<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE HUUR GEVRAAGD. In de onmiddelijke nabijheid van Amsterdam wordt TE HUUR gevraagd EEN GROOTE TUIN, met Koepel of vrije Kamer. Opgaven van stand en huurprijs worden ingewacht onder letters W. L. franco bij den Kantoorboekh. J. J. WIJCHERS, Oude Leliestraat. (5633) L.l. Maandag 23 Februarij is er tusschen Rotterdam en Capelle, reizende met de Rijnspoor van 8 ure 15 minuten, VERMIST: EEN BLAAUWE ZAKPOKTEVEUILLE met een groen lint er om, inhoudende zoo aan Bankpapier als Coupons, eene waarde van f 2200.50. De eerlijke vinder wordt vriendelijk verzocht dezelve terug te bezorgen aan het Bureau HandelsbladJ, kunnende op ,eene goede belooning staat maken. (5660) Een «OUDEN MEDAILLON, in den vorm van een boekje, met 2 portretten; gaande Zaturdagavond door d« Kalverstraat, Breestraat, over de Botermarkt naar het theatre van VAN LIER en terug. Die hetzelve terug bezorgt, bij den Boekhandelaar A. HOOGENBOOM, m de Reestraat, zal genereus beloond worden. (5670) Men wenscht te dezer stede TE HUREN tegen 1 Mei of vroeger, een RUIM HUIS met Onderhuis en Tuin, op een goeden stand, de huurprijs van ƒ 700 niet te boven gaande. Reflecterenden gelieven zich te adresseren onder lett. H. 4- H., bij BLIKMAN _ SARTORIUS, Boekh., Dam, E 205, te Amsterdam. (5669) Wordt gevraagd: Een TIMMERMANSKNECHT. zijn werk grondig verstaande, en geschikt om als MEESTERKNECHT te fungeren. Adres met franco brieven onder lett. M., bij den Boekh. J. S. DE HAAS, Spuistraat bij de Gasthuismolensteeg, G 315, te Amsterdam. (5668) Eine junge DEUTSCBE DAME wünscht mit einer Familie nach Indien zu gehen; als GESELLSCHAFTERIN der Hausfrau. würde dieselbe, Kindern, falls solche vorhanden, unterricht in der Deutschen Sprache ertheilen, so wie auch mit Verrichtung aller Handarbeiten der Hausfrau zur seite stehen. Adressen franco unter Chilfer J. an den Buchli. HERMs. COSTER &amp; ZOON, in Alkmaar, (5641) ATT-EMTIIE. Eene fatsoenlijke Burger Dochter, oud 18 jaren, P. G., goed kunnende &apos;naaijen en met dê wasch omgaan, zag zich tegen Mei aanstaande of eerder gaarne geplaatst als KIN- D_R.RU- VUOUW; ook is zij niet ongeneigd in de huishouding^ behulpzaam te zijn. Brieven franco, onder de letters B. R. bij de Boekhandelaars HERMs. COSTER &amp; ZOON te Alkmam-. (5618) ATTTIËMTIE. Door gevorderden leeftijd wordt met Mei a. s. te koop aangeboden: een net betimmerd HUIS, waarin 40 jaren eene Kruideniers- en Boek- en Papieraffaire tot heden toe wordt uitgeoefend; hetzelve bevat oen fraai BOVENHUIS, met afzonderlijken Opgang, staande op een der beste standen in het dorp Maarssen. Inlichting te bekomen ten Kantore van den Notaris TISSOT VAN PATOT te Maarssen. Brieven franco. (5615) H.H. ÏAIÏKËTBMKË-S. lemand &gt; an de P. G., zijn vak goed verstaande, zag zich gaarne te?en I°. Mei geplaatst als l-.ERSTE BEDIENDE in eene zaak, welke&apos; na een korten tijd is over te nemen. Reflecti rendöi gelieven zich met franco, brieven onder de lett&quot;&apos;. A. H, te adresseren bij A. CRANENDONCQ &amp; ZONT N, Boe c- en Kunsth. te Nijmegen. (5613) Een JONG MENSCH, 30 jaren oud, P. G„ verscheidene jaren in het vak van TABAK en KRUIDENIERSWAKEN werkzaam geweest zijnde, zag zich gaarne, onverschillig in welke provincie, weder in dusdanige betrekking geplaatst. Nadere informatie met franco brieven onder letter P. bij den Boekhandelaar M. SMIT, Groningen, Vischmarkt. (5614) AAMBEÜEH! OHDERBüIKS?ËRSTOPPIIï_. Pillen ter radicale genezing! tevens Gezondheidspillen. Deze PILLEN werken verrassend bij aambeijenlijders en lijders aan onderbuiksverstopping; zij onderhouden een zachten, geregelden, gebonden, onpijnlijken stoelgang; verdrijven alle scherpe en ziektemakende stoffen, verhoogen den eetlust, bevorderen de spijsvertering, zuiveren het bloed, enz. Op franco aanvraag met het bedrag bij A. HOOGENBOOM, Boekh., Reestraat, te Amsterdam. Franco toezending door het geheele Rijk. Prijs: enk. flacon ƒ 1.30, dubb. ƒ2.40; met een uitw. middel 60 cents moer. (5650) ëëOüïs __f_pr~ Door vertrek naar buiten biedt men een vóór drie jaren nieuw verbouwd HUIS TE HOOP aan voor de som van ƒ 5500 vrij geld, opbrengst der huurwaarde ƒ 440, gelegen in den omtrek van het Leidscheplein. Te adresseren onder het motto: Hui s, bij den Boekverk. J. BEERENDONK, Heisteeg, XX 109. (3672)</p>
</text>
