<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>JALOÜSIEN, Verbeterde Constructie. Ook kunnen OUDE JALOÜSIEN, met geringe onkosten, volgens deze methode verbeterd worden. Uieecht. &apos; C. VAN TUSSENBROEK. Bestellingen worden eok aangenomen bij de Heeren- VAN DE GUMSTER te Amersfoort. GRAUSS — Middelburg. (10) CORNELISSEN - Nijmegen. TEA WAREHOUSE. B De fijnste en geurigs te soorten I THEE % worden verkocht in J. D. JANSEN &amp; Co.&apos;s » THEE-MAGAZIJN, O 81, SPUISTRAAT, 91, B TE &apos;S GEAVE-ÜAGE. _\ _ g S Bij de Kist circa 40 kilo of 1/2 Kist circa 20 kilo, ff* P&apos; Franco door geheel Nederland. Fust vrij. (8) BET BESTE PETROTEiOif wordt verkregen door de PLATPIT RONDBRANDERS nit de Fabriek van HÜGO KOEPPEN, te Berlijn, Agent J. W. F. ROOTMEIJER te Amsterdam. Deze branders zijn lichtgevender dan eenige andere soort, de glazen springen bij juiste behandeling nooit, de pit wordt plat ingestoken en door den brander zelve rond gevormd, zoodat het lastige inknippen en met draden afbinden geheel vervalt, de pit, die slechts afgewreven behoeft te worden, duurt een jaar, en de grootste brander verbruikt naauwelijks f cent per uur. Compleete Lampen, met deze branders voorzien, van af ƒ 3. Ook kunnen alle soorten van Moderateur-, Spaar-, en Petroleum-Lampen met deze branders veranderd worden bij J. W. F. ROOTMEIJER, Grossier en Winkelier in Petroleum-Lampen en Agent van bovengenoemde Fabriek. &gt;• GROENE LAMP, Singel hoek Koningsplein, X 1. Ter voorkoming van abuizen zullen alle door mij met deze brand.rs voorziene of veranderd wordende Lampen , van mijn naam of adres voorzien worden. (274) _fck SCHROEFSTOOMBOOTDIENST ÉiIiÉgAMSTERDAM—_ lEUWEDIEP. langs PÜRMEREND en ALKMAAR. MG__L_JKS: Van AMSTERDAMs Morg. 9 Uur en &apos;s Namidd. _i/_ Unr. u ALKMAAR &apos;s Namidd. 12i/&lt;_ - «- &apos;s Avonds 8 * Van NIEUWE DIEP &apos;s Morg. 7Va Uur en&apos;s Nachts 12 Uur. * ALKMAAR Voormidd. 10^ . - - 3 * BBTOURBÜXETTESr ONBEPAALD GANGBAAR. AMSTERDAM—ALKMAAR Ie Kaj. ƒ 1.20, 2e Kaj. ƒ 0.80. 11 NIEUWE DIEPIe u « 2.50, 2e u « 1.75. ALKMAAR u le » * 1.80, 2e u u 0.95. Nadere informatien alhier bij den Commissaris G. HECK, Nieuwestadsherbergbrug, alwaar de Bestel- en Koopmansgoederen tegen zeer lage vrachten worden aangenomen. (5164) SfjLfc, GESEGELDIT &quot;wjjT _____ STOOMBOOTDSESST _W_ TUSSCHEN Haarlem en AnasSerdaso, VICE VERSA. Opening der vasrt 3 Maart I .GS. Stoomboot: STAD HAARLEM, Schipper T. vee HEES. Vertrekt geregeld van _3AARSLEIïS: DINGSDAG, DONDERDAG en ZATURDAG. Van AMSTERDAM: WOENSDAG, VRIJDAG en ZONDAG of MAANDAG, (wind en weder voorbehouden). Ligplaats te Haarlem: Spaarne bij deMelkbrug. Te Amsterdam aan den Steiger van de //Alkmaar Packet.&quot; Goederen worden in ontvangst genomen aan boord der Boot en te Amsterdam door den Besteller DE BOOS, hoek Damrak, alwaar de ligter gereed ligt. Voor vracht en verdere informatien vervoege men zich bij den Heer C. INGERMAN te Haarlem, en bij den Heer D. VAN KETWICH te Amsterdam. (5556) - „__x AMSTERDAMSCHE MX STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ. STOOMVAARÏ Amsterdaoi-Hamburg*. De Directie brengt ter kennis dat^edumide deze maan_ hare Stoomschepen, zoowel van AMbI*;KJL&apos;_-m¥_M_ .ft ¦ BURG als van HAMBURG naar hier, iederen VB&quot;&quot;4&quot;&quot; AVOND zullen vertrekken. /¦__** A_si_Ki&gt;__, 2 -taart 1868. t*»_</p>
</text>
