<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE HCCR in het midden van Hilversum: eene KAMER met ALCOVE en SLAAPPLAATS voor eene Dienstbode, een Bloementuintje voor het huis en een ruim uitzigt, voor de Zomermaanden of voortdurend met kost en bediening. Te bevragen franco, onder de letters W. V., aan den Boekh. van JOHs. GERADTS &amp; COMP., te Hilversum. (5644) TA-P-PfËRIJ. Er wordt ter overname aangeboden eene TAPPERI . welke met goed succes gedreven wordt, en op den dag door eene vrouw kan worden waargenomen. Reflecterenden adresseren zich franco onder het motto TAPPERIJ bij den Boekh. BRONS BOLDINGH, firma Wed. W. CLEMENT, Prinsengracht bij de Westerstraat te Amsterdam. Huurprijs van het huis ƒ 150 &apos;sjaars. (5643) RIJTUIGEN. Door toevallige omstandigheden TE KOOP 2 gebruikte VICTORIA&apos;S met achterzitting (Mylord&apos;s). 2 dito openc CALÈCBES. 1 dito CALÈCHE met losse Glazen Voorkap. 1 dito PHAËTON met inrigting voor 4 Paarden. Allen zoo goed als nieuw, modem en ligt, te .zien en te bevragen aan de Rijtuigfabriek van HENRICH &amp; VETH te Arnhem. . (5639) DE ROTTERDAME STOOM-RMST-, PEL- EN MEELMOLEN. Heeren Deelhebbers in de Naamloozo Vennootschap DE ROTTEHDAMSCHE STOO._-Kl.l_-. PEL- EN MEELMOLEN, worden bij deze, ingevolge de artikelen 25 en 22 der Statuten, bijeengeroepen tot de GEWONE ALGEMEENE VERGADERING, die zal gehouden worden op ZATURDAG 14 MAART e.k., des namiddags ten 2 ure, ten huize van den Heer JACQs. H. C. VAN DER KUN, Korte Hoogstraat wijk 5 n . 290 te Rotterdam. Rotterdam, De Directie, 29 Pebruarij 1868. JACQs. H. C. VAN DER KUN. (5638) &apos; GERARD LEON HERCKENRATH. VOOR HEEM KLEEDERMARERS. Er biedt zich aan een ge»efend DAGWERKER, tevens bekend met verschillende Naaimachines, en alzoo ook bekwaam en geneigd zicb met den verkoop van dat artikel te belasten, liefst in eene groote zaak. De beste getuigschriften wegens kunde en gedrag kunnen worden geproduceerd. Brieven franco, gemerkt n°. 53, aan het Algemeen Adreskantoor van den Boekh. P. VAN WICHEREN Hz. te Groningen. (5630) HIER TER STEDE. In eene Lucretive Pabriekzaak van dagelijksche consumptie, welke goede winsten oplevert, en aan weinig concurrentie onderhevig is, door stoom gedreven word, is gelegenheid tot associatie als COMPAGNON of COMMANDITAIR VfcNNOOT, welke successivelijk /4a f 6000 kan aanbrengen. Nadere informatie franco onder letters M. A. Bureau Handelsblad. »lJ__&gt;Ol«P-_r_SJ_C_C]ll_-311, Könfg] S_nvecl. ut d Norweg, Vice-Consul, in STOLPMüNDK, empfiehlt hiermit- sein seit 22 Jahren hier bestehendes SPEDITIONS-, BEFRACUTUNG- und CLARIRUNGS-GESCBA-T, bei Versicherung streng reelier, prompter, billigster Bedienung hiermit angelegentlichst. (5656) TE KOOP voor f 8000 Gulden, op een der beste standen te GOUDA, een HEERENHUIS met fraaijen TUIN, bevattende 6 behangen en meest van Stookplaatsen voorziene Kamers, Dienstbodenkamer, breeden marmeren Gang, Keuken, ruimen Kelder en verdere commoditeiten. Te bevragen onder lett. 8., bij den Boekhandelaar A. BRINKMAN, te Gouda. (5659) ( —-* —-\ De __.kh. SCIIELTEMA &amp; HOLKEMA, Beurssteeg E 183, hebben ontvangen verschillende soorten waaronder bijzonder uitmunt: DE ZWARTE SCHRUFINKT. MONSTERFLESCHJES verkrijgbaar &amp; 15 en 30 Cents. (5531) V _J 6ELDBELBGSII6. Te=_n hooge rente en met solide boi-g .n voorzien, vraagt een Gehuwd&apos; Man de Som van DRIE ».!_._*__. GULDEN, met of zonder jaarlijksch: tflossmg. Voor nadere onderhandelingen adressere men zish franco onder letters R. S., Bureau Handelsblad. (5648)</p>
</text>
