<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. Tweede Kamer der Staten-Generaal. &apos;s GRAVENHAGE, Zitting vna 29 Februarij.</title>
	<p>—» , &lt;j__/,iTT-Pfl _..ii , — j-^_uarn. StonoSSRen . T&quot;S afgevaardi^ uit de _**___ hee&apos;-en Ho_^_Crlusien sakken tot toe- Wa? _ TOl?orde in o^°E Beauw. Hij zal die een» at de ver_ie7;n. &quot;&quot;&quot;raag brengen. -__ nuar^wellennie^he .™ B™ ****, den Bnuw r-?kte Meerderheid „?_** 2003 SeldiSe stemmen, d.™ 7 znn mtgebraet I_.„ f dlls 1002- Op den heer de een „ 9 i_^end.ehrtS IT. Het bezwaarschrift, ce_a?!re?deelsuurs vóór I&apos;, „&quot;* _* stembus te Montfoort fn-alf n 1S; dat 23 kh.__ „ bIJ de wet termijn S WaF*an eeni . _ _-. „ stem nie. hebben uitg&apos;ewel„_f°n&apos; ,doch daarin _n.skell„ gekomen waren om te vern_ 00k wndeS hehh_. V,erhinderd&apos; terwijl anderen het „Sn™6, dat door ___* gedaan&apos; waTmeer rij niet hadden ? __? _fgenheid tot R?LVerglssi^ van liet stembureau ln»id is Vol «* stemmen meer bestond. De onregelzien,Ss_**«_r der ,_ffi?le-le stukken werkelijk gepleegd, g _n. . ht. 2 kieze,. ,°mmissie is van oordeel dat, aan^ete S dat rii Teel „J „ Vo™n, de overige 21 hebbeen Wai „T, .&quot;&apos; ala die o cfg rmk van llet stemregt wenschten meer „ . b&apos;-agt 1,. mmen al niet op den heer de Brauw De « de volste? noS bad bij 1006 stemmen, eu dus te t»meer^rheid: d 2. vm, „ en: hoe Vaa\ , commissie gelooft, dat men behoort en _ !tei«bus Ve_k„ ers «jn door het te vroeg sluiten _.„ i _etl-eft a£ o.&quot;4 tot het inleveren van hun biljet, ne_ . bewijs d,f 23- wel zijn er maar 2 opgekomen, *e&gt;»en der sl^L^ een der 21 overige kiezers na het verstemmen hebben gfVa? de bus van lum voornemen om te üfid daarvan ma_ ge_ n- «&gt; niet geleverd. De mogelijkgenomen, dan?»iet worden ontkend, en wordt dis aanienen 0p de door d de overtreding invloed kunnen uitoemeerderlieid. r den beer de BraSw verkregen volstrekte Wat de verk&quot; ¦ o_. . geheel .givan den heer Hopfmann&apos; aangaat, is Sedmg der kieTwt1&apos;Si De meenin2&lt; dat de gepleegde Dii*.1 maken Z£ geheele ste,nming in het „istnct mem der kieswet 0I- de meerderheid niet gedeeld, ak „ antecedent ri_ -r. m overeenstemming daarmede stemtiSf--na. ™. vanKCer&apos; willen alleen vernietiging, ring hel. .cd tóiXd&lt;Sr_irift °„ den nitslag der rae?nteraL2eive ten _____ der __ ?eWjcn- De rege„ Wez ntciVienzelfden regefvoor/eftaan&apos;Tll Tan de ie&quot; b?id .hoe|enVaaamdden ..eer uu,riBnISer illO niet „ebh_. _Wanneer al de kiezërt geen onzekerbadden verklaS-cfefltem„&apos; _* voor Sfl van Montfoort men mee? dan (lé -. ,haAde heer Hoffmnnderen kandidaat de Mo* geldTgodest;°, grekte meerdeiteir^i!l^ 275 Stem,„. co»c/i_te voert „_&quot;_ W. bad 1289 van afschriften van de v Deweiena?ooe niet 2!e ** hebdie na de valfe^lijs^^n de adSuterove&quot; doening aan art. \da?f an o_*_\° gemeente Te\a^ zijn geaeponeerd. Deze .. eswet te fn Aüril 1867 tef vo_ genoemde personen kn,„ bevatten ,i en tl VZ?i„ zij afschrif. mede vfc d\aïo_ _t .* de nZen In de immmëm schen de oorspronkehUp^?l6&quot; bebbelfzeAd: BSSi, schriften nog Vch ftX Zt daa4n lers«KIers«K I d^C°&quot;»nussaris dcs KoninL tr\^ eeneg^aakte af-1868. Daarm verkhrm, „•• . aa ttlssire aan behooren tot do __ _ï 3 _ dat L&apos; de Wk Bedert jaren voorkoS6^0 jn ._^ _?*• CïS Tweede Kamer en _T_ Pnde llJsten der kiiemeente en dit laar voorkwamen onl ..ee?.teraad. en ff voor de geplakt. Wanneer „,,„ de h-lst die ten raa„j,dat ze ook [&apos;ist geplaatst wa. ™. !naam ten vorigen iaïmze is aan ?.n: nvaar J__l&amp;W daartegen _f__ «iet op blkheden onderwerpen6ïT^ï der W&amp;nte fe™ zwaarschriften aan den J met zonder bXi;„an arrondissements-reetbl?6. ??teraad en dcs _S?f en heschieden, „niet oattnk ,*! Koennond ingedien. _aan de s?n der namen Til „?. ziJn geblevem Het _k. ge! &lt;_heid van denaf_b--lde &quot;fechiEften moet ___,T vl^moet de opgaaf s°^^ morden geweten en^ Slor&quot; zaamheid wordend ° _lezers aan overijlina- of I nzeer vert zeker wel WoKges.?hreven- De kiezeSt L?nacnt- hen, *i_ tel t?*3&apos; da^ene zoodfn geSchul_ -le&apos; &amp;ronrd z ™f 4 W_tder &quot;** ffite men, dat d. bedoelt prsonen61 -n^t torSe^feW6 geweest om te stemmen I^erTl bev°egd zoudon k?&quot; stenh°P de oorsPronkelijke l^ffe S***n^___\ «tembureau aanwezig was. Dat burean ?zers&apos; die tóTe. hen tot inlevering van stembriefjes toaU tIaLdnS ve^pg ue wijs, waarop die namen op de liist lLi?n- Hoewel eemgen argwaan kan inboezemen, meiït gdePoatst * . de vervalsebing eener lijst als deze, welke i.„lnissié _t openbare ambtenaren is opgemaakt en ondefe&apos;l^ door £_. „01&apos;--en verondersteld, zoo lang er „ee^o^^f niet ho _o.G„ . VBn,is *eleve^ En dit bews o_CVetde\!.egmP;_ P i Cl&apos; „_ ¥ zaak ook z&apos;Jn moge; geheel de ttt hle.r--k .iik BUS&apos; da-*. d 0 stemmen dezer blide personen d?.Sio S ___h. y i 1 SOm ta de directo belastingen*&amp; DegW . ° „n worden te regt te zijn uitgebragt verkiezhig I^w _it. „ f™* . &apos;b?T tegen deze dat deze tw_» lenschtIenscht een nader onderzoek, hoe het kwam Ook noglXra _-°P de. originele lijst voorkwamen het mic_.cn sebrn_. Tlnf? _z ,n teSen deze verkiezing in Hij vreest dat *Y&apos;a .onder de vreemde zaken behooren dit nadeelig vöorw nJer geen nadel&apos; onderzoek doet, De aeer van LnV^ol^ zal werken- D£u DoES w Wi-LE-Ois ondersteunt het instellen van een nader onderzoek, als het juiste middel om door waarheidsliefde tot de ware kennis der zaak te komen. Het is toch niet te ontkennen, dat de originele lijst zich in vreemden toestand bevindt en niet overeen komt met de authentieke afschriften.</p>
	<p>De heer van der Linden spreekt alleen over de originele lijst. Daartegen is geen bedenking gemaakt. Er is schijn noch schaduw van verandering. Het is een authentiek stuk, door bevoegde personen echt verklaard. Waar dit het geval is, mag men toch niet uitgaan van het denkbeeld, dat de lijst vervalscht is. Wie zou zoo iets in eene gewone procedure durven beweren? De oorspronkelijke lijst moet meer gelden dan een afschrift, terwijl het overigens in confesso is, dat beide personenj sedert jaren kiezers zijn.</p>
	<p>De heer Gobefeoi houdt zich ook bij de oorspronkelijke lijst. Volgens art. 47 der „ieswct wordt niemand tot de stembus toegelaten, dan die, volgens de in art. 44 bedoelde wijze, bevoegd is tot de keuze mede te werken. En art. 44 zegt: Op de tafel, voor het bureau van stemopneming staande ligt een exemplaar dezer wet en der overeenkomstig art. 31 laatst geslotene kiezerslijst, die bij de verkiezing in aanmerking komt. Waardoor moet er dan sprake zijn van een falsum? Daartoe moeten de vermoedens sterker zijn. En dit is het geval niet. Spreker acht het onderzoek van geen nut en onmogelijk. Want op welke wijze en door welke middelen zou dat moeten geschieden? De heer v. Wassenaee Catwijck meent integendeel dat er termen zijn tot nader onderzoek. De heer Sioem zegt dat hij er aanvankelijk veel gewigt aan gehecht heeft, toen hij de zaak hoorde vertellen; maar nu blijkt dat die twee personen staan op de kiezerslijst die aangeplakt is, nu komt hem de zaak zeer eenvoudig en weinig beteekend voor. De heer Pijnappel meent, dat als de originele lijst in orde was, wie zou geen waarde aan de afschriften hechten. Maar die lijst is niet in orde: I°. in het onderschrift is niet vermeld hoe veel kiezers zij bevat, 2°. bevat zij twee namen, die later zijn bijgevoegd. Spreker zegt niet, dat zij valsch zijn, maar later bijgeschreven, hoeveel da^-en daarna weet hij niet; dat doet ook niets af. Van dit informeel stuk zijn afschriften afgegeven, en daarin komen die namen niet voor, en toch zijn zij van dezelfde autoriteit uitgegaan. Spreker is dusjook voor een nader onderzoek, zonder nu te willen beslissen op welke wijze. Hjj wil nog niet beslissen tot niet-toelating, maar den uitslag voor een ander onderzoek afwachten.</p>
	<p>De heer van Nispen repliceert op het gezegde door de heeren v. d. Linden, Godefroi en Storm, en dringt nader op het onderzoek aan. Daarbij zal kunnen blijken of de atschriften juist geweest zijn, dan of de namen later op de originele lijst zijn gebragt; hij heeft een afschrik van slordigheden. De heer tan Eek. vin.t de geheele vraag van den heer van Nispen onbestemd. Er moet plaats hebben een onderzoek, zegt deze en anderen. Waarover&apos;? Dat er slordigheden zijn gepleegd? Die hebben er bij andere verkiezingen evenzeer plaats gehad. Dit weet de &apos;Kamer. De vraag is alleen of de geloofsbrieven van den heer Cornelis van onwaarde zijn, ja dan neen. Dat moet de Kamer beoordeelen, waarop f rondt men nu het onderzoek: omdat twee kiezers, die niet evoegd waren, toch op de kiezerslijst waren geplaatst, maar dan moet eerst uitgemaakt zijn, dat de lijst is vervalscht. Men betwist de toelating, omdat de oorspronkelijke lijst niet in overeenstemming is met het afschrift. Maar dat strijdt zoowel tegen de kieswet als tegen alle regtsbeginselen. De kieswet zegt: kiezers zijn diegenen, die op de lijst staan. De beide namen staan op de lijst en waren dus bevoegd te stemmen. Een afschrift bovendien heeft geen kracht van schriftelijk bewijs, tenzij het met het oorspronkelijk stuk overeenkome. Het is dus onjuist, zoo men het origineel met het afschrift vergelijkt. Niemand zal nu daarvan beweren, dat de oorspronkelijke acte vervalscht is; dat geloofde zelfs de heer Pijnappel niet. Welnu, als er geen valschheid is gepleegd, dan bestaat er geen reden de acte niet te erkennen en niet tot toelating te besluiten. De heer van der Linden zegt, dat van deze zaak een punt van moraliteit is gemaakt; er is namelijk gezegd: men moet goed toezien, alvorens toe te laten. De grootste beschuldiging die wordt ingebragt is, dat de lijst, zoo als zij gesaisisseerd is, niet overeeenkomt met de lijst zoo als zij oorspronkelijk is vastgesteld. Er zouden dus, nadat de lijst was vastgesteld en wettig gesloten, bijvoegingen zijn gemaakt. Die bijvoeging moet niet, de Minister v. Binnenl. Zaken heeft het zelf gezegd, als eene aardigheid worden beschouwd, maar als met opzet bedreven, zoodat de lijst die geauthentiseerd was,, met opzet zou zijn vervalscht, eene misdaad, die met eeuwigdurenden dwangarbeid wordt gestraft. Dit is de beschuldiging. Daartegen voorziet artikel 145 C. P. En waarop steunt zij? Op een geauthentiseerd afschrift. Maar of dit afschrift onjuist is, daarmede hebben wij niets te maken, wel met het authentieke stuk. Heeft „e Burgemeester een valsch afschrift gemaakt, dan kan hij vervolgd worden, maar wij hebben daarmede niets te maken. Het geheele feit -komt z. i. neer op, dat een paar namen niet zoo netjes zijn geschreven als de andere, en daarop zou men gaan beschuldigen. Spreker doet daar niet aan mede.</p>
	<p>De heer Jonckbloet (rapporteur der commissie) beantwoordt desprekers en voert de gronden aan, reeds vervat inliet rapport. Onderzoek is onnoodig. Hij herhaalt het gevoelen der commissie, dat de waarde van de authentieke acte niet kan betwist, worden, tenzij men onwederlegbare bewijzen heeft dat die acte geene waarheid bevat. N. a. van den heer Pijnappel merkt spreker op, dat het wel om-egelmatig is, dat in het onderschrift der lijst niet het aantal daarop voorkomende kiezers vermeld is, maar informeel is dit met, want het is nergens voorgeschreven. Spreker haalt een brief aan van den burgemeester van Tegelen, die bereid is onder eede te bevestigen, dat de beide personen op de lijst stonden toen die lijst werd vastgesteld. Meerdere zekerheid acht spreker wel niet noodzakelijk. De heer Pijnappel wederlegt het aangevoerde door den heer Jonckbloet en verlangt nader onderzoek. De heer van Nispen blijft, eveneens persisteren bij dat verlangen. De heer Godepeoi antwoordt den heer Pijnappel, dat er wel degelijk termen tot vervolging zijn als de presumtie juist is, waarvan men uitgaat, dat er namelijk valschlieid m de authentieke acte is gepleegd. Daarom, zegt spreker, moeten wij daarbij voorzigtig zijn met ons besluit. Hij toont aan, dat men gewigtige redenen moet hebben om eene presumtie van valschheid uit te spreken. De heer Insinger doet uitkomen, dat het blijkt dat de namen wel na de sluiting op de lijst gebragt zijn, omdat zij op de afschriften niet voorkomen. De conclusie van het rapport, strekkende tot toelating van&quot; den heer Cornelis wordt hierop in stemming gebragt en aangenomen met 46 tegen 18 stemmen. Tegen de heeren: van Sypenstein, Gefken, Simons, Pijnappel, Bergmann, Hoffmann, de Casembroot, Insinger, Nierstrasz, van Poreest, Kien, van Kuyk, van Nispen, Hardenbroek, van der Does, Smitz, Saaymans Vader en Rochussen. Alsnu brengt de Voorzitter in omvraag de conclusie tot niet toelating van den Heer de Brauw. De heer vah Wassenaee Catwijck bestrijdt de conra_ _ hij&apos; geeft de feitelijke toedragt, zoo als die in het stoken S-aat&apos; en k°mt tot de slotsom, dat ja 2 kiezers verkiezer mUn . van hun regt, maar dat geen enkele voornemp r„ls versebenen die wilde kiezen, zoodat er geen sluiting £ bestond om meer stemmen uit te brengen. De de volstrekt» van geen den minsten invloed geweest op dat punt niet meerderheid: Hij meent dat de commissie betreuren als enoeg beeft doen uitkomen en hij zou het op nieuw &apos;zoud_T Wo?den door onedele wapenen geslagen, «ouaen worden opengereten. e &apos; De heer Jonckbloet ontkent, dat de commissie zou zijn heengeloopen over het feit, dat slechts 2 kiezers verhinderd zijn geweest hunne stem uit te brengen. Het tegendeel is waar-, hij heeft dat punt op den voorgrond gesteld en waar de spreker gewezen heeft op de woorden van den Voorzitter, bij de aanvaarding van het presidium, over het gebruik van onedele wapenen; wanneer deze woorden moeten slaan op deze kwestie, dan ach&apos;, hij het verre beneden de waardigheid der Kamer en van de commissie, om zich iets dergelijks aan te trekken. De heer van Wassenaer Catwijck verklaart, dat zoo iets volstrekt niet in zijne bedoeling ligt. Zijne verhouding bovendien met den heer Jonckbloet moet&apos; hem tegen die opvatting vrijwaren. De heer Kalff kan zich vereenigen met den vorigen spreker. Hij acht het vermoeden der commissie, dat meer dan twee kiezers van hun regt gebruik hebben willen maken , niet juist en niet redelijk en dus onaannemelijk. Er waren niet meer dan twee kiezers die niet gestemd hebben en er blijkt niet dat andere het wel gewild hebben. Dit is dus niet van invloed geweest op den uitslag der verkiezing. De kieswet wil eene ruime en vrijgevige opvatting, gelijk de commissie dit zelve in haar rapport aanvoerde. De heer Beg„aj_ meent ook, dat die 21 kiezers geen plan gehad hebben om te stemmen, want ware dit het geval wel geweest, dan zouden zij zich na afloop bij de opname wel hebben aangemeld, en tegen de sluiting van de bus zijn opgekomen. Het is hier niet de vraag of het den heer de Brauw of een ander geldt, maar of in een district waar genoegzaam blijkt van den wil der kiezers, het zaak is den strijd der verkiezingen te heropenen. De heer Saatmans Vadeb bestrijdt ook de conclusie. De kieswet moet in milden zin worden uitgelegd, gelijk ook reeds omtrent andere verkiezingen is geschied, niettefenstaando er bezwaarschriften waren ingezonden over wade praktijk, bedreiging tot opzegging van arbeid, enz. De heer Jonckbloet handhaaft het feit der te vroege sluiting van de stembus, dit feit staat vast en is bewezen. Daardoor zijn de kiezers in hun regt verkort, onafhankelijk, of zij er gebruik van wilden_maken, ja of neen, dat onzeker is, en beide_riezers die niet gestemd hebben, hebben ook niet gereclameerd. De Minister van Binnenl. Zaken releveert, dat die beide kiezers wel gereclameerd hebben , maar bij brief. Het is zijne schuld, dat die brief niet in handen van de commissie is gekomen. Hij dacht dat de andere stukken voldoende waren.</p>
	<p>De heeren Jonckbloet, van Wassenaer Catwijck, Saaymans Vader en Begram voerden daarop nog kórtelijk het woord.</p>
	<p>Vervolgens werd de conclusie van het rapport der commissie , strekkende tot niet-toelating van den heer de Brauw, in omvraag gebragt, en met 42 tegen 24 stemmen verworpen; zoodat ook tot de toelating van dat lid werd besloten.</p>
	<p>Tegen de conclusie hebben gestemd de heeren: Heydenrijck, Simons, de Roo van Alderwerelt, Verheijen, Fokker, Wijbenga, Sloet v. d. Beele, v. Foreest, v. Naamen, J. K. van Goltstein, Hoffmann, Casembroot, v. Delden, Godefroi, van Kuyk, Guljé, v. d. Does do Wiliebois, Rochussen, W. van Goltstein, Taets v. Amerongen, Hafmans, Heemskerk, Blom, van Wassenaer Catwijck, Insinger , Nierstrasz, de Bosch Kernper, Kien, van Nispen , Hardenbroeck, Kalff, Storm v. &apos;s Gravesando, Begram, Smitz, Bots en de Voorzitter.</p>
	<p>Voor, de heeren.- de Brnyn Kops, Gef kens, van Blom, Geertsema, Pijnappel, van Eek, Dullert, v. Kerkwijk, v. d. Putte, Thorbecke, Viruly, v. d. Linden, v. Bosse, Kerstens, Jonckbloet, Blussé, Moens, Gratama, Pijpers, Westerhoff, Dumbar, Hingst en Blom. Wordt besloten Maandag a. s., ten elf ure, de volgende zitting te houden, waarin de heer Tuohbecke zijne interpellatie zal rigten aan het Minisferie, over de jongste ontbinding der Kamer. — Daarna zal worden overgegaan tot de loting en opmaking van den rooster tot aftreding der beide helften van de Kamer</p>
</text>
