<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTEIETON. ________________-______¦,_--, -__,-_&quot;fll-iMimJ_||luliglH |||!IBritlT-J-&apos;&quot;t;*M,F***&quot;!&quot;*M&quot;~M,&quot;M Magazijn van FRANSCHE PIANO&apos;S EN ORGELS van H. KNIFSdHEER, Warmoesslraat J 592, te Amsterdam. Voorhanden Nieuwe PIANINO&apos;S door PLEIJEL, BEENHAEDT AINÉ FILS, FLEIG en meer anderen, alsmede ook nog eenige goed geconserveerde bespeelde PIANINO&apos;S en vierkante PIANO&apos;S, welke -wegens plaatsgebrek tot uiterst billüke prijzen zullen verkocht worden. Brieven franco. H. UNIPSCHEER, (5604) Fabriekant van Kerk- en Huisorgels. &quot;~K_I_RS.É_IAAG_. ~ Tegen 1 Mei verlangt eene Dame twee GEMEUBELEERDE KAMERS te huren, gelegen tusschen de Spiegelstraat en Leliegracht. Opgaven van stand en huurprijs franco in te zenden, onder letter E., bij de Boekhandelaars J. H. _s G. VAN HETEBEN, HartenstraatKKjOl. (5610) In een voornaam Magazijn van Nouveautés, Manufacturen, Garen en Band verlangt men tegen Mei eene bekwame JU*-VROUW, de Fransche taal sprekende, 20 of 25 jaren oud, P. G.; bewijzen van stipte eerlijkheid worden gevorderd. Adres met franco brieven, onder letter L. M., bij den Boekh. A. C. ROLFF, Utrechtschestraat Z 841. (5624) Men vraagt in alle steden des Eijks buiten Amsterdam Depothouders of Commissionnairs, welke zich willen belasten met den Verkoop van Fransche DAKWERKEN, uit de Nieuwe Fransche Fabriek. Ook worden aan hetzelfde adres LEERLINGEN gevraagd.. Brieven franco of in persoon Fabrique Petits Foürs Francais^Rozenstraat EE 423. (5601) Door vertrek naar elders wordt TE KOOP aangeboden: EEN MELKSTAND, waar dagelijks 2Va vat verkocht wordt:_ Adres eerste Weteringdwarsstraat, BB 325. (5602) Voor een HEER, zijne bezigheden buitenshuis hebbende wordt tegen I°. April of eerder, eene net Gemeubeleerde VOORKAMER aangeboden, m een stil huisgezin, tegen ƒlO per maand. Adres met franco brieven onder letters M. J. K. bij den boekhandelaar N. W. STRAUB, VijzolgtraaVbjjjie Reguliersdwarsstraat. X 562. (5600) Op een Handelskantoor wordt ten spoedigste gevraagd een ACTIEE JONG MENSCH, P. G., van 20 a 25 jaren. Kennis van vreemde talen wordt volstrekt niet verlangd, maar wel goed schrift en bekendheid met de gewone kantoorwerkzaamheden, terwijl kennis van het Koloniale Vak tot meerdere aanbeveling zal strekken. Salaris naar bekwaamheid. Alleen zij, die de beste getuigenissen omtrent eerlijkheid en goed zedelijk gedrag kunnen aanbrengen, gelieven zich met eigenhandig schrift, franco te adresseren, onder letters A. 8., in SCHLÖMANN&apos;s Boek- en Muziekhandel, Vijgendam J _____ (5606) Eens JUFVROUW van de Protestantsche Godsdienst, w jaren oud, biedt zich aan als KAMENIER, liefst bij eene familie die op reis gaat- Vroeger in eene dergelijke betrekking werkzaam, is zij in staat de beste getuigenissen over te leggen. Reflecterenden gelieven zich franco te adres, seren onder letters G. S. Bureau Handelsblad. v 5622) P. VAN STEEDEN, P. H. STARK, A. R. HOL, J. A. RAVELLI en J. TEKELENBURG Jr., Makelaars, zullen op B_AANDAG -3 MAART 18-68 . des avonds ten zes ure, in het Lokaal DE BRAKKE GROND, ten overstaan van den Notarissen MULDER &amp; KANiSE in veiling brengen: N°. 1 een HUIS, met Benedenwoning en Erve, op de Prinsengracht bij de Brouwersgracht SS 514. N°. 2 een STAL met TUIN en ERVE, aan den Haarlemmerweg, buiten de Willemspoort, W 11-, wijders heeft dit perceel vrijdom van Tol aan brug en hek te Sloterdijk; inmiddels zijn de Perceelen N°. 1 en 2 uit de hand te koop, to bevragen bij den Makelaar P. H. STARK. N°. 3 een HUIS, OPEN PLAATS, TUIN en ERVE. in de Kerkstraat, tusschen de Spiegel- en Vijzelstraten, BB 533. N°. 4 een WINKELHUIS, met Boven- en Benedenwoningen en Erve, in de Jonkerstraat, bij de 2e dwarsstraat, N 119. N°. 5 TWEE HUIZEN en ERVE, in de Egelantierstraat , tusschen de tweede en derde dwarsstraat, NN 277 en 278. N°. 6de OPSTAL van eene Houten Loods, met Pannen gedekt, op Stadsgrond, in de Egelantierstraat, tusschen de tweede en derde dwarsstraat, NN 276. N°. 7 een HUIS. met Boyenwoning en Erve, oji de Pijpenmarkt, in de Melkmeisjessteeg, E 461. Deze Perceelen zijn te bezigtigen Dingsdags en Donderdags, alsmede op den verkoopdag, N°. 1 en 2 van 11 tot 2 ure, en de overigen van 12 tot 2 ure. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen vier dagen voor, alsmede op den Verkoopdag, des voormiddags ter lezing liggen, ten kantore van de Notarissen MULDER &amp; KANNE, op den Kloveniersburgwal over het Rusland. (5528) S. J. DE FLINES, T. J. B. WESTERWOUDT, W. J. J. OFFENBERG, W. C. HAAS, G. J. VAN STRAATEN on P.A.L. VAN OGTROP, Makelaars, zullen op MAANDAG 5-8 MAART 1868, des avonds na zes ure, in het Lokaal DE BRAKKE GROND te Amsterdam, ten overstaan van den Notaris A. E. ROUFFAER in veiling brengen: Het kapitaal, hecht, sterk en weldoortimmerd KOOPMANSHUIS, openplaats enErve, staande op het Rokin, tusschen de Duifjes en Wijde Kapelstegen, E 134, Kadaster Sectie F, N . 3584, groot 92 ellen. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen met toegangbilletten, bij bovengemelde Makelaars te verkrijgen. De bewijzen van eigendom en veilconditien zullen vier dagen vóór, alsmede op den Verkoopdag ter lezing ligg-en des voormiddags, ten Kantore van den Notaris A. E. ROUPPAER, O. Z. Achterburgwal, hoek Stoofsteeg, K 477, te Amsterdam. (5570) F. FÜCHS, Makelaar, zal op MAANDAG 23 MAART 1868, des avonds ten zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris F. FRANKE, in veiling brengen: N°. 1. Een hecht, sterk en weldoortimmerd HUIS en ERVE, staande en gelegen op de Prinsengracht tusschen de Vijzelgracht en Noorderdwarsstraat, A A 586, groot 1 roede, &apos;28 ellen. — N°. 2. Een hecht, sterk en weldoortimmerd HUIS (waarin eene Kappers- en Haarsnijders-Affaire), met Boven- en Benedenwoningen, staande en gelegen in de Prinsenstraat, het tweede achter het hoekhuis van de Keizersgracht R R 147. Breeder bij billetten omschreven. Te bezigtigen, op vertoon van een toegangbewijs, des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den \ erkoopdag, van 1 tot 3 ure. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen vier dagen vóór, alsmede op den Verkoopdag, des voormiddags ter lezing liggen ten Kantore van den Notaris F. FRANKE, op de Heerengracht bij de Gasthuismolensteeg. (5527)</p>
</text>
