<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij ACTE den 29sten Februari) 1868, ten overstaan van den Notaris WILLEM FREDERIK OVERHOFF Jr., te Amsterdam verleden, is tusschen de ondergeteekenden PETRUS THOMAS DE JONG, Scheepsboekhouder, en NICOLAAS HENDRIK DE •*»£_., zonder beroep, beiden wonende te Amsterdam, eene VENNOOTSCHAP voor onbepaalden tijd aangegaan, ten onderwerp hebbende de SCHEEP SREEDERIJ en het vak van CARGADOQR, onder de firma P. &amp; K. DE JONG, van welke firma ieder Vennoot de teekemnc; heelt, doch alleen ten aanzien van verbindtenissen de onderwerpen der Vennootschap onmiddelijk betreffende, en met tot het opnemen van gelden, enz. . De Vennootschap neemt een aanvang primo Maart dezes jaars en is te Amsterdam gevestigd op den Binnenkant bij de Buitenbantammerstraat ü 148- P. T. DE JONG. (5635) N. H. DE JONG. Al degenen die iets te vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan de onder voorreg-t van boedelbeschrijving aanvaarde nalatenschap van wijlen den Heer CORNELIS VONK, in leven van beroep Kruidenier, gewoond hebbende en onlangs overleden binnen deze stad in de Bloemstraat, worden verzocht daarvan schriftelijke opgave te doen vóór of op uit°. Maart aanstaande, ten Kantore van den Notaris J. G. POUW, op de Keizersgracht bij de Brouwersgracht alhier. (5616) De Uitbetaling in het Faillissement van J. J. KINNE, Meubelmaker alhier, zal plaats hebben op Zaturdag 7 Maart e. k., des voormiddags van 10—1 ure, ten huize van den ondergeteekende, Keizersgracht JJ 346. (5655) Amsterdam, De Curator, 2 Maart 1868. W. J. KARSTEN. Door deze nemen wij de vrijheid te berigten, dat de STALHOUDERS-AFFAIRE van wijlen onzen vader J. B. DE KLONIA, op den Singel bij het Koningsplein, J. J. 453, overgegaan is aan G. DEGENKAMP. Erkentelijk voor het genoten vertrouwen bevelen wij zijnen opvolger in de voortduring daarvan aan, overtuigd dat hij zich steeds dezelfde ruime begunstiging, waarmede hij vereerd werd, zal weten waardig te maken. W. J. DE KLONIA. Uit aller naam. Volgens bovenstaande annonce heb ik de eer mij tot uitoefening der genoemde STALHOUDERS-AFFAIRE bijzonder aan te bevelen, zullende niets onbeproefd laten om door eene nette en prompte bediening mij de gunst van het geëerde publiek waardig te maken. Amsterdam, «. DEGENKAMP. 3 Maart 1868. (5354) FAILLISSEMENT. De Tweede Vergadering ter verificatie der schuldvorderingen, in zake het Faillissement van JACOB MARKUS, Koopman in Leder en Borstels, te Leeuwarden, zal plaats hebben op Donderdag den negentienden Maart e. k., ten twaalf ure des middags, in het gewone lokaal der Arrondissements Kegtbank, te Leeuwarden. Tevens zal dan beraadslaagd worden over het door den gefailleerde aangeboden aceoord. De Curator (5692) Mr. S. J. COHEN.</p>
</text>
