<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>NEW-YORK, 29 Febr. Katoen. Aan?oer der week 91,000 b.; sedert 1 Sept. 1,6£0 000 b. De uitvoer naar Engeland bedraagt in de afgeloopen week 75,000 b., sedert 1 Sept. 720,000 b., naar Frankrijk 7COO b., sedert 1 Sept. 156,000 b. Naar de overige havens&apos;7ooo b., sedert Sept. 160,000 b. De geheele uitvoer der v/eek beloopt 89,000 b. en sedert Sept. 1,036,000 b. De voorraad is 350,000 balen.</p>
	<p>KONSTANTINOPEL, 1 Maart. RnchdiPacha is als minister van oorlog vervangen door Namik Paclia, gouverneur van Bagdad. Omer Pacha zal tot aan de komst van Namik Pacha ad interim de zaken van het departement van oorlog besturen. PARIJS, 1 Maart. De Elendard en de Palrie weerspreken de berigten, in buitenl. correspondentien opgenomen, betreffende bewogingen en arrestatien op 27 Februarij. De Franco meldt, dat de baron von Budberg gisteren eene langdurige -conferentie heeft gehad met den Heer de Moustier; deze laatste heeft sedert zijne terugkomst in zijne gesprekken met ondersciieidene politieke personen de krachtigste verzekering gegeven van de opregtheid der vredelievende gevoelens van Rusland en van zijn vast besluit, om zich van de andere kabinetten niet af te scheiden in de kwestien, betreffende het lot der Christenen in het Oosten.</p>
	<p>BRUSSEL, 2 Maart. Trekking der Brusselsche lotenleening 1562: N°. 191517, frs. 50,000; N°. 7185, frs. ÏO.COO; N°. 147388, frs. 50,00; N°s. 79469,29045,133, 138432,189245, 37853, 94763, ieder 1003 frs.</p>
	<p>ROTTERDAM 2 Maart. Granen.- Tarwe en Rogge zonder prijsverandering; Fransche Boekweit in veiling gedeeltelijk verkocht tot ƒ 180 a 190 en in veiling uit den Wilkelmina polder, Haver tot ƒlO 60 en Boonen ƒ13.59. LONDEN, 2 Maart. Engelsche Ti-we stil, 1 sh. lager; buitenlandseheinsgelijks 1 sh. lager; Russische zeilende la 2 sh. lager. — Garsl traag. — 1-lollanlsche Haver 3p. lager. Ter Yejmarkt waren aangevoerd 3390 Runderen, 16,850 Schapen en Lammeren, 65 Kalveren en 410 Varkens. Do prijzen waren als volgt: Beste Bunder u 4.10, Schapen en Lammeren 5.4, Kalveren 5.8, Varkens 4.</p>
	<p>KEULEN, 2 Maait. Tarwe, dadelijk 10; Maart 9.9%; Mei 9.15%; Rogge, dadelijk 8%, Maart 8,4; Mei 8.8%; Raapolie, dadelijk ii /,„, Mei ll4/„ Oct. l_l/ioi Lijnolie dadelijk 12;i/5. Rogge hooger. Raapolie onveranderd. Rijnhoogte 7 v. 11 cl. Rijnl. PARIJS, 2 Maart. Raapolif: Febr. fr. 97.—; Maart en April fr. 96.25; 4 zomermaanden fr. 95.—. — Voorloop: Febr. fr. 93.50-, 4 zomermaanden ir. 73.—. — Lijnolie: Febr. fr. 71.50; Maart en April fr. 98.—. — Meel .-e merk eu Febr. fr. 9.-?.— ; Maart en April fr. 83.25; Maart/Junij fr. 89.50; Mei/Aug. 89.—, type Parijs per Febr. fr. 87.50; Maart en April fr. 55.75. — Beetworielsuiker 4de soort N. 12 per Febr. fr. 58.50. ANTWERPEN, 2 Maart. Petroleum disp. witte fr. 43. BERLIJN, 2 Maart. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek 50% 5 pCt. Nation. 581/4; Oostenr. Aand. 1860 731/4; 5 pCt. Italië 451/2; Lomb. Shares 1011/4; 5 pCt. Russ. 1822 843/8; Dito 186--84%; Aand. Dito 1564 103%;&apos; Dito 1866 104;4%J&gt;t&apos;&lt;» Pruis. Oblig. 953/8; e pCt. Amerika 1832 75%; Holl. »PW- Act. 102% Wissel: Londen 3&apos;m. 6.24%; Parijs 2/m. 81%; Hamburg 2/m. 151%; Amst. 2/m. 143%; Dito kort 143%; Weenen 2/m. 87 ; Petersb. 3/m. 921/2. WEENEN, 2 Maart. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metall. 59.30-, 5 pCt. dito Mei&apos;s 58.60; 5 pCfc. Met. 1866 53.30; 5 p-t. Nat. 65.70; 5 pCt.Met. Zilver 1864 73. — ; Aand. 185. 75.— ; Dito Credit Inst. 1853 130.75; Dito 1860 82.80; Dito 1864 81.10; Act. Cred. Inst. 188.60; Dito Lemb.Czern. Spoorw. 182 75; Dito Nat. Bank 707.— ; Staats-Spporw. Act. 257.50; Dito Noorder-Spoonveg 175.— ; Dito Nieuwe Lomb. 172.50; Eng. Oost. Bank 116 20; Napoleon dOr 9.37. — Wissel Londen 117.—, Hamb.86.40; Parijs 46.50. FRANKFORT, 2 Maart. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 1860 503/4-, Dito Nat. 56%; Oost. Aand. 1860 72%; Dito 1864 -I Metall. 1859 66%; 6 pCt. Amerika 1882 747&apos;8, mcd. —— &gt; Amerika 1885 7.4; 5 pCt. dito 1874 ; &apos;3 pCt. Spanje 1867 —-; Crediet-Act. ; Pacificbahn —. — Wissel: Londenk.z. 1198/4; Weenen k. z. 102; Amst. k. z. 100%.</p>
</text>
