<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>,1 , ,_ ._., ¦—i. 11 11 —_..-..¦¦ ¦ !¦&apos;¦¦ ¦¦¦...__¦¦ 1 „i. _¦¦!,. ¦ ¦_.—._.. ?.¦ ¦ 1 in ¦;¦. Mil .i.iii i_ ,¦¦_¦¦.— - _ 1. ,__-,... J 47 Warmoesstraat, J 47 Pk- L. HEIL, Berigt de ONTVANGST van eene groote Collectie SAKSISCHE .VORSTEN, als CERVELAT-, TRVFFEti-, ïO„«_„- en LEVERWORST, FRÜÜK.OBTKB KNACKWORSTJES, SALAMY _N BLA_E„ , enz., enz. (5582) DER Stad Amsterdam. De ONDERGETEEKENDEN, Uitgevers van bovengenoemd ADRESBOEK, berigten, dat met de verzending der INVULBILLETTEN voor de uitgave van 1808—1869 een aanvang wordt gemaakt. Tot welslagen van dit doel, noodigen zij hunne Geachte Mede-Ingezetenen beleefdelijk uit, aan het daarin gedaan verzoek stiptelijk gevolg te geven, en moeten hen bij deze opmerkzaam maken, dat de opname hunner Namen, Kwaliteiten en W oonpaatsen geheel kosteloos plaats vindt. Diegene, wien door een of ander verznim, zoodanig Billet niet mogt in handen komen, vervoege zich na 15 April eerstkomende bij een der ondergeteekende Uitgevers. Amstekdam, Maart 1868. Wed. I. ELLERMAN. (5588) M. SCHOONEVELD &amp; ZOON. ~~ INDUSTRIE-SCHOOL VOOR VROUWELIJKE JEUSD, opgerigt door de beide Amsterdamsche Departementen der Maatschappij: Tot Nut van &apos;t Algemeen. Inschrijving vanleerlingen Het Bestuur van bovengenoemde Inrigting maakt bekend, dat met Mei e. k. de school wordt OPENGESTELD tegen één gelijk schoolgeld voor al de Leerlingen, van ƒ25 &apos;s jaars. DONATEURS der School kunnen tegen ƒ2O een Leerling op de School plaatsen; hetzelfde regt wordt toegekend aan LEDEN der Amsterdamsche Departementen van het Nut van &apos;t Algemeen, voor hunne Bloedverwanten en inwonende Pupillen. Het ONDERWIJS bevat: herhaling van het elementair onderwijs, natuurkunde toegepast op de bedrijven van het dagelijksche leven, algemeene kennis van handel, boekhouden en administratie in de verschillende vrouwelijke bedrijven, teekenen, wollen-hnnennaaijen, naaimachine, fraaije handwerken, kartonneren en stroovlechten; waarbij gaandeweg onderwijs zal gevoegd worden in die vakken, waarvan de behoefte of mogelijkheid blijken zal. Zij, die wenschen inlichtingen te ontvangen of LEERLINGEN TE DOEN INSCHRIJVEN. worden verzocht gedurende de maand MAART, op DONDERDAG, tusschen 121/3 en 2 ure, zich aan te melden bij het Bestuur, in het Schoollokaal, KERKSTRAAT BIJ DE VIJZELSTRAAT, en het geboorte- en Vaccinebewijs mede te brengen; de Leerlingen op de School te plaatsen, behooren de Voorbereidende School te hebben doorloopen of den ouderdom van 12 a 14 jaren te hebben bereikt. Amsterdam Het Bestuur voornoemd, Maart 1868. C. KERBERT, President. (5626) P. VAN LIMMIK, Secretaris.</p>
</text>
