<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>! Een Jong Mensch, reeds 6 jaren op Kantoor en in den Winkel werkzaam en van de uitinuntendste Attesten voorzien , ZOEKT EENE BETREKKING in het Vak van GALANTERIEN of MANUFACTUREN , onverschillig waar. Adres franco, onder lett. G. G., in den Kantoorboekhandel van Weduwe I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (5597) DE STOOMZUIVERI-G VAN BEDVEEREN geschiedt op de van ouds bekende soliede en doelmatige wijze in den NOORDHOLLANDSCHEN BEDDENWINKEL Harinstpakkerij, L 258, te Amsterdam. Bij verhoopte orders, verzoeken wij de redenen op te geven waarom de Veeren moeten gezuiverd worden, alzoo de bewerking daarnaar moet ingerigt wordene, ten einde ze van alle voor de gezondheid nadeelige eigens happen te ontdoen. (5595) E. VAN HËUSDEN HILJÉ. Eene JUFVROUW uit den beschaafden stand, van de W. G., zag zich liefst zoo spoedig mogelijk geplaatst als JUFVROUW VAN GEZELSCHAP of ter verzorging van jeugdige KINDEREN, welke zij tevens de eerste beginselen der Hollandsche, Fransche en Engelsche talen kan onderrirten, alsmede de Muziek. Hierop inclinerenden telieven zich met franco brieven te adresseren, Bureau Hanelsblad, onder letter L. (5617) Bij C. F. STEMLER, Boekhandelaar, Haarlemmerdijk, hoek Singel, te Amsterdam, is verkrijgbaar : AANTEEKENBOEK, voor COMMISSARISSEN, SCHIPPERS en BESTEIJLEBS van Stoombooten en Veerschepen. Groot B°. formaat, 90 folio&apos;s, met gedrukt hoofd en gelijnd. Gebonden in heel perkamenten band met overslag. Pnjs/1.75. (5560) TE HUUR aangeboden voor een Heer, die zijne bezigheden buitenshuis heeft en van middelbaren leeftijd, bij eene deftige Weduwe, in een toehuis, midden in de stad, eene VOORKAMER met ALCOVE, hebbende een riant uitzigt; desverkiezende met gezellig verkeer. Adres met franco brieven onder lett. Z., bij den Boekhandelaaar J. H. •TIELKEMEIJER, Vijgendam te Amsterdam. (5589) En Vente _ la Librairie CAARELSEN &amp; C., Successeurs de S. _ el_cl__ux m\ Vila, Bezijden het Paleis, E 523, - Amsterdam, LE PRINCE CANIGHE, par E. LABOULAY E, Auteur de PARIS EN AMÉRIQUE, 1 vol. 12°. ƒ 1.75. (5609) _ BOËMH MDEL. In de provincie Noord-Brabant wordt ter Overneming aangeboden een in volle werking zijnde BOEK. en KAN&quot; TOORHANDEL, BOEKBINDER» en LEESBIBLIOTHEEK, welke een ruim bestaan oplevert, vele vaste Relatien heeft en met een klein kapitaal kan _e(\r?&quot; ven worden. Adres franco, onder het nommer dezer Aavertentie, aan het Bureau Handelsblad. !__^—TER ALGEMEENE STOOMDRUKKERIJ VAN __„. GEBROEDERS BINGER, i kunnen eenige JONGMAATJES drfdjjk 8 7_s_n worden, * &apos;</p>
</text>
