<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERIFICATIE. De Schuldeischers in den boedel van BERNARDUS FRANCISCUS RAMAKERS, Fabriekant. en verkooper van Meubelen, worden bij deze opgeroepen tot het persoonlijk of bij gemagtigde bijwonen dei- eerste bijeenkomst ter verificatie van Schuldvorderingen, welke plaats hebben zal op Woensdag 11 Maart e. k., des voormiddags ten elf ure, in een der localen van het Regtsgebouw alhier — en worden tevens verzocht om minstens vier dagen vóór dievergaderino opgaven en bewijzen hunner vorderingen in te zenden bij den Ondergeteekende, Vischmarkt, Wijk IV, N». 53. Leiden Be Curator, 2 Maart 1868. (5569) Mr. J. F. SCHELTES ELZER. He. Bestuur de_~HOLLANBSCHE SOCIËTEIT VAN LEVENSVERZEKERINGEN, opgerigt in den jare 1807, adverteert, dat van 2 Maart 1868, dagelijks ten &quot;Kantore van gemelde Sociëteit in de Reguliersdwarsstraat bij het Koningsplein X 301, «zal gevaceerd worden ter betaling van HO «BE BB GULBEN voor GEWONE en BUITENGEWONE UITDEELING over het jaar 1867, tefen inlevering van de behoorlijk ingevulde en geteekende witantien N°. 4. De Directeur, _____ï) P. L_NG-ffi_l-U-_EN. ch»mso„_eri&quot;£&apos; van Aandeelhouders in de Oorin»»6_7a7 to.oefstoomo°ot-Maatschappii, op „9 BS AART te Gorinohcm oads ten &quot; üre &gt; *&gt;_ den Heer J. H. VERVAT, De Rekening e„ v 1887, ligt van &quot;heden aj??twoording dier Maatschappij over ten huize van den tt^ . visie Toor de bolansrheobbnden, Gomsciiem, l Maart- VAN SPIJK. ¦ ___L_|B6B. (5502) GEVRAAGD voor eene 77.77 X. &quot;T middelde JUFVROUW, __! ___ ?stsoenl&apos;.lie en niet onbement hebbende, L. WOSLi&apos;G ?n&apos;ï-.ii-.&apos;-1. ei°en Ameuble- KEESS. ook is zij niet .* ¥Kt „ waarneming der Hmshoudilg T^ ™_r .T.H _. .me onverschillfg waar, zullende mcci 4i&quot;t wor l°f Wednwn/?F. cate behamteling, dan wel op Salff A^frscfZtte- Deelhebbers in de onderneming tot berging uit hot wrak der LU „&apos;SN E worden bij deze uitgenoodigd tot het bijwonen van eene Algemeene Vergadering, welke gehouden zal worden in het Locaal BILIGENTB-, in de Kalverstraat bij deßagijnhofsteeg alhier, op VRIJDAG „3 MAART ISö_¦, des namiddags ten half twee ure, ter voorziening in de Vacatures van het Bestuur op Terschelling ontstaan, en ter behandeling van hetgeen verder ter tafel zal worden gebragt. Deelhebere worden verzocht hunne bewijzen van Aandeel of Renversalen mede te brengen, ten einde deze te vertoonen alvorens ter Vergadering te worden toegelaten. Amsterdam , 28 Februarij 1868. (5489) De MAKELAARS in KRUIDENIERSWAREN presenteeren als lasthebbende van hunne Meestere op Donderdag ? Maart 1868, des Avonds ten 6i/2 Ure, in de Brakke Grond, in ac .Nes, te Amsterdam, ten overstaan van een daartoe o-voegd Beambte aan de meestbiedenden te verkoopen: 550 vaatjes ZANTOTB KRBSTBPJ, aangevoerd per Mizpah, Kapt. R. BROWNING. (5703) __Uggende als nader bij Notitie zal worden aangewezen. W /fk Hut!&quot; BRUd. J__ -_-_a_Si-.®&apos;Msij-i__-.8 WJ_ ieonor, „&apos; ies. Provinciën wordt, op aannemelijke voor- Ö&amp;H. °Op aangeboden: Eene in volle werking §_ iL£! O®M-*MF.S_J__,E__Hr en PATEWTOLIË. _,„*o^5 mot WOONHUIS, verdere Gebouwen en kxojx „errem. De gelegenheid toe aan- en afvoer en inst3&apos; ls eB,ne der beste in ons Land. Het debiet overtreft S Ver¥i aai-]Psch gefabriceerde, waarvan de be_ .•. voorhanden zijn. Alleen op onderteekende en gcfran_T__ zal Worden geattendeerd. Adres den Heer ft.,.&apos; MEIJEE» Makelaar, Keizersgracht XX 299, to Amsterdam. a &apos;(4283) ~ATfÈamE s. V. ï. oct. 00,1&apos;_I.orns^&apos;lndigheden wordt tor Overneming aangeboden die . . re in MIEREN, STERREN BRAK Ei, enz., „ * beti&apos;e__elijk geheel door eene Vrou&apos;.y kan worden waarderh en&apos; -^eze^7bis gelegen in s?n ruim, net en droog On-7i_ Uls en lovert redelijke verdiensten op. Men adressere _. „ iK. franco brieven, onder lett. H. V. K. 18, Bureau iïï____fhlad: (5490) mmmmomMMMMMSsm;_ JOl, HiOFFI 1 p ii i&amp;ii__-hjl i m _a u i e | (GEZONDH-IDSBIER) | sjj steeds verkrijgbaar in het Centraal-Dépot te Amster- ff N dam Bloemmarkt bij de Stilsteeg, F 154, en in des-pi ja zelis bekende Depots. (5566) ë g K^™™^^^^^.-_-^ j§ H ?onXC„ .5° ?moer dan2OOO Artsen, tegen alle 1 I ÊZuJdfn _y^&apos;jmf&apos; i™v-i t*™-m 1 S 3 .-^^, &apos;&apos;J^(lma&gt; enz., enz. E</p>
</text>
