<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Notaris VAN DEE DUSSEN, te Brummen, zal aldaar in het Logement &apos;t Kromhout, Dingsdag den lOden Maart 1868 bij inzet en 14 dagen later, Dingsdag den 24stendier maand, bij toeslag, telkens des middags ten 12 me, publiek veilen en verkoopen: Het BUITENVERBLIJF VELDZLGT, bestaande m: wel ingerigt, zeer logeabel, hecht en sterk Heerenhuis, bevattende ruime Zaal en 8 Kamers, waarvan 3 en suite, allen van Stookplaatsen, ten deele met Marmeren bchoorsteenmantels voorzien; Gang, Keuken met &quot;Wel- en Kegenwaterpomp, Dienstboden- en Provisiekamer, Kelder, enz.; voorts Koetshuis met Stalling voor 4 Paarden, Bouwschuur met Veestalling, grooten Tuin met Druiven- en Perzikenschuttingen en fime Yruehtboomen .Tummanshius en uitmuntend best BOUW- en WEIDELAND, te zamen groot p m 7 Bunders, zeer landehj- en alleraangenaamst gelegen aan den Rijksstraatweg, nabij het Spoorweg-Station te Brummen (Gelderland), Een en ander ampel bij Billetten omschreven. Informatien en billetten zijn op franco aanvrage te bekomen ten Kantore van genoemden Notaris. (4475) IIGEMEENE FRIESCHE LEVENSVERZEKERING BAATSCHAPPIJ, Gevestigd te Leeuwarden, COMMISSARISSEN en DIRECTEUREN van genoemde Maatschappij, voldoende aan art. 57 van het reglement, brengen, Dij deze, ter kennis van de Deelhebbers,: 1. Dat de door Directeuren geleverde REHENING en VERANTWOORDING over het administratiejaar 1867 door de bij art. 55 des reglements voorgeschrevene vergadering heden is opgenomen, goedgekeurd en vastgesteld, sluitende met een batig saldo van ƒ 56,312.024, zoodat het maatschappelijk Fonds, of het bedrag ter uitkeerino voorhanden, oo ultimo December 11. bedraagt de som nn. / 284,960.65_ Bestaande int a. 4 Inschrijvingen op het Grootboek der Nat. Werkelijke Schuld a 21 pCt., groot nominaal f 220,000, vertegenwoordigende de daarvoor uitgegeven som van ƒ 131,256.25 _. 54 Obligatien a/1000, der zelfde Schuld, representerende de som van ƒ 28,955.— e. 11 Beleggingen op Hypotheek onder landerijen, te zamen » 105.500.— d. aan Kontanten bij Directeuren en Agen- &apos; ten in kas (waarvan nu een groot deel is belegd » 19,249.40] Te zamen ƒ 284,960.65 J 2. Dat de toestand dezer Maatschappij steeds bloeijende blijft, tellende zij ultimo December 1867 79,512 Deelhebbers, terwijl het Fonds met bovengenoemd saldo ad ƒ 56,312.02 J vermeerd is, niettegenstaande er wegens 1367 overlijdens-gevallen uitkeeringen hebben plaats gehad, waarvoor is uitbetaald de som van ƒ 75.871.02. 3. Dat al de stukken en bescheiden, de rekening en verantwoording betreffende, van heden, gedurende vier weken, uitgezonderd Zon- en Feestdagen, van &apos;s morgens 9 tot &apos;s namiddags 1 uur. ter inzage liggen voor de Deelhebbers ten Kantore van Directeuren; alsmede, dat. een extract uit bovengenoemde rekening, gedurende dien tijd, bij de Agenten der Maatschappij ter inzage voor de Deelhebbers berustende is. -i 4. Dat de aftredende Commissaris, de Heer E. BLO_MBERGEN, herkozen is. Commissarissen kunnen niet voorbij deze Maatschappij, waarvan de Statuten door den Koning zijn goedgekeurd, zoowel om hare goede werking, als wegens het naauwgezet beheer, aan te bevelen. L„F.nvaedE-, den 25sten Februarij 186 S. Directeuren voornoemd, Commissarissen voornoemd, 3. S. SPOELSTEA. M. S. DE WAL. J. OOSTERHOFF Wz.. D. ZEPER. E. BLOEMBERGEN. Mr. S. W. TROMP. H. W. HüBEE.</p>
</text>
