<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>°P bondeno^ &gt;18 Nov. Slotkoersen. Goud agio 391/2; Wisselkoers &quot;Ti IlK* -m *ond 1°9%; 6 pCt. Amerika 1882 108%; Dito 1885 Pctro]s°ls_ 30V2; Erie-Spoorweg 72%; Katoen middling 18. 10.T standard white te Philadelphia 25% d. °dschan&apos; 19 Het Parlement is heden met eene koninklijke ïf!LSreopend, welke aldus luidt: : Set smart--111* VAIf het Huis der Gemeenten ! &apos;iroepe^ «yf miJ &gt; dat uwe ondersteuning en uwen raad heb moeten W°e&apos;ielïjkh?. 6en or-gewoon tijdstip!, hetgeen velen van u misschien n°Udt step!?en üeeft doen ondervinden. De Koning van Abyssinie j^idene n?&quot; met verkrachting van alle internationale wetten, verat?&apos; die o If&quot; onderdanen gevangen en onlerhen worden er gevonih bleerv, -&apos;zondere w-zo DÖ nem z&apos;Jn geaccrediteerd. Dewijl hij t .e(liend v n£e*en en alle vriendschappelijke vertoogen daartegen riJheid stel.^AC ••&apos; sch°ot mÜ geen ander middel over dan om de in h&quot;^ die iln^ m&apos;Jner onderdanen te eischen en met kracht van wahTl geepJ°rdorin° to ondersteunen. Ten gevolge hiervan heb ik l ten ca n 0m eene exPeclitie tot bereiking van dat doel uit te a»6&quot;&apos; dat aio, Abyssinie te zenden. Ik koester het vaste vertrourt„ ?oWeini 1 n van het Parlement mijne pogingen, tot dat einde &amp;T bevrïifi&apos; ztal ondersteunen, opdat hunne landlieden zullen worjA3l%ei v eene onregtvaardige gevangenschap en de aangetaste in e deze -, °on zal wordon gewroken. De noodige stukken botref- anSelegenheid zullen onverwijld bij het Parlement worden v Q alip ilrBt!!ekerine(&gt;„VrlfePdi rfgingen heb ik de meest vriendschappelijke W^een te r. Detrenöni&quot;&apos;e hunne gevoelens te mijwaarts ontvangen en Td WordS,°gen Tertro,lwen, dat de vrede van Europa niet zal ge«&apos;,van hunnen11 italiaansche vrijwilligers hebben, zonder eenigen J D9dreigaen 7Ji?r3ï&apos; een&apos;aanval in den Kerkelijken Staat gedaan; f ° exPeditiODair 1 Romo- Hierop heeft Keizer Napoleon gemeend is en diens state er *° moeten afzenden tot bescherming vau den Vfia^ligers het ~ere&apos;kt is en de nederlaag en verstrooijiDg van de ii„7_ej jnral r°ödgebied van den Paus voor het gevaar van een w* 8° teruo-rnfe-e&quot; gevrijwaard, vertrouw ik dat Z. K. M. door eene tusschen 71DT_rzi^ner troePel1&apos;elke mogelijke aanleiding tot mistten Wegnemen n gouvernement en dat van den Koning van Italië ond n aam van&apos; If • ve.n&apos;aderlijke zamenzwering, die gemeenlijk onder tooo h ndtt *e zii -nisme «ekend is, heeft, na in lerland gestuit en den ansla? aoü&apos; ln Engeland den vorm van planmatig geweld en de? teBenge!nt; genoraen- üeze wandaden moeten met kracht worgeL^etten ftT,en, lk vertrouw op eene krachtige handhaving Be iS te oniW-i *\ 1 trouw mijner onderdanen, om ze met goed *ïHenegroBtin£rn l Mi^ne Heeren van het Huis der Gemeenten! zuin; 1 in tii,io Too,r &quot;et volgende jaar worden gereed gemaakt en Cfigheid w, Worden voorgelegd. Zij zullen met betrachting der ten Van af n ?Pgeraaakt met het oog op de noodzakelijke bc., MyZl* °Penbare dienst. *a£ls een S/5, Mum_ Hekken! CoB*no,»en8*no,»en ,ni J&apos;Jk van de wetten, in de laatste zitting jtnng van&apos; ri ? u wets-voorstellen worden aangeboden ter ver- Oürl öeb reden in Schotland en lerland, bm^oek naav OIÏ e gelooven, dat de commissie, belast met het Seng en - even .? ? verslag omtrent de grenzen van de bestaande ge„ ei van de « ? voorgestelde verdeelingen van de graafschap- Van ?et haar „„V? Gs vrijverklaarde burgten, belangrijke vorderinovl ha&amp;r rannoVf ?rzoek heeft gemaakt en dat dadelijk na het ontvangen W eßing Pt, i ,r8een ZVJ aanbeveelt, u zal aangeboden worden ter Ès lr|de de omv -siDg- Er zal ook een wet worden ingediend, len, Wet on j&quot;raKooPmg bij de verkiezingen krachtiger tegen te gaan. ten *is in_-efl?Pf? re scholen» die reeds meermalen bij het Parern&apos;i belnn -i&apos; zal °P nieuw aan uw oordeel worden onderwor- O» aanfwS.I:,ke 7,raagstuk van de volksopvoeding verdient uwe »»,, a°dacht,en A twijfel niet of gij zult het onderwerp in be- Van fürl »?„ met het volle besef zoowel van zijn hoog belang de dei!l looalg,emeen erkende moerjelijkheid. Vpil^gedienl °ezer zitting zullen de vereischte wetsontwerpen worlafS6teren e„ T 1 emde de wetgeving betreffende de koopvaardij te W reeds Laüaaraan nieuwe kracht te schenken. Uithoofde het buZ&apos; is than» wen(le geruimen tijd is bevrijd gebleven van de veebe_. Vau de L j• °°genblik aangebroken om over te gaan tot het bera»»!.aande nf °-,?•. maat,-egelen, ten einde den handel te ontheffen van de? l» 1J °sheden eB bezwaren en te gelijkertijd den invoer T-TZoodan.t. voo,r binnenlandsch verbruik te vergemakkelijken, on- VaT^ders I,,waarborgen als daarbij noodig zullen blijken te zijn. deL-^taanfli wetsvoordragten worden ingediend ter verbetering X^eerT^T&apos; hetgeen vroeger niet heeft kunnen geschieden, 2oeV.4ere onrl g6nde aan.gelegenheden moesten geregeld worden. C:lnS med^T.1.611 tot de behoorende, zijn tot onderin^eht eCLegedeeld__aan commissien, wier rapporten deswege worden f^iend.&apos; 2°odra ZIJ gereed ZI-&gt;n&apos; znllon zi3 brj het Parlement worden tl^°hoo^nKVavan hhe°t°Eèlld on T Yaadalagi&quot;gen strekken LONni?w&quot;?n at ,-J.üef1,1.,en de welvaarrt van min volk Cuba «i-ufdat de be- Partts iq w^t, n- j &quot; I?*u&gt;w -averdreven zün. |4AendzSonde9r *£,£&amp;£ &amp;&quot;ss££ htwe«ligchaam SX» aanvragen tot interpellatien h. fz j bëtoeff?n ïebJïT die?* taatkunde de binnenlandsche politiekJ e&amp;n dSj^r^lffl^S» Ven^B&apos;l^ de twfda naar Rotne, morgen zal hetTe&amp; &apos;S* hgchaam weder eene zitting houden. s Cal e -^atrie beweert, dat het kabinet der Tuilerien eene nieuwe cir- betreffende de conferentie, in gereedheid brengt.</p>
	<p>y^P^DEN, 19 Nov. Over het algemeen stille, maar vaste markt. «*« as loco 42.9 a 43, Nov.—Dec. 42.9. — Raapolie 36.9. — lijn» BEELIJN, 19 Nov. Rogge: Nov./Dec. 738(4; Voorjaar 723/- Raapolie: Nov./Dec. 107/8; Voonaar ll&apos;/3. HAMBUEG, 19 Nov. Fondsen vast; granen vaster, op levering met meer vraag; raapolie vast 231/2; regenachtig weder.v ANTWEBPEN , 19 Nov. Petroleum disponihle white fr. 45%. Andere depêche : Petroleum disponibele white fr. 45 a 46.</p>
	<p>LONDEN, 19 Nov. &apos;(Slotkoersen). 3 pCt. Gecons. 93; 5 pCt. Braz. 1865 74; 1 pCt. Ecuador ; 5 pCt. Grieken 12%; Dito Coup. —; 3 pCt. Mei. ; Dito 1864 —; Afgest. N. Gren. ; 2 pCt. Dito -—; Dito Uitg. —, N. Gren. Lanaw. £ —, 3 pCt. Port. 1853 —;3 pCt Dito 1856/63 40%; 4% pCt. Eusl. 1.860 —; 3 pCt. Dito 1859 511/4; 5 pCt. Dito 1862 84%. Dito 1864 87, 3 pCt. Spanje. 35; 2% pCt. Dito 32; Dito Amortis. 21; Dito Cert. Coup. ; 5 pCt Turk. S. 32%; 3 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 ; 6 nCt. Dito 1864 ; 1 i/j pCt. Dito —; 2% pCt. Nederi. Cert. 54%, 4 pCt. Dito —; Rijns?. Act. ; 6 pCt. Amerik. 1882 71; Dito 1885 697/8; Obl. 7 pCt. Illinois -—; Act. Hlinois 85; 8 pCt. Deb. Atl. &amp; Gr. West. Spw. (£ 100) ; 5 pCt. Italië ; N. Russ. Leening — s! — pCt. premie; 7 pCt. Atlant, (gecons.) 18 a—; Deb. —.</p>
	<p>Wissel: Petersburg 3/m. 321/8; Parijs 3&apos;m. 25.32% Hamburg 13.101/4; Amsterdam 12.—. WEENEN, 19 Nov. (Slot Koersen.) 5 pCt. Metal. 56.70; SpCt.dito Mei&apos;s 58.30; 5 pCt. Met. 1866 57.70; 5 pCt. jNat. 66.30; 5 pCt. Met. Zilv. 1864 73.— ; Aand. 1854 75 25; Dito Credit Inst. iasB 128.25; Dito 1860 83.40; Dito 1864 77.30; Act. Cred. Inst. 182.60; Dito Lemb. Czern. Spoorw. 171.—; Dito Nat. Bank 688.—; Staats- Spoorw. Act. 237.40; Dito Noorder-Spoorwee 174.— ; Dito Nieuwe Lomb. 170.— ; Eng. Oost. Bank 107.25.—Wissel Londen 122.10; Hamb. 90.—; Parijs 48.40. BEELIJN. 19 Nov. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metall. 47; 5 pCt. Nation. 551/4; Oostenr. Aand. 1860 69; 5 pCt. Italië 44%; Lomb. Shares 933/*; 5 pCt. Knss. 1822 851/2; Dito 1862 86; Aandeel. Dito 1864 101 Vs; Diio 1866 951/4; 41/ j Pruisen Oblig. 97%; 6 pCt. Amerika 1882 76%; fioU. Spoorweg-Act. 103%. Wissel: Londen 3/m 6.2»7/8; Parijs 2/m. 811/4; Hamburg 2/m. 150%; Amst. 2/m. 1421/3; Dito kort 143; Weenen 2/m. 82%; Petersb. 3/m. 91%. FEANKFOET, 19 Nov. (Avond-Sociteit 7 u. 6 m.) 5 pCt.Nat.s4; 5 pCt. Met. 1866 481/4; Bank-Actien 670; Loten 1858 123.50; Dito 1860 69%; Dito 1864 751/2; 6 pCt. Amerika 1882 761/»; Cred. Act. 175.75. Handel geanimeerd. PAEIJS, 19 Nov. 3pCt. Eente (opening) 68.50; 3pCt. Ditoslotk. 68.421/2; 41/ s pCt. Dito —; Credit-Mobilier 151; Dito Fonc. —; Noord Spw. Actiën —; Dito Fr.-Oost. Spw. 500, Cred. Mobil. Esp. 165; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Nijv. —; Aand. Tunis —; Mei. Obl. Gest. 116; 3 pCt. Sp. Binn. 327/8; 2% pCt. Dito —; 5 pCt. Italië 45.90. 5 pCt. Turk. Algem. S. 32 20; 6 pCt. Amerika 1882 80%; Nieuwo Eussen 310.—.</p>
	<p>BEUSSEL, 19 Nov. 5 pCt. Met. 471/2; 6 pOt. Amerika 1882 74; 2% pCt. Belgies7.lo. —Wissel: Amst. kort—; Londen—.—. ANTWERPEN, 19 Nov. 5 pCt. Met. 47%; 6 pCt. Amerika 1882 75%. — Wissel: Amst. 210.87; Londen 25%.</p>
	<p>J^&quot;* Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>LONDEN, 19 Nov. Berigten uit New-York van 9 dezer melden, dat de boodschap van den president en de rapporten van het kabinet in December bij het congres zullen worden ingediend. De conventie van Alabama heeft een adres bij het congres ingediend , tot afschaffing der regten op de katoen. Een commissaris uit onderhandelt te Washington over het sluiten eemr leening van 12 millioen. PETERSBURG, 19 Nov. De maatschappij van grondcrediet heeft Zondag, onder voorzitterschap van den grootvorst Konstantijn, eene vergadering gehouden over het sluiten van een contract met buitenlandsche bankiers, betreffende de overneming van pandbrieven der maatschappij. Volgens het daaromtrent bestaande plan zal de maatschappij uitgeven dadelijk 80, op 15 jaren 160 en op 30 jaren 320 millioen aan pandbrieven. . PETEESBUEG, 19 Nov. De Börsen Zeitung meldt dat de nieuwe maatschappij voor aankoop van den spoorweg van Moskau 130 millioen heeft &apos;bijeengebragt, en thans de voorkeur schijnt te erlangen boven haar vroegeren concurrent, de groote spoorweg-maatschappij van Wagner. De scheepvaart op de Newa is gestaakt. PAEIJS, 19 Nov. De Heer Troplong heeft in zijne rede tot opening der zitting van den Senaat gezegd, dat na de vrees die in de laatste tijden heeft geheerscht, en na al de ondoordacht verspreide geruchten, de openbare magt krachtig opgestaan is met een opregt vredesprogramma, met eerbied voor het volkenregt en de wetten betreffende onze fondamentale organisatie. FLOEENCE, 19 Nov. Naar men verneemt, zal do minister van financiën bij de opening van het Parlement het verslag over de financiële aangelegenheden aanbieden. Italië heeft geantwoord dat het aan de conferentie zal deelnemen indien zij de eenheid van Italië als programma aanneemt. EOME, 19 Nov. De Paus heeft den Heer de Sartigesten gehoore ontvangen. De troonrede van Napoleon heeft op de gemoederen een gunstigen indruk gemaakt. In de hoofdstad en de provinciën heerscht rust.</p>
	<p>LONDEN, 20 Nov. Gisteren heeft in het&apos; Huis der Lords bij gelegenheid der discussie over het adres van antwoord op de troonrede, lord Eussell het gedrag der regering goedgekeurd ten opzigte van Abyssinie en het Fenianisme. &gt; Lord Derby zeide dat Engeland de conferentie noch geweigerd noch aangenomen heeft-, zij wenscht Napoleon bij te staan, maar vreest dat de conferentie groote moeijelijkheden zal verwekken. In het Huis der Gemeenten heeft lord Stanley gezegd, dat Engeland in zijn antwoord op de uitnoodiging tot bijwoning der conferentie heeft&apos; gezegd, dat geen voordeel te verkrijgen is, tenzij te voren een bepaald plan worde voorgesteld en tenzij preliminaire onderhandelingen bewijzen, dat de belanghebbende partijen waarschijnlijk het plan zullen aannemen. In beide huizen is het adres aangenomen. WEENEN, 20 Nov. De Fransche gezant, de hertog de (jrammont, heeft gisteren op Schönbrunn de Keizerin Elisabeth namens den Keizer en de Keizerin der Franschen op haar naamfeest geluk gewenscht, en van wege Keizerin Eugénie haar een prachtigen ruiker aangeboden. FLOEENCE, 20 Nov. De dagbladen doen het belangrijke uitkomen van&apos; de troonrede van Keizer Napoleon. De Nazione zegt, dat de Keizer het tijdperk der jongste woelingen met zeer veel tact heeft behandeld, en voegt er bij, met genoegen te hebben gezien, dat de Keizer verklaard heeft, dat Frankrijk de conventie als bestaande beschouwt,zaolangzij niet door eene andereinternationale acte is vervangen ; bet blad leidt &apos;daaruit af, dat de Eom. provinciën aan zich zelven moeten worden overgelaten en dat de interventie spoedigzal eindigen. De Opinione zegt, dat Italië niet dan met tevredenheid kan zien, dat de keizerlijke troonrede het oordeel bevestigt, door_de Pruisen geuit, dat de&apos; Keizer de eerste staatsman van Frankrijk is. De Dirdto verklaart, dat de troonrede, uit het oogpunt der Fransche belangen, veel scherpzinnigheid en juistheid van denkbeelden bevat. De Gazzetla d&apos;llalia verzekert, dat de troonrede een gunstigen indruk heeft gemaakt en dat daarin met veel bekwaamheid alle buitenen binnenlandsche kwestien zijn besproken. De Italië meldt, dat de troonrede niets bevat, dat aanleiding geeft tot verontrusting en indien Italië daarin geene onmiddellijke bevrediging zijner verwachtingen kan vinden, het daarin ook niets aantreft, dat het moet ontmoedigen. De Nazione meldt, dat de bijeenroeping van het Parlement op 5 Decomber is vastgesteld. Morgen zal de spoorweg van Fl&apos;orenw naar Eome en Napels over Foligno geopend worden.</p>
	<p>PETERSBURG, 19 Nov. Rogge: loco 9%, Mei-leveriug 10. HAMBURG, 20 Nov. Fondsen stijgend; Tarwe en Rogge 1 thal. hooger; Eaapolie vast op 23%. KEULEN, 20 Nov. Tarwe loco 1076, Nov. 9.15, Dec. 9.12%, Maart 9.16, Mei 9.18. Aangezegd 2500 z. Eogge loco B&apos;/_; Nov., Dec. 7.26%, Maart 7.28, Mei 28.2. Eaapolie Nov. 12.6, voorjaar 12.6. Lijnolie 13.5.</p>
	<p>PARIJS, 20 Nov. Raapolie: Nov. fr.93.—; dito perDec.fr.93.—; 4 eerste maanden van 1868 fr. 93.—. — Voorloop: Nov. fr. 63.50; 4 eerste maanden van 1868 frs. 65.99. — Lijnolie: Nov. fr. 98.50; dito per Dec. fr. . — Meel: 6 merken per Nov. fr. 90.75;dit0 per Dec. fr. 89.50; dito per 4 eerste maanden van 1868 fr. 89.— ; dito type Parijs per Nov. fr. 56.25; dito per Dec. fr. 56.—. — BeetworteUuiker 4de soort N°. 12 per Nov. fr. 57.50. ANTWERPEN, 20 Nov. Petroleum, dispon. white, fr. 45% a 46.</p>
	<p>LOHDEM, 20 Nov. 3 pCt. Consols 93 a i/R; 3 pCt. Mexico 14% a 15&apos; Dito 1864 —, 2 pCt. Venez. —, 6 pCt. Dito 1862 —; __% pCt. Gren. afg. a —-, ii/g pCt. Dito — a —-,2 pCt. Nieuwe Dito —; 1 pCt. Ecuador — a —; Illinois Spoorw.-Aandeelen 841/3 a 85; 5 pCt. Grieken 12 a 13; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 32 a 32%&apos;; 5 pCt. Braz. 1865 — a —-, 6 pCt. &apos;Amerika 1882 70%a71%; Dito 1885 69% a 7/s; 3 pCt. Buitenl. Spanje — a —; 2% pCt. Dito —a—j Aaiort. — a—; Coup. Bevrflz. — a — j 5 pCt. it§lie 45%a3/4; Russ. Leening — pCt. premie; BpCt.Debent. Ohio 19a21 7 pCt. Atl. 18 a 19. PETEBSBUEG, 19 Nov. Slotkoersen. Wissel op Londen 3/m. 331/4; Hamburg 297/»; Amst. 165%; Parrjs 346%; Loten 18641167/8 betaald; Dito 1866 1091/2 p.; Imperialen 599. WEENEN, 20 Nov. oost. Cred. Actiën 182.40. BEELIJN, 20 Nov. 5 pCt. Nat. 551/4; Oost. Aand. 1860 69%; 5 pCt. Italië 443/4; Euss. Aand. 1864 101 %; Dito 1866 951/4; 6 pCt. Amerika 1882 76%. FEANKFOET, 20 Nov. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 1866 48%6 ; Dito Nat. 541/ s; Oost. Aand. 1860 697% ; Dito 1864 751/4; Metall. 1859 60%; 6 pCt. Amerika 1882 761% ; Dito ult. —; Amerika 1885 743/4 — Wissel: Londen k. z. 1199/ib; Weenen k. z.97%; Amst.k. z. 100%. HAMBUEG, 20 Nov. 6pCt. Euss. 1862 81; Oost. Aand. 1860683/4; 6 pCt. Amerika 1882 693/ g; 5 pCt. Italië 44; Lombarden 346. — Wissel: Londen 13.07% a—; Amst. 35.65 a—; Parijs 187%;Petersb. —; Disconto 21/2 pCt. PAEIJS, 20 Nov. Fransche 3 pCt. 68.47; N.Credit Mobilier 148; Fransch-Oostenr. Spoorw. 503; 3 pCt. Binnenl. Spanje 323/4; 2S/4 pCt. Dito ; 5 pCt. Italië 45.85, 5 pCt. Turken 32.25; Mexic. Loten —; 6 pCt. Amerika 1882 80%; Nieuwe Eussen 310.—. Reuters-Oj-PICE deelt ons het volgende telegram mede: BATAVIA 1 NOVE-MBER. KoffijfM- — Suiker: Inveüing verkocht 16,000 picols van twee fabrieken tot ƒ 121/3 a•% voor N°. 14. — Gom Damarf3ó. — Gom Elastiek ƒlOB. — Gulta Pereha f 125. — Indigo f 4.50. — Arac f 100 per legger. — Vracht naar Nederland ƒ95 a 100. — Wisselkoers op Nederland ƒ 102.50. De Johannes Antonius, de Voogd v. d. Straten, voor 29 October naar Australië vertrokken, is lek uit zee teruggekomen en moet lossen om te repareren. Uitgezeild (na 29 Oct.): Aeolus (ex Johanna Geertruida), N. J. de Vries, Melbourne. - Susanna, Vonk. - Java Packet, D. Crap Hellingman. - Alcyone, J. Kruisinga. - Nijverheid, C. Schaap.</p>
	<p>BEOUWEESHAVEN, 20 Nov.; Binnen: Henriette Gerardina Susanna, Dam, Batavia n. Eotterdam. DEOBACH, 19 Nov.; Binnen: Hanna Christensen. Wathne, Amsterd. n. Christiania.</p>
	<p>KONSTANTINOPEL, 19 Nov. (Part. Tel. Cont. Tel. Comp.) De Sultan is sedert verscheidene dagen ernstig ongesteld. De geruchten nopens wijzigingen van het kabinet worden tegengesproken. AGBAM, 19 Nov., (Part. Tel. Cont. Tel. Comp.). De bijeenroeping van den landdag zal stellig in het begin van Januarij plaats hebben. De verkiezingen voor den landdag, welke dezer dagen een aanvang hebben genomen, zijn tot dus ver gunstig uitgevallen voor de partij, welke tot een vergelijk wenscht te komen. FLOEENCE, 19 Nov. (Part. Tel. Cont. Tel. Comp.). De Gazze/ta TJfficiale bevat een decreet, waarbij de oprigting van active divisien , welke mobiel kunnen worden verklaard, wordt bevolen.</p>
	<p>De nationale bank zal eerlang gemagtigd worden tot de uitgifte van billetten van een franc.</p>
	<p>WEENEN, 20 Nov. (Part. Tel. Cont. Tel Comp.) Het Wiener Tagblatt wil weten, dat de Koning der Hellenen, tijdens diens jongste aanwezigheid alhier, zonder omwegen heeft verklaard, den opstand op Candia te moeten ondersteunen en Euslands hulp daarbij niet te kunnen ontberen.</p>
	<p>Hetzelfde blad beweert, dat Engeland zijne bemiddeling aan Servië&apos; heeft aangeboden in het conflict van dat land metiTurkïje. Dit aanbod is echter door Servië van de hand gewezen, omdat Eusland reeds zijne bemiddeling heeft aangeboden.</p>
</text>
