<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN</title>
	<p>AMSTERDAM, Woensdag 20 November. Z. M. heeft benoemd tot ontvanger der registratie en domeinen te Dordrecht den Heer van der Meer van KutMer, thans te Weesp-, hot ontvang-kantoor der directe belastingen en accijnsen te Oost huizen en Barkhout opgeheven t hot kantoor Oosthnizen gevoegd bij dat van Beemster. — L. M. heeft ingesteld: Een ontvang-kantoor der directe belastingen en accijnsen te Avenhorn, en als ontvanger daarvan benoemd den Heer Boejcnk, thans te Berkhout; en benoemd tot ontvanger der directe belastingen in- en uitgaande regten en accijnsen te Groesbeek den Heer Rambonnet, thans te RuurloJ</p>
	<p>Wij vernemen, dat op aanzoek van het Indisch bestuur door het departement van koloniën de hier te lande in verlof zijnde kapiteia dor genie van het Oost-Indische leger G. E. van Zuylen in commissie naar Parijs is gezonden, om aldaar onder zijn toezig voor Indische rekening te doen vervaardigen eene boormachine naar de nieuwste vinding, tot boring van artesische putten in de militaire garnizoenen en kampementen op Java en andere Nederlandsche bezittingen in Ooct-Indie. (N. R. C.)</p>
	<p>• &apos;s GEAVENHAGE, 20 Nov. De vereeniging ter beoefening van de krijgswetenschap zal op Vrijdag 29 Nov. ten 71/3 ure in het gebouw der vrijmetselaars, op den Fluweelen Burgwal alhier, eene vergadering houden, waarin als onderwerp zal behandeld worden: Bestrijding van eenige dwalingen, voorkomende in de nieuwste geschriften over de verdediging van Nederland. Als spreker zal optreden de Hr. T. J. Stieltjes, die zijn botoog in de volgende hoofdpunten zal verdeelen: i°.&apos;Bestrijding van het denkbeeld, dat onze kracht niet ligt in het getal soldaten, maar in de natuurlijke sterkte van onze. linien en het daaruit afgeleid gevolg, dat onze militie niet behoeft uitgebreid te worden; T. bestrijding van het denkbeeld, dat wij geene vrijwiUiga soldaten behoeven en ons met de militie alleen kunnen behelpen, altijd in de onderstelling, dat de grondwet niet worde veranderd en de militie dus tot hoogstens éen jaar werkelijke dienst kan worden verpligt tot eerste oefening; 3°. bestrijding van het denkbeeld, dat de verdediging der Utrechtsche linie voldoende is bn een aanval nit het Oosten en men de oostelijke helft des lands zonder slag of stoot moet verlaten; 4°. bestrijding van het denkbeeld, dat een sterk punt op de scheiding van Waal en Eijn nutteloos is en het voldoende zou lijn den kop des IJssels te verdedigen. — De Heer Heydenrijck, lid der Tweede Kamer, heeft eene brochure in het licht gegeven, getiteld: &apos;/het Ministerie Heemskerk- Hasselman.&quot; De strekking er van is eene bestrijding der houding en handelingen van de regering èn met betrekking tot de kwestie van het lager onderwijs, èn ten aanzien van de weifelende, twijfelende en anti-liberale koloniale politiek, in strijd zelfs met de pertinente beloften en verklaringen door den Heer Mijer, namens de regering, afgelegd. Beide onderwerpen vorderen dringend oplossing en kunnen niet langer slepende gehouden worden. — Aan de leden der Tweede Kamer is gezonden eene brochure, getiteld: &quot;Nog eens: de toestand der militaire pharmacie en der militaire apothekers, bij het Nederlandsche leger, na de nieuwe organisatie van Oct. 1867.&quot; Vervolg van den Open Brief aan de leden der Tweede Kamer door eenige militairen pharmaceuten. * HELLEVOETSLUIS, 20 Nov. Door een 14-tal sloepschepen is gisteren en eergisteren een ruimen aanvoer van schelviscn alhier ter markt geweest; men berekent den aanvoer op p m. 40,000 stuks, waar van het overgrootst gedeelte naar Brabant is geëxpedieerd. De berigten van de visscherij luiden gunstig, het wisselvallige weder belet echter de geregelde vangst.</p>
</text>
