<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AANBESTEDING. 1 yp T\- — o&apos; &quot;re. uP^ag den 10den December 1867, des voormiddags ten t?o*• onder nadere goedkeuring, door Heeren Commissarissen raadhuis der gemeente Bodegraven worden AANBESTEED: net rmtic-.rhouci Vïüi den Straatweg van Gouda ar bodegraven, voor deu tijd van vijfjaren, in- S^ande den bteu Januarij 1868 en eindigende den ö« aa h&apos;&quot; I?eCf;mbt,r 1872&gt; H 66w perceel. **&gt;&apos; &apos;4 r Beding zal geschieden bij enkele inschrijving volgens .«et fe°Jv van het Bestek en § 434 der Algemeene Voorschriften. J^ïen e ef &quot;gt ter lezing aan het Eaadhuis der gemeente Bode- FJ&apos;lden to ,l? voorts op franco aanvrage tegen betaling van een -iWa tornen bij de Boekhandelaars J. VAN BENÏÜM&amp;Zn., u&apos;lenl &apos;v er&gt; des no°dig0 aanwijzing in loco worden gedaan den Sden De»i.*orts 7K voormiddags ten tien ure van Gouda naar Bodegraven. (V6t Mr „? nadere inlichtingen te bekomen bij den Heer Voorr er ,o f&apos; LIS*IAN, op de Heerengracht te Leiden en bij den Tan den Waterstaat J. J. SPEUYT, te Bodegraven. orkWB 6tuks zware YPENBOOTEN, zeer geschikt voor «tt°emdenen eenig? Perceelen ELZENDARHOVT, staande langs ,8 2nl].T.WegliaD&apos;J Beenwijki volgens conditien, die op de verkoo-i-^tól w°rdeu voorgelezen. ƒ &apos; . ZECT HET VOORT. ji,\OOJ*EÏ lER LEEN GEVRAAGD Sf 50 af t tegen 7 pCt. Eente, om alle 3 maanfr. atld hiertno lossen met de rente, of desverkiezende meer. &lt;sï!&gt;B-reau Veßei£d, gelieve zich te adresseren onder lett. K. G. (28057) &gt; JN* GEfRAAGD: ïfteatie L H «W&apos; P- G-&gt; niet beneden de 35 jaren oud, tot «tt a vroeger * üuishonding en verzorging van kinderen. Alleen &lt;tte.taarvan vnid1 eene dergelijke betrekking zijn werkzaam geweest, Br^lng. __«_, ende bewijzen kunnen overleggen, komen in aan&lt;S. BortS ei. franc°. onder lett. A, bij Gebroeders VAN DEB (28088) b Ë&lt;&gt; «wJP^M AMITBIT, ?VtL, BEPROEFD GEZIN, dat door schaamte zijner cd»!8. **&apos;»J(Aii_Sï? verborgen houdt, alles verteerd en de zorg vooi ƒSn ukende M M°EDER heeft, roept de hulp in van eenig. Dot ODI het SCQenvrienden het te helpen aan eene som var SoiL^Hen in? °,ndergangte redden, De giften, hoe gering &gt;.«» aodela_,» fsr worden ontvangen, onder lett. M. M., brj deu O.1 ontval •Hs w- BEAUN, Molsteeg, G 136, te Amsterdam t&apos;öj&gt;^x Is f 1 3&quot;— ___(^__9B?i- [^e^i^80^^!^ I f !e&apos;et- en e^- Tan Medische waarnemingen over de te kiezen I 1 ?*aaa-ns- s£erl&quot;ngs_niddelen bij Borst- en Onderlijfsziekte,! ïtr^e lllai v Zenuwzwakte en andere Ligchaamskwalen. I ?eer JM»Mr»-SABK,lc*,l&apos;Eai van den Hofleverancier den 1 I Snoeven nd+ Urn* te Berlijn, Neue Wilhelmsstrasse 1,1 S ?^endp&apos; aflat duizende Artsen hen voorschrijven, honderd-1 1 mKonen nit het Publiek hen, volgens de dankbetui-1 Bten(len en l voortreffelijkst gevolg voor hun ligchaam aan-1 . &apos;&apos; geen ?°heele wereid ze slechts van de roemrijkste zijde ï 3 ca in h\ vei&quot;dere aanbeveling. Zoo lang er echter nog pogin-1 1 net nl;„f &apos;!verk gesteld worden om het Publiek to misleiden, § l , Wij fa£p op de waarheid te wijzen. I a°dscho n daarom eenige medische beoordeelingen van Neder-1 IJk onl aiinen der kuust volgen: g | lAl^.ï&apos;^teekende certificeer bij dezen, dat het HOFF&apos;scm 1 1 tCQaPpen h TfiïA^r&apos;r? volgens mij gebleken gevallen, de eigen-1 | I°ortvloeii } *°t radicale genezing van bloedspuwing, daaruit 1 I t hetze)11 v- tering, waardoor mij in de practijk gebleken is f I &apos; «e bij börstaandoeningen zeer is aan te bevelen. 1 G«:ssei.t. (GeL~&gt; J- S- BAUMANN, 1 I ndam. Genees- en Heelkundige. I iïaaddeIS?*TSCUE M*^Z-EXTRACT, bevat niets dat be-l ï ?erken bezit&gt; v. elke nadeelig voor de gezondheid kunnen ï 1 Si&apos; die fiaar 1S zeer aan te prijzen voor lijders aan Maagziek-1 it _8 geblpt met gowl succes kunnen aanwenden, zoo als mij ï §iVet Iï«VÏ2,ls in onderscheidene gevallen: redenen waarom g Velen. &quot;^F&apos;s-He BIALZ-EXTHACT gerust kan aanbe-1 Ij wJK^K- . . (G^t-) Dr. J. HANSSUM. sfeiw^ hierbij verder mets meer dan do opmerking, dat ï ï1&quot; nip/H. T l .beoordee ln^e&quot; duizendvoudig herhaald worden I ïvele X -ISCh° tnDfenr^alSmede onder het Publiek, dat door de P 9&apos;^e brieven van dankbetuiging en door dp .mo-nl^ft,.;.. I Ë ISS^e^dï^^ TL bSSew^kbSÏ |,De Aromatischa MALZ.POMADE dien. tot het onder-1 i ?(,?den, vertraarjen en vast worden der haren en versterkt L 1 1 au&apos;d van het hoofd. uc I iv*IEN *&apos;»MDT GEWAARSCHUWD VOOR VER- f I AJLSCBBNG. (28196) I IjO ntraat-Dépót te Arasterdam, Bloemmarkt bij del Ir^.feg, 1?--154. 1</p>
</text>
