<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SPAARKAS TE AMSTERDAM. , De AFREKENING MET DE SPAARKAS zal plaats W» ben op ZATUTDAG «3 NOVEMBER des avonds, tusscW 7è en 9S ure in dezelfde lokalen waar de inbreng heeft plaats geß (28156) Jl. H. WARNAAKS, Yoor.ittcj__^ Voor een welopgevoed JONGELING van 19 Jaren zoekt meuff legenbaid tot plaatsing als VOLONTAIR op een KANTOR onverschillig in welk vak, waar echter veel omgaat en dus ook *. te leeren valt. Adres frauco onder de lett. X. H., bij TEN BEII**,, DE VEIES, Boekverkoopers, Warmoesstraat, J 568, alhier^].&quot;&apos;&apos; Aan HH. STEENFABEIEKANTEN enz. wordt berigt, dat r% KOPEK-GLAZUUH (of Blusch) weder verkrijgbaar is gef.a, bij M. FEENKEL, Jacobiekerkhof, te Utrecht. Informatien .»*,, kwaliteit enz. bij alle Aardewerk-fabriekanten te Gouda. Bfle franco. _Uthïcht, Nov. 1867. (28160) M. FRENKg___-^ In eene stille Huishouding wordt gevraagd, tegen I°. Februari! e^jj Eene fatsoenlijke WERKMËID-TWEEDEMEID, bek^J, voor haar vak en vooral goed kunnende naayen en stoppen, tnsSLp de 25 en 30 jaren oud. Zij die voorzien zyn van gunstige Sel.clt schriften, bewijzen van bekwaamheid, en tevens de Protestan*^ Godsdienst belijden, zullen het meest in aanmerking komen. j^J» ! gelieve zich aan te melden onder lett. S. C, franco aan het W*y Handelsblad. (281^- In eene FABEIEK VAN CHEMICALIËN vraagt men twee-**s GELINGEN, liefst eenigzins met het vak bekend, de een Lt Kantoorbezigheden en de ander voor Kommissiewerk. Adres JJ, eigenhandig geschreven briefjes, vermeldende leeftijd en waai&apos;3s matien te bekomen zijn, onder lett. G., bij J. H. &amp; G. VAN HETE»*, Boekverkoopers Hartenstraat, K K 601. C&amp;xüy . .... ,—, . _— * Een GEHUWD MAN, P. G., 28 jaren oud, van goede getuig^ voorzien, goed kunnende Schrijven en Eekenen, zag z^LËiW geplaatst in eene of andere betrekking, hetzij als KANT*&apos;; ¦.$ LOOPER, PAKHUISKNECHT of in een WINKEL, °V dergelijks. Adres franco, onder lett. W., bü de Boekhanae,i C. A. VIEWEG &amp; ZOON, te Nijmegen. 511© GVLDfil.&apos;&apos;. / Een gehuwd Persoon, eigenaar van eene oude gevestigd vraagt TER LEEN f 500, tegen nader overeen te koffie»* $ en maandelijksche aflossing van minstens ƒ 25. KefleewJL^ adresseren zich franco onder de letters A. M. Z. aan het *&gt; Handelsblad. jggWIS TE HUÖJTGEVRAAGD, om dadelijk te aanvaarden, een HUIS of vrij BOVE^Ji*&apos; tusschen ƒ 300 a 500 huur, binnen deze stad. Eeflecterende» «^ ven zich franco te adresseren onder letter D. in den Kantoor van Wed. I. ELLEBMAN, Beurssteeg E 176. te Hïïua. mörTTóo. ? Tegen primo Mei of eerder wordt IN HUUE aangeboden &amp; p&gt;&apos; logeabel HUIS, op de Geldersche Kade, bevattende 5 Kam^f*&quot; ken, Kelder, en 2 ruime Zolders; te bevragen met franco B fl.&apos; onder lett. L. J. bij den Boekverkooper H. MOOLENIJZEK {% _, penburg, U 254. J&amp;WI/ Bij GEBR. J. en H. VAN LANGENHUYSEN, te &apos;&quot;J1&quot;&apos; is verschenen en wordt alom verkrijgbaar gestf&apos;&quot; a 40 Cents: HET MINISTERIE HEEMSKERK HASSELMA* soor Mr. C. J. A. HEYDENRIJCK, „9\#l _Lid van de Tweede Kamer der Staten-Generaab_J_^-^ ECONOMIE Nieuwe grondslagen voor de zoogenaamde BTAA!I-HIIIBHOIIDHIJ*|, Prijs....ƒl, &apos;jjï»&quot; //Wij durven dé lezing gerustelijk aan het beschaafd f^L it^ onzen tijd aanbevelen, omdat de schrijver de waarheid in cc lijk gekleurd gewaad binnenleidt.&quot; ?_ In Onze Tijd, 1867, n°. 9, onder redac»8 , t . G. en J. KUYPEE Hz. »0^ //Zijne beschouwingen, men moge er soms mede instemn&quot;^^ niet, verdienen zeker wel eene nadere kennismaking, en, &quot; ook iets is, het boek leest gemakkelijk.&quot; J. DE WITTE VAN CITTEES. „2. In Themis, Eegtskuudig Tijdschrift, 1867&apos;*nRp. Bij J. H. SCHELTEMA, Bij G. C. T. VAN Dü^ te Amsterdam, | te Samarangfoia*Lx&apos; en verder alom te bekomen. _?_---— De Boekhandelaars ZEELT &amp; VOS, Leidschestraat. de eer te berigten, dat zij een ruim assortiment KINDER** ._&amp;# JES, BOUWPLATEN en andere tot CADEAU* ggo8». artikelen voorhanden hebben. __-=s=s:*&apos;*ï^</p>
</text>
