<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>APVEBÏJBüfïIEM. _^ 40-JARIGE ECHTVEEEENIGING VAN JOHn. N. KLINT EN CLASa. M. KLIJN. d. 21 November 1867. Hunne dankbare Kinderen, Bc/M&apos;1 (28168) en Kleinkinderen. _____-^ iMröüwd. aTjTB. SCHMEDDING Amsterdam, 20 November 1867- en (28189) W. C. A. KONING^ Voorspoedig bevallen van een ZOON: THECLA HILTEBMAtW&apos;&apos; CHOP- /oMSO) Amsterdam , 16 November 1867. ___i---r-&apos;J&apos;l Heden overleed plotseling, in den ouderdom van bijna 67^eder tot onze innige droefheid, onze geliefde Moeder en Behuwd»&apos;jg ANNA MAGDALENA SCHAALJE, Weduwe ALBERTUS HENfp IJSSELMAN. _ Amsterdam, M. A. IJSSELMAN, 15 November 1867. Uit aller naam. (28169) Eenige Kennisgeving. -—^fnóf Werd voor Zeven Maanden ons Ouderhart bloedend getroffen het overlijden van onzen geliefden oudsten Zoon, heden_inorge B haagde het den Almagtige weder onzen eenigen geliefden cD PETRUS GERARDUS WILHELMUS in den ouderdom van l/J* bt tot zich te roepen. De Alvermogende schenke ons de noodige » om zulks met gelatenheid te kunnen weerstaan. ?TIJ Amsterdam , Z. GROOTE WOOETMfNN-16 November 18.7. F. GROOTE WOOBTMAN^&apos; (28226) BIEHUIS. oIj Het behaagde den Almagtige heden mgn oudsten Zoon SALÜ u COHEN PAEAIEA, Opzigter bij de Nederlandsche Bouwmaatsco^ in den ouderdom van ruim 25 jaren tot zich te nemen. &gt; Amsterdam, 19_November_1867. D. C. PABAjBj^-^ Heden overleed, in den hoogen leeftijd van bijna 87 .*lepVl_lC&gt; waarde Vader en Behuwdvader, de Heer ANTONIE VAN d^ oud Koopman alhier. Uit aller naam, Amersfoort, 17 November 1867. L. A. VAN B^l-K- ? Eenige. en Algemeene Kennisgeving. (Jw__-^ —H.t~Ki_-di&lt;r ons 9 Nov. geschonken, werd ons heden ontnomen- Wageningen, 18 Nov. 1887. Ds. P. VERKADE. (28185) Eenige Kennisgeving. _—-^éó Heden overleed tot diepe droefheid van mij, mijne Kind^^z.» Behuwdkinderen, mijn geliefde Echtgenoot GERARDUS Tuf in den ouderdom van ruim 66 jaren. Elburg, 17 November 1867. &apos; Wed. G. TOP Wz., .„v (28214) Geb. M. A. WOLTERSU5--^ &quot;Bevallen van eene DOCHTER: L S. E. G. ALMA-ALMA- Amsterdam, 18 November 1867. maitfh Eenige en Algemeene Kennisgeving. - -tiGS &quot;lêvalien van eene welgeschapene DOCHTER ANNA BEÜN^ KEUSS. Amsterdam, 20 November 1867. w«2l3&apos; Eenige Kennisgeving. ___~-^Tpi Heden boeiel voorspoedig van een welgeschapen ZOON&apos; J L»*) MORESCO, geliefde Echtgenoote van J^&quot; . Bremen, 19 NovemberJB67. MOBITZJKSSURUJ-.^ —Voor de menigvuldige bewijzen van deelneming, ondervond ggg, het everlijden mijner dierbare Echtgenoote KIJNÏJE VAN betuig ik ook namens mijne Kinderen en Behuwddochter niiJr&apos;R telijken dank. H. A. VAN GELÜ^gi Schoonhoven, 19 November 1867. =_====__=_iA-li9»&apos; De ONDERGETEEKISNDE laatst met znn talrp gezini • JfjÖgiers aan boord van het Barkschip GER RE DINA WILIIEL»* $ op de reis van PADANG naar het NIEUWE DIEP, beveeJW hecht en goed Zeeschip voor den overvoer van Passagiers.Wgjj&quot;» derlijk&apos;van een Gezin, zeer aan, maar betuigt vooral «Pk^yfiJ1 ZI.BJSI föAW_ü, aan den Gezagvoerder van hetzelve C. VA\üttPl ZEE, voor zijne zorgen, hulpvaardigheid en lienschheid, ëca de geheele reis aan zijne Passagiers betoond. _,—*. &gt; (28175) E. C. BAWCE«Z^; Een Ë. &amp; JQNSË£ÏNG, 17 jaren ond, bekend met de F^js&apos; Engelsche en Hoogduitsche Talen, zag zich gaarne gep * jj»&apos; als VOLONTAIR op een Magazijn of in eenen Wiokel ». nufacturen. Eeflecterenden gelieven zich te adresseren n&gt;el jj, tf&apos; brieven ouder de lett. H. K., bij den Kantoorboeki.ande.aw KOSTEE HGz., Nieuwendijk, hoek Oudebrugsteeg, alhierJ__jf_^je &apos;Er wordt.g:e.vraag-i een BURGERMEISJE, met \w-^lW 16 jaren oud, P. G., als EERSTE ISLLPSTER op efl.iitf WAARSCHOOL, bij voorkeur die vroeger in zulk eene bew ffj(,e» werkzaam is geweest. Men adressere zich in persoon °f I&apos;SgjlAl&quot; brieven , onder lett. A., bij den Boekhandelaar J. H. BI Singel, hoek Bergstraat. (*&apos;.--</p>
</text>
