<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KAGCHELS EN HAARDEN, naar de nieuwste modellen en constructien, HAARDSTELLEN, TURF- EN KOLENBAKKEN in ruime keuze voorhanden. BLOM Sc BUYS. Fabriek en Magazijn van gegoten en geslagen Ijzerwerken, Nieuwendijk bij de Kolksteeg, H 191, te Amsterdam. (28099) WINSTGEVEND WEGENS VERANDERING. Op soliede voorwaarden biedt men ter overname aan een van ouds gerenommeerd en thans druk bezocht wordend BUITEN-HOF. ÈIJHUIS, waar verschillende Collegien gevestigd zijn, met zeer netten Inventaris, gelegen nabij eene der poorten van Amsterdam. De \ Eigenaar is niet ongeneigd tot verkoop der vaste goederen, welke zeer geschikt zijn voor een Eustend Zeekapitein. Offerten franco onder letter O L. S-, Bureau Handelsblad. (28079) Eene fatsoenlijke WEDUWE verlangt in een stil ordentlijk ; gezin, eene Ongenieubeleerda , vrolijk uitzigt hebbende KAMER , ! van de noodige gemakken voorzien. Zg die hiertoe inclineren, gelieven zich, met opgaaf van huurprijs, te adresseren onder het motto : KAMEE, bn de Boekhandelaren G. POETIELJE &amp; ZOON, War&apos;, moesstraat, J 548. (28075) Op een der drnkste standen wordt TE HUUE gevraagd een net logeabel WINKELHUIS. Adres met franco brieven onder letter A^N°. j&gt;o, Bureau Handelsblad. (28092) 1 lEMAND , met Machine-constructie bekend, en de laatste jaren r met het toezigt over IJzeren Bruggenbouw en andere werken bc&apos; I last, maar door het eindigen dier werken buiten betrekking, zag 1 ! zich gaarne aan eene EABHIEK of bij eene SPOORWEG&gt; &apos; MAATSCHAPPIJ! geplaatst. Brieven onder letter H. franco aan 1 de Boekh. SCHBEUDEB &amp; VAN BAAK, te Leyden. (28087) Een zindelijk MEISJE, van fatsoenlijk voorkomen, wordt spoedig GEVRA-AGD, ora gedurende de dag-aren behulpzaam te zijn bi; 5 &apos;. eenige Kleine Kinderen. Adres franco onder letter M., bfj de Kanj toorboekhandelaren LOMAN &amp; VEESTEE, Kalverstraat^ (28118)_ 3 Wordt verlangd, om dadelijk in betrekking te treden, eene 1 GOUVERNANTE EXTERNE. ï . Inclinerenden adresseren zich met franco brieven onder letter L. L. ij | bij de Boekhandelaars LOMAN &amp; VEBSTEB. Kalverstraat. (23119) l ! Tegen Primo December wordt op een COMMISSIONNAIESi &apos; KANTOOE in Koloniale Waren, als Volontair, gevraagd een fat-3 ! toenlijk JIONG MENSCH, niet beneden de 16 jaren oud, net a &apos; schrift en eenige taalkennis zullen tot aanbeveling strekken. Eei ¦ flecterenden adresseren zich orider de letters A. V., bij den Kan-5 .oorboekhandelaar L. HOLTKAMP, Eokin, E 175. (28125) i TE HEER GEWAAGD jj tegen Mei a. s. een HUIS van ongeveer f. 600 huurprijs. Opgave =j van stand, getal kamers, enz., met franco brieven onder lett. H. B. B i bg den Kantoorboekhandelaar L. HOLTKAMP, Beurssteeg, E 175, i te Amsterdam. (28076) IJRBAIIUS-PIIjtjEÏ.. ~ | Naar het eenig echte recept bereid, in werking zacht purgerend 3 en oplossend, tevens slijmafdrijvend, in doosjes van 25, 50 en 100 I stuks a ƒ 0.37£, f 0.75 en ƒ 1.50. Elk doosje is van biljet en 3 i gebruik voorzien. WORKE KOEKJES, 3 ; zeker in werking en door kinderen gaarne genomen, doosje met ge| bruik 30 Ct. Eenig Dépóthouder voor Amsterdam, de Heer M. CL__. BAN, Haidenstraat 278. Brieven franco. (28070) | Bij Wj-.YTI_N.GH.&apos;&amp; liltAVili, Warrao_ss.r_u.t, J 605, . komt hede.i vnn &amp;* Pers: (28051) I PLAN VAN TBEKK3N» DER BUITENLANDSCUE % OBLBCATIELOTERIJ.EN voor IS6S, bevattende tevens een g kort Over/,igt der Effecten. ƒ 0.50. B KLOOS. Berekening van den Intrest van li-6 pCt. 3 3de druk .// 1.50. b LAMLETH. Berekening van den koopprijs van alle Ef» ! feeten tegen eiken ko%rs ..&quot;.&apos;.. T...&quot; 1. —. g - PRACTISCH Handboekje voor Fondsenhandelaren en s | Routeuier. # 0.90.</p>
</text>
