<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FEESTGESCHENKEM. ;,»A-ie. Uitgaven van W. !!. KTRBERGER. Dl CHRISTEN LEERAARÏHII_S.R_IffI, Nog sprekende nadat hij gestorven is. BUBELSCH DAGBOEK, verzameld uit de schriftelijke nalatenschap van Dr. T. C E. HUYDECOPEE. In twee afdeelingen, met Portret. Prijs ƒ 5.25. BÏÏNYM&apos;S PÏLSRIMSTÖfiT. Op nieuw bewerkt naar de oorspronkelijke uitgave van THOMAS SCOTT. Voorafgegaan van een levensberigt van den Schrijver en eene inleiding tot diens werk, door J. 11. GUNNING Jr. Geïllustreerd met acht en zestig Staalplaten. Nieuwe Uitgave, ingenaaid, prijs f 7.50. Tweeërlei Erfenis. Een Verhaal naar het Hoogduitsch, door J. P. G. WESTHOFF. Prijs 2 dln. ingen. ƒ 2.40, in één linnen band / 2.90. De Familie Schönberg-Cotta. Naar het Engelsch. 2e druk. Prijs 2 dln. ingen. f 2.40, in één linnen band / 2.90. B_|_ACtDjMUmA, EVANGELISCH JAARBOEKJE voor het Jaar 1 §68. Onder redactie van M. COHEN STUART. Bijdragen van B. J. Adriani, J. J. L. v d. Brugghen, A. W. Bronsveld, J. H. Gunning Jr., J. P. Hasebroek. L J. v. Ehijn, M. Cohen Stuart, C. E. van Koetsveld, Tryfosa, E. T. H. Wolff, E. Laurillard, L. E. Beynen, J. A. Schunrman Johzn., met platen en gebonden in prachtband. Prijs ƒ2.90. SCHEDRKALENDER VOOR DE HUISKAMER VAN MT CHRISTELIJK GEZIN ?00R 1868. 386 Blaadjes, bevattende dag en datum der maanden, de getijden der maan, de Christelijke Feestdagen en de Verjaardagen van het Koninklijk huis, en voorts een met groote letter gedrukte Dagtekst. ledere dag wordt een blaadje afgescheurd en de Kalender is daartoe gehecht op een geheel nieuw, prachtig in kleuren en gond gedrukt karton, geschikt om in iedere huiskamer te worden opgehangen. Prijs 90 Cents. ONZE VIERVOETIGE HUISVRIENDEN. Gesprekken van een vader met zijne kinderen over Honden, Paarden, Katten, Ezels, enz. Naar het Engelsch van T. JACKSON, door TEYFOSA. 2e goedkoope druk, geïllustreerd door 24 keurige platen, in karton met gekleurd medaillon. Prijs f 1.25. moeders laatste woorden. Een berijmd verhaal voor kinderen van Mrs. SEWELL, door J. J. L. TEN KATE. 2e Druk. Volksuitga ve. Prijs 25 Cents, 25 Eï. ƒ2.50, 50Ex. ƒ 4.50, 100 Ex. ƒB, 500 Ex. ƒ 35. (28157) DE KLEINE MAMA PMLIIE EN HARE POP MARIE, met 16 fraai gekleurde Platen, groot formaat, in netten cartonnen Band ƒ 1.40. -Lotgevallen van I|ARGARËTHA EN HARE POP MIWA* met 8 geklenrde Platen, in verguld linnen Band ƒ 1.25. Bovenst, allerliefste Boekjes worden uitgegeven bij G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam. (28158) Bij den Boekhandelaar M. J. VISSER, te sGravenhage, ziet heden het licht: DE TAKTIEK, sedert de invoering van de ACHTERLAAD-GEWEREN en het GETROKKEN GESCHUT, uit een practisch oogpunt beschouwd door EEN OOSTENHIJ.g_.SCH SOLDAAT, uit het Hoogduitsch, door L. F. VAN OTTERLOO, Kapitein der Infanterie. PEIJS: ZESTIG CENTS. (28187) VAN BRUTEN &amp; BLEEKER. te Sneek, geven uit: EENE DEEDE VEEMEEEDEEDE UITGAAF VAN NEDERLANDSCHE STAATiWETfEI, .evattende: de Grondwet, Kieswet, Provinciale Wet, de gewijzigde : iemeentewet, Wet op de Nationale Militie, Lager en Middelbaar Inderwijs en vele andere wetten meer. Deze uitgaaf, gedrukt met J roote duidelijke letter, is de Goedkoopste die bestaat, 380 pag&apos;s, &quot; 1.10. geb. ƒ 1.40. Verschillende wetten afzonderlijk Van 10 tot 20 Cent. (27971) 1</p>
</text>
