<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>¦____P TH! HOOP BSm EEI RIJPAARD i DEUX MAINS. Franco brieven onder het nummer dezer Annonce Bureau Handelsblad. (28050) TEHEEriTE^Io¥&quot;TETEMEREIE: Een florissant KAASPAKHUIS, echter voor alle vakken geschikt, gunstig gelegen aan het water. Te bevragen met franco brieven onder lett. H. G., bij den Boekhandelaar L. G. POST, te Purmerende. &apos; (27989) _ MET PRIMO lil AANSTAANDE verlangt eene Dame van den deftigen stand twee of drie gedeeltelijk gemeubeleerde VERTREKKEN, met bediening, bij lieden van de P. G., op eene der hoofdgrachten te Amsterdam, tusschen de Leidsche en Brouwersgrachten. Verzoeke opgave van huurprijs, enz., met franco brieven onder lett. P. bij de Boekh. M. WESTEEMAN &amp; ZOON, Kalverstraat E 50, te Amsterdam. (28.06) Eene Jufvrouw biedt zich aan tot het maken van REGEN MANTELS, voor een Magazijn, tegen een civielen prgs. Ook een soliede Agent met uitgebreide relatien biedt zich aan voor Noord- en Zuid-Holiand, onverschillig voor welk artikel of fabriekaat. Adres franco n°. 616 Bureau Handelsblad. (28005) Men vraagt T,E HUUE tegen of vóór MEI, op een der Voor- of Achterburgwallen, of op eene andere gracht in de nabgheid van den Dam, een HUI», bevattende: drooge Pakkelder,minstenssKamers en Keuken, ruime Zolder en Vliering, de HuHr van ƒ 750 niet te bovengaande. Adres franco, onder de letters C. A., bij den Boekhandelaar T. KOTJWENAAE, Kalverstraat, E 27, Alhier. NB. Een PEECEEL, dat reeds met Februarij of Maart zou kunnen betrokken worden, zou zeer de voorkeur genieten. (27973) Mij JOSffiPH B-BMEDICT, Amstelstraat, V 411, naast het GIUND TtiEATBJE van deu. Heer A. VAN LIER, is het KONINKLIJK NEDERLANDSCH BEIJERSCH BIER, zoo frisch en lekker mogelijk, voortdurend te bekomen k 12 Cent per glas. Tevens PARTERRE-KAARTJES voor zijne geëerde bezoekers a 50 Cents per stuk, van het bovengenoemde GRAND THEATRE, hij vleit zich met een druk bezoek vereerd te worden. _J37^) _ LYONSGH AGENTSCHAP VAN KIiIDËI STOFFEI. SPECIALITEIT VAN ZWAETE ZIJDE. HEERENGRACHT OVER LES! HORTUS BOTANICUS, V 247. STEEDS VOOEHANDEN ZWARTE ZIJDE in verschillende breedte en kwaliteit tot zoodanige goedkoope prijzen als waarvoor men dezelve hier en elders niet krijgen kan. ZWARTE MOIRÉE en Stalen van de nieuwste geklenrde ZIJDEN STOFFEN. ONTVANGEN ZWAETE ZIJDEN en GEKLEUEDE MANCHETTEN, Jupons of gekleurde DAMES OVËEEOKKEN en gekleurde èn witte TIBETS en andere BLOUSES tot Fabrieksprijzen. J. KEYZER. VASTE PRIJZEN. (28138)</p>
</text>
