<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>j. AMSTERDAM, Dingsdag 19 November. lM« •&apos; *U e rov- &amp;ron- Ct- van heden het, volgende: Sisteren hier gehouden vergadering van du broederschap der W [Jv?111-/- Gemeente werd eene missieve van de beide leerarapen J^fd on i?* *** • wuarin onder meer andere dingen aangedrongen jtt»r _¦&quot; Bftt facultatief stellen van den doop en het eenmaal in het &quot;,,Q van het Avondmaal, om, indien het later tuogfc blijken, &quot;öenteinhet vieren dezer laatste plegtigheid blijkbaar niet /&apos;DR stelde dan thans, zóó eindelijk tot eene geleidelijke afft&apos;&amp;tlcii • *unnen geraken, met het verzoek hierover op den valy°°rstelhV &apos;lïl eöne niettwe vergadering te stemmen. Werden die hn uo„H eVeiwel niet aangenomen, dan zonden de beide leeraren g&lt;;n, g- **&gt; wel genoodzaakt zijn hun ontslag te moeten aanvra**Hnit ei&apos;°l) hadden er belangrijke maar kalme discussien plaat.B, W ? *?&lt;* duidelijk bleek, dat de Voorstanders der moderne rig&quot;h&apos;-n de wensch der predikanten tot vervulling ktvani, do dat er dan voorzien behoorde te worden iodebil-2|ii.li.r,&apos;. r -?c ,on Ta&quot; do meer behoudende partij. In verband hiermede ra&quot;&apos;de t. • &quot;n 0 medewerking toe tot hot mogelijk maken i&apos;(K&apos;]&apos;&apos;nr) 7,in éénderden behoudenden predikant.. Ben der VolL i &apos;lil&apos;roP ue&apos; voorstel niet den Volgenden avond, maar t» umi,,?.&apos;&apos;&quot;u&quot; Zondag de voorstellen der predikanten in behandeling &quot;^ nit I * ewc&apos; &apos;^ kerkcraad or sterk op aandrong die stemming i!9 &quot;Wtnn Btfi&apos;len&lt; wt&apos;rtl &quot;et voorstel van dien broeder met as tegen i ingenomen. Hierop maakte de president van den k&apos;or*&quot;*tiniu aar*(,e ifeiuagtigd , a.vn . . schop bekend , dat Ds. *4»vtoi.p nu&apos; na &apos;I&lt;jtj WwtéUffl der beslissing, zijn eervol ontslag</p>
</text>
