<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AUe b°vP^°EPING VAN SCHULDEISGHEfiS. bo«dei M!.e?s?r_£a onbekende schuldeischers in den gefailleernen S^rman p FERDINAND FEANCIES FEEMONT, winkelier, time fevonr nnemer Tan openbare werken, wonende te Wesidorpe, !?ePei&gt; wn!i e i.en de Pan^&quot; of hypotheek hebbende daaronder be- j JStoi&apos;ssar&apos; -n deze&apos; kracllteDs bevelschrift van den Heer Eegter- , b:e«r(i&quot; *ns m gemeld faillissement van den 12den dezer, gereaisf 87.tl&apos;esT ro?J?en om te verschijnen op Donderdag 19 December je_tbanJTri?, asrs ten 10 ure&apos;in deEaadkamer der Arrondissements* Twif_. «r v.oes&apos; ten Eaadhuize aldaar, ten einde over te gaan tot w eens Winner schuldvorderingen, wordende degenen die zich Vo&apos;ma?ten gemagtigden laten vertegenwoordigen, herinnerd.dat de ! S.Wen n*.oeten inhouden do omschrijving der bij de wet voorgelen, ee£l&apos; *en einde, des gevorderd, de beëediging te kunnen Axei i&gt; t.t De Curator in genoemd faillissement, V0-~&apos; I 8 November 1867. (28112) S. A. DE SMIDT. &apos;»afind 9 vanMOEDER indê~~Vrou wen zwakkere n DIAKENIE VROUWENHUIS der Nederduitsche Her- w«d»Wßmeente a&quot;&apos;ier« wordt gevraagd eene ongebuwde vronw **e Herw&apos;nnder kirideren ten laste, lidmaat aijnde der Nederduit- Zij jj&quot;&apos;gemeente enden leeftijd hebbende van 30 tot 45 jaren, ffsoonjjit ieiToor meenen geschikt te zijn worden verzocht zich 011(ierda„ oo Jervoegen aa» gemeld gesticht bij den Amstel, op «-Amsï.i.l November aanstaande des avonds ten acht ure. &gt;|&gt;--~-____^m!J9 November 1867. (28109) TÜINBOUW-MAATSCHAPPIJ Dïreet *e WMtw&amp;rwfMfsm.eer. J^TeUren hehben de eer te berigten, dat alle soorten van r*th» SIER- en WOUDROOMEN, WARME- en v^.. KAS» en VOLLEGKONDSPLANTEN van af he- Bl^mY?Bbaar en te bezigtigen zijn. (28009) -puisten en Handelaars genieten Eabat. bPtDZAME BOIEENVEILING *%®. S». BOM, IDamrak, H 117, !cWD(1?.??ag„4 December, van eene collectie Hollandsche weten- SMen I,ke BOEK.- en PLAATWERKEN, nieuw en fraai ge- SPïBllér^aarbii de kostbare Bouwkundige Werken van STOEM tHCx&apos; STOEM VAN s&apos; GEAVESANDE, HAETE en WINTEE, »OSCBêp nle vaß VEEDAM, DELAUNAY, BEENOUILLY, v. n. *aart v V.n BOUENE, de beste Schriften over Scheepsbouw, Zee&gt;tTindW unde&apos; NatamVSchei- en Geneeskunde, 45 Boeken der tjïoBt»nj?,*?&apos; 27 Kramers, geographisch Woordenboek en 27 Kramers, r^JLlttïr ïolk •de Sroote Atlassen van STIELEE, KUYPEE en F&quot;ïen f&apos; -de Schoolkaarten bij STEMLEE en TIJLL, keurig op S^mpla ®etl]j?e f^kk&apos;sfen met Biik, enz , enz. Alles wordt per « Notitfp a- Zonderhjk geveild en is daags te voren te bezigtigen. !?&apos; A. J-p «„Jl. mede verkrijgbaar a 10 Cents bij de Boekhandelaren ï^haReWA-MEES ,te Eotterdam en MAET. NIJHOFF, te &apos;s Gra- (28096)</p>
</text>
