<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ONGEMEUBELEERDE KAMERS. Men vraagt tegen primo Mei voor een Heer en eene Dame (gehuwde lieden zonder kinderen), twee a drie goede KAMERS, in een Toehuis, liefst in den omtrek van de Muntsluis of hetKoningsi plein. Adres onder letter M. M. bij den Boekh. S. VAN HELDEN, Heiligenweg, D 230. (28103) TB&quot; HlieiM tegen primo Mei, een NET BOVENHUIS, bevattende 3 Kamers, Keuken en Vliering, voorzien van Duinwater en verdere gemakken, hunrprijs f 240, gelegen in de nabijheid van het Leidscheplein. Te bevragen bfj H. W. WILLEMS, Boekh., Koningsplein. Brieven franco onder lett. J. B^ (28102) TE UTRECHT UIT DE HAND ÏÏMOPf Een DUBBEL HEERENHUIS, op een der beste standen nabij de Wandelingen, bevattende 13 gestukadoorde en van stookplaatsen voorziene Boven- en Benedenkamers, Keuken, Kelder, Tuin en verdere gemakken. Adres per franco brieven onder letter F. aan den Heer F. W. VAN VLOTEN, Mr. Timmerman, Ondegracht bij de Viebrug. &apos; (28090) HOTEL Een bekwaam KELLNER, Fransch, Duitsch en Engelsch sprekende, zag zich gaarne geplaatst. Adres met franco brieven onder letter K. bij J. LEENDEETZ, Boekhandelaar, Kalverstraat, E 237, te Amsterdam. (28089) WORDT GEVRAAGD een geschikt Persoon voor HUIS- en RANTOOHDIENSTEN, des voormiddags, met goede getuigenis. Adres franco brieven onder lett. A. A. Z., bij den Boekhandelaar H. A. MEIJEE, N. Z. Voorburgwal over de Molsteeg. (28126) TE KOOP AANGEBODEN, i geheel of gedeeltelijk, 2 paar KORENSTEENEN, met Kuipen : en alle toebehooren, Eeinigingsmachine, ijzeren Koningspil met op | elkander werkende Wielen, Biemschgven, Steenkraan etc, alles zoo foed als nieuw en dagelijks in werking te zien. Brieven franco oner n°. 550 aan het Advertentie-Bureau van G. A. IMMINK, te Zwolle. (28093) BRAIDSTOFFEI. - Beste Engelsche Haardkolen. per mud ƒ 1.60. j u u Kagchelkolen » u » 1.40. ¦ Zuivere Eoersche Haardkolen n u » 1.50. t t Kagchelkolen » « » 1.—. Zuiver fijn Gruis.. &gt; « &apos;0.80. Door grooten voorraad van Eoerkagchelkolen bij 10 mud te gelijk &quot; 0.90. Alles vrij te huis a contant, Slijters genieten Eabat. Verder alle soorten van Brandstoffen tot billijken prijs. C. RUIG KOK v. it. WERVE. O. Z. Voorburgwal bij de Sintjanstraat, (28077) naast de Stalhouderij, J 207. DIËfiTBODË. Er wordt ten spoedigste gevraagd eene sterke, groote KEUKENen WERKMEID^ en die ook goed met de wasch teregt kan, onderdom liefst tusschen de 30 en 40 jaren, loon f 60 a 70. Getuigschrift van een eerln&apos;k gedrag. Brieven franco te adresseren onder het motto: DjüENSTBODE, Bureau Handelsblad. (27949) Deor iemand, over eenig kapitaal kunnende besebikken wordt HiTi_iri_.M&amp;«i_ia,B&apos;lvf kter EVKOOP GEVEAAGDeene HUIS-SMEPEHIJ, welke een ruim bestaan oplevert. Opeaven SOM. Ealveistwat, E 10, te Amsterd»». Wi)</p>
</text>
