<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>as*giBte;cv- Het adi-es der Weener burgers tegen het conhefea e adres va &apos; °nderteekeningen BeTaSgaeaai&apos;! ftted^e?-t°n &apos;¦ ve^oekende opheffing van wsstmfc hun middon aan den af_i&quot;T «osLieven. Van Hessen heeft Praag verlaten, om zich naar *&apos;Cli v . °uu_ heeft W» 7 m tegen deVÓXe/iru,aire ««^vaardigd, waarin hij bieWEENEN e--^n?aj^h^jpoorwegleening. J? al?ea°een e^ ÖSÖ ?e. troonrede heeft ! °ote natlacht eetrokken gZt.FVndruk geraaakt Alleen heeft K?.b. Tt w°Men gennemH Lde ltahan?n ln dit rtaatsstuk eene l^n zieT 6n &lt;*»&amp; ?een vZt enaminfT&gt; waartoe de nederla» mBea £&amp; mefgrV g -ge,en-, Men meent verder, dat bKtdt bifof 1U de» hoesten _?aT/lnSChe &amp;Ï0&quot; iniaat- flet moet 2d« sd^°&gt;- Wordt de PB,f= f onverschillig zijn, wat over Eome °ntBtaan Png, *elb 1 ?te™*D gesteld, dan wint Pruisen &gt;* ve.,ln&gt;t tegenovS.r,]USSChen Fra_kriJk en ItalieToet BevaarlmTZwakfc» waafdnnr PgeS-telde geJal w°rdt het E. C. element d hrt^ïïïl Zmifr n töedoen va&quot; een altij?d dfin?(_« leden van ru.f&apos;i -&quot;itramontanisme, wordt bevrijd S^Cflft °P aa«! dat tWe Van let ïïvis der Afgevaardigden fie«fef JR. hü ld!n™ v?n Beust zich verklare nopens de ge.l 4 ?ch- verzet teUn I m!nS ?_** TolSen. indien het Huis der 2,ca e. gelijk en rl k e weteontwerpen op het onderwijs hetbui- Votn^enwel 3oordeïll^^t^™B*6?&apos; &amp; Heer vonJ|eüst wil de de./an vertrouwln l* verklaring niet binden en verlangt een _^ *eeijeliJkerSe^^ ZOU k™ ontstaan, het vorstel der Weft onmïddeml na de onenS?en^r|rv?i-&apos;heid Tan spreyerlan„.^rd an ingediend, zalheden wo?Zgv M h?t11?uis der Afgevaarla den i dat voorgesteld worde rts.rrgestel^ De meeste leden ln,van art. 30 der bonds ™.«i *&quot; grondwet te verklaren - D Tr ht Zal hebben nutle en dat dit besluit terugrffe SS^ sttutiifsfeK^ fV-edert «« **«*. in het volgende jaar te doen nervatten g ( °lstem) en 0m.,-T Het budget van Lubeck voor dit SenTfmar ¦,&lt;,-, „. •* 1,1 nadeeling saldo van 300,000 mark. öienstJaai 2al sllllten met sfiffX&apos; ll rOV&apos; ?&quot; Mun°hen verneemt men&apos; dat de feSZn»rtif^ l°n Konnerite, niet alleen als zoodanig zal kffiiStf fSch,e&apos; maar 00k aan het Wurtembergsehe en nfar slntwt * en^ gens zal hij zich eerstdaags van Lmchen U Ltn f,. \en PTn * * b&apos;-eyBn&apos; 0,8 ziJ&quot;ne getoofsbrieven aaa hoofdstad zfn? Btandplaats zal, zooal, reeds gemeld is, Beijeren&apos;s zeslï^npr^nfe™ll/611-11^ Adolf van Nassau&apos; nit LX. bestaande. is hier aangekomen. Deze hebben voor we) J tt^««trek genomen op de villa van Eothschild. tooJp pale.s. gIS g6bUUrd 6n thanS den naam van m_7* l iheï giebi_!d van het tol^erbond werden in het vorige jaar hrt^ïf beplant 86,087 Pruisische morgenlands en bedroeggde opïaa goJbra^.n? &apos; evenaars, welke 2 tet 17&apos;/,» thl. per eente-</p>
	<p>„.-,„_ tart. m PAEIJS, 18 Nov. (Part. Corr.) Heden ten 1 ure trok de Keizer dV itgfßnJpt°Agt T de_Tuilerien naar bet Louvre tot openhig der zitting van den Senaat en het Wetgevend Ligchaam. Als gewoonlijk waren nationale gardes geschaard langs den weg welkende stoet volgde; als gewoonlijk werd het rijtuig des Keizer! door eene KKp. K * ge^Corteerd 5 .als gelijk donderde het kanon Vm,Z&gt; .1 uf i*™ll*™- Ook in de zaal was alles bij het oude gebleven; slechts Prins Napoleon was ditmaal niet aanwezig De schoonzoon van Victor Emanuel vertrok gisteren avond nafr zijn landgoed Prangins, in Zwitserland. J Het is niet onbelangrijk na te gaan &lt; welke groote verandering sedert weinige jaren in de algemeene6 stemming ten opzigte van _f devoenngen als die van Keizer Napoleon, heeft plaatsgegrepen Nog geen drie of vier jaren geleden heerschte op den dagdertroo£ rede eene koortsachtige opgewondenheid; aan de hoeken deï straten en Z°™JZ 1° benl&apos;_ Verdrong men elkander, om de aanOTLte rede te lezen ofte hooren lezen ; men rukte elkander de eerst uMomende dagbladen uit de handen tot een sof 10 maal hoogeren prösTan dfn gewonen; aan de bureaux van den telegraaf maakte men .queue&quot; Ti »,t!Brop!i d« keizerlijke woorden mede te deelen. Hoe zeer is dit alles veranderd Aan de beurs verdringt men zich niet meer t ve/koop der dagbladen .anari&quot; gaat slechts langzaam van de hand en aan de telegraaf bureaux is het ledig. De reden daarvan is, dat MeTlI&apos;^ devoenngen hebben opgehouden een orakel te V van i. v \tvTf» -l 1? Za] lk U.met bezig houden- De tekst daar,7ndn k dnnv ?f °ï lk &amp;?S VolstaaD luet de mededeeling, datde indruk, door dit staatsstuk te weeg gebragt, gunstig is geweest en toonThVeVlfT™ T joelen is, dat erheen leer openhartige E w beeischt dan anders m stukken van dien aard het geval is. loen de zinsneden betreffende Duitschland door don Keizer werden uitgesproken klonken eenige weinige Hrès bien, tres bien V&apos; door de zaal Daarentegen werden de zinsneden nopens de September-conventie, de reis van Hunne Majesteiten in het Noorden van Frankrijk en die betreffende de geestkracht, waarmede de regering voornemens is elke uitspatting tegen te gaan, luide toegejuicht. voomemens MiSLflLtroollzaal. werd de Keizerin bij haar binnentreden met geene bijzondere geestdnft ontvangen, ofschoon zij schooner en beminnenswaardiger was dan ooit te voren. Het tro£ de algenieene aZdacht, dat de Kroonprins er zeer gezond uitzag. De Keizer werd hartelijk maar zonder geestdrift ontvangen. *&lt;&quot;^__jb., Dlbo&quot;rSTJavieerde1 zo,ov&apos;eï vóór als na de troonrede tusschen 68 35 en 68.3/; Italiaansche leening tussohen 45.85 a 45 90 Emile de Girardin resumeert de troonrede in de volgende vier woorden : gewapende vrede, gereglementeerde vrijheid. inn^Vn^vn&quot; uit Madnd schrijft, had het berigt van het overhjaen van O üonnell een diepen indruk gemaakt op de Koningin o^idectn6^ hu rouwbeklag.ge?chreven aan de leduwe van den ™ÈpmS&apos; waarin zij dezen noemt „den besten soldaat van bpanje. De hertogin van Montpensier schreef insgeliiks een brief aan de hertogin van Tetuan, waarin&apos;zii haar leedwezfteknnên gaf dat de maarschalk m het buitenland had moeten sterven VSpani&apos;&quot; zegt de hertogin van Montpensier „verliest in hem den hechtste&apos;n steun van den constitutionelen troon &quot; uecntsten Nog wordtg mij uit Madrid medegedeeld, dat op 15 en 16 dezer aldaar weder opreenge proclamatien waren verspreid. Men schiijft dat evenwel -en waarschijnlijk niet zonder grond - toe aan de camarilla welke op deze wijze de amnestie, tegen 19 dezer (naamfeest der Koningin) aangekondigd, tracht tegen te, gaan. Prim, diens vrienden ende hootden der progressistische en democratische partijen, zijn van de annestie uitgesloten. J</p>
	<p>De discussie over het ontwerp-drukperswet in het Wetgevend &lt; Ligcnaam zal lioogst belangnjk zijn. Men verwacht, dat de Heer i lumle Olhvier by die gelegenheid openlijk naar de linkerzijde zal i terugkeeren onder verklaring dat hij zich heeft vergist omtrent de liberale inzigten van het gouvernement. En ditmaal zal niemand dien &apos; algevaardigde der Seine kunnen beschuldigen van eerzucht want ! indien men hem tot het uiterste drijft, zai hij aan zijne te-enstan- i ders hot_ bewijs kunnen leveren, dat h« minister had kunnen zita ! indien hjj het had gewild. Men heeft hem namelijk eene portefeiUHe l aangeboden , welke hij heeft geweigerd jj oi leieume - De afgevaardigden Man, Bertolè Viale en Broglio moeten zich : en gevolge hunner. benoeming tot ministers f.an justitiel vZTor-&apos; I log en van onderwijs) aan eene herkiezing onderwerpen. Het schHnt ea?odnÜ!mg Vial^ernstigenS - Volgens de Opinwne is op 10 dezer te Lugano, onder voorzitne^ ïïho^T^ ™U ™f*™g van republileinschgSe Ita knen gehouden en aldaar besloten de regering van Koning Victor Emanuel door oppositie in het parlement en door oproerigebewegingen onder de bevolking te dringen tot nieuwe ondernen mgen telen Sfh/HdS van&apos;s^o6ll^ &apos;n h 1 b6Zit Van Eome te fomengof Wenschen t. brenten Z,ï? m- °Penbfr.en strijd tegen de nationale wenscnen te brengen en alzoo impopulair te maken, hetgeen den weg voor de republiek m Italië zal banen. «&quot;igeen aen weg den&quot; invaf 0?-6111 heeft eene diplomatieke circulaire nopens den inval dei (janbaldianen en de daarmt voortgevloeide gevolgen uitgevaardigd Even als de Paus in zijne laatste* allocutie f rigt de kardinaal in dit stuk beschuldiging op beschuldiging tegen de Itali-*&apos;, °V gelijk hij haar noemt, de Sardiniscle regering. De kaïdinaal klaagt ook over het schenden van het Pauselijke grondgebied door de troepen van de Italiaansche regering zelve waartoe zrj een voorwendsel te baat heeft genomen. Hij verflaart tenTXtte dat de Paus zijne hoop stelt in het hoofd der Fransche^natie d?e teregt ZlCh VltmemrAï&apos; d,at z« de oudste dochter der kerk is g - legenover de heldendaden, welke, volgens de clerieale or ganen door de Pauselijke zouaven bedreveS, stellen de libe</p>
</text>
