<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>MAATSCHAPPIJ TOT EXPLOITATIE VAN STAATSSPOORWEGEN. Totale ontvangsten.</title>
	<p>1867. 1866. Va 124 Dcc tot 31 Dec. ƒ 44,485.541/2 ƒ 40,457.091/2 Vo.ige weken //2.290,904.57V2 &quot;1,533,824 14</p>
	<p>Totaal ƒ2,325,390.12 ƒ 1,574,231.221/2</p>
	<p>Van 1 Jan. tot 31 Dec. per dag en per mijl ƒ10.68. ƒ9.74 Wij zijn venocht te herinneren, dat de 6de voorlezing van den Heer N. G. Pierson, over de Koloniale kwestie, morgen (Vrijdag) avond in Felix Meritis, aanvangt ten Half Acht ure. De punten na afloop dier voorlezing bij het Gemeenzaam Onderhoud te behandelen, zijn: I°. De mogelijkheid van vrijen arbeid op Java. 2°. De wenschelgkheid van de oplossing van het communaai beiit in individucelen grondeigendom. Naar wij vernemen stellen onderscheidene leden van het Indisch Genootschap te &apos;s Gravenhage zich voor, deze voordragt bij te wonen en aan de discussien deel te nemen. De voorstelling, gisteren avond in het Grand Théatre gegeven, door de vereeniging //Nut en Weldadigheid,&quot; ten voordeele van het fonds dier vereeniging, werd door een talrijk en gedistingueerd publiek bijgewoond. De zangstukken, door de liedertafel //Oefening baart Kunst,&quot; onder leiding van den bekwamen directeur R.Collin, ten gehoore gebragt, werden flink uitgevoerd. De tooneelstukjes Recept gegen Schwiegermütter en Siner muss heirathen, deden veel genoegen en bragten dikwijls de lachspieren van het publiek in beweging door do koddige scènes, welke er in voorkomen. In het eerstgenoemde muntten uit de Heeren Weisé, Dietrich en de dames Giers en Lheman; in het laatstgenoemde de Heeren Junkerman en Petzold en de Damos Gerlach ca Babzien. De netto-opbrengst bedroeg ruim ƒ 300.</p>
	<p>Gisteren avond omstreeks 6 ure is eene 77-jarige weduwe, wonende alhier in de Zandstraat, door de politie in hare woning zwaar verwond op den grond liggende gevonden on naar het gasthuis overgebragt, alwaar zij omstreeks li ure aan cle gevolgen is overleden. De vermoedelijke dader, een oij haar als commensaal inwonende jongeling van 18 jaren, heeft zich zelven in handen der politie gesteld en het misdrijf erkend, zonder echter de beweegredenen te willen opgeven.</p>
	<p>Gisteren avond omstreeks elf ure, is op de Lijnbaansfracht bij&quot; de Westerstraat, in het bovendeel van perceel p 260, als werkplaats in gebruik bii de kastenmakers H. D. Mantel en A. Koelenbroek, een hevige brand ontstaan, waardoor dat perceel bijna geheel is uitgebrand. Ten 1 ure was de brand in zooverre gebluscht, dat het gevaar voor de omliggende bergplaatsen van hout en geestrijke vochten, was geweken; omtrent de oorzaak is men nog in het onzekere.</p>
	<p>Men schrijft uit Deventer: Door HH. curatoren van het Athenaeum ill. alhier zijn, ter vervulling van het hoogleeraarambt in de Ned. taaien geschiedenis, opengevallen door het ontslag, verleend aan r. van \ loten, aan den gemeenteraad voorgedragen cle HH. J. Jongencel, Prei. te Hurwenen, en Dr. A. G. Kok. rector aan het Gymnasium te Doesburg.</p>
	<p>Wij let en in het Leidsch Dagblad : In de Staati-Courant van 12—13 Jan. treft men onder 4* rubriek Duitschland het volgende berigt aan: //-/De Heer von Bismarck heeft zich dezer dagen te Barby in de provincie Saksen, aan een feestmaal geruststellend over den staat der betrekkingen tusschen Frankrijk en Pruisen uitgelaten. Zijne rede wordt niet woordelijk medegedeeld .doch naar verzekerd wordt, zou hij gezegd hebben, dat hij het gevaar van eenen oorlog met Frankrijk in de eerstvolgende jaren voor eene hersenschim hield. Het ministeriele orgaan, de NorddeulscheAllgemeine Zeitung icgl: Met eiken dag krijgt de staat der zaken in Europa oen meer vredespellend voorkomen.&quot; &quot; ?W(j vestigen de aandacht onzer lezers op het onmiddellijk verband, dat hier gevonden wordt tusschen de woorden van den minister von Bismarck en de aanhaling uit de Norddeulsche Zritang. &quot;De ministeriele dagbladen bij [ons hebben zich in den laatsten tijd, toen er sprake was van de medeieeling in deze Norddentscke Zeitung, die zulk een ongunstig oordeel over het diplomatiek bedrijf van den Heer van Zuvlen uitsprak, ontzaggelijke moeite gegeven om aan te toönen, dat dat Berlijnsche dagblad niet als het orgaan van den Heer von Bismarck gelden kan. &quot;Nu zien wjj, dat ons officieel regeringsblad zelf niet alleen&quot; de Norddtalsche Zeitung als het //ministerieel orgaan&quot; erkent, maar ook zijne mededeelingen aanmerkt als strekkende ter toelichting en verklaring van de meening des eer-sten ministers van Pruisen,&quot; Bij deze opmerking van het Leidsche Dagblad voegen wij nog het volgende: Het is nu, op enkele dagen na, reeds iene maand geleden (dus nagenoeg den tijd, dien graatvan Bylandt noodig had, om over de brieven van den Heer Cremers na te denken) sedert de Ministeriele Nordd. Allg. Zeitung den Heer van Zuvlen betichtte van bedenkelijke onjuistheden in zijne mededeeling aan de Kamer. Sedert heeft men wel gepoogd, op allerlei wijzen aan te toonen, dat zulke opmerkingen in die courant hoegenaamd niets beduidden. maar eene zaak, die de ministeriele partij toch zoo gemakkelijk verkrijgen kon, heelt men tot heden geheel verzuimd. Waarom heeft eene partij, die —&quot;getuige den brief des f raven van Bylandt — te Berlijn zulke invloedrijke vrienen heeft, niet gezorgd, dat de aantijging der Nordd. Allg. Zeitung o-p officiële wijze werd tegengesproken? Waarom heeft zij, in plaats van dit afdoende middel te kiezen de toevlugt genomen tot het onhoudbaar betoog, dat de&apos;bewuste mededeeling geene officieuse zou zijn geweest* Er i 3 slechts een antwoord op die vragen te geven en dit luidt: Men heeft met beproefd eene officiële tegenspraak te verkrijgen, omdat men zeer goed wist, dat de opmerkingen der Norddeutsche juist waren en als zoodanig door de Pruisische regering zouden worden gehandhaafd.</p>
	<p>*&apos;s GRAVENHAGE, 15 Jan. Z. M. de Koning heeft heden ochtend ten gehoore ontvangen eenige burgerlijke en militaire autoriteiten, alsmede verscheidene aanzienlijke ingezetenen. — Heden hebben de ministers van de departementen der eerediensten, de Heeren van Lynden en Luyben, de werkzaamheden aangevangen. Vooraf werden de ambtenaren der afdeelingen, nu weder departementen, aan de ministers TQCffgesteld &lt;k&gt;or de ministers Schimmelpenninck en Heemskerk , die tijdelijk mét het bestuur der afdeelingen waren belast. - ° • HELLEVOETSLUIS;. 15 Jan. In de gisteren avond gehoudene vergadering van de alhier gevestigde afdeeling yan de Maatschappg tot Nut van &apos;t Algemeen, werd onder eene gepaste toespraak van den .president, den Heer Schultz, het zilveren eeremetaal uitgoreikt aan den 77jarigen Jilles de- Ruijter, voor het op 23 Aug. 11. met levensgevaar redden Tan zijnen 4jangen kleinzoon uit de marine-haven alhier. § NAALDWIJK, 14 Jan. Bij de heden gehouden aanbesteding, der naar de plannen van den architect van den Brink te bouwen R. C. kerk en toren te Naaldwijk zijn ingekomen 24 billetten, waarvan het hoogste was van den Hr. W. J. Schaap voor f 75,000, terwijl de laagste inschrijver. x de Heer J. Franke te Naaldwijk, voorioopig is aannemer voor ƒ 53,900. &gt; GORINCHEM, 14 Jan. D jzer dagen is de Hr. B. C. Viraly * &apos;ï?4 Hervaarden alhier van de steenen trappen gevallen aan t «6»oveTvairtsteiger der Vischbrug (KorteiUijkschmkant)., vervolgens uitgegleden en in de all aar aanwezige bijt der haven gestort. Door spoedige hulp van den brugwachter E. Maasland, geholpen door cle agenten van politie Truijers en van Driel, is hij van een anders wissen dood gered, daar zulks des avonds omstreeks ten tien ure plaats vond. — De vereeniging voor de statistiek in Nederland heeft in hare jongste vergadering o. a. tot lid benoemd den Heer Mr. D. J. Mom Visch alhier. * GORINCHEM, 15 Jan. Dool&apos; de Gorincliemsche gazmaatschappij is thans tot waarborg van de goede en rigtige uitvoering van alle hare verpligtingen jegens cle gemeente Gorinchem op de gazfabriek en den ganschen verlichtingstoestel, gevestigd eene eerste hypotheek ten behoeve dier gemeente, groot ƒlO,OOO. * SCHOONHOVEN, 15 Jan, Heden arriveerden-alhier de HH. J. van der Vegt, ingenieur en van Echten, opziener van den waterstaat, om ter take del&apos; fiviel&apos;-Coifespon* dentie op het alhier gevestigde station in functie te treden. Na lat het ijs heden ochtend 5 ure opbrak is het geregeld doorgedreven. Hedenavond 11 ure bij tusschenpoozen blank water. * UTRECHT, 14 Jan. Aan den schrijver lste kl. bij het groot rijks hospitaal alhier F. H. Neuhuis is de gouden medaille toegekend voor 36 eerlijke en getrouwe dienst» jaren, alsmede de aan die onderscheiding verbonden gratificatie van ƒ5O. * AMERSFOORT, 15 Jan. Een arbeider uit Soest legde onlangs ter zitting der arroncl.-regtbank, na als getuige in eene strafzaak den eed te hebben gedaan, eene verklaring af, die de regtbank voorkwam niet overeenkomstig de Waar» heid te zijn. Niettegenstaande herhaalde aanmaningen van den president, bleef hij by zijne verklaring volharden, zooaat zijne onmiddellijke inhechtenisneming door het 0. M. werd gerequireerd en de regtbank, na beraadslaging m raadkamer, daaraan gevolg gaf, waarop hij dadelijk naar de gevangenis werd overgebragt. Aldaar heeft hij eenige dagen later bekend, dat hij in zijne verklaring van de waarheid is afgeweken, als zijnde hem daarvoor iets beloofd. Deze zaak met hare gevolgen voor andere dafU&apos;bij betrokkenen is thans in instructie» * LEEUWARDEN, 15 Jan. Gedurende het jaar 1867 zijn in deze provincie 148 gevallen van besmettelijke longziekte onder het rundvee voorgekomen. Er stierven 49 runderen aan die ziekte en 99 aangetaste runderen werden afgemaakt. In 1866 was het getal gevallen 120 (44 gestorven en 76 afgemaakt. Er werden in 1867 37 nieuwe beslagen aangetast, tegen 47 in 1866; 38 beslagen werden weder gezond verklaard, tegen 45 in 1866. — Ingevolge door Gedep. Staten goedgekeurd besluit van den gemeenteraad, zal alhier, behalve de wekelijksche veemarkt op Vrijdag, voorshands en tot dat daaromtrent nadere bepalingen zullen zijn vastgesteld, eiken Donderdag van des voormiddags 10 tot des namiddags 7 ure eene voormarkt van vee worden gehouden. * ZWOLLE, 15 Jan. De Heer Mr. J. A. van Rooijen, oud-commissaris des Konings in de provincie Groningen, is gisteren avond, in den ouderdom van 67 jaren, alhier overleden, * ASSEN, 15 Jan. Dezer dagen is nabij het Hoogeveen de woning van een arbeider door brand vernield. Niet alleen dat het gezin daarbij al zijn have en goed verloor, kwam daarbij een kindje van omstreeks zes maanden in de vlammen om. Het gebouw was verzekerd. * KATERVEER, 15 Jan. Heden namiddag ten 3 ure is onverwachts beweging gekomen in het ijs op de rivier. De veerpont heeft ter naauwernood den oever aan deze zijde kunnen bereiken. In een oogenblik was de met zooveel arbeids en kosten gemaakte geul digtgeschoven. Voor het oogenblik is alle communicatie gestremd. * WIJHE, 15 Jan. Het water is heden aamerkelmc sevallen. Het ijs zit echter nog van Deventer tot Zwolle vast. — Sedert gisteren is de telegrafische gemeenschap tengevolge van eenige stoornis aan de lijn afgebroken. — Het hooi is in deze omstreken thans hoog in prijs en geldt ƒ24 326 de 1000 £. * PREDERIKSOORD, 14 Jan. Voor de te bouwen pastorie te Willemsoord zijn zeven inschrijvingen bij het bestuur der Maatschappij van Weldadigheid ingekomen, varieerende van ƒ5317 tot ƒ4350. Het werk is gegund aan den Heer J. Mulder te Noordwolde voor ƒ 4350, * MIDDELBURG, 15 Jan. De gemeenteraad heeft in zijne heden gehouden zitting tot leeraar in de staathuiskunde aan de burgeravondschool benoemd Mr. A. J. van Deinze, advocaat alhier. * BREDA, 14 Jan. Bij het wandelrijden der onbereden officieren, die instructie in de rijkunst ontvangen, had dezen ochtend een ongeval plaatst. De kapitein S. had het ongeluk van zijn paard te vallen, ten gevolge waarvan hij met een zwaar gekneusden schouder in een rijtuig naar huis moest worden vervoerd.</p>
</text>
