<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Dingsdag 14 Januarij (des Avonds.)</title>
	<p>zich tliansiet, reffendl het Conflict met Abyssinie heeft gaLe eenige iX°bf-edaan&apos; Waforatrent wel SS, a-a &quot;iS lnllchtmg zou ontvangen. Gelijk men weet den zendïelin,VS?edaal&apos;lbrieVen , fu ?ens v» Dr Beke ofSeen i dan eens van den Heer Rassam, Cameron __ kwam ±^ T Van den,^a^en consu brief m/tif m?ts-. lhans evenwel is van hem een over de tVgesfh?ede^ t^ ï°mt j&quot;™ zinsnede ™. die handelingfn van dl ~ Z?ak en z,OO sterk afgekeurde dan wS deze tot rUl6eb g\heel ,ander lich* werpt, toch was m! tot ™ toe beschouwd werd. Algemeen r3aï» «IS&apos; Cameron^elf de^enige dorus, doorcfieTbH i- het misnoegen van Koning Theoinstructien z , &amp;Ï &quot;1 ,strPd ziJne bepaalde binnenland&apos;haaol^^^ll^ standplaats Massowah naar het zaken die hem S&apos;tÏÏ SC-h daf te Saan mengen in gen. Datzelfde heel onv i ïïg alsTcons^ niet a*nS&quot;i-woordiger van het Li f ?leer ,La&gt;&apos;ard als rte|enopcnlijg in het Huis ag%temen\ van buitenlandsche zÜken andere ambtenaren zoowel T^ gCzeM&apos; tervijl ook door dat departement die w! &quot;iV&quot; verschiUende stukken van haald is. Het trekt d,lmlfJglng,meei&apos; dan eenmaal herr brief van CanjerorlêS^J?eer d,e aandacht •dat&apos;» m» in clen vertoogen naar 1 êt b^,Zmsnedeie&apos;?!t :,»Dr-Beke llad eenige aanbev-eline der ïïiffi? T?ffl bmtenL 2akeu gezonden• tot *i.uuevciingclei opngtmg van een consulaat eu eene factory te Suakin , en toen ik last on-rvl s» om over die zaak een rapport uit to brengen, begaf ik mij naar Gasala en vervolgens naar Matamma, om de noodige&apos;informatien te verkrijgen , zoowel als o.n te vernemen wat een leger van 15,000 man Egyptenaren in laatstgenoemde plaats tedoen had.&quot; Nu vraagt men natuurlijk, hoe deze verklaring is overeen te brengen met de vroegere officieel tegen hem uitgebragte beschuldiging. Als hij, gelijk hij in zijn brief zegt, bepaaldelijk last had ontvangen&apos;, om do bedoelde zaak te onderzoeken, dan vervalt die beschuldiging. Het is nu cle vraag: wie heeft hem dien last gegeven &apos;t Men hoopt dat dit punt tot klaarheid zal gebragt&apos; warden. — Het aantal personen, die zich hier ter stede als buitengewone constables laten inschrijven, neemt voortdurend toe. Zaturdag heeft de minister van binnenlandsche zaken op nieuw eene reeks verordeningen uitgevaardigd , waarin de organisatie van die buitengewone politiemagt vastgesteld en de grenzen harer bevoegdheid omschreven worden. De Tinnes zegt te gelooven, dat de buitengewone constables geene werkelijke dienst zullen behoeven te doen, daar de hardnekkigste zamenzweerders wel van hun voornemen moeten afzien, wanneer zij bemerken, dat nagenoeg de geheele maatschappij als één man tegen hen opstaat. _— Aan liet slot van een opstel, geschreven naar aanleiding van de geregtelijke vervolging van sommige Fransche dagbladen, wegens het openbaar maken van ongeoorloofde verslagen van de zittingen van het Wetgevend Ligchaam, zegt de Times: //Men zal ten slotte toch tot de overtuiging moeten komen, dat aan het leveren van parlementaire verslagen volkomen vrijheid gelaten moet worden. In ons land, waar niet minder dan acht dagbladen verslagen van de debatten geven, zou men onmogelijk een voorbeeld kunnen aanwijzen van opzettelijke verminking van uitgesproken redevoeringen. _De partijgeest in Engeland heeft reeds sedert geruimen tijd de hoop opgegeven, 0111 zijne belangen te bevorderen door middel van&apos; valsche rapporten, wier onjuistheid tocli onmiddellijk ontdekt zou worden. Overal, waar volkomen publiciteit heerscht, ontdekt men spoedig, dat eerlijkheid niet alleen de beste, maar de eenig mogelijke staatkunde is. ?r~~. Pc, te New-York verschijnende Tribune laat zich uit vyaslungton schrijven, dat de naar Amerika op reis zijnde nieuwe Britsche gezant van vohnagt is voorzien, om inde Alaoama-kwestie een geheel nieuw plau van vereffening aan de regering der Vereenigde Staten voor to stellen.</p>
</text>
