<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VAN VLIJMEN en HEUKENSFELDT, Makelaars, zullen op i DINGSDAG 11 FEBRUARIJ 1868, • en volgende dagen, in het Verkoop-Locaal BJE 9 op den Singel te Amsterdam, ten overstaan van den Notaris Mr. J. P. VAN ETTEN, Verkoopen: Solieden, goed onderhouden INBOEDEL , waarbij uitmuntend Tafel- en Klein&apos; ZILVERWERK en met Zilver gemonteerd Porselein en Kristal • Gouden Horologien, Snuifdoozen, Kerkboek en Bril met Goud, Japansch gelakte Schrijfcassette, Quadrilledoozen met Paarlmoeren Piesjes, Kruisen met kunstig gesneden - Ivoren- en Sandelhouten Corpus en meer KOSIBAAKHEDEN • Tafel-, Dessert- en Theeserviezen, fijn blaauw en gekleurde Porseleinen, fraai Kristal- en Glaswerk; supra S, fijne Lijnwaden, waarbij Damasten en andere Tafelgarnituren ; kapitale Bedden met toebehooren; beste kwaliteit lapijten, heldere Spiegels, fijne Gravures, fraaije Pendules en Ornementen, soliede MEUBELEN , Canapés en Stoelen, ¦ Mangel. Pers, Zolder- en Waschbenoodigdheden, Brandkast, - Kagchels, Koper én Tin en laatstelijk een partijtje WIJN. Al hetwelk meerendeels is nagelaten door wijlen den Hoog Eerwaarden Heer ;; B. HOFMAN, 6 geheim Kamerheer van Z. H. Paus Pius IX, Kanunnik van n het Cathedraal Kapittel van Haarlem, Deken en Oud Pa»toor &apos;t van Amsterdam , Ridder der Orde van den Ned. Leeuw, enz. ;- Alles breeder in den Catalogus omschreven, in tijds ten Kan, tore van VAN VLIJMEN en HEUKENSFELDT te bekomen. ZATURDAG te voren Particulier en MAANDAG Publiek - te zien van 10 tot 3 ure. (J 439) MTOHM TAPIJTGOEDEREIY. VAN VLIJMEN en HEUKENSFELDT, Makelaars, zullen op c DINGSDAG 2a FEBRMU 1868, en volgende dagen, in het verkooplokaal BM IWAAM* op den Singel te Amsterdam, ten overstaan van den Notaris G. J. C. VAN MANEN , verkoopen : Eene zeer aanzienlijke ,n partij TAPIJITGOEDEREN, m onderscheidene sorterin. gen, Karpetten, Haard- en Canapè-Kleedjes en Loopers ; it voorts Damasten en andere MELBELSTOïTEJ*, lafel; kleeden, Behangselpapier, enz. , , ._L te De Notitie zal in tijds te bekomen en de Goederen twee dagen te voren te zien zijn.</p>
</text>
