<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLANDSCHE HANDEL-MAATSCHAPPIJ. , OPENBARE AANBESTEDING; onder nadere goedkeuring e van het Depai-tetheht van Koloniën , in vier perecelen, van: ( 124,000 Stuks Koffijzakken. 1 De voorwaarden van levering, welke in gekn geval den gegadigden zullen worden toegezonden, liggen ter inzag, aafl liet Departement van &apos; Koloniën, aan het Koloniaal Magazijn te Amsterdam, en op eiken . WerkdÉ.* Mn 10 tot 3 Ure, ten Kantore van de Directie der Nederlandsche ] Ëandel-Maatschappij te Amsterdam , en van hare Agenten te Rotterdam, Dordrecht, Schiedam, aan den Helder, te Middelburg en te Nijverdal. Zij zijn voorts, zoo lang de voorraad strekt, bij de Directie en hare ( Agetltén verkrijgbdaïj tegen 05 Cents voor elk E&amp;eriiplaaf. tic insehrijvings-Öilletteö, waai Van de Modellen öp de ge_löemde , plaatsen te bekomen zijn, moeten op VRIJDAG DEN SsSTEN , JULIJ E. M.., DÉS MIDDAGS TEN 12 URE, vrachtvrij \ (ongefrankeerde worden niet aangenomen) ingeleverd zijn aan het Lokaal ( der Maatschappij, te Amsterdam, waarna onmiddellijk tot de voorioopige Toewijzing zal worden ovefgegaan. . • AMsTfciii-AM, 13 Jttlij 1863. NÜ. Gegadigden woïdt opgemerkt, dat de KofSjZakken zijn verdeeld , in Perceelen van 31,000 stuks , en dat ook aanbiedingen voor de gé- I heele benoodigde hoeveelheid worden aangenomen j ceil en ander is naeler in de bestekkch omschreven. (16426) &quot;mdërundschë HANDEL-lAATSCHAPPIJ. OFEJNBAEE AANBESTEDING onder nadere goedkeuring van het Departement van Koloniën, in (.2 jPei-öeelenj van: DIVERSE TELEGRAAFBEHOEFTËtfi 000 stuks Geweven sarongs. 13.400 r KWART. ERMUTSEN: 3,120 « WOLLEN DEKENS. , I 18,000 // BLIKKEN EETKETELTJES. i &apos; 1,900 N. El ZIJDEN. LINT. , . 28,500 Stuks CAMBLITTINE EN ORLEANS HALSDASSEN. , 4,000 Stukjes WIT BAND. IÖO Ned- » SPINAAL GARE.,; 1,000 Ni El PABKEEIIt&apos;IJNÈN. &amp;W gtttks NIEUW ZILVEREN VORKEN. 300 « LANTAARNS EN LAMPEN-120 * STANGEN MET KINKETTING EN TRENS. 2,000 Paar IJZEREN SPOREN MET SCIIROE*JES. 2.0Ö0 Stuks HANGSLOTEN. 300 /. NAAIZAKJES COMPLEET. 600 « MESSEN. .. .„ , &apos; TINNEN, METALEN EN KOPEREN KNÖOPEN EN KNOOPI&apos;t&apos;AAtjES EN KOPEÖEN GESPEN. \ 1,000 ii HAARKAMMEN. 11,150 « ROS- EN SCHOENBORSTELS. 1,700 *■ IJZEREN BEDKOETSEN. 8,500 « GESTREEPT KATOENEN SPREIJEN. 6,000 // VELDRANDSELS. 5,300 N. El DONKER BLAAUW EN ORANJE GKEIN. 1,500 // BLAAUWE BAAI. 4,601 Stukken KUSSENSLOOPEN EN IMITATIE-KATOEN. 2,000 N. El POLEMIET. GOUDEN, KEMELSHAREN EN WOLLEN PASSEMENTWERKEN, HOORNS, LISSEN, EPAULETTEN, ENZ. 2,309 » CIRCASSIENNE EN LAKEN. De voorwaarden van levering welke in geen geval den gegadigden zullen | worden toegezonden liggen ter inzage aan het Departement van Koloniën, aan het Koloniaal Magazijn te Amsterdam en op eiken werkdag van 10 tot 3 Uur, ten Kantore der Directie van de Nederlandsche Handel- Maatschappij, te Amsterdam en van hare Agenten te Rotterdam, Dordrecht, Schiedam , aan den Helder, te Middelburg en voor zoover het de Katoenen Goederen betreft, ook te Nijverelal. Zij zijn voorts zoolang de voorraad strekt bij de Directie en hare Agenten tegen ! 25 cents voor elk exemplaar verkrijgbaar. De Inschrijvingsbilletten, waarvan&apos; de modellen op de genoemde! plaatsen te bekomen zijn , moeten op DONDERDAG DEN 1 Oden AUGUSTUS EERSTKOMENDE, des Middags ten 12 Uur, vrachtvrij (ongefrankeerde zullen niet worden aangenomen) ingeleverd zijn aan het lokaal der Maatschappij te Amsterdam, waarna onmiddellijk tot de voorloopige toewijzing zal worden overgegaan. Amsterdam , 20 Jnlij 1§65. (16907)</p>
</text>
