<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>töd? E * VnU&apos; D« KeiMr heeft Bieteren een bezoek Lt, rH^e&quot;&apos; Hess en ruim ;en nnr bij hem vertoefd; des Namiddags heeft Aartshcrtogin - hie deu zieke met een bezoek vereerd. ~ MeTt?C b^&apos;-«t zich zeer wel en bijna hersteld. Ii&quot;- .»_necmt, dat de Wiener Zeitung overmorgen de zamenstcl•—_ van het nieuwe kabinet zal mededeelen. —- Het kapitaal door inteekening bijeengebragt ten behoeve van den houw van het zoogenaamde Kiinstlerhaus alhier (eene sociëteit voor beoefenaars der beeldende kunsten), bedraagt reeds 156,000 fl. — Men meldt uit Karlsbad het volgende omtrent een gesprek, geboerd tusschen een Oostcnrijkschen generaal en den Heer von Bismarck. Laatstgenoemde zeide, nadat de Sleeswijk-Holsteinsche kwestie langdurig Was besproken: //Drijft men mij tot het uiterste, dan zend ik 10,000 man iv Holstein, en aan alle oppositie is dan de bodem ingeslagen.&quot; De bedoelde generaal gaf hierop ten antwoord: //Indien iets dergelijks mogt gebeuren, zal dc generaal von Halck geen enkelen soldaat naar Kiel doen oprukken, maar eenvoudig een zijner laarzen derwaarts zenden. Dat zal voldoende zijn om de 10,000 man dair te doen stand houden.&quot; De Koning hierop de beide personen naderende, vroeg welk onderwerp hen zoo ijverig bezig hield: «0 Sire, //hernam de generaal, //ik roem do voortreffelijkheid van het Oostenrijksche schoeisel.&quot; — Op 14 dezer, ten 10 ure 5 min. des voormiddags, heeft men te Hartberg eene sterlee aardbeving waargenomen, welke 8 seconden aanhield. Te Birkfeld had men den vorigen avond ten 5% nre zoo hevige aardschokkon gevoeld, dat de oudste bewoners der omstreken van Birkfeld en Vorau zich niet konden herinneren een dergelijk verschijnsel ooit te hebben waargenomen. BERLIJN, 19 Julij (des Ochtends). De Neue Preuss. Zeitung geeft &apos;o haar jongste nommer den wclwillenden raad om alle vervolgingen Wegens overtredingen der drukperswet te staken en de in beslag genoden dagbladen onverwijld aan de eigenaren ter hand te stellen. Hierbij Btoot echter niet uit het oog worden verloren, dat het blad, hetwelk «teeds mot alle kracht heeft aangedrongen op het gestreng vervolgen der liberale dagbladen, zich volstrekt niet schuldig maakt aan inconsequentie , dewijl de bedoelde raad aan de Oostenrijksche regering wordt gegeven. — Bij gelegenheid van het vertrek des Konings van hier naar Karlsbad , bevond zich onder de personen nabij den hoofdingang van het Paleis een stuelcnt, die weigerde om de pet af te nemen, toen de Koning door de zamengevloeide menigte werd gegroet. Een agent van polieio beval hem herhaaldelijk het hoofd te ontblooten, maar dit bleef zonder gevolg. Bij den academischen senaat deswege aangeklaagd, is hij veroordeeld geworden tot 7 dagen //earcer&quot; (gevangenisstraf in den univer«iteits-kerker). — De Staatsburger Zeitung is gisteren in beslag genomen; de aanleidende Oorzaak tot het nemen van dien maatregel is het openbaar maken van *en artikel betreffende het verbieden van het feest, dat men te Keulen ter eere van de liberale leden van het Huis der Afgevaardigden wenscht te geven. — Uit Essen meldt men, dat de schade door den brand aan de nabij die stad gelegen fabriek des Heeren Krnpp veroorzaakt, op ruim 100,000 tjlaler wordt geschat. Het in de asch gelegde gebouw is verzekerd voor 23,000 th., de Voorwerpen daarin aanwezig vooi. BS.ÖOÖ &apos;th. ëft tië belendende gebouwen, wer insgelijks më.r Of minder door de vlammen .sjjn aangetast, voor 4&apos;ooo thaler. ~- De Provincial-Correspondenz bevat een uitvoerig artikel betreffende het feest &gt; dat men te Keulen aan de libetule lediê _ van hgt Ötiis dei- Afgevaardigden wenscht te geven^ eh È»gt aan het slot daarvan het volgende : r/Uit al hetgeen cmtleht deze zaak is bekend geworden, blijkt, dat zij als eene drieste poging moet worden beschouwd der democraten, om het volk tegen den Koning op te ruijen. Wij houden óns Overtuigd, dat de regering die uitspattingen zal weten te beteugeloh; dttt a&apos;j de democïat.» binnen de perkeu der wet zal terugdrijven, ten elhde de rusten de grondwet voor schending te bêwaïert.&quot; — De marokynfabriek van den He &quot; K. Weeten te Kettlen is gistWeh m de asch gelegd. De lederfabriek o&lt;._ Heeren HaHf; niast dt: 7.Öd even genoemde staande, is later mede in bïahd géfaakt. Van dit gebouw is niets anders overgebleveh dab de naakte muren. Het gehcele blok huizen, gelegen tusschen de straat Am WiedenbaCh. den Karthüizerwall en de Michaelstrasse is eene prooi der vlammen geworden. Ook de Pantalecnsmolen, met den aanwezigen voorraad meel en granen, brandde uit. Hfct aantal menschen die door deze ramp van huisvesting beroofd «ijhj wofd. op 180 en dat der werklieden, die hierdoor hun bestaan vërlbreh, op 67 geschat.</p>
	<p>FRANKFORT, 19 Julij. Volgens berigt hit Bern, heeft de Stendettraad met 19 tégen 18 stemmen het voorstel van den nationalen raad goedgekeurd, öm op 23 Oct. e. k. eene buitengewone zitting te doen houden döór dB bondsvergadering, tot wijziging vttn eenige artikelen der grondwet.</p>
	<p>•*- Voor eenige dagen is dé Aartshertog Stcphanus op zijn kasteel Schaümbui-g teruggekeerd; më_i beweert, dat hij spoedig naar Weenen vertrekken zal, ten einde met eene zeer belangrijke betrekking te worden be Kleed.</p>
	<p>—Te Leudesdorf nabij isefwfed zijn volkomen r\jpo drtiivsn gesn. den. . . ~~, -cl a£.n werd de oekende zaligt* Bithilmahh, terwijl hij _ich te Mainz bevond, door __i_ Èbtï eenvoudig gekleed jong man bezocht, die na hem te hebbeh ïiledégédeeld; dat hij te I___»ef in fceuftiéssfeï. woonde, ïljh gènóegeh té, keHheti gaf; dat, meh *felrU één _öd Vë„--u instelyk zanger a&apos;s dé Hbéï È., lil gemelde stad gedurende een ge- , ruimen tijd tóa kunnen hooren. De jonge bezoeker roemde het aange- , nan». Uer stad zijner inwoning, het goedkoope der levenswijze aldaar , en het voordeelige van het engagement. &apos;/Dat is alles volkomen waar&quot;, , zeiele de Heer 8., //.maar iets anders is het of het lang zal duren, want &apos;, de, Keurvorst.i«|, vol lttiniéni ontslaSt artistefl difewsff zoniet gégtoflde , ïedeti ét! vreifjeti dah nog daarenboven het contract ha te lgvëri.&quot; Dé • jdögé man antwoordde op vriendelijken toon: //Luister eenB mijnheer , Bachmann, men maakt papa veel zwarter dan hij is.&quot; De spreker was ] Prins Wilhelm von Hanau, de zoon van den Keurvorst. — Op 14 dezer is de diligence zich bevindende tusschen Pontresina en Sainaden, des namiddags, ten 1 lire ot-gëVec*; derwijze door den ] bliksem getroffen, dat de conducteur zwaar werd gekwetst en de vief i , paarden op den grond Werden geworpen. Zij stonden echter na verloop I vaü eenigen tijd weder op eit bleken Ongedeerd té zijn.</p>
</text>
