<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EN ANNA GEERTRUIDA TEN DOESSCHATE. , 20 Julij 1865. (16892) Ondertrouwd : H. G. ATsiGLING EN F. T. G. BRINKMAN. Amsterdam , 20 Julij 1865. (16891) Ondertrouwd : J. VAN REENEN Amsterdam, en 20 Julij 1865. A. E. WETZEL. (16901)__ Ondertrouwd: VICTOR E. DU MOULIN van HulïT Am sterdam, en __20 Julij 1865. DINA II ESS E. (16886) Ondertrouwd: &quot; ~J. DE HAAS MET A. STIJGER. _Amsterdam , 20 Julij 1865. (16894) Ondertrouwd: DIRK KEPPLER Amsterdam , 20 Julij 1865. en (16937) CORNELIA CHRISTINA WEBER. Ondertrouwd: K. UHLENEROEK, vau Amsterdam Haarlem, en 20 Julij 1865. J. P. VAN DE STADT. Eenige Kennisgeving. (16899) ~ Getrouwd: H. J. J. BOGGIA EN M. C. B. I&apos;h. BORGÉE. _ Amsterdam , 20 Julij 1865. (16896) Getrouwd: PETER JOHaN^_O{NÖLD&quot;BÖLLMANN, &quot; Amsterdam, 20 Julij 1865. met van Keulen „ (16936) &apos; MARIA JOHANNA CATHARINA ERNST. Getrouwd : J. VAN DER WERFF &quot; ES M. J. LAMBEET. _20 Julij 1865. (16864) Getrouwd: J. SELLE, &apos; &quot; Weduwnaar van s. b. stroo, MET C. STROO. Amsterdam , 20 Julij 1865. _ Strekkende deze tot Algemeene en Bijzondere Kennisgeving, zoowe binnen als buiten deze Stad. (16854) &quot;&quot;Getrouwd: ANTONIE JAN FREDERIK LIERNÜR EN ANNA MARTHA VAN ECK. __A-msterdam , 20 Julij 1865. (16871) Getrouwd: JOHANNES PETRUS OUTMANS en ANNA BARENDINA SUSANNA TAK. , 20 Julij 1865. (16938) Getrouwd : CHRISTIAAN HENDRIK BERT, van Amsterdam, EN ANNA CLEMENTIA EBBENHOUT. __Hilversum , 20 Julij 1865. (16911) Getrouwd: H. VAN DEN BOOM, vaiTOudshoorn JNIET IL E. ESCHAUZIER, van Baambrugge Baambrugge , 20 Julij 1865. f^ Algemeene Kennisgeving. (16735) Getrouwd: HERMAN CAREL~WËSTËNDORP Jr., van Amsterdam, met BERNARDA LEONORA VAN VELSEN COSTER, _ Almelo, 20 Julij 1865. (16881) Bevallen vau een ZOON: ■Amsterdam, J. C. J. SCHOLTE Jr.—VAN KLAVEREN. Ig^Julij 1865. (16893) Bevallen van een welgeschapen ZOON: REINE VAN GELDÊRT Amsterdam, 20 Julij 1865. SIMONS. . Algemeene Kennisgeving. (16889) **°den beviel zeer voorspoedig van eene DOCHTER J. L. DES J-EX, hartelijk geliefde Echtgenoote van A. W. VAN EEGHEN. , 18 Julij 1865. Eenige Kennisgeving. (16898) Bevallen van eene DOCHTER M. 11. ZEILINGA—HINRICHS. Groningen , 18 Julij 1865. (16543) Voorspoedig bevallen van eene welgeschapene DOCHTER, H. A. L. A VAN DER REIS, geliefde Echtgenoote van Ntr.TAr, 19 Julij 1865. S. A. LEHMANS. Eenige Kennisgeving. (16310) Heden overleed, tot diepe droefheid van mij en verdere Betrekkin pn mijn hartelijk geliefde Echtgenoot JAN KUYPER, in leven Beurt schipper van Amsterdam op Zutphen, in den ouderdom van 37 Jaren &quot;a cene gelukkige echtvereeniging van 11 Jaren, mij nalatende Vij&apos; jvinderen, allen nog te jong om hun verlies te kunnen beseften. In dt *j°op, dat het sterven hem gewin geweest is, staar ik hem met dieper weemoed na. S. DE JONG, Wed. J. KUYPER. , 17 Jnlij 1865. (16895) .Op den 18den Julij 1865 overleed ten m\jnen Huize, mijn geachte vader de lieer ANTHONIUS WAMSTEEKER, in den ouderdon van ruim 86 jaren. A. WAMSTEEKER. Strekkende deze tot algemeene Kennisgeving, zoo binnen als buitel deze Stad. - . Geen Rouwbeklag. (16903) Heden overleed in den ouderdom van ruim 75 Jaren, onze waarde vader en Behuwdvadur PETRUS MIJNARDUS HENDRIKUS VAN *E- J. C. HECK. .Amsterdam, 13 Julij 1885. C. J. HECK—VAN PEE. (1690_ Ons jongste Kind, LODEWIJK FREDRIK HENDRIK, werd ons eten m den ouderdom van 11 maanden door den dood ontrukt. Amsteroam, 19 Julij 1855. JACOBUS MULDER, MARIANNE MULDER, — fffnigejfeimisgeving. DANIËLS. (16935) &apos;v„Bcam overleed na een kortstondig doch smartelijk lijden, tijdia (T.V. iCn-r. an de HU&apos; Sacramenten der Stervenden, onze hartelijk veel- SnrS. G&quot; Behl»vdbroeder de Heer JOHANNES GERARDUS ii* JJJ--K MAATH, Apotheker alhier, in den ouderdom vau 60 jaren. Amersfoort, C. A. VAN DER MAATH. 18 Julij 186 a. M. A. O. VAN DEB MAATII. G. G. SANDERS. H. C. SANDERS. Geb. VAN DER MAATII. Algemeene Kennisgeving. NB. Verzmkejanjlouwbeklag verschoond te blijven. (16855) Heden middig ontsliep kalm en zacht, onze&apos;dierbare Vader en Be«iwüvadcr, de Heer HARTOG WOLF, in den gezegenden ouderdom *n .Negentig Jaren, diep betreurd door zijne Kinderen en Kleinkineleren HaïvDerwijk, 18 Julij 18S5. W. 11. WOLF. J. 11. WOLF. J. 11. WOLF. S. H. AVOLF. „ M. H. WOLF. ___(_HjB9O) S. VAN BUEREN-WOLF. den &quot;a e™° ec,ltvcreen&apos;g&apos;ng van bijna Vijftig Jaren overleed te Leeuwar■ MrV .?&quot; 10den Jn_ï&gt; onzo waarde Moeder en Belmwdmoeder, Mejufvrouw )&gt;,, ,E VAN EMRICK, in den ouderdom van 76 Jaren, en dc jOen daaropvolgende onze zeer geachte Voeler en Behnwdvader den eer ABRAHAM SWART van bijna 76 jarigen leeftijd, diep betreurd &quot;°r imnne Kinderen, Behuwd- en Kleinkinderen. Leeuwarden, d. H. DE LEEUW. Jt&gt; Julij 1865. L. DE LEEUW, Vd a&apos;kr haam. Geb. SWART. (,16597)_ fer.nvvr^leM ah&apos;°&apos; mijn be™:rulc oudste Zoon JOHANNES n^&quot;111 L&apos;b&apos; gecx-mnejrd Apotheker, in den ouderdom van 24 Jaren. J«tOüw, 18 J-dij 1865. S. WARTENA. (16309) j. ,&amp;, P ASSAgTËrs van het Nederl. BARKSCHIP .betrugen bij dezen hunnen hartelijken dank aan deszelfs gezagvoerder *, F..«IIAADT VAN ROGGEN, wegens de uitmuntende en al&apos;ervnen Is.happelijkst? behandeling gedurende ele Reis snoten ei bere en me, het volste vertrouwen een ieder het Schip aan. flennos ■- » -Pi&apos; °&quot;ll&apos;crisatie geteekend (16906) F. H. VERVAT , 2_e Luit. Art. 0. I. Die iets te vorderen hebben van, verschuldigd zijn aan, of onder hunne berusting mogten hebben betreffende den Boedel en dc Nalatenschap van = wijlen den Heer JOHAN LODEWIJK EGEMAN, Smid, gewoond hebbende binnen deze Stad, Amstel bij de Wagenstraat en aldaar 4 Julij 1865 overleden, gelieven daarvan vóór of op 15 Augustus e.k., aangifte te doen ten Kantore van den Notaris JACOBUS MULDER, Kl-venicrsburgwal bij het &apos;s Gravelandsche Veer, C 486, te Amsterdam. (16804) Al degenen, die iets te vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan den Boedel van nu wijlen den Heer WILLEM HENDRIK MILBORN, in leven Boekhandelaar te Middelburg, gehandeld hebbende onder de Firma GEBROEDERS MILBORN, gelieven daarvan opgave of betaling te doen vdor hst einde dezer maand, bij den Ondergeteekende (16867) P; REKKER, Procureur. homo iTcTgTïI e. Bij&apos; Vonnis van de Arrondissements-Regtbank te Utrecht, van den 12den Julij 1865, is het Aceoord door A. MATHOT, Winkelier, wonende te Utrecht, aan zijne gezamenlijke Schultleischcrs aangeboden GEHOMOLOGEERD. De Curator, - (16900) VAN WALRÉ. DEELHEBBERS in de Maatschappij DE LANDBOUW-NIJVER HEID te Culembnrg, worden bij deze opgeroepen tot het houden eener■ ALGEMEENE VERGADERING op Woensdag 2 Augustus aanstaande, des middags ten 12 ure, in de Nieuwe Bak te Culomborg, bewoond door P. M. VERKERK. Culemisorg, Namens het Bestuur der voornosmde . 18 Julij 1865. Maitschappij, A. Jl. VAN HOVTEI-SA, (16821) Algem. Directeur.</p>
</text>
