<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Zondags-Editie. BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>JWJSDEN 1- . &apos;» eene grootp Vll Pnl- Lord. Russell presideerde gisteren St. Jam» • a ergadering, welke in het hart van Londen, der lersch tS a^&gt; bijeen was gekomen, ten einde de zaak Uit, dat m rk te bespreken. Hij drskte zijne overtuiging hoorrßfo ™a gekomen was tot eene nationale crisis van het &apos;hoiW Delai&quot;g. *Wii, het yolk van Engeland,&quot; zeide hij, Wil£„Zeen ejnde te maken aan een 300-jarigen oorlog, en dm-«Ti en He«r Gladstone magtigen een verdrag van voort- Vsn 1 n Trede en vriendschap te sluiten met het yolk hn a erand. Vele menschen gedooven, dat eene kerk, verfden met den staat, godsdienst, noch zedelijkheid bevor?eif; anderen, waartoe ik behoor, meenen, dat eene staats*erk uitstekende diensten bewijst aan de godsdienst. Dat a|ze laatsten desniettemin de lersche staatskerk willen atschaffen, is alleenlijk toe te schrijven aan hunne over™i»ing? ? Dat eene&apos;staatskerk, tot welke slechts 3/g ge- Seder bevolking behoort, en die door zeker 6/8 gedeelte k|ZDe.Tolking_ wordt verfoeid, eene parodie op eene staats- Viille IS&apos; a ü&apos;^en de Engelsche staatskerk immer komt te de ïn&apos; k &quot;^ P^aa,;B hebben, ofschoon, niet omdat -¦wennnw6 s.^aatsli:erk is afgeschaft. Niemand zegt tot een zwaar st-nVi fö00? Dat Je Deter zoidt zwemmen met een is bet stut 1 iaan het been!&quot; &quot;Wel, de lersche staatskerk dien het niet d&apos;dat de Engelsche kerk zal doen zinken, in-raliteit en v7°i weggeworpen. Voor alle vrienden van libemet welk een? aaSzaamheid is het bemoedigend te zien, eene Werkelijk R°ute éénstemmigheid het Britsche yolk redenen b-da i ra*e handelwijze toejuicht, wanneer de door een man 1 Wordon verklaard en duidelijk gemaakt en edel W« 1. Gladstone, aan wiens eerlijke beginselen Daily Jv~ e. &amp;een mensch twijfelt.&quot; gflnoo+lch^^/s toont aan hoe al de Protestantscho kerkïersche «afP.e? de noodzakeliüei 1 van de afschaffing der 6°be Meth7r lkerk bebben £,ange,iomen. De Weskyaanen g-hPcVi,18-*?11&apos; wier afschuw van de R. Katholieke kerk Paren &quot;}¦,, aan de Episcopalen zoo bekend zijn, verke * eénZ met gl-00*0 smart, dat de lersche staats- ?en- De aar VOor et Protestantsche geloof is geworeg^daan Vnjo kerk van Schotland is dezelfde meening SesProktV en lr)dien immer de volksstern duidelijk heeft merkt 00 zf°. is het v* dit geval. De Dady Teltgraph Echijat tVn kv dweepzucht haar oude kracht verloren Btena op fl kn&apos; want z&apos;j antwoordt slechts met zwakke ?plks-eZ-5e • eet 7an &quot;Weg met de papen!&quot; Na eene Jijne pogiZ^S als die van gisteren, zal zelfs Disraeli Je wekken br\Uoete.n opgeven, om den sectenhaat weder op tot nu oe&apos; JLiö vrienden van de lersche staatskerk hebben fer tegenaarr- ?eea enkel argument de argumenten hun&apos;&quot;óesoï-gi --1- &apos;1J oeantwoord. Zij schermen in het wilde, ken hehK i&quot;ilb&apos;i d*e met&apos; do questie in de verte niets te mam.n ir j &apos;.en vergeten geheel hunne instelling te verdedivoor ° 1 miZe&apos; die door regtvaardigheid en billijkheid wordt , &quot;fnöschreven. De Daily Telegraph vergelijkt hun manier van met die van luitenant O&apos; Brien, in denPeter Siinple van Deze was tot een duel gedwongen met een Pransch officier, die de beste schermer van zijn regement was. O&apos; Brien had nimmer een degen in handen gehad, en men gaf hem den raad, om eenige lessen in het schermen te nemen. Dit weigerde hij, zeggende: dat, als hij een weinig kon schermen, hij stellig gedood zou worden, doch dat als hij er niets van verstond, en er dus maar wild op inhakte, de tegenpartij er niets van zou begrijpen , en hij derhalve eene goede kans had. , &apos; Aartsbisschop Manning spreekt in de couranten het gerucht tegen, dat de Paus den Heer Gladstone zijn dank zou hebben doen toekomen, voor zijn gedrag met betrekking tet de zaak der lersche kerk. . De Prins en de Prinses van Wallis worden overal in lerland met de grootste geestdrift ontvangen. De Engelsche couranten wijden van vijf tot acht kolommen aan de beschrijving van al de feestelijkheden, die voortdurend door prachtig weder begunstigd worden. Een zeer pijnlijke indruk is in lerland te weeg gebragt door dat de dag, waarop de Prins en de Prinses m lerland aankwamen, is gekenmerkt geworden door een dier zoogenaamde agrarische misdaden, die vroeger slechts te menigvuldig waren. De Heer Eeatherstonhaugh, terugkomende van Dublin, waar hij den intogt des Prinsen was gaan zien, werd door een zijner pachters, die vertoornd was dat hij de pachtsom verhoogd had, door het hart geschoten.</p>
	<p>De Ttmrs vindt het waarschijnlijk dat op den dag, toen rf jnjjvilligers en de Britsche troepen een spiegelgevecht )Z5 m°vuth. het Britsche leger in Abyssinie e?ndi4Ca beshssendei» slag den veldtogt zal hebben ge-</p>
	<p>fiJtTvÜLJ* heden met hare jongste kinderen, en die van vertrokken™ &apos; Van windsor naar het eüand Wight</p>
	<p>™„ Manchester Examiner and Times had in den vorm van een telegram uit Florence het nieuws verspreid, dat de rausi door den aartsbisschop Manning aan Gladstone zijn dank mm aoen toekomen voor diens bemoeijingen in de zaak der ïerscne kerk. De aartsbisschop Manning acht het gepast, t« «nïït nieuwsbladen dit berigt als een verzinsel tegen 7iir, Ji77, &apos;a &quot;a kaimer tijden,&quot; schrijft hij, &quot;zou ik het berigt nuall? wOodh-bbun laten Btei-ven-&apos; maar °P dit tijdstip, vaard JtS&apos;rV?- heJ werk, sesteld wordenfom de reg£ urtß* ?^ -^KVeJdui3teren doM de meest valsche k-™A7ET i^ondereenife verkeeitbedoeling!&quot; „nnm t.^u,Mall Gazelte acht het noodig ziine lezers en voornamel^k hen, die de openbare bals befoeSm ulJrd£thïï Ttó nie™^™d&lt;* Petrolenm-chan^agnj, KheSVen fijTS JS^ (/10-80) Per</p>
</text>
