<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DE LEGENDE VAN WILLEM TELL.</title>
	<p>_ Onlangs heeft te Genève een zeer belangrijk werk het licht gezien over den oorsprong van de Zwitsersche republiek. Het draagt ten titel: Les originei de la confédèration Suisse, histoire et légende, door Albert Rilliet, en behoort tot de weinige boekwerken, waarin alles te prijzen valt: het onderwerp, hetwelk de belangstelling en tevens de nieuwsgierigheid opwekt; een grondig onderzoek van de geraadpleegde stukken; scherpen_ critischen blik; juiste en duidelijke uiteenzetting der feiten; in het kort: het werk laat niets te wenschen over. Het zou moeijelijk zijn een meer belangwekkend geschiedkundig onderwerp op betere wijze te behandelen, dan hier is geschied. De geschiedkundige legenden hebben steeds eene en dezelfde strekking, namelijk om aan een enkel persoon toe te schrijven hetgeen het werk was van allen en derhalve tot een enkel oogenbük en tot een enkel bedrijf terug te voeren, wat ongevoelig het werk is geweest vanjaren en van den loop der gebeurtenissen. Zóó heeft elke stad haren stichter, draagt elke instelling den naam van een wetgever en worden de groote verlossingen van een volk nit de dwingelandij toegeschreven aan de list of de dapperheid van helden. De eerste eeuwen van de Romeinsche geschiedenis leveren daarvan de sprekende bewijzen. Maar de geschiedkundige legende wordt niet alleen bij de ouden gevonden. Onze verhalen nopens de eerste kruistogten behooren voor de helft tot het rijk der fabelen en dezelfde Willem Teil, wiens naam zoo dikwijls in proza en poëzij is verheerlijkt, is niets anders dan een denkbeeldig wezen. Aan hoe velen zal deze bewering niet voorkomen eene heiligschennis te zijn! Waag het_ haar te verkondigen in een of ander klein canton van Zwitserland en gij zult gevaar loopen te worden gesteenigd. Maar zelfs in vele onzer verlichto kringen zal zij met minachting worden ontvangen , zoo sterk zijn de geschiedkundige gewoonten en het vooroordeel van het behoud. Het is echter gemakkelijk to bewijzen, dat de geschiedenis van Willem Teil niets anders is dan eene legende; dit is des te gemakkelijker, omdat deze legende dagteekent uit con tijdvak, hetwelk genoegzaam bekend is en waaromtrent toereikende middelen vaa qwntrólo bestaan. De twijfel moest daa Ppk rijzen b« oen vo&lt;«üitgaijg dej; vetéttséiiaj?. Eeeds geÜ-lt i Zeventiende eeuw waren door sommige geleerden bedenkingen geopperd. Voltaire schreef in het midden der achttiende eeuw het volgende: De geschiedenis van den appel is zeer onwaarschijnlijk en alles wat daarbij gevoegd wordt is dit niet minder.&quot; Zes jaren later gaf een geestelijke van het kanton Bern eene brochure uit, getiteld: Willem Teil, Èeensche fabel. Het is waar: dit schandelijk pamnet wefd door het kanton Uri tot de vlammen gedoemd; de beroemde Zwitsersche geschiedkundige, Johan von MüUer, verklaarde zich luide voor de overlevering en eindelijk wijdde Schiller daaraan een zijner schoonste drama&apos;s. De poëzij en de vaderlandsliefde schenen dtts de o^ef winning te hebben behaald, tot dat in lateïeü tijd het onderwerp op nieuw téï spf ake werd gebragt en ditmaal zoo vele bewijzen werden aangevoerd, dat de onzekerheid geheel moest verdwijnen. Een geleerde van Lucern, de Heer Kopp, heeft het meest bijgedragen, om over dit onderwerp het noodige licht te verspreiden, hetgeen echter niet wegneemt dat het werk van den Heer Rilhet als eene schrede Verder op dien weg mag worden «beschouwd, zoodat thans dit vraagstuk voor goed is opgelost. De Heer Eilhét hééft dit overigens gedaan, op .eerie,wijze, welke valt onder hét Melk fan dé ontwikkeling tan het algemeen. Hij geeft een naauwkeurig overzigt van het werk zijner voorgangers en voegt daarbij de vruchten van zijn eigen onderzoek. Het werk van den Heer Rilliet is in twee. deelen verdeeld ; in het eerste vindt men de géseniedeiiis, iooèlé zij door de documenten wordt gestaafd; in het tweede wórdt eeh verhaal gegeven van het ontstaan der. legende en. hare ontwikkeling, Zooals Zij ten slotte doof Jonah vdh Muller wordt voorgesteld. Door deze wijze van behandeling worden twee verschillende bewijsgronden geleverd, welke, van aard verschillend, evenwel tot hetzelfde doel leiden. Door tot den oorsprong .van het volksgeloof op te klimmen en daarna tó zijne ontwikkeling af té&apos;dalen, verkrijgt men weidrade overtuiging, dat hier geene sprake is van eene geschiedkundige gebeurtenis, door de overlevering tot ons gekomen; terwijl eene aaneengeschakelde opsomming van de pogingen, waaraan de Zwitsersche bergbewoners humw vronen! te di»tikëii li&apos;ebbeh.San de .sloofjes derVolkskromek elke aanleiding ontneemt; . : „ . De geschiedenis der.drie Fr^ahtons: Uri; Scliwyz en Ufttemjld, is Hier en aaar onvolledig en duister; evenwei is het niet onmogelijk, die in de hoofdtrekken zaam te vatten. Het centrum van Zwitserland, uit bergachtige streken en weilanden bestaande , werd geruimen tijd na het overige gedeelte van hét Isrid BeifdVkt door eene.Masüe van bewoners, arm en aan zwareri arbeid gewoon. Sporen van gevestigde ingezetenen vindt men er met voor de negende eeuw: De Oorsprong der kolonisatie Van de dusgenoemde drie Ur-cantdüs wits overigens vtJor elk dief cantons. niet dezelfde en dit verschil van oorsprong had op zijne beurt weder verschil ten gevolge in den maatschappelijken en staatkundigen toestand. Het dal van Uri stond reeds zeer vroeg onder de regtstreeksche heerschappij van het keizerrijk&apos; /^hetgeen destijds Wefd beschouwd als gelijkstaande met algeheéle staatkundige vrijheid, wafit Cijnsbaar té wezeri aan Het keizerrijk was feitelijk, zoo niet regteüS, slechts vari zich zelvèrt afhangefi;&quot; Schwyz en Unterwald trachtten derhalve, zich msgeiijKs té onttrekken aan de overheersching van het huis Habsburg, welks eigendom zij waren, en zich - even als hunne naburen van Uri, - onder hét onmiddellijk béstour te stellen van het keizerrijk. Vaü daif eoiie Wüfttelitig&apos;, ftaürvac dé kartsèn wisselden naar mate de Keizers ult het huis Habsburg zelf van hunne niagt gebruik maakten töt handhaving of uitbreiding hunner aanspraken, bf het bestuur iri handen, was van vorsten uit andere g&apos;ësidchieii, die er belang bij. hadden om hunne magtige vasallen van het Oostenrijksché huis te verzwakken. Welke nu ook die oude voorregten mogen geweest zijn, het kou niet missen ot Uri moest bij deze wtfrstelmg iri het lot zijner naburen deelen en van daar het sluiten van het eefste verbond tusMen de drie Ur-é&lt;mtons, namelijk dat van 1291, waarvan het origineel nog heden ten dage te vinden is in de archieven van Schwyz. Gedurende de regering der opvolgers van Rudolph van Habsburg, trachtten de v erboridéhéri val Kuühe zijde gebruik te maken van alle gelegenheden, welke het wisselvallig lot vaü het Oostenrijksché huis hun aanbood, ter uitbreiding hunner voorregten, en de hertogen van dit huis van hunnen kant onvermoeid hunne regteri volhouden Öp die drie kantons als een deel van hunne inkomsten. Weldra echter begonnen die trotsche heefschers hét geduld te verliezen en tijdens de verdeeling van het rijk tusschen Lodewijk van BeijereU eh Frederik van Oostenrijk (in 1314) besloot Leopold, de broeder van laatstgenoemde, de wëersparinigen met geweld tot hunnen pligt te brengen. De uitslag van deze onderneming is bekend: de hertog van Oostenrijk werd door de verbondenen geslagen; Morgarten werd, in de geschiedenis der onaf hankelijkheids-oorlogen , gelijk aan Marathon of de Termopylen; eene nieuwe overijenkonist nam de plaats in van de reeds oestaande: de grcwidelagen van den Kwitserschen bond waren gelegd. . . Niets is eenvoudiger dan de aard der worsteling; waarvan wij in breede trekken een overzigt hebben gegéveri. Zij is, zoo als de Heer Rilliet zegt, «een der episodes uit het langdurig tijdvak der staatkundige veranderingen, waarvan de laatste jaren der middeleeuwen het tooneel waren en waarin de republikeinsche vrijheid en het vorstelijk gezag elkander met afwisselend geluk bekampteri;&quot; Het onvervreemdbaar regt dei&apos; vrijheid voert strijd met het regt, door den tijd verkregen of door oorkonden bevestigd. Dit tijdvak der Zwitsersche geschiedenis is eene langzame, maar steeds voorwaarts strevende overweldiging, gewettigd door haren aard zelven en welke, wel verre van hare aanleiding te vinden in bijzondere daden van willekeur, steeds elke gelegenheid aangrijpt om haar doel te bereiken en beurtelings zelve gebruik maakt tan de diplomatie en van_ het geweld. En wat vindeh wij nü in dé Zwitsersche geschiedenis, zoo als wij die bij overlevering kennen? Niet &quot;slechts verhalen, waarvan de geschiedkundige bescheiden geen spoor aanwijzen, maar, wat meer zegt, verhalen, welke in strijd zijn met hetgeen in die stokken te lezen is. Niet slechts meldt de geschiedenis ons geen woord van de oude en merkwaardige vrijheid der drie kantons, geen woord Van de overweldiging en dwingelandij van Oostenrijk, géeh woord van de Wreedheid en zedeloosheid zijner landvoogden, geen woord van den eed van den Grutli, geen woord van Gessier, geen woord van Willem Teil, maar de geheele strekking der legende is in tegenspraak met de geschiedenis, zoodat de eene de andere geheel buitensluit. Aan de eene zijde: aanspraak op een oud regt, tegenstand met opzigt tot nieuwe aanspraken en eindelijk beslissende optreding van eenige helden;. aan den anderen kant integendeel langzaam voortgezette inbreuken op Oen wettig gezag en aaneensluiting der bevolking: het is onmogelijk om dergelijke uiteenloopende opgaven met elkander in. verband te brengen. I.</p>
</text>
