<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>EENVOUDIG MIDDEL ÓM ALTIJD DROOGE SIGAREN TE HEBBEN.</title>
	<p>Kfisschien komt het u verwonderlijk voor, Mijnheer de Kedacteur, dat ik het waag vin deze dagen een plaatsje te verzoeken voor een recept om sigaren te droogen. Misschien zult u wenschen de ruimte, die U vooi&apos; ingezonden stukken beschikbaar hebt, thatis uitsluitend aan depolitiek te wijden. Kortom&apos;; alvorens ik mijn recept bekend maak eene kleine inleiding. Mijn recept — hoe onbelangrijk het ook schijnen moge — is, in het bijzonder in onze dagen, van hooge, ja van hooge politieke beteekenis. : Waarheid toch is dit. Èëhe gsürige sigaar is een kalmerend middel, ze vermag hartstogten te breidelen, vijandschap in vriendschap te Verkeeren, ontevredenheid en zwartgalligheid te Verjagen, ja zeer diep moet men gezonken zijn om rovolütionnaire aanslagen te smeden op het oogenblik dat men een fijnen droogen Havannah vervlugtigt! Kortom, eene drooge sigaar is een anlirevotutionacum, sit venia verbo.</p>
	<p>In ons vochtig klimaat mi ls het geen ligte taak om eene droige sigaar magtig te worden. En u weet — menige groote gebeurtenis hangt van eene kleinigheid af! (1) Wie weet, zeg ik, welk een invloed de zeldzaamheid van drooge sigaren op den staat van onze politiek heeft. Kortom, mijnerzijds acht ik het oogenblik gunstig om mijn recept mede te deelen. Hier is bet i Laat een blikken trommel, dié goed gesloten is, door twee tusschenschotten in drie vakken (A B en C) verdeden, (2). Plaats in C, een bierglas dat voor de helft met geconcentreerd zwavelzuur gevuld is. Vul A, en B, met sigaren. Na verloop van eenige dagen zijn de sigaren droog. Doeltreffend nu is het, te doen als voigt: meu rookt eerst den inhoud van een der vakken, van A bijv. op. Is dit vak leeg, dan doet men aldus.- men brengt de sigaren, die zich in het andere vak (B), bevinden in A over en vult B met versche sigaren. Is het zwavelzuur zeer slap geworden, is het, namelijk, sterk in volumen toegenomen, dan vervangt men het door versch, sterk zwavelzuur. Dit recept is naar mijne ondervinding uitstekend. Moge het aan de rookende menschheid in het algemeen goede diensten bewijzen! i. A. H.</p>
	<p>(1) Men denke bijv. aan den invloed van den regen op den uitslag van n verkiezingen&quot;&apos; I (2) Deze \tusschenschotten mogen niet tot aan den deksel reiken, tenzij ze van gaatjes voorzien zijn.</p>
</text>
