<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Buitsche Post.</title>
	<p>WEENEN 17 April Den Uden dezer vierde Koningin Hans van Hanover te Hietzing haar geboortefeest. Alleluer aanwezige leoen van het keizerlijk huis begaven zich naar Hietzing ter aanbieding hunner gelukwenschen; de aanwezige leden van het keizerlijk huis zonden dien per telegram. Uit Hanover worden verscheiden adressenen albums3ont-</p>
	<p>~ Het rapport der commissie van den rijksdag voor de unificatie der schuld zal eerlang worden uitgebragt; men conWacnt dat het ongunstig luiden zal voor het plan tot ook Jsilen unificatie der schuld en dat de minister, nu «lifSßin k laBting °P net vermogen geen bijval in de comacn ? heeft gevonden, uitgenoodigd zal worden nieuwe plan- IZl.ontwerpcn. n96onn?Kn bureau der administratie van de belastingen zilver verduisterd. Er waren 13 ambtenaren van r-°g vaST^id beschuldigd. Zij zijn veroordeeld tot dek£?£ &lt;*erde ti hedrag en de renten, waartoe hun jaarlijks 011Jven der^J^uer bezoldiging zal worden ingehouden. Zij ffirt^tew^Sren de priester Rudolf Lukesch ren in eu tL^ÏB uitdrukkingen ter gunste van het arrest u*.e leer?!? de handelingen van het Huis des Hee k &amp; heeft a?Z£ebe~i6d, veroordeeld tot vijl weken .-den ttitnW»P££ &quot;» ItaJitT a2ELdezer degen talrpe troepen werk&quot;&quot;&quot;«eTtomen, aie naar Arad zijn geüirigeerd om aan de spoorwegen te arbeiden. Reeds vroeger zijn verscheiden dergelijke troepen aangekomen en met de nog verwacht wordende zal het aantal arbeidors, uit het Venetiaansche gekomen, tot 30,000 gebragt worden. — Uit Athene wordt gemeld dat de leiders der oppositie Lombardos, Grivas en Komondouros tot leden der Kamer van afgevaardigden zijn gekozen.</p>
	<p>BERLIJN, 17 April (des Ochtends). De Koning heeft wegens eene ligte onpasselijkheid sedert eenige dagen zijne vertrekken niet verlaten.</p>
	<p>— De Beijersche gezant heeft gisteren eene langdurige conferentie gehad met den minister-president. — Voor het loopende jaar is de sterkte van het Noordduitsche Bondsleger op voet van vrede 13,000 officieren 39,000 onderofficieren en 298,994 manschappen. — Nu het bepaald is, dat het tol-parleinent den 27sten April zal bijeenkomen, deelt de Prov. Corr. eene berekening mede van het aantal stemmen, welke door de Zuid-Duitsche afgevaardigden voor óf tegen de maatregelen , door den Noord-Duitschen Bond voor te stellen, vermoedelijk uitgebragt zullen worden. Het blai beweert, dat de in Zuid-Duitschland gekozen afgevaardigden gesplitst kunnen worden in drie partijen, te zamen beschikkende over 86 stemmen. De eerste partij is die der uiterste nationalen, welke het tolparlement willen aangemerkt hebben als den voorbode der staatkundige ineensmelting van geheel Zuid- Duitschland met het Noorden; de tweede of middenpartij wil ontwikkeling der betrekkingen met het Noorden, zonder ineensmelting; de derde partij bestaat uit verklaarde tegenstanders van Pruisen. Laatstgenoemde fractie is de talrijkste; zij kan namelijk op 42 stemmen geschat worden; terwijl de twee andere fractien te zamen niet meer dan 44 stemmen tellen. _ Geene dier partijen is echter sterk genoeg om, zonder coalitie, bepaalde stelsels of meeningen in het tol-parlement te doen bovendrijven. .— Blijkens de jongste berigten uit Petersburg is er eene nieuwe staatscommissie voor de herziening der tariefwetgeving benoemd, en heeft deze hare goedkeuring aan het tamelijk vrijgevige ontwerp der eerste commissie gehecht. De betrekkingen tusschen Rusland en den Vorst van Khiwa zijn van zeer vriendschappelijken aard, gelijk blijkt uit de jongste berigten, die het Russische gouvernement uit Midden-Azie heeft ontvangen.</p>
	<p>FRANKFORT, 18 Aprü, (Part. Corr.) De hertog van Chartres is, van Claremont komende, te Frankfort aangekomen.</p>
	<p>Te Munchen is eenige dagen geledon in eene zeer talrijke vergadering van Protestanten, nadat men tot de overtuiging was gekomen, dat de bouw van eene tweede Protestantsche kerk en de oprigting van eene tweede Protestantsche school eene dringendo behoefte is, eene commissie benoemd, aan welke de last is ,opgedragen om voor de spoedige tot standkoming van beide instellingen zorg to dragen. De aanwezige middelen hebben door eene aanzienlijke bijdrage van den Koning van Beijeren eene aanmerkelijke vermeerdering erlangd. Uit Traunstein i 3 te Munchen hot berigt ontvangen, dat de inschrijving der landweer voor die en 25 andere gemeenten plaats heeft gehad en in de beste orde is afgeloopen. Aan de manschappen is keunis gegeven, dat zij zonder uitzondering allen op 1 Mei zich in de vesting ingolstadt moeten bevinden, om gedurende geruimen tijd in den wapenhandel te worden geoefend. Zij nebben deze kennisgeving met groote onderwerping ontvangen. Men mellt ons van geloofwaardige zijde uit Karlsruhe dat de Badensehe regering aan de Disconto-maatschappij te Berlijn de concessie heeft verleend voor den aanleg van een regtstreekschen spoorweg van Mannheim naar Karlsruhe, en dat onverwijld met de werkzaamheden een aanvang zal worden gemaakt. Te Constanz, in het groothertogdom Baden, zijn, op aanzoek en op kosten van de Boheemsche vereeniging te Zurich, de wegwijzers naarden Hussen-Stein ook van opschriften in de Boheemsche taal voorzien.</p>
	<p>Ter gelegenheid van het Paaschfeest heeft bij het Wurtembergsche leger eene groote promotie plaats gehad. Niet minder dan 120 personen zijn bevorderd. De betrekking van commandant van het Wnrtembergsche armeecorps, welke in der tijd door de Kamer van Afgevaardigden als onvereenigbaar met de beginselen der ministeriele verantwoordelijkheid werd afgekeurd, is bij deze gelegenheid opgedragen aan Prins Frederik van Wurtemberg, vermoedelijk troonopvolger en neef van den Koning. Töt zijn plaatsvervanger is de generaal-majoor v. Baumbach benoemd. Met betrekking tot de opleiding van officieren in Wurtemberg zijn nn bepalingen vastgesteld, geheel overeenkomstig met die, welke in Pruisen van kracht zijn. ; Naar men ons uit Bern schrijft, heeft het radicale Grütli- Verein aldaar zich onledig gehouden met de kwestie van den toestand der arbeiders. De vereeniging uitte de meening dat de wortel van het kwaad gelegen is in hetEuropesche militarisme, en dat zoo lang dit heerscht aan eene grondige verbetering van den toestand der werklieden niet te denken is; dat het derhalve de taak is van de arbeiders in gemeenschap met de werkgevers, om dit militarisme te bestrijden. De vergadering gaf verder ook nog als hare stellige meening te kennen, dat het staken van den arbeid een gevaarlijk en zeer dikwerf slechts half tot het doel leidend middel is, en dat de verbetering van den toestand der werklieden veel zekerder kan worden bereikt door de oprigting van zoogenaamde coöperative vereenigingen.</p>
</text>
