<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>CONCERT EN TOONEELNIEUWS. AMSTERDAM, Zondag 19 April.</title>
	<p>Rtads-Schouwbueg. De herhaling van Déborah en van Ideeën van Mw. Aubray gaf aan het aanwezige publiek veel genoegen en aan Mw. Kleine op nieuw gelegenheid van hare vele talenten te doen blijken. Ook het overige personeel kweet zich zeer verdienstelijk van zijne taak en dit werd&apos; ook door het publiek op prijs gesteld. Even als voor korten tijd de oude oekende Aballino heeft nu De dood van Rolla duidelijk doen zien dat oude kennissen soms meer genoegen geven dan nieuwe. Dit treurspel van Kotzebue is door een zeer talrijke schaar belangstellenden met aandacht gevolgd en hoewel het ouderwgtsch is geworden en kt «iet aioeijelys sou m et e&apos;K&apos;êlijl.e ge.ivka i&amp; m te wijzen, is het toen onderhoudend en boeijend, ende vel 9 uitspraken over algemeenë menschenliefde, die erin voorkomen, treffen vooral het gemoed van de groote menigte, die in den regel gaarne toejuicht, wanneer zij de beginselen van regt en zedelijkheid luide op het tooneel hoort verkondigen. De opvoering was niet onverdienstelijk maar hoewel wiji ongaarne een afkeurend oordeel uitspreken, mogen wij niet onvermeld laten dat de rol van Cora de krachten van Mej. Verwoert bepaald te boven gaat, en er voor haar nog veel studie noodig zal zijn eer zij die en dergelijke rollen met goed gevolg zal kunnen vervullen. Wij zeggen dit niet om haar te ontmoedigen, maar integendeel om haar aan te sporen. Mevr. V. d. Finck was als Elvira geheel op hare plaats en werd herhaaldelijk toegejuicht. De beide balletten, die gegeven zijn ter gelegenheid var* de feestviering van den Heer Voitus van Hamme, werden met genoegen gezien door eene talrijke menigte van allerle* rang en stand; Wel een bewijs dat dergelijke vertooningen nog altijd in den smaak vallen en er dus zeker velen zijn, die het zullen betreuren, dat waarschijnlijk door het ophouden der stedelijke subsidie, in het volgende saizoen geen groote balletten meer gegeven zullen worden. Even als vroeger heeft het in vele opzigten zoo schoone drama van den Heer H. J. Schimmel, Napoleon Bonaparte, Eerste Consul, zeer goed voldaan. Op net tooneel historische -personen te zien voorgesteld, die zoo in aller herinnering leven als Napoleon en Joséphine de hertog van Enghien en Talleyrafld, heefteen groote aantrekkelijKfKid en is voor hen die geen tijd foor- historische studiën hebben, ook zeer leerzaam. Hoewel er in dit stok geen knoop gelegd en dus ook niet ontward .wordt, boeit het toch zeer en da verschillende vertooners komt den lof toe dat zij hunne verschillende rollen blijkbaar met ingenomenheid spelen ca mcv ernst bestudeerd hebben. De Heer Peters stelt Napoleon voor oe e&apos;eöe Wijze, die wat het uitwendige fcetreftj, onberispelijk; mag heeten. Houding en gesticulatien zijn met zorg gekozen en voldoen Zeer goed. Hoewel wij met dea Heer Peters verschillen ia de opvatting van vele gezegden, die de dichter Napoleon in den mond legt, heeft hij tocht onderscheidene zeer goede en inderdaad aangrijpende oogenblikkéü, vooral geeft de Heer Peters met veel Waarheid weder dön gemoedstiijd van Bonaparte, veroorzaakt door de botsing van zijne eerzucht en zijn pligt jegens zijn treuwa en liefhebbende echtgeaoot Die echtgenoot, Jesépbine, werd door Mevr. Kleine met zooveel gevoel weergegeven, dat zij daardoor zeker het gemoed van menig toeschouwer verteedera heef t. Ook Mevr. v. d. Finck heeft hare moegelijke rol als Loniss van Rohan ojs sene waardige wijze vervuld, hoewel wij in het laatste bedrijfmeer uiting van ongebogen adeltrots zouden willen zien. De Heer Rooboï gaf Talleyrand zeer goei weer en ook de Heeren Tjasink, Morin, Veltman, Kistemaker en Vos bragten even als Mw. Thiensma-Rinkes het hunne er toe bij, om de?e voorstelling voortreffelijk te doen slagen. Het ballet José of de Roover van Segoviê blijft voortdurend zeer goed bevaïïeri J het is onderhoudend en wordt uitmuntend uitgevoerd. De eerste sujetten doen allen zoo goed hun pligt, dat zij gelijkelijk lof Verdienen en het corps da ballet Voert gezamenlijk eenige dansen uit, die door gratie en goeden smaak uitmunten. Grand Théatkï! in de Amstelstraat. De opvoering van het Pariser Leben heeft aanleiding gegeven tot eene gebeurtenis, die hior te lande zeef zeldzaam, misschien al te zeldzaam is. Het publiek heeft van zijn regt om afkeuring; teSkennen te geven van hetgeen op het tooneel vertoond werd, febroik gemaakt op eene wijze zoo duidelijk en verstaanbaar, at wij vertrouwen dat Par iser Leben niet weder zal worden opgevoerd. Het doet ons genoegen dat de publieke opinie zich in dien zin ieeft .uitgesproken, want inderdaad zou het ons moeite hebben gekost bewoordingen te vinden krachtig genoeg om onze afkeuring Over dat stuk en de opvoering: er van uit te spreken. Nu het publiek ons het werk nit de handen heeft genomen, zullen wij et verder over zwijgen. Behalve grootere en kleinere stukken, die reeds herhaaldelijk d«or ons besproken werden, is voor het eerst ongevoerd : dieMottertburgeri een allerköddigst en zeer vermakelijk kluchtspel, waariu de Heer Junkermann alleraardigst speelt en hg door het overige personeel zeer goed wordt bijgestaan. Met leedwezen vernamen wij, dSt nog al ernstige ongesteldheid van de Dames Babzien, v. Zepiiri en Meltzow, de keuze uit het répertoire in den laatsten tijd heeft beperkt en dikwijls zeer moeijelijk heeft gemaakt. Hartelijk wenschen wij die verdienstelijke kunstenaressen een spoedig en volkomen her- Salon des V&apos;ab&apos;ïétés in de Nes. De gastvoorstellingei» van den Heer Berfoni hebben zeer goed voldaan. Hij heeft zich doen kennen als een geroutineerd zanger met alleen , maar ook als een verdienstelijk acteur. Zoowel m der Frett* schüli als in de Norma werd hij naar verdienste toegejuicht en als Manrico in der Trovatore, heeft hij een wezenlijken triumph behaald. Jammer dat de beperkte niirnte m dezen salon oorzaak is dat het publiek, ook al is de saai goed bezet, betrekkelijk weinig talrijk is. Wij hadden wel gewenscht dat lit meer van de talrijke muziekliefhebbers nier ter stede den Heef B&apos;ertosi hadden kunnen hooren. Salon des Variétés in de Amstelstraat. De aardige vandeville Lot is Dood heeft, dank zij het voortreffelijke spel van Mevr. Corijn en den Heer Judels grootén opgang gemaakt en deed de talrijke aanwezigen hartelijk lagchen. De Huishoudster van twee Oude Heeren en Nicht en Tante voldeden ook zeef, en werden goed gespeeld. De opvoering in dezen Salon van de Erfgenamen van Biesterbosch, dit inderdaad verdienstelijk geschreven stuk van den Heer Wijnstok, is zoo goed gelukt, dat wij hen die het tot heden niet zagen, gerustelijk durven aanbevelen er heen te gaan. Het is luchtig en kluchtig, maar amusant en vrij van onbetamelijkheden en de opvoering verdient allen lof.</p>
</text>
