<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN. PROVINCIALE STATEN VAN NOORD-HOLLAND. HAARLEM, zitting van Vrijdag 6 Julij.</title>
	<p>HAARLEM, zitting Vrijdag Julij, Voorzitter de Heer Jhr. Mr. 11. 11. Roe„,(&apos;imiur,ss.„«s des Konings. Tegenwoordig 42 loden. In deze vergadering wordt besloten: I*. Tot vaststelling van de begrooting voor het prov. bostuuj-, voor zoo veel het rijksbestuur is voor 1867 tot het totaal bedrag vau y&apos; 68,585 ; 2&quot;. tot vaststelling van de rekening der enkel prov. en huishoudelijke inkomsten en uitgaven over 1864, zijnde het bedrag der ontvangen inkomsten , f 226,276.&apos;52 en dat der gemandateerde uitgaven f 216,113.4,41/2 en eindigt dus met een vuordeelig slot van f 10,168.071/ï, welke som als eerste post in inkomsten opde begrooting 1867 is gebragt; 3&quot;. (met 21 tegen 20 van de toen aanwezige 41 leden) afwijzend te beschikken op het adres om subsidie voorden Amsterdamschen Schouwburg, .niettegenstaande het praeadvies van Ged. Staten en de conclusie van het rapport der commissie ad hoc. strekten vóór het verleenen van subsidie; 4°. afwijzend te beschikken op de aanvrage om subsidie voor de stoombootreederij voor het slepen van schepen aan het Nieuwe Diep; 5&quot;. tot vaststelling der rekeiiinij voor bet gesticht Met-renberg over 1H65; 6°. tot vaststelling van de begroot i„g van genoemd gesticht voor 1867; 7&quot;. tot gemelde verhoogiug der bezoldiging van den provinciale* veearts; B°. tot vaststelling van dc derde supplementaire begrooting der enkele provinciale en huishoudelijke inkomsten en uitgaven voor 1866; 9&quot;. tot het doen van de gemelde af- en overschrijving op de prov. begrooting vooi-1865; en 10u. idem op de nrov. begrooting voor 1866; 11°. tot vaststelling van de begrooting der enkel prov. en huishoudelijke inkomsten en uitgaven voor 1867, geraamd tot een bvdrag in inkomsten en uitgaven van f 213,943.90; 12&quot;. tot het verleenen van ƒ250 uit de prov. fondsen voor het in te stellen onderzoek omtrent de afdamming van de Zuiderzee; 13&quot;. tot het verieciicn van een subsidie ten bedrage van ƒ 1 &quot;&apos;M&apos;, voor de v.rVetcring van do. Laanweg; 14&quot;. tot vaststelling van het meergemelde reglementvooif den polder Waard en Groet; 15&quot;. idem voor den polder de Kwadi,&apos;-. kerkoog; K&gt;u. idem voor deu polder de pijl e mereneer; 17&quot;. tot ve»-hooging van subsidie voor de gewone kosten van liet lager onderwijs ten&apos;behoeve van dc gemeente Ürk.j en 18&quot;. tot het verleenen van de reeds gemelde subsidie aan de gemeente Oostzaan, op haar adres om toepassing van art. 36 der wet op het lager onderwijs. Met uitzondering derhalve van de aanviage om subsidie voor den Amsterdamsenen schouwburg, zijn alle besluiten inde vergadering van heden genomen, conform de praeadviezen van gedep. staten , waarmede de conclusien van de rapporten der commissien uit do&apos; staten overeenstem &apos;en. «__•_ Niels m er a-m de orde zijnde, wordt deze zomervergadering door den voorzitter iv naam des Konings gesloten.</p>
</text>
