<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>STADGENOOTEN! Een flink WERKMAN, Metselaar, had kort geleden, op een hoogen steiger werkzaam zijnde, het ongeluk door een misstap daar af fe vallen, en binnen eenige uren aan de gevolgen te overlijden, nalatende eene Weduwe met drie kinderen. Den toestand te schetsen van dit gezin, eensklaps van zijnen verzorger beroofd, wagen wij niet, maar doen met vertrouwen een beroep op de bekende weldadigheid onzer stadgenooten om in de eerste behoefte te voorzien. Groot is het gevaar dikwijls, waarin zich de werkman bevindt en eene geringe aanleiding kan, gelijk hier, het ongeluk van een geheel gezin worden. Edele Menscheiivrienden. die ongetwijfeld hiervan overtuigd zijt, toont dit, helpt dezeWeduwe, terwijl uwe grootere of kleinere gaven dankbaar zullen worden aangenomen en ten nutte aangewend door H. ti. SCHELTEMA, Keizersgracht bij de Beerenstraat, Nü. 449, N. VAN DEN OEVER, Boomsloot, N&quot;. 307. (15964) HET SCHEI- EN GENEESKUNDIG PREPARAAT is een nieuw uitmuntend middel ter versterking van het Haar. Hetzelve bevat in eene juiste verhouding alle bestanddeelen, welke het Haar tot voedsel dienen en de Huid versterken. Het reinigt het Hoofd van de schilfers, belet het uitvallen en bevordert den groei der Haren, is uitmuntend verfrisschend en van het fijnste parfum. Prijs per Flacon / 1.20. HET EAU DES GARMES van MARtiARETHA tiRASS, vervangt de Hoffman&apos;s druppels met veel zekerder en aangenamer werking in alle voorkomende gevallen. Bij ieder Fleschje wordt eene aanwijzing tot gebruik afgegeven. Het kleine Fleschje 50 Cts., het groote/ 1. DE OOSTËHSCIIË ANTI-RHUM.4T. K R ll ÏD ENOLIE is uit vlugtige Planten-Olien, vereend met de Cajapoet-Olie, te zamen gesteld, en geneest alle Rhumatische ziekten en verlammingen, pijn in de gewrichten, verstijvingen in de pezen en andere aandoeningen. De inwrijvingen geschieden tweemaal daags met de vlakke hand; het lijdende deel wordt daarna met flanel of baai gedekt, dat voor het vuur warm genaakt is. STOLL&apos;S DRUPPELEN bevrijden oogenblikkehjk van de hevigste kiespijn; men behoeft slechts een daarmede bevochtigd puntig watje in het oor te stoppen, aan do zijde waar de kiespijn ia. Het fleschje kost/1. BAS VALAIIE, Sl&apos;llUAL-ELASTIEKE KOUSEN. die bij zwakte, varikeuze uitzettingen, gezwollen beenen, enz., vau groot nut zijn. VERKOOPHUIS en de bekende Depots. (16101) DE BRDYN KOPS &amp; BAGKER, Fabriekanten van Stoom- en andere Werktuigen, IJzergrieters, te Breda, leveren KTOOINWERHTUIGEIV in alle Krachten, Horizontale en Verticale LOUOIUOBILES, Centrifugaalpompcn, Mortelmolens enz. Inrigtingen en Drijfwerken voor Fabrieken, enz. (10455) Bij eene Familie, Zomer en Winter buiten, verlangt men tegen Augustus eene KEUKENMEID, tevens geschiktheid en lust Dezittende om eenig huiswerk te verrigten. De hierop rellecterenden adresseren zich met franco brieven onder lett. V. K. bij den Boekhandelaar E. E. VON MUNCHEN, te Haarlem. (15907) Do Notaris I. J. VAN DEN HELM, gevestigd te Maarsseveen&apos; zal op DINGSDAG 31 JULIJ 1„6«, des middags 12 Ure, in het Logement den Eenhoorn te Maarssen, in het openbaar verkoopen» De kapitale, goed betimmerde en in den besten staat onderhouden dubbele HEeREAHII ZI.XGE, genaamd « ftaadhoven,&quot; met Koetshuis, Stalling voor 4 Paarden, Oranjehuis, grooten vruchtbaren Tuin, met Druiven en Bloemenkast, Breoikribben en Heestergewas, Erf en Grond, te zamen groot 41 roeden, 32 ellen, bijzonder gunstig en aangenaam gelegen aan de Noordzijde van de rivier do Vecht, in de gemeente Maarsseveen, dorp Maarssen. Bevattende de HUIZINGE: oene fraai gestukadoorde met marmer bcvloerdc Vestibule, beneden eene Zaal met marmeren Schoorsteenmantel, twee Kamers en Suite en eene ruime Tuinkamer, allen behangen, geplafonneerd en met nissen of andere stookplaatsen, en boven vijf ruime Kamers en een Kabinetje, allen behangen en gedeeltelijk met stookplaatsen, Provisie- en Domestieken-Kaniers, Droog- en andere Zolders. Voorts Keuken met Regen- en Wel waterpompen, ruime drooge Wijn- en Provisiekelder, Mangelkamers, bergplaatsen voor Turf en Hout en verdere gemakken. Te aanvaarden 1 September 1866. Te bezigtigen des Maandags, Woensdags en Vrijdags van iedere week, van 12 tot 3 ure des middags, op vertoon van een toegangbiljet, afgegeven door genoemden Notaris VAN DEN HELM, ten wiens kantore de bewijzen van eigendom en voorwaarden van verkoop, in tijds ter lezing zullen liggen. (15989) KENNISGEVING. De Ondergeteekende, NICOLAAS CNOPIÜS, Notaris te Dalfsen, geoft bij deze te kennen aan JOHANNA THEODORA Baronnes VAN DEDEM, weduwo van den Heer DANIEL PRUIMERS, wier woonplaats hem niet bekend is, dat de uiterste wilsbeschikkingen van den Heer Mr. GODERT WILLEM Baron VAN DEDEM tot ten BERG, landeigenaar, gewoond hebbende op den Huize UH.Y UEIKr, in de gemeende Dalfsen, en aldaar overleden den 28sten Mei 1866, onder zijne minuten berusten. Geschiedende deze kennisgeving ter voldoening aan Art. 39 der wet van 9 Julij 1842, Staatsblad N&quot;. 20 en Art. 990 Burgerlijk Wetboek. Dalfsen, den lsten Julij 1866. (16048) N. CNOPIÜS, Notaris. SCHAKELS KUNSTLÏJM. Door do bijkans dagelijksch vernieuwde klagten over NAMAAKSEL der M.H AKI LS KUNKTLI J*H , ben ik genoodzaakt op nieuw de aandacht van het geëerd Publiek te vestigen op de kenmerken der echte SCUAKEL&apos;S KI VMlllfl van die der nagemaakte soorten. De SCHAKELS KUNSTLIJM, blijft in allo klimaten goed en bederft; nimmer, wordt nooit zuur of gistend, behoudt altijd zijn kleefstof, bovendien wordt men oplettend gemaakt, dat elk fleschje door mg of mijne Depots afgeleverd, tot kenmerk der echtheid, voorzion is van een evaal Etiket, waarop de Naam vermeld staat van AMUAAN SCHAKEL, HEILIGEN WEG, D 220. (16100) BABOE. Voor cene Familie die naar Indie vertrekt, biedt zich eene geschikte gelegenheid aan, om gedurende de reis eene BABOE te be komen, die met Kinderen gewoon is. Adres raet Franco Brieven onder N°. 564, bij de Erven J. J. TUL, te Zwolle. (15579) Wordt tegen 15 Augustus of eerder GEVRAAGD: een bekwaam 11l ll&apos;-OMHHHM/Hl, voor de openbare school te Driebergen. Sollicitanten vervoegen zich ten spoedigste mot franco brieven, onder overlegging der noodige bewijzen aan den Burgemeester van Driebergen. (15671)</p>
</text>
