<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HAARLEM, 5 Julij 1866. PROVINCIALE STATEN VAN NOORD-HOLLAND.</title>
	<p>(Vervolg der Zitting.) Uit het verslag van Gedep. Staten, betroffe_de de runderpest, welke maledeeling door deze vergadering voor kennisgeving ls aanunen, blijkt o. a. dat de uitgaven ten laste der provincie, welke ; reeds gedaan of nog te doen zijn voor verschillende maatregelen, zoowel om de ziekte aan de grens der provincie te weren, als om haar binnen de provincie te bestrijden, bedragen over het tijdvak van het begin der ziekte tot het einde van 1865 bijna ƒ 16,000. 15e kojten voor hetzelfde onderwerp ten laste der provincie komende over de zes eerste maanden van 1866 zijn nog niet jaist bekend, maar zullen vermoedelijk ruim ƒ 26,000 bedragen. Sedert het begin der ziekte tot nu toe, zullen die kosten dus omstreeks ƒ 42,000 boloopen. Aan twee gemeenten, wier besturen belangrijke onteigeningen gedaan hadden, namelijk Oostzaan en Kicuwer-Amstel is,tin afwachting van dc betaling der schadeloosstellingen door het rijk, tijdelijk uit de provinciale kas voorgeschoten&apos; ƒ 11,419. Door de veiaatlering wordt in behandeling genomen het door do commissie uit ac Staten uitgebragt verslag omtrent de zaak der bezaaijing van do duinen. Daarin wordt o. a. gez-gd: Wanneer uwe | commissie alzoo het oog vestigt op hetgeen in Frankrijk met uit! muntend gevolg verrigt is en ap de handelingen die in datrijk voortdurend plaats lieliben, blijkha&apos;ar &apos;o.a. uit eene onlangs verstrekte i lastgeving van den Keizer tot onderzoek en maken van een plan tot ! vruclitbaarniaking der duinen iv Bretagne; op de pogingen die aanfewend zijn in Pruissen en Denemarken en de maatregelen die, in eze landen genomen wordei, om de kustduinen te bevestigen ei . tot vruchtbaarheid te brengen; op de verklaring, gegeven iv het &apos; rapport van Gedeputeerde Staten in ons gewest: //Er schijnt geene //reden te bestaan om de mogelijkheid van in onze duinen dennen »te doen groeijen, in twijfel te trekken, maar veelmeer om die mo//gelijkheid aan te nemen;&quot; op het voordeel dat ongetwijfeld in dc aankweeking van bosschen langs ohze zcestranden gelegen is voor de achterliggende gronden; op het uitzigt dat eene mildere en meer gezonde luehtgcstcldheid voor do provincie to verwachten zoutle zijn bij beschutting tegen noord- en noordwesto winden, dan vermeent uwe commissie zeer bepaaldelijk het wenschelijke te moeten uitspreken eener bezaaijing en beplanting van het duin langs onze kusten. Uwe commissie meent echter zich te moeten onthouden van eeno bepaalde aanwijzing te doen van de plaats waar zoodanige zou kunnen en behooren genomen te worden, hetgeen trouwens ook kan geacht worden buiten haar mandaat gelegen te zijn, doch meent zij als slotsom van hare beschouwingen aan de Staten te moeten aanbevelen eene uitnoodiging aan Ged. Staten te rigten tot het indienen van begrootingskosten, waarvoor op doelmatige wijze de duinbezaaijing _n daarmede gepaard gaande houtcultuur in dc duinen der prov. Noordholland zoü kunnen worden uitgevoerd, all hans eene proef op eenigzins ruime schaal genomen worden. Als zoodanig strekt in deze zaak de conclusie van haar rapport. t 34 tegen 16 stemmen wordt door de vergadering besloten conform de medegedeelde conclusie vervat in het verslag der commissie uit de Staten, als geheel en alleen de ïnonientanele strekking hebbende, de opdragt aan Ged. Staten van het daarstellen eener 1 begrooting daaromtrent, met het oog op de grondstof en de tegenwoordige arbeidsloonen, in afwachting van de proeven die thans door anderen op verschillende punten in ons rijk worden ondernomen. In deze aangelegenheid werd het woord gevoerd door de Heeren vau Eik, vau&apos; Tets, Koenen, Insinger, Teding van Berkhout, . Westerwoudt en Momma. In al de commissoriaal gemaakte aangelegenheden strekken de conclusies der rapporten geheel overeenkomstig de reeds medegedeelde praeadviezen van Ged. Staten. Tot nadere toelichting omtrent enkele puuten dienaangaande strekke: &lt;/. dat de af- en overschrijving op de prov. begrooting voor 1865 zich bepaalt tot do som van / 2000, namelijk afschrijving ƒ 2000 van Hoofdst. 2, art. 7, in uitg., en overschrijving op Hoofdst. 9, art. 1, onv. uitg.; b. dat de af-en overschrijving op de provinciale begrooting 1866 zich bepaalt tot J 10,000, nl. afschrijving van hoofdstuk 5, prov. bijdragen volgens art. 36 tier wet op het lager onderwijs en overschrijving van genoemd bedrag a ƒ 10,000 op hoofdstuk 9, art. 1, onvoorziene uitgaven -, c. eene gunstige beschikking te nemen op de gevraagde verhooging van subsidie voor de gemeente Urk, gewone kosten van het lager onderwijs on d. om bij toepassing van art. 36 der wet op het lager onderwijs de gemeente Oostzaan een provinciaal subsidie tan ƒ 1000 te verleenen, op voorwaarde, dat ook gelijk bedrag door het rijk worde verleend. De vergauering gaat over tot de benoeming van een buitengewoon lid &apos;van Geil. Staten (art. 89 prov. wet). Het aftredende lid.de Heer de Bosch Kemper, wordt met 29 stemmen van de 50 thans aanwezige leden herkozen, die daarop aan de vergadering zijnen dank betuigt en zich de herbenoeming zal laten welgevallen. Vervolgens wordt door de vergadering, zender hoofdelijke stemming, besloten: 1&quot;. tot de aanvaarding van het legaat ten bedrage van ƒ5OO, door jonkvrouwe J. A. Serrurier dezer dagen aan het gesticht Meerenberg gemaakt, volgens art. 132 prov. wet; 2°. het adres om prov. subs. voor den bouw eener kerk en pastorie, ten behoeve van de gein. der oud-bisschoppelijke clorezy der R. C. te Enkhuizen, ter afdoening aan Ged. Staten te renvoyeren, uit hoofde van de voor dergelijke posten op de begrooting beschikbaar gestelile gelden; 3°. tot aankoop van grend voor de verbreeding van deu zanddijk vóór Callantsoog, te voldoen uit dien post op da prov. begrooting 1866; 4°. tot vaststelling van het gewijzigd reglement van bestuur voor de vereeniging van polders en oningepolderdc landen onder Schoorl en Petten; 5&quot;. tot diligentverklaring aan Ged. Staten in do aangelegenheid der droogmaking van plassen beoosten de Vecht, adres Geesink; en 6°. te renvoyeren aan Oe«l. Staten, het nog niet feinstrueerde adres om subsidie voor de ambacbtsschool te Amsteram, en hun praeadvies daarover uit te brongen in de najaarsvergadering. Voorts is nog ingekomen een voorstel van Gedep. Staten betreffende de scheepvaart aan de Muiderhaven, de verbetering van het vaarwater ten doel hebbende. Ged. Staten hebben vermeend deze aangelegenheid te moeten ondersteunen, door het voorstellen tot het verleenen van een subsidie voor 1/6 deel in de kosten, welk zesde deel echter het bedrag van ƒ 6000 niet mag te bovengaan, op voorwaarden tevens dat gelijke bijdragen door de prov. Utrecht, alsmede door het rijk worden verleend, waarvan reeds de voorloopige toezegging is verkregen. Dit stuk wordt commissoriaal gemaakt en gesteld in banden vau de Heeren Muller, Stakman Bosse, van der Drift en Heydanus, om nader daarover rapport uit te brengen. De volgende bijeenkomst is bepaald op Vrijdag 6 Julij, &apos;s morgens ten 10 ure.</p>
</text>
