<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>- e i&apos; .« 1 Da. A. W. F. nEHEKENKATH betuigt zijn welmeeninden dank aan hen, die bcni zoo vele blijken van belangstelling en tteeenegenheid hebben gegeven op den 4den Julij 1866, den dag ziüi r SOjarigc promotie als Med. &amp; Art. Obstetr. Doctor. (16114) Die iets te vorderen hebben van, verschuldigd zijn aan, of onder hunne berusting mogten hebben, betreifende deu Boedel van nu wijlen den Wel-Ed. Zeer Gel. Heer Dr. S. SARPHATI, den 23sten Juuij jl. te Amsterdam overleden, gelieven daarvan vtxir 1&quot;. Augustus e. k. schriftelijk franco opgaven te doen ten Kantore van de Notarissen MULDER #¦ KANNE, Kloveniersburgwal over het Rusland, C 547, alhier. (15872) Allen die iets te vorderen hebben van, schuldig zijn aan of onder hunne berusting hebben, behoorende tot de nalatenschap van lIENDRICUS JOANNES WITZ, gewoond hebbende, en den 22sten April 1866 overleden, Angelierstraat bij de Violettenstraat, N°. 412, Onderhuis, te Amsterdam, worden verzocht daarvan vóór 15 Julij a.s., schriftelijk en franco ongave te doen ten Kantore van den Notaris Mr. J. P. VAN ETTEN, Heerengracht bij het Eeguliersplein, V 263, te Amsterdam. (16117) TWEEDE VERIFICATIE. Den Schuldeischers in den faillieten boedel van ANDRIES OEDEKERK, Schilder en Glazenmaker te Kampen, wordt bekend gemaakt, dat de tweede Vergadering ter Verificatie hunner Schuldvorderingen zal gehouden worden op Maandag 16 Julij e. k., des namiddags te één ure, ter Raadkamer van de Arronaissements- Regtbank te Zwolle, op het Paleis van Justitie iüdaar. (16160) De Curator in voornoemd faillissement, O. W. DE VRIESE. Bij de onderhandsche acte, gedateerd 1 Julij 1866, hebben de ondergeteekenden, ANTÖNIUS PETRUS VAN STRAELEN en PETRUS JOHANNES PONTMAN, beide Winkeliers, alhier woonachtig, cene Vennootschap aangegaan tot bet uitoefenen van lIANDEI. IN GALANTERIE&quot;*,, li(CAMERMEN, enz., onder de firma VAN S IK.tl.l.l*. EN E&quot;., waarvan elk der vennooten de teekening heeft, doch uitsluitend tot zaken, de vennootschap betreffende, en geenszins tot hot opnemen van gelden of het teekenen van borgtogten. De vennootschap is aangegaan voor den tijd van vijfjaren, aan. vangende I°. Julij 1866, met stilzwijgende voortzetting na 30 Junij 1871, indien niet zes maanden te voren schriftelijke opzegging van de eene of andere zijde is geschied. (16097) Amsterdam, A. P. VAN STRAELEN. 5 Julij 1866. &apos; P* J. PUNTiïIAA. Degenen, die iets te vorderen hebben van, verschuldigd zijn aan, of onder hunne berusting hehberi behoorende tot de nalatenschap van CARL FRIEDRICH HEROLD, gewoond hebbende in de Lange Leidsche Dwarsstraat, CC 385, en onlangs overleden, werden verzocht daarvan aangifte, betaling of overgave te doen vóór den eersten Augustus e. k., ten huize van den ondergeteekenden, Keizersgracht V lfk. (16008) Amstkkham, _ J. Jl. LEU&apos;VELING T.IEENR. 5 Julij 1866. &apos;*nTt&quot;&apos;lltl&apos;Kmmm*.lV)mW Blijkens acte, den 4den Julij 1866 voor den Notaris A. B. ZUURE, te Amsterdam verleden, is de vennootschap door do ondergeteekenden BERNARDUS CORNELIS JOHANNES LIEVEGOED, wonende alhier op den Buitenkant, U 100, en JAN MACHIEL FEEDRIK KEYSSEK, wonende alhier op het Eoomsloot, aangegaan bij acte den 3den Mei 1865 voor genoemden Notaris verleden, onder de lirma vnn LIEVEGOED EN IiEYSSER, ten doel hebbende de uitoefening van het bedrijf&apos; van nering en handel in Tabak, Snuif, Sigaren, Koftij en Thee, gevestigd alhier op den Buitenkant bij den Binnenkant, U 100, niet en vau af den lsten Julij jl.ontbonden, en is de eerstoiidergeteekende belast met de liquidatie van al de openstaande zak&lt;Mi der nu ontbonden vennootschap onder deszelfs priv,-handteekening met bijvoeging der woorden.- * Voor liquidatie der JU uni Jjievegoed en Kegsser,&quot; Zullende genoemde zaal; worden voortgezet door den eerstondergeteekende voor eigen rekening onder de lirma van LIEVEGOED «Jt COMP. IS. C. «1. LIEVEGOED. (16096) JU M. F. IiEYSSER. Onder dankbetuiging voor het gedurende eene reeks van jaren genoten vertrouwen, heeft de Ondergeteekende dc eer, zijne geëerde Begunstigers te berigten, dat hü zijne lIOEE- en RIJTUIGSMEDERIJ, Malagai.lein, HU 57, met I°. Julij heeft overgedaan aan J. H. SCHOUS. Dezen zijnen opvolger beveelt hij minzaam in de protectie zijner vroegere begunstigers aan. A. MOEEMEISTER. Naar aanleiding van bovenstaande mededeeling, heeft do ondergeteekende de eer zich minzaam en beleefdelijk in de gunst en het vertrouwen tier Begunstigers van zijnen voorganger aan te bevelen, door eene prompte en soliede bc-liening belovende zich die gunst en dat vertrouwen waardig te zullen maken. Amst_i.ium, 6 Julij 1866. (16102) J. 11. SEIIOI S. eerste kederl4n¥cheltoom-, mïïh GODD. £11 ZILYERDfiAAD-TREIKERIJ ER SPINKERIJ J. A. VAN DER LAAT, le Breda. Aan Heeren Fabriekanten van Gouden en Zilveren PASSEMENTEN, GAt„NNEN en BOB^RUIIRSEES, wordt berigt, tlat in bovengemelde Fabriek wordt vervaardigd en verkrijgbaar zijn, alle nummers van getrokken , onnen Goud- en Zilverdraad in liet EIN — Ml EIN — en EAU*. PRIJS-COURANTEN zijn «,p aanvraag gratis verkrijgbaar. De Prijzen van hot GOUD zijn gesteld naar den aard hunner vergulding. (16060) Gevraagd AGENTEN voor het Buitenland. iTüöinviniMJ iifr viwi&apos;ivb&apos; IN HET LOKAAL Maandag 9 Julij I&lt;§&lt;»6.~-M VOORMIDDAG: Smirnsche, ïapistry, .Schotsche en andere Tapijten, uitmuntende Zaal- en Kamerspiegels, Lampen, Gazornanienten, Schilderijen en gemonteerde Prenten. NAMIDDAG: Koper-, Tin-, IJzer en Blikwerk, Porseleinen en Aardewerk. Dingsdag IO Julij. VOORMIDDAG: Kantoorlessenaai-q, Brandkasten, Kagcbels, Rookmachines , enz., Kruideniers Winkelopstal, diverse Winkel-, Pakhnisgoederen en KU-IDE[ NIEKS WINKELWAREN. NAMIDDAG: Lijnwadon, Stukken Tricot, Eskimo , Duel-skin en verdere MANUFACTUUK WINKELGOE.. woensdag ti Juiij. VOORMIDDAG: Koekbakkers- en Apothekers Winkelgoederen en Gereedschappen en Koflijlniisgoederen. ¦ NAMIDDAG1. Koper-, Tin-, IJzer-, Blikwerk en Mansklecderen. Donderdag- 12 Julij. &apos; VOORMIDDAG: Gulak-, Glas- en bruin Engelsch grol&apos; AARDEWEBK. i NAMIDDAG: Vrouweukleederen. Vrijdag 13 Julij. &apos;^¦W&apos;fc^ttfïl&apos;&quot; M&quot;,lten&apos; Horologien, el!i KOKALeS ARHEDEN &gt; JUWEELEN De Tapijten, Spiegels en Schilderijen zijn HEDEN van 10 tot 3 ure nog nader te bezigtigen. J M&quot;J-**&apos;*-i, «f 4135.</p>
</text>
