<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>imiTiiiiT vooit mm .iivi.ou.vm Mej. SPIT, Institutrice te Vianen, heeft de eer Ouders en Voogden te berigten, dat de Zomer-Vacantie den 17den Julij e. k. begint, en bij de hervatting der lessen op den 29sten Augustus daaraanvolgende aan hare Inrigting nog gelegenheid bestaat tot het plaatsen van Pensionnairen, weshalve zij zich verder beleefdelijk aanbeveelt bij hen, die haar bun vertrouwen zonden willen schenken. Prospectussen zijn op franco aanvrage te bekomen bij de Hoofdonderwijzeres. VIANKN, Jnlij 1866. (15916) GAS-FITTER. Aan de Gemeentelijke Gas-Fabriek te Leeuwarden wordt gevraagd een DEKWAAM FITTER. Aanbiedingen in persoon of met franco brieven. (15978) BOVEN KEUKENMEID. BOVEN WERKMEID. In een deftig HóTEL alhier worden gevraagd, om 1 Augustus in dienst te treden, eene bekwamo KELKEN en WERKMEID, de eerste tegen SOO Gulden, de tweede tegen 100 Gulden loon. Zij die lang in eene en dezelfde betrekking zgn werkzaam geweest, zullen meest in aanmerking komen. Brieven franco onder lett. B. bij den Boekh. ti. D. BOM, Damrak H 117 alhier. (15918) ONDERWIJS IN PIANO. f 4.50 per 3 maanden. Eene JUFVROUW, welke de beste referentiën bezit, heeft des namiddags nog eenige lessen in PIANO disponibel, welke zij wenschte bezet te zien. Adres motto Piano bij do Kantoorboekverkoopers R. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokin E 109. (16042) J___É£_iit EXPORTATIE. VI.I&apos;X-i|&apos;ll-lj\rK.t&lt;T. Potjes van 1 ons extract, 25 kop Bouillon vertegenwoordigen 5 ff vleesch. Een eijerlepeltje voor een kop Bouillon. VAN P. V. GOULMY, te &apos;s Hertogenbosch, geoctroijeerd door Z. M. den Koning, Leverancier der Marine. Geconcentreerde Bouillon in heele en halve Flesschen. (15801) E\ BIKWAAM BÖEKBINDEB, Vast WERK begeerende, vervoege zich met franco brieven , onder lett. B. IJ., bij den Boekhandelaar H. DE HOOtiH, Nieuwendijk, L 76; bij wien tevens gevraagd worden: TWEE JONGELIEDEN voor loopwerk, mits van goede tietnigschriften voorzien. (15397) CHÓLËRA-DROPPELS. Bereid volgens voorschrift van Dr.V.LOHE, door en verkrijgbaar bij den Apotheker A. A. SCHILT, Korte Singel bg den Haarlemmerdijk , te Amsterdam, a ƒ 1 per fleschje. Bij het ontstaan van diarrhéen, de voorboden der Chelera, ïijn de CHÓLËRA-DROPPELS van onbetwistbaar groot nut. De diarrhée wordt daardoor tegengegaan en de verdere loop der ziekte afgesneden. Voor Reizigers, voor hen die verwijderd zijn van geneeskundige hulp, zijn zg vooral een onontbeerlijk voorbehoedmiddel. Ten bewijze van echtheid, is bg elk fleschje, een uittreksel uit de Brochure, als gebruikaanwijzing gevoegd en geteekend. (14018) TE ttOOP^ Kene C Ol IiANTE»\V IJli Door noodzakelijke omstandigheid, welke TIEN GULDEN per Week oplevert. Brieven franco , onder de letters G. H., Bureau Handelsblad. (15937) ASSOCIATIE. Door uittreding van Jeon der VENNOOTEN bestaat er gelegenheid om met Augustus a. s. als VENNOOT deel te nemen in eene BLOEIJENDE HOUTZAAK. Adres franco, onder letter P., ter Boek- en Snelporsdrukkerij van E. DE BONT, Steiger, te Rotterdam. (15901) WORDT GEVRAAGD een PERSOON van gezond eu sterk gestel, met tiruttersaffaire bekend, van goede getuigen voorzien, om dadelijk of tegen Augustus in dienst te tredeu, tegen een loon van ƒ 7 per week. Adres franco onder lett. F., ter Boekbaudel van B. LENFRING, Haarlemmerdijk, te Amsterdam. (15953) TE HUUR GEVRAAGD ln den omtrek van de Nieuwmarkt, voor fatsoenlijke burgerlieden met eene kind, eeue knappe VOOR- en ACHTERKAMER of ItOt 1 Mll IhJIl. Huurprijs omstreeks / 100. Brieven franco ouder lett. F. A. bij den Boekhandelaar ti. THEOD. BOM, Kalverstraat bij den Dam, E 10. (15896) KL SKUKNO HAVANA SIGAREN. Nog slechts 30,000 stuks voorhanden a /&quot;6.50 per &apos; Kistje. Op franco aanvrage eu tegon postwissel te bekomen ouder lett. M., bii de Boek- en Papierhandelaars ZEELT &amp; VOS, Leidschestraat, X 738, te_ Amsterdam, (15957) ____&quot;** Voor j-ncd bruiden wordt ingestaan. _»»&quot;»»v* o o - Een JONGELING, oud 23 jaren, P. ti., van goeden huizo en van de beste getuigonissen voorzien, wenscht tegen genot van kost, inwoning en bewasschen geplaatst te worden als LEERLING in een Kruidenierswinkel, hetzij te dezer stede of elders. Adres met franco brieven on«ler het Motto Jongeling, bij de Boekhandelaars WEIJTINGH &amp; BRAVE, Warmoesstraat over de St. Janstraat, J «305. . (15974) Tot het verrigten van eenig huiswerk en het doen van boodschappen verlangt men een PERSOON van des morgens acht tot namiddags drie uur. Aanbiediugen franco onder lett. T. T. bij de Boekdrukkers de Erven H. VAN MUNSTER &amp; ZOON, Warmoesgracht, LL 58. (15906) GAS-TOESTELLEN. Men vraagt nit de hand TE KOOP een STEL ZUIVERING». TOESTELLEN, capaciteit bezittende om ongeveer 400 ellen ti as per 24 uren te zuiveren. Adres franco brieven onder de lott.A. B. C„ Bureau Handelsblad, (15963) ADMINISTRATIE. lemand van de P. Ti„ sinds jaren bij Administratien werkzaam, bekend met de Hollandsche, Fransche en Duitsche talen, alsmede w ?t**liaanscll Boekhouden, biedt zich aan als KLERK o_p een Handels- of Expeditiekantoor of wel bij eenige andere Admi«Vitt,&apos;„_ * v»en.&quot;M0° onder lett. Z. Z., bij den Boekh. TJEENK WILLINK, te Arnhem. (15961) ÏWAWUATS TE SLÜIMIiW. »-a___a_^^^^^^arffls informatièn bg don Predikant of bg den Heer J. DE beurs, Makelaar te Sloterdijk. (i 5960)</p>
</text>
