<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>««_Bi*„_-..&quot;li„.„_i__,vi,t^ 25-JARIGE ECHTVEREENIGING VAN &apos;ANTÖNIUS HENDERICUS MIER .3 E„ f Otmßmmtm • U^O) K HELENA ANGELIER. -g a Amsterdam , Hunne Dankbare Kinderen aan g gj 7 Julij l8i;«. onze zeer gelieïde Ouders, fc 25-JARIGE ECHTVEREENIGING VAN P. 11. WITKAMP Amsterdam, en 7 Julij 18.0 6. J. E. APPENZELLER. (10902) Ondertrouwd: A. C. VAN DE KAMP Buren, 5 Julij 1866. . en H. J. BEEKMAN. Eenige eh Algemeene Kennisgeving. (16106) &quot;Ondertrouwd : Mr. N. J. DEN TEI_ Overveen, 5 Julij 1866. en &quot;f mtaxlmM (M 119) H. BOISSEVAIN. Ondertrouwd:&quot; &quot; Dr. G. 11. L. VRIENS Rotterdam, 5 Julg 1866. en (16152) C. A. W. OROQS. Getrouwd: G. 11. G. HEIJDENRIJCK &apos;s Hage, 5 Julg 1866. KN M. E. VAN CAMPENHOUT. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (16138) Getrouwd: Mr. O. J. BKKKHOFF, van Nijmegen Oldenzaal, 5 Julij 1866. EtrAHUil i. ¦&apos; • 1 Itfß (16177) M. C. G. SCHAEPMAN. üovallen van eeno DOCHTER, L. CNOOP~KÖOPMANS, Geb. JOOoII.N. -__».. j-_rv*«__i wis »_ . _Amst--i_iam , 5 Julij 1866. (16178) Voorspoedig bêTOTiëiTvaTrêen ZOON 11. C. MOTTU, geb. UANZO_II7 Ammlruam, 5 Julij 1866. (16168) 1&quot; vallen van cèiTJ-ÖO.v&apos;, O. HISïI.OEJÜ-~M]}_JEKS. &quot;¦&apos; Ouderkerk a/d. Amstel, 5 Julij 1866. (16137) Eenige Kennisgeving. Den 2den dezer overleed te Pürth Ij ij Neurenberg onze gelieïde Vader en Behuwdvader, de Heer M. S. ARNSTEIN, in den ouderdom vau 84 jaren. ARNOLD ARNSTEIN. Amsti.kkam, JEANEïTE AKNSTEIN—BINGER. 5 Julij 1866. E LIAS ARNSTEIN. (16163) Den 3dcn Julij overleed VY. SCiIIMMEL, in den ouderdom van 49 jaren. Gedurende &quot;23 jaren was hij als Koetsier ijverig en getrouw bij mij werkzaam. i. 06170) iv.iMiy - Dr&apos; f* w* rive.* Overleden te Utrecht ten huize van haren jongsten Zoon, onze veelgeliefde Moeder en Behnwdmoeder, Mejufvrouw de Wed. A. PONDMAN, Geb. ENDT, iv den ouderdom van circa 71 jaren. Zaandam, W. PONDMAN, 5 Julij 1866. uit aller naam. . De Zaak tal op demelfden voet gecontinueerd worden. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (16208) _ Heden overleed na een geduldig lijden, voorzien van de H. Sacramenten , onze «eliefde Moeder en Rehuwdnioeder Mevrouw de Wed. den Heer PETRUS SCHAAPS, Web. KOORN. Alkmaar, 3 Jnlij 1866. H. A. SCHAAPS. (16081) _¦ !&apos;• J- SCHAAPS. Voor de vele bewijzen van deelneming, ons betoond bij ons huwc- f HJ_«ISamÜ e^alTl»?- aUe&quot; harte^ *** VERHOEFF. AMSTERDAM, ö Jltllj is«.. a VERHOEFF, (16167) JIANIKUS.</p>
</text>
