<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Op Woensdag den 18den Julij IK&apos;&quot;, ; ten 2 Ore, zal in bet Logement bij VELAARS t, &apos;-.BESTEED : Het bouwen van ren nieuw lIEERfINHUM , enz., voor den Web Edelen Heer E. MOORMAN , te Baarn, met de leverancie van alle daartoe benoodigde Materialen, Arbeidsioonen, enz. De Bestekken zullen ter lezing liggen te Amsterdam, inhotVosje-, te Utrecht, in liet Vergulde Poortje- te Hilversum, bij VAN VEER-, SEN; te Amersfoort, bij VAN WAXIJ - te Arnhem, in het aent Het Zwijnsho.d&apos;d; en in het Logement bij VELAARS te Baarn, alwaar de teekening ter inzage zal liggen van des morgei.s &apos;J tot des Namiddags 5 ure. Inlichtingen zijn op franco aanvrage te bekomen, en do bestekken tegen ƒ I verkrijgbaar gesteld bij den &gt;. KEJJ te Socstdijk. (158«: i) VOOR ZIEKEN EN ZWAKEEN. Nieuwe Lelie-straat ïlfl_ 205. Met daukbaarheid zien de Ondergeteekenden, door den weldadigen invloed der Cholera-Oommissie, de Inrigtingen tot Spijsbereidiug voor Behoeftigen tijdelijk heropend. De verklaring der commissie: KRACHTIG VOEDSEL VERMINDERT DE VATBAARHEID VOOR DE BESMETTING, enz., geelt hun vrijmoedigheid ook de aandacht te vestigen op hunne Inrigting, nu sedert drie jaren het geheele jaar door werkzaam en wel bij velen. maar op verre na niet algemeen genoeg gekend, en naar waarde geschat. Zij twijfelen niet, of eene proefneming iv deze dagen ven volksramp zal het nut van zoodanige inrigting voor herstelh-nden en zwakken ook in gewone tijden meer doen inzien. Volgens Tarief zijn verkrijgbaar versterkende Kalf?soep, Bouillon en Gekookte Spijs met Vleesch, waarvoor de bons bij de Ondergeteekenden verkrijgbaar zijn. C. S. ADAMA VAN SCHELTEMA, Prinsengracht XX 502 P. N. DE VRIES, Ei; GG 108 a. (15904) ; VEÏtKOOPIMG kOSTBA____M_TÈ„ MOBILAIR, IN HM Oudezijds Meeren-Logement , TE AMSTERDAM. J. T. A. KILSDONK en verdere Makelaars, zullen op DINGSDAG, 10 JULIJ !,_„_ en volgende dagen, ten overstaan van den notaris J. G. POUW, verkoopen: fraaije gezette Diamanten,gouden eu zilveren Werken, Antiquiteiten, ouderwetsche Saksische en Oost-Indische Porseleinen, fijne Lijnwaden, zindelijke Bedden met toebehooren, Tapijten, Spiegels eu Schilderijen, staande Horologien, Pendules, Ornementen, Pianino&apos;s en Piano&apos;s, Garnituren van moderne Canapés en Stoelen met groen zijden, damasten en andere bekleedsels, vele goed onderhouden, soliede bewerkte MEUBELEN, | wnarbij magnifhiuc gebeeldhouwde Schrijftafel en massief Mahoniehouten Kantoorlessenaar voor 4 Personen , Brandkasten , Winkel- en Tuingoedereu, Koperwerk, eenige Boeken, enz. Nog zullen de Makelaars J. A. NAMIAS en J. P. A. KILSDONK op Dondci-dug 12 Jnlij ïaeü, des Avonds ten 5&apos;/3 Ure Verkoopen : Eene belangrijke verzameling net geconditioneerde HEBREEUWSCHE BOEKEN, waarbij eene complete TALMUD BABOE BENVENISTE en vele andere , meest Godgeleerde, Werken, afkomstig uit den Boedel van eenen Particulier te dezer Stede. De Catalogus van den Inboedel en de Notitie der Hebreeuwsche Boeken zijn te verkrügen a»n.hdt OUDEZIJDSHEEREIf-WGEJI alwaar de Goederen&apos;ZONDAG en MAANDAG, 8 en» JULIJ a. s._, publiek te bezigtigen zullen zi.i-i. (IB007) Bij een eenig HEER wordt, met 1&quot;. Angustus a. s. gevraagd eene DIENSTBODE, 1!. C. Godsdienst., als Meid alleen, tegen goed loon. Zij, die van goede Getuigschriften voorzien zijn, adresseren zich per franco brieven onder lett. P„ aan den Boekhandelaar PHILIP MEIJEKS, te Amersfoort. (IfiOöT) De ondergeteekende maakt hiermede zijne geëerde Begunstigers, zoo binnen als buiten de stad, bekend, dat hij voornemens is zijn geheel nieuw tot BEIJERSCH BIER- en KOFI&apos;IJHUIS ingerigt Lokaal te openen op Zondag deu Bsten Julij a. s. Hopende door eene allezins prompte en bonnette bediening zich op nieuw dat vertrouwen waardig te maken, hetwelk hem iv &apos;zijne vorige woning op de Beestenmarkt, zoo ruimschoots is geschonken. A. DE JONG, Nieuwenrijn, bij de Vischbrug, te Leiden. PS. Beveelt zich ook bij voortduring aan tot het leveren vau BEIJERSCH BIER op fust en flesschen aan huis. (l_6osö)_ 1 lEMAND van rijpen leeftijd, P. G., door tijdsomstandigheden buiten betrekking, toegerust met algemeene kennis van Zaken, van Landbouw, van Koophandel en Nijverheid en Administratie, biedt zich aan om geplaatst te worden,&apos; als RENTMEESTER, BOEKHOUDER, CORRESPONDENT, REIZIGER of als DIRECTEUR eener Fabriek, of welke andere werkkring ook die de gelegenheid aanbiedt om nuttig werkzaam te zijn-, van activiteit en moraliteit kunnen de beste Getuigenissen geproduceerd worden. Hierop reüecterenden verzoeke men zich te adresseren franco onder Lett. A., bij do Boekhandelaars B. KRAMER &amp; Zn., op het Rokin, te Amsterdam. (16020) Op een Koopmans-Kantoor verlangt men een JONGSTE BEDIENDE als VOLONTAIR. Adres met eigenhaudig geschreven brieven onder lett. Y. Y. bij den Boekhandelaar J. fi. TIELKEMEIJER, Vijgendam, A 458. (15917) HPHe VOOR rASSAGIERS EN GOEDEREN. Het Nederlandsch Gekoperd Tweedeks B.iRKSCIIIP Kapitein P. OUWEHAND. Voormelde Bodem voorzien van vele en ruime inrigtingen voor Passagiers, is te bevragen bij de Cargadoors FLOBIS DER KINDEREN &amp; ZOON, te Amsterdam. (16131) Naar SOEIIABAYA .&apos;/l-Sitffc (DIRECT) ligt te AMSTERDAM in lading: Het extra op snelle zeilaadje nieuw gebouwd gekoperd CLIPPER-BRIKSCHIP IDA GEERTRUIDA ¦/• L 1.1.,.1., (4CO TON), Kapitein 11. VAN MOERKERKEN , OM 15 JULIJ TE VERTREKKEN. Uitmuntend ingerigt voor Passagiers. (12214) Adres: DE CONINGH &amp; C°. en OOLGAARDT &amp; BRUINIER. FRANSCHE MAIL NAAR WEST-INHE. -OSPAGRIE mmtULt TRANS-ATLAtJTK)IJE, Gevestif-d te PARIJS. Vertrek van Si. NAZAERE deu Bsten van elke maand naar SURINAME en de West-Indien, iv verbinding met de geheele Westkust van Amerika via Panama. Vertrek van Sr. NAXAIRE den lOden van elke maand naar St. THOMAS, HAVANA en MEIAICO. \ ,1-trek van IIAVRE naar NEW-VORK geregeld elke 14 dagen. Plaatsbilletten en Vrachttarieven to bekomen bij de Agenten dei- Compagnie. OOLGAARDT «fit BRUINIER, (10452) U 39, Amsterdam. .nfiADWETiniV 5 ZEVENAAR, KLEEF EN KEULEN, lM UUIIU i_uLl»ill l NIJMEGEN, KLEEF EN KEULEN. Van Rotterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen. 6.10,8.15,10.35,2.20 » Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen. 6.50,8.20,11.10,2.35 v Nijmegen naar Kleef en Keulen. , . 8.35, —,11.5, 3.—,5.45 Aankomst te Keulen , .12.50. — ,2.30, 7.05,9.59 (13151)</p>
</text>
