<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VEREENIGING REGT VOOR ALLEN. DE VEREENIGING heeft de eer bekend te maken, d.it zij als CANDIDATEN bij de verkiezingen van Dingsdag 10 dezer, wenscht te ondersteunen: Voor den GEMEENTERAAD: Den Heer Dk. C. E. lIEYNSIUS (Wit Bi/iel). Voor de PROVINCIALE STATEN. — Herstemming: Den Heer Ma. M. Jl. DE LANGE (Geel Biljet). Voor de PROVINCIALE STATEN. — Nieuwe keuze: Den Heer A. C. WERTHEIM (Rood Biljet). De Kiezers worden uitgenoodigd goed te letten op de kleur der Stembriefjes. Amsterdam , Het Bestuur der Vereeniging: 6 Jul ij 186 6. Mr. J. G. A. FABER, Voorzitter. (16195) J. A. ALI3ERDINGK THIJM, Secretaris. De Heeren GOLL &amp; CO., adverteren, dat de halflange Coupons hunner Administratie van WEENEII CERTIFICATEN, verschenen op den Eersten Julij 1866, op en va den 15den Augustus aanstaande, dagelijks ten Kantore van de ASSOCIATIE-CASSA zullen worden betaald, te weten: Dio van Fl. 10 in Einlösungsclieinen met Drie Gulden Vijf en Twintig Cents. Die van Fl. 580 in Conventionsgeld met Vijftien Gulden Twaalf Cents. (16132) BILLITON-MAATSCHAPPIJ. De DIRECTIE geeft bij dezen kennis, dat de Eerste Uitloting van Tien Aandeelen in de 4| pCt. Prioriteitsleening op heden, ten overstaan van den Heer Notaris Mr. J. F. WERTHEIM en getuigen, te Amsterdam heeft plaats gehad, en toen zijn uitgeloot de Nommers: 9, 43, 72, 82, 215, 235, 270, 301, 320 en 400. Deze Obligatiën zullen op den lsten September aanstaande , door den Heer C. VAN RINSUSI Jn., te Amsterdam, met Duizend gulden worden betaald tegen intrekking der stukken, voorzien van de alsdan nog onverschenen coupons. &apos;s Ora venhage, Namens de Direotie, 2 Julij 1866. De Secretaris, (16136) Jl. RA G IJ T. Warscï_au-Bromuei*£er EISENBAHN-GESELLSCHAFT. Die am 1 Jnli a. c. fiilligen Zins Coupons von den W/AHSCHAURROMItERGER ACTIËN werden vom lten bis ult. Juli a. c. bei folgenden Zahlstellen eingelöst: in Warschau, bei der HAUPTKASSE DER GESELLSCHAFT. - St. Petersburg, » Herren STERK V &amp; SOHN. * Breslau, beim SCHLESISCHEN BANKVEREIN. * Amsterdam, bei Herren LIPPMANN, ROSENTHAL &amp; C&quot;. * Berlin, - Herren FEIG _ I&apos;INKUS. t Cracau, » Herrn ANTON HÖLCEL. * Frankfort a&apos;M., - Herren WEILLER &amp; SÖHNE. Spliter tindet die Einliisung nur noch allein bei der Eiscnbahn- Hauptkasso zu Warschau, und zwar am 10/22 ten jedes Monats statt. Warschau, den 13/25 Juni 1866. DER VERWALTUNGS-RITH. De Heeren LIPPMANN ROSENTHAL &amp; 0., adverteren, zich gedragende overeenkomstig het bovenstaande, dat de COUPONS van af 13 Julij tot 12 Augustus e. k. zullen worden betaald bij do ASSOCIATIE-CASSA tot den koers van / 1.24 per Z. R. en wel do COUPONS van litt. A van Z. R. 2 met ƒ 2.48. * *¦ u 1, B » // 10 - * 12.40. Amsterdam, 6 Julij 1866. (16172) R. L. SCHOLTEN en J. R. SCHOLTEN, Makelaars, zullen op Maandag den 9den Julij 1866, des namiddags ten 2 uur precies, door den Heer B. D. BEETS, in het Lokaal de Zwaan, op den Nieuwendijk bij do Kolkstceg, presenteeren te verkoopen: 92 Rondjes ITALMIMI lIEIÈP ÏM lIEEDE. Zoo gezond uk bfschadigd. (15479) Op Donderdag, den 12.1 en Julij 1866 en volgende dagen, te beginnen des namiddags ten Een ure, zal op de Bovenzaal van het Koftijhuis liet Parlement te &apos;s Utrttgtnbttek, ten overstaan van den Notaris F. J. M. RITS aldaar, in het openbaar worden Verkocht: Kene aanzienlijke partij fraaije Bijouteriën en -Wouden en Zilveren Werken. Ter plaatse en ten dage der Verkooping, van des Voormiddags tien tot twaalf ure te zien. (16162) OPENBARE VERKOOPING te Aalsmeer, bij P. KAPTEIN, door den Notaris LICHTENBELT, op VRIJDAG DEN 13i&gt;f,n J.ULIJI ISOO, des Voormiddags ten 11 ure: van 10 bunders ZOMEHGAHST, 21 bunders WITTE ZEEUWSCHE TARWE, 18 bunders HAVER 0.11 7 bunders ROGGE, uitmuntend in gewas op kavels 7. 8, 11 en 12, sectie LL, afdeeling Burgerveen, aan den Ringdijk en vaart nabij Aalsmeer, te Haarlemmermeer, met uitstel van betaling, mits solide borgstelling, tot 15 December a. s. Brieven franco, aan den Notaris LICHTENBELT, te Aalsmeer. (15873) MANUFACTUREN. HET „ I Kl! WK LM Atv AAÏj. Nieuwendijk hoek Bt. Nicolaasstraat, Il 218. Wegens het vergevorderde Saizoen OPRUIMING van diverse Voorfaars- en *Zomergoederen, als STOFFEN, BARÈGES, STELLA&apos;S, DOEKEN, enz., enz., tot veelvermiuderde prijzen. (16103) w. a. m. scnmiDT. De ondergeteekenden betuigen hiermede openlijk hunnen dank aan den Heer H. P. DILL, Gezagvoerder van het barksehip* HELESA, voor de behandeling die zij als passagiers van hem hebben ondervonden op de reis van Padang naar Nederland. Zij bevelen dien Gezagvoerder aan in de gunst van Reizigers naaren van Indie. L. U. DEELEMAN, Gepens. Luiten.-Kolonel der O. I. Genie. J. EPKE, Kapitein der O. I. Infanterie. .». 11. VAN DEK SCHALK, Kapitein der O. I. Infanterie. .1. A. OLT, (16154) Onderwijzer voor de O. I. Dienst INDISCHE JONGEN. Voor franco passage naar Java ot Sumatra WENSCHT een Indischo Jongen van uitmuntende getuigschriften voorzien, als Knecht terug te keeren. Nadere informatièn met franco brieven onder lett. L. H. D. bij d» Kantoor-Boekvcrk. BEEKMAN _ SCHOUTE, Rokin, N&quot;. 144, te Amsterdam. (16155) _, STOOMVAART j^fi**«jJt&gt;*x T-iBCn_H m(M AMSTERDAM ES HAMBURG. Overtogt binnen 32 Uren. Do STOOrtISCHEPEN WILLEM DE EERSTE on AMSTERDAM, beide uitmuntend voor PASSAGIERS ingerigt, vertrekken voorloopig als volgt: Van ArtISTEROAIH. 1 Van HAMBURG. Amsterdam Dingsdag 10 Julij, &apos;Willem de Eerste Dingsdag 10 Julij. Willem de Eerste Zaturdag 14 // x Amsterdam Zaturdag 14 » Amsterdam 1 )onderdagl 9 # i Willem de Eerste Donderdag IJ 11 i Willem de Eerste Dingsdag 24 11 &apos; Amsterdam Dingsdag 24 t | Amsterdam Zaturdag 28 * | Willem de Eerste Zaturdag 28 // VRACHTEN VOOR PASSAGIERS: Groote Kajuit/25. Voorkajuit ƒ 18. Dek ƒ6. Amsterdam, 6 Julij 1866. De Directeur (16004) PAUL VAN VLISSINGEN.</p>
</text>
