<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 7&apos; Aug. Het schijnt dat de onderhandelingen met i :}e&apos; Pruisische kabinet eene gunstigere webding hebben genomen, zoo- i . * er nog hoop bestaat op het plaats hebben der zooveel besproken pntmoeting des Keizers met den Koning van Pruisen te Gastein. De i fleer von Beust beproeft al het mogelijke, om eene vredelievende op- : lossing aan ,je kwestie te geven. , ~ I)e nieuw benoemde minister van jnstitie, de Heer von Komers , eelt eene circulaire gezonden aan de presidenten der onderscheidene geregtshoven, waarin hun wordt te. kennen gegeven ( dat de lang be- Proken reorganisatie van het regtswezen eindelijk tot stand zal komen. et vreemdste van de zaak is, dat in zoo algemeene bewoordingen over e aanstaande reorganisatie door den minister wordt gesproken, dat memand weet welke plannen de minister koestert. — Tot heden is nog geen minister van koophandel benoemd. r~ Men beweert dat het besluit tot bijeenroeping van den Hongaar- Hen Landdag °P 15 dezer zal worden uitgevaardigd. Van eene goed onderrigte zijde wordt gemeld, dat op 15 Maart an het volgende jaar de betaling der loten enz. van de Esterhazyleening zal worden hervat. — Borkowan, een stadje in Moravie, in klein Pöcblarn, is op 1 dezer bijna geheel afgebrand. «J^-Smo*&apos;0*&apos; 9 Aug* (des Ochtends). De Koningin-weduwe begeeft zich ! reis derwaarts zoodanig inrigteu, dat zij den Koning le balzhurg ontmoet. Men hecht aan deze ontmoeting zekere stoatkunaige beteekenis, want men beweert, dat de Koningin-weduwe de staat- Knnde van den Heer von Bismarek verderfelijk acht voor het vaderland en sedert lang pogingen in het werk stelt om de zaken eene andere wending te doen geven. *r^Hen verzekert* dat &lt;*e reis des Konings naar Baden-Baden niet r&quot; Qoorgaan; tevens verhaalt men, dat de Heer von Bismarek van bét _l»»_i, badPlaats Biarritz heeft afgezien, uithoofde van de wending &quot;^onderhandelingen met Oostenrijk. Annr a\ sch&apos;jnt, dat aan de mededeeling omtrent het rapport, ingediend ■preten f landsadyo(;aten betreffende de aanspraken door de verschillende cewfJt Cn 0p de kroon to Blve-hertogdommen gemaakt, niet te groot tteld!rLmoet aeehecht worden. Geen der officieuse dagbladen maakt er •- \yaE n&gt;« wiJ&apos;ze van gerucht. Mer, dat Kl°^m^al-&apos;^orrespondenz zegt in haar jongst verschenen nomniet tot het n de onderhandelingen tusschen Oostenrijk en Pruisen ïijn ge£n*ondgeWen3Cllte resultaat hebben geleid. De eischen van Pruisen geene uitbreïd*&gt;P het Weener vredesverdrag; daardoor beoogt Pruisen erlangen dat d *i?n ™aët&gt; maar men wenseht de noodige waarborgen te op de voordeur militalre en maritieme krachten van de Elvehertogdemmen JPruisen zul k« V^ tea beste van die landen zuUell worden gebezigd, gesteld? b» r reg Tan medebezitter niet laten varen, dan in geval de öerde -al • ?gen orde» vervuld. De nsurpatie ten voordeele van een bijeenkomst v &apos;ï? geduld- Er wordt niets gemeld omtrent eene te Gastein-de».Keizer van Oostenrijk met den Koning van Pruisen — Bij hl&apos; .I&apos;XaarschlJnlyk zal dit op &apos;s Konings terugreis plaats hebben, geraken van eDS*°rten van den muur alhier* en het daaronder bedolven dan aanvankelijkB6 p^rsonen heeft een grootèr getal het leven verloren 10 zwaar gekwetste Tfmoed* Er zijn reeds 4 dooden opgedolvenen gevonden. n Treest&gt; dat nog meer dooden zullen worden W-Scbwerin B^.*?*»*. ë«legen in het groothertogdom Mecklenopgegeven, «aar maakt het onderwerp van verder onderzoek uit. ♦_*TtT- i*Ta u°lver3ltelt te Kiel, die den geboortedag van hertog Fnedricb dezer dagen in het openbaar heeft gevierd, is deswege door de regering gecensureerd. gevieru, uo.h*-*_ — Uit Elensburg wordt gemeld, dat de stedelijke raad het voorstel door de commissie van de Sleeswijk-Holsteinsche vereenigingen ingediend, om de zaak der Heeren May en Frese te .behandelen, heeft afgewezen. De fioóge regering heeft eene circulaire gezonden aan de directeuren en commissarissen van policie, waarin zij worden aangemaand om ten strengste te letten op de dagbladen en to waken, dat de regten van Oostenrijk en Pruisen op het bezit van de hertogdommen niet worden aangerand. Op last van het hoofd van policie te Elensburg zijn de Itzehoeër en Schleswig-Holsteinisclie Zeitung in de openbare localen in beslag genomen. Te Altona heeft de policie de Sxjtkswig-Holsteinische Zeitung geconfigkeerd. — Op 28 dezer zal de Eijksraad te Kopenhagen worden bijeengeroepen tot bet houden eener buitengewone zitting. — Volgens berigt uit Warschau, is men ijverig werkzaam met het opruimen van de houten blokhuizen, in 1862 gebouwd op de groote pleinen der stad, ten einde de toenmaals oproerig gezinde bevolking gemakkelijker in bedwang te houden. Het prachtige Hotel de I&apos;Europe in 1863 in beslag genomen, ten gevolge van -den politieken moord, destijds in dat gebouw gepleegd, is aan de eigenaars teruggegeven. JFBANKFORT, 9 Aug. De president van de bondsvergadering, de Heer von Kubeck, is naar Weenen vertrokken, ten einde de regering mondeling in te lichten omtrent het voorstel van Beijeren, Saksen en Hessen, betreffende de Sleeswijk-Holsteinsche&apos;kwestie en de noodige instructien deswege te erlangen. — Men verneemt, dat de aangekondigde zitting der bondsvergadering heden niet zal gehouden worden. — Het Grootduitsche Reform Verein zal in October e. k. alhier eene algemeene vergadering,houden. — De Heer Samwer, een der officieuse raadslieden van den erfprins van Augustenburg, beeft verscheidene dagen ter dezer stede verwijld met het doel om conferentien te heuden met de invloedrijkste leden van het Nationale Verein.</p>
	<p>Op 3 December jl. telde Holstein 553,210 bewoners op 155 vierkante Duitsche mijlen oppervlakte, Sleeswijk 405,369 bewoners op 163% vierkante Duitsche mijlen. — Het Journal de Geneve deelt het berigt mede dat de Matterhorn, vier dagen na bet vreeselijke ongeluk aan eenige Engelsche reizigers overgekomen, door een Italiaan is beklommen.</p>
</text>
