<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>:&quot;M&apos;AÖiII»TeiMMQ. - &apos; Het BESTUUR van Bedijking cd Droogmaking van den Geer ca Kleinen Blankaard-Polder, onder Zoeterwoude en Stompwijk, is voornemens op H3AANRA-K 21 AUGUSTUS 1865, des namiddags ten 4 ure precies, „in de JHcrberg Het Blesse Paard,, te Stompwijk, aan te besteden: Het STICHTEN VAN HET GEBOUW met aanhoorigheden voor liet Stoomgemaal eu leverantie der daartoe benoodigde Materialen. Het Bestek zal ter lezing liggen in het Logement de Burg, te Leiden; in het Zuid-Holl. Koffijhuis en de Nieuwe Stadsberberg, te sGravenhage ; in het Fransche Koffijhuis, te Rotterdam, en in de Herberg het Blesse Paard voornoemd, en voorts verkrijgbaar zijn op franco aanvrage tegen betaling van 50 cents bij den Secretaris der JDroogmaking, de Heer BOONEKAMP, te Zoeterwoude. Den 16den, 17den en 18dcn Augustus voor den dag der Aanbesteding, des morgens ten 9 ure, zal de aoodigc aanwijzing op de plaats worden gedaan, en inmiddels informatien te bekomen zijn bij den Opzigter den Heer J. PAUL, td Zevenhuizen. Het Bestuur voornoemd De Voorzitter J. GROEN E WEGEN. De Secretaris (18399) P. J. A. BOONERAMP. NIEUW ONTVANGEN bij de Firma JT. IM. A. LINA &amp; CO., Fabriekanten Sm fCorsettenl . BLOEMGRACHT, MM 37, een grootassortiment CRINOLINES, alsmede Fransche en Duitsche Veeren in alle breedten. _£ (18351) soa» nönm-FLËïë Jjfg2*3 Wordt tut de Hand TE KOOP Aangeboden voorjden ____É__li_£___*i geringe)) Prijs van f 350. Waarbij eene guarantie voor Drie achtereenvolgende Jaren. Dezelve is geheel Nieuw, Schuinsnarig, koper Mechaniek, voorzien van ijzeren Bouten en Stangen , en omvat in naar den laatsten smaak bewerkte Pallisanderhouten KAST. met vergulde Lusters en Handvatten. Te bezigtigen&apos;s morgens tusschen 9en 12 ure, op&apos;de Spiegelgracht,&quot;. ho^ek Weteringdwarsstraat, BB 63, te Amsterdam. * (18307* ~MOIMES7 Men Vraagt ten spoedigste eene MOOISTE, bekwaam in het Maken van HOEDEN, MUTSEN en COIFURES. Salaris naar bekwaamheid. Brieven worden Franco ingewacht onder Lett. P. D., Bureau Handelsblad. In dezelfde Zaak en onder dezelfde Letters wordt ook verlangd een Net LOOPMEISJE. (1*8304) Er wordt GEVRAAGD in de nabijheid van den Amstel, tusschen de Keizersgracht en Kerkstraat: Een net Burger WOON Uil IS, om zoo spoedig mogelijk te kunnen Aanvaarden. Franco Brieven met opgave van Huurprijs, onder Lett. K. E., bij de Kantoor-Boekhandelaar» BLIKMAN &amp; SARTORIUS, Dam, té Amsterdam. (18306) &quot;GKTRJÏAGIIi&quot; Bij een Grossier in GOUD en ZILVER, om Dadelijk in dienst te treden: Een JONGELING, omstreeks 20 Jaren oud, voor KANTOOB- Werkzaamheden, goed kunnende Schrijven en Rekenen. Met het Vak en de Duitsche Taal bekend, zal tot aanbeveling strekken. Salaris naar bekwaamheid. Adres met eigenhandig geschreven Brieven en opgave der laatste Betrekking, Franco onder Lett. B. V. S., in den Kantoorboekw. van de Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (18302) De Boekhandelaar J. E. VAN DOBBEN, te Haarlem, heeft Uitgegeven en alom Verzonden: SCHETSEN EN BEELDEN, DOOlt DE! OUDE RICHARD. Ten voordeele der Oprigting eener BEWAARSCHOOL to Spaarndam. Met een woord van Aanbeveling door B. TER MAAR ROS3EWIJÏ, Predikant te Haarlem. Prijs ƒ 1.20. Geb. ƒ 1.50. (18315) WORDT TE KOOP MNGIBOMN Een SCHOOL-AMEUBLEMENT, bestaande in TAFELS BANKEN, LETTERKAST, TELREK, enz. enz. Adres Franco bij G. WESSELING, Mr. Timmerman en Makelaar, aan het Amstelveld,</p>
</text>
