<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLANDSCHE HANDEL-MAATSCHAPPIJ. AANBESTEDING 18 DKCEJIBERIBfif). Belanghebbenden wordt medegedeeld, dat het ZWEEDSCII IJZEU, begrepen in perceel N°. 26, NIET zal worden uitbesteed en de aanschaffing van bedoeld&quot; artikel tot nadere aankondiging blg&apos;ft uitgesteld. Amsterdam, 11 December 1866. (28523) £\. i C. AMENT, Makelaar, zal op Maandag, den nfejL 17den December 1866, des Avonds ten Zes uro, te _bT__l_fflW^_ Amsterdam, ia de Nieuwe Stads-Herberg, aan het &apos;jïïftËSßMrfex IJ, ten overstaan van den Deurwaarder B. l_&gt;. BEE&apos;I&apos;S, ______«L^__^__ff Verkoopen: Een extra ordinair, welbezeild, gezinkt ! &apos;saEsS§!§ls^ SCIIOoNER-GA_U.OOV___.CmP, varende oni der Nederlandsche Vlag, genaamd ELISABETH, laatst gevoerd ! door Kapitein F. H. ZEEVEN, volgens Nederlandschen Meetbrief ! lang 24.40 ellen; wijd 4.64 ellen; hol 2.45 ellen; en alzoo gemeten . op 123 Tonnen of 65 Lasten. — Het voorz. Schip ligt alhier, aan i dc Werf de Zwarte linaf, Kleine Kattenburgerstraat. lemand nader onderrigt begeerende, spreke met bovengemelden Makelaar of met den Cargadoor B. J. VAN HENGEL. (27597) «De Notaris KAKEBEEKE, gevestigd te Goes, zal op VRIJDAG IU DECEMBER 1806, des morgens om 10 uro, op den dorpe van Kruiningen, in het Gemeentehuis aldaar, in het openbaar TE KOOP aanbieden: Eerstelijk: 121 extra zware OLMENBOOMTA, waarvan 76 stuks ter dikte van 1,60 tot 1,98 en 45 staks ter dikte van 1.10 tot 1,50 El in do koord, staande op de Hofstede van den Hoog WelGeboren Heer SLICHER VAN BATH, te Rilland. Ten Tweede: 50 stuks zware OLMEN BOOMEN, ter dikte van 1,10 tet 1,40 El in de koord, staande op eene weide, aankomende don Heer Gezworen JAN BLOK Az., in de gemeente van Kruiningen, in Oomshoek. (28676) Bestuur der Domeinen. OPENBARE VERKOOPING. De ONTVANGER der REGISTRATIE en DOMEINEN te GOES, daartoe gemagtigd, is van voornemen om op Woensdag den loden December 1866, des voormiddags ten 10 ure, te Hanswecrt, gemeente Kruiningen, en op Donderdag den 2Ósten Deceinlier 1866, des voormiddags ten 10 ure, te Wemeldinge, op de plaats zelve, namens het Rgk, in hot Openbaar te Koop aau te bieden: EENE PARTIJ WERKTUIGEN&quot; EN MATERIALEN, in bovengemelde gemeenten aanwezig, gediend hebbende voor werken aan het Kanaal door Zuid-Beveland, bestaande in: KA ITjS, te zamt-n Ba nat ongeveer 171,000 ponden, LTEKEN, HEIBLOKKEN, ruim 100 ijzeren WAGONS, ONDERSTEUNEN, AANBEELDEN, een LOCOMOJBIELE van 10 paardekracht met CENTJRÏFUQAALPOMP en 2 OBVOERPIJPEN, IJZEU en onderscheidene LOODSEN tot Afbraak. Koopen van niet hooger dan ƒ 25 contant te betalen en die daarboven binnen 6 weken na de Veiling; deze laatste onder bc. hoorlijke borgstalling. i De Voorwaarden van Verkoop liggen ter lezing aan de Kantoren van de Registratie en Domeinen te Goes, Cortgene, Hulst, Zierikzee, Tholeh en Middelburg en op de Gemeentehuizen van Goes, Kruiningen, Kapelle, Wemeldinge, Yerseke en Schore. Bezigtiging ter plaatse, twee dagen vóór den Verkoop, van des | voormiddags 10 ure tot des namiddags 4 ure. Goes, 29 November 1866. De Ontvanger voornoemd, (27796) A. RIJSER. INTERHVriiMLE STOOJBOOTDIIM. Aan AANDEELHOUDERSinbovengenoemdcMAAVSCïIAPPIJI wordt bij deze berigt, dat de Vergadering van 10 December 1866, belegd tot het benoemen van Commissarissen volgens art. 15 dei- Statuten, is VERDAAGD tot 14 Januarij 1867, des middags ten 12 ure in het locaal Odéon, op don Singel, to Amsterdam. Namens Commissarissen _ (28662) R. MERK.ELBACU, Directeur ALCEITI HPtDITIE iiiiiii VAN GEND * LOSS. De Administratie berigt hiermede, dat, te beginnen met den 15den DECEMBER o. k., DE ZENDINGEN van Botterdam en Dordt naar Breda , Tilburg, Boxtel, Eindhoven , Helmond, Venlo , Roermond , Sittard, Maastricht en geheel Limburg vice versa, langs de nieuw geopende lgnen der Staats-Spooi wegen zullen worden verzonden, (28597)</p>
</text>
