<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>. ƒ 500. Bovengenoemde SOM vraagt men voor den tijd van U/s jaar, ora n twee termguen af te doen, tegen hoogen Interest en de beste lecuriteit. Adres Franco, onder Lett. Z. A., in deu Boekwinkel van i_ Wed. J. C. SPIJKER Az., Regn liersplein X 359. f 28559) De gerenommeerde etiq. met gedrukten naam der GENEESMIDDELEN zijn in eene uitgebreide sorteriDg, olke naam in 6 verschillende grootten, verkrggbaar bij J. G. AALDERS, SINGEL, BIJ HET KONINGSPLEIN, X 9, te AMSTERDAM. Tevens uitmuntende VEENIS, welke ook de in GOUD GEDEUKTE etiq. volkomen conserveert. , Kartonnen doozen , Signatures, Doctors- on Apothekers-Rekeningen , Visitezakbeckjes en Visitelgsten, ook met klinisch overzigt, Zak-Apotheken, Mikroscopen. Zeer portatieve Inductie-Toestellen , Bad-, Wand- en Zak-Thermometers. Oog-, Keel-, Oor- en Uterus- Specula. Tandplsmbeersel en Tand-Instrumentcn, waaronder zeer doelmatige Worteltangetjes. Onderhuids Injectie-Spniljes , Vaccinatie-Doosjes, Bystonri&apos;s , Forceps, Pincetten, Arterietangen, Trepans, Complete en ledige Troussen, Breukbanden, Pessoirs , Lavement- en alle andere Spuiten , Ceintnres, Suspensoirs, Elastiekc Kocsen, Luchtkussens, Urinalen en alle verdere behoeften voor de Geneeskunst. (28558) Bij P. N. VAN KAMPEN, te Arasterdam, zl tl et licht. ONS HUIS. LEVENSBESCHOUWINGEN VAN CHRISTOPHER CROWFIELD, door HARRIÉT BEECHER STOWE , Schrijfster van de Kleine Vossen. (27336) Naar het Engelsch bewerkt door ANTONIA.— Prijs/ I._fes. M ZIET Hfff ER OP DE MAAN UI? ËËÜ-E VRAAC, VOOR DE MEER GEVORDERDE JEUGD, BEANTWOOBTI DOOB EUGENIIS NETOLIOZKA, Professor te Weenen. (28347 Uitgave van H. 1V1.K.11. Prgs 60 Ct. Alom te bekomen. MAATSCHAPPIJ: TOTIDT YAN^DENJAVAffI D. A. THIEME, te Arnhem, heeft alom h 25 Cents verkrijgbaar gesteld: OPJB]£ BRIEF AAN HET NEDERLANDSCHE VOLL Wg strgden voor waarheid en regt. In Nederland is de triomf aan &apos;t geweten. INHOUD: Aan het Nederlandsche volk. — »Ik wil barmhartigheid en niet offerande.&quot; Eene wekstem aan Nederland tot regtvaardigheid en pligtsbetrachting jegens de Javanen. Door Dr. W. BOSCH. — Naschrift. — Kort verslag van het verhandelde in de eerste vergaderingen der Maatschappij. — Reglement. — Verklaring van toetreding. .23235) Het work, ALEX. VON HUMBOLDTS REIZEN IM AMERIKA EN AZIË door H. KLETKE, is een boek dat in den smaak var iedereen valt, een boek niet alleen schoon en leerzaam, maar alleraangenaamst van vorm. In hoeijende verhalen vindt de lezer er alle. in opgeteukend wat VON HUMBOLDT, op zijne reizen in Amerika en Azië heeft ondervonden en geda?.n. Het compleeto werk bestaat uit 4 deelen, beslaande 1628 pag., in groot octavo met portret, plant en uitslaande kaarten, en wordt nn in plaats van ƒ 15.— vèoi ƒ 6.— in alle Boekwinkels afgeleverd. (27556) ZELFBEWARING, een Geneeskundig Volksboek over de Genezing van Zenuwverslapping als gevolg van geheime gewoonten of buitensporigheden, door Dr. ti. LA-HERT, N». 37, Bedford Square te Londen, Lid van het Heelkundig Genootschap in Engeland, enz. Hij is aldaar dagelgks te consulteeren ; wie «iet hij hem kunnen komen, worden met goed gevolgdooi middel van briefwisseling behandeld en de Geneesmiddelen worden ir het geheim en op veiligo wijze naar alle deelen der wereld verzonden DE ZEUFBEWAUINC. (la Préservation personnelle), onder zijr onmiddellijk toezigt door een deskundige op nieuw vertaald en voorzier van vele nieuwe afbeeldingen en voorbeelden, is door hem verkrijgbaai gesteld bij den Boekhandelaar H. A. MEIJEB, N.-Z. Voorburgwal ovei de Molsteeg, te Amsterdam, doch alleen op franco aanvraag; de Nederlandsche vertaling voor 70 Cents en franco per post 85 Cents. D. Fransche uitgave voor 50 Cents en franco per post 60 Cents. (26501</p>
</text>
