<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Dingsdag 11 December.</title>
	<p>e u &quot;ettér ¦n,tenr meldt dat gedurende de afwezigheid&apos; van den prins &apos;iicb, graaf Muline de zaken van bet Oostenrgkscke gezant- schap zal besturen. Dit is de eerste maal dat het officiële blad het vertrek van den gezant op zoo plegtige wijze vermeldt. — De Heeren Ozenne Barbier en Herbert die de onderhandelingen met Oostenrijk omtrent het nieuwe handelsverdrag hebben gevoerd , zijn hier uit Weenen teruggekeerd. De Heer Bertholdy, tweede secretaris van hét Fransche gezantschap, wordt hier morgen met het verdrag verwacht. — De^ bevelhebber der militaire afdeeling van den Neder-Rgn heeft éènige vagen geleden een niet onbelangrijk feit ter kennis van den minister van oorlog gebragt. Een aantal officieren van den Pruisischen staf houden zich namelijk bezig met het opnemen van de versterkingen , enz. in den Elzas. De minister heeft den commandant bevalen de officieren ongemoeid te laten en hun alleen het maken van teekeningen der Vestiügwerken te verbieden. — Het bedrag der lijfrente , die door de regering voor de kinderen van wgjen den Heer Thouvenel zal worden aangevraagd, zal 5000 frs. TOOT iedeï imimei&apos; beWopen. Vnorts is het gouvernement voornemens een wetsontwerp in te dienen, waarbij do ko«teo va,n binnenlandsche telegrammen met 50 pCt. zullen worden verminden). —De Sii-cle wenseht eenige dagen te wachten, alvorens zich nlt té laten over het nieuwo ontwerp van leger-organisatie. De zaak is te belangrÖK, zegt het blad, en het «ntwerp grijpt te diep in allerlei belangen, dan dat er termen zouden bestaan, om nu reeds onvoorwaardelijk den lof der voorgenomen wijzigingen te verkondigen, — De CvnstittUioitne! bevat e&lt;.n uitvoerig artikel over het ontwerpder legerorgameatie en toont in het breede do voortreffelijkheid van het ontwerp aan. Van de ontzaggelijke geldelijke offers, welke dfeze reorganisatie zal cisehen, gewaagt het blad echter niet. De Temps Valt dit artiael van den Heer Paulin Limayrac hevig aan en zegt: &quot;Waarlijk men behandelt ons al te zeer Chineesch, en meent dat wij te onwetend zijn omtrent hetgeen buitens lands voorvalt, om dergelijke taal te voeren. Wil de Constitutionntl oös Wijsmaken, dat de «militaire staat&quot; Pruisen een vijand is Van de edele werken des geestes , van den landbouw, de kunsten, en de nijverheid ? ledereen toch weet dat Pruiser daarin verder vooruit is dan Frankrijk. Het wetsontwerp zal Zaturdag bjj den raad van state inkomen. Daar het onderzoek 3 a 4 weken zal cisehen en eerst daarna van het vaststellen der begrooting sprake kan zijn, zoo is ook het tijdstip der opening van de Kamers voor dien tijd niet vast te stellen. Menverwacht dat de Moniteur morgen het wets-ontwerp zal mededeelen, waarbn het jaarlpsche contingent der militie van 100,000 op 160,000 fflftn zal Worden verhoogd en bij deze 560,000 mail van het aotive leger en reserve nog 300,000 man mobile nationale garde gevoegd Worden. — De grootaalmoezenier der vloot, Mgr. Coquereau, is overleden. — Pc Ooiirrier d&apos;Algerie heeft eene eerste waarschuwing ontvangen. -^ In de voorstad St. Denis ie door de policie eene geheime drukkerij in beslag genomen, waar voor rekening vau generaal Prim oproepingen gedrukt werden voor een opstand in Spanje. Men beweert, dat de generaal er in geslaagd is zijne leening te plaatsen; dit berigt vereischt allezins bevestiging. — De inschrijving ten voordeele van dc slagtoffere der overstroomingen is tot bijna vier millioen gestegen. — Van het Fransch-Rorueinsche legioen zijn weder 50 deserteurs te Marseille aangekomen. ~ De bissfchop Van Nantes heeft thans ook een zeer krachtig mandement over Eome afgekondigd. Deze bisschop, Mgr. Jacquemet, bevond zich aan de zgde van den aartsbisschop van Parijs, Mgr. Affre, toen deze op de barricades Werd doodgeschoten. «¦• De Moniteur deelt een brief Uit Galatz van 25 Nov. mede, bevattende een omstandig verhaal van het bezoek, hetwelk de Vorst van Rumeme aldaar en ln andere steden van dat deel des lands heeft gebragt. Uit dat verhaal blijkt, dat de Fransche en de Engelsehe zeemagt hem als om strijd beleefdheden hebben bewezen en dat hij zelf met eigen oogen alles onderzoeken en bepaaldelyk ook de verbetering der regtsspraak doorzetten wil. Te Galatz heeft hij op klagten van de ingezetenen , na eigen onderzoek, vier regters, Wegens omkoopbaarheid, in hnnne ambtsbediening geschorst. Ingenomenheid met den nienwen souverein en goede verwachting van zijn bestuur kenmerken den brief, door den Moniteur medegedeeld. — Men verneemt, dat eene deputatie uit Corea zich te Sbanghae Kj den Franschen schout-bij-nacht Roze heeft vervoegd, Ora met hem do voldoening te regelen, door den Koning van Corea aan Frankryk te schenken.</p>
</text>
