<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>mmm-i...m. VEILING VAN INBOEDEL, IN HET LOKAAL DE KWAII, np .&apos;EL. to AMSTERDAM. W.M.G. HEUKENSFELDT, J. A. SIEWE Jr., J. N. VIERVANT, J. C. COERS, H. G. DE WILDE, J. A. BLOIS VAN TRHSLONG, J. F. OLDKNW ii &gt;M &lt; u P. J. SCHRIKKER, Makelaars, zullen op Is!ngsdhg 1$ Aëcembcr 18tfB en volgende dagen, in bovengenoemd lokaal, ten overstaan van den Notaris A. E. ROUFFAER, verkoopen : Den zeer modernen, goed geconserveerden ¦MBOEDMh, voor het grootste gedeelte nagelaten door wijlen den Wel-Edelen Heer JAST KNOKIiBKiHTg. en waarbij fraai ZILVERWERK, als: Olie- en Azijnstel. Broodmanden, Theeblad, Theeservies, Soep-, I&apos;otage- Saus- en Tafellepels en Vorken, Messen met Zilveren hechten, Vennoille en Zilveren Theegarnituren, gemonteerd Kristal en Porselein, exquise Heeren- en Damee-Horologien en meerdere Sieraden; fraaije Platedwerken en Oost- Ind. Lak, btereoscopen met Voorstellingen &apos;en verdere Galanterien; Porseleinen, waarbij ruim gesorteerde Tafelserviezen, Aard-, Lak- en Glaswerk, exquise Damasten Tafelgarnituren en meerdere Lijnwaden, kapitale Bedden met Toebehooren, Gordijnen, Tapijtem Spiegels, cene kleine Verzameling uitmuntende moderne SCHILDERIJEN, Pianino&apos;s, Staand-Horologie, Pendules, Kroonen en Ornementen, Soliede, meerendeels in nieuwen simak bewerkte MEUBELEN, garnituur van Canapós en Stoelen, Mangels, Persen, Zolder- en Waschbenoodigdheden, Vuurhaarden en Kagchels, Koper en Tin, eene . collectie Boeken, en laatstelijk een restantje WIJN. De Catalogus is ten kantoro van VAN VLIJMEN en HEUKENSFELDT, lokaal tle Zwaan, a 10 Cents voor de armen, te bekomen. ZATERDAG particulier, ZONDAG en MAANDAG te voren publiek te bezigtigen. (28645) ~NIÊUWERÖÖRD(DRENTHË)r r.-_mramm______\\m__- De toorgenpmen Veiling op 20 en 21 dezer bij (.;C^HMjfc^Mejuf vrouw de Wed. LUINGE. te Hoogcveen, van iïij&amp;Wa\r ongeveer ELFHONDERD BUNDERS BESMEREN EN ONBESNEDEN VEENEN, LANDERIJEN , BOSSCfIEN, GEBOUWEN en WAARDEELEN, onder Westerbork, Hoogeveen en Oosterhcsselen, bij aanplakbilletten bekend gemaikt, wordt&apos; UITCUESTISIi!» TOT — en zal plaats hebben op Donderdag, Vrüdag en Saturdag 24, 25 en 26 Jannarij 186?, ter plaal ir?vcii. Wi iber ism. (S«M) i KI TMMELL, Notaris^ HANDELSTABELLEN, BSVATïEK.-\&quot;. Alphabetuche Opgave vnn ALLE WHi&apos;NTFN DER WERELD, zoowel wezenlijke ah imaginaire, met aanwijzing van derzelver SOORT, GEHALTE en WAARDE in Ned. Courant, en de Landen of Steden waar zij gebruikelijk zijn. En 2°. Alpbabetische Opgave der LANR&amp;N en voornaamste HANDELSSTE*JS,&apos;I_V. met aanwijzing van elsel, enz. Tweede verbeterde Druk. Prijs 25 Cents Bü G. TkkEOl». BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam, en •alom te bekomen. (28653) bij het ROOKEN PHOTOGRAPHIE TE VOORSCHIJN BRENGENDE, per stuk 10 CENTS; alsmede eene RUIME COLLE; Tl E ECMT MJBKBSCaUIM, (28650) bij JOS. J. KIEVITS, Rapenburg, TJ 252. Ï»~KD€VP~ aangeboden, op het beste gedeelte vau de Plantage, een HUIS met GROND. Refleeterendén adresseren zich met franco brieven onder lett. I. X., bij P. A. HOELEN, Kalverstraat, N°. 5, alhier. (28656) Een GENEESHEER biedt zich aan als SCHEEPSDOCTOR voor eene reis naar Java en terug. Adres met franco brieven onder het nummer van dit blad. (28593) An English Person is desirous of obtainiug iv Holland a situation as NURSE. Addrcss letters prepaid to J. B. at G. L. FUNKE&apos;s, Bookseller, Blauwburgwal, Amsterdam. (28636) ~ÏAN TOO R-B EDI ENDE, Salaris f 1200 a f 1600. Men vraagt tegen den lßten Januarij op een druk Kantoor te Amaterdam, ecu geschikt BEDIENDE, dio het loopend Werk accuraat weet hij to houden en zich den overschietende» tijd met ander schrijfwerk moet belasten. Alleen zij die de vereisohte bekwaamheid en vlugheid bezitten en volledige bewijzen van goed gedrag kunnen overleggen, gelieven zich,met franco brieven onder de lett. E.R.N, to adresseren aan do Kantoorboekverkoopers R. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokin E 169 alhier. (23595) . Aan alle vrienden van beschaafde, blijgeestige Lectuur wordt bij voortduring aanbevolen, zich te abunnecien op hot miMiisTisGi! kim, waarvan de Nieuwo Jaargang binnen eenigo weken een aanvang neemt. Kosten noch moeite worden gespaard om dit Tijdschrift, dat nu reeds siuts zoo vele jaren zich in de gunst van het publiek heeft weten te handhaven, bij voortduring aan de cisehen van den tegenwoordigen tijd te doen beantwoorden. Aan dc Redactie is eene nieuwe pen toegevoegd, ten einde door frisch bloed leven in de zaak te brengen. Do beste meesters uit den lande verleenen aan het Album hunne onschatbare medewerking. Onze uitstekende ELCUANON VERVEER is er bij gekomen; hij heeft reeds verscheidene belangrijke Gravures iB het Album onderteekend; verscheidene kapitale Teekeningen van hem en den niet minder uitstekenden SCHEIDT CHAN&amp; zijn vuor de eerste Ilü«is|i. Nieuwen Jaargang in bewerking. Steeds zal op dioden voortgegaan, ten einde door Tekst en Teekenstift beurtelings op beschaafde wijze ieders smaak to bevredigen. De wijze van uitgave blijft dezelfde; ongeveer 550 kolom groot kwarto Proza en Poëzie, met omstreeks 200 Houtgravuren. Inteekcnprijs ,/&apos; 7 per jaargang. Expeditie naar verkiezing bii maand-aflevering of losse vellen. Men teekont iv J bij alle soliede Boekhandelaren in den land.&apos;. (28589) UITGAVE VAN li. NIIJGÜ. ƒl. IE M mM ffiliDlE^T, ƒl. OF »1S WKG TOT HMT GOUD. Een practisch HANDBOEK voor allen die zich een BESTAAN WILLEN VERSCHAFFEN EN FORTUIN MAKSN. Uit het Engelsch van EDWIN FREEDLEY. Prijs ƒ 1. Bg G. THEOD. BOM te Amsterdam, Kalverstraat, E 10, én op bestel- I ing alom. Aanvragen en gelden in Postwissels franco. (28652) |</p>
</text>
