<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLANDSCHE HANDEL-MAATSCHAPPIJ. VBH.VNG TE ROiTKRDAM. OP WOENSDAG den 2lsten OCTOBER IS«S, van ongeveer: 26,600 Balen JAVA KOFFIJ, liggende te Rotterdam. 54.100 tr u i n rr Amsterdam. 15,000 * n ii ii ir Middelburg. 5,700 :r tr ir rr rr Dordrecht. 4,700 t ir ir ir rr Schiedam. 106,100 Balen De MONSTERS zijn te bezigtigen te Amsterdam en to Rotterdam 15, 16, 17, 19, 20 en 21 October en op dezelfde dagen to Middelburg, Dordrecht en Schiedam, die van hetgeen aldaar ligt. Amstükdam, 6 October 1868. (25101) VERKOOPiOKAAL DE ZWAAN. TËILIHG OP DINGSDAG 3 NOVEMBER 1868 en voltrende dagen door de Makelaars VAN VLIJMEN HR HEUKENSFELDT, ten overstaan van den Notaris A. E. ROUFFAER, van: TTr , &quot; „. Juweelen, Gouden- en Zilveren Werken en meerdere Kostbaarheden,&apos; soliede meubilaire Goederen en verderen goed onderhouden INBOEDEL. Voorts eene partij moderne Vuurhaarden, Kagchels, enz., alsmede eene aanzienlijke partij opgemaakte en onopgemaakte PELTERIJEN Verkocht ivard&apos;rMc uithoofde van Sterfgeval. De Catalogus is in tijds te verkrijgen. De Goederen zijn twee dagen te voren te zien. (25244) J. W. NIENHUYS. J. C. COERS, N. J. BEVERSEN, A. P. C. ROOTLIEB, L. VAN BAKEL Jk. en T. VAN DIJK, Makelaars, zullen op MAANDAG 9 NOVEMBER 188 S, des avonds ten Zes Ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris A. A. F. SCHOUTEN, in veiling brengen: N°. 1. Een HUIS met Boven- en Benedenwoningen, Tuin, Open Plaats, benevens twee dito Achterhuizen, waarvan een met Boyenwoning en Erve, in de Laurierstraat, tusschen de eerste en tweede Dwarsstraten, EE 576, 577 en 578, te xamen in één koop, groot l roede, 6 ellen. N°. 2. Een HUI» met Boyenwoningen . Tuin , Open Plaats en Achterhuis met Bovenwening en Erve, beoosten de bovengemelde Perceelen, in de Laurierstraat, tusschen de eerste en tweede Dwarsstraten, EE 530 en 579, te zamen in één koop, groot 1 roede, 65 ellen. De Perceelen N\ I en 2 zullen eerst ieder afzonderlijk bij opbod en afsla» worden geveild en daarna gecombineerd ra afslag worden gebragt. N°. 3. Een HUIS, Open Plaats, Achterhuis met Benedenwoning en Erve, in de Nieuwe Leliestraat bij fle Prinsengracht, MM 209, groot* 85 ellen. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen N°. 1 en 2 des Dingsdags en Donderdags, en N°. 3 des Woensdags en Vrijdags, alsmede op den Verkoopdag van 10 tot 12 Uro. De Bewijzen van eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen vóór alsmede op den Verkoopdag, des voormiddags, ter inzage liggen ten Kantore van den Notaris A. A. F. SCHOUTEN, op de Keizersgracht over de Westermarkt, alhier. (25472) J. EECKHOFF. A. F. SONDORP, A. J. DOET 3 en J. P. A. KILSDONK, Makelaars, zullen op Woensdag 28 October 1868, des avonds na 6 ure, in het voormalig O. Z. Heeren Logement, ten overstaan van den Notaria. W. P. C. FAI3IUS, in veiling brengen: het hechte, sterke en weibetimmerde HUIS. met Benedenwoning, Tuin, Open plaats en Erve, staande alhier op de Prinsengracht, over het Amstelvel 1, Z 427; breeder oij billetten omschreven. Te bezigtigen Woensdags en Donderdags van 2 tot 4 ure, op vertoon van een bewijs tot toegang. De bewijzen van Eigendom en Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoop lag ter inzago liggen ten Kantore van voornoemden Notaris. (24054) A. CRAANDIJK, J.H.ROCQUETTE, J.F. VAN STRAA- ] TEN T. TEN HAVE, J. W. MINNE, E. T. GÖRLITZ en G. BOOM Js. Makelaars, zullen op WOENSDAG 14 OCTOBER I*6S, des avonds na zes ure, in het Locaal tat Oude-Zijds Heeren Logement, ten overstaan van der. JTotaris 6. J. DIEMOST, fn veiling brengen: het kafitale, hechte, sterke KOOPMANSHUIS met open &apos;laatsen, Achterhuis, Tuin en Erve, op de Keizersgracht, tusschen de Prinsenstraat en Leliegracht, get. RR 175, groot 1 roede, 89 ellen. Te zien op vertoon van toegang- Dillet, bg bovengemelde Makelaars te verkrijgen. De bewijzen van eigendom en veilconditien zullen op den gewonen tijd ter inzage liggen ten Kantore van boyengenoemden Notaris. (22770) S. J. DE FLINES, P. L. POSTHUMUS, J. F. SCHUTTE, H. G. SCHELTEMA, L. GUSELMAN en G. J. DU BOIS, Makelaars, zullen op WOENSDAG SS OCTOBER ) W6S, des avonds ten 6 ure, in het Lokaal het Oudezijds Tleeren Logement, ten overstaan van den Notaris P. A. SMITS, presenteren te verkoopen: het bijzonder hechte, sterke en weldoortimmerde KOOPMANSHUIS, Achterhuis, Open Plaats, Tuin, Tuinhuis en Erve, op de KEIZERSGRACHT, Oostzijde, tusschen de Hartenstraat en Leliegracht, LL 204, Kad. Sectie E. N°. 3782. Breeder bij Billetten omschreven en te bezigtigen Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag van 1 tot 3 ure, op vertoon van een Toegangbillct, bij bovengenoemde Makelaars verkrijgbaar. De bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag, des voormiddags ter lezing liggen ten Kantore van gemelden Notaris, op de Prinsengracht bij de Spiegelstraat CC 547. (25094) _ H-Af-I*» De Notaris I. J. VAN DEN HELM, j«hï&apos;&quot;^|t: ** Maarsseveen, zal op Dino-sdao- den &lt;mm\elyH\lmm 20stenOctober1868, desmidrfags 12ure &quot;^ ten huize van JAN LAMME, kastelein te Oud-Loo3drecht, verkoopen: Een hecht en goed betimmerd HUIS, verdeeld in drie Woningen, twee Schuren, Boomgaard, Tuin, Erf en grond, staande en gelejen te Oud-Loosarecht nabij de kerk, groot 16 Roeden, 30 Ellen. Te zamen verhuurd voor ƒ 119 per jaar. Breeder bij biljetten. (24929) ? De Makelaars F. N. MONTAUBAN VAN 4^ k SWYNDREGT, W. VAN DAM HHz., Ifßwk B. C. D. HANEGRAAFF, H. N. MONfebjOTEV TAUBAN \AN SWYNDREGT, H. H. WStfmh VAN DAM, C. H. VAN DAM en H. jUffiHlgL MONTAUBAN VAN SWYNDREGT, te Rotterdam, zuUen als last hebbende van hunne meesters, op Dingsdag den 20sten October 1868, des middags ten 12 ure, in de Zaal aan de Scheepmakershaven, Wijk 1, N°. 499, publiek verkoopen: Het extra snelzeiknd. s&apos;ekooerd en kopervast Nederlandsch SCHOENER BRIKSCHIP ZEËJIYJHPH, laatst gevoerd door Kapitein F. SCHIPPER, volgens meetbri;f lang 29 el 5 duim, wqd 5 el 23 duim, hol 3 el 55 duim en alzoo groot 240 Ton of 127 Lasten, met al deszelfs Rondhouten, staand en loopend Want, Ankers, Kettingen, Touwen, Zeilen en verdere Scheepsgereedschappen, zooals netzelve ib liggende in de Westerhaven, te Rotterdam. Nog zal afzonderlijk worden verkocht: KenCHRONOMKTRR Van Howhtt, N°. 252, te bezigtigen aan boord van gemeld Schip. (24603) JpTE VMVERKOOPiM. Na betomen regterlijke authorisatie zullen door de eigenaren van de beide Angelosche Waardcelen in de niarkte van Noord- eu Zuidbarge PUBLIEK. WORDE?! GEVEILD 6«1 VEEN- en ONDERGROND in Veenplaatsen afg»deeld, gelegen m liet V, esterveen, het Oosterveen en het Compascuum der markte van Noord- en Zuidbarge, gemeente Emnien. &apos; . &amp;&amp; Kaarten, aanwijzende de ligging, te bekomen ten Gemeentehnizo te Emmen en ïmformarien bn Mr. H. J. CARfcTEN, te Hoogeveen, en Jhr. Mr. A. W. VAN HOLTHE 101 ECHTEN, te £tsen. (25515) SkJtïï3i?ïtft4fr M- VAN S. MENDES DA COSTA, Jptüilmiiflift P.PALMBOOM, H. HEIJE en M. H. THN»w»&apos;*&gt;,.-..^ff BOAS, Makelaars, zullen op MAANDAG « NOVEMBER 18ÖS, des Avonds ten zes ure, in het lokaal de Brakke. Grond, ten overstaan van de Notarissen MULDER &amp; KANNE, in veiling brengen: Ben hecht, sterk en net betimmerd HOOPMANSHUIS en ERVE, met PAKKELDER, Open PLAATS, ACHTERHUIS en TUIN, op de tusschen de Utrechtschestraat en den Binnen-Amstel, Buurt Z, N°. 666. Breeder bij Billetten omschreven en te bezigtigen des Maandags en Donderdags, van 1 tot 3 ure. De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den dag der Veiling, des voormiddags, ter lezing liggen ten kantore van de Notarissen MULDER &amp; KANNE, op den Kloveniersburgwal over het Rusland. (25436) J. H.H. SCHMEDDING, H.B. LOMANS Bzn., A, LANGERHUIZEN en N. SMIT, Makelaars, zullen op Maandag 2 November 1868, des avonds na 6 ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris J. E. CLAÜSING, in Veiling brengen : N°. 1. Het kapitale, hechte, sterke en weldoortimmerde KOOPMANSHUIS, met Achterhuis, Tuin en ERE, op de Heerengracht tusschen de Heerenstraat en Brouwersgracht, SS 277, groot 3 R. 81 E. — N°. 2. De aangenaam gelegen HOFSTEDE, genaamd GLIPHOEFE, met logeable Heerenhuizing, Koetshuis, Stalling, Tuinmans- en Arbeiderswoningen en verdere Getimmerten. Voorts Lanen, Bosch, Plantsoen, Boomgaard, Vijver, Moes- en Broeituinen. aan den Grindweg van Haarlem naar Bermebroek, nabij de Glip, gemeente Heemstede, te zamen groot 3 B. 42 R. 60 E. De Perceelen zijn te bezïgrigen met een bewijs van toegang, bij bovenstaande Makelaars verkrijgbaar. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen op den gewonen tijd ter lezing liggen ten kantore van boyengenoemden Notaris op de Keizersgracht bij de Vijzelstraat te Amsterdam. (25537) BIAIRIJi^VIMiPIT C. STUMPHIUS, Makelaar te Beverwijk, zal ten overstaan van den te Velzen residerenden Notaris C. SCHREUDER op DINGSDAG 20 OCTOBER ISOS en volgende dagen, op het Kasteel Assumburg onder Heemskerk presenteren te verkoopen: eene aanzienlijke collectie oud 0.-I. blaauw, Chineesch, Japansch en Saksisch PORCELEIN, waaronder zeldzaam voorkomende ongemeen fraaije Japansche Schotels, een keurig Chineesch Saksisch Koffijen Theeservies, dito Schotels en Borden, zwaar verguld en met diverse schoone landschappen versierd, Engelsch aarden Eetservies en ander aardewerk, Kristal en Glaswerk, waarbij eenig Venïtiaansch,_ Speksteenen en Marmeren Beelden waaronder vooral uitmunt een prachtig marmeren groepvoorstellende Aeneus (hoog 2 el 25), goed geconserveerde Bedden met toebehooren, fijne wollen en katoenen Dekens, Paardenharen en Stroomatrassen, Meubel-, Glas-, Ledekanten Bedgordijnen, damast, Tafelkleeden, waarbij een zeer zeldzaam voorkomend kostbaar Japansch, Smirnasche, Doorniksche en andere Tapijten, Spiegels, waaronder een prachtige Zaalspielgel (stijl Louis XVI), staand Horologe,vele en velerlei soliede Meubelen, in diverse Houtsoorten, een zeldzaam Tiorkomend Vorstelijk Chineesch Kamerschut van 12 bladen , fraai en kunstig gemonteerd met speksteenen groepen en figuren, antieke gebeeldhouwde Vestibuletafel met marmeren dekblad. Koper, Tin, Blik en Ijzerwerk, eene collectie goed geconditionneerde Boeken, Prentwerk van Hogarth, Bloemen en Planten in tobben, Kastramen, Lessenaars, Moscovisehe en andere Matten, Tuingereedschap, 2 Boeren en 1 Rolwagen, Paarden-Hooi, Broeimest, enz. Breeder bij notitien, die in tijds bij genoemden Makelaar en Notaris zullen te bekomen zijn op franco aanvrage tegen betaling van 25 Cents. (24373) IM HAAiïEJÖM UIT DE HAND TE KOOP, een sedert eenige jaren geheel verbouwd kapitaal HEERENHUIS, echter geschikt voor alle zaken, bevattende 4 kelders, kapitale zolders, 9 a 10 kamers, twee plaatsen en een kleine Tuin; daarnevens twee Lokalen, welke vroeger tot kantoor zijn ingerigt met aparten ingang en in het huis zelve, maar behoeven des verkiezende niet bij het Huis gekocht te worden. De Stand is in eene ruime straat in het midden deistad. Te bevragen bij den Heer E. E. VON MUNCHEN, onder lett. S. Groote Houtstraat te Haarlem. (25516) AKËiTÏÊ S. Y. P. lEen fatsoenlijk JONG MENSCH, P. G., zag zich gaarne tegen Novero&apos;ber als BEDIENDE in het Vak van Kruidemerswaren geplaatst. Adres franco onder lett. C. bij de Boekhandelaars J. H. en G. van HETEREN, Hartenstraat XX 601, alhier. (25559) [AGWÏTiïW. Voor een solied Artikel worden AfIRENTEN gevraagd in de provinciën Noord-Holland, Groningen, Gelderland en Zeeland tegen zeer billijke voorwaarden. Adres franco lett. A. C. Bureau Handelsblad. (25582) BEGTEI WI2T, TIJDSCiIKUT VOOR HET NOTARISAMBT, (uitgegeven voor rekening van na te melden Broederschap) onder Redactie van den Heer J. P. SPRENGER VAN EYK te &apos;s Gkavenhage. De Afleveringen 1, 2 en 3 van het XXste Deel van dit Tijdschrift, dit jaar aan de Leden en Honoraire Leden der BROEDERSCHAP VAN CtNDIDAAT-NOTARISSEN IN NEDERLAND en aan HH. Inteekenaren verzonden, houden in de volgende Vertoogen: , SPRENGER VAN EYK, Wetsuitlegging. n hu Getuigen bij Notariële Acten. i; h « Het Regt van Wederinkoop. V. U. P., Art. 92 en 99 B. W ir Registratieregt op eene Acte van Afkoop van eene gevestigde Rente. A. ADAMA VAN SCHELTEMA, Over de berekening van Aanbrengsten bij tweede huwelijk. F., lets over liet regt&apos;van Hypothekaire Overschrijving. H. VAN BARNEVELD JJn., lets over de Regten van de Echtgenooten en de Voorkinderen bij tweede en verder huwelijk, wanneer geene Boedelbeschrijvingen van vroegere gemeenschappen zijn opgemaakt. Jl. M. RICHELLE Jlr., Kan de Voorlezing eener Notariële Acte plaats hebben door een derde, mits in tegenwoordigheid van den Notaris V 0., Eenige Opmerkingen over Art. 31 der Wet op de Patenten. X., De Waardering door Deskundigen in Registratiezaken. Het Wetsontwerp ter regeling van het Hooger Onderwijs met betrekking tot het Notariaat. Voorts zijn daarin medegedeeld vele Arresten en Vonnissen en Veranderingen in het Personeel van Notarissen en Candidaat-Notarissen. De Prijs van den Jaargang is ƒ 7. Leden der Broederschap ontvangen denzelven gratis. De Secretaris dier Broederschap, Uikecht, H. W. AKENTZEN. October 1868. (25505) &gt; Bij GEBROEDERS KRAAY, te, Amsterdam, is de Eerste Aflevering verschenen van DE DICHTWERKEN van P. A. DE GENESTET. Met Portret en facsimile. Verzameld en uitgegeven door C. P. TIELE. Een uitvoerig prospectus is gratis verkrijgbaar. ((25046) V v B;j JOH. NOMAN en ZOON ziet het licht en is alom verkrijgbaar: Schels van de bewerking en de Huishoudelijke inrigting der TINMIJNEN OP BILLITON, door F. W. H. VON HEDËMANN, met 5 platen roijaal 8° fl. De uiteave dezer interessante Brocnure, versierd met fraaije Lithographien en houtsneden tusschen den tekst, zal velen welkom zijn. Slechts een betrekkelijk klein getal Ex is voor de eerst aanvragenden disponibel. In Commissie wordt dit werk niet gegeven. (24980)</p>
</text>
