<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Door bijzondere omstandigheden, van Mei tot Nov., des verkie- Kft__ngeT&apos; ÏE HUUR: Drie of meer netGEMEUBELEEROE __AMEI „ , op de Bel-Etage, in een Heerenhuis op de Heerèngracht, met gebruik van Keuken eu verdere Gemakken. Franco _.i&apos;„ . _den Boekhandelaar C.VAN HELDEN, Heiligenweg, D 2___ljAinsterda_n. (10131) Burgemeester en Wethouders van Zwolle zijn voornemens, Zatur^ aag den oden Mei 1866, des namiddags te 1 ure, op het Raadhuis aan te besteden: Het bouwen der Rijk. hoogere Burg-e„„cIiool met vijfjarigen Cursus, waarvan aanwijzingen, informatien en inzage der teekeningen da*¦ t? . v bekomen z. bij den gemeente-architect. Het bestek ligt van den 14den April e. k. ter lezing op de Gemeente-Secretarie en verder te Zwolle in de voornaamste Logementen en Koffijhuizen; te Deventer, bij DE LEEUW, aan de Stroo- P__m_._&quot; HECKING, in den Moriaan; te Kampen, bij FORTHEINË en BREIJINCK; te Almelo, bij de Wed. hIrWIG-, te Amsterdam in het Vosi e; te &apos;s Gravenhage, in het Zuid„__indsc-fle Koffijhuis en het BosscEe Veerhuis; te Kotterdam, in hot Café Francais en het Klein Schip- L__ - . ;te Arnhem, in het Zwijnshoofd. Op franco aanvrage is tegen den prijs van ƒ 1 het bestek te bekomen bij den -emeente-Architect. De inschrijvingsbilletten moeten, op zegel gesenreyen, minstens 24 uren voor het uur der Aanbesteding op het -aadhms m de bus bezorgd worden. Zwolle, Burgemeester en Wethouders voornoemd: n_S. l 1866&gt; DE VOS VAK STEENWIJK. J___i__ L.IV. SCHUURMAN, Secretaris. „ _._,tS,__._ PEN&apos; residerende te Baarn, zal op ZATUROAG _T-w?r t B&lt;&apos;8&apos; des namiddags ten één ure, ten huize van IL ÜB_f &apos; J-&apos;ogementhouder te Soestdijk onder Baarn, Publiek Ver»oopcn; Het BUITENVERBLIJF genaamd VELDZIGT, bestaande in ,™e, tleerenhuizmge, hebbende zes Boven- en Benedenkamers, al.»e i behangen, en de meeste van Stookplaatsen voorzien, Keuken, da v . Dr 90_zolder, Schuur, Koetshuis, Stalling voor drie Paaruen, i_rt en ruime Moestuin, beplant met verschillende Vruehtboomen. tezamen groot vierentwintig Roeden, alleraangenaamst ge«gen te boestdyk, gemeente Soest, aan den Straatweg. Te bezisri g_d. DlnSsdags en Vrijdags van iedere week, van des morgens __j_tet 3 uur en te aanvaarden 1 November 1866. (9158) _._?_;__2_d HANDELSHUIS te Bordeaux verlangt een respecra&amp;el PERSOON, die, relatien hebbende, tegen zeer aannemelijke zich wil belasten mot het plaatsen van Wijn en Cognac, fiet is een vereischte dat men in het Fransch correspondere. Men dutwoorde zoo spoedig mogelijk aan den Heer E. O. E., rue St. Catneung. 2, te Bordeaux. (9935) „ TTOOR ƒ 5 PER WEEK Kestaat gelegenheid bjj fatsoenlijke lieden KOST, INWOƒ &quot;«G en vrije KAMER en Huiselijk verkeer, zonder kost /&apos; 3. ml „_6tl&apos;agen ln den Katoor- en Papierwinkel bij A.L. SAMBLER, l/___ Lauwnerstraat, FF 1, alhier. (9768) TE fIUUiS of ._ Pl.mo Mei eene GEMEUBELEERDE VOORKAMER, Zien a 6 . ezende ?eheel BOVENHUIS, van alle gemakken voor&apos; P_._ _ , met franco brieven onder letter A., bii den Boek- en J- A. VAN ZIJL, te Haarlem. (9912) Wink_T5la»__ e/en Primo Mei e-k- of eerder&gt; in een Kruidenierseesch_+ JWGEÜ„G van omstreeks 16 of 18 jaren oud, P. G., nin_ e„ «(ior-Wlnkel&quot; en Loop werk, tegen genot van Kost. Inwo- Bopl-ho^ 1 ls# Adres per franco brieven onder letter Z., bij den Amsterdam Q&apos; LA^KEÏMA&apos; Haarlemmerdijk, UU 352, te _l_W__&apos;. .. n te Amsterdam in lading, om ten spoedigste te wor&apos;&quot;&quot;den geëxpedieerd: i\aar Batavia en Samaranp*, het snelzeilend CLIPPER-BARHSCIIIP ANNA en SOPHIA, Kapitein P. HOEKSTHA. Maar Batavia en Soerabaya _ __ not^n£zeilond CLIPPER-BARKSCHIP 6ERARD PIETER SER¥ATIÜS, ___„ i_ rn Kal)itein J- BECKERING. kemf „„v_._ S3e Sch„ . Z9ei- S«nstig in de Passagiersvaart heen w-- ?,.-&apos; ,6n ?n 4Th_k* i&apos;«&apos;i. _en en comfortabele hutten to-t Oo ;io&apos; .&apos; ceS hoogst aangenamen overn_fd_al_. +_.„!• . 2al l-c,&quot;ëe«i&gt;uiaeerd Scheepsdoctor de reis za_ blinden J ZlCn ln3gehjks eone &apos;&quot;«ikgevende _oe aan boord Wnvï?.x. &apos;Eeeil«&apos;s F. U. H. REIGER en C_ of de __T__don« _Q___MAN_en_ SCHUURMAN. I___Z &apos; (966.) Schroefstoombor. Hoorn tertS. f .STEEDAM, HOOKN ENKHUIZEN en MEDEJfBLIK, GOUda .____?*_ NamiSdag. en van AMSTERDAM naar&apos; K«ii|^,ROïïERDAM iederen „ondag Morgen. Agent JK. _, Het tot w • _ Amstel, alwaar steeds oen IJjcrén Ligter gereed m m ontvangst nemen van Goedere. (10152) .</p>
</text>
