<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Zondag 22 April.</title>
	<p>Amsrels Harmonie-Kapel gaf Vrifdaa avoipl 11. een concert in Fraseati, waarvan de opbrengst „rekte tot bijdrage voorde instandhouding van het Kinderziekenhuis aiii&apos;ur. Een loffelijk doel, dat doord. goede uitvoering ten aauhoore vau een talrijk publiek krachtig werd bevorderd. Het programma was zamcngesteld ais volgt: Ouverture Freischütz, Potpourri Robert le Diablo, Air en finale Sonnambula, Potpourri Jerusaiem, Ouverture die vier Mcnschenaltei. fantaisie la Favoritc, Souvenir de Balie en marsch les martyrs. De directeur , de Heer Jansen , gaf blijken yan geoefendheid in het leiden van eene kapel, voornamelijk uit liefhebbers bestaande. Over de solisten, die hunne taak geheel uit belangelooze welwillendheid vervulden. hebben wij door hunne goede uitvoering en voordragt te onderscheiden , de heeren H. lleuekeroth (trombone), J. Heuckeroth, Cornet a Pistons, Coppen, Fagot en C. Geisler, Klarinet. Op het concert gisteren avond door de vereeniging Musïcae et Anti citiae in het Park-lokaal gegeven, werd voor dejeerste maal ten gehoore gebragt Claudius Civilis, dramatisch gedicht van F. J. de Wit voor solo, koor en orchest, bewerkt door &quot;Wilhelmus Smits. De uitvoering liet over liet algemeen veel to wenschen overig. Blijkbaar waren ds repetitiën te weinig geweest, en was de leiding te zwak. Van daar menige verwarring&apos; in koor en orchest en ook bij enkele solo-gedeciten. Het zou onbillijk en trouwens ook niet wel mogelijk zijn over het werk zelve to oordcelen na de eerste auditie van zulk eene uitvoering merkten wij ep, dat het koor-gedeelte veel verdienstelijker was dau het. solo-gedeelte. S-ai innige nummers vooral in het eerste deel voldeden ons bijzonder goed, daaronder noemen wij de nummers der Bataafsche knapen, hot koor «Nero viel.&quot; Verder mogen wij niet vergeten Bertha&apos;s solo met koor, «Spaart o Nomen,&quot; het duet tusschen Bertha en Claudius en het quartet tusschen Bertha, Juiius, Brenno en Claudius. WEENEN, 22 April. Volgens de Debalte zullen in de Augsbure&apos;sche minister conferentie de volgende punten worden vastgesteld, onder welke men het ..Pruissische voorstel tot bondshervorming zal aannemen: Ontwapening der beide groote mogendheden; geheele afscheiding tusschen de kwestie der boudshervormiug eu die der Elvehertogdomiuen; indiening van een plan tot hervorming van den bond alvorens de psrlementskwcstie behandeld worde. Omtrent de zaak der Donau-Vorstendommen zegt de Debalte dat de Porte protesteerde tegen de Kandidatuur van den prins van Hohenzollern als strijdig met de tractaten. Frankrijk, Rusland, Oosten)ijk en Engeland &apos;erkenden het protest als gegrond. Pruisen en Italië hebben vertoogen ingediend tegen het hervatten der conferentie, maar zouder gevolg. De conferentie zal eerstdaags vergaderen. Uit de balans vau de Credit-Anstalt over 1565, blijkt dat de opbrengst is geweest 3,134,518 gulden en 6 pCt. rente van het kapitaal. WEENEN, 22 April. Aan de heden gehouden Zondagsbeurs „eerschte eene paniek ten gevolge van buitengewoon verontrustende oorlogzuchtige geruchten eu de stellige mededeelingen «ontrent militaire maatregelen. PESTH, 22 Aprü. De regering is voornemens vier staat_-se,.retarissen voor Hongarije te benoemen, nl. voor finantiën, Kinnen!. Zaken , middelen van gemeenschap, staatsliuishonding. De Keizer zal de Keizerin vergezellen naar de badplaats Balaton lïired.</p>
</text>
