<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Maandag 23 April.</title>
	<p>Wanneer men de koloniale oppositie gelooven mag, dan is er gedurende vier jaren door de regering zooveel in Indie gesloopt en atgebroken, dat er «bijna niets meer over is.&quot; Men zou meenen, dat Wanneer dit waar is, voor de behoudspartij dan niets meer te behouden valt._ Dit is evenwel het geval niet. Nog is het tijd, verklaart d« oppositie, om terug te keeren op den verderfelijken weg waarop ac regering door faits accomplis het land heeft voortgejaagd. Alzoo is alles nog niet voor de behoudspartij verloren; in de verzekering, aa*_ _na mets meer over is, schijnt eenige overdrijving te zijn. Water alzoo in Indie gesloopt en afgebroken is, wordt aiet gezegd, ¦evenmin wat men verstaat onder terugkeeren op den weg, door de regering gevolgd. Wil dit laatste zeggen, dat de oppositie, als zij aan het bewind mogt komen, weder opbouwen zal wat afgebroken is&apos;? Onder oe sloopersmaatregelen van den tegenwoordigen Minister van Kolomen behoort de opheffing van voor het gouvernement schadelijke en voor de inlandsche bevolking buitensporig drukkende kleine cultures. Wil de oppositie deze weder invoeren&apos;? En zoo ja, zal zij dan tevens de cultures herstellen, die de Heer Rochussen om gelijke redenen in der tijd heeft ingetrokken&apos;? Voorts behooren onder de sloopersmaatregelen de afschaffing van de straf der stokslagen van «e cultuurprocenten en van zekere gedwongen diensten, op ac inlandscüe bevolking drukkende. Zou inderdaad de oppositie, indien zij jot het gezag werd geroepen, den moed hebben, op die maatregelen terug te komen, maatregelen waarvan de weldadige en menschlievende «rekking ieder in het oog springen moet&apos;? Eindelijk behoort tot de maatv. „_. Tan de tegenwoordige Indische regering de vermeerdering /~n. &quot;et aantal ambtenaren, belast met de politiezorg. Heeft da opz„ _&quot; voorgenomen ook dien maatregel te vernietigen, wanneer noi. n bewind mogt komen, terwijl zij, vóórdat die maatregel geinen werd, onophoudelijk heeft geklaagd over onvoldoende politiede h°. ,Java en daardoor veroorzaakte onveiligheid&apos;? Is zij tegen wed» Dezoltl.&quot; „ der inlandsche hoofden en wil zy de deur b»ii °Penstellen voor de knevelarij der mindere hoofden in het j?P„ van een verhoogd batig slot ? m_. er nog anc&apos;ere maatregelen van sloopen en afbreken genomen, omt °eme ze dan en stel-&apos;e ac publieke opinie in de gelegenheid D« ot .?°rdeelen wat de oppositie, zoo zij de magt hadde, zou doen. ü strijd zon daardoor op zuiverder terrein komen.</p>
	<p>we_ de Tweede Kamer der Staten-Generaal, die 24 dezer hare ontw a.amlleclen zal hervatten, zijn thans aanhangig de volgende wets-2»&quot; Wetboek van strafvordering. m;_ reSeliD„ van de wijze van beheer en verantwoording der geldmiddelen en eigendommen van den staat. van &apos;h 4.et» Ben betrekkelijk de inkwartieringen en het onderhoud lo_. .&quot;&apos;JSsvolk en de transporten en leverantien voor &apos;s Konings legnaof vestingen gevorderd. 4 . Regeling der schutterijen. _/_ _ a .. &quot;, _ der gi-ondslagen, waarop ondernemingen van landuouw en nijverheid in Nederl. Indie kunnen worden gevestigd, predikante &quot;f ™? Pensioenen del&apos; Protcstantsche predikanten en _ t_. „*g der wetten van 6 Oct. 1791 en van 26 Ventóse jaar IV. tot w_-i_reU -8 van art-14 der wet van 22 April 1855 (Staatsbl. Nü. 32), vcrzekerings- of waarborgmaatschappijen. im_i_„ . van het toezigt bij het oprigten van fabrieken en andere ,„«..&apos; .dle Sevaar, schade of hinder kunnen veroorzaken. .Vo&apos; ioezlBt op het gebruik van stoomtoestellen. 1. SeSeiIDS van coneessievei-leening. 13°&apos; of? &apos;g van Ned- Indie voor het dienstjaar 1867. str_ V , fSomilS van perceelen ten behoeve der verbreeding van-de Roermond koelwaag, enz. naar het staatsspoorwegstation te Bei. rt_=. __-ng Ia.n%Perceelen ten behoeve van deverbreedingder ¦ueigstiaat te Maastricht enz. landsche vl. .Ung Va&quot; vcl&apos;SumiinS tot het tijdelijk voeren der Neder e|!&apos;andering del&apos; Sauzen tusschen de gemeenten Stad- en</p>
	<p>den „__»_. 1S e .cda 7? .de troePen van bet garnizoen aan de gondel ._2S_5 der k 3??W&lt;&gt;ke matechansées Jan Jans Poppes, diei _™_ . . V°°r 36.. eCTV0_ en onafgebroken militaire gereikt daaraan verbonden gratificatie van ƒ 50 plegtig uit-</p>
	<p>d« „ .en .lden tot en met 20 dezer beeft het koloniaal werfdepot _ Xolfei.de sterkte-verandering ondergaan: «. Bijgekomen i°. voor anrUv. Lu Indie 13 recruten, 20 onderofficieren en soldaten van __„ co r 3.n hier te lande. 2°. Uit O. I. teruggekeerd 15; b. Af*er_ _,&apos;* • met Paspoort 9, 2°. uit do sterkte geroyeerd 1, 3&quot;. een *&gt; _e»nt van Uet vaste kader overgegaan bij het 0.1. leger.</p>
	<p>De JV. R. C. is in staat gesteld tot de mededeeling, dat op alle spoorwegen in Nederland de zomerdienst eerst den vijftienden Mei zal aanvangen, en dat de daaruit voortvloeiende verandering dor uren van vertrek spoedig openbaar geniaakt zal worden.</p>
	<p>Naar aanleiding vau de beschouwingen omtrent de oprigting van eene Algemeene vereeniging voor arbeiders, onlangs in het Paleis voor Volksvlijt medegedeeld, wenschte het bestuur der Maatschappij van den werkenden stand alhier, in ecu gemeenzaam onderhoud eenige vragen te behandelen, om, wanneer het blijken mogt, dat de toetreding tot deze vereeniging werd geacht te zijn in het welbegrepen belang van den werkenden stand, maatregelen in dien zin te nemen. Die bijeenkomst werd Dingsdag 11. gehouden en geleid door den voorzitter der maatschappij, den Heer N. Tetterode. De beide eerste vragen luidden als volgt: I°. Is de invoering van livretten wenschelijk te achten ? &apos;2°. Zoo ja, hoe moeten dan deze livretten ingerigt zijn, en welke waarborgen van identiteit moeten zij opleveren ? Bi. zitten en opstaan gaf de vergadering te kennen, dat zg de invoering van livretten niet wenschelijk achtte. Het 3de punt: //is de openbare erkenning van verdiensten, door het uitreiken van eereblijken aan arbeiders, wenschelijk&apos;? „ door de algemeene vereeniging van arbeiders&quot;? . door het landsbestuur?&quot; vond bij de vergadering veel sympathie, en&apos; het algemeen gevoelen was vooral gunstig voor de wijze van eereblijken-uitreiking als sub b werd bedoeld. De 4de vraag: //Is hot wenschelijk, dat door de Maatschappij voor den werkenden stand maatregelen worden genomen, om de toetreding van den Nederlandschen industrieel tot de algemeene vereeniging voor arbeiders, op de besproken grondslagen, voor te bereiden eu aan te bevelen,&quot; is niet in behandeling gekomen.</p>
	<p>Wij vestigen voorloopig de aandacht van het publiek op de tentoonstelling , welke in de zalen van Arti et Amicitiae geopend is. De tweede serie van de historische galerij is thans voltooid, en kan tegen eene «geringe entree, ten bate van het Weduwen- en Weezenfonds der Maatschappij worden bezigtigd. Binnen kort hopen wij in staat te zijn eenige nadere bijzonderheden omtrent dit echt nationale kunstwerk mede te deelen.</p>
	<p>Bij de Heeren Loman en Verster, alhier, is thans verschenen de eerste aflevering der voorlezingen over de bijbelsche berigten aangaande het leven van Jezus, inzonderheid over het Johannes Evangelie. Deze aflevering bevat de inleidingsrede van den Heer F. W. B. van Bell, over «het vrije kritische onderzoek en dt bijbelsche berigten aangaaiMe het leven van Jezus.&quot; Zoodra meer afleveringen zijn verschenen komen wij nader op dit werk terug. De belangstelling, waarmede de lezingen, bij de voordragt in het Odéon alhier werden gevolgd is een waarborg, dat zij ook in ruimer kring veel aftrek zullen vinden.</p>
	<p>Wij zijn weder in staat gesteld het volgende, onzes inziens, niet onbelangrijk, rapport van hetgeen verrigt is tot verbetering van den waterweg van Rotterdam naar zee, gedurende de maand Maart 1866, mede te deelen:</p>
	<p>Den 15 Maart is men begonnen met het maken der zinkstukken voor de derde verlenging van den zuidelijken dam aan den Hoek van Holland, en is den volgenden dag het eerste zinkstuk daartoe gezonken. Achtereenvolgens zijn toen en op de volgende dagen van de maand gezonken: 3 zinkstukken, ieder lang 20 el, breed 32.50 el 4 zinkstukken, ieder lang 20 el, breed 33 el, 3 zinkstukken, ieder lang 22 el, breed 33 el. Met deze stukken is de grondlaag van de derde verlenging van den dam voltooid. Het buitenste stuk reikt tot 1031 el buiten den duinrand in de Noordzee. Voor de verlenging van den noordelijken dam is, nadat het spoor op het worteleind des dains was geplaatst, den 27 Maart het eerste zinkstuk gezonken, lang 35 el, breed 26 el. Den 30 en 31 Maart zijn daarna nog gezonken: 2 zinkstukken, ieder lang 50 el, breed 13 el, 1 zinkstuk, lang 24 el, breed 16 el. Het onderste stuk vóór dezen dam reikt thans tot 316 el buiten het duin, en op de stukken is de dam boven laagwater opgewerkt tot 250 el buiten het duin. Overigens wordt gewerkt aan het maken van zinkstukken, het gereedmaken van timmerwerken, het verhoogen van het worteleind van den noordelijken dam, het storten van steen, enz. Werkzaam zijn than3 ongeveer 220 man. (Stoompost.)</p>
	<p>Aan het verslag van den toestand der gemeente Utrecht over 1865, ontleenen wij het volgende: De bevolking bedroeg op 1 Jan. 1865 57,339 en op 1 Jan. 1866 58,995; het aantal geboorten was 2139, dat der sterfgevallen 1497. De ontvangsten bedroegen tot 1 Maart 1865 ƒ 726,933.95i/3 en de uitgaven ƒ 624,960.951/.. Het gasverbrnik was 1,659,7 .376 kub. ellen. In net ziekenhuis waren op 1&quot; Januarij aanwezig 138 zieken; in den loop van 1865 werden opgenomen 707; te zamen 845; daarvan zijn hersteld 368; verbeterd 65; niet hersteld 165; overleden 109. In het Nederlandsche gasthuis voor behoeftigen en minvermogende ooglijders werden 20,260 consultatien gegeven. Op 1 Januari] was het aantal verpleegden 21 aldaar, gedurende 1865 werden opgenomen 367, te zamen 388; daarvan ziju niet verbeterd 12, verbeterd 124, hersteld 221, te zamen 337. Het aantal personen in het geneeskundig gesticht voor krankzinnigen verpleegd is dit jaar toegenomen. Op I°. Jan. waren aldaar aanwezig 237 patiënten en wel lio mannen en 127 vrouwen. In den loop van 1865 werden opgenomen 42 mannen en 54 vrouwen, er werden dus m het geheel verpleegd 152 mannen en 181 vrouwen, te zamen 333 patiënten. Uit het gesticht zijn vertrokksn: hersteld _ l __&apos; 23; verbeterd M. 7. V. 6; niet verbeterd M. 6, V. 1; overleden M. 10, V. 11, totaal 43 mannen, 41 vrouwen, te zamen 84 patienten. Het gesticht heeft door aanbouw eene groote uitbreiding erlangd. ö s Van de wasch- en bad-inrigting werd toenemend gebruik gemaakt. De opbrengst bedroeg ƒ10,479.86. De kosten voor het lager onderwijs bedroegen ƒ29,230.671/. ; de opbrengst der schoolgelden was ƒ8518.14. De voltooijing van het gebouw voor de hoogere burgerschool kan op 1&quot; Julij 1866 worden tegemoet gezien. De academische gebouwen en inrigtingen bevonden zich over het algemeen in voldoenden staat. De bouw van hetphysiologisch laboratorium vordert goed. De vergrooting der acad. biblotheek door het bouwen van 4 nieuwe zalen boven de bestaande is dit jaar voltooid en beantwoordt uitnemend aan de verwachting. De boekerij werd met belangrijke werken verrijkt. Het museum van natuurlijke historie werd verrijkt door geschenken van sommige personen, die vroeger hier onderwijs genoten. Het botanisch museum is zeer verrijkt door ruiling met andere instellingen, door bezendingen uit &apos;s rijks herbarium te Leyden en door eene collectie Japansche planten uit Java. Het aantal studenten bedroeg 506. Het aantal kweekelingeu aan &apos;s rijks kweekschool voor militairo geneeskundigen bedroeg 94. Tot de Maatschappij tot Nut van &apos;t Algemeen behoorden 285 leden; de Spaarbank, Hulpbank en Leesbibliotheek zijn in bloeijenden toestand ; van de laatste wordt meer en meer door den minderen man gebruik gemaakt.</p>
	<p>De vereeniging tot bevordering van fabrieks- en handwerksnijver I heid telt 192 leden.De vereeniging schreef prijsvragen voor timmerlieden eu smids uit, terwijl hare leden verscheidene rapporten uitbragten, o. a. over de uitbreiding van den vrouwelijken werkkring, over het oprigten van een kosthuis voor ongehuwde lieden, enz. De leesinrigting voor ambachtslieden telde 250 leden. Er werd, door het bestuur eene spaarkas opgerigt, waaraan de leden vlijtig deelnamen, terwijl de cursussen in het zingen en bouwkundig teekenen trouw werden bijgewoond. Door de instellingen voor huiszittende armen is in 1865 onderstand verleend aan 6027 personen, aan 5761 tijdelijk, waartoe eene uitgave werd vereischt van ƒ 128,673.851/2. Door de godshuizen werd aan 469 oude lieden en aan 596 kinde. ren onderstand verleend; de uitgaven bedroegen ƒ58,570.05.</p>
	<p>De genootschappen tot ondersteuning van schamele armen verleenden aan 100 personen en aan 24 tijdelijk onderstand; uitgaven ƒ5242 73i/_. lle commissie tot uitdeeling van levensmiddelen besteedde ƒ5648 40. Het genootschap tot het verleenen van onderstand aan behoeftige kraamvrouwen lieeft verleend aan 122 personen meteene Dc hnlpbank verleende aan voorschotten ƒ 28 460 . .L„_bai „v „ ,le e.lg . v_den tot een gezamenlijk bedrag van ƒ249,856 panden beleend, gelost voor ƒ255 009 75 ,1HLI1^„!_B eerden aangevoerd: 83,900 mudden aardappelen, 117,3// ffi boter, 7950 mudden appelen, 3283 mudden peren. 9208 mudden rogge, 1463 mudden garst, 15,125 mudden haver, 38,740 mudden tarwe , 3501 in. koolzaad, 20,816 m. boekweit, 358 in. hennepzaad, 1668 m. witte boonen, 678 m. paardenboonen, 6560 m. duivenboonen 653 m. groene erwten, 96 m. graauwe erwten. o. . _ . a,fs!. „rd t™*o™*: -4 stuks zalm, 2412 st.kabeljaauw, 5754 st elft&apos; tODg&apos; 67&apos;989 St SCho1&apos;*01&apos;994 &quot;¦ bot&apos; De fabrieken verkeerden over het algemeen in gunstigen toestand. . i_°_ e maatschappij tot exploitatie van staats-spoorwegen werd ƒ140,553 arbeidsloonen uitbetaald. In de zoutziederij werden 1,083,722 ffi zout geraffineerd. üoer de meelfabnek werden meer dan 30,000 balen afgeleverd: aan arbeidsloonen, enz. is ƒ32,400 betaald. In de Utrechtsche broodfabriek zijn ruim 904,000 ffi brood verhak- Hen; aan arbeidsloonen werd ƒ6900 uitbetaald, loon Ut^c)!isch„ Ü»?rgiet_ betaalde aan tractementea en arbeids- De Utrechtsche fabriek van zilverwerken ƒ8323 07 3526 schepen losten 146,801 tonnen lading. Door de Rijnspoorwegmaatschappij werden vervoerd 247,552. reizigers, 17,179 817 ffi goederen. De totale opbrengst bedroeg ƒ342,251.10. Door de centrtalspoorwegmaatschappij 65,324 reizigers, 7,302,238 ffi goederen. De totale opbrengst was ƒ 124,680.70. Door het postkantoor werden verzonden 7*4,263 brieven, opbrengst ƒ81,215.62. Door het rijks-telegraaf kanhrZ&amp;tt»}™^^ en °ntvangen U&apos; 472 berigten- De &lt;*-</p>
	<p>Uit Zuidbeveland schrijft men 20 dezer aan de MUdelb. Courant//Donderdag ochtend had men te Hansweert de zeldzame gelegenheid van een waterval te zien. Tot gemakkelijke weggraving van den zeediik van het kanaal aldaar, had men voor d.n laatsten een hulpdijk gelegd. De uitgraving was reeds ver gevorderd. Bij hoog water bezweek gisteren ochtend echter genoemde hulpdijk, waardoor het water met bruisende vaart in de diepte stortte en met geweld tegen de sasdeuren stroomde. s</p>
	<p>«Deze doorbraak — ik zou er anders geene melding van gemaakt hebben — gaf don Heor Simon en andere waterbouwkundigeli heden namiddag gelegenheid om met den rijksboeijer een togtle in het kanaal te doen, en wel tot aan de spoorbrug, zoodat er geen roem meer te behalen is, met het kanaal het eerst te bevaren. Van het vaartuig en van andere plaatsen wapperde natuurlijk de Nederlandsche driekleur, en velen waten van een en ander getuige &quot;</p>
	<p>ü_ deel van Zeeuwsch-Vlaanderen schrijft men ons • »De bedijkingswerken der schorren onder Biervliet, sinds 3 April il aangevangen, worden door ongeveer 650 man met kracht voortgezet&quot; De schorren zijn in twee gedeelten verdeeld. Van het gedeelte aansluitende aan den Paulinapolder, is door de voorvesting bereids tot 1 25 el boven peil opgekruld en, niettegenstaande de buitengewoon hoo . vloeden dezer dagen, met doorgebroken, wat anders dikwerf het geval is. Het geoeelte voor de Beukels- en Magdalenapolders is men pas begonnen op te kruijen. &quot; . ƒ4° werken der suatiesluis is nog geen aanvang gemaakt. //talrijke keeten, ook eene flinke directiekeet, zijn op het werk odgeslagen en vormen als het ware een klein dorp.&quot; (MC)</p>
	<p>Gedeputeerde Staten van Noord-Brabant hebben bepaald, dat voor ï mei aanst. al het in de provincie aanwezige vee moet zijn geteld en van een kennelijk teeken voorzien. Tevens is eene afsluitingshia vastgesteld, waarbij zoo veel mogelijk de loop der dijken wordt gevolgd</p>
	<p>s GRAVENHAGE, 22 April. Do opera voorstelling, Le Trouvera werd gisteren avond vereerd met de tegenwoordigheid van H. M. da Komaan, Z. K. H Prinses Hendrik en _.K.H. den Prins van Oranje. — bitteren werd aan het paleis van Z. K. H. Prins Hendrik een. vergadering gehouden van afgevaardigden der in Nederland bestaande roei- en zei vereenigingen. Na afloop daarvan werd Z. K.H. door dia afgevaardigden in het Hotel de I&apos;Europe Paulez een diner aangeboden dat zeer luisterrijk was en waaraan ook Hoogstd. adjudanten hebben deel genomen. &amp; J &quot; — Gisteren is alhier eene algemeene vergadering gehouden van aandeelhouders der naamlooze vennootschap: «de Brood- en Meelfabnek te s Gravenhage.&quot; Bij die gelegenheid is de president-commissaris, de Heer Mr. T. P. van Bosse, met algemeene stemmen als zoodanig herkozen. Aan een overzigt van den toestand der vennootschap aan de aandeelhouders medegedeeld, ontleenen wij het volgende: het verslag over het afgeloopen boekjaar kan niet minder gunstig genoemd worden dan dat, ten vorigen jare uitgebragt, daar de vooruitgang in het jaar 1865 steeds toenemende was. Zonder gelden op te nemen konden alle uitgaven bestreden worden in weerwil dat de reparatiekosten aanmerkelijk hooger klommen &apos;dan in de vorige jaren. De afleveringen in 1865 bedroegen 2,156 092 _d&apos; _&apos;._,, „ _ild tarwebrood; 136,397, Ned. ponden ongebuild dito; 679,556 Ued. ponden roggeDrood; 10,949 Ned. ponden tarwebloem; te zamen 2,982,994. Ned. ponden. - Aan de aandeelhebbers kon een dividend van zeven percent toegekend worden — Gisteren is weder, onder geleide van Heeren officieren, een detachement van het regiment grenadiers en jagers, sterk ongeveer /O manschappen, uit de residentie vertrokken, ter versterking van de lijn tot afsluiting van invoer van vee. ° * HELLEVOETSLUIS, 22 April. Qisteren avond passeerde dezo haven, komende van Rotterdam en koers zettende naar Huil het Engelsche raderstoomschip Sea-Gull, kapt. Dunipace, aan boord&apos;hebbende 180 landverhuizers voor Noord-Amerika, meestendeels uit de provinciën Zuid-Holland en Gelderland. * BEVERWIJK, 22 April. Dezer dagen hebben Gedeputeerde Staten den gemeenteraad advies gevraagd, op een adres van den Heer D Mijsberg apotheker houdende dat in strijd met de gemeentewet Ur. J. „. Halder, lid van den gemeenteraad, tevens belast was met de leverantie van geneesmiddelen voor de algemeene of gasthuisarmen, üe raad heeft geadviseerd, dat naar zijne zienswijze alhier geenszins gehandeld werd in strijd met de wet, aangezien gen oemda geneeskundige met gesalarieerd werd door de gemeente, maar wel door het algemeen armbestuur, aan welk college hij ook verantwoording schuldig was. * HOORN, 22 April. In den laatsten tijd zijn hier nagenoeg een honderdtal huizen bijgebouwd en zijn thans nog onderscheiden in aanbouw, echter meest alle voor den werkenden en minderen stand; er blijft altijd nog groot gebrek aan goede burger- en heerenhuizen. * SOESTDIJK, 21 April. In de naburige gemeente Soest is thana op een zesden stal de veetyphus uitgebroken. § ALPHEN, 22 Maart. Öp de wei „plaats van den Heer Piek alhier worden thans de steenen machinaal vervaardigd. De Heer P Rowdpn van Montreal, aanbevolen door de firma Harmens en PPni„r_. •_. Harlingen, heeft de machine gesteld, welke met behuln___&apos;_„ en 1 j. .isen, 1000 steenen par uur levert. P Tan 4 maa ZWOLLE, 21 April. Naar wii vern_i.„ „ a„ . a * Gedep. Staten afwijzend beschikt on _.}___ i da8«n door gemeente Zwolle, tot goedkeurin-T__h#t __T .*. deJ_2„ __ Houdende eene overeenkomst v _ „o„ laadsbes]uit van 27 Febr. 11., met den algemeenen kerWd dt „„ d„ TJm ra„ te sluit. alhier betAvolKV _ .„„ d ?er Nederd. Hervormde gemeen . auuei, Deneuelyk de zoogeuaamde Elemosewersfonda». (zl.Cmï * ZWOLLE, 22 April. Ten gevolge eener klein c averij aan de machinerien der stoomboot Stad Amsterdam heeft die gisteren do reis naar hier van Amsterdam met kunnen voortzetten, maar is door de gisteren ochtend van hier vertrokkon stoomboot Stad Zwolle op sleeptouw genomen en naar genoemde stad terug gebragt. De Stad Zwolle heeft daarna terstond de reis naar hier aanvaard en is door zwaren mist opgehouden, eerst heden ochtend ten 4 ure hier voor den steiger gekomen en ten 7 nre op den tijd, dat de Stad Amsterdam had moeten vertrekken weggestoomd. Bij het verzenden dezes omtrent middernacht was nog geen stoomboot van Amsterdam hier gearriveerd. De directie schijnt dus niet geslaagd te zijn om eene andere stoomboot in de vaart te brengen, en alzoo zal hoogst waarschijnlijk morgen ochtend ook van hier geene stoomboot.op Amsterdam vertrekken. * ZWOLLE, 22 April. Op 2 Nov. jl. werd door J. Lansink, te Tubbtrgen, in strijd met het Koninklijk besluit van 23 Oct. 1865 Staatsblad N&quot;. 122, eene koe uit Hanover ingevoerd. De arrondissenients-regtbank te Almelo, genoemde Lansink vrijgesproken hebbende , om dat naar de zienswijze van dat collegie het besluit tijdens het plegen van het feit nog niet van kracht was, heeft het 0. M. bij de regtbank, zich iegen die vrijspraak in hooger beroep voorzien. Alzoo is gisteren die zaak bij het provinciaal geregtshof in Overijssel behandeld. Nadat door den raadsheer Mr. J. W. van Thije Hannes, rapport was uitgebragt, verkreeg het O. M., dat door den advocaat-generaal Mr. H. Machielsen werd waargenomen, het woord. Z. Ed. Achtb. beweerde, dat in dezen door de regtbank te Almelo een onjuist vonnis gewezen was, daar art. 4 van het besluit van 23 Oct. 1865 bepaald en duidelijk te kennen gaf, dat hetzelve op den dag der afkondiging (de plaatsing in de Slaats-Couraut) zoude m werking treden, dat bedoeld besluit de kracht van wet heeft, dat de regter is verbonden aan de wet, daarna heeft te handelen, zonder die te beoordeelen, wees op arresten doorliet prov. geregtshof van Gelderland uitgesproken en requireerde dat het vonnis der regtbank te Almelo zoude vernietigd worden, en J. Lansink veroordeeld tot de betaling eener geldboete van ƒ25 en de kosten, bij nonbetaling tot eene gevangenisstraf van vier dagen. Het hof zal 28 dezer in deze zaak arrest wijzen. ? * OMMEN, 22 April. Ook uit deze gemeente zijn dezer dagen vier huisgezinnen naar N. Amerika vertrokken; onder deze bevond zich een landbouwer, die uit zijn erf circa ƒ 13,000 gemaakt heeft, en na afdoening van alle zaken ruim ƒ 9000 aan contanten konde mede nemen. MIDDELBURG, 22 April. Ter vervulling dsr vacature, ontstaan door het overlijden van den Heer A. Slotemaker Cz., is heden avond door den kerkeraad der Nederduitsche Hervormde gemeente alhier beroepen de Heer J. H. L. Roozemeijer, te Nieuw-Loosdrecht. * BREDA, 21 April. Een detachement van het regement veldartillerie, zal. met 1 Mei a. s. hier uit Utrecht aankomen, ten einde bij het in gereedheid brengen van het kamp der kadctten der koninkl. - militaire academie gelegen op de Teteriugsche heide, werkzaam te zijn. Zij zullen mede het opgelegde buskruid uit de magazijnen Holland en Schorsmolen, naar het buiten de vestiug gelegen lunet A</p>
	<p>overbrengen. _______ _ , _ ROERMOND, 21 April. Het was voor ons gemeentebestuureene aangename verrassing van de familie de Keverfierg d&apos;Aldengoor eene sehoone verzameling van 200 keurige gewassen ten geschenke te ontvangen tot plaatsing op het tot Engelschen tuin smaakvol ingerigte Munsterplein; daaronder bevinden zich planten van waarde. Met dankbaarheid is dit geschenk in ontvangst genomen, en wij twijfelen geen oogenblik of Roermonds inwoners zullen dit op hoogen prijs stellen.</p>
</text>
