<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TEGEN T. MEI Wordt gevraagd voor een Broeder en eene Zuster: eene KAMER &apos; met ALCOVE, voorzien van Kleeden, Gordijnen eu Stookplaats. Adres franco, onder het nommer dezer advertentie, Bureau Handelsblad. (9928) ÜIT DE HAND TE ÏOOP Een zoo goed als nieuw gebouwd dubbeld HUIS, staande bij een van de Barrières der stad Utrecht, waarin sedert onheugelijke jaren, en nog met goed gevolg een Veerhuis en Logement gehouden wordt; het bevat behalve Keuken, Kelder en ruime Zolder, veertien behangen en gestukadoorde en drie Zolderkamers. Er is ook aan belend en verbonden een Pakhuis en groot ledig Erf, zeer geschikt door het fraaije uitzigt om Huizen op te bouwen, of tot fabriekmatige Inrigting te gebruiken. Brieven franco onder Lett. I. B„ in den Boek- en Papierwinkel van J. DEKKER, (9937) Zadelstraat, te Utrecht. &quot; ÏÖÜTHANDEL. In eenen bestaanden ZEEHANDEL wordt ter uitbreiding als COMPAGNON verlangd, een gefortuneerd Persoon, bekend met ITALIAANSCHE BOEKHOUDING. Reflecterenden zenden franco brieven onder lett. Z., Bureau Handelsblad. (9965) Door verandering van Betrekking wordt ter overneming aangeboden eeno TAPPERS-, SLIJTERS- en KOFFIJHUISAFFAIRE, welko meer dan 100 jaren bestaat en de laatste dertig jaren door dezelfde menschen bewoond wordt. Huurprijs ƒ 451). waarvan voor ƒ 350 verhuurd wordt. Adres met franco brieven onder de letters G. G., bii H. W. WILLEMS, Boekh., Koningsplein , te Amsterdam. Onder netzclfde adres wordt TE KOOP gevraagd een BILLARD van 9 a 10 voet. (9947) „rc_ta__^_.._____^^ |j GOUDEN MEDAILLE m PRIJS vam „«.«00 FRs. Ij , _. ____ __. WW ___ E. ____________Ë-J-U__J-___J__ e, . Wi V &quot;-M II I __B I __ 6. &apos; I VERRE TE VERKIEZEN BOVEN WIJNEN EN SIROPEN- 1 e Dit tonisch en koortswerend ELIXIR bevat in een kleine11 K £ omvang de geheele vereeniging der beginselen van de drie soorten B : gj KINA. Noch te wijnrijk, noch te veel gesuikerd , is het even g i | aangenaam als werkdadig en is dus zeer geschikt voor teedere of g : § verzwakte gestellen; het herstelt zeer spoedig verval van krachten, g ; g bleekzucht, maagzwakte, gebrekkige spijsvertering, uitputting, ge- g . Ej brek aan eetlust en alle koortsachtige aandoeningen. KINA- g 1 WIJN met JODIUM van LAROCHE , IDEM met STAAL g _ van denzelfden. p 9 Depots: Te Parijs, 15. rue Drouot; te Amsterdam, H. H.B | ULOTH en ADAMA, Apoth.; te Rotterdam, CLOOS, Apoth.; §g 3te &apos;s Hage, SNABILIE, Apoth. (1401) | mMmmmmmmüMmmse______m3___msm_w_^m« CAPSULES RAQÜIN. Te Parijs, Faub. St. Denis, 80, en in de voornaamste Apotheken van alle landen. Na 100 zieken behandeld en 100 genezingen verkregen te hebben, verklaarde de Academie de médecine dat zh de voorkeur verdienen boven alle andere praeparaten van COPAHU. BI_LABTBE___E_.DE PLEISTEBS VAN ALBESPEYBES. Te Parijs, Faub. St. Denis, 80, en in de voornaamste Apotheken van alle landen. Geteekend op de groene züde ; toegelaten in de burgerlijke en militaire hospitalen. Zij werken binnen weinige uren. Het Papier van Albespeyres onderhoudt voorts geheel alleen eene overvloedige en regelmatige suppuratie, zonder reuk noch pijn. Een namaker is tot een jaar gevangenzetting veroordeeld geweest. (10157) inTiWFjTIRIïRTEÏONG \M GHARLES DIGEENS, getiteld: DE RECEPTEN VAN DOKTER MARIGOLD, uit het Engelsch vertaald door Mevr. V. WESTRHEENE, ziet thans a ƒ i. 90 het licht bij P. N. VAN KAMPEN, te Amsterdam. De zes vroeger verschencnen getiteld: I. Bel Spookhuis. — 11. Tijding uit Zee. — 111. Mopes de Kluizenaar. — IV. Zeker iemands bagaadje. — V. Juffrouw Lirriper en hare Commensalen. — VI. Juffrouw Lirriper&apos;s legaat, zijn gezamenlijk te bekomen voor ƒ 7.50 en gebonden in drie nette banden voor/9. (9878)</p>
</text>
