<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Maandag 23 April.</title>
	<p>De prijzen der Ruwe Suiker worden heden als volgt genoteerd: Java N°. 5 a 8/25 a 28, N°. 9all/&apos;29a31, N°. 12a_^ 32 a 33, N°. 15 al7ƒ 34 a 35, Nu. 18 a2O ƒ36 a 38; Brazil bruin ƒ22 a 26, blond ƒ27 f. 31, wit ƒ32 a 36; Havana bruin ƒ24 a 29, blond ƒ3O aƒ 33, wit ƒ34 a 40; Manilla bruin ƒ23 a 27, blond ƒ 28 a 31; Mauritius bruin ƒ23 a 27, blond ƒ2B a 32; Surinaamsch ƒ24 a 30.</p>
	<p>HOORN, 21 April. Onze Graanmarkt was heden druk bezocht en er werd veel afgedaan tot de volgende prijzen, en wel op monster Rogge ƒ—; Tarwe/9.25; Garst ƒ 5.25 a 6; Haver ƒ4.25 a 4.75: Groene Erwten ƒ —; Graauwe dito ƒ2o.—; vale dito ƒl6; Bruine Boonen ƒ 13a13.25; Paardeboonen ƒ7; Mosterdzaad ƒ19.50; Kar. weizaad zonder aanvoer. Boter 471/2 a 521/2 c. per kop. Eijeren ƒ 2.50 &apos; a 2.75 per 100 stuks. i UTRECHT. 21 April. Ter markt waren aangebragt 317 mudden : Tarwe, 128 ni. Rogge, 442 m. Boekweit, 143 m. Haver, 18 m. Garst, 26 m. Duivenboonen, 70 m. Aardappelen, 2678 ffi Boter. (Zie de prij-1 zen in onze Zondags-editie van gisteren). HARDERWIJK, 21 April. Op de heden alhier gehouden week-1 markt gold de Boter per ffi ƒ 0.90 a 1.10, dito per vaatje van 10 ffi I ƒ8.50 a 9; Kaas per ffi 35 a 65 c.; Rogge ƒ 6.20 a 6.25, Boekweit I ƒ 6a6.10; Aardappelen ƒ 1.15 a 2.40, alles per mud; Eijeren 10 st. ; voor 20 c.; jonge Varkens van 6 weken oud ƒlO a 12.. HARLINGEN, 21 April. De uitvoer alhier van 14 dezer tot heden &apos; bedraagt: 5429/4 vat Boter, 7180 Kanterkazen, 121 b. Vlas, 269 zak | Alikruiken, 261/2 last Tarwe, 124 b. Meel, 116 ton Chichorij wortelen, 61 b. Zaad, 100 st. Hammen, 27 z. Aardappelen, 10 m. Wild, 5 k. Wijn, 50 k., 23 vtjs. en 2 potten Kievits-Eijeren. OMMEN, 22 April. De veestapel blijft hier en omstreken tot heden in de volmaaktste gezondheid, ook van de ziekte der varkens, heeft ziek hier nog geen spoor vertoond^ Het hoornvee wordt hier tot ferme prijzen opgekocht, alsmede de vette varkens, bestemd voor Holland van 50—54 cent en die voor Engeland (biggen) van 44—48 j cent per kilo. AMBT HARDENBERG, 21 April. Rogge ƒ5.30 a 6.20, Boekweit ƒ 4.90 a 5.40, Aardappelen ƒ 1.40 a 1.80, Boter ƒ 0.75 a 0.80 per ffi, Kippen-Eijeren ƒ 1.80, Eenden-Eijeren ƒ2.65, beiden per 100 st. LAND VAN ALTENA, 22 April. De afgeloopen week leverde &apos; hier meer handel in Vee, voornamelijk voor den stal, tegen redelijken prijs. Vlas ruimde mede tegen ƒ2.20 a 3.30 op. Zaad bleef op vorigen koers. Hooi en Stroo geen vraag. Jonge Varkens bleven van ƒlO tot ƒl5 en schrammen ƒ 20 a 22. BASSEIN, 10 Maart. Rijst vast op rs. 175 a 18. voor Loonzain, , en rs. 83 a 86 voor Paddy. Europesclie Carga-rijst is rs. 155 waard. I Een aantal schepen is n&apos;agenö_g gereed met laden, en de volgende week worden circa 5000 ton uitgeklaard, maar er zijn nog 19 schepen in de haven, metende 11462 ton, tegen 12 schepen van 10045 ton te zamen in 1865. De uitvoer bedraagt 4150 ton, tegen 5826 ton in 1865. De Jacoba en Cornelia laadt naar China, en de Cheribon naar Europa. RANGOON, 14 Maart. Rijst: In het begin der maand waren do prijzen iets lager, maar er was zoo veel vraag, dat sedert eene rijzing plaats vond op rs. 170 a 175 voor goede kwal. Carga Rijst, en ten slotte bij partij zelfs rs. 178 werd besteed. Er werden in de laatste dagen zeer veel schepen uitgeklaard, en de voorhanden scheepsruimte is iets verminderd. Er laden 41 schepen naar Europa, metende 29,427 ton, en 34 naar de Straits en China, metende 14,603 ton. De uitvoer beliep sedert 1 Jan. 68,884 ton, tegen 81,988 in A°. P . — I Vrachten: Er werd voor 14 dagen nog £2 per ton voor Rijst naar ; Europa besteed, maar door de hoogere rijstprijzen, zou nu hoogstens £ 1.12/6 te maken zijn. Voor Hongkong werd 40 a 421/2 c.-perpicol \ besteed. AKYAB, 19 Maart. Rijst op nieuw gestegen, zoodat de notering heden rs. 70 a 72 is voor Rijst met zeerveelPaddy vermengd, welke prijzen tot den koers vaa 2.2 op Londen, gelijk staan aan 8.3 ongeveer per cwt. v. a. b., zonder vracht en assurantie. De uitvoer sedert 1 Jan. beloopt naar alle landen 37,677 ton, waarvan 27,034 naar Europa. — Vrachten nominaal. De Heidi bedong naar Antwerpen direct £2.2.6 en de Belg. bark Charles £ 1 per ton naar Londen of Liverpool. j</p>
</text>
