<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLANDSCH GENOOTSCHAP VOOK DE EV.WCEIISIIH LITIIERSEIIE ZENDIMJ. OPENRARE VERGADERING met de Leden en Begunstigers op WOENSDAG 31 OCTOBER in de Engelse ie Gereformeerde Kerk op het Bagijnhof, des Avonds ten Half Acht Ure precies. (24879) TE ROTTERDAM, ep Woensdag, 31 October 1866, des middags ten 12 nre, in de Zaal op den hoek der Scheepmakershaven en Bierstraat, Wgk 1,N&apos;.499, van eene lading versche Riga Vuren RALKEN, DEELEN •n SPARREN, benevens eene partg Soderham, Hudikswall en andere Zweedsche Houtwaren, bestaande uit 10,000 stuks Greenen en Vuren DEELEN, PLATEN, BATTENS en RIBBEN, 600 stuks Greenen BALKEN, WINDAC-M ASTEN en STENGHOUTEN, liggende aan de Sleephelling te Schoonderloo onder Delfshaven. Nadere inlichtingen zijn te bekomen bij de Makelaars F. N. &amp; W. H. MONTAUBAN VAN SWYNDREGT en F. &amp; W. VAN DAM, te Rotterdam. (24390) BELrAftCUIIJKE Vl]«KOOPl\ft van BOEKEN en PRENTEN. JR. W. P. DE VRIES, firma C. WEDDEPOHL, zal op Maandag 8 November en volgende dagen verkoopen, eene groote Verzameling BOEKEN, in alle vakken, waarbij uitmuntende Werken over Godgeleerdheid, Geschiedenis, Geslacht- en Wapenkunde, Regtsgeleerdheid, Aardrijkskunde, Natuurlijke Historie, Botanie, Geneeskunde, Opvoeding, Onderwijs en Taalkunde, Letterkunde, Romans, Kunsten en Wetenschappen, Globes, Atlassen en Kaarten, fraaije Plaatwerken en Prenten, Gravuren in lijsten, Calligraphien en Brieven van beroemde Schoonschrijvers, Muziek, Verscheidenheden en Stcreoscoopplaatjes, enz. en einaclijk zeer fraaije Boekenkasten. De CATALOGUS is a 10 Cts. verkrijgbaar. (24419) Door P. KLUITMAN, te Alkmaar, wordt met bijzonder mccii gedebiteerd: VOLLEDIGSTE BLOEMEN EN PLANTENSPRAAK, gevolgd door eene MYTHOLOGISCHE BEELDSPRAAK, benevens eene VERKLARING VAN DE BETEEKENIS DER KLEUREN; een RESUMÉ DER MEEST VOORKOMENDE MYTHOLOGISCHE BENAMINGEN, MET VERKLARING en MEER DAGELIJKS VOORKOMENDE ZAKEN. doob Jl. R. GEIZER. Prijs in net geïllustreerd Omalag 40 Cent!». Dit Werkje wordt niet in commissie gezonden, doch is door alle Boekhandelaars te ontbieden. Op plaatsen, waar geen Boekhandelaar is, kan men door franco toezending van 40 Cents aan postzegels aan den Uitgever het Boekje onmiddelijk franco per post ontvangen. (24159) Ontvang-en de Nieuwste MAMf- TE-LS, Gewerkte en Wollen Chales-liong&apos; en Doeken, Stollen, Wollen en gebreide Artikelen, Parapluien, Pelterijen, enz., enz., bij ». BARNASCONI. (24224) VIHHIVIUJH, bij den Dam. STOVEI. ZIJN KOUDE VOETEN NADEELIQ VOOR DE GEZONDHEID, VEEL MEER NADBELIG IS HET GEBRUIK DER GEWONE STOVEN door de ongestadige, soms te felle hitte en door den Zwavel-of Houtskooldamp, die als een langzaam vergift, vele Kwalen en Slepende Ziekten veroorzaken. De thans zeer volmaakte, Geoctroijecrde 11VOK VI I.IOI&apos;E en NI! B -11 Vi»K il IJOIE STOVEN , hebben geen der gebreken van de gewone Stoven, want zg geven eene gelijkmatige warmte en vereenigen nut, gemak, voordeel, gezondheid en geen gevaar voor brand, stof of zwaveldamp. Zg vorderen echter even als alle lampen eene goede, evenwel zeer eenvoudige behandeling. Verkrijgbaar in de meeste steden van Nederland. (24575) Wie avontuurlijke togten, tintelend van leven en eenvoudig/n waarheidszin lezen willen, bevelen wij ten zeerste aan OP DE ZEE. Uitgegeven door J. H. VAN LENNEP, geïllustreerd met 53 Platen naar teekeningen van Ch. ROCHUSSEN en gegraveerd door VERMORCKEN, STAM on WEISSENBRUCH. 4 Deelen met 884 pagina&apos;s druk. De prijs was vroeger ƒ8.20, het wordt in alle Boekwinkels verkocht a Jfg.ls. Elk deel is op zich zelf compleet. (22417) CATZELIXER OP MAA&amp;BITTER. Op de jongste wereldtentoonstelling te Londen met de fjroote prgsmedaille bekroond, uitsluitend gefabriceerd door de uitvinders en fabriekanten Catz &amp; Zoon, te Pekel-A. Is in heele, halve en kleine verzegelde flacens van ƒ1.50, 75 en 25 Centen verkrijgbaar te AMSTERDAM, bg de Heeren H. van Veen fcZoon en G. Stronk, Buitenkant aan het Oosterdok-, H.Siedcnburg en J. G. Appel, Haarlemmerdijk bij de korte Prinsengr.; &apos; 3. Kok, boek Oude Doelenstraat en O. Z. Voorburgwal. UOTTERDAM, bij de Heeren H. W. Prillevits JCzn., Westnieuwland en P. Yerloove, Leuvehaven. UTRECHT, bij de Heeren W. Siebes, Servetsteeg, en R. van Groeningen, Onde Giacht. ARNHEM, bij de Heeren J. H. C. Daems en G. J. de Roos. ZUTPHEN. bij de Heeren H. J. N. van Loo en R. Teegelman. DEVENTER,bgMej.de wed. J. J. Diekhoff. enMej. de wed. C. Liesker. HAMPEN, bij den&apos;Heer Jan Berghuijs. HARDERWIJK, bij den Heer H. J. Sem. NIJMEGEN, Mj Mej. de wed. J. G. Most en C°. DORDRECHT, bij den Heer W. J. Dicke. ZWOLLE, bg den Heer E. IJkelboom. ALKMAAR, bg den Heer J. I.L.Lutterot. • HOORN, bg den Heer B. Schermer. En verder op aanvrage te bekomen bij CATZ en ZOON, (24858) Fabriekanten te Pekel-A. JkM NAAR SOERABAYA (DIRECT) f&amp; ligt te AMSTERDAM in lading: Het extra Snelzeilend -^---^---* Gekoperd Tweedeks BARKSCHIP HEJWIMJERMMA , Kapt. J. R. LUSINK. uitmuntend infferiet voor Pas_agitr«. AdrM-, DE CONINGH J» Ci (34574)</p>
</text>
