<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>\\ EENEN 24 Oct. In Bohemen tracht de Czechische nationale parti van de reis des Keizers voordeel te trekken, tot bevordering van hare be angen. Dr. Kieger heeft de presidenten der Czeehischf districtsvertegenw; ordigingen uitgenoodigd zich naar Praag te begeven , om den Keizer te begroeten en hem de wenschen der Czechische natie bekend te maken. Het dagblad Narodni List. geeft een gelijksoortig verlangen te kennen en zegt, dat ceenepersonen daartoe meer geregtigd zijn dan uie presidenten , die door de natie bij vrije verkiezingen op hun post zijn gesteld. De Bohemia doet ten gevolge hiervau een beroep op de presidenten der Duitsche districts-vertegenwoordigingen, om op gelijke wij i.e voor de regten der Duitsche natie in Bohemen te waken. —De generaal baron Ëdelsheiin, een der naaste bloedverwanten v.-n wijlen den maarschalk Gyulay, werd door dezen als zoon aangenomen. De Keizer heeft den generaal vergund om zich voortaan bar.m tdelslieim-Gynlav te naeiiieö. — De aartshertog Stcphan , wiens toestand gedurende den zomer zorg verwekte, is te Mentone aangekomen, waar hij op raad vaneen consult vau g.meeshceren , wegens zijne borstziekte, den winter zal doorbrengen. — De Wiener Zeitung behelst eeno lange lijst van verleende pensioenen. Onder de daarin vervatte, meereudeels tot het leger behoorende namen komen ook voor die vau den veldmaarschalk Benedek, $£ J&quot;&apos;t.evv»VvelJmaarBchalk Henikstein en den generaal-majoor verni^M ?,^eZe n;&quot;&quot;en vS2&quot;!eB ,ioor het regeringsblad eenvoudig Jn&quot; mv «Inge nadere omschrijving of verzachtende toevoe&amp;lA. . onfttandigheid maken wij op, zegt dc Debatte, dat de resultlfr &quot;l&apos;P^aioe.istellingeri moeten aangemerkt worden als het : te VVit*w-Neust-iil&apos;&quot; on;lel&apos;iofck. opgedragen aan den krijgsraad bp™ £l.f&quot;&quot;&quot;_- f&apos; •&apos;/&quot;&quot;i&apos;.ferzekeit. dat bij het vredesverdrag met Italië ; geen geheim artikel ook met over de grensregeling. bestaat. :. tvüJ?* Sf eenheid van het Zriny-feest heeft de bisschop Strassmayer Agrim guMe&quot;s ScscUonkeu voor de oprigting eener hoogeschool te</p>
	<p>De stemming m Hongarije wordt dagelijks vijandiger jegens de regering Kemeny heeft in den Peiti Naplo een artikel geplaatst, waarin hij betoogt dat ten gevolge van de besluiteloosheid der regering de partij van actie dagelijks in kracht wint, terwijl de gematigde Deakpartg haar terrein verliest. — Het bijkt uit een berigt in de Wiener Abendpost, dat de Spaansche regering werkelijk stappm bij het Oostenrijksche kabinet heeft gedaan, om gezamenlijk, als Katholieke mogendheden, in een of ander opzigt op te treden in het belang vau den Jl. Stoel. Genoemd ciad zegt echter, dat Spanje, hoewel pour-parlers daarover geopend nehbende, geene bepaalde voorstellen heeft geformuleerd, zoodat het Weener kabinet ds.-.rop niet heeft behoeven te antwoorden. De zin van dit laatste is niet meeijelijk te raden. Spanje heeft bij Oostenrgr aangeklopt. maar het heeft er zich voor gewacht aar, zijn stap zoodanig karakter te geven, dat daarop een officieel antwoord moest volgen, welligt omdat het gedacht heeft dat Oostenrijk niet ligt bereid zou worden bevonden aaaraiui te voldoen.</p>
	<p>BERLIJN, 26 Oct. (des Ochtends.) De Kroonprins en de Kreonfruises worden Zondag uit Silesie hier verwacht en begeven zich Kort daarop naar Potsdam. f\IJls Nicnkas van Nassau is, .vergezeld door den voormaligen aiiir w&apos; Va&quot; h«. collt&apos;„,ic van financiën, den Heer Heemskerck, hier &apos;v&apos;i&gt; i, ?&quot;lc&quot; eu heeft des middags eene confereutie aan het ministerie v-n_bu.teulanii_che zaken gehouden. 23 artiir i vredesvel&apos;di«g tusschen Pruisen en Saksen gesloten , bevat nine va &apos;5&apos; .waarv&apos;-n de voornaamste bepalingen deze zijn: De Kobuiv t aksPn erkent J en van het verdrag van Nikols-. de stelHnï vin&quot; ?? &apos; &apos;&quot;&apos;&apos; r&lt;*elifcg ***, DuitB.ol,land ™&apos; cers voor i .ï biJ&apos;8(u betreffen, en treedt voor zich en zijne opvol-j schereJnr. ko&quot;luSr.k Saksen toe tot het verbond der Noord-Duit-j algehei le .-!.,,? Va&quot; 18 AllB«stns jl. De dien ten gevolge noodzakelijke delijk deel van tlYavC vau het Saksische leger, hetwelk een onafscheiopperbevel des Jk bojndsleger uitmaken eu onder het zoodra de voor dn&quot;&quot;i__. Ta&quot; Pruisen komen moet, zal plaats hebben Üugen op gro!td der jr.0°I&apos;.d~UuitßChen Bond te maken algemeene bepazes jaars zullen vast.&apos; tnC&quot;C nervorimngsvooi.stellen van li) Junij devan eene eeliiktiiHi» »_.-&quot;•In afwachting daarvan komen, opgrond gende bepaling, in ?, ??eB afcondeïipe militaire conventie, de volen nogvóór de nUwuwHn ,?*&apos; %vetón-&lt; Konigstein wordt onverwijld Koning van P,.,; , &apos; « Ui&apos;r «tjfioatien van het vredesverdragen den wordt &quot;door een&quot; V &apos;„;&apos;&apos;¦&apos;&apos; _,g 5,\eü- De aldaar aanwezige Saksische inf. iieui- geelt zün« i,,,.,., m- afd- int- vervangen-, de Saksische gouverte benoemen Reuveren, Il Tr aan do;&apos; döOT «eB Komn&amp; v; 1&quot; Pr«isctl eigendom van de SnW? . *ln de vesting voorhanden materieel blijft een deiachement fUmmml ÏÏSfir&quot;?&apos; ? t,nt ,bewarinR d*ar&apos;an b-V--opperbevel van denPmS „£ ,lleno als &apos;lc&lt;&apos;l der bezetting onder het de onder-coinmaHdan tde°„ &apos; ,fo^T&quot;,.1&quot;, dVestiJK&lt; gelijk mede lieden. Bij het gXwi„ £Inlenr1nlenr- d? adJodaflt en «b tianitwari*treepen wor de b£*t feSTLT &quot;.W&quot;! van 1e bekUiging van hot Mfe&amp;lf ?„ tFSfeX&apos;t rugkeer der troepen naar Saksen, verloven op groote «1 .1 v.?i»J jg v den terugkeer heeft de dan nog n^lSÜftL^ Worden alle ohtbeevlijke manschappen ,n,t verlof gezoMef&apos;^Dres den krijst eene gemeenschappelijke bezetting van I&apos;ruis sche eu -Mksische troepen ; echter mogen de laatstgenoemden de sterkte vin 2 n 30(0 man niet te boven gaan. Voor de stad Dresden en de daar Ittiigekgde vistingwerken benoemt de Koning van Pruisen den gou Vern-ur en de JKtning van Saksen den commandant. De terugkecte&quot;de Saksische troepen worden, zoodra zij het Saksische gebied be- treden, onder Pruissisch opperbevel gebragt. Totdat het Saksische leger gereorganiseerd en in het leger van den Noord-Duitschen Bond ingelijfd is, levert Pruisen het noodige aantal troepen voor de bezetting van het Koningrijk Sak.cn. Ook met betrekking tot de volkenregtelijke vertegenwoordiging van Saksen bij andere staten zullen de beginselen worden toegepast, die voor deu Noord-Duitschen Bond in het algemeen worden aaDgenomen. Bij een afzonderlijk protocol heeft de Saksische regeriug zich bereid verklaard, om hare vertegenwoordiging bij die regeringen, bij welke zij thans geene diplomatieke agenten heeft, aan de Pruisische gezanten op te dragen en aan de Saksische vertegenwoordigers in het buitenland instructien iv dien geest te zenden, dat S.ikseu zich thans reeds uaauw aan de Pruisische politiek aansluit. Voor oorlogskosten hjétaalt Saksen 10 iiiillicx.ii rijksdaalders. Zoodra het verdrag bekrachtigd is, houden de I&apos;uhctien van den Pruisischen militairen gouverneur en van den Pruisischen civilen commissaris iv Dresden op, gelijk mede de tot dus ver gevorderde dagelijksche betaling van 10,000 rijksdaalders. Het postwezen in Saksen zal gelijk dat van den JNoord-Duitschen Hond voortaan aan de wetgeving en het toezigt van het bondsgezag onderworpen zijn, en Saksen zal op de toekomstige regeling daarvan, noch door verdragen met andere staten, noch op ai,dere wijze inbreuk maken. Het bestuur over de telegrafen iv Saksen wordt uitsluitend arm Pruisen opgedragen. De Saksische onderdanen zullen wegens handelingen van politieken aard, tijdens den staat van oorlog door hen begaan, niet vervolgd, noch ter verantwoording geroepen worden. — Oe Nordd. Al/g. Zeilung bevat een hoofdartikel, waarin het verdrag met Saksen wordt besproken èn waarin het doet uitkomen hoe verschoonend Saksen is behandeld. Dat de Saksische militairen aan den Koning van Pruisen den eed van getrouwheid aan het vaandel nog niet behoeven af te leggen , vindt bij sommige bezwaar. Daar Saksen echter Tee9s tot den Noord-Duitschen Bond behoort .kunnen Voorvallen , als toebereidselen die den oorlog voorafgaan niet meer plaats hebben, daar het opperhoofd van den Bond onmiddellijk als Bondsmaatregelen troepen in het land kan en moet doen binnehrukken.</p>
	<p>— Volgens de nieuwe organisatie van het leger, heeft Berlijn het sterkste garnizoen, nl. 20,000 man. Maintz, Hanover, Breslau, Keulen Koningsbergen, Maagdenburg, Stettin en Dantzig zullen bezettingen van 5- tot 10,000 man erlangen. — Het ontwerj), begrootingdienst 1867 voor Hamburg, sluit io ontvangsten en uitgaven met ruim 12 millioen mark (ƒ8,200,000). Onder de ontvangsten zijn de voornaamste posten de beide directe belastingen , de gronbelasting met 2,500,000 mark en de belasting op het inkomen met 2 millioen mark. De militaire dienst vordert eene uitgaaf van 955,000 mark , welke voortaan evenwel hooger gesteld zal moeten worden. &apos; — De Hertog van Nassau heeft onderhandelingen met de Pruisische regering aangeknoopt wegens de regeling van zijne personele betrekkingen. Het berigt, dat dit ook plaats heeft met den gewezen Koning van Hanover, is onjuist, even als dat van ouderhandelißgen met den Prins Friedrich van Augustenburg. — Het Journal de St. Petersbourg geeft te kennen, dat de terugroeping vau generalil Kaufmanu geene wijziging aanduidt van het politieke stelsel, tot hiertoe in het beheer der westelijke provinciën en van P»len gevolgd. In eerstgemelde zal alleen het Russische element weder &lt;&gt;p den voorgrond gesteld worden, en wat Polen aangaat, het programma van den Czaar, strekkende tot bevrgdiug der maatschappij van regeringloosheid en revolutie, stipt worden teu uitvoer geiegd.</p>
	<p>FRANKFORT, 25 Oct. {Part. Con.) Te Constantz hebben eenige vrijzinnige mannen in der tijd eene inschrijving geopend , om uit de bijdragen een gedenkteeken op te rigten voor Ignatius Heinrich baron vou Wesseuberg en Aiupringen, bisschop van Constanz, diê in zijn leven eene lichtende ster was voor vrije rigting vatt den geest en ware verdraagzaamheid der Catholieke kerk in Baden. Den 22sten is dat gedenkteeken , eene kolossale buste van Wesseuberg, onthuld. Het is geplaatst in eene nis, in den gevel van het huis van Wesseuberg, tegenover het hool&apos;dportaal van de kathedraal, welke tijdens hetleven vanWessenberg de zetel was van verdraagzaamheid cnristelijke liefde en geestelijken vooruitgang. JDe geheele bevolking gaf van hare deelneming blijk, ook de groothertog en de groothertogin van Baden waren naar Constantz gekomen om bij het feest tegenwoordig te zijn. Geen enkele Catholieke geestelijke was bij de plegtigheid aanwezig. De Prins Karl van Beneren, die, gelijk men weet, al zijue militaire betrekkingen heeft nedergelegd, zal gedurende langen tijd niet naar Munchen terugkeeren, maar te Tegernsee verblijf houden. De Napelsche gezaut te Weenen, baron Wenspeare, keert tot het ambtelooze leven terug, daar de Napelsche legatie is ontbonden, nadat Oost.nrijk het koningrijk Italië heeft erkend. Men verzekert, dat op aanzoek van Oostenrijk en ook van Pruisen aan Koning Frans zijne particuliere goederen zullen worden teruggegeven. Het berigt, dat Russische troepen in grooten getale naar de Oostenrijksehe grenzen zijn gezonden, bevestigt zich, maar dit heeft geene oorlogzuchtige heteekenis. Die troepen zijn daar byeeiigetrokken om ter gelegenheid der aanstaande recrutering in Polen , de grenzen aan ds zuidzijde af te sluiten, ten einde aan de dioiistpligtigen te beletten op Oosteurijksck gebied de wijk to nemen.</p>
</text>
