<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. BEURSBERIGT VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>KOFFIJ: Het artikel bleef deze week zeer stil en ofschoon d» afleveringen belangrijk zijn, werd slechts voor behoefte een en ander tot de v&apos;oiie marktprijzen omgezet. Naar blanke Java is steeds eenige vraag. Afdoeningen uit de eerste hand zijn niet to vermelden, behalve de verkoop van 290 v. Eu 129 b. Ceylon, reeds in ohs vorig nomraer medegedeeld. THEE: China Thee vast prijshoudend, doch stil. NaaWava Pecco en Groene Theeën was vraag en werd een en ander afgedaan. De 55/12 k. Java Pecco Nangocng in veiling aangeslagen op 31 a. s., zijn uit de; hand verkocht. TABAK.: Ofschoon de gesteldheid onveranderd is, hebhen wij geene afdoeningen te melden. Gearriveerd zijn per Baltimore, 394 v. Maryland en per Bremen, 400 v. dito. Van Java Tabak arriveerden per Kaap Hoorn, 1790 p. Hoofdmerk Temasyang, 570 p. V &amp; H/Bjitar, 337 P. B vL^-R. Per Marianne, 200 p. JN, 105 p. BLITAR, 672 p. A. J. Walter, 303 p. Losario, 112 p. VE/Malang en per Oscar, 239 p. B T. De voorraad in de lste hand bestaat uit: 979 v. Maryland, 17 v. Kentucky, 1428 p. Braziel, 20 k. Seedleaf, 109 c. Havana en 6912 p. Java. RUWE SUIR.ER met eenigen handel tot f n/s a 2 beneden September,, van boord te ontvangen. Alhier werden 600 kranj. Sourabaiia en te Rotterdam circa 2000 kann. en bijsoort kann. Batavia afgedaan. GERAFFINEERDE SUIKER: Voor spoedige levering vertoonde zich meer vraag naar Crushed eerste soort tot ƒ35 a 35Vs en tweede soort tot ƒ34V2 a 34%. Ook in brooden in papier hadden eenige verkoopen per November plaats. SPECERIJEN en KRUIHENIEJRSWAKEN: Uitdeeersto hand hadden sedert ons vor:;; berigt geene afdoeningen van Rijst plaats; per Cornelia arriveerden 12,000 b. Bassein, waarvan slechts 5800 b. ter markt zullen komen. De stemming is hier over het algemeen niet geanimeerd ondanks de verboogins der markt te Londen, en om grif koopers te vinden, zoude men tot billijke prijzen moeten afgeven. In gepelde soorten was dc omzet zeer gering; grof gepeld Ba_sein zoude men tot ƒ 9V* knnnen kooj-on. Vruchten: De veiling van Vijgen liep coulant af tot de vrij hooge prijzen van ƒ 18Vs tot 24i/2. Overigens bepaalde zich de omzet tot de tweede hand; Krenten ƒ 13 a 15; matten Vijgen ƒ 10, 12 en 14; Muscadel Rozijn zeer vast op ƒ35 a 46. Specerijen zonder veel omzet, daar het aan levendigen kooplust op speculatie blijft ontbreken; alleen Noten JN&quot;. 3 waren iets meer gevraagd), doch worden te hoog gehouden; ook van Nagelen zijn do houders niet genegen tot lagere prijzen af te geven. Kaneel minder gevraagd. HUBJBEN : Gebrek aan nieuwe aanvoeren belemmeren meerden) omzettingen in Zuid-Amcrik. en andere gevraagde sorteringen. Van Java Foorten werden do nog aanwezige partijen runderhuiden, ex Jmlrew Jackson en Nederland eu Oranje, te zamen circa 4500 stuks afgedaan. De onlangs per Kulimaas via Hamburg aangevoerde 1941 st. buffelhuiden vonden mede koopers tot hoogeren prgs. In!, gezouten en gedroogden huiden en vellen prijshoudend. METALEN: In Banca Tin hadden eenige omzettingen plaats tot ƒ46V4, terwijl men thans op /46Vj houdt. KATOEN zonder handel van eonige betoekenis in eene gedrukto stemming. Om te verkoopen zoudo men lagere prijzen moeten aannemen. \&apos;ERFWAREN. Indigo vindt steeds zeer geregeld vraag en werden 100 kisten Java en 20 k. Bengaal tot zeer vasten prijs verkocht. Cochenille met eenigen handel tot vorige prijzen. Verf houten: Latuna Camp. geheel opgeruimd, van Jamaica Camp. zijn nog ca. 60 ton voorhanden tot ƒ2% B. C. Gez. Marac. Oeelhout f&amp;lt R. C. Harst met weinig voorraad en zeer gevraagd, zootlat steeds hoogere prijzen besteed worden; gew. bruin Amer. niet onder ƒ5&quot;3 te koop. Terpen! lijnolie: Loco niet te koop onder/23%. Zwavel: Ca. 100 ton 2daLicata avant, van boord a ƒ4l&apos;. te koop. Chili Salpeter werd te Rotterdam a fl afgedaan. Alhier zijn aan dc markt 1910 b. per Volador en 4500 b. pêr Cezar Godefroij, welke partijen aƒ7 Vs dispombel ziin. Gambier: 1171 P-, te Rotterdam aaMevoerd, worden 2 Nov geveild. Jan Gallen-. mV.. ca. 4400 k&lt;\, goede kwal., worden door de N.H. M. alhier bij inschrijving verkocht. Meekrap in goede soorten met cer.i-gon handel tot onveranderde prijzen SMEER en TALK: Voortdurend met weinig handel. Wy hebben Rlleêiite vermelden, dat sedert ons vorig berigt eene partij van ca. 15000 kil. Amsterdamsen Slagers--?»/*- tot ultimo December gecontracteerd is De gesteldheid iet markt blijft tamelijk onveranderd. VETWAAREN: In bruine en blanke Levertraan ging sedert ons vortg bcrigl niets om-, do notering der prijzen blijft onveranderd, bruine Berger ƒ44, blanke ƒSO a 51. — Ansjovis zeer stil eu zonder, r, handel. FIJNE ZADEN: Van puik png reed Klaverzaad vond een partijtje tot hoogeren prijs koopers, nieuw .ontbreekt. Bruin Mosterdzaad iets lager afgegeven. Geel dito prijshoudend. Kanariezaad met beperkten omzet onveranderd. Karweizaad bedong volle vorige koersen. ïer beitfïe ran heden is bekend gemaakt het roleend telegram &apos; pit. Liverpool, dd. 27 Oct. | fmmM met matige vraag, zonder prijsverandering. Afgedaan 10,000 b. Heden verkocht van Rogge op levering in Maart f 196, 197; Mei ƒ201,200. &apos; &apos; DELFT, 27 Oct. De prijzen der Kaas waren op heden van flßa 28 per 100 kilo. ZWOLLE, 26 Oct. Ter markt van heden , die zeer druk was bezocht, waren de prijzen als volgt: Tarwe/ 11 a 11.75;Rogfefl 50 a 8.10; Boekweit/5.70 a 6.60; Garst/6.50; Paardebonen/B.&apos;lO-, Aardappelen ƒ2.80 a 4; Boter/1.20 a 1.35 per ©,/26 50 per l/s vat; Eijeren per 100 stuks ƒ 3.50, deze met weinig aanvoer.</p>
</text>
