<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Donderdag 25 October.</title>
	<p>De Keizer heeft gisteren te Rambouillet gejaagd. Tot dus ver zijn te Compiègne geene toebereidselen gemaakt voor de ontvangst van het hof.</p>
	<p>— De ontworpen wapenschouwing te Longchamps door den Keizer over de keizerlijke garde, schijnt thans te zullen plaats hebben. De Presse beweert dit zelfs uit oiticieële bron te kunnen bevestigen. — Schier alle dagbladen leggen hun ongeloof aan den dag betrekkelijk de bewering van de Patrie, volgens welke de üostenrijksche corvot Elizabeth niet bestemd zön wezen om den Keizer Maximiliaan nit Mexiko af te halen, maar de Keizerin Charlotte daarheen over te brengen. _WBl__fc«_________ — In officieuse kringen werd sedert eenige flagen verklaard, dat de Fransche regering belangrijke maatregelen beraamde , ten einde de belangen der Mexicaansche schuldeischers ip bescherming te nemen. Thans beweert men de wijze te kennen, waarop dit zal plaats hebben. Men zegt namelijk dat, ten gevolge der daarover tusschsn Frankryk en de Vereenigdo Staten gevoerde onderhandelingen, de Amerikaansche regering zich heeft verbonden, bij den eventuelen opvolger van JMaxiniiliann de erkenning der regten vau &apos;de Fransche schuldeischers te bewerken. Als onderpand zou Frankrijk in het bezit blijven van Tampicd en Vera-Crnz, de twee belangrijlrste havens van het rijk, tot na de geheele voldoening der schuldvorderingen. — De maatschappij, die zich tot aankoop en uitgave van l^et dagblad la Patne heeft gevormd, beschikt over een kapitaal van 1,250,000 fr., dat in 50 aandeelen van 25,000 fr. is verdeeld. Naar men verneemt, bevinden zich 26 dier aandeden in handen van den Heer Fremy. De benoeming van den Heer Lebey tot verantwoordelijken directeur, is deor den minister van binnenl. zaken bekrachtigd. — De regtbank van Rijssel heeft uitspraak gedaan in de zaak van l&apos;Echo Populaire, aangeklaagd van iiet behandelen van staatkundige en staathuishnudkundige vraagstukken in een met-politiek orgaan. De eicenaar van het blad is tot eene maand gevangenisstraf en frs. 100 boete, én de schrijver van het geincrimineerde artikel tot 14 dagen opsluiting en frs. 16 boete verwezen. Bovendien is de opheffing van het blad bevolen — De generaal Leboeuf is uit Venetië teruggekeerd. — De Heer ISenedetti, Fransoh gezant bij het hof van Berlyn, zal eerlang naar zyn post terugkeeren.</p>
	<p>— Martinique zal ontheven worden van het militaire beheer, waaronder het tot dus verzuchtte. Men verneemt althans, dat de Heer Berthier tot civiel gezagvoerder is benoemd.</p>
	<p>— De senator Chevreau, prefect van Lyon, keert heden avond derwaarts terug. — De prefecten van Lyon en Marseille , de HH. Chevreau en de Hr. de JMaupas hebben heden op St. Cloud gedejeuneerd. De minister van binnenl. zaken heeft de medcdeelingen dezer Heeren en van den president van de Lyonsche kamer van koophandel, de Hr. Brosset, in een rapport vereenigd en aan den Keizer ingediend. Dit rapport en de maatregelen, waartoe ten behoeve der arbeiders besloten is, zullen morgen of overmorgen in den Moniteur worden bekend gemaakt. — Men verneemt, dat om den ongunstigen indruk weg te riemen , welken de opheffing van het van Orleanisme verdachte blad l&apos; Evenement heeft te weeg gebragt, het voornemen bestaat om daaraan gratie te verkenen en te vergunnen dat het weder verschijne. — Hier wordt morgeu eene zeldzame bockverzanieling verkocht. Zij beslaat G a 700(1 deelen, bevattende alles wat sedert drie eeuwen voor en tegen de tabak is geschreven. — Volgens berigten uit het Venetiaansche waren bij het plebiscit aldaar vele plaatsen, waar geene enkele negativo stem werd uitgebragt. Te Venetië zelf waren er slechts 7, die tegen en 36,51X1 die voorde aansluiting bij Italië stemden. — Toen de generaal Garibaldi toebereidselen maakte voor de expeditie tegen Rome, die te Aspromonte zoo treurig afliep, leende hij van twee Engelsche huizen eene som van ƒ96.000. Daar hg sedert buiten staat was om die som terug te geven, en zich zelfs door het verkoopen zijner bezittingen op het eiland Caprera zoo veel geld niet zou hebben kunnen verschaften, wendde hij zich onlangs tot deu president-minister Kicasoli nwt een aanzoek om tegemoetkoming, daarbij aantoonendc dat de wapenen en kleeding van ac vrijwilligers, die brj Aspromonte door het Italhuuische gouvernement in beslag genomen eu 6edert in bezit gehouden waren, eene waarde van meer dan ƒlOO,OOO uitmaakten. Thans verneemt men uit Londen, dat de eischen der bedoelde Engelsche huizen op last van den Heer Kicasoli voldaan ziju. — Luidens berigten uit Rome is het ten eenemale onjuist, dat de voormalige Koning van Napels toebereidselen maakt voor zrjn vertrek. Frans II schynt het vaste besluit genomen te hebben, om in elk geval te Kome te blijven. -mm- . — De Onder-Koiiing van Egypte is op 21 dezer overgegaan tot uitvoering van zijn besluit om eene soort van repraesentative staatsinstelling aan zijn land te geren, zonder zich te laten weerhouden door de tegenwerking, welke, dat besluit had ontmoet. — De Moniteur du Soir meldt, dat, in strijd met de verspreide geruchten, tot 15 October op Candia geen ernstig gevecht heeft plaats gehad. jMustaplta-Pascha rukte naar het binnenste des lands en had Verscheidene belangrijke punten zonder tegenstand bezet. — Volgens berigten uit Vera-Oruz van 30 Sept. waren aldaar in particuliere en openbare gebouwen verblijfplaatsen voor 20,000 man in gereedheid gebragt. Op dit punt namelijk zullen de Fransche troepen geconcentreerd en op het einde van December in eenß ingescheept worden. De verbittering en de haat jegens de Franschen, welke in het land heerschen, veroorloven niet le denken aan eene successive- Hjke inscheping. — Naar luid eener depêche van den gouverneur der in de nabijheid van New-Foundlaud gelegen Fransche eilanden St. Pierre en Miquelon, had aldaar op 22 Sept. ecu orkaan gewoed (reeds per telegram gemeld) , ten gevolge waarvan elf grooteen een aantal kleine vaartuigen vergaan waren. Onder de eerste behoorde het Fransche rijkstransportschip I&apos;Abondance. De schade , hierdoor geleden, was zeer aanzienlijk, terwijl men het verlies van 80 menschenlevens te betreuren had.</p>
</text>
