<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>¥IERP_LAAfr_lrr_ De ondergeteekende heeft ce eer te btrigtei,dat hij zijn Magazijn van Horologies, Pendules, Klokken, Horelogiemakersgereedschappen, Fournituren enz., VERPLAATST heeft uit de St. Luciensteeg» E 380, naar den Nieuwendijk, tusschen de Kolksteeg en St. JacoD&apos; straat, N°. 335. jr. W. KLUIJSKENS. J 5052) Firma BRIAN S___._Hl._T. IEEK_^-o___ UITWENDIG GENEESMIDDEL TEGEN JICHT E. RHEUMATISME, dat tegenwoordig deor de eerste Medicina» Doctoren met het beste gevolg wordt aanbevolen, alleen verkrijgbaar a ƒ 3 per flacon bij den Apotheker J. J. BOURSBE, te Amsterdan. JJJ£5^ (5164) APOTHEEK. lemand, ruim 30 jaren ond, zag zich gaarne met Mei in Amsterdam geplaatst als BEDIENDE Externe, ofwel in een Laboratorium of Magazijn van Droogerijen en Chemicaliën, kunnende de beste getuigschriften overleggen; hij is nu in zijne laatste betrekking ruim 6 jaren werkzaam- Franco brieven onder lett. A. X. Bureau Handelsblad. (5175) RIJKS-HOOGERE -BURGERSCHOOL, te Helmond. Voor Ouders of Voogden bestaat er btj een Gehuwd Leeraar, aa» de School geplaatst, gelegenheid tot Huisvesting voor een of twee LEERLINGEN, liefst P. G., om onder behoorlnk toezigt aan de Hoogere-Burgerschool te worden ongeleid. Belanghebbenden adres 8.8 _■. SS-. Jr _c .&apos;. ,onde_lett H- V. bij de Boekhandelaars BOTS &amp; JANSEN , te Helmond. (525 a) Op nieuw ontvangen: __________ Eene interessante collectie van |JP ■ PAPIEREN, FLUWEELEN ca H I SATIJNEN met en zonder KNEVELS, Cotillonordens, Balboekjes, Bouquetdra* gers, Loi-gnets, Kapspelden, Parures, Bracelets, Vestkettingen, Ringen, Oorknoppen, Flacons, Bonbonnières, enz. Dn. BERIN GUIER&apos;S AROMATISCHE KRONENGEIST, fijn en geurig, de Quintessenz der Eau do Cologne. Fijne ODEURS van Delcroix, Price, Demarson-, fijne TOILETZEPEN . sierlijk verpakt en opgemaakt. in de liefelijkste geuren; EAU DES CARMES van M_.bg. Gjiass ; VINAIGRE AROMATTQUE, EAU DE COLOGNE van de Jülichs Plats en andere gerenommeerde Fabriekanten, ENGELSCHE PEPERMUNT, GEMBEËSCHIJFJES. Pomade DUPUYTREN, Dr. HARTUNGS Pomade, PRICE&apos;S Bearsgrease, DELCROIX Golden Oil, Kinarinden Oil en andere fijne Pomaden. HET VIOLET-POWDER is een welriekend Poeder, dat de daarmede ingewrevene huid ongemeen verfrischt, bl«nk maakt en de liefelijkste geuren om zich heen verspreidt. ENGELSCHE POEDERDÓOZEN met Donzen Kwasten. TANDZEEP en andere delicieuse Tandpoeders, die de Tanden ivoorwit maken, het tandvleesch sterken, den adem zuiveren en den mond verfrisschen. Het kleine TOILET-INSTRUMENT voor de overnagels en rouwrandjes, mooije Nagelschuijers, Zakschuijers met en zonder Spiegels, Caoutchouc, Haar- en Friseerkammen, Zij- en Dofkammen, Opsteekkammeu. Alle soorten vanmooije Haarschuijers, Kleerschuijers, Tandschuijers, enz. VERKOOPHUIS^ __«. Eene HUISHOUDSTER, P. G., oud 31 Jaren zag zich gaarne met Mei geplaatst tot adsistentie in eene Winkelzaak of ter oppassing eener ziekelijke Dame. Reflecterenden gelieven Franco Brieven in te zenden onder Letter R. bij H. W. VAN DER KAMP, Boekhandelaar te Groningen. (5173)</p>
</text>
