<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Kiezers t Gij die prijs stelt op beproefde soliditeit, uitgebreid regt, financiële en zaakkennis, gepaard aan die zucht tot vooruitgang, welke op echt Hoïlandsche degelijkheid gegrond is, stemt voor M\ G. H. DE MAREZ OVENS, een man van.beproefde trouw en die beginselen toegedaan, waaraan onze hoofdstad steeds welvaart naar binnen en luister naar buiten te danken had. KIEZERS! Laat u door de holle klanken van een heden verspreid billet, dat u andere Candidaten voorstelt, niet van het spoor brengen; een billet waarvan de inhoud op bet gezond verstand der nadenkende Kiezers moet afstuiten. Het waar belang der stad Amsterdam eischt thans de keuze van M\ G. H. DE MAREZ OVENS. IEENIGE VOOESTANDEES VAN AMSTERDAMSCH (5348) _ WAAR BELANG. mmm viïlis. De verlamming der Geslachts-Organen, waardoor de Voortplantingskracht belemmerd wordt, en waaruit menigvuldige kwalen en gebreken ontstaan, die door geene geneesmiddelen schijnen te kunnen genezen worden, zullen tot hunnen normalen toestand t&apos;emggebragt worden door de behandeling naar eene, op physiek vermogen steunende MET&amp;SOBE. Consulten op Maandag en Woensdag, van des Morgens 10 tot 2 Ure door J. J. BREEMER, Chir. te Amsterdam, Reguliersgracht bij de Heerengracht, stille zijde, X 499. (5304) SLEPEND fiORSTLUDM! De Pillen tegen SLEPEND BORSTLIJIDEN , als slepende verkoudheid, prikkel, kramp en slijmhoest-asthma, moeijelijk opgeven, longknobbels, tering, hartlijden, enz. bij deze ziekte thans algemeen in gebruik en eenig in hunne werking, geven spoedig vcrligting, nemen het grondlij den weg en daardoor duurzaam herstel. Door net ruime debiet is thans de prij.: de dozis met een uitwendig middel ƒ 1.75, zonder uitwendig middel ƒ 1.50. Op franco aauvrage met het bedrag, onder het motto geneesheer, aan A. HOOGENBOOM, Boekh in de Reestraat, te Amsterdam, worden zij franco door het geheele rijk gezonden. (5312. Tegen ƒ 1000 &apos;s Jaars wordt een _!_UES te Hunr aangeboden staande op de Heerengracht over het Park, bevattende Negen Kamers, cemente Kelder, Tuin, enz., geheel naar den modernen stijl ingerigt, van alle gemakken voorïien en een riant uitzigt over het Park. Inclinerenden gelieven zich met franco brieven te adresseren onder Letter N. N, in den Kantoorboekwinksl van L. HOLTKAMP, Beurssteeg, E 175, te Amsterdam. (5170) _ Bij de KANTOORBOEKVERKOOPERS en Uitgevers der ZEEPOST VAN TUBEKGÈN en KRUYSMULÜKR is van de pers gekomen en verkrijgbaar: STAAT DER NEDER&quot; LANDSCUE ZEEJMAGT EN KOOPVAARDIJVLOOT op I°. Januarij 1867, 28e Jaargang. Mede te verkrijgen bij M. WIJT en ZONEN en Wed. KRAP EN VAN DU PI, te Rotterdam. Prijs 40 Cents. (5340)_ __ _&amp;_. Jt RE ONDERGETEEKENDE, geadsisteerd door %s||yf .n Kleinzoontje MAURITS BAMBERG, oud BV2 jaren, ■/ . &gt;^ _fw? beveelt zichnog steeds aan tot het geven vanSOIBiÉES ___ &apos;SS W in de . ötót^£LM.UNST. enz., enz., op alle Partijen _F^_TllP__ra z-00 °innen als buiten deze Stad, alwaar men hem ge■ &quot;*____■ Heve te ontbieden; hij acht het verder overbodig iets ter zijner aanprijzing er bij te voegen. D. L. BAMBERG, Hof-Mechanicus. Adres Amstelstraat boven de Salon van de Heeren BOAS en JUDELS. __- (5235) JDOOB PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTENTIE» EEN VOLGEND NOMMEK TE LATEN LIGGEN. SCHOUWE ÜRGEI.,&quot;&apos;CONCERTEN, ENZ. STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Opera-Voorstellingen. Dingsdag 5 , Maart. L&apos; Afrieaine, versierd met twee decoratien en tooneelm. toestel, door J. P. Plaat, (ö^u.) Woensdag 6 Maarti (N9. 100 Abonnem.) onherroepelijk laatste voorstelling van: De Lotgevallen van Klaasje Zevenster, tooneelspel in 5 afdeelingen of 10 tafercelen. Gevolgd door: De Triomf van Qabrièl op Astarolh, nieuw groot phantastisch ballet-pantomime. (6V2 ure.) Verwacht op Donderdag 7 Maart, ten voordeele van Mw. Kleine- Gartman: De Familie Benoiton, blijspel in 5 bedrijven, vrij gevolgd naar het Fransch, van Victorien Sardou, door C. J. Roobol. Nooit op eenig Nederlandsch tooneel, maar te Parijs in het Theatre du Vaudeville ontelbare malen achtereen met den grootsten bijval vertoond. Gevolgd door het tweede bedrijf van bovenstaand ballet. Verwacht eerstdaags: Klaasje Zevenster is niet dood, toonoelspel in 5 bedrijven en 6 tafercelen, met geheel vrije gebruikmaking van den roman van dien naam, door A. Wijnstok. Nooit op eenig tooneel vertoond. &apos; GRAND THEATRE, Amstelstraat. Directie A. VAN LIER. Dienstag 5 Marz. (Gewöhnliche Preise. Dutzendkarten guitig.) Erste Aufführung von: Der&apos;Kaufmann, Schauspiel in 5 Acten, von Roderich Benedix. (Niemals in&apos; Holland aufgefiihrt.)v (8 Uhr.) I Woensdag 6 Maart. Eene enkele voorstelling door de Rotterdamsehe Tooneellisten onder directie van J. Ed. de Vries, van: De Lotgevallen van Klaasje Zevenster (zonder bekorting), zoo als het 12 achtereenvolgende keeren te Rotterdam is opgevoerd. Prijzen der Plaatsen:&apos;Balcon ƒ2; Loge ƒ1.50; Parterre ƒ1; Galerij-Loge 75 Cts.; Galerij 40 Cts. (7 „ Ure.) Donnerstag 7 Miirz. (Diplomé und Dutzendkarten nicht guitig)- Erstes auftreten von Friederike Gossraann: Dorf&apos; und Stadt, Schauspiel in 2 Abtheilungen oder 5 Acten, von Charlotte Birchpfeiffer. Preise der Platze: Balcon ƒ 2.50; Loge ƒ 1.75; Parterre ƒ 1.25; Galerie-Loge 75 Cts.; Galerie 50 Cts. | (BjJhl\)__ SALON DES .VARIÉTÉS in de Nes. Hoogduitsche Theater. Dingsdag, 5 Maart. Fra Diatoto, komische Oper in 3 Acten, von Auber. Aanv. 8 Ure. _JEntrée 50 Cents. DIE DIRECTION. __ SALON DES VARIÉTÉS, ïn de Amstelstraat. Dingsdag 5 Maart. (Gevraagde voorstelling): De Onnoozele van St. Flour, nieuwe vrolijke vaudeville in 1 bedrijf. Gevolgd door: De Vrouw in 4 gedaanten, nieuwe vrolijke vaudeville in 1 bedrijf, waarin Mw. Corijn vier verschillende karakters zal vervullen. Tot slot: Jufvrouw Overmoed, nieuwe vrolijke vaudeville in een bedrijf. (8 ure.) Entree 75 Cents in vertering. BOAS &amp; JUDELS. Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. Verwacht eerstdaags: Klaasje Zevenster is niet dood.</p>
</text>
