<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>SCHIEDAM, 2 Maart. Garst: Verkocht 128/2 ffi n. Libau f 230 6/w. — Moutwijn ƒl3.—; Genever/ 18.50; Amst. Proef f 19.75; Spoeling ƒ1.50. ._______., 2 Maart. Boter per 1/4 vat 1 ste kwal. ƒ5B a 63, dito 2de ƒ54 a 57, dito per ffi en ƒ 1.35 a 1.421/0. NIJMEGEN, 2 Maart. De marktprijzen op heden waren als volgt&apos;: Aardappelen ƒ 2.45 a 3.90 per mud; Boter ƒ0.98 a 1.04 per ffi&apos; Kip-Eijeren ƒ 2.75 per 100 st.; Vee schaars: schoon aan den haak 65 a 70 c. per ffi. ZWOLLE, 1 Maart 1867. Over het algemeen waren de ter weekmarkt van heden aangevoerde producten gemakkelijker te koop dan op de laatst voorgaande marktdagen, zoo kan de puike zware Tarwe slechts ƒ1 OS/ia 11 opbrengen en Rogge ƒ7V2 a 8, terwijl Boekweit niet hooger dan tot ƒ 6 a.63/4 genomen werd. De Garst echter was naar aanleiding der schaarschte van dat artikelen hoog in prijs, daar die tot ƒ7 a 71/4 gretig koopers vond. Erwten en Boonen bijna niet ter markt, alleen een paar partijtjes Paardeboonen die ƒ 8 opbragten. Aardappelen werden ook niet zoo wel genomen, men kocht puik. voor ƒ4 a 4Vs- Voor Boter in fust van 20 ffi gaf men ƒ 261/ t.a 27, terwijl de stukken vanöonce per ffi ƒ 1.10 al. 25 konden opbrengen. Eijei.ii Veel ter markt, werden verkocht tegen ƒ2O de 1000, en bij groote hoeveelheden voor verzending genomen. ANTWERPEN, 2 Maart. Koffij. Men heeft heden 1388 b. Domingo in veiling aangeboden, waarvan do gezonde verkocht werd tot fr. 75 a 77; van do beschadigde werden 370 b. opgehouden en het restant verkocht tot fr. 70 a 751/2 in cons. Eerstehands afdoeningen zijn deze week niet te vermelden, doch in de tweede hand vonden c. 1500 b. in diverse soorten koopers. De gesteldheid van het artikel is overigens niet veranderd. — Huiden met geregelde vraag tot gerouteneorde prijzen; de verkoopen in deze week bestonden mt 11,107 st. — Rijst bij voortduring zeer stil, tot lagere prijzen willen de houders evenwel niet verkoopen; gepelde soorten alleen voor behoefte gevraagd. Naar Krenten was in de laatste dagen meer vraag; tot vaste prijzen werden verkocht 15,000 kil. Cephalonia 1866, 8000 kil. Zantische van denzelfden oogst en 260 vaatjes Morea van 1865. — Petroleum onveranderd. — Granen vaster met eenige meerdere vraag. Van Tarwe heeft met Poolsch Odessa gedaan tot fr. 36V4, roods Deensche fr. 353/4, Friesche fr. 333/4, Romelie Ir. 31 „ en Donaa fr. 32. Voor witte Zeeuwsche besteedde men fr. 34 „. — Eogge fr. 21 a2ll/4 ent. — Donau Garst fr. 23 a 23„ en Friesche fr. 25V*. Zeeuwsche Haver fr. 20 .4. . . HAMBURG, 1 Maart. Koffij: De opinie blijft _ zeer goed en er ziin in de afgeloopen week weder belangrijke partyen gerealiseerd; de prüzen zijn dien ten gevolge zeer vast; fijn kleurige soorten waren vooral «.zocht en bedongen volle waarde. De aanslag der kleine Maartveïïihg maakte hier een goeden indruk-, de verkoopen sedert 22 Febr. bestonden uit 7000 b. Rio en Santos tot 4 a 73/4 sch., 1500 b. Domingo tot 6 a.71/4 sch., 1500 b. Laguayra tot 61/4 a 88/4 sch., 2500 b. Maracaibo tot 5 „ a 8 sch., 1500 b. Ceara tot 6 a 6.8/4 sch. en zeilende 8200 b. Laguayra. De voorraad op uit0. Febr. bestaat uit 15 milloen ffi tegen 16„ millioen óp &apos;nit*. Febr. 1866. — Suiker voortdurend stil doch prijshoudend. — Katoen sedert gisteren beter gestemd. — Hinden onveranderd vast. — Rijst: Gepelde soorten von- • den wederom m«er attentie tot vorige prijzen; van ongep. werd niet aangeboden. — Tabak: De verkoopen uit de eerste hand hestonden uit 500 eer. Vara zeilende, 2743 eer. Gibara, 118 eer. Domingo zeilende en 265 p. St. Felix Brazil; in veiling werden verkocht 60 k Seedleaf tot 3S/16 a 915/16 sch., 1314 p. Portorico tot 35/]6 a 4 |W sch&apos; en 104 p. Brazil tot 15/Bas_/i6 sch. — Verf hout gevraagd. - Van Feper werden ca. 2000 b. ex Cecrops van Singapore tot 313/32 sch. veïkocht. — Honig weinig aan de markt. — Was hooger en toet belangrijke omzettingen. — Raapolie pr. Mei meer gevraagd en hooger, blijft echter heden wederom zeer stil, in loco 251/ s mb., por Mei 25%. Traan hooger gehouden. — Granen zeer stil. LONDEN, 1 Maart. Staker vaster in de verwachting dat de nieuwe regten niet vóór primo Mei in werking komon. Van West-Indische soorten heeft men 405 v. verkocht, een totalen omzet voor deze week uitmakende van 941 v.; de prijzen, zijn ruim 1 sh. lager dan voor 14 dagen. Eene lading van 196Ó k. bruin en blond Moscovados, ex Catherina Duckarti, werd tot 25 sh. afgedaan. — Koffij; Ceylon werd in veiling tot vaste prijzen verkocht. Uit de hand had eenige omzet plaats in native Ceylon in vaten tot 63 sh. — Rijst ferm prijshoudend. Men heeft 2500 b. Bassein, .indirecte aanvoer, tot n.6 verkocht. — Tin met veel affaire: 50 a 60 ton Straits vonden koopers tot 85 aB7 sh. cont. en 88 sh. op levering en 1000 bl. Banca, meest tot 89 en enkele partijtjes tot 90 sh. — Schotsch IJzer 53.9. — Lijnzaad vast, disp. Calcutta 65.6.— Lijnolie 35.6. — Talk 42 sh. — Granen: Disponibele Tarwe onveranderd en mot weinig handel; voor zeilende ladingen was sedert gisteren meer vraag en de prijzen zijn 6 p. per Quarter hooger aan te nemen. NEW-OR.LEANS, 27 Febr. {per tel.) Katoen: De aanvoeren der 4 laatste dagen hebben zich bepaald tot 7000 balen; middiing wordt betaald tot de basis van fr. 161 en low middling tot fr. 153. BUENOS-AYRES, 26 Jan. (per lelegr.). uTiflen&apos;; Gez. ossen33r., gedr. voor Duitschland 40% r.; de afzendingen sedert het vertrek der vorige mail bestonden uit 13,883 stuks gez. en 11,474 st. gedr. De voorraad van gedr. beloopt 41,000 stuks. — Koers op Londen 67 „ sh. SANTOS, 1 Febr. {per telegr.) Koffij: De afzendingen naar Europa bestonden in de laatste 14 dagen uit 12,800 balen. SINGAPORE, 22 Jan. Manufacturen: In ongebleekte goederen was goede handel tot ca, vorige prijzen. De voorraden zijn klein, en er werd veel op levering verkocht. Men noteert ongeb&apos;l. Shirtings 6 pd. doll. 2.85 a 2.90; 7 pd. doll. 3.25 a 3.20; T-Cloths gevraagd vooral de geringe kwal.; 5 pd. doll. 2.05. Voor Holl. Drills was meer vraag tot vorige prijzen; 91/4 pd. doll. 77 a 80 per corge; Madapollams 3 pd. weinig begeerd tot doll. 30V_ a 311/3. Gebl. Shirtings onveranderd; middel en ord. flaauw; 50 draads doll. 2.90 a 3; ongebl. Garens stil, en laag in prijs, N°. 16 a 24 doll. 145 a 152 _; Camlets 30 pd. niet grif te plaatsen; Scharlaken doll. 20% a 21. — Metalen met weinig handel. — Holl. Jenever met zeer veel v_.__aa_.__.lager in prijs op doll. 2.90 a 3. — SttvnJtolen good begeerd; Engelsche doll. ÏOV. a 11. — Koers op Londen 4 maanden zigt voor bankwissels 5.51/ s d.</p>
</text>
