<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>kiesvereenigScT m WJk&amp;BËMPËéIGT. De Vereeniging herinnert, dat voor de Herstemming op Dingsdag 5 Maart e. k. door haar worden aanbevolen: Voor den Gemeenteraad (Wit Stembriefie) de Heer P. H. HOLTZMAN, en voor de Prov. Staten (Rood Stembriefie) de Heer P. SM.DT VAN GELDER. Zij beveelt den Kiezers, vooral nu, eone trouwe opkomst dringend aan Amsterdam, 26 Februarij 1867. De Commissie van Bestuur i F. C. ZILLESEN. C. J. LINA R. J. KELDERMAN. J. H. v. d. MEULEN L. Cz D. F. TERSTEEG. J. REGTDOORZEE. J. DOMELA NIEUWENHUIS. J. SCHAAP Hz. H. J. KOPER. (5180) In eene Apotheek te Amsterdam, wordt tegen 1&quot;. Mei e k gevraagd een TWEEDE BEDIENDE interne, van de ProtGÓdld., het recepteren kundig en van voldoende getuigschriften voorzien. Adres franco onder lett. W. Z., bij de Boekh. WEYTINGH &amp; BRAVE, Warmoesstraat bij de Vischsteeg, J 605. (5017) ÏFft Vl„E_M&gt;H____% &quot; \U_e? C®ÜDEN HOROLOGIE, Engelsch werk, met dubtTT oe/e kast , waaraan een Gouden Ketting zonder Sleutel. De ___&quot;.. ..ta _S.deLd,le het bezorgt bij den Boekhandelaar P. M. VAN u&amp;L. J_A_ J_, btilsteeg G 87 en 88, kan op eeno genereuse belooning reenen. (5294) fa FRANSCHE EN ENGELSCHE TAAL&quot; CURSUS voor) gevorderde en eerstbeginnende twee malen &apos;s Weeks, a ƒ1 per Maand. De VOLMAAKTE AANLEERING van elke Taal a/25. J. ESCHLER, (5300) Egelantiersgracht, MM 506. Mtig-iixljii de WaUteel9 SINGEL BIJ DE VIJZELSTRAAT* OPRÜIffIING (B 06) van DIVERSE ARTIKELEN, tot VERMINDERDE PRIJZEN G. CAESAR. i HÜIS TE HÜÜR. aanSden&quot;11 _, _7°rd* °? eenen doenlijken stand eon HEIS _lTPgt„..v_._ i YP.n.e laar nieuw betimmerd en voorzien van ftffiStosfi^BSs__ah*_r m NAAR SINGAPORE EN HONGKONG __i^^^ hgt te Amsterdam ter lading gereed het snelzeilend gekoperd BRIKSCHIP lEEBLOEM (3/3 L: 1: 1), Kapitein T. D. GOLLARDS; &apos;vertrekt 15 April e. k t_ A_ro&apos;_ ° t?&apos;2A4EDT *&quot; te Amsterdam en J. A. NIEUWKAMP te Rotterdam. .251)</p>
</text>
