<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>KONSTANTINOPEL, 1 Maart. Groot opzien verwekt een artikel van den Levant Herald, waarin bepaald gezegd wordt, dat de partij van het //jonge Turkije&quot; onder Muzelmannen en Christenen reeds zeer verbreid is en onder de leiding van Mustapha Pazyl Pacha, broeder van den Onderkoning van Egypte, geroepen is om grooten invloed uit te oefenen op het lot en de aangelegenheden des lands.</p>
	<p>NEW-YORK, 2 Maart (des Avonds). Goud agio 38V.; Wissel op London in goud 10S1/»; 6 pCt. Amerika 1882 1107/8; Hlinois 115V_; Erie-spoorweg 551/2. Katoen middling 32. In weerwil van het veto van den President heeft het Congres het wetsontwerp, houdende instelling van een militair bestuur in de Zuidelijke Staten en dat betreffende de administiative ambten, aangenomen.</p>
	<p>NEW-YORK, 3 Maart (des Avonds). Keizer Maximiliaan is den 19de O Febr. met 6000 man naar het Noorden getrokken; hij heeftCarvajal geslagen en de geheele .bende over de kling gejaagd of gevangen genomen.</p>
	<p>LONDEN, 3 Maart. De volgende berigten zijn ontvangen: Bonibay, 26 Febr. Shirting. en twist onveranderd. Oomrawattee 275 stil. Wissel op Londen 1.117/ g. Calcutta, 25 Febr. Shirtings en twist onveranderd.</p>
	<p>PETERSBURG, 3 Maart. Bij gelegenheid van een gastmaal heeft de Grootvorst Nicolaas een toast uitgebragt op de Gnekscho vrijwilligers, die zoo heldhaftig strijden en op de Sor „ans, wier broeders m den Knm-oorlcg de eenige boinlgenooten van Rusland waren Bij keizerlijke ukase wordt de afschaffing vanhet lijfeigenschap tot de boeren van Mingrelie uitgebreid. PESÏTI, 3 Maart. De ministers, die tevens afgevaardigden zijn, zullen na de aanneming van de vier regerings voordragten, hun mandaat nederleggen en zich aan oene herkiezing onderwerpen. STOCKHOLM, _ Maart, De berigten, volgens welke de Koning van Zweden op eene soiree bij de Koningin-weduwe gesproken heeft over het legitmiistische beginsel en zijne toepassing in den jongsten tijd, worden ten stelligste verklaard louter verzinsels to zijn. PARIJS, 3.Maart. In een rapport aan den Keizer stelt de maarschalk Niei voor, om den generaal Ladmiraiiifc te benoemen tot commandant van het tweede armoecorps eh den gtueraal de Goyon tot commandant van het zesde. De graaf de Rayneval is benoemd tot gezant te Weimar. Het bevestigt zich, dat het transportschip Giroode gestrand is; de manschap is gered.</p>
	<p>LONDEN, 4 Maart. Zaturdag jl. hebben de HH. Carnarvon, minister van koloniën, Cranbourne, minister voor Indie, en Peel, minister van oorlog, hun ontslag ingediend; de reden daarvan is dat de meerderheid van het kabinet aandringt op eene uitbreiding vanhet kiesregt in de burgten. Sir Stafford Northcote is, naar men zegt, benoemd tot minister voor de zaken van Indie.</p>
	<p>De Times zegt, dat het ministerie aldus is gewijzigd: Sir John Pakington, oorlog; Sir Stafford Northcote, Indie; Öorrv, eerste lord der admiraliteit; Stephen Cane, president van den Board of trade en de hertog van Richinond, koloniën.</p>
	<p>LONDEN, 4 Maart. Consols 91 a—; 3 pCt. Mex. 171/3 a % Dito 1564 —; 2 pCt. Venez. —a —; 6 pCt. Dito 1862 —a —; 4.4 pCt. Gren. ai&apos;gest. — a —; li/s pCt. Dito — a ; 2 pCt. Nieuwe Dito —; 1 pCt. Ecuador a ■ ; Ulinois Spoorw.-Aand. 76 a 77; 5 pCt. Grieken 161/8 a„; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 307/8 a 31i/8; spCt. Braz. 1865 — a—; 6 pCt. Amerika ISB2 73% a„; SpCt. Buitenl. Spanje a —T^; 2„ pCt. Dito — a ; Amort. 22a1/4; Coup. Bewijzen 14% a&apos; _k; 5 pCt. Italië 53 ,8 a 7/8; Russ. Leening — pCt. premie; 7 pCt. Atlantic 23 a 24; Deuentures 28 a 30. WEENEN, 4 Maart. Oostenr. Credit-Actiën 191.40. — Wissel ep Londen 3/m. —. BERLIJN, 4 Maart. 5 pCt. Met. ; Dito Nat. • 6 pCt. Amerika 1882 773/8; Italië —.</p>
	<p>FRANKFORT, 4 Maart. spCt. Nation. s_Vs&apos;; Metal. 1866 49.5/16; Oostr. Bank-Act. 703; Dito Aand. 1858 van IC3 fl. 1223/4; Dito Aand. 1860 500 fl. 707/8; Dito 1864 100 f1.767/s; 6 pCt. Amerika 1852767/_. — Wissel: Weenen 93; Amst. 1003/4. PARIJS, 4 Maart. Frans. 3 pCt. 70.271/2; Credit-Mobil. nicaw. 516; Frans. Oostenr. Spoor... 420; Russ. Spoorw. —; 3 pCt. Binnenl. Spanjo 3H/4; 2% pCt. Dito3H/s; 5-pCt. Italië 53.95; Turk.n 31.45; Mexic. Loten —; 6 pCt. Amerika 1882 83%. ANTWERPEN, 4 Maart. 5 pCt. Met. 48% 6 pCt. Amerika 1882 765/4.</p>
	<p>TEXEL, 4 Maart, uitgezeild: Gouverneur Nagtglas, Piera, d&apos;Elmina. - Alert, S., Huil.</p>
</text>
