<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>UTRECHTSCHESTRAAT. Op bovengenoemde straat wordt TE HOUE gevraagd een HU-S&apos; geschikt tot Winkel. Offerten franco onder lett. A. B. C, Bureaß Handelsblad. , (5240) . YERIÖÖPIie 12 MAART 1867. Etvc&amp;aë mm ___»iif. door de Makelaars L. GIJSELMAN _ ZOON, ten overstaan van de Notarissen CLAASEN &amp; JAGEE, van de keurige en uitgebreid&quot; TOO___B____&gt;GAR»____„____ Imitatie TOONEEL-SIERADEN, alsmede de JUWEELEN&apos; het «OUD- en ZILVERWERK,nageIa ten door wijlen Mejnfvrou* &amp; M. SABEiAIR _.I_¥__SS, in leven werkzaam aan den Hollandschen Schouwburg alhier. De Notitie op franco aanvrage te bekomen bij L. GIJSELMAï* &amp; ZOON, en de Goederen twee dagen voor de Verkoopin. te zien. (5265)__^ ¥ER__O.PIHGI3.4¥aI[RTÏB67. #_©&amp;_...# BM __.f_.ZW&quot;. door de Makelaars L. GIJSELMAN &amp; ZOON, ten overstaan van den Notaris F. VAN HOUTEN, van eene belangrijke partij eerste kwaliteit lH2UeiEljf_lT€_l_FlF_EM9 waarbij kostbare rips; eene aanzienlijke Partij Agrementen, Effl&quot; brasses, mahoniehouten en vergulde Ornementen voor Mi_ ÜB____G Of___lJ_¥ __._*_. Tapijtgoederen, Karpetten Ga.gloopers, enz., alles en alleenlijk afkomstig uit ÉÉN VOORNAAM MAGAZIJN, en verkocht wordende totßoedelscheidi ir g. . De Goederen zijn Zaturdag en Maandag 9 en 11 Maart te zie°&apos; De Notitie is in tijds te bekomen. (5266)^ ]Nog zal in bovengenoemd Lokaal en wel op ÏRIJDAS 15 MAART, Voormiddags ten 11 ure, &apos; worden verkocht: VIER RIEMS en TWEE REEMS ROEISCHUITEN t VLETTEN en SLOEPEN, een&apos; TRI_EiSCH_E TJOTÏÜE, met Zeilen en verderen Inventaris, nagelaten door W. SA_LVI_RDA, in leven SchHitenverhuurder aan de Weesperzijde alhier. Alles twee dagen voor do veiling ter bezigtiging liggende in den Singel voor bovengenoemd LokaaL (5267)__, VËRKOOPIi-T APRIL 1867 en volgende dagen te AMSTERDAM in het JLotetml HM _g _._¥. L. GIJSELMAN &amp; ZOON en verdere Makelaars zullen ten overstaan van.de Notarissen CLAASEN &amp; JAGEE verkoopen, precies^ MiEUBiafLEM,. waarbij Meubles de Boule, (marquetterie), renaissance en in anderen stijl, in rozen-, mahonie- en palissanderhout bewerkt; Pendules en Spiegels, Ornementen en Kabinetorgel, Pianino en Pianofortes, vooy. Eijk gezette Juweelen, vele Gouden Sieraden en keurig Zilverwerk» onde Japansche Porceleinen, Kristalwerk, Lijnwaden, Kleedere&apos;&apos; Bedden, Tapijten en verderen net onderhouden en ruim geëxten deerden INBOEDEL, waarbij die, nagelaten door wijlen Mevrouw C. _%. ÏIMIEiIAI. Weduwe den Wel Edel Gestrengen Heer LOEF S-__UP_-OV____, van wijlen den Wel Edelen Heer Dr. H. WEISZ, in leven Heel- en Verloskundige alhier, &lt;je uit wiens nalatenschap tevens de onder deze verksoping voorkoffl? CHIRURGICALE en VERLOSKUNDIGE INSTRUMg,», TEN, wijders de INBOEDEL van wijlen Mevrouw M. »• *&apos; MEIJER, Weduwe den Heer A. VAN EIEL. . Nog zal te gelijker tijde en plaatse verkocht worden eenige n» .„ NUffACfUfi-EN, waarbij Chales-long, Omslagdoeken, Zijde» Fantaisie Dameskleeden, enz. &apos;.. _^cc De Catalogus is in tijds te bekomen en de goederen Zll°„6g) dagen voor de verkooping te zien. ___--- . ïffilEl-NAAÏSTERS, _, .Jr., welko vast werk begeeren, kunnen dadelijk .eplaatst worden. An-.;. franco bij den Kantoorboekhandelaar H. E. BOUWMEESTER- « steeg JJ_5lB te Amsterdam. J5-oj_-7 ~~WÖSSêPIjA€)AIT. Een fatsoenlijk JON© MENSCH Medt zich aan voor iem&amp; als REMPLA .ANT in dienst te treden. Adres franco v* ! J^ndekbladUndcr lett. 1. Y. . Voor een EEIZIGEE IN MANÜFACTÜEEN, die gereg|W eg geheele Und bezoekt, bostaat gelegenheid om op P*»*^^.» VERKOOPENartikelen van groote cof urn^tie;„nïn^&quot;khgndel adresseren zich onder letter E. franco aan den Kantoor-Boe^ BLIKMAN _ SAETOEIUS te Amsterdam. &amp;*&quot;&gt;</p>
</text>
