<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>\J KEELZIEKTEN \ Ontsteking van den Mond I PASTILLES I I DETHAN I met rotrr vah bkrthoubt (-hloorxui- Po«.___l Atnbe volen deor ie genecshejren in de Parijsche en Belgische hospitalen Q H tCKen leeluektcn, keelvernaauwinj. eroup, zweeren en ontsteking van den H ■ mond. zij zetten lenigheid ïan den slokdarm bij, malen de stem frisch, SS ■ verbeterea een kwalijk riekenden adem, nemen de prikkeling wei., door het Si Hjirebruik van tabak veroorzaakt en beatrijden den verderfelijken invloed, dien M IS het kwik op den mond uitoefent. Paus rl. 50 di doos. TANO-OPIAT VAN DETHAN HET ZODT VAH BERTHOM.ET ij H Aanbevolen vn hen, wier tanden oitvallen en wegbrokkelen, wier tand H g leesch bleedt, als oor aan hen, die gebruik maken vah kwik; het onderhoudt j§ B ook de witheid der landen. — Paus r 1. 60 bet Potje. TANDPOEDER EN TANDELIXIR MET lOCT VAN BEBTHOLLET | Uun reuk, hun langename smaak, hunne versterkende en verfrisschende g H eigenseliappen, maken hun gebruik onschatbaar voor het toilet en hoogst § H nuttig voor het behoud der tanden. Zij verdrijven mondnntstekingen, ver-8 H frisschen den mond en bevorderen eene gematigde en behoorlijke salivatie. Zij S fgj worden gezamenlijk gebruikt. —Pbijs f 1 » bet Doosjke» rl.2sd_ flacon, g &apos;ïe Parijs, Apotheker Iteittan Voorstadt St-Denis, 90. HOOFDDEPOTS VOOR NEDERLAND . 9 Voorts bij de Apothekers _I.HI. te Amsterdam; — van Kanten Kolff, f; I_. doos, Hang S/441, _ Jtotterdam; — Snabill«. van ttenessé, tes 8 | Hage; —van Marie en C&lt;&gt;, teHaarlem;—Ollerh_ln,__. __._i,— Van I \ de Moer, te Deventer; — nysoort van Mevr», te Dordrecht; —Straat- 8 » man, tes Hertogenbosch; — Keyst, te Leyden; — von de Kamer, _ | _ Middelburg; — Vau «erk, _ Nieuw edien;— Grootendornt, te Utrecht; Bk A. J. FAASSEN, te Tiel. &apos; (305)__ ZIEKTES. mM^TSjS^^^i. BE_BE___? .Ai. lIET BLUE», ppSSi_%i] HUIDUITSLAG. %jf_A_k_ltk\\W*MÊ Spoedige genezing en in het ge.ei» &quot;^___» &lt;LjßsT;i-n Primi-tiRve of con.titutionn_Uzi.k- ten der beide, seksen , door de BISCUITS DÉPÜRATIFS YA_ Dr. OLLIVIEIi te FaHjs. In dit aangenaam en gemakkelijk geneesmiddel zijn de actieve befinselen chemisch verbonden met de voedende bestanddeelen, wat unne: vertering gemakkelijk maakt en oorzaak is, dat zij doordringen tot in alle organische vezelen, waar zij den wortel van het kwaad wegnemen, waarnit radicale genezing voortvloeit. Dit belangrijk rssultaat, dat uitsluitend de zoogenaamd alimentaire methode van Dr OLLIVIEK, kenmerkt, zou deor geen ander geneesmiddel onder de gewone pharmaceutische vormen verkregen kunnen worden. Nadat vier jaren lang openbare proefnemingen genomen en met den besten uitslag bekroond waren, zijn de BISCUITS ÖIXIYIEft goedgekeurd door de Académie impériale de Médécine, geauthoriseerd door de Regering, en is bovendien eene belooning van 24,000 francs toegekend aan Dr. OLLIVIER. — De BISCUITS worden met goed ge- Tolg aangewend tegen alle ziekten, welke voortspruiten uit bederf van het bloed of uit scherpte der vochten. — Vooral genezen zy zeer spoedig de geheime ziekten, den huiduitslag, de scrofuleuse ziekten van welken ernstieen aard, van welken vorm of hoe verouderd ook herhaalde accidenten aan mond, neus, oogen en ooren, rhenmatieke pijnen, jeukingen, roode vlekken in het aangezigt, enz. — Te Parijs rue Pernellt, N°. 13. Qonsulten gratis met gefrankeerde brieven. (32) HOOFD-DEPOT VOOR NEDERLAND : Bij de HH.H.H. TJLOIH, Apoth. Zeedijk, te Amsterdam. DEPOTS Bij de HH. Apoths. VAN EENESSE en J. L. E. C. SNABILIÉ, te &apos;s Gravenhage; VAN BERK, te Nieuwediep; STRAATMAN, te&apos;s Bosch;v.d.KAMEß, te Middelburg; CLOOS, in &apos;t Hang te Rotterdam; G_oo- TENDORST, te Utrecht; A. J. EAASEN, te Tiel; D. TIMMERMAN, te Roermond; APPELBOOM, te Bergenop-Zoom; GASILLE, te Zierikzee; J. S. LEEK, te Groningen; BERGHUIS„ v. D. MOER, te Deventer. STELLINGWEKFE BEINTEMA, te Leeuwarden; HASSELO, te Zutphen; BOEKENOOGEN, te Gouda; Briev_n Franco.</p>
</text>
