<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FREDRIK SMELT b ZONEN, T- TEAMSTERDAM, .__/ _ P ?iflS&apos;scla- 12 Maart 1867, des Middags ten 12 Ure, in de _T_ ___?roMrf iv do Nes, ten overstaan van den Deurwaarder 15- D. BEETS, Veilen: ■ EENE PARTIJ VAN 170,000 Stuks HAVANA SIGAHEUf Direct aange„crd-;p» Sagua Paeket, Kapt. J. SLUISMAN. __ Liggende en te zien als bij Notitie wordt aangewezen. (4459) JOHANNES DIRK WYGH~Pz_., HERMANUS GERARDUS GEERS Gz_. en JAN ANDRIES WIJNBERG Wz.., Makelaars, Presenteeren als lasthebbende van hunne Principalen, op MAANDAG 1 APRIL 1867 , des avonds ten zes ure, in het Lokaal _.j__•__/_ Gromt, ten overstaan van den Notaris A. D. RUMLING, te Verkoopen. N°. 1 Een Hecht, Sterk en Weldoortimmerd HUIS, open PLAATS on ERVE, staande en gelegen op de Rozengracht achter het hoekhuis voorbij de Eerste Rozendwarsstraat, E E 89. — W. 2. Een Hecht, Stérk en Weldoortimmerd WINKELHUIS, met Apart Verhuurd wordende BOYENWONING en ERVE, staande en gelegen in de Laurierstraat, FF 113. De Bewijzen van Eigendom en Veilconditien, zullen vier dagen voor, alsmede op den Verkoopdag ter bezigtiging liggen, ten Kantore van den Notaris A. D. RUMLING, Keizersgracht brj de Leidschestraat. (52U) J. WENT, H. G. SCHELTEMA, P. D. LUSINK, Th. J. VAN CAMPEN, E. H. COERS.&apos;F. FUCHS, P. J, DEGENS, H. W. VAN &apos;JIJEN , N. J. BEVERSEN, O. O-STENDORP, J. T. VAN DER VEGT, P. BRUGMAN, J. VAN MEETEREN, G. WAFELBAKKER, N. SMIT, R. SWART, G. VAN LEUR, F. W. C. G. ROTHE, T. DE JONG en J. HAMEL, Makelaars, zullen op Maandag 25 Maart 1867, des Avonds ten Zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, verkoopen: N°. l. Een HUIS en EBF met Boyenwoningen en Open Plaats, benevens e.n Achterhuis en een daarnaast liggend OPfcN ERF met Boyenwoningen (te zamen in één koop) op de Linden&lt;?r_cht bg de Brouwersgracht, QQ 78 en 77. N°. 2. Een HUIS en ERF op de Brouwersgracht nabij de Lindengracht, QQ 57. N&quot;. 3. Een „UIS en ERF met Boven- en Benedenwoningen, Plaats en Bleekveld in de Nieuwe Looijerstraat bij de Reguliersgracht, AA 3SI en 332. N. 4. Eon HUIS en ERF met Boven- en Benedenwoningen, Open Plaats en annes Achterhuis in de Binnon Bantammerstraat, N 390. N°. 5, Een HUIS en ERF met Boyenwoningen en Open Plaats, in de lste Lindendwarsstraat&quot;naast het Hoekhuis van de Lindenstraat, PP 476. N°. 6. Een HUIS en ERF met Boven- en Benedenwoningen, Open Plaats en Tuin aan den Haarlemmerdijk tusschen de Buiten Dommerstraat en het Haarlemmerplein, UU 265. N°. 6 is inmiddels uit de hand te koop. te bevragen bij den Makelaar T. DE JONG. N°. 7. Een HUIS en ERF met B.venwoniug en Onderhuis in de Tweede Weteringdwarsstraat tusschen de Vijzelgracht en Weteringstraat, BB 233. N°. 8. Een HUIS en ERF, met Boyenwoningen en Plaats in de Sint- Nieolaasstraat, H 389. De Veilconditien, enz., zijn op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van de Notarissen, als: van N°. 1. G. BUYS, WI 2 en 3 J. G. POUW, N . _, D VAN DIJK, N&quot;. 5, A. A. F. SCHOUTEN, N. 6, 7en 8, MULDER eu KANNE (5154_&gt;_ t3_J\ Do Notaris EOEST VAN LIMBURG, residerende te Rott.iviaui, is van meening op Dingsdag 12 Maart 1867, jfefggêlfc des Voormiddags ten 11 „ Ure, in het Notarishuis te £&quot;„-%____ Eotterdam, bij Opbod en Afslag Publiek te Verkoopen om direct te Aanvaarden: Het in 1862 nieuw gebouwd, bijzonder hecht en sterk IJfZEREN SCHROEF-STOOMSCHIP DIRKSLAND, met completen nieuwen INVENTARIS, lang 25.14 en breed 4.47 Nederl. Ellen, met 2 solide kostbare Machines van middelbare drukking en 33 Paardenkrachfen; en Ketel met Koperen Vlampijpen, alles in besten staat en goed onderhouden. Ingerigt tot vervoer van Passagiers, Goederen en Vee en ook bijzonder geschikt voo;- Sleepboot. De Boot Hgt, en is Dagelijks to zien te Rotterdam vóór dcßenrsbrug, terwijl verdere Informatien te bekomen zijn bij den Notaris voorn oemd. (4629) TE ÏÜTO MÉT rTMEI door toevallige omstandigheden EEN HUIS met zeven Kamers, Achterhuis en Pakkeldor, gazlicht en waterleiding, gelegen op het beste gedeelte van den O. Z. Voorh argwal. Huurprijs ƒ 700. Inclijierenden adresseren zich met franco brieven onder lett. L., bij P. A. HOELEN, Kantoorboekhandel, Kalverstraat, _R 5. (5011).</p>
</text>
