<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Door vertrek naar buiten wordt uit de hand te koop aangeboden . een KAPITAAL KOOPMANSWINKELHUIS met PAKKELDER, waarin sedert eene reeks van jaren eeneVICTUALIEAFFAIRE is uitgeoefend, staande en gelegen aan den Buitenkant in de aabijheid van de Gelderschekade. Te bevragen met franco brieven bij den Makelaar H. G. SCHELTEMA, op de Keizersgracht ■ bij de Runstraat. (5215) • HËÊRÊH GRUTTERS! Een ongehuwde R. C. CRU TTERSKN ECHT, zijn vak gron- , dig verstaande, met paarden goed kunnende omgaan en van de beste \ getuigen voorzien, zag zich gaarne met primo Mei geplaatst. Reflec- 2 terenden gelieven zich te adresseren met franco brieven onder lett. H. bij den Boekh. J. J. VAN TURNHOUT, te Breda. (5214) &apos; f Ee_ actief JONG MENSCH, van zeer goeden huize, 28 jaren oud, &lt; P.G..zoude zich gaarne zoo spoedig mogelijk belasten met eenAGEUT- » SCHAP voor ean selied Huis ui., Wijnen. Is ook niet ongeneigd ( om van tijd tot tijd voor de zaak op Eeis te gaan, kunnende nog . vele relatién aanbrengen. Het is hem onverschillig waar hij zich &apos; met ter woon zoude moeten vestigen. Brieven franco onder lett. X. aan de Boekh. POST UITEEWEEB &amp; Co__-, te Utrecht. (5200; 1 ~TËl»i_Ju_m te &apos;s HAGE: een MODERN HUIS, gelegen aan de wandeling, in de onmiddelijke nabijheid van het Bosch, bevattende zeven Kamers, waaronder mime Suite, Kabinetje, Keuken, Provisiekamer, ruime watervrije Kelder, Dienstbodenkamertje, Zolder en Plaats; uitmuntend Wel- en Eegenwater. Te aanvaarden met primo Mei &apos; of eerder, tegen een Huurprijs van f 800 a 900. Franco te bevragen onder lett. K., bj den Boekh. &apos;M. J. VISSEE, te &apos;s Hage. (5189) WINKEL JUFVROUW. Men verlangt terstond, in eene Affaire van Behangersartikelen, buiten Kost en Inwoning, eene J(U_. VROUW, boven de 20 jaren oud, P. G. Degenen die reeds vroeger in eene Winkelaffaire is werk- &apos; zaam geweest, genieten de voorkeur. Salaris f 100 met jaarlijksche verhooging. Adres per franco briefjes, met opgave waar het laatst in betrekking, onder letter W., bij de Boekhandelaars LOMAN fe VEESTEE, Kalverstraat, E 221. (5195; ASEMT SËSüCIT. &quot; Ein Haus in Manchester sucht einen VERTRETER in Amsterdam oder Rotterdam für den Handel in Manchester Manufaetur Waaren mit inliindischen Grossisten und Exporteuren, j edoch nur einen xsolchen der schon früher mit diesem Geschafte und den Artikeln vertraut worden ist. Correspondenz in Deutz oder English oder Französisch. Frühere Erfahrung und Referenzen anzugebeu. Offerten franco unter Adresse: Box L 42, Post Office,JManchester. (5078) UIT DE HAND TE KOOP: eene KOEKB_J_KEKS&gt; en KRUSÏ-fcNSERS-AffïAIRE, uitmuntend gelegen aan eene der hoofdpoorten der stad Leyden, welke zaak sedert 32 jaren door den eigenaar met goed succes is gedreven, en voor uitbreiding vatbaar is. Belanghebbenden adresse- &apos; ren zich met franco brieven onder de letter Q. bij de Boekhandelaars SCHREUDER &amp; VAN BAAK te Leyden. __ _(508_)_ Wordt te koop aangeboden eene sterk gemaakte twee persoons LESSENAAR, plaatsen tegen elkander&apos;over, met eene KAST met planken aan de voorzijde, alsmede eene halfronde afsluitingstoonbank, glad eikenhout. Adres met franco brieven onder lett. L. bij de Boekhandelaars GEBROEDERS KRAAY, Buitenkant bij de Bantammerstraat, U 83, te Amsterdam. (5084) frKööF6E?____tïr nieuw of reeds gebruikt, een K__DER___OKI_.ENWAG_N» Opgaaf van prija en waar te bezigtigen onder lett. B. Z., Nu. 30, ! franco Bureau Handelsblad. ~ &apos; (5225) m_tofl_t_r!_. Een Isr. JONG MENSCH van goeden huize, 26 jaren oud, van jongsaan in bovengenoemd vak werkzaam ep. goede getuigschriften kunnende produceren, ZAG ZICH GAAR__É_, onverschillig waar, tegen primo Mei, liefst ab Reiziger, in dusdanige Betrekking of als Magazijn- of Winkelbediende VERPLAATST. Eeflecterenden gelieven zich franco te adresseren onder lett. S., bij den Heer J. CREEMER, Boekh. te Groningen. (5223) Ein Junger DEÜTSCHEE, welcher in vers chiedene Farben- nnd Chemischen Fabriken und Droguen Handlunzen thatig war, sucht zu seiner fernere Ausbildung auf 1 April odsr l Maya. c. eine STELLE als Correspondent. Die gl_n_e_ds_en Zeugnisse über tuchtige Kentnisse &amp; _ute Aufführung stehen ïhm zur Seite. Auf ein zum-anstanaieen Leben erforderliches Salair muss er sehen. Der hollandischen Iprache ist er nicht machtig. Niihere Auskunft ertheilt die Expedition dieses Blattes. (5177) fStemetliyleerde of Vermengde vs-y van accijns, bij hoevet Uieid van minstens SO i&amp;a-&apos;nen»&apos;te bekomen bïj A. VAN BESRHJEL &amp; BSOOIV, (5197) _____i__a_e__v_ te Delft. ■i</p>
</text>
