<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ALS PAKHIMSEMT OF KANTÖORLÖÖPER biedt zich aan een JONG MENSCH, gezond en sterk van gestel, kunnende de voldoendste informatien overleggen.&apos;aangaande eerlijkheid, vlijt, enz. Inclinerenden gelieven zich franco te adresseren onder lett. A. M. L., Bnreau Handelsblad. (5263) H. A. BAARSLAG, P. D. LUSINK, F. FUCHS, J. C. COERS&apos; J. B. PARIS, H. HEUE, A. VAN DE VIJSEL, T. SWART&apos; H. A. P. BOEKHOORN en J. A. NIEUWENHUIJS, Makelaars&apos; zullen op MAANDAG _ 5 MAART 18. 7, des avonds ten zes ure, in het lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris W. F. OOERHOFF Jn., in veiling brengen: N&quot;. 1: een onlangs bijna geheel vernieuwd GEBOUW, waarvan liet benedengedeelte is ingerigt tot Stalhouderij, met afzonderlijk verhuurde Boyenwoningen, Plaats en Erve, op het Amstelveld, Z 545, groot 1 roede, 26 ellen. — N . 2. Een HUIS en ERE, met afzonderlijke Boyenwoning en Pakkelder, op Regtboomsloot, bij de Gelderschekade, N 334. — N. 3. Een HUIS en ES-S1, met afzonderlijke Boyenen Benedenwoningen, Plaats en Bleekveld, in de Groote Kattenburgerstraat, bij de tweede dwarsstraat, T 797. — N°. 4. Een HUIS en ERF, met afzonderlijk verhuurde Boven- en Benedenwoningen, Plaats en daarachter gelegen ruim Erf, in de Oostenburger Middenstraat, bij de dwarsstraat, T 83. — N&quot;. 5. Een HUIS, waar de Gekroonde Keizerslaars in den gevel staat, met afzonderlijke Benedenwoning, Plaats en ruim Erf,&quot;&quot; daarachter gelegen en loopende om het belendend perceel, op de Lijnbaansgracht, tusschen de Vijzel- en Reguliersgrachten, A A 163. — N°. 6. Een HUIS , met afzonderlijk verhuurde Boven- en Benedenwoning (in de laatste eene Mei kaf f air e) in dej Binnen-Dommerstraat, bij de Brouwersgracht, U U 724. Breeder bij Billetten omschreven en te bezigtigen: N°. 1 des Dingsdags en Vrijdags van _ tot 4 ure, op vertoon van een toegangsbewijs, en de overigen des Dingsdags en Donderdags, van 1 tot 3 ure. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zijn vier dagen vóór en op den dag der veiling ter inzage ten Kantore van gemelden Notaris, op het &apos;s Gravelandsche Veer. (5155)</p>
</text>
