<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Zaturdag 18 Maart.</title>
	<p>Men verhaalt, dat de Heer Schneider bij den Keizer ten gehoore is ontvangen en deze hem heeft verzekerd, dat hij binnen kort den graaf Walewski tot opvolger van den hertog de Morny wilde benoemen. De vice-president van het wetgevend ligcbaam heeft namelijk den Keizer gezegd, dat alleen een lid van den geheimen raad of een ander persoon uit de naaste omgeving des Keizers geschikt is, om de moeijelijke taak te vervullen.</p>
	<p>— De hertogin de Morny, vergezeld van haren oudsten zoon, heeft heden een bezoek aan de Keizerin gebragt. De Keizer wachtte de hertogin aan den grooten trap van bet paleis op, bood haar den arm aan en geleidde haar persoonlijk naar de appartementen der Keizerin. — Behalve de Orde van den Olifant, heeft de kroonprins op zijn geboortedag een groot aantal vreemde ridderorden ontvangen. •— Het adres van antwoord, door de commissie van het Wetgevend Ligchaam ontworpen , is thans ook openbaar gemaakt. De staatkunde der regering wordt in alle opzigten goedgekeurd. De voornaamste punten, waarover het loopt, stippen wij hier aan. Het voornemen der regering om bet lager onderwijs uit te breiden, vindt toejuiching; maar men kan zien dat de commissie wel bet kosteloos, maar niet het verpligte lager onderwijs wil. Over de godsdienstige beweging, die zich sedert eenigen tijd heeft geopenbaard, behoeft men zich, volgens het ontwerp, geenzins ongerust to maken. Het verklaart zich overigens voor eene strikte handhaving der wetten, die, even als door den Keizer, door alle andere Vorsten van Frankrijk steeds ongeschonden zijn gehouden. De zorg, die de regering aan den dag heeft gelegd tot verbetering van het lot der geestelijkheid en de onderscheiding aan de kardinalen te beurt gevallen, door hun eene plaats in den senaat te verleenen, geven regt om te verwachten, dat de geestelijken ook de wetten van het burgerlijk gezag zullen eerbiedigen. De commissie betreurt het, dat de buitenlandsche kwestien, die vereffend zijn, niet door middel van een congres eene algemeene en duurzame oplossing erlangd hebben. Omtrent de conventie van den 15den September spreekt ook dit adres in onbestemde woorden van de handhaving der onafhankelijkheid van den Heiligen Stoel, zoödat in bet onzekere gelaten is of het wereldlijk dan alleen het geestelijk gezag bedoeld wordt. Intusscben vindt men er de opmerking bij, dat de Italiaansche regering door het verplaatsen van den zetel der regering naar Florence zich op definitieve wijze constitueert. Ten slotte geeft de commissie, even als in het adres van den senaat, te kennen, dat men voor eventuele gebeurtenissen volledig kan vertrouwen op de wijsheid des Keizers, die zich zijne vrijheid van handelen heeft voorbehouden.</p>
	<p>— Bij het Wetgevend Ligchaam is een wetsontwerp ingediend ten aanzien der misdaden, misdrijven en overtredingen, welke in het buitenland door Franschen gepleegd worden en volgens de wet strafbaar zijn. Het wetsontwerp bepaalt dat de strafbare persoon in dit geval in Frankrijk vervolgd en veroordeeld kan worden en dat hetzelfde plaats vindt voor den vreemdeling die zich buiten het Fransche gebied, hetzij als dader of als medepligtige, aan eene misdaad heeft schuldig gemaakt, welke eene inbreuk is op de veiligheid van den staat. — Volgens de bekende redevoering van den Heer Bonjean in den senaat, bestonden er in 1856 in Frankrijk 40,391 geestelijke zusters en 9136 monnikken, in het geheel 49,527 waaronder echter ongeveer 14,777 niet begrepen zijn, die geene autorisatie aangevraagd hebben of in de dorpscholen verspreid zijn. Het totale getal bedraagt dus eigenlijk 64,393. Volgens de volkstelling van 1861 - bedroef de bevolking der kloosters 108,119 zielen, waarvan 90,343 vrouwen en 17,776 mannen. Nizza en Savoye niet medegerekend, bedroeg de vermeerdering bijna 7000 zielen per jaar. De grondbezitting di«r lieden kan op 125 a 130 millioen worden geschat. De roerende goederen kunnen op eene gelijke waarde worden aangeslagen, makende dus ongeveer 260 millioen- Daarbij komen echter de 63 niet geautoriseerde congregatien niet in rekening, omtrent welker vermogen men geene gegevens bezit. Bij benadering kan men echter zonder overdrijving zeggen, dat de waarde van al de geestelijke bezittingen in Frankrijk een cijfer van 500 a 520 millioen bereikt. Aan dc andere zijde blijkt uit een c-fficiclen staat, dat de wereldlijke geestelijkheid in 1864 in Frankrijk uit 16 aartsbisschoppen, 65 bisschoppen, 3519 pastoors en 31,139 andere geestelijken bestond. — De Heer Maihieu (de la Drömej, die Donderdag jl. des avonds in 57-jarigen ouderdom is overleden, laat twee gehuwde dochters na, waarvan de cene onlangs gehuwd was met een journalist van Marseille, denHr. Louis Neyret. Deze Heer heeft zich bij zijn schoonvader met der woon gevestigd en deze heeft hem aan zijn arbeid doen deelnemen en hem in de wiskundige berekeningen ingewijd, waarop de wetenschap der voorspelling van het weder berust. — Heden beeft te Rochefort eene verkiezing plaats voor een lid van den algemeenen raad. De strijd zal hevig zijn. De candidaten zijn de. Heer Bethmont, lid van het Wetgevend Ligchaam, en Valette des Hormeaux.</p>
	<p>— Te Lyon is onder de werklieden eene petitie aan den Senaat in omloop, waarin gevraagd wordt, dat de wetten ten aanzien der Jezuiten ten uitvoer worden gelegd. — De Constilutionnel wijdt heden een artikel aan de aangelegenheden van Amerika. Het blad betoogt dat Mexico niets van Amerika te duchten heeft. Het Noorden zal zonder verdere inspanning op het Zuiden de zege behalen, en dan zal het hoogst onstaatkundig zijn om in de herstelde Unie het Zuidelijke element door de inlijving van Mexico te versterken , bf het Noorden en Zuiden zullen door wcderzijdsche uitputting den vrede sluiten , en dan zullen zij niet een nieuwen oorlog tegen Mexico kunnen of willen aanvangen. Het blad hoopt integendeel dat Amerika vroeger of later Mexico als keizerrijk erkennen zal. (Reeds kortelijkper telegr. gemeld).</p>
</text>
