<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ABVEBTEMIEN. te Buhlin IHss. HH. INZENDERS wordt hiermede kennis gegeven, dat voor hunne goederen nog gelegenheid tot pending naar DUBLIN bestaat, zoo zu VOOR DEN 9DEN APRHL E. &amp;.. franco aan het a(,re; van tSreercn HUDIG &amp; BLOKHUIJZEN te Rotterdam bezorgd zijn. HH. Inzenders die zich aanmelden na den lsten April aan het adres van den Ondergeteekende, en Goederen die te Rotterdam bezorgd worden na den 9den April, WORDEN NIET MEER AANGENOMEN. Amsterdam, 20 Maart 1865. CHARLES BOISSEVAIN, (6353) Secretaris der Commissie voor Nederland. W. M. G. HEUKENSFELDT, TH. J. VAN CAMPEN J W RADEMAKER, J. P. H. HENDRIKX, H. G. DE WILDE S F. STEINBACHER, J. J. EIJROND, H. J. M FKANKEMOLEN F. O. BOELHOUWER en H. ,1. PETERS, Makelaars, zullen op MAANDAG 10 APRIL 1865, des avonds na zes ure, in bet Lokaal de Braille Grond te Amsterdam, ten overstaan van den Notarjs G. J. C. VAN VIANEN, in Veiling brengen: N°. 1. Een Hecht, Sterk en Weldoortimmerd WINKELHUIS en ERVE, waarin onheugelijke jaren onafgebroken eene Hollandsche, Fransche en Duitsche Broodbakkerij is en wordt uitgeoefend wordt, staande alhier aan de Reguliersbreedstraat hoek Schapenstccg X 66. N°. 2. Een PAKHUIS met afzonderlyk verhuurde Boyenwoning en Erve, waarvan het Onderstuk thans tot Smederij gebezigd, staande alhier in de Schapenstccg bij de Reguliersbreedstraat X 101. De Bezigtigingsdagen zijn Dingsdag en Donderdag, van elf tot twee ure en de Veilconditien zullen op den gewonen &apos;tijd bij gemelden Notaris ter lezing liggen. Nadere informatien bij genoemde Makelaars. (6199) IiiI^RMïOD4GTHÏïFËLP PRECIES,: zal de Boekhandelaar G. THEOD. B&lt;M»,inhet O-Z. Heeren- Logt-mmt, te Amsterdam, publiek verkoopen: V£USCn3aXENDEIN&apos;RiSiCIi E ZAKEN, waarbij een uitmuntend ALBUM, INDISCH, ANTIEK EUROPEESCH en ander WAPENTUIG, OHD HEDEN, waarbij een zilveren GILOESTOK en HAMER, de Studeerstoel van Mr. WILLEM BILDERDIJK en andere zeldzaamheden, INSTRUMENTEN, waarbij een zeldzame TELESCOOP door DOLLOND, KIJKERS, MICROSCOPEN, uitmuntende CHRONOMETER enz., LIEFHEBBERIJEN, NATURALIEN, waarbij zeldzame Hoorns van den Nar val of Eenhoorn, HOORtiNS en SCHELPEN, MINERALEN en ERTSEN enz. en eindelijk SCHILDERIJEN van Oude en Hedendaagscbe IIEDIN NAIIDBAG, HALF ZES PRECIES, DICHTKUNDIGE BOEKEN en ROMANS. (6296) WILIIGEYERIoÜGboobH.G.GEERSGz., MAKELAAR IN VASTE GOEDEREN EN ONDERNEMER VAN VERKOOPINGEN, Op Vrijdag den 24sten Maart 1865, precies ten Twaalf Ure, op de Noordermarkt, va* eene aanzienlijke partij AJFBRAAK, als: Balken, Ribben, Vloer- en Schotdeelen, Schotwerk, Lambriseringen, Kozijnen met Deuren, Ramen en Luiken, Trappen, enz., benevens nieuwe Deelen, Battmgs , Latten, alsmede ook stapels Eiken- en Greenen Brandhout en hetgeen daags voor den Verkoopdag te zien zal zijn. (6355) &apos; . ! r</p>
</text>
