<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Zaturdag 18 Maart (des Avonds).</title>
	<p>Prins Alfred is, laatstelijk van Ostende komende, gisteren namiddag te Windsor gearriveerd. Z. K. 11. zal vermoedelijk tot na Paschen bij H. M. blijven en vervolgens naar Bonn terngkeeren. — Heden namiddag is onder voorzitting van lord Palmerston een kabinetsraad gehouden.</p>
	<p>fc&apos; — In de zitting van het Huis der Gemeenten heeft gisteren de Heer Hennessy andermaal het voorstel gedaan om aan Rusland de jaarlijks uitbetaald wordende som te onthouden, bekend als de Russisch-Hollandsche leening, omdat Rusland jegens Polen blijft handelen in strijd met de ten jare 1815 aangegane verpligtingen. Nadat Lord Palmerston zijn leedwezen had te kennen gegeven dat de Heer Hennessy wederom trachtte eene discussie uit te lokken over dit zoo dikwerf ter sprake gebragte onderwerp en onder anderen had verklaard, dat de Russisch-Hollandsche leening in geen verband stond tot Polen, trok de Heer Hennessy zijne motie in.</p>
	<p>— Gisteren ochtend hebben verscheiden leden der admiraliteit zich aan boord van de bij Spithead liggende vloot begeven en zijn kort daarna op een kruistogt uitgezeild. — De invoer van kostbaar metaal heeft gedurende deze week bedragen cene waarde van £ 390,741 en de uitvoer £ 75,809.</p>
	<p>— Het reeds vroeger geuite denkbeeld betreffende den aanleg van «f&gt;u spoorweg op Indie wordt thans hier ter stede druk besproken. Volgens bet voorloopige plan zou die weg regtstreeks moeten doorloopen Tan Calais, over Straatsburg, door Beijeren, Oostenrijk, Europeesch en Aziatisch Turkije, de vallei van den Euphraat en Perzie, om van daar b|j het Indische spoorwegnet te worden aangesloten, zoodat men van bier naar Calais ©vergevaren zijnde, verder zonder overlading binnen &quot;en tijd van veertien dagen in eens tot in het hart van Indie kan doorreizen. Vroeger was er sprake van een geheel afzonderlijken weg voor vat traject, doch thans wil men zich daartoe in betrekking steilen met de bestaande spoorwegen, ten einde het plan tot stand te brengen door eene enkele aansluiting van de uiterste punten der Europesche en In&apos;bsche spoorwegen. — Hier ontvangen brieven uit Petersburg melden, dat zoowel daar als te Moskan eene kwaadaardige aanstekende ziekte heerscht, die waar- naar de overige deelen van Europa zal overslaan. — Dc Kaapsche postboot Britain is heden te Plymouth birmenge&apos;oopen. Zij vertrok van de Kaap den Uden Febr. Uit de daarmede aangebragte berigten blijkt o. a. het volgende: Het parlement is tegen Api-il te Kaapstad bijeengeroepen. De annexatie van Britseh Kaffer»and zal het voornaamste ouderwerp der discussien zijn, waarna vervolgens over de uitbreiding der spoorwegen en telegrafen beraadslaagd zal Worden. In de Oostelijke provinciën worden de noodige maatregelen genomen tot aanleg van een spoorweg van Grahamstad naar Port Elisabeth ; het gouvernement wachtte alleen nog op de beslissing ten opzigte ver daartoe aangevraagde gelden. Langs de grenzen was het rustig. ■Ue handel verkeerde in gunstige stemming: voor invoer-artikelen was ac markt stil bij flaauwe prijzen. „ • De bedekkingen tusschen de Amerikaansche regering en het nieuwe Mexicaansche gouvernement schijnen op dit «.ogenblik zeer ongunstig te zijn. In particuliere brieven uit Mexico, in den New-York Herald, wordt beweerd dat het keizerlijk gouvernement de policie heeft gelast alle personen te arresteren, die sympathie voor het noorden aan den dag leggen. Volgens bedoelde brieven is een persoon, die zich gunstig omtrent het noorden heeft uitgelaten en de spoedige onderwerping van het zuiden voorspelde, tot een jaar gevangenisstraf veroordeeld. De reeds vroeger vermelde verdrijving vanden Amerikaanschen consul uit Matamoros wordt ook in den Neio- Vork Herald bevestigd.</p>
	<p>— Te Washington is iemand in hechtenis genomen, die gedreigd had een aanslag te wagen op het leven van den president Lincoln. — Volgens den Buffalo Courier hebben al de uitgeweken Geconfedereerden en andere zwervers van de autoriteiten van Canada den last bekomen om dat grondgebied onverwijld te verlaten.</p>
</text>
