<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ondertrouwd : JACOB ÜLRICH VAN DIJK, van Zutphen, MET g n c . OHARLOTTE VICTOEINE BERNARD. _bi. ()mer, 21 September 1867. (23190) PAARSpGebgßölr 611&apos; welgeschapen C. COL___Amsterdam, 24 September 1867. (23223) Bevalleu van een ZOON M. E. PRÖNKTËehtgenoot fan *«,.„„ „, o , , VICTOR DE BRUIJN. Amsterdam, 24 September 1867. (21216) Tf^eA7VMA^ri?KmPc^Tb^,len van een welgeschapen Z~O O~N JOHANNA HENDERIKA KAGIE, Echtgenoote vin H. E. WILLEMS. -A£!!g°£Mj;_2s_September 1867. (23197) nwtn™6l^ voorspoedig van een welgeschapen ZOON J.YKS UhK VIJdH, Echtgenoote van Amsterdam, 25 September 1867. _J. F. MEERHOLZ. (2*212) Tot diepe^ droef heid van nrij, zijne KindërenTßehuwd- en KleinaVrn^n^Stj,l,l^ .hei,en miJn waardeEchtgenoot REINDER PIETERS niLSjIUUöL/jh.E, m dea ouderdom van ruim 71 Jaren. Amsterdam, Wed. E. P. REGTDOORZEE, 21 September 1867. ZUYDHOEK. (23224) Heden overleed tot mijne diepe droefheid in den ouderdom van n,»,m?nre Echtgenoote ALIDA FRANCISCA HENRIEITA MARIA LEESBERG, tijdig voorzien van de HH. Sacramenten. Amsterdam, J. J. yv. VAN DEN BIESEN. 23 September 1867. (23215) Heden overleed &quot;ons veêl^ïicffFjongste KinTËNGBERTÜS, in den leeftijd van Twee en een half Jaar. Amsterdam, I. j. BOURSSE. (23203) 23 September 1867. A. C. BOURSSE-SECKLER. Eenige Kennisgeving. Heden overleed in den onderdom van öOjaren mijne geliefde Echtgenoot LIEUWKJEN DE BOER, na eene Echtvereeniging van Zaandam, 24 September 1867. J. OUTJES. (23235) Heden overleed in den&quot; leëftijd^V^^Sën en 6 maanden onze gehefte Dochter MARIA JOHANNA ADRIANA. Eene shpende ziekte maakte een einde aan haar jeugdi^ leven. Culenborg, h. c BELTJE3. 23 September 1867. J. DOESBUKG. Atgemeene kennisgeving binnen en builen de Slad. (2T86) ™?mnS £vTevle?!l tot mijne diepe&quot;droefheid mijn&apos; geli-f ie Vaïêr PIETER WKSBOLD DE WOLFF, in den ouderdom van ruim 81 jaren. Zwolle, 23 September 1867. H. J. DE WOLFF. Eenige en algemeene Kennisgeving. (23079) Op den 22sten dezer overleed alhier Vrouwe C.H. VAN CASTEREN, Echtgenoot van Jhr. J. H. P. VON SCHMIDT AUF ALTENSTADT. Paramaribo, 23 Augustus 1867. (23189) Voor de vele bewijzen van deelneming, zoo hier als buiten deze Stad, bij het overlijden van onzen gelief len Vader en Behuwd-Vader, den Wel-Edelen Heer WILLEM JAN ENTE, ontvangen, betuigen wij onzen hartelijken dank. v Amsterdam, 25 September 1867. Uit aller Naam, (231&quot;5) P. W. POPPELMAN. De Ondergeteekenden betuigen hiermede hunnen opregten danTvöör de bewijzen van belangstelling bij gelegenheid van hun huwelijk ontvangen. n H. LOUWERIER. Nijmegen ,24 September 1867. H. M. E. LOUWERIER &lt;2322?) DE PELSENAJRE. Krachtens bevel van den Edel-Achtb. Heer Regter Mr. L. G. GREEVE, Eegter-Commissaris in het Faillissement van de tirma VEESLUIJS &amp; C% te Delfshaven, zal de tweede bijeenkomst van Schuldeischers in dat Faillissement ter verificatie hunner schuldvorderingen, gehouden wor:den in het Geregtsgebouw, aan het Haagsche Veer te Eotterdam, op Maandag den acht en twintigsten October 1800 zeven en zestig, des namiddagsten een ure. De Curators in gemeld Faillissement, Mr. W. S. VAN EEESEMA. (23&apos;fi5) _^ RH. MURÉ Az.</p>
</text>
