<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STATEN-GENERAAL. Gerste Kamer der Staten-Generaal.</title>
	<p>&apos;SGRAVENHAGE, Zitting van Maandag 23 September. Aan de orde is de beraadslaging over het ADRES VAN ANTWOORD OP DE TROONREDE. De algemeene strekking wordt zonder discussie met algemeene stemmen aangenomen. § 1. Gunstige mededeelingen omtrent den toestand van het Vaderland. § 2. Buitenlandsche betrekkingen. § 3. Land- en zeemagt. § 4. Epidemische en veeziekte. § 5. Onderwijs. § 6. Spoorwegen. Alle deze §§ worden zonder discussie aangenomen. De discussie wordt geopend over § 7, financièlen toestand, De Heer Geertsema was ook aangenaam verrast doar de mededeeling in de troonrede vervat, dat, indien de bestaande vooruitzigten verwezenlijkt worden, in de dienst van 1868 zonder buitengewone maatregelen zou kunnen worden voorzien; doch de rede van den ruinister vau financiën bij de aanbieding der begrooting voor 1868, hoef: bij hem oen geheel ander denkbeeld doen ontstaan. Daaruit blijkt dat het evcnwigt niet zonder buitengewone middelen kan worden bereikt, want dat zonder dit 9 millioen zouden te kort komen. Hij acht het van weinig nut bij de discussie over het adres over zoodanige onderwerpen te spreken; dat kan beter bij de begrooting worden gedaan. Hij zal dus niets zeggen over het buitengewone middel zelf, maar hij constateert de tegenspraak tusschen de troonrede en de rede van den ministor v. financiën, eene tegenspraak die zeer zeker het aangename der verrassing moet doen verdwijnen. De Heer Fransen v. d. Putte meent ook, dat er tegenspraak is tusschen de troonrede en de rede des ministers van financiën; hij acht. dit te opmerkelijker, daar beide verklaringen uit hetzelfde departement afkomstig zijn. De middelen, die de regering wil aanwenden voor de dienst van 1868, zijn er niet. De bescbikking kan alleen berusten op eene dwaling, waardoor kasgeld als winst of overschot beschouwd wordt. In die rede wordt gesproken van administratief kapitaal, hetgeen niets anders is dan kasgeld. De minister zegt, dat dit in de laatste jaren 121/2 millioen heeft bedragen, maar op welken grond? Dat cijfer dateert van 1836, toen de Indische begrooting 50_ millioen groot was, terwijl zij nu 100 millioen beloopt. Dat cijfer dateert van 1836, toen het cultuurstelsel nog in wording was, terwijl er thans oneindig meer uitgaven voor het cultuurstelsel noodig zijn. Dit is zeker, dat 121/2 millioen in Indie niet voldoende zal zijn, en daarom wenscht spreker eenige inlichtingen. Hij wenscht de totalen der saldo&apos;s vau de kasstaten over de laatste 5 a 6 jaren te kennen, omdat daaruit blijken zal de dwaling der regering, dat 121/2 millioen alministratief&apos;kapitaal voldoende zou zijn voor Indie. Hij wenscht die opgaven te ontvangen, vóór dat de staatsbegrooting in onderzoek komt. De Minister van Financien zal ook een woord zeggen over het schijnbaar verschil tusschen de § der troonrede en die in de rede des ministers van Zaturdag jl. De regering heeft medegedeeld dat, indien de vooruitzigten zich verwezenlijken, er noch vermeerdering vau lasten, noch vermeerdering van staatsschulden noociig zou zijn tot voorziening in de dienst van 18R8. De regering hoeft wel een buitengewoon middel aangewezen om de dienst te doen sluiten, maar geen buitengewonen maatregel voorgesteld. Het hulpmiddel is gelegen in het gebruik van oen gedeelte van het administratief kapitaafiu Indie, en dat gebruik komt geheel overeen met de beginselea eener goede staatshuishonding en zelfs van gewone huishouding. &quot;Wat aangaat het, onvoldoende van die I2ya millioen administratief kapitaal voor Indie, bij de staatsbegrooting zal blijken, dat die vrees ongegrond is. De spreker zelf heeft gezegd, dat&apos; het nu het oogenblik niet is, om in bijzonderheden to treden, maar het beginsel is volkomen zuiver, want die 9 millioen, dio de minister reserveert, strekken niet tot goedmaking der gewone uitgaven, maar tot voortzetting der productieve staats-spoorwegen. En als men nu ziet, dat er 12 millioen voor 1868 voor spoorwegen uitgetrokken is. tegen over 9 millioen kasgeld in Indie, dat renteloos zou blijven liggen, dan gelooft hij, dat zijn hulpmiddel beter is dan gelden op te nemen en dus schuld te maken, of verhooging van belastingen voor te dragen. De Heer Geertsema is niet bevredigd met deze oplossing, want de troonrede gewaagt niet eens van middelen, maar wel van maatregelen, dat is zoo algemeen mogelijk. Het, verschil, dat de minister zoekt tusschen maatregelen en middelen is eigenlijk eene chicane, want de ¦eanvulling der middelen moet toch bij wijze van financièlen maatregel geschieden. Er is dus geen verschil in beiden, maar, is&apos; dit wèl zoo, dan is er tegenspraak met de financiële rede; Spr. behoudt zich voor bij de begrooting nader op de zaak terug te komen. De Heer Fransen v. ï&gt;. Putte herinnert, dat de minister geene toezegging heeft gegeven nopens de saldo-staten en ontwikkelt nader de meening, dat 121/2 millioen voor het administratief kapitaal in Indie, in de tegenwoordige omstandigheden, veel te weinig is. De minister van financiën, de graaf Schimmelpen&apos;ninck, weerspreekt de redevoering van den Hr. Geertsema. Wat de Minister voorstelt, is slechts het gebruik maken van een deel van het administratief kapitaal, dat boven hetgeen noodig is zon overblijven. Wat de door den Heer Fransen van be Putte gevraagde inlichtingen betreft, twijfelt hij niet, of zijn ambtgenoot voor de Koloniën zal bereid zijn die te geven. Overigens behoudt de Minister zich voor nader zijn voorstel te adstrueren. De minister vau bolonien, de Heer Hasselman , zegt, dat hij de kasstaten gaarne mededeelen zal.</p>
	<p>De Heer Fransen van de Putte dankt den minister deswege, maar zegt, dat alleen de totalen voldoende zijn. De § wordt daarna aangenomen. Nu komt in beraadslaging § 8 (over de aangekondigde wetsontwerpen). — Ook die wordt aangenomen. Hierna wordt beraadslaagd over § 9 (koloniën). De Heer v. d. Hucht merkt op, dat hij als voorstander van het kabinet, dat hij ook wenscht te blijven, enkele vragen aan den minister wenscht te rigten, naar aanleiding van des ministers rede in de Eerste Kamer. Die rede heeft bij spreker en velen met hem twijfel en onzekerheid doen ontstaan. Hij wenscht den minister in de gelegenheid te stellen, door nadere verklaringen, dien indruk weg te nemen. Het is onnoodig tö constateren, dat dit kabinet de koloniale kwestie als eene hoofdzaak beschouwd beeft, en dat het daarbij blijft. Daaronder verstaat Spr. in de eerste plaats de cultuur-aangelegenheden. Hii vraagt daarom aan den minister: I°. Is het uw voornemen de cultuur-aangelegenheden, in overleg met de Kamers, spoedig te regelen? 2°. Kunnen wij do voorstellen deswege te gemoet zien vóór de behandeling der begrooting? Van het antwoord, dat hij bekomen zal, zal afhangen of hij den minister van koloniën zal kunnen steunen.</p>
	<p>De Minister van Koloniën zegt, dat hij nopens de eerste vraag reeds zijne denkbeelden bij de Eerste Kamer heeft blootgelegd, maar zij schijnen niet de vereischte duidelijkheid te hebben gehad, althans zij zijn niet goed begrepen. Daarom wenscht hij nader te constateren den stand der zaak. De koffij cultuur is in onderzoek en de uitkomst daarvan moet natuurlijk worden afgewacht. De regeling van de suikercultuur is eene zaak, waarin met veel omzigtigheid moet worden te werk gegaan. Dat die niet gemakkelijk is, is reeds bij twee vorige gelegenheden gebleken, toen regelißgen bij Koninklijk besluit zijn gemaakt. De toestanden zijn ook verschillend en daardoor zouden algemeene grondslagen kunnen afstuiten op het verschil van toestanden en omstandigheden. De minister wenscht de zaak te onderzoeken, om na te gaan in hoever het mogelijk zal zijn een ontwerp, dat aan de vereischten eener goede regeling voldoet, voor te dragen. -Als voorbeeld wijst hij er op, dat eene regeling te Passaroeang goed en te Soerabaya met goed zou kunnen werken. Hij wenscht dus vrijhmd te benouden oven als zijno voorgangers, om, wanneer eene regeling loopt over verschillende toestanden, die dan zoo in te rigten dat het hat Indisch bestuur do noodige vrijheid hebbe om zich te bewegen. Een ander punt van koloniaal beheer is de uitgifte van woeste gronden in erfpacht. Uit de discussie over het ontwerp is gebleken dat het met gemakkelijk is aan te wijzen welke gronden onder woest, zijn to rangschikken. Zooveel is_ zeker, dat het nooit de beloeiing met eene erfpaschtswet kan zijn, om ondernemingen toe te ï aten ten koste van de gouvernements cultures of ten koste der bevolking Maar ook de zaak der woeste gronden maakt een opzettelijk punt van onderzoek uit. Als ook deze kwestie zal zijn opgelost, dan zal er vdledig licht ontstaan nopens hetgeen onder woeste gronden moet worden verstaan, en onder welke voo/waarden zij kunnen worden uitgegeven. De gouv. géneraal heeft toegezegd, dat binnen deh tijd vau 8 a 9 maanden het onderzoek kan zijn afgeloopen. De minister acht hot van belang daarop niet vooruit të loopen; hij zou er althans niet toe willen medewerken. Hij is in beginsel er voor, om dat onderwerp bij de wet te regelen. Zoodra hij daartoe in de gelegenheid is, zal hij dit bij de wetgeving aanhangig maken. Anders weet de minister niet, dat er op dit oogenblik wetten zouden zijn, die aan de orde moeten komen.</p>
	<p>De Heer van der Hucht dankt den minister voor de inlichtingen, doch tot zijn leedwezen moet hij verklaren, dat hij niet voldaan is; want de minister heeft duidelijk gezegd, dat hij wil onderzoeken en blijven onderzoeken. De koffij-regeling wordt onderzocht; de suikerregeling, waaromtrent de paperassen niet in deze zaal kunnen, wordt onderzocht; de zaak der woeste gronden, welke ieder in Indie weet wat die zijn, wordt nog eens onderzocht. Het doet Spr. dan ook leed uit _ den mond des ministers niets te vernemen dan onderzoek, in strijd met hetgeen de minister vroeger in eene zijner brochures gezegd heeft tegen alle dergelijke onderzoekingen. Spr. leest die plaats voor. Hij zal de vergadering niet langer bezig houden. Er zal spoedig gelegenheid zijn meor in bijzonderheden te treden; alleen dit wil hij nog zeggen, dat üij die onderzoekingsreis niet mede wenscht te doen. De Minister van Koloniën merkt op, dat de vorige Spr. een voorstelling van zaken geeft, die niet juist is. De minister heeft gezegd , dat de suiker-regeling voorloopig was ontworpen, maar dat die door hem moet worden onderzocht om te zien, of hij er zich mede kan vereenigen. Het onderzoek nopens de koffijcultnur is niet door hem ingesteld. Maar_ nu het eenmaal is ingesteld, moet men den afloop afwachten. Hij zou de zaak welligt op andere wijze hebben doen onderzoeken.</p>
	<p>Wat de uitgifte van gronden in erfpacht betreft, is hij van oordeel, dat daarmede met de meest mogelijke omrigtigheid moet worden te werk gegaan. Hij geeft daarvan een voorbeeld. In de omstreken van Batavia zijn ook vele woeste gronden in de nabijheid van landen van particuliere eigenaren. Stelt nu: men vraagt aan die eigenaren om afstand te doen van die gronden, met het doel om een deel van het volk naar dat erfpachtsland te lokken, dan zeu die eigei aar daar niet intreden. en dan zou de eigenaar zien dat verplaatsing van werkkrachten het doel was. Er is eone commissie benoemd om een naauwkeurig onderzoek in te stellen. Ook in Britsch Indie is uitdrukkelijk bepaald wat onder woeste gronden te verstaan is en binnen welke grens ze mogen worden uitgegeven, en zulks om te respecteren wat aan anderen behoort. Daarom is een naauwkeurig onderzoek noodig, vóór de indiening van het wetsontwerp, want als de Minister het ontwerp indient, hoopt hij het zóó in te rigten, dat de vertegenwoordiging er zich medo zal kunnen vereenigen. De heer van der Hucht antwoordt, wat betreft het voorbeeld door den minister gegeven van een land dat in eigendom behoort aan particulieren in &apos;t Buitenzorgsche, dat dit verhaal zeer geschikt is om bij oningewijden een verkeerd denkbeeld te doen ontstaan: alsof het te doen zou zijn om zich van de werkkrachten der bevolking te verzekeren ten nadeele van den landeigenaar. Spr. moet toch doen opmerken, dat geen enkele landheer meer regt heeft op de werkkrachten der bevolking als op ééne van de zeven dagen. Dus kan de erfpachter niet beschikken over de werkkrachten van den landheer-, datzelfde is ook het geval bij het Gouvernement. Het Gouvernement heeft alleen regt op £ der productie en op één dag van de zeven dagen &apos;s weeks; al de overige dagen is de bevolking vrij, dus ook vrij om te werken bij anderen. Dit betreft nu nog wel 1 dag van de zeven van de gezeten bevolking; maar over de orang-nienoempangs heeft het Gouvernement in het geheel geen regt-, zij blijven voor den vrijen arbeid geheel beschikbaar. Uit de statistiek blijkt, dat op Java 3 millioen bouws in cultuur zijn en dat daarvan 300,000 braak liggen, terwijl er 10 millioen bouws woeste gronden zijn. Als dus de woeste gronden worden uitgegeven op distantie van de gouvernements-cultures, en dat moet geschieden, dan kan geen benadeeling ontstaan. De heer Rochussen gelooft, dat men nu de discussie voert over § 9 van het adres van antwoord. Daarmede kan hij zich volkomen vereenigen , maar nu de heer van der Hucht in details van het koloniaal beheer is getreden , wil ook hij enkele punten bespreken. Hij heeft niet begrepen of de heer van der Hucht de paragraaf wil wijzigen of niet. Spr. kan zich met de § vereenigen, vooral omdat het woord spoedig daarin gebezigd is. Spoedig is alleen mogelijk als de regeling niet geschiedt bij de wet. Gedurende jaren zijn er tal van voorstellen en beloften gedaan en het heeft tot niets geleid; tal van ministers zijn er geweest en zij hebben niets tot stand gebragt. Na mij, zegt Spr., hebben er nu reeds zeven ministers aan het hoofd van het departement van koloniën gestaan. Dat is het gevolg als de 75 westersehe wijzen zich met de oostersche kwestie in details inlaten. Nopens de erfpacht, vraagt Spr., of deze in het belang van den Javaan of van den blanke gevraagd wordt. Z. i. is ze in het belang van de vrije ondernemers en zulks tegenover het eouvernementscultnurstelsel, waarvan het algemeen de voordcelen trekt, terwijl do particuliere ondernemers ze zelven behouden. Zoo er irrigatiewerken aangelegd werden, zullen de Javanen zelf wel de woeste gronden ontginnen. Spr. is ook beducht voor de toenemende outwouding van Java en zou nooit gronden in erfpacht willen uitgeven, die in de nabijheid van bebouwde dessa&apos;s gelegen ziju, hetgeen ook met de buurlanden is voorgeschreven; maar, geheel in strijd met het regeringsreglement, is daarvan afgeweken. In het belang van den Javaan make men irrisatien , waaruit vermeerdering van den rijstbouw en daling van de rijstprijzen zal voortvloeijen en dat strekken zal tot bevordering van het geluk vaa den Javaan en overigens tot handhaving van het cultuurstelsel.</p>
	<p>De heer Dullert (lid der Commissie), is verpligt een kort woord te spreken na de rede van den heer Rochussen. Hij gelooft niet, dat diens explicatie der paragraaf ernstig gemeend is. De heer Rochussen veronderstelde dat het woord spoedig de beteekenis zou hebben van regeling der cultnuraangelegenheden buiten medewerking der wetgevende magt. Als die uitlegging juist was, zou sprekertegen het adres stemmen, want dat zou zijneene uitsluiting der vertegenwoordiging. De Commissie heeft in § 9 gehandhaafd het standpunt door de Grondwet aan de Vertegenwoordiging toegekend. De heer Keuchenius rangschikt zich niet onder de afwachters, omdat de tegenwoordige Minister van Koloniën eens de Kamer heeft verdeeld in drie cathegorien: 1&quot;. zij die pal staan voor hunne overtuiging ; 2°. zij die afwachten om de Regering geheel te verzwakken en 3°. zij die elke hervorming najagen om de Indische maatschappij om te keeren. In het vorig jaar behoorde spreker en 38 anderen leden tot hen die niet wilde atwachten, maar, met het oog op de verwarring en&apos; onzekerheid in Indie, die in 1864 ook in het adres der 13 oud-ambtenaren werd geconstateerd; bedoelde ambtenaren hebben de noodlottige gevolgen van die onzekerheid uiteengezet. Ook met het oog daarop heeft hij in het vorige jaar afkeuring voorgesteld van de gedragslijn van dit kabinet nopens de koloniale vraagstukken. Ik toonde daardoor niets anders, zegt spreker, dan de naaste leerling te zijn van mannen van bezadigdheid en van meer staatsmanswijsheid en misschien ook grondwets-eerbied dan ik-zelf. Hij had bij zijne motie de les gevolgd van den Minister Schimmelpenninck, die in de koloniale zaken waarschuwde tegen het te laat komen; hij had gevolgd de les des Ministers van Buitenlandsche zaken, die gezocht had naar een zuiver terrein op koloniaal gebied; en hij had ook gevolgd wat de heer Hasselman over de afwachters geschreven had. En al heeft de heer Hasselman nn ook zitting in dit kabinet, kan spreker toch niet nalaten hulde te brengen aan de helderheid&apos; der vroegere inzigten van die staatslieden. Want door dat jaren lang afwachten is de toestand van Indie zeer zorgwekkend geworden, zos zelfs, dat de heer Hasselman voor een paar jaren zeide dat in dertig jaren tijds de toestand niet zoo zorgwekkend was als toen, zoodat een eerste vereischte was stabiliteit. Spreker acht het daarom noodig, dat het kabinet doe blijken wat het wil; het is niet genoeg te zeggen: wij willen het cultuurstelsel handhaven en dat &amp; 1 van art. 56 van het Reg. Regl. inperaiief is; maar de Regering is geroepen aan te wijzen, op hoedanige wijze en langs welke middelen dat doel te bereiken, ook met het oog op hetgeen reeds in den geest van de laatste alinea van art. 56 is tot stand gebragt. De Minister van Koloniën heeft, als spreker wel verstaan heeft, het uitzigt benomen tot wederindiening van de erfpachtwet. Althans er is deswege een onderzoek ingesteld, dat welligt 2 of 3, welligt ook 8 a 9 jaren duren kan. Spreker vraagt, is het Ministerie afgeweken van de volle instemming met het programma en de handelingen van den Hoer Mijer? Kv de vraag is ook niet ongepast, of de Heer Mijer, die het ontwerp indiende en vaststelling verlangde, als noodzakelijk voor Indie — of de Heer Mijer aan het Ministerie een valstrik heeft gelegd, dan wel of hij de Kamer misleid heeft? Daar de rede van den Minister v. Buitenlandsche Zaken in de Eerste Kamer nog niet gedrukt isv haalt hij eene zinsnede aan uit het Dagblad: dat de minister vóór alles wil handhaving van het gezag, dat door hoog geplaatste ambtenaren ondermijnd wordt. Spr. weet niet of de minister hem op het oog had, maar hoe dit zij, zeker is het, dat de eerbied voor onze heerschappij in Indie nooit zoo geleden heeft als onder dit Kabinet, en door de handelingen van dit Kabinet. Kan het ook anders, wanneer men hier zegt het cultuurstelsel te willen handhaven, en ginds aan de bevolking de belofte tan eerbiediging van hare gebruiksregten op deu grond: — als men het eené jaar de afschaffing der heereriiensteupraj6la»eert, en ze het- andere jaar herstelt; — als bet besluit nopens het aanleggen van koffijtuinen weinige maanden na de uitvaardiging weder wordt ingetrokken? Voor het overige ziet Spr. in de rede van den Minister van Koloniën in de Eerste Kamer uitgesproken, eene aan het christendom vijandige strekking, welk thema hg breedvoerig uiteen zet, daarbij aansporende tot bevordering der evangelisatie, en de aarbeving aanmerkende als een straf der Voorzienigheid. De Minister v. koloniën heeft niet zonder verwondering vernomen, dat Java onder deze Regering, die nog zoo kort aan het bewind is, in verwarring gebragt is. Hg komt nadrukkelijk op tegen de beschuldiging als zou het een tegenstander van het christendom op Java zijn. Hij gelooft, dat als de Javaan te kiezen had tusschen zijn Christendom en dat van den vorigen spreker, de keuze niet moeijelijk zou zijn; maar de Mahomedaan heeft ook regt op de eerbiediging zijner godsdienstige gevoelens, en niets is beter om het Christendom te verspreiden, dan welwillende verdraagzaamheid, en het goede voorbeeld der Europeanen. Op dit oogenblik is een Mahomedaansch jongeling bij een predikant in huis. Waarom? Qmdat de vader rekent op verdraagzaamheid. Mogt de Javaan van lieverlede vatbaar worden voor hoogere godsdienstige waarheden, en in ons voorbeeld een prikkel zien, daa zal de minister de eerste zijn om hem met open armen te ontvangen en aan te moedigen tot omhelzing van het Christendom. Den minister is niets bekend van afschaffing en wederinvoering der heeredienstsn; de heerediensten worden beheerscht door het Reg. Reglement, juist omdat zij behooren tot de inwendige huishouding der Javaansche maatschappg en zeer teedere belangen betreffen. Hij is en blijft voorstander van het cultuurstelsel, zoowel met het oog op de behoeften van Indie gis van het moederland. De territoriale inkomsten zijn op verre na nht toereikend om in de behoeften van Indie en van het Moederland ts voorzien. Voor den Javaan is het zeer moeijelijk belasting in geld te betalen; alle proeven daaromtrent zijn steeds mislukt. Daarom is belasting in arbeid onder de leiding van het Gouvernoment en met welwillendheid toegepast, een zegen veor den Javaan, voor wien hij eerbiediging zijner instellingen verlangt. Als zoodanig is de minister een voorstander van het cultuurstelsel. Wat de suikerregeling en de erfpachtswet betreft, heeft de minster niet gezegd dat hij die aan de vertegenwoordiging outhouden zal. Neen, hij heeft gezegd, dat die zaken in onderzoek zijn, en wanneer het blijken zal, dat zij geschikt zijn voor regeling &apos;bij de wet, dan zal niets hem aangenamer zijn dan ze bij de vertegenwoordiging in behandeling te brengen. Hij geeft de vraagpunten op die nopens de woeste gronden aan de commissie van onderzoek zijn gedaan. Dat onderzoek is aan meer dan gewone ervaren autoriteiten opgedragen, en als het zal zijn afgeloopen, dan zal de Kamer bij de Taehandeling der wet, gaarne gebruik maken van het licht, door dat onderzoek ontstoken.</p>
	<p>De Minister v. Buitenl. Zaken zegt. dat de heer Keuchenius, als naar gewaonte, hem in het debat gemengd heeft, &apos;s Ministers rede in de Eerste Kamer gehouden, was dadelijk naar de landsdrukkerij verzonden. Het doet hem leed dat zij nog niet verschenen is, want dan zou de heer Keuchenins hebben gezien, dat ik hem niet in het debat gemengd heb. Ik heb gesproken van den geest bij eenige ambtenaren om de Regering tegen te werken en dat dit moest worden tegengegaan, maar daarbij heeft de minister niet aan den heer Keuchenius gedacht. Wat aangaat de evangelisatie, komt de minister ook op tegen de beschuldiging, dat dc Regering haar tegenwerkt; hij vraagt bewijzen daarvoor. Maar de taak der Regering brengt niet mede om zelf te evangeliseren; het is alleen haar pligt om de pogingen daartoe niet te belemmeren. De heer Keuchenius repliceert kortelijk. Hij heeft de personen der ministers niet verdacht van tegenwerking der verspreiding van het Christendom of van de evangelisatie, maar de redevoering van den heer Hasselman in de Eerste Kamer had de strekking om de pogingen die daartoe aangewend worden, te veroordeelen. Hij handhaaft overigens zijn gezegde nopens deu toestand van onzekerheid, waarin Indie verkeert.</p>
	<p>De heer Fransen van de Putte kan zich met deze § vereenigen, omdat hij daarin ontwaart de zncht tot wettelijke regeling van koloniale onderwerpen, die eene wettelijke regeling behoeven, en herinnert aan de vroegere motien van orde van de heeren Wintgens en de Brauw, welke de strekking hadden om koloniale aangelegenheden bij de wet te regelen. De aanleiding zijner Tede is echter gelegen in eene zinsnede uit de rede van den Minister van Zuylen in de Eerste Kamer, waarin de minister gezegd heeft, dat er geest van verzet was bij hooggeplaatste ambtenaren in Indie, eh een zucht bij de ingezetenen aldaar, om ïich van Nederland onafhankelijk te maken. Die verklaring nu was geen opruijend courantenartikel, maar eene officiële verklaring van den minister, welligt als hoofd van het Kabinet. Spr. acht bet mogelijk dat de minister, gelijk vroeger, weder zal zeggen: «dat is eene uitdrukking mij in een onbewaakt oogenblik ontsnapt,&quot; maar Spr. meent dat de minister zich zulke uitdrukkingen niet mag laten ontsnappen, wanneer er geen regt ot reden daartoe bestaat. Spr. moet verklaren, dat door die uitdrukking aan do Indische ingezetenen onregt is gedaan, want de stoutste eisch, die Spr. ooit uit Indie vernomen heeft, is de eisch eener vaste bijdrage aan het moederland. De Minister van Buitenlandsche Zaken zegt, dat laij de juiste woorden, in de Eer»te Kamer gebezigd, nu niet voor zich beeft, maar zich wel herinnert deu geest waarin hij gesproken heeft, en hij voegt er bij, dat dit volstrekt niet in een onbewaakt oogenblik was. De strekking zijner opmerking was deze, dat er ender sommige ambtenaren in Indie een geest van verzet tegen het Gouvernement en een gebrek aan medewerking bestaat, die een verderfelijken invloed nitoefent. Hij meent dat het goed is dat die ambtenaren weteu, dat dergelijk gedrag op den duur niet kan worden toegelaten. De Heer Fransen van de Puite antwoordt, dat de Minister in de Eerst.; Kamer gesproken heeft van verzet tegen het gezag en van het trachten zich onafhankelijk te maken van het Moederland. Als dat zoo is, dan moet men niet zonder nsmen te noemen zulke algemeene verwijten uiten, maar dan is het pligtverzakiug, dergelijke oproerige ambtenaren niet uit de dienst te outslaan. _ De Minister van Buitenlandsche Zaken mag zich niet mengen in de attributen van zijn ambtgenoot voor Koloniën, maar hij zal dit antwoorden: dat als de vorige spreker meent, dat er geene maatregelen genomen zijn, om het kwaad te keeren, hij zich dan zeer zou vergissen. Daarop wordt de koloniale § 9 zonder stemming aangenomen. § 10. West-Indische Koloniën.</p>
	<p>De heer Fransen van de Pütie brengt ter sprake de wijs, waarop de Minister van Koloniën aan den vroegeren gouverneur van Suriname, den heer van Landsberghe, ontslag is verleend. Spreker herinnert de uitstekende verdiensten van dien vroegeren landvoogd en doet uitkomen welke groote diensten deze aan de emanicipatie heeft bewezen. De Minister van Koloniën antwoordt, dat het ontslag is verleend door zijn voorganger; dat hij de verdiensten van den vroegeren landvoogd erkent; dat de wijze, waarop den heer van Landsberghe ontslag werd verleend, was te wijten aan misverstand, maar dat die omstandigheid de groote gevoeligheid van dien voormaligen landvoogd niet regtvaardigt. § 10 wordt daarop goedgekeurd. §11, slot, gaf tot geen discussie aanleiding. Daarna is het geheele ontwerpadres met algemeene stemmen aan-i genomen. Op voorstel van den Voorzitter wordt bepaald, dat morgen ten elf ure zal worden beraadslaagd over de conclusie van het rapport der bijzondere commissie, Hopens het in de vorige zitting aanhangig gebleven, en krachtens besluit van de Kamer, naar deze zitting overgebragt voorstel tot herziening van het RegL, van orde. Tot dien tijd wordt de vergadering gescheiden. De Voorzitter stelt voor net adres den Koning aan te bieden door eene commissie, bestaande uit hem, Voorzitter, de commissie van redactie van het adres, zijnde de heeren: Pijnappel, Dullert, v. d. Maesen, ran Eek en van Lijnden en voorts nit de heeren: Dam, Verheijen en van Hardenbroek. Dienovereenkomstig wordt besloten.</p>
</text>
