<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FEAiCiTI., , • D )NnERDAG 26 SEFf&amp;MBER 1867 BUITENGEWONE SOIREES MÜSICALES, IN DE GEDECOREERDE ZAAL. Entree 75 Cents. Aanvang ten 8 Ure. J. EBUARB STUMPFF. FARK-^LOMAJüL. KONINKLIJK PERSONEEL 6RAIB THÉATRE GROSSO, onder directie van Prof. HENRY SMITH HKDKN AVOND BUITENGEWONE VOORSTELLING in de Hoogere Gymnastiek, Tableaus Vivants, de Kalospinthcchromokrene of Kristalgrot der Nayaden en de Minihaha of IJsregen. Aanvan 8 uur. Ingang Doklaan. DE DIRECTIE. Lokaal &apos;DËREIEËRSRRÖÖN. SINGEL. X 35, BIJ DE VIJZELSTRAAT. Donderdag 26 Sept. en volgende Avonden: BUITENGEWOON CONCERT VOCAAL en INSTRUMENTAAL, te geven door het Gezelschap van den Heer HUBERT SAUVLET, onder medewerking van WILLEM SAUVLET, Pianist en het geheele Gezelschap Entree 49 Cent. Aanvang 8 Uur. NIEUW ZOMER-THEATER. PAIKUiH PLASTAADJE, TERREDI CARRÉ. ln de Schouwburg-Loge van den Heer A. VAN LIER. Donderdag 26 Sept. De Straatjongen van Amsterdam, groot drama in 3 bedrijven. Gevolgd door: De verliefde Lngelschman, kluchtige vaudeville. Vrijdag 27 Sept. Beneiice-voorstelling van den Hr. Verkerk. Eerste Rang 40 Cts.; Tweede Rang 25 Cts. Aanvang 8 ure. &quot; BE DIRECTIE. Zondag 29 Sept. Voorlaatste voorstelling. Verwacht binnon kort opening van het Cirque Nationaal. &apos;THÉATRE TïfOLÏ. (LEIDSCHE BOSCH., Tooneelgezelschap STOETE Sr JACQUI. Donderdag 26 September de Duivel te Parijs, drama in 5 bedrijven, met nieuwe Muziek en Costumes. Daarna: de Twee Echtscheidingen, kluchtige vaudeville in 1 bedrijf. Entree 40 Cents, 2de Rang 25 Cents. Aanvang 8 Ure. CÜIIO PJÜMSIBJI» BÜTERM RKT, JN°. 4»0. 1 Anjoud&apos;hui et jours suivants: Débnt de Mlle. ANNA, Chantense Allemande; CATHERINE, Chantense Comique Francaise; ILOKINE, Chanteuse de genre; Mr. CHARLES, Comique Piancais. Operettes, Duos et Chansonnettes. - . „__..__ D „ iYn+r/Sfl wo Aanvang 8 Ure. intree nn. f.&gt; BE!MHLLOT. -— == MSDBUXT BW O. *• S«» * to°* i i -~——~--~—-rr-rrrn—m</p>
</text>
