<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>AMSTEEDAM, 25 Sept. Het schip Jantje, kapt. Piek, van hier naar Lubeck, is, volgens telegram uit Harlingen van heden, aldaar lek met verlies van anker, ketting en boot binnengebragt. — Aangaande het Ned. schip Krimpenerwaard, kapt. Kluit, van Batavia naar Nederland, met schade in de Algoa-Baai binnengeloopen, wordt, volgens brief uit de Kaap de Goede Hoop, dd. 16 Aug., gemeld, dat door arbiters voor hulploon aan het stoomschip Ceit was toegestaan £ 3000. Verder houdt gemelde missive in, dat het schip sedert in een Z. O. storm op strand geraakt en totaal weg is; het wrak met de zich aan boord bevindende lading, 1300 b.koffij. 1000 kr. suiker en eenig tin, zijn voor £ 210 verkocht. Het Ned. schip Sint Jan, kapt. Lommerse, van Batavia naar Schiedam, met schade in de Simons-Baai binnengeloopen, was nagezien en een gedeelte der lading verkocht. (Vereen, van Assurad. alhier.) &apos; -_ Volgens brief van kapt. Trappen, voerende het Ned. schip Azia, 4 Julij van Batavia herwaarts vertrokken, was hij 25 Aug. te St. Helena gearriveerd en hoopte den volgenden dag de reis voort te zetten; passagiers en eojiipage waren in goeden welstand. — Volgens brief van kapt. J. S. Schol, voerende het Nederl. barkschip Maria Veronica, den 2&lt;isten Aug. te St. Helena gearriveerd, had hij op 32&quot; Z. Br., 3i° O. L. met een zware westelijken storm te kampen gehad, Waarbrj eene stortzee achter bij de bezaansmst over: kwam. welke de hut op het dek stuk sloeg en de kajuitskap, het I schijnlicht, het kompas en toebehooren, de barometer, de bezaansmst, i de verschansing van achteren tot de voorkant van het bezaanswant i geheel weg nam, terwijl de overige, verschansing en poorten zwaar I be«chadigd werden en eenige watervaten van het achterdek, benevens de&apos; kippenbanken en een rolpaard met het stuk geschut over boord slpe; gen Bet koper werd bevonden op eenige plaatsen losgeslagen te zrjn, ¦ echter kon men niet bespeuren dat het schip meerder water maakte. ! De gezagvoerder had een gedeelte der schade te St. Helena zoo goed mogelijk hersteld en was hij voornemens de reis naar Nederland met K&amp;^^TSFw. Zee». «7«&quot;2 Nederl. £chiP Kandanghaner, van Batavia naar Amsterdam den 12den Aug. van St Helfna vertrokken, had bij veel oponthoud, ruw- en stormweer od het Kaapsche rif ondervonden, waarin schip en tuig veel hadden te lijden; vooral in den storm van 19 Juhj, waarin door de hooge en moeijelijke zee het schip zwaar gewerkt had, en, ofschoon weimg water makende, buitengewoon zwaar had overgehaald, waardoor men ! zeer veel water zoo te loefwaard als aan lij overkreeg; in dien storm ! ging het galjoen verloren, werd de scheg ontzet, eenige verschansingstutten afgeslagen, stnkpoorten, bootsklampen en barkzeil stuken weggeslagen, en meer andere schade geleden. PETERSBURG, 18 Sept Het schip Maria, kapt. Meijer, van Grimsby met zout naar Nerva, is den 15den dezer bij Dagerort gezonken- het volk gered.</p>
</text>
