<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>AMSTERDAM, Woensdag 25 September.</p>
	<p>De prijzen van het Vee , besteed ter markt van heden, waren als valgt; Kalveren lste kwal. ƒ 40 a 60, 2de kwal. ƒ3O a5O, 3de kwal. ƒ2O a 40, Schapen ƒ22 a 30, Varkens 42 a 46 c.</p>
	<p>AARDAPPELEN. Zeeuwsche Jammen ƒ2.90 3 3.40; dito Friesche ƒ2 80a3 10; dito Fransche ƒ2.4oa2.6O;Zwarteol Groningerƒ2.2s a 2.40; Geldersche ronde Wolkammers en Stoelematters zonder vraag; Pruisen ƒ2.70; Duinzandaardappelen ƒ4.25aö.25.</p>
	<p>ROTTERDAM, 24 Sept. Do 1070 b. BS. Java Rijst, heden in veiling, zijn verkocht van /Bi/s tot BS/4. Heden werden uit do eerste hand afgedaan 22 v. Yirginy Tabak, van New-York en 12 v. dito, ex Crest of the Wave.</p>
	<p>Afloop der Hennep-veiling: 224 bond. Ferrara verkocht tot ƒ483/4a 70; 215 bond. Venetiaansche verk. ƒ 44V* a 59%, 10 bond. dito opgeh. a ƒ6O; 10 boud. Livornesche verk. tot/m a6si/4;9l bond.Kouingsberger verk. tot/68 a 74, 7 bond. dito opgeh. a ƒ 78. Spoedig worden verwacht per stoomboot Orion ca. 400 bond. ltaliaansche Hennep, die bij arrivtment in veiling komen. Eogge per 2100 kilo 124, 125 ffi Nicolajef ƒ 265 ; 122, 123 9 Genetchek/260.</p>
	<p>SCHIEDAM, 24 Sopt. Eogge: Verkocht 145, 147/2 ffiPetersburger ƒ266 6/w., ƒ 270 3/m. Gar»t: 127/2 ffi Coursche ƒ 239 6/w., ƒ240 3/m. — Moutwfjn ƒ 15.—; Genever ƒ 20.50; Amst. Proef ƒ 21.75; Spoeling ƒ 0.50. OULEMBORG, 24 Sept O.mw-arigeTarwe ƒ16.50a 17.25; n.dito ƒ15.50 a 16.75; o. Eoode ƒ 15.— a 16 25; n. dito ƒ 14 a 16.— ; o. Eogge ƒ—; n. dito ƒ 9.75 a 10.25; Garst ƒ6a7; Haver ƒ3.50 a 4.50; Wikken ƒ— ; Duivenboonen ƒ— ; Erwten ƒ—a—; Koolzaad ƒ—. —; Aardappelen ƒ2.50 a 3.55, alles pel- mud; Kip-Eijeren de 104 stuks ƒ3.60-, rsoter van ƒ1.17 tot 1.32 per ffi. GRONINGEN, 24 Sept. Tarwe 25 c, Rogge en Boekweit 10 c, en Garst 15 c. hooger. Haver onveranderd. Raapolie f 37, Lijnolieƒ39. HENGELO, 24 Sept N°. 28 W^arps 12/4; N&quot;. 14 Warps 12; N°. 30 Cops 11; N°. 16 Cops 10. Inlandsche Spinsels N°. 28 Warps ƒ 1.46 per kilo; N°. 30 Cops ƒ 1.35 per kilo; 6/4 Madapollams en Calicots nomimaal; koers op Londen zigt ƒ 11.94% , dito 8/d. zigt ƒ 11.94-, agio op Pruiss. geld 2.80 pCt.; dito papier 2.90. ANTWERPEN, 24 Sept. Heden werd de verkoop bekend van 4500 balen Rio Koffij, zeilende voor eene naburige haven per Kronprinz (3all_ _ Petroleum zeer vast op fr. 54i/j. — Naar inlandsche Talk was gisteren en heden eeuigo vraag en vemden ca. 20,000 kilo koopers. — Aan do Granen-markt was Roggo gevraagd en hooger; bij partij werd voor Rogge van de Zwarte Zee en van dc Zee van Azof 25 fr. in entr. betaald. BERGEN, 17 Sept. Levirtraan naamver door onverwachte aanvoeren -, men noteert heden bruine 141% sp., bruin blanke 151/2 , blanke 153/5 en blanke medicinale traan 17]/a sp. Wisselkoers op Amsterdam 931/4. ?, ... . LONDEN, 23 Sept. Suiker stil. Atdoemngen werden niet bekend. — In Koffij vonden slechts enkele partijen Rio en Costarica tot ferme prijzen koopers. Op levering werd eene lading van 2650 b. fair Channel per Telegraph voor de Middellandsche Zee geplaatst. — Rijst vast op vorige prijzen. Men heeft afgedaan 250 tons Ballan op levering tot 11 a ILS1 en gedeeltelijk eene lading van 500 tons Bassein, op de Kust tot 11.9. — Peper vast, Singapore werd betaald met 31/4 a 3% p. — Cassia Lignea gaf aanleidiug tot nieuwe verkoopen a 1 8 en 114 sh. n. kwal. — Salpeter stil, relined 23 a 24 sh. — Lijnzaad ferm, eene lading van 1800 quarters Petersb. werd tot 61.6, afgedaan. — Schotsch IJzer 53.3. — Lijnolie 37.6 a 37.9. Palmolie 42. — Talk 43 sh. GENUA, 21 Sept Koffij onveranderd, zonder.handel. —In geraffineerde Suiker is deze week insgelijks niets gedaan en de priizen zijn minder vast — Buiden zeer stil, evenwel prijshoudend; de&apos;omzet be|aalie zich tot 800 stuks. KAAPSi&apos;AD, 20 Aug. De handel is gedurende de afgeloopene maand slapper geweest dan in langen lijd het geval was. Ofschoon de invoer niet grooter was dan gewoonlijk in dezen tijd , is echter bii de gei&apos;i&apos;i&lt;&quot;&apos; aanvraag onze invoermarkt eenigzins overvoerd vooral wat betreft &apos;bier, kaarsen, ohen, geestrijke dranken, wijnen, ijzerwaren, znsr era - Anchovis 1/6 tot 1/8 per potje van 100 stuks gewild.- Blnmmièl 1/5 per ®. geori voorraad. — Boter: Hollandsche, lik IPr fi?&apos;o-eén voorraad. — Sigaren, Hollandsche, onverkoopbaar; dito Manilla N° 2, 80- tot 85/- nominaal. - Jenever: Roode keld.rs 38/- tot 40/- per 4 gallons, overvoerd, prijzen nominaal. - Gerookte Zalm 12 tot 12/6 per blik, geen voorraad, gewild. — Koffij- Brazilaansche 70/- tot 75/- per cwt. Java 65/- tot 70/- per dito, weinig vraag. — Kaas: Holl. Zoetemelksche, 1/- tot 1/1 per dito gewild. Edammer 3/- per stuk, geen voorraad. — Kaarsen.- Compositie 11 d tot 1/ per li?. Spermaceti 11 d. per dito. — Pickles.- Holl. 30/- per kelder, bij kleine partijen verkoopbaar. — Peper: Zwarte 50/--per cwt. gewild. — Suiker: Mauritius bruin 26/- tot 31/-; geel 36/- tot 37/--?, r2°° .&apos; weini&amp; voorraad. Kandij 10/-, 6d. tot 13/-per kistje van 25 fc, met veorraad. Gebroken Holl. 6 d. per ü?, weinig voorraad en £?^ld&apos; T SalPeter 36/- tot 40/- per 100 ©. — Stijfsel: H011.25/-per 60 &amp;, met vraag. — Spek: Holl. 6 d. per «, met vraag. — Vracht: Voor vette Wol V 3 d. tot 1/4 d. per pond; gewassclien Wol % d.tot % per pond; Vellen £ 5 tot £ 7 7/- per 1000 pond; Wijn 15/- tot ± 1 per legger; zware goederen £ 1 tet £ 1 10/ per ton. — Wisselkoers. Bankwissels 30 dagen zigt, s/4 pet.; dito 60 d. zigt, 1V4 pCt.; 90 dagen zigt, is/4 pCt. disconto. v * CALCUTTA, 20 Sept. (per tel.) Indigo: De oogst wordt thans op hoogstens 92,000 maunds geschat.</p>
</text>
