<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLANDSCHE HANDEL-MAATSCHAPPIJ. OPENBARE AANBESTEDING, ingevolge magtiging en onder nadere goedkeuring van het Departement van Koloniën, in 38 Perceelen, van : 600 Ned. ff POETSKATOEN. 1070 Stuks KWARTIERMUTSEN. &quot; 2625&apos; Dozijn KNOOPEN en SPLITRINGEN. &apos;• 1300 Ned. ff TALK. Divers LEDERWËRK. 1 Divers BORSTELWERK. 250 Bladen ROOD HUIDKOPER. 3 125 Stnks CHAKOTS. Diverse BENOODIGDHEDEN. 400 Stnks WOLLEN DEKENS. 3000 Ned. El LINNEN. i 300 Stuks HANGMATTEN. MILITAIRE PASSEMENTWERKEN, ENZ. 650 Ned. El CIRCASSIENNE. 565 ir « GRIJS en BLAAUW LAKEN. 450 ir i, BLAAUW GREIN. 475 n ir GRIJS VOERING-KATOEN. KUSSENSLOOPEN-, IMITATIE- en HEMDEN-KATOEN. 114 Stnks BONT KATOEN. 650 Ned. ff Zwarte en Gekleurde DRUKINKT. Divers PAPIER, ENZ. 5600 Ned. «PEK. Divers TOUWWERK. 16,000 Nerf; ff LOODWIT. Diferse SCHERMGEREEDSCHAPPEN. De Voorwaarden van Aanbesteding, welke in geen geval den gega- \ digden zullen worden toegezonden, liggen ter inzage aan het Departement van Koloniën, aan het Koloniaal Magazijn te Amsterdam en op eiken werkdag, van 10 tot 3 nre, ten Kantore van de Directie der Nederlandsche Handel-Maatschappij en van hare Agenten te Rotterdam, Dordrecht, Schiedam, Middelburg en aan den Helder en voor zooverre het de Katoenen betreft, ook te Nijverdal. Zij zijn voorts, zoo lang de voorraad strekt, bij de Directie en hare Agenten verkrijgbaar, tegen 25 en 50 Cents per Exemplaar. De InschrijvingsbiUetten, waarvan de Modellen op de genoemde plaatsen te bekomen zijn, moeten allen op DONDERDAG den Sden OCTOBER E. K., des Middags ten 12 ure Vrachtvrij (ongefrankeerde worden niet aangenomen), ingeleverd zijn aan het Locaal der Maatschappij waarna onmiddellijk tot de voorloopige toewijzing zal worden overgegaan. Amsteedam, 18 September 1867. (22599) , NB. Gegadigden wordt nogmaals herinnerd, dat de Inschrijvingsbilletten door de borgen mede onderteekend moeten worden. . ATTEMTIE. Een JONG MENSCH, van de P. G.. bekend met de Kantoorwerkzaamheden en het Effecten-Vak, des Avonds nog eenigen tijd voor zich hebbende, wenschte die wel gaarne te besteden met BI JHOUDEN VAN BOEKEN, SCHRIJFWERK , enz. Ook is i hij niet ongeneigd een AGENTSCHAP of iets dergelijks over te j nemen, om als eene bijzaak uit te oefenen. Reflecterenden worden . verzocht zich te adresseren, met franco Brieven onder Lett. D. K. bij de Boekhandelaars WEYTINGH #¦ BRAVE, Warraoesstraat over de St. Janstraat, J 605. (23139)</p>
</text>
