<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Het BESTUUR der VEREENIGING tot BEVORDERING der VOLKSWEERBAARHEID PRO PATRIA brengt bij deze ter kennis van de Leden, welke aan de Schietoefeningen hebben deelgenomen, dat, in gevolge de uitnoodiging, door de Handboog- en Buks-Schutterij Claudius Civilis tot de Vereeniging Pro Patria gerigt, ter bijwoning van een WEDSTRIJD op 5 en 6 October eerstkomende, alle Leden, welke aan boyengenoemden Wedstrijd begeeren deel te nemen, tot en met Dingsdag den lsten October e. k. aan het Bureau der Vereeniging Toegangkaarten kunnen erlangen. NBi Het Bureau is geopend eiken werkdag van 2—31/ g nre des namiddags. Namens het Bestuur: W. VAN DER GOES, President. (23178) EDUARD J. VAN LIER , Secretaris. MAATSCHAPPIJ TOT ZOIITWIIISG, OF Rs-T EILAND St. MARTIN. De AANDEELHOUDERS worden uitgenoodigd, tot het bijwonen der VERDAAGDE JAARLIJKSCHE Algemeene en tevens Buitengewone VERGADERING, te houden op Donderdag den lOden October 1867, des avonds ten 7 ure in Eensgezindheid, op het Spui alhier. De te behandelen onderwerpen zijn dezelfde, welke voor de Vergadering van 8 Julij 11. zijn aangekondigd, behoudens dat door het inmiddels overlijden van den Heer J„ F. BROMS, drie Commissarissen in plaats van twee benoemd worden. Ingevolge de Statuten zullen de in deze Vergadering te nemen besluiten geldig zijn. onverschillig de hoegrootheid van het getal der vertegenwoordigde Aandeelen. (23230) Amsibbpam, 25 September 1867._ _DE DIRECTIE. Tn. REICHELT, W. C. DE BOSSON en J. GEORGE KOOPMAN zullen op Dingsdag en Woensdag, 22 en 23 October 1867, des Voormiddags ten 11 en des A von is ten 5 Ure, in het Locaal Vereeniging, in de Warmoesstraat te Amsterdam, presenteren to verkoopen: Eene aanzienpjke partij extra mooije nieuwe Riga, Windau en Pelerburger MASTEN, Boegspriet- en&apos; Stenghouten; Windauër en Noordsche BOOTSMASTEN, Spieren &lt;m Sparhouten; Rigasche, Windauër, Danziger en Peterburger BALKEN; Mam-, Mast-, Roe- en Zaag- GREENEN en verder nog een partijtje Amerikaansche Esschen RIEMEN. Liggende volgens Notitiën, te bekomen bij ALTIUS &amp; C°., Binnenkant, U 138. (23213) AAMIIESTEPIMi.&quot; Het POLDERBESTUUR en GECOMMITTEERDEN van den Dorppolder Beest, Provincie Gelderland, zijn voornemens op Dingsdag den Bsten October 1867, des Middags ten 12 Ure, ten Huize van D. VAN DIEDEN in het Veerhuis te Beest AAN TE BESTEDEN: Het B .uwen var, cc SCHKPBAD STOOMGEMAALGE BOUW en SCHOORSTEEN. Hot Bestek en de Teekening liggen van af den 30sten September in het Veerhuis voornoemd ter inzage, terwijl alsdan de gedrukte Bestekken op Franco aanvrage a ƒ 1 te verkrijgen zijn bij den Heer P. M. HANEGRAAF, Secretaris des Polders. Nadere Informatien zijn te bekomen bij den Heer J. O WOUTERLOOD, Civiel-Architect te Ophemert, door wien tevens op den dag der Aanbesteding, des Voormiddags ten 9 Ure, aanwijzing zal geschieden. (23161) TB JHI7CR: wegens vertrek van Nov. tot Mei, een BOVENHUIS met vier ruime Kamers, goeden Stand, desverkiezende met overname van meubelen enz. Te bevragen met franco brieven onder lett. A. 8., in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein, X 359. - (23043) IIGA&apos;RÏI.7 In een TABAKS- en SIGARENWINKELJbestaat gelegenheid tot plaatsing van een JONGSTE BEDIENDE, eenigzins met het vak bekend, of een LEERLING, tegen genot van salaris. Brieven Franco onder Lett. M. S. G. Bureau Handelsblad. (23097) DOOR YERANDÉING VAN BETREKRING wordt TE KOOP gepresenteerd eene COURAIWTENWIJK voor f 350, terstond te aanvaarden. Adres met Franco Briefjes, onder Lett. C. 8., Bureau Handelsblad. (23187) flrtL\Z&gt; Jb&gt; DILIGENCEDIENST f)@^EAKm VAN MEDEMBLIK O P WINTERDIENST aanvangende 1 October. Vertrek van MEDEMBLIK Maandag, Woensdag en Vrijdag, des Morgens ten 8 Ure. Van NOORDSCHARWOUDE dezelfde Dagen, des Namiddags ten 1 Ure. __ (23188) S_^l &quot;TeIIÖTTERDAMI^grïN LADING, voor&quot; j|||||| GOEDEREN, en PASSAGIERS, naar BATA¥IA EI SAMARANG, HET CLIPPERSCHIP WIIjMSM POOOEAIT 9 GROOT 1627 TONNEN, gevoerd door Kapt. A. HOOGENSTKAATEN. Genoemd Schip is uitmuntend ingerigt voor den overvoer van Passagiers en Familien en zal een geëxamineerden Scheepsdoctor en eene melkgevende Koe varen. Adres bij de Reeders VAN ZEYLEN $- DECKER, de Cargadoors WAMBERSIE Sr ZOON en P. A. VAN ES S- C°., te Rotterdam, HOYMAN Sr SCHUURMAN te Amsterdam en F. L. DER KINDEREN te &apos;s Hage. (21925)</p>
</text>
