<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (BEUTERS OFFICE.)</title>
	<p>&apos; LONDEN, 24 Sept. Do City of Baltimore heelt berigten nit New- Vork aangebragt, benevens 17.800 dollars. De secretaris Browning heeft eene proclamatie van Jobhsón, betreffende riet burgerlijk gezag, gezonden aan zijno ondergeschikten en ben instructien gegeven, om zich daaraan te onderwerpen Schofield heeft de verkiezingen in Virginie verdaagd, ten gevolge van instructien uit Washington ontvangen. Te Jackson en Tenessee heeft, een oploop plaats gehad. Troepen zijn derwaarts gezonden. Men verzekert, dat een derde gedeelte van den katoen-oogst in Georgië en Znid-Carelina door den regen is vernietigd. . BERLIJN, 24 Sept. In het parlement is eea begin gemaakt met de discussien over het a*!rcs van antwoord. De twee eerste ontwerpen zijn ingetrokken. Het derde is in&apos;beraadslaging genomen. Verscheiden leden hei-ben voor on tegen het woord gevoerd. Bismarck protesteert tegen dc aanmerking, van Hebei, dat de afstand van Luxemburg in het, adres moet vermeld worden en zegt: Luxemburg staat nog in hetzelfde staatsverband als vroeger, Pruisen heeft alleen van zyn regt van bezetting afstand gedaan, hetwelk niet ontwijfelbaar was; ten behoeve der handhaving van zoodanio- regt, wilde men Duitschland in gem oorlog wikkelen. Do neutralisatie is enne vergoeding voer den afstand van het, regt, van bezetting. Von Bismarck verklaart, dat do regering noch gunstig noch ongunstig is gestemd voor do aanbieding van een adres van antwoord. Hij verwijst naar de circulaire van deu 7den September en verklaart dat Pruisen geen pressie op de Zuid-Duitsche staten wil uitoefenen; indien deze staten deu wensch te kennen geven tot aansluiting bij den Noord-Duitschen Bond, dan zal geene bondsregering zich daartegen verzetten. De rijksdag zal echter de regering niet willen dwingen om hare gereserveerde houding te laten varen en op dezen weg welligt medewerken tot het bereiken van een tegenovergesteld doel. Ten opzigte der kwestie van Sleeswijk, verklaart Bismarck dat de moeijelijkheid dor oplossing daarin gelegen is, dat bij de vermenging der nationaliteiten, geen Deensch gebied zonder Duitschers kan worden teruggegeven. Bij hoofdelijke stemming is het derde ontwerp-adres met 157 tegen 58 stemmen aangenomen. MÜNCHEN, 24 Sept. De officieuse Baiern Ztg. bevat een artikel waarin gezegd wordt dat de Beijersche regering een verbond van Beipren met Fratikrnk even onaanm meiijk acht als de hegemonie van Oostenrijk over Zuid-Du&apos;tschland. De onmiddellijke intredejvan Beijeren in deu Noord Duitschen bond is ook ondoenlijk. De Beijersche t,m;+;!&gt;v heeft tbans geen positief doel. P He^ nroefnnmnier van het dagblad van Fröbel veris Ia art, dat het pon van de Beijersche regering onafhankelijk, maar uit vrije overeen vau uo „natie gezind en door haar begurstigd orgaan is. tnp.D&amp;Ttf sfsS*De Etendard meldt onder alle\oorbehoud, dat Garibaldi de waakzaamheid der ltaliaansche troepen verschalkende, in dffiVn vw Cirita-Yetcaia is geland.</p>
	<p>LONDEN, 24 Sept. Thee stil. — Koffij door ruime toevoeren zijn i dé prijzen minder vast. — Suiker stil;&apos; Barbados 32 6a 35 sh. — Kijst ferm, weinig aangeboden. — Talk in loco en Oet.—Dec. 43.6. — Engelsch Tm. £ 3 hooger; Straits £ 92. — Koper flaauw, — Raapolie 37.9 a 38. — Lijncüe 37.6 met eenige vraüg.</p>
	<p>LONDEN, 24 Sept. (Slotkoersen). 3 pCt. Geconß. 948/8j 5 pCt. Braz 1865 743/4; 1 &lt; Ut. Ecnador—; 5 pCt. Grieken 133/4-, Dito Cour;. — \ 3 pCt. Mei. ; Dito 1864 —; Afgost. N. Gren. ; 2 pCt. Dito —-, Dito Uitg, —, N. Gren. Lanaw. £— -, 3 pCt. Port. 1853 —; 3 pCt Dito 1856/63 391/2; iVi pCt. Rusl. 18SO ; 3 pCt. 1 Dito 1859 51 ; spCt.. Dito 1862 87V2-- Dito 1864 ; 3 pCt. Spanje —; 23/4 pOt. Dito 301/4; Dito Amortis. 181/4-, Dito Cert. Coup. 161/8; 5 pGt. Turk. S. 315/ a; 3 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 ; fi pOt Dito 1834 —; IV« pCt. Dito ; VA pCt. Nederl. Corr. -—-; i v.Ct. Dito \etien .. fi pCt. Amerik. 1682 73; Dito 1885 71; Obl 7 pCt. Ulinois ; Actie;, Hlinois 77; 8 pCt. Deh. AM. &amp; Gr. 9?est gpw» (£ 100) 25 a —; 5 pCt. Italie ; N. Russ. Leening - a —&apos; pCt. premie; 7 pCt. Atlant. (gecons.) 223/4 a—; Ds&gt;b. —. Wissel: Petersb. 3/m.321/4; Parijs 3/m.25.40; Hamb.3/m. 13.103/4; Amsterdam 12 01. PARIJS, 24 Sept. 3 pOt, Eente (ooening) 69.10; 3 pCt. Dito slotkoersen 69.20; 41/» pCt. Dito —¦; Credit Mobilair 215; Dito Fonc. —; Noord Spw, Actiën —; Dito Fr.-Oor.t. Spw. 482; Cred. Mobil. Espagnol 191; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Nijv -; Aand, Tunis —-, -Mox. ObL Gest. 100; 3 pCt. Sp. Binn. 30; 21/ g pCt, Dito —-. 5 pCt. Dtalie 48.80- 5 pCt. Turk. Alsem. S. 32.20; 6 pCt. Amerika 1882 827/8; Nieuwe Russen 309 25. MADRID, 23 Sept, 3 pCt. Spanje 32.05; 23/- pCt. dito 31.05. A^TWFIRPBN 24Sept. DvCtl üSet. 46Vg;ö&apos;p«Jt./tnierikaïBBis 76.— Wissel: Amst. —. —; Louden —.—. &apos;-\f:&quot; openstaande Telegrammen z&lt;.in r*eds in een gein. It- ¦-.&apos;Z&quot;.x vorit-e oplage opgenomen. ¦ —,»«&gt;s3a»H®^safflß» .NEW-ÏORK, 23 Sept. Slotkoersen: Goad-agio 42&apos; fe; Wissel op Londen in goud 1091/2; 6 pCt. Amerika 1882 1141/4; Hlinois 121; Eiiespoorwcar —; Katoen middl. 24. Petroleum Standard white to Philadelphia 33. -KONSTANTINOPEL, 23 Sept. Er hebben ijverige diplomatieke onderhandelingen plaats betreftende het toekomstige bestuur van Candia,</p>
	<p>PESTH, 24 Sopt. In de heden gehouden algemeene Evangelische vergadering is eene verzoening tot stand gekomen tusschen de autonome kerk en de afgescheidene patentaler Slavische gemeente. De Keizer en de Keizerin worden in het begin van October hier verwacht.</p>
	<p>PARIJS, 24 Sept. De Patrie gewaagt vau telegraflsohe depêches uit Florence van gisteren , volgens welko Garibaldi Zondag avond Arezzo verlaten had, zonder dat men wist werwaafts hij zich had begeven. Volgens een heden ochtend ontvangen telegram, was hij naar de Pauselijke grenzen vertrokken.- Te Florence heerschte groote opschudding, in verschillende rigtingen waren bevelen afgezonden, om Garibabii in hechtenis te nemen. Te Toulon, voegt de Patrie daarbij, was üe bedrijvigheid groot. De meest tegenstrijdige berigten kruisen elkander. Men verhaalde, d-*t het evolutie-escader der Middellandsche Zee gezonden zou worden naar de Romeinsche kust, ten einde toezigt te houden. De daartoe strekkende bevelen konden, zeide men, elk oogenblik uitgevaardigd en afgezonden worden aan den admiraal Gucydon,die op dit oogenblik bij Ajaccio gestationeerd is. Men verbeidde te Toulon de komst van den minister van marine. Bleek het noodzakelijk te zijn, dat zekere hoeveelheid troepen moest ingescheept werden, dan waren al dé voorbereidende maatregelen te dien einde genomen. //Het is niet mogelijk (gaat de Patrie voort) die verschillende berigten ofte logenstraffen, of te bevestigen, doch dit staat vast, dat verscheidene bodems gereed liggen om te vertrekken en dat het transportschip I&apos;lntrépide bevel ontvangen heeft, om onmiddelijk de noodige toebereidselen te maken.&quot;</p>
	<p>De Moniteur deelt cene depêche uit Florence mede, volgens welke Garibaldi, op last van het ltaliaansche gouvernement, te Asinalunga gearresteerd is, op grond dat hij toebereidsekri maakte om de grenzen van den Pauselijken staat te overschrijden.</p>
	<p>FLORENCE. 24 Sept. De Gazzetta üfficiale zegt liet volgende: De gisting, waardoor men het land wilde dwingen, om de internationale overeenkomsten te schenden, wel ver vau te bedaren, is stout- I moediger geworden na do ronlborstige eu vaste verklaring van het j ministerie, dat het besloten had zijn pligt te vervullen en het gegej ven woord na te leven. Het ministerie heeft da overtuiging verkre| gen, dat iv do laatste dagen een groot aantal vrijwilligers zich naar de grenzen heeft begeven; dater wapen-depots waren bijeengebragt; dat nog andere vrijwilligers hen vergezelden of Garibaldi volgden van Florence naar Arezzo, en over Asinalnnga naar de Pauselijke grenzen i trokken. Het doel dezer beweging was thans te blijkbaar. De handeling was dus werkelijk begonnen; derhalve ontstond voor cle regering de noodzakelijkheid, om toe te laten dat de verdragen werden verbroken in strijd met de openbare trouw, het gezag der wetten en de belangen der natie, of om zijn woord te handhaven en tot eiken prijs het gezag der wetten ongeschonden te bewaren. Het ministerie heeft zijn piigt gedaan. De vrijwilligers, die zich naar de grenzen begaven of zich reeds daar bevonden, werden aangemaand om naar hunne haardsteden terug te keeren en zij, die daaraan geen gehoor gaven, werden derwaarts teruggevoerd. De generaal Garibaldi, die zich te Asinalunga bevond, werd in naam der wet, gesommeerd om terug te keeren, on daar hij weigerde, werd hij naar Alessandria gevoerd. De wapen-depots werden in beslag genomen. Het ministerie heeft een smarteliiken pligt vervuld, maar indien het langer had gedraald, dan voorzag het veel betreurenswaardiger gevolgen. Do wijsheid der Italianen heeft zoo al niet het smartelijke van dezen stap verzaclit.dien-althans minder moeijelijk gemaakt.Het ministerie vertrouwt , dat door diezelfde omzigtigheid weldra al de sporen zullen verdwijnen van eene gisting, tegen welke do regering waakt met het bewustzijn, dat het zijn pligt doet ter handhaving van zijne waardigheid , van het gegeven woord en ten voordeele der natie. ROME, 24 Sept. Het gerucht, dat de officieren van het legioen van Aidibes hun ontslag hebben ingediend, is van allen grond ontbloot. &amp;</p>
	<p>LONDEN, 25 Sept. In de gisteren gehouden vergadering van houders van Spaansche passive schuld, is verklaard, dat &quot;het comité voor publieke fondsen met voornemens was af te wijken van den regel, welke van kracht was bij de uitgave van de nieuwe Spaansche schuld, die met zou worden erkend vóór dat aan de vorderingen der houders van Spaansche passive regt was wedervaren. BERLIJN, 25 Sept. De onderhandelingen met den gevolmagtigde der Vereenjgde Staten ter zake van het nieuwe postverdrag zijn thans afgeloopen. De Heer Canon heeft Berlijn reeds verlaten. KOPENHAGEN, 2.&quot;&gt; Sept. Uit de Jutlandsche haven Frederikshavn wordt geteb?grapheerd, dat het Amsterdamsche stoomschip Anna Panlowna aldaar met gebroken as en eylinder is binnen geloopen. PARIJS, 25 Sept. De Constitutionnet bevat een artikel van den Heer Boniface, waarin de schrijver, gewagende van de arrestatie van Garibaldi, zegt, dat de Italiaansclie regering, handelende zoo als zij heeft gedaan , namelijk vrijelijk en uit eigen beweging, niet alleen een bewijs heeft gegeven van hare regtschapenheid, maar ook van hare kracht. Zij heeft getoond, dat zij in de revolutiornaire hartstogten niet deelt en die niet vreest, dat het die kan beheer&apos;Echcn en bedwingen. Zoodanige handeling moet de vrienden der zaak &apos;van orie eu beschaving hoogelijk verhengen; allen zullen de waakzaamheid en de geestkracht; vau het ltaliaansche kabinet toejuichen en in deze gebeurtenis een nieuwen waarborg zien voor de handhaving der algemeene rust.</p>
	<p>FLORENCE, 25 Sept. De Opimone van de arrestatie van Garibaldi gewagende, beschouwt het als waarschijnlijk, dat Garibaldi van Alessandria naar Caprera zal worden gezonden . indien hij den wensch daartoe kenbaar maakt en afziet \an alle denkbeeld van eene expeditie. welke de staat in verwikkelingen kan brengen en in strijd is met de wet.</p>
	<p>SCHIEDAM, 25 Sept. Moutwijn ƒ 151/4. PETEKSBURG, 24 Sept. Talk ia loco 44Vs rs.; op Aug. 465/_* rs. BüBLUN, 25 Sept. Reggt Sept. 71 %; Sept.—Oct. 71V2-— Raapoli. Sept.&quot; 11 s/a Sept.-Oct, 11%. - PARIJS , 25 Sept. Raapolie disponibel en per Sept. Ir. bJ.SO, dito per 3 laatste maanden fr. 100.-; 4 eerste maanden van 1868 fr. 100.—. — Voorloop disponibel en per Sept. in entr. tr. 68 —; 2 laatste maanden fr. 63.50. - Lijnolie disponibel cD per Sept. Ir. 106 50; dito per 3 laatste maanden fr.lol 50. - Meel, 6 merken disponibel en p.T §ept ft 84 SO- dito per Oct, 83.25; dito per 2 laatste maanden j&apos;r 80 50; dito stand. Parijs disponibel en per Sept. fr. 51.75; dito per 3 iaatste maanden fr. 50.—. Beetu-orlelsuiker, inlandsch goede 4de soort N°. 12 disponibel en per Sept. 58.50. ANTWERPEN, 25 Sept. Petroleum disponibele witte fr. 531/2.</p>
	<p>LONDEN, 25 Sept. 3 pCt. Consols 94% a %; 3 pGt. Mejicanen 15V* a l/s; Dito 1864 —; 2 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 —; 48/4 pCt. Gren. afg. a-; H/8 pCt. Dito — a —; 2 pCt. Nieuwe Dito —, 1 pCt.Ecuador a ; UlinoisSpoorw.-Aandeelen 77 a 78; 5 pCt. Grieken 131/3 a 14; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 317/8 a 32V/8; 5 pCt. Braz. 1865 —; 6 pCt. Amerika 1882 727/8 a a 731/8-, 3 pCt. Biiitenl. Spanje 33 a 35; 2»/4 pCt. Dito 29 a 31 ; Amort, 181/ s a 3/B&apos;, Coup. Bewijz. 16i/8 a s/s; 5 pet. Italie 483/4, a 49; Russ. Leening— pCt. premie; 7 pCt. Atl. 22 a 23; Debentures 25a27; Amerika 1885 — a -. PETEKSBUKü, 24 Sept. Slotkoersen. Wissel op Londen 3/m. 333,ï6 a 1/4; Hamburg 30 Via a s/16 ; Amst. 1653/ g a 1/2; Parijs 348 a 349; Loten 1864 1157/8; Dito 1868 1085/8; Imperialen 593i/2. WEENEN, 25 Sept. (Slotkoersen.; 5 pCt. Metal. 56.—; 5 pCt.Nat. 65.25; 5 pCt. Met. Zilv. 1864 73.—; Aand. 1854 71.50; Dito Credit Inst. 1858 127 25-, Dito 1860 82 75; Dito 1864 73.80; Actiën Cred. Inst. 179.60; Dito Lemb. Czern. Spoorw. 172.75; Dito Nat. Bank 684. —-, Staats-Spoorw. iet. 235 90, Dito Noorder-Spoorweg Ï69 20; Dito Nieuwe Lomb. 183.50: Eng. Oost. Bank 105.50. —Wissel Londen 123.90: Hamfe. 91.25; Parij; 49.15- BERLIJN, 25 Sept. (Slotkoersen.) 5 pCt. Mct.46&apos;/s;spCt. Natioü. 531/2; Oostenr. Aand. 1860 673/4; 5 pCt. Italie 48i/2; Lomb. Shares 1001/ s; 5 pCt.Russ. 1822 857/8; Dito 1862 86; Aand. 1864 101; Dito 1866 941/4; 41/3 Pruisen Oblig. 97%; 6pCt. Amerika 1882 767/8; Holl. Spoorweg-Act. 104. Wissel: Londen 3/m6.233/4;Paiijs2/m.80&apos;7,0; Hamburg2&apos;m. 1503/8; Amst. 2/m. 1421/4; Dito kort 1423/4; Weenen 2/m. 816/8; Petersb. 3/m. 915/8. HAMBORG, 25 Sept. 5 pCt. Russ. 1862 82; Oost. Aand. 1860 67Ï/41 6pCt. Amerika 1882 695/8. — Wissel: Londen 13.07%; Arcst. 35 50; Parijs 187V8-, Petersb. —; Disconto 13/4 pCt.; 5 pCt. Italie 47%; Lombarden 370. PARIJS, 25 Sept. Fransche 3 pCt. 69.25; Credit Mobilier 210; Fransch-Oostenr. Spoorw. 483; 3 pCt. Binnenl. Spanje 30; 23/4pCr, Dito —; 5 pCt. Italie 49. —, 5 pCt. Turken 32.10; Mexic. Loten —; 6 pCt. Amerika ISB2 821%; Nieuwe Russen —.—.</p>
</text>
