<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Mo MAummm9 KUNSTSCHILDER EN PHOTOGfiAAÏ. i» VERHUIS» van de Kerkstraat naar het PHOTOGRAPHISCH ATELIER, Achtergracht bij den Amstel N°. 183. Dagelijks worden aldaar vervaardigd bij alle weersgesteldheid PHOTOGRAPHISCHE PORTRETTEN in alle groo.te.GEOEPEN.Kopien naar Schilderijen, Koper-, Staalden Houtgravuren, Daguerreotypen, Teekeningen , enz., en verder alles wat tot Photographische opnemingen moge voorkomen. (18989) RAFMAICMÏSBEMENTS. In de OESTEBPIï) Warmoesstraat over den Vijgendam, heden Avond verscheidenheid van VERVERSC HINGEN , Koude en Warme SOUPEKS, BIEFSTUK., CARBONAOE, GARNALEN . PALING , enz., delicieuse RHIJN- en BOROEAUX WIJNEN , ENG. BIEREN, enz. J. KONING. (19093) *%* WILLEM GIDEON KLEMAN zal ten tfm* g^SMA overstaan van den Notaris A. B. ZUURE, sfüb-j* fAf*?#iK op Maandag 21 Augustus 1565, des middags IIIIIË&apos;SSSr iggfssSÉm ten 12 ure, voor den Stal op de Keizers- Xt2^J_G£ gracht, bij de Roguliersgraeht, X 519, presenteren te verkoopen : Eenige PAARBEN en onderscheidene, goed onderhondene RIJTUIGEN, waarbij een Barouchette voor. 6 personen, ligt voor één Paard, een Drowsky, twee Vigilanten , een S^ciable, drie Tentwagens, oen geolied Jagt-ot&apos;Speelvvagentje met zij portieren, een Phaëton, een moderne Hitten-, een dito Ezel-en eenige Bokkonwagens; voorts zes Turfkarren en een Tnrfslce, alsmede eeno aanzienlijke partij Tuigen en Stalgoederen. Alles op den Verkoopdag to zien. lemand hier iets ten verkoop willende bijvoegen, vervoege zich ten Kantore van W. G. KLEMAN, in de Vijzelstraat bij do Keizersgracht, AA 32. (18625) Mg&lt; BELAH6RMB VBILIHfi&apos; gg|| VAN PAIRDEN EN RÏJTÏÏÏSEN. WILLEM GIDEON KLEMAN, zal ingevolge order van zijnen Principaal, ton overstaan van den Notaris C. J. G. DE BOOY, op Woensdag 6 September 1865, des Namiddags ten Een ure precies, voor den Stal in de Groote Houtstraat bij de Houtbarrière Wijk 4 N°. 139, te Haarlem, wegens kwietering der STALHOUDERS-AFFAIRE, preseateeren te Verkoopen: 16 Zoo zwarte als bruine, alle voor mak on trouw bekende, goed bij den weg loopende Koets- of Wagen PAARBEN. 24 Goed onderhoudene, moderne, zindelijk bekleede en fraai geschilderde RIJTUIGEN, als: Een Stadskoets met statiebok; een extra mime Koetswagen met 3 banken en rondom zakkende glazen; een dito Zomerwagen niet 4 banken en losse koetsiersbok; een Calesch voor 2 en 4 personen en breede kootsierszitting; eon Drowsky; twee Vigelanten, waarvan één zoo goed als nieuw; een zeer elegant bewerkte extra ligte Victoria met hoogopgaande koetsierszitting; twee Sociables; een Barouchet voor 9 personen met losse koetsiers- en knechtsachterzitting; twee fraaije Tentwagens voor 6 personen; twee Dito Dito voor 4 personsn; een Hittenwagen voor 4 personen; een Hiftenvietoria; een Tilburrie; een Dogcar; een sierlijk bewerkte Poolsehe Arrcslede; een Schulp dito; een Boerenwagen; alsmede twee kapitale, met bast zwart trijpt bekleede Lijkkoetsen , met bijbehoorende paardendekken en hoofdstellen ; mitsgaders eenig» keurig onderhondene Koets- en Wagentuigen; zoo als alles genommerd en op den Verkoopdag voor een leder te zien zal zijn. lemand nader onderrigt begeerende, vervoege zich ten Kantore van W. G. KLEMAN, in de Vijzelstraat bij de Keizersgracht AAN0.32, te Amsterdam. NB. In dezs Verkooping kan niets worden bijgevoegd. (19009) KIJMEieSCHI SPÖORWE&amp; Mé, W STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ ÉBBB WILLEM DE EERSTE EN KONINGIN DER NEDERLANDEN EN GELDERSCHE STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ, in verbinding met de MEIN EfflßAl-GESELLSCiMIT. Dienstregeling tot nadere aankondiging. Van af Maandag den 21sten Augustus, zal de vaart plaats hebben als volgt : Van NIJMEGEN naar ROTTERDAM des morgens ten 7 en ten 11 ure voormiddag, na aankomst van den eersten Trein van Keulen, Crefeld en Cleve. Van ROTTERDAM naar NIJMEGEN des morgens ten 7 ure en des avonds ten 10 uro. cßHS|j^ De Boot, die dos morgens ten 7 ure van Rotterdam verar*§r trekt, is in directe verbinding met den Trein, des namiddags ten su. 45 m. van Nijmegen naar Cleve, — Orefeld — en Keulen. En de Boot die des avonds ten 10 ure van Rotterdam vaart, is in directe verbinding met den Trein, &apos;s morgens 8 n. 20 m. van Nijmegen haar Cleve, Crefeld en Keulen, en met de Stoomboot Willem 111, die ten 1% uur naar Arnhem vertrekt in correspondentie aan den Trein naar Zutphen en Deventer. De Goederen-Boot blijft des morgens ten 6 ure van Nijmegen en des morgans ten 5 ure van Rotterdam vertrekken. (19064) £ttfc. ROTTÉRDAM-DÏÏNDEE. |(f§||§|§|Met directe Cognossementen in Doorvracht naar alle Spoorwegstations in Schotland. De Stoomboot LONDON, Kapt. J. RATTRAY, vertrekt van \ , ROTTERDAM naar DUNDEE Woensdag 30 Augustus, des Mor-1 ■ genj vroeg. „ „ Adres bij 3. B. CROL &amp; CO., te Rotterdam. (19094)</p>
</text>
