<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 17 Aug. Afloop der heden alhier gehouden Koffijveilingen: 647 b. Santos Koffij, waarvan 351 b. verkocht van 32% tot 403 i e. en 296 b. opgehouden. 223 b. Java Triage Koffij, verkocht van 22% tot 38 c Ca. 900 b BS Santos Koffij, verkocht van 31% tot 35 % c Verkocht ca. 6600 b, Rangoon Rijst, per Macassar tot ƒ7 %.</p>
	<p>Afloop der heden alhier gehou-lene TABAKS-veilingen _ 650 p. Java, hoofdm. H &amp; A/Kedirie, verk. van 20 tot 95 c, dooreen 53 e. 179 p. Java, hoefdm. Blitar, verk. van 39% tot 114% e., dooreen 70% e. 5 p. Java, hoofdm. B B, verk. tot 26% c. 105 p. Manilla, waarvan 5 p. la. verk. van 125 tot 146% c. 34 p. 3a., waarvan 5 kav. verk. van 53% tot 58 c, de overige opgehouden van 50 tot 52% c. en niet geveild. 66 p. 2a, waarvan 6 kav. verk. van 117% tot 125% c., de overige opgeh. van 115 tot 130 e. en niet geveild. SCHIEDAM, 17 Aug. Moutwijn ƒB.— ; Genever ƒ 13.50; Amst. Proef ƒ14.75; Spoeling ƒ0.70. DORDRECHT, 17 Aug. Tarwe niet te ruim ter veil, ging daardoor goed tot vorige prijzen van de hand. Jarige en tweejarige witte Zeeuwsche en Vlaamsche van ƒ 7.40 tot 8.80, nieuwe dito, waarvan de kwaliteit niet in de hand viel, van f 6.50 tot 7-80; Zomer-Tarwe weder niet aan. Rogge : Jarige soorten bragten vorige prijzen op. Overm., Zeeuws, en Vlaams, ƒ5.60 a 6.30; nieuwe dito daarentegen lager verk. van ƒ5.50 tot 5.70. Garst prijsh.; van n. winter zakmaat ƒ 4 a 4.80; gestort ƒ 5; van jarige zomer in zakmaat ƒ3.60, 4; gestort ƒ4.30, ƒ4.50 bedongen. Haver met kleinen handel als voren. Erwten vondeß weinig begeerte. Goedkokende blaauwe ƒ7.40 a 7.60, afwijkende ƒ.7 a ƒ7.20; witte Pruissische ƒ 7.80. Boekweit zonder afnemers. Koolzaad slechts 200 last ter veil. De puikste soorten bleven onveranderd te plaatsen, afwijkende echter 2&lt;&amp; lager. Goed Zeeuwsch ca Vlaamsch gestort 70 &lt;£ puik Overm. Zakmaat 69 en 70 &lt;£, goed dito 66 en 68Jl, gering 58 en 64 J..— 9 vats najaar 1 klager aangeboden 75% £_.. Lijnzaad als voren gelaten. Raapolie minder willig gestemd; vlieg, ƒ 41% , 42, 6/w. ƒ43, najaarsmaanden dooreen ƒ 41% bij partij gedaan. Lijnolie; vlieg, ƒ36%, 6/w. ƒ37%. Raapkoeken: Harde in afwijkende kwal. f 1 lager, ƒB2, betere onveranderd ƒ 85, zachte ƒ 104. Lijnkoeken zonder koopers. Harde ƒ 105 a ƒ 110 te koop. GOUDA ,16 Aug. Boter : Goe- ƒ1.24 a 1.36, Wei- ƒ1.04 a 1.16. Kaas: Ter markt van heden werden aangevoerd ca. 114 partijen, verkocht van ƒ24 tot 29. — Vee met geringen aanvoer en zeer lusteloozen handel.</p>
	<p>ZAANDAM, 17 Ang. Raapolie flaauw, vl^43, 423^,42%,najaar ƒ 41%. Lijnolie levendig, ƒ 3554, najaar ƒ 35. Petroleum ƒ 42%. Raapkoeken ƒ 78 a 83. Lijnkoeken ƒ 9% a 13%.</p>
	<p>HOORN, 17 Aug. De hoogste prijs der kleine Graskaas was heden ƒ30.25. Aanvoer 237 stapels, wegende 55,507 ffi.</p>
	<p>WIJHE, 17 Aug. De prijs der Boter was heden ƒ24 a 25.50 per 20 ffi in fust van i/8 ton.</p>
	<p>MIDDELBURG, 17 Aug. Tarwe, Rogge en Garst onveranderd. Koolzaad met veel aanvoer 30 c. hooger. Erwten 25 c. hooger. BREDA, 17 Aug. Op de jongste weekmarkt te Steenbergen, waren de graanprijzen als volgt: Gepresenteerd de eerste nieuwe Rogge tegen ƒ5.20 a 5.50: oude dito ƒ 5.90 a 6, in beide was de handel goed. Tarwe, de reode ƒ8.50 a 8.70, witte dito ƒ 7.50 a 7.70. Wintergarst ƒ4.20 a 4.50. Koolzaad, nieuw ƒ 12.50 a 14, hierin veel handel voor Holland, allen per mud. Boekweit per 58 ffi ƒ4.70 a 4.80. Haver per 100 ffi ƒ7.50 a 7.75, van laatstgenoemde twee soorten de nieuwe nog niet ter markt. Honig per 50 ffi ƒ2O a 21, veel handel voor Holland en België. Gele Wa 3 per 50 ffi ƒ95 a 97. In die streken is de opbrengst van het etgroen voor de beesten buitengewoon groot. De veestapel geniet daar eene goede gezondheid, doch het vee wordt met den dag duurder. OOSTERHOUT, 17 Aug. Op de Madensche beurs van gisteren werd verhandeld: Rogge 1864ƒ6.25a 6.55, Dito 1865ƒ6.30a6 65- Tarwe 1864ƒ8.40a9.35; Haver ƒ3.10a3.30 het mud.</p>
	<p>ANTWERPEN, 17 Aug. Granen met weinig vraag, doch vast prijshoudend; Fransche tarwe werd gedaan in den prijs van fr. 24% a24s per 100 kilos ; ord. Deensche ƒlO en Saxkjöbing ƒ 10«i6 per 80kilos; puike Nakskow met koopers af 10% en verkoopers a 10%. Inl. Rogge werd betaald met ƒ 6%. — Van gewasschen Smirna Wol werden heden ca. 100 balen afgedaan en eene partjj van 200 pijpen Buenos-Ayres Talk werd a ƒ24 verkocht.</p>
	<p>LONDEN, 16 Aug. Suiker met meer handel in W. Ind. soorten tot de laatst verlaagde prijzen, de verkoopen bestonden uit 805 vaten van 28.6 a 33 sh. n. kwal. —- Koffij: Native ruim 6p. en Plantation6 pa 1 sh. lager. — Cacao: Goede kwal. ruim prijsh., ord. niet williger. Van Surinaamsche werden 136 b. gedeeltelijk verkocht, grijs 65 a 66 en rood 74 aBO sh. — Rijst ferm prijsh., ca. 5000 b. Necransie vonden nemers van 9.11% a 9.3. Zeilende heeft men verkocht eene kleine lading van 350 tons Necransie a 10.7% en eene lading van 1300 ton Necransie a 10.4% beide voor het Vasteland. — Peper iets flaauwer in veiling zijn 3091 b. gedeeltelijk verkocht van 2% a 3 p. — Piment stil doch vast. — Notenmuscaat 1 p. hooger. — Nagelen stil, 160 zak Zanzebar werden opgehouden a 3% p. Cochenille t rijshoudend. — Ga*bier: Uit do eerste hand werden 1100 b. a 20 sh. afgedaan. — In Manilla Hennep hadden op nieuw verkoopen plaats £ 35 voor good fair Roping. — Zink ferm en disponibele waar betaald met £ 22.5. — Schotsch IJzer 54.3. — Lijnolie 31.9. — Talk met eenigen handel tot vastere prijzen, oude 43 a 43.3, nieuwe 43.6.</p>
	<p>Ivoor. In do dezer dagen gehouden veiling werden 88 ton aangebeden tegen 145 ton in A&quot;. P°. Voor bijna alle goede soorten waren de prijzen hooger; O. 1., Zanzibar, Mozambique en Kaap meest £ I boven vorige notering en de overige van £ 1 tot 3 hooger; Egypte van £2 a 4 en de middelmatige tanden £ 1 a 2 hooger; West. Afrikaansche gedeeltelijk 10 sh. a £ 1.10 lager, maar weder iets hooger dan in de vei* ling te Liverpool.</p>
	<p>GENUA, 12 Ang. Koffij zeer stil, doch goed prijshoudend ; de omzet bepaalde zich tot 200 b. Bahia a 72 lires. — Ruwe Suiker lager. Men heeft 400 k. Havana N°. 16 a lires 40 verkocht. Geraffineerd vaster, S &amp; T sttrfln betaald met 40.50. — Peper vaster en met 80 bres betaald. — Katoen was dezo week met minder kooplust en over het algemeen flaauwer. — Huiden met weinig handel, de omzet heeft zich beperkt tot 5600 st. Buenos-Ayres. Niettemin blijft de opinie gunstig.</p>
</text>
