<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Door den Uof-Photograaf M. VERVEER, te&apos;___„£., is vervaardigd en verkrijgbaar bij den Boekhandelaar C. KOOYKER, Nienwen Rn,n over de Vischmarkt, en verder alom, het welgrelljkend Photographisch Portret ran den Wel-Eerw. Zeergel. Heer A; J. MOIiEWAAK^ Predikant bij de Hervormde Gemeente alhier, in twee verschillende houdingen. Prijs .... ƒ 0.75. j_ï_§?~ Deze uitgave is geschied mei Z. Eerw. toeslemming. Ook z(jn nog te bekomen Exemplaren van het welgeljjkend Portret van wijlen den Wel-Eerw. Zeergel. Beer D. MOLENAAR, Pred. le &apos;sßage. Wilt Gij voor Uwe Kiuderen eene degelijke, goedkoope en afwisselende Lectuur, die levens nuttig en onderhoudend is? — Wilt Gij dat Uwe jeugd zich na den schooltijd niet verveelt, maar, nu vooral in den winter, op eene aangename wijze wordt bezig gehouden? — Will Gij dal Uwe kinderen kennis maken met de nieuwste ontdekkingen van dezen lijd; dat zij op de hoogte zijn van hetgeen voorvalt op het gebied van uitvindingen? — Will Gij dat Uwe jeugd belangwekkende Verhalen en Reisbeschrijvingen leest? — Aan dil alles kunt Gij voldoen door bij Uw gewonen Boekverkooper een abonnement ie nemen op de STl&apos;I VERSEDITÏE, waarvan maandelijks eene Aflevering, 48 hladz. druks en eene gekleurde plaat bevattende, het licht ziel.— Behalve als Lectuur verschaft de Stuivers-Editie, aan hare jeugdige Geabonneerden, nog eene aangename bezigheid door de oplossing van Raadsels en Rekenkundige Voorstellen, waarvoor in 1867 eene waarde van DRIE HONDERD GULDEIN aan Prijzen en Premiên wordi uiigeloofd. — De eerste aflevering, die tevens een uitvoerig berigt van iiiirekening beval, is in alle Boekwinkels ter inzage voorhanden. — De prijs van iedere maandelijksche Aflevering is vijf en twintig Cents. _______ ■■!■_ i cacnw—_■—■——■■———-^ra___________________ Tegen hoesten, heeschheid, schorheid in de keel, verslijming, enz. is geen beter middel aan te wenden als de Stollwerck&apos;sche Borst-Bonbons. Men kan. dezelven, echt, in pakjes a 30 Cent bekomen te ILeydeu bjj E. „UUHUUU en bij ;BÏ. li. SW&apos;fcMKK; ie Alphen, bij Apolb. .&apos;.-.iossieai&apos; «*&apos; 9_«md%&apos; en bij Apoth. &amp;. t. xt.i, __._•. lil ___ __r_S _3 ■ïr_3__*_l 3 *}fflll en en aan°cna|P _______!_.__! __________ __1 _L_figö___ t ________[ _w| men &apos;orm üetat ___KË3_W__fil&apos;_ _r_V_nl &apos;_IVhII dit seneesuiiddel sche middel, èn het IJzer, een der voornaamste beslanddeelen van het bloed. Het is door de voornaamste Parijsche geneesheeren aangenomen lot. genezing van den witten, vloed , om de ontwikkeling van de jonge meisjes te&quot; bevorderen en het ligchaam verzwakte of ie loor gegaue krachten terug le geven. Het middel doet die ondragelijke maagpijnen verdwijnen, ont,--. staan door bloedsgcbrek of willen vloed, waaraan de dames zoo dikwyls. onderhevig zijn; hel regelt en -maakt de. menstruatie gemakkelijk en wordt met vuordeel aangewend voor bleeke, lympbatische of scrofuleuse kinderen.. Eindelijk wekt het den eetlust op, werkt de spijsvertering in de hand en convenieerl alle personen, wier bloed verarmd,is door, den arbeid, ziekten of langdurige en roocijclijke herstellingen, üe goede resultaten doen nimmer op zich wachten. Depots: le Amsterdam, bij ULOTH, Zeedijk; ie Leyden, hjj J..J: REYST, Nieuwen Rijn.</p>
</text>
