<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERENIGING VOOR CHRISTELIJKE BELANGEN. EVANGELIE-PREDIKING, op ZONDAG 13 Januari 1867, des avonds len zes ure, door D 9. J. CRAMER.&apos;Pred. te Amsterdam. ZAAL, Noordeinde. Die iels te vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan de onder het voorrecht van boedelbeschrijving aanvaarde nalatenschap van GERARDUS COUVÉE, in leven Slijter, gewoond hebbende le Leiden, en aldaar den j 23st™ December 1866 overleden, worden verzocht daarvan opgave en | betaling te doen ten Kantore van den Notaris SCHERMER, le Leiden, vóór den lslcn Februari aanslaande. VOORTZETTING VERIFICATIE der Schuldvorderingen, ten lasten van den gefaillcerden JAN HARTEVELT, gewezen Commissionnair in Effecten le Leiden, gehandeld hebbende onder de firma HARTEVELT EN ROSKES, op Donderdag 17 Januarij 1867, des voormiddags ten elf uur, ter Vergaderkamer der Arrondissemenls- Reglbank te Leiden. . &quot; Namens mede-Curalors in voornoemd Faillissement, £&quot;__ P. K. DOEFF. Bg onderhandsche acte van 31 December 1866 (behoorlijk geregistreerd) is lusschen A. JONGMANS, A. J. JONGMANS en Z. J. JONGMANS, Kleedermakers le Leyden, aangegaan eene Vennootschap tot uitoefening der Kleedermakerö en het drijven van handel in Heeren-Artikelen, onder de firma I A. JONGMANS EN ZONEN. De Vennootschap is gevestigd te Leyden, neemt een aanvang met 1 Januarij 1867 en zal voortduren tot 31 December 1873, terwijl zij daarna hij niet-opzegging weder voor zes jaren zal worden gecontinueerd. leder der Vennooten zal geregligd zijn tot leekening der firma, alsmede om alle handelingen genoemde zaak en handel betreffende te vcrrigien, met uitzondering van het ter leen nemen of geven van gelden of fondsen, of hel aangaan van borglogt. Deze bekendmaking geschiedt ter voldoening aan arl. 28 van het Wetboek van Koophandel. Klein Zomerzorg. CAFÉ CHANTANT EN VARIÉTÉS. ZONDAG 13 Januarij 1867, op algemeen pti vereerend verzoek, geëngageerd voor eene 2de Voorstelling den Heer FÈLIX, beroemd Artiste, Physicien en Mechanicus van de Salon de la Solaridite&apos; le Antwerpen en het The&apos;atre Royal du Pare le Brussel, EES&apos;DBOOH jN DE HOFZAAL VAM ALCAZAR, of een unr hedendaagsche Toover-, Goochel- en Amusementknnst, alles daargesteld en omringd van zijn schitterend en prachtvol Cabinel a Giorno, verlicht met honderde Vazen, Ballonnen, Ornamenten, Candelabres enz. enz., Stortregen van Assignaliën, Effecten en Bankbilletlen, to be, or not to be, of de uitdeeling van de oneindige en verrassende voorwerpen aan hel pnbliek, Lucifugi, rofocat, vereering aan de Dames, alsmede nieuwe komieke S.ènes en Chansonnetten in costuum, mnsicale afwisselingen, onder leiding vanden Heer HEL9IS mei familie, Air voor viool, voor le dragen door den Jongenbeer ALBERT UELMS. Voor schrijflustigen kan het nut hebben le welen dat de Redactie der Leydsche Courant bepaalde voorliefde heeft voor nel-gestelde, saaije, nietonderteekende stukken. Dezer dagen weigerde zij de plaatsing van een niet net gesteld, maar onderieekend ingezonden stukje, voornamelijk, omdat de Gemeenteraad een Schoolmeesters-dispuut en de Heer SCHELTEMA een Nar, Alias v. d.Tuuk, werden genoemd. Dat de Heer RUTGERS lot de geschiedenis behoorde, en de orthodoxen, op wetenschappelijk gebied, de verdierlijking des volks beoogden , kon zij ook niet toegeven. Leiden, 10 Januarij 1867. C: B.</p>
</text>
