<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GEVESTIGD TE AMSTERDAM. Kantoor: Keizersgracht bij de Hartenstraat, XX. 346. VERWAARBORGD KAPITAAL Op 1» December 1864 Brie en dertig en een half Millioen Gulden. &apos; Deze Maatschappij verzekert alle soorlen van ONROERENDE en ROERENDE GOEDEREN tegen Brandschade en de gevolgen daarvan, en zulks legen vaste onderlinge Premiên, zonder betaling van Inleg, welke door de mindere Administratie-kosten, die de Directeur, bij vergelijking met andere Maatschappijen, geniet, ook billijker zfln gesteld. De Adelaar is de eenige maatschappij in dit Rijk, welke de ZEKERHEID der ONDERLINGE en het VOORDEEL der PREMIE-MAATSCHAPPIJEN beide in zich vereenigt. ...-:-. &apos;Inlichtingen zijn te bekomen ten Kantore der Maatschappij en bij de Agenten en Sub-Agenten in de meeste plaatsen van het Rjjk. , De Directeur: BEURS: vóór Pilaar 36. F. VERSCHUUR, Pzn. Hoofd-Agent voor Leiden en Omstreken: de Heer J. J. PUNAGKER, le Soeierwoude . W__S** &apos;n a&quot;e kantons-hoofdplaatsen der provincie Zuidholland, waar WBr de Maatschappij nog niet vertegenwoordigd is, worden solide Agenten of Hoofd-Agenten verlangd. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven aan de Directie. &apos; . :Ter boek- en steen-drukkerij van DE BREUK &amp; SMITS, in de Nieuwsteeg alhier, is in de vorige week verschenen:. &gt; - - &apos;;,•,-,-. .- DE BREUK &amp; SMITS&apos; ALGEMEEN ADRESBOEK VAN DE STAD LEYDEN, voor 1865. ZESDE JAARGANG. Prijs buiten inleekenins;: f 1.50. - - __ Door GEBROEDERS van der HOEK, Boekhandelaren te Leiden, is verzonden: Rules for the pronunciation and orthography of the english language, designed as an appendix lo the existing english courses, by VVILLIAM SADLER :. . . . . . .&apos;. .&apos;-. . ..&quot;&apos;ƒ—.2o. Vroeger verscheen: ■• P. K. GÖRLITZ, Oefeningen in de verbuiging van de lidw. en de zelfst. en bijv. naamw. van de Ned. en Fr. talen. Tierde druk . . ƒ— .35. Fransen Woordenboekje of verzam. van de meest gebruikelijke woorden, : ingerigt voor jonge lieden, welke zich in die taal beginnen te oefenen. Vijfde druk . . . . . . . ... . . ... »&apos;J . ƒ—.25. Beantwoording der onbeantwoorde vragen, voorkomende in het Vraagboekje tot onderw. in de Christel, leer van wijlen L. EGELING. Vijfde onveranderde druk . . . .... . .&apos; .&apos; . .&apos; &quot;. . ƒ—.4o. De vele herdrukken dezer boekjes bewijzen den goeden inhoud. GROMMÉ, de biddende Christen, of verzameling van gebeden, door J. TICHLER, Th. D. en Pred&apos;. Ie Leiden, een deel geb. in half linnen, ƒ2 40. L. EGELING, Leerredenen, 2 dn., tweede druk . . . . . . ƒ1.25.</p>
</text>
