<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>JEUGDIGE EMIGRANTEN.</title>
	<p>De volgende stukken zijn ons ter plaatsing toegezonden door den heer J. A. Truter, vice-consul der Nederlanden, die wjjlen zijn geachlen vader, ü. J. Truter. consul-generaal, heeft vervangen als secretaris en thesaurier van de commissie over de jeugdige emigratie uil de Nederlanden. Opgave omtrent de aanvrage naar de volgende emigranten, gedaan door dr. C. Leemans te Leiden. Zie Volksblad van 21 Jlei, 1867 n». 1568. Emigranten behoorende tot de oosiclijke provinciën, en alzoo onder het bestuur van de oosiclijke afdciling der emigratie: J. H. Karstens &apos;) Deze beviiTdt zich bij den heer Naudé, in het district Uilenhage, zoo als bekend is. P. Karstens. Deze is weinige weken geleden mei den heer Ford. schoonzoon van den heer J. Dleinljes, naar den Oranje-Vrijstaat vertrokken. B. 11. R. Roelwert. Was iv dienst bij den heer VV. .1. Burger; jaren geleden is hij weggeloopen; men zegt dat hij naar Briisch Kaflerland gegaan is, doch voor de waarheid kan men niel instaan. N. Bioch. Dezen heb ik nog in het begin der vorige maand in deze slad gesproken. Ik heb hem toen nog gezegd, dat men zich ongerust over hem maakte, en dat hij aan zijne familie schrijven moest. &apos;) Wij hebben van dezen emigrant een brief ontvangen, waarin hij meldt dat zijn adres is bij den heer Johs. Heintje*jj Faiiresinilh, Oranje-Vrijstaat;</p>
	<p>K. van B-urick.2) Van hem kan ik niets mededeelen; daar de heer J. J. Maritz nu onder Slurraysburg behoort, zoo komt hij zeer zeldzaam in deze stad. Bovenstaande informatiën zijn door den heer M. Noome, J.zn., hon. secretaris van de oostelijke afdeeling der commissie voor jeugdige emigratie uit de Nederlanden opgegeven aan den heer J. A. Truter, vice-consnl der Nederlanden en hon. secretaris voor de westelijke afdeeling van genoemde emigratie, te Kaapstad, per brief gedateerd Graafl Reinet, 29 Hei, 1867, toegezonden. Opgave omtrent jeugdige emigranten uit de Nederlanden, naar wie ook navraag is gedaan door dr. Leemans, te Leiden (zie mede het hiervorcn gemelde Volksblad van 21 Mei, 1867, u». 1568), behoorende tot de westelijke afdeeling: J. P. L. Koppenschaar. Deze emigrant is eerst verbonden bij den heer J. F. de Villiers, te Beauforl West, en daarna in 1864 overgemaakt aan den heer D. 11. Bosman, le Dlurraysburg, dient bij zijn-edele als algemeen bediende, wordt den 28, ten Junij, 1868, meerderjarig. W. H. van der Laaken. Verbonden geweest bij den heer G. W. B. Wehmeijer, te George, lot 12 Maart, 1864, zijnde hij loen meerderjarig geworden. Hij is echter bij zijn heer gebleven, en heeft in Maart jl. den volgenden brief aan den heer O. J. Truier, Sr. (in leven hon. secretaris voor de westelijke afdeeling der Nederlandsche emigratie) geschreven: [Copij van zijn brief.] Wolvekraal, 7 Maart 1867. Wei-Edele Heer O. J. Truter, Sr., . Kaapstad. Wei-Edele Heer, de heer G. W. B. Wehmeijer heeft mij verzocht uw brief mij aangaande aan hem gerigt te beantwoorden. Ter uwer informatie kan ik melden dal ik nog bij den heer Wehmeijer woonachtig ben en mij in eene maiige omstandigheid bevind. De navraag waarop UWEd. bedoelt, naar het mij voorkomt, was zeker de brief van dr. Leemans in het Volksblad, welke ik voornemens was om zelve le beantwoorden, daar hel,mij voorkomt of hij geheel verkeerd is, daar ik in September 11. nog geschreven heb; en in December een antwoord van mijne moeder ontving, en niet het minste geschreven heb dat ik voornemens was om van hier te gaan, zoo dat de navraag aangaande mij geheel onnoodig was. nopende dal dit antwoord u moge voldoen, verblijf ik, Wei-Edele Heer, UEds. Dw. Dienaar, (gel.) W.&apos;H. van der Laaken. ._ 2) Omtrent dezen emigrant hebben wij van den heer Taats, nit Murraysburg, 31 Mei, het volgende berigt ontvangen: UK. (of liever Nicolaas) van Biirick heeft sedert twee a drie jaren den heer Maritz verlaten en is thans als huisonderwijzer geplaatst bij den heer M. J. da Plessis, Klarafontein, distrikt &apos;Tarkastad. Zijn vroegere meester schijnt met hem tevreden te zijn geweest, en bij het afleggen zijner belijdenis alhier muntte hij nit in Bijbelkennis.&quot;</p>
</text>
