<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE NIEUWE TUARMKGSCDB VISCIIWINKEL. Ontvangen beste puike Ilollandsche Haring, voor de gewone prijzen van 5 tol 10 Cents per stuk, alsmede nieuwe Citroenen, Fachingereh Selsenratcr, Schotsche Alé, GO Cenls per flesch enz. J. VAN POELGEEST J., Leioek, Augusius 1867. Koornbrugsteeg, Wijk IV, N°. 44. Bij de opveiling op den 24s,en Augustus 1867, len overstaan van den Notaris J. AL E. DERCKSEN gehouden, is een HUIS en ERF, waarin thans Apotheek, te Leyden aan de Breedestraat tegenover de Papengracht Wijk IV, N«. 183, in bod gebragt op . &apos;. ƒ3500.--! Verhoogd met ; » 250.—[ De afslag zal plaats hebben op Zaturdag den 31s,e» Augustus 1867, des avonds ien half acht nrë precies, terwijl nog verhoogingen worden aangenomen, telken dage van &apos;s voormiddags 10 tot &apos;s namiddags 3 ure, ten kantore van voornoemden Notaris DERCKSEN. Gelegenheid lot bezigtiging bestaat nog op 29 Augustus 1867, van &apos;s voormiddags 11 tot &apos;snamiddags ien 3 ure. COCOS-ZKEP. ~~ Niets pleit sterker tooi de VOORTREFFELIJKHEID ONZER COCOSZEEP, dan de vele oamaaksels, welke men door imitatie van Etiquel en Stempel tracht aan den man te brengen. »a. KERKHOFF, zonder C; H. KERCKKOFF, met XX; H. KERCKHEFF, met E in plaats O;&quot; en nog meer andere zijn de NAGEMAAKTE STEMPELS, waarmede men door verandering óf weglating van eene enkele letter bet publiek zoekt te misleiden, ten einde een slecht product té kannen verkoopen. &apos;■ I : De goede echte soort van het VKHIiOOI*IIIiIS heeft den naam H. KERCKHOFF zoowel op de Zeep als op het Etiquel. • Buitendien staat op het Etiquet onderaan gedrukt onze Firma »F. ton WINDHEIM eb C»., Verkoophuis&apos;&apos; te Amsterdam. Wij verzoeken het geacht Publiek op deze bijzonderheden wel te willen letten. Onze Cocoszeep schuimt sterk, reinigt oogenblikkelijk, ontneemt alle scherpte aan de huid, maakt haar zacht en blank en geeft baar een jeugdig frisschen tint. Men koopt een groot stuk voor 15 Cent. Bij het wasschen van gekleurde goederen en zijden en wollen stoffen doet zij van eene zuiverder en minder scherpe loog bereid, de kleuren minder aan en maakt de wol hiel hard. Zij onderscheidt zich bovendien van dè nagemaakte soorten door hare witte en doorschijnende kleur, door droogte en hardheid in het gevoel. De nagemaakte gelijken in kleur en gevoel veel op eene vetkaars. liet Pérsisch Inscctcnpoedcr doodt oogenblikkelijk Weegluizen, Vlooijen Mollen, Bladluizeu, Mieren én alle andere ongedierleh. Wij verkoopen het in zakjes vóör 50 Cenls. Portman&apos;sche Politoer of Wrijf was mét gebruiksaanwijzing. Het fleschje kost 15 Cents. Yliegenlijm, om Vliegen te vangen, het fleschje kost 20 Cents. Brabanders Stijisclglans doet het ijzer glad en gemakkelijk over het goed hecnloopen en het goed krijgt eenen mooijen glans. Een zakje kost 13 Cents. De nienwe Minerale Ij ij 111 &apos;s kleurloos, doorschijnend als Glas en hecht het gebroken voorwerp, betzij van Porselein, Glas, Hout, Marmer, 1 Jzer of ander metaal zoo stevig aan elkander, dat het eer op eene andere plaats, dan op de gelijmde breken zal. Een fleschje kost 30 Cents. Het &quot;Vlekkenwater neemt alle mogelijke velvlekken weg uit Zijden Wollen en andere Stoffen, zonder de kleuren in het minst te veranderen. Prijs per flacon 40 Cents, groote flesch ƒ1.—. Amsterdam, VERKOOPHUIS. &apos;s Hagê&apos;, Sack &amp; C». Leiden, L. G. Dirks, Verkoophuis Donkers!. Oudshoorn, G. van den Boom. Delft, Wed. J. T. Wagner. Woerden, G. G. 11. vuri den Berg. Haarlem J. P. Karthaus. en in de bekende dc|HJlsiii 18) interesteden Haarlem, Wed. de l,an;;e en van Eoki</p>
</text>
