<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVEBTEKTIEN. KUmvv^vF&apos; J&apos; DEGENB, J. C. COERS en F&quot;7 VEMBFK&apos; ï&amp; ZuUen °,P MAANDAG 16 NOwfcMBEK lsbS, des avonds na zes ure in het lokaal N°. 2. Het hechte en sterke WINKELHUIS en ERVE waarin sedert onheugelijke jaren eene Broodbakkers-Affaire is en nog wordt uitgeoefend, staande en gelogen in de Staal&amp;&quot;£&amp;3P sd7e dlénWel&apos;Ë^ ° &quot;°* ***&quot;&quot; S6Ctie G&apos; N°. 3. Het kapitale, hechte en sedert kort bijna geheel vernieuwde PAKUUIS, genaamd de Graanhandel, op de Oude Schans bij de Oostersche Kade, R 284, Kadaster Sectie H, N°. 685, groot 1 roede, 71 ellen. Te bezigtigen Dingsdags en Donderdags, des namiddags van 2 tot 4 ure. De bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag des voormiddags ter lezing liggen ten Kantore van den Notaris G. LEEFKENS, Nieuwe Zijds Voorburgwal bij de Kolk, L 367. (27377) Ten overstaan van den Notaris VAN ECK, te Arnhem, zal men op MAANDAG «3 NOVEMBER IS6S, des namiddags precies ten 1 ure, in het Koffijhuis de Harmonie aldaar, bij inzet, en 14 dagen later, op MAANDAG 7 DECEMBER, terzelfder uur en plaats bij toeslag in het openbaar zonder beraad verkoopen: Een GEBOUW met Erf, Knechtswoning en open Plaats, staande en gelegen te Arnhem in de Vijtzinnenstraat, te zamen groot ongeveer 315 vierk. ellen. Het gebouw bevat verschillende Zolders en Kelders en heeft gediend tot Stoomoheslagerij, Meelfabriek, Trasmolen en Zinkfabriek. Do goederen zullen in perceelen en in massa&apos;s worden geveild; ¦ De bezigtiging kan geschieden op 20 en 21 November en op 4 en 5 December 1868 van des voormiddags 10 tot des namiddags 3 ure. ..Nadere inlichtingen omtrent de voorwaarden van verkoop zyn te bekomen ten Kantore van voornoemden Notaris, uneven franco. (27864) 72ÈLDZAAH aanbödT• a rdt- TE KOOP gepresenteerd in eene kleine Stad in de Irovincie Utrecht, eene, sedert onheugelijke jaren ï!e»«ROe« sncces bestaande TABAKS-, SNUIF-en Sl«-AMENFAHPtlEKniet KRUIDENIERSWINKEL welke een Burgerlijk bestaan oplevert; het Huis met Tuin en fabriek zijn zeer geschikt voor groote uitbreiding de neut der Kooppenningen, kan als Hypotheek daarop gevestigd blnvui. Adres franco onder lett. T., bij de Boekhandelaars A. F. BLANCHE &amp;0% te utrecht. (27920)</p>
</text>
