<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLANDSCHE HANDEL-MAATSCHAPPIJ. Yeilng Tan JapanscSie Goederen te Amsterdam, van Maandag 23 November tot Maandag 7 December 1868, in de Militiezaal op den Singel, als: 320 kisten Lakwerk, Oudlak, Porssleiu, Brons- en Mandwerk, aangevoerd per het schip Lad je Love, Kapt. J. GLADSTONE, van Nagasaki. Ten dage en ter plaatse, als in bovenstaande aankondiging, van de Nederlandsche Handel-Maatschappij vermeld, zullen de Makelaars A.B. VAN DER VIES, J. W. MIJNSSEN, OTTO VAN DER VIES en J. P. ÜJNSSEN, verkoopen eene partij JL&amp;PAKSr.BE en €Hi\£«€ilE GOEDEREN, als: Lakwerk, Porseleinen, Brons, Fiches, Ivoor en Sandelhoutwcrken, Graslinnen, Foulards en aniere O. I. Zijden Goederen. Waaronder voorkomen ruim 6000 Gelakte BLAADJES. 2000 , WERKKISTJES. 1200 ii OMBERDOOZEN. 2300 h FICHESDOOZEN op blad. 2100 r LEPELDOOSJES. 500 * THEEDOOZEN met pors. Bussen. 500 n DOOSJES. 100 , BROODMANDJES. 800 n DEKSELDOOZEN. 1200 douzijn KOPPEN en SCHOTELS. Eene prachtige Collectie OUDLAK en IVOORWERKEN. Alles breedcr bij Notitie, te bekomen 9 November, en zijn de Goederen in de Militiezaal te bezigtigen van af Woensdag 18 tot en met Zaturdag 21 November. (27945) OPENBARE VERKOOPING op DINCSBAG 17 MOVEMBER IK6B. des voormiddags ten 10 ure, op de gewone plaats aan de Willemska Ie te Rotterdam, ten overstaan van den Deurwaarder J. C. LACH van eene partij MOUT§ bestaande in: 450 Greenen BATTENS 3x7 200 n DEELEN li xll 200 n , 1 X 11 135 a a 1 X 10 400 Vuren * 2 x 10 2:)0 n n ij xlO s Daags voor de veiling te bezigtigen. (27938) Tegen primo Januarij of eerder vraagt men in een Manufactuurwinkel een bekwaam BEDIEN BE, van de R. C. Godsdienst. Zij, die bewijzen van een soliod gedrag kunnen geven, vermelden hunne vorige betrekkingen in franco blieven onder lett. S. V., bij den Boekn. H. A. ZVVEERS, Kalverstraat bij de Munt, D 152, te Amsterdam. (27870) MlDhi?°i^S--E V-AII TOEZIGT over genoemd Gesticht za.l dij lnschrnving m het openbaar ItMtl «iTKKI V ten huize van den Heer J. J. VAN DEN BERG, Hotel de Leeuwenk, Kruisstraat te Haarlem, op Dingsdag den 24sten November 1868, dcs voormiddags teTlO uil de levering van Levensmiddelen, Drukwerïen Verfwaren en andere behoeften in 1869, waarvan de hoevedhe?d ba raming nevens elk artikel is uitgedrukt als fl 45,000 N. e HIJNDVLEESCH. 4,000 » , KALISVLEI SEH. 2,000 n * GEROOKT SPEK. 62,000 r « ÏIJIS WITTEBROOD. 102,000 &gt; * ROGGEBROOD. 8,800 o » Boter. 7,800 h n Rijst. 78 « Mud Grove Gort; 60 « ii Erwten, graauwe. 60 e a ii Capucijners. 60 u r * groene. 60 » » Bruine Boonen. 1,700 » ffi Suiker, brood- of witte. 1,500 » i n blanke basterd. 1,400 u u r bruine. 550 v s Thee le. soort. 1,100 ut t 2e. a 1,700 t t Suikerbakkersstroop. 650 t t Aardappelmeel. 8,000 * # Zout. 110 * Kan Slaolie, le. soort. 100 t t r 2e. u 500 » t Patentolie. 7,020 « tt Groene Zeep. 600 vaten Bier van 80 N. Kan 2,350 N. ffi Leidsche Kaas. 600 * t Tabak, le. soort.) 1,300 r # n 2e. t (te zamen in ,XX &quot; * &quot; 3e. * (eene aanneming. 100 r v «¦ 4e. # J 12 Mandjes Pijpen torentjes. ) te zamen y* &quot; &quot; gewone lange, gem.3B.S in eene sSn.» séJ * 5 aanneming, 700 t t Blaauwsel. 15,000 r t Soda 3,000 r u Zeegras. 10,000 « « Ligstroo. 39 u Mud Haver. 7 Riem Schrijfpapier, ie. soort. &gt; l &quot; « . 2e. * Jte zameu % &apos; Postpapier, ie. „gr fom fin eene « * * *e. u\\ ,&apos; l aanne-125 N.&apos;« Gedromde zA &apos; 3 &quot;** J^o &quot; * &quot; Zure * lo° &quot; &apos; &quot; Peren 52 « Mud Wit zand. fn&apos; 26 u t Schelpzand. /+o ?„,» • 13 t , Roode Bik )«! m®n ln eene 13 , . Brustlsche Aarde PDnemiügvoK^Lijsf^^&apos; T°lgeüs eene biJ voorwaarden VERFWAREN, Idem. on «iS&apos;Cbri^lnKs-Wletten moeten behoorlijk en duidelijk n?t^ fel, geschreven (de prijzen per N. ff, Mud, Kan, enz. uitgedrukt) gelegd worden in eene geslotens bus, daartoe voorhanden ter Vergadering der Commissie van Toezigt m het Gesticht, of franco en behoorlijk verzegeld, toegezonden worden aan den Huismeester voornoemd, en bij hem zgn ingekomen daags vóór de Aanbesteding. .. Op den dag der Aanbesteding zullen ook nog Inschnjvings-billetten worden aangenomen vani 8 tot io ure voormiddags, in eene daartoe geplaatste Bus, ten huize alwaar de Aanbesteding zal plaatshebben. Namens de Commissie van Toengt, voornoemd; Cï7W&gt;-\ üe Secretaris, (27&amp;3&quot;) A. VAM BTR4LËN.</p>
</text>
