<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LEVENSVERZEKERING. Belgische Maatschappij van Algemeene Assurantiën. Goedgekeurd bij Koninklijke Besluiten van 12 Junij 1824 en 28 Februarij 1855. VERZEKERING BIJ OVERLIJDEN EN BIJ OVERLEVING. — UITGESTELDE EN DADELIJK INGAANDE LIJFRENTEN. — GELIJKTIJDIGE VERZEKERINGEN MET TERUGGAVE VAN 2/3 DER PREMIE BIJ OVERLIJDEN. — SPAARKASSEN TOT VESTIGING VAN KINDEREN, ENZ. Inlichtingen en Tarieven bij H. H. DE LEEUW, Agent te Amsterdam, Kerkstraat bij de Vijzelstraat AA6876. Verder bij de Agenten in alle Kantons-Hoofdplaatsen van Nederland. (20567) ra GROOT AANTAL NIEUWE DRUKPATRONEN IS ONTVANGEN IN DE STOOIHERWMU EN DRUKKERIJ VAN T. KNOTTENBELT, waar alle groote en kleine Voorwerpen in de nieuwste KLEUREN en DESSINS worden Geverwd en Gedrukt. Ook is voorhanden eene ruime keuze in KLEUREN voor Gordijnen- en Ameublement-Stoffen. Prinsengracht DIJ de Prinsentraat, B 8 ISO. (27249) /«ilr&apos;iwpl ËfIH KALVERSTRAAT, 263. lÊÊËÊbÏ jrSSê&apos; ft»!felS^efav%y%Ba f nieüwendijk, l 71. ™§ÊSm FIJNE KALFSLEDEREN HOOGE HEEREN LAARZEN ƒ7 het Paar. JImÊË jS&amp; FIJNE KALFSLEDEREN HOOGE HEEREN LAARZEN, met dub- JÊmÊÊÊ jS%&amp;MÈÊiiÊ%Ê bele geschroefde Zolen ƒ 8 het Paar. .^fllÉplSflllllll JhÊÊÊÊS^ ENGELSCHE PATENT LEDEREN HEEREN LAARZEN, met dub- &gt;élliiMjlr ÏW bele geschroefde Zolen ƒ 8 het Paar. yrfrg*^ -«**J» BORDEAUX LEDEREN HEEREN LAARZEN, met elastiek ƒ s.öCISS^SSSsW het Paar. W BORDEAUX LEDEREN HEEREN LAARZEN, met elastiek en dubbel geschroefde Zolen ƒ 7.— het Paar. aS 30 HEEREN SCHOENEN met twee elastieken t 3.75 t r B*d i-T MAROKKO LEDEREN HEEREN LAARZEN ¦&apos;.&apos;.* 6.— « , Pori FIJNE MAROKKO LEDEREN HEEREN LAARZEN met bruin Laken #7.— » * h^m JONGE HEEREN SCHOENEN &gt; 2.50 » « w«2« CHEVREAU DAMES LAARZEN, Ecossaise, met dubbele Zolen en Hakken . . ..i 3.50 i * P* Wal S HOOGE CHEVREAU AMAZONE DAMES LAARSJES, met dubbele Zolen en Hakken » 4.50 » * W co CHEVREAU DAMES SALON SCHOENTJES * 1.75 * # SgW 53 ROOD LAKENSCHE DAMES SALON SCHOENTJES met vergulde Hakken. ...» 4.— r n &apos; EaQ^s FIJNE KAMERMUILEN ala Turque • 2.50 * * 33t™j DAMES GOM OVERSCHOENEN, lste kwaliteit . . . . . » I.— * # O welke in sterkte, nette fatsoenen en glans alle nagemaakte soorten overtreffen. g »• HEEREN REGENKAPPEN, om over de Broek te dragen o 3.-^ * » H GEZONDHEIDS ZOLEN ¦-. » 0.25 » n WIJ GUARANDEREN VOOR DE SOLIDITEIT ONZES EABRIEKAATS. AMSTERDAM, Dam, Bezijden het Paleis , 522. &apos;s «RAVEN H AGE, Spuistraat, N&quot;. 25. AMSTERDAM, Kalverstraat over de Kapel, 268. UTRECHT, Oude Gracht, D 31. AMSTERDAM, Nieüwendijk bij deßaamskooi, L 71. ARNHEM, Roggenstraat, 266. ROTTERDAM, Hoogstraat, 516. LONDEN, Regentstreet 97. (26751) ~HET ALLERHIEÜWSTE! GEEN BLANKETSEL MEERT liet eenige Middel van dien aard geoctroijeerd door de K. K. Regering. W$F~ |H |1 I lp EJ FD| IJ _^SW Middel ter verfraaiiinff van de Huid en tot het verkrijgen eener NATUURLIJKE, FRISSCHE EN GEZONDE HUIDKLEUR. Het aanwenden van PULCUERIN doet zelfs het gewenschte resultaat ontstaan bij hen, die de frischheid der huidkleur reeds lang verloren hebben; het neemt daarenboven weg alle onzuiverheid der Huid, herstelt vaalheid en bleekheid. Zelfs zij, die of door onachtzaamheid of door te weinig zorg daarvoor te hebben gedragen, de vroegere frischheid der Huid hebben zien Verminderen, zullen deze door het aanwenden van PULCUERIN herkrijgen in al hare natuurlijke jeugdige frischheid. Prijs per Flacon ƒ2. Verder is bij onderstaande Depothouders verkrijgbaar gesteld de sedert eenigen tijd zoo algemeen in gebruik gekomen ETHERISCHE CATECttUMONDESSENCE. Het gebruik hiervan versterkt het Tandvleesch en neemt eiken onaangenamen reuk weg. Prijs per Flacon ƒ 1.50. Agent-Generaal A. UIRSCHMANN &amp; CO., te Hambueg. Hoofd-Depot in Nederland bii de HH. B. HARTZFELD en ADLER Jr., te Amsterdam. Mede verkriigbaar bij de HH. ULOTH, M. CLEBAN, te Amsterdam en bij de HH. F. C. VAN SANTEN KOLFF, te Rotterdam; de Wed. O HANAU, te &apos;s Hage en bg do HH. GEBR. VAN DEN HEUVEL, te Arnhora; T. A. G. LOUWRENS, Deventer; Th. JANSSENS en v, GULICK SWEENS, &apos;s Bosch. Aanvragen om Depots aan het Hoofd-Dépot van R. HARTZFELD &amp; ADLER Je., te Amsterdam. NB. De werking van het middel berust op grondslagen, welke de jongste wetenschappelijke onderzoekingen in het licht hebben gesteld. (22952) mmm boekdrukkers. OUDKERK POOL &amp; C&quot;., te Arasterdam, leveren alle soorten van ZWARTE en GEKLEURDE lIOEKDRUK-INKTEN tot gelijke prijzen als de buitenlandsche Fabrieken, zoo bij kleine als grootere hoeveelheden, naar mate men oogenblikkelijk noodig heeft, telkens versch gewreven. Q8237) cesTc o ii c k b* 515. HOOGSTRAAT. ROTTERDAM. CHEMISES f^^^^^^^^^ SANT^2) ,%kNÊMIINDSGffIEITOOMBO Ü«? Rotterdam—liondenu Via THAMESHAVEN, overtogt gemiddeld in 15 uren (van Thameshaven per Exprestrein naar LONDEN). BATAVIER, Kapt. W. SMITH. Van ROTTERDAM naar LONDEN: Van LONDEN naar ROTTERDAM: DINGSDAG 10 Nov. &apos;s Morgens 8 Ure. lederen ZONDAG, des Morgens ten 11 Ure. DINGSDAG 17 Nov. &apos;s Morgens 8 Ure. Van Brunswick Whari BlackwalL -, SCHROEFSCHOENER FUEJXOORD, Kapt. M. van tHOFF. Van ROTTERDAM naar LONDEN Van LONDEN naar ROTTERDAM (20566) iederen ZONDAG, des Morgens ten 7 Ure, iederen DONDERDAG, des Morgens ten 8 Ure. De dienst staat in verbinding niet de naar en van MANHEIM en tusschen gelegene Plaatsen aan den Rgn varende Stoombooten der Nederlandsche Stoomboot-Reederij._ „•&apos;•&apos;, möggg* Nadere informatien zijn te bekomen bij de Nederlandsche Stoomboot-Maatschappij en hare Cargadoors D. A. WÏtir VAN OORDT &amp; C°., in de Boompjes to Rotterdam, en bü alle Agenten der NedtrUndscht Stoomboot-Reedtr\j. hamkrg-amerSanische pacretfahrt-actien-gesell^haft. DIRECTE POST-DAMPFSCHIFEFAHRT ZWISCHEN HAMRITR&amp; UUR lEW-TORM, SOUTHAMPTON ANLAÜFEND, VERMITTELST DER POST-DAMPFSCHIFFE GERMANIA, Mittwoch, H Nov. Morgens. I CIMBRIA, Mittwoch, 2 Dec. Morgens. ALLEMANNIA, Mittwoch, 18 Nov. Morgens. WESTFHALIA,MittY!Och, 9 Dec. Morgens. HOLSATIA, Mittwoch, 23 Nov. Morgens. SILESIA (im Bau). PASSAGEPREISE: Erste Caiiite Pr. Crt. Rth. 165, Zweitc Cajiite Pr. Crt. Rth. 100, Zwischendeck Pr. Crt. Rth. 55. VRACHT £ 2.— pr. 40 hanib. Cubictusz mit 15 u/0 Primage, für ordinaire Güter nach Uebereinkunft. BRIEEPORTO von und nach den Verein. Staaten 4 Sgr. Briefe zu bezeichnen »per Hamburger DampfschiflV&apos; und nriselwn II A &apos;Vf JJ URG—H A V A N A und NEVv-OR L K A N S , auf der Ausreise HAVRE, auf der Rückreise SOUTHAMPTON anlaufend, TEUTONIA, Dienstag, 1 December. | BAVARIA, Montag, 1 Februar 1869. SAXONIA, Donnerstag, 31 December. TEUTONIA, Montag, 1 Marz 1869. PASSAGEPREISE: Erste Cajüte Pr. Crt. Rth. 200, Zweite Cajüte Pr. Crt. Rth. 150, Zwischendeck Pr. Crt. Rth. 55. 1 VRACHT: £ 2.10, per ton von 40 hamb. Cubicfusz mit 15 &quot;/„Primage. Naheres bei dem Scliiffsinaklor AUGUST BOLTEN, Win. Miller&apos;s Nachfolger, Hamburg. Sowie bei dem bevoUniachtigtan Agenten THOMAS BHEUKER, in Amsterdam. (20551)</p>
</text>
