<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>, BEKENDMAKING. Het li, Attt, op den 2lsten Augustus 1806, ten overstaan van de 3tans CORNELIS HONDIUS, te Zaandam, verleden, he*bh«n LIS ri&quot;l£teekenden , de Heeren MARTEN MUL en CORNE- Zaand Rï&apos;*&apos; MEL, Houtzagers en Houtkoopers , wonende te tot d &quot; &apos; °-P c*eu 18(len &lt;liel&quot; utaahd on tbor.den de Vennootschap ontp-M u-jo°t&apos;ening0°t&apos;ening der Houtzagerij en den Handel in gezaagde en t~r &lt;S?a-r e Houtwaren, welke sedert 1 Januarij 1858, tusschen hen, tóet h?a: GEBROIDEStS MUI, heeft bestaan, en mag de firma, no? IJV?eS&apos;nK echter van de woorden: &quot;in likwidatie&quot;, door beitlon doch&apos;? gebezigd tot vereffening der gewezene Vennootschap, n aotpr geen hunner worden aangehouden, laatstl lU**e c*ü boye&apos;igomelde Allaircs sints den 18den Augustus en v •¦&apos; c*001&apos; e(lcr ier ondergeteekenden op zijnen eigen naam „,„,yoor 2&apos;jne eigene rekening voortgezet, waarvan aan den handel aede wordt kennis gegeven bij deze. m MARTEN MUL. _J_^)___^ C. G. MUL. j NEDERLANDSCHE HAIDEL-lAATSCHAPPIJ. H» iD^te Amsterdam Op Donderdag 0 September 18(i(S van« S? LALEN AMERIKAANSCHE KATOEN 1 r-j_i,„_4„ 2™ &quot; OOMKAWATTEE &quot; ( U&lt;XQni&lt;2 ff __B-^*_y _*f&apos;*&quot; ** l 150 &quot; RUOLLERAII « ) ta&apos;^m&apos; , &quot;?!* &quot; TINNEVELLV &quot; &apos; Liggende te I RHARWER &quot; S RofteMain. I &apos;-&apos;•am, 24 Augustus 1866. (10741) Tftl&apos;r»^t,*&quot;*,&apos;,1*iW-VJ*EBIIÏ-.«V&apos;&apos;ia-. »»_•-» »--«-i»«:»^ ». j nu. «u uiteel&apos; __. ht&apos;c;t 0»l«n_s eene NIEUWE SCIIRMfr&apos;.vüETHOOE vlun-&apos;h»j_ &apos;r wanrdoo. nu, iv den kirsti-n liii elke sêhrijfliaud in staande- l&quot; ,aailie-(l o r/p&apos;rl.p teriijk h. rvovint. Zij, die van den a; n- Zaturda. A ,ot Schi-ijfourijus wenschen te pi-oliteren, vervoegen zich ziine &apos;S.Avoïl&apos;i of Maandag &apos;-5 en 27 Augustus (nu iiip-t meer ian Bfew-UrfH**. Woollldaats, Heerengracht), maar Singel XX 57, Oude J^-tisiraat. (1W3B) g,,-- en iri_tfHl_r.l-_!_tS! Sïr »»«-? A-K-stus zijn va.i tle awgeboden partij MANILLA«ijn er * ** ¦&apos;&apos; 15 P-r niillc- f,() lllille verkocht, Nog 15 mille Relevêrf11 dlsI&gt;oniDcl- Kwartkisten worden als monster voor ƒ 4 f\ln do Partij Cl&apos;BA-MANILLA-SIGAREN is nog 7 mille a Adre» loornailrlen, waarvau kwart-kisten a f 5 vorkrijgbaar zijn. G T im&quot;?0 olulcr llot motto- MANILLA, bij deu Baekbandelaat *UNKE, Blaauwburgwal te Amsterdnni. (10703) MM EXIBACT ÏMiHÏBfiT . . (__.xtractum t^nrnis). leernCld T?n llct BESTE ENGELSCHE RUNOVLI.ESCH. Al- verkrijgbaar voor geheel Nederland bij M. C. VAN RIKKENGA , PINGEL, tusschen de Lijnbaan- en Korsjospoortfrtegen, G 452, BnV,.„ te AMSTEKDAM. ;e ff.m.-p. (10678) di,„un /SIGARENMAKERS. men ».„v i §oe&lt;l verstaan, kunnen voortdurend vast werk bekoen aan d° EABRH,k: van !VB w.; J. J. IS €HUIÏ &amp; €0, • kerklieden vnn buiten komeiido, bekomm ƒ2.50 vergoeding ¦—-JOOT Reiskosten, o, vertoon van hun veiliHisbiljet. (10537) , WERKTUIGKUNDIGEN. IMM&gt; ehinp1- &apos;&lt;T gedurende verscheidene jaren in de Maheken 6 wcrlszaam &lt;^n bekwaam in het Machine-Teekenen, tevens als ik» _et ,le Engelsche en Fransche talen , zoekt eene betrekking ter-VJT of TEEKEN AAK in bovengenoemd vak. Refleo--i^enadrespswen zich franco, onder Ltt. A. V, Uureau Hnndelsblad. „ MANUFACTUREN. ter nieef .D°venstaand Magazijn hier ter Steile , bestaat gelegenheid __-ng mot &apos;&quot;&apos; N°ve&quot;*Der aanstaande of eerder, eener .«UFtelg ir •van de Goasaienst, bekend met het vak van Man¦Öurèai tjU*&apos;I,os en Oonfections. Brieven franco , onder lett. A. &apos;/,., Eewol i. &quot;;indelsblad, met opgaaf waar het laatst in betrekking -^-----_______ ____ »9638) PHÖTOGRAPHIE. Tij Kfino1&quot; mooi transportabel PHOTOGRAI.IIE-ATELIER hed~n &quot;• Op verlaiifjen , met alle daartoe behoorende benoodigtl- Am«T&apos; e,n f*vo&quot;dig Onderwijs. Adres E. KAYSER, Park Tivoli,&apos;te ~^f&apos;i, am. j (ia47B) WIXKELöOCIITER. G«M_ttf™?VROUW, ervaren in het vak van MOOES en WITTE B4*e \f,. }^.N, se lort verscheidene jaren in Duitschland in dusdaons Bvïre.kking, wenscht zich gaarne in cene der Hoofdsteden van behanri r a&apos;s Zoo(lanig geplaatst te zien. Er wordt meer op goede _B,i_„ellnB dan op groot salaris gelet. Adres Franco, Lett. H. G., J^MLondelsblapl. (IMS&gt;) „,„; TelWiTgëvraagd^ &apos; f-ewsnito&quot;,&apos;&apos; ,te aanvaiir.&apos;en, een HUIS, BOVENHUIS of eene Kam, , &apos;t , bll»nenshuu . den huuiprijs van ƒ 200 niet Ie b»venhai,de_,,A r&lt;,£niot fra&quot;co brieven onder lett. G. G., bij den Boekt^Z^^J^NHKLDEN, Heiligewcg, D 23), alhier. (19647)</p>
</text>
