<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Die iet;; te vorderen hebben van, of verschuldigd zijn aan den boedel van Mojufvrouw IJARTIIA MARIA I.EIJSOIf, Weduwe den Hoer HENDRIK FURDINAND ROOSKMEUER, gewoond hebbende en onlangs overleden te Amsterdam op de Vij zei&apos;.&apos;vacht, gelieven daarvan vóór primo octobe&apos;r e. k. schriftelijk o ten Kantore van den Notaris VAN ZlJl&apos; op den Singel bij de Oude Spiegelstraat te Amsterdam. (19760) Al degenen dio iets te vorderen hebben van, of verschuldigd zijn do onder het voorregt van boedelbeschrijving aanvaarde nalaiiap van den Heer SERVAAS GERARDUS KENENS. iv leven Reiziger, gewoond hebbende en overleden te Amsterdam, Otidewaal n&quot;. 5.8, oji den Sden Augustus 11., gelieven daarvan opgave of betaling te doen ten Kantore van den Notaris J. W. REIJNE Jr., Singel over de Dnekoningenstraat G 863 te Amsterdam. (19763) leder die iets te vorderen heelt van de Nalatenschappen van wijlen den Heer W. C. TER VEHN, IJzi-rhandelaar, en diens Echtgenoot, Mejufvr. HENDRIKA GROENEWOUD, beide gewoond hebbende en overleden te Groningen, worden verzocht, daarvan teu spoedigste Opgave to doen ten Kantore van de Ondergetp-ekeiiden, Haddingestraat, P 102. (19786) Mrs. TEN CATE &amp; VAN HOUTEN. De Erfgenamen in de onder het voorregt van boedelbeschrijving aanvaarde nalatenschap van ADRIANUS FKANEISEUS VAN KLAVEREN, in leven Tapper, gewoond hebbende en den 16den April 1866 overleden te Amsterdani, Weesperstraat hoek Achtergracht, roepen hij deze op de Schuldeischers, ten einde aan hen af te leggen de rekening en verantwoording van hun beheer, welke daartoe zal ter visie liggen ten kantore &apos;van den Notaris Mr. J. i. VAN ETTEN, lleerengracht V 263, te Amsterdam, .len 27, 28 en 29sten Augustus 1866, des voormiddags van 10—1 ure en hunne schuldvorderingen te voldoen voor zooverre het bedrag der nalatenschap toereikende zal zijn. (19733) De Notaris W. (&apos;. BÖHTLINGK, te Nijmegen, zal op Maandag, den lOden September 1866 bij inzet en 14 dagen daarna bij toeslag, telkens des avonds ten 7 ure, ter Sociëteit VAM DAM aldaar in het openbaar Verkoopen: Een goed onderhouden hecht en sterk lIUIS en ERE met ruim KOETSHUIS en STALLING voor 8 Paar.den en vee., gelegen binnen Nijmegen aan tle Lagemarkt en Vinkengas, wijk D, N&quot;. 207, groot 3 Roeden 40 Ellen, waarin sedert meer dan cene halve eeuw cene Stalhouders-affaire wordt uitgeoefend; in eigendom bewoond door den Huurkoetsier R. THEUNISSEN. En zulks in 2 Perceelen eu in massa. Te aanvaarden I°. Mei 1867. Te bezigtigen tot aan de toewijzing, eiken Maandag, Woensdag en Donderdag van des namiddags I—4 uren. NB. De paarden en rijtuigen worden in het voorjaar verkocht, tot wanneer de affaire op den ouden voet blijft gecontinueerd. (19686) S I GAR ITST VRIJDAG 31 AUGUSTUS zullen te Rotterdam geveild worden: 380,000 Manilla SIGAItK-V. 2a. CORTADOS en 2a. CORTADOS CAVITE. ALSMEDE 50,000 Havana STC» ARKIV. DIVKKSE FIJNE SOORTEN. ALLES DIREETE AANVOER. Nadere onderrigting bij tle Makelaars in Tabak. (19830) VEKKÜOI» WW KAPIÏALK HOFSTEIIE.&quot; De Notaris- J. A. VAN DER LEE, gevestigd te Aarlanderveen, is voornemens ingevolge bekomen regterlijke magtiging op Dingsdag den 18den September 1866, des voormiddags ten 11 ure, in het Logement de Vergulde n&apos;agen, van tle Wi.n. DE WIT, aan tle lage zijde van tien Rijn over Alphen, in het openbaar te verkoopen: De kapitale, zeer net betimmerde en goed onderhouden HOFSTEDE, genaamd LINDEN HOF, bestaande in eene Bouwmanswoning met Koestalling, Zomerhuis, Karnmolen, Paardenstalling, Schuur, 2 Hooibergen en verder getimmerte, Erf, Tuin en Boomgaard, Arbeiderswoning en Erf, benevens diverse Perceelen uitmuntende en zeer welige Weien Hooilanden, ter grootte van 33 bunders, 97 roeden, 91 ellen, staande en gelegen in de Zuid- en Noordoinder Polders, aan de lage zijde van den Rijn onder Aarlanderveen, nabij het dorp Zwammerdam. Te veilen in 2 Perceelen en te aanvaarden tle Landen 25 December 1866, en de Bouwmanswoning en verdere betimmering 1 Mei 1867. Al de lasten bedragen J 310.50. Nadere informatiën te bekomen ten Kantoren van de Notarissen K. N. HKNGEVELD, to&apos; Hazerswonde en J. A. VAN DER LEE voornoemd. (1971») AMSTKUDAMSCHË KASAAL-IIAATSCI!AIM&apos;II. TE KOOP aangeboden een AANDEEL groot ƒ 1000 in bovengemelde Maatschappij, en waarop reeds f 500 is gestort, Aanvragen worden franco verzocht onder het N&quot;. dezer Advertentie. Bureau Handelsblad. (19764) ve ÏéToöfT .o BUITENPLAATS VREEWIJK, bestaande in een modern Heerenhnis, Koepel. Kiosk, Volière en Tuinmanshuis; Moestuin met Broeikassen, Tnin, Bosch en fraaije Beplantingen, groot 2 Bunders, 45 Roeden, 95 Ellen, alleraangenaamst gelegen even buiten de Koepoortsbrug van Leiden, strekkende van dc Vliet tot aan een der meest bezochte stads-singels. Nadere inlichtingen zjjn te bekomen ten kantore van den Notaris SCHERMER, te Leiden. (19739) TE HOOP ~ een ligt nieuw KAP WAGENTJE, voor 4, des nooda voor 6 personen, niet portieren en los middenstuk, waardoor de achterzitting wordt afgeschoten, voor ƒ 600. A. F. TE RIELE, _ (19696) Rijtuigfabriekaut te Deventer. oitdehandtekoöpTwegens vergevorderde jaren. een bekend en druk bezocht wordend LOGEMENT-KO-TIJHUIS, met Uitspanning en Stalhouderij, waar eonige voordcelen aan Verbonden zijn, op een groot «welvarend dorp. Een gedeelte der kooppenningen kan er op gevestigd blijven. Brieven franco onder lett. C. B.j Bureau Handelsblad. (19655) IE HUtiR.OE TE RtMIP GËV&amp;AAËB: Een groot GEBOUW, bevattende 7 a 9 rnimo Vertrekken, en 3a 4 kleinere, met verdere gemakken, goed verlicht en geschikt Toor eene School. Opgaaf van stand, prijs, grondvlakte en getal verdiepingen, Met franco brieven onder lett. J. S. bij do Boekhandelaars J.H. GEBHARD &amp; C&apos;„ Rokin to Amsterdam. Bij wie meüê gevraagd wordt, een bekwaam KARTONWERKER, geschikt om in dat vak leerlingen op te leiden, tegen een goed salAris. Adres met franco brieven onder lett. V. J. (19715) MEN TTRAAGTIN HUUR een LOGEABEL HUIS met TUIN, gelegen in of even buiten een Dorp, of wel buiten eene Stad, aan do spoorwegen van Utrecht, Gelderland, Overijssel of wel N. Brabant.— De beschrijving der Huizen en opgave van Huurprijs en Belastingen wenseht men franco te ontvangen&apos; onder letters N.&apos; P., adres do Firma R. C. MEIJER, Boekhandelaar, Kalverstraat, E 246, te Amsterdam. (19768) Op eene der Straten of Grachten, uitkomende op de Prinsengracht tusschen de Kruisstraat en Beerenstraat, wordt bij Burgerlieden felogenheid gezocht voor Een a Twee PERSONEN voor Kost en iiwoning zonder Ameublement. Opgave van Stand en Prijs onder Lott. B. R. C, bij den Boekhandelaar JOHs. W. BRAUN, Mol- Bteeg, G. 136, alhier. (19767) een mus iï mm\m, dat de beste referentiën kan opgeven, wenscht zich aldaar belast te zien met den verkoop van Hollandsche Genever, Stearinekaarsen, „aas, isiutirottmg, SpCcvijolli _rwtcn, Boonen, enz., op nader overeen te komen &quot;^**drtier,, Hierop reflecterenden worden verzocht ii™ gassr rranc°briovcn °nder het raott° s^ggir-</p>
</text>
