<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>—Fc ______ ______ Mk WW JQFiyitS,* &apos;fSf* ,¦.-_¦»*- --•&gt;.-• *I**-J -*-^--_ jeifS. f^____&gt; *** (f_|-_ &amp;¦«#_**i 1 ym.-fmm M __§_¦¦ _H_|&apos;•WH ¦ fW~ i b__i ¦ i k __r IK II El AlfllU I lAc. TENTOONSTELLING VAN SCHILDERIJEN, ENZ. VAN LEVENDE 11 __ E f* T 15 11 S. Opening 1 October, IAATSTE DAG van IA&apos;Xl&lt;:iIllli.« 15 September. HH. Kunstenaars worden opmerkzaam gemaakt op de bijzondere kansen van Verkoop, die deze Tentoonstelling , door de 1 KREIVIt-IM. TOT lliillKUtKUl, VAK Hl 1.1.111 VOE RUWSTE&quot;- , aanbiedt, en die hoogst waarschijnlijk dit Jaar nog uitgebreider zullen zijn. (19748) Deze nanhoouen der Vereéniging zullen grootendeels gedaan worden uit de eerste Inaendlng. IÜÏIIJ MÏi&quot;l__-l)RB.»_ißl| m-wa sLÜTlüiir Leiibchestmnt. 3de huis van de Lijnbaansgracht bij de Kruisstraat, Zeedijk , sde huis van de &amp;torm- Langeleidschedwarsstfaat, CC 32. CC 93, steeg, K 385. SYROOP VAN PUNSCHS, PER KAN f 1, IR HOOGER. Wijders tegen de civielste prijzen alle soorten van Fi}ne en Ordinaire Likeuren, Sterke Dranken en &quot;1* ij nen. __. J. W. H. VA_¥ IMEÏt 1HA1_S1__¥(18090) Oifttillnteiir en -..ikeiirstoker. IpA Naai-» Zoom-, Stik-, # _HmL en Rimpel- w; s-*3sa MACHINES. (§M SKVVINIi MACHINES ¦¦ ¦ -i-^l ¦¦ ¦ H *«i ¦¦ M \&amp;&gt;TS£)Ê?/ Tn het MAGAZIJN van AWKIIIIi » A\*t Hl I. 1 11-H ACRIT.E*», Damrak over de Papeolirn-, H 111, vindt men het uitgebreitlsfe assortiment van de meest geperfectioneerde &quot;.aal-, Zoom-, Stik» en Rimpel-jI_ACHI7.ES in 3© verschillende Soorten , tilt de beroemdste &quot;Fabrieken van A &quot;tl ER 1 R A , waaronder die van GROVER &amp; RAKKER, WHEELER * WILSON, J. M. SINGER en meer anderen. Tevens voorhanden H A KD-rtfA CRIMES _ f Bft , die voor J&apos; IO extra, kunnen ingerigt Iworden, om met den voet te bewerken. Kijde, Ratoenen en Linneo «.aren, benevens alle tot.de MACHINES behoorende fournituren zijn tot BILLIJKE PRIJZEN te bekomen. Reparatlën worden spoedig en tot f-ematigde berekening geeH&apos;ectueerd. |MSff* _¥aaiwork, mits van eenige beteekenis, wordt ter vervaardi*B^F ffing aangenomen. (19740) TiMNfiSiLFAPIER. lVoft* 150 Terseliïllende dessins der lVieuwste BI_H[A_¥GSI_LPAPI_ERI__¥ worden voor veel verminderde Prijzen opgeruimd. (19810) C. KON I C. 50 pGt. beneden Fabrieksprijs. 111.-i4TAfWHI.SHi: GR&lt;UOTE lITTEUHOOP V.an eene groote partij r.AIiASVKHIKA, I-OHSET.EI&quot;., «K-jAS, liARIVERH en lIOIT.AEHR, in de Warmoesstraat, J 611, bij de Visclisteeg. Wetrens groote geldschaarpjchtc in Dtiitschland, zoo heb ik van verschillende Fabriekanton GOEDERE!*, ontvangen, om dezelve voor hen tot geld te maken. O» e#n klein bvvvys te geven van de .goedkoopheid der Goederen noteer ik eenige Artikelen.. Victoria-Servfesen van 4 stuks, met&apos; 6 paar porseleinen Koppen en Schotels f 2.Atv, dito van 4 stuks, 6 paar met gouden rand op de Koppen ƒ2.90; Eijerdoppen 5 et.; Mostaardpotten met gouden rand 10 et.; geslepen Wijnglazen 15, 20 tot 30 et.; dito Likeurglazen 10, 15 tot 20 et.; Waterkaraifen 15 et.; Wijn- en lakeurkaratfen; verlakte Theestoof met Ketel f 1.25; twee Trommels met Blad 48 et.; Kofiijkist met toebehooren 36 et.; dito Theekist 25 et.; stalen Vorken 3&apos;, tot 6 et.; echte Tafel- en Dessertmessen per dozijn met balans &apos;./ 2; Compositielepels 8, 10 tot 15 et.; idem Likeur, 6 stnks 12 tot 15 et.; Kussisch zilveren Lepels en Vorken, vroeger ƒ 12, thans ƒ3.75 per dozijn; idem Suikerlepels 6, 8 tot 10 et.; per stuk; idem Suikerstrooijer 30 et.; porseleinen Gebakbordjes met gouden rand ƒl.lO per dozijn; eenige Pendules van af ƒ10.50; fijne Brillen voor alle gezigten, van 20 tot 60 et.; eene partij Poppen en Kinderspeelgoed werd voor alle prijzen verkocht; 1000 stuks diepe en platte porseleinen Borden 20 et.; echte Keulschc Eau de Cologne, groote Flacon 40, dito kleine 20 et.; Victoria-Filtreer-Koffijkan ƒ 1.10; porseleinen Kwispeldoors 13 et.; echte Fransche Zeep, 12 stuks 40 et.; «chte Cocoszeep 0 stuks 60 et.; echte Kliswortel-Olie en Makasser dito 16 et. de Flacon; Odeurspnitjes 16 et.; eene partij echte meerschuimen Sigarenpijpen, Portemonnaies, Sigarenkokers, Wandelstokken, Spoormanden en alles wat tot het vak behoort; mahonyhouteu Kapdoozen 60 et. Deze Goederen zijn ook te bekomen tot 10 September, op de Leliegracht, KR 81, bij de Keizersgracht. Kooplieden en Winkeliers genieten 5 pCt. rabat. « (19275)</p>
</text>
