<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND.</title>
	<p>AMSTERDAM, Vrijdag 9 Augustus.</p>
	<p>De Pruisische regering heeft woord gehouden; altlians wordt nu door bemiddeling der Nordd. Mg. Zeitung den volke bekend gemaakt, dat de vriendschappelijke betrekkingen tusschen Frankrijk en Pruisen geen oogenblik gestoord zijn, dat over Noord-Sleeswijk volstrekt niet is onderhandeld en hetgeen door de Presse van Weenen werd medegedeeld, omtrent de gesprekken tusschen den Heer v. Thile enLefèbre de Bebaine volkomen uit de lacht is gegrepen.-Al ware ook niet van te voren aangekondigd, dat een der Pruisische dagbladen eer» lang der Fransche regering het genoegen van zulk eene verklaring zoude doen, dan nog twijfelen wij er aan of de tegenspraak der Nord-Deulsche onvoorwaardelijk geloof zou vinden en iedereen thans overtuigd zou zijn, dat er hoegenaamd niets is gebeurd, dat aanleiding zoude hebben kunnen geven tot de verbalen, welke onlangs weler gansch Europa hebben verontrust. Dat de Fransche regering //indrukken heeft medegedeeld&quot; werd erkend, zelfs door den Constitutionnel en dit zal dan ook wel niet door de Pruisische regering worden gejoocliend. Nu kan men met de Nord-Deutsche aannemen , dat deze mededeeling volstrekt niet de beteekenis had, die het publiek daaraan wilde toeschrijven, maar dan blijkt nog te sterker hetgeen meermalen werd betoogd, dat niet de zaak op zich zelf voldoende was, om de algemeene onrust te regtvaardigen, en deze dus zijn oorsprong vindt in den toestand, waarin Europa op den oogenblik verkeert. Thans is het wantrouwen weder geweken, maar er is geene de minsto reden, waarom het niet morgen reeds zou</p>
	<p>terug keeren. Voor het overige blijlt de opmerking van de Temps in hare volle waarde, dat het beter ware zich te onthouden zelfs van de mededeeling van indrukken, indien men van te voren weet, dat daaraan toch geene waarde zal worden gehecht. Telegrammen uit Londen melden, dat het Engelsche kabinet in zake de reformbill, de zijde heeft gekozen van het Huis der Lords, hetgeen het Huis der Gemeenten niet belet heeft al de wijzigingen op eeue na te verwerpen. Behouden bleeft het amendement, waarbij bepaald wordt, dat de kiezers, iv gemeenten van drie vertegenwoordigers, slechts twee stemmen zullen uitbrengen. lets dergelijks was vroeger reeds van liberale zijde voorgesteld en daartegen was dus het minste bezwaar. Verworpen zijn de verdubbeling van den census voor copyholders en long-leasholders en de invoering van stembriefjes. Laatstgenoemde bepaling zou, vreesde men, tot veel misbruik aanleiding geven, en met name het omkoopen der kiezers bevorderen. Wat thans verder geschieden zal wordt niet gemeld, waarschijnlijk zal een nader overleg met het Huis der Lords worden beproefd. Althans is het bijna niet denkbaar, dat men voor de beslissing van punten van zoo betrekkelijk gering belang, de toevlugt zal nemen tot eene ontbinding van het parlement.</p>
	<p>De Staats-Courant van heden bevat een koninklijk besluit van 6 Aug. 1867, N°. 66, waarbij wordt bepaald, dat de tegenwoordige vergadering van de Staten-Generaal zal worden gesloten op 16 dezer, des namiddags ten 2 ure, en de minister van binnenl. zaken wordt gemagtigd, om zich op het genoemde tijdstip te begeven in de vergadering van de Staten-Generaal, ten einde in vereenigde zitting der beide Kamers de vergadering in &apos;s Konings naam te sluiten.</p>
	<p>De minister van binnenl. zaken heeft ter kennis gebragt van belanghebbenden , dat, ten behoeve der in uitvoering zijnde werken op Belgisch grondgebied te Hocht, de stremming der scheepvaart op de Zuidwillemsvaart van de nieuwe sluis beneden Maastricht tot Loozen moet blijven voortduren tot en met 24 Aug. e. k., en zulks ter vermijding eener tweede aftapping, welke anders voor die werken zou worden vereischt.</p>
	<p>Openbare vergadering van den raad van state, afdeeling voor de geschillen van bestuur, op 14 dezer des voormiddags ten Uure.</p>
	<p>De vijfde muziekuitvoering, te geven door het corps muziek der schutterij in het Plantsoen nabij de Willemspoort, zal morgen (Zaturdag) plaats hebben, dss namiddags van&apos; 6 tot 8 ure.</p>
	<p>Het prov. geregtshof alhier heeft eergisteren A. G. scliuldig verklaard aan diefstal in de aanhoorigheid vaa een bewoond huis, met inkliniming gepleegd, en drie eenvoudige diefstallen.en hem veroordeeld tot een jaar eenzame opsluiting met de kosten; en gisteren H. H. en J. F. L. L. schuldig verklaard: den lsten aan twee diefstallen als kronbediende van een schuitenvoerder, van goederen hem als zoodanig toevertrouwd, en den 2den aan een dergelijken diefstal en hen veroordeeld, den lsten tot een jaar en den 2den tot zes maanden cellulaire gevangenis met de kosten.</p>
	<p>Wij ontvingen het eerste verslaag van de Maatschappij: Nut van van den Javaan.</p>
	<p>Toen de maatschappij op 28 Augustus 1866 werd opgerigt, telde zij niet meer dan 160 leden, hier en daar verspreid, en haar eerste levensjaar moest zij besteden, om correspondenten te winnen, die zich wilden belasten met de taak om den aard en de bedoeling der maatschappij in het licht te stellen, haar aan te bevelen bij onverschilligen, haar te verdedigen tegen vooroordeel en misverstand, waarmede zij te worstelen had, omdat men haar verdacht van partijgeest en partijbedoeling. Na een jaar bestaan te hebben, telde de maatschappij reeds ruim 850 leden, onder wie vele mannen van gezag en naam op zedelijk, godsdienstig, staatkundig en wetenschappelijk gebied; i-bewijs genoeg,&quot; zegt het bestuur, //dat door de kern der natie het doel en streven der maatschappij niet als eene illusie, als eene onbereikbare utopie wordt beschouwd, al is de verbastering ook nog zoo groot, waartegen wij strijden willen.&quot; Er hebben zich tien afdeelingen geconstitueerd, als: te Meeden met 51, Zwolle 24, Sneek 52, Alkmaar 51, Dordrecht 52, Arnhem 65, Groningen 50, Dokkum 15, Schagen 20 en Enschedé met 27 leden. Op nog andere plaatsen bestaat uitzigt op het vormen eener afdeeling. Door 54 personen is het correspondentschap der Maatschappij aangenomen. De financiële toestand der maatschappij is, de geringe contributie in aanmerking genomen, niet ongunstig. Zal er echter iets degelijks tot stand komen en met vrucht in de rigting der maatschappij gehandeld worden, dan is er boven eene aanzienlijke aanwinst van contribuerende leden ook geld noodig. Het hoofdbestuur doet daarom een beroep op gegoede landgenooten. Reeds heeft het ter bevordering van het doel, dat de maatschappij beoogt, eenige giften ontvangen.</p>
	<p>Naar men verneemt heeft de Heer Mr. J. P. Amersfoordt zijn ontslag gevraagd als burgemeester van Haarlemmermeer.</p>
	<p>Men schrijft nit Drenthe aan de Arnh. Ct. Eindelijk begint de verhuizingskoorts ook Mer het hoofd meer op te steken.</p>
	<p>Waren er in het begin dezes jaars een 30 personen uit de veenstreken naar Amerika vertrokken, nu gaat een tweede transport derwaarts, dat ongeveer 80 koppen telt en uit verschillende hoeken der provincie zamenkomt. Er zijn enkele welvarenden onder die verhuizenden, maar de meesten zien, hoewel hun brood hebbende, hier geen kans om tot zekeren welstand te geraken en willen daarom in Noord-Amerika beproeven of het werk er beter loon geeft, Wij rekenen dat het gezelschap Drenthenaren, hetwelk met September op reia gaat, een ƒ20,000 meeneemt, behalve de kosten der reis, die voor ieder persoon op f 120 a 150 (kinderen half geld) te staan komen. Als er nu van de straks vertrekkenden goede berigten komen, staan&apos;er weer een 50tal op sprong om te volgen.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 8 Ang. Z. M. de Koning heeft heden ochtend den nieuw benoemden minister van koloniën, den Heer J. J. Hasselman, zeer langdurig ten gehoore toegelaten. .. — HH.KK. HH. f rins en Prinses Hendrik, met gevelg.zijn heden met den trein van 1 ure uit deze residentie naar Soestdijk vertrokken. — Z. K. H. de Prins van Oranje heeft zich heden ochtend, vergezeld van HD. adjudanten Jhr. de Koek en Grizaar, naarde omstreken van Haarlem ter jagt begeven. „_._,___•__ — Van de twee eseadrons huzaren, die, ten gevolge der veeziekte, sedert geruimen tijd op verschillende plaatsen In deze provincie gedetacheerd waren , is gisteren een eseadron alhier geretourneerd. Het andere wordt eveneens spoedig terug verwacht. _ Dezen ochtend is door den dienaar van politie Kuitems uit het kanaal bij de laatste brug opgehaald een mannier, wiens naam nog onbekend is. Met den meesten spoed naar het commissariaat van politie te Scheveningen gebragt, zjjn aldaar door de geneeskundigen Bausch en Spille alle middelen, die de kunst aan de hand geeft met volhardenden ijver beproefd, om bij den drenkeling de levensgeesten .on het zijn, nog op te wekken, doch te vergeefs. De chakot en dé wapening zijn nog niet terug gevonden. Op den ongelukkige is niets gevonden wat tot nadere inlichting zou kunnen strekken. Hij was geschoeid met laarzen, buiten model en zijn linnen ongemerkt. KRIMPEN a/d. IJSSEL, 7 Aug Heden is alhier met het beste gevolg te water gelaten van de werf de Hoop, van den seneepsbouwi meester C. van der Giessen, een ijzeren Rijnschip, groot 7000 cenj tenaars of 175 laste», gebouwd voor eene Duitsche maatschappij.</p>
	<p>UTRECHT, 8 Aug. Gisteren „jn door het provinciaal kerkbestuur van Utrecht, na afgelegd examen, tot proponenten bevorderd deHH. W. v. Dis en S. de Jong, en heden de HH, P. J. Romijn en E. F. Kruiiff, allen theol. candidaten aan onze hoogeschool. * MEPPEL, 8 Aug. Zondag avond jl. is de jongeling A. H. T. te Uffelte bij het naar huis gaan, op eene verraderlijke wijze met een mes zoodanig gewond, dat hij, in geheel bewusteloozen toestand, den dader niet heeft kunnen aanwijzen, die dan ook tot heden, trots alle aangewende pogingen , onbekend is gebleven. ROERMOJSD, 7 Aug. Heden heeft de plegtige opening der metalen brug over de Maas alhier plaats gehad. Bij die plegtigheid waren de ministers van binnenl. zaken en van justitie, de commissaris des Konings en andere ambtenaren tegenwoordig. De geheele stad is in feestgewaad getooid; openbare volksfeesten, concerten, enz. volgen elkander op en worden morgen I vervolgd; gisteren en heden hebben groote dinés plaats gehad, terwijl de stad van vreemden als het ware wemelt. Nimmer zag men hier zulk een feest en zooveel opgewondenheid. * MAASTRICHT, 8 Aug. Z. Exc. de minister van binnenl. zaken, die met zijn ambtgenoot van justitie tegenwoordig is geweest bij de op gisteren te Roermond plaats gehad hebbende plegtige opening van de metalen brug over de Maas, bragt hoden een bezoek aan de hoofdplaats van het hertogdom. De heer commissaris des Konings vereenigde bij deze gelegenheid de hoofdambtenaren en eenige uitverkorenen aan zijnen disch en de burgerij gaf een bal bij inteekening ter eere van den Heer Heemskerk, waarop men ook gaarne den Heer Mr. Borret gezien had. Morgen zal de OHd-minister, procureurgeneraal Mr. -trens, aan Z. Exc. een dejeuner aanbieden te Valkenburg en zal Z. Exc. de kasteelen en buitengoederen, alsmede de fabrieken van den Heer Petrus Rogout, gaan bezigtigen, en des avonds van hier langs den staatsspoorweg naar Breda vertrekken.</p>
</text>
