<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLANDSCHE BOUW-MAATSCHAPPIJ. De Raad van Bestuur van bovengenoemde Maatschappij zal op Vrijdag 23 dezer, ten 12 ure, in het Locaal Eensgezindheid op het Spui alhier, bij Inschrijving AANBESTEöEN: H-t DtMPIvN van een g,-deelte dn- Siiig-.gracht li, het Boi werk Oo&gt;teiblok hui--. Het Bestek zal, tegen betaling van 50 Cents, verkrijgbaar zijn aan het Kantoor der Maatschappij, hoek Hoogesluis, Z 60, terwijl aanwijzing op het terrein zal worden gedaan op den 21 sten dezer, des Voormiddags ten 11 ure. Amstehdam, 6 Augustus 1867. (18791) AANZIENLIJKE VERKOOPING VAN ONROERENDE GOEDEREN. Ten overstaan van de Notarissen Mr. J. G. VEENING, te Almelo en F. WESSELMAN, te Wierden, zal op Donderdag den 15den Augustus e. Fc worden Ingezet en den 22sten Augustus daaraanvolgende telkens des Namiddags ten 3 ure, ten huize van den Heer W. BACKER, aan de Markt te Almelo, in het Openbaar worden Verkocht: DE HA VEZATHE j_ wemmmmmci. bestaande in eene nieuw gebouwde HEEREKHUBZïiSIOE met marmeren Vestibule en Gangen, onderscheidene Vertrekken, alle geplafonneerd en voor een groot deel van marmeren Schoorsteenmantels voorzien, waaronder een ruime Zaal met Balcon, waarin zich een nieuw uitgezocht Ameublement bevindt, dat door den kooper kan worden overgenomen tegen nader overeen te komen prijs; twee BOUWMUL-EN met Stalling en Remise, acht Boerderijen, Park, Wandelingen, Visscherijen, Vrucht- en Moestuinen, opgaand Eiken-, Beukenen ander Hout een en ander aangenaam gelegen in de Gemeenten Wierden en Hellendoorn, onmiddellijk aan den Straatweg van Zwolle op Aiiiielo en aan de Rivier de Regge, op eenige minuten afstands van hot welvarend Nijverdal en groot ruim 200 Bunders. Voorts het regt van Collatie tot beroeping van een Predikant te Rijssen. Dit Landgoed zal in Percéelen, Kolommen en massa worden geveild. De gedrukte Notitie-Boekjes zijn op franco aanvrage tegen betaling van 30 Cents te bekomen bij deu Boekhandelaar J. T. SOMMER, te Almelo. Aanwijzer EGBERT TOEF, op den Huize Eversberg. (18238)</p>
</text>
