<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_P____Ft^ TPïTllJß&apos;&apos; DER EERSTE NEDERL. VEENIIAATSCHAPPIJ. VRIJ AAN HUIS. Minder dan 1000 Ps ƒ7.— per 1000 Ps. Per 1000 ii .6.50 ii ii n Bij groote hoe veelheid, iets minder in Prijs. ABUYS Jr. &amp; C°. Eeguliersgracht bjj de Keizersgracht, X 506. (18983) Mm bekroond lil WEREIDTEÉOOIILtiG te Parijs 1867. Exportatie GOULMY&apos;S HOLLANDSCH EN GECONCENTREERDE BOUILLON, GEOOTEOIJEERD DOOR Z. M. DEN KONING, le verkrijgen in Victualiën-, Comestibles- en Confituriers-Magazünen door het geheele Rijk. &quot; Dit EXTRACT onderscheidt zich door zijn bijzonder geurigeu en zuiveren Vleescbsmaak, welke men in de verschillende buitenlandsche iroclucten mist; zoo als dit onder anderen is bevestigd geworden door 7_i. -t^-S-t^?»11*810- MAATSCHAPPIJ TER BEVORDERING VAN NIJVERHEID, in de maand Julij te &apos;s HAGE gehouden. Daarenboven is het scheikundig onderzoekt en wordt door Geneeskundigen alom aanbevolen. De Kon. Ned. Marine, die zich van deze fabriekaten sedert een zevental jaren uitsluitend bedient, en de gedane leveringen sedert 3 jaren ten dienste der Keiz. Fransche Marine zijn de beste waarborgen voor deszelfs deugdzaamheid in alle klimaten. PARIJS, VAZ &amp; Cic (Rue d&apos;Enghien). NB. Men lette op Etiquette en Handteekening, om die met anderen niet te verwarren, &apos;s Hertogenbosch. p. «. GOULMY, Hofleverancier 09060) en Leverancier der Kon. Ned. Marine. TOURISTEN. Een liefhebber van Reizen, van middelbaren leeftijd, wenscht in kennis te komen met andere LIEPHEBBERS om gezamenlijk eene REIS naar EGYPTE en verder ZUIDWAARTS in AFRIKA te maken. Adres franco onder het&apos; Motto TOURISTEN bii de Boekh. M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat, E 50. (19044) Men VRAAGT voor eene SOCIËTEIT van ongeveer twintig Leden «._l»ï_- t«iel.£enheid to* het houden van WEKELIJKSCHE BIJEENKOMSTEN, op WOENSDAG AVOND. Kamerhuur wordt met vergoed, doch kan de Verhuurder bij eene goede Bediening van eene drukke Opkomst verzekerd zijn. Reflecterenden gelieven zich te adreseren met franco Briefjes onder Lett. A. Z. bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; Zn., Beurssteeg, E 188, aJhier. M-n_&gt;\</p>
</text>
