<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. Nederlandsche Kolonien. OVERLAND-MAIL (VIA MARSEILLE)</title>
	<p>BATAVIA, 27 Junij.</p>
	<p>Aan het Algemeen Overzigt van h,t N. B. 11. ontlecnen wij het volgende: Omtrent de uitwerkselen der aardbeving van 10 dezer, die zich over gehee&apos;. Java en op Bali heeft doen gevoelen, is te melden dat de residentie Djocjocarta verreweg het zwaarst heeft geleden; alleen de schade van particulieren in die residentie wordt op vier millioen gulden begroot en het aantal dooden op ongeveer 300 geschat, waaronder 13 Euro. eauen. Ook de residentie Bagelen werd zeer geteisterd. Dat deze ontzettende ramp, en de daardoor ontstane radeloosheid, in de residentie Djocjocarta voor gebrek en voor ongeregeld - £ helen doet vreezen, spreekt van zelf. Het is nog niet bekend ol&apos;de regering voornemens is om tusschenbeiden te komen door het verleenen eener zoo krachtige hulp, als zij alleen in staat is te verschaffen. De liefdadigheid van particulieren heeft wel iets gedaan, üoch dit is als een droppel in aen emmer bij hetgeen gedaan moet worden om de ergste gevolgen van het kwaad te voorkomen. Bovendien heerscht op Java vrij algemeen het gevoelen, dat de overtollige opbrengsten van dat eiland, die plegen gebezigd te worden tot leniging van den nood van het moederland, thans veeleer tot leniging van eigen nood behooren te worden aangewend. Men hoopt dat dit gevoelen ook door Z. Exc. den Gouverneur-Generaal aangenomen en iv toepassing gebragt worden zal. De woede der reactionairen in Nederland, wegens het gemoedelijk schrijven van een correspondent der i\&apos;ieuwe Holt. Cow-., is bespot telijk. De heer P. Mijer moge het hun niet in aila opzigtan naaiden zin maken, hetgeen ook waai lijk niet te verwachten ?as, zeker is het, dat hij evenmin de man geworden is of uoit worden zal naar het hart der Indische liberalen.</p>
	<p>De benoeming van den Heer Mr. Pels Rij eken tot lid in den Raad van Indie, hoezeer onverwacht, zou op zich zelve voikomene goedkeuring vinden, indien daardoor niet de meerdere aanspraken vau anderen waren voorbijgezien., De Heer Pels Eijcken heeft zich als K&apos;gtsgeleerde een uitmuntenden uaain verworven, en zijn karakter verdient hoogachting. Hij Btaat als een man van vaste beginselen, en als gematigd-liberaal te boek. Het onverzocht ontslag van den Heer Keuchenius, en de zonderlinge bewoordingen van het desbetreffend besluit, vinden daarentegen algemeene afkeuring, zelfs bij de vrienden van den Heer Tra_ranen die zijne medewerking hiertoe diep betreuren. De Heer N. A. E. Arriëns, laatst gouverneur der Moluksche eilanden , is benoemd tot resident van E-gelen. De directeur van het binnenlandse- bestuur, de Heer M. H. J. Kollmann, heeft tot herstel zijner ernstig geschokte gezondheid een verlof naar Europa aangevraagd; wie zyu opvolger zal zijn, is nog onbekend. Men spreekt van den Heer van Bloemen Waanders, rerideut van Cheribon.</p>
	<p>Op wetgevend gebied is niets van belang verrigt. Alleen is de laatste alinea van het koninklijk besluit van 7 November 1866, betreffende de uitbesteding van suikercontracten, die vroeger weggelaten was, thans op last van het opper bes-tuur iv ee_ig_ns gewijzigden vorm afgekondigd. Groote verslagenheid is hier veroorzaakt do_ den moord, op een der beste officieren van het Indisch leger, een kapitein dsr infanterie, gepleegd door een inlandsch soldaat, naar beweerd wordt nit wraak wegens eene hem opgelegde straf. Het is eea treurig verschijnsel , dat de insubordinatien bij het leger in den laatsten tijd steids veelvuldiger worden. De redactie van dit blad zal met 1 Julij e. k. overgaan op den heer Jhr. Mr. A. van der Does de Bije, Advocaat en I&apos;rocureur te Batavia, mede-redacteur van het lintn-eh T.jduclinft nm het Jlujt. SOEIiABA-JA, 11 Junij. Gireren ochtend omstreeks 4 ure werd.u verscheiden inwoners hier ter plaatse uit hunnen slaap gewekt door eeue zacht schommelende regelmatige beweging, welke ü&apos;imiïadelijk deed denken aan aardbeving. Alhoewel de beweging vrij hevig was, kon zij echter niet schokkend genoemd worden, waaiaah het zeer waarschijnlijk is toe te sGhrijveu, dat men van oügeluklen door instorten van woningen hier verschoond is gebleven. De Roomsch Katholijke kerk alhier heeft veel geleden, zigtbaar aan eeue aanmerkelijke scheur der muren, welke echter van buiten niet te ontwaren is.</p>
	<p>Een dag te voren waren er reeds berigten ingekomen, dat de berg Walirang (Semiroe) rookkolommen uitwierp, welke den lOden door eëne uitbarsting van vuur vergezeld gingen, maar slechts gedurende een paar minuten. I)e gevoelde aardschudding was derhalve een zeer natuurlijk gev»lg van het in werking komen van een vuurspuwenden berg; — echter niet van den Semiroe, maar wel van dea Merapi, zoo ala blijkt uit de ontvangen telegrammen van Djocjocarta.</p>
	<p>Ir-. Te&apos;, eq-nm. KEDIRIE, 10 Junij. Heden ochtend omstreeks 4 ure -werd hier een hevige schok van aardbeving gevoeld, welke één minuut aanhield: veel schade aan gebouwen. &apos;Ze. Telt gui ui.</p>
	<p>MODJOKERTO, 10 Junij. Omstreeks 4i ure gevoelde men hier twee schokken vau aardbeving: de beweging was horizontaal van het zuidwesten naar het zuidoosten, waarschijnlijk een gevolg van eene uitbarsting van den Kloet, even als iv Mei i 865. — Geene ongelukken zijn te betreuren. Ze. Telegram.</p>
	<p>SOERAKARTA, 10 Junij. Heden ochtend omstreeks 4 uur, 10 mii.uten, gevoelde men hier eene vrij hevige aardbeving, vergezeld van een onderaardsch gedruisch; sommige woningen kraakten vau den schok; van ongelukken heeft men tot nog toe niets vernomen. ! ie. Telegram PROBOLINGO, 10 Junij. Eene hevige aardbeving werd hier ge- &apos; voeld &apos;s morgens ten 4£ ure, horizontaal. Geeneongelukken. ___^_ TJ.igra.in. DJOCDJOCARTA, 10 Junij. Vreesselijko aardbeving. Vele dooden. Onberekenbare schade. Algemeene schrik en ontsteltenis. {Suer. Cour.) Uit DJOCJA zijn de volgende berigten ontvangen. &quot;De suikerfabrieken Padoang, Barongan en Pierrct, en de indigofabrieken Selakan, Soeragedoog, Tatodjoong Tirto en Ngoto üijn ge- i heel, en de suikerfabrieken Kandjang en Bantool, benevens de indigo- ! fabrieken Deeraanga, Djattie en Rewoeloe gedeeltelijk vernield. Allo fabrieken van Weijnschenk op twee na, en drie fabrieken van Klaring zijn verwoest; de schade van eerstgenoemde wordt op meer dau 4i ton geschat. Alle andere fabrieken hebben min of meer ge- ! leden.&apos; Zeventig wagens van den Sultan zijn er vernield. — In Djocja en omstreken heeft men reeds 500 dooden gevonden, waaronder 12 Europeanen; het aantal gekwetsten is onbekend. Van de Chinezen zijn er velen omgekomen; men heeft zelfs huisgezinnen, die van de 13 personen 10 verloren hebbon. Het meest heeft Zuid- i Djocja geleden. Ais eene bijzonderheid dient vermelding, dat er geen enkele boom ontworteld&quot; is. De weg naar Solo is gespleten, zelfs &apos; hier en daar zoo diep, dat men er een vrij langen wandelstok in kan steken zonder beneden grond te voelen, en ter breedte van 2 voet; de passage met rijtuigen is echter niet gestremd. Op sommige plaatsen zijn de wellen geheel verdroogd; op andere plaatsen zn_ nieuwe wellen ontstaan. iSij het begin der aardbeving was het water van (enige rivieren warm, en rood gekleurd; de rivierstand was hoog. Zware aardverschuivingen en verzakkingen hebben er plaats gehad, vooral op Megoewo; daar heeft men verzwakkingen van vier voet. Gronden zijn er in massa opgeheven; men treft zelfs over eene loopende lengte van vier paal golvingen aan. Op vele plaatsen borrelt vulkanisch slijk ep. Bezuiden de dessa Kembang ontstond op het moment der aardbeving, een soort wel, die een stroom vormde gelijk aan een kali, het water daarvan was koud. Die wel is later weer gesloten, doch een kom water van p. ro. 2el middenlijn en één el diepte is er blijven staan.&quot; j Voorbij Tankisan op de hoogte van Tandem begint de weg vol met scheuren te z\jn; de rijtuigen moeten daar om die reden over de dijken heen, door het water. De Gonvernements-post te Prambanan is geheel in een puinhoop veranderd, en de Pasangrahan (het lusthof van den Sultan) ligt tegen den grond. De daarop volgende post Sambiligi echter heeft volstrekt niets geleden, en dan komt men te Djocja, waar de verwoesting zoo ontzettend is. In het Chinesche kamp aldaar zijn reeds 66 lijken gevonden; het aantal geblesseerden is zeer groot. Hoeveel Javanen er omgekomen zijn, weet men nog niet, doen dit is bekend, dat er alleen op Passar Gedeh 236 het leven hebben verloren. Van Europeanen zqn slagtoffers der ramp geworden: Mevr. Schnijder en 1 kind, Mevr. C. Enger en zoontje, Mej. Budding, de Heer r. Dijk en kind, de Heer Dom met vrouw en kind, Mevr. de Wed. Bestelmeijer, terwijl de Heer Busken Haet met vrouw en kind, alsmede Mevr. Id gewond werden. Van Tjilatjap deelt men deze bijzonderheden mede: *De eenige bijzonderheid, die uwe aandacht eu de publiciteit waardig is, betreft de zware aardbeving, die zich alhier op gisteren morgen ten 4% ure (Maandag 10 Junij) deed gevoelen. De rigting der beweging was vau het Noorden naar het Zuiden, langzamerhand overhellende tot Zuidwest eu duurde 2&apos;, minuten. Die beweging was zóó onregelmatig golvend eu later cirkelvormig, dat men moeite had op de bee-_en te blijven staan. Aan huizen en meubelen is veel schade veroorzaakt.</p>
	<p>Het Gouv. koffij pakhuis schijnt tot dusverre het meest geleden te hebben. Het huis vau den militairen kommandant heeft iv het militaire kampement het ergste geleden, bijkans al de muren zijn doorgescheurd. De beweging werd ook aan boord der op de reede liggende schepen mot hevigheid Waargenomen; de schippers dachten alten, dat zij tegen den grond kwamen. De forten op Noes-kauibaugan hebben, z gt men, ook min of meer geleden. Het gedruisch der&apos;bosschen van Noesakanibaitgau was oer verdoovehc. Officieren, die de aardbeving te Willem 1 hebben bijgewoond, beweren eenparig, dat die niet in coinparatie kwam met hetgeen zij thans oudervonden.</p>
	<p>(Jok in het Demaksche en de geheele Residentie Japara heeft, zooals ons na blijkt, de aardschudding gewoed. Van de vele berigten, waarmede belangstellende lezers uit die streken ons vereerden, plaatsen wij er een uit Koedoes: &quot;In het Koedoesche heeft zich de aardbeving wel degelijk doen gevoelen-, het was even vóór half vijf, toen ik letterlijk wakker geschud, mij naar buiten en naar de fabriek haastte. De grond schokte nog onder mij; een mandoor, die bij den molen op eeh bankje stond, werd er afgeworpen, terwijl de tjiugbakken, die Oost en West geplaatst zijn, overstottten. Het is zonderling, dat bij zoon hevigen sioot niet alleen de liooge schoorstceuen niets geleden hebben, maar zelfs van de machiuerïen niets uit verbaud is geraakt. Van ongelukken is mij niets bekend.&quot; Schade van belang is om de O¦«t, over het geheel weinig aan-</p>
	<p>Uit Soerabaija meldt men : &quot;In den Oosthoek weinig ongelukken, ofschoon bijna overal de schokken gevoeld. In Ketliri zijn vijf dooden en gewonden; de fabriek Modjopangoong heeft veei geleden. Bij Toèlong-Agong is er in den weg een scheur ontstaan, waai uit modder opweit. De KJoet is stil: uit de Bromo, Weiiran en Smeroe rijst weinig rook. De rigting van de aardbeving was van het Z. W. naar het N. O.&quot;</p>
	<p>Door den gouverneur-generaal van Nederl. Indie zijn de volgende beschikkingen genomen:</p>
	<p>Civiel Departement. Benoemd: Tot lid bij de plaatsel. connn. van onderwijs te Palembang W. Rijken . tot resid. van Bagelen N. A. E. Arriëns; tot secret, der resid. Padangsche Bovenh, tevens venduin. aldaar A. P. v. Leeuwen; tot secret, der resid. Bezoeki C. W. Walboehnr, tot a ispir.-ingen. bij den waterstaat en &apos;s lands publieke werken J. van Velzen; tot lsten onderw. aan de gouv. lagere school te Samarang W. Meijer; tot lsten onderw. aan de R.C. weeshuisschool te Samarang A. J.L.Lempe; tot omgaand regter in de lste op Java Mr. J. v. d. Paut i tot lid van den raad van justitie te Samarang _ _ u _ &apos; Jongh; tot pres. der wees- en boedelk. te Makassar A.W. Bethbeder; tot lid van het bestuur over het weduwen- enweezenfonds van burgerl. ambten, in Ned. Indie E. J. P. Storm van &apos;s Gravesande; tot lid van den raad van justitie te Batavia Mr. H. N. Grobbée; tot adsp.-translateur bij het translateurs-bureau voor de Jav. taal te Soerakarta C. D. Winter, tot élève-transl. V. W. Dappert; tot secret, en thesaurier bij de commissie tot onderst, van behoeftige Christenen in de Bataafsche afdeeling W. H. Sncthlage. Ontslagen.- Op verzoek eervol, wegens vertrek G. Warnar; eervol, wegens vertrek C. E. Koch. Ontzet: Uit zijne betrekking, deadvoc. enproc.bij het hooggeregtshof van N. I. Mr. Z. H. M. Bachiene.</p>
	<p>Verleend: Een tweejarig verlof naar Nederland,wegens ziekte, aan ded commies A. Keiler; wegens ziekte, am den pakhuism. C. L. C. von Salomon; aan den ambten. U. W. Lucardie; naar Europa, wegens ziekte, aan den ambten. Mr. ƒ. C. J. van der Schalk; naar Nederland, wegens ziekte, aau den commies-ontv. J. E. Engelenburg. Militair Departement. Benoemd: Bij de inf.: tot 2de luits. J. Surbar, H. B. van Dam en C. H. Immink; bij de-dm. tot 2le luit.-kwartierm. W. Beriier de Prairie. Bevorderd: Bij de inf.: tot lste luits. J. F. van Mansvelt, J. G. Mij er en W. J. J. Rijiiuers; bij do adm.: tot kapt.-kwai-tierm. G. L. C. F. Hees, tot 1 ste luit.-k wartierm. F. E. Muller.</p>
	<p>Verleend: Een tweejarig verlof naar Nederland, wegens ziekte, aan den lsten luit. der artill. W. R. L. F. Schultze; wegens ziekte, aan den kapt. der inf. P. F. C. G. Heldderich. Marine Departement. Belast: Met het bevel over den gouv.-stoomerKapoeas L.C. van der Eijke; met idem over idem Boni H. van Santwijk. &apos;Ontslagen ; Op &quot;verz., eervol, de gewez. 2de stuurman bij de gouvernem. marine P. Sorineveld.</p>
</text>
