<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOOGERE BURGERSCHOOL. (OPENBARE SCHOOL VOOR HANDEL EN NIJVERHEID.) De Ondergeteekende berigt, dat het 2HE ADltf ISSIE-EXAIUEI. voor hen, die als Leerlingen van de School wenschen toegelaten te worden, zal plaats hebben Maandag 19 Augustus, des morgens ten 9 ure, in het Schoolgebouw, Keizersgracht RR 209; zij worden verzocht zich daartoe schriftelijk bij den Ondergeteekende aan te melden. D. VAN LAMMEREN MATTHES. (17936) Directeur. VROUWELIJKE GTMNASTEE. GEXs. VIROW hebben de eer kennis te geven, dat hare School voor VROUWELIJKE GYMNASTIEK VERPLAATST is naarde Reguliers dwarsstraat bij de Botermarkt X 342. (18868) De ÓJKSUS opent, 12 Augustus a. s. De Inrigting staat onder toezigt van een Dames-Comité, bestaande uit Mevr. FOCK—UI.TTENHOVEN, Mevr. &apos;s JACOB—VAN LENNEP, Mevr. VAN EEGHEN— BIERMAN, Mevr. BIBEN-ARDESCH, Mevr. KOOL-PORTIELJE. AMSTERDAMSGHE~ . KIIMLtIE Sf SIH!11I« tot Bescherming van Bieren. Heeren LEDEN worden uitgenoodigd tot bijwoning der VEWCADERIN-r, die zal gehouden worden aanstaanden DINGSDAG, des avonds ten 8 ure, ten huize van den Heer KRASNAPÜLSKY, in het A ieuwe Poolsche Koffijhuis , Warmoesstraat, J 64. (19062) HET BESTUUR. AARDBEZIEH-PLANT\ Voorhanden in de Kweekerijen van JACs. .SUKRISSErV ÉN ZÖOr¥, te Naarden, eene Collectie van 30 der beste en nieuwste soorten dezer zoo geachte Vrucht. De verzending dezer Planten heeft plaats in Augustus en September en ook in het Voorjaar. De Catalogus N°. 8. die op franco aanvrage gratis verkrijgbaar is, bevat de namen en beschrijving. Thans worden de uitmuntende nieuwe soorten aangeboden, als N°. 41 Dr. Nicaise(grootste Vrucht) a/7.50; N°. 42—51 f 4 a/5 en de overige soorten tegen f 1.50 a ƒ2.50 per honderd stuks. In het Voorjaar worden de prijzen van de laatsten iets hooger. (18348) Wordt ouder billijke voorwaarden TER OVERNAME aangeboden, in eene der steden van Limburg: Eene druk bezochte en steeds toenemende MI_SS.BES-C_lööL, waar onderwijs gegeven woidt in het Nederiandsch, Fransch, Duitsch en Handwerken. Adre* met franco brieven onder de lett. A. Z. bij den Heer W. H. KTRBERGER, Boekhandelaar te Amsterdam. &apos; (!B&lt;US) boer- m wmmmaT v_. A. ÏÏGO.EHBÖQI, Oude:-ij,!s Ac terlui&apos;.wal hij &lt;le Slool&apos;stt-esr, __. R 461, ra AMSTERDAM. &quot; {IGJ^)</p>
</text>
