<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>Gepraaid, 16 Junij; op 3&quot; N. Br., 27° W.L.: PaulJohan.Kooij,Newc. n. Singapore. — 3 Julij, op 11° 30&apos; N. Br., 25° 37&apos; W.L.: Ned. bark Augusta, Tinholt, Amst. n. Bat. — 6 Julij, op 21° N. Br., 28° W. L.: Lida v. &apos;t iloff-12 Julij, op 44° N. Br., 23° W. L.: Twee Gezusters, Bemolt, Newc. n. Singapore. — 4 Aug, op de hoogte van Texel, Fenna Scheltens, Drent, Bristol n. Koningsbergen. — 6 Aug., bij de Hundert, Doelwijk, Hoefman en Vrede, Huyser van Rheenen, beide v. Amst. n. Bat. Gepraaid, 6 Julij; op 7° 32&apos; NBr., 23° 49&apos; WL., India Packet, Diepermg, id. n. id. — 8 Julij; op 10° 53&apos; NBr., 24° 54&apos; WL., Concordia, v. Zanten, St. Helena n. Londen.</p>
	<p>ROTIEEDAM, 8 Aug. Volgens ontvangen particulier berigt, was het Nederiandsch nieuw gebouwd sdiip Hollandstrouw, kapt. Braver, van Rott. n. Bat., in dato 27 Junij jl., op 16° 57&apos; Z. Br., 37&quot; 40&apos; W. L., hebbende toen 42 dagen reis van Brouwershaven; alles wel aan boord. — Van het Ned. schip Minister Pahud, kapt. Lipjes , 1 Jan. van Bat. naar Nederland vertrokken, heeft men sinds dien tijd niets meer gehoord. MIDDELBURG, 8 Aug. Het schoonerschip Volharding, kapt. Pander, is den 25sten Mei op de Calabar Rivier aangekomen. De matroos F. C. H. Köbke was aldaar den 21 sten Junij overleden. Overigens alles wel aan boord en het schip in goeden staat. — Volgens berigt uit Montevideo, dd. 20 Junij, was het kofschip de Zwaan, 1-apt. Riedijk, geladen en gereed om den volgenden dag te vertrekken naar Falmoutn om orders. Alles wel aan boord.</p>
	<p>St. MAWEb; 6 Aug. Het Ned. schip Mejufvrouw Petronella Knijpenga, kapt. Klóïkoru , van Salonica alhier om orders aangekomen, is op do sieephelling gehaald. CALMAK, 4 Aug. Het schip Heinrich, kapt. Pekeler, van Petersburg naar Londen bestemd, als gemeld zijnde dat het den lsten dezer op de hoogte van Fahlud is gestrand; is vlot gekomen en naarSlito gesleept.</p>
</text>
