<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>UITERWAARDS-WEILAND. De Notaris W. S. G. T. POST, te Eek en Wiel, zal op Woensdag 21 Augustus 1867, ten Herberge van RÜTH VAN OORT, aan het Veer te Eek en Wiel bij Inzet en op Woensdag 4 September 1867: ten Herbergo van de Wed. P. VAN WESTEHENEN, aan het Veer te Ingen, bij Toeslag, telkens &apos;s Voormiddags ten Elf Ure, Verkoopen ÖNDEU IMGEN: I°. Een UITERWAARDS-WEILAND, „e Jufvrouwnoaard, Inteenen-^°Firiden IMgS de,E_TieJ de Ri^* gioot 8 Bunders 85 Roeden ,0 Ellen, waarvan 1 Bunder, 14 Roeden, 90 EUen buiten de Kade is gelegen en 2». Een UITERWAAKDS-WEILAND, de Disselwaard, gelegen ten Zmden van net voorgaande, groot 8 Bunders, 83 Roeden. 60 Ellen. &apos; De beide Percéelen zullen bij den Toeslag ook gecombineerd worden Geveild. Te aanvaarden I°. December 1867. De opbrengst gedurende de 12 laatste jaren is jaarlijks gemiddeld geweest (1842 o) Van ac Jufvrouwwaard ƒ 854. * &gt; Disselwaard // 1197. &quot;IT~D_^H_JD^EK.OP, HET M.HOÜN OUD KAS_P_EE_L K___SSï_l_9 allerheerlijkst gelegen op eene hoogte te KESSEL (Limburg) aan de Maas, op een der schoonste punten dier Rivier, met NEVENGEBOUWEN, schoone Geaccidenteerde TUINEN, PARK en DRIE BESTE 61100 TE BÖ.WHOEVEN, benevens de aan den regteroever tegenover Kessel gelegen groote MAASWAAJHD, ter gezamenlijke grootte van 125 Bunders. Verdere inlichtingen zijn te bekomen ten Kantore van den Notaris HAFFMANS te Helden, of op het Kasteel ALDENGOOR te Haelen (Limburg). (17811) GEVRAAGD II EEN FIJN MODE-MAGAZIJN* gedistingueerd Publiek kan omgaan, alsmede eeno WEIiKSTER voor de confectie, bij voorkeur eene, die sp de NAAI-MACHINE kan werken. Adres franco , Lett. J. P., Bureau Handelsblad. (18955) Bij eenen GROSSIER IN MANUFACTUREN kan dadelijk voor kantoorwerkzaamheden geplaatst worden een JONGELING van woeden huize, minstens zestien jaar oud , eeue goede hand schrijvende vlug in liet; Rekenen en eenige kennis van de Fransche en Engelsche laJen bezittende, aanvankelijk als Volontair. Tevens is er gelegenheid ter plaatsing van een JONGELING, dezelfde vereischten vereemgende hoofdzakelijk voor magazijn-bezigheden. Aanbiedingen worden onder Lett. G., door den Kantoorboekhandelaar L. HOL TKAMP Leurssteeg, ontvangen. (18923) &apos;</p>
</text>
