<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BELGIE.- NATIONALE BANK.</title>
	<p>Maandstaat op 31 Julij 1867. . , actief. iSodert vorige maand. Spreien, baren en vcrsch. wissels fr. 63,351,190.93 mmd. fr. 2,393,267.50 Wissels in portefeuille » 150,780,354.28 meer * 2,502^657!59 Beleeningen op effecten « 4,i73,450.97 minder// &apos; 82^8.9.40 PASSIEF. Bankbillefcten in circulatie // 121,576,090.-- meer // 1,732,900.— Crediteuren in rekening-courant.// 79,294,878.80&apos; minder// 2. 76^037.80 PRUISISCHE BANK.- Maandstaat op 2 Augustus 1867. 1 Sodert vorige maand ACTIEF. Thl. &apos;Phl &apos; Munt en Muntmateriaal. . . 92,479,000 meer 2 552 000 Kasbilletten en beleen-kasbill. 2,344,000 « 825000 Wissels in Portefeuille . . . 61,232,000 minder 6121*000 Beleeningen ... . . . 12,590,000 1, 1,420,000 Effecten, div.vordering, en _ctiva 17,388,000 * 417 000 PASSIEF. &apos; Bankbilletten in omloop . . 131,766,003 * 6,989,000 Gedeponeerde kapitalen. . . 20,172,000, meer L253,&apos;000 Rijkskassen, particulieren en girozaken 5,017,000&apos; // 406,000 Disconto 4 pCt. en Beleening 41/2 pCt. sedert 13 December. Augsburger Aandeelen a fl. 7. Leening 1864.6 de trekking op 1 Aug van 8 serien. Serie 501, 799, 937, 1155, 1841, 1936, 1938, 1988. De premientrekking zal 1 Sept. aanst. plaats hebben. In een uittreksel van de ukase betrekkelijk de nieuwe 4 pCts Russische leening van 1867 wordt het volgende gezegd: Ten einde een speciaal fonds vast te stellen ter voltooijing onzer spoorwegen hebben wij het noodig geoordeeld, overeenkomstig het verslag dat gij ons aangeboden hebt en dat in een door ons benoemd comité is onderzocht , den Nicolaas-spoorweg voor een tijdvak van 85 jaren te verkoopen, en voorts voor rekening der administratie van gezegden spoorweg, obligatien uit te geven, ten einde dien verkoop te vergemakkelijken. Ingeval van verkoop vau den Nicolaas-spoorweg kan de betaling van den interest en de aflossing der obligatien opgedragen worden aan de maatschappij, die eigenares wordt van den weg, maar zulks zal geen inbreuk maken op de verpligting der Russische schatkist om zorg te dragen voor de betaling van den interest en de aflossing der obligatien.</p>
</text>
