<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>METSELAARS GEVRAAGD. BEKWAME METSELAAKS, werk begeerende, vervoegen zich bij L. K. WIJNBERG, Mr. Metselaar, te Koog a/d. Zaan. (18832) &quot;DEJRÖYNÏOPS * BAGIER, Fabriekanten van i.oo_i- en andere Werktuigen, Uaergief er§, te Mredtt, leveren STOOMWERKTUIGEN in alle Krachten, Horizontale en Verticale LöCÖSSOBILES, Centrifugaalpompen, Mortelmolens, enz. Inrigtingen en Drijfwerken voor Fabrieken, enz. (10851) Een JONG MENSCH sedert negen jaren in het Vak van Tabak werkzaam en geschiktheid hebbende voor het werk alsook voor den Winkel, zag zich gaarne GEPLAATST, om naar later goedvinden de zaak over te nemen. Adres Lett. X. D., franco Brieven, Bureau Handelsblad. (18998) Eene JUFVROUW, uit den fatsoenlijken Stand, zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk in een GAREN- en BANDWINKEL geplaatst.. Er zal meer op ec-ne goede behandeling dan op Salaris gelet worden Brieven franco Lett. A. bij den Boekhandelaar J. SCHOONMAN te Zutphen. (18982) EE_s~ STÈEATDRIIKKEII, zijn Vak goed kunnende uitoefenen, wordt GEVRAAGD en kan terstond VAST WEü-K bekomen bij J. BOS Wz., te Utrecht. Brieven Franco. (18996) Een vertrouwd, PERSOON , actief van aard , 28 Jaren oud, van eene niet onbemiddelde en fatsoenlijke Familie, VERLANGT eene BETREKKING als CORRESPONDENT, CHEF DE BUREAU of DIRECTEUR eener FABRIEKZAAK, het liefst met eenig vooruitzigt later Aandeel in eene soliede Zaak te verkrijgen. Hij Spreekt en Schrijft gemakkelijk in het Fransch, Duitsch en Engelsch, is eenigzins bekend met het Italiaansch en bezit volledige kennis van het Italiaansch Boekhouden en verdere Administratieve Werkzaam| heden. Eene omstreeks tienjarige ervaring heeft hij opgedaan in den Handel en het fabriekwezen, zoo in het Binnen- ais Buitenland; hij is van de beste Getuigschriften voorzien. Brieven portvrij, onder Lett. P. bij de Kantoorboekverkoopers MARLOF en ZOON, Rokin E 153 te Amsterdam. (18840) BROOB-, KOEK- EN BANKET-BAKKERIJ UIT DE HAND TE KOOP, op een voornaam Dorp in Friesland en zeer gemakkelijke Voorwaarden, welke 60 Jaren onafgebroken en nog een goed Bestaan oplevert. Brieven frauco en Inlichtingen aan het Huip-antoor te Koudum. (18878) In de Provincie UTRECHT, op een klein Buitenverblijf, worden gevraagd GEÏIUWBE LIEB&apos;EN zonder Kinderen, P. G., boven 40 jaren oud, om dadelijk in dienst te treden, de Man als HUISKNECHT , de Vrouw als KEUKENMEID; vereischten zijn geede Getuigschriften. Brieven franco Lett. A. A. aau het Bureau Handelsblad. (18884)</p>
</text>
