<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Klein Zomcrzorg. Dingsdag » Mei 1865 , HET EERSTE DER TWAALF door het Muziekgezelschap Apollo, onder directie van den Heer A. var PIJPEN. Aanvang des namiddags ten 7| ure. . B. VERBüRGT/ ____■$ Wordt ten spoedigste gevraagd een knappe Marqueur, legen I goed loon. ! HOLLANDSCHE SPOORWEG. I RETOURBILLETTEN. I EIAAGSCIIE KERMIS. jOp Woensdag 10 Mei tot en met Maandag 15 Mei zyn op alle ! Stations verkrijgbaar RETOURBILLETTEN naar .&apos;s Gravenhage, tegen veel I verminderde pryzen, geldig voor heen en terug op alle Treinen van den dag der uitgifte. i De vrachlvermindering voor kinderen is ook toepasselijk op Relourbilletten. ! Amsterdam, 6 Mei 1865. De Administrateur. BROOD- EN MEELFABRIEK. De Ondergeteekende brengt ter kennis van zijne geëerde Begunstigers, ! dat het Depot der Brood- en Meelfabriek, uit &apos;s Uage, is ver- - plaatst van de Haarlemmerstraat naar het Rapenburg over den Vliet, Wijk • IV. N». 859. ! B. ffl. DUYSER. *m_mt____*a* De ondergeteekende berigt door deze dal bij hem van heden jm__öjjd&amp; af verkrijgbaar is zuiver bewerkt machinaal roggejml brood, uit de alom gunstig bekende fabriek van de Wed. !;J. VELTHUYSEN &amp; ZOON te Haarlem, a tien cent het ned. pond, waar|*voor het naar verkiezing vry&quot; aan huis bezorgd wordl. Verzoekt vriendelijk ) uwe gunst en recommandatie, terwijl hij door eene accurate bediening zich &apos; het vertrouwen zijner geëerde begunstigers hoopt waardig le maken. T. VELTHUYSEN, firma: C. var Hoogeveer, Leyder, Mei 1865. mr. broodbakker, | builen de voormalige koepoort. DIAPHANA RUNSTTANDEN worden door mij Ondergeteekende ingezet, met garantie van vijfjaar. Dezelve hechten zich in den mond zonder eenige pijn le veroorzaken en zyn van de natuurlijke niet ie onderscheiden. Voorts is hij volgens gewoonte te spreken of te ontbieden geregeld iederen Dingsdag, van 9 tot 3 uur, len huize van den Heer L. var RAALTE, Breedestraat, le Leyden, over alles de Tandheelkunde betreffende. B. WALLAGH, Chirurgien Dentiste, gebreveteerd door Z. M. den Koning der Belgen, 2de Wagenstraat, 135, le &apos;s Hage. 2JBS&quot;&quot; Depot van Tandmlddelen is steeds bij voornoemden Heer L. var RAALTE. WELDADIGHEID. ~ Onder hartelijke dankzegging wordt berigt, dat wij onze inzameling ten behoeve der arme weduwe met haar lalryk huisgezin thans len einde gebragt hebben. Bij het vroeger reeds ingekomene is nog ontvangen door Ds. var Boekeber: van N. N. om de honderd gulden vol te maken, ƒ7.62; van het Leydsche mannenkoor ƒ4.10; van twee donateurs van genoemd koor ƒ1.50; van H. K. f 5; in de bus by den Heer Lakgeveld ƒ3; by den Heer Biaauw ƒ 1.25; in de sociëteit (Nieuwe) ƒ7. Eene collecle langs de huizen heeft opgebragt de som van ƒ129.25. Hel totaal der geheele ontvangst bedraagt dus: ƒ251.10. R. KOOPMANS var BOEKEREN. Ten behoeve der Loterij van Hand- en Kunstwerken ter vernieuwing des Orgels in de Evang. Lutbersche Kerk alhier, is van H. K. H. Prinses Hendrik ontvangen een keurig op satijn gewerkt fruitstuk. Daar deze Loterij in den loop der aanstaande maand zal plaats vinden, worden allen, die nog pryzen daarvoor gereed hebben, vriendelijk verzocht, dezen in te zenden vóór den eersten Junij bjj een der Ondergelêekenden, bij wie ook nog enkele loten voorhanden zijn. J. E. INCK.EL, Nieuwsteeg. H. HEMEN, Oude Cingel. J. A. BOS, Maarsmansteeg. G. A: REIMKRINGER, Steenscbuur. J. H. WIJNSTROOM. Hooglandsche Kerkflraclit. I 3. H. .IEDELOO, Haarlemmerstraat, i C. .1. HEINTZ, Nieuwen Rijn. i H. A. REICHE, Oude Vest.</p>
</text>
