<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STADS-BERIGTEN.</title>
	<p>•,.&apos;-. —-—■ ■&apos;«&apos; ... &apos;;•:.; i BURGEMEESTER en WETHOUDERS der Gemeente LEYDEN, — ontvangen hebbende eene circulaire van den Commissaris des Konings in de Provincie Zuidholland, van den 6den Maart jl. , Provinciaal-Blad N». 31, houdende, om, door het aansporen der Ingezetenen tot milddadigheid, zoo veel mogelijk het ■welslagen te bevorderen der jaarlijksche Collecte, welke, ten geiolgc van.Zijner Majesleits dispositie, van den November 1820, N». 81, door de Districts Commissie tot aanmoediging en ondersteuning van de Gewapende Dienst in de Nederlanden, zal worden gehouden, — doen te weten dat, ingevolge het verlangen van gemelde Commissie, de genoemde Collecte zal geschieden, door daartoe gemagligdc personen, met geslotene bussen, op Maandag en Dingsdag, den Bslen en éiea Mei aanslaande, aanvangende &apos;s morgens te negen uren, aan de huizen der Ingezetenen, die verzocht worden op de uitreiking hunner liefdegiften orde te stellen. Burgemeester en Wethouders, gaarne voldoende aan het verlangen in gemelde circulaire vervat, noodigen de Ingezetenen dezer gemeente dringend uit, door oribekrompène bijdragen krachtdadig mede te werken tot de ondersteuning en uitbreiding der instelling, welke zij zoo zeer behoeft, maar gelooven tevens dat de bestemming van de opbrengst dier Collecte reeds eene goede nitkotnst verzekert en voor ieder regtgeaard Nederlander, die in de geschiedenis van zijn eigen land geen vreemdeling is, alle verdere aansporing overbodig maakt. Hel fonds, 10l instandhouding waarvan die gelden worden ingezameld, strekt, toch niet slechts in bel belang der verminkten en infirmen van den gedenkwaardigen en beslissenden slag bij Waterloo (een dwaalbegrip dat bij velen heerscht), neen, ongelukkigen van iedcren strijd, waarin ons vaderland gewikkeld was en nog is, ondervinden het steeds, dat ten hunnen behoeve een blijvend liefdewerk is gesticht; strijders van den Belgischen veldtogt, handhavers onzer magt in Oost- en West- Indische bezittingen, veteranen van 40jarige dienst, genieten nu reeds, of hebben althans bel vooruitziet te genieten, van hetgeen hunne landgenooten hebben veggclepd en thans nog afzonderen tot leniging hunner smarten, tot ondersteuning l van hunnen gebrekkigen ouderdom. De Nederlandsché soldaat wete het, dat, zoo hij werkelijk in en door de dienst infirm is geworden, er een fonds beslaat, met het doel om door toelage, boven en behalve zijn pensioen, zijn ongeluk te verzachten; maar het Nederlandsché volk zij er dan ook, door dankbare belangstelling gedrongen, gedachtig aan die ondersteuning met meer mildheid te verleenen, opdat het fonds, aan al die billijke aanvragen voldoe en de lijst der sollicitanten met nog een aanzienlijk getal blijve aanwij-i zen, tot beschaming van den tijdgenoot_ die aan het werk, eenmaal zoo krachtig aangevangen, slechts met slappe handen voortbouwt. Moge de goede uitslag dezer inzameling, waarvan Burgemeester en Wethouders j zich reeds vooraf overtuigd honden, het doen zien, dat deze roepstem niet te vergeefs ook lot Leydens Ingezetenen werd gebragt! Burgemeester en Wethouders voornoemd, D. TIEBOEL SIEGENBEEK, Burgemeester. Letden, 4 Mei 1865. T. PUTTKAMMER, Secretaris.</p>
</text>
