<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ASSOCIATIE. In eene Industrie- en Handelszaak, die door toenemende drukte door den Eigenaar moeijelijk alleen beheerd kan worden, verlangt men een DEELGENOOT, met Administratie bekend en in staat successiveljjk 12 Mille te kunnen fourneren. Reflecterenden adresseren zich franco, onder Lett. A. A., bij P. A. HOELEN, Kantoor-Boekhandel, Kalverstraat te Amsterdam. (24285) In eenen uitge breiden BOEKHANDEL te Amsterdam, worden op voordeelige Voorwaarden 1 a 2 LEERLINGEN gevraagd. Salaris naar bekwaamheid. Eigenhandig geschreven Brieven onder Lr. R., bij den Boekhandelaar C. VAN HELDEN, Hei!.£eiiweg, D 230, te Amsterdam. (24533) Men vraagt zoo spoedig mogelijk e«iiige NAAISTERS voor MANTELS en MANTILLES, om op een Atelier werkzaam te zijn, alsmede een of twee LEERLINGEN, om in het maken van genoemde Artikelen grondig onderrigt te ontvangen. Een LOOPMEISJIE kan ook geplaatst worden. Men adressere zich franco onder Lett. C. aan het Bureau Handelsblad. (24541) Van mijn ASPHALTPAPIER zijn bij de Heeren C. T. CARSTAN.IEM &amp; C\, Rokin hoek Taksteeg, E 89 te Amsterdam, en bij den Heer A. KNOOPS te Arnhem, DEPOTS GEPLAATST. Bij deze Heeren zijn alle Informatien benevens Brochures KOSTELOOS t» bekomen. .lULIUS CARSTANJEN, Fabriekant van ASPHALTPAPIER __(22808) Duisbur- a/d. Rijn. ZrMEE» ÏICiIT, dan met eenige andere soort1 het geval is, wordt verkregen door H. KOTHEs PETROLEUMLAMPEN van geheel nieuwe constructie. Haar Licht is beter dan dat van het Gas, zij verspreiden niet den minsten onaangenamen reuk. de Glazev. springen nooit, de Pit wordt slechts afgewreven en duurt 4-6 Maanden. Deze Nieuwe Lampen, voorzien met ronden Pit, verbranden niet meer dan voor één Cent per uur en haar vorm is zeer elegant. Elke Lamp draagt den Fabriekstempel van H. KOTHE. Verkrijgbaar bij de voornaamste Winkeliers in Galanterien en Lampen, en in het groot bij den Ondergeteekende. Voor exportatie zijn deze Lampen bijzonder aan te bevelen. H. KOTHE, (20394) N. Z. Achterburgwal bij de WijdesteegF 35, naast de Armenschool N°.9. EaMIEK. AN GEBOGEN GLAS EN GLAZEN DAKPANNEN TE DORDRECHT. GEBOGEN RUITEN in VENSTER- en SPIEGELGLAS voor GEBOUWEN, RIJTUIGEN, MEUBELEN, ORANJËRIEN, enz. Bekroond met GOUDEN en BRONZEN Medailles op de PROVINCIALE TENTOONSTELLINGvan ZUID-HOLLAND 1858, de ALGEMEENE NATIONALE TENTOONSTELLING te HAARLEM 1862 en op de BOUWKUNDIGE TENTOONSTELLING te DORDRECHT 1862, worden naar op te geven bogt, grootte en vorm goed bewerkt en tot billijke Prijzen spoedig vervaardigd en afgeleverd. (22812) J. J. B. X. HOI VI,», Handelaar en Fabriekant in Vensterglas. Agenten voor Amsterdam: de Heeren VAN DER SANDE fr C°„ Nieuwezijds Achterburgwal, F 10; Kantoor^rowersgra^^UTJ733. _NEDE_li__T_-H__~ KOORTS- EN RffIIATMPIILEN. Deze sedert meer dan 25 jaren in Nederland met het&apos;beste succes gebruikt wordende PILLEN , tegen alledaagsche, andere, derde en dubbele derdendaagsche koortsen; alsmede tegen sluipkoortsen, waardoor de meeste Rhumatische aandoeningen ontstaan, zijn verkrijgbaar bij de Hoofddepotkouders L. P. VAN SON &amp; ZOON, Amstelstraat, P 58 en Laurierstraat, FF 7, te Amsterdam • Depothouders L. J. GROOTENDORST, te Utrecht, J. L. F. C SNABILIÉ, te &apos;s Gravenhage en M. CLOOS, Friesdie Apotheek, te Rotterdam _ 60 Cts. het Doosje. (20901) WORDEN HET ZEKERSTE EN SPOEDIGSTE GENEZEN DOOE DE SAVONULES LEBEL. Verkrögbaar a/2 do Flacon, h_ KUIJS &amp; WEISSENBRUCH, ! Apothekers, Bloemmarkt 181, te Amsterdam. (22813)</p>
</text>
