<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>H.B.LOMANS, D. FREES en F. J. JANSEN, Makelaars, zullen op Maandag den 6don November 1865, ten overstaan van den Notaris W. STRENGMAN, in de Brakke Grond , te Amsterdam , verkoopen: N°. I. Het kapitale en weldoortimmerde WINKELHUIS, met Bovonhuizen, Onderhuis, Pothuis en ERVE, op den hoek van den Nieuwendijk en de Haringpakkerij, L 43. — N°. 2. Het weldoortimmerde WOONHUIS, met Bovenhuis en ERVE, in de Nieuwo Leliestraat bij de eerste Leliedwarsstraat, MM 195. Breeder bij billetten omschreven en te zien Dingsdags , Donderdags en op den Verkoopdag , van 2 tot 4 ure. De bewijzen van eigendom «n de veilconditien zullen vier dagen vóo&apos;r de Verkooping te lezen zijn ten Kantore van genoemden Notaris, N. Z. Voorburgwal over het Paleis. (23372) H. R. LINN, H. CALKOEN Hzn., L. DE BULL, C. H. GIJSELMAN, C. W. MATTHES, J. BEETZ, E. 11. COERS, J. KRIJGSMAN , W J. C. ADRIAAN VAN HASSELT, J. B. PARIS en A. A. H. BOISSEVAIN, Makelaars, zullen op MAANDAG 6 NOVEMBER ISÜS, des avonds na Zes Ure, in het Lokaal DE BRAKKE GROND, ten overstaan van den Notaris D. VAN DIJK, in veiling brengen: liet kapitale, bijzonder hechte, sterke en weldoortimmerde KOOPMANSHUIS en ERVE, met dubbel Achterhuis en Tuin, staande eu gelegen op de tusschen het Reguliersplein en de Vijzelstraat, X 376, groot 3 roeden , 27 ellen. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag, van 1 tot 3 ure, mits vertoonende een Toegangbillet door een der gemelde Makelaar» geteekend. Dc Bewijzen van Eigendsm en de Veilconditien liggen vier dagen vóór en op den dag der Veiling, des Voormiddags, ter inzage ten Kantore van den Notaris D. VAN DIJK, op de Keizersgracht bij dc Wolvenstraat. (22877) &quot;WEBB ANËTS&quot;ÖNrS LEDEREN,ENKELE EN DUBBELE IEIJFRIËIËI, bekroond te Londen, Hamburg enz., zijn in alle courante afmetingen voorhanden bij : LANDRE en GLINDERMAN, (23456) N. Z. Voorburgwal, L 499, te Amsterdam. Ein wohlrenommirtes Haus sucht unior überaus vort_ilhaf.cn Bedingungen einen gut empfohlenen REISEWDEN zu engagiren. Derselbe muss im TABACKSGESCHXiTE en Gros schon verwendet worden sein nnd eine genaue Kenntniss der vorziigliehsten Consumations-Platze so wie Fabriken in dieser Brauche b.sitzen und mussen ihm ferner die besten Empfchlungen zur Seito stehen. Offerten adressire man gefalligst unter Chiff&apos;re X. A. an dio Expodition dieses Blattes. (24278) AMSTERDAM or» KLEEF __ DIIITSCRLAND. Ter bekoming van OPGAVEN der VBACHTEN en LEVERTIJDEN bij verzendingen met deRHEINISCHE EISENBAHN, gelieve men zich to adresseren aan de Heeron C. T. CARSTANJEN &amp; C. (23601) jfcg Naar PADANG. (direcFT t^È_^__mïlSt te AMSTERDAM in LADING ,om Medio November »______ te worden geëxpedieerd. Het extra snelzeilend gekoperd BARKSCHIP üha IllJj IIA, -*3- TONNEN , gevoerd door Kapt. K. VISSER, tevens uitmuntend ingerigt voor den overtogt van Passagiers. Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER. (22609) A^nbk, Snelvarende stoomboot ¦H F RIF &amp; Ij ALJ% I)« VAART AMSTERDAM EN HARLINGEN. Vertrek van AMSTERDAM: Dingsdag, Donderdag en Zaturdag de* Ochtends ten 8 Ure. t t HARLINGEN: Zondag, Woensdag en Vrijdag de» Ochtends (ca. 7% ure), onmiddelijk na de aankomst van den eersten Trein __ van Leeuwarden. (22804) . _-_ WEKELUKSCHE STOOMVAART ___ NAAR NEW-YORK. FLAATSBILLETTEN te bekomen bij OOLGAARDT en BRUINIER, IJgracht te Amsterdam, eenige Agenten voor Nederland van de Liv. N.-Vork en Philad. SS. Comp. te Liverpool. Inform_,tien gaarne gegeven. Brieven franco. (21601)</p>
</text>
