<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>? DIENSTBODE GEVRAAGD _____^ Amsterdam, P. G., goed KOKEN en noljes WERKEN, Adro. e Iïlet g°ede aanbevelingen voorzien, tegen November e. k. ZOOV inco brieven ondf&gt;r lett. Z., bij de Wed. L. VAN HULST &amp; -t.-,. &apos; boekhandelaars, Wijde Kapelsteeg bij het Eok-in te Am&quot;_______Mn. * (24589) fSffifig*» &apos; Een JONGE DUITSCHER, van goede getuigschriften &quot;StJsË^gr voorzien, bekend in het vak van Porselein en Glaswaren, _^aPl&lt;.en en Decoratien, zag zich gaarne op een Magazijn of&apos; als Kei,&apos; r €&lt;EP_LAiITST. Reflecterenden adresseren zich franco onder &apos; .&quot;• Ij., bij den K-ntoor-Boekh. H. G. KOSTER HGz., Nieuwendijk, f_J,_alhie.. (24621) ler uitbreiding eener solide Agentuur- en Commissiezaak zoekt men j*n MEDEWERKEND VENNOOT, liefst met den Handel boom v,e-n &apos;n atttat cen&apos;ï Kapitaal aan te brengen. Offerten met eenige inschrijving franco, onder Lett. G. 8., aan den Kantoor-Boekhandel &quot;«B^KIEPPÊE &amp; ZOON, Rokin E 169. (24669) ?„ ÜIT DE HAND TE KOOP, &apos;,° STUKS EIKEN PALEN, lang ongeveer 7 - 10 Nederl. har, i . dmmeter 25 a 28 Nederl. Duimen. Te bevragen bij den Boek&quot;ndolaar J. t. F. STEENBERGEN, Utrechtschestraat, Z 2. Brieven ¦ÏÏÏÏÏ. (24664) TE HIJITR voor vn U^ ™n ZC3 maanden: Een Kuim LO-iAtf., zeer geschikt &apos; Vergaderingen, enz., gelegen in de Kalverstraat nabij den Dam. J A,r V_aagcn mot franco brieven, onder letter A., bij den Boekhandelaar Heerengracht hoek Wolvenstraat. (24666) „ REIZIGER-MAGAZIJN. Un^P^en Magazijn van Wollen Manufacturen beitaat gelegenheid tot middellijke plaatsing voor iemand met het vak bekend. D-gcnen, eiu ,jat artii_ei _e __o_rdel(jke provinciën reeds bereisd hebben, zullen fr- Voo.r&apos;:eur _ aanmerking komen. Reflectorenden gelieven zich met J^ttHirie von te adresseren onder lett.D.W., Bureau Handelsblad. (24645) . ~ SIGARENMAKERS, nn vat _oeij ver_taanc_e t tunnen tegen hoog loon en vriien overto . bij J. B. PEETERS, to Alkmaar. (24649) W. ESKENS. •KALVERSTRAAT. E G 4, * » Vlionnenr d&apos;annoncer son RETOUR DE PARIS avec les Nou&apos;[gautés pour Ia Saison. (24652) bi] deze de ONTVANGST der Nieuwe WIN**_AS_ÉM en is tevens ruim voorzien van de Ruwste CllAT.___-._r.OA.K_;, boehex , Xijdeo en antalsle STOPFRN, AVolleu en andere Ar.iUelen -!___L_^Sa^oetK_ (24660)</p>
</text>
