<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche post. LONDEN, Donderdag 26 October (des Avonds).</title>
	<p>Bab.&apos; .&apos; koningin en de Koninklijke familie zullen den 28sten kom . .verlate&apos;- om Zondag morgen vroegtijdig op Windsor aan te w/u ? s Alfred heeft zich reeds aa» boord van de Racoon begeven, &apos;¦« schip binnen weinige dagen zee zal kiezen. H.» T&apos;&quot;mS&apos; die lieyer cenen Jeu_ igen staatsman als b. v. den een. (jllads&apos;one aan ket hoofd des bestuurs zou zien, zegt het vol\Vii i i . vcrklari - en regtvaardiging van lord Russell&apos;s verheffing: _-&lt;•_ thans zaken met de Vereenigde Staten tot wederzijdsch dat .*- tC vereffencu&gt; en lord Russell heeft de hand in die zaken; nis.» voo™an&gt;e. welligt de eenige reden waarom hij eerste minatii. mo(!t. -&quot;• Uit dat oogpunt beschouwd is hij onmisbaar. De Cezi&quot;.&quot;10.. . neDlen&apos; -1-k medicijnen, als is het ook _net een zuur voorV» il &apos;&apos; al wat er betrekkelijk de zaak van den Alabama is die v . 1 &apos; alle &quot; -ekomeu en uitgegane stukken. Hij heeft eenen stijl goed™ onderwerp en voor zijne tegenpartij past. Hü heeft eenen -schilt rü1-,™*&apos;™ en zou dien verliezen zoowel door laaghartige buit.T,l, &apos;Jk,ncid ?Is door e«=&apos;&apos;On noodeloozen oorlog. Het terrein onzer niet É_i pol-lek is ™ den laatsten tijd opgeruimd, en wij kunnen Kcdwn-. . r-Ut WIJ thar&apos;B de kanden te vol werk hebben en vrede met «u of?v °te ko°P&apos;in- °°k laat deze zaak zich niet verschuiven; Was er „ &apos;. ZIJ toVafdoeni -te brengen. In zulk een tijdsgewricht 0v«r,,,,_,? keuzei ket bewind moest, als bij ambtelijke erfopvolging, hand „ - deDSene - dio den overledene het naast stond en reeds de dat d,- _. het..rOG. bad- W&apos;i mo- n ket nog als een geluk aanmerken, -n h&lt;. ft &apos; • , Ultvoerige brieven over de Alabama-zaak geschre- Een tot. &apos; 1°&quot; &apos;&quot; gelegenheid is om de daarin vervatte redekavelin- ! -enii, .- laat.te BeT°l_rekking door te zetten; en het is waarlijk geen -d__-,aWa . lo&apos;&apos; in eene d -ekjksche wisseUng van bewijzen, ante- \ keld t •&apos;&quot; aar,halln-.eii met den nooit nitgeputten Heer Seward gewiktoen._ Z&apos;Jn aan_ ande een vraagpunt, waarbij het leven van millioenen &apos; son___ *&quot; ccr&apos; Ja de veü&apos;gkeid vau het Britsche rijk betrokken _._«_ • un&quot;un -n- Ons dunkt dan ook, dat het nieuwe hoofd van het rinw, be2waar-k *Üd «n gedachten zal over hebben voor verbetc- ! Welk -Van sPeclllativen aard, zoo als de uitbreiding van het stemreo-t, „.,, ,n aUen gevalle wol kunnen wachten tot dat zij door de natie verlangd schn , _&quot;&apos; &apos; dat -*&quot; het voorbijgaan gezegd. Ons land heeft, door tuslai , . st dor Koningin en schier zonder keuze te hebben, eenen man van de m-Jni&quot;. M ervarin8 en d«n besten naam in dienst genomen voor een «e_. .- _-&apos; .&quot;,on2o buitenlandsche aangelegenheden: ziedaar het hebb_ f. -&apos;•&apos;¦ J &apos;° . lord Eussell daarin d&quot;*- • 2al kij bewezen heeft? md e,i&apos;Jhrf.S. Tv61&apos;&quot;,6&apos; fver.trouwcn ™ -«« landgenooten worden doch in-iw &apos; ,h&apos;J *} °f, niot met beoordeeld - Men v-rnia a&apos;le,a Sevalle ophouden eerste minister te zijn. -I- e vori-ë wt_ T^den .&quot; Uen vice-admiraal E. J. Cavendish. vallen en 1932 feboo«_ t 0 L°nden plaats gehad 1263 3tcrfSe&quot; | t,-. iDe . EnSelfhe vrijmetselaren volgen het voorbeeld der Fransche broederschap, door te protesteren teg.n den jongsten banbliksem des l.„riD-C g°. kloorts.die zich voor eenigen tijd te Swansea had geopen- &apos; bawd, is geheel verdwenen; in het geheel zijn daar slechts 10 personen I aaii dio ziekte overleden; reeds worden de gezondheidsmaatregelen, dio &quot;oor eenige consuls waren ingesteld, weder buiten werking gesteld.</p>
</text>
