<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche post.</title>
	<p>rin_ ï. i „ oct&apos; Gi3toren is W-ï eene talrijk bezochte vergadedW hi ° „ woordvoerders en leden van de autonoiiiistische partij, de _+-»! &apos; alleen de rÜksraad is bevoegd om het Februarij patent, „ii.iHhvet, te wijzigen. Een groot aantal leden van het Huis der «igevoardigden behoort tot die partij. „ . ?fbn vurui-mt dat hot kabinet des Keizers eene belangrijke reorttitsk*. a omkl&apos;«aan- Het helieer der militaire aangelegenheden zal Ee.r. i ajn militail&apos;° beambten worden opgedragen, terwijl hetbur&amp; &apos;JK bestuur een afzonderlijke» werkkring zal ei langen. De Heer bn_ \ . tUa&quot;s raad ran ] _atie ttf Frankfort, zal aan het hoofd der , JeWijke afdeeling worden geplaatst. teliik ïal&apos; Bembo, podesta van Venetië, die zich ter zake van geraeen._n({ n( eaan«elegenli-den hier bevindt, is door den Keizer met zeer veel zal leiding ontvangen; hem is toegezegd dat binnen kort de hand Vener-- - 3la-n aan do regeling der staatsregtelijko verhouding van</p>
	<p>ter do -en vvordt prins Mctternich, ambassadeur bij het Fransche hof, over i • &apos;ste&lt;l° verwacflt. Zijn vertrek naar Parijs zal waarschijnlijk eerst _^ «rie weken plaats hebben, tot _ verneemt, dat de beide groote mogendheden zich andermaal in aCn senaut yan Frankfort zullen wenden, alvorens verdere stappen &apos;&quot; «eze zaak te doen.</p>
	<p>l-6i - &gt;estl&apos;.Sirnök waarschuwt tegen het betreden van den weg in _t Ii . -Jfj *&quot;.) de Terk&apos;ez&apos;ngen in Hongarije. Het is dringend noodig, i kon. &apos;&apos; uits!uitcnd hczadigde mannen te kiezen, wil men de toenist van het land niet roekeloos in gevaar stellen. &lt;je~~. Yc,o der in Moravie gekozen leden van den landdag hebben hunnp I niet hr- &apos;&quot;- Zü,lderi- Welke de beweegredenen hiertoe zijn, is tot heden »v_*.KI,UN&apos; 2&quot; oet&apos; des Ochtond .• De ministerraad heeft gisteren j, &apos;&quot; conc zitting gehouden, welke verseheidone uren heeft geduurd. cv beweert, dat de kwestie met den Frankforter Senaat in behande&quot;&quot;S is goweest. ~- Van zeer goed onderrigte zijde wordt verzekerd, dat een groet Ei-on. utaclle staten er °P aandringt, dat de kwestie tusschen de beide ri.„, .&quot;°»e&quot;dheden en den Frankforter senaat, voor de bondsvergade°_ zul worden gebragt. door . B. Köln&apos; Zdiult&apos;J beweert dat de zaak van den Frankforter senaat zaak bo&quot;dsvergadering niet gunstig zal worden opgenomen. De oor«Vt P&apos;noct volgens dat blad hierin worden gezocht: de werking van Van I°nere3 van duitsche Afgevaardigden en die van het breede comité net National Verein is onaangenaam voor iederen bondstaat en elke LI g-ordende regering zal zich daartegen verzetten. hert &gt; ecl&apos;-enoot en de kinderen van den gouverneur-generaal van het s. Wgdora Sleeswijk, zijn gisteren naar de stad Sleeswijk vertrokken, ten Pro • ÏU- aluaar te vestigen. Men maakt daaruit op, dat het deiinitive &apos;3°riu_ waarschijnlijk lang zal duren. _f~_^-0}- Deensche Dagbladet berigt, dat in de zitting gisteren door tot .a*.&apos;netsraad gehouden, het besluit is genomen om de voorstellen de iW&apos;J2l£&apos;ni? der grondwet, door de gemengde commissie gedaan, van &quot;and te wijzen. dei~. 6 er&apos;&quot;l- Tidende deelt het berigt mede, dat op 23 dezer eene eins! l&apos;8 ïan do dnsScnaiinide vrienden der boerenpartij uit Holbak en ver r.i &apos;te K°Pellllagen bij den Koning is toegelaten, ten eiude te den&quot; nCn&apos; dat- de - ondwet van Jun. jl- onveranderd&apos; zal gelaten worden R-m? oninS nceft hierop geantwoord, dat over de grondwet do»r len .J . r*ad werd gediscussieerd. «Inconstitutionele veranderingen zulik u i&quot;&quot;* worden - raaakt.&quot; voegde de Koning er bij, ydaarvan kan -eo,n- v Y?r2ekeriuS geven.&quot; Er wordt druk gearbeid in de vroegere -Owßi districten, welke aan Jutland zijn toegevoegd, om dc znken, _ten TU° kerk* -keD als ciyil«n aard, aldaar op Decnschen voet in te</p>
	<p>sprok troonrede door den Koning van Zweden, dezer dagen uitge- Ue nn-r&quot;-&quot;1&apos; °&apos; a- medeJedeG&apos;d &gt; dat eene commissie is benoemd om u oojange unie van Zweden en Noorwegen naauwer toe te halen; wijders dat spoedig een wets-ontwerp tot wijziging van het kiesstelsel en tot reorganisatie van het leger en de marine zullen worden ingediend. — Naar men uit Stockholm meldt zijn de presidenten en de vice-presidenten van den stedelijken en van den landelijken stand herkozen. De leden van den stedelijken stand zijn bijna alle gunstig gestemd voor de ontworpen grondwetsherziening, -waarbij de verkiezing der leden van den ryksraad naar standen wordt afgeschaft. Op de begrooting, dezer dagen te Christiania ingediend, komt o. a de volgende post voor : H.ns des Konings 84,000 specie th. (214,200 gulden). Tot op het vorige jaar bedroeg die post slechts 64,000 sp. th. — De officiële Militaire Jaarboeken te Petersburg verschijnende, deelen mede dat de sterkte van het leger in 1864 bedroeg 27,561 officieren Vt hn&apos;I2A °ncler of,iciaren en soldaten ; thans 685,572 man infanterie, j* .872 man cavalerie, 50,9/6 man artillerie en 15,801 van de genie. De kaders zijn zoodanig ingerigt dat de armee binnen zeer korten tijd op den voet van oorlog kan gebragt worden.</p>
	<p>FRANKFORT, 27 Oct. Indien de beide groote mogendheden een voorstel bij de bondsvergadering indienen, betreffende het conflict met den Senaat dezer Vrije Stad, zal de kwestie vooreerst nog blijven rusten, want de Oostenrijksche gezant bij den bond , tevens president der bondsvergadering , iq 200 ernstig ziek, dat voorloopisr ceene zitting zal gehouden worden.</p>
	<p>~ y°or zoover bekend is, heeft de senaat op zijne beantwoording der bekende nota&apos;s, door de beide groote Duitsche mogendheden gezonden, nog geene nadere depèehe ontvangen. Wat betreft het gerucht aangaande eene bemiddeling door Frankrijk bij het Weener kabinet in deze zaak aangeboden, maar door Oostenrijk beleefd van de hand gewezen, hieromtrent is ter dezer stede niets met eenige zekerheid vernomen. — De leden der bondsvergadering zijn bijna alle vau hunne verlofreis teruggekeerd. Ten gevolge van het conflict, tusschen de beide groote mogendheden en den senaat gerezen, heerscht er een buitengewoon druk verkeer tusschen hen; er hebben reeds vele conferentien plaats gehad, waarin de kwestie is behandeld. Tot heden is omtrent den gang der beraadslagingen niets uitgelekt. — Men weet dat Pruisen wel niet schriftelijk, maar mondeling den opper-burgemeester heeft gedreigd met eene militaire occupatie van irankfort. Degene, die deze bedreiging heeft geuit, is naar men van goederhand verneemt de Heer von Menzel, een der voornaamste leden van het Pruisische gezantschap te Frankfort. Toen de Heer von Menzel den opper-burgemeester had toegevoegd, dat zijne regering hare tfoepen mdc vrije stad zou bezigen, om die in naam des Konings te bezetten, gaf deze hierop ten antwoord: .Gij vergeet, Mijnheer! dat hier geene Pruisische troepen, maar alleen bondstroepen zijn.&quot; — De berigten uit verschillende deelen van Duicschland bij de hoofdcommissie van het National-Verein ingekomen, met betrekking tot de kwestie thans aanhangig tusschen de beide groote mogendheden en den senaat der vrije stad, loopen zeer uit een. Uit Oldenburg en Wolfenbuttel wordt verlangd, dat men de zaken tot het uiterste zal doorzetten ; de. leden van het Verein te Pforzheim daarentegen wenschen dringend dat men de gevaren, welke de leden bedreigen, zal uit den we_ treden. fa</p>
	<p>— Het gerncht, dat de Koning van Saksen het voornemen heeft opgevat om Italië te erkennen, heeft waarschijnlijk zijn ontstaan te danken aan het voorstel der Saksische regering om een handelsverdrag met Italië aan te gaan, indien de overige staten van het tolverbond daarin toestemmen.</p>
	<p>— Uit Bern -wordt gemeld, dat de bondsvergadering sedert 24 jl. -_? -.nVnng • -&apos; - maakt m«t het onderzoeken der rapporten ingediend de_n _^g^,Tr Srond^etherziening. Dc beraadslagingen vor-</p>
</text>
