<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, Zaturdag 19 Angustus. De lijsten der ridderkruisen bij gelegenheid van &apos;s Keizer 3 naamfeest op 15 Augustus verleend, zijn thans volledig. De benoemingen en bevorderingen zijn 1315 in getal, ril: 1 grootkruis, 15 groot-officieren, 38 commandeurs, 176 officieren en 1085 ridders.</p>
	<p>— Het plan van den Heor Duruy, om eene normaalsehool op te rigten, schijnt schipbreuk te zullen lijden op het verzet van de algemeene raden, die weinig geneigd schijnen om ieder 800 francs tot de zaak bij te dragen , althans niet zoolang de wetgevende magt de zaak niet in beginsel zal hebben beslist.</p>
	<p>— Het Mémoi-ial diplomatique bevestigt&apos; heden de orereenkomst, welke tusschen Pruissen en Oostenrijk tot stiind gekomen is. Volgens genoemd blad liggen aan deze overeenkomst de volgende punten tot grondslag: 1 . Het wettige gezag in de hertogdommen berust op het Weener tractaat, dat aan Pruissen en Oostenrijk het bezit van de hertogdommen verzekert. 2°. Pruisen en Oostenrijk hebben, zonder eenige verdere inmenging van wnn ook, het regt om een wettig gezag in de hertogdommen te vestigen. 3°. Van het oogenblik dat de onderwerpelijke overeenkomst zal zijn bekrachtigd, hebben Pruisen en Oostenrijk het regt en rust op hen de pligt om de bestaande wetten te doen handhaven, waaraan in den laatsten tijd door verschillende candidaturen voor den troon, afbreuk werd gedaan. 4°. Die candidaten verbinden zich om den gevestigden stand vaa zaken te handhaven; zij verbinden zich eveneens</p>
	<p>om niets te beproe,&apos;en wat wijziging zou kunnen brengen in het gouvernement en de wijze van beheer der zoogenaamde hertogdommen; onder die voerwaarde is het hun vergund om ze te bezoeken en zich er zelfs in te vestigen. SG.5G. Pruisen neemt de verdediging van Sleeswijk- Holstein op zich tegen iederen vijandelijken aanval.</p>
	<p>— De Courrier du Dimanche maakt heden het decreet openbaar, waarbij de j schorsing, waartoe het blad door den minister Boudet was veroordeeld, als strijdig met de wet, wordt vernietigd. _ — De Moniteur du Soir neemt heden een artikel van den Constitutionnel over, handelende over de zamenspanningen van werklieden. Daarin wordt gezegd, dat bij de coalitien alle agressive gevoel zorgvuldig moet worden vermeden en alleen het staathnishoudkundige denkbeeld moot worden gehandhaafd; natuurlijk wordt het groote beginsel der vrijheid, hetwelk aan de wet op de coalitien tot grondslag strekt, in gevaar gebragt en miskend, wanneer men met geweld het staken van den arbeid wil uitlokken en het bezigen van vrouwen op drukkerijen wil verhinderen. — In de dagbladen wordt nog voortdurend een hevige pennestrijd gevoerd tusschen de Heeren de Girardin, Sarcey en Feydeau voor en.teg rt het drama les deux Soeurs. Dit twistgeschrijf schijnt die heeren meer te vermaken dan het publiek.</p>
	<p>— De geniale toonzetter Offenbach, componist van Orpheus, de Schoone Helena, enz. zal voor den schouwburg de la Porte St. Martin, Molières Bourgeois gentilhomme in muziek brengen.</p>
	<p>— Te Marseille neemt de cholera aanmerkelijk toe; dagelijks hebben er reeds vijftig ziektegevallen plaats; het is niet waarschijnlijk dat Parijs verschoond zal blijven. Reeds nu zijn de gasthuizen te Parijs, St. Germain en Versailles met cholerinezieken opgevuld; men merkt bovendien een 6 groote sterfte op onder de hoenders, enz. Men wil hebben waargenomen, dat dit ook vroeger aan de cholera voorafging. — In den laatsten tijd is te Pompeji behalve den nieuw ontdekten tempel van Juno, waarvan reeds melding is gemaakt, een huis ontdekt, hetwelk ter zijner tijd voorzeker aan een milionnair moet hebben toebehoord, want de meubelen zijn er van ivoor, brons en marmer. In het trielinium zijn de rustbedden bijzonder rijk bewerkt en de vloer bedekt met een allerfraaist mozaïk, waarvan het middenstuk eene rijk bediende tafel voorstelt, waarop ook vogels met prachtige vederen prijken. Rondom deze tafel ziet men een krans van zeekreeften, waarvan de een een blaauw ei tusschen de scharen houdt, terwijl een tweede eene geopende oester, een derde een gefarceerde rat, en een vierde eene schaal met gerooste oesters houdt. Een tweede krans bestaat uit schotels, gevuld met visschen, patrijzen, bazen en eekhoorntjes, welke den kop tusschen de voorposten houden. De derde en vierde kransen bestaan uit worsten, eijeren, oesters, olijven, vruchten en groenten van allerlei soort. De wanden van het trielinium zijn met fraaije fresco schilderingen overdekt. In het midden van het vertrek bevond zich eene zeer goed bewaarde tafel van zeldzaam hont, ingelegd met geciseleerd goud , marmer, agaat en lazuursteen. Op die tafel stonden amphoren en eenige drinkschalen van onyx. — Het bevestigt zich dat er nog steeds ernstig sprake is, dat de Egyptische regering eenige regementen Turcos ter beschikking van Erankrijk zal stellen en die naar Mexico zullen gezonden worden om het bezettingscorps te versterken. Men verzekert dat alleen nog over de geldkwestie wordt onderhandeld en de regeling der zaak alleen hierdoor werdt vertraagd.</p>
</text>
