<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>50-JABIGE ECHTVEREENIGLNÖ VAN JOOST SPARNAAY. EN ALIDA VAN RIJSWIJK. Gouda, 23 Augustus 1865. Hunne Dankbare Kinderen. (19232) Getronwd: H. M. RAM &quot; Houten , 17 Augustus 1865. en (19047) __ G. VAN DEN BERG. Voorspoedig bevallen van eene welgeschapene DOCHTER, A. E. GEELHUYSEN—JANSZ. Amsterdam, 18 Augustus 1865. (19243) Voorspoedig bevallen vau een welgeschapen ZOON, C. H. LUBKE, Geb. ENSERMAN. Amsterdam, 9 Augustus 1865. (19258) lïoden beviel voorspoedig van eene DOCH lER G. J. M. C. DE JONCHEERE, geliefde Echtgenoot van U. 11. VAN NOTTEN. Amsterdam , 20 Augustus 1865. (19253) Bevallen van eene welgeschapen&apos;DOCHTEß fß^fTb^^mK— KETS. Amsterdam, 21 Augustus 1865. (19263) Heden beviel voorspoedig van eene welgeschapene DOCHTER, HENRIETTE HAAS, DU MOSCH. _Wagenjngen, 20 Augustus 1865. (19234) Voorspoedig bëvalênTan DOCHTER, A. M. F. CRAMER geliefde Echtgenoote van &apos; Londen, 16j*oigistiisJ865. CYRIL WIJCIIE. (19216) Heden overleed na een kortstondig doch smartelijk lijden de Hoogwelgeboren Heer J. F. A. M. WITSEN BARON STRAALMAN, in den ouderdom van ruim 36 Jaren, hartelijk geliefde Echtgenoot van Vrouwe F. WITSEN STRAALMAN, Geb. HORTON ° 17 Augustus JB6s^^___ &apos; (19252) Heden overleed tot diepe droefheid van mij en mijne familie onze dierbare Moeder ELIZABETH BERNARD , Wed. van wijlen den Heer FRANCISCtJS HENDRIKUS MEUER, in den ouderdom van ruim 73 jaren, na voorzien te zijn van de H. Sacramenten der stervenden. Amsterdam, Wed. JEAN FERES 18 Augustus 1865. Geb. MEIJER. &quot; Uit aller naam. (19251) Heden ovcrleod naTeen langdurig en smartdglTÜjdeß-önz9 geliefde Vader P M. COSTEB, in den ouderdom van bijkans 70 jaren, diep betreurd door zijne bedroefde Kinderen. ** M. P. COSTER. ..„,„, *VVed* WATERMAN, (19233) GEn. COSTER. Heden ontvingen; wij de treurige tijding, dat onzaTbemmdë tweede Zoon JAN, als tweede Stuurman, in den ouderdom van 23% jaar te Batavia is overleden. J- APPELDOORN, Apotheker J. APPELDOORN—STUUR.&apos; Harlixoen, 17 Augustus 1865: (19209) Voor de vele bewijzen &quot;van deelneming, bij het &quot;overlijden van mijne dierbare Oudste Dochter zoo van hier als elders ontvangen, betuig ik alsmede mijne Kinderen onzen hartelijken dank. Wed. N. H. DE GROOT. (19262) TOHMA VAN HAGEN.</p>
</text>
