<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I i E I I I» OPENBARE AANBESTEDING AAN &apos;s RIJKS WERF TE AMSTERDAM, op Vrijdag den 25sten Augustus 1565, des voormiddags ten elf ure, van Het DIGTMAKEN van eene ZIJDE der IJZEREN O VERDEKKINGSKAPPEN van HELLINGEN N°. 5 en 6. Het Bestek en de Voorwaarden waarnaar deze Aanbesteding zal geschie den, liggen ter lezing aan het Departement van Marine te &apos;s Gravenhage, bij de Directien der Marine te Willemsoord, Vlissingen en Hellevoetsluis, in de Localen der Provinciale Besturen van Noord-Brabant, Gelderland, Friesland en Overijssel, ter Secretarie van de Gemeentebesturen te Rotterdam en te Dordrecht en ten Burelc van den Hoofd-Ingenieur aan voormelde Werf, bij wien tevens twee dagen voor de Besteding, van des voormiddags 10—12 ure, nadere inlichtingen te verkrijgen zijn. De Inschrij vingbilletten op Zegel, behelzende de Aannemingssom ia cijfers en in letterschrift, mitsgaders eene duidelijke opgave van de namen en woonplaatsen van den Aannemer en Borgen, zullen behos-ilijk gesloten voor of uiterlijk op den dag der Aanbesteding, des voormiddags ten elf ure, Franco moeten bezorgd worden ter Griffie van de Directie der Marine te Amsterdam. Amsterdam, 16 Augustus 1865. De Vice-Admiraal, Adjudant dos Konings in B. D., Directeur en Coi-nmandant der Marine, Bij afwezigheid De Kapitein-Luitenant ter Zee Onder-Directeur, (15960) Jl. VOS. G. BOLDING!!, Notaris te Hoorn, zal op Vrijdag den 25stenAug. 1865, op den Middag 12 Ure precies, in het Park van den Heer DANKELMAN aldaar, in publieke Veiling, om contant Geld, presenteren te Verkoopsn: Eene zeer aanzienlijke partij JTUWEELEN, PA ARLEN, BLOEDen andere KORALEN, GOUDEN-en ZILVEREN&apos;WERKEN en SIERAIJIEN , afkomstig uit de Kashouders-Affaire van wijlen den Heer D. SCHUIT Cz., te Hoorn. De Goederen zijn ten gemelden dage en plaatse van des Voormiddags 9 tot 12 Ure te bezigtigen. (19006) VÖÖRLÖëPÏGE AANIOraiüïNÉ In de Maand Cctober 1865 zullen te Amsterdam GEVEILD worden, de gunstig gelegen ZO.HER-cn WINTER-VERBLIJTVEN c. a genaamd : Lccuwendijk en Iloop-Mwst, te Loenen aan de Vechy (17638) Op Zaturdag den 2den September 1865, des Namiddags ten Een Ure precies, zal men te Utrecht achter Sint Pieter, in het Locaal van Verkoopingen, in het Openbaar Verkoopen : &lt;_&amp; r^^SW^Lf^t Het aanzienlijk en voor de Jagt bijzonder geschikt J^uiffiu^^LANßGOEÏS, genaamd: ZANDBERGEN, allerg_M &quot;&quot;ir ■&quot;ffPff&apos;laangenaamst gelegen in de Gemeente Zeyst, aan den Straatweg tusschen Utrecht en Amersfoort en den Mac-Adamweg naar Zeyst, in ie onmiddellijke nabijheid van het Huis ter Heide, tusschen de beide Spoorwegen, rijdens 20 minuten afstand van het Station Soest en % uur van het Station Zeyst-Driebergen, bestaande in een kapitaal HEERENHUIS, voorzien van: Elf Kamers, allen behangen, gcplafonneerd, de meeste gelambrheerd en met Stookplaatsen voorzien, onderscheidene met Marmeren Mantel en mat elkander communicerende en hetgeen verder tot een welingcrigt Heerenhuis behoort; Engelsche Stal voor 6 Paarden en nog een Stal voor 3 Paarden, Koetshuis, Schuur met Veestalling, twee Hooibergen, Tuinmanswoning, Oranjerie, Duivenhok, Zes Arbeiderswoningen en verdere Gebouwen, Spacieuse Bloem- en Moestuinen met Broeijerij, Druivenkasten en Boomgaard, Bosschen met zware Eiken-, Beuken- en andere Boomen, welig wassend Akkermaalshout en Sparrenbosschen, afgewisseld door eenige partijen Bouwland, doorsneden met Lanen, Wandelpaden , Dreven, partijen Bloemhout, opgaand Geboomte , Plantsoen, Eikenwallen, enz., enz.; alles bij en aan elkander gelegen en te zamen groot ongeveer 85 Bunders -, zullende eerst in 7 perceelen, vervolgens in verschillende combinatien en daarna in massa worien geveild. Breeder omschreven bij BillottGn ca notitien en nader ondorrigt te hekomen ten kantore van de Notarissen VAN SCHERMBEEK te Utrecht, COLLARD te Baarn en Mr. VAN DIGGELEN to Zeijst, terwijl het voormelde Landgoed dagelijks, behalre Zondags, kan worden l.ezigtigd van des voormiddags 9 tot des namiddags 4 ure, op vertoon van een perinissiebillet, afgegeven door een der voormelde Notarissen^ (18421) worden vervaardigd door SI. VAN GELDEREN EILS, Chir. Dentiste, Elève van de voornaamste Tandheelkundigen, te Parijs en te Brussel. Consult van 10 tot 4 Ure. O. Z. Achterburgwal bij hot Oude Mannenhuis, B 260. (15031)_^ HEILIGEN WEG, D 240. MAGAZIJN van GEHUKTE KLEEDINGSTIIKEN EN HEEREN ARTIKELEN, ei»* SOLIEDE STOFFEN, nette bewerking en voordeelige prijzen. V _-- —J ialgpijien. \ SIROOP VAN BLOTTIEBEi van BITTERE ©BANJESCHILLEN, aangemaakt met MADERA WIJN. Parijs 66 rue Sctres; Amsterdam bij ULOTH. (16151) WEINTHAL 4 C.. ROTTERDAM, berigten dat het DEPOT hunner LA RENOMÉE, LE BON FUMEUR en REPUTATIE SIGAREN, thans niet meer gevestigd is bij den lieer %. ©E BOER , Haarlemmerdijk, maar van af heden bij den Heer 11. E. SPEELMAN, Hoek Korte Nicuwendijk en Haringpakkerij, alwaar dezelve verkocht worden als: La Eenommé» per 1/4 Kist af 4, of 6 Stuks 10 Cents; Le Bon Funieur per l/ó Kist aƒ 5 of 4 Stuks 10 Cents; en Keputatie Sigaren per 1/10 Kist aƒ2 of 5 Stuks 10 Cents. (15734) WlffiSlßAlNSlfo HOTEL ET BAINS DES QUATRE SAISONS ET HOTEL ZAIS. Cct ÉTABLISSEMENT do lre Classe, lo plus vaste de la ville, se recommande par le confortable de ses Appartement» et sa bonne tenue. Il est admirablement sitné dans la grande place vis-h-vis du Knrsaal, du Théatre, du Pare et pres des sourees. Bains d&apos;eau minerale et d&apos;ean douce. Table d&apos;liöte renommée li 1 et a 5 heures. Commerce de Vins du Rhin. (12861) BOONEKAMP ©E MAAGBITTER, per Flesch . .ƒ1.40 // // // per halve Flesch // 0.70 POMMERANZEN SPIBITUS , per haive Flesch . . * 1 — // h per klein Flescbje. . u 0.15 Te bevragen bij den Agent H. KOTHE, F 35, N. Z. Achterburgwal bij de Wijdesteeg, naast de Armenschool. (15004)</p>
</text>
