<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Maandag 21 Augustus.</title>
	<p>Naar men verneemt, heeft de minister van bïnnenlandsche zaken ecno uitnoodiging gcrigt aan de besturen van de verschillende grootenijvtrheidsvereenigingen en maatschappijen, ten einde hem personen voor ta dragen, waaruit hij de leden van de commissie voor Nederland zal kiezen , die de belangra van onze nijverheid op de wereldtentoonstelling, in het volgende jaar te Parijs te houden, zal hebben te behartigen. De gunstige verwachting, welke de bijenhouders in de Utrechtsche en Geldersche streken reeds in het voorjaar van de opbrengst hunner immen hadden, heeft zich bevestigd. Het drijven der bijen, sedert St. Laurentius (10 Aug.) aangevangen en sedert voortgezet, heeft veel honig gegeven en men ziet dagelijks de ijmkers hunne belangrijke vrachten niet ruwen honig voor de pakhuizen der honigzeemers lossen, inzonderheid te Amersfoort. De jonge zwermen of zoogenaamde opzetters zijn genoegzaam van volk en honig voorzien, zoodat de oude stokken meest allen konden worden gedreven, en is de hoop der bijenhouders voor hunne uitgedreven korven of zosgenaamde vellen thans op da heidebloem gevestigd. *&apos;s GKAVENHAGE, 20 Aug. Naar men verneemt zullen bij gelegenheid van de onthulling van de gedenknaald te Scheveningen , op Donderdag a. s., uit verschillende plaatsen deputatien van de afdeelingen het Metalen Kruis met hunne banieren, alsook van de Waterloo-ridders uit Amsterdam daarbij tegenwoordig zijn. DELFT, 20 Aug. Naar men verneemt zal voortaan, met het oog op de heersehende veeziekte , door het gemeentebestuur voor vee dat bij het inkomen der stad verdacht wordt van door de ziekte besmet te zijn een afzonderlijk stuk land, gelegen aan de oostzijde der stad&apos;, als markt en verblijfplaats worden aangewezen. HAARLEMMERMEER, 19 Aug. Heden werd onze gemeente me een bezoek vereerd van H..M. de Koningin. H. M. werd aan hit station te Halfweg opgewacht door onzen burgemeester, den Heer Mr. J. P . Air.ersfoordt. Door dezen begeleid, werd eerst de Badhceve in oogenschouw genomen en vervolgens een rijtoertje gemaakt langs den Sloterweg en Hoofdvaart naar het Kruisdorp, alwaar H. M. een bezoek bragt aan d«n predikant der Protestantsche gemeente en ook het kerkgebouw bezigtigde, waarna de weg vervolgd werd naar Bermebroek, om van het station Vogelenzang weder per spoortrein naar de residentie te vertrekken. *NIEUWEDIEP, 20 Aug. Heden is Zr. Ms. stoombatterij de Ruy. ter buiten dienst gesteld en is de equipage naar do verschillend&amp;.bodems, waartoa zij respectievelijk behoorden, teruggegaan. * LEEUWARDEN, 20 Aug. Heden zijn alhier tot leden van den gemeenteraad gekozen, voor gewone vacatures de Heeren Dr. E. Verwijs met 158 en G. H. Hommes met 144 van de 270 geldige stemmen voor de buitengewone vacature de Heer Mr. W. van Weideren Baron Rengers, met 226 van de 265 geldige stemmen. § LEMMER, 20 Aug. Ter aanvulling van het berigt omtrent den invoer van runderen alhier, kunnen wij mededeelen, dat het Friesche runderen zijn, die naar eene der Hollandsche markten waren verzonden, om te worden verkocht. Op die markt nu was vee aanwezig, dat besmet was door de thans in Engeland heersehende ziekte. Ten gevolge van den gedrukten toestand, waarin de markt verkeerde, bleef het vee onverkocht en werd het naar Friesland teruggevoerd.. De bedoelde runderen, 23 in getal, zijn thans gebragt op een in zee uitstekend, geheel door heipalen omringd stuk weiland, volkomen van andere weiden afgezonderd. Oogenschijnlijk waren zij gezond, doch er wordt niettemin een streng toezigt op gehouden. * DEVENTER, 20 Aug. Men schrijft ons uit Hellendoorn: Zaturdag jl. werd den burgemeester berigt, dat tusschen Haarle en de //vette Hen&quot; (eene herberg tusschen Deventer en Hellendoorn) een boer, die een plaatsje had gekocht en het geld daartoe te Deventer nit de spaarbank had geligt, door drie polderwerkers zou zijn aangevallen, dat deze hem vitriool in de keel zouden gegoten hebben en natuurlijk met het geld zijn gaan loopen. De burgemeester begaf zich denzelfden middag naar het huis waar de bewuste boer zich bevond, ten einde de zaak te instrueren en moest nagenoeg onverrigter zake huiswaarts keeren; immers de boer was sprakeloos en kon lezen noch schrijven. Een paar dagen daarna vernam men geheel andere dingen, die lijnregt in strijd waren met de eerst verspreide berigten. Hij is namelijk verloofd aan eene dienstmeid; hij had haar welligt trouwbelofte gedaan en haar gezegd dat hij nu zoover was dat zij een eigen plaatsje zouden bezitten. Maar in list bewustzijn dat hij haar misleid had, en nit vrees om haar weder onder de oogen te komen, heeft hij naar alle waarschijnlijkheid getracht zich van kant te maken. Hij zou althans, naar men verneemt, bij eenen apotheker te Deventer rattenkruid hebben - willen koopen, doch toen hem dit geweigerd werd, eene halve flesch vitriool lebben gevraagd en bekomen. De kennismaking echter met deze vloei* ton--iChv?nt hem zo° uitermate slecht&apos;bevallen te zijn, dat hij ze onmiddellijk heeft uitgespuwd, zijne lippen er van gezwollen en zijne boven- Kleederen gedeeltelijk verbrand zyn. Zoo luiden de tegenwoordige verbalen; hoe de zaak zich echter naar waarheid heeft toegedragen is tot heden nog onbekend, doordien de boer sprakeloos blijft, en zoo als gemeld is, kan lezen noch schrijven. * ALMKERK, 20 Aug. In den loop dezer week is bij den Heer N. de Rooi, alhier, het bczwingelen van nieuw vlas beproefd. De uitslag en bewerking overtrof verre de verwachting en laat alzoo&apos;niets te wenschen over. De groote voorraad van vlas, hier en &apos;elders , zal de vlasbouwers hunne zwingelschurcn spoedig doen betrekken.</p>
</text>
