<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINENGEKOMEN.</title>
	<p>iü-iiiii, 12 April; Uornelia, 8., Middell. Zee.- Avenir, Boisseis.Rédon.- Mountaineer, Gibson, Newcastle. - Minister Thorbecke, S., Huil. Wi&apos;ma Cl ri ta Eendragt&apos; Doornbos&gt; Newcastle. - Stad Steenwijk, AMELAND, 8 April; Trientje, Terfehn, Hamburg.-9 April; Industrie, Straatman, id. -Foskea, Jansen, Altona. HELLEVOETSLUIS, 12 April;Zephyr, S.,Londen.-William and Alice, H astings, Newport. - Leonard Hollis, Roberts, Port Madoc. - Lord Raglan.S., Newcastle. - Ardwell, Townson,id. §sffiE&apos;J2 APri1&apos;- Waterloo, S., Londen. ÏK^FS£AVEN/,n April: Meteor, Anderson, Eangesund. nmfr EN&apos;27Maart; Grietje, Nieboer, Edam. - 31 Maart; Ettina, Oldenburpr, Harlingen. &apos; huf ™und -I 9 Ap&quot; Gland du° Alexis&apos;S&quot; Amst*&apos;Hillechiena- Scherp- TONNINGEN, 7 April.Gepasseerd: Hoidewika Regina.Pekelder Londen n. 1 anlhude. „B^OVER, 9 April; Helem Florentina, Rosenbeek, Newport n. ui?Mo£d9 April; Maria Amalia- Megna. Napels n. Rott. PY\rnnTHHA \OA^lA Hoogezand.van Driesten, Laflotte n. Hamburg. n . ™T,,iH&apos;9 £Pnl! Grietje. Legger, Antwerpen. knT,VJ;¥,V Io^Pnl;Hillechina,Gruppelaar, Belfast. GRIMfeLY,9April; Geertruida Femina, Bakker, Huil. - Alberdina, van den Bos, id. £tW_£E£HND, 9 April; Eugenie, Couédcl, Schiedam. NEWCASTLE, 10 April; Vertrouwen, de Hoop, Rott. - Fivc Sisters, Co wen, id. &apos; t ?HllLnS,^° APril; Minel&apos;va- Schut, Rott. - Bride Maid, Dorland, id. • John Snell, Corver, id. - Adriane, Meijer, Schiedam. - Hart, Cloak, Nieuwe Diep. &apos; &apos; DUBLIN, 11 April; General Lee, S., Rott. LIVERPOOL, 10 April; Albatross, S., Rott. BRISTOL, 10 April-, Balmoral, S., Rott. MONTROSE, 10 April; Harmina, van der Meulen, Inswich n. Port Madoc. - * £As£Ws&amp;F&apos;9 4pl&apos;H; Engelina Pietronella, Brouwer, Dordrecht. d a tPÈ^X&apos;IO APn,; Coruelia Wilhelmina, Hoeksma, Triest. £td™W£- * AK&apos;ll; Rottei&apos;dam, S., Messina (vertr. op 3 April n. Rott.) GIRGENTI, 30 Maart; Vcuus, Visser, Napels. £S-r;xT?RKT. ?8 ¥aa,rt; Crcst of the Wave&gt; Woodburn, Rott. ebr&apos;4 Lodewijh, Bax, Rott. (alles wel aan boord). SINGAPORE , 1 Maart; in lading: Oceanus, Dirksen, Cardiff. - Bengalen, Hielmström, Swatow. HONGKONG, 2SFebr.; bevracht: Catharina JacobaHenriette.Tonies, n. Saigon en terug. MELBOURNE, 13 Febr.; Krimpenerwaard, Kluit, Java. — 22 Febr • Generaal de Stuers, Vier. ma, Söderham.</p>
</text>
