<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>¦¦ ¦ ¦ miiir - Ti -f i&apos; &apos;---*---¦-?-¦&apos;-&apos;&quot;¦&quot;&quot;— ———&quot;——i^t^at^mmm Die iets te vorderen hebben van, verschuldigd zijn aan of onder hunne berusting mogten hebben betreffende den Boedel en Nalatenschap van Mejufvrouw AALTJE BREMAN, Weduwe LAURENS HENDRIK MENGERSHAUSEN, gewoond hebbende en overleden te Amsterdam, den 16den Maart 1866, worden verzocht daarvan opfaaf te doen voor of op ultimo April aanstaande, ten Kantore van en Notaris J. W. REYNE Jh., Singel, over de Driekoningstraat, G_36s_, (9021) Die iets is schuldig aan of te vorderen heeft van den Boedel van Jufvrouw HELENA HENDRIKA RINCK, Weduwe van den Heer ADRIANUS ARNOLDUS VAN KOUWENBERG, nu laatstelijk Rentenierster, gewoond hebbende en onlangs overleden te Amsterdam, aan den Nieuwendijk, wordt verzocht daarvan vóór Mei eerstkomende schriftelijke opgave in te zenden ten Kantore van den Notaris STRENGMAN, N. Z. Voorburgwal tegenover &apos;s Konings Paleis. (7873) In de maand Mei 1866 zal op nader te bepalen dag en plaats ten overstaan van den Notaris TROOST, te Arnhem, in het openbaar in porceelen en massa worden geveild en verkocht: De nieuw aangelegde VILLA, op de Jugerskamp, te Oosterbeek, felegen op een verheven en schoon punt, een fraai uitzigt aanbieende op net dorp en naar verschillende zijden overheerlijke vergezigten op den Rijn, de Betuwe, enz., bestaande in een nieuw DEEREitiIIUIS, geschikt tot Zomer- en Winterverblijf, omgeven door een welaangelegden Tuin met Koepel, Schuurtje, enz. Het Huis, in smaakvollen stijl gebouwd en gemakkelijk ingerigt, bevat, behalve marmeren Vestibule of Gang, Keuken, Provisie- en Wijnkelder, Zolder, Dienstbodenkamers en verdere Gemakken, acht meerendeels ruime en ineenloopende Boven- en Benedenkamers. Voorts het daarbij gelegen HUIS, de Jagershamp met TOBT, en eindelijk BOUWLAND, door schoone ligging almede geschikt tot aanleg eener VILLA. Alles aaneengelegen tusschen twee wegen, leidende van het Dorp naar den Straatweg, en groot ongever Ij. bunder. Nadere informatien te bevragen ten Kantore van voornoemden Notaris. (9045) VERKOOPIHGI VAN EENE GEOOTE DUBBELE HEEBEHHUIZINGE, niet Tuin, stalling- en Koetshuis, te lieeuwaröen. De Notaris Z. S. DE HAAN en Mr. HORAT. ALBARDA, te Leeuwarden , zullen , door het ministerie van den laatstgenoemde, op DHY&amp;SDAU 11 APRIL 1866, ten huize van SWILDENS, in het Friesch Kojfiihuis, aan den Wirdumerdijk, te Leeuwarden, provisioneel en Dingsdag 1 Mei d. a. v., ten huize van P. J. DE BOER, bij het Spoorwegstation aldaar, finaal, telkens des avonds 6 uur, publiek verkoopen: _ Eene ruime en hechte DUBBELE HEERENIIUIZIJVGE, bevattende onderscheidene welingerigte, hehangene en geplafonneerde Vertrekken, dito Zaal, ruime Keuken, Kelders, Zolders, enz., met achtergelegen Plaats, Tuin, Koetshuis, Stalling voor 5 Paarden en afzonderlijk verhuurde Woonhuizinge, op een der beste standen van Leeuwarden, aan de breedzijde van de Nieuwestad, tegenover de Lange Pijp, nevens de Magazijnen van den Heer SINKEL en den Heer BAHLMANN, ten Oosten, Westen en Noorden aan de publieke straat uitkomende, te zamen kadastraal bekend, gemeente Leeuwarden, Sectie B, N°. 1008, 1010 en 1011, ter grootte van 6 roeden en 79 el, door wijlen den WelEdelGeb. Heer Mr. J. H. VAN BOELENS, in eigen gebruik geweest en te aanvaarden 1 September 1866. De veiling geschiedt, behoudens regt van zamenvoeging, in 3 porceelen, op de Verkoopdagen te bezigtigen van 11—3 uur, op vertoon van Toegangkaarfjes, welke evenals de billetten te bekomen en de voorwaarden te vernemen zijn ten Kantore van de voornoemde Notarissen. (8699)</p>
</text>
