<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>CATHOLIEKEN EN LIBERALEN.</title>
	<p>tiet Dagblad van verleden Vrijdag den 6den dezer behelst een artikel, «at voornamelijk de strekking heeft om de Roomsch Catholieken tot Jen te lokken en hen van de liberalen afkeerig te maken. Alle daar aangevoerde argumenten wegens den strijd tusschen Catholisme en zijn geput uit eenige gezegden van de Arnhemsche f&quot;&quot;&apos;a&gt;d, en de Liberalen worden op dien grond in eene soort van ~J. 3«lstijl beschuldigd van ongeloof, //van pogingen om door ongo&apos;«stenj de banden der zamenleving uit een te rukken, elk zedelijk gevoel te smoren en den mensch te verlagen tot het dier, dat geene ledere bestemming heeft dan de stofverwisselirig hier op aarde.&quot; Vli zullen het aan Ac Arnhemsche Courant overlaten hierop te antwoorhv? Wat zi-1&apos; meent te behooren en merken alleen op, dat ai gaven de &quot;itikels van de Arnh.Ct. grond tot de evengemeldo beschuldiging (wat 3 geheel in het midden laten), dit zou blijven voor rekening van de curijvers van dat blad en geenzins zou kunnen worden gebragt ten &apos;«•ste van de liberale partij, die door de Amh. Courant niet uitsluitend ?« niet m haar geheel wordt vertegenwoordigd. De liberale partij s eene staatkundige, geene godsdienstige partij; zij is&apos;zamengesteld ve, i-u van e vr°egei&apos; heerschende kerk en uit aanhangers der •erschillende godsdienstige seeten, die sedert een paar eeuwen in dit gastvrij land een veilig toevlugtsoord hebben gevonden. Geloof of ongeloof heeft dus met de beginselen der liberale partij niets te ma*en en, zoo er onder de aanhangers dezer partij vrijdenkers worden feeyondeii, wij kennen er ook, die op staatkundig, economisch en «oiomaal gebied echt liberaal zijn en niet te mit. gehecht aan de dogmata hunner kerk. Het denkbeeld, om de liberalen te vereenzelvigen in et ono-eloovigen W waarschijnlijk bij het Dagblad opgekomen ten gevolge vanvroesrcre vertoogen nn de Tijd, bepaaldelijk ook van de artikels, die in de «n t Vi.n ld van 24 en &apos;26 Maart voorkomen en waarin eene &apos;&quot;ongelijke stelling wordt ontwikkeld. Maar het Dagblad verliest uit net oog of althans vermeldt niet, dat de conservatieven er bij Ve Ti-d W oeter afkomen dan de liberalen. Zooveel is zeker, dat het&apos;zoet gekweel van den Haagschen vogelaar de Tijd niet heeft verlokt om in zijne wnsvV-&apos;ï te&quot;- Me? leest toch in «-«2&apos;^ van 10 dezer een artikel, dat waarschijnlijk is geschreven met het oog op dat van het Dagblad van pm,ezer en waal&apos;iu een bondgenootschap van de Catholieken met de ten stelligste wordt ontraden. Trouwens de Cat .olievan .«TV161 Ter§eten en kunnen niet vergeten de gebeurtenissen Pi i i&apos; oen de conservatieven, ter bereiking van politieke doelliii i•&lt; u oude veete tusschen Protestanten en Catholieken opzette«JK Hebben opgewekt en het land verplaatst in eenen toestand, welke »cci overeenkomst had met dien, waarin men vóór twee of drie eeuwen •erKecrcle.</p>
	<p>Wij nemen deze gelegenheid te baat, om ouze meening over de verhou»ng tusschen Catholieken en liberalen te zeggen. Vroeger d i tot len ebe£rienisscn in Italië, was de verstandhouding tusschen&apos;liberaani/ iLatholieken hier te lande zeer voldoende. Dit ligt ook inden aw ?«. z?akl .Dne Catholieken behooren tot de minderheid en hoe «•«menlijk de minderheid ook zij, die zij vormen, hun belang bren-rt U .&apos;¦ dat Zl3 ZIC&quot; aan de liberalen aansluiten, wier hoofdbeginsel , vrykeid en gelijkheid voor allen. Om dezelfde reden zien wil&apos; in iynüen, waar de meerderheid Catholiek is, b. v. in Oostenrijk, de protestanten zich aan de zijde der liberalen scharen, van wie alleen „ Aulp en steun hebben te wachten. De gebeurtenissen, die voor omstreeks zes jaren m Italië voorvielen, hebben een nadeelig-m inraif ultSeoeiend op de verhouding tusschen de Nederlandsche libedt nei! &quot;e Catholieken Men schreef de rampen, die het hoofd fl, katholieken had ondervonden en waarmede hij verder werd be•eigd, aan de liberalen of revolutionnairen toe. Daaruit ontstond d.i igen de Nederlandsche liberalen een zeksr wantrouwen dat op e betrekkingen tusschen deze en de Catholieken nadeelig &apos;werkte is ,? ds TiJd de Italiaansche zaak behandelde, die voor datbhd «n blijft de question briilante, en tegen het liberalisme uitvoer, dat de rel ninS-v-1,11 }taihe had bewerkt en wenschte te voltooijen, dan kon het j|oe»jeJijk de hand reiken aan de Nederl. liberalen, ofschoon deze waar- JK met met revolutionnairen zijn gelijk te stellen. Van den anderen kant t,,. , WIJ niet beweren, dat er homogeniteit van beginselen bestaat de liberalen en de Catholieken, althans voor zoo ver wij ?&apos;°gen aannemen, dat de Tijd de zienswijze der Catholieken uitdrukt «ser is het, dat de Nederlandsche liberalen een aantal stellingen ovei. i ?e?_ onderschrijven, die de Tijd in zijne beschouwingen vooral &quot;»ei de buitenlandsche politiek verkondigde. oinï,aar,ook m.de binnenlandsche politiek is er verschil van zienswijze utient sommige punten. Wanneer men bijv. van Catholieke even spi , &quot; anti-revolutionnaire zijde te velde trekt tegen het hoofdbeinci aer wet op het lager onderwijs, de toegankelijkheid en bruikbaaren u der openbare lagere school voor allen, dan zal men de liberalen ziin l gelooven zelfs een aanzienlijk deel der conservatieven, onder \rnrt teëeustanders ontmoeten. Het beginsel zelf moet gehandhaafd er„&apos; üeene oPonbal&apos;o scctenscholen! Van staatswege althans moet .v.£eene aanleiding worden gegeven, dat reeds de kinderen zich geurnen het verschil van godsdienst als eene reden van afscheiding ao«u?c£01iwell-. °Penbare sectenscholen zijn buitendien, bij het groot ovi,• bestaande secten, hier te lande bijna ondenkbaar. Bestaan er der ge?s g?gronde redenen van kiagte over de wijze van uitvoering onv„ i &apos; ?lJ,moeten worden opgeheven. Geeft een onderwijzer door Wn ï + dweepzucht aanstoot aan andersdenkenden, het moet streng e &quot;v. utegengegaan. Maar de gemengde openbare school moet worden 6-nandhaaid! Daarom behoeft en behoort echter het bijzonder onderwijs niet te ].01den bemoeijelijkt. Indien er ouders zijn, die verlangen dat hunne &quot;aeren reeds op de lagere school onderwijs in de godsdienst ontscb ein \ 3 moeten daartoe gelegenheid vinden op de bijzondere oiirio • e regtstreekseke of zijdelingsche middelen om het bijzonder ook -lis te benadeelen, verdienen afkeuring. Maar nu moet men bevn,B.et tot een tegenovergesteld uiterste vervallen en alles aan de Ij t &quot;«lering van het bijzonder onderwijs willen opofferen. Wij juichen „&apos;toe, dat de regering subsidie voor het onderwijs weigert aan ccZcc-nt,en die Seen sclloolSeld heffen, maar wij zouden het als toen nbrellk op de vrijheid der gemeenten beschouwen, indien \viïni llaar, met wijziging van art. 33 der schoolwet, de verpli&lt;*tin» om « °PlegKon cm schoolgeld te heffen, daar zelfs waar die heffing kee.- nanciele redenen aan de gemeentebesturen niet noodig of ter Wii &quot;ivan scll°olverzuim niet raadzaam voorkomt. Zoo ook gelooven exi_v &apos;jdat men in den laatsten tijd wat te streng was met de hptv&quot;a ?r onc|erwijzers, doch wij zien daarin geen toeleg om juist «¦•bijzonder onderwijs te bemoeijelijken. Te groote gestrengheid even oikmÏÜ gro° ? toegefelijkheid der examinatoren benadeelt zoo wel het penoaar als het bijzonder onderwijs; te groote gestrengheid, door feK.iP-, der onderwijzers bovenmate te beperken, te groote toege&apos;HlKheid, door hun getal mot minkundigen aan te vullen. Mogyi ac collegicn van examinatoren hier de juiste maat niet in vnn i.Df 11? en&apos; de regering zal alleen middelen van overreding ter keering &lt; n net kwaad kunnen bezigen en bij de benoeming van inspecteurs deJscllooloPzieners ook vooral letten op hunne zienswijze omtrent 2„ff aangelegenheid. Nieuwe voorschriften omtrent de examina van i 1 fB^ bate&quot;&apos; want hoe men d^ °ok inrigte, zal altijd veel min i? ,lndividuele zienswijze van hen, die met het afnemen derexa&quot;ln.a Delast zijn, afhangen. Nu heeft men wel het denkbeeld geopperd 1 never even aangestipt, om de examina af te schaffen en het onderis ook in dien zin geheel vrij te laten. Doch dit middel zou zeker veel 213 n dan de kwaal. Wij gelooven, dat dit geen betoog behoeft, «til T&quot;&quot;en wa;t lang by het vraagstuk van het lager onderwijs *«* K««wm,waa*. het awtWwd? TM dw fa&amp; is. WS kwiwtlMU» tot ons hoofdonderwerp terug, de verhouding tusschen&apos; Cathöïiêken °n liberalen hier te lande, om ten slotte op te merken, dat wij ons met ongerust maken over de uitvallen tegen het liberalisme, die men nu en Ln in de Tijd aantreft. De liberalen zijn deSrifike bond- genooten der Catholieken en het belang van deze zal h&apos;en nopen zi?h doorgaans bIJ de liberalen aan te sluiten. De liberalen zullen zfkei&apos; ?it bondgenootschap met koopen, door aan alle wenschen der ¦Catholieken te geven, aan de zoodanige, die hun voorkomen ¦met algemeen te ¦omdat dit de grondslag van hunne geloofsbelijdenis, ¦vasthouden weïke ¦stige ook hebben. Zij ¦zullen hunnen om ¦dit en te doen toepassen. Daarom zuilen, ¦weerwil tijdelijk van meening, Catholieken de bondgenootcn blijven der liberalen.</p>
</text>
