<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ROODE PORTWIJN. Bij de ondergeteekenden is voorhanden eene partij ROODE PORTWIJN, van uitmuntende kwaliteit, verpakt in kistjes van 12 heele en 24 halve Flesschen, tot den zeer lagen prijs van: ƒ 13.— per Kistje van 12 heele flesschen. „ 13.30 „ ? „ 24 halve „ ,a contant, met inbegrip van kisten, flesschen en emballage, doch buiten vrachten en Lands-accijn. Deze PORTWIJN is bij ondervinding, door talrijke uitzendingen , gebleken ook zeer geschikt te zijn voor verzending naar d« Indien. Bij minstens 11 kistjes, wordt hij tot den bovenstaanden prijs accijnsvrij en franco te Rotterdam ot Amsterdam aan boord geleverd. G. DE VOS &amp; CO., (9026) «*«»&apos; Wijnhandelaars te Haarlem. Mede verkrijgbaar bij DE VOS &amp; TEE MEULEN, Wijnhandelaars, Rokin, bij de Wijde Lombardsteeg, te Amsterdam, en bij G. DE VOS &amp; CO., Wijnhandelaars te Alkmaar. (9026) CtSFAGNÏEGÉSËRALE TRANS-ATLASTiÖUK, Gevestigd te PARIJS. Vertrek van St. NAZAIRE den Bsten van elke maand naar SURINAME en de West-Indien, in verbinding met de geheele Westkust van Amerika via Panama. Vertrek van St. NAZAIRE den 16den van elke maand naar Sr. THOMAS, HAVANA en MEXICO. Vertrek van HAVRE naar NEW-YORK geregeld elke 14 dagen. Plaatsbilletten en Vrachttarieven te bekomen bij de Agenten der Compagnie. OOLGAARDT &amp; BRUINIER, (4026) Ygracht, U 39, Amsterdam. MANCHESTËOMiILDIIi LINCOLNSHIRE RAILWAY-CÖMPAOT. STOOMVAART TUSSCHEN ROTTERDAM, MANCHESTER,SHEFFIELD,LINCOLN, BRADFORD, LEESÏS , HALIFAX , WAKEFIELD , DEWSBURY, HUDDERSFIELD LIVERPOOL, ETC., ETC., VIA GRIMSBY. De dienst zal geschieden door de Snelvarende en tot het vervoer van Passagiers, Goederen en Vee, uitmuntend ingerigte SCHROEFSTOOMSCHEPEN: LINCOLN. LEEDS. WAKEFIELD. LORD CJRDIGAN. BRADFORD. EUGENIE. GRIMSBT. en zal het vertrek van Rotterdam geregeld iederen Woensdag en Zaturdag plaats hebben. Verdere informatien zijn te bekomen bij de Agenten RUYS &amp; KELLAR, te Rotterdam, (7082) en de Cargadoors OOLGAARDT &amp; BRUINIER, te Amsterdam. STOOMBOOT ««OTOFIMffIIGOIDERfIII. DIRNSTRF.GELING V&lt; )OR DE MAAND APRIL. VAN MIDDELHARNIS NAAR DORDRECHT. DONDERDAG 19 Voormiddags 6 Ure. VAN DORDRECHT NAAR MIDDELHARNIS. DONDERDAG 19 Namiddags 3 Ure. VAN MIDDELHARNIS NAAR ROTTERDAM. MAANDAG .... 16 Voormiddags 5 Ure. DINGSDAG.... 17 » 5 /. WOENSDAG... 18 « 6 « VRIJDAG 20 &quot; 7 « MA AND AG.... 23 &quot; 6 e DINGSDAG....24 » 7 e WOENSDAG...2S « 10 &quot; VRIJDAG 27 » * &apos; MAANDAG....3O * 5 « VAN ROTTERDAM NAAR MIDDELHARNIS. MAANDAG.... 16 Namiddags 2 Ure. DINGSDAG.... 17 &gt; ¦ 2 e WOENSDAG... 18 &gt; Ze VRIJDAG 20 e 4 u MAANDAG ... .23 e ie DINGSDAG.... 24 » 5 e £2?t£^DAG-26 Voormiddags 11 e VR1JDAG......27 Middags ï2 „ MAAWPAU ?1430 i^m-ldags g v (d 063)</p>
</text>
