<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 11 Februarij.</title>
	<p>Bü besluit van 10 Febr. heeft Z. M. goedgevonden bij de dienstdoende schniiery alhier, op zjjn verzoek, eervol onislag ie verleenen aan A. Nanning Hubrecht, als kapitein, en bij die schutterij te benoemen:&apos;tol kapitein «_&quot;. C. Cock, thans l«&apos;e luit.; 10l 18&lt;«&quot; luil. U. A. Schmier, thans 2ie luil.; tot 2ita luit. J. C. Leembruggen, thans sergeant. — Hare Majesteit de koningin heelt als prijs voor de aanstaande loterij, ten behoeve van de vernieuwing des orgels der Evang. Luth. gemeente, gezonden twee prachtige lafellauipen. — Wij vernemen, dal op den l»&quot;1 Maart e. k. door mevr. Elisc van Calcar in de gehoorzaal alhier eeue voordragt zal gehouden worden over onderwijs en opvoeding. De geschriften van mevr. van Calcar over deze onderwerpen zijn genoeg bekend, om haar een talrijk en belansstelleiid gehoor le verzekeren. Vooral hare werken over de zoogenoemde Frötielmethode, het papiervlechien enz. zijn in de handen van alle ouders en opvoeders. Het zal aan bei publiek dezer slad des le aangenamer zijn door haar zelve te worden ingelicht omtrent de hulpmiddelen, die vooral op bewaarscholen ter ontwikkeling van jonge kinderen kunnen gebruikt worden, omdat de bestuurders der bewaarschool van de maatschappij tol Nut van &apos;l Algemeen de methode van . mevr. van Calcar langzamerhand wenschen in le voeren. Dat hare voordragt door aaugeuaauiheid en gemakkelijkbeid boeit, is gebleken in meer dan eene slad van ons vaderland, waar mevr. van Calcar is opgetreden.</p>
	<p>— Wjj vernemen, dat de heer H. de Veer, van Delft, in de vergadering met dames van hel hier gevestigd dep. der Maatschappij 10l Nul van &apos;l Algemeen, op Donderdag a. s., de spreekbeurt zal vervullen. — Hel getal der in bel Werkhuis alhier opgenomeiien bedroeg gedurende deze week dagelijks van 213 10l 238 personen. — Op een door de Staatscourant medegedeelden slaat van nalatenschappen, die ten gevolge van overlijden »an manschappen behoord hebbende 10l de Ned. marine zijn opengevallen en bij hel dep. van marine door de reglhebbenden kunnen opgevraagd worden, komt o. a. voor die van Johannes Bonte,, iv leven marinier 2ae kl., getioren le Leyden-en op 11 Aug. 1863 te Menado overleden, len bedrage van ƒ354 72j. — De minisier van oorlog heeft ler kennis van belanghebbenden gebragt, dal iv de maand Junij aanst. te lireda een vergelijkend examen zal worden gehouden tusschen de adspirauten voor eene &apos;plaatsing als kadel aan de kou. militaire akademie. De ouders of voogden, die verlangen dal hunne zonen of pupillen 10l dat examen worden toegelaten, behooren de aanvragen daarloe vóór, den lsl&quot; Mei aanst. aan het dep. van oorlog te zenden. — De inspecteur van de geneeskundige dienst der landmaat beeft ter kennis van belanghebbenden gebragt, dal aan &apos;s rijks veearisenijschoolie Utrecht i kunnen worden geplaatst iwee kweekelingèn om voor rekeking van het dep. van oorlog te worden opgeleid lot paarden-arls bij het leger hier le j lande. Het vergelijkend examen over de adspiranten zal op nader le bcpa- I len tijd plaats hebben. De verzoeken lol toelating moeien voor 1 Mei bg den inspecteur voornoemd.ingezonden worden. .....-&gt; ■-•&gt; — De taal- en letterknndige afdeeling der kon. akademie van wetenschappen te Amsterdam zal Maandag aanst. aldaar eeue gewone vergadering honden. : — Bij de herv. gemeente te Groningen is lot predikant beroepen d». Krrjt, pred. le Berkel; bij die te Harderwijk d». Eykman, pred. te Bruchem; bij die le Gouderak d». van Wijk, pred. le Bunschoten; bij die te Ouddorp d8. Crcuizberg, pred. ie Blaauwkapel. — Uit Rotterdam meldt men, dal zich aldaar een voorloopig comilé heeft gevormd om eene maatschappij op le rigien, welke den aanleg van eene nieuwe slad aan&apos; de overzgde der Maas van de gemeente zal kunnen overnemen, wanneer deze verlangt dit werk door de particuliere nijverheid ledoen uitvoeren. &quot;, . . ;,-•&apos;, .-,..-.... ... .. — Door den gemeenicraad van Amsterdam is lol haven-en dokmeesler aldaar benoemd de heer F. P. du Ilieu, luit. Ier zee l8le kl. en inspecteur van hel loodswezen in Groningen. . — Uil een bijzonderen brief uit Zaandam wordl o. a. hel volgende meder gedeeld: liet verwondert mij dezer dagen niets in de couranten gevonden |.U hebben over den toesiand van hel eiland llorn, gelegen in hel IJ, lusschen deze gemeenle eu Sloterdijk. Wij bezochten&quot; hel eenige dagen geleden; de dijken zijn op vele plaatsen bezweken, en hel eiland stond bijna geheel onder water; hei woonhuis en de geheele inboedel van den eenigen bewoner, den heer Dctikman met zijn gezin, is, behalve eene koepelkamer, geheel vernield door de opeenschiiiving van het ijs; nog waren er barricades van ijsschotsen van 10 a 12 voelen hoogte aanwezig, die de verr nieling hadden bewerki; van&apos;130 stuks vee zijn er gelukkig maar 2 kal; veren verongelukt; de wintervoorraad hooi&apos;is echter grootcndeels verloren! Menschenle»ens zijn er Gode zij dank niel le betreuren, maar hartverscheurend is hel verhaal van den heer B.. hoe hij met zijn gezin van 12 personen, in den nacht van 6 op 7 Januarij, door een raam op het gs is gevlugt, zonder zelfs in de gelegenheid lé zgn; kleeding of dekking le reddendie familie heefl daar van .&apos;s nachts 2 ure tol den volgenden middag 4 ure&apos; op hel ijs doorgebragt en-,5; eindelijk met eene boot (eene boeijer en nog eene schuit waren ree«&lt;&apos; ■&apos; =uikt&gt;»ar geworden tusschen het ijs) dan eens ;varendeen dan weder oJ&apos;ÏS.Jr&apos;»»e7&apos;de ijsschotsen schuivende, behouden le Sloierdgk aangekomen. Bewonderenswaardig is de moed, door den heer Beukman aan den dag gelegd bij dezen gevaarlijken overlogl; meteen 5-jarig kind op den arm, heeft hij eeue 20-jarige dochter, die door hel gs gezakt was, gered, juist op hel oogenbllk dat twee ijsschollen haar als het ware bijna hadden verpletterd. — Te Oudletisden, onder Dalfsen, is Woensdag II. eene landbouwerswoning met den geheelen inboedel en 18 stuks hoornvee een prooi der vlammen geworden. — Volgens de berigten uit de noordelijke provinciën des lands is de vorst aldaar in de jongst verloopen dagen vrij gestreng geweest. Dingsdag II. zijn drie personen van Schokland over het ijs naar Kampen gegaan. — Te Franeker zijn bij het schaatsenrijden in eene der stadsgrachten twee personen zoo hevig legen elkander geslooten, dat later een aan de bekomen wonden is overleden. Nabij Harlingen moeien twee broeders van Weisrijp door het gs gezakt en verdronken zijn.</p>
</text>
