<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>. OPEJNB4RE VERKOOPING, gsgSk van het voor weinige jaren herbouwde en een ruim beslaan &apos;&quot;-&apos;____! °Plcvercnde LOGEMENT, genaamd VAAItT JBJUT SPOOitZ/6r, waarin levens wordt uitgeoefend Koffij- \ &lt;a__amTO__S&gt; huis en Stalhouderij met annexe Stalling voor 16 Koeijen en 4 Paarden, ruim GEBOUW, dienende 10l stalling voor Paarden en Rij- j tuigen, 3 SCHUREN, 5 ROEDES HOOIBERG en 4 ARBEIDERSWONINGEN met ERVE, TUIN en BEPLANTE WEG, alles slaande en gelegen onder Noordwijkerhout, aan de Trekvaart van Leyden naar Uaarlem, tegenover het Slation van, den Hollandschen IJzeren Spoorweg, benevens eenige partijen extra best, degelijk toegemaakt WEILAND, daarbij en om gelegen in den Zwelierpolder enin het Builenwaier, onder Noordwijkerhout, Kadaster Seclie C. N» 109, 110. 112, 113, 114, 115, 116, 141, 142, 143, 144, 153, 156. 157, 168, 169, 350, 351, 352, 353. 354, 368, 369, 370, 382, 383, 480, 482, 484, 485 en 491, alles te zamen groot 16 bunders, 96 roeden, 75 ellen. &apos;. Te veilen in 10 percelen. En nog eene parlij uitmuntend WEI- en TEELLAND, gelegen onder Foorhout, in de Elsgeesler- en Molligerpolders, Kadaster Sectie B. IH. 128; 129, 130, 131, 497 en 498, ter grootte van 5 bunders, 51 roeden, 80 ellen. &apos; Te teilen in 3 percelen. ..,_.. Te aanvaarden: de Gebouwen den 1«*« Mei en de Landerijen den Maart 1865, alles behoudens gesianddoening der huur-overeenkomslen, van sommige percelen aangegaan. Deze Verkooping zal gebonden worden, in het hierboven gemelde Logement, bg opbod op Donderdag den&quot;23,l*B Februarij en bij afslag op Dingsdag den 28&gt;le° Februarij 1865, beide dagen des voormiddags &apos;ten 10 ure&apos;,-ten overs&apos;itan van den Ie Noordwijk residerenden Notaris Mr. C. C. vak der SCHALK, ten wiens kanlore nadere inlichtingen ■&apos;&apos;tij bekomen zijn!&apos;,: &apos;. &apos;..&apos; OPENBARE VÊRRÖOPLJNG, op Donderdag den 2&quot;l™ Maart 1865,, des voormiddags ten IQ nre. in het Logement het Hof van Bolland, le Noordwijk-BinnM, »?&quot; ruim 27 bunders uitmuntend WEI- en TEELLAND, als: :. 11 bunders, 29 roeden, 69 ellen WEI-en TEELLAND, onder Noordwijk, Kadasler Seclie D. S\ 134 en 135, Seclie L. N™. 32, 36, 38 en 72, Seclie K, N°. 14, Seclie H. N&quot;. 45 en Seqlie I. R% 90, 92, 95, 117 eu 166. . 2 bunders, 18 roeden, 10 ellen WEILAND,, onder Noordwij kerhout, Kadasler Seclie G. N&quot;. 262 en 263. 1 bunder. 25 roeden, 60 ellen TEELLAND, onder Bijnsburg, Kadaster Sectie B. N&quot;s. 748 en 761. .&apos; .&quot;bunders, 66 roeden, 90. ellen WEI- en TEELLAND, onder Oegstgeest, Kadasler Sectie B. N&quot;s. 175, 278 en 279. &apos;,-V 4 bunders, 14 roeden, 50 ellen WEILAND; onder Valkenburg, Kadaster&quot; N». 29, 30, 51, 52 en 53; en : ■•&apos;- -■■■&apos;■ 3 bunders, 50 roeden, 80 ellen TEELLAND, ouder Katwijk, Kadaster Sectie B. N». 1197&apos; en 1198. &apos;&quot;.&apos;&quot;. &apos;.-..,• Te veilen in 15 percelen. Breeder bij Biljetten, en inlichtingen le • bekomen len kantoren van de Notarissen Mr. C. C. vin der SCHALK, te Noordwijk-Binnen en J. ÏROMER , te Voorschoten. *</p>
</text>
