<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPENBARE i jjfcj* in het Heeren-Logement aan den Burg le Leyden, op Zaturdag W\m deA ret»ruarij 1865 bij opbod, en op Zalurdag den 25&apos;,eB Fe* J__jjl imiary 186&amp; bjj afslag, len overstaan van den te Leyden residerendenNotaris J. M. E. DERCKSEN, van: N&quot;. 1. Een HUIS en ERF, hebbende iwee Boven- en twee Benedenkamers, Keuken met daarnevens slaande Loods en Turfzolder, groote Binnen- j plaats, Kelder, Regen- en Putwater en verdere gemakken, le Leyden, op het plein van &apos;s Gravenslein, omlrenl de Papengracht, geteekend Wijk IV. N°. 612, alsmede een daaraan verheeld WERKHUIS en ERF, op de gemelde Papengrachi, en door eene deur verbonden met hel hiervpren omschreven Huis en Erf, zijnde dit Werkhuis geteekend Wijk IV. N». 580?, alles bekend Kadaster Sectie G. N°. 1261, groot 1 roede 41 ellen. N». 2. Eén WQONHÜISJE en ERF, naast het voormelde Werkhuis op de Papengracht! geteekend Wijk IV. N». 580, Kadasler Sectie G. N°. 936, groot 15 ellen. De voorschreven percelen kunnen worden aanvaard, tjen, Jlteï Mei 1865 en bezigtigd daags vóór en op de dagen der veiling eu der loe^ • wijzing, van des voormiddags ten 10 10l des namiddags ten 3 ure. Nadere inlichtingen zijn le bekomen len Kantore van voornoemden Notaris, alwaar tusschen veiling en afslag, verhoogingen kunnen worden gedaan, tegen genot van één vijfde der verhoossom. &quot;■&apos;&apos;-. . Openbare&apos;verkooping,&apos; ~~~~ ~ op Dingsdag den 21slen Februarij 1865, des voormiddags ten 10 ure, in het Logement Het Hof van Holland, le Noordwijk-Binnen, van: o. Eene partij uitmuntend WEI- of HOOILAND, gelegen in den Zwetterpplder, onder No&apos;ordwijkerhout. Kadaster Seclie C. NM. 342, 343, 344, 345, 346 en 347, ter grootte van 5 bunders, 6 roeden, 40 ellen. Dadelijk le aanvaarden. Te veilen in 3 percelen. b. fene TEELKROCHT, uitmuntend geschikt voor Bloembollenteelt, gelegen aan de Schippersvaart, onder Roordwijkerhout, Kadaster Seclie B, N»; 641, groot 1 bunder, 6 roeden, 90 ellen. Dadelijk te aanvaarden. o. Een hecht en slerk WOONHUIS met ERVE en BLEEKVELD, te Noordwijk-Binnen, in de Kerkstraat, Kadasler Seclie F. N°. 517, groot 2 roeden , 9 ellen. ..-,., Te aanvaarden den ls,ea Mei 1865. Breeder bij Biljetten en inlichtingen te bekomen ten Kanlore van den Notaris Mf. C. C. vah ds» SCHALK, le Noordwijk Binnen.</p>
</text>
