<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VOORLEZINGEN IJS DE REMO&gt;STRASTSCHE KERK. ZESDE VOORLEZING, op Donderdag 16 Februarij, des avonds ten 8 ure. Spreker: Ds. J. H MARONIER, over de Christus leer van ■het Nieuwe Testament. BURGEMEESTER en WETHOUDERS van LEYDEN doen le welen,; dal eerlang zal worden overgegaan lot de benoeming van een zoenden! Hulponderwijzer aan de openbare school voor uitgebreid lager oudciwijs der 2e klasse, voor jongens, die iu liet bézil moet ziin eener acte van bekwaamheid Int hei geven van onderwijs in de Fransche taal, legen genot eener ja.nwedde van ƒ600; weshalve zij. die veilingen voor deze be-J trekking in aanmerking le komen, worden uilgennnriigd hunne bewijsstuk-] ken van bekwaamheid en goed zedelijk gedrag, vóór of op 18 Februarij tk., , Ier plaaiseigke Secretarie portvrij in le zenden. . !X;: ,.,&lt; J j Burgemeester en Wethouders voornoemd, • D. TIEIIOEL SIÈGENBEEK, Burgemeester. j_J__ï__i£___4 Fehrnarij 1865. v. PUTTKAMMKR, Secretaris. i (i EK Et! TEL IJ K K A A S KOM &gt; I &lt;; I \G. ! Uil ren Exploit door mij Ondergetekende FLOREVTIUS JOSEPIIUS KEVZER, Deurwaarder bij de Arrundissenirnis Regibank ie Leyden, wo-| nrïide aidaar, in dato elf Februarij 1865, hlijkl dal JOHANN ES van de» MEER, wonende Ie T-r-Aar, JüHAN.NES van RODENRIJS, wonende Ie Ter-Aar, PIETER PIETERSLN, wonende le Korter-Aar en CORNELIS van Dtk HllOllN, woiieiide le Langer-Aar, alle leden van hel Parochiaal Rooinsch-Catholijk Armbestuur van Langer- en Korter-Aar en gezamenlijk i dat Armbeslutii&apos; uilmakendc , j. I !• den Heer Fl.ORENTlUS ABRAHAM VERSTER, Renlmeesier van ; Rijnland, wonende le Leyden, \ 2°. Het AMBACHT van TER-AAR, hetwelk voor zijn bestuur geene be- I kende plaats van zitting of kantoor heefl, noch waarvan eenig bestuur j bekend is, hebben doen beteekenen een door hen aan de Arrondissements-Regtbank le Leyden ingediend reqnest, en gemelde geïusinueerden levens doen dagvaarden om op Dingsdag den 18Jcn April e. k., des voormiddags le elf uur, bijvoor-! afgcstelden Procureur of Procureurs le verschijnen, Ier rolle der Arronriissemenls Regibank te Leyden, ten einde op rie gronden en middelen in bedoeld reqttesi verval, le hooien concluderen dal het der Regibank&apos; behage de Requiraiilen loe ie lalcn als litsscheiikomeude parlij in den door den eersten gedaasde als Executant tegen het tweede gedaagde Ambachibesltiiir als | Geëxecuteerde aangevangen Verkoop bij Gereglelijke Uil winning, met be; trekking lot een perceel Onroerend Goed, geleekend Sectie A. ti&apos;. 701, Boomgaard, gelegen in den Noordeindsclicn polder, onder de Gemeenle Ter- Aar, grool 17 roeden, 40 ellen, welk perceel mei en benepens meerdere | peicelen, krachtens drie executoir verklaarde Dwangbevelen, hg Procei i Verbaal van inbeslagneming van mijn Amhigenoot J. GKEEVE alhier, dd, ; 30 Augustus 1864, overgeschreven ten kantore der Hypotheken den eersten September 1864, in deel 327, n&quot; 29, folio 92 verso, len verzoeke van den ; eersten gedaagde en ten laste van hel tweede gedaagde Ambacht zgn in j beslag genomen, met verklaring dat hel gedaan beslag wal dat perceel bei treft worde veiklaard nietig en van onwaarde en kosteloos worde opgeheven, \ en djt verder de verkoop van de bij bedoeld Proces-Ver baal genoemde percelen, die legen 14 Fehr. e. k. Ier Teregiziliing van de Regibank is aangekondigd, geheel, of althans wat genoemd perceel betreft, worde geschorst,; met aanzegging tevens, dal voor de Reqmranien als Procureur zal occuperen de Heer-M&apos; LUCAS DANIEL SüRINGAR, wonende alhier op de Breede-! slraal, Wt|k IV. ,\» 194. Geschiedende de.e aankondiging ter voldoening aan ariikel 4, n°. 7,&apos; , 3-w lid W. v. B. R. 1 F. J. KEYZER, Deurwaarder, r</p>
</text>
