<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>E. JANSEN Haarlemmerdijk bij de Bmten-Brouwersstraat, TT 490, verwittigt zijne geëerde Begunstigers, dat hij HEDEN zijne AFFAIRE in alle Soorten van GEMAAKTE MEEREN KLEEDINGSTUKKEN GEOPEND heeft; hopende door cene prompte en civiele bediening Hun Ed. vertrouwen waardig te blijven. (4791) TÏThüUÏUEVRAA&amp;D Tegen Mei op eene der Hoofdgrachten in ecu Perceel eene GESTOFFEERDE KAMER en PAKKELDER met bestralen Vloer. Adres franco Lett. A. W. bij de Kantoorboekverkoopers BEEKMAN 4- SCHOUTE, Rokin, 144. (4761) Er wordt voor zeer billijken Prijs UIT DE HAND TE KOOP aangeboden : Twee BRUSSELSCUE BILLARDEN en TOEBEHOOREN, met STEENEN. BLADEN, dio nimmer kunnen trekken, benevens een Porceleinen BIERPOMP, verschillende ZAALSPIEGELS uit ée&apos;n Glas (in alle grootte), ZILVER, CANAPÉS, een BIER- en WIJNKAR op Veeren, Gordijnen, Jalousien, Stoelen, Eet-, Trek- en Speeltafels, Schilderijen, Pendules, Gasornementen, Bouillon-Koppen en Schotels, een brillant Fransch Porceleinen Diné-Scrvies, enz. enz. enz. Bovenstaande Goederen zijn slechts één Jaar gebruikt in één der voornaamste Sociëteiten. Reflecterenden adresseren zich met Franco Brieven onder Lett. Z. in SCHLÖMANN&apos;S Boek- en Muzickhandel, Vijgendam, J 628. (4810) WEGENS VERTREK NAAR ELDERS UIT DE HAND TE KOOP. Een voor weinige jaren nieuwe gebouwd HEERENUUIS met TUIN , staande te Arnhem op een der beste standen; het Huis, beneden en boven van Gastoestellcn voorzien, bevat elf Kamers, waarvan drie en Suite, allen Behangen en Gestukadoord en meest allen met Stookplaatsen; voorts Dessert-, Provisie- en Badkamers; Keuken, drooge Kelder, ruime Droog- en Turfzolders en Steenkolenkelder; te aanvaarden I°. Mei 1865, des verkiezende gedeeltelijk met MEUBELEN. To bevragen met Franco Brieven ten Kantore van den Notarié A. F. C. VAN HASSELT, te Arnhem. (4805) PMÖTOGRAPMIE. Een Duitsch PIIOTOGR AAF , die van zijno bekwaamheid bewijzen kan leveren, verlangt ter vestiging van een PIIOTOGRAPIIISCH ATELIER in eeno der voornaamste Steden van Nederland , een COMPAGNON , met een vermogen van eenige Duizend Gulden. Hierop reflecterenden adresseren zich franco, Lett. X. X., Bureau Handelsblad. (4779) NB. Het aan te brengen Kapitaal wordt gewaarborgd. LEES DIT S. V. P. Door Vertrek naar elders wordt uit de hand TE KOOP Gepresenteerd: Een alleraangenaamst gelegen ZOMER- en WINTERVERBLIJF, zijnde eene rijk betimmerde HEERENHUIZINGE onverdere Getimmerten, groote TUIN, zijnde plus minus een morgen groot; ook zeer geschikt tot het houden van Logement en Uitspanning of Bloemisterij, staande en gelegen even buiten Haarlem op den Kleinen Houtweg, to aanvaarden naar verkiezing. Reflecterenden adresseren zich met Franco Brieven bij den Makelaar P. VAN STEEDEN, Kerkstraat bij de Leidschestraat, CC 650. (4815)</p>
</text>
