<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENGEKOMEN.</title>
	<p>TeXEL mr r &apos;eleeram Maart; Vrouw Anna, Croes, Londen. — 2 Maart; de schepen VLIE ?aBemeld-1--5 Andrea 3 &amp; Maria, Slik, Hartlepool. ?,aart3 tern»m£ &apos; £ Febr-; Earl of Auckland, S., Londen (is 1 Maart dererd^ &apos; Baudina, Pool. Newc. — 1 Maart; Condor, Roer, ?anagaWa ET^I&apos;FIS&apos; l Maarti Van/ Thompson, Newc. — 2 Maart; £oerabava&apos; , ^ftand&apos; Bat-&gt; !•v- Brouwershaven. - Ravensbonrne, Cooper, 7°na mè Pn;?U^ns&apos;0.w 5-; Mc&apos; GUlor^ Nichols, Callao, 1. v. Zienkzee. - °S S- Léith ANICOa^ff&apos;Lï&apos; Broil™^- - Zephyr, S., Londen. Holy-SRIELLF&apos;9&apos;P a stoomboot Hollander ligt nog op de reede ten anker. BROIIWt?&apos; Maarti Eeo&gt; S-, Londen. &quot;&apos;S0&quot;-.TWr wJw^&apos; ? M&quot;f^ Ma~, Vitringa Conlon,Macassar vLISSTVA £° oct-&quot;R rtmu&apos; de &lt;}root&apos; Buenos-Ayres n. Rott LONnwM0?^ 2 Maa&apos; &apos;iAuna&apos; Korf ker, Messina. . 28 Febr,; Iv lading: Elieabeth Gsertïttia», Jankneeht, Amst. - Verwisseling, Boon, id., TweeGebreeders, Leffers, Groningen. - 1 Maart; Alhance, Green, Amst.</p>
	<p>DEAL, 2S Febr.; Catharina, de Boer, Livorno FALMOUTH 28 Febr.; Helena, Pybes, Aus Cayes. - Freya, Mayor, China n. Rott. - Willem 111, S., Amst. n. Triest Scho^Hofmst^&apos; 26 Febr&apos;! In ladiDg: Fris°.&apos;Duintjer, Bergen. - Jantina, SHIELDS, 28 Febr; Janna Lukkina, Bontekoe, Londen. - Twee Gebroeders, Waterborg, id. - Zeemeeuw, Sikkema id LIVERPOOL, 27 Febr.; Osprey, S., Rott &apos; BLYTH, 28 Febr.; Clemens, de Kloe, Vüsstneen MALAGA, 20 Febr.; Annegina, Jonker, Gibraltar MESSINA, 17 Febr.; Wilhelmina, Puister Catana PALERMO, 19 Febr.; Triest, S., Livorno Ultama- NAPELS, 23 Febr.; Cornelia, S., Rott a a Tvrnmr&apos;Ï/^&apos;k6ll^^ S&quot; Al(^ndrie «• Liverpool. ALEXANDRIË, 14 Febr.; Jacoba, Reinders Bevruth LAGUAYRA, 5 Febr, Cato Annette, SleinPort^iCabello JAMAICA, 3 Febr.; Admiraal Tromp, Muller Newport Ec? £? LA ,HA??lE&apos;v6ór.6. Jan-i Marnix, Wassenaar,&apos; Suriname laatst ™™™^v™?vTe\ï&apos;*^lg\d&apos;i&amp;nnaarLiverpool vertrekken.) DEMERARY, 5 Febr.; Martha, Jansen, de Clvde UITGEZEILD TEXEL, 2 Maart; Zcnobia, Carter, Londen HELLEVOETSLUIS, 2 Maart; Albatros&apos; S., Liverpool. -Rhöue,S., Leith. - Vlaardingen, Goudswaard, Newcastle TONSBERG, 22 Febr, Noordpool, .... op de robbenvangst. PLYMOUTII, 28 Febr, Zillah, Bird, Odofa n Amst % FOWEY, 27 Febr.; Kingalock, Blowey, Liverpool n. Dordrecht. SUNDERL AND, 27 Febr, Isaac Sannes de Jong Groningen. FALMOUTH, 28 Febr, Wilhelmina, Drummond, Bat. n. Amst. St. NAZAIRE, 26 Febr, Josephine, Clement Rott.-Jean Baptiste Marie, Moyon, Harlingen. &apos; C ALLAO, 21 Jan, William Wilcox, Mauler, Mauritius n. Rott. MARACAIBO, 31 Dcc, Tclemachus, Hazewinkel,Hamburg.—l2Jan, Lucia Hendrika, Dekker, Queenstown. VERA. CBUZ, 27 Jan, Jeannette, Duiven, Tabasco. St. THOMAS, 1 Febr.; Plantage Dordrecht, Brakle, Ponce. — 4Febr.; Teelkina Meinskina, de Haan, Aux Cayes. KAAP HAÏTI, 22 Jan.; Helena Catharina, Knudsen, Hamburg.</p>
</text>
