<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Vrijdag 3 Maart.</title>
	<p>Bij den raad dezer gemeente zijn de volgende stukken ingekomen: N°. 78. Voordragt van B. en W. ten geleide van eene missieve van den Heer L. A. Bicnfait om ontslag als lid der commissie tot het examineren van varenslieden.</p>
	<p>N°. 79. Voordragt van de plaatselijke schoolcommissie tot vervulling der vacature in haar collegie bestaande, door het verleend eervol ontslag aan Dr. C. A. Engelbregt. N°. 80. Voordragt van B. en W. tot benoeming van een derden praeceptor aan het stedelijk gymnasium.</p>
	<p>N°. 81. Rapport van de commissie wegens aanvragen om pensioen, enz. op een adres van M. E. Swerts om pensioen als gewezen stads vroedvrouw.</p>
	<p>N°. 82. Rapport van dezelfde commissie op een adres van I. Speelman om idem als commies bij de administratie der stedelijke accijnsen en belastingen.</p>
	<p>De minister van justitie heeft de volgende inlichtingen gegeven op het adres van D. Kluif hoofd to Numansdorp, houdende klagten over handelingen van den regter-commissaris en den officier van justitie der arrondissements-regtbank te Dordrecht jegens zijne moederen haar gezin. Ingevolge het in de zitting van 20 Dec. 1864 door de Tweede Kamer der Staten-Generaal genomen besluit, heeft haar voorzitter bij missive van deu 24sten dierzelfde maand aan den minister met verzoek om inlichting medegedeeld een afschrift van een adres van D. Kluifhoofd te Numansdorp, houdende klagten over handelingen van den regter-commissaris en den officier van justitie der arrondissements-regtbank to Dordrecht jegens zijne moeder en haar gezin. Ter voldoening aan dit verzoek heeft de minister de eer het volgende te berigten: In de maand September des vorigen jaars verspreidde zich in de gemeente Numansdorp bet gerucht, dat zekere beurtschipper M. S. op cene door hem geschreven en met den naam van F. van Schadewijk enderteekende quitantie, zich door den landbouwer Jan Vos had doen afgeven dertien gulden, in betaling van twee voor dien landbouwer uit Dordrecht overgebragte varkens, doch dat hij die gelden aan den verkooper van Schadewijk niet had uitbetaald. Hij trachtte de vervolging ter dezer zake te voorkomen door aan van Schadewijk het geld ter hand te stellen en aan den officier van justitie te Dordrecht de daarvoor ontvangen quitantie te vertoonen. Intusschen bleek aanvankelijk voldoende van de schuld van M. S., zoodat bij bevelschrift dd. 4 October 11. door de arrondissements-regtbank te Dordrecht tegen hem werd verleend regtsingang, met bevel van gevangenneming ter zake van: I°. valschheid in onderhandsch geschrift, door het namaken eener handteekening; en 2&quot;. het des bewust gebruik maken van het valsche stuk.</p>
	<p>Bij het verder onderzoek dezer zaak ontstond tegen M. S. een nieuw bezwaar, hierin bestaande, dat hij van M. L.Kluiïïioofd, te Numansdorp, in Nov. 1863 voor uit Dordrecht medegebragte Oranje-mutsjes had ontvangen ƒ 8.50, daarvoor eeno valsche quitantie had afgegeven, doch aan den leverancier Hcymans te Dordrecht die gelden niet had uitbetaald. Ook voor dit feit verleende de regtbank op 25 Oct. 11. regtsingang, met bevel van gevangenhouding en last tot instructie. Uit dat onderzoek rees het vermoeden, dat men den verdachte helpen en de vervolging onmogelijk maken wilde door de valsche kwijting torug te houden. Blijkens de procossale stukken waren er eene menigte omstandighe- : dea, welke aan den regter deden onderstellen, dat de broeder van den adressaht, M. L. Kluithoofd, die ten huize zijner moeder te Numansdorp woonde, de van valschheid verdachte kwitantie opzettelijk terughield, j Toen alle minnelijke pogingen ten eindo in het bezit te geraken van het bedoelde stuk vruchteloos gebleven waren, requireerde de officier van justitie to Dordrecht eene huiszoeking in de woning van de weduwe Kluiihoofd, en do arrondissements-regtbank verleende op grond van do artt. 106 eu 107 van het Wetboek van strafvordering daartoe het bevel op den 31sten October 11., met magtiging aan den regtercommissaris om de geschriften, boeken en andere papieren van M. L. I Kluifhoofd te onderzoeken of in beslag to nemen. Ten gevolge van dit bevel begaven de regter-commissaris en de officier van justitie zich den volgenden dag, geadsisteerd door den beëedigden en ter vervanging van den griffier benoemden klerk, naar do gemeente Numansdorp. Aldaar aangekomen, lieten zij den broeder van den adressant uitnoodigen bij hen te komen. Zij deelden hem het bevel der regtbank mede, daarbij voegende dat die huiszoeking kon worden voorgekomen door de overgifte van de bewuste kwitantie en dat hij dit doende aan zijne moeder het onaangename eener huiszoeking zou besparen.</p>
	<p>M. L. Kluifhoofd gaf te kennen niet te weten waar die kwitantie was , doch dat het hem aangenaam zou wezen als de heeren het stuk konden vinden. Op de vraag, of hij de bedoelde quitantie verscheurd had of wist dat die verscheurd was, antwoordde hij ontkennend. Nadat dus ook dit onderhoud vruchteloos was afgeloopen, begaven zich de voornoemde ambtenaren met M. L. Kluifhoofd naar de woning van de weduwe, welke zelve de deur opende en hen verzocht haar in het woonvertrek te volgen, waar de regter-commissaris haar de reden van het bezoek mededeelde.</p>
	<p>De weduwe gaf te kennen dat de ambtenaren, als dit gebeuren moest, hunnen gang maar zouden gaan. Het onderzoek is daarop aangevangen in de kamer van den broeder des adressants, welke naauwkciirig is doorzocht; in de overige vertrekken der woning daarentegen heeft het onderzoek zich bepaald tot die kasten en meubelen, welke door M. L. Kluifhoofd zelven of door zijne huisgenooten werden aangewezen als bij hem in gebruik te zijn. In dc kamer van de zuster des adressants heeft geen onderzoek hoegenaamd plaats gehad; wel zijn de ambtenaren in die kamer geweest, doch op de verzekering der bewoonster dat zich daarin niets van haren broeder bevond, heeft men zich van alle onderzoek onthouden.</p>
	<p>De adressant, daarbij tegenwoordig, stond er echter op dat alles zou worden nagczien, zoodat zijne zuster zelve eene kast heeft geopend ; doch door de ambtenaren is niet aan dien wonsch des adressimts voldaan. Evenmin is een vertrek, waarin, volgens opgave van Mejufvrouw Kluifhoofd, haar aanstaando logeerde , onderzocht. De brigadiers der rijks veld wacht hebben geene stukken of papieren nagczien; dit is alleen geschied door de daartoe bevoegde regterlijke ambtenaren. Ook zijn alleen die stukken gelezen, die den vorm hadden eener quitantie. .,,. .... De adressant is, zoodra hij zich hiertoe by den regter-commissaris had aangemeld, bij het onderzoek toegelaten en is daarbij nagenoeg, van den aanvan-r af, reeds in de kamer zijns broeders tegenwoordig geweest. In stede°van bij zijne moeder te blijven, heeft hij onafgebroken het onderzoek bijgewoond. Daarbij betoonde hij eenen bijzonderen ijver en behulpzaamheid, zoo door het openen van meubels als het vertoonen van voorwerpen, van welke noch opening, noch vertoonmg werd verlangd. Van ergernis en opschudding in de gemeente Numansdorp hebben de regterlijke ambtenaren niets bemerkt. Bij het verlaten van de woning der weduwo was er niet alleen geene zamenscholing, maar zelfs naauwelijks een enkel menseh te zien.</p>
	<p>Van regeringswege is ten behoeve der kamers van koophandel en fabrieken, verzonden een overzigt van den handel te Stettin in het jaar 1864.</p>
	<p>Do kapt.-luit. ter zee G. Roijer, gedetacheerd bij het departement van marine als chef van de afdeeling personeel, wordt met 15 April aanst. eervol van die werkzaamheden ontheven en op non-activiteit gebragt, en met 16 April&apos;daaraanvolgende vervangen door den kapt.-luit. terzeo J. van Gogh, thans non-actief. (Staats-Ct.)</p>
	<p>In het jaar 1864&apos; zijn. bij het leger hier te lande gevaccineerd: 636 officieren, ontor-offiöerigJen manschappen, 6 vrouwen en 793 kinderen. GereVBeein^;^^p^^77o officieren, onder-officieren en manschappen, De Staats-Courant van heden bevat do volgende berigten nopens den stand der rivieren: Het te Kampen boven de brug vastzittende ijs is in den namiddag van den 28sten Febr. doorgedreven; den lsten Maart dreef er nog eenig ijs voorbij. Waterstand te Katerveer 1.10 cl -f A.P. Gevallen 0.65 el. • De hoogleeraar Mr. T. M. C. Asser heeft gisteren avond in het gebouw der maatschappij Felix Meritis do aangekondigde voordragt gehouden over do naamlooze vennootschap, uit het oogpunt van regt en handelsbelattg. De behandeling van dit in den laatstcn tijd zoo veel besproken onderwerp had betrekkelijk velen derwaarts gelokt. De begaafde spreker, van wiens rede _ wij in onze aanstaande Zondags-Editie uitvoeriger zullen gewagen, hield de aanwezigen achtervolgens bezig met de stelsels door de Fransche, Engelsche, Duitsche en Nederlandsche wetgevers aangenomen, en toonde de nadeelen daarvan aan. Hij eindigde met zijn eigen stelsel uit een te zetten. Naar zijne meening behoeft de wetgever niet to zorgen voor dc belangen der vennooten, daar deze zelven in staat zijn dit te doen, maar moet zijne zorg zich [uitsluitend bepalen tot de belangen van derden, die met de maatschappij ■handelen. Hij dient daartoe waarborgen te stellen de van Hhet en worden gevonden Mschrijven der openbaarheid. De spreker door de Maanwezigen en der Mdeeling ten slotte warme dank Mzeide, was de te ver Hhet van gesprokene op een ■nader te</p>
	<p>De verschillende schouwburgen en openbare vermakelijkheden ter dezer stede zijn, naar aanleiding van het overlijden van H. M. de Koningin-weduwe, van af 2 Maart tot nader order gesloten.</p>
	<p>Onze stadsbibliotheek ontving dezer dagen een geschenk te rijk en te merkwaardig, om er niet opzettelijk melding van te maken. Het zal nu weldra twee honderd jaar geleden zijn, dat een onzer schoonste koloniën in Engelsche handen viel. Op 12 October 1664 werd Nieuw Nederland, met do hoofdstad Nieuw Amsterdam aan de Engelschen overgegeven, en, sedert den vrede van Breda in 1667, kende de wereld slechts Nieuw Engeland en Nieuw Vork. De inwoners zelven waren hunne afkomst niet zoo spoedig vergeten; zelfs nu nog worden oud-hollandschc feesten en gebruiken to New-York in eere gehouden; het St. Nicolaasfeest b. v., het feest van den schnltspatroon van Amsterdam wordt er nog geregeld gevierd, en wanneer een Bancroft of een Motley bij publieke zamenkoinsteu de daden onzer voorouders herinneren, dan weergalmen de zalen van gejuich en handgeklap. Oppervlakkig beschouwd zou men meencn, dat men zich hier te lande spoediger in de scheiding had geschikt, en de vroegere betrekkingen volkomen was_ vergeten. Althans wij kunnen er juist niet op roemen dat onze menigvuldige tijdschriften tot heden bijzondere belangstelling hebben getoond in de tegenwoordige lotwisseling onzer vroegere verwanten. Trouwens, zou men ondeugend kunnen vragen wat is — voor Nederland —_ eene kolonie, en dan nog wel eene oude kolonie, zonder koloniaal batig slot? Wij willen gaarne gslooven, dat do oorzaak van het zwijgen eene andere is, en er bij ons te lande inderdaad veel grooter belangstelling is dan man zou meenen. Wij zelven, die, voor zoover dit een dagblad mogelijk is, ons eenige moeite geven om onze lezers op do hoogte te houden, vau de beteekenis en het verloop van den strijd, ondervonden niet zelden met welke bezwaren men daarbij heeft to worstelen. Het verschil van inzigten en belangen door don tegenwoordigen opstand openbaar geworden, heeft zijn grond in de geheele vroegere geschiedenis der Unie en wil men die nasporen in al de bijzonderheden, welke voor eene heldere uiteenzetting noodig zijn, dan stuit men onmiddellijk op het gemis van bronnen.</p>
	<p>Voor een zeer groot gedeelte is daarin thans hier ter stede voorzien, en wij wenschen do belangstellenden geluk met de schoone verzameling, die weldra ten hunnen dienste zal staan.</p>
	<p>De Heer S. Alofsen, thans te New-Yerscy City gevestigd, maar een dertigtal jaren geleden nog onze stadgenoot, zond reeds vroeger eenige belangrijke werken over de Amerikaansehc geschiedenis, vooral ook over de zaak, die toon aan de orde was, de candidatnur van Fremont en de voorvallen in Kansas, het voorspel van den tegenwoordigen strijd. Later verzond hij eene veel grootere en belangrijker verzameling van meer dan 200 nommers, zoowel boeken als pamfletten; ongelukkig echter verging het schip (de Arend), en van deze kostbare verzameling werd niets gered. Onze ijverige laudgenoot spaarde sedert kosten noch moeite, om de verzameling, waaronder een aantal zeldzame stukken, opnieuw bijeen te brengen en vermeerderde die met nog een 340-tal andero werkeii, die dezer dagen behouden zijn. aangekomen en na catalogisering iv de bibliotheek zullon worden geplaatst.</p>
	<p>Onder deze ongeveer 600 nummers tellende verzameling, bevinden zich niet slechts eene menigte brochuren en pamfletten met betrekking tot den tegenwoordigen strijd, maar de voornaamste, — ten deele zeer kostbare — werken oyer de geschiedenis der Unie en hare staatsregeling, over haren handel en statistiek. 8 aar het ons toeschijnt, verdient zulke eene buitengewone belangstelling in onze wetenschappelijke stichting meer dan een woord van hartelijken dank, en onze vaderlandsehe geleerde en wetenschappelijke genootschappen , zullen waarschijnlijk, nu hunne aandacht op de zaak is gevestigd, wel eenig middel wetcu te vinden, om te doen zien, hoe zeer men hier te lande dergelijke pogingen op prijs stelt. De Heer Alofsen is reeds cerolid van onderscheidene genootschappen. Ter vervanging van den onlangs overleden ex-Chief Justice Homblower, werd hij, (voor den staat New-Ycrscy) verkozen, als honorair vice-president van het historisch-genealogisch genootschap van New-Engeland. Dit genootschap telt 12 honoraire viee-presidenten, (voor de verschillende staten); onder anderen generaal Cass, — dc schoonvader vau onzen gezant te Washington, Roest van Limburg, — voorheen vertegenwoordiger der Unie te Parijs, en de (vroegere) vice-president der Unie, de Heer Fillmore. Het Albany Institute verkoos hem dezer dagen tot eerelid, evenzoo het historisch genootschap te New-York. Waar men in den vreemde aldus de verdiensten van een onzer landgenooten op prijs stelt, mag het vaderland niet achterblijven-</p>
	<p>Volgens de ;schoolberigten in de nieuwe bijdragen van Februarij bet. draagt het getal-vacante scholen; Openbare voor gewoon lager onderwijs 39, dito voor gewoon en meer uitgebreid lager onderwijs 4, dito voor meer uitgebreid lager onderwijs 1, bijzondere voor gewoon lager onderwijs 2, gesubsidieerde voor meer uitgebreid lager onderwijs 3. Het aantal vacante hulpondenvijzersbetrekkingen bedraagt; in Noord-Brabant 14, Gelderland 13, Zuid-Holland 8, Noord-Holland 6, Zeeland 3, Utrecht 3, Friesland 1, Overijssel 5, terwijl in Groningen, Drenthe en Limburg geene vacaturen zijn opgegeven. In het jaar 1864 hebben 11 personen, na de plaatsing der lijsten in de Nieuwe Bijdragen van Mei en Nov., van den Koning vergunning verkregen om hier te lande onderwijs te geven.</p>
	<p>Over den Hollandschen IJzeren Spoorweg zijn in de maand Febr. jl. 88.808 reizigers vervoerd. Het vervoer van reizigers heeft ƒ64,746.50 en van goederen ƒ 22,364.37 opgebragt. Sedert primo Jan. heeft het aantal reizigers 184,838 en de opbrengst van het vervoer van reizigers eu goederen ƒ179,950.26 bedragen.</p>
	<p>Naar wij vernemen is de kundige beeldhouwer de Heer IL Leeuw, te Roermond, benoemd tot ridder der Belgische Leopoldsorde.</p>
	<p>Men schrijft uit Jokohama (Japan), 24 December, het volgende: Heden morgen zijn fcjir Rutherford Alcock, de Britsche gezant in Japan, en zijne echtgenoot, aan boord van de Barossa scheep gegaan, ten einde naar Engeland te vertrekken. Al de andere buitenlandsche gezanten en consuls hebben van beide afscheid genomen, en een detachement van het 20ste Engelsche regement deed hun uitgeleide. Gedurende de afwezigheid van Sir Rutherford Alcock zal de Britsche consul te Kanagawa, de Heer Winchester, als zaakgelastigde fungeren, on de Heer Marcus Plowers, vice-consul, zal zoolang met de werkzaamheden van het consulaat belast zijn. De Japansche forten te Kanagawa gaven een saluut aan de vertrekkenden.</p>
	<p>Nog kort voor zijn vertrek heeft Sir Rutherford Alcock door een vice-gouverneur, daartoe uit Jedo afgevaardigd, kennis bekomen, dat weder een der moordenaars van majoor Baldwin en luit. Bird, den 17den |te Jedo is gevat. Hij heet Soyi en men verzekert, dat hij het hoofd der bende was. Hij werd ontdekt en gevangen genomen ten gevolge der inlichtingen, door een der onlangs te Ronins vrijgestelden gegeven. Seyi zal herwaarts worden gezonden, om mede alhier zijne straf te ondergaan. Men verwacht, dat de vermelde inlichtingen nog tot verdere ontdekkingen zullen leiden. Het 67ste regement Britsche troepen en de Bellochies zijn gisteren aan boord van het linieschip Adventure naar Hongkong vertrokken. Wij vernemen, dat onlangs twee overeenkomsten tusschen de gezanten en agenten van Engeland, Frankrijk, Nederland en Amerika met de Japansche overheden zijn aangegaan; de eerste overeenkomst betreft eenige schikkingen en betere bepalingen nopens de uitbreiding van de vreemde etablissementen, wier vestiging door de Japansche overheden is toegestaan; en de tweede heeft betrekking op de toekenning van alle gronden, later door vreemde regeringen of bijzondere personen binnen de gestelde grenzen te verkrijgen. Eene der hoofdredenen, waarom men tot die overeenkomsten van de zijde der vier buitenlandsche mogendheden is gekomen is deze, dat men een einde wil maken aan allen nationalen naijver en aan de pogingen, om uitsluitende voordeden b\j &quot; j begiftiging met land te bekomen. Ten gevolge van de veranderde omstandigheden zullen de gebouwen, die de bureaux en het verblijf hebben uitgemaakt van het Nederlandsche consulaat-generaal op het bekende Decima den loden Januarij a. s. in openbare veiling gebragt worden. Er liggen thans hier ter reede nog 12 Engelsche, 2 Nederlandsche, 2 Fransche oorlogschepen en 1 Amerikaansch. Het Nederlandsche barkschip Stad Enschedé, kapt. Kreschmer, is naar Nagasaki vertrokken; ter reede ligt nog het Nederl. barkschip Henrietta, kapt. van Loenen. De handel is in de jongste week verlevendigd. De vraag naar invoer-artikelen is thans eenigzins verflaauwd, uit hoofde van schaarschte aan dollars bij de Japansche kooplieden, en wel ten gevolge van den kleinen aanvoer van uitvoer-artikelen. Voor lood worden hoogere prijzen betaald. &apos;s GRAVENHAGE, 2 Maart. Reeds gisteren avond is voor de eerste maal bij het lijk van H. M. de Koningin-weduwe, rustende op een paradebed, de, volgens de orthodoxe Grieksche kerk, gebruikelijke lijkdienst (Panechide) volbragt, welke dagelijks zal worden voortgezet, en wel twee malen, des middags ten 12 ure en des avonds ten 9 uro. Deze plegtigheid is heden morgen bijgewoond door H. K. H. Prinses Sophia, door al de leden der Russische legatie en van het Huis der ontslapen Vorstin, alsmede door hare verdere hofhouding. Omtrent de plaats, waar het stoffelijk overschot van wijlen H. M. de Koningin-Weduwe zal wordeu ter aarde besteld, kan nog niets met zekerheid worden medegedeeld, daar zulks welligt afhankelijk is van eenige beschikking, welke de ontslapen Vorstin ter dezer zake zou kunnen hebben gemaakt. Zooveel is zeker, dat het binnen eenige dagen voorloopig naar de huiskapel der overleden Koningin zal worden overgebragt, ten einde de kerkelijke plegtigheden daar kunnen worden voortgezet. Hierbij brengt men in herinnering een verhaal uit vroegere jaren, volgens hetwelk de overledene Vorstin, bij gelegenheid dat zij een bezoek bragt aan het familie-graf te Delft, het verlangen zou hebben te kennen gegeven, dat Haar stof eenmaal zou mogen rusten tusschen dat van Haren Koninklijken Gemaal en Haar Zoon, Prin3 Alexandcr. Mogt dat verhaal historisch juist zijn, dan zouden er, om aan het eenmaal uitgedrukte verlangen gevolg te kunnen geven , zoodanige schikkingen moeten getroffen worden, als overeenkomstig zijn met de voorschriften der Grieksche kerk. Reeds morgen zal het lijk der Vorstin in een eikenhouten kist worden neergelegd, welke weder zal gevat zijn in een mahonyhouten kist, terwijl het, op uitdrukkelijk verlangen der overledene Vorstin, niet zal worden gebalsemd. Z. M. heeft eene compagnie van het reg. grenadiers en jagers onder commando van een hoofdofficier gedesigneerd tot eerewacht bij het Paleis, waar het stoffelijk overschot van H. M. rust, ten einde dagelijks eenige uren aldaar dienst te doen. Heden verkondigen de sombere toonen van al de torens onzer veste de treurmare aan al de bewoners der stad. Dit luiden der klokken zal vooreerst iederen dag plaats hebben van 8 tot 9, van 12 tot 1 en van 4 tot 5 ure. Niet alleen do paleizen onzer vorsten, maar ook vele woningen van aanzienlijke particulieren zijn heden gesloten. Wij vernemen van eene zijde, die allezins geloof verdient, dat Z. K. Hprin3 Hendrik der Nederlanden door wijle zijne Doorluchtige moeder tot executeur-testamentair in hare nalatenschap is benoemd. (D. v. &apos;s Grav) *&apos;s GRAVENHAGE, 2 Maart. De audiëntie van den minister van binnenl. zaken, zal op morgen niet plaats hebben. — De gewone vergadering van den raad van ministers is heden namiddag ten huizo van den Heer Thorbecke, minister van binnenl. zaken, gehouden. Eene ligte ongesteldheid verhindert dezen minister hot huis te verlaten. — Aan de leden van de Tweede Kamer der Staten-Generaal is rondgedeeld een adres van ingezetenen der gemeente Gouda betreffende d« aanhangige aanvrage tot het verleenen van concessie tot het leggen e» exploiteren van een spoorweg van &apos;s Hage-Gouda, dien men later to&apos; Scheveningen wenscht te verlengen. — Men verneemt, dat op het nu nog open vak van een gedeelte vsn het Korte Groenewegje weldra tamelijk groote huizen zullen worden aangebouwd, terwijl, in het midden regthookig daarvan uitgaande, i&quot; de rigting van den spoorwegdijk, dus evenwijdig met de Koningstraat» eene. ruime nieuwe straat zal worden aangelegd. ROTTERDAM, 2 Maart. De gemeenteraad heeft heden aangenomen een voorstel der commissie van financiën, om den opbouw van het museum Boymans te bestrijden met f 42,000, van de assuradeurs ontvangen en met f 33,000 uit den post voor onvoorziene uitgaven. Voorts is van Burgemeester en Wethouders het voorstel en plan &apos;&quot;&quot; gekomen om over te gaan tot de overdekking der beurs, waarvan o&quot; kosten, die op f 65,000 geraamd zijn, op advies van de commissie va&quot; financiën moeten gevonden worden uit de geldleening, van wier laatst* serie ad ƒ500,000 daarna nog slechts ruim ƒ 200,000 zullen overblijven voor het stratenplan. De Heer Pincoffs deelt echter medo, dat verschillende Rotterdamse!» handelshuizen een blijk hebben willen geven van hunne belangstelling&apos; in de zaak en van hun wensch om tot de overdekking der beurs &apos;lC hunne bij te dragen. Hij had in last namens hen aan te bieden cc kapitaal van f 80,000, tegen 3 pCt. intrest en jaarlijksche aflossing pari (Toejuiching). De Voorzitter zeide, dat hij dit aanbod met genoegen had vernomen&apos; Hij stelde voor het in handen van Burgemeester en Wethouders &apos; stellen, ten fine van berigt en raad, terwijl in dc eerstvolgende zittn» de geheele zaak tot eene beslissing zal worden gebragt. Dienoveree»&apos; komstig werd bij acclamatie besloten. LEYDEN, 2 Maart. In de zitting van den gemeenteraad van he&lt;je&quot; is, op voorstel van den voorzitter, besloten een-adres van rouwbekk*» aan Z. M. den Koning in te dienen, wegens het afsterven van 11. j*j de Koningin-Weduwe. De uitvoering hiervan is opgedragen aan be dagelijksch bestuur. , De verder aan de orde gestelde voordragt in zake het ziekenhuis Wy met 17 tegen 1 stem aangenomen. Daarbij is besloten, ingevolge Jl^ advies der commissie in deze zaak werkzaam, ten einde tot de ontbij ding van het bestaande contract te geraken, aan HH. curatoren &lt;• hoogeschool een voorstel te döèü, waarvan de hoofdpunten op het vo gende nederkomen, dat door de stad aan het rijk zal afgestaan word het nosocomium academicum met het daarnevens gelegen terrein, &apos;JL eene bijdrage van f 75,000, of dat zij het nosocomium en het bedoel terrein zal behouden, maar eene som van /&apos; 100,000 zal bijdragen, dat in een door het rijk te bouwen ziekenhuis al de arme zieken d gemeente zullen verpleegd worden, tegen eene nader overeen te k01&quot;..^ retributie aan het rijk, verder het beheer over de inrigting aan het ra overlatende, behoudens toezigt op de verpleging der bedoelde z&gt;?&gt; armen. Ook eene voordragt tot uitbreiding der gasfabriek, door toenemend gebruik van gas noodzakelijk gemaakt, werd aangenomen&apos; * HELVOETSLUIS, 2 Maart. Bij de 4de compagnio van hetco&apos;K. mariniers alhier, zal naar wij vernemen wordeu geplaatst de 2de lul bedoeld corps van Vuuren. -a * HAARLEM, 2 Maart. Onze lezers zullen zich herinneren, da&apos;, ons nomnier van 23 Jan. jl. een berigt voorkwam, waarin werd gffgLa vat de behuwddochter van den Heer H. op de Brouwersvaart, bij il&apos; e heer inwonende, door huiselijke omstandigheden in eene treurige 2IC. was vervallen, die hare overbrenging naar het geneeskundig 6eS.&apos; Meerenberg wenschelijk maakte, en dat, toen die overbrenging P&apos;jjet. had, de bewoners van de Brouwersvaart opgewonden en begaan fflCfflCr^(-treurig lot van de beklagenswaardige jonge vrouw, hunne Feront\Vdiging luide te kennen gaven, zoodat de Heer H., om de treffende ken van afkeuring zijner buren te ontgaan, de vlugt moest nemen. vernemen thans, dat de justitie zich de zaak der ongelukkige vro 0f heeft aangetrokken en dat de Heeren 11., vader en zoon, na cc». meerdere verhooren, heden avond naar het huis van arrest zijn verv°c&apos; * ALKMAAR, 2 Maart. Het aanbouwen van localen bij *),&lt;ƒ•&gt; bestaande inrigting der R. O meisjes-scholen, firma van Werkhoven^&quot; ter&gt; is heden bij openbare besteding aangenomen door den Heer F. &quot; alhier, voor f 13,365. pef * NIEUWEDIEP, 2 Maart. Zoo even is hier van Amsterdam^,, stoomboot aangekomen het detachement kolonialen, sterk 150 inal&apos;v,;(je welk onder bevel van den kapt. C. J. Westenberg en het Die^faftten» van de officieren J. F. Sachse ,J.B. G. Woltersen en L. v. d. Str r3t6 met het schip Gerard Pieter Servatius, kapt. Wamsteeker, bij de gunstige gelegenheid naar Oost-Indie zal vertrekken. - jjaa&apos; * ÜRK, 2 Maart. De brieven worden thans van hier vervoer het postkantoor te Enkhuizen, dewijl do vaart op Kampen, wege Üs &gt; n°g gestremd is. 2icb — Voor de loting der nationale militie, ligting 1866, nepuo„pJjlal hier in de maand Januarij jl. 34 jongelingen aangegeven, of ruim het gewone getal. w-derl»1&quot;1&apos; ARNHEM, 2 Maart. Wij vernemen dat de directie der *°übet te&apos; sche Rhijnspoorweg-Maatschappij gisteren eene conferentie me vaa stuur dezer gemeente heeft gehouden ten aanzien der ver§f°traat. I^B het station, speciaal wat betreft de afsluiting der Boven-Bergs zaak schijnt dus binnen kort haar beslag te zullen krijgen. (Ar ■/$ de * ARNHEM, 2 Maart. Heden is voor het hof alhier behan d zaak tegen M. N. Verschueren, beschuldigd van kindermoord, hr op het pasgeboren kind van hare nicht C. van Luxemburg, « Het door den Hoogen Raad naar het hof van Gelderland was verfl t* der O. M. hield de beschuldiging vol eu requireerde de verooraee too. beschuldigde tot de straffe des doods. De verdediger trachtte w gen, dat in deze het wettig ca overtuigend bewijs ontwas.</p>
	<p>/HARDERWIJK, 2 Maart. In de maand Februarij zijn alhier voor de , nst &apos;u Indië aangekomen en gekleed 380 manschappen, waaron|f 35 burgers en 345 onder-officieren en manschappen, van het leger *er te lande overgenomen. gGRONINGEN, 1 Maart. Heden stond voor het hof alhier teregt . • N, 25 jaren oud, dienstmeid, wonende alhier, beschuldigd van kin.&apos;&quot;noord deor de ongehuwde moeder voor de eerste maal gepleegd. In en oD wer(^en gehoord als deskundigen de Heeren doctoren Folkersma a Sormani, benevens nog vijf andere personen als getuigen. De Projp^r-Generaal requireerde de schuldigverklaring en veroordeeling van 6 beschuldigde tot tuchthuisstraf voor den tijd van 5—20 jaren. De erdediging werd voorgedragen door den Heer Mr. B. Dorhout Mees. We uitspraak is bepaald op 8 dezer.</p>
</text>
