<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPENBARE VERKOOPING op Donderdag den 9den Maart 1865, des Morgens ten Tien Ure, ten overstaan van den Deurwaarder JOHAN COENRAAD LACH, in het Koffijhuis Tivoli in de Westerstraat, Wijk 15 N°. 713, te Rotterdam, van eene aanzienlijke partij versch uit zee aangebragte JÜOUT WATOESf 9 bestaande in 3 X 9, 3 X 7, 2% X 7, 2% X 6%, IV, x 8, 1 X 5 en 1 X 6, benevens eene partij EIKEN PLATEN, van verschillende longten en breedten, alles breeder omschreven bij de vroeger daarvan uitgegeven Notitien, liggende het eerstgenoemde in het Rijks- Entrepot aan de Marinewerf en laatstgenoemde in de Boompjes alhier, van af heden te bezigtigen. (4817) Eene WEDUWE , van gevorderden leeftijd , zag zich gaarne bier of buiten de Stad geplaatst als HUISHOUDSTER, of tot ADSISTENTIE in eene HUISHOUDING. Adres franco onder Lett. H. K. aan het Bureau Handelsblad. (4807) De gunstig bekende LIKDOORN- en EXTEROOGPLEISTERS van Gebr. LENTNER, uit Tyrol, zijn a ƒ 1 het Doosje met 12 en a 60 Cents de 6 Pleistertjes, verkrijgbaar bij B. ADAMA, Heerengracht hoek Utrechtsehestraat, J 231, te Amsterdam, waar tevens Depot is van Eau dc la Floride. (4751) &apos; HUIS TS KUIL. De Eigenaar van een middelmatig HUIS met TUIN, op de Prinsengracht, in den omtrek der Leidschestraat, wenscht hetzelve te verruilen tegen een dergelijk maar grooter Perceel, mede met Tuin en meer in het midden der Stad gelegen. Beide Eigendommen wederzijds over te nemen volgens Tauxatie. Gegadigden adresseren zich onder Lett. A. bij den Boekhandelaar G. J. BERESTRAT, op de Prinsengracht bij de Weteringstraat. (4787) TE KOOP: 13 Stuks soliede bewerkte SLAAPKASTEN met Schuifdeuren, groot binnen &apos;swerks 1.83, breed 0.75, hoog 0.85 Ned. El, geschikt voor Passagiers per scheepsgelegenheid, etc. Adres met Franco Brieven onder Lr. V. D. 8., ter Boekhandel van B. LENFRING, Haarlemmerdijk te Amsterdam. (4772) ËMSEIf PASTHLIJES. tegen slijmophooping , hoest, maagaandoeningen, enz. zijn steeds voorhanden te Amsterdam, in de Hoogd. Apotheek vau J. N. WALTER en ZOON, op do Heerengracht bij de Hartenstraat. Ook zijn zij verkrijgbaar gesteld bij de hier volgende HH. Apothekers: Alkmaar ANSINGH, Arnhem OTTERBEIN # ZOON , Bergcn-op-Zoom VERLINDEN, Breda VAN DE GOORBERGH, &apos;s Bosch Firma RURICKX, Dordrecht DE BOSSON, Gorinchem VAN &apos;t SANT, &apos;s Hage SNABILIÉ , Haarlem SWENS fr BECKING, Hoorn KNAVEN, Leiden FISCHER &amp; CO., Nieuwediep VAN BERK, Nijmegen ABELEVEN, Purmerend MULLER VAN DER VOOREN, Tiel FAASSEN, Utrecht OVERWIJN, Wormerveer GROOT, Zalt-Bommel JESSE, Zierikzee DE LOOZE HET BESTUUR (4806) DER MINERAAL-BRONNEN TE BAD EMS. In K. H. SCHADD&apos;S Antiquariaat, Kalverstraat bij den Heiligenweg, D 122, zijn eenige Exempl. verkrijg. baar van onderstaande uitstekende werken tegen bijgevoegde verminderde prijzen: ARMAND, Ralph Norwood, 3 dl. met Portret, in plaats van ƒ9.50 voor ƒ2.50. — BOSBOOM TOUSSAINT, Een Leidsch Student in 1593, in pi. van ƒ3.90 voor ƒ1.60. — CREMER, J. Jf. Daniel Sils, 2 dln. in pi. van ƒ 5.60 voor ƒ 2.90. — GEORGE ELIOT, Adam Bode, 3 dln. in pi. van ƒ9.15 voor ƒ3.75. — GERSTACKEH, Naar Amerika! 3 dln. 8° in pi. van ƒ 10.80 voor ƒ3.90. — VAN HOËVELL, Slaven eu Vrijen, 2 dln. voor ƒ1.90. — Miss MULOCKi John Halifax, 2 dln. in pi. van ƒ6.70 voor ƒ2.90. —SCHIMMEL, De eerste dag eens nieuwen Levens, 2 dln. in pi. van ƒ5.75 voor ƒ3.— Miss VONGE, Violette, of de Schoonzuster, 2 dln. 8° in plaats van ƒ7.50 voor ƒ3. * Alle poekvsitkoopers kunnen Bestellingen uitvoeren, (4789)</p>
</text>
