<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>n&apos; mmmverkoop VjVST besen WIBD- EN EENE WATER-KOORHHOLES, MSJÏS, ERF en TITO.. De Notaris J. F. A. WEYN, te Groenlo, zal op BINGSDAG B FEBRUARIJ 1566, bij toeslag, des morgens ten lien ure, n de Pelikaan te Groenlo. publiek Veilen en Verkoopen: _. De WINDKOKENMOLEN, binnen de stad Groenlo, met Molenberg of Erf, verhuurd a./&apos; 550 &apos;s jaars. Ingezet op ƒ 4997. B. Een HUIS en ERF, (regt van Erfpacht). Ingezet op/ 609. C. Een TUIN. binnen Groenlo, B en C, verhuurd af Si s jaars en ingezet op / 303. ?. -. . D. De WATEM-KOORNMOLEN, op de Slinger bn Groenlo, belast met cene jaarlijksche uitgave v.an 12 mud 56 kop rogge verhuurd a .310 en 40 mudden 70 koppen rogge sjaars. In gezet op ./ 3529. . A, B en C in massa ingezet op / 6000 en A en B m massa op f 3002. Informatier zijn te bekomen ten Kantore der Notarissen G. E. H TER BRAAK, te Eibergen, en J. F. A. WEYN, voornoemd. Brie ven franco. (W 8) ~ MA &apos;AG&apos;siivnu Hoofdpijn, Duizeligheid, Hartwater, Maagkramp uit het zuur ontstaande, worden, hoe verouderd ook, snel en zeker genezen door dc onschadelijke en reeds vele jaren met succes gebruikt wordende PILLEN&apos; VAN BROCKEB-ON &amp; C°., te Londen. Het doosje met berigt kost 60 Centen. Hoofddepot bij M. CLE BAN, Huidenstraat, 278, alsmede bij H.H.ULOTH, Zeedijk, te Amsterdam; LEEK, te Groningen; JONGBLOED en STOFFELS, te Leeuwarden; WIL- I.EMSE te Niimezeh; PRILLEVH&apos;Z, te Rotterdam-, SNABILIE,ti SI Iwffiï eni-ST, te Leiden; GKOOTENDORST, te Utrecht; v. ROOSENDAEL, te Dordrecht, (2556) Aaavraag oni_Dèpot franco. — ZEVEN HONDERD GULDEN worden door een fatsoenlijk man ter leen gevraagd tegen goede intrest geregelde aflossing en solide borgstelling. Adres onder lett. 0 bij den Boekh. J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam, A 453. (2551)_ In een klein Gezin VERLANGT men eene knappe BURGER DIENSTBODE voor de Keuken, bekwaam in het koken enhuisselük werk te verrigten. Franco briefjes onder lett. Ai, bij den Boekh JH. T-ELKEMEIJEB, Vggendam,_A 458. (2558) H. 6. ROÖDHÜIJZEN biedt eenen HULPONDERWIJZER of gevorderden KWEEKELING eene plaats aan. Kennis var. vreemde telen is geen vereischte. Men vervoege zich in p.vsoon Keizersgracht, XX 419. (2559) EENE JUFVROUW, P. G., van fatsoenlijke familie en middelbaren leeftijd, verlangt eene betrekking ter&apos;besturing van eene kleine huishouding of als JUFVROUW &gt;TAN GEZELSCHAP. Op fatsoenlijke behandeling zal meer gelet worden dan op salaris. ..lre. franco onder lett. H. P., bij den Boekdrukker en Boekhandelaar P. M. VAN DER MADE, te Amsterdam, Stilsteeg, G 87 en 88. (2564) ~ TE. KÖOPÜIT DE HAND, om met Mei to betrekken , een van alle gemakken voorzien ruim hecht eu sterk KOOPJMA&amp;SHUIS, staande op eene der hoofdgrachten in het midden der stad, waarin 12 meerendeels ruime kamers , smaakvol behangen, van stookplaatsen, gastoestellen en van duinwater voorzien. Met geteekende franco brieven adressere men zich onder N\9999, Bureau Handelsblad. (2551) TE~fiOÖP9 om tegen I°. Mei e. k.. te aanvaarden , TWEE HUIZEN, gelegen even buiten de Willemspoort te Amsterdam. Een dier percelen bijzonder geschikt zijnde voor bouwnianswoning, met stal voor 12 a 14 beesten, grenst bnmiddelijk aan best weiland, ter grootte van circa _é_ morgen (in erfpacht), waarbij bloem- en moestuin. Inclinerenden gelieven zich, per franco brieven, te adresseren onder lett. 0., aan den Boekhandelaar J. G. LANKELMA, Haarlemmerdijk, JJU_3s2Lte^msterdam. (2602) r 200 &apos;S JAARS. Op een bloeijend Pr. Instituut, waar de jongelieden voor den Handel, de Militaire Academie, enz., worden opgeleid, kunnen nog een paar KOSTLEERLINGEN geplaatst worden. Adres met franco brieven, lett. 8., aan den Boekhandelaar A. H. VAN DEE HOEVE Jr., te Doesborgh. (2527)</p>
</text>
