<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MOOP. Edele Menschenvrienden! Rijkgezegenden des Heeren! wilt gij een oppassend Mensch voor een gewissen ondergang bewaren ? Met 500 gulden is hij gered, LEEN hem deze som of een gedeelte hiervan. Zend uwe hulp in met franco brieven, onder het motto: UITKOMST, Bureau Handelsblad. (26130) s. d. schöïjebT Bloemmarkt, W 124. Depot van ONDOORDRINGBARE BEKKLEF PÏÏÏ.^r01&quot;^&apos; ?% de Geoct™°jjeerde Fabriek van »&apos;. LAHAYE, te Luik, voor SPOORWEWWAGONS ™ VRACHTWAGENS. Pa leto t s, Jas sen Broe k en enßeenstukken in verschillende grootten voor Zeelieden en Schippers. Dekkleeden voor Paarden, enz. Dit Linnen is in den winter noch aan barsten noch aan hard worden onderhevig, en blijft even buigzaam als in den zomer. Prijs-Couranten zijn op franco aanvrage te bekomen aan bovenstaand Adres. . (25522) nramsßiiAHiDscHi: BOUW-MAATSCHAPPIJ. Ingevolge Besluit van de Algemeene Vergadering van 11 Mei 1868, goedgekeurd bjj Koninklijk Besluit van 29 Julij 1868, N&quot;. 37, worden HH. Aandeelhouders uitgenoodigd, tot het tegen Recu ter Afstempeling inleveren van hunne AANBEELEN en DIVIDENDBEWIJZEN, aan het Kantoor der Maatschappij, hoek Hoogesluis, Z 60, waartoe van af 13 October tot 15 December aanstaande zal worden gevaceerd Dingsdags en Donderdags van 11 tot 2 uur. Amsteedam, 8 October 1868. De Raad van Bestuur der Nederlandsche Bouw-Maatschappij. HH. Aandeelhouders worden verwittigd, dat over Ongestempelde Aandeelen en Dividend-Bewjjzen, geen Dividend zal worden uitbetaald. (25256) TAPIJTEN, BEDDEN.&quot; Schotsch en Haarvloerkleed 40 Cts., Brusêelsch, tapestrv ƒ 1.40 en hooger. WOLLEN en KATOENEN DEKENS tot goedkoope prijzen, waaronder groote Wollen Dekens a ƒ 4.25, geschikt voor Gestichten en Bedeelinsen H. HARTOG VAN zwm ¦ &apos; WARMOESSTRAAT, schufns over de Wiidekerksteeff J 551 OPRUIMING van KARPETM, ?S&apos;s x 4 a J 450- . (26151) UIT DE HAND TE KOOP: Een goed onderhouden HUIS met ACHTERHUIS , bevattende Acht Kamers, Zolder, Keuken en cementen Eelder, met Plaats en Tuinhuis, staande op eene derhoofdpoortstrateh te Amsterdam. Te bevragen bij den Makelaar E. H. COERS, Prinsengracht, Z 451. (26160) iCHORi, 1000 mud puike Graafschapper&apos; Akker SCHORS TE KOOP, geheel of gedeeltelijk. Adres franco bii den Heer W. GLASER, Expjditeur_teZutphen, onder lett. A. B. (26153) TEuM FEBRUARIJ mïÜM nwA? der lbeste stan(ïen Tan &apos;s Gravenhage, ter OVERNEMING aangeboden, eene sedert jaren met goed gevolg gedreven Zaak in PARAPLLTEN, PARASOLS, enz. Het Huis, bevattende eenen ruimen Winkel, van Spiegelruiten voorzien, zes Kamers, enz. daarbij te Huur. Te bevragen Dagelijksche Groenmarkt N°. 23, aldaar. (26163) HUWELIJKSAANVRAAG. .Een JONGMAN van 30jarigen leeftijd, R. O, zjjne eigene ZAAK hebbende, welke hem een ruim bestaan oplevert, wenscht langs dezen thans gebruikelijken weg in kennis te komen met eene JONGE DOCHTER of WEDUWE, liefst van dezelfde Godsdienst en niet geheel onbemiddeld. Adres met franco brieven onder het Motto Welgemeend, aan de Boekbinderij van de Wed. A. ANDERSON &amp; ZOON, Rusland, B 168, te Amsterdam. (26119) Men verlangt te Utrecht mot primo Februarij tegen boog Loon in een klein Gezin: Eene bekwame KEtIH ENMESB, van de P. G., die tevens eenig Huiswerk kan verrigten; alsmede oene allezins bekwame WËRHBIEID, die good kan Stoppen, Mazen, Strijken en met de Wasch omgaan. Franco brioven onder lett. C, bij den Boekhandelaar TJEENK WILLINK, te Zwolle. _U26082)^ Ilnor plaatggebrek »yn wy genoodzaakt vele Advertentien tot een volgend nommer te lal en Hggen.</p>
</text>
