<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>#1* C. STEIiIiIMÖ, Fabriekaat en Leverancier van LAM P E N en verdere Toestellen voor de »M»Sai.UNS&apos;ï,V)Em,.ICHTIN«. is weder ruim gesorteerd in Bronzen en Porceleinen TA- F£LLAMPE«i , Staande-en Hangende-, alsmede Kantoor-, Gang-, Keuken- en Billard-LAiHPEN, in alle soorten voor Patentolie en Petroleum STRAATLANTAARNS voor Gaz en met Petroleum- Lampen worden spoedig volgens opgave geleverd. De nieuwste modellen Porceleinen en.Papieren LAMPENKAPPEN. Doorschijnende Porceleinen PLATEN niet geheel nieuwe Dessins; verder GLAZEN, PITTEN, BRANDERS, OLIEKANNEN en ROLLEN in alle grootten. (26235) WGECONFIJTE CHIN. GEMSSEU9 Tr PRIMA KWALITEIT, Kort, Blank en Malsch a 70 CENTS per 5 Oneen, zoodat de Pot p. m. f 3.25 kost. Echte JAP. SOYA a 70 Cts. pr. Kruikje. SARDINES a L&apos;HUILE 50 Cts. p. Blik. SURIN. ARROWROOT in verzeg. Fless. 75 Cts. per Flesch. Geconf. TAMARINDEN in Poiten van 2Va Kilo 60 Cts. per 5 Oneen, VANILLE per Masie van 50 Stokjes ƒ 4, CURRY POEDER. CA YEN NE PEPER, Fransche en Engelsche ttOSTARR, GELATINE. KRUIRENAZIJN, DURYEA&apos;S MAIZENA, BESSEN- en FRAMBOZENSAP, ENZ. DIRECT ONTVANGEN: De NIEUWE GEDROOGDE VRUCHTEN, geschikt ter verzending naar de INDIEN. Verzoeke Orders in tijds op to geven, ten einde geregeld te kunnen effectueren. Amsteedam , 17 October 1868. LANSDORP &amp; BINNEWIJZEN, (?5?89) MOLSTEEG, G 131. KIEMRSÏEREEMiiiNGDEGROSDWT. De Vereeniging noodigt de Kiezers uit bij de Verkiezing van Dingsdag 20 October e. k. voor een Lid van den Gemeenteraad, hunne Stemmen uit te brengon op den Heer J. BMSSEVAIH. 15 October 1868. Namens het Bestuur, A. DE VRIES, Voorzitter J 25959) K. j|. EVERWIJN LANGE , Secr. RIB/7ERSVMIËEMGING AMSTERDAM. Bij de verkiezing op 20 October voor een Lid van den Gemeenteraad, wordt door do Vereeniging aanbevolen de heer: A. S. 1\ van lrolIenl»ove«. Namens het Bestuur, W. VAN DER VLIET, President. (26187) J. A. MOLSTER, Secretaris. &quot;KIESVEREENIGING De Kiesvereeniging BurgerpVgl heeft iv hare vergadering van 12 October 11. (bijgewoond door 77 Leden) tot haren CANDIDAAT voor het Lidmaatschap van den Gemeenteraad gesteld den Heer P.SIIDTVAMELDEB, Fabriekant, Bestuurder van het Departement Amsterdam der Maatschappij ter bevordering van Nijverheid, enz. enz. De Commissie van Bestuur: J. DOMELA NIEUWENHUIS. R. J. KELDERMAN. W. MARTEN WESTERMAN. J. L. DE LEAO LAGUNA. A. E. J. MODDERMAN. N. REDEKER BISDOM. J. H. VAN DER MEULEN L.Cz. J. ROOSEGAARDE. A. VAN ASSEN. (2f&gt;B7B)_ te ZUID-SCB[AI,&quot;W/ÏJK. De Verkoopins* van dit Bosch zal geschieden ton o; erstaan van O. J. G. DE BOOY, te Haarlem, op Woensdag&apos; 21 October tSüïS, des middags ten 12 ure, in het Logement DE GOUDEN LEEUW, te Haarlem. (26161) 7 &quot;pCtröbïïgr. gtrPaürën Pacific. Wist men voor eenige weken geleden de blaam te werpen en de dalingen te stuiten in bovengenoemde Fondsen, als moedwillige aanslagen van Speculanten in ongeteekende Advertentien to verspreiden -, ontvangen berigten uit Amerika gewagen (zonder hier te spreken hoe men nit Minnesota schrijft over den financielen toestand der Maatschappij) dat sterke troepen Indianen den Spoorweg Pacific in Arkansas dreigen te vernielen. Na dezo belangrijke ingekomen tijding vermeent Schrijver dezes zich te moeten haasten, hieraan publiciteit te geven, om de kleine Kapitalisten opmerkzaam te maken, dat zoo indien het een gewetenloos spel ware geweest, de Prijzen reeds lang hun verleren standpunt hadden herwonnen, zoo daar niet wat geheims achter schuilde, dat de rijzing heeft tegengehouden en verder tegenhouden zal. Een ieder onpartijdig oordeeler zal moeten erkennen, dat zoo helaas! h&apos;t berigt per eerstkomende Mailboot zich bevestigt , dat de Indiaansche troepen in hun voorgenomen plan zijn geslaagd, dit voor de Maatschappij groote schade berokkent en voor de Fondsenhouders, die thans nog voor ruim 60 pCt. kunnen uitkomen, zich zeer onverhoeds grootere verliezen moeten getroosten. Zal men dan eerst de soliditeit dezer maatschappij begrijpen als de Fondsen ten haren laste uitgegeven tot ruim 50 pCt. of lager zijn afgedaald &apos;? Heef men ongeacht laten voorbijgaan dat vooral 2de sectie voor ruim 40 pCt. uitsluitend op onze soliede Amsterdamsche Beurs ter verkooping een toevlugtsoord heeft gevonden ? Is men nog nimmer ingelicht door geaccrediteerde handelshuizen van hier, dat de eerste betaling der 2de lijn van het hoofdkapitaal wordt gekweten ? Heeft men nimmer vernomen dat de koers door kunst en vliegwerken zijn opgejaagd on nog dagelijks met luttel weinig affaires worden opgehouden. Onkundige koopers van Obligatien Paul en Pacific, hoc lang zal er nog gespeculeerd worden op uwe lieve eenvoudigheid, het raadzaam achtende heter nog ten dezen te verkoopen en zich die fondsen te verschaffen die onder waarborg der gouvernementen zijn uitgegeven. Amsterdam, UEd. Dw. Dienaar, 16 October 1868. (25990) N. N. Onder bovengemeld Opschrift komt in het Handelsblad dd. 17 dezer eene Advertentie yoor, die de St. Paul en Pacific-Spoorweg-Actien (Minnesota) bespreekt. Gemakkelijk is het niet door de wanstallige zinsneden zich een weg te banen, maar wanneer men zich die moeite getroost heeft, komt men tot eene merkwaardige ontdekking. De vrijheden namelijk, die de Schrijver zich met de geographie veroorlooft, zijn minstens even groot als die hij jegens de grammatica neemt. Met eene bewonderenswaardige kalmte discht de S. vertelseltjes op van Indianen, die deu Spoorweg Pacific in ARKANSAS dreigen to vernielen en leidt daaruit af, dat het Publiek met den St. Paul en Pacific-Spoonvcg in MINNESOTA op zijne hoede moet zijn. Nu ligt laatstgomelde Spoorweg in&apos; het digtbevolktè Minnesota, waar men op honderde mijlen in de rondte geen Indiaan te zien kan krijgen, tenzij men hem expresselijk deed overkomen. Arkansas daarentegen ligt honderde mijlen zuidelijker dan Minnesota, is door onderscheidene Staten (ZEGGE STATEN) daarvan gescheiden en is de afstand tusschen die beide landen zoo &apos;ongeveer gelijk aan die tusschen Holland en Portugal. Wat in de bedoelde Advertentie dan ook het meest treft, is de naïviteit, waarmede de S. schijnt te gelooven, dat dergelijke redeneringen die door één blik op de Kaart worden weerlegd, bij het HOLLANDSCH PublieK ingang zulle i vinden. Onwillekeurig doét zich echter do vraag op of de philantropische Schrijver niet één persoon uitmaakt met een welbekend contramineur, die voor zijne verkoopen bij den jongst op touw gezetten zwendel niet spoedig genoeg zich gedekt heeft. In dat geval zou het verklaarbaar zijn, dat men tot domheden zijne toevlugt neemt, waarvoor zelfs een Indiaan zich schamen zou. i (26217) EEN STILLE OPMERKER, TIEATREKMS ES EORSNETTES. In het OPTISCH MAGAZIJN van J. GUBENDAG, Bearssteeg bg den Dam, zijn voorhanden Nieuwe Modellen van Achromatische TOONËELKMISERS, alsmede LORGNETTEN tot hetzelfde doel. Ooglijders beveelt hij bijzonder zjjne nieuw uitgevondene AVONDBRSLLENaan, alsmede eeno Nieuwe GËKRE-LORG. NET, welke den Bril vervangt. (20563) MËW^VftAAGT, OP ZEER VOORDEELIGE VOORWAARDEN, eene fatsoenlijke JONGE JUFVROUW , met KOST en INWONING, om grondig in het Vak van MODES ©PGELEïD TE WORDEN. Adres met franco Brieven, Lett. G. V. 10. Bureau Handelsblad. (26116) mm WED. A. SOEDERODW, W &quot; * IK, WOLVENSTRAAT, 212. X Is steeds voorzien van Soliede HEEREN-. DAMESen KINDER-PARAPLUIES, dito ALPACCAS en ENTOUTCAS. (26168) &quot;DELICIEUSE ISÏHÜT&quot; a 85 CENTS DE 25 STUKS. Tevens gebraden Wild, Patrijzen , Eendvogels en Snippen, Schildpadsoep, Bouillon, Haring-en Kreeften-Salade, Biefstuk, fijne Rhijn- en Bordeaux Wijnen, Moet Chandon, enz. (26232) ln de OESTERPUT, Warmoesslraatover den Vijgendam. TERRINES DE FOIES GRAS, de la Maison HENRY, a Strasbourg. chez J, G. KEPPLER, (26220) BLOEMMARKT. &apos;IWDÏEI GM (26124) voor ï!RUILOETEN,VER.IARINGENT en FEESTEN, Liederen, Déclamatien, Toasten, Dialogen, Tooneelstukken, Chansonetten, Comische, Tragische en Satyrische GEDICHTEN wilt doen vervaardigen., wendt u dan tot den Dichter H. DE JONG, 2de LEIDSCHESTRAAT, CC 9. die gedurende 30 jaren het Vak van STOFFEERDER en KAMEKREHANGER heeft uitgeoefend, en eene uitgebreide clientèle bezit, wenscht, daar hij zijn Etablissement heeft vergroot, ARTIKELEN IN &apos; COMMISSIE te hebben en zich belast te zien met den Verkoop van Goederen op het vak van Stoffeerder en Kamerbehanger betrekking hebb-jnde. Do beste bewijzen van soliditeit, of des verkiezende, borgstelling kan worden verschaft. Brieven franco, onder motto Kamerbehanger, Bureau Handelsblad. (25090) H. M. WESSELING en F. H. WESSELING zullen op HEDEN den 19den October 1868, des Namiddags ten Drie Ure, te Amsterdam, in de. Witte Zwaan, op den Nieuwendijk, presenteren te verkoopen: eene extra mooije nieuw aangevoerde partij Greenen en Vuren Dramsche, Sundswall, Abo, Fredrikstadsche, Bijhavensche, Riga, Narva, Windau en Dantziger Balken, Wyburger, Fredrikhavensche, Windau, Riga, Abo en Noordsche Deelen en Platen, Sparren, Battings , Juffers, Ellens, Colters, Latten en andere HOUTWAREN, liggende in den Binnenkant en op de Wallen. . Gisteren morgen (VRIJDAG) is WEG- S^jg^GELOOPEN oen witte gladharige HOND, J^S^r&apos;Ooren en Staart ongesneden, Engelsch ras, ge- Puck. Wie hem terugbezorgt op de Keizersgracht Z 681 ontvangt Vijf Gulden belooning. (26212) Sff ONTVANGEN: ff fS (JfSSL Eene ruime Sortering flSifL» £ös ¦ * fllll warme VILTPANTOF- WËBÊ ** IIH FELS af 1 het Paar, MWÊf &amp; Wm extra fijue DITO met Hg «* — t-jIA H Stalen Gespjes a f 1.75. _\m &lt;S 5 W OVERSCHOENEN, M CT&gt; *»*«S» ** het Paar ,ƒ&quot; 1. ™&quot; .* __ SCHAPENVACHTFN , ENZ. (26165) Uitmuntende Kleuren en nieuwste dessins, worden steeds op alle soorten van ZIJDEN en WOLLEN STOFFEN GEVERWD en GEDRUKT tot de billijkste prijzen, in de (26171) VERWERÏJ EN DRUKKERIJ VAN C Bttdeker &amp; €?• 9 Kantoor: HEEREN GRACHT over het ENTREPOT-DOK. POIABËDËPURATIVE. Deze P © M AD E uit Plantaardige Voortbrengsels bereid , zuivert bij Inwrijving het Hoofd, doet de ROOS o SCHIL VERS verdwijnen en bevorderd zeer de GroeikrachIder Haren, zij is door de beste Geneesheeren Scheikundig onderzocht en goedgekeurd Aanvrage om Depots aan het Hoofd-Dépot bij den Heer J. H. M. MAUER, en per Flacon met gebruiksaanwijzing a 75 Cent, bij Wed. J M. MALER, Nieuwezijds Voorburgwal of Boommarkt bij het Spui, F 75. (26322) Over het Locaal EENSGEZtNDIIEIÜ te Amsterdam. PÜDDISGS, PASTIJEN EN BUTENLAJKHE GEBAKKEN, zoowel voor DINERS als TROMMELTJE, zijn dagelijks versch te bekomen bij THE AMERICAN PASTRVCOOK, Heerenstraat, hoek Keizersgracht. (23196) _ te AMSTEBDAM, zullen op DONDERDAG 29 OCTOBER 186», m de BRAKKE GROND, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, veilen: eene Partij van 537 PAKKEN JAVA TABAK, - Hoofdmerk WjMalang, J. H W ei B. A., Aangevoerd per het schip Bato. (2bl8o) Liggende en te zien als bi] Notitie zal worden aangewezen. M AIsmDABCBBTOSCBOTIIM zal op RONDERDAG 29 OCTOBER 1868, in da BRAKKE GROAD. ten overstaan van den Deurwaarder J. DUPONT NOORDBEEK, in Publieke Veiling brengen: 5 8 Kisten SEEDLEAF, 29 Ceroenen HAVANA, 14 n VARA, 20 ii COLUNREA, 28 i.&apos; CUBA, (26186) 45 Pakken BRASIL en 4 &quot; INLANDSCHE BIjAIMEW TIEIM, | Liggende en te zien als bij Notitie zal worden aangewezen.</p>
</text>
