<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Zaturdag 17 October.</title>
	<p>De Tijd van heden besteedt twee en een halve kolom aan een betoog, waaruit blijkt, dat zij, met zich -zelve overlegd hebbende, tot de slotsom is gekomen, dat alle wapenen even goed ïijn en men zonder blikken of blozen van allerlei ongegrohde geruchten en onbewezen stellingen gebrnik maken kan, mits zij slechts de strekking hebben, om de zaak, die men bestrijdt, in eett hatelijk daglicht te stellen. TegehóVèf zulk eene taktiek kunnen wij slechts herhalen hetgeen wij Woensdag hebben gezegd: »De Tijd zelve moet weten, of I de zaak, die zij voorstaat, ztllke handelingen gedoogt ch I daarmede iü gediend. Het moge bedroevend zijn, dat men j tot znlke middelen de toevlttgt neemt; wij hebben alle reden, : om ons te verheugen, dat men gce;&gt;o betere kan vinden. Hetgeen op die wljge verdedigd worden móet, veroordeelt zich zelf.&quot; De bewering van de Tijd aan het slot van haar betoog, dat wij slechts de Indtfiendance en de Kölnische Zeitung zouden naschreven, is te verniakelijk om er niet eens de aandacht op te Vestigen. CunositeitsbalVe zullen wjj hieronder een uittreksel opnemen van de brieven uit Madrid aau de Kóln. Zeitung. Men zal bespeuren, dat zij als voor de Tijd zijn geknipt. De dagbladen deelen thans eenige nadele bijzonderheden mode over de democratische vergadering, onder voorzitting van Orense te Madrid gehouden. Die Tberigten bevestigen de waarheid van hetgeen onlangs doof eeil Correspondent omtrent het zuidelijk temperament is opgemerkt. Wanneer men, pas uit het noorden komende, Spanjaards of Italianen Eiet spreken, of ook slechts hunne toespraken leest, dan zou men meeneh, dat deüe lieden op het pttttt staan van elkander te hji te gaan. Langzamerhand echter bespeurt men, dat dit slechts hunne wijze van doen is, maar dat zij eigenlijk doodkalm redeneren&apos; en even verstandige zaken zeggen en doen als de bewoner van bet Noofden, die slechts met zulke heftige gebaren maakt en zich van minder hoogdravende bewoordingen bedient. Uit het manifest, dat de komst van Orense aankondigde, moest mefl opmaken , dat hij ep zijn minst genomen, onmiddellijk de republiek wenschte. Niets van dien aard is gebeurd. Orehse opende de vergadering met het betoog, dat de democratische partij üich moest bepalen bn de ondersteuning der regering, zoo lang deze vast hield aan de democratische beginselen; Verder dat de vestiging eener republiek thans geene bezorgdheid behoefde te wekken nu men het voorbeeld had van Zwitserland en de Amerikaansche unie; eindelijk dat men, zoo de republiek wierd ingevoerd, zonder eenig gevaar het presidium kon opdragen aan Espartero en het vice-presidittm aan Topeto, welke laatste ofschoon progressist even als Espartero, te veel voor de omwenteling had gedaan om baar te verraden. Hierop klaagde een ijverig republikein, Bernabeu, over de achterstelling der democratische pal-tij, geen democraat was door Serrano in het ministerie opgenomen. Garcia Lopez lid yan de junta te Madrid, betoogde, dat dit ook volstrekt niet noodig was, daar de regering toch de democratische beginselen vertegenwoordigde. Daarop werd het bekende besluip genomen, houdende dat de democratische partij de regering zou ondersteunen, zoolang deze de regten, door de omwenteling verkregen, handhaafde en ontwikkelde. Orense en anderen stelden nu voor, dat de vergadering verklare in de federatieve republiek, den eigenaardigen vorm te zien van de democratische regering. Prof. Salmeron van de universiteit van Madrid (door de vorige regering afgezet) hield_ thans eene toespraak, die algemeen bijval vond en waarin hij — verklarende, dat hij zijn gansche leven zou blijven arbeiden aan de verwezenlijking van het ideaal, de federatieve republiek — ontkende, dat die regeringsvorm thans reeds voor Spanje geschikt was. Zeer teregt deed hij opmerken, dat aan de invoering van dezen regeringsvorm, eene geheeie hervorming der Spaansche zeden vooraf .diende te gaan; dat men moest onderscheiden tusschen het wezen en den vorm en de vorm eigenlijk onverschillig was, indien het wezen der zaak bleef bewaard , gelijk geschiedde, door de beginselen, die door het tegenwoordige bewind werden voorgestaan. Orense meende nu wel, dat eene slechte republiek altijd nog beter was dan eene goede monarchie, maar deze fraaije stelling werd geheel te niet gedaan, door eene redevoering&apos; van Martoz (dezelfde wiens naam voorkomt in het telegram uit Saragossa). Volgens hom was er reeds veel verkregen door den val der Bourbons en moest men thans met verder gaan. Eene democratische monarchie als Brazilië, verdiende in zijn oog ver de voorkeur boven eene republiek als die van Paraguay, wier bewind de drukkendste tyrannie, de onbeperksto dictatuur was. Eene Spaansche republiek iv de tegenwoordige omstandigheden zou, zeide hij, geen vier dagen duren en niets dan bloedige sporen, schandelijke eu hatelijke herinneringen achterlaten. Het voorstel moest, meende hij, niet in stemming komen. Dienovereenkomstig werd door de vorgadenng besloten.</p>
	<p>Het blijkt dus, dat deze Spaansche heethoofden nog zoo dwaas met zijn en men (— de Tijd natuurlijk uitgezonva ~\-z&amp;l het niet vreemd vinden indien wij meenen, dat lieden, die in de eerste opgewondenheid, weinige &apos;dagen slechts na eene volledige zegepraal, zóó spreken en zóó handelen, eenig vertrouwen mogen inboezemen. Kenmerkend is ook het volgende voorval, dat te Vallaoohd plaats had. Men hield daar eene talrijke voorloopige bijeenkomst om eene vereeniging te stichten tot bevordering van de kennis van de regten en verpligtingen der natie. Te midden eener redevoering en tot groote verbazing der aanwezigen, riep plotseling een Bask «Leve Don Carlos!&quot; Men zou verwachten dat de onvoorzigtigede deur werd uitgeworpen. De vergadering echter was eenige oogenblikken als verstomd en barstte toen eensklaps uit in een schaterend gelach. De president verzocht stilte en merkte toen &apos;zeer bedaard op, dat de vereeniging nog niet was georganiseerd, maar dat de vorige spreker weldra gelegenheid hebben zou zijne gevoelens te verdedigen. Tot zoo lang noodigde hij hem uit zich van intemiptien te onthouden. De kreet van viva la libertad bezegelde deze toespraak. Voor het overige verwijzen wij heden naar de telegrammen. Een gisteren uit Lissabon ontvangen berigt bevestigt de tijding, dat do Paraguayanen de stelling aan den Tebicuaiy hebben moeten verlaten en voegt er bij, dat Lopez is gevlugt. Dit laatste is geenszins onwaarschijnlijk, daar het niet te denken is, dat zijn leger na de herhaalde nederlagen nog eene nieuwe &apos;houdbare stelling kon betrekken. Men kan dus weldra het berigt verwachten van de bezetting van Ascension en daarmede van het einde van dezen oorlog.</p>
	<p>Men schrijft uit Madrid aan de Köln. Zeitung: //Uit den loop der gebeurtenissen kan thans reeds worden afgeleid, dat de tegenwoordige revolutie niet zoo zeer uit het volk is ontstaan, dan wel, dat zij een voortbrengsel is van de onde partijen, die, vertegenwoordigd door de generaals Prim, Serrano en hunne geestverwanten , reeds gedurende geruimcn tijd, om den troon van Isabella geschaard, elkander den voorrang hebben betwist; dat is: de fractie der democraten en der progressisten, die sints geruimen tijd niet meer aan hot roer stond, sedert langen tijd geene gelegenheid had om voordeel nit de regeringsaangelegenheden te trekken. Diefstallen ten koste van staatseigendom zijn hier zoo gewone zaken, dat zij de aandacht volstrekt niet tot zich trekken. Aangevoerd door de generaals , heeft deze partij den opstand gemaakt. Het volk, de arme, domme, verwaarloosde Volksmassa, heeft slechts eene kleine rol gespeeld. Zij vormde slechts den dekmantel van de generaals, van de} aanvoerders der republikeinsche (dat wil zeggen; geld en ambten verlangende) partij. De groote massa stelt ook uiterst weinig belang in het doel, hetwelk haar onrustig en roekeloos drijven moet bevorderen. Zij wil gerucht maken, niet werken, den geheelen dag zingende en schreeuwende door de straten trekken, zich door vrijheids&apos;Zwendelarij en libertad-eomedie in eene opgewonden stemming brengen, om hare pligten en haar gebrek aan veerkracht zoo lang mogelijk te vergeten. Zoo staan op dit oogenblik de zaken. Het volk is het werktuig der generaals. De gewapende nationale garde is niets anders geweest dan een werktuig, om zekere belangrijke doeleinden te bereiken, Dezen Zijn bereikt en terstond tracht men die goede lieden hun speelgoed te ontnemen, om het weder in handen te geven aan het beproefde leger. Moge het den generaals niet gaan, zoo als het den leerlingen van den toovenaar is gegaan, die de tooverspreuk vergeten waren en zich toen niet meer tegen de ontböeide elementen konden verweren. Ik heb reeds vroeger gezegd, dat ik het eerste gedeelte van den opstand, de verdrijving der Bourbons, als volkomen geëindigd beschouw; dat echter het tweede gedeelte, de vorming der voorloopige Regering (dat wil zeggen: de regeling der gevolgen van den opstand), nog gedaan moet worden, en dat de loop van dat tweede gedeelte bedenkelijk en misschien veel erger kan worden dan die van het eerste. Dat tijdperk zijn wij gisteren ingetreden en reeds vortoonen zich eenige wolken aan-den tot nu toe zoo helderen, republikemschen hemel van Madrid.&quot;</p>
	<p>Ter secretarie dezer gemeente zijn ter lezing nedergelegd de navolgende te behandelen stukken: N°. 244. Rapport der commissie van finantien op de voordragt van Barg. en Weth. tot goedkeuring eener supplemellt&apos;bogrooting van het Athenaewn Illustre, voor de dienst 1868. De conclusie Strekt om gemelde snppletoire begrooting goed te keuren, onder bepaling daarvan af te voeren de posten B 6****, pathologisch anatomisch mösetim van prof. van Geüns, ad f 300 en B 6***** , gebouw der voormalige genees-, heel- eü verloskundige school, ad f 300 en mitsdien het eindcijfer dlet begrooting met f 600 te verminderen. N°. 245. Adres van E. J. W. H. Schmitz, directeur der fifmft Wijnand Eockinck, om aangevoerde redenen verzoekende dat de raad aanneme de in zijne vergadering van 30 Sept. jl. aangehouden voordragt van Burg. en Weth. tot Verkoop van gemeentegrond in de Damstraat, aan hem adressant,</p>
	<p>N°. 246, Voordragt van Burg. en Weth. waarvan de conclusie luidt als Volgt i 1&quot;. Dat de Vereischte inrigtingen ZtlUefl woiden gemaakt tot het verstrekken eener algemeene tijdsaanwijzing door electro-magnetische toestellen. 2°. Op de begrooting voor de dienst van het jaar 1869 een pest van ƒ7BOO te brengen tot het geven van een begin van uitvoering aan dien maatregel. 3°. Burg. en Weth. uit te noodigen, nadere Voorstellen ofntrent die gedeeltelijke uitvoering te doen. N°. 247. Rapport fan Burg. en -Weth. op het adres van concessionarissen tot het bespelen van den schouwburg, verzoekende wijziging in de voorwaarden van gunning omtrent de vrijplaatsen van de bftürtcommissarissen. De conclusie van het rapport strekt tot afwijzing van het verzoek. N°. 248. Voordragt van Borg. en Weth., strekkende cm aan do Heeren Dr. L. Scheltema Beduin en Dr, N. Meursinge, op verzoek eervol ontslag te verleenen uit hunne betrekking van stads geneesheer, met ingang van 1 Jan. 1869. N°. 249. Rapport der afdeelingen van den gemeenteraad betreffende de begrootingen der stedelijke instellingen van weldadigheid, voor de dienst 1869. N°. 250. Nota van beantwoording van Burg. en Weth. op het rapport der afdeelingen, vermeld sub N . 249. N°. 251. Adres van J. F. Rosé, betreffende den aankoop van gemeentegrond in de Damstraat, welke grond tevens door F. J, W.&apos;H. Schmitz in koop is gevraagd. (Zie N°. 245) N°. 252, Adres van Post Uiterweei&apos; &amp; C°., houdende verzoek , dat de raad. eene commissie benoeme tot onderzoek naar de uitgebreidheid van den pctroleumhandel, en naar de behoefte die daarin bestaat aan gepaste vrijheid.</p>
	<p>Het Staatsblad N°. 139 bevat een koninklijk besluit van 8 Oct. 1868, tot wijziging van art. I van het koninklijk besluit van 15 Maart 1867 (Staatsblad N°. 15), houdende regeling van het port der brieven, enz., die tusschen het rijk en Denemarken worden gewisseld.</p>
	<p>Z. M. heeft vergund aan de Heeren A. M. Balwé en James Smith, respectivelijk oud-consul en oud-vice-consul van Mecklenburg-Sehwérin te Amsterdam en Rotterdam en P. Rqmijn, oud-Nederlandsch vice-consul te Stockton, aan beide eerstgenoemden het aannemen en dragen der versierselen van het gouden kruis van verdiensten der huisorde van de Wendische Kroon , en aan laatstgemelde het aannemen en dragen der gouden medaille van verdiensten, hun door Z. K. H. den Groothertog van Mecklenburg Schwerin geschonken; — eervol ontslagen den Hr. C. Endell, op diens verzoek als Nederlandsch consul te Stettin, onder dankbetuiging voor zijne langdurige en trouwe diensten , en den Heer O. Kisker, tot dusver vice-consul, benoemd tot consul te Stettin; verleend den gepens. kapt. der inf. J. Swcmmer, commandant van het Militair Invalidenhuis te Leyden, bij gunstige uitzondering op het bepaalde bij koninklijk besluit van 1 Jan. 1841, N&quot;. 5, en zonder eenige gevolgtrekking voor anderen, den rang van majoor; gesteld op pensioen den kol. P. Pvan Gorkum, plaats, comm. 21e kl. to Breda, en het bedrag daarvan bepaald op ƒ IHOO &apos;sjaars; benoemd bij den plaatselijken staf tot luit.-kol. en plaats, comm. 2de kl. te Breda den majoor W. J. H. Oosterdiep, van het 7de reg. inf.</p>
	<p>Bij beschikking van den minister van marine van 16 dezer is aan den scheepskok J. Dekker, dienende op Zr. Ms. wachtschip te Willemsoord, toegekend de gouden medaille ter geheeie grootte voor vijftig-jarige eerlijke en trouwe militaire dienst,</p>
	<p>Met 1 Jan. a. s. wordt de betrekking van commies van aanneming der marine te Vlissingen opgedragen aan den officier van adm. lste kl. J. A. Waldeck, dienende op Zr. Ms. wachtschip aldaar.</p>
	<p>Bij beschikking van den minister van binnenl. zaken , van 13 dezer, is aan J. van Ouwerkerk te&apos;s Hertogenbosch, tot wederopzegging, vergunning verleend voor eene stoomsleepdienst op de waterwegen in Limburg, voor zoo ver daarop sleepdiensten kunnen worden toegelaten.</p>
	<p>Het is ons aangenaam een vernieuwd bewijs te kunnen leveren, dat onze handel in vele opzigten met andere landen kan wedijveren. Frankrijk het land der regie bij uitnemendheid, neeft op zijne internationale tentoonstelling te Havre, aan de firma P. G. C. Hajenius ter dezer stede de éénige zilveren medaille voorHavana-sigaren toegekend.</p>
	<p>Naar wij vernemen zal op 27 October door de letterlievende vereeniging, Hooger zij ons Doel, eene tooneelvoorstelling gegeven worden ten voordeele der nagelaten betrekking van len op 28 Sept. overleden dichter F. H. Greb. Wij juichen dat plan van harte toe en hopen dat die vereeniging, welke zich ten taak schijnt gesteld te hebben ong«lukkigen te schragen, getnige hare voorstellingen ten voordeele deinoodlijdenden bij den watersnood, voor de maatschappij Apollo en voor zoovele particulieren, ook deze hare poging door eene ruime inteekening met een gunstig gevolg bekroond mag zien.</p>
	<p>De landgoederen van den Prins van Oranje, gelegen onder Zwaramerdaji, in veiling gebragt, hebben opgebragt de som van ruim f 40,C00. . (Dord. Ct.)</p>
	<p>Men schrijft aan het L. D. uit Leeuwarden dd. 13 Oct. nog nader omtrent de poging tot ontvlugting het volgende: Gisteren avond heeft in het tuchthuis alhier weder eene poging tet ontvlugting plaats gehad, waarvoor de toebereidselen gemaakt zrjn tusschen zes en negen uren, aan een venster, dat uitziet op de openbare straat en waaronder een schildwacht gedurig heen en weder stapt, op het oogenblik dat de commissie van administratie in het gebouw zelf vergadering hield. Gedurende dien tijd hadden een zevental gevangenen, door het wegbreken van een ijzeren rooster, van de slaapzaal in de werkzaal weten door te dringen. Daar badden zij ecu weversboom losgemaakt en het was hun gelukt hiermede eene der ijzeren staven van het venster, nadat zij eerst hangsloten en sluitbouten verbroken hadden, krom te buigen. Ten einde hun werk stiller te doen, hadden zij eenige , dekens medegenomen. Toevallig lagen er dien dag een el of dertig gevlochten strengen gereed, die den volgenden dag op een weefgetouw zouden geplaatst worden, en waarlangs zij zich natuurlijk gemakkelijk konden laten neerglijden. Na deze toebereidselen gemaakt te hebben, waren zii weder langs denzelfden weg in de slaapzaal teruggekeerd en hadden den ijzeren rooster weder vóór de opening geplaatst, om den nacht af te wachten. Doch nn bemerkte een bewaarder, door het kijkgat glurende dat een der gevangenen boven op de ijzeren alcoven zat, en gaf hiervan berigt. AanstoDds werd een onderzoek in het werk gesteld, dat bijna, nog tot geen vermoeden geleid zou hebben, daar men zag, dat de rooster op zijn plaats stond. Doch bij het teruggaan liep een der onderzoekers toevallig het raam van de werkzaal langs en vond al de toebereidselen, die voor de ontvlugting gemaakt waren. Opmerkelijk is het, dat de drie gevangenen, die onlangs ontvlngt zijn en waarvan er een toen zooveel ontbering geleden heeft, weder de hoofdaanleggers van dit plan geweest zijn. Ofschoon het zeer waarschijnlijk is, ook wanneer zij zich nit het venster hadden kunnen neerlaten, dat de schildwacht hen zou ontdekt en neergeschoten hebben, zoo hebben zij er toch alles op durven vragen. //Waar een gat is,&quot; zeide Van Schenck, //daar kruip ik door, al word ik aan den anderen kant ook doodgeschoten.&quot; De ongelukkige heeft dan ook nog tweeëndertig jaren tucht.</p>
	<p>Verkorte balans der Surinaan Hoofddirectie../ 465,027.56 Disconto-rek...// 725,635.22 Beleen.-rek....» 21,000 — Munt en mm... // 291,451.56 Div. rekening.. * 34,487.85 ische Bank, op 19 Sept. 1868. Kapitaal ƒ1,000,000.— Bankb.inoml..» 350,595 — R.-cour. saldo.. // 41,300.46 Div. rekening../- 145,706.73 ƒ1,537,602.19</p>
	<p>ƒ1,537,602.19</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE , 16 Oct. Heden had alhier een allertreurigst voorval plaats, dat allerwege een hoogst pijnlijken indruk maakt. De gehuwde timmerman A. H., vader vau twee kinderen, was sedert eenige dagen door hniselijken twist in oneenigheid geraakt met zijn meester, den kistenmaker D., die hem uit zijne dienst ontsloeg. Hij wendde echter spoedig herhaalde pogingen aan, om weder aan bet werk te komen. Met dat doel had hij zich ook heden middag andermaal naar den winkel in de derde Wagenstraat befeven, doch zijn aanzoek bleef ook nu vruchteloos , waarop e ongelukkige, blijkbaar op weigering voorbereid, in den gang van de woning zijns voormaligen meesters een pistool met twee loopen , dat vooraf geladen was. voor den mond zette, waarop het schot volgde. De Heer 1). die, hoe snel ook toegeschoten, dit eerste schot niet kon beletten f reep nu den arm van H. Deze, met de kracht van den oodstrijd, rukte zich weder los en deed den tweeden loop in het aangezigt ontbranden, waardoor hij een einde aan zijn zeven en twintig jarig leven maakte. Het lijk werd spoedig daarop naar het burgerlijk gasthuis overgebragt. * GORINCHEM, 16 Oct. Te Eist, bij Rhenen, heeft dezer dagen een dertienjarige knaap zich van een geladen geweer meester gemaakt en daarmede al spelende zijne tante doodeeschoten. * HELLEVOETSLUIS, 16 Oct. Gisteren namiddag vertrok van hier per transportschip de Vlinder, kapt. Adriaans, naar Nieuwediep, een transport zee-miliciens, dia onbepaald verlof zullen krijgen. * APELDOORN, 16 Oct. Z. M. de Koning zal zich den 20sten dezer naar de residentie begeven, en na verloop van weinige dagen op het Loo terugkeeren. * IÏIDDELBUKG, 16 Oct. Heden heeft aan het lokaal van het provinciaal gouvernement alhier bij enkele inschrijving de aanbesteding plaats gehad van het doen van eenige vernieuwingen aan en htt 3 jarig onderhoud van de havenwerken te Breskens. Hiervan is aannemer geworden de Heer J. van Male Dz., te Breskens voor f 21,738.</p>
</text>
