<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Directie der NEDERLANDSCHE MAATSCHAPPIJ VAN BRANDVERZEKERING te Tiel, adverteert, dat de gewone JAARLIJKSCHE VERGADERING van Deelhebbers, zal plaats hebboa op Dingsdag den acht en twintigsten April e. k., des namiddags ten 1} ure, in de Groote Sociëteit te Tiel. (9504)_ NED. RHIJHSPOÖRWËG. Naar aanleiding van vroeger door haar gedane aanbiedingen, heeft de Directie de eer te berigten, dat de 4 pCt. LEENING van 1867 geheel IS GEPLAATST . en er dus van deze Leening geene Obligatien meer bij haar verkrijgbaar zijn. |DE DIRECTIE, Utrecht, 9 April 1863 (9480) In eene APOTHEEK te Amsterdam verlangt men zoo spoedig mogelijk een ADSISTEH.T, goed met de Receptuur Dekend en van goede Getuigschriften voorzien. Inclinerenden adresseren zich met franco brieven, onder lett. N. P., bij de Boekhandelaars ZEELT &amp; VOS, Lcidschestraat, X 723. (9474) EENE GEMEUBELEERDE KAMER wordt aangeboden, in den omtrek van den Binnen-Amstel en Weesperplein, voor eene DAME, of een HEER zyne bezigheden .uitenshuis hebbende, van de P. G. Adres met franco brieven .onder lett. B. A. W., bij den Boekdrukker en Boekhandelaar C. M. VAN DER MADE, Stilsteeg, G 87 en 83, alhier. (9484) De DIRECTIE DER MAATSCHAPPIJEN VAN ONDERLINGEN -VAARS.©!.&lt;?„ TEGEN BRAND? HA?_?^__^f&quot;EßOl&apos;WEN EN AAN ROERENDE GOEDEREN, opgerigt in de jaren 1828 en 1829, berigt bij deze, dat de REKENIIVcEfti en VERANTWOORDING over het jaar 1867, door de WelEd Heeren Mr. J. H. BURLAGE en AV. P. O. FABIUS, als Commissarissen, zijn opgenomen, in orde bevonden en alzoo door HEd. ten vollen goedgekeurd. Genoemde rekeningen liggen gedurende zes weken ter inzage van de Deelhebbers ten haren Kantore, Prinsengracht bij de Weteringstraat, BB 416. Amstewmm, J. G. AIKEMA. 8 April 1868. (9417) Directeur. TER BEVORDERING VAN LANDBOUW EN LAN.D-ONTGINNING IN NEDERLAND. Gevestigd te AMSTERDAM. Obligatiehouders wordt bij deze verwittigd, dat de rente over het afgeloopene dienstjaar 1867, bepaald is op f 40 voor elke Obligatie van f 1000, en op ƒ 20 voor elke Obligatie van ƒ 500, en dat van heden af de Coupon N&quot;. 1 van de nieuw afgegeven Rentebewijzen BETAALBAAR IS bij de ASSOCIATIE-CASSA alhier. De tijdelijke Hoofd-Directeur, S. MENDES DA COSTA. Amstehdam, 19 Maart 1868. (7233) ALGEMEENE VERGADERING van Hoofdparticipanten der Commercie-Compagnie te Middelburg, in het gewoon Lokaal, op Dingsdag 12 Mei 1868, des namiddags ten één uur, terwijl de BALANS over 1867 met de BEGROOTINGEN voor 1868, in de Directie-Kamer van de Commercie-Compagnie ter inzage voor Hoofdparticipanten zullen liggen vau Maandag jden 4den tot Zaturdag den 9den Mei 1868, van des morgens tien tot des namiddags één uur. (9425)</p>
</text>
