<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ondertrouwd: JOANNES PETRUS HYGINUS VAN WENSEN, van Leyden, met FELICITAS MARGARETHA ANNA CATHARINA MÜNCHEN. &apos;s Hage , 8 April 1868. (9427) &quot;Getrouwd: W. MONSHOUWER DocKtiM, 7 April 1868. met _J9s2B)__ A. FORTUIN. Voorspoedig bevallen van eene welgeschapen DOCHTER E. A. RIJNDERS, hartelijk geliefde Echtgenoote van J. N. SERVAAS, Genees-, Heel- en Verloskundige. 26 Februarij 1868. Te Saigon, Cochin-China, Eenige Kennisgeving. (?*_!). &quot;&quot;Voorspoedige bevallen van een ZOON J. H. F. TERWINDT-KERSXENS. _,__ A&apos;ftKHEM, 9 April 1888. (9493) Heden overleed ia het Gesticht Meekekbekg, bij Bloemendaal, onze geliefde Vader CHRISTIAAN GERHARD RIECKER, in den ouderdom van ruim 64 jaren. Amsiebdam, J. G. RIECKER, 8 Aprü 1868. J. J. RIECKER. (9494) &quot; Nog treurende over het verlies mijner dierbare Echtgenoote, trof mij heden weder een zware slag, door het overlijden van mijn geliefden Vader, den Wel-Edelen Heer WILLEM ALBERTJS SICKLER, in den ouderdom van ruim 74 jaren, in leven Ambtenaar bij de Rentebetaling. Amsterdam, 8 April 1868. W. A. SICKLER Jk. Algemeene Kennisgeving. (9523) Overleden in bijna een en negentig jarigen ouderdom, onze geliefde Moeder en Behuwdmoeder HENDRIKA SLIJK, Weduwe F. H. DINKELMAN. F. H. DINKELMAN, Amsterdam, Wed. H. LOTZ—DINKELMAN. 9 April_lB6B. (9515) &quot;Na een smartelijk lijden van ruim 18 maanden, overleed, na vroegtijdig te zijn voorzien van de HH. Sacramenten, in den ouderdom van ruim 59 jaren, mijne geliefde Echtgenoote DINA ELISABETH WELGEVAREN JONKER, diep betreurd door mij, mijne Kinderen en Behuwdzoon. 8 April 1868. H. J. ADAMS. Algemeene Kennisgeving. (9500) Heien overleed tot innige droefheid van ons, onze Kinderen en Behuwd-Kinderen, onze hartelijk gehelde 3de Zoon ALEXANDER PETRUS, in den jeugdigen leeftijd van ruim 24 jaren. (9454) Haaklem, J. J. VAN THIEL. 7 Aprü_lB6B. L. S. VAN THIEL, LOHOFF. &quot;Heden-, verleed in den ouderdom van 47 jaren, na eene biina 25-jarige gelukkige Echtvereeniging, mijn geliefde Echtgenoot, de Heer JüHANNUS GERARDUS CARLUS SCHIIIES. Wed. J. G. C. SCHMIES. Leiden, 9 April 1863. E. C. SCHMIES. (9423,) Heden overleed na een langdurig, smartelijk maar geduldig lijden, onze Zuster en Behuvvd-Zuster KLAZINA VAN OUSTERWIJK, in den ouderdom van 30 Jaren. Gokinchem, , Uit aller naam, 8 April 1868. E. A. VAN OUWERKERK. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (9509)^ &quot;Heden overleed&quot;na eene~l_Ë^ïurïge ongesteldheid in den ouderdom van ruim 77, na eene echtvereeniging van bijna 44 jaren, mijn waarde Echtgenoot, de Heer DOUWE VAN DER WERF, gepensioneerd Ontvanger der Rijksbelastiugen. J. L. FOKKE. Bolsward, 7 April 1868. Wed. D. v. D. WERF. Kenmsgeving aan Famitie builen de Provincie. (9356) va_°W-. . ci_ bewi*zen van deelneming bij het overlijden drOnde?Kete.kf_nioot&apos; de Heer H. VAN° GELDER, betuigt zoo binnef als b._wT Z*™&amp;e, Vrienden en Bekenden, Amsterdam, io I.rii S&apos; Jl?ron liartelijkon dank. .9479. 86S- Wed. H. VAN GELDER, ¦\, &apos;i.¦¦¦ 5 r——___BESAMUSKA. Gevoelig voor de vele bewif^^rrrr--,—-^ : r— toond bij°het overlijden van £ ook namens mijne lamilie, mijn hartelijker, d_nk. _?• V4,N D£N BERGH Gevoelig voor de vele bewijzen van deelneming, ons be toond bij het overlijden van mijn Echtgenoot, betuia- ik ook namens mime Kinderen, mijn harteiijken dank. &apos; J A. C. M. SCHEPPER (9426) Wed. N. P. BETMAN.</p>
</text>
