<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AMSTERDAM, Vrijdag 10 April.</title>
	<p>Er zijn volgens diverse brieven, gisteren van de Kust van Guinea aangekomen, gedateerd 3 Maart, zeer verontrustende berigten aangaande het daar liggende Nederl. oorlogstoomschip Metalen Kruis ontvangen. Er zouden namelijk vijandige botsingen tusschen de inlanders en de equipage van dipn bodem zyn ontstaan, ten gevolge, zoo als men beweert , van eene ingevoerde belasting, ot iets dergelijks; men schrijft van zeven gesneuvelden en verscheidene gewonden. Bedoelde bodem zou geen steenkolen meer aan boord hebben en nog slechts voor weinige dagen scheepsprovisie. Men kon niet dan met een gewapende sloep naar den wal komen, Het is te wenschen dat het gouvernement, door juiste berigten, de onrust, die daardoor bjj allen die eenige betrekkingen daar aan boord hebben wordt te weeg gebragt , spoedig moge wegnemen. (Advertentieblad)</p>
	<p>* .GRAVENHAGE, 10 April. De minister van oorlog heeft, bij circulaire van den eersten dezer, aan de militaire autoriteiten te kennen gegeven, dat van manschappen, wier gedrag berispelijk was, doch die de chef van het corps tot een reëngagement voor korten tijd zou willen toelaten, om hen daardoor nog in de gelegenheid te stellen van een verbeterd gedrag te doen blijken, wanneer zij niettemin de dienst verlaten, net certificaat van goed gedrag behoort t« worden onthouden. B</p>
	<p>— De jaarlijksche collecte ten behoeve van het fonds ter aanmoediging en ondersteuning van de gewapende dienst in de Nederlanden, eergisteren zoo hier als te Scheveningen gehouden, heeft opgebragt de som van ƒ1090.35. — Gisteren middag ontstond binnen de hulpkerk van den H. Willebrordus in de Vanderduynstraat alhier, door het vallen van een kaars in een kleed van kant tijdens de dienst, een ligten brand. Hoewel de pastoor, die zich juist bezig hield met het afnemen der biecht, met behulp van zijn misbediende door afdoende middelen de verdere uitbreiding verhoedde, ontstond evenwel onder de aanwezige gemeente eene zoodanige algemeene ontsteltenis, dat er geruimen tijd mede gemoeid was alvorens de godsdienstoefening hervat kon worden. * KRALINGSCHE VEER, 10 April. De zeer gunstige vangst van elft, waarvan wij dezer dagen melding maakten, blijft voortduren, in de drie laatste dagen zijn te zamen ruim 4000 stuks ter markt alhier aangevoerd, niettegenstaande deze ruime aanvoer werden hooge prijzen bedongen en wisselden die af van ƒ1 tot 75 c. per stuk. De verzending naar het buitenland, hoofdzakelijk naar Parijs en Brussel, voert de prijzen tot gemelde hoogte op. * HAARLEM, 10 April. Gelijk reeds elders heeft zich ook hier ter stede dezer dagen het geval voorgedaan dat iemand een billet van veertig gelukwenschen voor een bankbillet van veertig gulden heeft aangenomen. Een schipper heeft zoodanig briefje in eene tapperij tegen klein geld doen wisselen. Het schijnt, dat hem die daad nog al onaangename gevolgen zal geven. Het gemeentebestuur van Koog aan de Zaan heeft besloten van uit den straatweg, die de gemeente doorsnijdt, een regten weg aan te leggen naar het station van den staatsspoorweg aldaar. Daar de pogingen vaa het gemeentebestuur om hiervoor de benoodigde gronden te verkrijgen bij een enkel eigenaar tegenkanting nebben ontmoet, is ten verzoeke van dit gemeentebestuur oij de Tweede Kamer der Staten-Generaal een wetsontwerp ingediend tot onteigening der benoodigde gronden, ten einde in het algemeen belang den bedoelden weg ter verbinding der gemeente aan het station te kunnen daarstellen. De werkzaamheden aan do stations van den staatsspoorweg vorderen niet dan zeer langzaam , waardoor de verwachting wel eens kan teleurgesteld worden, om nog dit jaar den weg in gebruik genomen te zien.</p>
</text>
