<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTEKDAM, 9 April. Afgedaan 900 b. Java Koffij ex Insulinde a 33 c. Tabak: Afgedaan uit de eerste hand 25 v. Maryland per Isabella Johanna, 20 v. Virginie per Baltimore en 6 v. Virginie, zeilende per Bressie Crosby. SCHIEDAM, 9ApriL Rogge. Verkocht: 147/2« Petersburger ƒ 307 6/w. Garst: Sflesische per 1950 kilo ƒ 252 6/w. — Moutwijn ƒ 17.75; Genever ƒ 23.25; Amst. Proef ƒ24.50-, Spoeling ƒ 1.70. DORDRECHT, 9 April. De gesteldheid der markt wa» ttaauw. Tarwe. Voor Nieuwe Witte Zeeuwsche en Vlaamecan is ƒ14.20 a 15.70, dito Overm. ƒ13.50 a 15.50 be? n_.n&apos; Bkauwe ƒ13.20 a 13.70, Zomer-Tarwe ƒ12.40 a 1 _ wen voor de Zaai merkelijk hoogere prijzen besteed. Rogge traag. Zeeuwsche en V_____m tot ƒll a 11.70, Overm. ƒ 10.20 * J „„Tïm t_-.ï_?s.de forten zonder handel tot vorige prij- Z/..ff J „. 122Jicolajef ƒ305, Groot Brabandsche f 310. Garst als voren gedaan; winter-zakmaat ƒ 7a7.40, gestort ƒ 7.50 a 7.80 , zomer-a-maat ƒ 6 a 6 &quot;io . p .ort jT6.4O* 7. Spelt zonder handel op ƒ 4.20 a stèhfuden voor welke laatste partij ƒ 4.50 -eooden werd. ___.. bh?ft goed van de hand gaan: ra_ \oeder tot ƒ 3.70 a 4 50 dito dikke ƒ 4.90a5 60. Paardenboonen weinig aan, onverander l £8.70a9.20. Duivenboonen prijsh. ƒ 9.50ai0. Witte en Bruine Boonen met beperkten kooplust; Witte ƒllB 14.50, Bruine £ 12 a 15. Erwten voor de vraag genoegzaam ter veil, als voren verkocht Pui-kokende Blaauwe ƒ10,30, roü-tër-i ƒ9.7. a JÖ.3Ö, mening ƒ9.20 a 9.50. Boekweit. Per 2100 - voor puike Peel ƒ270 besteed; geveild nieuwe Fransche ƒ225 a 230, geringe ƒ2lO. Koolzaad bleef zonder handel. Geveild puik jarig Overmaasch gestort tot d_ 66 en 67,nieuwOvermaarsch_.6.1/2.9 vatsgedelijk 561/2 &lt;£, najaar 68 &lt;£• Hennepzaad stil. Inlandsch tot ƒ240 aangeboden. Kanariezaad als voren verkocht van ƒl2 tot ƒl4 naar deugd. Lijnzaad vond geen afnemers, werd op vorige prijzen gehouden, als 108/109 ffi Catania ƒ405, 110 _ Petersburger ƒ370, 104 _ Koningsb. ƒ 320. Raapolie vaster. Vliegend bij partij ƒ 35, gerieven ƒ 351/2, 6/w. ƒ36V2, Mei ƒ35, Najaar ƒ_-&gt;/_ Lijnolie met meerder vraag wel zoo goed. Vliegend ƒ 36, 6/w. ƒ 37, Mei ƒ 36, Junij, Julij en Aug. ƒ37 .gehouden ƒ363/. waardig. Raapkoeken ƒ1 lager. Harde ƒ92, ƒ96, zachte ƒllO. Lijnkoeken. Harde zonder vraag/120, ƒ 130, zachte tot ƒl5O, ƒl6O, wel te plaatsen. HOOK-., 9 April. De hoogste prijs der kleine Kaas was heden ƒ 29.50; aanvoer 31 stapels, wegende 6637 ff. NI-MECVEN, 9 April. Aardappelen ƒ 2.40 a 2.80 per mud; Boter/1.25 a 1.34 per _; Kipeijeren ƒ 3.25 per 100 stuks; Elft ƒ0.53 a 0.60 per stuk. ÜIEPPEL. 9 Ami_ Inl. Rogge ƒ9.— a 10; dito buitenl. ƒ 10.50 a 12; Boekweit, Zand ƒ7.50 a 8.50; dito Veen ƒ6.50 a 7.50; Boter per i/_ vat lste soort/52 a 54, Stukken ƒ1.70 a 2.15; Honig /15.50 a 16.50; Was ƒ 106 a 108, beide per 50 _; vette Varkens 46 a 52 c. per _; magere dito ƒl2 a 33; dragtige dito ƒ 25 a 40; Fiïesche Schapen ƒ 10 a 16; Aardappelen/2.60 a 4.— per mud. __„oO_Lj_ l _-? 9 April. Bij weinig omzet werd puike Tarwe 25 e. hooger betaald; Garst, Erwten en Boonen onveranderd met weinig vraag. AN-WERPEN, 9 April. Koffij: Uit de eerste hand zijn heden verkocht 806 b. Rio en &apos;200 b. Capitania op levering per Zegri. — Wol.- Sedert &apos;gisteren afgedaan 491 b. vette Ta Plata en 30 b. gewassen Russische. — Petroleum stil, disponibel wit fr. 431/2 a 44. — Amerikaansche Reuzel op nieuw hooger en met ƒ 351/4 betaald. — Granen.- Tarwe vast met goeden handel voor behoefte, Oostzee en Pommer golden fr. 43; Rogge stil, Odessa fr. 31 ent. De aanvoeren van Holland, met den spoorweg Grand Central Beige, gedurende de afgeloopen maand, bestonden voornamelijk uit het volgende: Java Koffij 145,120 kilos. Tabak 110,400 » Beetwortelsuiker 93,100 » Haver 170,840 * Garst. 5,600 » RANGOON, 29 Febr. De voorraad van Paddy is belangrijk en de prijzen van goede Ngasein, die tot 74 r. gestegen waren, zijn gedaald op69r, Men noteert thans 6 parten Carga op 147 rs., 5 parten dito 144 en 4 dito 140. — Vracht naar Londen £4 a 4.10. — Koers op Londen 6/in, zigt l.lVs- BA-SEIN, 26 Febr. De aanvoer van Paddy wordt grooter en 4 a 10 parten Carga komt ook aan de markt. Er ligt slechts 1 schip in lading naar Europa. Men verwacht lagere prijzen. De notering voor Paddy is rs. 63 a 65 de 100 mandjes of 125 a 128 r. voor 41/2 parten goede Carga.</p>
</text>
