<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 6 Mei. De Keizer heeft gisteren zijne residentie te Schönbrunn gevestigd. — Morgen zal het Huis der Heeren eene zitting houden. De wet op de kerkgenootschappen zal echter eerst Zaturdag of in de eerste zitting der volgende week in behandeling gebragt worden.</p>
	<p>— De gezantschapspost te Rome zal niet spoedig weder bezet worden, daar men geene geschikte personen heeft en de onderhandelingen over net concordaat door een bijzonderen gevolmagtigde kunnen worden gevoerd. — Zaturdag jl. heeft de aartshertogin Gisela in de kapel van het paleis hare eerste communie gehouden. — Het plan tot sluiting van een handelsverdrag met Engeland schijnt, volgens de Neue Freie Presse, vooreerst niet uitgevoerd &apos;te zullen worden.. Het blad laat zich omtrent die zaak op de volgende wijze uit: //De riks-kanselier heeft het verdrag met de gevolraagtigden van Engeland ontworpen , maar de cis-leithaansche ministers maken er bezwaar tegen om zich tot het ratificeren daarvan te verbinden, omdat zij beducht ziju voor ernstige tegenkanting van de zijde van het Huis der Afgevaardigden tegen sommige bepalingen. De Engelsche onderhandelaren zijn alzoo vertrokken, zonder het tractaattot stand gebragt &apos;te hebben. Lord Stanley heeft zich in eene depêche aan de Oostenrijksche regering zeer bitter over dezen loop der zaken uitgelaten, en men kan den Engèlschen hun misnoegen niet ten kwade duiden, want de onderhandelingen over dit verdrag zijn van onze zijd. zoo slepende gehouden, dat ook de geduldigste daarbij wanhopend zou kunnen worden. Was men hier niet met het verdrag ingenomen, dan had men ook de Engèlschen niet moeten uitnoodigen om hier te komen onderhandelen. Er zal thans toch wei niets anders overblijven dan betont werptractaat bij den Bijksraad en bij den &apos;Hongaarschen Landdag in te dienen.&quot;</p>
	<p>BERLIJN, 7 Mei (des Ochtends). De beslissing wegens het Zwitsersche handelsverdrag, wordt tegen het einde der week te gemoet gezien. Het ontwerp van eene met Zwitserland te sluiten overeenkomst, betreffende den letterkundigen eigendom en den nadruk is aan den Noord-Duitschen Bondsraad medegedeeld en naar de commissie verzonden in de onderstelling, dat die te gelijk met het handelsverdrag zal tot stand komen. Er schijnt geen voornemen te bestaan, t*~geao«_4_ overeenkomst afzonderlijk te sluiten. — Meu verzekert, dat de Kroonprins op zijne Italiaansche reis ook Rome zal bezoeken, maar er het strengst incognito zal bewaren.</p>
	<p>— De Heer v. Budberg, die heden ochtend hier is aangekomen , brengt den dag bij den Heer v. Oubril dooien zal heden avond de reis naar Petersburg voortzetten. — Door twee afgevaardigden van den Noord-Duitschen Bondsdag is een voorstel ingediend, om den bondskanselier uit te noodigen, zoo spoedig mogelijk een wets-ontwerp in te dienen tot invoering van een algemeen Duitsch wetboek van koophandel en algemeene regeling van wisselzaken. — Het is to verwachten, dat de voordragt betreffende de tabaksbelasting eerlang bij het tolparlement zal worden ingediend, daar de bondsraad, in weerwil van den feestdag, eene bijeenkomst heeft gehouden ter behandeling van dit onderwerp. De bondsraad bespoedigt zijne werkzaamheden zoodanig, dat de zitting van het tolparlement nog in deze maand zal kunnen eindigen.</p>
	<p>— Men verwacht, dat aangaande de rigting van de Venlo—Hamburger spoorweglinie een nieuw onderzoek zal worden ingesteld.</p>
	<p>FRANKFORT, 7 Mei. (Part. Corr). Da Koningin van Pruisen is gisteren van Berlijn te Baden-Baden op haar gewoon zomerverblijf aangekomen. Zij zal het grootste gedeelte van den zomer aldaar doorbrengen tot gebruik deibaden. Naar men vernoemt zal ook de Koning van Pruisen gedurende den zomer eenigen tijd te Baden-Baden komen verblijf honden. _ _ Uit Munchen wordt gemeld, dat de Koningin-moeder van Beijeren zich binnen kort tot gamik der Baden naar Karlsbad en vervolgens naar leplitz zal begwen. De Prins van Hohenlohe is gisteren naar Berlijn teruggekeerd, om zijn zetel als eerste vice-president van het Tolparlement in te nemen. Gedurende zijne afwezigheid zal de staatsraad v. Daxenberg weder de departementen van buitenl. zaken en van het huis des Konings besturen. Ook de minister van koophandel v. Schlör is naar Berlijn vertrokken , om deel te nemen aan de beraadslagingen van het Tolparlement. .. _ • Prins Otto van Beijeren is dezer dagen naar Spanje vervolgens het financieele verslag door de directie der Beijersche Oostelijke spoorwegen over het boekjaar 1866/67 openbaar gemaakt, hebben de inkomsten bedragen 10,693.329 gulden en de uitgaven 8,237,021 gulden, zoodat er een batig saldo is van 2,456,308 gulden. De gewone jaarlijksche algemeene vergadering der aandeelhouders zal den&apos;l2den dezer te Munchen plaats hebben. Uit Glarus wordt gemeld, dat de gevreesde bergval bij het dorp Bilten, in het kanton Glarus, werkelijk heeit plaats gehad. Den 29sten April des ochtends ten 4 ure, stortte eene vreeselijke lawine van den berg, maar bleef halverwege steken. Ten gevolge daarvan geraakten de aarde en de rots los en des middags begonnen de aard- en steenstortingen, en duurden sedert onafgebroken voort. Voortdurend hoort men een gebulder alsof er met kanonnen geschoten wordt. Het dorp is door de bewoners ontruimd, die zooveel mogelijk hunne have en vee hebben gered, met hoeveel gevaar dit ook gepaard ging. Vele welgestelde leden zijn in éénen nacht arm geworden; gelukkig heeft men geen verlies van menschenlevens te betreuren. Uit eene officiële bron wordt gemeld, dat eerlang te Bern de onderhandelingen zullen geopend worden over een nieuw handels-, vestigings- en uitleverings-verdrag met Italië; in dit verdrag zal ook de bescherming van den eigendom van voortbrengselen van letterkunde, kunst en nijverheid worden opgenomen. In het kanton Neufchatel hebben de radicalen bij de verkiezingen voor den grooten raad eene kleine meerderheid bekomen.</p>
	<p>Do jegens Oostenrijk zoo vriendschappelijk gestemde redevoering dezer dagen te Londen door Prins Czarton&apos;ski, het hoofd der Poolsche emigratie, gehouden, heeft zeer de aandacht getrokken. Het&apos;schijnt over het algemeen, dat de Pïolsche agitatie weder levendiger wordt. In Polen worden vlugschriften verspreid, waarin het herste 1 van het koningrijk Polen in de grenzen van 1772 als het doel der politiek van Keizer Napoleon wordt voorgesteld.</p>
</text>
