<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, 6. Mei. De Hertog van Richmond heeft in het Huis der Lords een geheel ander verslag gegeven van bet- Reen op de audiëntie der ministers door de Koningin gp*eg&lt;l en besproken is dau de Heer Disraeli in het Huis der Gemeenten. De Heeren Gladstone en Brig&apos;ut hebben den premier gisteren avond afgevraagd, welke van die twee ver- Klaringen de ware is, doch de minister heeft geweigerd een duidelijk antwoord te geven. Hierop is de verontwaardiging van het Huis ten top gestegen en zelfs conservatieve leden raadden de ministers aan om dadelijk of te treden, ten einde hunne eigen eer te redden en de ware belangen hunner partij te behartigen, De fleer Liddell, een lid der ministerie partij , zeide beschaamd te zijn over het gedrag der ministers. Zij verschuilden zich achter den troon, hetgeen tot nu toe door de ridderlijkheid der conservatieven als lafhartig gekenmerkt was, en zij bragten niet alleen hunne eigene partij, maar zelfs het doorluchtige hoofd van den staat in eene even onaangename als onwaardige positie. Geen enkele spreker van eenigen naam is opgestaan, om het misbruik maken vau den naam der Koningin, dat de ministers zich veroorloofd hebben, te verdedigen. De Heer Graves alleen wilde de discussie geëindigd zien, en verklaarde olie op de onstuimige wateren te willen gieten, doch de Heer Osborne antwoordde hem. dat er verschillende soorten vau oliën zijn en dat eene zekere soort, petroleum ge¦Mared, -lissbehalv» onschuldig is, es geea -..arenden invloed oefent. Het is beter, dat de verontwaardiging van vrije vaderlanders, die hunne grondwettige instellingen liefhebben, -ich lucht geeft, dan dat dit gevoel wrok wordt door gedwongen stilzwijgen. Waar het een groot beginsel betreft, mag de vertraging van den gewonen arbeid, geene reden zijn om de ministers toe te staan een noodlottig voorbeeld te geven. Als best bewijs van de verbittering en den toorn, welke {iet schuilhoekje spelen achter den troon heeft opgewekt, kan strekken dat de Heer Lowe, het hoofd der zoogenaamde Adullamieten, d. i. van de partij dor gematigde liberalen, welke bij de hervorming der kieswet van Gladstone afvielen, zich gisteren avond op de volgende wijze heeft uitgelaten : /-Niet alleen het karakter der ministers, en het karakter van het parlement, maar ook de naam en defunctie van den souverein zijn in discrediet gebragt,(broughtinto disrepnte.)&apos;]Men iinet tot eer der Engèlschen zeggen, dat zij niet bevreesd zijn het gevaar manmoedig onder de oogen te zien, inden hunne vrijheden bedreigd worden. Bij hen is de grondwet niet plotseling ingevoerd, maar zij hebben honderde jaren voor haar gestreden en geleden, hunne vaderen hebben goed en bloed voor haar opgeofferd en het is niet te verwonderen, dat de minste aanranding van een harer privilegiën, den onafhankelijk en geest der krachtige middenlklasse weaer opwekt, ten einde haar dierbaar en kostbaar eigendom on escuonden en in al zijne waarde aan hare kinderen te d^-tn„.v?&apos;&quot;geJen- Doi&apos;y News merkt op, dat Disraeli-han_i.V-£ - ? daa-rom uiet Veel kwaad zal doen, omdat de Kov__lbe„?L_ ?ml V-:lu -en getrouwheid aan de grondwet zoo 3h£ ™v?Ü h?,eit In do moeijelijkste omstandigheden, terwen dat _t+Volkol,Ue? vertrouwen in haar stelt, een vertroudo di4leii en r_____S,**P «W,™*» door om zich zelven denkt 7 u *V*en Va? _? mlmstei. die slechts telijke _*¦__*-___«ëa-rt-Tw-il gemal?fde en1nJIIIÏÏer &quot;artstogaangeraden het tegenwon^-6 vool™nd de liberalen heeft te laten, tot dat Ktt S_??tene aan het bewind gint aan de mogelijk_;Td__^t?JffTtb«tr&lt;^t&apos;,,e- Bèt zelfs nu nog zaXam dl?^ W-a?höPen* zii acht luaar.erkent, da/dift genovéi eene&apos;??? aa?bl^en* derheid, slechts mo^eliik kak rit ¦g-roiote fyvüe meerwerken DeïïSÖf 1° UUIM-ters daartoe mede-1 ike onc,-v«„+i,_;j J • ?¦ aan zn,ne ongenees(3SV! Sene.gdheid tot listen en kunstgreeiWnU « B°i.-9? is zeer gespannen, en teveel ST ,f* verbittering wordt opgelekt in het land, om einde hebb &apos; tegenwoordige agitatie weldra een al y°,lk,3Tergaderin&quot;en hebben nog onophoudelijk plaats en *i is net met te ontkennen, dat&gt;ij in eenige opzigten zeer goede gevolgen kunnen hebben, zoo is de opgewondenheid der gemoederen, welke zij te weeg brengen, eene minder goede zijde van hun invloed. Gisteren heeft eene groote vergadering plaats ge_ad,op -welke de bekende Spurgeon,met kracht van taal op de van Gladstone&apos;s voorstellen heeft aangedrongen, aeüen heeft eene vergadering plaats in St. James Hall tot oestrrjdmg dier voorstellen. De zalen zijn overvol met een aanzienlijk publiek voornamelijk uit geestelijken der Angli«aansche kerk bestaande. De aartsbisschop Van Canterbury » voorzitter en is omgeven door een grooten stoet bisschoppen lords en aanzienlijken. Hij zegt, dat de kwestie der -ersche kerk geene partij-kwestie is. De kerk is gegrondvest °P eene rots, de rots der eeuwen, en indien de poorten der hel niet tegen haar getriomfeerd hadden, zou de boosheid ler menschen niets vermogen. Andere bisschoppen zeiden ongeveer hetzelfde, en hun gevoelen mag waar zijn of niet, doch het is treffend op te werken, hoe bezijden de kwestie al deze hooge geestelijke ï gaan. Welke verschooning is het voor de onregtvaar&apos;dig&quot;eid, dat de geestelijkheid der kleine minderheid in lerland alleen groote inkomsten en aanzien heeft, dat de kerk op e rots der eeuwen gegrondvest is? Tot nn toe heeft dezevergadering non- geen enkel argument aangevoerd; de aarts- Disschop van Vork heeft alleen gezegd, dat de afschaffing W iersche staatskerk, de kroon in gevaar zou brengen, v_» Herv°rmde geloof zou aantasten en de overheersching bevond110 btlitenlandsche magt in het rijk der Koningin zou wik!6 HTeel bewijst, zegt het Fransche spreekwoord, bern niets. Toen het voorgaande verslag verzonden moest me,„&apos; was de vergadering nog niet geëindigd, zoodat stan^F^ 00rdeel mag uitspreken, doch daar de voorzienig r lersche staatskerk aan de uitspraak dezer aanon___ „k vergadering zeer groot gewigt hechten, kan het met g»l_r.Y„ i 7 te merte«. dat de aartsbisschoppen van En-5e onll-, aren&apos; (at afschaffing der lersche staatskerk onde,gang vap Engeland zou zijn. onontwlk.?neem?g 1-&quot;gang 2al «J&amp;eii, zelfs bij de meest ontwikkelden, is met waarschünliik</p>
	<p>eene° SeVvIZVJT1-11^ ia voornemens eerstdaags ten eif io°w ie^w vi01&quot;1^ — Opo&quot; lnchl&apos; te hmic*&apos; U Ea dö aan&quot; *W stfge^ffin^l Sfeen. ****» ats .*&gt;»* — De policie van Dublin heeft gisteren een persoon gearresteerd , die met de stoomboot uit Liverpool was aangekomen; hij noemt _ zich Gorman, had een militair voorkomen en uit de bij hem gevonden papieren bleek, dat hij een zendeling is der feniansche broederschap.</p>
</text>
