<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VEEVOLG DEK NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM Zatnudag 19 Mei.</title>
	<p>In de afdeelingen van de Tweede Kamer der Staten-Generaal ziin heden ten 11 ure cm_ei.ocht: I°. wet tot verhoogingvaii hoofdstuk v der staatsbegrooting voor 1865; 2&quot;. raming van de uitgaven der Kamer YQoy- 1867; 3&quot;. wet tot inwisseling der recepissen in Ned. Indie- 4° wet tot verleening van subsidie voor den r.asleg van een kanaal&apos; teverbinding der veenen onder Weerdipge, enz, Men meldt ons heden namiddag uit Rotterdam: Volgens een gerucht hebben weder drie banken to Londen hare betalingen gestaakt. Zeker is echter, dat daaronder is The Europeau bank (lumted). Dien ten gevolge heeft ooi de bijbank dezer instelling alhier opgehouden te betalen, Het berigt verwekte hier natuurlijk veel sensatie. (Zie het sedert ontcangen telegram van Londen.} •&apos;s GRAVENHAGE, 19 Mei. Z. K. H. deKroonprins van Denemarken hoeft gisteren middag ten 2 ure, vergezeld van omen Kroonprins eu gevolg Sciieveningen bezocht en aan het gemeente badhuis eenige oogenblikken vertoefd. HH. XX. HH. zijn langs denbadweg en door bet &apos;s Gravenhaagsehe Bosch naar de stad teruggekeerd. ----- Naar men verneemt is de ongesteldheid van H. M. de Koningin gelukkig van geen ernstigen aard, joodat men verwacht, dat H. M. weldra geheel liersteld zal ma, — Morgen, bij gelegenheid vanden verjaardag van H. K. H. prinses Hendrik, zal er ten hove groot diner en gala plaats hebben. Ten drie ure zal door het garnizoen van de residentie in de Maliebaan eene groote parade worden gehouden ter eere van H. K. H. prissea Hendrik. _,</p>
	<p>— Heden middag zal er bij HH. XX. HH. Prins en Prinses Frederik op, HD., kasteel het Huis de t_uw, ter eere van Z. K. H. den Kroonprins van Denemarken, een buitengewoon groot diner gecev.n worden Waaraan de leden van de koninklijke fa_i|io zullen deelnemer. * — Naar men verneemt, zal Z. K. H. d&amp; Kvoannrin..«_&quot;___. aartw aanstaanden Maandag »,^;Bg,tt</p>
</text>
