<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Zeeltreeften en Versche Zalm d__ .? _•&quot; in~ de OESTERPUT, Warmoesstraat over den Vijgen- Ver__e middelmatig van stuk voor 75 Gentsen ƒ1; GA_ . ..^K-OOKTE ZALM 50 Cents, ƒ1 en ƒ 1.50 per Moot; L_ J___&apos;&apos;EW 20 Cents Per Portie; GEBAKKEN en GECHY_.«_._ E DALING, idem BIEFSTUK, CARBONADE en en . ?V,&apos;EESCU, EIJEREN, Koude en Warme SOUPERS, EW^»__.cleuse geurige HIEIWIJIN , fijne RHIJNWIJNEN, -^_____gCtilE en BEBJERSCHE BIEREN, enz. (12591) doo VERLOREN van_eTn-Werkman, Donderdag Middag tusschen 1 en 2 ure, gaande pj|.e,iieidschegracht langs de Schans naar de Nieuwe Leliestraat, een Word. f E-MI|ONNAIE, inhoudende ruim ƒ 37. De eerlijke Vinder Leli ,verzocht zich te vervoegen bij RIEGEN, Baangraehtbij de Nieuwe __&quot;*straat, 312, en kan op eene Goede Belooning rekenen. (12465) zuU. &apos; REICHELT. W. C. DE BOSSON en J. GEORGE KOOPMAN dans*. 0^ -D&apos;ngsdag 5 Junij 1866 en volgende dagen, des Voormidin°„&gt; w 1&quot; re&apos; presenteren te Verkoopen, in het Locaal Vereeniging „„.„ Warmoesstraat te Amsterdam: Eene belangrijke partij goed gezaagde HOUTWAREN, bestaande in Dennen-, Wat6&quot;&quot; eiU reenen Platen, Deelen, Ribben, Rigchels en Latten en Nnt. er ten verkoop zal worden aangeboden. Liggende volgens __.».• wolte in tijds zulleu &apos;e bekomen zijn bij ALTIUS en C°., «aneflkant, _L__38___ (12456) __ BELANSRIJK VERiOO. ÏIG VAN ! CvUimro_MTMITK_¥9 Vervaardigd door wijlen den H«og-Edel Gestrenge Heer P. J. BROUWER. BENEVENS UIWEWLEN, PORSELEINEN, ANTIQDiTEITISIf in de Brakke Grond, &apos; _ TE AMSTERDAM. Onder directie van C. F. ROOS, W. J. M. ENGELBERTS en „._ C. F. ROOS Jn., Makelaar. 21 ir • TïCULIERE EXPOSITIE Zaturdag 19 en Maandag a Mei 1866. » ÜBLIEKE EXPOSITIE Dingsdag 22 Mei 1866. VKItKOOPING OP WOEN-DAG 23 MET. e Catalogus is op Franco aanvrage Gratis te bekomen. (12442) jS^n___mM_Hwm__r SëSJaHg Het Engelsche STOOMSCHIP DIANA, Kapitein bindii - ¦*&quot;• HAYES, vertrekt van hier Dingsdag 22 Mei, in verj u &quot;&quot; ™et de Stoomschepen naar Constantinopel, Odessa en den ArivA &apos;i •• . doorloopende Vrachten en met directe Connossementen. NOBEL &amp; HOLÏZAPFEL. (12506) Café a la vil Ie d&apos;Anvers. |l»TgJp»,Wgeteekende, voornemens zijnde bovenstaand KOFFIJ* d»*j«S en LOGEMENT, in de Nes over Eraseaü,Zaterdag 19Mei, hebbe-VOll^3 *eu ** ure e °Penen en at ecne Billardpartij zal plaats niak- „°Pr,eon nieuw Billard, vervaardigd door clen Billard.-U. HRUENS, waarop met deze gelegenheid een sierlijk ingelegde _im- i Za^ verspeeld worden; zich verder minzaamst aanbevelende, T_?. J°or Logement als Koffijhuis. ¦aeo d 0 eer te zyn, Tjj;d_ dw. Dienaar, U 2466) C. ANDREAS.</p>
</text>
