<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>mUm GENRES DI (]HEVEL_Iffi. „POSTICHES POUR DAMES rour la Maison d&apos;été, qui vont Parfaïtement avec les cliapeaux de *a Saison chez HEI¥III, Successeur «el___.BOU_LA_¥C__.lt, 132 Kalvcr¦tgaat^ Amsterdam. (1253^) Coi__JptKTJS °P den 16den Mei 1866&apos; voor clen Nótèris gei-euii? VAN ZIJP&apos; en betuigen, te Amsterdam verleden, zijnde TO S&apos; is tusschen de Ondergeteekenden FREDERIC JEAN heide v \ Astoikezoon, en ARNOLDUS ENGELBERTUS BEIJER, Re&gt;ra .„, 5-J?£roeP Commissionair, en woonachtig te Amsterdam, aane 0S,o&gt;t^iVOOTSC_AP tot uitoefening van Buitenlandschen geopf-ü1- andel&gt; zoodanig die laatstelijk voor eigen rekening is uitmet _* vool&apos; nu wiJlen den Wei-Edel Gestr. Heer GEORGE PSICHA, die dnn \?g- dat de firma zal ziJn: MOQUETTE &amp; ItEIAER, endere a iide Venno°ten zal worden geteekend, doch voor geene iq aa,L aa de Vennootschan betreffende zaken-, dat de Vennootschap 1° Julii6!!_ngen °P loê ei 1866&apos; era iB geval van opzegging vóór _ -phi v° te eindigen met Ult&quot;. December van dat jaar, doch om gezet e van °PzeSSing wederom voor een jaar te worden voortder r -ir*n zo° telkens van jaar. tot jaar, en dat bij overlijden van een daniJ:enn°oten de Yennootschap zal ophouden Zes Maanden na zoomf&gt; oertijden. .V. J. MOQUETTE Az. --i__i_2L__ A. EI-ftELltEl-T BEIJER. zal o°n/en MAJOOR. PLAATSELIJKEN KOMMANDANT te Grave , ziinpn „r nadere goedkeuring van het Ministerie van Oorlog, ten AAS?»»&apos;_-..&apos; °P 30 Mei 1866&apos; des Middags ten 12 Ure, worden _v„ ***EED de levering van: We?_,ieon e-en Half Last JAKIGE ROODE of RIJSï TARWE, VZ minstens 77 Nederl. ffi per Mud. TAR-srr een Half Last JJARIOE WITTE iZEEUWSCHE TwinK ,&apos;,weSen(le minstens 74 Nederl. ft&apos; per Mud. Hölïrï? Mudde» JARIGE ISïLASIöiSCUE of PRUISISCHE De Bm&apos;KWegende millstcns 72 Nederl. ffi per Mud. Merk vnnr- van Insc&quot;r.ving en de Monsters, welke van een gelijk bezoroH °? nioeten zijn, zullen vóór dat Uur op genoemd Bureau lï Ur-&gt; wo^en wezen, alwaar ook dagelijks, des Morgens van 10 tot is&gt; &quot;e Voorwaarden ter lezing zullen liggen. r.ni De Majoor, Plaatselijke Kommandant voornoemd, ~-fyp:___J_LJ___j_l 866. SPIERII-GHS. (12385) ou_(_«___&apos; WK en W.C. H.VAN ÖIJK, liakelaara, présenteren Loo-ini *ÏV,*AG *** MEI 186 G, des avonds na Zes Ure, in het te Va,. Urak,te drond, ten overstaan van den Notaris J. G. POUW, Affai.l p,n: N°-1- EenWISfKELMUIS, waarin Boter-en Kaasfcing-pn&apos; mei Wonderlijk verhuurd wordende Boven-, Benedenwo- En_i -n Sjl&apos;ve&apos; °E den Korten Nieuwendijk, het tweede huis van de h^iu-fl fteeS&lt; ï-292- - N°. 2. Een HUIS, met afzonderlijk ver- RraeH w,ordende Boven-, Benedenwoningen en Erve, op de Brouwersleirtii en de Heeren_ en Keizersgrachten, S S 553. — N&quot;. 3. Boni ®&apos; met afzonderlijk verhuurd wordende Boven-, Benedcnsoho„ e? pn Brve&apos; in de Korte Leidsche Dwarsstraat bij de Leid- WorïïTfI_JJ 143, ~ N°-4- Een HUIS, met afzonderlijk verhuurd Aa 4-1 Soj6ll-. Benedenwoningen en Erve, in de Noorderstraat, Boven -iT ,0,5, Eeii Ml11®? met afzonderlijk verhuurd wordende derdw .i._enedenwoningen en Erve, in de Noorderstraat bij de Noor«ulloi pSf •&apos;Inaast het voorgaande perceel, AA 470. — N°. 4en 5 en dno.no V-led,er Wonderlijk bij Opbod of Afslag worden geveild, letten nl iJ elkandei- in Afslag worden gebragt. Breeder bij bilttiede asIctlreve1ctlreven&gt; en te bezigtigen Dingsdags en Donderdags, alsdom en i &apos;l/.e^oopdag, van 11 tot 1 üre. De Bewijzen van Eigenkooudao t i • onditien liggen Vier Dagen vóór en op den Ver- Keiya»? , bezing ten Kantore van bovengemelden Notaris, op de •^fgraehtjiij de Brouwersgracht. (11941) 3ü.laaV0S&apos; E. H. COERS en W. C. H. VAN DIJK, Ma-12 Üïo -ullen °P Woensdag 13 Junij 1866, des Middags ten -Winn- In hulze van den Heer E&apos; L- EIJKING, in de Herberg &quot;ota_i_ t n ReWr. aan de Diemerbrug, teH overstaan van den extra _ . &quot;&apos; PÖUW, presenteren te verkoopen: N°. 1. Een Kamp d«.lte v-Am weltoegemaakt WEI- en lIOOILA-VD met een ge- Bover.kp.vv&apos; SeleBen *n den Diemerpolder, gemeente Diemen, in fciém .&apos; i oeneden Rijkersloot, tusschen de Molenwetering en den gedeeltï v ,Sectie A N&quot;- 361 eH 360 gedeeltelijk, groot, buiten het met ditn va&apos; l Dunder&apos; &quot; roeden, 30 ellen. — N°. 2. Een KAMP e -ie 4 t-ö &apos; BüleSen8üleSen als voren, naast het vorige Perceel, Kad. KaHs iv ¦ 3&quot;2 en 360 gedeeltelijk , groot buiten het gedeelte Kade&apos;.,Pibïmder&apos; 3P roeden, 20 ellen. N°. 3. Een KAMP met dito N°. .Co »en als voren, naast het vorige perceel, Kad. Sectie A, 80 voedf 6n 360 gedeeltelijk, groot buiten het gedeelte Kade, dei-lijk b &apos; ?° ellen, Daze Perceelen zullen eerst ieder afzonafsla„ opbod en afslag worden geveild en daarna te zamen in Zon- e« en gebragt. üe Perceelen kunnen dagelijks, uitgezonderd fjs Veile ev?t&apos;da_en &gt; worden bezigtigd. De Bewijzen van Eigendom hzir\tr j.„ond&apos;tien liggen vier dagen vóór en op den Verkoopdag ter d«Ï!.r,7p Kantore van den Notaris J. G. POUW, Keizersgracht bij ••^T^PJlgl&apos;aeht, SS 344, te Amsterdam, , (12489) KÈrav&apos;^A^ HAABSC-fALKERWAART en C. VAN MAARSCHAL*a h,;rATARi. Makelaars,, zullen&apos;op JPINCSDAC. 2S MEI ISCÖ, Èto« ,al l,e Brakke Grond, des Avonds ten 6 Ure, ton over• m de Notarissen MULDER &amp; KANNE, Verkoopen: ür„t, Tot A&apos;motie: Hou &quot;voet l södörfc e.enige jaren nieuw gebouwde LOODS op steegeschiU il^&apos; lang ongeveer 34 eljen, breed 6.50 ellen, zijnde zeer S»i_rkt o verplaatsing, staande aan de Nieuw te maken Veehótlw _ _ _de Achtergracht, W 264. — N. 2. Twoe van steen eegroote *j»«»SE„, staande als boven, W 74. - N&quot;. 3. Eeii **H _n SeueelteiijL; van steen gebouwde LOODS, staande als boven, taetXs7_ der Lepelstr»_^ W 74.-N°. 4. Éen Houten&apos;LOOD» ÉiJvï&apos;ÏWi staande op de Nieuw te maken Veemarkt, W «». n VTf.&apos;^611 steai),en&apos;r.EßOUW, staande als boven, W 73. - v?11 h&apos;ouf, _ __nten tOÖD£__, staande als boven, W 71, benovens &apos;v Waf!1 ILOWSI,s* op steenen voeting, W. 1% en een Schun. Ti e, &lt;in ___? i?nmen ln een koop, te bezigtigen dagelijks, beha}, e Zen- PMITI*m&gt;&apos; &gt;ran 10 tot 12 Ure- De Veilconditien liggen vier StfTi* ou _ den dag der Veiling des Voormiddags, ter -i°venip, .Kantore Tart de Notarissen MULDER &amp; KANNE, op den Bbuygwal_oyer het fiuslapd. (12012) B|LANGRIJKE~?ËR_ÖÖP~ _cl_ -~T* WMKRWAAR»—-», Op rj &apos; #e ..etrjeenten Höerinond en Beegden. syeïstn»°„nd&lt;J*,ïaS l-* U»H WW de? namiddags ten 3 ure, zullen ten Gen&apos;cent van aeu&apos; Sotaris F, G.RNELIH te Roermond, door het °Penba&apos;eb|stuur van Roermond, in dé Oude Beurs aldaar i\\ h_t ?P dea linv n maestbiedenuèii verkocht worden&apos; dé&apos; na&apos; té&quot; me}d&amp; 8t« hnn^- ,08V8i&apos; der rivier de Maas gelegen hooilanden vaa de &apos;oedamgheid, als 1 In de «.,. » onder UOEI-i»I*_VW: 0, en 412 „mk 6n °&gt;ide Beemt, het Lijnpad, geptieA. N°. 365,411 &apos;¥ de&apos; 4.00.. 10 B, 17 R. 20 E. »»8B 7r imk&gt; de Oudengriend, §ect}e AN\ 456 en 457 groot * d.n ó **. 80 E B&apos; &apos;R É *°&apos; ParT?h7n,:t aanwas, Sectie A N°. 384 en 463gr00t 18-39—30 &quot;atdsweld,.„„.;.„, A ii 478 *.» 5-45-00 fio- _at Oöidp,„ . &apos; «&quot;der HEEfiPEIV: &apos;d* Kr_ l^oofd Sectie G Nü. m ?.root 3-83-85 lflisa»keKgv!eugel...,„&apos; O » 340 :.* \~,só-a% ï&gt;8 &apos;JPe zamen Bunders 58—18—8 p I_!HÏ,! zull?n eerst in massa $* t**f..VmM- fèjs?W Eene KEUKENMEID, welke de FRANSCHE KEUKEN volkomen verstaat, kan geplaatst worden niet 1 Augustus e. k. te &apos;s Gravenhage. Brieven franco, N&quot;. 207, bij de Boekhandelaars A. VAN HÖOGSTRATEN&amp; ZQON, te &apos;s Gravenhage, (12238) SCHOTER * HAAKMAN, KOFFMHJEAGAZIJjtf, JLeulscïiCsfranf. X 725, ie AMSTi-ixi» titi. Gebreken JAVA., 43 Cts, FhH. J. AYA, 85 ots. Mmder gebroken dito.. 471 * JA VA met fijnere soort.. 57 i » Goêdsmakeudo dito 50 » Fijnere Soorten 60 a 75 &apos;/ Allerbeste dit 0..... 524 * MOCHA 105 u GOEDSMAKENDE GEBKOKEN SANTOS 25 u GOFOSIfI (KENDE HEELE SANTOS 4fl Alles GPPRJNB en bij 5 Pand .. C-at de&apos; a éncfijlTagèr-, hjjioo Poj|3 nog V Cent lager, zoodat&apos; de Allerbosto JAVA, het gewone Wink.lsoort, op ƒ49 de 50 Ned. Bonden komt, de heele Santos op ƒ.36., de.f-ebrpken Santos or&gt; jf 21* (12341) Dus zijn allo pfïjzen van gebrande&apos;&apos;Koffij b,ij ona 5 Cent verlaagd.</p>
</text>
