<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos; BI BUADWI POIfffIfJNWIMI. OXTVANftEX: Eene rijke sortering der nieuwste MODERATEUR-LAMPEN in Brons en Porcelein, zoowel wit, als met de prachtigste decors, van ƒ4.50 tot ƒ45 per stuk. met Porcelemo Ballons, van ƒ1.25, ƒ 1.35, ƒ1.46 en ƒ1.60. Be nieuwe Petrolenm-lampen, helder brandend als Gaz en waarvan de Glazen nimmer springen, in Kamer, Kantoor-, en Hanglampen. Parapliin-kaarsen, prima kwaliteit, in 6, 8, 12 en 4, a 35 per pak. De alom gunstig bekende, met onzen stempel voorziene zachte witte HnisUouding-zeep, a 15 Cents het groote stuk. A. HULSTER &amp; C&quot;.. \ Amsterdam... .Nieuwend ij k. Rotterdam Hoogstraat. (-.3934) Groningen .... Visohmarkt. &quot; TE HUUR GEÏRAA6B: isiTßes11 C6ne der- fitaAs poorten, veor 3 maanden of een half jaar, een HUESJE, geschikt vooreen klein Huisgezin. Reflecterenden adresseren zich franco onder lett. M., bij den Kantoor-Boekh. H. G. KOSTER HGz , Nieuwendijk, te Amsterdam. (23930) Men verlangt spoedig alhier eene BURGER JUEVROUW, P.G., van nuddelbaren leeftijd, die goed kan Schrijven, Voorlezen, met de Naald en Wasch omgaan, tot Gezelschap en Hulp bij eene Jutvrouw, die zwak van gezigt is; liefst van &apos;s morgens 9 ure tot &apos;s avonds. Men gelieve zich te adresseren met franco briefjes onder lett. 8., aan den Kantoor-Boekh. van R. C. LEPPER^-ZOON, Bokin, E 169. (23920) Men verlangt voor eene zwakke, zeer bejaarde DAME, die nooit een oogenblik alleen mag gelaten worden, in eene fatsoenlijke Huishouding, waarin zij huisselijk verkeer heeft en door de vrouwelijke personen van het huishouden bij afwisseling Hulp en Gezelschap moet vinden, een ef twee KAMERS met Kost en Bediening, liefst in of bij Haarlem of digt bij een der spoorwegen niet ver van Amsterdam. Franco opgaven onder lett. T. worden ingewacht bij Gebroeders KRAAIJ, Boekhandelaars, Buitenkant, U 83, te Amsterdam. (23922) Een HEER, zijne bezigheden buitenshuis hebbende, verlangt ten spoedigste Gemeubeleerd te Huren: Twee KAMERS of een KAMER met ALCOOF, liefst inden omtrek van de Hartenstraat. Franco brieven, met opgaaf van Huurprijs en Conditien worden verzocht onder lott A H&apos; bij de Boekhandelaars LOMAN &amp; VERSTER, alhier. (23938) &quot; Heeren SCHEEPSKAPITEINS, die in Maart 11. te Batavia in ladl^F™fIjn geweest, worden beleefd verzocht na te zien, of er ook eene K.-tÏ.S-11,^.0!? °* uitKcladen is, waarvan het adres waarschijnlijk Ife VERLOREN GERAAKT. Zoo zulks het geval mogt zijn, gelieve men zich bij A. CRANENDONCQ $ ZONEN, Boekhandelaars te Nijmegen, onder de lett. M., franco te adresseren, zullende de Eigenaar den inhoud bekend maken. (23941) In de XIX Zwitsersclie kantons. Stilsteeg, F 189. Zijn ONTVANGEN: (23923) ECHTE HAMBURGER RIBBIN. HH. UITGEVERS, geneigd iemand te belasten met het VERTALEN van een of ander Belletristisch Werk, uit de Duitsche, Fransche of Engelsche Taal, gelieven zich franco te adresseren onder cijfer 3. 3. V., aan het Bureau Handelsblad. (23903)</p>
</text>
