<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>¦&apos; ¦ ¦&apos; ¦ &apos; ¦ ¦•¦¦&apos; ¦&quot; &apos;&apos;¦ ¦ &apos; &apos;&quot;*&gt; ¦ &apos; ¦¦ i r- ii i -, , ?,,,, ? -, HUGO SURINGAR, te Leeuwarden, stelt alom dejinteekening open op HEI CUEREE!* lIEÜWEI Tl AC VAN NFiïl&gt;lll ns HBJFa^W W Cël^l Ira Üb^UBKL 11 ML*.ÊÊrnk.. EN DE OVERZEESCSE BEZITTINGEN. Ontworpen en geteekend door J. KUIJTPER, Op koper gegraveerd door VAN BAARSEL &amp; TUIJN, D. VEELWAARD en J.C.ZDRCHER, Steesgravure en Druk van TRBSLING &amp; C • Deze ATLAS zal bestaan uit Zestien Bladen, ieder groot 0,375 op 0,500 Ned. El binnensrands, ca gedrukt op zwaar velin grout mediaan papier, als: (23895) I. Bïederland IX. Overijssel XIV. Oost-Indische Be-11. ÏSoordhrahant X. «roningen zittingen (Oostelijke 111. «elderland XI. Drenthe helft) IV. Zuid-Holland XII. liimhurg XV. Java V. BToord-Holland XIII. Oostindische Be- XVI. West-Indische VI. Zeeland zittïngen(Westelijke Bezittingen en VII. Utrecht helft) Onlnea. VIII. friesland Bij Inteekening op den geheelen Atlas wordt elk blad berekend tegen ÉÉN GULDEN. Titel, inhoudsopgave, omslag en portefeuüle worden tegen 75 cents te zamen berekend. — leder blad zal afzonderlijk te bekomen zijn voor f 1.25: in étui als reiskaart voor ƒ1.50. — De Kaarten van Gelderland, Noord-Holland, Zeeland, Utrecht en Drenthe zijn reeds verschenen. De Eerste Aflevering, bevattende No o rd-Hol lan d en U tr ech t, is bij de voornaamste Boekhandelaren des Rijks ter inzage voorhanden. HH. Boekhandelaren worden beleefd verzocht door den Uitgever van den ©©BSPRONK.ELIJK.EN ROMAN&apos; HOI HUDEi HÜE BEKKER. hem vooreerst te willen verschoonen van aanvragen in Commissie aangezien&quot; de vele Bestellingen, die bijna dagelijks inkomen, hem toch zouden beletten aan HEds. verlangen te kunnen voldoen. (23948) MET GOEBKOOPSTE BOEK IS VRIHOGEI OF Bi WOLVIN 818 PRAIEIEN. Naar de Zesde Eransclie Uitgave van «UST. aijHAIU» . schrijver van &quot;DE PELSJAGERS&quot;. 3de Druk en Volksuitgave, 300 bladzijden, en Plaat. Prüs ƒl. Uitgave van VAN DEN HEUVELL &amp; VAN SANTEN,&quot; te Leiden. (23888) &quot;tVASSEUR,TAILOR, heeft de eer zijne Begunstigers te berigten, dat bij hem ontvangen zijn de nieuwste en fraaiste WINTEHSTOWEEN voor Heeren Kleedingstukken in alle prijzen en kwaliteiten. Hij houdt zich overtuigd, dat zijne nette en billijke behandeling een ieder zal animeren om hem met hunne begunstiging te vereeren. Het LAK.EN-IIAGAZI.fIN, aar de stoffen gemaakt en onsremaakt te bekomen zijn, is (23887) Damrak, K 114, Tegenover de Korenbeurs. ONMISBAAR is voor ieder Beoefenaar van den IWAJVSCHEST BRIEFSTIJL de Wijf de toruk van Gr* Wo IjAWURJE» VERZAHSXJDirO VAÏW BRIEVEN, om, met behulp der Nederduitsche taal, de jeugd, door het vertalen van geschikte en uiteezocht e&apos;voorbeelden, tot de kennis van den PRANSCHSN BRIEPSÏIJL op te leiden. VIJFI9E IMHJK., op nieuw herzien, Terheterd, overeenkomstig de hehoeften des tegenwoordigen tijds ingerigt en met [1 andels-, Bankiers- en Wisselbrieven, enz. vermeerderd. Prijs/ 1.15, bij het 12-tal ƒ 1.10 per Exemplaar. G. C. VERENET, CORRESPONDANCE EAMILIÈRE, entre do jeunes personnes et leurs parens, préecdée de quelques regies générales sur le Cérémonial des lettres. Ouvrage destiné a formcr le style épistolaire de I&apos;une et de I&apos;autre sexe. f 0.30, bij het 12tal a f 0.27*. Alom verkrijgbaar gesteld en bij de Uitgevers G. PORTIELJE &amp; ZOON, te Amsterdam. f 23939)</p>
</text>
