<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>ver?ek ?EN&apos; 17 °Ct&quot; Van eene gewoonlijk goed onderrigte zijde wórdt KV ?&apos; dat eerstdaags een der meest vertrouwelijke vrienden van «^-izer Maximiliaan, de Heer de Bombelles, alhier zal aankomen, belast nino-116&quot;0 gewiStige zending. Men brengt haar in verband metdespansteunï °ntstaa° tHsschen Noord-Amerika en Frankrijk wegens de onder— M aan Mexico geschonken en voor het vervolg toegezegd, drino-pn 3frnuemt dat de regering het voornemen koestert om aan te vande,M V&apos;J?roepirlg der sleeswijk-Holsteinsche Stenden, zoodra bedoelm JrT ,derTTPrHlsen pogingen worden gedaan, om zekere bekende Wtog£^™™f™«^- -et betrekking tot de gemelde dat die oS^t-lh ieUWe .leening verneemt men niets meer ; het schijnt - VoWn* i * Sunstlger tijdstip dan het tegenwoordige is uitgesteld, opgewondenheidtfT &quot;ï Lembc/° heerscht aldaar zekere mate van Se^iKrp^r^srbeschouwd * eenharts-</p>
	<p>hefft™oiden £bj«n ?\.&amp;*™*t Correspondenz dagen de uitgever van beloeid b^ ?rZaak hiervan is dat voor eenige len en zegel te betalen indien bii -76?,1&apos;? ëeworden cautie te stilaan niet voldaan hebbend; mZtLTjU? ***»«««. Hier Omtrent de tcroeknnwTfl!,. ir •gaaf worden Zaturdag avond op le *kXS CorvfZT ?*&quot;&quot;-&apos; dat hiJ tot naar Babelsberg te beseven aw»»v\? yertoeven, om zich vervolgens - Toen de Koninl Kn^lT^Jfmge weken zal d°&lt;»brengen. Krupp, nabij Essen \7bSj &apos; ,S? f°ï~ feb&quot;ek van den Heer orde van de Kroon 2de klasse g hIJ «emeldeil fabrikant de gel7ndTaeange°koch? iT^l^^f*6^ ziJn dez&lt;* dage» « En Eindeglfflt ie* bel f&apos; Damel^ 8 henSsten en 3 m«ries. hetwelk teriagedacSteni van^Tif Ï-*8 k™&quot;«e van het monument, rigt. Aanvankelijk waslïïi ?t *** ter stede zal worden °Pge&quot; den gegoten de nel^£ dat hT* standbeeld van brons zou wormer eVhet voetstuk vanlranLt^T^11 WOTde&quot;™rvaardigd vau margewijzigd eu nu is ten sW?P &quot; 6t&apos; Later Trd dit tesluit herhaaldelijk van marmer zal worden verST Hef l&quot;? «^.«s*&quot;*^ veer 30 000 thal Men ot l u k^ beStond ten bedrage van °nge- rStóti da&apos; de de wijk genomen mogendhc^n faulltn e!&apos;^ ?*P mcde&apos; dat de nota&apos; 3 der be;d&lt;&gt; g™ote i.lenUek ziin Xtlw ™? de vri e «ad Frankfort gezonden, niet welkedooisommiïï Al? AQeUeT niet die buitengewone beteekenis, n?et zelden fcZ^ &amp; aan is g^Cwant het gebeurt woJden ge^isseW ™ d^eh^ ™* tusschen bevriende8 staten hÜÜnSf&quot;? eid,* Uiï K°P^tagen, dat de som beschikbaar gesteld om d^n To. stchadel010S9telhIng te verschaffen voor de verliezenggedurend™ den jongsten oorlog geleden, is bepaald op 6 millioen rijksdaalders He? heslmt deswege is door het Landsthing gekomen met 39 tegen 8 Ltem ™V ¦? ef&quot;e &apos;n,terPellatw van den Heer Westepholz, heeft de miSr van buitenlandsche zaken geantwoord dat door de regering het voorstel WOTd°een glnomen.llaP &quot;&quot; Japan * Ze&quot;den * riJPe overweging zal</p>
	<p>FRANKFORT, 19 Oct. Het berigt van het overlijden van Lord imeiston heeft een diepen indruk gemaakt in politieke en financiële zal&lt; vr &quot; houdt zich echter overtuigd, dat de Engelsche regering onL i ??• Vasthouden aau de beginselen, welke tot grondslag der politiek wier leiding van wijlen Lord Palmerston, hebben gestrekt. liebbp . .nota&apos;s biJ den senaat ingezonden door Oostenrijk en Pruisen, het l i ?r tCl&apos; stede eene zeer onaangename stemming doen ontstaan en sehr,,, i &apos; S&apos;steren door het wetgevend ligchaam genomen, mag bestem™ word&lt;»n als de levendige uitdrukking daarvan. Met algemeene tot Ao™ nalni!llJk IS door gemeld ligchaam het besluit genomen, om zich ven senaat te wenden met de vraag of door de beide groote mogend-</p>
	<p>heden inbreuk is gemaakt op de regten der vrije stad en of zij hare zelfstandigheid hebben gekwetst. Dringend is verzocht om het antwoord op deze vraag binnen zeer korten tijd te vernemen en de wensch zenit dat de senaat de onafhankelijkheid van den staat ten krachtigste zal verdedigen. legen morgen is de senaat bijeengeroepen. . ~Ult, Leipzig wordt gemeld, dat eergisteren aldaar de eerste zitting is gehouden door de leden van het Duitsche vrouwen-congres. Er waren opgekomen 50 dames, en 3 heeren, die deelgenomen hebben aan de beraadslagingen. De laatstgemelden mogten slechts eene beraadslagende de eerstbedoelden alleen konden eene beslissende stem uitbrengen. Het doel van het congres werd door eene der dames breedvoerig uiteengezet en bestaat met korte woorden in: Beschaving en ontwikkeling der vrouw. Ten einde dat denkbeeld te verwezenlijken, werd eene commissie benoemd, om de statuten eener vrouwen-vereeniging tot dat doel in het leven geroepen, zamen te stellen; tot leden dezer commissie werden vier dames benoemd, aan welke de drie aanwezige heeren werden toegevoegd. Wijders werd het besluit genomen om krachtige pogingen in het werk te stellen, tot bet houden van tentoonstellingen van voorwerpen van vrouwelijken arbeid , het vormen vau afdeelingen der vereeniging in andere steden, het stichten van industrie-scholen uitsluitend voor meisjes, het openen van berbergen voor&apos;vrouwen en in het algemeen het ondersteunen van al hetgeen strekken kan, om de wetenschappelijke vorming en opleiding van vrouwen aan te moedigen en te bevorderen. TOp 15 dezer hebben de stemgeregtigde burgers van het kanton Ztirich de voorstellen tot wijziging der grondwet, door den greoten raad aan het volk voorgelegd, met groote meerderheid verworpen.</p>
</text>
