<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN.</title>
	<p>Aan de Redactie. Geen geregeld lezer van het Dagblad van Zuid-Holland en &apos;s Gravenhage zijnde, zie ik eerst heden in Nu. 238 van dat blad een artikel: A-Het geheim der komedie,&quot; waarin mijn naam voorkomt, en dat de strekking i schijnt te hebben, om door seheeve voorstelling van feiten, de goede trouw verdacht te maken van een staatsman, aau wien Nederland veel heeft te danken en dien ik hoogacht en vereer, hoezeer ik ook iv de zaak der heerschende runderpest-epizöotie vaa hem in meening verschil. Ik geloof vastelijk dat de minister van binnenlandsche zaken in deze zaak dwaalt, en dat die dwaling alligt de welvaart des lands ten gronde kan rigten, eene meening, waarin ik noch door in de laatste dagen uitgebragte rapporten, noch door hier of elders verkregen resultaten van genezing ben geschokt, maar veeleer bevestigd werd, zoowel door studie als door eigen waarneming en bespreking der zaak met verschillende in- en uitlandsche veeartsemjkundigen. Niets echter bewijst, in mijn oog, dat de minister met handelt uit overtuiging, eene overtuiging die zijn deel kan zijn geworden ten gevolge der adviezen van andere veeartsenijkundigen, en die rusten kan op gebrek aan vertrouwen in do door mij steeds als alleen, maar dan ook volstrekt, afdoende voorgestelde maatregelen, op te ligt schatting der ramp die ons trof, of op overdreven denkbeeld van de magt der wetenschap tot genezing. Was de minister ter kwader trouw, dan zou ik voorzeker niet tot lid der commissie van advies zijn benoemd, want reeds voor mijne benoeming, was het Z.E. niet onbekend dat ik alleen van gestrenge afsluiting en afmaking van alle ziek en besmet vee eenig heil verwacht. Ik stel er prijs op dat men wete, dat ik, hoezeer ook &apos;s ministers stelsel in deze zaak betreurende, toch in het algemeen geen tegenstander van het ministerie Thorbecke ben en vooral dat ik een afschuw heb van alle verdachtmaking en laster. Akkek-Ookd, nabij Gouda, 17 October 1865. J. B. SNELLEN.</p>
</text>
