<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>. VEXDREDI 1&quot; MAKS 18G7. .; „ Q , REPRÉSENTATION EXTRAORDINAIRE,i 5, donnee.par Ia Troupe du The&apos;alre Royal Francais de La Haye, sous la :■.•&apos;.&apos;&quot;&quot;,!.&apos; direciion de MM L. JAHN &amp;A. FAÜBEL.. ro«n« les; mhmm m yillars. Opéra-Comique éh 3 Acles, parolcs de MM. Lockroy &amp; Cormon, SM- 0 « •■■ Musique d&apos;Aime&apos; Maillari. On flnira par: IlnoüS TIGRE DU [Vaudeville enTAcie, de MM. .Brisebarre el Marc-Michel.&apos;: .JCIO « u 0Ï;I On commencera a sept&apos;heures. .£00« « . . PRIK DES PLACES:. MtfiïbiiH Loges ƒ2.—. Baignores ƒ1 50.,Parterre(ƒ1.20. Galerie ƒ 0.60.: Le Bureau de location sera ouverl pour. MM. les. Aclionnaires Jeudi 28 Fe&apos;vrier, et pour le, Public Ie jour de la représentalion, depuis 10 heures du malin jusqu&apos;a 2 heures de relevée. laobldaTnfiT La Brochure de Les Dragons de Villars est en vente le soir au Bureau dn The&apos;alre..; t/,1 &apos;A&apos;\ X.O . ncïK f ;&gt;iais.l ITer genezing van de meest ingewortelde rhumaliek, rhumatische tand-, hals- en hoofdpijn, rhumatische kramp en aandoeningen in den rug, in dei zijde, enz., bestaat er tol heden, geen heilzamer en levens goedkooper middel dan de eeuig, onnavolgbare-en krachtig werkende v-: -;i Abshaubbin&apos;s of Anti-Rhumatischè Watten. Het nut, dat zij alom geslicht hebben, is groot, en zij trekken daarom de aandacht van iedereen tot zich, ook van de geneeskundigen, die dezelve legen genoemde-kwalen &apos; zeer&quot;&apos;aanbevelen.c De uiiersl goedkoope prijs van slechts 30 cents per blad zal ook niemand lerug behoeven Ie houden , om zich aan~ëenë-proefneming te wagen, wanneer, men slechts zorgt zich de echte aan le schaffen, kenbaar aan de onderleekéning der blaauwe omsla! gen,,}.fwaarop de gebruiksaanwijzing en de namen der 250 De&apos;pplhonders voorkomen); door den bereider. en, HoofddépölhoudeivA. BREETVELT Az.; te.Delft, die deze Wallen o. a. verkrijgbaar heeft.gesteld bfj otMJ&quot; .&apos;).!; A. van &apos;t Hooft, Leiden, Maarsmansteeg. L. den Ouden, N. J. SandersGz., Leiden, Haarlem- Wed.&apos;Boon, Lcidschendam. &apos; nierstraat. W. Ligthelm, Voorburg. [ &quot;_.&apos;__ J.J. Beuzemaker, Leiden, Vischmarkt. A. Bols, Nieuwkoop.;. G.Wilhelmus, Woerden.&apos; ,&apos; Wed. C. van derMeer, Noordwijk. Mej.&apos;de Wed. Bosman, Gonda - E. van Mansurn; Hillegom. F. A. G. van Deih, Gouda. . J. Knol; Haarlemmermeer.: Geb». Kauling, Alphen.., . J. Goudkade, Boskoop. C.&apos;.B. Verheul, Oudewaler. . &apos; ■.&quot;.&apos;..&apos; . - ■&apos;. _</p>
</text>
