<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 26 Februarij.</title>
	<p>De iutcrpellatie van den heer. Lanjiunais in liet wetgevend ligchaam, betreffende de bij kciz. decreet ingevoerde hervormingen, heeft aanleiding gegeven tot eene levendige discussie. Behalve de voorsteller hebben ook de hh.&apos;Marie &apos; eu Jules F.ivie betoogd dal de opheffing van het adres inanlwooi&apos;d op de troonrede onwettig was en.dat daardoor het regt van discussie en controle werd verkort.&apos;De heer Vuitry heeft uit naam der regering getrachi dit beweren ie wederleggen en de voordeden van hel regt van interpellatie boven dat-van een adres in het lichi te stellen; Ook de heer Ollivie heeft het decreet verdedigd. De heer Iloulierzeide dal de heer Favre, met &apos;te zeggen&apos;dal-het genoemd decreet dnor den nood was opgedrongen, den keizer miskende,&apos; die;&apos;eenmaal op den troon geplaatst ] zijne aandacht wijdt aan de&apos;behoeften des&apos;tijds.-&apos;De; keizer eu de &apos;ministers zouden het liberaal programma krachtig ten uitvoer brengen.&apos; Met 241 legen 25 stemmen werd tol de orde van den dag overgegaan.&apos;1 — In beriglen-uil&apos;Rome wordl melding gemaakt dat aldaar vrees bestond voor de plannen der Uarihaldianen, die voornemens zouden zijn in Maart of April een aanval: le beproeven tegen den&apos; Kerkelijken Staat. &apos; ■—Garibaldi heeft zijne &apos;adhaesie geschonken aan de verklaring der oppositie, die een .70 lal leden van de ontbonden llaliaansche kamer in het licht.1 hebben gegeven.&apos; illjj&apos;geeft&apos; lévens de hoop le kennen,&apos;, dat die&apos; verklariiier bij de: natie erkenning zal vinden. &apos; &apos; .,,&apos;&apos;&quot;. &quot; &apos;Garibaldi bevindt zich thans te Venetië en is aldaar met geestdrift ontvangen. &quot; — Volgens berigten van Griekscheri oorsprong zouden: er den 13den en en 14den in het westen van Candia botsingen hebben plaats gehad. 8000 Turken hadden Heraclion verlaten en waren bij Gerakari geslagen; zij waren -verpligt twee kanonnen en vijf vaandels achter te laten, benevens een aanzienlijk getal gevangenen.&quot; /;,</p>
</text>
