<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Maandag 1 October.</title>
	<p>PARIJS, Maandag De Keizer wordt spoediger hier terug verwacht dan men aanvankelijk gemeend had; men zegt zelfs binnen 2 of 3 dagen. — Van verschillende zijden wordt verzekerd, dat de gezondheidstoestand des Keizers in de jongste dagen weder minder gunstig was. Alleen verschilt uien omtrent de oorzaken dier verslimmering. Terwijl die door sommigen wordt toegeschreven aan de vermoeienissen, welke de revue over het gepantserde eskader den Keizer heeft veroorzaakt , stellen anderen die op rekening eener minder goede behandeling door de geneesheeren, die Z. M. iv Biarritz heeft geraadpleegd. — Prins Napoleon is vertrokken, om langs de kusten van Engeland een kruistogt te doen. Tegen het tijdstip der bevalling van Prinses Clotilde zal hg te Parijs terug zijn. — Het Journal des Debatt, dat, gelijk bekend is, meermalen mededeelingen van het kabinet van Berlijn ontving, bevat eenige nieuwe berigten, welke vrij wat opzien in onze diplomatieke kringen baren. Volgens dat orgaan namelijk werd dc Heer von Bisniarck tot het ondernemen vau den oorlog, tegen Oostenrijk en de overige staten van Zuid-Duitschlaud niet alleen aangemoedigd, (van welke zijde wordt niet gezegd), maar was hg er zelfs opdat tijdstip reeds zeker vau dat de verwezenlijking zijner plannen nergens eenigen tegenstand zou ontmoeten. Teregt, voegt net Journal det Débale or bij, meende de Heer v. Bismarck te kunnen rekenen op de onthouding of op de onzijdigheid der drie groote Europesche mogendheden, die vreemd aan den oorlog waren, nij lnidoveral naauwkeurigc inlichtingen ingewonnen en eenige woorden die hem in Maart 1806 overgebragt werden, magtigden hein te gelooven, dat wat hij iv Duitschland ondernam,geen storm tegen Pruisen zou doen ontstaan , op voorwaarden echter, dat hij het spoedig deed en tegenover mogelgke eischen de autoriteit der fait* accompli* kon stellen. _— Naar men verneemt zijn hier dezer dagen duizend ponden zuiver goud en eene verzameling monsters van ertsen, welke laatste voor de school der mijnwerken bestemd zijn, van Costa-Rica aangebragt. Het zijn de eerste voortbrengselen der tien mijnen, voor wier ontginning eene Fransche maatschappij, onder bestuur van den generaal Gallimer, eenigen tijd geleden concessie erlangde. — Als eene bijdrage tot de kennis van den aard der tegenwoordige betrekkingen tusschen ous land en Pruisen, moge dienen, dat de directie van het theatre Dejazet uit het stuk V&apos;Evenement, waarin zeer veel sprake van het naaldgeweer is, alle toespeliigen op Pruisens houding en op de voordcelen, die Frankrijk daaruit zou kunnen trekken, op bevel van de censuur heeft moeten doen verdwijnen. — De markies de Tnrgot, senator, oud-ambassadeur te Madrid en te Bern, is heden ochtend te Versailles overleden. Hij had den 26sten September j). den ouderdom van 70 jaren bereikt. —De Heer de Girardin zegt, in antwoord aan de Franee: Hebt boven alles eene goede binnenlandsche politiek en deze goede binnenl. politiek zal ook de beste buitenl. politiek zijn. Van de politiek yan den Heer Haussmann zal de gedaanteverwisseling vau Parus overblijven. Wat zal echter de politiek van den Heer Drouyn de Lhuys nalaten 1 Het beschieten van Rome en de ontruiming van Rome; de Me.icaansche expeditie, de ondergang van Polen en de vergrooting van Pruisen. — De bekende publicist en hoofdredacteur van den Conttitutionnel de Heer Panlin Limayrac. is ernstig ziek. Zrjn toestand boezemt bezorgdheid in. .&apos;.%_&apos;-,&apos;, m — Door het stoomschip le üi_ Decembre, toebehoorende aan da administratie der telegraten, zijn op de Afrikaanscho en Snaauscha kusten der Middellandsche Zee ongeveer twee houderd duizend ellen telegraafkabel opgevischt, die vroeger bij het doen van vruchtelooze pogingen tot het vestigen eener telegraafgeraecnschap tusschen Frankrijk en Algen, verloren waren geraakt</p>
</text>
