<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Dingsdag 2 October.</title>
	<p>Wij vernemen, dat door den Minister van Financien besloten is aan de stad Amsterdam een voorschot van f 500,000 to verleenen op haar aandeel in het 4/5 der personele belasting. * * &apos;s GRAVENHAGE, 2 Oct De nieuw benoemde minister-resident van Spanje bij het Nederlandsche hoi&apos;, de Romeo, is in deze residentie aangekomen. LONDEN, 1 Oct. De betaling der coupons, verschijnende 15 October, op de 4_ pCt Zweedsche leening van 1864 (£ 2,223.000) wordt door de Heeren J. Henry Schroder k C°. aangekondigd. De Heeren Speyer Brothers kondigen de betaling aan der coupons, verschijnende 2 October op do 6 pUt Pennsylvani.-Spoorweg sterling debeutures. Van Rio Janeiro wordt i. d. 8 September gemeld, dat de Wetgevendo Magt heeft besloten de Bank van Brazilië het regt van billettenuitgifte te ontnemen. Het hierop betrekkelijke ontwerp van wet is op 3 September door de Kamer van afgevaardigden aange, nomen en behoeft nog slechts door de onderteekening des Keizers &apos;te worden bekrachtigd. Bij doze wet wordt de Bank gescheiden in tweo afdelingen, waarvan de eene zich uitsluitend bezig houden I zal niet handelsondernemingen, de andere leeringen zai verstrekken &apos; op vaste goederen, overeenkomstig do bepalingen der wet van 1865 iop de hypotheken. De billetten zullen gaandeweg worden ingetrokken en door schatkistbilletten worden vervangen, welke zullen worden uitgegeven tot aflossing der effecten door de Regering bij de Bank gedeponeerd. Het biljoen der Pauk (speciën en baren) zal worden verkocht en een gelijk bedrag aan billetten worden opgewisseld. Ten gevolge van dit besluit zijn de bankactien aanmerkelijk gerezen. Er zijn twee besluiten afgekondigd, waarbij ingevolge goedkeuring der Wetgevende Magt, aan den Minister van Marine een suppletoir crediet wordt toegestaan van 4,984, 857,989 m. Reis en aan den Minister van Oorlog een van 20,210,000, terwijl het Ministerie van Finantien wordt geniagtigd, om het zij binnen- of buitenslands obligatiën uit te geven van 200 ieder, het zij aan toonder, of op naam. WEENEN , 30 Sept (Part. Con-.). Men verzekert in roreringskriugeu, dat de Keizer van Rusland dezer dagen zich bereid heeft betoond, om ter gunste van Koning Georgo van Hanover bij het Pruisische kabinet op te treden. Hij heeft het plan gehad, om het hertogdom Brunswijk ten behoeve van den onttroonden kening te vragen. Hiermede wilde de ex-koning van Hanover geon genoegen nemen, omdat Brunswijk hem te eenigertijd toch zal toevallen bij ontstentenis van kinderen uit hot hertogelijk huis tot de erfopvolging geregtigd. Met iets dergelijks kon hij zich niet tevredenstellen, en daar hij, naar men verzekert, niets anders kon verwerven, bleef elke pogii.g tot bemiddeling van de zijde van Rusland achterwege. Koning Oeorgc zal nu binnen eenige dagen een krachtig protest tegen de inlijving van Hanover bij Pruisen uitvaardigen. De Heer Nadis, uditore della rota te Rome, beviudt zich hier terstede De pauselijke regering wenscht te weten, welke houding het Oostenrgksche kabinet zal aannemen, wanneer de Sept. conventie ten uitvoer is geleed. Van goed ondemgte zijde verneem ik, dat het kabinet eene atwachtende houding zal aannemen. De instructien, bestemd voor den Heer von Jjach, die spoedig naar Rome terugkeert, zullen iv dien geest worden gesteld. De vicc-admiraal von Tegethoff verlaat de dienst niet Het schijnt dat de zaak is bijgelegd Hij had met zoo veel klein en in zoo krachtige zee.nanstaal aangedrongen op dc versterking dor marine, dat sommige zeer aanzienlijke personen zich door die taal gekrenkt meenden te mogen gevoelen. Er zijn echter anderen tusschen beide getreden, die de opmerking hebben gemaakt, dat de verwijdering uit &apos;s lands dienst van hem, die gedurende den jongst verloopen tijd het meest ter eere daarvan had gedaan, een hoogst ongunstigeu indruk zou maken. Men heeft dit ingezien en von &apos; Tegethoff, de ronde dappere zeeman, blijft voor do dienst behouden. Naar men verzekert, zal de tegenwoordige minister van financiën, j de Heer von Larisch, weldra worden vervangen door den Heer von l Beecke. BERLIJN, 1 Oct. (Part. Con-.). Naar men beweert heeft de re- ! gering het voornemen opgevat, om dc hoogste burgerlijke betrekkingen in de geannexeerde landen aan zoodanige personen op te dragen, die in het eigenlijke Pruisen populair zijn; niet andere woorden wil dat zeggen: er zullen liberalo derwaarts worden gezonden. Men beweert dat als opperpresident nam- Hanover zal worden gezonden de Heer von Schwerin. Gelijk nien weet heeft de Heer von Schwerin gedurende de jongste zitting zich met de regering vereenigd. Zijne benoeming zal stellig een gunstigen indruk uitoefenen. Zijn verzoenende geest zal te Hanover en in dio provincie in het algemeen van groot nut kunnen zijn. Volgens een algemeen verspreid gerucht zal de Hoer von Forckenbeck, de president van het Huis der Afgevaardigden, tot minister van Justitie worden benoemd. Wordt hij inderdaad met dc portefeuille van Justitie belast, dan zullen nog meer ministers behalve die van Justitie aftreden; als zeker mag mon dan te gemoet zien, dat de Heeren von Mïililcr en zu Eulenburg hot ministerie zullen verlaten , om plaats te maken voor mannen tot de liberale partij behoorende. Intusschen moet niet uit het oog worden verloren, dat de vrij stellige geruchten deswege in omloop gebragt, nog nadere bevestiging vereischen. Men hoopt algemeen dat de uitslag overeenkomstig de gekoesterde verwachting zal zijn. Indien de bedoelde geruchten worden bewaarheid, dan verwerft v.n Bismarck eensklaps eene voorbeeldelooze populariteit. Ter beurze ging heden weinig om, ten gevolge van de grooto daling in Amerikanen. ? ______ FRANKFORT, 1 Oct, (Part. Corr.) Uit Munehen wordt gemeld, dat do Koning eindelijk con bewijs heeft gegeven van zijne deelneming in het lot der gekwetste en verminkte strijders uit den jongsten oorlog. Hij heeft namelijk de vergunning verleend om een fonds bij- eentebrengen tot ondersteuning der gekwetsten, enz., waarvan hij de beschermheer zal zijn. Om het noodige geld ter ondersteuning dier ongelukkigen te erlangen, zullen collecten in het gansche koningrijk Beijeren worden gehouden, insgelijks met toestemming des Konings. Prins Otto van Beijeren, broeder des Konings, begeeft zich binnen een paar dagen naar Italië, alwaar hij een geruimen tijd zal vertoeven. Gelijk vroeger is medegedeeld heeft de Zwitsersche gezant bij het Oostenrijksche hof den wensch te kennen gegeven, om door een consul-generaal to worden vervangen op grond dat de zaken door hem gedurende csnige jaren behandeld van zoo gering belang waren, dat de schatkist er bij winnen en de dienst er niet door lijden zou, ingeval zijno betreKking werd ingetrokken. Het schijnt dat men te .Bern van een ander gevoelen is, want aan zijn voorstel is geen gehoor gegeven en men heeft hem eene netelige kwestie ter oplossing opgedragen betreffende geschillen met Oostenrijk ontstaan over de regeling der grenzen in de nabijheid van Finstennunz. Te Genève is dezer dagen de nienwe Russische kerk met groote praal ingewijd. Zij is naar het uit- en inwendige zeer prachtig. Staatkundig nieuws is hier niet. Met groot genoegen verneemt men allerwege, dat de spoorweg ter verbinding van Wurzbnrg met Heidelberg zijne voltooij«&apos;ng zoo zeer nadert, dat hij met I°. Nov. e. k. voor het verkeer zal worden geopend. Daardoor wordt in eene lang gevoelde behoefte voorzien. BREMEN, 1 Oct Tabak: Do omzet bestond in de laatste 8 dagen uit 296 v. goed ord. a mooije Maryland, 22 v. ord. en middel Virginy, 129 v. ord. a fijn middel Kentucky en 66 v. Stelen. De voorraad in de lste hand bestaat thans uit 4597 v. Maryland, 1924 v. Virginy, 2587 v. Kentucky en 2145 v. Stelen. COLOMBO, 22 Sept. (per tel.) CocotolU 45 sh. — Koffij vaster.</p>
</text>
