<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN.</title>
	<p>(REUTERS OFFICE.)</p>
	<p>LONDEN, 2 Oct. De bank heeft heden een bedrag van £ 195,000* in ontvangst genomen. LONDEN, 2 Oct. Koffij in veiling flaauw. — Thee in veiling met levendigen handel. — Suiker vast. — Rijst ilaauw. — Eng. 3» ï83 a 86, Ban ca dito £ 80. — Lijnolie AO sh. LIVERPOOL, 2 Oct. Katoen in vaste stemming. Dc verkoop bedroeg heden 30,000 b. tot stijgende prijzen. BERLIJN, 2 Oct. Rogge: Najaar 51%; voorjaar 477/ s. — Haapotif.: Najaar 13; voorjaar 123/8. LONDEN, 2 Oct. (Slotteersen.) 3 pCt. Geconsolideerde mv-, 5 pCt. J_raz. 1865 68 Vs; 1 pCt. Ecuador ; 5 pCt. Grieken —, Dito Coup. —; 3 pCt. Mex. ; Dito 1864 l|B/4; Alg. N. Gren. 2pU. Dito —; Dito Uitg. —, N.Gren. Landw. —,&apos; 3 pCt. Port. 1853 ; 3 pCt Dito 1856/63 441/ g; Ah pCt. Rusl. 1860 ; 3 pCt. Dito 1859 ; 5 pOt. Dito 1862 891/. ; Dito 1864 —; 3 pUt. Spanje 7,1 aJ/* Pu- Dlt» ~~t Dito Amort. 237/8; Dito Cert. Coupon 147/8; 5 pCt. Turk. Alg. S. 31 ; 3 pCt. Venez. ; 6 pCt. Dito 1862 - 6 pCLDito 1864 221/.; H/s pOt. Dito—; 2Vj pCt. Nederl. Cert. I.,4 Pre,. Dlto —&apos;. Rijnsp. Act. —; 6 pCt. Amerik. 1882 fi97/8; Obl. 7 pCt. Ilhnois —; Actiën Ïllinois 77; 8 pCt. Deb. AU. $¦ Gr. West. Spw. (£ 100) — a —; 5 pCt. Italië —. Wissel: Petersb. 3/m. 291/2; Parijs 3/m. 25.45; Hamburg 13 09- Amst. 11.193/4 &apos; WEENEN, 2 Oct. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metal. 59.80; 5 pCt Nat. 67.20; spCt. Met. Zilv. 1864 76.—; Aand. 1854 75.—; Dito 1858 122.—; Dito 1860 80.40; Dito 1864 73.10, Cred. Anst. 152.90; Obl. Lomb. Czern. Spoorw. 177.50; Bank-Act. 722. — ; Staats-Spoorw. Aand. 188.80; Dito Noorder-Spoorweg 166.50-, Dito Nieuwe Lombard. Spoorweg 207.—. Wissel Londen 127.50: Hamb. 95.—, Parijs 50.60; Oost. Bank 76.—. . BERLIJN, 2 Oct. (Slotkoersen.) 5 pCt. Met. 46; 5 pCt. Nat. 53 • Rusl. sde Serie 631/.; Dito 6de Serie 831/4; 5 pCt. Dito 1862 871/0--3 pCt. Dito 1859 531/2 ;4i/s pCt. Pruis. Oblig. 97&apos;/.; 3U_ pCt. Dito 121; 6pCt. Amer. 1882 73; Holl. Spoorw. Act. 104. „. Wissel: Londen 2/m. 6.21; Parijs 2/m. 80; Hamburg 2/m. ISOVs; Amst. 2/m. 142; Weenen 2/ra. 78; Petersb. 3/in. 84. &apos; FRANKFORT, 2 Oct. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek Dito Nation. 5 pCt. 3OS/4; Oost. Aand. 1860 621/.; Dito 1864 06-V&apos;oos.. Bank-Act. 655; 6 pCt.Amerik. 1882 721_. — Wissel Londen k./z. llB&apos;4- Weenen k./z. 91s/i. HAMBURG , 2 Óct. 5 pCt. Russ. Cert. ; 3 pCt. Dito 1859 —; 6 pCt. Amerika 1882 66; Disc. 4i/«pGt. — Wissel: Londen 13.03Vv, Amst. 35.87. PARIJS, 2 Oct. 3 pCt. Rente opening69.22&apos;/»;3_pCt. Dito slotk. C 9.27 V»; 41/ j pCt. Dito —; Cred. Mob. 655; Dito Fonc. —; Noord. Spw. Act. ; Dito Fransch-Oost. Spw. 373; Cred. Mob. Espagnol 362; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en N(jv. — ; Aand. Tunis —; Mex. Obl. Gest. 147; 3 pCt. Sp. Binn. 32S/4; 21/. pCt Dito —; 5 pCt. Italië 57.—; 5 pCt. Turk. Alg. S. 32.20; 6 pCt Amerika 1882 70V». Wissel: Petersb. 3/m. 305; Londen kort !&gt;5.20; Amst. 3/m 21IV.- Hamburg 186%. &apos; &apos; BRUSSEL, 2 Oct. 5 pCt. Met. 48»/*; 6 pCL Amerik. 1882 71--21/3 pCt. Belgen 56i/8. ANTWERPEN, 2 Oct. 5 pCt. Met. 48i/_; Amerika 1882 72. $o_\T~ Bovenstaande Telegrammen ziju reeds iv een gedeelte onzer vorige oplaag opgenomen. &quot;HIT.1! Q IT. !!¦ NEW-YORK, 1 Oct. des Avonds Goud agio 47. Wissel op Londen 159 ; fondsen geanimeerd; 6 pCt. Amerika 1882 1111/3; Ïllinois Pil/o- Eriespoorweg 86. Katoen middling 41. AI-EXANDEIE, 1 Oct. Slechts eenige gevallen van cholera zijn voorgekomen. De algemeene gezondheidstoestand is gunsig. BERLIJN, 2 Oct. De Darmttadter Zeitnng publiceert twee manifesten van den groothertog, gedagteekend 27 Sept., in het eeno ontslaat hij zijne onderdanen in die gedeelten vau zijn gebied, welke aau Pruisen zijn afgestaan, vau hunne dienst- en ouderdanenpligten, terwijl hij in het audere verklaart bezit te nemen van het aau Hessen- Daruistadt afgestane territoir. PARIJS, 2 Oct. De France meldt, dat de Keizer en de Keizerin den lOden October zich naar Pampeluua zullen begeven. De markies de Moustier is hier aangekomen. v Lord Lyons is benoemd tot ambassadeur van Engeland bij het Fransche hof. ROME, 2 Oct. Het Giornale di Roma van heden doet Opmerken, dat de artikelen der offleieuse Italiaansche dagbladen in de woorden door Garibaldi te Florence gesproken, niet overeenkomen met de officiële verklaringen dat de conventie aan den Paus de integriteit van zijn tegenwoordig gebied waarborgt. Het Giornale weerspreekt de bewering van Garibaldi, dat het aan de jeugdige Romeinen, die onder zijne vrijwilligers hebben gediend, ontzegd is om naar hun vaderland terug te keeren. Het blad zegt, dat een groot gedeelte reeds vrii. .ik is teruggekeerd. • &apos;»_ciu_. LONDEN, 3 Oct. Uit Bombay wordt dd. 27 Sept. gemeld dat de prijzen van katoen vaster zrjn; Dhollerah wordt genoteerd _60 wiwlkoen op Londen 1.1 IV, vrachten op Liverpool 17 e . &apos;</p>
	<p>Calcutta, 24 Sept. De prijzen van Katoen zijn onveranderd; wisselkoers op Londen 2.0. PARIJS, 3 Oct. De Moniteur meldt, dat do markies de Moustier gisteren bezit heeft genomen vau zijne portefeuille. De Fransche onderdanen iv het buitenland , bij decreet in den laatsten tijd uitgevaardigd, vrijgesteld z.jnde van het betalen van regten voor afgifte of visering van reispassen, wordt datzell&apos;¦¦¦ toegekeud nén der mogendheden, die te dezen opzigte het stelsel van wedeikeeiigïieid hebben aangenomen. _ . __ LONDEN, 3 Oct. 3 pCt. Oousoïs 89% a, i._; 3 pCt. Mex. 161/4 a Vs; 3 pCt. Dito 1864 — a - ; 7 pCt. Venez. — a—; 6 pCt. Dito — a —; 48/4 pCt. Afgest. Gren. a ; U/s pCt. Dito — a—, 2pCt. Nieuwe Dito — a —; 1 pCt. Ecuador — a—, IlliuoisSpoorweg-Aandeelen 78 a l/s; 5 pCt. Grieken 14:y4 a 151/4 ; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 31 a 31V4; 5 PCt. Braz. 1865 —a —; 6 pCt. Amerik. 1882 70 a 701/4; 3 pCt. BuiteuL Spanje —a —; 2.1 pCt. Dito —a —; Amort. 223/4 a 23; Coup. Bew. I4S/4 a 15; 5 pCt. Italië 56 a 1/2. WEENEN, 3 Oet. Oostenr. Crediet Actiën 152.60. BERLIJN, 3 Oct. 5 pCt. Metall. — ; Nation. 53; 6 pCt. Amerika 1882 723/4-, Italië 553/4. FKANKFORT, 3 Oct. 5 pCt. Nat. SU/s; Oost. Bank-Act. 655; Dito Aand. 1858 van 100 11. —; Dito Aand. 1860 500 fl. 62%; Dito 1864 van 100 fl. 661/2; 6 pCt. Amerika 1882 721/ s. — Wissel: Weenen 913/4; Amst. lOOV2. PARIJS, 3 Oct. Fransche 3 pCt. 69.20; Crcdit-Mob. nieuwe 663; Frar... Oostenr. BT&gt;oorvr. —_ Russ. Spoorweg ; 3 pUt. Binnenl. Spanje B_%j 2Vj pOt. Dito 33V_ ; 5 pCt. Italië 57.15; Turken —.—; Mexic. Loten —; 6 pCt. Amerika 1882 Ï9s_ a—.</p>
</text>
