<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Woensdag 3 October.</title>
	<p>Ter beurze van heden is bekend gemaakt het volgend telegran uit Liverpool, dd. 3 Oct. Katoen: De markt is stiller, maar de prijzen zijn vast. Afgedaan 15,000 b. &apos; Afgedaan 285 p. Java Tabak, merk Tempen, per Roscote. De heden gehouden veiling van Beuzel, Spek, enz., is als volgt afgeloopen : 200 tiereons Amerik. Reuzel, verk. to^36 a 36V»; van de 100 k. Amerik. Spek zijn 16 k. verk. a ƒ3l, 84 k. opgeh. a ƒ3l; 50 vaten Amerik. Vleesch, opgeh. aƒ 48; 69 v. Amerik. Vleesch, opgeh. a ƒ3O-100 v. Archang. Vleesch, verk. tot ƒ39 a 421/.. Do prgzen van het vee besteed ter markt van heden waren als « volgt: Kalveren lste kwal. ƒ5O a 70; 2de kwal. ƒ4O a 60; 3de kwal ƒ3O a 50; Schapen ƒlB a 26; Varkens 44 a 48 c. BAHIA, 11 Sept. Suiker: Slechts kleine partijtjes zijn verkocht, voor regular bruin werd rs. 2000 besteed; thans zou a 1950 reis té koop zijn. Voorraad ca. 4000 ton. — Tabak.- 1000 p. werden tot 2000 a 4200 reis voor secunda tot Patent verkocht, en 600 p. St. Felix tot 3000, 4000 en 5000 reis voor 3e, 2e en prima, en tot die prijzen blijft voor de betere kwal. kooplust bestaan. Voorraad 24,000 p. tegen f _ 000 in 1865; uitvoer 113,250 tegen 69,932 in 1865; in lading5700 «égfc£ 19,000 in 1865. — Koffij met weinig aanvoer en onveranderd op 4&amp;QQ rs. voor Nazareth. — Cacao mider gevraagd, 500 b. bedongen 500JJ a 4800 rs. — Huiden zouder handel, droog ge_. 145 rs. en drooge 180 m. Vrachten naar het Kanaal 32.6 en voor Katoen Va d. Koers op Londen 24 d. SANTOS, 4 Sept. Koffij: De voorraad, die ca. 3000 ton bedroeg •acd voor uitvoer tot iets lagere prijzen genomen, maar ten slotte was dc warkt in navolging van dio te Rio-Janeiro, weder iets vaster. De geheele ho-veelheid is nagenoeg voor het kanaal bestemd en zal nog voor het einde der maand verzonden worden; 34,000 b. werden verkocht en 6000 b. direct geëxpedieerd. Men noteert goede Campinas 5600 a 6000 reis, regnlar 4500 a 5400 reis, ordinair 3500 a 4200 reis, round Lots 4800a5600 reis. — Vrachten naar het kanaal pin order 50/-. — Koert op Londen 23i/_ d.</p>
</text>
