<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTEHTIBH. ¦ ¦ I Ullll 111 _Hl__l__ll_ ¦ 111 illl-i In den jare 1800 acht en zestig, den negen en twintigsten September, ten verzoeke van den Heer Mr. CORNELIS VAN ZEGWAARD, Procureur bij de Arrondissements Regtbank te &apos;s Gravenhage, wonende aldaar, in hoedanigheid als bij vonnis der Arrondissements Regtbank te &apos;s Gravenhage, van den vier en twintigsten Januarij 1800 vijf en zestig benoemd tot Curator in de onbeheerde Nalatenschap van CATHARINA PRONKERT, Weduwe van JAN GRANT, gewoond hebbende en op den zestienden Mei 1800 zes overleden te &apos;s Gravenhage, kiezende mijn requirant qq. ten deze domicilie te &apos;s Gravenhage in de Raamstraat N°. 57, ten kantore van den Heer Mr. ADRIANUS FRANCOIS DE BAS Jr., Procureur bü voormelde Regtbank, die als zoodanig voor den requirant qq. ten deze occupeert, en uit kracht van eeno beschikking door meergemelde Regtbank den vierden September 1800 acht en zestig, op des requirants verzoekschrift naar aanleiding der artikelen 784 en volgende van het Wetboek van Burgerlijke Regtsvordering gedaan. Heb ik CHRISTIAAN FREDERIK WILHELM KOLDEWEH, deurwaarder bij het kantongeregt te &apos;s Gravenhage, wonende en kantoor houdende aldaar in de Nieuwstraat N°. 20, Voor de eerste maal bij openbare dagvaarding opgeroepen De zoo bekende als onbekende of afwezige belangheb- J.&apos;;!;™ b&apos;l ?e nalatenschap van gemelde CATHARINA PRONe^w&apos; d+uw?,van J/ . doende ik deurwaarder mijn tt&apos;. ...letwelk mede krachtens gemelde beschikking,eenht .w. °rdeS plaatst in de Haarlemsche Courlit en „, tlgTeeUA Handelsblad, bij aanplakking van afschrift Rn_-_. J.^aderplaats van meergemelde Regtbank op den Si Vijverberg aldaar en door overgave fan een tweede tt H .a .. C.n He e. officier Tan Justitie bij meerge- S.f i . ?!gtbank* sprekende ik op diens parket met Zijn Edel-Achtbaren in persoon, die het origineel dezes met gezien heeft geteekend. Om op Vrijdag den tweeden April 1800 negen en zestig des voormiddags ten Tien ure, bij voorafgestolden Procureur te verschijnen ter teregtzitting der voormelde Arrondissements Regtbank te &apos;s Gravenhage, gehouden wordende op don hoek van den Korten Vijverberg aldaar, ten einde Aangezien meergemelde CATHARINA PRONKERT bij testament over hare nalatenschap had beschikt ten behoeve van JAN WILLEM RAYLSTUM, en bij vooroverlijden van ï3™ _ tTt.. $__. ;__:tige kindei&apos;en en die ontbrekende van HENDRIK VAN OS, Notaris te &apos;s Gravenhage. Aangezien tengevolge van oproepingen enz. de eischer uit de Kaap_ de Goede Hoop onderscheidene door de plaatselijke autoriteiten daar te lande gegeven inlichtingen ontvangen heeft, uit welke ten duidelijkste blijkt, dat tijdens het overlijden der erflaatster CATHARINA PRONKERT, gemelde JAN WILLEM RAYLSTUM aldaar nog in leven «&apos;as, doch, al de aangewende pogingen om meergemelden VAN RAYLSTUM of liever bij hoogst zeker overlijden van dezen, zijne wettige afkemelingen ot&apos; erfgenamen op te sporen, tot heden vruchteloos zijn. geweest; Aangezien zich wel is waar t_ cc personen van de Kaap de Goede Hoop, met name REGINA en FLORA, by den eischer hebben aangemeld, bewerende, als kinderen van VAN RAYLSTUM, geregtigden tot bovengemelde nalatenschap te zijn, doch de eischer aan deze als uit geen wettig huwelijk van meergemelden VAN RAYLSTUM gesproten, de afgifte heeft moeten weigeren; Aangezien dc eischer in dezen stand der zaak, wenschende rekening en verantwoording te doen overeenkomstig de artikelen _ 784 en volgende van het Wetboek van Burgerlijke Regtsvordering, zich gewend heeft tot meergemelde AiTOndissements-Regthank, tengevolge waarvan door deze Regtbank bij dispositie van den vierden September 1800 acht en zestig onder meerder is beschikt, dat de zoo bekende als onbekende of afwezige belanghebbenden bii de *-I™ CATHARINA PRONIfERT, weduwe van JAIN GRANI, zouden worden opgeroepen voor de Arrondissements-Regtbank te &apos;s Gravenhage, bij eene eerste dagvaarding loopende op een termijn van zes maanden, tegen de teregtzitting van Vrijdag den Tweeden April 1800 negen en zestig. * Aangezien de eischer zijne te doene rekening is geregistreerd als volgt N°. 732. Geregistreerd te &apos;s Gravenhfge, len zes en twintigsten September 1800 acht en zestig, deel 03, iolio 128 recto, vak 6, een blad, geen renvooi, ontvangen voor regt / 0.80, voor 38 opcenten ƒ 0.30} , zamen een gulden tien en een halve cent ƒ l.lOi. De Ontvanger b. a. (geteekend) J. KELLER, met de bescheiden , ter Griffie der meergemelde Regtbank heeft nedergelegd, ter inzage der belanghebbenden. Bij vonnis der Arrondissements-Regtbank te &apos;s Gravenhage (nadat de bij de Wet gevorderde tweede oproeping zal hebben plaats gehad) te hooren benoemen eenen Regter- Oommissaris, ten wiens overstaan door den eischer binnen den termijn bij het vonnis te bepalen, zal worden gedaan rekening en verantwoording van zijne gehoudene gestie en administratie als Curator in de als onbeheerd beschouwde nalatenschap van meergenoemde CATHARINA PRONKERT, :n van hetgeen daarin door hem is verrigt met last aan de gedaagden om tot het opnemen, (zoo noodig na gehouden debat en contra-debat) sluiten en vaststellen van het saldo üer rekening en verantwoording des eischers met dezen voort te procederen, voorts den eischer te hooren te dechargeren van allo verantwoordelijkheid voor het door hem ten leze gevoerd beheer, behoudens des eischers na te melden verpligting omtrent het batig saldo zijner rekening en verantwoording. Wijders den eischer te hooren magtigen, en voor zooveel aoodig veroordeeïen, om het bij zijne rekening en verantwoording voorkomend batig saldo af te geven, aan hen, üe daartoe door den Regter zullen worden geregtigd verklaard, met veroordeeling der gedaagden in de kosten der rekening en verantwoording en der procedure, en met bepaling dat de eischer de kosten aan zijne zijde gevallen, or nog te dezer zake te vallen, bij voorrang zal mogen ïorten op voormeld door hem uit te keeren saldo. De kosten zijn ƒ 10.431. (Get.) O F. W. KOLDEWEH, Deurwaarder, Gezien en afschrift overgenomen door ons Officier van &apos;nstitie te &apos;s Gravenhage, den 29sten September 1888. „ °Get.) DE BRAUW. geregistreerd te &apos;s Grav-anhage don negen en twintigsten «T&gt;tember 1803 acht en zestig, deel 133, folio 98, vak 1, -en renvooi. Ontvangen één gulden, tien en een halve vel«s, als regt ƒ 0.80, 38 opcenten, f 0.301, f l.lO&apos;. De Ontvanger g. a. (Get.) BISDOM, Voor Eensluidend Afschrift ___ (24502) Mr. A. F. DE BAS, Jr. _ provisie Bina&apos;èöT &quot; .Een I-luis in Wijtien verlangt om dadelijk werkzaam te ¦yn oen &amp;T&amp;E-§-_SE§_,SG_.S, om tegen ruime provisie i &quot;i1 t(J plaatsen bij particulieren. Zij dio reeds als zoolanig werkzaam geweest zijn en kennis van het vak hebsen zullen het meest in aanmerking komen. Adros met ranco brieven aan SEYFFARDT&apos;s Boekhandel. (24490)</p>
</text>
