<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>C Door sterfgeval UIT DE HAND TE A KOOP een zeer goed onderhouden /M TJALk-SCniP., /yi/Wi.&apos; &apos;S. gemeten 51 tonnen. Liggende in den __f_&amp;_wiy___-* Singel, bij de Roomolensteeg. Te be&gt;Js^J^^^ vragen bij E. SANDERS, &apos;s Graven*~&apos;-W__^_Ê_as_t9 hekje, te Amsterdam. &apos;24594) De Notaris SPITZEN, te Heino, zal op DINGSDAG G OCTOBER _S&gt;6_i, &apos;smorgens ten tien ure, in het Logement van KLOOSTERMAN, te Heino, voor de erven van den Heer Mr. H. VAN SONSBEECK, verkoopen: Vier lf ©er derijen, met BOUW-, WEI- en HOOILANB. EIKEN- en BENI.ENFLANTSOEN, groot 67 bunders, sedert eenige jaren aangelegd, en 147 bunders GROEN- en YELDGRONB. alles bij elkander gelegen aan het Kanaal van Zwolle of Almelo, &apos;in Dalmshólte onder Dalfeen en Ambt Ommen, onmiddelijk bij de Suikerfabriek te Lemele en zeer geschikt om verder in cultuur te worden gebragt, staande te zamen bij inzate op slechts f 19,110. Aanvaarding 22 Februarij 1869. Boekjes met kaart der perceelen en verdere informatien op franco aanvrage te verkrijgen bij dan Notaris. (24127) j. A. VAN MINDEN, H. BENEDICTUS VAN EMBDEN, E. VITA ISRAËL, H. P. JACOBS en E. S. BENEDICTUS, Makelaars, zullen op MAANDAG f « OCTOBER I»6S, des avonds na 6 ure, in liet lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van de Notarissen MULDER &amp; KANNE, in veiling brengen: N°. 1. Een HUIS met apart verhuurd wordende Boven- en Benedenwoningen en Erve, op het Weesperplein, W 648. N .2. Een HUIS met apart verhuurd wordende Boven- en Benedenwoningen, Achterhuis en Erve, in de Amstelstraat, P 96. N°. 3. Een RUSS met apart verhuurd wordende Boven- en Benedenwoningen, Tuin en Erve, in de Rapenburgerstraat, V 401 N . 4. Een WINKELHUIS met apart verhuurd wordende Boven- en Benedenwoningen en Erve, in de Kerkstraat tusschen de Weesperstraat en Binnen-Amstel W 33*&gt; N°. 5. Een WINKELHUIS met apart verhuurd wordend Achterhuis, Boven- en Benedenwoningen en Erven od de St. Anthonies-Breestraat, C 19 en 20. N . 6. Een WIN&quot;&gt; KELHUIS met apart verhuurd wordende Bovon- en Benedenwoningen en Erve, op de St. Anthonies-Breestraat C 93. N°. 7. Een RUIS met apart verhuurd wordende j Boyenwoningen en Erve, op de Raamgraoht, C 146, en N . 8. Een HUIS met apart verhuurd wordende Boy enen Benedenwoningen en Erve, op de Leprozengracht, P 116. Te bezigtigen des Dingsdags, alsmede op den verkoopdag^ van 12 tot 3 ure. De bewijzen van eigendom en veilconditien zullen vier dagen vóór en op den verkoopdag ten Kantore van voornoemde Notarissen ter lezing liggen. (23424) SNELPERSDRMËERT Ter Boek- en Courantdrukkerij van C. A. CAMPAGNE te Tiel, wordt gevraagd een RKLKKER voor de Snelpers, om dadelijk of spoedig in dienst te treden. (24519) I TE HÜÜR GEraÏAéD modern HUIS, bevattende 7a 8 ruiwo KAMERS&apos; Sen huurprijs van f 800 _ ƒ 1000 niet te boven gaande lires ITALIAANSCH IN ZESIaAÜT Er bestaat gelegenheid om zich in dien betrekkelijk kor ten tijd bovengenoemde TAAL eigen te maken, door dart te nemen aan een&apos; Cursus aƒ 25 per kwartaal mits Sm. voor een halfjaar verbindende. Reflecterenden gelieven zich onder het motto ITALIA te adresseren bii den K handelaar JAN D. BROUWER, Kalverstraat, E 37\ (24470) BEBÏANR te Amsterdam met vele connexien en relatien verlangt yoor een voornaam binnen of buitenland .ch Handelshuis of Fabriek als AGENT te .Weren K™ nende zeer voordeelige aanbiedingen doen; ook ismen niet ongeneigd een goed AGENTUUR over te nemen Adr__ bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON Beurssteeg, E 188, onder het motto Handel en ZeV lÏLtlh _ou&amp;i) Op een EpECTENRANTOOïTShïè- wordt d^ÜT- Ulk gevraagd een JONG MENSCH van 16 &amp; 18 iaren P. G als VOLONTAIR. Adres franco onder lett B Ï^.^K&apos;mtoorboekhandelaar J. J. WIJCHERS ónde (24496) OPPASSER* p!«Ê«r«&quot; oye™}&gt;?r word* gevraagd een bekwaam «p» S ASSER, geschikt voor huiswerk, bekend raet tafr&apos;dianen en van goede getuigenissen voorzien. Adres _*____% Sg^.Viifr k de gaags&amp; Bij GEBE. J. &amp; 11. VAN LANGENHTTTdE!., te &apos;s Gravenh-gre, _\a v^n de pers gekomen* VERH.iNRELïNGENvan het Kom&apos;nklijk Instituut van Ingemeiirs. 186/-1868, Tweede aflevering. Met twaalfplaten. Prijs J 4.ga Inhoudende; De sohipbi-ug over den Liimfjord bij Aalborg in Denemarken, door het lid C. J. H. Reimers. (Plaat 5 tot n Nota over de verdediging van het Noorderstrand van Goedereede tusschen het Plaauwe-werk en de 25 bestVenL rijzen dammen, van het lid P. Caland (Plaat 8 en o. Beschrijving van het zelfregistreerend getij werktui. hii __ schuteluis Willem III; door het lil ƒ p w%£*_? (Plaat 10-13). &quot;* onraa- Recapitulatietabel der waterhoogten langs den Bovenriin ?|5T5?866. &apos; eDZ&quot; waar^omenindejaren Hoogste en laagste waterstanden langs den Bovenriin de 1&amp;-18 B. &apos; cM&quot; ™TZem™» in deJjaren 008*611 kngS den Nederr«^ 1854-1866. &apos; waargenomen in de jaren Hoogste en laagste waterstanden langs den Nederriin de \m-mt Kie&quot;We MaaS&apos; w^glnomen in TeJ jkr« E Hottef Dillen d^**? k^s den Am«. Handelwijze tot het berekenen van de spannin-en in de zamenstcllendo deelen van balken, van het Hd N T Michaèhs. (Plaat 14— lm AlSLv£B^iij Van de Werkzaamheden en Notulen der Vergaderingen van het Koninklijk Instituut talen -^&quot;fT&apos;-&apos;o&quot;- InstituutsJaar 1867-1868, met drie Uitgegeven voor rekening van hel Instituut. Ueze werken worden niet in Commissie gezonden ca _;» alleen op aanvrage verkrijgbaar ____J^iid— TJB MiJIJJ» __ tegen I°. November of eerder: Eene GESTÖIfEERRE VOORKAMER met ALCOVE, gelegen op de Heerengracht, over het Park. Brieven tranco onder lett. P. L., Bureau Handelsblad. (24497)</p>
</text>
