<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EEM GOUDSMIDSGEZEL, Gladwerker, het Graveren tevens verstaande, kan dadelijk GEPLAATST worden, mits van goede getuigschriften 1 voorzien. Adres franco onder lett. G., bij den Bookh. H. A. ZWEERS.KaIvers traat bij de Munt 152, te Amsterdam.(24399) c GASFABRIEKEN. ! TE KOOP oen FABRIEKSMETER, slechts vijf &lt; jaren gebruikt, metende 6000 kubieke Engelsche voeten per &apos; uur *, benevens gebruikte gegoten ijzeren GASPïJPEN, Franco te bevragen aan de Fabriek, Vreeburg, D 140, te Utrecht, (24363) &apos; &quot;TËHÜÜR GEVRAAGD, &apos; Voor Twee Jonge lieden, in de omstreken van Utrecht of Gelderland, liefst nabij het Spoorweg Station: Eene Zuivere, Nette WONING met Tuin, aangenaam gelegen. Brieven mot uitvoerige opgave van de grootte en hoogte dei- Kamers en Tuin, benevens ligging, huurwaarde, belasting, aanvaarding, worden franco ingewacht aan het Bureau Handelsblad, _ohder ïett. Q. I. X., alhier. (24126) WÏJMOOPERÏJ. Onder gunstige voorwaarden biedt men TE KOOP aan: een zeer solieden Handel in WIJNEN en GEDISTILLEERD. Franco brieven onder lett. G. bij den Boekh. J. BEERENDONK, Heisteeg XX 109 te Amsterdam. (24276) ƒ 509 A f. 409 SALARIS,_ naar geschiktheid voor Verhooging vatbaar, voor lemand, liefst van de Israëlitische Godsdienst, bekend met het vak van GARENS en BAND, enz., ten einde de Werkzaamheden van een Magazijn in eeno der Provinciesteden te leiden en mede te verrigten. Adres onder opgaven van ouderdom en laatste betrekking, N . 570, aan het Algemeen Nederlandsch Nieuws- en Advertentieblad, Damrak, H 161, te Anisterdam. (24360) &quot;MEES HIER* Men vraagt, in deze stad, dadelijk te aanvaarden, voor zes maanden of langer, op een goeden stand, een gemeubeld of ongemeubeld KWARTIER, minstens zes kamers en verdere gemakken bevattende. Vrolijk en ruim uitzigt is een vereischte. Adres lett. R. R. franco brieven bij de Kantoorboekh. R. C. LEPPER&amp;jOONLRokinEj_6B._(244o6) EEN JONGSTE BEDIENDE wordt gevraagd op een HANDELSKANTOOR in Tabak-, vereischten zijn: een goed handschrift en bekendheid met&apos;de Duitsche taal. Reflecterenden geheven hunne ei°-enhandi&lt;* geschreven brieven franco m fe leveren onder lett A A bij de Kantoorboekhandelaars E. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokin E 168. (24405) HUISHOUDSTER. Er biedt zich iemand aan, ongehuwd, van de P. G. en 38 jaren oud, als HUISHOUDSTER; zij is geneigd de geheele huishouding, zonder hulp van eene Dienstbode, op zich te nemen, daar zij in duslanige betrekking werkzaam is. Adres met franco brieven onder de lett. B. V., in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein X 359, te Amsterdam. (24402) Een fatsoenlijk JONG MENSCH, zijne eigene zaken uitoefenende, verlangt, tot uitbreiding derzelve, een COMPAGNON, die een kapitaal van 10 a 15 mille kan fourneren. Franco offerten onder lett. Z. A. bij de Boekhandelaars ZEELT &amp; VOS, Leidschestraat X 728. (24375) TRMTMiii;olißw_r voor de Bouwkunde, Werktuigkunde en Ambachten, om door TEEKENONDERWMS daarin te worden opgeleid. Het voornemen is deze lessen met één October voort te zetten. Zij welke zich daarmede wenschen aan te sluiten, adresseren zich bij den ondergeteekende. (24383) Adres: C. ZEMEL Js., geëxamineerd in Wittenburgergracht T 237. de Bouwkunde en Wiskunde. ÏEHRKD, ervaren in het Grieksch en het Latijn, wenscht EEBiïGE UREN, dio hij nog beschikbaar heeft,te besteden aan onderrigt in genoemde Talen en verzoekt beleefdelijk reflecterenden zich franco te adresseren onder Lett. L. S. Bureau Handelsblad. (24441) ECHT BAIERISGH BIER, OP HEELE EN HALVE EIMERFUSTEN. Per Baier. Eimer (67 Bair. Maas of 68 Ned. Kan) ƒ 13.50. Per u Maas &quot; —.22. Amstekdam, bij September 186 S. Ji. H. SCHWAB , (24448) Stadt Niimberg, Warmoesstraat, J 608. OTDADELUKIH TOËHSÏ TE TRIM, tegen ƒ25 &apos;s maands, wordt in een HOTEL gevraagd: Een BEKWAME KOK, ongehuwd. Alleen zij komen in aanmerking, die bewijzen van bekwaamheid en zedelijk gedrag kunnen overleggen. Adres Franco, Lr. 0., bij den Boekverkooper VAN &apos;t HAAFF, te &apos;s Gravenhage. (24438) n_GËRÏS]tf« lemand sinds eenige jaren met het Vak van Wrissels en Effecten bekend en werkzaam geweest, zag zich gaarne in zoodanige Betrekking geplaatst als LOOPER. Hij zou ook niet ongeneigd zijn om op een Pakhuis of Magazijn werkzaam te zijn, kunnende des verkiezende de beste getuigenissen overleggen; P. G., jong en sterk van gestel en tevens met een Kar kunnende omgaan. Hierop reflecterenden gelieven zich franco te adresseren onder lett. A. S., Burean Handelsblad. (24453) Eene JONGE DAME uit den deftigen stand, in België geboren en opgevoed, wenscht, ten gevolge van hot overlijden harer Ouders, hare diensten aan te bieden, hetzij ais GOUVERNANTE, hetzij als Jufvrouw van dezelscnap, des noods om eene familie naar Oost-Indie te vergezellen. Zij is inzonderheid in staat goed muziekaal onderwijs te geven. Gunstige .aanbevelingen kunnen worden overgelegd. Brieven onder lett P. M. te adresseren aan de Kantoorboekhandelaars R. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokin, E 168, to Amsterdam. (24410)</p>
</text>
