<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Ondergeteekenden,Commissarissen der BRANDGEVAAR MAATSCHAPPIJ, geven hierbij kennis, dat ter voorzie- &apos; ning in de vacature, ontstaan door het faillissement van den Heer J. H. LUGT. door hen overeenkomstig het re- i reglement d tot Mede-Directeur is benoemd Heer &apos;__»_ C. A. LUGT , die alzc i van &lt; lieden af gezamenlijk met den overgebleven Directeur, den ] Heer H. &apos;SALM Jk., deze Maatschappij zal vertegen-voor- ] digen. B. LANGE. (24533) Amsterdam, J. N. ?**TkRT. , 1 October 1868. C. N. J. MULTZEB. ( De Ondergeteekende mnakt bekend, dit hij j heden drie KNECHTS, genaamd DAVID DE LEVITA JE., LEENDERT FRANSMANN, ] SAMUEL BAARS uit zijn Dienst ONTSLAGEN heeft. j Amsterdam , . »• ®. SI. KALKER, ] 30 September 1863. in Spijkers en IJzers waren. Verzoete NIETS zonder Volgbriefje af te geven. (2.560) ] ¦* — _ Bij Acte op den 28sten September 1868, voor het eerste kantongeregt van het Arrondissement Amsterdam verleden, is door den Heer JAN HENDRIK NIEUWENHUYS Jn., Koopman , wonende te Amsterdam op het Nieuwe Waals- Eiland, aan zijnen minderjarigen Zoon GERARDUS BERNARDUS NIEÜWENHLÏ&apos;S. handligting verleend tot het uitoefenen van den binnenlan..schen commissiehandel in Manutacturen en het verrigten van alle daartoo vereischte handelirg.n. De Griffier: (24409) V. PELLECOM. , DRENTSCHE In de Vergadering van Deelhebbers, gehouden te Meppel den 26sten September 1868. zijn van de in 1863 uitgegeven U&gt;IVIDEND-BEWLIZÈN uitgeloot de navolgende Nummers : OUDE AANDEELEN (zwart) N°s. 63, 65, 84, 101 , lil, 113, 118, 206, 304, 322, 335, 344, 371, 402, 413, 420, 434, 483, 484. 501, 513. 563. 567. 578. 582. NIEUWE AANDEELEN (blaauw) N°s. 13,16,25,77, 101, 103, 117, 184, 203, 269, 333, 338, 368, 377, 433, 454, 464, 463. 471, 486, 43_ 535. 558, 567, 584. Deze Stukken, door den Houder voor voldaan geteekend, zijn betaalbaar gesteld met ƒ 29 ten Kantore van den Ondergeteekende, Thesaurier der Maatschappij, des Dingsdags en Vrijdags. (24512) Amsterdam , 29 September 1868. A. K .LET. __ÈDERLA_DSCHE HANDELMAATSCHAPPIJ. Veiling te ROTTERDAM, op Vrijdag 16 October 1868, van ongeveer: 54,500 Bossen BINDROTTING, ligg. te Rotterdam. 37,800 h ii uu Amsterdam. 31 Collis PINANGNOOT KAST, * « 66 * WORTELBAST, » -Rotterdam. 3 -/ BETELNOOTBAST, » - De Directie&apos;geeft de verzekering, dat zij vóór primo Maart 1869, geen andere Bindrotting, dan de bovengemelde hoeveelheid aan de markt zal brengen. Amstebdam, 16 September 1868. (23383)_ A. NOOTHOUT, Makelaar te Amsterdam, zal op Woensdag 14 October 1868, des Namiddags ten 2&apos;i_ Ure precies, in de Wille Zwaan, op den Nieüwendijk, publiek verkoopen: 23 Blokken MMICMICi] HAHO. ÏHOIIT, liggende in het Entrep6t-Dok. (24550) ÖPESBARE VRIJWILLIGE TEMMC. na daartoe bekomen regterlijke magtiging. in het Heeren- Logement, aan den Burg, te Leyden, op Zaturdag, 10 October 1868 bij opbod, en op Zaturdag, 17 October 1868, bij afslag, beide dagen des Avonds ten 7 ure precies, van: N°. 1. Een zeer logeabel, rijk bewerkt en keurig onderhouden HEERENHUIS met ERP, grooten Tuin on Achterhuis, te Levden aan de Hooigracht, Wijk VII, N°. 774; bevattende het Hnis 9 Kamers, waaronder zeer fraaije en ruime, en alle vereischte gemakken en geriefelijkheden; groot 8 roeden, 90 ellen. Verhuurd tot 1 Mei a. s. N . 2. Een dito HEERENHUIS en ERF met Vooren Achtertuin en Turfschuur, aldaar, aan de Haarlemmerstraat , Wijk VI, N°. 325 en 325 rood, met 10 Kamers en verder als voren; hebbende de Achtertuin uitgang en fraai gezigt aan den Anothecarsdijk; groot 6 roeden, 20 ellen. Te aanvaarden 1 November a. s. N°. 3. Eene ARBEIDERSWONING met Schuur en eene partij Tuin of Teelland, onder Leyderdorp bij Leyden ; groot ruim 31 roeden. Verhuurd tot 1 Februarij a. s. N». 4. Eene TUIN. lANSWONING met Tuin enTeelgronden, Koepel enz., benevens eene voormalige Traanstokerij met Schuur en Loods; groot 2 bunders en ruim 47 roerlen. Gedeeltelijk verhuurd tot 1 Februarij a. s. Alle 3 breeder bij&apos; aangeplakte Billetten omschreven. Nadere informatien te bekomen bij de Notarissen Mr. H. OBREEN en Mr. J. L. KLAVERWYDEN, te Leyden. (24270) BÖEKVERKOOPING TE MIDDELBURG. Maandag &apos;26 October 1868 en volgende dagen. zullen de Boekhandelaars van BENTHEM en JUTTING, aldaar Veilen: Twee verzamelingen góéd geconditioneerde BOEKEN, eenige Boeken de provincie ZEELAND betreffende, KLASSIEKE MUZIEK, WERKEN O _EE MUZIEK, ATLASSEN, KAARTEN, PRENTWERKEN. DUIZENDE GRAVUREN, PORTRETTEN, TEEKENINGEN, enz., voorts LIEFHEBBERIJEN , waaronder Physische, Optische en ahdere Instrumenten , extra fraaije Hemel- en Aardglobe. .kostbare Muziek-Instrnmenten , enz., enz., gedeeltelijk nagelaten door den Heer W. DE OUDE, in leven Genees-, Heel en Verloskundige te Nieuwland, EN j^ Jfnziek, Werken over do Muziek en Muziek-Instrumenten door den Heer W. R. CEULEN, in leven Mu_iek-Directeur te Middelburg. De CATALOGUS is, zoo lang de voorraad strekt, op franco aanvraag franco te bekomen. (24455) JW. Y. VAN RF NOUT&apos; Makelaar, zal _. op Maandag 12 Oktober 18 &apos;3, als lasthebk bende van zijnen i lincipaal ten overstaan van den Denrwaaru I B. O. BEETS, in ifAre de Nituwe Stads-Her ong, aan het IJ, des _____\_, avonds ten 6 ure, in publieke Veiling, aau BW^den meestbiedende en hoogstmijnendeverkoopen: Het extra ordinair, welbezeild , gekop :rd en kopervast SCHOONER BiïIKSEHIP, varende onder Ned. vlag. genaamd: BERM-4NVS 3SAAE, gevoerd door Kapitein C. L. VAN DEE VEEN, volgens Ned. Meetbrief groot 182 Tonnen of 96 Lasten, mei; deszells completen Inventaris, breeder bij Billet omschreven , liggende aan de werf GROENLAND, Wittenburgerdijkje. Men spreke met bovengemelden Makelaar of met de Cargadoors HOIJMAN &amp; SCHUURMAN. C^Zl &quot;&quot;iHEEÏiVËÏÏjIM€3 9 &quot;P Maandag 5 October e. k. te houden in het Lokaal de Pool, over de Korenbeurs te Amsterdam, ten overstaan van de Heeren BEETS &amp; LISSONE , van: 100/2 Balen TARWEMEEL, merk J. WT. Munster _. .I. 150/1 * DITO, // Herne N°. 11. 120/1 . DITO, &quot; J. W. Munster NO. HL En eenige Balen puike ROGGEBLOEÜI. Aanvragen om monsters en opgaven van orders franco in te zenden bij den Heer J. F. APPY, Singel voor de Torenslnis, te Amsterdam. (24271) J. G. DEKKERXT&quot; Geëxamineerd Onderwijzer in de Schrijfkunst, &quot;heeft de eer HH. Belanghebbenden te berigten&apos;, dat vanaf heden de gelegenheid geopend is tot deelname aan den WINTER-CURSUS. Zij die daarvan wenschen gebruik ; te maken, vervoeger zich aan zijn ATELIER, Oude BLOEM- I MARKT over de Weessluis, F 107. (24466) I RÉUNIE DER JAGERS VAN VAN DAM. Door den Ondergeteekende zijn, ter gelegenheid van_bovengenoemde plaats gehad hebbende Réunie, vervaardigd: TWEE PHOTOGRAPHIEN, die behalve bij hem, ook door den Boekhandel verkrijgbaar zijn bij C. W. VAN DER HEUVEL, (firma Wed. D. R. VAN WERMESKERKEN), A. VAN LOON en D. MIJS, Boekhandelaren alhier. De prijs van N°. 1, voorstellende: de plechtige Vereeniging bij het graf waarop van allen, die aanwezig waren, &apos;le treffende gelijkenis voorkomt, f 1.25, van N°. 2, zijnde liet welgelijkend portret van wijlen den Hooggeacht en Majoor E. W. VAN BAM VAN ISSELT f 0.50. Tiel, E. BE GROOT, September 1868. Photograaf, (24403) Plein, Wijk A 114. HOO6EBE BïïISËISGHööL. Voor de HOOGERE BURGERSCHOOL met Vierjarigen Cursus te Hoorn, wordt ten spoe ligste verlangd een LEERAAR in de Nederlandsche Taal en Letterkunde en de Fransche Taal en Letterkunde, op eene jaarwedde van ƒ 1500. De Sollicitanten worden verzocht zich vóór 15 October a. s., liefst in Persoon en anders met vrachtvrije Brieven, aan te melden bij den Heer Burgemeester. Hooks , 26 September 1563. Namens Burgemeester en Wethouders van Hoorn, de Secretaris (24433) G. E. BAST. njOBSÖIEITBI__IÉE_ &quot; BLB ©E PROTESTANTSCHE GEMEENTEN TE AMSTERBAM. MEBEBEELINGEN. KERKERABEN. KF.RKELIJIKE GESCiI-EOENIS EN OUBUEIBKUNBE. Ofdciele uitgave ten voordeele van S&apos;REBB&amp;iANT-SWEDUWE-! , bij J. 11. en G. VAN HETEREN. Hartenstraat, XX 601. Per jaar ƒ 1.50 franco aan huis bezorgd. (21001) Boekhandel: C. L. VAN LANGENHUYSEN, te Am.terdam. Verschenen : AMTWOOJM) AAN DEK HEEK GROEN VAÏ PRINSTERER, or zijx HEILIGERLEE EN ULTRAMONTAANSCHE KIUT-EK. doob. J. W. BROUWERS, Pr. He Stuk. Prijs 30 Cents. (24463) Op een KOOPMANSKANTOOR wordt gevraagd een BURGER JONGELING, circa 18 jaren onl; fraai Handschrift en vlug Rekenen zijn vereischten. Eigenhandige Brieven met naauwkeurige opgaven van kunde, enz., te adresseren Franco, onder Lr. B. T. K., Bureau Handelsblad^ (24559) MIDmBMMimwfJS^ TEM memiimst. Bij P. N. VAN KAMPEN, te Amsierdam, wordt uitgegeven: GRONDBEGIiSELEü DER TEEKEÜEÜNST. Eene Theoretische en Practische Handleiding om het Teekenen Grondig te Leeren. door G. C. HUYSMANS, Leeraar aan de Kon. Milit. Academie en Directeur van de Teekenschool te Breda, 62 Platen in plano, mot 16 bladen tekst in Portefeuille ƒ 16.25. De Auteur van dil werk ontving vau. den Raad van Bestuur der Koninklijke Academie van Beeldende Kunsten dc volgende missive: «Met U gelooit de Raad dat door de uitgave van dit werk in eene wezentlijke behoefte is voorzien, welke bestond aan een werk, dat tot leiddraad kondo dienen bij eén grondig onderwijs in de Teekenkunst. «De uitvoering heeft genoegzaam bewezen hoe volkomen hij , die zulk eene taak op zich had genomen, daarvoor berekend was. «Het beste bewijs van de ingenomenheid van het bestuur der Academie, meent het daardoor te geven, dat het zich dadelijk heeft aangeschaft 3 Exemplaren van Uw Handboek, om die te doen dienen ten gebruike bij de lessen ran de leerlingen dier Inrigting. «Aan u wordt volkomen vrijheid gegeven om dit gunstig gevoelen omtrent uw werk bekend te maken, daar en wanneer Gij ziüt goedvinden. //Wenschende en vertrouwende het Bestuur dat dit Handboek zal bijdragen tot bevordering van den bloei der beeldende kunsten in ons Vaderland.&quot; De Raad van Bestuur der Koninkl. Academie van Beeldende Kunsten, B. B. BÜCHLER, Voorzitter. (22227) C. P. VAN EEGHEN, Loco-Secretaris. Bij H. PRfJLTNK, te Amsterdam, ziet heden het licht: ÜIT DRIE BLOEMHOVEN. LIEDEEEN ca LIEDJES vas Hürger, Schiller en Gtoethc Nagevolgd en in derde, veel vermeerderde uiïgave het Nederlandsch Publiek aangeboden door H. FRULINK. Met gelithographieerd titelvignet en muziek. Prijs/1.80. In dit bundeltje zijn al cle voornaamste dichtstukken van bovengenoemde Puikdichters in navolging opgenomen. Van SCHILLER onder anderen: PEGASUS INHET JUK; DE DUIKER; DE HANDSCHOEN, DE BOODSCHAP NAAR DE IJZERSMELTERIJ-, DAMON EN PHINTIAS (Die Burgerschaft); HET LIED VAN DE KLOK; DE DRAAK VERWONNEN; DE RING VAN POLYCRATES; DE GRAAF VAN HABSBURG, enz., enz. — Tot voordragt in REBERIJKERS-GENÖÖTSGHiPPEM en dergelijke klingen zijn de in dit werkje voorkomende dichtstukken zeer aan te bevelen. (24355) Bij H. 0. A. CAMPAGNE, te Titl, ziet op lieden het licht: Verzameling van ARRESTEN VAN BEN ROOGKN RA_B, die belangrijk zijn voor het Notariaat, 1839—1868, door W. HOOGVLIET, Notaris te Wageningen, Afdeeling Burg. Regt, Regt van Koophandel en Burg. Regtsvordering, lste deel. Prijs ƒ 3.80. üit werk is in 3 deelen nog dit jaar compleet. Bij liet derde deel wordt een uitvoerig Alphabctisch Zaakregister gevoegd. (24076) Tra Veilige von (_ F. KAIINT, in Leip.jg , i • _ erb. Ne int : ïfl. f. AÏHDT..T&apos; för r&apos;ve&apos; eïste Tenore und z-.vei iMJLU ijll/ihliy Bass Stimmen. (24480) Componirt von A. BERLIJN. Op. 164. Zu beziehen bei Hm. THEUNE und ROOTHAAN, zn Amsterdam. P. NÜORDÏIOFF, t. Groningen, en J. VOLTELEN, te Arnhem, geven uit: PHOTOGRAPHIEN, 1 BLIKKEN IN &apos;T LEVEN BER VOLKEN, SCHETSEN VAN NATUURTOONEE* LEN, ENZ. BIJEENVEEZAJIELD DOOR J. F. JANSEN, Hoofdonderwijzer der Tweede Burgerschool ie. IlarUiKjen. 113 Itladz. Pi-ija ƒ 0.3.&quot;.. SJS3Ks**5** Dit nieuwe leesboek op het gebied gjfSKSS^ van land- en volkenkunde zal zeker aan vele Onderwijzers welkom zijn. (24109) — nrnr;Tïriirwi_iiïii-_ri_wrTT_Mi_-mn -;_tü r</p>
</text>
