<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ZOO SPOEDIG MOGELIJK worden, op een fatsoenlijken stand, TE HUUR gevraagd voor een Heer, die eene zindelijke en stille zaak uitoefent, Twee fijn GEMEUBELEERBE KAMERS, benevens gelegenheid voor Kantoor. Aanbiedingen franco onder het nummer dezer advertentie, bii de firma R. C. MEIJER, Kalverstraat, E 246. (29412) .eene florissante TABAKS- en KRUIDENIERS-AFFAIRE , staande in eene van de hoofdplaatsen der provincie Overijssel, op een aangenaam gelegen stand. Gegadigden vervoegen zien met franco brieven onder de lett. K. M-, Bureau Handelsblad. (29429) KAMER TE HÜÜRT Op het beste gedeelte der Kalverstraat wordt TE HUUR aangeboden eene net GEMEUBELEERDE VOORKAMER met ALCOVE, naar verkiezing terstond te aanvaarden. Adres met franco briefjes, motto Kamer, in het Magazgn van Kantoor- en Teekenbehoeften van KOSTER &amp; WOLFF, Kalverstraat over de Bagijrihofsteeg, E 59. (20433) EËM ES!„.„._£ICWEIt voor een MAGAZIJN IN ZIJDEN MANUFACTUREN en MODEWAREN, wordt gezocht op voordeelige voorwaarden. Reflecterenden felieven zich met opgave waar in Betrekking, te adresseren met ranco Brieven, onder N°. 337, Bureau Handelsblad. (29444) SOCIETI2ÏT. TE HUÜR AANGEBODEN met 1». Mei e. k., in de Kalverstraat bg den Dam, een_LOCAAL met BUFFET en BEDIENING, geschikt voor eene Kleine Sociëteit. Adres met Franco Brieven onder Lett. A. K., bij d«n Boekhandelaar G. THEOD. BOM, Kalverstraat. E 10, alhier. (29454) T*&apos;-&apos; KOOP worden aangeboden tegen matigen prijs: Esf TWEE PRAOITM.E NEW-FOlJNDLAND___fcl__3_ _^aE H-UW BEN, zijn(ie BEU en TEEF, echt ras. mmmme. Adres met franco Brieven, onder Lett. H. D., bij den Boekh. H.J. VAN KEriTEREN, Warmoesstraat te Amsterdam. .2.456) Op ecu KANTOOR wordt gevraagd met Primo Januarij 1868 als JONGSTE BEBIENDE een Jong Mensch, niet beneden de 20 jaren, P. G.; degenen, die reeds in eene Betrekking geweest zija. zullen het moest in aanmerking komen. Adres franco onder Lr. R. T. Bureau Handelsblad. (29449) KAMERS GEZOCHT. : Een Heer, zijne bezigheden buiten &apos;s huis hebbende, zoekt Een of Twee GESTOFFEERDE KAMERS te Huren. Adres franco onder letter T., bij den Boekhandelaar H. A. MEIJER, N. Z. Voorbnrgwal over de Molsteeg. (29390 HEEREN en DAMES, die SMAKELIJK en GOED BEREID ETEN verlangen, gelieven acht te geven op deze Advertentie. Bij , een fatsoenlijk Gezin bestaat gelegenheid op bovenstaande wgze zoo I wel aan Huis als door Bezorging zich hiervan te bedienen, terwgl de beste informatiën te bekomen zijn bij Familiën, welke zich hiervan dagelgks overtuigen. Inclinerenden adresseren zich met Franco Brieven onder Lett. L. H., bg W. C. BERK, Boekhandelaar, Prinsengracht bij de Leidschestraat, CC 492, alhier. (29452)</p>
</text>
