<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Eene groote keuze W__iTF_R-fiAÏ?SK£-_tO„_KE_., in meer dan 40 D?ssinsvan ƒ 2.» en hooger. PELTERIJEN. KI EER. JESSTOEFEN, DOEKEN, BLOUSFS, CAPUCHONS, NETJES.. GLACÉ- en WBNTERfIANDSCHOENEN. CACHENEZ,KRAGEN en MANCHETTEN , FOULARDS. &apos; FICHUS, COLS, enz. enz. * Tot veel Verminderde Prijzen .- Een groot Assortiment WITTE ARTIKELEN, als. MADAPOLLAMS, SHIRTINCS, KEPERS. AMERSFOORT, DIEMET , TAFELGOED, OOGJES, enz. NIEUWENDIJK £% TJTTT_T_F I BIJ DEN DAM. H 51. (29451) |y. DUIJDJj. OjJLft TE KOOP , jH^S^voor een billijken prijs een Bpan mak en hard lij den \ »¦ ¦&quot;&apos;&quot;weg loopende VOERMANS PAARDEN. Te bevragen aan het Hotel La Station, te Utrecht. (29445) K_ MAËTTNUS NIJHOFF, .^Gravenhage, ziet bet licht; BET ARCHIEF ÏAN DE„ RAADPENSIONARIS ANTONIE HEINSIUS. UITGEGEVEN DOOE JHR. Me. H. J. VAN DER HEIM. Eerste Deel Royaal 8&quot;. / 4.50. (2%76) ( — \ Bij D. A. THIEME, te Arnhem, venchijnt iederen Zaturdag; De Opmerker, WEEKBLAD VOOH ARCHITEiDTEN, INGE. NIEURS, FABRIEKANTEN, AANNEIVÏERS en WERKBAZEN. Uitgegeten onder redactie van F. W. v. GENDT J. Gz. Met medewerking van Dr. T. VAN DOESBURGH , C. J. VAN DOORN, D. GROTHE, 3. H. LELIMAN, H. LINSE, S. E. W. ROORDA v. EYSINGA , H.P.VOGEL. Prijs per jaargang.franco per post ƒ6 . 60. Men abonneert zich bij alle Boekhandelaars en Postdirecteuren. HH. Inteekenaars op den derden Jaargang (1868) ontvangen de nog in 1867 verschijnende nommers GRATIS. I, (28701) _, Uitgave van D. ALLART, te Amsterdam. DE DUBBELTJES-ALMANAK VOOH HET SCHHIKKELJAAK 1868. 72 Bladzijden roet 5 Plaatjes en Muziekstukjes, leta tot Inleiding. — Jaartellingen en Feestdagen voor het Schrikkeljaar 1868. — Zons- en Maansverduisteringen. — Kalender. Weekmarkten. — Verjaardagen van het Koninklijk Huis. — Het Schrikkeljaar 1868. — Het Koning Willemshuis (met Plaatje. — Amsterdam. — Sterrewacht. — Hoe laat het is. — Micbaël Pezza (met Plaatje). — De Huissleutel imet Plaatje). — Klagt eens Huisvaders. — Een Man zonder naam. — Zaturdag-Avond (Muziekstukje). — Johanna Sebus. — De Student. — Opregt gemeende Huwelijks-Aanvraag. — De Grootmeeder en haar Kleinkind (met Plaatje). — IJsvreugde. — De Oosterdokssluis (met Plaatje). — Het Bloemenmeisje. — Mooi Vooruitzigt! vooe huis m_£ habt. HET EYAHGELIE, RIET EENE LEER, MAAR EENE KRACHT GODS. Eene Getuigenis in onze dag.n van CWr-oof den denkenden Christen ten gebrnike „jj de Bijbelsche Almanak aanbevolen. Tweede Jaargang. 96 Bladz., prgs 10 Cents. tfSSJ AMSTERBiMEIiiCITBifr Goedgck. bij Kon. Besl. v. 22 Oct. 1863, N&quot;. 54 en v. 27 Febr. 1866, N°. 71, SINGEL, HOEK GEELVINKSTEEG. BELEEN- EN DEPOSITO-KAS. Zij verstrekt VOORSCHOTTEN op Koloniale Waren, Effecten, Manufacturen, Edelgesteenten, Edele en Ruwe Metalen, enz. De BANK ontvangt ook GELBEN a ©EPOSSTO, thans tegen vergoeding van 4 püt. renten. De renten, op de deposito-billetten uitgedrukt, ondergaan geene verandering, waardoor de billetten aan derden kunnen overgaan, zonder voorkennis van de Directie. (28151) COMMISSARISSEN EN DIRECTEUREN der Amsterdamsclie „Ml-ASSMTÏE COMPAGNIE, in den Jare 1790 opgerigt, zullen gedurende de maand December en volgende maanden, des Dingsdags en Donderdags, van Tien tot Een Uur, ten Kantore der Compagnie voornoemd, ten hnize van den Mede-Directeur ED. CROESE, op de Keizersgracht bij de Utrechtschestraat, IJ 158, te Amsterdam, vaceren ter betaling over het afgeloopen 77ste Jaar der gewone Jaarlijksche Uitdeeling van 5 pCt. op de Coupons, en 75 pCt. Extra Uitdeeling op de AANDEELEN; zullende de Coupons, alhoewel behoorlijk ingevuld, met VIJFTIG GULDEN en geteekend, en de Extra-Uitdeeling af te schrgven op de Aandeelen, niet afzonderlijk betaald worden. De Balans zal na Primo Januarij 1868, ten Kantore voornoemd, voor de Aandeelhouders ter visie liggen. (29170) De tegen 6 December te ROTTERDAM aangekondigde Veiling van: i 037 Kistjes NIEUW GROF ROOD „lIEIA ROSIJM, zal GEEN VOORTGANG hebben, zijnde UIT DE HAND verkocht. (29266) MEEKRAP-VEILING. ~~ Op Vrijdag 6 December 1867 znllen worden, geveild te Rotterdam des namiddags ten 2 nre, in het Notarishuis aan de Gelderschekade Ca. 50,000 N. « 3-Jar. MEEKRAP-WORTELEN, teelt 1867 h 40,000 * 2-Jar. DITO * » en 15 Vaten Onberoofde DITO * 1864 Alles geteeld en bereid in den Wilhelminapolder. Nader onderrigt geven de Makelaars C. M._*P. OVERGAAUW _N P. HAVELAAR en CANTZLAAR &lt;_* SCBALKWIJK. (28290) «=32» k G. J. BOELEN, Makelaar, zal op Maandag 16 De.Si o^\ cember 1867, des avonds ten 6 ure, te Amsterdam, in «ÉÉ|l§jg£ de Nieuwe Stads-Herberg aan het IJ, ten overstaan WïÊÊMÊÊm van den Notaris J. L. KABEL, verkoopen: Een snelvarend SCBSIOEFSTOOiMSCHïP, genaamd ,A_is®l_\S_l_ . (met uitzondering van de ffIJACniNERIEN en KETEL, (29055) welke er zijn uitgenomen), laatst gevoerd door Kapitein W. WELMAN, volgens Nederlandschen Meetbrief lang 39.10 ellen; wijd 4,22 ellen, hol 2,61 ellen, en alzoo geijkt op 152 tonnen of 81 lasten, na aftrek van de Machinekamer, deze laatste vervallen zrjude door het uitnemen der Machine, Ketel en Schotten, is de belaadbare ruimte thans 198 ton of 104 lasten; liggende aan de Werf REDERSHOF, op de hoogte van den Kadqk. Breeder volgens biljetten en berigt bij bovengemelden Makelaar. HII. WTTITO met l°- Februarq of vroeger, een in het 1 Jt. li UU li midden der Stilsteeg (N°. 188) gelegen nieuw betimmerd, geschilderd en behangen, welingerigt groot BOVENHUIS met ACHTERHUIS. Hetzelve bevat ruime KAMERS, ZOLDERS, VLIERINGEN, KEUKEN met DUIN WATER, groot PLAT boven het Achterhuis, enz. Dagelijks te bezigtigen en te bevragen aan het Bestelkantoor der Nederlandsch Beijersche Bierbrouwer^, genaamd Cambrinus, Stilsteeg, 188. Huurprijs ƒ 350. (29256) TIE HVIJR eene ruime bechte KOOPMANSHUIZINGE, waarin een drukke Bierhandel en Bierstekerjj wordt uitgeoefend, met grooten l Kelder, Plaats en Steeg, bij de Brol te Leeuwarden, lett. C n°. 23. Aanvaarding: Beneden 12 Februarij en Boven 12 Mei 1868. Te bevragen met franco brieven, onder lett. X., bij J. HAARSMA, Oud-Galileën, Leeuwarden. (28976) Toor den ongehoord goedkoopen prijs van/ 2.25, UITGEGEVEN VOOR HET NEDERLANDSCHE VOLK door W. J. HOFDIJK, één Deel van ruim 700 bladzijden royaal kwarto formaat, met Vignet op Staal, VABER CATS op Zorgvliet voor=tellende, en keurig geïllustreerd omslag. Deze complete uitgave der Dichterlijke Werken van JACOB CATS, munt nit door duidelijke letter en goed papier. Op franco aanvrage a contant (van Buiten met een postwissel) bij J. H. VAN DER BEEK, Reguliersbreestraat, X 68, te Amsterdam. BE KOOPERS VAN BEZEN CATS worden be- UJSijgr ieef(i yerzoeht, die aan hunne vrienden en bekenden te laten zien, daardoor zoude het debiet aanmerkelijk worden bevorderd, daar het zeker is, dat ieder, die dit uitmuntende en keurig uitgevoerde Boek, dat in elk huisgezin zijne plaats moet vinden, ziet, het j zeker koopen zal. (29316) &gt; —-— * * * :_.</p>
</text>
