<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, Maandag 2 December. Hed,.nJ? hier.eene vergadering van maarschalken gehouden. . — Gelijk men weet worden van regeringswege twee verslagen van oe beraadslagingen der Wetgevende Kamers opgemaakt en aan het publiek medegedeeld een uitvoerig en een beknopt verslag. Het heeft de aandacht getrokken, dat volgens het eerste de Heer de Moustier, sprekende van de onderhandelingen over het houden eener conferentie! beeft gezegd: *lk duif niet zeggen, dat zij tot eene uitkomst zullen WW,; volgens bet tweede• .Ik durf hopen, dat zij binnen kort tot eene uitkomst zullen leiden. &lt; . •_? — Het gewijzigde ontwerp tot reorganisatie van het le^er is na door de commissie uit het Wetgevend Ligchaam geamendeerd te&apos;zijn! naar den Raad van State gezonden. Men\cht het niet onwaarseh n- W, dat reeds aanstaanden Zaturdag door den rapporteur Ser vei slag over deze voordragt zal konnen worden uitgebragt. Ofschoon van meer dan eene zijde amendementen bij de commissi-f waren ingekomen strekkende om den diensttijd van negen op acht jaren te brengen, heelt z,j echter, naar verzekerd wordt, die*amendementen draefc ffid °n m b«doolde opzigt aan de regeringsvoor&quot;__¦* on,gevolge van het ophouden van den veetyphus in Engeland en Nederland zal de regering, naar men verneemt, binnen weinige dagen de Fransche grenzen openstellen voor den invoer van hoorn**le — ln de jongste bijeenkomst van afgevaardigden der link erziide* ten huize van den Heer Marie, is sprake geweest van eene interpellatie, ten ooel hebbende aan het gouvernement rekenschap te vragen van de verdubbeling van kapitaal, aan het Crédit mobilier toegestaan — Sedert de jongste gebeurtenissen in Italie is er eene aanzienliiké vermindering merkbaar in de handelstransactien tusschen Frankrnk en Italie. &apos;***k — Op 1 dezer heeft pater Hyacinthe weder eene reeks conferentien in Notre Dame geopend, tot het houden van beschouwingen over da pligten van de burgerlijke zamenleving. Even als vroeger worden die conferentien druk bezocht. — Uit Toulon meldt men, dat den 30sten Nov. aldaar reeds zea vaartuigen met troepen van het occupatie-corps uit Civita Vecchia waren aangekomen, gezamenlijk met 7139 manschappen en 561 paar• den aan boord. j — Gelijk men zich zal herinneren, zullen Je Italiaansche Kamera den s.len dezer bijeenkomen. De strijd bij de verkiezing van den president der Kamer van Afgevaardigden zal waarschijnlijk levendisr ; zijn. De ministeriele organen komen nadrukkelijk tegen de candidS tuur van den Heer Ratazzi op en voeren aan, dat zijne verkiezing eene verheerlijking zou zijn van de politiek der partij van handeL__ ( en eene veroordeeling van het ministerie &quot;ouueiea — Volgens een gerucht zou te Florence door de partii van hanrlM» _. op 5 Dec. a. s. (openingsdag der Kamers 1 eene n_l_.l,*&apos;.n.eleu \ demonstratie plUs hfbbe_. Tev^Öffiï^U &quot;ffll Italiaansche regering voornemens zou zün over te ___VT___ _ at *? — De minister tan oorlog, de Heer Bertolé Viale, heeft aan de kiezers van Creacontino, die nem dezor dagen tot lid der Kamer van Afgevaardigden herkozen hebben, een brief gerigt, waarvan het slot aldus luidt: »lk ga vol vertrouwen de toekomst van Italië te gemoet en ik verwacht, dat, dank zij de kalmte der bevolking en de wijsheid der vertegenwoordiging, weldra de moeijelijkheden zullen verdwijnen, de zwarigheden overwonnen zullen worden, en de goede geest en de eensgezindheid weder de bovenhand zullen krijgen, waaraan Italië reeds zooveel te danken beeft en die alleen de natie nader kunnen brengen aan haar levensdoel en aan de ontwikkeling Fan hare ware en groote belangen.&quot; — De Monitenr van gisteren geeft berigten van den Libanon, waaruit blijkt dat het Fransche gouvernement over den staat der zaken in dat gewest en over het bestuur van den Tnrkschen landvoogd Daud-Pacha zeer tevreden is en er ook met vrucht voor de instandhouding van Frankrijks invloed werkzaam blijft. Zoo is er onder de bevolking een lied in zwang gekomen, hetwelk tot refrein heeft: * Frankrijk is een goede moeder; het verlaat zijn kind&apos;ron niet.</p>
</text>
