<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_ Apymramm Een EFFECTEN-HANDELAAR, verscheidene Annonces over Aflossing van Russische Effecten gelezen hebbende, kan niet besrijpen dat de Oude 5 pCt. Engelsche Russen, Stukken van £ lil en veelvouden , nog niet geamortiseerd zijn, daar deze Leening van het jaar 1821 dateert en in 1860 moest afgelost wezen, HBJI GELOOFT «AT HET MET OE HAS-BURGER RUSSEN NIET BETER ZAL GAAN. (29497) Het door Mr. C. A. COSMAN, namens G. SCHRÖDER, aangeboden Aceoord, is bij vonnis der Arrondissements-Regtbank, dd. 4 December, GEHOMOLOGEERD. Amsterdam, De Curator, 4 December 1867. J- ?• FARRET, Advt. (29512) Warmoesstraat, J 40. VERIFICATIE. De Schuldeischers in het Faillissement van GERARD MEERDINK Jr. , Metselaar te Zeyst, worden opgeroepen tot het bijwonen der Tweede Verificatie van Schuldvorderingen, welke zal gehouden worden op Vrijdag 20 December 1867, des voormiddags ten 10 ure, in een der localtn van het gebouw der Arrondissements-Regtbank te Amersfoort, aan den Singel aldaar en zij worden verzocht, voor zoo verro hunne Vorderingen niet zijn ingeleverd, dat nog te doen minstens 5 dagen te voren bij den Ondergeteekenden Curator. Amersfoort, De Curator in voorn. Faillissement, 2 December 1867. VAN PERSYN. (29477) NEDERLANDSCH-INDISCHE SPOORWEGMAAI SCHAPPIJ. DE RAAR VAN BEHEER roept de Aandeelhouders op tot het doen eener ACHTSTE STORTING , vastgesteld op 10 pCt. of 100 Gulden per Aandeel, tot ontvangst waarvan hij zal vaceren op 2 Januarij e.k. te &apos;s GRAVENHAGE, Bureau Hoogstraat, N°. 5 en te AMSTERDAM ten Kantore van de Kas-Vereeniging, van des Morgens Tien tot des Namiddags Twee Uie. &apos;sGravenhage, 5 December 1867. (29474) Th. REICHELT, W. C. DE BOSSON en J. GEORGE KOOPMAN, zullen op Vrijdag 6 December 1867, des Namiddags ten HALF DRIE ure, in het Lokaal Vereeniging, in de Warmoesstraat te Amsterdam, presenteren te verkoopen: Eene extra mooije partij nieuwe Greenen en Vuren Noordsche, Zweedsche, PeUchora, Narva, Riga. Dantzig en Memehche BALKEN, Spieren, Bibben, Ellens, Jufiers, Kolders, Latten, Eikenhout, Battingplaten, Deelen en Sparren ; Narva en Riga Sparren; Riga, Dantzig, Wijburg, Helsingfordsche en Zweedsclw PLATEN en OEELEN. Liggende in de Oude Schans en op de Wallen, volgens Notitiën, te bekomen bij ALTIUS en C°., Binnenkant, U 138. (29469) _—________ __ _~~ ¦***¦</p>
</text>
