<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>___§___«__ Op nieuw ONTVANGEN van de TWEEDE bezending het met de GOUDEN MEDAILLE BEKROONDE WIENER B****** A. DRECHER, (importirt d. STAUDIGEL &amp; OTTEbSeIN). Tevens berigt de Ondergeteekende, dat hij het NEDERLANDSCH BEÜERSCH van de KONINKLIJKE BROUWfV (Weesperzijde) DIRECT van den EERSTE BEGINNE af aan van de BROUWERIJ ZELF BETREKT en nooit door tusschenkoß&apos;9*&apos; den eenen of anderen Agent. wej f| __*__ (29^) : W, r, W_&amp;nJ__l_n, _^ ëSÊÊk fl _% ï¥Fl?¥ï ïkïïil!! te-mfe _%ttVjs!*£X 11 ¦-: :. $£_»£_ __ __¥ «SS*. __¦ __W _HE____P*&apos; mÊ_*z_3s_ï _\ n &amp;*__ !_____. iü SP__ fHH fi. _r__ *^T**_r^ LEIDSCHESTRAAT BIJ DE * #*&lt;$*„ a WW „3_ÉÉi%i«i tH_J^e« jj KEIZERSGRACHT, x&apos;,, Berigt zijnen geserden Begunstigers de ontvangst van groote levende ZEEKREEïTEN , blanke groote Texelsche OESTER*% &apos;f de 100, vetten Winter ZALM 60Cts. de Once, vette Engelsche SPROT 20 Cts. de24stuks, vetten Winter HARING ƒ5 &lt;-egl«£. &apos; marineerden HARING 10 Cts. per stuk, PALING in Gelei, goei gevuld, ƒ1.50 de heele Pot, 80 Cts. de halve pot, SAH»lsé**J* I&apos;huile, blanke Bergsche ANSJOVIS, groote gave KASTANJES, bijzonder mooije MESSINA APPELEN en ClTft*t__*&apos; blanke LENG en ROND VISCH, AUGURKEN en St. JANS UITJES 50 Cts. de flacon, MINERALE WATEREN»*^ , SCHE BIEB EN, enz. &lt;/ t»«tëf*&lt;*» Bij giat steeds voort met het bezorgen van HARING- en ANSJOVIS-SALADE „ 35 Ct. per Couvert. Verzo**%, &apos;jj&amp;GBSF e bestellen. (29**^. Brj de Erven LOOSJES, te Haarlem, is verschenen en alom verkrijgbaar gesteld: _Een uitmuntend Ut. JSicolafts-Geschënk:&apos; DOOR ™ JT-OHs. DYSERIIVCK, &quot;ei.c-i DOOPSGEZIND LEERAAR TE HELDER. INHOUD: I. &apos;s Levens Schaakspel. 11. Eene fatsoenlyke overtreding van het Achtste Gebod. 111. Het Museum van Tussaud &amp; Zonen, &quot;te Londen. IV. Ons oordcelen in het dagelijksch leven. V. De ziekten van de tong. VI. Snippers. ,_•_ s)/ Prijs ingenaaid j t . gebonden f 1.40.</p>
</text>
