<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>L. GIJSELMAN &amp; ZOON eu verdere Makelaars zullen op Dingfsdagf 10 Becember 18&quot;L&apos; en volgende dagefc, ten ovcrstsai van dc Notarissen W.F. OVEBt1 Ju. en T. H. OLDENBOOM in het Lokaal m^j ms%w9 . w te Amsterdam, Verkoopen: Sieraden met Brilianten en Di&amp;^jVjj. Horologien in Gouden Kasten, Gouden Sieraden en Zilverwerk, u terien, Poreel.insn, Glas- en Lak werk, fijne Lijnwaden en Klceo» Bedden en Beddengoed, Smirnasche en New-Brusselsche Vlo*2iB&apos;jt. ten, Garnituren, Overgordijnen, heldere Spiegels, Schilderijen en &amp;¦ , platen, Régulateur, Pendules, een uit Marmer gebeiteld &quot;as,&apos;TeiB Piauino door F. G. HaRT„, Piano-Fortes en Serafine-Orgei, Mahonie en Gladhouten MEUBELEN, garnituren van Canapé^&quot; Stoelen, Gladmangels en Linnenpersen, Kantoorlessenaars en i&quot; waarborgkasten, Vuurhaarden, Kagchels en Haardgereedscliaw eenig Koper. Tin en Boeken, waarbij de Inboedels uit de Nalatense r pen van Wiilcn Vrouwe J. LÜLOFS, Wed. van den Wel Ed. G. J. GRAICHEN en Wijlen Vrouwe C. E. KIERSCH, Wed. van den « Ed. Heer W. VAN DER ROEST VAN HULSTEIJN. Voorts: ** partij fijnen WÏJIM ep Flesschen en Wynkoopers-Gereedscnaw nieuwe Kolenbakken ca Haardstellen, IJzeren toeslaande Lede_a„.B_ eene aanzienlijke partij nieuw Grof Aardewerk, nieuwe Dames- termantels en Manufacturen, waarvan de Catalogus verkrij.D^a/fi,i de Goederen twee dagen te voren zijn te bezigtigen. l^J_____J^- REeRSeST.I(,IMES¥ES.B s*-!e VEEL VERMEEHD*^ j^r^W &apos;llêïPllK DRUK. /êmWê^Êm&amp;k 2 Deelen ffiOO pag.), W^ll_m€C^# BEVATTENDE pHEiSSIj *sn# mM \ DICHTSTÜKKEH. ƒ .-* {f \ ggf .__ I ¦ *S en daaronder de uitnemen^&quot; f rn^TF .Tl&apos;Jl^lTrfuTraii voortbrengselen onzer . mÈÉÊÊmk VADERL. WCHTUBf s I A VAN AF 1550 TOT OP f M Prijs: Elegant gebrocheerd ƒ»*„,, %€• _&amp;ƒ In Prachtband &quot;&quot; ¦•&apos;&apos; -&apos;- 3 _Tl SSfi W Verkrijgbaar in alle Boekwin^l9pß X^_ _3^ bij de Uitgevers TEN BRINK&gt;r~_W7 VRIES, Warmoesstraat, te A™ **^ dam. jpiW^</p>
</text>
