<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>~ ¦&apos;¦-. ; . Me eerste aflevering: van i DE UITHANGTEEKENS ¦ | ïn verband met Gescliïedenïs en Volksleven beschouwd, DOOB Mr. J. VAM MSMIEP en J. TER €_©UW. Geïllustreerd met 35© Boekdru k e t s en van E. ... ZüRCHER, is verschenen bij __bi.oi_-I. Keaat, te Amsterdam. ! , Prijs 4© Cents.— Het prospectus is gratis verkrijgbaar. (22920) j^_-_-^_^__________^___^^ =——i ÉPERRY&apos;S REIS- en REGENMANTELS MET EN ZONDER MOUWEN VAN ƒ10.50 EN HOOGER. . ÉlfißißJ- Meeren-Ilegenjassen, Invernescapes en JKtn-ï derregenmanteltjes,zisn heden weer in riiimenl voorraad voorhanden bij • | H JRJEURT *JP^ ? KB. HEBEEN WINKELIERS GENIETEN BEHOORLIJK BAB AT. (19307) -___^___P^S IHETAALBLAUEJN uit de Fabriek van E. CHËTELAT, te EEUSSEL, veor VOCHTIGE MUREN ad ƒ 1.25 per D Ned. El, uitsluitend verkrijgbaar bij Wed. GU DORMi &amp; _Zn_, EOKIN E 141. HOPSPIEGELKOOPEES. AMSTEEDAM. Monsters en Gebruiksaanwijzingen worden op Franco aanvrage verzonden. i_o_&gt;.s&gt; ~~_Ë_D_____DSC___ SPIE«EIiFABUIEIt. T T»ITTI- 4&gt; fto berigten, dat wegens Sterfgeval hunne AfFaire te EOTTEEDAM heeft opgehouden te bestaan, doch gevoegd LL Vih dt l_ . is tij die Alhier. &quot;MU NIEUWENDIJK. L 72, BIJ DE RAAMSKOOI, en verzoeken alzoo hunne Begunstigers alle Brieven en Bestellingen uitsluitend aan dit Adres te willen rigten. SPIE .ELS, SPIEGELGLAS EN LIJSTWERK, zijn aan bovenstaande Fabriek in den meest uitgebreiden zin verkrijgbaar tot zeer billijke prijzen, en.kan wegens zeer ruimen voorraad aan iedere aanvraag ook voor Export onmiddelijk gevolg gegeven worden. . _ _._--,.. Gereed staande SPIEGELS worden tot VEEMINDEBDE PEIJZEN opgeruimd. (20672) . _*&amp;_ ZIÏDERZEE-STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ *^%l_y__&gt; Elï STAATSSPOORWEGEN. mÊËÊÈiê? AMSTERDAM, EMHEIZEN, HARLINGEN, LEEUWARDEN, GRONINGEN T. _M_ :¦: ___39 . - V&quot; Sïïi ::: : : &apos;&quot;*&quot;ge™ $?» &quot;&quot;&apos; A.__»_ t, GBOMNGEN .... ¦___ 8. 50 _». . |™|N ... -. _. &gt;| ,? , Te HINDELOOPE . wordt dagelps (uitgezonderd storm w eder), aan deu Steiger aangelegd. l«rau_)</p>
</text>
