<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>eene Z. _ IOERK .»S.»«C__lrff, gemeten dp 14 Ton, met completen Inventaris Franco te bevragen bij den Boekh. B. H. Ï.F RONOEN, Utrechtschestraat te Al_. er-.t.m. (2&apos; .50; n__ra___rrr_&quot;~~^~ Eene Jltl.ïKWW via de Prot. Godsdienst, 23 jaren oud ._&lt;_ zich gaarne ak W!r__4.:i,a _*&apos;¥_-._ iJW of tot, assistentie &lt;!er Huishouding geplaatst. Ook is zij niet ongeneigd mot eene Familie naar Oost Indie te vertrekken. Men wordt verwacht franco brieven te adresseren onder Lett. G. S., bij d«n Boekhandelaar C V SfEMLER, alhier. (23391)&quot; I„__LGT_N UIT Dè LaaTSTü &gt;]iiiiïTiïTlN=H_i_ VOIiIG N (;MM..I. (-VËhG_. OMI. .. AMSTERDAM, Vrijdag 27 SepterobèrT- ========= Het prov. geregtshof alhier (kamer van burgerlijke zaken) heeft bij arrest van gisteren, bevestigd en zich. volkomen vereeni .1 me. een vonnis der arrondiss.-regtbank alhier, iv eene zaak tusschen d- Amsterdamscbe M?el- en Broodfabriek en een harer vroee-ere rf ? -. houders. Daarbij is beslist, dat een depöthouder is koopman oWn. hij zijn gewoon bedrijf maakt van het koopen van brood der ft_._. om dat aan het publiek weder te verkoopen. Het vonnis ;s mi„ ¦ &apos; tegen den depöthouder uitvoerbaar verklaard door middel v&quot;_ Jiiff dwang. L_ &quot; &apos;Jl!&gt;&apos; UTRECHT, 27 Sept.. Uit het gisteren ter &apos;raadzitting medegedeeld schrijven van den munster van binnenl. zaken, in zake de _rt_J„ ning van perceelen aan het Vreeburg, ten behoeve van deh bouw v_v eene korenbeurs mi van verbreeding van de K.nl.che vaart bJiikt rf.. de&apos; minister gezind is een onteigeningswet voor te drasren i-rits rf. &apos; vaart daar ter plaatse op eene breedte van 29.50 n. ellen gebragt worde &apos;] BERLIJN, 26 Sept (Part Corr.). JVlet «panniug s]aat men &quot;hier dé gebeurtenissen m Italie gaande en wel voornamelijk om &lt; e. 4, .. . dewijl van den verderen loop/ler zaken daar te lande zai ?fhl&apos;,&apos; ,&apos; welke rigting Frankrijk in zijne politiek zal volgen. Het belio.f. _. .. i gezegd, dat de houding van Frankrijk met betrekking tot het buitenl. n-i van het hoogte&apos;gewigt is voor Frasen. In regeringskringen is m&quot;, ! ten stelligste van gevoelen, dat Ratazzi meester van het terr. ï. zal blijven en dat men te Florence met te meer geestkracht zal han ; delen, naar gelang men te Parijs moer geneigdheid aan den dag z-ï i leggen, om andermaal vasten voet te Rome te verkrijgen onopgemerkt mag het feit blijven, dat Oostenrijk thans voor het I eerst eene onzijdige houding aanneemt in de Romeinsche kwestie Men ontwaart er mt dat de Oostenrijksche regering, en zeer te regt &apos;beseft i letehthourn.haal&apos; eigM&apos; haM «nnenJanaschen „.esfaSi Laatstgenoemde wil niet onderhindeC _otJ g Het is echter zeker, dat de XachS&quot;, door I gekoesterd, niet zullen word.n Ötoll&amp;Jrt |at de massa betreft, naar den hieuwen Vi. r, l ube_ 2lch&apos; Er bestaat, wel is waar, n.i: c&quot;i. h„o, ./. if&quot; w^a _ _f voormalige regering , maar Georgf _aJ&apos; x^XxT^^S door hun toedoen met weder beklimmen. nanovei , De nationaal liberale partij verlangt; dat in het ver rol? de rii.. dag op lv. Julij bijeengeroepen zal worden Bit geschiedt ten 2__?é &apos; aan de afzonderijke landdagen de geschikte gelegenheid te verschaffen ,om elk zijn respectief budget, naar den eisch te onderzoek„_ I Van- hot constitutionnele svandpunt_ bezien; is dit voorstel volkomen i juist en allezins aan te bevelen, iets anders is het om midden in den zomer het parlement voltallige zittingen te doen liouden! Het bondspresidium zal dit onderwerp weldra in overleg met het Parlement moeten regelen. . » &apos;— - ¦ Ti -&lt; i mi » __. -</p>
</text>
