<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PABUS, Donderdag 26 September.</p>
	<p>Volgens de laatste uit Biarritz ontvangen berigten leven de Keizer en de Keizerin aldaar in groote afzondering. De Keizer is zeer ontstemd en naar men verzekert is hst de Keizerin, die zich in den laatsten tijd uitsluitend met de zaken van Eoaie heeft bezi&lt;* gehouden*. ! ö — ln diplomatieke kringen bevestigt men het berigt, dat na den terugkeer des Keizers de Heer de Moustier zal aftreden. Als ziin opvolger noemt men den Prins de la Tour d&apos;Auvergne, met het programma der erkenning van dafails accomplis in Duitschland en het eischen van hervormingen van de pauselijke regering. De Heer de Lavalette zou den Heer de la Tour d&apos;Auvergne te Londen als gezant vervangen, e»&quot;&quot;&quot;»» — De zitting van den ministerraad heeft gisteren buitengewoon lang geduurd. Het schijnt, dat tusschen de Heeren Eonher en de Lavalette nog altijd oneemgheden bestaan. Men brengt daarmede de geruchten van wijzigingen in het ministerie in verband. „__ __mS vfn.den generaal Eleury naar München en Weenen staat naar men zegt in verband met onderhandelingen, welke Frankriik h__ ITT entüostel»;iJk heeft aangeknoopt, om mit hen de vei iheid van Home te waarborgen. »&lt;_ag ge^VewïeXn ™ ***&quot; * tha&quot;S alle met ChMsePot- De Heeren Mallet en Seillère hebben hun ontslag genomen als leden van den raad van bestuur van het Crédit Mobilfei? — Aan den Heer Mires is het verboden zijne artikelen tegen de lerares voortaan openbaar te maken in den vorm van brieven aan den minister van koophandel, den Heer Forcade de la Eoquette. — De Moniteur van gisteren bevat het volgende. «Terwijl de Suezkanaalmaatsebappij geld voor het roltooijen harer werken opneemt, haasi; de Britsche handel zich gebruik te maken van de bereids geopende gemeenschap te water tusschen de Eoode en de Middellandsche Zee. De maatschappij belast zich nu reeds met het vervoer van goederen tusschen de twee zeeën. De voorloopige dienst geschiedt half langs het voor de zeevaart bestemde kanaal en half langs het zoetwaterkanaal, maakt overlading der goederen op platbodem vaartuigen noodig, en kaa natuurlijk slechts eene beperkte hoeveelheid cederen overvoeren; desniettemin levert deze weg over de landengte &quot;zoo veel voordcelen op, dat Engeland zich daarvan bedient voor zihie expeditie naar Abyssime; het zendt langs dien weg paarden, fowrage en andere benoodigdheden. Dat is eene groote voldoening voor den Hr deï~_ den opngter en bestuurder der Snezkanaal-maatschappij Ook ___t het aan net Engelsche gouvernement tot eer, dat het zïéh a zoo over vooroordeelen _ee_ zet en bij de eerste ge egenheid gebruik maakt van de gemeenschap welke geopend is, wel niet^^Tegen zii_en w f man soch ondank* de achterdocht van den voornaamsten deista .tsman ___ vt-rFanSt&quot;- liet iransclie ministerie van marine keeft reeds m_._ malen van let Saezkanall gebruik gemaakt, om b^oodSd_fn__f on e kolonie Cochinchina te zenden. Nog oneinoUgTel meer _f het algemeene verkeer winnen, indien de handelsvaartuigen .n r_ grootste soort in drie of vier dagen, zonder over te Kden of .. . te breken, van de Middellandsche in de Eoode Zee zuilen varen _ t zal eerlang het geval wezen. Naar het zich laat _anzien zal&apos;het groot» scheepvaart-kanaal met 1 October 1869 volte_d z_in &quot; — le Madrid hebben voortdurend nog arrestatie, _._¦_ v__ personen zijn veroordeeld en gedeporteerd? arresutlen Plaats- — Volgens berigten door den Moniteur omtrent het on. ln«.f ___&lt;_. aan de Plata-nvier medegedeeld heeft dc presidente__YrÖn_S republiek, de generaal Mitre, toen hii in het h. _r, „&quot;? . } _ het opperbevel ler het zich buiten staat gezien, eemge versterking voor dat le-er aan té brengen, daar de omstanoigheden nog niet toelieten de Z die van do Plata _terug ontboden waren geworden, om de revoluoXd?ukkTn Sldfr!v_ar_BTrdt_V. &apos;h. A^&quot;*fa2 ratond to onieicuukken, derwaarts te doen terugkeeren. Ofschoon de Bra .liaansche regering voornemens scheen den oorlog tenW. nnV van de zwaarste offers, ten einde to brengen, Tam de ongunst™, stcmimng welke men zoowel te Eio-Janeiro&quot; als te BuLsT-.es en o_r _a_Se° °Tel&apos; V°°rtdUren Va~ d°n etriJd gevoélcle&apos;, hand</p>
</text>
