<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>I LONDEN, 27 Sept. Uit New-York wordt dd&apos;. 18 jl. gemeld, dat ! de president Johnson buiten effect heeft gesteld het bevel van griffin, . waarbij de regters van het hooggeregtsbof in Texas werden afgezet. Men meldt uit Vera-Cruz.dd. 13 dezer, dat de admiraal Tegetlioff door Juarez met veel onderscheiding is ontvangen. Hij heeft beloofd, dat hij het stoffelijk overschot van Keizer Maximiliaan zal afstaan. ¦ Juarez, Escobedo eu Oiaz dingen naar het presidentschap. BERLIJN, 27 Sept. Bij de beraadslagingen, welke in de heden ¦ door den Rijksdag gehouden zitting over de begrooting zijn gebonden, is met geringe meerderheid aangenomen het voorstel des Heeren v. lorckenbeck, dat alvorens worde overgegaan tot het benoemen van nieuwe autoriteiten of ambtenaren of het verhoogen der traetementen, de Rijksdag daaraan zijne goedkeuring schenke, of dat eene afzonderlijke wet tot dat _einde worde ingediend. LONDEN, 27 Sept. Thee lusteloos ten gevolge van grootere aanvoeren. — Kol/ij onveranderd.;— Suiker met betere vraag en vaster. — Talk in loco 43.9, Oct—Dec. 43.6. — Straits Tin 91. — Friesche Mister 116 a 120 sh. — Engelsche Tarwe bedong de volle koersen ¦ van Maandag, vreemde 1 sh. — Haver 6 p. hooger. — Meel vast i pnjph. — Garst ferm. — Raapole 38. — Lijnolie 37.9. I LIVERPOOL, 27 Sept. Katoen stil. Afgedaan 10,000 b. Gedurende ! de week zijn verkocht 66,000 b., waarvan op speculatie 1750 en ter ! verzending 2000 b.; de aanvoeren bestonden uit 49,000 b. en de voorraad bedraagt 820,500 b.; middl. Upland 8%, Ürleans9, Bengaal si/8, Dhollerah .yb. Het stoomschip Persia is van New-York in Queenstown binnen. ! HULL, 27S.pt. Lijnolie 37,3. i gfI&apos;ETTIN, 27 Sept, Rogge op het najaar 73, voorjaar 64. — Raapolie najaar 11Vg» — Vow&apos;oop najaar 21)&apos;,, voorjaar ï8% ;-d--, &apos;&apos;O! ¦*_¦.-.£_. &apos;T. Jv-i-ai?,;:;.;... ?.,-... !-_ -m t-. f... g&gt;¦&apos;i.ts i;...? v. r .&apos;,--r- - o\&apos;,r.-:.-:&lt;- «p^f no »«.•&lt;*. «*__SWSï_B_-— NEW-YORK, 26 Sept. Goud agio 43%; Wisselkoers op Londen in goud 1091/4-, 6 pCt. Amerika 1832 113%; Ulinois 121; Erie-Spoor- I weg 62; Katoen middiing 23. Petroleum: Standard white te Philadelphia 32. KONSTANTINOPEL, 27 Sept. Aan eene Belgische maatschappij, i vertegenwoordigd door den Heer Vandernelst, i. concessie verleend ; voor den aanleg van de spoorwegen van Konstantinopel naar Adria; . opel en Belgrado, vau Enos naar Varua en van Salonika naar Nissa, | De regering waarborgt 7 pCt. PETERSBURG, 27 Sept. Het verleenen van korte verloven aan ! soldaten is alleen tot i April 1868 toegestaan. Het officiële blad i meldt, dat tv .chen Rusland en de Nederlanden eeno overeenkomst is gesloten wegens de uitlevering van misdadigers. &apos; WEENEN, 27 Sept. Het artikel der N, Fr. Presse, over het onderhoud van den Czaar met Fuad-Pacha sprekende, doet uitkomen, dat i de Russische regering ontkent, dat dit gesprek heeft plaats gehad. j Ook ffi• ïnododecliugen van de Turksche legering,wordt het verhaal van dat gesprek voor valsch verklaard. PARIJS, 27 Sept, De Patik: gewaagt van berigten uit Rome, volgens welke het aan de grenzen van den Pauselijken staat volmaakt stil gebleven is. FLORENCE, 27 Sept, Hier ter stede is het rustig. Uit twintig verschillende steden des rijks zijn telegrammen ontvangen, meldende dat aldaar eene volmaakte orde heerschte. De minister van marine beeft zich naar Alessandria begeven, ten einde den generaal Garibaldi een bezoek te brengen. Te Genua heeft gisteren eene tweede denionstr.tie plaats gehad; de troepen zjjn gestationeerd geweest op de hoofdpijnen der stad; een aanval op het tuigbuis is door de nationale garde verhinderd; do oploop is uiteengedreven; er hebben arrestatien I plaats gehad. Eene zamenscholing te Modena, die gisteren plaats bad, j is zonder tusschenkomst der politie uiteen-egaan. &quot;Te Napels hebben S eemge honderde personeu gisteren de stad doorkrnisd , onder het aani heffen van den kreet: //Leve Garibaldi!&quot; Zij zijn zonder geweld uit- I eengedreven. Een andere troep volk wille &apos;zich naar de woning van den Franschen consul begeven, maar kin dit voornemen niet ten uitvoer brengen, daar de weg door een cscadron dragonders werd versperd; hij is daarop uiteengedreven; bij die gelegenheid hebben acht Inhechtenisnemingen: plaats gehad. Te Milaan zijn gisteren verscheidene demonstratien voorgekomen; bij het, naderen der militaire magt ging het volk uiteen; zestig personen zijn gearresteerd. Te Palerino is het volkomen rustig De bewegingspa!tij heeft openlijk verklaard, zich van demonstratien te zullen onthouden, ten einde aan de Bonrbqnsgczinden geenerlei voorwendsel te verschaffen, om wanorde te stichten. Do Gaz-cüa üfficiale bevestigt het berigt, dat Garibaldi op een riiksvaartuig naar Caprera is vertrokken. Hetzelfde blad geeft eene verklaring der uitlevering door het Italiaan. .U gouvernement van 21 Komeinen aan de pauselijke regering Heden namiddag heeft eene deputatie aan den prefect te Turyn een adres ingediend, waarin .le invrijheidstelling van Garibaldi verlangd en tevens de wensch uitgedrukt wordt, dat Rome tot hoofdstad van het koningrijk Italie zal worden verheven. De prefect heeft beioqtd het adres aan het ministerie te zullen opzenden. De demonstratie bad daarmede een einde. GENUA, 27 Sept. Heden ochtend ten 9 ure is de géneraal Garibaldi aan boord van een rijksvaar tuig, overgebragt naar Caprera. _ MADRID, 27 Sept. Door middel vanden transatlantischen telegraaf is hier berigt ontvangen, dat de militaire bevelhebber ep Cuba de generaal Manzano, aan de gele koorts overleden is. De dagbladen gewagen vau eene circulaire, betreffende de jongste gebeurtenissen hier te lande, welke door het gouvernement aan de diplomatieke agenten van Spanje in het buitenland zal worden gezonden. De Gacela bevat een besluit, waarbij een nieuw uitstel van&apos;lO dagen wordt verleend voor de conversie der Passive schuld. Bij koninklijk decreet wordt aan de deelnemers van den opstand in Ang. jl. amnestie verleend; alleen de officieren zijn daarvan uitgezonderd. - Aan de opst_idelingen, die naar vreemde landen de wijk liebben genomen, is gratie verleend; zij moeten zich echter binnen 30 dagenl. de autoriteiten m Spanje of by de gezanten in het buitenland aanmelden. Men gelooft, dat do Cortes den lsten Nov. zullen vergaderen. LONDEN, 28 Sept. Ten behoeve van het Ecuador-uividend is alhier ontvangen ?i 445. Het Nederlandsche oorlogstoomschip Sumatra , bevindt zich ter reede van Plymoutn, met het doel om steenkolen in te nemen en de compassen te regelen. PARIJS, 28 Sept. Do Moniteur meldt, dat de Fransche zaak _. i lastigde te Rome gisteren met den kardinaal Antonelli de ratificatien heeft uitgewisseld van het onlangs geslotea handelsverdrag. Do bekende Dr. Véron is overleden. SCHIEDAM, 28 Sept. Moutwijn ƒ 16% PETERSBURG,, 27 Sept, Gele Kaarsen-Talk 45 a 46; op Augustus 47%. B B.__LIJ. , 28 Sept. Rogge: Sept, 73; S.pt.-Oct. 72. — _&lt;__*- olie: Sept. Il1/-; Sept.—Oct. 11/-. * HAMBURG, 28 Sept. Granen op tijd geanimeerd; _e priizen ziin verscheidene thal er gestegen. Raapolie 23% J PA RUS, 28 Sept. Raapolie disponibel en per Sept, frs. 99.50; dito per 3 laatste maanden fr. 99.50; 4 eerste maanden van 1868 fr. 99.50.— Voorloop disponibel eu per Sept, in ent. fr. 67.— ; 2 laatste maanden frs. 63.—. — Lijnolie disponibel en per Sept, frs. 105 50; dito per 3 laatste maanden fr. 101.50. Meel 6 merken disponibel en per Sept, frs. 87.— ; dito per Oct. 85.— ; dito per 2 laatste maanden fr 82 75; dito standaard Parijs: disponibel en per Sept. fr. 52 50; dito per 3 laatste maanden fr. 51.—. — Beelwortelsuiker iulandsch goede _.e soort N°. 12 disponibel en per Sept. 53.—. ANTWERPEN, 28 Sept. Petroleum disponibele witte fr. 541/2 a 55. LONDEN , 28 Sept. 3 pCt. Consols 94 y_ a—; 3 pCt. Mexicanen l°V_ a Vii Dito 1864 —; 2 pCt. Venez,. —; 6 pCt. Dito 1862 —; .ƒ_ pCt. Gren. afg. a—; IVs pCt. Dito — a —; 2 pCt. Nieuwe Dito —; l&apos;pCt.Ecuador a ; Hlinois Spoorw.-Aandee. len 77 a 77%; 5 jfcfc Grieken 13% a 141/4; 3 pCt. Binnenl. Turken 1863 321/ s i_.%; 5 pCjt. Braz. 1865 —; 6pCt. Amerika 1882 727/ ga a 73%; 3 pCt. Buitenl. Spanje — a—; 23/4 pCt. Dito — a — • Amort. 201/4- a %; Coup. Be„jz. 16% a 17; 5 pCt. Italie 48% I a %; Rnss. Leening — pCt. premie; 7 pCt. Atl. a—-.; Debent. j ; —a —; Amerika 1885 — a -. PETERSBURG, 27 Sept. Slotkoersen. Wissel op Londen 3/m. 3*l/. a 1/4; Hamburg 30 a30%6 ; Amst. 165 a—; Parijs 348 a 348% ; Loten &apos;864 116 V.„ Dito 186. 108%; Imperialen 598, Pn-)iif:l..&apos;nin.ür flaauw. WEENEN , 28&apos;Sept. Oost.- ien 178 30. Bi&apos;RiJJN 28 Sept . ¦ *;e. .6, 6pCt. Natio_. •?, o_ostenrvA_mo.0_ostenrvA_mo. 1860 6BB_-, 5 pCt. Italie 48%; Lomb. Shares So/i?° ;.BnD- ?822__-Dito ,562 m&lt;*&gt;&apos; Aand- 1864 100%; Dito spSSösr8 8,971/ b; aAmerika im 785,s&gt;Hou- j Wissel: Londen 3/ni 6 235/4; Parijs 2/m. SO»/,,; Hamburg 2&apos;m. 1503/.°. | Amst. 2/m-1421/4; Dito kort 1423/4; Weenen 2/m. 81%; Petersb! I o/D__ 91. rv. R&amp;-*F_.T_28 Scp - (slotkoersen). 5 pCt. Metall. 1866 463/4; ; Dito Nat. 51%; Oost. Aand. 1860 66% Dito 1864 703/,- Metall 1859 57% 6 pCt. Amerika 1832 75%; Dito per uit. -j Dito 1885—l- Wissel: Londen k. z. ll_»i/3ï Weenen k. z. 95%; Amst k z 100 HAMBURG, 28 Sept. öpüt. Russ. 1862 82, Oost. _ana i_6o 665/_--i 6 pCt. Amerika 1882 69%. — Wisse): Londen 13.07%; Amst 3.. so-&apos; j Parijs 187; Petersb. —; Disconto ls/4 pCt.; 5 pCt. Italië 475/ R&apos; Lombarden 368%. &apos;&quot;&apos; I PARIJS, 2S Sept. Fransche 3&quot;pCt. 69.20; Credit Mobilier 187 185--i Fransch-Oostenr. Spoorw. 480; 3 pCt. Binnenl. Spanie 30%fi;23A, nCt&apos; IDito 30%; 5 pCt. Italie 48.90 f 5 pCt. Turken -; Mexic. Loten ; —; 6 pCt. Amerika 1882 82%; Nieuwe Russen —. MADRID, 27 Sept. 3 pCt. Spanje 31.80; 2S/4 pCt. Dito 30.90. | TEXEL, 28 Sept., binnen: Henriette, Drijver, Bat,, vertrokken 7 Junij.--i Klisabeth &amp; Jacoba, Zwaneveld .id., vertr. 16 Mei. VLIE, 28 Sept.; binnen: Willem I, S„ Hambnr . BROUWERSHAVEN, 2S Sept,; binnen: Leaping Water, Mc&apos;Neilly, Akyab n. Rott. - J. H. Eppmg, Bulow, Marianopel n. id. ZIERIKZEE, 28 Sept.; binnen: Albrecht Beyling, v. d. Burg, Batavia : ii. Schiedam, lek. - Due Fratelli, Coste, Nicelajeli&apos;n. Rott. -Alma, Loc- I _i_____l__erpool. -de Burger, Bartelse, Newc. I — . ——-r______________ __</p>
</text>
