<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>C. C. VERWEIJDE, T. J. B. WESTER WOUDT, J. A. JOLLES Js- J. H. LUGT,- H, G. SCHELTEMA, C. H. GIJSELMAN, W. OKERKHOVEN, A. LANGERHUIZEN, L. GIJSELMAN, H.R.NIEUWENSTEED en J. A. EDAÜW Dz., Makelaars, zullen op JEMngstlag, den Bsten8sten October iB6? en volgende dagen, ten overstaan van den Notaris Mr. P. LIJNDRAJER Jr., vóór het Huis op de Heerengracht, tusschen de Leliegracht eu Heerenstraat, RR 275, Verkoopen : Een net onderhouden INBOEDEL, nagelaten door wüle Vreuwe A. C. VERSTEEGH, Weduwe den Wel Edelen Heer G. SCHELTEMA. Waarbij zilveren Theeservies; fraai bewerkt en gemonteerd ZILVERWERK, gouden Sieraden, Galanterien, Kristalwerk, Porceleinen, oud blaauw Japansch porceleinen TAFELSERVIES, fijne Lijnwaden, Bedden en Beddengoed, New-Brusselsche en Kidderniinster Vloertapijten, Spiegels, Pendules, Ornamentwerken en Pianoforie. keurig onderhouden mahoniehouten MEUBELEN, Gladmangel en Zolderpers, Waschbenoodigdheden, Haardgereedschappen, en eenig Koper en Tin. Voorts: Eenige zeldzame Schilderstukken, door Avercamp, Govert Flinck, Jan van Goyen, de Heem, Molenaar, Jan Steen en uit de school van Rembrandt. Alsmede eenige Boek- en Plaatwerken.— Alles te bezigtigen op Vrijdag, 4 October, particulier; Zaturdag en Maandag, 5 en 7 October, van 10 tet 3 ure, voor een ieder. De Catalogus is heden te bekomen bij bovengenoemde Makelaars, alsmede ten Kantore van L. GIJSELMAN &amp; ZOON. (21500) &quot;faiijlissesiejit. OPENBARE VERKOOPING op DONDERDAG 3 OCTOBER 1867, des morgens ten 10 nre, in en voor het Wijnpakhnis aan de Wijnhaven (Zuidzijde), wijk 1 n 9. 370, te Rotterdam, ten overstaan van den Deurwaarder JOHAN COENRAAD LACH, van eene aanzienlijke party fijne en ordinaire Roode, Rijn- en Champagne WIJNEN, op fusten en flesschen, eene partij ledige Fusten en Flesschen, Kantoorlessenaar en eenige andere goederen meer. - 2 Dagen vóór den verkoop aldaar te bezigtigen. (22983) Notitiën te bekomen ten Kantore van J. C. LACH voornoemd. PUBLIEKE VERKOOPING te Loenen a/d. Vecht, in het Logement, genaamd: Raadhuis van Kroonenburgb, op Dingsdag den Bsten October 1867, des middags ten 12 ure, ten overstaan ran den aldaar residerenden Notaris ERNST VAN BEUSEKOM Ezn., van: Een welingerigt en gunstig gelegen HEERENHUIS, genaamd: RUSTLUST, bevattende ruime Vestibule, 6 zoo Beneden-als Bovenkamers, allen behangen en de meeste van Stookplaatsen voorzien, Keuken, Mangelkamer, ruime Zolders en verdere gemakken-, voorts frooten, smaakvol aangelegden I&apos;uia met fijne Vruchtboomen, alsmede teiger aan de Vecht, staande en gelegen in het schoonste gedeelte van het dorp Loenen, hebbende een riant uitzigt, zoo op den Straat- en Spoorweg, over uitgestrekte landerijen, als over de rivier de Vecht. Verhuurd tot I°. Mei 1868, ad ƒ 275 &apos;sjaars. Alsmede : Een hecht, sterk en goed onderhouden HUIS, bevattende 4 zoo Beneden- als Bovenkamers, allen behangen en 2 daarvan voorzien van Stookplaatsen, Keuken, Kelder, Zolder met Dienstbodenkamertje en verdere gemakken, staande en gelegen in het dorp Loenen, in de Breedesteeg. ....... Verhuurd tet i\ November 1867, ad / 135 &apos;sjaars. L*^o&quot;* _&quot;_-__ «E*™**™ de Hervormde Kerk te Loetofs £er°eelea Z&apos;jtt * -*igti«eo Maandags en Vrgdags.van 11 /**___*f __? ___f____;.£ -fe»#n &apos;Ü ¦?_____. den Notaris, ten wiens *^«&gt;re,de bewHtw. vaa .SfoeM&amp;ta en veil- behoeven niet meer gesneden te worden, daar men heeft uitgevonden het alom gewenschte MIDDEL OM DE HEVIGSTE LIKDOORNS GEHEEL TE VERDRIJVEN EN TERSTOND DE PIJN GEHEEL WEG TE NEMEN. Van dit uitmuntend Middel kost het DOOSJE met ZESTIEN PLEISTERS 50 Cents. Men wordt verzocht aan do Gebruiksaanwijzing te voldoen, verder zijn deze PLEISTERS volmaakt. I&apos;ABRILKANT: J. T. MULDER, Voetboogstraat, lste Huis van den Heiligen Weg, 278. (23443) DEPOT: Te Rotterdam W. L. DANIELS, Hoogstraat. Te Groningen T. T. BORGESIÜS; te Assen J. A. STEENMEIJER. Het PHOTOGRAPHISCH ATELIER van WEGNER en MOTTU, te Utrecht, is geopend vaa 8 Ure &apos;s Morgens tot 4 Ure &apos;sNamiddags. (22176) De Ondergeteekenden berigten biermede aan het geSerd Publiek dat zij van plan zijn de NEGATIEVEN (glazen) welke in hun Etablissement voor A&quot;, 1862 vervaardigd zijn geworden, te vernietigen. De personen echter die van deze glazen (in zooverre zij nog bruikbaar zijn) AEDRUHKEN wenschen te ontvangen of dezelve verder bewaard willen hebben, worden verzocht hiervan vóór 31 December e. k., franco opgaaf te doen. WEGNER &amp; MOTTU. Amsterdam, 30 Augustus 1867. (22177) iiw s PATEm_iiï besparen 40 a 60 pCt. aan Gax en worden 4 a 6 weken kosteloos op proef gegeven. Hoofd-Depot voor Nederland bij J. G_ PEERT, te Rotterdam. » n „ Amsterdam bij 11. LAMMERTS, Langestraat, SS 180. Depot te &apos;s Gravenhage bij J. H. H. STEPHAN; te Utrecht, bij H. VAN MEERTEN; te Arnhem, bij P. GERBRANDS &amp; CV, te Dordrecht, bij G. H. VETH ; te Zwolle, bij J. W. WISPELWEG:-, te Dockum, bij S. VONK; te Leeuwarden, bij C. R. MIEDEMA; te Harlingen, bij J. S. VAN DIJK; te Maastricht, bij Cn. DE BEAUMONT; te Roermond, bij FRANS ANDRIESSËNS. Op andere plaat-en, waar Gazfabrieken bestaan, worden Depots gezocht en gelieve men zich aan eerstn-iioenide te adresseren. (21573) INDUSTRIEEL AGENTSCHAP.&apos; Landré Sf Glinderman, INGENIEURS TE AMSTEEDAM. KANTOOR-: Smgel hij «ie Koepelkerk, L 689. MAGAZIJNEN van: Stoommachines, Locomobilen, Gooctroveerde Verbeterde Centrifugaalpompen, Mortelmolens, Blaasmachines, Stoompompen, Werktuigen voor Machinale Houtbewerking, Draaibanken. Boor-, Pons-, Schaaf-en Walzmachines, Vijzels, Dommekrachten, Lieren, Takels, Bascules, Veldsmidsen, Blaasbalgen, Aanbeelden, Bankschroeven, Fabrieks-, Smids- en Gasfitters-Gereedschappen, Lederen Drijfriemen, India-Rubber Artikelen, Manometers, Appendages voor Stoomketels, Peilglazen, Oliekannen, Machine-Olie. enz., enz. (20661) DEPOT van de gerenommeerde BECKER &amp; BUDDINGH&apos;S BALANSEN, BASCL&apos;LES enz. M_E_SI&amp; JLIC_HT9 dan met eenige andere soort het geval is, wordt verkregen door H. KOTHES PETROLEUMLAMPEN van de nieuwste constructie. Haar licht is beter dan dat van het gas, zij verspreiden niet den minsten onaangenamen reuk; bn juiste behandeling springen de glazen nooit, de pit wordt slechts afgewreven en duurt 4 a 6 maanden. Deze LAMPEN, voorzien niet ronden pit, verbranden niet meer dan voor één cent per uur, en zij bestaan er in de meest elegante vormen. Elke Lamp draagt den fabriekstempel H. KOTHE. Verkrijgbaar bij de voornaamste Winkeliers in Galanterien en Lampen, en in het groot bij H. KOTHE. N. Z. Achterburgwal bij de Wrjdesteeg, F 85, (20667) naast de Armenschool N°. 9.</p>
</text>
