<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>E. H. COERS, J. C. COEKS, J. C. BAUM en G. BOOM Js., Makelaars, zullen op MAANDAG, 21 OCTOBER 1807, des Avonds na Zes ure, in het Lokaal DE BRAKKE GROND, ten overstaan van den Notaris J. W. H. H. DRUIJVESTEIJN, in Veiling brengen: Het hechte, sterke en weldoortimmerde KOOP» &apos;JHANSHUIS, met arduinsteenen BORSTWERING, PLAATS, ACHTERHUIS en ERVE, op den tusschen de Gasthnïsmolen- en Schoorsteenvegersstegen, F 377. Breeder bij Billetten omschreven en te bezigtigen op vertoon van een Toegangsbewijs des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag, van 1 tot 3 ure. De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen Vier Dagen vóór, al;mede op den Verkoopdag, des voormiddags, ter lezing liggen ten Kantore van cien Notaris J. W. H. H. DRUIJVESTEIJN, Prinsengracht over het Geregtshof. (23463) H. C. KOUWENHOVEN en J. C. BAUM, Makelaars, zullen op WOENSDAG SO OCTOBER 1867, des avonds na zes ure, in het Lokaal Het 0. Z. Heeren-Logement, ten overstaan van den Notaris G. LEEFKENS, in veiling brengen: het hechte, sterke en weldoortimmerde HUIS met ACHTERHUIS, BINNENPLAATS, ACHTERPLAATS en ERVE, met apart verhuurd wordend Onderhuis, en waargan het boyengedeelte van het Achterhuis is ingerigt tot Photographie Atelier en Werkplaatsen, in de ROBfiItEMSTR AAT, B 87. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen: des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag, van 1 tot 3 ure. De bewijzen van eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen vóór alsmede op den Verkoopdag, des voormiddags, ter lezing&apos; liggen ten Kantore van den Notaris G. LEEFKENS, op den N. Z. Voorburgwal bij de Kolk. (23459) \EILING IN HET 0. Z. HEEREN-LOGEIENT, op WOENSDAG 30 OCTOBER 1867, des avonds ten Zes ure, door de Makelaars J. A. VAN MINDEN ca M. H. BOAS, ten overstaan van de Notarissen MULDER &amp; KANNE, van het hechte, sterke en weldoortimmerde KOOPMANSHUIS, Open Plaats, THin en Erve, staande en gelegen in de DOELEIÏSTBAAT, B 86, kad. Sectie G, N°. 2663, groot 1 Roede 1 El. Te bezigtigen des Maandags èn Woensdags van 1 tot 3 ure. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen op den gewonen tijd ten Kantoro van voornoemde Notarissen ter lezig liggen. (23445) A. F. PFLUGHAUPT, J. H. HEINFELD, J. H. UCKERMAN. J. EECKHOFF, J. F. SCHUTTE, J. H. ROCQÜETTE, J. STOLTS Jzn., P. D. LUSINK, G. VAN HEERDE, W. M. G. HEUKENSFELDT, J. I. VAN DER BIESEN, A. LANGERHUIZEN, J. NOÉ Azn., C. ROLFF, W. C. HAVIE, J. F. HESSE, C. OOSTENDORP, J. M. DIJKERS, P. H. CRAANDIJK, L. J. NEÜMEIJER, M. J. VAN ENGELEN, F. A. VERBEEK, F. B. GERDES, A. H. HEDDEN en C. BULK, Makelaars, zullen op MAANDAG SI OCTOBER 1867, des avonds ten Zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, in veiling brengen: N°. 1, een HUIS, met Boyenwoning en Erf, op de Oostersche Kade bij de Oude Sclians, R 275. — N°. 2, een HUIS, met Boven- en Benedenwoningen, Open Plaats, Tuin en Erve, op den Haarlemmerdijk bij de Binnen- Oranjestraat, UU 332. — N». 3, een HUIS en ERVE, op de Stroomarktenhoek Gouwen aarssteeg, L 788. — N°. 4, een WINKELHUIS en ERVE met Boyenwoningen, in de lsteTuindwarsstr., 0074. N°. 5. Een WINKELHUIS met Bovenhuis, Pakkelder en Erve, op den O. Z. Voorburgwal bij de Korte Niezel, K 603. N&quot;. 6. Een ¦WINKELHUIS met Boyenwoningen, Open Plaats en Erve, in de Groote Kattenburgerstraat tusschen het Plein en de lste dwarsstraat, T 747. N°. 7. Een HUIS en ERVE met Tuin en Barenen Benedenwoningen, in de Rozenstraat tusschen de lste en 2de Rozendwarsstraat, EE 444. N°. 8. Een HUIS met Stalling, Open **ang, Plaats en Erve, aan den Amstelveenschen weg bij den Overorl? \ uitzigt hebbende op het Wandelpark ,in Wijk K 79, groot .„ x„?&apos;„i elle*!- De Veilconditien enz. zijn op den gewonen tiid TiTTCn^ATPR TKant°re van de Notarissen, als: Nü. 1 en 2 Mr. P. N 6M7Cjfelle\4 C- VAN ZIJP&gt; K°- 5J- &lt;*. POU^ LÓFpfvALK. ™0NX&apos; N°- 7F&apos; F™ ca N°&quot; 8&apos;• g; ROE- MANTELS ontvangen, voor Dames , prima kwal., ƒ 10, voor Meisjes , ƒ 7 en hooger. GLACÉ-HANDSCHOENEN worden tot 15 October tot verminderde prijzen verkocht. Wed. OLDEWÉLT-METMAN, (23429) Vijzelstraat bij de Munt, X 574. GABËHErBAMD. Eene fatsoenlijke Burger jufvrouw van de P. G., grondig met bovengenoemd vak bekend, wenschte gaarne met November daarin geplaatst te worden, of in eene of andere Winkelzaak. Adres met franco brieven, onder lett. K. 8., bij den Boekhandelaar H.J.VAN KESTEREN , Warmoesstraat. (23351) WIL MEN~ &apos; met de winteravonden zijne kinderen AANGENAAM, NUTTIG en GOEDKOOP bezig houden, dan abonnere men zich van 15 October a. s. tot ultimo April 1868 op den alom zoo gunstig beoordeelden IËITOBi Raadgever voor de Bfederlandsclie Jeugd , enz. Dit abonnement kost slechts ÉÉN GULDEN en men ontvangt daarvoor wekelijks een blad druks, terwijl bovendien aan de abonnés, die de meeste oplossingen van de rekenkundige &apos;opgaven, raadsels, enz. franco inzenden, nog PRIJZEN worden toegekend. Proefnummers zijn te bekomen bij den Uitgever D. MUS, te Tiel, en verder alom. (23363) VAN VISITE-, ADIffIAARTEN, ENZ. 100 Visitekaarten in eene minuut. Directe aflevering JAN ». BROUWER , j I Kalverstraat, E 37, te Amsterdam. (23365) &apos; &gt;</p>
</text>
