<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LJ-__________S-_S_-_fa_g__^___f-__^^ 25-JABIGE ECHTVEREENIGLNG VAN i J. MUNNIKHUIS | EN ES D. KIMMAN. 1 Purmekende, 25 September 1867. (23451) §? Bgfg|_f_l_B_S___^^ Getrouwd: HENDRIK ZWARTSLUYS, Weduwnaar van Guümot Bleekee, MET MARIANNE SOPHIE HENDRIKA EEKHOUT. Amsterdam, 26 September 1867. (23444) Getrouwd: F.W. BOYLE, van Padang, Zeist, 26 September 1837. en (23577) G. VAN LOGHEM. Bevallen van een ZOON M. T. V. HENKUS-BLOKHOFF. Amsteedam, 27 September 1867. (23548) Bevallen van een ZOON T. C. PENCKINCK—MULDER, Amsteedam, 27 September 1867. (23556) Bevallen van eene DOCHTER J. M. JANSEN -CAESTENS. Amsteedam, 28 September 1867. (23549) Bevallen van eene DOCHTER ATBÉCKHOLDT—VERHEY Helder, 25 September 1867. (23476) Bevallen &apos;van ~~eaï~MEISJÉ T. BUKMANS &gt;?c_. «noot van Steenwijk j. EUKMANS. 2. September 1867. _Eenige Kennisgeving. (23469) Heden ontsliep zacht en kalnTTn den ouderdom van 70 Jaren&quot; Mejufvrouw MABIA THERESIA SCHLUTER, laatst Weduwe van den Heer IGNATIUS BOHM, diep betreurd door hare Kinderen, Behuwd- en Kleinkinderen. Amsterdam , Uit aller naam, 25 September 1867. A. BÖHM. Einige Kennisgeving. (23555) Heden overleed op ruim 20jarigen leeftijd, mime iono\s_ Docht7r ANNA CATHARINA SOPHIAJ WILHELMINA? een sleepend er.Win. mend lijden, dat zij met onderwerping en geduld üeeft gedragen waarvan allen, die haar hebben verzorgd en bezocht, geen treffender voorbeeld kennen. sloopte in 33 weken in haar een kinderlijk leven waarvan het groots-te kenmerk eenvoud en liefde was. _ Amsterdam, 26 September 1867. F. DINGER. (23553) Heden overleed aan de gevolgen van een noodlottig-eiT. pi —miiii geliefde eenige Zoon JOHAN WILLEM COENRAAD, tot&apos;diene droefheid van mij, mijne Kinderen, Behuwdzoon, en van haar met wien hij zich binnen kort door den Echt wilde verbinden in den jeugdigen en krachtvollen leeftijd van bijna 29 jaren. Amsterdam -¦ G. G. W. RÖSSING. 26 September 1867. (23536) Heden overleed &quot;tot diepe~d7oefheid va_l_J7¥ij&quot;n7_ïïiderenTn ?Ter/..TT.,d er.en _ mlJn . 8?1 lefdo Echtgenoote MARIA NELETTA SLIGCHER. in den ouderdom van bijna 53 .Tar^n Monnickendam , p. L. THIERENS, 26 Septembee 1867. Zeepzieder. Familie, Betrekkingen, Vrienden, Bekenden en Begunstig!rs gebrven deze &lt;ok als bijzondere Kennisgeving aan te nemen. (23486) Heden overleel in den ouderdom van 48 jaren de WeLEdelê Heer HERMANUS LODEWIJK VLUG, tot diepe droefheid van zijne Familie en Vrienden, en van haar, met wie hij binnen weinige dagen in den Echt zoude worden verbonden. Maarssen, 25 September 1867. (23578) Heden overleed tot mijne diepe smart mijn geïiëfd~eeni_ KÏt_ BERNARD HERMAN GERHARD, in den aanvalligen leeftijd vadrie en een half jaar. J _._&apos;,&apos;_ mi&apos; B&apos; E&apos; TUIES-KUIPER, _ Amteseoobt , 26 September 1867.| (23554) _ ._. e_xT-r-?,. . *e A^TESDAT-rteirirui_r^valTharen Zoon E. W. ANSINGH, op ruim Twee en Zeventig-Jarigen leef:ijd, onze Maeder en Behuwd-Moeder Mevrouw ALLETTA SISSÏNGH, Weduwe den Wel-Eerw. Z.Gel. Heer B. ANSINGH. Dwingelo, Namens hare Kinderen. 27 September 1867 H. J. ANSINGH Bz. Et nige Kennisgeving. Op verlangen der overledene zullen geene uiterlijke teekenen ran rome worden aangenomen. (23561)</p>
</text>
