<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>\ RUWILL1GE \ ERKOOPJJNG , tgaaT_k in hel Heeren-Logement aan den Burg, te loeiden, op Za- J|j|Xfi lurtag den 16d ° December 1865 bij opbod en op Zalurdag ]|f|SH| den 23st0&quot; December 1865 bij afslag, des avonds ten 7 ure, van : g__il_ÉI__§£ ■&apos;• Een aanzienlijk, ruim, hecht, slerk en weldoortimmerd HEI&apos;.REMIUIS en ERF, voorzien van drie Bciiedeukamers, waaronder eene ruime Zaal en achl Bovenkamers, meest allen behangen en met Stookplaatsen, groole Droog- en Turfzoldcrs, ruime Keuken, Pomp- en Regenwater, Kelder, Binnenplaats, Tuinije en hetgeen verder lol een goed Woonhuis wordl vereischt, te Leiden, aan het Rapenburg omtrent de voorste Doelensteeg, uilgang hebbende door eene gemeenschappelijke poorl in de gemelde Sieeg, Wijk I. N&quot;. 246, Kadaster Sectie F. N». 296, groot twee roeden. Te aanvaarden den 15dcD Februari] 1866 en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags van de weken der opveiling en van de toewijzing, van des voormiddags 11 Int des namiddags 4 uren, mits voorzien van een toegangsbewijs, af te geven door den Notaris P. MULLER le Leiden, ten wiens kantore inlichtingen le bekomen zijn. VlfB/IHRY&apos;s i£_VA___T&amp; ARABBCA. De StKVAIjKMi&apos;i&quot;A is geen medicament, maar een krachtig voedsel, dat zeer gunstig werkt, gemakkelijk te verteren is en derhalve onder alle standen sedert jaren vele kennissen en vrienden telt. KINDEREN en ZWAKKE PERSONEN, die de Revalenta als ontbijt en avondeten geregeld gebruiken, inllen er zich uitermate wel bij bevinden. De ElKïAI.KAlM is een heerlijk, gemakkelijk, goedkoop, smakelijk middel, dal nooit kwaad doen kan en altijd helpt als het maar goed gekookt wordt, waamp wij bijzonder moeien aandringen. Men zie daarover de kleine gebruiks-aanw ijzing, die bij iedere Bus los afgegeven wordt&apos;, en zorge dat daarbij met een weinig oplettendheid te werk gegaan worde. Men zij op zijne hoede legen nagemaakte soorten; de echte Revalenta van de Herren BARRY DU BARRY &amp; C»., 77 Regentstrect. Londen, wordt alleen verkocht door hel Verkoophuis en deszelfs Depots. Men lette er vooral op, dat iedere Bus, tot waarborg der echtheid, mei de handtekening »F. von WiNDHElM &amp; C»., ï I SSIiOOI-ISI BS,&quot; voorzien is. De prijs der Revalenta is: kleine bussen 87} Cts, 1 &apos;S ƒ2, 2 „ƒ3.50, 5 „ƒ8, 12 ft&apos; ƒ16. Amslerdam, VERKOOPHUIS. &apos;s llage, Sack &amp; O. Leiden, L. G. Dirks, Verkoophuis Donkerst. Oudshoorn, G. van den Boom. 1 Delft, Wed. J. T. Wagner. Woerden, fi. G. II. van den Berg. | Haarlem J. P. Karlhaus. , en in de bekende depots in de andere stedei. Haarlem, Wed. de Lange en van Eek. I Leesiiirigtiifg. — Tijdschriften. ! van C. KOOÏKER, «ieuwen Rijn. • Ter lezing voorhanden de nieuwst uitgekomene HoIIandsche, Fransche ; en Engelsche Romans, benevens de meeslgezochle Tijdschriften | op zeer billijke voorwaarden, zullende bg genoegzame deelneming er nog (bijgevoegd worden: Illustrated London IVews, Veber Land und Meer &apos; Vlllustration en Allgemeine Illusirirte Zeitung. Bij den Boekhandelaar C. KOOYKER, Nieuwen Rijn, is voorhanden{ EENE GROOTE SORTERING KERKBOEKEN, iu allerlei formaten en solide Banden. Kerkboeken, naar keuze in le binden , worden ten spoedigste gereed gemaakt.</p>
</text>
