<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 26 Augustus.</title>
	<p>. Bü kon. besluit van 4 Augustus 1865, n°. 39, is de gestelde termijn; voor de heffing der plaatselijke belasting op het gedistilleerd lot uil». April 1866 verlengd. — De kapitein K. 11. van Diepenbrugge van hel reg. veld-arlillerie is daarbij| 10l adjudant benoemd. — Het getal der in het Werkhuis alhier opgenomenen bedroeg gedurende deze week dagelijks van 103 10l 114 personen. — Door de zware regens, gedurende deze maand gevallen, hebben de,-weilanden allerwege groolen overlast van water gekregen, terwijl veel wiiid&apos;stilte de uitmaling vertraagt. Op sommige plaatsen, o. a. onder Delfland, staan de weilanden in het water; elders drijven de hooiroken in het water rond. Onder Gouda is men verpligt geworden vee te stallen; het gras wordt door de hoeren aldaar van onder het water weggemaaid en aan het vee gebragt. Aan gras op de weilanden zou anders geen gebrek zijn en overal is nog veel nahooi le winnen, want de daartoe bestemde stukken land slaan naar evenredigheid voller dan in het voorjaar. De aardappelen slaan op lage landen in gevaar van weg te rollen; die door ziekte zijn aangetast, hebben het kwaad. Naar wij uit Veur vernemen, hebben tuinboonen en andere gewassen, die beter matige droogte kunnen verdragen en niet bestand zijn tegen zware regenbuijen, reeds merkelijk geleden. — Te &apos;s Hage is thans geopend eene tentoonstelling van pluimgedierte, bloemgewasscn en tuinvruchten, van wege de afdeeling &apos;s Gravenhage en omstreken der Holl. maatschappij van landbouw. Onder andere bekrooningen zjjn toegekend aan den heer W.C. de Sain, alhier, eene zilv. medaille voor bloeijende slruikrozen, cene zilv. medaille voor bloeijende fuchsia&apos;s, eene bronzen medaille voor dito, en eene bronzen medaille voor den grooislen meloen; aan den heer G. Meijer, alhier, eene bronzen medaille voor druiven (de zilveren medaille was hem bij loting niet ten deel gevallen); eu aan den heer H. Beekman, te Oegstgeest, eene bronzen medaille mede voor druiven. Aan den heer J. W. Speet alhier is de 2de prijs, een getuigschrift, toegekend, voor de door hem ingezonden hoender-eijeren. — De miliciens van de ligting dezes jaars, behoorende tot de 5e reg. dragonders, het reg. veld- en hel reg. rijdende artillerie, die in de maand Mei 11., na hunne inlijving tot nadere oproeping met onbepaald verlof zijn gezonden, zullen den 3iea October aanst. bij bovengemelde corpsen in aclive dienst optreden, ten einde gekleed en geoefend te worden, en voor den tijd van een jaar onder de wapenen verblijven. — De verkiezing van een lid voor de tweede kamer der staten-generaal in het lioofdkiesdistrict Eindhoven, welke moet plaats hebben omdat de heer mr. J. B. Bots de benoeming tol kantonregier te Helmond heeft aangenomen, zal geschieden op Dingsdag 12 September aanst., en de herstemming, zoo die noodig is, op Dingsdag 26 September daaraanvolgende. — De minister van binnenl. zaken, overwegende dat hel ter beteugeling der in den omlrek van Delft en Schiedam uitgebroken veeziekte noodzakelijk is dat ten spoedigste lot bel nemen van alle gepaste maatregelen worde overgegaan; heefl goedgevonden: 1». aan eene commissie op te dragen in de gemeenten waar de ziekte zich geopenbaard beeft of vermoed wordt, hel rundvee te inspecteren en de gemeentebesturen behulpzaam te zijn in het I naleven der verpligtingen, bij hel wetboek van sirafregt opgelegd; 2». tot ! leden dier commissie te benoemen de hh. F. C. Hekmeijer, leéraar aan ; &apos;s rijks veeartsenijschool le Utrecht; C A. VV. van Hoorn, veearts te Am- ! sterdam; A. J. Monlcns, veearts le Zevenbergen; J. B. Snellen, veearts te Moordrecht; L. Swarl, veearts te Barendregt; F. F. Weiizel» veeaarts te Amersfoort; 3°. aan de leden dier commissie de heeren F. C. llekmeijer; L. Swart en F. F. Weiizel op te dragen, gezamenlijk mei den heer G. J. Hengeveld, leeraar aan &apos;s rijks veeartsenijschool, reeds bij dispositie van den 18&lt;J™ dezer daartoe uitgenoodigd, den aard dier ziekte na te gaan en daarover, en tevens over de maatregelen, te nemen om verspreiding tegen te gaan, rapport uit le brengen. ... V — De afdeeling Zuidholland der maatschappij ter bevordering van veearlscnijkunde in Nederland hield Woensdag 11. te &apos;s Hage eene vergadering, welke, na het behandelen van eenige huishoudelijke zaken en de medédeelingen van eenige practische waarnemingen, bijzonder gewijd was aan het bespreken en onderzoeken der besmettelijke ziekte, die zich dezer dagen heefl geopenbaard. Behalve de medédeelingen der opgekomen leden, deed de vergadering en corps onderzoek op zieke runderen, in de gemeenle Delfshaveii aanwezig, en kwam daarna tot de zekerheid, dat de besmettelijke veepest onder hel Nederlandsche vee was uitgebroken. De vergadering besloot van hare bevinding met den meesten spoed rapport in le zenden aan den minister van binnenl. zaken en aan den commissaris des konings van dat gewest, met opgaven der te nemen maatregelen, die als de eenige afdoende kunnen worden geacht tegen hel verder verspreiden dier gevreesde ziekte in de overige deelen des rijks. .•-.-•&apos; — Bij de ned. herv. gemeenle te Vuursche is beroepen d». Faure, pred. le Bergschenhoek; bij die te Bunschoten ds. Dermout, pred. te Austerlilz, bij die le Wolvega iK Thieme, pred. te Zuidwolde; bij die le Bodegraven d». Deelman, pred. te &apos;s Grevclduin Cappelle; b_ die te Scheveningen d». Krafft, pred. te Opper- en Neder-Andel. — Door hel prov. kerkbestuur van Zuidholland is aan i». 3. M. van Leeuwen van Duivcnbode, pred. le Weslmaas, en door dat van Friesland aan ds. J. Uingst, pred. te Sybrandaburen, eervol emeritaat verleend. Als candidaten lot de h. dienst zijn toegelaten: door het prov. kerkbestuur van Friesland de hh. 11. Thoden van Velzen en K. Homan, en door dat van Noordbrabant de heer A. F. Mackenstein. — Naar men verneemt, heefl de kerkeraad der Ned.-hervormde gemeente te Arnhem met algemeene stemmen besloten, den open brief aan den Utrechtsehen kerkeraad terug te zenden. — De heer Nadar zal binnen weinige dagen met den monster-luchtballon le Géanl le Amsterdam aankomen; gedurende eenige dagen zal de ballon iv het Paleis voor Volksvlijt worden tentoongesteld en op 10 September opstijgen. Men weet dat deze ballon alle vroegere in grootte overtreft, een inhoud heefl van meer dan 6000 kubieke ellen gas en dat hel huisje van mandenwerk, dat tot schuitje dient, twee verdiepingen heefl; het geheel weegt 4500 kilo. (Hbl.) — Te Zwolle is gevankelijk binnengebragt een 9-jarige knaap, vermoedelijk schuldig aan brandstichting in de gemeente Brunnepe. Hij moet, met hulp van een anderen jongen, een hooiberg op vijf plaatsen in brand hebben gesloken. I — Te Zwolle is door wijlen jonkvr. VV. J. H. Wicherlink aan de algemeene armen een legaal van ƒSOOO vermaakt. — Van de Lemmer meldi men dat de koeijen, welke aldaar in de vorige week aangevoerd en, als verdacht van aan veepest te lijden, onder quarantaine gesteld zijn, dag aan dag meerder blijken geven van gezondheid. — Te Harlingen is de veearts 11. Poll, voor Engelsche rekening, belast mei het toezigt op de verzendingen, die aldaar wekelijks met de Engelsche stoomschepen plaats hebben, opdat alleen gezond vee van daar worde uitgevoerd.</p>
</text>
