<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 26 Augustus.</title>
	<p>Z. M. heeft goedgevonden te benoemen bjj het wapen der infanterie, bij hel l*te peg., tot 1«&lt;™ luit. den 2&lt;&quot;° luit. G. Blaauw, van het corps. — De luit. ter zee 1«* kl. A. Rietveld en die der kl. jh&apos;. F. E. de Brauw zijn op non-activiieii gesteld. — Z. K. 11. de prins van Oranje is eergisteren namiddag in de residenlie teruggekeerd. — Gisteren is de verjaardag van Z. K. U. prins Alexander op de gewone wijze gevierd. Hel garnizoen hield eene parade in de Maliebaan. Des.middags was er groot diner bij II. M. de koningin.&apos; — De minister van oorlog zal Dingsdag aanst. geen gehoor vcrlccnen. — De minister van binnenl. zaken is heden in de residenlie teruggekeerd. — Betreffende de plegiige onthulling van de gêdenknaald ie Seheveningen, op eergisteren, moeten wij nog vermelden dat, na afloop der eigenlijke plegligheid, de afdeelingen van het Metalen Kruis, onder het wapperen van hare banieren, voorbij Z. K. II. prins Frederik hebben gedefileerd, en dat Z. K. H. bij die gelegenheid zijnen bijzonderen dank betuigd heeft voor de bljjken van vaderlandsliefde, die de braven van 1830 en 31, ook 35jaren later, aan den dag leggen. Aan de gêdenknaald van 1813 werd door de eerste sectie van Amsterdam een prachtige lauwerkrans gehecht; terwijl in den loop van den dag ook van andere zijden bloemkransen op hel monument werden ncdcrgelegd. Tegen den avond werden de lichten en vuren ontstoken, die aan hel dorp en hel slrand een verrassend aanzien gaven, en een heerlijk effect maakten; vooral was dit het geval bij de gêdenknaald, die fraai werd verlicht. Op verschillende plaatsen op het strand of op de duinen brandden teertonnen; bij de naald, bij Zeerusl, bij het paviljoen en het badhuis werd bij afwisseling bengaalsch vuur ontstoken; prachtige bouqueiten schitterden, en tal van vuurpijlen doorkliefden de lucht. Voor het paviljoen van Z. K. 11. prins Frederik lag een pink, sierljjk met vlaggen prijkende, in zee, welk vaartuig mede verlicht was, terwijl daarvan gedurende den geheelen avond vreugdeschoten werden losgebrand. In het dorp zelf, zoowel als op den Scheveuingschen weg en langs het slrand, waren bijkans alle villa&apos;s, hotels of bijzondere woningen, groot en klein, smaakvol met gas, lampen of bougies verlicht; hier prijkten bloemen en festoenen, daar de borstbeelden van Neêrlands koningen of van prins Frederik, verder sterren, kroonen, Chinesche verlichting, koriom niets ontbrak om aan Scheveningen of het slrand een waarlijk belooverend aanzien te geven. Uitgelokt door het steeds fraaijer wordende weder, waren duizenden en duizenden naar Scheveningen heengcslroonid. Het diner, des namiddags, te Scheveningen gehouden, had plaats in het nieuwe schoollokaal in de ltadhuisstraai, dal op sierlijke wijze in een feestzaal was herschapen. De gasten waren gezeten aan acht tafels, ieder van meer dan 30couverts voorzien. Z. K. H. prins Frederik nam het voorzitterschap waar. Vijf officiële toasten werden ingesteld. De heeren P. Regool, onder-voorzitler der hoofdcommissie, en baron Collol d&apos;Escury, waarnemend burgemeester, braglcn toasten uit op Z. M. den koning en den prins-voorzitter, welke heildronken door de aanwezigen met geestdrift werden toegejuicht. Onder dankbetuiging hiervoor stelde de prins een toasl iv op het welzijn van &apos;s Gravenhage en Scheveningen, die niet minder de algemeene geestdrift opwekte. Vervolgens was hel woord aan den heer S. J. van den Bergh, die een ge- Irgenheids-dichlsluk voordroeg, en daarna aan den heer graaf van Limburg Siiriun, die eene warme hulde bragl aan koning Willem I. Voorts werden nog door onderscheidene gasten hcildronkcu ingesteld, Oranje, het kon. stamhtiis, Nederland en cendragt gewijd, waaronder vooral die van den heer commissaris des konings in deze provincie, mr. Lotidon, eenen diepen indruk maakte. Ongeveer ten half negen ure besloot Z. K. 11. prins Frederik den maaltijd met eene hartelijke toespraak; waarin hij de aanwezigen uiiuoodigdc om bij en door hem op zijn paviljoen te worden ontvangen. Van dil vereerende aanbod werd gretig gebruik gemaakt. De prins was meermalen bewogen over de blijken van eerbied, welke hij op dezen voor hem zoo gelukkigen levensdag mogl ontvangen, en innig was hij aangedaan, toen hij, op het paviljoen verschenen, werd opgewacht door cene rei van visschersmaagden, leerlingen der bekende naaischool onder directie van mevr. Maas, waarvan de oudste den prins den dank en de hulde van Scheveningen loebragt. Eene andere verrassing verbeidde hem, bij het aanschouwen van de geïllumineerde pink, welker naam bij gelegenheid van dezen feestdag in dien van »liet dankbare volk&quot; was veranderd. Alle zoovele getuigenissen van de algemeene hoogachting, welke den prins wordt toegedragen. De feestviering zal gewis de aangenaamste herinneringen achterlaten.</p>
	<p>— Gisteren is le Scheveningen de eerste haringschuit met 45000 stuks stcurharing aangekomen. De haring heefl van ƒ43 lot ƒ39 het duizendtal gegolden.</p>
</text>
