<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 24 Augustus.</title>
	<p>De keizer en de keizerin worden Zalurdag uit Zwitserland te Foniainebleau verwacht. Te Neufchdtal is een der rijtuigen, waarin &apos;s keizers gevolg gezeten was, omgeslagen, waarbij prinses Anna Murat en andere zijn gekwetst geraakt. — Uil Drest meldt men, dat er van daar een ingenieur van de marine naar Japan zal vertrekken, om te Jokohama een arsenaal voor de Fransche zeemagt aan te leggen op een door den Taikoen gegeven terrein. — Eene tentoonstelling van insecten lokt dagelijks een talrijk publiek naar het nijverheidspaleis. Die tentoonstelling is veel belangwekkender dan men dit had durven vermoeden. In het bijzonder trekt de verzameling schadelijke insecten de aandacht. Men vindt er al de insecten bijeen, die schadelijk zijn voor de vruchtboomen, groenten, granen, het veevoeder, de bosschen en hel werkhout. Naast elk dier insecten is een stuk hout, enz., nedergclegd, dat de sporen van zfjnc vernieling draagt. — Naar men verneemt zijn ie Lyon een zevental gevallen van cholera voorgekomen. Uit Marseillc luiden de beriglen omtrent die ziekic niet gunstig. — Te Konstanlinopcl is de cholera afnemend; te Smyrna is die ziekte bijna geheel geweken. — Een dagblad van Alicanle deelt mede, dal Ie Novcida, kori na het oogenblik van hel vertrek der diligence naar illurcia, waarin zich 21 reizigers bevonden, die diligence in een afgrond geslori is. Een der reizigers is ten gevolge zijner terwondingen gestorven, en 19 anderen zijn zwaar gekwetst, zoodat slecht één enkele ongedeerd is gebleven. — Een Romeinsch ingenieur, de heer Cosla, heeft een plan aan de pauselijke regering voorgeslagen om aan den mond van deu Tibcr, ter plaatse van het oude Ostia, ook de haven van Rome geheeten, eene groote zeehaven aan te leggen, dewijl dal punt zeer gunstig gelegen schijnt om het handelsverkeer van de Levant en lndië, vooral na de doorgraving der landengte van Suez, tot zich te trekken. De Paus moet met dat plan zeer ingenomen zijn.</p>
</text>
