<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPEJNBARE VERKOOPIJNG, j bij «eiling op den 12de&quot; September 1865 en bij gunning ! op lle» I9d&apos;° derzelfde maand, beide dagen des voor- i middags ten tien ure, in het Logemcnl de Stad Rome, lÉHÏPi Ie Warmond, len overslaan van den aldaar resideren- den Notaris J. de CRANE, van: Eene hechte, sterke BOUWMANSWONING, met Zomerhuis, Kaarnmolen, ruime Stalling voor Koeijen en Paarden, Wagenhuis, Schuren, twee Hooibergen, Erf, Boomgaard en Weg, alsmede eene WONING mei ERF en TUIN, alles nevens of aan elkander slaande en j gelegen Ie Warmond in de Buurtstraat, benevens 26 bunders, 43 roeden, 41 ellen uitmuntend WEI- of HOOILAND, gelegen in den Zwanburger- j polder, en 4 bunders, 71 roeden, 20 ellen dito LAND, gelegen in den Veerpoldcr&apos;, onder Warmond, en grootendecls te zamen verhuurd. En zulks eerst in percelen en daarna op verschillende wijzen gecombineerd. Breeder bij billenen omschreven, en nader onderrigl ie bekomen len Kantore van genoemden Notaris, alwaar in lijds de bewijzen van eigendom en ve koopsvoorwaarden ter inzage zullen liggen, en lusschen de veiling en gunning verhoogingen zullen worden aangenomen, legen genol van één vijfde der verhooging. ÏERKOOmC l\&apos; DE STADS BANK VA\ LEEMG TB LEÏDEÜ, op Dingsdag den 12d« September 1865, des voormiddags ten 10 ure precies, van Verstane Panden, zoo van Juweelen, Goud, Zilver en Horologiën, als van Wollen-, Linnen- en andere, zoo gemaakte als ongemaaklc Goederen, beleend in de maand Mei 1864. Daags vóór den Verkoopdag, des Voormiddags van 10 tot des Namiddags ten 2 ure, zullen de voorz. Goederen voor een&apos; ieder te zien zijn. Aan de belanghebbenden wordt herinnerd, dat de zuivere opbrengst - der verkochte panden (na aftrek van het voorschol door de Bank gedaan en der intressen van dien), bekend onder den naam van Meergelden, gedurende 20 maanden, na den dag van den verkoop, Ier beschikking van den belegger blijft en Ier uitbetaling daarvan wordt gevaceerd Dingsdag en Vrijdag van iedere week, des voormiddags van .. 11—12 ure.</p>
</text>
