<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ZONDAG 25 FEBRUARIJ: door het STRI JK-ORKE ST. Waarop zal worden uitgevoerd Tasso, Symphonische Dichtungvan Fr. Liszt. Aanvang 11/2 uur. Laden volgens Reglement (met Introductie voor Vreemdelingen a 50 Cent). Aandeelhouders hebben toegang op hunne Coupon-Bewijzen. AVOND-CUJttGEItT door het HARMONIE-ORKEST. Waarop zal worden uitgevoerd Groote Fantaisie uit de Opera tAfricaine, van Meijekbeer en Quodlibet Chateaux en Espagne. Entree 50 Cent. Aanvang 8 Ure. Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig. (4618) HH. LEDEN DER VEREENIGING TOT BEVORDERING VAN BEELDENDE KUNSTEN, worden uitgenoodigd tot bijwoning der ALGEMEENE JAARLIJIKSCUE VERGADERING, op Vrijdag 2 Maart a. s. des_ Avonds ten 7V2 Ure op een der Kunstzalen van de Maatschappij Arti et Amicitiae, ter Verkiezing van de COMMISSIE VAN AANKOOP voor het loopende Jaar. Bestuurd, der Vereeniging Voornoemd, De Secretaris , (4559) C. SPRINGER. &apos; ARTI ET AMICITIAE. VEREENIGING TOT BEVORDERING VAN BEELDENDE KUNSTEN. De HOUDER van het Naamlooze Aandeel N°. 2646, in bovengenoemde Vereeniging, wordt nogmaals uitgenoodigd, DEN PRIJS, op dit Nommer bij de Verloting van 29 December des vorigen jaars gevallen , IN ONTVANGST TE KOMEN NEMEN. Aan dit verzoek binnen DRIE maanden, na dato dezes niet voldaan zijnde, zal het beschouwd worden, dat de Eigenaar ten eenenmale van zijn regt afstand doet. Bestuurd, der Vereeniging voornoemd: De Secretans (j 560) C. SPRINGER. DOOK PLAATSGEBREK ZIJU WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTENTIEN TOT EEN VOLGEND NOMMEK TE LATEN LIGGEN. SCHOUWBURGEN, CONCERTEN, ENZ. STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink ca Peters* Zaturdag 24 Febr. (Nu. 87 van het Abonn.): De Vrouwe va» Waardenburg, Dramatisch Tafereel in 2 Afdeelingen, door Mr. J. va1» Lennep, met nieuwe Costumes van de Wed. R. Samson, Muziek van den Orchestmeester Joh. M. Coenen. Gevolgd door het 3de bedrijf, 10de tafereel van: De Hinde in hetßosch of het Koningrijk der Toovergodin, ballet-pantomime. (61/2 u.) Dingsdag 27 Febr. Voorstelling van de Koninklijke opera te&apos;s Hage. (Vrijdommen, van welken aard ook, ten strengste uitgesloten.) Tweed voorstelling van: L&apos;Africaine, groote opera in 5 bedrijven. Muziek van Meyerbeer. (61/2 ure.) _?____§{** Het Geachte Publiek wordt verzocht zich aan het Bu_m&amp;§T reau te overtuigen of er al dan niet Plaatsen beschikbaar zijn, uithoofde er te dien aanzien veel misleidiHg plaats heeft, door valsche berigten, welk. door speculatie-geest in het leven worden geroepen. Ook wordt het geachte Publiek verzocht, geen geloof te slaan aan losse geruchten, nopens het niet doorgaan van eene der Voorstellingen , naardien de Directie, bij onoverkomelijke beletselen het zich steeds ten pligt steld, zoodra mogelijk, op de meeste plaatsen van openbare bijeenkomst, daarvan, door buitengewone &apos;middelen, kennis te geven. GRAND-TUEATRE, in de Amstelstraat van A. VAN LIER. Feitag 23 Februar. Dritttes Gastspiel des Herrn Th. L&apos;Arronge, und der Damen L&apos;Arronge-Sury, Greil und Hipfel, zum dritten Male: Die Schwützerin von Saragossa, komische Operette in zwei Akten von Offenbach. Hierauf: Ein Stündchen auf dem Comjitoir, Posse mit ¦ Gesang in einem Akt von Haber. (8 Uhr.) Preise der Platze: Balcon ƒ1.50, Loge ƒ 1.25, Parterre ƒl, Gallerie rund 50 Cts. Zaturdag 24 Febr. Vierde Bal Masqué et Pare met eene gratis Tombola zonder nieten. De Tombola wordt in de groote Koffijkamer gehouden. Entree ƒ 1. ___ Aanvang 111/2 ure. SALON DES VARIÉTÉS in de Amstelstraat. Vrijdag 23 Febr. De Peetoom, kluchtige Vaudeville in 1 bedrijf. Gevolgd door: Kapper en Kamerdienaar of het verkeerd adres, vrolijke Vaudeville in 1 bedrijf, door den Heer A. Ruysch. Tot slot: De Nachtegaal, violijke Vaudeville in 1 bedrijf. (Aanv. 8 ure). Entree 75 Cs. in vertering. , BOAS &amp; JUDELS. Plaatsen zijn aan het bureau te bespreken. IjlgglgjP*&apos; Verwacht Woensdag 28 Febr., ten benefice van den Heer sPsïsgF Morin: Struensee, of een Minister uit hel volk; bij welke gelegenheid geene lijsten circuleren, maar van heden af plaatsen aan het bureau te bespreken zijn. SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Vrijdag 23 Februarij. Soiree van Hubert Sauvlet, onder anderen: Bis der Rechte kommt, Operette in 1 Act; Sic hat Ihr Herz entdeckt, Lustspiel in 1 Act en _V°. 66, komische Oper in 1 Act. Entree 50 Cents. Aanvang 8 Ure. GEDEUKT BIJ C. A. SPIN &amp; ZOOK. 111 &apos; ¦_ &apos; ¦ 1 i 11 1</p>
</text>
