<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>II U Ii F! Hoe dankbaar ook voor de steeds ontvangen weldaden, valt het haar in den toestand, waarin zij verkeert, allersmartelijkst, dat hare bede als Christin minder invloed heeft dan die der Israëlitische Weduwe, welke, op een voor haar gedaan beroep, met meer danƒ 1000 werd geholpen terwijl deze arme, doch fatsoenlijke Jufvrouw,ƒ 200 vragende, met het reeds vermelde ƒ 25.711/2 ontvangen mogt. Slechts in uitersten nood riep zij om hulp EN DOET ZULKS NOG. Door gebrek lijdt zij aan eene verzwakkende ziekte en desverkiezende kan zulks worden onderzocht. De aanwijzing daartoe, zoomede de ontvangst, wat men voor haar wil afzonderen, wordt wederom verzocht bij de Boekh. ZEELT en JANSEN, Leidschestraat. (4472) ei&gt;©ë~G}Uljl!_E_¥ voor diegene, welke lEMAND uit den geciviliseerden stand eene soliede bezoldigde betrekking bezorgt; op de striktste discretie kan men staat maken. Brieven franco onder letter N. P., Bureau Algemeen Handelsblad, te Amsterdam. (4347) KATOENSPINNERIJ. Wordt TE KOOP aangeboden onder zeer voordeelige voorwaarden eene allezins goed ingerigte KATOENSPINNERIJ, gelegen nabij Antwerpen, met eigen Gasfabriek, Woonhuis, Tuin, enz., enz. Nadere inlichtingen op franco aanvragen onder het Motto KATOENSPINNERIJ, Bureau Handelsblad. (4453) TEIMOPGEVRAAGD: Gebruikte doch goed bruikbare LETTERKASTEN. Adres Franco onder Lett. F., bij de Boekhandelaren SCHALEKAMP, VAN DE GRAMPEL ek BAKKER, te Amsterdam. (4488) IN HÜÜR AÏIGÊB_DEI_ en dadelijk te aanvaarden: Ruime VOORKAMER met ALCOOF, Gemeubeleerd en twee zeer groote, drooge ZOLDERS, van Windas voorzien, gelegen op de Oude Schans, Westzijde. Franco aanvraag Lett. O. O. Bureau Handelsblad. (4471) TABAK EN SIGAREN. Wordt TE KOOP aangeboden eene TABAKS- en SIGARENAFFAIRE , op zeer billijke voorwaarden en gelegen op een der beste standen alhier. Brieven franco, onder Lett. R.8., in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein, X 359. (4467) UIT DE HAND TE HUUR OF TE KOOP: Ruim 15 __ta_d___ BOUWLAND en circa 3 Bunders RIJKGKOND, met Woning en Stalling; er is veel Land bij, geschikt voor Veeniug om Turf te steken, en kan dadelijk worden aanvaard. Des verkiezende kan de koopsom er grootendeels op gevestigd blijven. Franco te bevragen bij L. JONGENEEL, onder het woord LAND, te Mijdrecht. (4439) ; Tegen primo Mei aanstaande verlangt men te HUREN: Een ruime PAKKELDER, zoo mogelijk in den omtrek van het Spui. Adres onder het woord KELDER, Franco Bureau Handelsblad. (4441) PHÖTÖGRAPÏi____L Ter overneming wordt aangeboden tegen een betrekkelijk klein Kapitaaltje, in eene der Hootdplaatsen van Gelderland: Een voornaam ATELIER, waar alom beroemd Werk gemaakt wordt, met of zonder Machines, voor lemand het Vak niet kundig, wordt gratis geleerd; bewijzen van een ruim bestaan zijn voorhanden. Aanvrage met franco Brieven bij den Heer J. VAN EGMOND Jk. , Boekhandelaar te Arnhem, onder Lett. A. Z. (4451) &gt; Een gehuwd PERSOON, sedert twaalf jaren als EERSTE BEDIENDE op een der voornaamste Bankierskantoren werkzaam en volkomen bekend met het Effectenvak, vreemde Muntspecien, enz., zag zich gaarne VERPLAATST op een ander Kantoor, liefst in Am; sterdam. Aanbiedingen franco, Lr. 0., bij A. B. VAN DEN HEUVEL, 1 Boekhandelaar te Haarlem. (4452) &quot;48 * __&gt;^t__ B_r___l I «__l ï_l ____ L&lt; ia 1 1B &apos;-B-&apos;-B Ï^JHI r a &quot;___/_] m *t3l Ij ü Kertpljn, Aandoening Van de Luchtpijp, Griep, Kinkhoeat, Keelziekten Van Allerlei Aard, RADIKAAL (fENEZEN DOOR DE V SIROOP VAN PHENYLZUUR VIAL Beproefd in de hospitalen te Parijs en aanbevolen door de eerste geneesheeren in Frankrijk en het buitenland. &gt; De flakon kost f 1.25 , verkrijgbaar bij den Apotheker Vial te Parijs, rue Bourdaloue, n». 1. Aan hetzelfde adre.: EAU PRESERVATIVE VIAL, begen besmettelijke en*j»#«fe»n-«cüie*__&gt;rtf e*», chnlera, typluis, enz. Per flakon/&quot; I.SB. (Men lette op de handteekening Vial, op al de medikamenten.) Voorts ook verkriiebaar bij de Apothekers: lb Cloth, Zeedijk 188 te AMSTünDAM. — Otterbein te Arnhem — Van dei Moer te Deventeb.—Rijsoort van Meurs te Doudbecut.— Van Renesse te &apos;s Hage. — Straatman te &apos;s Hertogenbosch. — Reyst te Leiden — Van de Kamer te Middelburg. — Van Berk te Nieuwediep — Cloos Hang 2/441 te Rotterdam. — Grootendorst te Utrecht. —Hasselo tè Zptphen. — Meulenhof te Zwolle. (2621)</p>
</text>
