<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>j.Jv&apos;of&apos;lt Tj; KOOP gevraagd een extra, extra snelloopende VIERj ? ? ? VLET. Adres met opgaat&apos; van Prijs, franco Burean Handelsblad, Lett, H.. L. M. (4428) Tegen 15 Maart wordt GEVRAAOD tegen een Vast Loon van J s per Week benevens vrije Woning: Een WERKMAN, van de *¦¦ t»., die goed kan Werken en met TUINWERK bekend is. Adres iranco brj den Heer C. K. CIRIACI, op de Hofstede land- en rueMmt, rajiet Bijbelmoer, gemeente Weesper-Carspcl. (4468) : Onderrigt tn Piano* a ƒ1.50 per maand, 2 lessen per week, zijn bij een geroutineerd Muziekmeester aan huis nog eenige AVONDLESSEN onbezet. Adres gottoPlANObijde Boekh. BLIKMAN #• SARTORIUS, Dam. (4486) ?°P een voornaam HANDELSKANTOOR alhier, vraagt men om __»_?_. e____ m°g. l.k die betrekking te aanvaarden, een beschaafd *WN«, MENSCH, ten volle bekend met het expeditie- enassu-1 _161 en tevens bekwaam om vlug Engelsch, Fransch en Hol» &quot;t. *c corresponderen. Aanbiedingen worden verzocht onder Lett. A. D franco in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., ggguiersplein, X 359. (4345) GOEDKOOPE MUZIËKT&quot; CATALOGUSSEN GRATIS. SCHLÖMANN&apos;S MÜZIEKHANDEL, __ VIJGENDAM ,_J 628. (4482) IN DE SIGARËH-DEPOTS VAN €). J. UOWLWé &amp; 2EOOIT* Amsterdam, Vijgendam, ü. S©3. &apos;s€.ravenliage, Spuistraat, __¥ °. s©. Utrecht, €hoorstraat, ï_ M. 5. Groningsen, Meerestraat, W&lt;&gt;. 3V. Kampen, Ondestraat, W 2, MO. 326. zijn per Jtlavana JPacket, Kapt. A. HA-RK-fSHT, direct van Havana ontvangen eene preclense partij SIOAREST. («38) j|t! Rfaar SUItINAiIJE, §lg__ï &apos;igt te AMSTERDAM in het Ooster-Dok in lading, om bc. ;n rl__ g.&quot; het einde der maaad Maart e- k- te vertrekken, landsch BAR_iSC__lpnStiS b°kend snelzeilend BekoP°rd Neder&apos; MJtR±WMJSL9 Kapitein L. P. WASSENAAE. pijnde tevens uitmuntend ingerigt voor den overvoer van Passagiers. NATin^W1 b&apos;J de CarSa&lt;loors D. HEYDEMAN Jk. en D^ARj-vauu 45 _,_. (4529) KONINKLIJKE NEDERLANDSCHE STOOIBOOT-IAATSCHIPPIJ. STOOMVAAUT tusschen AMSTERDAM e» KONINGSBERGEN, via KOPENHAGEN VRANIA. vertrekt 2 Maart. Adres hij de Kargadoors B. J. VAN HENGEL alhipr T.OITTI\rT en C . en JOH. OOMS Ez. en o°, te RottQrdam &apos; BtiOÏMY STETTIN via KOPENHAGEN. VESTA. vertrekt 6 Maart. Adres hij de Kargadoors BLIKMAN en C°. en B. J. VAN HENGFT, alhier, BOUTMY en C. en JOH. OOMS Ez.ex C., te Rotterdam (VOHIST VODRiSESaOÏJDEN.) De Stoomschepen zijn voor het vervoer van Passagiers ingerigt; het Passagegeld is zoo billijk als mogelijk gesteld. Vrachttarieven en alle verlangde nadere informatien zijn to bekomen bij de DIRECTIE te Amsterdam en te Rotterdam, alsmede bii de verschillende Cargadoors der MaatscKappfj: Amsterdam , Februarij 1866. DE DIJBECÏ3E. (4495)</p>
</text>
