<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Donderdag 22 Februarij.</title>
	<p>De N. H. M. heeft ca. 344 b. Japansche Zijde tegen 8 Maart in veiling aangeslagen.</p>
	<p>Gisteren werden 60 leggers Arak ex de Schelde bij inschrijving afgedaan.</p>
	<p>ROTTERDAM, 21 Febr. Heden werden afgedaan 350 vaatjes geraffineerde Pensylvanische Petroleum, tot verhoogde prijzen. SCHIEDAM, 21 Febr. Garst, verkocht: 135/2 ffi Mannheim/197 6/w. — Moutwijn f 11.23, Jenever ƒ 16.75, Amst. Proef/18.—; Spoeling/1. &apos; HAARLEM, 21 Febr. Ter Kaasmarkt waren heden hier aangevoerd en verkocht 87 stapels Kaas, uitmakende 6513 stuks, wegende 13,167 ffi. Hoogste priis ƒ3O per 50 ffi. GRONINGEN, 20 Febr. Tarwe iets meer gevraagd en hooger verkocht; IX7 a 130 «o. Ommel. Roode ƒ8.45 a 85; 123 a 126 ffi n. dito ƒ7.30.40 a 7.70.80; 120 a 125 ffi n. dito Witte ƒ 7.25 a 7.70.90. Rogge meest als vorigen Dingsdag verkocht; 120 a 123 ffi o. Pruis. ,/_._0a60.65; 120 a 123 ffi u. Inl.&apos;/5.90.95 a 6.20.25. Boekweit als voren; 113 a 116 ffi n. grijze Zand ƒ 5.15 a 45; 110 a 113 ffi n. zwarte Zand ƒ4.75 a 5.05. Winter eu Zomer Garst weinig begeerd en 10c. Jager, Knobbe weinig ter veil; 96 a 99 ffi n. Winter ƒ4.7 a 5; 99 a 10: i ffi n. Zomer/4.75 a 95; 103 a 107 ffi n. Knobbe ƒ 5.20.25 a 5 40 45 Haver in alle soorten 10 c. lager; 75 aB2 ffi n. dikke Brouw ƒ3.75 80 a 4.25.30; 65 a 68 ffi n. witte Voer /3a3.25; 72a75 ffi ii. zwarte dito ƒ3.50.55 a 75.80. Paardenboonen weinig puike kwaliteit ter veil, de beste ƒ7.15a7.40. Gort niet veel in omgegaan. Baapolie ƒ56. Lijnolie ƒ39.50. RAALTE, 21 Febr. Boter/27 a 29 per l/s vat, ƒ 13.25 a 14.50 per Vis vat; Rogge ƒ 6.85 a 7.10; Boekweit ƒ 5.80 a 6; Haver ƒ3.50 a 3.70; Garst ƒ 4.80 a 5, alles per mud; Nuchtere Kalveren ƒ4.50; Eijeren ƒ 2.30 de 100 stuks. OMMEN, 21 Febr. Boter per % vat ƒ25 tot 26; Kippen-Eijeren per 100 stuks ƒ2; Rogge ƒ6 a 6.75, Boekweit ƒ 5 aö.so, Aardappelen/1 50 a 1.75 alles per mud. DEDEMSVAART, 21 Febr. Heden waren de prijzen als volgt: Rogge ƒ 6.40 a 6.85; Boekweit ƒ5.25 a 5.50; Aardappelen ƒ1.20 a 1.50; Boter ƒ 1.05 a 1.20 per ffi; Kippen-Eijeren ƒ 2.25, Eenden-Eijeren ƒ2.90, beiden per 100 stuks. LAND VAN ALTENA, 21 Febr. De. prijzen onzer artikelen hebben eenige verandering ondergaan. Aardappelen ƒ 2.80, 3.10 en 3.20. Boter 10 c. lager, vastgesteld op ƒ 1.20 per ffi; Eijeren vastgesteld «p ƒ 2.60 per 104 stuks; vette Varkens 25&apos;/. e. Hooi en Stroo zonder handel. Naar vet Vee vraag. BREDA, 20 Febr. Aan de Granenmarkt was heden meerder handel , vooral in Boekweit, Haver en Klaverzaad. Verhandeld: Roode Tarwe ƒ 8.80 a 9.10, witte dito ƒ7.25 a 7.75; jar. Rogge ƒ 6.50 a ƒ6.75; nieuwe dito/5.70 a 6.10; Garst/4.75 a 5.20; Haver ƒ3 a 4; Boekwoitƒ 5.75 a 6; Koolzaad, nieuw ƒ17.25 a 19.95, hooger met veel handel, alles per mud. De Botermarkt goed gestemd , met veel handol werden verkocht tegen zeer hooge prijzen, de Weggenboter per ffi/1.28 a 1.30; Matenboter per stuk of kop lste kwal. van 76 &amp; 82 c. vlug voor dadelijke consumtie; Eijeren per 100 stuks ƒ 2.75 a 3.50; Klaverzaad per 5 oneen 28 a 31 c. ANTWERPEN, 21 Febr. Heden werden 4000 b. ongepelde Necransie Rijst aangevoerd via Londen, in ruiling tegen 1200 b. gep. Aracan, verhandeld; laatstgemelde grootendeeis voor exportatie. De besteede prijzen zijn zeer vast. — Van Anierikaansclic Reuzel werden 400 v. op levering per J. P. Chapman vau New-York tot ƒ 38Va op levering verkocht. PARIJS, 21 Febr. Raapolie fr. 119.50; Maart en April fr. 119.50; jfei_Aug. fr. 112 50; Sept—Dec. fr. 104.50. LONDEN, 20 Febr. Suiker bij eenigen meerderen omzet in W. Ind. soorten werden in eukele gevallen iets hoogere prijzen betaald; iv het geheel zijn 887 v._ verkocht. Eene lading van 6052 z. Mauritius ¦werd tot geheimen prijs geplaatst. — Koffij prijshoudend, Native goed ord. 68 a 68.6. — Rijst met weinig ot&apos; geen kooplust, van gepeld Java werden 353 b. gedeeltelijk verkocht tot 21 a 23.6. — Peper werd wederom verhandeld t«t 31/4 a 35/ i« p. voor Penang en 3Va p- voor Singapore. — Notenmuscaat gevraagd en hooger— Schotsch IJzer 74 sh. — Tin: Straits 87 sh. — Lijnolie 39 sh. — Ta1k47.6.— Wol: Tegen 1 Maart zijn in veiling aangeslagen7s,B92balen koloniale soorten, welk cijfer by tijdigen aanvoer nog Kan vermeerderd worden tot circa 90/ m. balen. GENUA, 17 Febr. Koffij: Van Dom. werd de lading van 2540 b. per San Francisco tot 84 lires afgedaan. Brazilsoorten prijshoudend, echter met weinig vraag. — Ruwe Suiker flaauw. — Cacao_ met meer vraag, voor Maragnon werd 86.50 besteed. — Huiden stil; de verkoopen bestonden uit 4600 stuks. ?__«, BALTIMORE, 3 Febr. Tabak. De handel bepaalde zich tot 100 v. Maryland en 50 v. Ohio. De markt onderging over het algemeen geene verandering. De inspectie beliep 105 v. Maryland, 1 v. Ohio, 4 v Kentucky en 6 v. Virginie. Men noteert Maryland frosted a cominon doll. 3 a 5, sound common doll. 5.50 a 7.50. middl d. 8 a 10, good a fine brown d. 10 a 16, fancy d. 17 a 25, Upper Country d.3 _ 30, ground leaves, new d. 3 a 12, Ohio, inf. a good common d. 5 a 8, brown en spangled _9a 12.50, good en fine red en spangled d. 14 a 17, fine yellew en fancy d. 20 a 30, Kentucky, frosty lugs d 6 50 a 7, fair a good lugs d. 7.50 a 8.50, common a fair lugs d. 9 a 12, good d. 12.50 a 16, fine select d. 18 a 28. Voorraad 20,944 v. — Vrachten flaauw. — Koers op Londen in goud 107 Va a 108... Amsterdam 40 a 40V2. NEW-ORLEANS, 7 Febr. (per telegr.). Katoen .- Middl. Upland 46 c. SANTOS, 19 Jan. Koffij stil op 6800 a 7000 reis per arroba voor nieuwe Superior. CALCUTTA, 20 Jan. Indigo: Sedert ons laatste berigt zijn ruim 4600 k. en uit de hand werden bovendien ca. 600 k. afgedaan. De vraag blijft zeer g.regeld. De gesteldheid van het artikel is overigens niet veranderd. — Rijst: Ballam soorten zijn gestegen tot rs. 3 voor de mooije en 2.14 a 2.15 voor de middel kwaliteiten. — Vrachten over het algemeen beter gestemd.</p>
</text>
