<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLANDSCHE MIBEI-IMTSGMPPIJ. VIM VAN JAVA Tl! &apos; te BOTTEEDAM, op Woensdag den 26sten April 1865, van- Liggende te ROTTERDAM. 3 Hl/4 Kisten . . . BOEY x&lt;3!» r„o * &apos; &apos; • CONGO BOEY. 1962/4 5/12 u ... CONGO Xlfé &quot; * • • SOUCHON. .943/4 6/12 9 ... PECCO. B._ 8/12 &quot;... , KEMPOEY. %i,, &quot;... 9 CONGO. *X« &quot; • • .-9 SOUCHON. 7/4 ii ... KEMPOEY 118 S/4 a ... TONKAY. 572/4 &quot;... HYSANT. 2/4 220/12 ii ... UXIM. 143/4 ;■• • &quot; ... SCHIN. 131/12 &quot; . . . . JOOSJES. Liggende te AMSTERDAM. 514/4 Kisten . . . BOEY 305$ 4/8 202/12 &apos;. &apos; &quot;. &apos; IZt^^ O_Ü?/f &quot; ... KEMPOEY. 2/24,4 49/12 „ ... SOUCHON. 58/-1 &apos; ... POUCHON. 0,„ 78/12 ,/ ... PECCO KEMPOEY. 59V4 univ&gt;&apos; &quot; • • ■ I&gt;KCCO SOUCHON. dj,, 480/12 &quot; •.. PECCO. b-&apos;^ &quot; ... TONKAY. *%.* i&apos; ... SCHIN. ..... , 30/8 Aai in 1804 en 1865 Leverbaar op Ontvnn aart 1865. /g-.™ sLMIiM3SiAi\ S 5 ÏEaart I§os VEESCHIJNT: - - VAN DE HOLLANDSCHE ILLUSTRATIE Warmoesstraat, J 606, Amsterdam. GEBROEDERS BIIVGER (6726) Drukkers-Uitgevers &apos; TE HUUR, om dadelijk te aanvaarden: een net RUIS bij de Kerk, met twee Beneden- en twee Bovenkamers. Te bevragen bii J HENMPMAN te &apos;s Graveland, en daarbij drie Gemeubeleerde KAMERS , met Kost en Bediening. &apos;(6435) Wie iets te vorderen mogt hebben van, of verschuldigd ware aan wijlen MejufvroHw J. C. DONK, Weduwe den Heer P. BOUKAMP, don Uden Januarij 11. alhier in de Bloemstraat overleden, gelieve daarvan zoo spoedig mogelijk opgaaf te doen, ten Kantore van den Notaris BRUNO TIDEMAN, te Amsterdam. (6640) Eij ACTE den 2lsten Maart 1865 te Haarlem geteekend, is tusschen de Ondergeteekenden ABRAHAM FRANCO MENDES, Wünhandelaar en JOZUA VAN DER ELST Jr., buiten beroep, beido te Haarlem, aangegaan et ne VENNOOTSCHAP tot het voor gemeenschappelijke rekening drijven van den Handel in Wijnen, Sterke Dranken en Likeuren, onder de Firma van J. VAN DER ELST Jr. &amp; Cic, geheel afgescheiden van de particuliere Zaak in Wijnen, die door den eerst Ondergeteekende op zijn eigen naam te Amsterdam wordt gedreven; van welke Firma beido de Vonnooten de teekening zullen hebben, doch alleen voor de zaken der Vennootschap, en geenzins tot het aankoopen van onroerende Goederen, het opnemen of ter leen geven van gelden, en het aangaan van horgtogten; de vennootschap is gevestigd te Haarlem, en is aangegaan voor vijfjaren, ingaande bjj bet teekenen der Akte; en wordt telkens stilzwijgend voor vijf jaren verlengd, wanneer zij door geen der Vennooten wordt opgezegd; de tweede Ondergeteekende is met hat geheele beheer belast, terwijl het huren van Pakhuizen of Bergplaatsen, het in dienst nomen of ontslaan van Bedienden, of ander Werkvolk, het bepalen hunner Belooning met onderling goedvinden der beide Vennooten moet geschieden. Geschiedende hiervan bekendmaking ter voldoening aan art. 28 van het Wetboek van Koophandel. A. FRANCO MENDE». . (6589) J. V. D. ELST Jb. Bij Onderhandsche ACTE, in dato 13 dezer, en geregistreerd, is tusschen JAN DE GROOT, zonder beroep, wonende te Dordrecht, en VINCENT DISSELKOEN, Stoom-Gipsfabriekant, wonende te Amsterdam, aangegaan eene VENNOOTSCHAP tot het vervaardigen van Gips door middel van Stoom, onder de Firma van DISSELKOEN &amp; DE GROOT, gevestigd te Amsterdam, voor den tijd van Zes Jaren en Acht Maanden, ingegaan Eea Maart 1800 Vijfcn-Zcstig on zullende eindigen ultimo October 1800 Een-en-Zcventig; onder bepaling dat, bijaldien geen der Vennooten Zes Maanden vóór het einde van dat tijdvak de Vennootschap schriftelijk zal hebben opgezegd, deze naliet einde van gezegd tijdvak gerekend zal worden Toor Zes Jaren te zijn verlengd, en dnze verlenging op gelijke wyze telkens weder voor Zes Jaren zal plaats grijpen, wanneer de voormeldo opzegging door geen der Vennooten Zes Maanden vóór het einde van een Zosjarig tijdvak zal zijn geschied. leder der Vennooten heeft dc Handteekening der Firma, doch alleen voor zaken, de handelingen der Vennootschap betreffende, terwijl het Aan- en Verkoopen van Onroerende Goederen, het aangaan van Borgtogtcn en het opnemen van Gelden, niet zal kunnen geschicnen dan onder de bijzondere Handteokening der beide Vennooten. Amsiekdam, 23 Maart 1865. (6643) L. GIJSELMAN &amp; ZOON en verdere Makelaars, zullen op Bing-sdag* 28 Maart 186 S en volgendo Dagen, ten overstaan van den Notaris J. OOLGAARDT in het Locaal BE ZON, te Amsterdam, Verkoopen: Oorsieraden en Handringen met Diamanten, Koralen, Heerenen Dames-Horologien in gouden kasten, Gouden Sieraden , eenige Penningen en Munten, Japansche en andere Kostbaarheden, exquis ZILVERWERK, fijn Plated en Galanterien, Tafelen Dejeuner-Serviezcn, oud blaauwe geëmailleerde en Franscho PORCELEHNEN , Lak- en Glaswerk, keurige Lijnwaden en Kleedoren, Bedden en Beddegoed, eerste kwaliteit Vloertapijten, Gordijnen, Spiegels en Lompen, Schilderijen en Gravures in Lijsten, staand Horologiën, Pendules, Kamerkroonen, Ornementen en Piano-Fortes, vele mot smaak bewerkte MEUBELEN, Garnituren Stoelen en Canapeën, Wasch- en Kantoorbenoodigdheden, Brandwaarborgkasten, Rookmachines, Haardgereedschappen, Winkel- en Pakhuisgoederen, IJzeren Broodkneedmachine, gemaakt door C. Waldeck, Genig Koper en Tin, eene collectie Boeken en verdere net onderhouden en uitgebreiden INDOEDEL, waarbij die uit de Nalatenschap van wijlen Mevrouw A. A. LODEWIJKS, Weduwe den Wcl-Eerwaarden Heer P. GROOTE. Voorts cene partij nieuwe Manufacturen, Behangselpapieren, Porceleinen en Glaswerk, Bloemvazen en Pronkbekers. De Catalogus van den Inboedel en de aparte Notitie der Winkelgoederen ZIJ&quot; in tijds te verkrijgen en de Goederen twee dagen te voren te zien. (6532)</p>
</text>
