<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AMSTERDAM, Vrijdag 24 Maart.</title>
	<p>I De discussien over de geneeskundige wetten vorderen slechts met tragen gang. Na langdurige beraadslagingen is in de zitting der Tweede Kamer van gisteren het aangehouden art. 9 aangenomen met een amendement van den Heer Reinders en een ander van den Hoer Idzerda» terwijl de Minister van Binnenlandsche Zaken het eerste amendement van den Hr. Geertsema heeft overgenomen. Hot beginsel, dat de geneeslieer dc artsenij-bereidkunst niet mag uitoefenen dan in plaatsen waar geen apotheker is gevestigd, is gehandhaafd, doch als uitzondering op den regel heet&apos; men bepaald, dat in plaatsen waar slechts ééne apotheek bestaat, Gedep- Staten bevoegd zijn , den geneeskundigen raad gehoord, aan de geneeskundigen verlof te verleenen tot het leveren van geneesmiddelen- Daarna zijn de beraadslagingen over art. 19 aangevangen. Het ff00 bezwaar tegen dit artikel is daarin gelegen, dat aan den gewonen regte* de kennisneming wordt opgedragen over grove achteloosheid der gcnpe3&apos; kundigen, waaruit schade voor hunno zieken ontstond en over wangedf*» en onzedelijkheid met dat gevolg, dat die regter den geneeskundige voor zü&apos; keren tijd in do uitoefening der praktijk kan schorsen en bij herhaling, hei* die voor altijd kan ontzeggen. Ook wij zijn van mecning.dat de gewone reg ter geene discipline over dc geneeskundigen mag uitoefenen en dat hij *&quot;* de noodige kennis mist, om de grove achteloosheid, waarvan het ar* kei gewaagt, te beoordeelen. Het amendement van denllr. Godefroi, d»&apos;&apos;&apos;_ strekking heeft om de schorsing als accessoir te verbinden aan de overtt* ding der strafwet (art. 319,320 en 378 Code Pénal) verdient zeker dc vo°£ keur boven het oorspronkelijk artikel, maar wij zouden liever zien, °f art. 19 werd vervangen door eene bepaling, waarbij eene diseipli&quot;&quot;* regt-magt van ambtsbroeders over do geneeskundigen werd in het W* geroepen. Geschiedde dat, dan zou ook het amendement van den Bc Godefroi kunnen vervallen. De commissien van rapporteurs voor de wets-ontwerpen totwijz&apos;B&apos; &apos; der gemeentewet voor zooveel de plaatselijke belastingen betreft, . wijziging der personele belaiting en houdende nadere bepalingen onlt&apos; g. deu accijns op het binnenlandsch gedistilleerd, hebben, na konnis S°.._. men te hebben van de Memorien van Beantwoording, de nota van&apos;&quot;ij, gingen en verdere staten door don minister van fjnantien naar a*? ding van het voorloopig verslag wegens die onderwerpen ingezo&gt;lcl &apos;^ een nieuw onderzoek t«r dezer zake in de afdeelingen der T*** Kamer noodig geoordeeld. &apos;</p>
	<p>Men leest in hot Dagbl. van &apos;s Gravenhage: .^, Het ILi.ndel.Mtid, gewag makende van de jongste gewijzigde oe^ tingsvoorstollcn der regering, maakt er zich op zeer naïve wijze _;,,. af.° liet bepaalt er zich bij mede te deelen, welk-.-n invloed de_nn f wijzigde wet tot afschaffing der gemeente-&apos;accijnsen op de financiën gemoente Amsterdam zal uitoefenen. Met behendigheid verzwijg c„ ministerieel orgaan de verhooging van het iukoroend regt op de tn „ die van den accijns op het gesïagt, terwijl natuurlijk de groote w. ajjK van liet ministerie, waarvan zij (het?) ook in de financiële kwestie</p>
	<p>geeft, geheel onvermeld wordt gelaten. voor- Verdient een blad, dat zoo handelt, nog wel den naam van een j.e lichter der openbare meening? Wordt de natie niet door er?jcBstmanoeuvres misleid ? Getuigt zulk eene taktiek niet van cene ierl»iid vaardigheid tegenover het gouvernement, die in het vrije Se to]k, niet bestaanbaar moest wezen? Jammer voor hot Nederlandsene dat hot ignoreren der feiten hen niet ongedaan kan maken, ca worden de ontwerpen wet, de thee en het vleesch toch duurder worden, ook waar het Handelsblad het ignoreren wil. Tot zoover het Dagblad. vnrenO1*10 Ons antwoord kan kort zijn. Het Dagblad heeft zich een ®*e&apos; oo„beverworven door de behendigheid, waarmede het op grond van __{t do duidendste omstandigheden en van dikwijls onbewezen en » ■___ het lucht gegrepen feiten iemand verdacht weet te maken. WU r3trck4 • midden in hoever zoodanige behendigheid iemand tot eer __iet g»i maar wij geven het Dagblad in overweging, of het zgn roe overleven door, zoo als het in bovengenoemd artikel doet, TBOoocer insinuatien, welke niets minder ten doel hebben dan «sman ft;t d»k lijkhcid en slechte manoeuvres te beschuldigen, bouwt op &gt; de eerste de beste, die bet bedoelde nommer van he- .f*&quot;&quot; JersteDe&quot;&apos; handen neemt, onwaar moet verklaren. Men kan toch &quot;J ° betre#on^ dat liet uitvoerig uittreksel uit de memorie van beantwooi ou e __o}omJa de wijziging der gemeentewet, hetwelk niet minder dan 133 „^cu. dat nonimer inneemt, door het publiek over het hoofd zal *o Daarin nu wordt dc verhooging van het inkomendl regt v van den accijns op het.geskgt in het breede besproken.</p>
	<p>1. M. heeft den officier van gezondheid lste kl. D. A.J. van Kessel Cvereenkomstig punt 4 van art. 38 der wet van den 28sten Aug. 1851 {Staatsblad N°. 128), gesteld op non-activiteit, en zulks in afwachting dat omtrent hem nader zal worden beschikt. Van regeringswege is ten behoeve van de kamers van koophandel en fabrieken, verzonden het overzigt van den handel en de scheepvaart van Groot-Btittannie over de maand Januarij 1865. * &apos;s GRAVENHAGE, 23 Maart. Bij Z. M. den Koning en HH. XX. HH. de Prinsen zijn heden nog ter audiëntie van rouwbeklag ontvangen do senaat der Leidsche hoogeschool, de commissie van liquidatie der wees- en momboirkamers, eene deputatie der Schiedamschc schutterij , de provinciale commissie voor geneeskundig toevoorzigt in dc provincie Zuid-Holland, enz. — Naar men verneemt zijn bij de hofhouding van Z. K. 11. Prins Hendrik verscheidene personen .in dienst gesteld , die behoord hebben tot het dienstpersoneel vtm wijlen H. M. de Koningin-Weduwe. .— Heden is aan hot locaal van de bureaux der staats-spoorwegen aanbesteed: I. Het maken en leveren van draaischijven van 13.50 el middellijn, ten behoeve van de stations te Groningen en te Zwolle. 11. Het maken, leveren en opstellen van tien draaischijven van 4.80 el middellijn, ten diensto van het station te Groningen. En 111. Het maken en leveren van 400 stuks ijzeren lantaarnpalen, 150 armen en 550 koperen lantaarns, ten behoeve van de staats-spoorwegen. Voor perceel I waren 7 inschrijvingsbilletten ingekomen. Do minste inschrijver was de Hoer L. J. Enthoven, te &apos;s Gravenhage, voor ƒ 7283. Voor perceel II waren 12 inschrijvingsbilletten ingekomen. De minste inschrijver was de Hoor G. A. Broekman , te Amsterdam, voor f 13,836 en voor perceel 111 waren 11 inschrijvingsbilletten ingekomen. De minste inschrijver was de Heer M. de Eerens, te Maastricht, voor/12,156. —De Minister van Financien heeft bepaald, dat de collecte der 257ste Staatsloterij wordt geopend ton kantore van den directeur dei- Staatsloterij , op 18 April 1865, en gesloten op 29 April 1865. De trekking van de eerste klasse begint op 15 Mei 1865, terwijl de laatste 100 nommers op 5 Augustus 1865 worden getrokken. HELLEVOETSLUIS, 22 Maart. Heden is ten raadhuize alhier aanbesteed het bouwen van een nieuw schoollocaal niet onderwijzerswoning. Daarvoor waren ingekomen 4 inschrijvingsbilletten. Na de opening daarvan is het werk gemijnd geworden door den heer de Groot te Gouda, voor f 33,700. — Naar mon verneemt, zal het op &apos;s rijks werf alhier liggende schroefstoomschip 4c klasso Bommcïcrwaard met 1&quot;. Mei a. s. worden in dienst gesteld. * ALKMAAR, 23 Maart. Dingsdag-avond tegen 11% ure werd bier brand ontdekt ton huize van een venter ten platten lande in goud- en zilverwaren, aan dc Korte Nieuwe Sloot, welke zoo hevig toenam, dat het perceel een half uur later grootendeels uitgebrand en eon naburig vrij aanmerkelijk beschadigd was. De reuk van petroleum door do spnitgasten opgemerkt en andere verschijnselen, hebben er toe geleid, dat de bewoner, na den geheelen dag aan het policie-bureau te hebben doorgebragt, gisteren avond in arrest is gesteld. Het huis, behoorende aan zgn schoonvader, was laag, do inboedel, enz. daarentegen tot oen betrekkelijk hoog bedrag verzekerd. * URK, 23 Maart. Bij den burgemeester dezer gemeente is uit het fonds van wijlen Mej. J. M. do Raath, ontvangen ƒ 60, voor do nagelatene betrekkingen onzor 3 in de maand Augustus jl. verongelukte visschers. UTRECHT, 23 Maart. Op aanstaanden Dingsdag zal hot Utrechtsche studentencorps, ter gelegenheid der viering van den dies natalis der hoogeschool, eene luisterrijke serenade brengen met fakkellicht en muziek aan de hoogleeraren Doedcs, Fruin, Hoek, van Herwerden en aan den precident-curator Jhr. van Bappard. ARNHEM, 23 Maart. Men verneomt dat door tussclicnkomst van den makelaar van Someren Brand, do onderhandelingen voor den Heer Börskcn met het gemeentebestuur over de afbraak van de Palmboom een gunstigen afloop heeft verkregen. Weldra zal dus de stad aan dat gedeelte der Rijnkade, door den aanbouw van huizen op den daarachter liggenden grond, eeno belangrijke verbetering ondergaan. * HARDERWIJK , 23 Maart. Gisteren middag zijn per centraalsp°or, onder geleide van den sergeant Bercnsteyn en den korporaal &quot;ijnman, beide van het 4de reg. inf., in garnizoen te Delft, alhier aangekomen de adjudant-onder-officier Dorius, de korporaals Sturm, •Iraschler en Oostorveen, benevens de soldaten Quetsius, Mazette, Trub, Ossenkoppele, Hcekciaar en Sehmitz, uit O. I. to Rotterdam aangekomen met het schip Joseph Willem, gezagv. Bik. 1 ,T~ ot hektjalkschip de Drie Gezusters, schipper lï. L. Terpstra, geladen met rogge, bestemd voor de Heeren Scliutóvaar , te Zwolle, was *ergi.Jteren tusschen het ijs voor deze stad zoodanig in gevaar, dat de schipper, vrouw, kind en knecht het verlieten en zich op een iv de nabijleid liggCnd schip reddeden; door gisteren aangebragte hulp is schip en di^&apos;i er behouden in bank water. De onverschrokken hulpvaarrmJLïïS onze ™3cbers is in deze weder ruim gebleken. v„ïïNING*:N&apos; ,22 ifoart. Dezer dagen had tusschen Stroobos en K™ °™ cviS «nSel»k plaats. Dc Heer Gorter, pelmolenaar te t t;T u Paard °2 ClaiS ,&quot;aar Zijne woni&quot;S terugkeeren en had „L0&quot;^! ,naar ™en denkt door de duisterni», in hot water te geraken. Eerst den volgenden ochtend werd de chais in de vaart en het paard , half verkleumd bij den weg gevonden en des avonds vond men ook het lijk van ien Heer Gorter terng. GRONINGEN, 23 Maart. Dezer dagen had bier plaats het jaarlijkshe openbaar examen van leerlingen der hier gevestigde landhuishoudkundige school. Drie leerlingen werden na een schriftelijk en mondeling examen (op 17 en 18 Maart) in dc wiskunde, natuurkunde, scheikunde, dierkunde en volkshnishoudkunde toegelaten tot het tweede gedeelte van het eindexamen, dat ongeveer een jaar later gehouden zal worden. Zeven andeen, die vroeger reeds vnn hunne vorderingen in de praktijk hadden &quot;oen blijken, werden op 17, 20, 21 en 22 Maart schriftelijk en monenng geëxamlnoord voor het tweede of laatste deel van het eindz^ ICn-,aI)e uitslaS was» dat van de 7 geëxamineerden 1 niet genoe»---■ am voldaan heeft, doch dat aan de 6 anderen het diploma, als landen A™™*1&apos;!?0» zal worden uitgereikt en wel aan dc HH. C. Ritscma Cz. »:■,/• Wcydung, als hebbende uitstekend voldaan, S. Lycklama h £«eholt en W. G. L. Beckveld, met lof, en en W. Lange, als Zw Senoegzaam voldaan. teif &quot;OLLE, 23 Maart. Door den buitengewoon lagen waterstand zithet °P z«itlerzce niet minder dan 13 schepen aan den grond en in Z\TOllVolsÖn3 her aanScl3raStO tyding, zijn onze stoonibooton do Stad saten *&quot; Cl° tatl -A-msterc,am &gt; &lt;be beiden op de Zuiderzee in het ijs naa n&apos;Sferen weder vlot geworden, en is de eerstgenoemde dier booten zy n,vmstefdam teruggekeerd en de tweede tot Hasselt gekomen, waar * R(ïwndGr k°n en al(l&apos;aav mi voor ijs ligt opgedraaid. heden d &apos;23 Maart. Door den ccrstaanwezcndcn ingenieur had dc w i °fcnba&apos;-&apos;e aanbesteding plaats van het eenjarig onderhoud van nom,! i oncler hot beheer der ficnie to Breda. Dit werk is aange- Heer A. v. Glabbeek te Breda, voor ƒ4475.</p>
</text>
