<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>, 5 pCt. Hypotheek Obligatien. De NEDERLANDSCHE HYPOTHEEKBANK geeft ten haren Kantore SCHULDBRIEVEN uit, groot ƒ .&apos;ÏOO en ./ÏOO;, Rentende 5 pCt. Jaarlijks, Ailosbaar al Pari binnen 40 Jaren, met Jaarlijksche Uitloting. (2031) NEDERLANDSCHE CREDIT- EN DEPOSITO-BANK. DEPOSITO-KAS. De RENTE, die voor GEDEPONEERDE GELDEN vergoed wordt, is van af Zaturdag 25 Maart 1865 vastgesteld op 3 pCt. &apos;s jaars. Amsterdam, 24 Maart 1865. (6744) CREDIE^VÈREENIGINS. ~ DE DIRECTIE maakt bekend, dat, te beginnen met Zaturdag ! 25 Maart, tot nadere aankondiging, de STAND DER RENTE is i als volgt: . Voor DEPOSITO&apos;S 3% pCt. &apos; ii lste HYP- CREDIETEN.... 5 // ii BLANCO CREDIETEN.... 5% // - Amsterdam, 24 Maart 1865. (6722) DAM, HOEK BEURSSTEEG. CllffllfSEl DE NIEUWSTE MODELLEN VAN ZIJDEN lste Kwaliteit ƒ 6.50 2de 9 &apos; „ 5.50 3do - 9 , „ 4.50 FRANS &amp; C°. HEDEN MIDDAG, HALF ZES, vervolgt do Boekhandelaar G. THEOD. BOM, in het 0. Z. Heeren- Logement, te Amsterdam, do Publieke Verkooping der BOEKWERKEN VAN SMAAK, uit do BIBLIOTHEEK, van den Heer VAN ASPEREN VAN DER VELDE, te Haarlem, en wel met de FRANSCHE WERKEN N°. 1 tot 712. • (6719) MAANDAG YOORIIDDAfi HALF ELF YERYOLfi. MM&apos;t jIMMëïH. ■ J. 11. W. WIE, in TABAK en SIGAREN, Nieuwendijk, Il 242 , het 4de Huis van den Dam, AMSTERDAM. (6653) jo&amp; Waai* «JAVA __WfflSÊ&amp; l,&gt;t te AMSTERDAM in Lading het CAMPAGNE E^SÜ;.ïkeGATSCUIP HAM W A^f^li AUEH 9 Kapt. W. ZEELT, Personen of Familien van deze bekende gunstige gelegenheid wcnschende gebruik te maken, gelieven zich te adresseren ten kantore van DE VRIES Sr C&quot; IJgracht U 40, of bij den kapitein aan boord. Het Schip vaarteenen GEËXAMINEERDEN SCHEEPSDOCTOR en eene Melkgevende KOE. (6705) wi sTÓOMBOOTVAART *^Mi^ tusschen ROTTERDAM IN DUNDEE VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN. Dc Stoomboot QTJEEN, Kapitein S. STOOL, vertrekt van ROTTERDAM naar DUNDEE Woensdag 29 Maart, dos Morgens vroeg- Adres bij J. B. CROB fr C. s (6709) ZWOLSCHE OTÖiÖOHIAATSCHAPPIJ. ML HERfATTING frU, &apos;sfe DER DAGELIJKSCHE VAART ójTKATIJBIDAG 25 MAART, van AMSTERDAM des Morgens 11 TT™. vnn ZWOLLE des Mortreus 7 Ure. (6743)</p>
</text>
