<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 24 Maart. In het Huis der Gemeenten heeft do regering een credis-t aangevraagd van £ 50,000 voor dc verdedigingswerken van O eb»- De Bi. G. W, Bentinck stelt voor, dio som niet te verleenen. I Lord Pabnerston zegt, dat er S;cn gevaar bestaat voor een oorlog met &apos; de Verceni&quot;de Staten van Noord-Amerika en dat daar te lande goene &apos; vijandehjketadoolingen bestaan I let voorste) van den Hoer Bontinck wordt daarop verworpen met 2/o tege4o -talmen ; PAPUS 24 Maart De Moniteur bei at don tekst van het met Zwitserland&quot; gesloten handelsverdrag. Het zal mot 15 April a. s. in werking zegt, dat de woeden door den correspondent van j den Monde, to Rome, den Paus m den mond gelogd, uit do lucht zgn gegrepen. .. , AT  . MADRID, 23 Maart. Hot dagblad JSotmas zegt gemagtigd te zijn om het gerucht van een verwachten coup d etat togen te spreken. Dc regering heeft het stellige voornemen de grondwet na te loven. Morgen zullen in de Cortes dc beraadslagingen aangevangen over hot verlaten van St. Domingo. LONDEN, 24 Maart. Consols 89r/t a% . 3 pCt_ Mexic_ 26% a% ; 2 pCt. Venezuela —a —; 1 PCt- Dlto —a —; 6 pCt. Dito —a —; 434 pCt. Grenada Afgest. —a —; iy8 pCt. Dito _ a_. 2 pCt. Nieuwe Dito —a —; 1 PCt E0&quot;**» —a —; 3 pCt. Spanje —; 2% pCt. Dito —; Amort. 33 a—; Cert. Coup. 17% a 18%; Illmois Spoorweg Aandeden — a —; o pCt. Grieken 21 % a % ; Dito Coup. _a —; 6 pCt. Binnenl. Turken 50% a y&amp;_ WEENEN, 24 Maart. 5 pCt. Metal. /1.. 30; Dito Nat. 77.75; Credit- Actien 182.50; B-mk-Actiën 708. — Wm«l: Londen 3/m. 111.40. BERLIJN, 24 Maart. 5 pCt. Metall. 64%; Dito Nation. 70%; Oostenr. Cred.-Act. 82%; Amerika 1882 55.%. . FRANKFORT, 24 Maart. 5 pCt. Nation. 68%, _; Oost. Bank-Act. 848, 847; Crediet Actiën 193%, — &gt; Oostenr. Aandeden 1858 fl. 100 136%; Dito 1860 fl. 500 84l?iB a—; Dito 1864 fl. 100 93%; Amerika 1882 55%, %.. Wissel: Weenen 106tf; Dito Amsterdam 100%. j PARIJS, 24 Maart. Franscho 3 pCt. 67.20, — • Credit-Mob. 863; I Fransche Oost. Spoorw. —; Russ. Spoorw. —; 3 pet. Spanje 43% ; j 2 pCt. Dito 40%; 5 pCt. 1ta1ië&apos;64.65; Mexico—; 6 pCt. Turken 53%. i BRUSSEL, 24 Maart, Metall. 62%; Oostenr. Cred. 414.50; Amerika . 1882 53%.</p>
	<p>ANTWERPEN, 24 Maart. 4&amp; pCt. Belg. 100 i/a; Oost. Cred.-Act. — 5 pCt. Met. 62%; Dito Nat. 68%; 3 pCt. Binnenl. Spanje 42%; 2pCt. Dito 40%; 6 pCt. Turken 51%; Amerik. 188255%,CreditGuillou—; Rott. Spoorweg —.</p>
	<p>BROUWERSHAVEN, 24 Maart. Binnnon: Brederode, Kruimel, Banj &quot;C-.vangie 11. Rott., vertr. 9 Nov. - Kaap Hoorn, Dik, ;d n. id., vertr. 7 Dee. - Herman Wedel, Rohr, Holmstr. n. Dordrecht. VLISSINGEN, 24 Maart. Binnen: Nicolaas Albert, de Jongo, Buenos- Ayres.</p>
</text>
