<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MiMRAP-WORTELiN. Op Woensdag 21 October 1868, des namiddags 2 uur, in het Notarishuis aan do Geldersche Kade te Rotterdam, zullen door de Directie van den Wilhelminapolder worden geveild: Ca. 8,000 N. ffl 4-jarige Meekrap-Wortelen, ? 50,000 ? 3 ? ? 20,000 „ 2 „ Teelt I§S§. En zulks in Kavelingen en op conditièn, nader bij Notitie vermeld. Nadere inlichtingen zijn te bekomen bij de Makelaars C. M. &amp; P. OVERGAAUW en P. HAVELAAR &amp; CANTZLAAR &amp; SCHALKWIJK. (25547) FABRIEK VAN GEBOGEN GLAS 1 GLAffl DAKPAHREN TE MGREIIT. GEBOGEN RUITEN in VENSTER- en SPIEGELGLAS voor GEBOUWEN, RIJTUIGEN, MEUBELEN.ORANJERIEN, enz. Bekroond met GOUDEN, ZBLVEB.EM en BRONZEN MEÖASJL.IES op dePRO VINCIALE TENTOONSTELLING van ZUID-HOLLAND 1858, de ALGEMEENE NATIONALE TENTOONSTELLING te HAARLEM 1862, de BOUWKUNDIGE TENTOONSTELLING te DORDRECHT 1862, de ALGEMEENE TENTOONSTELLING VAN NEDERLANDSCHE NIJVERHEID EN KUNST te AMSTERDAM 1866 en de TENTOONSTELLING VAN NEDERLANDSCHE NIJVERHEID EN KUNST to ARNHEM 1868, worden naar op te geven bogt, grootte en vorm goed bewerkt en tot billijke Prijzen spoedig vervaardigd en afgeleverd. (21202) «*. *. B. J. BOUVY, Handelaar en Fabriekant in Venster- en Spiegelglas. Moefe- en Banket-bakkers- Bedïcaitie. Er wordt gevraagd, om met 1 November m dienst te treden, eén bekwaam KOEK- en BAMKET-BAK- KËKS-BEDIEKDE, ving kunnende Garneeren èn gosd met St. Nikolaassnijden te regt kunnende, en van goede getuigschriften voorzien zijnde, tegen ƒ 100 salaris. Brieven franco onder lett. X., &apos;hij den Boekhandelaar J. BREEMAN, Nieuwe Hoogstraat, C 237, (26179) Ten Kantore van eene Boekdrnkkerij en Uitgever te Amsterdam kan geplaatst worden een Fatsoenlijk JUJISGELING, eene nette hand schrijvende. Adres onder lett. Z. E. T., met franco Brieven Bureau Handelsblad. (26081) ATTËÏITIE. Er is TE KOOP bij aanvaarding nog van dit jaar, voor iemand, bekend met&apos; den Houthandel en het Timmervak: Eene nette en soliede ZAAK, welke door derzelver ligging in Zuid-Holland ze o voordoet, dat voor hen, die bekend zijn met bovengenoemde Zaken, alle vooruitgang te wachten is. Tot den aankoop van Onroerende Goedereu, Houtwaren enz. is benoodigd 20 a 22 mille, waaronder begrepen zijn eenige Onroerende Goederen, welke niet tot de Zaak behooren, die ƒ 250 aan zuivere winst opleveren. Men is niet ongeneigd om 5 mille als Hypotheek er op te honden. Te bevragen met franco Brieven onder lott. V. K. IX, Bv; reau Handelsblad. (26121) Men Vraagt zoo spoedig mogelijk IEBSAJXD, die p. m. 4 a 5 Miile kan aanbrengen om&apos; Deelgenoot te worden in eeno Handelszaak, voor groote uitgebreidheid vatbaar. Refiecterenden adresseren zich franco onder lett. H, hij C. CLADDER, Boek- en Papierh. Koestraat, alhier. (26123) nËHGÏÏSH LAIGUAGE. An ENGUSHIiSAHi, with Diploma, has a few hours to dispose of. A good opportunity for those who wish to learn this language well on moderato terms. Addrcss 8., care of Mr. J. DE RÜÏTEB, Bookseller, Dam, bij do Kalvorstaat. (2,0021) TM HUUR Twee net gemeubeleerdeKliMEßS, met een fraai uitzigt, voorzien van Gaslipht en Duinwater, en eene KAIWËtt met AI.COOS1, waar tevens ook een BB»VEJ3- SïÜÏSS te huur is, van alle gemakken voorzien, en ook een schoon uitzigt hebbende. Te bevragen franco lett. A. O. M. Bureau Handelsblad. (26136) ATTENTIE S. V. P. Men is voornemens in de maand DECEMBER c. k. publiek TE KOOP te presenteren: EENE EOIJALE KOOPMANSBEHUIZING, met TUIN en PAKHUIS, waarin eene reeks van jaren dc TABAK-, SNUIF- en &amp;IGAARHANDEL, alsmede de KRLIDENIERS AFFAIRE is en nog wordt uitgeoefend, staande op een der vrolijkste standen aan de Vischmarkt te Groningen, ook zeer geschikt voor eene HEERENBEHUIZING; 2_ (26045) ZAKKEN TE lÖOP. EENS GEBRUIKTE ZAKKErV worden TE KOOP gepresenteerd. Te bevragen aan het Pakhuis De Graanhandel, Oudeschans over den Toren, R 284. (26175) MEN fRAAGT TE HUUR of TE KOOP eene welbeklante BROO!»- BAKKËRM.S, liefst op een volkrijk dorp in de provincie Utrecht. Opgave deswege wordt verzocht franco onder N°. 64 aan den Boekhandelaar C.BIELEYELT, Voorstraat te Utrecht. (26178) AAN DEN HANDEL. Wegens de vele overeenkomst van namen met mijno firma, hier ter stede, hetwelk inzonderheid met betrekking op Telegrafische Dépêches herhaaldelijk aanleiding geeft tot vertraging, verzoek ik mijne Handelsvrienden buiten de stad, in het vervolg bij het adres op hunne Telegrammen mijn Kantoor zijnde &quot;WIJKSTRAAT,&quot; te willen voegen , ter voorkoming van verder onaangenaam oponthoud, en tevens ter vrijwaring van kennisname van den inhoud door andere naamgenooten. (26162) Rottehdam, 15 oct. 1868. E. VAN DER VEN. SCHROEFSTOOMBOOT %mm; Volharding JX°. 2. Donderdag en Vrijdag aanst. zal de Dienst VROUWENAKKER—AMSTERDAM v. v. geschieden ten 87» u. Vm. van Vrouwenakker, ten 2n. Nm. van Amsterdam. (26207) Amsterdam, 19 October 1868. S»E ©MïECTiIE. a^üST Ta*rOnger ! Élll STOOIBOOT-HAATSGRAPPU. | De Directie berigt, dat de Dienst van 1 ure vau AMSTER- I DAM op EVENE DATUMS en van 7.410 van HARLIN- I GEN op ONEVENE DATUMS voor dit saizoen is GESTAAKT. In do Dienst 10.30 van Amsterdam en 9.45 van Harlingen komt geene verandering. (26280) «ël STOOIBÖÖT-MI4TSCH4FPIJ, IN VEUBIKDEjSft IÏSET BEN STAATgSïsO©SS. WIftiTERDIENST, _mmm m 2ósien october. Vau AMSTERDAM dos Morgens 10 Uur 30. | ii HARLINGEN « •&apos; 0 &quot; 45. (25306)</p>
</text>
