<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MANUFACTUREN. Een GEROUTINEERB REIZIGER, de beste Informatiën kunnende produceren, zag zich gaarne als zoodanig in bovengenoemd VAK geplaatst. Reflecterende gelieve zich met franco Brieven te adresseren onder Lett. L. Kl., Bureau Handelsblad. (26219) TER OVERNEMING wordt aangeboden eene sedert jaren in eene der Provinciale Hoofdsteden gevestigde en in volle werking zijnde BKUKKERIJ, naar de behoeften des tijds voor Boeken Smoutwerk.&apos; Informatiën bij den Boekhandelaar J. W. SCHLEIJER, te Amsterdam. (25801) Van goede Getuigschriften voorzien, biedt zich lemand aan als REIZIGER of COMMISSIONAIR in TABAK of KOLONIALE WAREN. Hierop reflecterende, gelieve men zich met franco brieven te adresseren onder lett. A. S., aan den Boekhandelaar P. C. MAAS Jr., to Gouda. (25742) AAS&apos; _H_S_SRE»~ VEEHANDELAARS. • Daar ik mij genoodzaakt zag door bijzondere omstandigheden , in het belang van onze zaak, mij van den Heer AUBRY te scheiden, zoo is onze firma van nn aan VAM CLEEïT &amp; C°., Commissionnairs in Vee, Parijs, en adressere men zendingen en brieven aan: ALPHOMSE BOLIN, Quai St. Paul 10. Références: „SAX. REINGANUM &amp; C°., Bankiers, Rue Vivienne, 41. (25861) ALS HUISHOUDSTER biedt zich aan eene BURGER JUFVROUW, 34 Jaren Oud, P. G. Zij is in bezit eener Naaimachine, welke zij geneigd is in de huishouding ts gebruiken. Ook wenschte zij zich! geplaatst te zien aan een GESTICHT of INRIGTING, van welken aard ook, daar zij reeds eenige jaren aan eene Inrigting is werkzaam geweest. Informatiën omtrent gedrag en bekwaamheid kunnen bij geachte Familièn worden verkregen. Adres franco lett. E. 329, Bureau Handelsblad. (26202) &quot; st3S%g_£__ Door toevallige omstandigheden wordt TE l_ii_^___ KOOP gepresenteerd eene VARKENSÏjRe!* SLAGTËRIJ met notten Inventaris, welke %______W£Sè sedert onheugelijke jaren bestaat en een goed burgerlijk bestaan oplevert. Adres franco onder de letters A. H. B. Bureau Handelsblad. (26137) wm moop ~ eeno nieuwe VIGILAMTE mot Collingsassen, een dito BÖERENWAGENTJE en eene gebruikte COUPÉ. Te bevragen hij J. VAN IJZENDOORN, Rijtiiigmaker te Zeist. (25581) TIE KOOP. &apos; 14g©STURSgoedePERCUSSIEGEWEREM,mct Gladde Loopen, zijn tegen lagen Prijs te koop. Men adressere zich met franco &apos;brieven aan A. BROFFT, Neue Rothhofstrasse, N°. 9, Frankfort a/M. (25584) Men zal op Dingsdag den 27sten October 1868, des voormiddags ten elf ure, ten Herberge van G. VAN OJEN, te Rijswijk, doen verkoopen: &apos;Het BRIEJARIG KIJSW AAKBEN HOUT, uit de Rijswaarden voor de Dreumels- en Smidswaarden, langs de Rivier de Rijn, onder Rijswijk, Gemeente Maurik. (25993) &quot;BOUWTERREIN TE KOOP, in alle afmetingen, gelegen onmiddellijk aan een der Buitensingels, van ƒ2 tot f 5 de vierk. ei, grootendeels front. Het&apos; is gedeeltelijk uitmuntend geschikt voor eene IA IÏBS.SEK. of .BHttCWEUM , gedeeltelijk voor V»!.- I^A&apos;S en WOniIMïJEW. Adres tranco, motto Bouwterrein, bij de Boekhandelaars ZEELT &amp; VOS, Leidschestraat, X 728. (25914) YEBIOOPDi. TE LEEUWARDEN Van eene- aanzienlijke partij IJ XE R , afkomstig van WERKTUIGEN en MATERIEEL, behoord hebbende tot de voormalige Gasfabriek, op Woensdag 21 October 1868, voor den middag 10 uur, bezijden de Gasfabriek aldaar. Q6057) tjilatjap of mum. Men zoekt voor eene Familie met drie zeer jonge Kinderen PASSAGE naar TJILATJAP of SAMAHANG, tegen matigen prijs. Brieven franco, onder Lett. J. bij den Heer W. E° J. TJEENK WILLIN K , Boekh. te Zwolle. (26004) MANUFACTUREN. Voor een Magazijn wordt gevraagd een BEOIEMOE, met het vak bekend en eene goede hand schrijvende, met opgaaf der laatste betrekkinsr. Brieven franco lett. S. K. bij de Wod. J. W. BRONSVELD, Linieerfabriek en Boekbïnderij, Spuistraat, G 261. (26200) KOST JN INWONING voor een Heer worden gevraagd, liefst in de provincie Friesland of Groningen. Onmisbaar vereischte daarbij is een niet minder ONAFGEBROKEN als NAAUW- A.ETTENB toezigt. Aanbiedingen met opgaaf van voorwaarden franco onder lett. B. H., aan de Boekhandelaren HOOG &amp; KRUYT te Rotterdam. (26203) J» Naar MACASSAR f____jt_\_\fist te Rotterdam in lading het nieuw Gekoperd ¦HWBi^ffleèrste klasse Nederl. BARKSCRIP &amp;* im* mmwMé». Kapt. ï. SOFIA AFSMA Tv, Adres bij de Cargadoors de Wed. JAN VAN WESEL &amp; Zn. te Amsterdam; de Reeders L. &apos;t HOEN &amp; C\; Cargadoors HUDIG &amp; PIETERS en J. A. NIEÜWKAMP, te Rotterdam. (26010)_ JlinSaar SURINAME p&lt;mm_ïm&apos;m 14 November te vertrekken op verbeurte der vracht, ligt in het Oosterdok to laden het Gekoperd BARKSCHIP Josephina Bernhardina, Kapitein C. WILLMS. Hebbende nog ruimte voor twee&apos; Passagiers. Adres HOYMAN &amp; SCHUURMAN, to Amsterdam. (26106) «Ij» k de weolljks!,;iië |SHb STOOMVAART OP AMERIKA, VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN, Expeditie van PRINS &amp; JE WANEN nURG, beveelt zich aan door promptitude en Goedkoope Vrachtprijzen. Ook veor weinig bezit hebbende Landverhuizers, van tijd tot tijd, ZEILSCHIPS&apos;-GELEGENHEID. ) Amsterdam, Dam. Adres bij KOPPE &amp; VAN DEN ENDE,^Rotterdam , Toe (20702) jrijstnin, N°.33. __ nnAftft WIiWÏ IIIS iZEVKNAAR, KLEEF bn KEULEN SrOOnWtjllLWil Imjhjbgen, kleeft keülkn Van Rotterdam naar Zevenaar, (20351) Kleef en Keulen - 6,45 10.40 220 - Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen - 7JOil 10 2.35 - mjmegen naar Kleef en . ?_„„,, Keiden.................. 829 10 59 2.54 5 39 Aanïomrt te Keulen ¦ . &apos;-;v &quot; &apos;&quot; ~&apos; &apos;&quot;&apos;r&apos; .JL*8 Ilour pliuMsjgrebi-elc *H3ra w^ fe**aw»&apos;*M»»M vele AiïvejEiesHiëi™ *«* eeR *o%en„ nom.nn.cr ie !»*«« ï-S^ea.</p>
</text>
