<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>Gepraaid 29 Sept., op 46° N. Br. 51° W. L.: Jessie Mildrcd, Hermann, Eott. n. Boston, A. LONDEN, 16 Oct. Volgens rapport van kapt. Charles Bowden, gezagvoerder van het schroefstoomschip Amy, 389 ton groot, van Dantzig naar Eotterdam bestemd, geladen met tarwe, garst en raapzaad, was het den 4den Sept. uit Dantzig vertrokken. Den 6den liep het Kopenhagen binnen en nam 20 ton steenkolen in voor gebruik aan boord. Het vervolgde de reis met mooi weer, ligte koelte uit het zuiden en oosten, toen omstreeks kwart voor een ure een mist kwam opzetten; er werd bevel gegeven om de machines wat langzamer te doen werken; het schip was destijds eene mijl vau //Swinebottom&quot; af, peilende het vuurschip 0. t. N. De mist duurde voort. De gezagvoerder met den officier van do wacht waren voortdurend op de brug, een man voor den uitkijk op den bak, en de stoomfluit werd bestendig gaande gehouden; om de twee uren werd het peillood uitgeworpen eu somtijds meermalen. Op den 7den des namiddags omstreeks half vier ure (het schip lag toen N. 1/2 W. en de machines werkten met halve kracht, daar de mist nog zeer zwaar was) geraakte het schip op de rotsen vast, de wind was zeer ligt, zuidelijk, en aldaar was geen vloed; de rots heette Rowholm, nabij Winga Beacon, Zweden. Onmiddellijk ging de gezagvoerder naar Gothenburg om adsistentio en bragt twee stoombooten mede, om te trachten schip en lading te redden; de agenten van Lloyds waren mede aan boord. Men lostte zooveel lading uit het schip als men kon, gedurende welken tijd cloor de twee stoombooten met behulp van hare machines alle pogingen werden in het werk gesteld om het schip af te slepen, maar alles was vruchteloos. De wind aangewakkerd en de zee gerezen zijnde, werd het schip een weinig verder op do rots gedreven, waardoor het achtterruim lek stootte en het water binnenstroomde; toen eerst werd het schip door de equipage verlaten. SHIELDS, 16 Oct. Het Nederl. schoenerschip Alida, kapt. Hart, te huis behoorende te Vlissingen en naar Hellevoetsluis bestemd, 13 dezer van hier vertrokken, is heden ochtend uit zee hier teruggekomen. De gezagvoerder rapporteert, dat hij heden ochtend vroeg op de-hoogte van Scarborough, bij een zwaren storm, fokkera&apos;s en kluiverboom verloor, terwijl de marszeilen in tweeën scheurden; de equipage was wel. MAURITIUS, 18 Sept. Het schoonerschip Sarcelle heeft alhier aan land gezet, den Isten en den 3den stuurman en 9 man der equipage van het Ned. harkschip Hollandstrouw, kapt. Braver, van Shields naar Batavia bestemd en den 25sten Julij op 37° 56&apos; Z. Br. en 9° 21&apos; O. L., op zee verbrand (zoo per telegram als later breedvoerig vermeld), die het van de India had overgenomen.</p>
</text>
