<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SAXISCHE WORST. Ontvangen echte SAXISCHE, CERVELAAT-. TRUFFEL-, TONGEN-, LEVER-, SALAIMIEen GANZEN- TRUFFEL -LEVERWORST, enz. FRANKFORTER BRAAD- en KNAK WORST. NIEUWMARKT, K 267. J. G. WEISZ. BOTER* lEIW*. Dat men dure en slechte Boter overal kan koopen, is bekend, maar dat in het BOTERHUIS in de Nienwstraat, let wel, naast de Eestauratie de Jonge Graaf, voor den fijnproever een puike Mepp. Kluit a ƒ 2.25 te verkrijgen is, alsmede beste Vatboter a 75 et. de 5 ons, is nog nieuw, en verdient de aandacht van iedere zuinige Huismoeder, die, ter voorkoming van misleiding, vooral op gemeld adres attent gemaakt wordt. (26252) MEST HOUK, SBIJE EST OOII9EEL, AMANDELEN-BERIGT. J. D. JANSEN &amp; ©».- te &apos;sGravenhage, ontvingen van Londen eene partij ZOETE en BITTERE NIEUWE BARRARIJSCHE AMANDELEN, in VATEN van 850 pond, en noteeren hü 1 V-f ƒ 45, bij 5 Vaten ƒ 44. (26143) 31, SPUISTRAAT-THEEMAGAZIJN. | !* POEH!! Men vraagt in het midden der Stad voor twee HEEREN, hunne bezigheden buitenshuis hebbende, Twee net GESTOFFEERDE KAMERS, zoo mogelijk met Middagkost. Of voor Eén HEER Eene GESTOFFEERDE KAMER met ALCOVE. Adres franco onder het motto Spoed, hij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalverstraat, E 37. (26156) VEREENIGING REGT VOOR ALLEN. Voor de Verkiezing van een Lid van den Gemeenteraad op Dingsdag 20 October a. s., wordt door deze Vereeniging aanbevolen, de Heer A.J. F. VAN VOLLENHOVEN. Amstekdam, 17 October 186 S. Het Bestuur der VereenigiDg, J. A. ALBERDINGK THIJM. Voorzitter. (26242) Mr. J. J. W. VAN DEN BIESEN, Secretaris. HOUDERS van CONNOSSEMENTEN aan order over GOEDEREN aan te brengen van Bordeaux per Stoomschip Nina, Kapt. J. SWART qq., «relieven zich ten spoedigste te vervoegen bij den Cargadoor F. K. ROODENBEEK, Kalkmarkt, U 194. (26244) ARNOLD &amp; ZONEN, te Amsterdam, «uilen op den 29sten October veilen in de Brakke Grond in de Nes, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, eene partij van «31 PAKKEN JAVA BLADEN TABAK, van het merk AZ, van Soerabaya aangebragt per het Schip Ternate, zijnde deze Veiling tot bovengenoemd cijfer teruggebragt, door den verkoop uit de hand van de partij 243 Pakken, Merk PDWGT. (26225) Met Wovemfoer 1868, of Illei 1869, TE HUUR: Een Logeable WOONHUIS met TUIN, bevattende 4 ruime Kamers en groote Zaal, allen geplafonneerd , groote Keuken en Zolder, Provisiekelder, Regenen Duinwater, aanleg voor Gaslicht en doorloopend Privaat. Bij bovenstaand Huis is desverkiezende ook een aangrenzend ONDERSIUK in Huur te bekomen, gelegen in de nabijheid van het Entrepót-Dok. Te bevragen met franco brieven onder het motto Huis, Bureau Handelsblad. (26174) IÜIISTERDAM-LONDEN. W% k Het Engelsche STOOMSCHIP DIANA AjSlJpfc^Kapt. J. HAYES, vertrekt van nier Dingsdag I¦MrtHWfoon Oetober, in verbinding met de Stoom- SBEaHSEschepen naar MALTA, SMIRNA, CONSTANTINOPEL, ODESSA, enz., alsmede NEW-YORK, tot doorioopende Vrachten en met directe Connossementen. Adre» bii dc Cargadoors NOBEL en HOLTZAPFFEL. (26243)</p>
</text>
