<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Zaturdag 17 October.</title>
	<p>Gisteren heeft de Pauselijke nuntius, Mgr. Chigi, een onderhoud gehad met den Heer de Moustier over de moeijelijkheid, Avelke de betaling ondervindt van de Pauselijke schuld door de Italiaansche regering. — De maarschalk Mac Mahon wordt binnen kort hier verwacht. Zijne komst heufi ten doel, om verslag te doen over den staat van zaken in Algerie en met den Keizer te beraadslagen over de middelen, waardoor de op nieuw dreigende hongersnood g-edurende den aanstaanden winter op de beste wijze kan worden gekeerd. — In den Moniteur is opgenomen een staat van do opbrengst der indirecte belastingen over de negen eerste maanden van 1868. Die opbrengst is bijna 11 millioen frs. hooger dan over hetzelfde tijdperk van 1867. Over het geheel biedt deze staat gunstige uitkomsten eu men maakt daaruit op, dat de nijverheid langzamerhand uit haren kwijnenden toestand ontwaakt.</p>
	<p>— Naar men beweert had de Heer Fremy, de gouverneur j van het Crédit Forcier, aan het voorloopig bewind te Madrid aanbiedingen gedaan voor het sluiten eenor leening in Frankrijk. Genoemd bewind heeft daarop geantwoord, dat het geene behoefte had aan dergelijke leening en dat buitendien uit Engeland verscheidene aanbiedingen waren ontvangen. — Gisteren is te Brest het eerste Fransche gepantserde ramfregat te water gelaten. Dit schip heeft den naam ontvangen van Ocêan. Het is eene soort van monitor; op het midden van het dek bevindt zich eeno soort van toren, waarin het gezamelijke geschut van het vaartuig is opgesteld. — Dc tegenwoordigheid der ex-Koningin van Spanje te Pau en de kuiperijen van hare aanhangers, die zelfs te Madrid trachten onrust te stoken, hebhen aan het voorloopig bewind te Madrid aanleiding gegeven, om in beuschen vorm zijne bedenkingen dienaangaande aan de Fransche regering kenbaar te maken. Laatstgenoemde heeft die vertoogen aan do ex-Koningin medegedeeld en zonder eenige pressie op haar besluit te willen uitoefenen, haar een of ander der keizerlijke kasteolen ter beschikking gesteld, ten einde er, op grooteren afstand van de Spaansche grenzen, haar verblijf te vestigen. Voorts wordt beweerd, dat door den intendant der ex-Koningin onderhandelingen zijn aangeknoopt voor den aankoop van een landgoed in de nabijheid van Marly. —De Liberté meldt, evenwel zonder voor de waarheid in te staan, dat een aanslag is geploegd op het leven yan den generaal Prim, maar dat de boosdoener zijn doel niet heeft bereikt, doordien het schot zijn doel miste. Op verlangen van den generaal had men den dader laten ontkomen. Hetzelfde blad meldt, dat de Spaansche gezant bij het Berlynsche hof, don Miguel de Castillo, die zich thans nog te Pau bevindt, tegen het einde van October naar Berlijn zal terugkeeren.</p>
</text>
