<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HUISKNECHT GEVRAAGD Tegen 1&quot;. Mei, ongehuwd, van de I. G.. onbesproken gedrag; en vau eaaie zetuitconisseu voorzien. Adres in persoon of franco brieven onder lett. R., bij den Boekhandelaar J. 0. ÖOOSSENS, ,St. Lnciensteeg te Amsterdam. (3984) Men vraagt op een STOOM-KOUTZAAGiHOLEN een niIDDELKNELHT, die machinaal kan zagen. Brieven iranco onder lett, A„ bij de Boekhandelaars C. A. VIE WEG 6 ZOON, te Nijmegen. (3080) LEES HIER. Voor een fatsoenlijk R. C. JONG MENSGH, welke de som van duizend gulden kan storten, bestaat gelegenheid om zich, na ruiiu één jaar,°van een bestaan van /&apos; 5 a 000 te VERZEKEREN&apos;, en meer naar omstandigheden. Gedurende dat jaar geniet hij tevens Kost en Inwoning. Nadere informatica bij franco brieven onder lett. V.W., bij den Boekhandelaar A. F. G. VAN DIEEEN, te Gravo. (3718) iTORDT GEVRAAGD. Eene Duitsebe BURGER JUFVROUW, geschikt om met seer JONGE KINDEEEN om te gaan. Men adressere zich niet franco Brieven onder Letters C. D. met opgave van waar, en hoe lang in betrekking geweest en welk Salaris is genoten. in den Boekwinkel van de Wnd. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein X 359. (4012) OPD-ARI VRIJWILLIGE \HUUXHIM. __JW_»_L__ D« Notarissen DALEN - VAN WIJNGAAE_WPÏiEÏi&apos;MI_I_ DEN&apos; residerende te Rotterdam , als last heb- K^&quot; &quot; ¦¦&apos;¦t hende van hunne Principale, zijn van meening om op WOENSDAG 21 en 28 FICBRUARIJ 1866, telkens des namiddags ton 5 ure, in het Locaal der publieke v.rkooiiingen, aan do Gelderschokade te Rotterdam, iv het openbaar te Veilen en te Verkoopen: N. 1. Eene kapitale, hechte, sterke, vóór weinige jaren nieuw f «bouwde, allevdoelniatigst ingengte en in den besten staat vereerende dubbele KOKEN WIJN BRANDERIJ, Iste soort lste klasse, met DISTELEERDERIJ eu MOUTEKIJ. alles met de daarin zijnde .Stoommachine en verdcTe Gereedschappen, de noodige Ruimten, Bergplaatsen, Zolders enz,, en ERVE, staande en gelegen aan de oostzijde van de Baan eu ter zijde uitkomende aan de noordzijde van de Bleekersteeg te Rotterdam, wijk 3, N&quot;. 659, kadaster Sectie H, Nus. 1191, 1192 eu 1222, te zameu groot 5 roeden 69 ellen. Aangeslagen in de grondbelasting over 18G6 op ƒ 33_._8. N\ 2. Een hecht, sterk, mede vóór weinige jaren nieuw gebouwd PAND, bestaande in zeer ruim PAKHUIS, thans als Gistpakhuis gebruikt wordende, met twee Graanzolders, voldoende tot een opslag van 60 last. Vliering en ERVE, staande en gelegen op den hoek aan de oostzijde van de Baan eu de noordzijde van de Bleekersteeg te Rotterdam, slechts door een gang gescheiden van het perceel n. 1, wijk 3, u&quot;. 658, kadaster Sectie H, n°. 1251, groot 84 ellen. Aangeslagcu in de groudbelasting over 1866 op J 40.60. Alles broeder bij billetteii beschreven. De gemelde pereeoleu ziju to aanvaarden hij de betaling der kooppenningen op den 15den April 1866 of eerder. Dezelveu zulleu eerst separaat en daarna gecombineerd worden afgeslagen. De te veilen Goederen zullen van af den sden Februarij 1866 dagelijks, met uitzondering der Zoudagen, tot en met den dag der veiling, vau des voormiddngs ten 9 tot des namiddags ten 3 ure, kunnen worden bezigtigd, mits men voorzien zij van een permissiebiljet, door een der voornoemde Notarissen afgegeven, ten wier kantore . aan de Zuidblaak te Rotterdam, inmiddels nadere mformatmn zijn te bekomen. (3101) TE HUUR, met I°. Mei: Een BOVENUUIS, iv h»t midden der Stad twee Kamers en Keuken, allen voorzien van Stookpluatsen, Kasten, Pomp en doorloopend geheim gemak; Huurprijs J 250. Franco aanvrage on ler de Lett. M. M.. bij H. J. VAN WISSELINGH, Commissionair Vijzelstraat, AA 37, te- Amsterdam. (3677) Aan de GABFADRIKK te Maarset wordt gevraagd een bekwame STOOIiEIK om dadelijk in dienst te treden. (3764) Een geroutineerd KI-IZIGEB, bij voorkeur die met METALEN bekendis, kan terstond op foordeefege Conditieu geplaatst worden. Aanbiedingen met opgave van ouderdom en refertes worden franco ingewacht onder lett, S. L., bij de Kantoor-lbx-kverkoopors WE-- TINGfI &amp; BRAVE, Warmoesstraat over de St. Janstraat, J 605, te Amsterdam. (3968) ___ In eene voorname EXPEDITIEZAAK verlangt men een JONG IHENSCU, 18 a 20 jaren oud, die reeds ecnige keunis heeft van het C_r&lt;_doorsvak, alsmede een VOLONTAIR, voor beiden bestaan goede vooruitzigten \ net schrift en taalkennis strekt tot aanbeveling. Franco aanbieding onder lett. C. V. 15, 2, 66, Bureau Handelsblad. (39fi-) Ki ÜIT DE HAND TE KOOP. -WaJfflk Een snelzeilend kopervast en gezinkt SEIIOO- AifflrSai__V_ NERSEIIIP, varende ouder Nederlandsche Vlag, -_s_t___K &quot;emeten 237 tonnen , gebouwd in 18h&apos;4. Koopprijs _6_r /• ¦•soot). Nadere iiil&apos;ormaticu worden gegeven door de Car-adoors OÖLGAARDT en BRUINIER, te Amsterdam. (4013)</p>
</text>
