<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>De Prins van Wallis heeft zich gisteren naar het Huis der Lords begeven en een gedeelte van de zitting bijgewoond. — In de zitting van het Huis der Gemeenten van gisteren verlangde de Heer Samuelson van de regering te vernemen of zij voornemens was inden loop van dit zittingjaar een amendement op het Charter der bank van Engeland van 1844 in te dienen, waardoor die bank in staat wierd gesteld om hare uitgifte tegen onderpand te vermeerderen tot boven het bedrag, waartoe zij zich thans krachtens die wet ziet beperkt. De kanselier der schatkist antwoordde, dat hij, in aanmerking nemende de . vele nog af te doene zaken, twijfel voedde, ja meer dan twijfel, of de regering bij magte zoude wezen, om gedurende de tegenwoordige zitting eenig voorstel te doen ten aanzien van het moeijelijke onderwerp der uitgifte van banknoten. Maar wat betrof de bijzondere bedoeling van den Heer Samuelson, of de regering het voornemen had om de bank van Engeland te magtigen tot het&apos; discretionaire stelsel, gelijk dit vóór de wet van 1844 bestond , terug te keeren, moest hij zeggen dat zijn antwoord zich niet tot de tegenwoordige zitting kon bepalen, maar dat de regering niet geneigd was om noch in deze noch in eenige volgende zitting van het parlement zoodanigen maatregel voor te dragen. — Bij hot parlement is een nieuw rapport der commissarissen voor de veeziekte ingekomen; daarin wordt gezegd, dat geene volmaakt doeltreffende behandeling der ziekte is ontdekt; dat&apos;vaccinatie geen, ofschoon inoculatie misschien wel, een beveiligingsmiddel tegen de plaag is; dat het eenige middel om het kwaad te bestrijden bestaat iv het stuiten van de verspreiding der besmetting door het vervoer van vee te verbieden, verdacht vee af te zonderen of te slagten en in het bezigen van desinfecterende middelen. De beste zuiveringsmiddelen zijn carbolzuur en chloorkalk. Het rapport voegt er bij, dat het vergif van deze vlugtige, onverklaarbare ziekte zich thans door het geheele land heeft verspreid en dat de voortdurende invoer van vreemd, waarschijnliik besmet vee, ten getale van 10,000 stuks per week, dat meestal den weg neemt door de besmette gedeelten van Holland, geen vooruitzigt op het eindigen der ziekte belooft. Men behoorde den invoer tot weinige havens te beperken, het vette vee te slagten en het overige in quarantaine te stellen.</p>
	<p>— In den nacht van Zondag op Maandag brak hier een ontzettende brand uit m het huis van den kramer Wright; de vlammen bereikten de bovenste verdieping, eer de bewoners gewekt waren. Eén driejarig dochtertje kwam in de vlammen om, terwijl de Heer Wright en een kind van tien maanden zoo hevig gebrand zijn, dat men aan hun behoud wanhoopt. — In het vereenigd koningrijk worden tegenwoordig 1257 nieuwsbladen gedrukt, waarvan te Londen 226, m de provinciën 707 in Wallis 43, in Schotland 139, in lerland 128,opdeBntsche eilanden&apos;u. Van de zoogenaamde Magazines worden 537 in het geheele rijk uitgegeven. — De Theems is op verschillende punten buiten hare oevers getreden, waardoor vrij wat schade is te weeg gebragt. _ — Over New-York zijn berigteu uit Chili en Peru ontvangen, waaruit blijkt dat deze twee staten eene alliantie hebben gesloten, ora tegen Spanje op te treden. De blokkade der Chiliaansche havenß is opgeheven, met uitzondering van Valpanaiso en Caldera. Bij laatstgenoemde haven heeft een gevecht plaats gehad, waarbij de Spanjaarden de nederlaag ledoti. LONDEN, Woensdag 14 Februarij (des Avonds).</p>
</text>
