<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDER UKDSCtï mmm mi-mmm, i De toegang tot de in aanbouw zijnde FABRIEK. Ï3 voor het Publiek opengesteld gedurende de maand Februarij dagelijks, van 11 tot 3 ure, tegen betaling van 25 CENTS , ten voordeele van het weldadig Fonds der Maatschappij van deu Werkenden Stand, tot ondersteuning van Werklieden,&apos; die door verwonding tijdelijk tot Werken buiten staat zijn. BE DIRECTIE. Amsterdam, 31 Januarij 1866. (4015) ur- M &quot;TlFïiPEfiir&quot; De vn To:nv gew.ven GANG- en TEAPLOOPERS van STERN § C&quot;., te Haarlem, wfcrdeu in sterkteen duurzaamheid door gi ene anderen overtrofiï n. VOOR KLEEDEN,&apos; TAFIJTËM l\ lATTEI i&quot; Kerken, Kantoren, So-ieteitsdocalen, enz., woidt dit fabriekaat in alle verlangd.&apos; breedten en pat roe en geleverd. Depot voor Amsterdam bij den Heer J. H. SMAALE Ju.. &quot;Warmoesstraat aldaar. &apos;3(,55) iISOOE CHILES, SOiERIES, ÏTC. F. E. lAGEL, KALVEIt S T R A AT . I) 146. Ontvangen eene nieuwe collectie CïIALES LONÏÏS en DOEKEN in . Cachemire , alsmede zwarte en gekleurde LYONSCIÏE ZIJDEN STOFTEN en KOBES DE&apos;IIAL. (4008) OTWTin OHO MAGAZIJN van LIEFHEBBER! JIJ I*lll Wil -9 ARTIKELEN, Nieuwendijk naast de Zwaan, L 335, berigten, dat bij hen per Avond IN HUUR zijn te bekomen: WT KAIERüRAAIORGELS, TK ƒ4 en ƒ 3. MT TOOVEIEAriTASIP, *^Si ƒ3, ƒ2 en ƒl. W MïHlïUlWHlXffl, &apos;m ƒB, ƒ4 en ƒ3. WW ILLHIISATIKASTiS, &apos;m f 2.50 en ƒ2. (3770) &quot;&quot; DIENSTBODE GEVHAAGD. Om dadelijk in dienst te treden verlangt men bij eene eenige Dame eene DIENSTBODE , niet beneden de 45 jaren, goed kunuende koken en verder huiswerk verrigten. Adres franco onder lett. X., bij den Boekhandelaar H. W. MÓOIJ, Heerengracht bij de Leliegracht, iiliier. _, (3B61) In het gezondste gedeelte van Gelderland wordt verlangd in eene gevestigde en goede winstgevende FABEIEKZAAK, van dagelijksche behoiite, een CO!WE»A«NÖN , welke in staat is 4 a 5 Mille aan te brengen, waar desverkiezende gelegenheid bestaat tot Inwoning en algeheele \ erzorgïng. Rellecterenden gelieven zich met franco w^^x^r&apos;^f1&apos;,0!1 01Vler ¥t! \ïLl b&apos;l clon Boekhandelaar F. H. BRINKMAN, Oudebrugsteeg bij de Warmoesstraat M 476 te Amsterdam. (3944) TlTTßiTïiïi~ n&gt;et 1 Mei a. s.: Ecu BENEDENHUIS, met 6 Aparteme&apos;nten, Keukentje, Tuintje en bergplaats; Huurprijs / 250, gelegen op den Haarlemmerdijk. Franco te bevragen, onder lett: 8., bij den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam, A_43B. (3877) Door Sterfgeval &quot;wórdTuiT DE HAND TE KOOP aangebodeT, Een HUIS.TLTN en Elrf, waarin .sedert eene halve eeuw de SLIJTERS- en TAPPERS-AFFAIRE en het houden van sen BILLARD , met succes is uitgeoefend en nog wordt gecontinueerd. Te bevragen bij den eigenaar J. VAN ZANTEN, te Lisse. Brieven frant.o, (3970)</p>
</text>
