<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 14 Febr. Per Yorkshire is van Melbourne £60,216 in goud aangekomen, en per Germania uit New-York f 32,132. Engelsche fondsen openeen vast tot de prijsverbetering van gisteren met matigen handel: Buitenlandsche over het geheel genomen vast, met Vrij veel omzet. Sp, Amort. herstelden zich tot 27 a 271/4; Dito Certif. 158/4 a 16; Mexiko 221/4 a 22%, Griek. 121/ s a 13i/2;. Peru 68 a 70; * pCt. Ital. Staats Dom. Leen. 76 a 77; 5 pCt. Turksche A. S. 38% fi 6/8; 5 pCt. Braz. Scrip l:i/8 a%• Egypt. Spw. obl. 1/4 a 3/4 premie. De stemming der geldmarkt was vaster, met veel vraag; Disconto 8 pCt.; intusschen zijn do buitenl. wissels gunstiger. Goud wordt te Parijs genoteerd ongeveer 1/2 por mille premie, en de korte wissel Fr. 25.20 per £. Bij vergelijking met den Engelschen muutprijs van£3.l7 sh. 10% d. per ons lijn, blijkt dat goud ongeveer &apos;//o pOt. duurder is te Eonden dan te Parijs. De wissel van New-York op Eonden voor papier op 60/ d. zigt is IOS 1/2 a 108% pCt. Bij dezen koers is er geen voordeel op invoer van goud uit Amerika naar Engeland. Laatbeurs zetten Eng. Fondsen de verbetering voort;Buitenl. Fonds. stil maar vast. Mexik. 221/4 a s/4; Sp. Am. 27 a 271/4; dito Certif. 16 a 16%. Geconsolideerden 3 pCt, 87 a 87%; dito per 8 Maart 87%; dito. Reduc. 87V8 a 1/4; Ind. Stock2oB a 2101/ a; Bank 247;Braz. (scrip)l 1/2 a % i&gt;r.; Dito 41/2 pCt. 66 a 6S; Dito 1863 67 a 69; Buenos-Ayres 82 a 84; Dito Uitg. 33 a 35; Chili 6 pCt. 98 a 100; Dito 4% pCt.73a75; Denem. 3 pCt. 1864 82 a 84; Ecuador 11 a 13; Egypte 7 pCt, 93%; Grieken 5 pCt. 121/3 a 13%; Dito Coupons 5 a 6; Italië 5 pCt. 60% a 61 %; Dito Domein Leening 76 a 77; Mexic. 3 pCt. 221/4; Dito 1864 —; Marokk. Leen. 5 pCt. 93 a 95; N. Grenada 131/4 a 135/4-, Dito 2 pCt. 291/2 a 301/3; Dito Uitgest. 7 a 7% Peru 4% pCt 1862 68 a 70; Portug. 3 pCt. 1856/63 45% a %; Rusl. 5 pCt. 1822 901 .&apos;2 a 91i/_. Dito 1862 90% a 8/4; Dito 1884 937/8 ; Dito 41/2 pCt. 883/4; Dito 3 pCt. 1859 54 a 55; Sardinië spCt. —, Spanje 3 pCt. 41 ; Dito 21/2 pCt. 35 a 36; Dito Amortisable. 27 a 271/4 • Dito Cert. Coup. 15% a 16; Turkije 6 pCt. 1854 911/4; Dito 1858 691/2 a 70%-/ Dito 1862 67% a%; Dito 4 pCt. Geguar. 100 a 101 • Dito 5 pCt. Alg. Schuld 38% a %; Venez. 3 pCt. 14 a 15; Dito IV2 pCt. 7 a 8; Dito 6 pCt. 1862 30 a 32; Dito 1864 35 a 37 • Holl. 21/2 pCt. 62 a 64; Dito 4 pCt. 83 a 85; Rhijnsp. £ 227fe a 23; Spoorw. Antw.-Rott. 113/8 a 1/2; Ilhn. Centr. Spoorw. 74% a 3/4; Dito Obl.&apos; 65 a 70; Geconf. 7 pCt 51/2 a 6%. — Wissel Amst. kort 11.90 all 95--dito 3/m. 12.071/2 a 12.121/2. Volgens berigten uit Parijs, zal de regeling der Spaansche schuld door een Fransch huis en door den Heer Hazlewood te Londen geschieden. Eerstgenoemde zal de concessie tot het oprigten eener bank verkrijgen. De Spaansche minister van financiën zou 1 millioen £ noodig hebben. Blijkens een berigt van de London Bank of Mexico and South America (limited) is bij haar ontvangm het halfjaarlijksch dividend a 3 pCt., benevens 3 pCt. voor amortisatie, ten beloope van £ 7996 11 sh. 2 d., voor rekening der houders van de door haar uitgegevene certificaten betrekkelijk de Engelsche Mexicaansche Conventioii Bonds tan 1851. Het oorspronkelijk bedrag, in de Eugelsche Convention Bon ds uitgedrukt, beliep d. 4,984,914.84, waarvan afgaat hetgeen is afgelost, Mjkens opgave der vroegere agenten, de Heeren. Gebr. Martinez del Rio, ad d. 810,634.84, zoodat nog in deze Obiigatien aanwezig was Voor een bedrag van d. 4,174,280, rente dragende a 6 pCt.&apos; halfjaarlijks betaalbaar op 4 Junij en 4 December. (Amst. Ef)&apos;. BI.)</p>
</text>
