<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>* UTRECHT, 15 Febr. D; arronl.-regtb.ink alhier heeft heden uitspraak gedaan in de zaak van v. d. li., machinist bij de Ned. Rhijnspoorweg-Maatschappij alhier. De regtbank heeft den beklaagde schuldig vekiaard aan liet door onvoorzïgtigheid doen ontstaan van gevaar voor een door hem bestuurden trein en hem ter dier zake veroordeeld tot 3 maanden cellulaire gevangenisstraf en in deJuosten. LONDEN, 14 Febr. In de zitting van hèt Huis der Lords deelde Lom Maline&apos;sbury gisteren mede, dat hij binnen kort de aandacht vestigen zou op het gebrek aan genoegzame reddingstoestellen op de Britsche kusten. Verder kwam het ontwerp van wet_ betreffende de runderpest weder ter sprake, maar het Hui 3 scheidde zonder een besluit te nemen. i lu het Huis der Gemeenten vroeg sir G. Grey o. a. verlof tot indiening van een ontwerp van wet, strekkende om de tegenwoordige eedsformulieren, één voor de Hervormde en één voor de Katholieke leden van het Parlement, af te schaffen en daarvoor een enkel formulier in de plaats te stellen, waaruit de reeds vroeger herhaaldelijk bestreden clausulen, met de verklaring, dat geen vreemde vorst oï potentaat in Engeland gezag oefenen kan, zouden worden weggelaten. Het voorgestelde formulier zal luiden als volgt: 1k... zweer trouw aan EL M. Koningin Victoria, en beloof haar naar mijn uiterste vermogen te zullen helpen verdedigen tegen alle aanslagen, hoedanig dan ook, welke mogten worden beraamd tegen haar gezag, haro kroon, of hars waardigheid.&quot; Als naar gewoonte kwam de Heer Newdegate tegen het voorstel van wijziging op, met de bewering, dat zink een formulier geene genoegzame waarborgen verschafte voor de Protestantsche geloofsbelijdenis , hetzij van de vorstin ot&apos; van hare onderdanen. i Intusschen werd het gevraagde verlof verleend. I LONDEN , 15 Febr. Blijkens den jongst bekend gemaal ten staat der bank zijn vermeerderd de voorraad van munt en niuntmateriaal met 239,121 £&apos;, de rekening-courant der schatkist met 386,478 £; verminderd daarentegen zijn de, rekening-courant van particulieren met 168,081 £, de portefeuille met 274,288 £, de circulerende billetten met 252,960 ±&apos;. LONDEN, 15 Febr. Uit Lissabon wordt gemeld, dat aldaar berigten zijn aangebragt uit Rio Janeiro dd. 24 Jan. Wisselkoers op Londen 231/8, Vi- Koffij .- Good first 7100 a 7200. Uitvoer 60,300 b., van welke naar het Kanaal zijn verscheept 15,900 b.-, de voorraad was 90,000 b. Vrachten 47.6. (Deze berigten zijn aangebragt per stoomboot Navarra. * KONSTANTINOPEL, 14 Febr. Gisteren hebben de leden der Sanitaire commissie hunne eerste zitting gehouden, bij welke gelegenheid Aali Pacha eene openingsrede heeft gehouden. De eigenlijke werkzaamheden zuilen onmiddellijk na het Bairamsfeest aanvangen. BERLIJN , 14 Febr. (Part Cu.resp.) Van zeer goed ingelichte zijdo wordt verzekerd, dat do regering een gestreng onderzoek in het wérk . stelt, ten einde te vernemen wieden inhoud van het arrest op 29 Jan. ! door het hoog geregtshof gewezen, ter kennis van de leden van het j Huis der Afgevaardigden heeft gebragt. Zij zal echter stellig te ver-1 vergeefs pogingen tot dat einde aanwenden, om de zeer eenvoudige • reden, dat nieii niet door directe mededeélingen, maar langs indireeten weg kennis van den waren stand der zaak heeft erlangd. I Gisteren heeft de minister v^n justitie het rapport der rijks{ advokaten over do kwestie der erfopvolging in Slceswijk-Ilolstein &apos; aan het Huis der Afgevaardigden toegezonden. Hetis thans iv handen van de leden van het Huis. Ziet men den inhoud van bedoeld rapport, dan zou men kunnen wanen, dat de maatschappij twee eeuwen Heeft stil gestaan. De beginselen, waarop dit rapport steunt, behooren tot het tijdperk, toen algemeen was aangenomen dat het volk geene regten bezat en dat het aan een vorst volkomen vrij stond niet land en kewoners te handelen, zoo als hem toescheen, het meest met zijn belang te strooken. Het geheele rapport onderscheidt zich door zijne onbeduidendheid en zijn volslagen gemis aan degelijkheid. Wil de regering, dat het Huis der Afgevaardigden zich in deze kwestie aan hare zijde zal scharen, dan behoort zij met andere argumenten gewapend te zijn dan in dit mislukte product harer raadslieden worden aangetfofrwi. De taal, (loer de organen van den minister von Bismarck gevoerd tegen den Heer Geiïcken, minister-resident der vrije stad Hamburg te dezer stede, wordt voortdurend heviger. De aanleidende oorzaak daartoe is van den volgenden aard. De minister van bnitenl. zaken en de zijnen beschuldigen bedoelden minister resident, dat hij pogingen heeft gedaan en nog in het werk stelt tot bevordering der belangen van hertog Christiaan van Augustenburg. _ Naar de verbolgenheid dier organen te oordcelen, zou men zeer ligt op het denkbeeld kunnen geraken, dat de Heer Gefi&apos;cken geene vergeefsche pogingen heeft gedaan. BERLIJN, 15 Febr. Do Britsche gezant Lord Loftus, is heden middag niet zijn gezin van Munchen hier aangekomen. PARIJS, 15 Fe&apos;br. Volgens den bekend gemaakten staat der Bank van Frankrijk is de voorraad van munt en muntmateriaal vermeerderd met 15 millioen, de rekening-courant der schatkist met 7/io millioen , die van particulieren met 5-/-, millioen. Verminderd daarentegen zijn de portefeuille met 15 millioen-, de beleeningen met &apos;/b millioen , de circulatie der billetten met 51/2 millioen. De Bank heeft haar disconto van 5 op 41/2 verlaagd.</p>
	<p>LONDEN, 15 Febr. Koffif: Plant. Ceylon 78.6 a 88 sh., dito Native 66.6 a 71.6. — Indigo: In de heden voortgezette veiling zijn 1075 k. den hamer gepasseerd en 746 k. verkocht tot onveranderde prijzen. — Talk in loco 47.9, Oct.—Dec. 50.3. — Straits Tin £ 87 aSB. — Schotsch IJzer 70.3. — Raapolie 51 SÜ. — Lijnolie 39 sh. Ter Veemarkt van heden waren aangevoerd: Runderen 1010, Schapen en Lammeren 4510; Kalveren 65&apos;, Varkens 80. De besteede prijzen waren: Kalveren 6.10; de overige onveranderd. LIVERPOOL, 15 Febr. Van Katoen zijn heden 80G0 b. verkocht. BERLIJN, 15 Febr. Rogge: Febr.—Maart 46%; Maart—Mei 467/8. H liaapolie: Febr.—Maart 157/8; Maart—April 15%</p>
</text>
