<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPROEPING VAN SCHULDEISCHERS. /•.J}?.l^^&quot;?0 en onD«*ende Schuldeisehers in het Faillissement van GERARDUS PHILIPPUS STEGEMAN, Winkelier, wonende te Delft, worden opgeroepen om in persoon of bij behoorlijk gemagtigde ,te verschijnen op Woensdag 21 Maart 1866. des voormiddags ten elt ure, in het Locaal der Arrondissements-Regtbank te &apos;s Gravenhage , ten einde over te gaan tot de veriticatis der Schuldvorderingen. Verzoeke uiterlijk acht dagen te voren aan den Ondergeteekenden Curator de nota franco in te zenden. Delft, 14 Februarij 1868. De Curator (A 022) J. E. VALETON , Advocaat. ~ EAU BE COIi€&gt;QME.~~ Doordien in den laatsten tijd dikwijls kwaadwillige berigten zijn uitgestrooid, dat mijne ZAAK. niet meer zoude bestaan, noodzaakt mij tot de openlijke verklaring, dat mijn meer dan 25 JAAR in de NEDERLANDEN ingevoerde on met zooveel roem bekendo EAU RE COLOGNE, voortdurend iv de bekende Goede Kwaliteiten, door mij gefabriceerd, verzonden wordt, en beveel ik mij tot de uitvoering der mij op te dragen Commissien, onder verzekering eener reële behandeling, beleefdelijk aan. JOHANN MAMA F AUTO A, Scvereinsirasse L\°. 112 in Cöln am Rhein. NB. Bij schriftelijke bestellingen verzoek ik vriendelijk vooral op mijne FIRMA en het bijzetten der juiste Woonplaats SEVEREINSTRASSE N&quot;. 112 te letten, ten einde Abuizen voor te komen, wegens de vele gelijkluidende namen. (-1024) OVERIJSSELSCHE &apos; BITWOuTEBMER-MBRM. Aan HH. Aandeelhouders in bovengenoemde Naamlooze Vennoot* schap wordt bij deze kennis gegeven, dat met goedkeuring van HH- Commissarissen de RERUE STORTING ad 20 pCt. of van.Twee Honderd Gulden per Aandeel, is bepaald op 5 Maart 1866. Tot ontvangst dier Gelden zal worden gevaceerd te Amsterdam ten Kantore van de HH. J. H. SCHUYMER en Zn., of te Rotterdam ten Kantore van de HH. GEBRS. CHABOT, zoo als nader bij de op heden verzonden Circulaires is opgegeven. Lemele, Ambt Ommen, De Directeur, (4017) 17 Februarij 1566. ©. ©. VAN MEN BERG. ïraDirafiËITADSHrOÖTENT BE ONOERGETEEK.ENWEN van nabij bekend en zeer bewogen met het lot van eene ARME ZWANGERE WERUWE, Moeder van ZEVEN JONGE KINDEREN, wier Vader dezer dagen is overleden en waardoor zij aan de grootste ellende en armoede zijn prijs gegeven, nemen de vrijheid een beroep te doen op de liefdadigheid onzer Stadgenooten, met de dringende bede, om eenigen bijstand hoe gering ook voor die Ongelukkigen van U te mogen ontvangen. Amsïekdam , 14 Februarij 1866. G. H. HOORN-, Amstelstraat, P 55. S. S. STYER Jht, Deventer Houtmarkt, P 9. «L S. CATELA, Buurtcommissaris in C, St. Anthoniebreestraat. A. S. BIERMAN , Nieu wc Hoogstraat, C 2 32. D. S. M. RALH.ER, St. Anthoniebreestraat, C 16. Jl. EROST, Droogist, Utrechtschestraat bij de Kerkstraat, Z 843. ¦. J. A. NAMBAS, Makelaar, Zwanenburgwal, C 118. (4002) ONTVANGEN met dankerkentenis voor den lijdenden WEBUWNAAR, P. G., die&quot; blind en broodeloos is geworden, met acht kinderen, nagenoeg tot zijn onderhoud. Bij den Boekhandelaar A. C. ROLPF, Utrechtschestraat, te Amsterdam, van B. voor den Blindeman 50 Cts.; uit Arnhem, van Johu en Susan Halifax 1 coup. / 3.09. Bij den Boekh. JOHs. W. BRAUN, Molsteeg, te Amsterdam: uit Leiden van R. ƒ 2.50; onbekend 1 coup. J 3.09. (3983)</p>
</text>
