<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>M AGA__I_TO REIZERSUOF Eene belangrijke zending doorgewerkte CHALE-- eil CHALES LONGS, alsmede nieuwe ZIJDEN en EANTAISIE STOEFEN voor het naderende Saizoen. (4693) SCHADE &amp; OLDENKOTT^, HHfc BILLARD- m KOFFUHDIS-BBRIGT. |B Op den 2dcn MAART a. s. wordt ten mijnen Huize een ••■■■■«««nieuw BILLARD geplaatst uit dc Fabriek van den He&quot;1&apos; ELSENBURG, dat des Avonds BESPEELD kan worden. Ouder belofte eener goede Bediening, houd ik mij bij mijne Begunstigers aanbevolen. Nieuwmarkt bij de Dijkstraat in de Vergulden Wo&apos;Jelu (4631) Jf. VAN ES. ALGEMII HPEMTIE-OlËRlllfi VAN GEND * LOOS. De ADMINISTRATIE heeft de eer te berigten, dat met I°. Bto** de thans nog loopende Diligence-Dienst tusschen ARNHEM. DIEREN en ZUTPHEN wordt INGETROKKEN, en voor de ver*&apos; zending van Goederen, enz., op dat traject van den Staats-Spoorweg zal worden gebruik gemaakt. De aansluiting der Diligence van af DIEREN en ZUTPHEN is --11 volgt geregeld: VAN DIEREN VAN WINTERSWIJK, *sZ-&apos; &apos;smiddegs circa 2 ure, na aankomst &apos;smorgëns 4.30 na aankomst te Dc van den Trein van Arnhem. ren op den Trein teu 11.11 na»r ten 1.31 naar Doesborg, Doetin- Arnhem. chem, enz. VAN DOESBORG naar Doesborg van alle Treinen, uit- op alle Treinen , uitgezonderd da gezonderd de laatste. laatste. VAN ZUTPHEN VAN LINGEN, f.xz. circa 10 ure &apos;smorgëns naar Deven- &apos;avonds 8 ure, op den Trein van ter-Olst-Wijhe, Zwolle , Meppel, 7u.7 m. van Zutphen. Assen, Veendam, Winschoten, VAN ZWOLLE Aschendorf en Groningen, na aan- &apos;s avonds 5 ure. _ komst van den Trein 9u.50 m. VAN DEVENTER . circa 2 ure &apos;s namiddags naar De- &apos;smorgëns 9 ure, op den Trein ten venter, Almelo, Olst.Wijhe, Zwolle, 10 u. 52 m. van Zutphen. Logchem, Goor, Hengelo, Delden, VAN ZWOLLE Oldcnzaal, Enschedé en Lingen, &apos;smorgëns 10 ure, correspondentie na aankomst van den Trein ten met de Diensten van Groningen» 1 u. 53 m. Winschoten, Veendam, enz. VAN ALMELO &apos;smorgëns 9 ure. VAN DEVENTER . &apos;s middags circa 1 ure, op denTrel (4654) ten 3.40 &apos;s namiddags van Zutp__* BOOK PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVEKTENTIBS TOT EEN VOLGEND HOMMER TE LATEN HOGEN. _S CHOUWBURGE V^CÖ^ËSOBfI^iËVZ.^ STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tja-i_kT Peter J. Donderdag 2 Maart (N°. 19 Abon.) Hoogduitsehe Opera-voorste H&quot;&apos;--met Mw. Rosa de Vries: Don Juan, opera in 2 bedrijven en 9taf-vua Mozart. (7% «•) Prijzen der plaatsen : Balcon ƒ4.—, Logeƒ3.—, Eerste AmpliitbeaWf ƒ2.25, Parterre ƒ 1.50, Tweede Amphitheater/l, Eerste Gaanderij ƒO.BO, Derde Amphitheater ƒ 0.60, Tweede Gaanderij ƒ 0.30.  De Ondergeteekendc heeft dc eer ter kennis van de geachte Abonn&apos;_ te brengen, dat de bepalingen omtrent de bevoegdheid tot het bespl&apos;&apos;; ken van plaatsen vastgesteld blijven, gelijk dit bij de vorige Voorste ling het geval is geweest, behalve dat ieder Abonné voor elk tfffj schreven stel van dertig Voorstellingen, het regt zal hebben V_r plaats van Twee Plaatsen to bespreken. ARTHUR DEETZ^___. ~GRAND THEATRE, Ajastolstraat, Directie A. van Lifr; Donderdag 2 Maart. Eeno 2de opvoering van de verkeerde bezet-1» van Orpheus in der Unter.velt, Burlesquo Oper in 5 Acten, v Offenbach. (8 ure.) Vrijdag 3 Maart. Eerste Gastvoorstclling van den Characterspelei&apos; d*&quot;1 Heer Theodor Döring: Nathan der Weise, von Lessing. Prijzen der plaatsen ƒ2.50, 1.75, 1.25, 0.75, 0.50. -_ SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Donderdag 2 -I&apos;lil&apos;&apos;.: Eine Judenfamilie, Original Characterbild in 4 Abtheilungen und 7 Ac&apos; &apos; von J. 11. Mirani. Entree&apos;7s Cents. Aanvang ten 8 _-*■_______. SALON DES VARIÉTÉS in de Amstelstraat Donderdag 2 M»»l^&apos; Buitcng.voorst. ten voordeele vandenHr. Rozelaar: de Bruid daarbore i oorspronkelijk tooneelspel in 5 bedrijven, door Multatuli. (8 ure) Entree ƒl. BOAS &amp; JUDELS. Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. Diploma&apos;s niet gangbaar. ~wm aicatl&quot; ZATURDAG 4 MAAET 1865. BAL MASQUÉ ET PARE, i onder Directie van den Heer Jos. Oliveira. Het Bal-Orchest zal geheel nieuwe Dansmuziek voordragen. ■ fl De Gothische Zaal zal geopend en het Buffet aldaar voorzien zijn v» alle soorten van Ververschingen. Entree voor [ een Heor met of z°nder Dame ƒ 1 99. (eene Gemasqneerde Dame ƒl. .mor* Entrée-Billetten voor Gemasqneerde Dames zijn uitsluitend des Vo° middags van 11 tot 2 Ure aan het Locaal verkrijgbaar. ! Aanvang 11% Ure._-</p>
</text>
