<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>5 r(k PERÜAAHSCHE LEEHIH6, groot £ 10,000,000, bij J. THOMSON, T. BONAR &amp; C\, te Londen. DE ONDERGTEEKENDEN, als daartoe door genoemde Bankiers te Londen gemagtigd, adverteren, dat de INSCHRIJVING op bovengenoemde Leening bij hen opengesteld blijft tot ZATURDAG 4 MAART 1865. GOLL &amp; C&quot;. (4671) DELIBERATIE ACCOORD. De deliberatien over het aceoord in den boedel J. G. FRANKE voorgesteld, zallen plaats hebben op Dingsdag 28 Maart e.k., des morgens ten 11 ure, in de Tweede Kamer van de ArrondissemeHls-Rogtbank alhier. Aan Heeren schuldeischcrs staat alsdan tevens do gelegenheid open, hunne vorderingen alsnog te laten •*erificren , mits uiterlijk acht dagen te voren daarvan opgave doendo aan den ondergeteekende, Curator, wonende op de Prinsengracht over het Palcis van Justitie. AMSiEftDAM, s De Curator, 27 Februarij 1865. (4584) A. -J. II O V Y. ~~SÜRINAA_ÏSCHE &quot;BAH-- Heeren Deelnemers in het Kapitaal der SURINAAMSCHE BANK worden, ingevolge Art. 6 der Statuten , opgeroepen tot het doen der Volle Storting van TWEE HONDERD VIJFTIG GULDEN per Aandeel, op Vrijdag 17 Maart 1865, ten kantoro der Nederlandsche Bank to Amsterdam, waartegen hun de bewijzen van Aandeel zullen worden uitgereikt. De Hoofd-Directeuren: Amsterdam, 1 Maart 1865. fM. M. FRAISSINET. N. G. PIERSON^ (4646)_ ÏMÏlïïfflJ lIM WlDlllïD. Met gelijk doel als de lieer W. A. E., te Oldeboorn, beoogde met zijno GIFT, vermeld in het Nomnior dezer Courant van 24 dezer, is van den Heer V. Z., to Terborgh, in dank Ontvangen J&apos; 65 (de Contributie van ƒ 2.60 &apos;s Jaars, tegen den Penning2o Gekapitaliseerd). Frederiksoord, 27 Februarij 1865. De Directeur der Maatschappij voornoemd, (4618) C. J. M. JONGR-NPT CONTNCK. VEREENIGING TOT HEIL BES VOLKS. DE ONDERGETEEKENDE , Mede-Hoofdbestuurder van bovenge. noemde Vereeniging, geeftals voorloopig antwoord aan den Aandeelhouder in de ReiiteloozeLeemnggroo^ls,ooo te kennen, dat hij op willekeurige en wederregtelijke wijze buiten de laatste Vergaderingen van het Hoofdbestuur GELATEN is en hij alzoo verklaart, dat dio besluiten ONWETTIG zijn en het Bestuur der Afdeeling nog altijd WETTELIJK is geconstitueerd, als onder dc Circulaire van December 1864 gedrukt staat. Amsterdam , 1 Maart 1865. A. KREULEN Jzn. , (4686) Lid van het Hoofdbestuur. &quot;AMSTERDAMSCHE STOOMBOOT-REEDERIJ. MANN HELM en LUDWIGSHAFEN. HEROPENING DER DIENST met de Schroefstoomboot LOUISE, Kapt. WEGMANN; vertrekt 2 Maart. Daarna in Lading Stoomboot EUROPA, Kapt. VERWAAIJEN. Nadere informatien bij den Agent G. VAN DER MAADEN. (4678) ACfKIFiPIirA, Laticl-, _f.ee- en Ilivier-Tr&amp;nsporl- Verzekeriiipf-Maa tscliappij TE KÖLN. Bij do heropening der Scheepvaart beveelt de Maatschappij zich op nieuw aan bij HEEREN KOOPLIEDEN. Nadere information bij den Hoofd-Agent G. VAN DEIt MAADEN. (4690) m siii&apos;STOweoTDiEif mSÉm ov MAASTRICHT en ROTTERDAM, in verbinding met do Schroefstoombooten der Heeren VAN DER MAADEN en BORGHOLS op Amsterdam. Directe Vrachttarieven zonder bijkomende kosten voor overladen. (4691) Nadere informatien te bekomenbij G. VAN DER MAADEN. Bij G. B. VAN GOOR komt van de pers de achtste druk van : KRAMERS&apos; WOORDENTOLK VERKORT. Bevattende de Vertaling en Verklaring van vele duizende vreemde woorden waarvan de kennis voor den ambtenaar, koopman, fabriekant, kunstenaar, dagbladlezer, enz. van dagelijksche behoefte is. Zakformaat in geheel Linnen ƒ 1.10. Dat in een kort tijdbestek 1 aanzienlijke oplagen van dit Werkje werden uitverkocht, pleit wel voor zijne bruikbaarheid. Deze Bste Druk onderscheidt zich van de vorige door velo toevoegsels, alsmede door de aanwijzing van het accent of den klemtoon. (4621) Bij J. NOORDENDOBP alhier zijn per Overland- Mail ontvangen, de eerste N»s. van den Jaargang 1865 . van : INDISCH WEEKBLAD VAN HET REGT, per jaar ƒ2O. JA VA-BODE. Mail-Editie. Per jaar ƒ 25. SUIMATRA-COURANT. Per jaar ƒ 30. (4653) MAH.ASSAARSCH Handels- en Advertentie-Blad. Per jaarƒ2O.</p>
</text>
