<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>LONDEN, 28 Febr. Lord Lyons legt om redenen van gezondheid zijn post als gezant te Washington neder en wordt vervangen door Sir F. Bruce, thans gezant in China.</p>
	<p>Engeland zal den Heer Lineoln, even als vroeger, erkennen als president der Amerikaansche Unie.</p>
	<p>WEENEN. 28 Febr. De Freie Presse deelt het volgende mede omtrent den inhoud der Pruisische nota. De regering vordert Rcndsburg, Kiel en Eckernfórde en de strategische omtrok van het Noordzeekanaal voor zich,-het bestuur der posterijen, telegraafdienst en in-on uitgaande regten, de opbrengst der sluis en kanaalgeldcn van het Noordzeekanaal. Alleen in geval Oostenrijk deze punten toestemt wil dc Pruisische regering ondcrhandelingon aanknoopen over de verdere stappen ten opzigta van de Elvehcrtogdommen te nemen. (Voor het overige komt de inhouds. opgave overeen met die opgenomen in ons blad 28 Jl.) KARLSRUHE, 28 Febr. Bij de heden plaats gehad hebbende 77ste scrientrekking der Badensche loten a ü. 35, zijn de volgende serien uitgeloot, als: serie 52, 66, 150, 306, 500, 531, 792, 1130, 1160, 1464, 1943, 2026, 2066, 2085, 2106, 2146, 2203, 2331,2480,2790,2932,3350, 3370, 3535, 3718, 3782, 3881, 3990, 4062, 4280, 4334,4554,4657,4667, 5165, 5377, 5716, 5731, 5848, 5910, 6287, 6313,6352,6676,6681,6718, 6932, 7673, 7810, 7986, betaalbaar 1 Oct. 1865.</p>
	<p>ROME, 28 Febr. De laatste dagen van do karnavals-fcesten zijn zeer luisterrijk geweest. Eene verbazende menigte hoeft deelgenomen aan dc vermakelijkheden in het Corso, welke besloten werden door een schouwspel met illuminatie. Geene wanordelijkheden hebben plaats gthad in weerwil van eeno zoo groote opeenhoopiiig van menschen.</p>
	<p>De Paus heeft gisteren doen afkondigen de besluiten, waarbij de wonderen voor do zaligspreking van Guianni Bergmani worden erkend en waarbij de plcgtige zaligverklaring van Maria Angelis bepaald wordt. De Paus heeft eone uitvoerige en indrukwekkende rede uitgesproken over de deugden dezer twee zaligen.</p>
</text>
