<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. VORIG NUMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Dingsdag 28 Februarij.</title>
	<p>De minister van binnenl. zaken heeft, bij missivo van 22 Februarij jl., N°. 193, 7de afd., aan Gedcp. Staten der provinciën eene uitvoerige mededeeling gedaan betreffende wijzigingen of verbeteringen, aan te brengen in de opgaven ter beoordering van den invloed der armenwet op de finantien der gemeenten. De minister wenscht te beproeven, do bestaande tabellen in het vervolg zoo te doen inri-ten, dat daaruit beter dan tot nu toe die invloed zij na te gaan, op de financiën der groote en der kleine gemeenten afzonderlijk en op dc burgerlijke armenverzorging. Vermits dc collcgicn van Gedcp. Staten, door hunne jaarlijksche briefwisseling met al de gemeentebesturen over de statistiek van het armwezen, vele grondslagen voor de beoordeeling van dit onderwerp bezitten, die de minister mist, zoo worden die collcgicn verzocht, de zaak in overweging te nemen en den uitslag dier overwegingen aan den minister mede te deelen. (De naaste aanleiding tot deze poging des ministers is te vinden in het bekende overzigt dd. 14 Dec. 1863 bij de Tweede Kamer der Staten-Generaal ingezonden en in het dasrrop gevolgde verslag eener commissie uit die Kamer o-eda^taekend den 12den Mei 18G4). ° °</p>
	<p>_ Bij missive van 23 Febr. jl., N°. 224, sde afd., heeft de minister van binnenl. zaken dc commissarissen des Konings inde provinciën verzocht, de gemeentebesturen uit te noodigen tot het opmaken van een staat van de bestaande inrigtingen tot mnziekale opleiding. Uit deze staten worden vervolgens prov. overzigten opgemaakt en aan den minister toegezonden. (Zoo als men weet, zijn onlangs reeds dusdanige staten opgemaakt, betreffende de bestaande inrigtingen tot opleiding in dc teekeukunst, enz.)</p>
	<p>* GRONINGEN, 27 Febr. Gisteren overleed plotseling dc Heer H. 11. dc Haan, te Helium, ridder der orde van den Nederl. Leeuw en lid van de Gedcp. Staten dezer provincie. De overledene bereikte den ouderdom van 67 jaren, was sedert ongeveer 30 jaren lid van genoemd collegie en heeft als zoodanig der provincie hoogst belangrijke diensten bewezen.</p>
	<p>LONDEN, 28 Febr. Het stoomschip Shannon heeft uit West-Indie 1,997,568 doll. medegebragt.</p>
</text>
