<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Tweede Kamer der Staten-Generaal. &apos;s GRAVENHAGE, Zitting van Dingsdag 28 Februarij.</title>
	<p>GRAVENHAGE, Zitting Dingsdag 28 Februarij. In deze zitting is ingekomen eene missive van den Minister van Koloniën, ten geleide van nadere stukken betreffende het muntwezen in Nederl. Indie. Drukken en ronddeclon en te voegen by het aanhangig ontwerp nopens de ontvangsten en uitgaven van het muntwezen.</p>
	<p>De Vookzitter doet mededeeling van de benoeming van rapporteurs over onderscheidene wetsontwerpen van ondergeschikt aanbelang.</p>
	<p>Do VoonziTTEK stelt voor om de beraadslagingen over het wetsontwerp tot nadere regeling van het koloniaal batig slot over 1862 te bepalen op a. s. Vrijdag ten 11 ure. Daartoe wordt besloten. Wijders stelt do Voorzitter voor, om daarna aan de orde te stellen het rapport van de commissie van onderzoek der stukken over de uitzetting uit Indie van de heeren Roorda van Eysinga en Nosse. _ De Heer van Ec_ meent dat de Kamer nog niet voldoende is ingelicht om deze discussie te voeren, daar zij sommigo stukken, waaronder de geïncrimineerde artikelen, nog niet kent. Hij meent dat een en ander nog noodig is en stelt voor den minister te verzoeken al de stukken, tot deze zaak betrekking hebbende, aan de Kamer over te leggen. De Heer Luyben , lid der commissie, acht de overlegging van nadere stukken niet noodzakelijk. In het rapport toch is alles opgenomen, wat tot inlichting kan dienen. Ook spreekt art. 45 van het regeringsreglement alleen van de kennisgeving van het besluit tot uitzetting. Bovendien zou de overlegging en nadere kennisneming van stukken tot uitstel leiden, dat hij in deze niet wensehelijk acht.</p>
	<p>De Heer van Eek verwondert zich over dat antwoord, want in het rapport heeft zoowel de meerderheid als de minderheid zich beroepen op geïnerimineerde artikelen, die de Kamer niet eens officieel kent, omdat zij niet overgelegd zijn. Dat art. 45 regeriiigsreglement geene mededeeling van verdere stukken dan het besluit van uitzetting zou vorderen, kan hij niet toogeven. Uit de discussie over dat artikel blijkt toch , dat het de bedoeling van do Regering was om de gronden, waarop zoodanig besluit rustte, toe te lichten. Ten slotte meent spreker, dut de overlegging van eenige andere stukken geen groot uitstel zal vorderen.</p>
	<p>De Heer Lut ben hervat, dat als dc Heer van Eek bedoelt de overlegging van de dagbladen, waarin de ginncrimineerde artikelen voorkomen , hij daartegen niets heeft, maar zij zijn toch van publieke notoriteit. De Heer van Eek zegt dat het zijne bedoeling zeker was om de geïnerimineerde stukken officieel ter inzage te bekomen, maar dat nog andere stukken tot de uitzetting geleid hebben en dat hij do mededeeling daarvan verlangt, omdat de Kamer dan een juist oordeel over de conclusie van het rapport der commissie kan vellen.</p>
	<p>De Heer Rochussen , ook lid der commissie, geeft te kennen, dat hij behoort tot de minderheid daarvan, die meerdere inlichtingen en mededeelingen had gewensebt. Inzonderheid verlangde hij te kennen het rapport van den raad van Indie en het gevoelen van den minister van koloniën. Hij zegt dit om zijn standpunt bij do discussie over deze zaak vrij te houden.</p>
	<p>In omvraag gebragt, wordt het voorstel van den Heer van Eek, aangenomen met 29 tegen 17 stemmen, zoodat bedoeld verslag van de commissie nog niet aan de orde gesteld is, maar mededeeling van andere stukken aan den minister van koloniën zal worden gevraagd. Dc Voorzitter stelt voor, om na afloop van de discussie over het ontwerp batig slot, aan de orde te stellen de beraadslaging over de ontwerpen nopens het geneeskundig staatstoezigt. Daartoe wordt besloten. Nadat de commissie tot de verzoekschriften eenige verslagen haduitgebragt over de in hare handen gesteldo adressen, wordt de vergadering gescheiden.</p>
</text>
