<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Maandag 27 Februarij.</title>
	<p>Woensdag zal er een kabinetsraad gehouden worden, na afloop waarvan ook de geheime raad zal vergaderen. Men verzekert dat hoo&lt;_t belangrijke onderwerpen ter sprako zullen worden gebrast _ Gisteren was er een groot bal bij den Heer Aguado. De Keizer en de Keizerin waren tegenwoordig. Twee bedienden aan deu ingang staande om de genoodigden te ontvangen waren als apen gecostumeerd. - De bijeenkomst der oppositie die jl. Zondag ten huize van den Heer Marie plaats had werd door zeventien afgevaardigden bijgewoond, waaronder de Heeren Bethmont, Guéroult en Thicrs. De Heeren Ollirier en Darmion waren met opgeroepen en dien ten gevolge niet verschenen. Drie leden, namelijk de Heeren Berryer, Hénon en Havin, werden door ongesteldheid verhinderd. Een aantal amendementen is in beginsel aangenomen. Zij betreffen hoofdzakelijk binnenlandsche aangelegenheden zoo als de spoedige afschaffing der wet op de algemeene veiligheid \ het contingent van 1865, de verkiezingen voor leden van do gemeenteraden, enz. Bovendien is men overeen gekomen om amendementen voor te stellen omtrent Amerika en Mexico.</p>
	<p>— Het wetsontwerp omtrent do handels-vennootschappen, dat binnen eenige dagen het Wetgevend Ligchaam zal worden aangeboden, strekt, naar men verneemt om de belemmeringen op te heften die aan de commanditaire vennootschappen en aan die met beperkte verantwoordelijkheid door de tegenwoordige wetgeving worden opgelegd. Voortaan zal noch eene magtiging van den raad van state, noch een keizerlijk decreet, voor de vorming eener naamlooze vennootschap worden vereischt.</p>
	<p>— Volgens bijzondere berigten is het stellig, dat de president Juarez zich op dit oogenblik te Washington bevindt. De bewering der over New-York ontvangen mededeelingen, dat hij zich in de provincie Sonora oevindt, schijnt dan ook reelmeer bestemd te zijn om de waarheid te verbergen, vooral wegens het voor Frankrijk vijandige doel, dat men aan liet verblijf van Juarez in do Noord-Amerikaansche hoofdstad schijnt te moeten toeschrijven. — Het vaartuig, vroeger Storköddcr genaamd, maar thans in Stonewall herdoopt, dat dezer dagen onder het voorgeven van een lekkaadje te hebben bekomen ,te Ferrol binnenliep , heeft, naar hier verzekerd wordt, daar steenkolen ingenomen. Do Noord-Amerikaansche kruiser* bewaken den bodem echter zoo van nabij, dat hot den bevelhebber schier onmogelijk zal wezen uit te zeilen zonder met hen in aanraking te komen.</p>
	<p>— De Heer en Mevrouw Rattazzi hebben zich tot den Keizer gewend, met verzoek om op zijn besluit, waarbij het Fransche grondgebied aan Mevr. Rattazzi wordt ontzegd, terug te kernen. Napoleon heeft hierop mot geantwoord en zal dit zeker vooreerst nog niet doen. ~ De Keizer van China heeft besloten een zijner bloedverwanten naar Parijs te zenden, waar hij zich vestigen zal om aan het Fransche hof China als gezant to vertegenwoordigen. — Daoud-pacha, de gouverneur van den Libanon, die, gelijk men weet, als zoodanig zijn ontslag heeft gegeven, wordt alhier verwacht en begeeft zich daarna naar Rome.</p>
	<p>— Den Bstcn Maart verschijnt het eerste deel van de Geschiedenis van Julius Cesar. Het is in twee afdeelingen geputst. De eerste afdeeling draagt ten titel: Temps de Rome antérieurs ii César en bestaat uit zes hoofdstukken. De tweede afdeeliMg draagt ten titel: Histoire de Jules César en is in vijf hoofdstukken gesplitst. De vier eerste hoofdstukken van de tweede afdeeling vangen aan in het jaar 654 en besluiten met 695 • het volgende hoofdstuk is aan het consulaat gewijd. — Men verzekert dat de Heer Michelet niet alleen het leven van Cesar uit zijne Romeinsche geschiedenis getrokken in het licht zal geven, maar tevens een werk getiteld, het leven der twaalf Cesars. De bisschop van Pcrpignan heeft een mandement uitgevaardigd geheel in den geest van het mandement van den aartsbisschop van Parijs. De bisschop geeft eveneens aan dc encyclica de beteekenis, dat de Paus niet dl hedendaagsche maatschappij in het algemeen heeft afgekeurd maar .leckts het.kwade wat haar aankleeft, zonder daarom het goede voorbij te zien. _De Movimento meldt, dat 316 der gevangenen , welke doer de Franschen aan de Italiaansehe overheden werden overgeleverd, 23 Febr. aan wal zyn gebragt Het geheele getal personen dat ran Rome werd gezonden, bestond uit 253 galeiboeven en 63 staatkundige veroordeelden. Do Mowmento voegt or brj, dat de 63 staatkundigo veroordeelden door de Fransche overheden met voorkomendheid zyn behandeld.</p>
	<p>— Naar aanleiding van do jongste gebeurtenissen in Italië wordt hier de vraag geopperd, ef het verblijf van Koning Victor Emanael te Tiiryn van duurzamen aard zal zijn, dan wel, of de Koning over eenige dagen w.cder naar Florence zal terug keeren. Men twijfelt er over het algemeen niet aan, dat de Koning bij voorkeur zoo lang mogelijk in de hoofdstad van Sardinië zal blijven vertoeven; maar in regeringskringen is men van oordeel, dat dit eene groote onvoorzigtigheid zou zijn. De verplaatsing van den zetel des bewinds naar Florence is een moeijelijk werk, zegt men; aangezien echter do Scptember-conventie het nemen van die proef gebiedend noodzakelijk heeft gemaakt, behoort zij volbragt te worden met snelheid en standvastigheid. — Volgens berigten uit Havana, is reeds een begin gemaakt met de ontruiming ran San Domingo door de Spaanscbe troepen</p>
</text>
