<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Kolonien. OVERLANDMAIL (VIA TRIEST.) BATAVIA, 15 Januarij.</title>
	<p>Aan het overzigt van den Java Bode ontkenen .vij het volgende: De houding der twee nieuwe kamerleden, de HH. v. Zuylen en Rochussen en de redeneringen van hun Hoog Edel Gestrengen bragten geheel Indie in verwondering. Dat «il faut quitter ce systeme&quot; zouden wij gaarne voor boide heeren veranderd zien in een ril fout quiiter la vie politique.&quot; Wat het gebeurdo met den raad van justitie te Samarang betreft, waarover wij met een enkel woord in ons vorig algemeen overzigt spraken, verwijzen wij thans naar het Indisch Weekblad van het Regt van / Jan. 1865, waarin een hoofdartikel daaraan gewijd voorkomt. De schrijver zegt, dat de raad van justitiena Samarang voor zooveel hem betrof, een einde wilde maken aan eenen onwettigeu toestand en daarom, en ook met het doel om geene stremming in do dienst te maken, bij schrijven dd. 8 October, de residenten onder zijn ressort in kennis bragt en hen verwittigde, dat zy residenten slechts eene nadere voorziening van de regering zouden moeten trachten te erlangen, daar hij //raad&quot; zich met 1 Jan. 1865 vau het paraferen en folieren van de boeken der comptabele ambtenaren zou onthouden.</p>
	<p>(Vervolg.)</p>
	<p>Deze aanschrijving aan de residenten nu werd door de regering genoemd aanmatigend, vormeloos en onkiesch. Alle eer aan den raad van jnstitie te Samarang toekennende, die. hem competeert, vermeenen wij toch, dat hy èn beter èn meer zijner waardigheid conform gehandeld zou hebben, wanneer hij kort en bondig aan de hooge regering had te kennen gegeven, dat hij dat werk weigerde langer te verrigten.</p>
	<p>In dat geval had de regterlijke magt zich als onafhankelijke gesteld tegenover de administrative magt, nu gebruikte zij eenen omweg. Wij voor ons zijn vijanden van omwegen.</p>
	<p>Van de houding van den directeur der producten en civiele magazijnen op de laatste veiling van gouvernements-productcn, in ons vorig nummer beschreven, hoorden wij verder geene bijzonderheden. Evenmin van het geven van willekeurige rottingslagen, zooals het Bataviuasch Handelsblad een tyd geleden heeft beweerd, échter thans de zaak laat zooals zij was, door den assistent-resident der policie te Samarang. Dat een naauwge:.ct onderzoek in beide zaken zeer wenschelijk is, zal wel niet behoeven gezegd te worden. Indië zelf is nog niet van den ouden zuurdecsem bevrijd, maar kan het worden, en het wordt meer dan tijd dat men aan dat verlossingswerk beginne. &apos; Met het oude jaar werd op Batavia veel vuurwerk afgestoken en vele losse senoten afgebrand. Onwillekeurig dachten wij aan de Nederlandsche vertegenwoordiging, en zoo onlangs zagen.wy, dat wy&apos;ons niet vergist hadden, want iv baren boezem is&quot; ook veel kruid verkwist, zonder dut, het&apos;veel effect heeft geproduceerd De Chiiic-envei-n feest over het verdwijnen der cholera, en dc regens die met vervaarlijke drift ncdervallen kunnen niet direct gezegd worden de •feestvierenden te begunstigen &apos; Het aantal Nederlandsche nieuwelingen was in dc laatste dagen Sroot Dc hotels konden de menigte ter naauwernood bevatten. Het gin- hun als de schapen, die onder het loof der boomen den regen trachten to ontvlugtcn: de meest beveiligden vvortlen verdrukt en de minst beschermden nat. De hoofdingenieur der spoorwegen, de Heer de Bordes, is thans te Batavia, naar&apos;men wil om nader het terrein voor den spoorweg Batavia—Bui tenzprg te inspecteren. De begroeting van kosten over de geheele geconcesjioneerde lijnen Samarang—Vorstenlandcn, is naar Holland opgezonden. — Daaruit blijkt, dat het kapitaal der maatschappij toereikende is. — De regens doen geen nadeel aan de aardenbaan. Spoedig zal het materioel zijn aangekomen, en zal men alsdan terstond tot het beryden van den thans bestaanden weg kunnen overgaan. pc aardebaan der eerste sectie is voltooid over 28000 el lengte.</p>
	<p>De hertog van Brabant maakt eene reis door Britseh-Indie. Zo» soms onze aanstaande vorst, de prins van Oranje, Indie met een bezoek mogt willen vereeren, zoo beloven wij Z. H. met liefde en waardigheid te zullen ontvangen. De staat der Javasche bank op 11 Jan wa 3 als volgt: Bankbilletten in omloop ƒ 23,833,195, rekening-courant saldo&apos;s ƒ 1,109,064.33 , specie (wettig betaalmiddel) in kas ƒ 19,906,804.47, dito (vreemde muntsoorten) ƒ27,057.35. Tarief van disconto en rente &apos;sjaars: Particuliere acceptatien en wisselbrieven 7% pCt., dito dito (45 dagen of&apos;korter loopende) 7 pCt., vendu acceptatien en_gouvernements-wissels 4% pCt. (met bijberekening van provisie van incasseren, voor die buiten Batavia, Samarang en Soerabaya), beleening op specie 4 pCt., idem op koper, tin en lood 5 pCt., idem op producten 5 pCt., idem op goederen en effecten 6 pCt. — Met 1&quot;. Januarij 1864, was het kapitaal der spaarbank to Batavia ƒ 509,837.26. Sedert is ingebragt ƒ 290,400.25% en terugbetaald ƒ218,379.51. Het kapitaal is -dus vooruitgegaan zonder berekening van rente met ƒ 72,020.74%; zoodat met I°. Junij 1865 het kapitaal der inleggers geklommen is tot ƒ 581,858.00%, Door den Gouverneur-Generaal van Nederl. Indie zijn nog do volgende beschikkingen genomen: Civiel Departement. Benoemd: Tot voorman bij de openb. werken, afd. mijnw. P. J. Thouloup tot telegrafisten 3de kl. V. J. H. van Welij, W. M. Lcyder, A. Schneider, H; F. Middleton, C. A. W. Sloot en C. van Delft; tot leerling-tele-r aiisten W H. March, F. C. van Dobbcn, L. M. Rohder, J. Claeys en F. W. Klicks; to. comm.-ontv. der ink. en uitg. regt. te Bezoekie J. van Casand; tot recherchet beambte voor de dienst te öoengsang J. S. F. Panwejs. Bevorderd: Tot lsten klerk bij de algem. rekenk. J. A. du Rij Spiering. Werkzaam gesteld: Bij het telegraaf-kant. te Weltevreden, A. Ehrencron; Overgeplaatst: Van het telegraaf kant. te Weltevreden naar dat te Soerabaya, F. G. J. Dumoulin ; van Soerabaija naar Weltevreden, W. B. H Fransz; om als chefs op te treden : van Weltevreden naar Tjiandjoer, A Cardon; van Tjiandjoer naar Probolingo, IL J. G. Aars ; van Ma&lt;_lang naar&apos; Djokdjokarta, A. W. L. Hennebert; van Weltevreden naar Man-clan- P Harting; van Batavia naar Cheribon, M. P. Raket; van Passoeroean naar üatavia, B. Epple ; van Samarang naar Pasoeroean, R. F. R Knaap- en van Bandong naar Indramayoe, A N.Kolmus ; van Djokdjokarta naar &apos;het hooidbureau ver telegrafie, P. Scheltema Beduin; van Indramayoe naar Cheribon, F. van Braam Morris ; van Buitenzorg naar Magclan*», M G van Klinkenberg ; van Weltevreden naar Bandong, P. J. Vau Roi-gen ; vau Weltevreden naar Buitenzorg, A. Ehrencron; van Magelang naar Cheribon, A. __. schokker.</p>
</text>
