<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DISSOLUTIE. . &apos;j Bij «cte, op den 15den Jnnij 1866, teil overstaan,va»,den ar,&apos;* ANDREIS DANIEL RUMLING te Amsterdam verleden, hehifes f ondergeteekenden JOACHIM FLOOR, te Vreeland, en PHILIPP^ JOHANNES ADRIAN, te Amsterdam, ontbonden de tusschen W» bestaan hebbende Venneotschap, ter zake der voor gemeenschapF lijke rekening en risico daargestelde DILIGENCE-DIENST tus schen de Steden Amsterdam en Amersfoort, onder &quot;de Mrma v» FLOOR &amp; COMP., te rekenen van af primo Mei deze* jaar» zullende de liquidatie geschieden; door den laatst-ondergeteekena met gebruikmaking der teekening; van de Firma FLOOR &amp; COaUj terwijl de eerstondergeteekende bevoegd zal zijn -Voormelde Vu*&apos; &apos;gence-Dienst voor eigen rekening of met anderen voort te zetten- Jl, FLOOR. (14622) F. J. ADRIAN^ Allen die iets te vorderen hebben van, verschuldigd zijn aaii»^ onder hunne berusting hebben, behoorende tot de ontbonden ve» nootschap der Diligence-Dienst tusschen de steden Amsterdam f* Amersfoort onder de Firma &quot;FLOOR &amp; COMP., worden verzoen» daarvan voor Ultimo Junij dezes jaars opgave te doen ten Kan**^ van den Notaris A. D. RUMLING, Keizersgracht bij de LeioW straat, CC 736 te Amsterdam. (146W_. it_-a!___- &gt;, De DILIGENCE-DIENST M WÊÈW-^ïiu-^ dk schen AMSTERDAM en AMERSFOOK^ JwTifftr ilWiPl&apos;*~tuTi onder de Firma van FLOOR MMZJË _____ COMPAGa,TE, overgegaan zijnde a« deze kennis te geven, dat het Kantoor voortaan zal zijn gevestig to Amsterdam bij de Heeren KOPPE en VAN DEN ENDE, op f Dam J 635. * (14606) Vreeland, 15 Junij 1866. J. FLOOK._^ LEVESSVERZEREHIXG-GE^OQTSCHAP _pmitime:mtia9 Gevestigd te I&gt;mi2BEHGE]Sr. De ondergeteekenden, Commissarissen van bovengenoemd Geno» schap, berigten bij deze, dat zij op de JJAARLUHSCHE AL*»* MEEN E VERGADERING VAN DEELHEBBERS, gehöud* den Bsten Junij jl., de door de Directie opgemaakte Winst- eM.»j» lies-Rekening over bot afgeloopen Boekjaar, alsmede de daarbij &lt;A hoorende Balans hebben onderzocht en aceoord bevonden, &amp;arl hun tevens is gebleken, dat dit Genootschap in ruime mate n vertrouwen verdient, hetwelk het sedert zijne oprigting genote heeft. Zij vinden daarin grond, om de deelname in het Genootschap aanbevelen bij ieder, die prijs stelt op het sluiten van verzekering r&gt; eene inrigting, welke op soliede grondslagen rust en waarover ee^ naauwgezette en zaakkundige Directie en Administratie gevosl worden. Dbiebergeu, 8 Junij 1866. De Commissarissen, ter Vergadering aanwezig. W. COLLARD. _f Mr. E. L. BARON VAN HARDENBROEK VAN LOCKHOEöf&apos; CH. M. HENNIJ. Mr. W. VAN NELLESTEIJN. Mr. H. ROIJAARDS VAN SCHERPENZEEL. Jonkhr. Mr. P. P. VAN GELRE VAN VRIJBERGHE. (14645A-8E &amp;LIEKDHOPPELB VAN fin. VAN LO»! zijn een uitmuntend MIDDEL tegen K.LIERZIEKLTE, voog tegen HUIDMESiTEN , HUIDUITSLAGEN , het SM E», TEN, DAAUWWORM, HOOFDZEER, küerachtige o&lt;l*{ ONTSTEKING én LICUTSCHU WHEID, mag het met ret? het beste en zekerste middel genoemd worden. Het is verkrij|Pi*L a ƒ 1.50 de Flacon; te Amsterdam, bij A. A. SCHILT, Effj Singel, TT 376 en B.N. VAN OLDE, 2de Utrechtschestraat, V **&quot; Apothekers. ve. Tot waarborg der ECHTHEID is elke flacon met de handtee*&quot; ning van Dr. VAN LOHE voorzien. (Itöm^ IOraiIBS &amp; CHiIISTENv - Bezugnehmend meiner frtiheren Annoncen dieses Blattes, be||s micb ergebenst mitzutheilen, dass ich bei Herrn H. W. oSl{£, Oude Schans nnn auch DAMPF-APPARATE der neue&apos;sten *K, richtung zur Ansicht aufgestellt habe. Meïne Anwesenheit vrir&lt;t Dienstag Abend wahren und lade die sich interessirenden Kerro&quot; hierdurch ganz ergebenst ein WILH. BITTEB, n _ (14677) aas BIELEFgb^ VEILING IN HET 0. Z. HEIREN-LOGEMESf te •Amster&amp;ftm- &lt;• v De Makelaars P. L. POSTHUMUS en J. P. A. KILSDONK len op Woensdag 2© Jnnij 1866, \ des avonds na Zes ure, ten overstaan van den Notaris A. •*• SCHOUTEN, ten verkoop presenteren: o!. Het hechte en sterke HUIS, met afzonderlijk verhuurd jL., dende BOVEN- en BENEDENWONING, ACHT^j, HUIS en ERVE, staande en gelegen op Regtboomsloo^&apos;jj, den hoek van en in de eerste Ridderdwarsstraat, N 33 te zamen groot 54 Ellen. rj. Te bezigtigen MORGEN on WOENSDAG, van 1 tot 3% De bewijzen van Eigendom en Voorwaarden der Veiling J&apos;fjjjt ter lezing ten kantore van genosmden Notaris, op de Keizersgi over de Westermarkt. &apos; {ItöWj,</p>
</text>
