<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Getrouwd, SALOMON WOLF, M3T GEERTRUIDA COHEN. . IZAK VAN DER ZYL, Amsterdam.&apos; met ¦ 13 Janij 1866- THEREZA WOLF. (14691) Getrouwd: W. C. VAN LEERSUM, Wageningen, Ridder der O. van den N. L., 14 Junij I&apos;B6 6. Gep. Eerste Offic. van Gez. der 2de Kl. met R. C. VAN MOORSEL. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (14533) Getrouwd: J. 11. NAÏÏTA; Weduwnaar van Reino O. Beeeuwsma, Sneek, 14 Junij 1866. en M. C. W. PEETEES, Eenige Kennisgeving. _ _Weduwe vau M. Faber- (J 4633) ! Bevallen van een ZOON,Ót(iA JARKE—RANDEL. Amsterdam, 15 Jnnij 1866. (14681) Voorspoedig bevallen van een ZOON, ANNA KUIPER, geliefde Echtgenoote van C. BROEKHUIZEN. Amsterdam, 16 Junij 1866. -_ G4695)_ Heden everleed na eene korte ongesteldheid in den ouderdom van 44 jaren, onze waarde Broeder en Bebuwdbroeder de Heer HENDRIK SYBESMA. J. M. GIETHOORN. . Amsterdam, 11 Junij 1866. A.B.GIETHOOEN-SYBESMA. S. SYBESMA. A. M. SYBESMA—RISSELADA. &quot; Eenige Kennisgeving. (14442) Overleden ons jongstTKTndje HERMAN, circa 7 maanden oud. Amstekdam, 14 Junij 1866. - J. REINDERS. Eenif/e Kennisaevina. A. D. REINDERS, (14637) VAN EERTEN. Heden overleed, na eene langdurige ongesteldheid, welke in weinige dagen zeer in herigheid toenam, mijne geliefde Echtgenoote HKLENA MARIA THEODOEA HARLING, in den nog jeugdigen leeftijd van 23 jaren. J. WORTELBOEE. . _ Amstekdam, 14 Junij 1866. (14665) Heden overleed mijn waarde oudste Zoon C. F. IL E. DEEPHUYZEN, in den ouderdom van ruim 38 jaren. (14701) Amstekdam, 14 Junij 1866. G. J. DIEPHUYZEN. &quot;Heden overleed onze geliefdëÜüster GERBRËCHT MOLENAAR, in den ouderdom van ruim Dertig Jaren. (14535) Zaandam , Uit aller Naam: 14 Junij 1866. JACOB MOLENAAR. i Ten onzen Huize overleed gisteren tot onze innige droefheid onze veel geliefde Zoon en Broeder SAMUEL MULLER, in den ouderdom van 26 Jaren. Den ontslapenen volgt de genegenheid, welke de levende bij de zijnen gewonnen had. C. MULLER. Koog aan g_ Zaan , T. MULLER Geb. PRINS. 14 Junij 1866. P. L. MULLER. (14536) Voor de vele bewijzen van deelneming, ondervonden bij het overlijden van mijn geliefden Echtgenoot ANDRIES BIGGENDORP betuig ik, ook namens mijne Kinderen en Behuwdkindaren, harte telijkén dank. Amsterdam, 15 Junij 1866. J. DE VOS, (14627) Wed. A. BIGGENDORP. Voor de menigvuldige bewijzen van deelneming ondervonden bij bet overlijden van mijnen geliefden Echtgenoot, betuig ik, ook namens mijne Kinderen en Broeder, uitsluitend door deze opregten dank. Amsterdam, 16 Junij 1866. Wed. g. 11. GIESSELMAN, __ (14666) _ OLTIJE. 1 De Broeder en Zusters, alsmede de Ëehuwdbroeders en Zusters van wijlen Vrouwe MARIA BOISSEVAIN, geboren VAN HEUKELOM, betuigen bij deze hunnen dank voor de vele blijken van deelneming :bij haar overlijden ontvangen. (14693) ~Mer7Vra^HËMAND voor&apos; de HOLLANDSCHE en FRANSCHE CORRESPONDENTIE, Hoogduitsch en Engelsch geen bepaald vereischte, maar evenwel verkieslijk, liefst 25 a 30 Jaren oud, P. &apos;_-? goede gezondheid en in staat met vlugheid en tevens groote accuratcsso werkzaam te zijn; Honorarium ƒ 800, met voorui tzigt van eenige verhooging. Opgave bij wien informatiën te bekomen enz., franco onder lett. C. H., Bureau Handelsblad. (14515)</p>
</text>
