<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Mj* *W» F o 9 Keizersgracht hoek Rpestraat, boven LL 274, maakt GELEGENHEIDSVERZEN, LIEDJES, ENZ., voor BRUILOFTEN, PARTIJEN, ENZ. 00013) EKGELSCHE KÖOPMIBRIEÏM Door P. N. VAN KAMPEN, te Amsterdam, wordt a 90 CTS. met goed succes&apos;elebiteerd, de Derde Druk van ANDERSONS MERCANTILE CORRESPONDENCE, Voorbeelden van Koopmans-Brierenstijl, ten gebruike van meergevorderden in de Engelsche taal, naar W. ANDERSON, door EduahdTatlob, (14036) MËËRTIiICHTt dan met eenige andere soort het geval is, wordt verkregen door H. KOTHES PETROLEUMLAMPEN van de nieuwste constructie. Haar licht ia beter dan dat van het gas, zij verspreiden niet den minsten onaangenamen reuk; bij juiste behandeling springen de glazen nooit, de pit wordt slechts algewreven en duurt 4 a 6 maanden. Deze LAMPEN, voorzien met ronden pit, verbranden niet meer dan voor één cent per uur, en zij bestaan er in de meest elegante vormen. Elke Lamp draagt den fabriekstempel H. KOTHE. Verkrijgbaar bij de voornaamste Winkeliers in Galanterien en Lampen, en in het groot bij H. KOTHE. N. Z. Achterburgwal bij de Wijdesteeg, F 35, (12520) naast de Armenschool N°. 9. AMSTERDAM. SCHANS, PP 151/2. \ STOÜZEEPFABRIEK DE KEIZERSKROON. PRIJS DER ZACHTE GROENE ZEEP: Per Ton ƒ3o.i per 8/8 Ton ƒ32. Conditien: Accijns aƒ 12 per Ton van 120 £ niet in den prijs he j grepen. Betaling zonder korting hij de bestelling. (12247) DE DIRECTIE. LANDRÉ&amp;GIINDERMAN, N. Z.Voorburgwal, L 499, te Amsterdam, hebben voor DADELIJKE aflevering gereed: Diverse nieuwe en gebruikte LOCOMORILEN, CHAPLIN&apos;S PATENT STOOMWERKTUIGEN, CENTRIFUGAAL en CALIFORNIA-POMPEN, DRIJFRIEMEN , BOORMACHINES , voor Smeden en Fabrieken, MORTELMOLENS, VELDSMITSEN, DOMMEKRACHTEN, enz. (I0I07) IfAJIIJjIACHIMEü. De ECHTE NAAI- _t_s.m^ MACHINES uit de be- «JjH^-^^L t&amp;Ê_ S*^H^ welke men kan Zoomen, CIIINES, uitmuntend Y&amp;^Hfiv mmm geschikt voor Schoenma- ygyaCJßjgfif lf™l^iV,ArntNr&lt;l kers» Kleedermakers, Za- \_&amp;&amp;_jr airviriNO»iACHiNiadeln;akerSi enz- Verder r Naalden, Garen, Zijde en verdere Machine-Fouraituren. Het onderrigt is gratis en voor de soliditeit wordt geguarandeerd. Alsnog nette en goed werkende HANDMACHINES a ƒ35, zijn te bekomen bij: (I405I) C&apos;sGravenhage, Plein, 22. J. F. FRIEDRICIIA Amsterdam, Beurssteeg, 187. &apos;Rotterdam, Noordblaak, 130.|</p>
</text>
