<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>Gepraaid, 6 Mei; op 10° ZBr., 30° WL., Time is Money, v. Lessen Balsters, Hamburg n. Eio Janeiro; laatst van Vlissingen. AMSTEEDAM, 16 Junij. Het schip Zwerver, kapt. Ates, van Dantzig, herwaarts bestemd, is op 13 dezer met slagzijde te Ostraahorn biunengeloopen. LIVERPOOL, 14 Junij. Volgens telegrafisch berigt zijn gisteren morgen de equipagiën Van twee. schoenerschepen, die op the Great Burbobanks zaten,. gered door de reddingsbooten van Point of Ayr en Hoylake. HULL, 13 Junij. Eenige papieren zijn aangespoeld en bier aangebragfe waarscbijnlijk behoord hebbende tot het vermiste schip Lydia Jane, kapt. Fleming, van Sunderland naar Rotterdam bestemd. BINNENGEKOMEN. TEXEL, 14 Junij; Aart Cornelia, Jurgensen, Nerva. - Agnes, Mentz, Eigi- — 13- Junij; Syne Jacobs, Bloupot, St. Thomas.- Allda, Hansen, Nerva. VLIE, 14 Junij; Nicolaas Thêodorus, Haverschmidt, Krageroe. OSTMAHORN, 11 Junij; Foskea, Jansen, Altona. —12 Junij-, Geertina Kramc-i&apos;, Folkers, Harburg. - Folkerdina, Dijkstra, id. - Catharina Annegina.Alberts, Hamburg. _&apos; . T , T _, ? DELFZIJL, 11 Jnnij; Cornelia, Jentsema, Laurvig. - Tweelingen, Indewisch, Papenburg. — 13l Junij; deHoop,lndewisch,id.- 14 Junij; Hillechien Wolkammer, Vos, Laurvig. - Johann Hemnch, de Jonge, id. TERMIJNTEEZIJL, 11 Junij; Alida, Borgman, Stettin. - Geertje Pott, Tap id.— 12 Junij; Geerdina, Wijpkes, Laurvig. HELLEVOETSLUtS, 15 Junij; Oountess oi Zetland, Baines, Seaham. - Swallow S , Huil.- Remmini,Vissering,.Pernau.- Thedea.Voget, Windau. BRIELLE, J 5 Junij; Admiraal Verhuell, S., Havre. - Waterloo,S„ Londen. - Feijenoor.d, S., id. - Zealous, S, .Harwicli MAASSLUIS, 14 Junij; Seagull, S., Huil, bij een diepgang van 35 palmen. BROUWERSHAVEN, 15 Junij; Friendsbip, Roberts, Newc. n. Dordt. STOLPEMüNDE, 9 Junij; Drie Gebrocder, Leffers, Kiel. *^MXL, 11 Junij; Vollenhoven, Koning, Lubeck. WTBUEG 3i Mei;Themis. Bloos, Aalesund. FE™4 ™S 4&apos;2/? J Jw-ii;&apos;Jantje, de Groot, Dokküm. GÜ^«&apos;MSf«*A-I^;?aMei; Vasco de Gama, V.-Geldéren, Vlaardingeh. ELSENEÜK/11 JunijVgëpiMeerd: Aana Margaretha, Hoeksma, Gooie {n. Nerva. - Catharina van Calcar, Meijer, Amst. n. Riga. —12 Junij; Har-1 I monie, de Boer, Nizza n. Petersb. - Hendrik Wester, Drent.Bordeam n, id. - Zwaluw, Visser, Amst. n. id. - Vier Gebroeders, Blok; id. n.id. - Vesta, S., id. n. Stettin. [ HOLTENAÜ, 10 Junij; gepasseerd: Rosé, Seebeck, Koningsb. n. Delfzijl. — 11 Junij; ISophie, Vonk, Elbing n. Bremen. — 12 Junij; Johanna, Brouwer. Gothenburg n. Hamburg. LONDEN, 14 Junijr; Annechiena Henriette, van der Menlem Dantsig. ¦ Bij DEAL, 13 Junij; Emilie,.Bruynseels, Sunderland n. Amboina. Bij DUNGENESS, 13 Junij; Elsje, de Boer, Newcastle n. Taranto. - Noordhom, van Leeuwen, Charlestown n. Petersburg. - Vesta, van Eyk,. Rott. n. Singapore. Bij LOWESTOFT, 13 Junij; Twee Gezusters-, Meijer, Groningenn. Londen. FALMOÜTH, 13 Junij; Laurens, van Noord, Buenos-Ayres. —.14 Junij; Vertrouwen, Middel, Marseille. GREENOGK, 12 Junij; Concordia, Wijgers, Maroim. ABERDEEN, 12 Junij; Zeemeeuw, Zwart, Kroonstad. CHARLESTOWN, 12 Junij; Jantjedina, Poppelmeijèr, Leith. HULL, 13 Junij; Zaanstroom, Visser, Dantzig. SHIELDS, 13 Junij; Elisabeth Geertruida, Janknecht, Inverness. - Anna Elisabeth, Dik, Londen. LEITH, 13 Junij; Neptunus, de Vries, Livorno. PORT&apos;NAVALO/1 Junij; Don de Dien, Mauffret, Rott. QUEBEC, 27 Mei; Raven, Harrison, Rott. .-„ SURINAME; . A, in lading, Vereeniging, Smidt, Amst. ; UITGEZELLD. TEXEL, 15 Junij; die Ernte, Klook, Riga. - Alice, Oelsen, Sundswall. - Astrea, Andrcassen, Christiania. - Foreningen, Borcb, Drammen. VLIE, 14 Junij; Ivanhoe, S., Leith. - Johannes Hermanus, Hoekstra, Archangel. - Protestor, Mybre, id. — 15 Junij; Nicolaas, Rijf, id. - Oscar, Wittusen, Hernösand.-4 Gebroeders, Emmelkamp, Stettin. -Anna Gesina, de Vries, Aalborg. - Marie &amp; Pauline, Brons, Avontuur. OSTMAHORN, 12 Junij; Drie Gebroeders, de Groot, Poole. - Familietrouw, de Boer, Kopenhagen. TERMUNTERZYL, 12 Junij; Vrouw Wiegertje, Luikin^a, Avontuur. - ¦ Broedertrouw, Vos, id. —14 Junij; Hillechina Wilkcns, Karssies, Riga. - . Engelina, Boekholdt, Ditzum. ; DELEZIJL, 11 Junij; Jantina, de Jonge, Engeland. - Pietertje, Kramer, Bremen. - Antina Angina, Brinkman, Varel. - Voorwaarts, Luk kien, id. —12 Jnnij ; Aaltina, Hoekstra, id. —13 Junij; AnnetteCornelia, Ohlsen, Noorwegen. - Jantina Afina, Veenhuis, Varel. — 14 Junij; Agatha, Wortel, Bremen. HELLEVOETSLUIS, 15 Junij-, Osprey, S., Liverpool. - Arm &amp;Katherine, Owen, Newcastle. - Clara, Kraeft, Oostzee. - Gothenburg, S., Gothenburg. - Frifga, Thorsen, Stavanger. • Arme Malene, Andersen, id. MAASSLUIS, 14 Junij; Handelmaatschappij, Schep, Noordzee. Govert van Wijk, Versteeg, id. LEER, 9 Junij; Helena Johanna, Rezeboom, Harlingen. LONDEN, 13 Junij; Fennechina, Hotze, Archangel. FALMOÜTH, 13 Junij; Consul Voelkel, Posthuma qq., Landscrona. MILFORD, 13 Junij; Sarah Davies,Davies, Workum n. Rotterdam, na geëindigde reparatie. CHARLESTON, 12 Junij; Eliza, Frank, Rott. - Beltina,Hcijcnga Ebelstoft. SUNDERLAND, 14 Junij; Sultana, Bell, Nieuwe Diep. MARSEILLE, 11 Junij; Termonde, de Boer, Clay. MALAGA, 1 Junij; zeilk!.: Botje Pronk, Vos, Carthagena. NAPELS, 31 Mei; zeilkl.: Teelkina Meinskina, de Haan, Gallipoli (om te Jaden voor Engeland.) _. BALTIMORE, 31 Mei; Crest of the Wave, Woodburn, Rott. HAVANA, 19 Mei; Havana Packet, Harken, Antwerpen. Mivievb£visten. IN LADING LIGGENDE SCHEPEN. W. Vogel, Cöln N°. 14, n. Keulen. - A. Weber, jEolus, n. Mannheim en Ludwigshafen. - G. Koenen, Niederrhein N°. 10, n. Dusseldorp en Duisburg. - Stoomschepen Torn Pouce, Castor Sr Pollux en Josephus n. Emmerik, Wesel, Duisburg, Ruhrort, Urdingen, Dusseldorf en Keulen. ARNHEM, 15 Jnnij. Rijnhoogte 1 el 5 p. 1 d., gev. 4 d. KEULEN, 15 Junij. Aangekomen H. Vogel met 4162 c. en Th. Kamps met 5800 c. van Rott. Rijnhoogte: 7 v. 10 d. Kenlsoh (7 vt. 8 d. Rijnlansch).</p>
</text>
