<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PARK TIVO.LI. VOO 15 UTRECHT ErV OMSTREKEN. OP DONDERDAG 29 AUGUSTUS 1867. BUITENGEWOON GROOTE MZIEK-ÜITOERING, door het Muziekcorps van het Regement Grenadiers en Jagers. Direc&apos;éur, de Heer h\ üUNKLivti. Dezelfde stukken, die te Parijs het corps zulk een buitengewoon succes deden verwerven, zullen ook hier ten gehoore gebragt worden. (20249) &quot;&quot;WELDRA te ZAANDAM. ~ WONDER! WOIER! WOMRTOLLOPTISCHE HXUSIEN, waaronder THE FAIRT FOUNTAIN een zoodanig wonder vol Effect nimmer gezien. MAJIU. (19647) LP&amp;lemv&amp;oi* ÊVoi-Si&amp;vMiïim ZONDAG 25 AUGUSTUS. OCHTEND-CONCERT. Aanvang IV. Ure. Leden volgen 3 Reglement (met Introductio voor vreemdelingen a 50 Cents). Aandeelhouders hebben toegang op hunne Coupon-Bewijzen. DES AVONDS GROOT COSCiERT EN SCHITTEREND VUURWERK, vervaardigd door den Heer VAN BER BR.UGH. Waarbij bijzonder zal uitmunten de SLOT-DECORATIE, voorstellende EEN KOLOSSALE TEMPEL, met verschillende Kleurschakeringen. Entree voor een Heer ƒl.-,i?er&quot; H^TM?n»°ï_T 11 1, ,1 , enDameofKind.,l.so.gon^enU- betaling geledere meerdere Dame of Kind 50 Cents in Geld. • Leden met ééne Dame of Kind vrijen toegang. ledere meerdere Dame of Kind 50 Cents in Geld. Aanvang van het Concert 7V2 nre. // 11 11 Vuurwerk 10 * VRIJDAG 23 AUGUSTUS REPETITIE ten 1 ure. (20201) DOOR PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTENTIES TOT EEN VOLGEND NOMMER TE LATEN LIGGEN. ~~BCHOUWBURG__¥, COWCEHTEH, __ï¥z7~ STADS-SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Zaturdag 24 Aug. (N°. 3 Abonn.) Eene tweede voorstelliog van: Piëlra, drama in 6 tafreelen, naar het Hoogduitsch van S. H.Mosenthal. Voor het Nederlandsch tooneel bewerkt door Lambert le Bêgues. (7V2 nre.) Uithoofde van de uitgebreidheid der voorstelling geen nastuk. Prijzen der plaatsen: Baleon ƒ2.50, Loge ƒ1.50, Iste Amphith_/&apos;1.25, Parterre ƒl, 2de Ampitheater ƒO.BO, Iste Gaanderij ƒ0.60, 3de Amphitheater ƒ 0.50, 2de Gaanderij ƒ 0.25. JP A MW£. ZONDAG 25 AUGUSTUS 1867: MATINEE iWJSICALE VAN 1 TOT 4 UlïB. MET INTRODUCTIE VOOR VREEMDELINGEN. hariole-coicert, BENEVENS ALGEMEENE GAS-VERLÏCHTING. Entree voor het Publiek 99 Cents. Aanvang 71/. Ure. De Gedecoreerde Groote Zaal zal geopend en verlicht zijn. JJ. EDUARO STUSIPEE.</p>
</text>
