<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_ ABVEETSITIEjf. TABEE B&apos;HOTEjten 5 Uur. Plaatsen zijn dagelijks vóór 3 nur to bespreken bij de HH. BLIKMAN #• SARTORIUS, Dam. (20i96_ ROBERT WILBHACK. &quot;levende rwïer-ireeftei 15 CEMTS. PUIKE NIEUWE HARSMG 1© CEMTS. Tevens heden Avond gebraden Wild, versche Zalm, Garnalen, Paling, Kreeften-Salade, Biefstuk, fijne Rhijn- en Bordeaux Wijnen, Moet Chandon (Groenlak), enz. In de OfcSTEIBPET. (20234) In eene CONFITURIERS-AFFAIRE te Amsterdam, wordt tegen November gevraagd: een TWEEIÏE BEÖSEMBE, met hetgarneeren bekend, P. G. Reflecteerenden adresseren zich franco, onder lett. P. P., bij den Boek- en Muziekhandelaar J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam, A 458. (-0263) Een fatsoenlijk BURGER MEISJE, 22 jaren oud, zag zich gaarne geplaatst als WIXKEUBttCRTEK, in het vak vaa Garen en Band, of in een Banketbakkerswinkel. Brieven worden franco ingewacht onder lett. A. E., Bureau Handelsblad. __22Ë_2J_ ~&apos; NATIONALE LE¥EN_¥ER_ EKE BING-B ANK, Goedgekeurd door Z. M. den Koning, gevestigd te ROTTERDAM, Znidhlaak, Ns. 36. Volteekend Waarborg -Kakt aal EEN MILLIOEN GULDEN. COMMISSARISSEN: ». BLAMKEMIIEYM, JJOOST VAM VOLLEMIIOVEM, R. H. MIERSTRASZ, R. MEES, Mr. T. M. E. ASSER, Mr. JJ. B. L. WEMTHOLT, Jlonkh. Mr. F. JJ. Jl. VAM EYSIMGA, Mr. JJ. U. BE KEMPEMAER. DIRECTIE: Mr. W. SBEWERTSZ VAM REESEMA, Directeur. S. VAM ©ER lIELB Wz., Administrateur. Spaarkas- en Uitzet-verzekeringen voor Kinderen. — Verzekeringen tot voorziening in Plaatsvervanging bij de Militie. — Pensioenverzekeringen voor Weduwen en Weezen. — Kapitaal- en Renteverzekering voor den ouden dag, betaalbaar op zekeren leeftijd ot lij vroeger overlijden. — Verzekeringen voor naar de Koloniën vertrekkenden, en op het leven van Zeevarenden. — Verzekeringen van klem bedrag, enz. Dadelijk ingaand regt op 25 pCt. aandeel in de winst. Inlichtingen zijn te verkrijgen en prospectussen kosteloos te bekomen bij de Directie en de Heeren Agenten en Correspondenten in de navolgende steden.- Alkmaar, J. Bakker Schut; Almelo, J. Salomonson, G. Voskamp, (Corr.); Amstordam.J. Klinkenberg, Inspect. en Agent, Binnenkant UlB3, (Kantoor der Bank); P. E. Moes, Leidschegracht, HH4O; S.Frenkel Zwanenburgerstraat, P 261; J. P. Lotz Jr., Haarlemmerdijk, UU 342; H. F. Tlayter, Keizersgracht, IJ 155; H.L. van Balgoijen (Corr.), Lindengracht, N°. 61; J. S. Smit Jr. (Corr.), Raamgracht, DD 332; Arnhem, Mr. P. E. G. Gerlings, Inspecteur, M. Mensens (Agent); Assen, J. Boer, C. W. Rensing; Blokzijl, A. L. Nilant; Breda Mr. Ch. van Dam; Brielle, H. A. Zeylmans van Emniichovcn (Corr.); Culemborg, T. Harlé; Delfshaven, C. J. Moreau; Delft, Mr. P. Post Uiterweer, A. Schilperoort Az.; Delfzijl, B Dijk; Deventer, G. Westenenk Jr., D. J. van der Saag; Doesborgh, R. A. W. Baron van Heeckeren, A. F. Schoemaker; Doetinchem, G. G. Sanders; Dordrecht, C. van Wageningen; Edam, G. J. van Bommel; Eindhoven, Jan Koenen; Enschedé, A. H. Wolff; Geertruidenberg J. H. W. Verkouteren (Agent), N. Meijers; Goedereede, G. van de Wende; Gorinchem, J. A. de Vries; Gouda, G. H. Willemsz, Algemeen Inspecteur, P. A. Zonne-, &apos;s Gravenhage, Lenaertz* 0., Beestenmarkt, N°. 155, H.&apos;-Meurs , Veenestraat, N°. 42, Kantoor der Bank, Nieuwstraat, N°. 7; Groningen, Jb. van Assen, C. Schuur (Corr); Haarlem, Mr. F. J. K. van Hoogstraten (Agent); Harderwijk HW. Struben; Harlingen, Y. O. Faber; Hattem, B. A. Bakker; Held-r, L. F. over de Linden; Hellevoetsluis, J. L. Pisuisse; &apos;s Hertogenbosch, J. H. van Déursen, Jhr. Mr. J. van Berensteyn; Hoorn, H. C. Carbasius en G. J. v. Eyk; Kampen, A. G. Arentshorst; Leeuwarden, J. Bolman, Inspect., G. Postma (Corr.); Leiden, J. M. van Dishoeck; Meppel, Jacob de Jonge Jzn.; Middelburg, Mr. A. J. v. Deinse Jr., J. A. Zip (Corr.); Monnikkendam, A. L. Thierens; Nijmegen, Mr. A.J.Verheijen van Estveld, H. J. van Hooijdonk (Corr.), J. C. Veltcamp Helbach; Ommen, J. J. Hallegraeff; Oosterhont, A. F. Samson, J. W. A. Sangster (Corr V Purmerend, P. Geerke; Rotterdam, H. M. J. Hoffmann van Hove/j. C. Lach, H. P. Maronier, A. J. Mildere, A. K. J. vanßijnbach, Mr. H. Trostorff; Sas van Gent, A. W. Ammon-, Schiedam K. J. van Erpecum; Schoonhoven, A. Moes; Sneek, G.B Reddingius; Stavoren, Klaas R. Visser; Tiel, J. F. Kelly; l^g-D. v. Maren; Utrecht, H. A. Meenderink, Notaris, J-c-L-L%n.dl&apos;e&quot;&apos;VeTnloöC;^hyJ: nen; Vianen, Mr. IL W. Waardenburg; Vlaardingen K. S van der Brugge; Vlissingen, W. de Wolff; Wageningen, ü Beek; Wülemstad W. Ê. Sonneveldt Woerden, A. Kaptnn; Woudnchem, K. J.van Tussenbroek; Wijk bij Duurstede, C. M. Broens; IJsselstein , H. Moes; Zaandam, N. Francken Az.; Zalt-Bommel, P. H% van Alten; Zienkzee, H. A. van IJsselsteyn-, Zuidland, J. J. van Vlissingen; Zutphen,O.C. Brunings; Zwolle, E. Elemans. , «fflf-agp-» AGEMTEM worden gevraagd in die gemeenten des M Wf rijks, waar de Bank nog niet vertegenwoordigd wordt. &quot;&quot;^ Brieven Franco. (2020-)</p>
</text>
