<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LONDEN, 22 Aug. Naar luid van den heden bekend gemaakten j staat der bank zijn vermeerderd de voorraad munt en muntmateriaal met £41,148, de rekening-courant der schatkist met £ 1,018,476; de portefeuille met £ 328,810. Verminderd zijn de circulatie der billetten mot £ 151,350, de rekening van particulieren met £479,003. WEENEN, 22 Aug. Ds anti-Fransch gezinde N. Fr. Presse zegt, dat het definitieve &quot;sluiten van een Oostenrijksch-Fransch bondgenootschap is mislukt, omdat Beijeren en Wurtemhurg het. voorstel tot het sluiten van een Zuidelijk verbond onder aansluiting bij Oostenrijk hebben van de hand gewezen. STOCKHOLM, 22 Aug. Ter eere van de Fransche bezoekers is een schitterend feest gegeven. De baron Raab heeft bij clie gelegenheid oen toast ingesteld op den Koning van Zweden, de Heer Hazelius op Keizer Napoleon, de Heer Richard op het vrije Zweden, alwaar de beginselen van 1789 nog van kracht zijn , en de Heer Hierta op de Fransche dagbladen. LONDEN, 22 Aug. Thee vast met eenigen kooplust. — Koffij ferm prij3h. en goed gevraagd. — Suiker niet beperkte vraag, prijzen nominaal —¦¦ Rijst stil zonder prijaverandering. — Talk 10c0&apos;45, Oct.—Dec. 45.3. — Tin: Straits £ 87.10. — Koper vast. — Lijnolie 38.6. 1 Ter Veemarkt waren heden aangevoerd 1030 Runderen, 948 Schapen en Lammeren, 476 Kalveren, 210 Varkens. Do prijzen waren;: Runderen—, Schapen en Lammeren 5.4, Kalveren 5.10, Varkens 4.2*. LIVERPOOL, 22 Aug. Katoen : Afgedaan 10,000 b. Stille markt. LONDEN, 22 Aug. (Siotkoersen). 3 pCt. Geeons. 941/2 : 5 pCt. Braz. 1865 75,1 pCt. Ecuador ; 5 t;Ot.G risken 131/2; Dito Coup. ; 3 pCt. Mes. 141/4; Dito 1864 —; Afgest. N. Gren. —, 2 pCt. Dito —; Dito üitg. 6, N. Gren. Landw. £—.— ; 3oCt.Port, 1853 —; 3 pCt. Dito 1856/63 39%; 41&apos;» pCt. „usl. 1860 ; 3 pCt. Dito 1859 521/2-, spCt. Dito 1862 871,4-. Dito 1864 BS%, 3 pCt. Spanje — ; _3/&lt;i pCt. Dito ; Dito Aniortis. 203/ i; Dito Uort, Coup. ¦ ; 5 pCt. Turk. S. 313/_; 3 pOt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 ; B&quot;pCt. Dito 1864 -; IV. pCt. Dito ; 2% pCt. Nederl. Cert. 53, 4 pCt. Dito ; Rijnsp. Actiën —; 6 pCt. Amerik. 1882 73%, Dito 1885 717/8; Obl. 7 pCt. Hlinois —: Actiën Hlinois 77/.-, 8 pCt. Deb. Atl. &amp; (.ir. West. Spw, (£ 100) 22 a —; 5 pCt. Italië —; N. Russ. Doening — a — pCt. premie; 7 pCt. Atlant. (geeons.) 21S/8&apos; a —; Deb. —. PARIJS, 22 Aug. 3 pCt. Rente (opening) 69.70 ; 3 pCt. Dito siotkoersen 69.671/2; 4-,. pCt. Dito —; Credit Mobilair 323; Dito Fonc. ; Noord Spw. Actiën —; Dito Fr.-Oost. Spw. 482, Cred. Mobil. Espagnol 205; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Nijv. —5 Aand. Tunis —; Mei. Obl. Gest. lll; 3 pCt. I Sp. Binn. 31; 21/2 pCt. Dito —: 3 pCt. Italië 49.15: 5 kit. ! Turk. Alsem. S. 31.70; 6 pCt. Amerika 1832 833/8; Nieuwe Rus- I sen 306.50. Wissel: Petersb. 3/m. —; Londen kort 25.20; Amst. 3&apos;m. 210; Hamburg 3/m. 183%. BRUSSEL, 22 Aug. 5 pCt. Met. 46&quot;/8; 6 pCt. Amerika ISB2 75i/c; 2i&apos;s pCt. België 58.70. ANTWERPEN. 22 Aug. 5 pCt. Met. 467/.; 6 pCt, Amerika 1882 77Vs¦ ppp* Bovenstond. Te)tgra?-_!t- -5D Ke&quot;B m eeïl gedeelte onzer vorige oplage opgenomen. ! KONSTANTINOPEL, 22 Aug. Het berigt van de Turquie, dat de Sultan den Czaar heeft uitgenoodigd, om naar Konstantinopel te &apos; komen, is onjuist. Het is onzeker of prins Gortschakoff te Livadia ! zal komen. i SALZBURG, 22 Ang. Stellig wordt verzekerd, dat tusschen de j beide Keizers overeenstemming is tot stand gekomen in het wezenlijk belang van den vrede. i Do Keizer van Oostenrijk heeft den correspondent van de Patrie, I den Heer Arnoult, ten gehoore ontvangen en hem zijne groote voldoening betuigd over het goede effect van het bezoek van Keizer Napoleon , waarvan de gevolgen zonder twijfel zeer heilzaam zullen zijn voor de beide landen. MÜN CHEN, 22 Aug. Den 30sten September houdt de officiële Bciijerische Zeituvg op te verschijnen. In hare plaats treedt op 1 October de oiiicieuse Süddeulsche Presse, onder de leiding van Julius Fröbel als hoofdredacteur.</p>
</text>
