<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>G. W. WE33ELISG, H. M. WESSEIJNü^e^rfITraSSELING&apos;1 D,leniTrP I&apos;TH df 2^len, Ar,stus 1867&apos;des Namiddags ten Half Vue Ure, to Amsterdam, m de Witte Zwaan, on den Nieuweiidiic ?Ü^ , &apos;&quot;l1?18&apos; JJramsche, FredriksladscM, Bijha- \ vnische&apos; &amp;%ZZVf&apos; lmda&apos;% B^Jgev 8A1JU.... Fredriiha- PLATEI. S* &apos; 2&amp;a&gt; [Zweedseh&lt;&gt; en Noordsche ÖEELEN en ColteiT %£__ ta f 1 Sparren, Battings, Juffers , Ellens ||^ Mm *W^ • ¦ VEGtSi&apos; JA- rlofrW^&apos;r k* BICSARD, J.fT. VAR DER LP. A. KILSDONK^ en Jr r 1^ M&apos; H. BOAS Ji»A„D»eLraT^BFH.BnFf Makelaars, zullen op in het lokaal de _&amp;__¦? hS + f &apos; ?es avonds na zes ure, I J. DE MAN en MULDER *ftvf ojerstaan van de Notarissen ! N° 1 Het, _.nit»i» S* KANNE, m veiling brengen- ERVE, genaaSd:&apos;&apos;0&apos; Cn Stei&apos;ks SCHOüwIüRgIoKAA_ en ; SALÖiI DES VAÜIÉTF^ Saint Jrïfta&apos;We l&amp;^K^^ÜlSenSvl steeg, achter uitkomende in het Gebed zonderS e&quot; ln ?! FuiPor- 2 roeden 97 ellen, te zamen in één koon * &apos;gemerkt A 42/43, N°. 2. Het hechte en sterice ..SJSS , waarin rntói, • i , Affaire, en ESVE , staande en gelegêrTm dn N«~-&quot;^&quot;&quot;ondersgaande&apos;perceel, A 44, groot 1 ,4^13 dien &apos; naaSt het Vool&apos;- De Perceelen N°. 1 en 2 zullen eerst ieder luWidw-iKi, daarna te zamen in slag worden gelegd. atzoudoil!Jk geveild en Te bezigtigen des Dingsdags ciï Donderdaes -,l-mnu i ,koopdag van 12 tot 2 u?e L veriooï v ntk T~b!lM&quot; ] el&quot; een der bovengenoemde Makelaars onderteckend 4&apos;a,lSDlUet&apos; «oor De bewijzen van eigendom-en voorwaarden dér veiling zullen™dagen voor en op den verkoopdag des voormiddags, tl in_a„Z gen ten kantore van gomelJe Notarissen MULBPP s.i&apos;k4 s&apos; Copij der yeüconditiSn bij den Notaris J.Df. JUN (20126)611 &apos; J. w. cramerüs, a. cru andijk, irï!iG_ii[m?ËFT&apos; L. POSTHUMUS, J. A. JOLLES Jr., L.DÈ BDLL O h rrSp?&quot;&apos; MAN, J.W. MINNE, F.T. GOKLITZ en A. VAN IJSENDIJK F7n&quot; Makelaars, zullen op Woensdag 25 September 1857, des avonds ten zes ure, in het Voormalige O. Z. He even Logement&apos; (W „,„ staan van den Notaris F. VAN HOUTEN, in veiling breuken • flit kapitale, hechte, sterke, dubbele I-tNsPfitóKöa-Sj.Si met&apos;p,k kelders, Achterplaats en Erve, op de Heerengracht nabij de Gast hiiismolensteeg LL 104, kad. Sectie F., n°.°3o9, groot 2 Roeden 47 EUen Te bez.gwgen op vertoonjag van een toegangbe-,vijs b iis____! ___. &quot;•™»°™. êtó|g Direct uit «Ie ISroiiiiei. als: Fachinger, Selters, Heppinger, Roisdorfei-, Landskron Geilnauer, Apolhuaris, Scnwalbacher, Stabl-Wein-Pauline br.. Emser Kranches-Kessel-Felsen br., Weübacher Schwat&apos;el Kissinger Rakoczv- Pandour br., Pulnauei-Friednchshaller-SMde br., Tzer-Kissin^r Bitterwater, Wildunger, Kreutznacher, Pyrmonter Stahl, Eau de Vichy, Spa, Carlsbad, Marienbad, Hoinourger Water, enz., enz. worden met elke scheepsgelsgenheid versch aangevoerd bij Wed. «j. _. ROOSEBOOM, (20074) Amsterdamt Binuen-Ani-tel, _r 3_,</p>
</text>
