<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VILVORDE. PRES DE BRUXELLES. Les deux E_ ABLISSEIMENTS D&apos;INSTRUCTION, I&apos;un pour les Jcnnes-gens, I&apos;autre pour les Demoiselles. offraiit le plus de garantie aux families sous le rapport de I&apos;étendue des études, sont: le PEiNSIONNAI de M. MICHAUX-PORTAELS rue Thérésienne, et celui des Dames VAN DER WERF., rue deLouvain. Prix 750 francs, y compris htene et blanchissage; envoi franco du prospectus et bonnes reiérences. (1906&apos;) de bruymïopsoa^rT&quot; Fabriekanten van Stoom- en andere WerlUEifg-es, IJzergieters, te Mredn leveren STOOHWERKTOGEN in alle Krachten Horizontalfl en Verticale LOCO.HOBILËS, Centrifugaalpompen, Mortehnolens enz. Inrigtingen en Druf werken vo^rJFabrieken, enz. -(10851) ~ HUISBEWAARDERS. BIAN EN VROUW, zonder Kinderen van de P. G 1? iaren in eene betrekking als HUaSBËWAARRERS werkzaam geweest zagen zich gaarne wegens sterfgeval, tegen November in eene dergelijke conditie geplaatst. De Man heeft zijne bezigheden buitenshuis, terwijl de Vrouw goed kan Koken en met de fijne Wasch omgaan. Goede getuigschriften kunnen worden overgelegd. Adres franco Letter B. brj de Boekhandelaars ZEELT eu VOS, Leidschestraat, A_/2?! (20147) wmm xmmmm. EABRIEK VAN VRICHTENWIJS M VRUCHTENSAPPEN, Haarlemmerweg en Nieuwendijk over DE ZWAAN, te Amsterdam. PÜII NIEUW BESSENSAP 25 Cents per FLESCH bij 12 ƒ2.70 buiten FLESSCHEN. Haarlemmerdijk hoek Mouthaansteeg bij MORSHUIS Noordermarkt bij J. 0. SPARK. Huidenstraat bij J. BARNEVELD. Prinsengracht bij de Elandstraat bij DBECKMEIER Rokin hoek Kapelsteeg bij BOSWINKEL. Kalverstraat bü de Munt bij de Wed. THEULE. Botermarkt bij WUNER. Utrechtsche Zijde bij SACHSE. (20127) DOOirBIiITiuEWÖÏ OMSTANDIGHEDEN! TE KOOP: Eene Nieuwe ENGELSCHE MACHINE van 10 1 aardenkracht, met Cornvvallisch Ketel van 16 Paardenkracht, gekeurd door s Rijks Ingenieur van het Stoomwezen, liggende aan de Fabriek van BURGERHOUT en KRAAK, te Rotterdam. Brieven franco, Lett. T., Bureau Handelsblad. (19469) m* üggasie-pianimö: -fjjglpil TE KOOP tegen geringen prijs, een 7-Octaafs PIANINO, * fraaijo Palisanderhouten Kast, 3 Snarig, krachtig van ¦loon, sterk gebouwd, voorzien van Schroeven en Bouten, zeer geschikt ter verzen iins naar de Koloniën, Guarantie Schriftelijk, Adres Franco onder Lett. X., bij GEBR. KRAMER, Kantoorboek- en Papierhandelaren,_Damrak bij den Dam. (20144) E , tIüïBIIIERSZAAÏ. in d? r-nvïn ?I££S,C«. actief en gezond, niet onbekwaam, wenscht Winkelhaak IL &amp;1*»1-™., Utrecht of Noord-Brabant, in eene geegenheid iXL5ïmdm}^™ «EPLAXIST te worden, waar over te nemen T?iP?ot te worden of Toornit-igt bestaat de zaak inlichtingen fr&apos;aneo ?«C»5renden SelieTeE&gt; antwoord met de noodige toor-Boekhan, êi?rL i&gt; dJ^s.9ren onder lett- J- G- J- H de Kansterdam &quot; B&apos; KfiAMEB &amp; ZOON, Rokin, Ê 157, te Am(20091)</p>
</text>
