<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BEETWORTELSÜIIERFABRIEK op den Huize Zwanenburg. Naar aanleiding van Art. 23 der Statuten, worden Heeren Aandeelhouders uitgenoodigd tot het bijwonen der GEWONE ALGEMEENE VERGADERING, welke zal gehouden worden op DINGSDAG 3 SEPTEMBER e. k„ des namiddags ten twee nre, in het Lokaal Eensgezindheid, op het Spui te Amsterdam. Houtbiik en Polanen, DE DIRECTIE. Augustus 1867. (20265) VALLENDE ZIEKTE. De Ondergeteekende, door de geheele herstelling zijns Zoons van Vallende ziekte, de volle overtuiging bekomen hebbende van de geneeskracht der middelen, bij den Heer A. HOOGENBOOM, Boekhandelaar in de Reestraat, te Amsterdam, verkrijgbaar gesteld, gevoelt zich verpligt dit ten nutte van andere Lijders kenbaar te maken. Zegveld , den -22sten Augustus 1867. (20251) J. VAN LOKHORST. Met primo October bestaat er in een toehuis, tegen matig leergeld, gelegenheid tot het plaatsen van twee Meisjes uit den fatsoenlijken burgerstand, P. G., voor het LEEREN SHAKEN van HOEDEN, MUTSEN en wat verder tot het Modevak behoort. Hierop reflecterende gelieve men zich franco te adresseren onder lett. M. S., bij den Boekhandelaar J. T. F. STEENBERGEN, utrechtschestraat alhier; terwijl onder hetzelfde adres ten spoedigste gevraagd Wordt een LOOPMEISJIE, tegen ƒ 1 a 1.50 per week. (20264) De Ondergeteekende kondigde in Mei jl. in de Tijd, Noord-Hollandse he Cwurant, aan, KAREL DE GROOTE, door Dr. P. P. M. ALBERD. THIJM, Prijs ƒ 3.—. D. H. H. M. NYHOFF en J. A. ALBERD. THIJM, Firma C. L. VAN LANGENHUYSEN, verklaren die prijsvermindering volgender wnze: KAREL DE GROOTE, door Dr. P. P. M. ALB. THIJM, Prijs ƒ 4.25. Men heeft onlangs het bovengenoemde, nieuw verschenen werk aangekondigd voor verminderden prijs, en het publiek zoo min als de Ondergeteekende hebben zich dit weten te verklaren. Immers de bijzondere uitgaaf, die in een zetr gering getril exemplaren in den vreemde was verkrijgbaar gesteld, kon hier van geen invloed zijn. Nu blijkt dan ook, uit een eigenhandig onder ons Rerustend schreven van den drukker C. J. FONTEYN, te Leuven, die ten deze geenerlei uitgevers bevoegdheid heeft, dat men ten zijnent wederregtelijk en , ZOO als hg schrijft, gedurende zijne afuezigheid een getal exemplaren heeft verkocht en afgeleverd. Tot welken prijs is ons onbekend. Wij aarzelen niet dezen verkoop te bestempelen met den naam van roof, aan het eigendom der uitgevers gepleegd, en, den eens gestelden prijs handhavende, hebben wg tevens tegen de vruchtbaarmaking dezer industrie afdoende maatregelen genomen. MARTINUS NYHOFF. &apos;_?., CL. VAN LANGENHUYSEN. Tot toelichting het navolgende: Een mijner principalen, aan wien ik genoemd werk ter inzage zond, verlangde 5 exempl., doch tegen dea prijs van fr. 6, waarvoor het in ifelgie verkocht wordt. Den 15dea vroeg ik aan mgnen Belg. correspondent den prijs van dit werk; 17 Mei berigtte ZEd. mij.- //Karel de Groote, se vend a fr. 6 prix fort et 20 pCt. .compte pour les hbraires avec 13e. 24 Mei leverde die correspondent mij die exempl. tegen genoemden prijs af. Volgens een onder mij berustend schrijven dato 15 Junij verklaart de Heer MART. NYHOFF, dat de prijs voor België is fr. 6. Volgens een onder mg&apos; berustend factuur, afgegeven door den Heer MART. NYHOFF leverde deze zelf exempl. «n wei in commissie — in België af a fr. 6 net. ir. 4.80. Schijnt de annonce mij niet ten toon te stellen als verspreider, of heeler van wederregtelqk verkregen en geroofde goederen? Een ieder laat ik het nu ter beoordeeling over, wie ten deze eene onregtmatige daad gepleegd heeft, óf de steller dier annonce, óf de Ondergeteekende. Leiden, 22 Augustus 1867. Jl. W. VAN LEEUWEN. ~SB. Bij missive van 30 Julij verzocht ik genoemde HH. die annonce te wgzigen of te herroepen-, dit verzoek onbeantwoord zijnde, acht ik mg, verpligt bovenstaande te plaatsen. (20215) Bij J. W. VAN LEEUWEN, te Leiden, is verschenen: VONDELS OVERGANG tot de KATHOLIEKE KERK, tegenover de voorstelling van Mr. J. VAN LENNEP. Eene voorlezing door G. F. DRABBE, R. K. Priester en Leeraar aan het Seminarie Hageeeld. Prijs ƒ0.50. BELANGRIJKE PRIJSVERMIDERIM. Voor f 2X5 in plaats van ƒ9.10. I. VAN DEN VONDEL, JOANNES DE BOETGEZANT. ¦ GIJS BRECHT VAN AMSTEL. ¦ LUCIFER, Alle met aanteekeningen van wijlen den Hoogleeraar J. M 3CHRANT. (20216)</p>
</text>
