<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MEID ALLEÊTëËVRAIGD. Janrjfsssxf.. Epsüssi -a-s-* ken..Zij die van goede getuigschriften voorzien zijn, zulïeiTalken in aanmerking komen Men adressere zich franco ónder letter G. D. Z., Bureau Handelsblad. (197241 Een MEDICUS, voornemens in de maanden October of November naar BAIAVIA te vertrekken, zoekt gelegenheid dezen overtojrt als SCUEEPSDOCTOR te doen. HH. Reders, dTe hilrop reflecteren, geheven zich ten spoedigste franco te adresseren onder de lett. A. B. L. bij den Boekhandelaar C. NOË Lzn, te Leeuwarden. (20016) te koop m mmm een zeldzaam schoon LANDGOED , van niet te grooten omvang, SVvp Tr&apos; ?lor. Zclm,^- en Winterverblijf ingerigte HEEKENHUI£Ii\tj, Itoetshms, Stalling, Tmnmans- en Koetsierswoning, Broeijerijen, Druivenkasten Duiventil, Jagt, Visscherii, enz.; door vertrek naar «lde.r.Vladell;|k&gt; &amp;eheel GEMEUBELEERD en in BEWOONBAREN __,v , a;ln,vaalden. Regeling van Betaling en Aflossing, wordt onder behoorlijke Guarantie, aan den Kooper overgelaten, Brieven Franco, onder Lett. Z. A, bij den Boekhandelaar H. C. SUSAN C.H.Zn, Hofspui, 46 te &apos;s Hage. (19646) MJIS VAS ARRËSÏW ALMELO. a^J^ICJTANTEN naar den tbans vacanten post van BEWAAE• u &quot;ï s vau Arl&apos;est te Almelo, worden ougeroepen, om zich, onder overlegging van bewijsstukken, vóór 15 September eerstkomende m persoon aan 1e melden bij den Vice-President van het Collegie van Regenten over gemeld Huis van Arrest. Alléén ongehuwde personen, van gezond ligchaams-gestel, die den ouderdom van 30 jaren vervuld hebben, en goed iunnen lezen, sciirijven, naaijen en breijen, zullen in aanmerking komen. De belooning is ƒ 250 &apos;s jaars, benevens huisvesting, kostelooze ceneeskundige behandeling en verstrekking van geneesmiddelen. ° Almelo, den 19den Augustus 1867. Het Collegie van Regenten over het Huis van Arrest te Almelo: Jl. VArV RIEMSDIJK, Vice-President. D. G. KORTENBOUT VAN DER SLUIJIS, (20093) Lid en Secretaris.</p>
</text>
