<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Notaris VAN GOLTSTEIN, te Oosterhout (N.-Br.) zal, voor de Erven van den Wel-Eerw. Heer N. OOMEN, den 28sten AUGUSTUS 1867, ter Herberge van C. VAN DER CORPUT, bij inzet en den Uden SEPTEMBER e. k., bij toeslag, telkens des Avonds cm 6 Ure, Verkoopen: Eene HEERENHUIZING, gunstig gelegen binnen Oosterhont, bevattende verschillende geplafonneerde, Behangen en van Stookplaatsen voorziene Kamers, Zolders, Keuken, Kelder en verdere gemakken, met eene Huizing, Schuur en Erf daarneven, mitsgaders een schoonen Moestuin, beplant met vele Fijue Vruchtboomen, Kadaster Sectie S, Nos. 563, 563 a en 564, groot 25 roeden, 90 ellen; te veilen in 3 perceelen en daarna in massa. Dadelijk in eigendom te aanvaarden. (20105) TE HUUR, wegens overlijden, om dadelijk of 1 November e. k. te aanvaarden: Een HUIS, waarin sedert onheugelijke jaren, eene Winkelaffaire is uitgeoefend, staande op een der beste Standen in de kom der gemeente Hoogeveën, bevattende onderscheidene vertrekken, ruime Kelder, Zolder en Regenbak, benevens daarachter gelegen Tuin, kunnende desvarkiezende de Winkelopstand daarbijworden overgenomen. Nadere informatiën te bekomen bij Jns. WESSELS BOER, te Hoogeveën, bij wien tevens te koop is eene Solide Kerf bank. Brieven franco. (20185) TE HUUR gevraagd DRIE GEMEUBELEERDE KAMERS, met Keuken en gebruik van Zolder, een Kamer ingerigt voor Zitkamer en twee Voor Slaapkamers of een VRIJ BOVENHUIS, de Huur van f 300 niet te bovengaande, op een fatsoenlijken levendigen stand. De Kamers met I°. October, het Bovenhuis zoo spoedig mogelijk. Adres franco Brieven, onder Lett. W. B. R., Bureau Handelsblad. (20134) Voor de Buitenwijken Nieuwer-Amstel, Overtoom en buiten de Utrechtschepoort, alsook voor de Stad , biedt zich eeno JUFVROUW aan tot het geven van UUIS-ONDERWIJS en les in de FRANSCUE TAAL. Men kan voldoende informatiën bekomen franco Lett. Q. bij H. W. WILLEMS, Boekh., Koningsplein. (20132) VOOR REDERIJKERS. J. SCHUTTEMAKER, te Purineiende heeft algemeen verzonden : EEN GESCHANDVLEKTE NUN, Oorspronkelijk Drama in Vijf Bedrijven. PRIJS 75 CENTS. (20180)</p>
</text>
