<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HET WETSONTWERP OP DE ZEEBRIEVEN.</title>
	<p>11. Onderzoeken wij thans, op welke wijze de regering voorstelt het belangrijke vraagstuk omtrent het voeren der Nederlandsche vlag op te lossen. Bij de regeling van dit onderwerp moet op twee hoofd- Punten worden gelet, die in zekere mate tegenover elkander staan. In de eerste plaats moet de vrije scheepvaart zooveel mogelijk worden bevorderd en brengt het belang van een zeevaranden staat mede, dat het verkrijgen der bescherming , welke uit het voeren der vlag voortvloeit, zoo gemakkelijk mogelijk wordt gesteld. Tevens moet echter gewaakt worden, dat van het voeren der vlag geen misbruik wordt gemaakt, en dat de natie, die haar verleent, in °orlogstijd niet wordt blootgesteld aan de verdenking, dat 3ij de neutraliteit heeft geschonden, en in vrede de voordcelen door haar van andere volkeren bedongen, niet ligt- aan buitenlanders verleent. De wet van 1819 trachtte dit vraagstuk op te lossen, «oor het voeren van de Nederlandsche vlag alleen toe te «ennen aan schepen, die geheel en al nationaal eigendom Jijn. Zij vereischt, dat de boekhouder en zoovele reeders, als met den boekhouder te zamen voor b/8 deelen medeeigenaars zijn, binnen het koninkrijk woonachtig zijn; en bepaalt, dat de overige s/8 slechts mogen toebehooren aan &apos;Nederlanders, geboren binnen het koningrijk of in deszelfs buitenlandsche bezittingen en hier te lande woonachtige of als huizen van negotie geè&apos;tablisseerd, of wel in eenig Dinlen dit koningrijk gevestigd handelshuis geassocieerd.&apos; A^an Vreemdelingen worden alleen zeehrieveu uitgereikt, indien xjj minstens één jaar binnen het koningrijk hunne vaste re- Bidentie hebben gehouden, en onder geene vreemde vlag naderen.&quot; Alleen het laatste vereischte is bij de wet van 8 Aug. 1850 (Stbl. N°. 49) vervallen. Eene overgroote mate van behoedzaamheid kan men aan «it beginsel niet ontzeggen. Het is onbetwistbaar, dat de bescherming door de vlag verleend aan schepen, geheel aan Nederlanders of ingezetenen toebehoorende, bij niemand aanstoot kan geven. Maar die behoedzaamheid gaat verder dan noodig is en bovendien is zij een groote hinderpaal tegen ?e uitbreiding der Nederlandsche scheepvaart. Schepen zijn ïö staats- en volkenregtelijken zin deelen van den staat, tot Reiken zij behooren; schip u territoir is eene algemeen erkende re»el in het volkenregt. Ofschoon roererul voor het burgerlijk&quot; regt, zijn dus schepen onroerend voor het volkenregt en zijn daarom m dat opzigt onderworpen aan den regel, dat onroerend goed beheerscht wordt door de wet v&amp;n de plaats der ligging, onverschillig wie eigenaar is, een inboorling of een vreemdeling. Het toelaten van tvreemdelingen als eigenaars of medeeigenaars van schepen, Wie onder Nederlandsche vlag varen, kan dus geen bezwaar Hegtens opleveren. Bovendien is de uitsluitingvan vreemde Peeders in strijd met een hoofdbeginsel der Nederlandsche Wetgeving, dat behoudens enkele uitzonderingen, die allengs Verdwijnen — men denke aan het aanhangige wetsvoorstel «ver het erfregt — geen onderscheid kent tusschen Nederlanders en vreemdelingen. Om het materiële nadeel, dat uit deze beperkende bepalingen voortspruit, begrijpelijk te maken, behoeven wij slechts op de volgende woorden uit de Memorie van Toelichting tot het nieuwe ontwerp te wijzen: //De oprigting hier te lande van scheepvaartmaatschappijen met internationaal kapitaal , wordt daardoor ten eenemale onmogelijk gemaakt. Ondernemingen, die zich anders hier te lande zouden vestigen , zien zich soms door de bedoelde bepalingen verpligt «ün zetel elders te kiezen, of wel komen m het geheel niet Jot stand, omdat de vereischte gelden niet in hun geheel nier te lande kunnen worden bijeengebragt. De voordcelen, aan deze en dergelijke ondernemingen verbonden, gaan op die wijs geheel verloren of wel vallen ten deel aan andere landen, wier wetgeving in dit opzigt meer vrijheid aanbiedt.&quot; Welk stelsel wenscht de regering thans in de plaats te stellen van de beperkende en overvoorzigtige bepalingen van 1819? Wij betwijfelen, of de voorgestelde artikelen een stelsel bevatten. Het nieuwe ontwerp heeft wèl afgezien van de bekrompen grondslagen van 1819, die althans op een beginsel &quot;erusten, en laat ook vreemdelingen als eigenaars van Nederi. *chepen toe, doch voegt er in één adem de beperking bij, die net beginsel grootendeels afbreekt, dat minstens de grootste nelft moet toebehooren aan Nederlanders of ingezetenen «es rijks. , Reeds heeft de Kamer van koophandel der hoofdstad, in naar adres, waarvan wij in ons nummer van den 2den Dec. jl. helding maakten, de halfslachtigheid dezer bepalingen aangetoond. De regering gaat van de onderstelling uit dat *ot volkenregt vereischt, //dat de nationale vlag niet mag &apos;Worden verleend dan aan schepen die werkelijk als het *%endom van nationalen zijn aan te merken.&quot; Is deze bewering gegrond, dan is er geene wet denkbaar, die meer *an dien eisch voldoet, dan die van 1819, en bestaat er baarlijk geen grond, integendeel gevaar, haar in hoe geringe jnate ook te wijzigen. Volgens dien regel, zou zelfs het &quot;&apos;eingte aandeel, aan een vreemdeling toebehoorende, voldoende zijn om bij conflicten een Nederlandsch schip voor goen prgs te doen verklaren. , De regel bestaat echter niet; zij is in allen gevalle veel V 3 absoluut gesteld. Het volkenregt leert omtrent dit ontwerp bovendien — ofschoon ook deze regel aan vele afdm. &amp;en&gt; door bijzondere wetgevingen vastgesteld, is ontik orPcn&apos; &apos;n ons vorig artikel is aangewezen — dat tnu s.?uvereine staat volkomen vrijheid heeft de nationali*So z?ner schepen, even als die zijner inwoners, te regelen. •yy.o also, in general and unless special circumstances, zegt &apos;af- 0n&apos; (1) »-the character of ships depends on the nb ,eua^ character of the owner as ascertained by his domicil; W if a vessel is navigating undtr the flag and pass of a &apos;inf^n couniryi sbe *s t° be consideredas bearing thenatio&apos;iSh cflaracier of the country under whose flag the sails: ure ma^.es a part of its navigation and is in every &quot;ior&gt;eCI,-*ia^ *° be considered as a vessel of the country : &quot;the s^s bave a peculiar character impressed upon &quot;are ï special nature of their documents and *so • a7a beid to the character with which they are /&apos;WhiVhVeSttfrï&apos; to *^e exclusion of any claims of interest /haV .Persons resident in neutral countries may actually &quot;7nl- w theM.&quot; Even duidelijk zegt prof. Bluntschli: i&gt;eZlC K ls} ca das Becht eines joden Staten, die Bedin*rN»r,Ano e+&quot;+zuze$len&gt; nnter denen er die Angehörigkeit *tie+ «?™a4&apos;i seiner SoWffe anerkennt, dieselben eriuachnu nemen&quot; (2)gg6 ZU führen&apos; und sic unter seinenSchutz ï^ttiK^^* TOOTSertdde wetsontwerp volfichtino sewaast v?n a 8 genomen, evenmin als de toe- rSeW dnn eiSeliiken kern der kwestie: de ?&apos;K zfi wil egSi?l &quot;gering wil slechts behoedzaam FooWèllen aande gS?Che handel en scheepvaart niet ? géiakegn Ta 7Vl°fm-melt oorlogvoerende partijen don? Tl te Irolf! 1?- ?eu strijd te woiilenmet^ 0* ™loren&apos; dat er ?ee;rwètteHjkeaareLKng die dergelijke gevlren voor*s£&apos;Uft —Ij&amp;oot en onze scheepvaart m knellende boeijen sluit? (TTS^?611 het aandeel ook stelle, dat nationalen in (2) Das %%°f international law,ll § 21. VolkerrecM, 1868 § 324.</p>
	<p>schepen moeten bezitten, zoodra men een vreemdeling zelfs voor &apos;/ïoo deel toelaat, zijn conflicten mogelijk met landen, die eeue dergelijke regeling niet erkend hebben. Het wetsontwerp blijft zich dan ook met gelijk eu kan dit ook niet, nu het eenmaal vreemdelingen toelaat. Immers, terwijl het in art. 2 voor bijzondere personen en voor vennootschappen onder eene firma of en commandite den eisch stelt, dat de eigendom voor de grootste helft aan Nederlandsche ingezetenen toekomt, vordert het bij naamlooze vennootschappen slechts dat zij in Nederland zijg gevestigd volgens de bepalingen der Nederlandsche wet, onverschillig of alle of de meeste aandeelen in handen van vreemdelingen zijn. En zulte kon wel niet anders, wilde men de leden van de naamlooze vennootschappen, die schepen uitrusten, niet belemmeren iv den vrijen overdragt hunner aandeelen. De geest van onzen tijd trekt-sterk naar groote associatien in den vorm van naamlooze vennootschappen; loopt men dus nietgevaar.dat de handel, om de belemmeringen ook van dit ontwerp te ontgaan, den onbelemraerden vorm der naamlooze vennootschap bij het uitrusten van schepen zal kiezen en aldus de voorzorgsmaatregelen dor regering geheel zal verijdelen? Wij herhalen het, geene regeling dan eene strikt behoudende , als die van 1819, zal de gevaren in tijd van oorlog kunnen afweren. Wil men ook daaraan tegemoetkomen, dan moeten de regelen, om niet alleen hier te lande te gelden, maar ook door het buitenland erkend te worden, internationaal worden vastgesteld. Behoort er dan geen waarborg te bestaan tegen het misbruik maken van de nationale vlag ? Ongetwijfeld, maar die waarborg moet niet gezocht worden in eene willekeurige regeling van den eigendom der aandeelen, welke voor den een anders luidt dan voor den ander. De kamer van koophandel heeft, naar onze meening zeer te regfc, dien waarborg gevonden in het vereischte , dat de zetel der reederij in Nederland zij gevestigd. Indien het schip een deel van het land uitmaakt, welks vlag het voert, dan behoort zijne vertegenwoordiging , de reederij, in den persoon van den boekhouder, in dat land haren zetel te hebben. Wij gelooven echter niet, dat het noodig is, met de Kamer van Koophandel te vorderen, dat de boekhouder en althans één der besturende leden der vennootschap Nederlanders zijn, of dat de boekhouder, de firma of de commanditaire vennootschap in het schip aandeel hebben, en dat eene naamlooze vennootschap slechts als directie van schepen kan optreden, die haar uitsluitend eigendom zijn. Deze eischen reiken verder dan hun doehzij zullen meer belemmerend werken, dan waarborgen, dat de directie der reederij inderdaad in Nederland gevestigd is. Even overbodig en schadelijk achten wij den eisch, dat de schipper Nederlander moet zijn. Teregt zegt Bluntschli (J 327 noot) dat hij niet inziet, waarom eene nationale reederij niet een vreemdeling tot gezagvoerder zou mogen aanstellen of vreemde matrozen aanwerven, terwijl toch de nationa-ittit eener fabriek of handelsfirma niet verdwijnt, als buitenlandsche technici, bedienden en werklieden daarin werkzaam zijn. De schipper moge in zekere gevallen met buitengewone functien belast zijn, hij wordt daardoor geen ambtenaar van den staat, die zijne kwaliteit van Nederlander onmisbaar doet zijn. Slechts éen waarborg houden wij voor onmisbaar en voldoende, namelijk dat tiet bestuur van alle handelingen en ondernemingen van het schip uit Nederland worde geleid, dat Nederland het puct van uitgang en terugkeer zij van alle beschikkingen omtrent den bodem; met strenge strafbepalingen, indien blijken mogt, dat de directie slechts voor den schijn in Nederland is gevestigd. Ook daarvoor kan alleen eenejinternationale regeling de onbeperkte zekerheid opleveren,indien namelijk de zeevarendeimogendheden tot regel aannamen, dat geen schip een zeebrief kan ontvangen, alvorens het bewijst, behoorlijk te zijn afgeschreven van de koopvaardijvloot van het land, welks vlag het tot dusver voerde.</p>
	<p>De hoofdbepaling van het ontwerp komt ons derhalve nog al bedenkelijk voor; wij hopen, dat het gemeen overleg met de vertegenwoordiging tot eene regeling zal leiden, die op rationeler grondslagen berust, zonder de noodige waarborgen tegen misbruik te missen. In een laatste artikel zullen wij nog eenige punten van minder overwegend belang bespreken.</p>
</text>
