<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Kom, Zie en Oordeel! tot veel verminderde prijzen van DAMES- en KINDER WINTERMANTELS, JONGENS JASJES en dito PAKJES, WINTERSTOFFEN en WATERPROOF. ESKIMO&apos;S van af .f SOO, ondoordringbaar. WATERPROOF van af _ƒ&quot; 1410 kunnen desverkiezende gratis geknipt worden in het NATIONAAL MAGAZIJN van DAMES- en KINDERKLEEDING van &lt;3™, W. J. M. BECKER VAN KEI»CIHÖ¥EN, Raamsteeg, tusschen Spuistraat en Mwgei, Jb 535, Exemplaren zijn niet toereikend geweest, om de nieuwsgierige belangstelling van het Publiek te bevredigen naar het voortreffelijke werk van Dr. W. F. A. 2IMMEHMANN, OE WONDEREN DER VOORWERELD. Eene populaire voorstelling van de geschiedenis der schepping en den oorspronkelijken toestand der aarde en van de verschillende tijdperken der ontwikkeling van hare oppervlakte , hare planten eh hare bewoners Met &apos;een ALBUM van Ï6 groote steendrukplaten, voorstellende belangrijke Tafercelen uit do Voorwercll- naar ÜNiiER en ongeveer 250 afbeeldingen in den tekst gedrukt. &apos; &apos; &apos; Wat is de oorsprong der wereld ? Hoe ontstond de aarde ? Was do bol die wij bewonen bij den aanvauo- reeds wat hij nu is? Zijne bergen en dalen, zijno zeeën en stroomen, zijne planten en dieren, zijn die allen nog wat zü eertijds zijn geweest? — En zoo dat alles veranderd is, hoe was dan de aanvankelijke toestand van denwereldbol dien wij bewonen ? Welke schepselen hebben op dien bol geleefd ? En de mensch — behoort die tot zijne allereerste&apos; bewoners, of wel, is er een tijdperk geweest, dat geen enkel met rede begaafd wezen hier beneden bestond ? Wij kennen den loop, dien de natuur bij de schepping van de planten- en dierenwereld gevolgd is- wij weten hoe zij geleidelijk overging van het lagere tot het hoogere, van het eenvoudige tot het meer zamengestelde, totdat de mensch, het laatst verschenen, de kroon op het werk zette en in de geschiedenis der menschheid , met duidelijker en meer verstaanbare woorden, eene steeds voortgaande ontwikkeling en volmaking begon te prediken, waarvan de feschiedenis der aarde den opmerkzamen hoorder allerwegen iets in geheimzinniger°taal toefluistert. &apos; Zal die heer er schepping het laatste gewrocht op deze aarde zijn ? of zal deze , nogmaals vernieuwd, aan nog magtiger en heerlijker schepselen tot woonplaats strekken ? — Men zou alligt meenen, dat zulk eene merkwaardige &quot;eschiedeiiis alleen te schrijven was in de strenge vormen der wetenschap, ongenietbaar voor ieder, die niet: door veelomvattende natuurkundige studiën is voorbereid. Daarin zou men_ zich deerlijk vergissen. Het moet juist de groote verdienste van ons boek wezen, dat wij zóó spreken, dat ook de niet wetenschappelijk ontwikkelde het zonder eenige inspanning begrijpen kan. De nieuwe druk van dit belangrijk werk zal verschijnen in 10 a 12 afleveringen, elk van 43 bladzijden druks, a 40 cents per aflevering. De zoo gunstig bekende ATLAS van Prof. UNGER met 16 groote steendrukplaten, belangrijke Tafercelen uit de Voorwereld voorstellende en voorzien van een ophelderenden tekst, wordt den Inteekansren verkleind gratis aangeboden. Deze Atlas, die in Duitschland grooten opgang maakt en daar ƒ 35.5© kost, zal ook niet groote «raagte ontvangen worden door hen, die *-de Schepping van JEN KATE&quot; gelezen hebben; door beeld en woord zullen zij er veel ter opheldering vinden. (31369) Bij MARTINUS NIJHOFF, te &apos;s Gravenhage, en J. G. BROESE, te Utreelit, ziet het licht: ~ VOOE HET KONIIGBIiIH INER MRDËRJLAWMEW 9 JAAM©AM« 1869. Met magtiging van de Regering, uit öffieieele oigave.i zamengei-teli doar 1. Jlir. Mr. W. SIK en A. W. PHILIPSE, Secretaris van &apos;s Gravenhage. Referendaris bij het Ministerie van Justitie. De Redactie heeft zich beijverd , ook dezen Jaargang van den STAATS-ALMANAK zoo volledig mogelijk te maken en aan de omschrijvingen van het doel, den werkkring en de bevoegdheid der verschillende instellingen, waarvan het personeel wordt medegedeeld, zulk eene uitbreiding te geven, dat het werk inderdaad mag worden beschouwd als een zeer gemakkelijk te raadplegen Handboek voor liet Nederlandsche Staats- en Administratief regt. In dezen Jaargang zijn voor het eerst opgegeven ac cijfers der kiezersgetallen volgens dc jongst vastgestelde lijsten: hn&apos; de gemeenten zijn de bevolkingcijfers vermeld naar de laatstbokende uitkomsten; voorts bevat dezen Jaargang, als bij uitzondering, eene volledige Naamlijst van de Leden der Staten-Generaal sedert 1849. (31345) Een fiaii BOÏÏKDEEL van ruim ÏOO bladz. gr. Bvo. Prijs ƒ4. ~snFFiRSÏWimBSMi&quot;~ VIJZELSTRAAT, X 555/56, &apos; zullen, wegens Siet vergevorderde §aizoen, opruiming houden van MAITE&amp;§, &apos; {iïm B.j JOH. NOMAN &amp; ZOON is verschenen de twaalfde aflevering van het: TIJDSCHRIFT VOOR NEDERLANDSCH INDIE van Br. W. M. Baron Van HOËVEKdL , voorfgezit onder redactie van JT. B. FRAVSEM VAS BK PÏITTE, Ittr. C. VAIV HKVHEIiOÜI , Mr. C. 3. V. MIRANBOIXK , HEHBRIK KCLLER Szn. en Prof. F. J. VETH, en met medewerking van etn aantal andere Staatslieden en Geletterden. 3®e Jaargang:, Herde serie, 2e Jaargang Ufo. 12. INHOUD : Verslag betreffende de Theeonderneming WASPADA , onder Ult0. Junij 1863, door K. F. HOLLE : — Bijdragen tot de Bevolkings-Statistiek van JAVA en MADUEA, door BL. I. Bevolking van Java en Madura op het einde van 1865, 11. Verlies van menschenlevens op Java, door ongelukken van 1862—1865, 111. De bevolkmgs-toeneming van Java en Madura in het 20-jarig tijdvak 1845—1865, — De administratieve indeeling van Ned. Indie, VI. BOENEO, V. CELEBES, de MOLUKKEN en de kleine SOENDA-EILANDEN. De oorsprong van den Javaanschen Adel, door P. Jl. V. De financiële politiek der Eegering tegenover de Koloniën, door Z« De begrooting van Ned. Indie voor het dienstjaar 1869 in de Tweede Kamer, door IH. Varia. ABONNEMENTSPRIJS PER JAARGANG f 13. ABONNEMERTEW worden aangenomen bij ieder solied Boekhandelaar en bij de Uitgevers bovengenoemd. (31476)</p>
</text>
