<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCHOUWBTOGEN, ENZ. SCHOUWBURG. Onder Directie van ROOBOL, TJASINK en PETERS. Zaturdag 19 Dec. (N°. 80 Abonn.): De Kinderroofster drama in 5 bedrijven of 8 tafercelen. Aanv. 7 ure. Verwacht op aanst. Zondag: De Kinderroofster, drama ir 5 bedrijven, enz. GRAND THEATRE, Direction A. VAN LIER. Samstag 19 Dec. Auf verlangen: Pariser Leben. Gewöhnliche Preise und Dutzendkarten guitig. (8 Uhr.) Sonntag 20 Dec. Drittes Gastspiel des Herrn Max Reichmann SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Zatrudag 19 en Zondag 20 Dec. Teeuwis Knokkel of dt Beursspeculant, kluchtige vaudeville, in 6 tafercelen, naai het Hoogduitsch;met nieuwe Coupletten, Quodlibets, enz. Entree ƒ 0.75 in vertering. Aanvang 8 ure. BOAS &amp; JUDELS. Plaatsen lijn aan het Locaal te bespreken^ GRAND SALON, Schans bij de Wetering-Barrière. Zondag 20 Dec. Eene tweede voorstelling van: De Straatjongen van Parijs, blijspel in 2 bedr., waarin Mejufvrouw E. Grader-Marsman de rol van den Straatjongen zal vervullen, Gevolgd door: De Post van Eer, vaudeville in een bedr. Tot slot; De afspraak van drie paar Verliefden, vandeville. Entree 25 Cent. Aanv. 8 Ure. C. J. GRADER. THEATER TIVOLI. (IN DE NES.) Zaturdag 19 Dec. Buitengewone voorst, met medewerking van Mr. et Mme. FRÉCHON, artist-gymn. (als gast), lste optreden van Mr. VOIRIN, baryton van de opéra comique te Parijs: Bonsoir Voisin, op. l&apos; act. Eerste maal: Hyman Lévy auf den Alm, op. 1 act. Chansonnettes par Mlle. CECILE LECOMTE. Entree 75 Cents. Familiekaarten 25 ets. surplus. (8 Ure.) WILLEMS KOSTER. Directeur. SCHOUWBURG VLIEDZORG. Directie A. B 4KKER Volksvoorstellingen op Zaturdag en Zondag 19 en 20 Dec. Vader Job of Graaf en Bedelaar, Comedie-Vaudeville ir 3 bedrijven. Na hetzelve: Siska van Roosemalen, Vlaamsch blijspel met zang in 2 bedrijven. Bij afwisseling NIEUWE CHAWSONNETTEN door de jonge Jufvrouw ADÉLE. «11 FRANCOIS LOISSET, voormalig Drilveld, bij het Paleis voor Volksvlijt. Zaturdag 19 Dec. Groote equestiïsche Representatie. Voorstelling van gedresseerde Paarden, door den Heer F. Loisset; optreden van den Heer Goudsmit. Tot slot: Le Mousquetaire, quadrille met 8 Paarden, door 4 Heeren en 4 Dames. Prijzen: Genommerde Stoelen ƒ1.49, Eerste Rang ƒl, Tweede Rang 60 Cents. Plaatsen te bespreken van 11 tot 3 Ure. Kinderen op den Eersten Rang de helft; Tweede Rang 30 cents. Aanvang 8 ure. TITT Tf I?!T*PT A kalverstraat, DiljlLÏljfM Ilü , Z°nfli,g 20 December: Groot VOCAAL en INSTRUMENTAAL CONCERT, te geven door de Beijersche Familie PRAEGER, de eenigste van dien aard in Nederland,welke voordragten houden op verscheidene lnstrumenten,die nooit bekend waren, met eene groote virtuositeit, gelijk alle critieken erkennen; ja zelfs de Melophone bezit de grootste virtuose, thans bekend.Om Half Tien Ure: Duet op de Tafel- en de in succes toenemende Strijk-Cither, enz., enz. Entree 49 Cents. . Aanvang 8 Ure. ZONDAG 20 DECEMBER 18Ö8, VOO&amp;S - CÖMCEMT§ lste gedeelte onder leiding van den Heer W. STUMPftT, Directeur van het Park-Orchest. 2de gedeelte AFSCHEIDS-GOICERT, onder leiding van den Heer KÉLER BËLA, voorm. Hertog. Nass. Kapelmeester en Directeur van het beroemde Cursaal-Orchest, te Wiesbaden. Entree 25 Cent de Persoon. Aanvang 8 Ure. PALEIS VOOR VOLKSVLIJT. ZONDAG 20 DECEMBER: MATINEE MUSICALE. Aanvang H/s Ure. Leden hebben Toegang volgens Reglement (met Introductie voor Vreemdelingen a 50 Cts.) DES AVONDS MEIJERBEER-CONCERT. Entree 50 Cents. Aanvang 8 Ure. Leden hebben toegang volgens Reglement. Omnibusdienst 7ty» Ure van den Dam. MAANDAG 21 DECEMBER: VOLKS-CONCERT, MUZIEK VAN OFFENBACH. Entree 25 Cents. Aanvang 8 Ure. Leden hebben toegang volgens reglement. ADVERTENTIEN.</p>
</text>
