<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Heden overleed mijn hartelijk geliefde Echtgenoot PETRUS ADRIANUS SELTER, in den ouderdom van ruimB7 jaren, na eene gelukkige Echtvereeniging van 53 jaren. Amstekdam, Wed. P. A. SELTER, 16 December 1868. geb. BECKMAN. (31448) Heden overleed na een langdurig en smartelijk lijden onze Broeder en Behuwdbroeder, de Heer W. A. SMAGGE, in den ouderdom van bijna 60 jaren. Amsteedam, 16 December 1868. M. SMAGGE. .&quot; (31521) Uit aller naam. Heden overleed tot mijne en mijner Kinderen en Behuwd-Kinderen diepe droefheid, na het ontvangen der laatste H. Sacramenten, mijn geliefde Echtgenoot ZACHARIAS VAN KESTEREN, gedurende eene lange reeks jaren Wethouder dezer gemeente, in den ouderdom van ruim 86 jaren. &apos;s Graveland, Wed. Z. VAN KESTEREN, 12 December 1868. Geb. EEKERSCHOT. Strekkende deze zoowel tot bijzondere als algemeene kennisgeving, binnen en buiten deze gemeente. (31260) Heden overleed tot diepe droefheid van hare Kinderen en Behuwd-Kinderen, onze waarde Moeder Mejufvrouw GRIETJE GLASIUS, Wed. de Heer J. MANNOURY, in den ouderdom van 75 jaren. Wormerveee, 15 Dec. 1868. Uit aller Naam. (31520) JAN MANNOURY. Heden overleed in den ouderdom van 49 jaren onze geliefde Dochter en Behuwddochter MARIA CATHARINA DE GRAAF, Weduwe van JOOST OOSTWAARD. Abcoude, G. DE GRAAF. 17 December 1868. C. DE GRAAF, UITDENBOOGAARD. Algemeene Kennisgeving. Wed. J. OOSTWAARD, (31519) UITDENBOOGAARD. Voor de vele blijken van belangstelling bij het overlijden van mijnen geliefden Echtgenoot FREDRIK JACOB VAN WULFTEN betoond, betuig ik, ook namens mijne Kinderen en Behuwdkinderen, mijnen hartelijken dank. Amsterdam, 17 Dec. 1868. G. M. S. KEUNNE, (31440) Wed. F. J. VAN WULFTEN. De Heer en Mevrouw KUTSCH LOJENGA, te Gorredijk, betuigen langs dezen weg hunnen innigen dank voor de vele Bewijzen van deelneming, ondervonden bij het verlies van han oudsten lieveling. (3)510) Voor de_ talrijke bewijzen van deelneming, ons betoond bij het berigt van het overlijden van onzen geliefden Zoon JOZEF ANDRÉ DE LA PORTE, te Batavia, betuigen wij ook namens onze Kinderen en Behuwdkinderen onzen hartelijken dank. Arnhem, G. ANDRÉ DE LA PORTE. 18 December 1868. A. L. ANDRÉ DE LA PORTE, _J 31550) VAN DER PALM. Gevoelig aan de veelvuldige blijken van deelneming, zoo van hier als elders ontvangen gedurende de ziekte en bij het overlijden van onzen geliefden eenigen Zoon, ADRIANUS, betuigen de Ondergeteekenden daarvoor hunnen opregten dank. N. OSTI v. d. m. Hattem, 17 December 1868. A. J. OSTI, (31513) VAN MANSUM.</p>
</text>
