<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. GEMEENTERAAD TE AMSTERDAM.</title>
	<p>Zitting van 9 Januarij.</p>
	<p>Voorzitter: Mr. C. Pock. Tegenwoordig 32 leden. Afwezig de HII. Teding van Berkhout, Peith, Insinger en Penn. De HH. Asser en Molster hebbeu kennis gegeven verhinderd te i zijn de vergadering bij te wonen. De voordragt van B. en W., strekkende tot wijziging van het door aen Kaad vastgestelde leglement voor de Stads bank van leening, , «conclusie medegedeeld) wordt besproken door de HH. Keer, van ■Lennep, Corver Hooft en den Voorzitter en is zonder stemming goedgekeurd. De.voordragt van B. en W., strekkende tot flnancieele regeling van de door den Baad verleende tegemoetkoming aan eervol ontslagen ambtenaren bij de accijnsen, is zonder discussie of stemming aangenomen. De voordragt van B. en W., strekkende om den borgtogt, te storten door deu commissaris der beurtveeren op Zwolle, Kampen, Deventer, enz. op ƒ ï000 te bepalen, wordt insgelijks goedgekeurd. &apos; Het adres van Ellerman en Hanssen c. s., schuitonvoerders en eigenaars van vaartuigen , bestemd tot vervoer van koopmansgoede-1 en&apos;. wijziging verzoekende in de uren voor het openen en sluiten »Ta \rn 1,1. wordt besproken door de HH. Broms, Bienfait en aen Voorzitter, op wiens voorstel besloten is op het adres afwij; zend te beschikken, i De voordragt van B. enW., strekkende tot opheffing vanhetbeurtff ?^ A&apos;lnelo, wordt zonder discussie of stemming aangenomen. ( &lt;p„ ~,e , res van den geneeskundigen kring te Amsterdam, betrefmo \ ■ re&quot;e^nS van het geneeskundig onderwijs binnen deze geil ï&apos; is aange«ome*n voor notificatie. m#» l acil.cs van &quot;*&apos; *■*• BUerman, pachter van de Oude Haarlemmer schutsluis, terugkomende op de door den raad genomen beschik*?£ °P z&apos;ju verzoek tot schadeloosstelling, wordt afwijzend beschikt, net proces-verbaal van de opneming der boeken en kas van den getuesute-ontvanger op 31 Dec. 1866, is aangenomen voor notificatie. Het rapport van B. en W. op het adres van de Ned. Bouwmaatwnappij, verzoekende goedkeuring van het geheele plan van vak 1 nat-er concessie, wordt besproken door de Heeren Koenen, Mendes, me vraagt, of B. en W. eenige inlichting omtrent de spoedige ver-1 s™, Jdenn£ der &quot;^ rinerie kunnen geven, waarop de Voorz. eene geruststellende verzekering geeft, nl. dat de infirmerie binnen betrekkelijk Korten tijd zal worden verwijderd, Matthes, die vraagt of de Hoogesiuis verlaagd zal worden, van Lennep, die zegt dat voorloopig daartoe wegens dc hooge kosten geen plan bestaat, van Bosse, die . j?01j..eY&apos; _? grenslijn van vak B te wijzigen, Corver Hoof , *-ue dit bestrijdt, als komende eersflater te pas, Momma, die het voorstel van Bosse ondersteunt, Muller, die vraagt, of B. en W. oomemens zijn, zoodra de zaak der infirmerie geregeld is, aan de ; bouwmaatschappij concessie te geven tot bebouwing van vak B, If \r&quot;ne&apos;V i &apos;■&quot;&apos;&quot;*&apos; va* üe opruiming van de veemarkt in April oi: M(ii zal piaat 3 hebbeu; hij vertrouwt, dat de Bouwmaatschappij 1-uan spoedig niet den bouw zal kunnen beginnen; Meinesz, die bezwaar oppert wegens de rigting, te geven aan de straat, te vormen :Zn Jr g,ebouWen&gt; aan het Amstelgrachtje op te rigten, van Lenkla ?le gevoelen bestrijdt, Heynsius, en de Voorzitter, die ver- He- T$Cen bezNyaar te hebben tegen het voorstel van Bosse. De steff &apos;JuaPPei ziet nog geene aanleiding om nu grenzen vast to irlnt iToor vat -*-*■ maar meent het beter £e zijn, nu niets omtrent • «« vak te regelen. De Heer v. Bosse weddrlegt dit gevoelen in het t« fi r Bouwmaatschappij. De Heer Corver Hooft bestrijdt het voorstel van Bosse, om niets te prejudiciëren. De HH. Pijnappel, va Djep- Keer, Eahusen en de Voorzitter wisselen nog hierover &apos; ziÉ-pf6- ,i n&apos; De Voorzitter stelt voor het conceptbesluit Ate wijennep «, i •zin van üefc vorstel van Bosse. Het aldus gewijzigde &apos;Bfipi i-i1* is aangenomen met 18 tegen 8 stemmen. De Heer stem &quot;^V&quot; ziel1&apos; op §rond van art- 46 der ÖBmeentewet &gt; buiten De conceptbesluiten B en C werden mede goedgekeurd, het laatste .** Bespreking door den Heer Pijnappel en den Voorzitter. iv&gt;tT+ rapport der commissie belast met het beheer van stedelijke tentegevende eigendommen op het adres van G. E. Stumpff en Mr fin&apos; C Van del Breggen ,om den eigendom te verkrijgen van thans &quot;oor hen gehuurde gronden in de Plantaadje, wordt besproken door aen Heer Muller, die , ofschoon erkonnende dat gronden van billijkheid voor het voorstel pleiten, echter meent dat het zooals het daar is niet kas worden aangenomen. De Voorzitter leest nog eenige adressen gisteren ingekomen, welke op de zaak betrekking hebben, waaronder een yan makelaar Heije, aanbiedende om die gronden voor zijn principaal aan te koopen voor ƒ 40,000, en wn van den makel. Holgen, S-J -&apos;S* bieat-ViDe Heer vau Bosse bestrijdt het rapport in liet ;Bieede. Hij wenscht evenwel dat HH. Stumpiï c. s. eigenaren blij*en van het Park. Hij wenscht dat de zaak aan de commissie g°l&quot;t? gerenyoijeerd met verzoek om nadere voorstellen te doen, «eizrj tot verkoop, hetzij tot verhuur voor langeren tijd, en bij verdiovi -W*01 hÜ de voorkeur geeft, dan verlangt ïiij tevens dat lon ™ servituut worde opgelegd, dat die gronden nimmer zulm___^ B worden Bebouwd. De Heer den Tex bestrijdt mede het &apos;•.(•perc der commissie, hij zou zich echter kunnen vereenigen met «cii TOorstel tot verhuren voor langeren tijd, b.v.15 jaren. De Heer wlnl^-ibes*n3dt lned« bet rapport. De Heer Momma acht het -vcnscnelijk dat de parkinrigting blijve bestendigd, maar in zijn jVenwoordigen vorm, namelijk met de onbebouwde terreinen. Hii tr.l V? 01&apos; bet voorstel van Bosse. De Heer de Vries erkent dat __T*S et raadsbesluit van 1858, van regt geen sprake kan zijn, ««ar meent toch dat adressanten nog verkoeren in het genot der gualuft bePalingen van dat besluit, en dat te meer wanneer hij het oog -T, _°Pm bePaliuR«n van art. 7 van het huurcontract. De lezing W$W-S 1, °P bern &lt;Jen indruk gemaakt, dat de commissie ïïïï met de adressanten in onderhandeling zijn gebleven. In le+H?,„ van, &apos;t 39 ?let h&apos;J ecu eindeisch, maar wel eene voort, yan onderhandeling. Hij zou niet wenschen dat de adresïmrin_i &lt;■ voorgelezen, als ter laatster *ure ingekomen, nu liPt S°efenden op de beslissing. ïen slotte zegt hij ook dat hij iiet niet wenschelijk zou achten dat de grond zou bebouwd worden di»,™, r-lnaPPel vereenigt zich ten eenemale met de meening. ahp? aT. °V 1 conc uslen van deu Heer v. Bosse; hij bestrijdt he? „«I-^-,11 ca V(inge,n sP^er. De Heer Bijnders beautwooi-dt £_f£!&quot;E i W d?n Heei&apos; Momma. Hij wil wel.aau de adres_? »Vi JX &quot; ve^lu«n- ook voor langen termijn, maar hij wil ïl™™^?rkoope^ De l^- Tetterode voert ter gunste van de vonv l^tenA ?riü-d/n lanIan bllll^beid aan. Hij zal stemmon voor elk gfJlif \&quot;anTTom bßn d« gronden te doen behouden op Vr iS V&apos;: 1 ™it • Döfl?eert van Bosse beantwoordt den heer de Vries, hn doet het voorstel sti-aks door hem besproken. Dit voortnL Ti! ondel&apos;ste.und*, J_ He.e.r.Guleher doet uitkomen, dat alle __i ? een\ ml da bll.bjWieid eischt, dat men degronden aan de adressanten late, en hij deelt ;ook deze meening. Hii is ook tegen het beooiiwen der terreinen, daarom acfit hij het wenschelijk de voordragt der commissie aaa te nemen met biivoeging van de bepaling betreffende het niet bebouwen. De Heer Heynsius ondersteunt het voorstel vani Bosse Hii acht verhuren beter, daar de adressanten geen belang kunnen heboen bij den eigendom, wanneer het servituut van met-bebouwinoaer gronden opgelegd wordt. De Heer Rahusen wenscht, dat niet gelijk de Heer van Bosse voorstelt, bepaald worde dat nimmer die gronden bebouwd zullen worden, maar dat dit niet geschiede moge zonder goedkeuring van den Baad: De Heer v. Bosse heeft daartegen geen bezwaar, maar de Heer Meinesz bestrijdt dit. Hij acht het wenschelijk dit servituut op te leggeu. De Heer Pijnappel acht dat oe yorm der inkleeding van de voorwaarden aan de commissie kan worden overgelaten. Do Heer Corver Hooft verdedigt bet rapport, j op gronden van billijkheid, en wederlegt de adviezen van vongo prekers. Hij verklaart zich tegen de bepaling van het niet-bebouwen ver gronden. Hij wenscht, dat bij aanneming van het voorstel van .-Bosse ook bepaald worde de prijs, waarvoor de gronden verkocht zullen kunnen worden. De Voorzitter deelt het gevoelen der bpre«rg, die ten voordeele der adressanten advies hebben uitgebragt. «ij ziet ófik niet in waarom men de voordragt der commissie niet z°u aannemen, niet bijvoeging der bepaling, dat op de gronden met 2al gebouwd worden. De Heer Luden stelt den Heer v. Bosse voor oni de meening van den Voorzitter te deelen, de voordragt der com■^issie met het servituut der niet-bebouwing aan te nemen en zijn voorstel in te trekken. De Hoer v. Bosso is daartoe ongeneigd. Over bet voorstel voeren nog het woord ds Heeren Corver Hooft, Heynsius, Muller en de Voorzitter. Het voorstel v. Bosso ia daarna a_l-aangenomen met 24 tegen 6 stemmen. Het rapport van Burgemeester en Wethouders op de adressen van N. Eedeker Bisdom g. g. en P. J. H. Cuypers omtrent den aanleg van eene nieuwe straat buiten de Leidschepoort, (conclusie medegedeeld), wordt besproken door den Heer Momma, die ongeneigd is onder de tegenwoordige omstandigheden openbaren grond aan particulieren af te staan, zoo lang hij &apos;niet bekend zal zijn met de plannen van den wethouder van publieke werken ten opzigte der uitbreiding van de stad. Hij wenscht de behandeling uit te stellen. De Heer de Beus is voor de voordragt. Hij wenscht echter wijziging van N&quot;. 3 van het besluit. De Heer Mendes wenscht de zaak aan te houden tot dat men zal bekend zijn met de plannen omtrent het centraal station. De Voorzitter verklaart zich daartegen; het voorstel van den Heer de Bsus zal bij B. en W. geen bezwaar vinden. De Heer Momma meent dat zijne motie is in het belang der adressanten. De Heer Matthes is tegen de motie, indien de lieer van Lennep veeklaart, dat deze concessie uiet in strijd is met zijn plan. De Heer van Lennep is voor de dadelijke behandeling daar de zaak spoed eischt. Wat zijn plan betreft, wenscht hij niet dat het dadelijk na de indiening in behandeling genomen worde. Het uitstel is ook tegen het belang der adressanten. Hun werk drttischt niet aan tegen zijn plan. De motie van den Heer Momma wordt niet ondersteund en de voordragt wordt aangenomen zonder stemmen.</p>
	<p>De Voorzitter doet mededeeling van ingekomen stukken. Hij deelt mede dat een hulponderwijzer aan de stads openbare scholen is geschorst wegens mishandeling van kinderen. De Heer Insinger heeft, wegens zijne bszigheden als lid der Tweede Kamer, zijn ontslag als lid van den Raad ingediend. Daarna is de zitting ten 4J ure geschorst tot morgen namiddag ten IJ ure.</p>
</text>
