<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVEBTENTIEN. Een ieder wordt Gewaarschuwd GEEN CREBIET to verleenen aan de Ekwipage van het Fransche Barkschip JOHANNA, Kapt, F. GAUTIEE, zonder voorkennis van den Kapitein of zijne Cargadoor» JAN CORVER 4- C°. (829) _ AMSTERDAMSCHE KANAAL-MAATSCHAPPIJ. AANDEELHOUDERS worden herinnerd, dat ingevolge vroegere aankondiging de BETALING VAN BE UITKEEHING over het TWEEDE HALFJAAR van 1866 zal geschieden ten Kantore dei- Maatschappij den 15den Januarij e. k. en volgende dagen, van des ochtends 10 tot des Namiddags 2 Ure. Amsteedam , 9 Januarij 1867. Het Bestuur: JITTA, Vice-President. 3. W. H. RUTGERS v. ROZENBURG, (886) Secretaris. MAATSCHAPPIJ&quot; TOT NUT ¥AN &apos;T ALGEMEEN. Aan HEEREN LEDEN van Amsterdams Eerste Departement word* kennis gegeven, dat in de aangekondigde Spreekbeurten de navolgende wijzigingen zullen plaats vinden: Op MAANDAG 14 JANUARIJ zal, in eene gewone Heeren- Vergadering, als Spreker optereden de Wei-Edele Heer N. G. PIERSON, en Op MAANDAG 28 JANUARIJ, in eene Bijeenkomst met Dames, de Wel-Ed. zeer Gel. Heer Bs. KOOPMANS VAN BOEKEREN, van Leyden. Amsterdam, Namens het Bestuur: 10 Januarij 1867. 3. G. IH AT TH ES, (876) Eerste Secretaris. ÜIT DE HAHÖ TE KOOP een GROOT HUIS met dito TUIN en afzonderlijken opgang, op een der beste standen te &apos;s Gravenhage, waarin sedert 20 jaren eene Koek- en Banketbakkerij is en nog met goed succes wordt uitgeoo&apos; fend, 1 Mei te aanvaarden. Adres met franco Brieven onder do Lett. I A. A. Z. bij GEBROEDERS BELINFANTE, Boekhandelaren, Wa; genstraat aldaar. ; (388) I ~~LEES MET ATTEMTIEÜ Men presenteert uit de Hand te Koop: Eenen BOEK- en PA; PIERHANBEL, en LEESBIBLIOTHEEK met het daarbij behoorende HUIS en TUIN, Winkelopstand en Winkelgoederen. Te bevragen bij H. VAN DER STAL , Boekhandelaar te Bodegraven. Brieven franco. (746) Voor een groot gedeelte van het jaar en om dadelijk in dienst te treden, wordt lEMAND gevraagd, die in staat is om de groote Wasch aan kant te maken. Geene komen in aanmerking dan zij, die hun Vak grondig verstaan, daar properheid en goede behandeling van het Goed eene hoofdvereischte is. Adres Kerkstraat, bij de Reguliersgracht, AA 713. (694) m^, NEDERLANDSCHE «&quot; STOOMBOOMIAAISCBiPPH. mOTTER^MS-&apos;LOiWDEiy SCHROEF-SOIIOENER FIJE-.00R8.k-pt. I. YASTIOH. Vorst voorbehouden. van rottesdam naar londen, ZONDAG 13 JANUARIJ, des Morgens 7 Ure. VAH LONDEN NAAR ROTTERDAM. DONDERDAG 17 JANUARIJ, des Morgens 8 Ure. . 1 De dienst van dit Stoomschip staat in verbinding met de naar en l i van Mannheim en tusschen gelegen Plaatsen aan den Rgn varende i . Stoombooten der Nederlandsche Stoomboot-Reederjj. t&apos;j SJSSËB** Nadere Informatien zijn te bekomen bjj de Nedirlandseht e i ygiïB3&amp;&lt; Stoomioot-Maatschappij en hare Cargadoors D. A. VAN i- OORDT &amp; C&quot;., in de Boompjes te Rotterdam en bg alle Agenten s der Nederlandsche Stoemboot-Reederij. (899)</p>
</text>
