<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FAILLISSEMENT. Bij vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, lste Kamer, van den 7den Januarij 1867, is JOHAN CHRISTIAAN BLOM, Koeken Banketbakker en Winkeliej* in Suikergoed, wonende te Amsterdam, hoek Amstelstraat en Wagenstraat, verklaard in staat van faillissement, met bepaling van den aanvang van hetzelve op den 4den Januarij 1867, met benoeming van den Edel-Achtbaren Heer Jhr. Mr. E. L. DE GEER, lid der gemelde Regtbank, tot Regter-Commissaris, en van Mr. E. H. VAN NOTTEN, Advocaat, tot Curator. Tevens worden de schuldeischers opgeroepen om te verschijnen op de eerste bijeenkomst ter verificatie hunner schuldvorderingen, welke zal gehouden worden ep Donderdag den 24sten Januarij 1867, des middags ten 12 ure, in het lokaal der le Kamer van de Arrondissements- Regtbank te Amsterdam; terwijl de schuldeischers worden verzocht de bewijzen hunner schuldvorderingen vijf dagen te voren franco in te leveren bij den ondergeteekende, op de Heerengracht bij de Vijzelstraat, X 463, te Amsterdam. Amstebdam, 9 Januarq 1867. De Curator in het Faillissement, (885) F. H. VAN NOTTEN. Ue Ond-Cartliag-ena&apos;s BiiIPLANTCI-ÖLli, bsreid uit eene plant, die op de bergen van Oud-Carthagena f roeit, en volmaakt door andere praeparaten , bezit de eigenschap, at zij het haar bewaart voor uitvallen en voor vroegtijdig grijs worden. Door het gebruik dezer Olie doet men nieuwe wortelen ontkiemen, en allengs verkrijgt men een fermen Haarbol. Om het middel aan te wenden, behoeft men zulks om den prijs niet te laten; elk Fleschje met eene gebruiksaanwijzing kost slechts 60 Cts. Verkrijgbaar aan het Hoofd-Depot bij A. BREET VELT Az., te Delft. , En verder: H. J. RENKEN, te Amsterdam, hoek Vijgendam en Warmoesstraat. W. A. SCHADE &amp; ZONEN, do. Leidschestraat in de Vlüt Mej. SCHWENGE &amp; DE GREEF, do. Rheestraat. H. D. SCHLUTER, te Nieuwediep. H. J. THEUNISSEN, Gierstraat, te Haarlem. J. C. THEISSLING, te Alkmaar. M. VRIEND, te Zaandam. Gebrs. RICKERS. te Weesp. Wed. R. JONGERLING, te Eijerland , Texel. A. SCHRAVENDIJK, te Hilversum. (814) En meer bekende Oepot&apos;s. Met I°. Februarij aanstaande worden TE HUUR aangeboden eene ruime VOOR- en ACHTERKAMER en suite, voorzien van Kleeden en Gordijnen, Gaz en verdere gemakken, zijnde gelegen op het beste gedeelte der Heerengracht. Brieven franco , onder Letter Z., in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. JB4(s_„ at rEjvri e. . Door uittreding van een der Vennooten, BESTAAT er in eene Fabriek en Handelszaak GELEGENHEID töt DEELNEMING voor iemand, slechts met een matig kapitaal voorzien. Adres onder franco brieven lett. A. A., bij den Bijbelhandelaar A. VAN ROSSUM Jr., Singel bij de Gasthuismolensteeg, G 341. (898) KONIMKLIJEE FABRIEK VAN MAÏT BE YOOHBVHG. ledere flesch is ge- **&amp;_. j_ e gebruik.aanviijwaarborgd door verze- zing waarschuwt tegen geling met het 0I|i!!k-^f*^^a^3 vt^e bestaande raiskïiijk Wapen en mijne jüLsll!i||s dingen. ha- dteeW.ing. A gAVALLE. NB. In steden waar het nog niet verkrijgbaar is, kan ieder het regtstreeks ontbieden per Kistje van 6 Flacons. (891) Eutrait d&apos;Odeur, Vmaigre de toilette, Eau de Cologne Lavande, .rême d&apos;Amande, Cosmetique, Oliën, Zeepen in alle soorten, enz. &quot; TË^iïÏJÏji» n het midden der Stad, voor een klein Gezin, esne zeer nette BOYENWONING, van alle gemakken voorzien. Huurprijs f 130 «r jaar. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren onder ett. E. X., in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az* leguliersplein, X 359. (872) BOUWKUNDIGE REKENKUNDE. BE GKONBBEGINSELEN BER BOUWKUNDIGE &amp;EKENKUNDE VAN PIETER VAN CAMPEN, nagezien olgens het nieuwe stelsel door M. H, PIMENTEL, met 8 uitslaande &apos;laten, is a ƒ 1.80 voorhanden bij H. J. VAN KESTEEEN, Warwesstraat, J 595, te Amsterdam, (813)</p>
</text>
