<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ondertrouwd: S. S. POLAK, van Steenwijk. Amsterdam, met 10 Januarij 1867!_ JUDITH WILI_NG._ (910) Ondertrouwd: B. HANDLUGTEN, Weduwn. S, MJ_J_*,~ AMSTERDAM. MET 10 Januarij 1867. E. PRUIK, Wed H. D. Niermans. weceptio Zondag 13 Januarij Prinsengracht over de Weteringstraat -°. 441. (880) Getrouwd: &quot;&quot; FRANCISKUS ANTONIUS VAN LOON&quot; 10 Januarij 1867. HORTANSE MARIE WOLLAERT, . v 9**) Wed. Johalslnes Lepeber. Getrouwd: J. A. WEERS .„Amsterdam , en (916) 10 Januarij 1867. P. ROLFF, van Edam. Getrouwd • jan NICOLAAS BÜS, van Greetzijlil&quot; EN JOHANNA SOPHIA WILHELMINA MOS, , Weduwe den Heer Jak Barger. _Amsterdam, 10 Januarij 1867- (904) Getrouwd: C. A. DE MEIJERE, van Bodegraven, Amsterdam, en 10 Januarij 1867._ _ _F.W. C. REELFS. (911) Bevallen van eene DOCHTER, A. M. VAN DER PEK-ZIEGEL AAR&apos; 9 Januarij 1867. (912) Bvvaïlen van eenriJOC^LZ!EffirCATRINA~ISABELLXciROLDI, ALf™MTOn F.H.LOMANS, 9 Januarij 1867. Zeeftfabrikant KNI^IS^Z&quot;^ * J&quot; ,10 Januarij 1867. (915) BevallenTan&apos;een ZOON, M. HrArßEGÜlNr^liêfdêEchtgonoote lL™, „ r .. J- A. M. VAN DER VEN. «otterdam, 9 Januarij 1867. Eenige Kennisgeving. (800) iwitn vanTeene ACHTER, M. J. L. KÖÉNE-BEUNS. Utrecht, 7 Januarij 1867. _. Eenige Kennisgeving. (831) fö^-ï Vao ern O?^B:&quot;W.&apos;~J.&quot;REINDERS-BASTIAANS. &quot; _ Uevekter , 8 Januarij 1867. (918) wJ5t? Tan eene BOER. -^!i_ïI[ISSCHELLiNG, 6 Januar^ 1867._ (913) p7^ Voa&quot;xren ZOW&apos; E* H* HULMÖFFPOL-BOEKHÖRST. _£ADAivG. 24 November 1866. (882) niilne°r SS_ ZeV? MaamfeTTi&apos;etereriies van op één na de jongste geschokt doorfeV del-4den dez?-r werd lfliJn Moederhart op&apos;„i?uw aanvoïgende?nJiiei Te-les van mi u °&quot;B&apos;ste Kind&apos; en den 6den daarbÖnlEs en et hlll^ &apos;na e«»o. gevoegelijke Echtvereeniging van Hi3erGErfßl^gANT)i^n&apos;*minballel^ Seliefde Echtgenoot, de tis? ijmTwi *AJN^.fKS, m den ouderdom van ruim Zeven en Derdit verhVa +» ïlkVmiJno olde overgebleven Kinderen (te jong om vfrliezen »tiufe?en)&apos; z«n? ouders, Broeders en Zusters in*hem leven Skendbëh?;!&apos;11 Spelen iie den overledene in zijn werkzaam AmsltT^ « rbeu- - De W]bd* Gr- SANDERS, Amsterdam, 6 Januarij 1867. A. G. KAPPERS. (870) C. &amp; HEYE-ENCTTSffi-fi_Wa?lé~Moeder Mevrouw de^Wedu^ Amsterdam, ELLiNBEÏiG&apos; in den ouderdT T,an I? Ja^* 7 Januarij 1867. Ult-DallfïJlaam* ri jj, rlJ_ x Jb» -__ l!ing, (903) wStfirfp ?.«$&amp; Sjï^» &quot;««* .tißfih. , . ifciÉSg-Si? Algemeene Kennisgeving. ____BAKHnVEK (914) Heden ontsliep op het allerouverwliSïtsTl-T^rHir^rbn geliefde Vader.Wiuwd- en Grootvader, de HeelTnffilf in den gezegenden ouderdom van 81 Jaren en 6 MaandVn &apos; R M^pel, Uit aller Na;m 6 Januarij 1807. E. SCIIOHUIS * Strekkende deze tot Algemeene Kennisgeving. (893. ,J?l onde.r?etee^enden betuigen hiermede hun welgemeenden^danfcJ lélJi , ir™&apos; als namens de wederzijdsche verdere familiën nu ii \r i Jk-n van deelneming hun gegeven, hij het overlydem J M ir i^t-o^rT^l* van hunne z«ster eu Behuwdzuster Mevrouw f; M. 11. DIEPENHÉIM BURNIER to Batavia. f Zl&apos;BIiAGÏ&apos; 8 Januarij 1867. H. J. BURNIER. - t J 32) H. DIEPENHI-JIM. j V oor de vele bewijzen vau deelneming ondervonden bij heit overlüd—t j geliefde Zuster en Behuwdzuster MARGARETHA WJI- ! «AJNDA VAN CASPEL, betuigen wij door dezen onzen opregten dank. Nieuwersluis, H. C. VAN CASPEL, _J_l Januarij 1867. Uit aller naam. (943)</p>
</text>
