<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DOOR:BET&apos;VERGEVORDERDE SAIZOEN &apos; OPRUIMING EN GROOTE PRIJSVERMINDERING VAN ■ WINTER OVERJASSEN. g &gt; „ UAVELOCS o  FANTAISIE JASSEN „ PANTALONS „ VESTEN (31) I CHAÜHBRELOUCS EN REISREKENS. Bij S. SI&apos;OKVIS, HEILIGEN WEG D 240. lEMAND van gevorderden leeftijd, te Amsterdam, wenscht iB den kortst mogelijken tijd ENGELSCH te leeren Spreken en Schrijven. Opgave van tijd, manier van onderwijs en kosten, onder lett. A. 8., in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKEB Az., Reguliersplein, X 359. (674) Op gunstige voorwaarden wordt aan eene bijzondere school alhier s een KWEEKELING gevraagd. Onder lett. Z. gelieve men zich Franco te adresseren aan het Bureau Handelsblad. (641) d PIANO- EN ORGEL-MAGAZIJN ! Singel bij de Gasthuismolensteeg, 343, te Amsterdam. 3 Weder voorhanden Goedkoope en zeer soliedo PIANINO&apos;S, a f 140, 160, 180, 200, 225 tot 700. Vierkante PIANO&apos;S van» en 61/2 Octaaf, van ƒ 25, 35, 45, 65, 75 tot 120. Opstaande PIANO&apos;S, a ƒ4O, 50, 60 en 80. UUTS- enKEKH.ORG.EL», a f 40, 60, 80, 100 tot 600. Bovengemelde Instrumenten worden &lt; geleverd met 10 jaren Guarantie en zijn voor een billijken prijs in ( Huur of 3 maanden op proef te bekomen. (780) ,JI &quot;CÖMMI^^II2-IIUI^ 9 &quot; VIJZELSTRAAT BiJ DE RHERENGRACHT, X 603., Ontvangen: MEEREN LAARZEN met en zonder Elastiek..../5 a 6.— &apos;&apos; „ SCHOENEN ii n n h .... ii 3 u 3.50 DAMES LAARSJES,Chevi-eauleer, Laken, Everlast, Ecossais, Amazone, met Elastiek n 3 « 4. — En vele soorten meer. VILTEN PANTOFFELS, GOSISCHOENEN.. *1. Soliede bewerking, nieuwe Models. (789) _ gs^___a __ TE HUUR met 1 Mei aanstaande, de hofstede JPfjli&amp;^rl^ BOUWZIGT, te Loosdrecht. Men adresser» _i_k_&quot;i^uïSfejS! zich met gefrankeerde brieven aan den Heer M. DE VRIES te Loosdrecht. (700) GENEESKUNDIGE WAARDE &apos; VAN DE LVUA SIROOP VI I-EIiDEIE Ril, van GRIMAULT &amp; C°., Apothekers van Z. K. H. Prins NAPOLEON, te Parijs. De vereeniging van IJzer met Kma heeft een der merkwaardigste r vraagstukken opgelost der Geneeskunde; de Doctoren prijzen dan ook algemeen do (tiensten, welke hun door deze toebereiding worden bewezen. Inderdaad is do Kma, zoo als men weet, het beste tonische middel in de Medische Faculteit, terwijl de Phosphate van IJzer het . meest geachte IJzerpraeparaat is, omdat het IJzer bevat, dat het element van het Bloed ls, en de Phosphate, die de elementen der ; Beenderen bevat. De Heeren Doctoren zullen dan ook met belangstelling lezen, welke opmerkingen door hunne collega&apos;s zijn gemaakt, alsmede de analyse van de eerste Chemisten der wereld. «-Het geeft steeds de gelukkigste resultaten ia gevallen van slechte 1 spijsvertering, bleekzucht, het ziekelijke uitblijven der menstruatie, Bloedstorting, Witten Vloed, Koortsen, Typhus, Pisvloed en in alle &apos;&lt; fevallen, waarin het noodig is om de krachten der Zieken op te weken en het ligchaam zijne verloren of aangetaste elementen terug te geven.&quot; ARRAL. .. . Doctor van Z. M. den Keizer. //Het is een dier zeldzame combinatien, die zoowel den Doctor ala den Zieke zullen voldoen. //Het is volgens mijne zienswijze het merkwaardigste en het best te verdraeeu middel van de IJzerpraeparaten.&quot; • : CAZENAVE, Doctor van het Hospitaal St. Louis te Parijs. //Dit Praeparaat stelt in staat den Zieke twee belangrijke middelen toe te dienen onder een aangenamen vorm en gemakkelijk te verteren.&quot; CHARRIER, Chef van de Clinische Faculteit te Parijs. //Ik gebruik met succes de Kinahoudendo IJzersiroop, en ik beschouw dit praeparaat als eene gelukk^onteekHng.&quot; Chirurgijn en Chef&apos; van liet Hospit. Lariboisière. //Dit middel, dat steeds met welwillendheid is ontvangen door mijne zieken heeft mij altijd de voordeeligste resultaten opgeleverd.&quot; zieken, ne. j ËERVEZ DE CHEGOIN, Lid van de Medische Faculteit. *De zuiverheid van dit middel en zijn aangename smaak, waarbij men het IJzer ïn hot geheel niet proeft, maken dit middel zóó krachtig als aantrekkelijk.&quot; ■■ ■ MONOD, Geagreecrde van de Medische Faculteit. Depot to Amsterdam bij ULOTH. (812)</p>
</text>
