<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN.</title>
	<p>Aan de Redactie. Mot zekerheid kunnen wij verwachten, dat binnen kort de nog bestaande overblijfselen van verouderde inrigtingen zoo als het onderhouden van afzonderlijke instituten tot opleiding van Militaire Geneeskundigen, waar die nog mogten bestaan, zullen verdwijnen (Dr. Billroth en Dr. von Pitha blz. 27 van het Geschiedkundig Overzigt der Heelkunde en van den Heelkundigen stand). Naar aanleiding dezer, door bevoegden gesproken woorden, en naar aanleiding der zinsneden voorkomonde in het voorloopig verslag 2de Kamer 1867, Hoofdst. VII, wensch ik het volgende te zeggen en wel om naar mijne wijze van zien in grondtrekkeu aan te toon—&lt;, dat én het gehalte én het aantal der Officieren van Gezondheid niet zal verminderen, door de opheffing van &apos;s Rijks Kweekschool voor Militaire Geneeskundigen te Utrecht, en eene andere wijze van opleiding en vorming hiervoor in de plaats tejstellen, die veel minder kostbaar voor het Rijk. en veel voordeeliger voor het individu kan zijn; te meer ga ik over tot het schrijven dezer regelen, omdat er geen beter tijd kan bestaan, dan juist nu, om aan een en ander uitvoering te geven. En nu ter zake. Men zal het noodige aantal Officieren van Gezondheid kunnen vinden, nit de studerenden aan de Akademien te Leiden, Utrecht [of Groningen, gelijk reeds vroeger is aangetoond in eene brochnre //Toestand v. d. Militaire Geneeskundige Dienst in Nederland.&quot; Om hieraan uitvoering te geven zou het volgende kunnen plaats hebben: het tegenwoordige 4de studie jaar te Utrecht, groot circa 24 kweekelingen, zou op de gewone wijze, tot au toe •Jïeferuikelijk, tet off. v. Gez. 3de klasse moeten bevorderd worden, *^§SS»&gt;© het tegenwoordige 3de studiejaar, groot circa 28 kweeke• • Het&apos;tegenwoordige 2de studie jaar, dat aangekomen is aan de &apos;IWéekscHsöl, na invoering der nieuwe geneeskundige wetten, zou &apos;na hei nièuurkundig examea afgelegd te hebben (in Julij 1867), de lesfen aais de Akademie moeten gaan volgen, om de vereischte bekwaamheden voor het geneeskundig examen op te doen, en daarna aan een;*examen voor den rang van Off. v. Gei. 3de kl. moeten werden «aderworpen, dit laatste om het volgnórmner der ancienniteit te bepalen en af te nemen door eene commissie, uit de Off. v. Gez. te benoemen. &apos;V-_—i.^_L #JrkL_L JL C4_.</p>
	<p>Het tegenwoordige eerste studie jaar zal na aan &apos;s Rijks kweekschool opgeleid te zijn voor het natuurkundig examen, den weg volfen van net tegenwoordige 3de studie jaar, zoodat in Julij 1868 de weekschool zou opgeheven kunnen worden, daar alle jongelui haar alsdan verlaten zouden hebben-, mea zou natuurlijk dit jaar geene kweekelingen ter opleiding aan &apos;s Rijks kweekschool moeten aannemen. De tegenwoordige kweekschool zouden wij willen herscheppen in een groot centraal Hospitaal en tevens laten dienen voor appheatiescheol, waaraan alle nieuw aangestelde Off. v. Gez. eenigen tijdzouden moeten doorbrengen, om zich te bekwamen in de dienstvakken, waarvoor een half jaar meer dan voldoende is. —^—____■■«*»•• i De volgende jaren zou de Minister van Oorlog eeno oproeping kunnen doen tot de belanghebbenden, studerende aan eene der Akademien, om zich te verbindeu om na afgelegd geneeskundig examen, zich te onderwerpen aan het examen voor Off. v. Gez. 3de kl. bij de Landmagt, Marine of voor de Koloniën. De kwestie van geldelijke toelage of gratificatie wil ik hier niet behandelen, men zaï dit naar omstandigheden kunuen vaststellen. Door dezen weg te volgen meen ik dat én gehalte én aantal niet zullen verminderen, integendeel. Men zou echter om dit te bevorderen, in de eerste plaats moeten beginnen, met de vooruitzigten der Off. v. Gez. te verbeteren, en hunne grieven (breedvoerig opgesomd in de in 1865 uitgekomene brochure, en reeds vroeger genoemd) uit den weg te ruimen. Ik ben overtuigd, dat er iv deze weinige regelen veel onvolledig is; ik druk daarom den wensch uit, dat velen nogmaals zullen besluiten, om te trachten de belangen van de Off. v. Gez., in overeenstemming met de belangen van het algemeen, te beverderen, door hunne gedachten kenbaar te maken, en wel vooral daar de tegenwoordige Minister van Oorlog toont het goede te willen. . Ton slotte nog drie vragen: Hoe zal men aau de tegenwoordige inrigting voor aanstaande Off. v. Gez. een goed onderwijs in de Verloskunde kunnen geven &apos;i ■ Hoe zijn de nu en dan in de couranten voorkomende oproepingen voor 011. v. Gez. in overeenstemming te brengen met de Geneeskundige Wet, die zegt: Tot Off. v. Gez. worden alleen benoemd zij euz. enz.? En hoe zal men met grond nadere examina voor hoogere rangen kunnen vergen V</p>
</text>
