<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>REKENING EN VERANTWOORDING H.H. Schuldeischers in het faillissement van J. C. BOHMEES. Winkelior in Kruidenierswaren alhier, worden bij deze opgeroepen tot het aanhooren der Rekening en Verantwoording, welke door den ondergeteekende ten overstaan van den Edel Achtb. Heer Regter- Commissaris, op Vrijdag den 17deu Mei, ten 10 ure, zal worden afgelegd.&quot; __, „ (&apos;2073, Amsterdam, De CuraW, 15 Mei 1867. L. H. POYEL. Paleis vwb* w?olHB®ltflm DONDERDAG 16 MET: AVONÖ-CO^CERT, &apos; IN DE GROOTE ZAAL. Entree 50 Cent. Aanvang 71/- «re- Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig. „,_„_, «SWfISS*&quot;» Wegens het ongunstige weder is het VUUEAW -XX fjJSKg» UITGESTELD tot nadere aankondiging. ASMOHÉE. De Directie berigt, dat van N°. 18 en 19 geen afzonderlijke Exemplaren worden afgeleverd, daar de meer dan dri. dubbele oplage dezer Nommers bijna is uitverkocht, dank zij de belangstelling die ten deel viel aan het daarin opgenomen Verslag der PROCEDURE thans in Frankrijk gevoerd tegen een der eerste en aanzienlijkste Lic &apos;en van ons Land, waarvan echter andere dagbladen niets vermeld hebben. .._•• _ Ook in het Nommer van heden komen weer belangrijke bijzonderheden voor omtrent deze zaak. Zij echter, die zich alsnog op ASWODEE abonneren, ontvangen N . 18 en 19, die stellig niet herdrukt worden. (12102) KIEVITS LAMPENGEBREKEN. Op verzoek van Mr. Kievits zal ik ZEd., die van het Lampeny;_ ZEEU WEINIG SCHIJNT TE WETEN, en dus misschien onwetend HET PUBLIEK MISLEIDT, inlichten wat aan zijne branders mankeert: I°. het lastig pitopmaken, 2 .het spoedig opbranden van een slecuts 25 streep lang pitje, 3. het verharden der voedingspit, i&quot;. het lastige, ja bijna zonder afschroeven ondoenlijke der vulling, s°. slechte afwerking, 6. ongeschiktheid tot poetsen. Dit zijn slechts hoofdtrekken, ik wil ZÉd. echter, ma.r dan liefst mondeling, een en ander nader toelichten, daar een van het artikel kennis hebbende concurrent minder onaangenaam is dan een WEETNIET, die bg zgne domheden nog dikwerf b Bloedige» de taal bezigt. Ik heb van den aanvang af het Petroleamfampenvak bestudeerd, ben zelf te Berlijn eenigen tijd bij de constructie tegenwoordig geweest en gaarne bereid den lieer iui_v___ gratis een weinig te onderrig^en. ROOTMEIJ,EU, (12078) Singel hoek Koningsplein, X l.in de Groene Lamp.</p>
</text>
