<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>hm -VORK, 13 Mei. (Slotkoersen). Goud agio 351/2; Wisselkoers op Londen in goud 1093/4; 6 pCt. Amerika 1882 109; Illinois Centraal 1 Hi/j; Erie-Spoorweg 63 ,4; Katoen middling 281/2; Petroleum 26.</p>
	<p>LONDEN, 14 Mei. Berigten uit St. Thomas van 29 April melden, dat het Amerikaansche stoomschip Patmos kanonnen en amunitie&apos; voor de Cliileuische regering aan wal brengende, werd door twee Spaansche schepen bewaakt. De Amerikaansche consul verzocht den admiraal in de wateren vau Haiti gestationeerd om schepen te zenden ter bescherming van de Patmos HAMBURG, 14 Mei. Tarwe vast. Wissels vooral op Londen zeer gezocht. Fondsen vast. De temperatuur is zeer koud.</p>
	<p>LONDEN, 14 Mei. Suiker in een doen. - Thee en Koffij ferm. — Rijst stil. - lalk ra loco 43 a 43.3, Oct.-üec. 44.- Sehotsch 27-_r 3. .V^pê,0-?..&apos; &quot;-,8-,1?- \7 -ffiatt-&apos;o«e 35.6. - Zynotó 36.3. 15 000 balen Aatee» ferm prijshoudend; afgedaan werden in^SsïmdoUarï VaU WesWndie » Southampton aangekomen v^uiul^ ,?g.e: Y°olJaar 7°; Najaar 56; Eaap°Ue: R^?^_E..iN 4.14,Me._(f?otk.ersenJ- 3 PCt- öeconsoHd. 903/, ; 5 pCt. Braz 1865 73; 1 pCt. Ecuador ; öpCt. Grieken -; Dito Coup —; 3 pCt. Mex. —; Dito 1864 —; Afgest. N. Gren. 2c_t Dito 34; Dito üitg. 6Va; N. Gren. Landw. -; 3 pCt. Port. 1853 fl; 3 pCt. Dito 1856/63 -; 4% pCt. RusL 1860 -•, 3 pCt Dito 1859 -; 5 pCt. Dito 1862 -; Dito 1864 -; 3 pCt. Spanje .—ï._ Vj pCt. Dito —; Dito Amortisable 21 Va; Dito Cert. Coup. 14• 5 pCt. Turk. S. 30Va; 3 pCt, Venez. -; 6 pCt. Dito 1862 -&apos;■ 6 pCt. Dito 1864 -; H,_ pCt. Dito ; 2Va pCt. Nederl. Cert. —; 4 pCt. Dito —, Rijnsp. Actiën —; 6 pCt. Amerik. 1882 72 ,4. Obl. 7 pCt. Illinois ; Actiën Illinois 76, 8 pCt. Deb. Atl. &amp; Or&apos; West. Spw. (f 100) 32 a ~; 5 pCt. Italië ~; N. Russ. Leening — a — pCt. premie; 7 pCt. Atlant. (gecons.) 21 a —. Wissel: Petersb. 3/m. 31; Parijs 3/m. 25.37 Va; Hamburg 3/m. _3.09i/4) Amst. 3/m. U.191/4. &quot;&apos; 6 &apos; BERLIJN, 14 Mei. (Slotkoersen.) 5 pCt. Met. 47%; 5 pCt. Nat. 55Va; Oostenr. Aand. 1860 68%; spCt. Italië SU/_; Lomb. Sharas 105^/4-, 5 pCt. Rus 3. 1822 85i/4; 5 pCt. Dito 1862 86,4 l/a pCt. Pruisen 973/4; 6 pCt. Amer. 1882 78%; Holl. Spoorw. Act. 98. Wissel: Londen 3/m 6 22%; Parijs 2/m. 805/5; Hamburg 2/m. 150%; Amst. 2/m. 1 __i/s; Weenen 2/i_.7B_ ; Peterb. 3/m. 88i/g. ÏRANhJORT, 14Mei. (Slotkoersen.) 5 pCt. Met. 18. 6 483/ g; Dito Nat. 5 pCt. 543/4; Oostenrijks. Aand. &apos;86070,Dit0 1864 74.v, Metall. 1859 613/4; ö pCt Amerika 1882 77?/,. — Wissel: Londen k/z. 119; Weenen k./z. 93. _a?A3_?IJ._i _U *.ci- 5 pCt&apos; Russ. 186281%; Oostenr. Aand. 1860 __ _-. nPV&gt; Amerika 1882 71. - Wissel: Londen 13.05%; Amst. 35.57; Parijs 1883/,.; Disconto 2% pCt. CQP_-K¥u&apos;■&apos;MM^l 3 P-Gt» Rente (open.) 69.12%; 3pCt.Dito slotk. 69 55; 4% pCt. Dito ; Cr.d.Mob. 367; Dito Fonc. —; Noord. Spw. Act. —; Dito Fransch-Oost., Spw. 426; Cred. Mob. Espagnol 238; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Nhv. —; Aand. Tunis —, Mex. &apos;Obl. Gest. 147; 3&apos;pCt. Bp.-_.inn. 31%; 2% pOt Dito -; 5 pCt. Italië 52.80; 5 pCt. Turk. Alg. S. 31.60; 6 pCt. Amerika 1882 82%. 8 &apos; BRUSSEL, 14 Mei. 5 pCt. Met. 47%; 6 pCt. Amerika 1882 76; 2Va pCt. België 56.50. &apos;ANTWERPEN, 14 Mei. 5 pCt. Met. 47% a ; 6 pCt. Amerika &apos;1882 77.8</p>
	<p>ipg^&quot;&quot; Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>HONGKONG, 1 April. Uit Japan verneemt men, dat de Franseh6 gezant op weg naar Ósaca was, om ér- den- Taikoen zijne opwachting te m. ken en dat de Japansche ambtenaren met het begin van het nieuwe jaar de Europts.he kleedij zouden aannemen. NEW-YORK, 10 Mei. Een aanzoek om den HeerJeffersonDavis, den gewezen president der confederatie, onder borgtogt en in afwachting zijner teregtsttlling, uit de gevangenis te ontslaan, door den b&lt;..r.kk.h regter ingewilligd zijnde, heeft het gouvernement verklaard geene-rrezwaren aan de uitvoering dier regterlijke beschikking te willen in den weg leggen. ....... De wetgevende magt van Virginia heeft geld bewilligd voor het ondenrijs van kinderen .onder onderscheid van g*elaat_k_enr.</p>
	<p>NEW-YORK, 12 Mei. De regtbank van Richmond heeft Jeffersoa Davis tegen borgtogt in vrijheid gesteld, en tegen November gedagvaard.</p>
	<p>PESTH, 14 Mei. De immuniteitswet voor den Croatischen landdsg is gisteren bekrachtigd. De Heer v. Beust heeft den Keizer de ontwerptroonrede voor de opening van den rijksraad aangeboden. Daarin worden liberale voordragten toegezegd; er wordt gewezen op het vergelijk met Hongarije tot stand gekomen en grooto lof aan den Hongaarschen rijksdag toegezwaaid. BERLIJN, 14 Mei. De N. Pr. Zeitung meldt, vernomen te hebben, dat de Kroonprins en zijne gemalin zich reeds tegen het einde dez&apos; r week naar Parijs zullen begeven. Het lqk van den dpzor dagen overleden Ainerikaanschen gezant is gisteren begraven; de plegtigheidis door het corps-diplomatique en den onder-staatssecretaris bn het Prui» sische ministerie van buitenlandsche zaken, den Heer Thile, bijgewoond.</p>
	<p>LONDEN, 15 Mei. Uit Bombay wordt dd. 11 dezer gemeld: Shirtings vast; Twist hooger; Katoen: Dhollerah 230 vast; de uitgevoerde hoeveelheid gedurende de week is 62,500 b.; Wisselkoers op Londen 111»/_ ; Vrachten 80 sh. Calcutta, 6 Mei. Shirtings lager; Twist hooger; Wisselkoers op Londen IlïVa&apos;j Vrachten 42 6. PARIJS, 15 Mei. De Maniteur bevat een verslag der plegtige ontvangst van den Koning en de Koningin der Belgen bij hunne komst te Parijs op gisteren. De Keizer heeft hen met een talrijk gevolg aan het spoorwegstation opgewacht. FLORENCE, 15 Mei. De minister Ferrara heeft een ontwerp betreffende de geestelijke goederen ingediend, waarvan de grondslagen reeds waren nedergelegd in zijn financieel overzigt. Ten behoeve van de schatkist zullen 600 millioen 1. van die goederen geheven, dio bij wijze van voorschot op die som zal gebruik maken van de renten, ingeschreven ten name van de geestelijkheid en van 12 millioen 1., toebehoorende aan geestelijke inrigtingen. Het overige gedeelte zal by wijze van buitengewone belasting on de geestelijke goederen worden gelegd ter concurrentie van 25 pCt. van het kapitaal. De betaling daarvan zal geschieden in 8 halfjaarlijkscho termijnen, aanvangende met I°. Januarij 1868. Al do bepalingen betreffende de onvervreemdbaarheid van geestelijke goederen zullen worden opgeheven. Het overschietende gedeelte zal worden gebezigd tot het uitkeeren van pensioenen, aan geestt lijken en het bekostigen van de openbare eeredienst. De operatien, vereischt om uitvoering te geven aan dit wetsontwerp, kunnen worden toevertrouwd aan eene financiële vereeniging, welke daarvoor als maximum eene commissie van 3 pCt. mag worden toegelegd.</p>
	<p>LONDEN, 15 Mei. 3 pCt. Consols 903/4 a —; 3 pCt. Mex. 165/ g a 7/g; Dito 1864 —; 2 pCt. Venez.— a —; 6pCt.Dito 1862 — a—; 4.4 pCt. Gren. afgest. —a —; U/g pCt. Dito — a —; 2 pCt. Nieuwe Dito —; 1 pCt. Ecuador a ; Illinois Spoorw.-Aand. 761/4 aS 5 pCt. Gneken 133/4a141/4; 5 pCt. Binnenl. Turken 1868 31 i/8 a% 5 pCt. Braz. 1865 a ; 6 pCt. Amerika 1882 72 V 2 a 3/4; 3 pCt. Buitenl. Spanje — a—; 21/2 pCt. Dito a ; Amort. 22i/g a 3/8; Coup. B.wij_. 14V_aVj; 5 pCt. Italië 525/ g a 6/g; Russ. Leening — pCt. premie; 7 pCt. Atl. 21 a 22; Debentures 33 a 34. WEENEN, 14 Mei. (Slotkoersen.) opOt.Me.a_. ;sj&gt;ot.Nat. 70 40: 5 pCt. Met. Zilv. 1864 78.—; Aand. 1854 78.—; Dito 1858 127.25; Dito 1860 88 —, Dito 1864 79 80; Cred. Anst. 179 80; Obl. Lenib. Czern. Spoorw. 179:—; Bank-Act. 729.—; Staats-Spoorw. Aand. 210.80; Dito Noorder-Spoorweg 167 20; Dito Nieuwe Lombard. Spoorw. 200 50. — Wissel Londen 127.50; Hamb.94 25; Parqs 50 65: Eng. Oost. Bank 96 50. WEENEN, 15 Mei. Metal. —.—; Nation. —. —; Credit-Actiën 183.50; Bank-Act. —. —Wissel op Londen 3/m. —.—. FRANKFORT, 15 Mei. Met. 1866 48%; Nat. 55V.; Oost. Bank- Aktien —; Dito Aand. 1858 fl. 100 120.50; Dito 1860 fl. 500 71; Dito 1864 fl. 100 743/4; 6 pCt. Amerika 1882 773/4. — Wissel Weenen nen —; Amst. —. PARIJS, 15 Mei. Fransche 3 pCt. 69.60, 69.40; nienweCred.Mob. 363, 357; Fransch-Oostenr. Spoorweg 427; Binnenl. Spanje 313/4; 21/2 pCt. Dito 31%; 5 pCt. Italië 52.35, 52; 5 pCt. Turken 32.20; Mexic. Loten —; 6 pCt. Amerika 1882 82i/4.</p>
</text>
