<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>; STEEIDRïïIIERS. Twee of Drie Knappe ROLDRUK.H.ERS kunnen d a d e 1 ij k • ge {(laatst worden tegen goed Loon en Vast Werk, bij KÜHN ■ en&apos;DÈ BRUYN JANNETTE, Steendrukkers , Botterdam, brieven i franco. . (12033) BOEKHOUDER. Op eene Fabriek van Wollenstoft&apos;en in Noord-Brabant, vraagt i men een ailesints bekwaam BOEKHOUDER, P. G. en niet b&apos;e-1 neden de 30 jaren oud. Alleen zij die in alle opzigten goede getuigschriften kunnen produceren komen in aanmerking. Adres met franco brieven, gemerkt lett. QQ., aan de Boekhandelaren GEBEOEDEBS MULLER, te &apos;sHertogenbosch. (12028) ZESTIG GIÏLDEI 1001. Wordt GEVRAAGD in eene kleine huishouding te Amsterdam, als MEED ALLEEN, tegen Augustus e. k., eene knappe Dienstbode, van de P. G., goed kunnende koken en werken, met goede fetuigschriften voorzien. Zij die korter dan twee jaren in eene ienst werkzaam waren, behoeven zich niet aan te melden. Adres onder Numero 1867 bij de Boekhandelaars B. KEAMEB &amp; ZOON, Bokin, E 157, te Amsterdam. (12010) Ter uitbreiding eener solide gevestigde zaak, vraagt men onder zeer voordeeligo conditien, &apos; een COMMANDITAIRE VEMMOOT, kunnende ƒ20 a 25 mille aanbrengen. Aanvrage mot franco brieven onder lett. J. K. Bureau Handelsblad. (12015) ; MiJFRïïiEi. ;;;:: De ondergeteekende beveelt zich aan tot het leveren en maken van alle soorten van DRIJFRIEMEN, ook beveelt hij zich aan voor alle soorten van REPARATIES!. (12014) 15. E. WliWIOTöFF, Overtoomschenweg, XX 32, te Amsterdam. . Eene VRIJE KAMER, met KOST, enz. wordt GEVEAAGD bij fatsoenlijke Burgerlieden, op of in de nabijheid van den Haarlemmerdijk.&apos; Opgave van stand en huurprijs franco onder lett. A. M. bij den Boekh. O. F; STEMLEB, Haarlemmerdijk, hoek Korte Singel, te Amsterdam. , (12011) EN MAGAZIJNEN van J. X JBEITMES, te Haarlem. Steeds voorhanden eene groote voorraad RIJTUIGEN, zoowel nieuwe als gebruikte, voor welker deugdelijkheid wordt geguarandeerd. Bekwame RIJTUIGSMSDS (Vuurwerkers) kunnen geplaatst worden. ■ (12023) Iemand van middelbaren leeftijd, van de beste getuigschriften voorzien, grondig bekend met den Houthandel, de Zagerij en Administratie, wenschte gaarne in bovengenoemd vak GEPLAATST te worden. Inclinerenden worden verzocht zich te vervoegen met franco brieven onder lett. Z. Z. bij den Boekh. J. LEENDEETZ, Kalverstraat, E 237, te Amsterdam. (11928) TE HUUR AANGEBODEN bij fatsoenlijke burger lieden, eene ZIJKAMER , liefst voor een eenig Heer of eene Dame, desverkiezende met Kost en Bediening, tegen billijke vergoeding. Adres met franco brieven onder lett. Z. K. bij GEBs. KOSTER, Leliegracht, BB 78. (1_2026) _ 7 275. PIANINO. / 275. Er wordt TE KOOP aangeboden eene nieuwe PIANSNO, uit : eene der beste Pransche Fabrieken, 7 octaaf, driesnarig, koper mechaniek , in fraaije kast met vergulde ornementen, voor den prijs &apos; van ƒ 275. Te bevragen met franco brieven onder letter H. bij den Boekh. A. HOOGENBOOM, Reestraat te Amsterdam, (12024) j Te TERSCHELLING aangebragt 411 deelen, z\ .vaar van 1 tot 3 duimen* lang: va»&apos;5 tot.26 voet, deze deelen iijng. edeeltelijkzonder merken en overigens gemerkt NA, JR LL + B, H -f- A,W R , Uen HB — HB, 4 stukken rondhout, 2 greenen balka n lang 25 voet zwaar 12 duim, 1 greenen dekbalk, 1 eiken balk zwaar S ■ lang 20 voet, gemerkt AN, 1 dito doorgekapte balk, 4 sparren van .12 tot 25 voet lengte, l greenen mast, 51 steelhouten. lang ieder 4 voet, 1 leizeil gemerkt B. Jölly et Soa, Sailmakers Loaden, wat lappen zeildoek, A\ stuk guta percha, 1 lederen zak met «lastiek, een stuk ijzerdraad, ketting, touw en wrakhout Belanghebbenden worden ter reclame opgeroepen. i (12008) Tekschellikg, De Burgemeester, 16 Mei 1867. &apos;__ A. B-^JMEfTTZ. TORL00P1GÈ AANKOM». De Notarissen A. J. SCRIVERIUS en J. J. ROIJEB, to Zwolle, zijn voornemens, in de maand Junij aanstaande, in het openbaar ts Met ftandgoed 8&apos; Ö 33. S. ÏÏjM****** met Heerenhuizinge, Stal en Koetshuis, Tuinen, Wandelingen niet zware opgaande Boomen, Boerenerven; Hooi-, Wei- en Bouwlanden, gelegen aan den straatweg van Twenthe op circa een uur afstand van Zwolle, gczMinenlijk groot ongeveer 145 bunders. Informatien bij voornoemde Notarissen. (12059) HMRÏllteERpEBP0LDiR7 DIJKGRAAF en HEEMBADEN van den Haarlemmermeerpcdder zullen op DINGSDAG 88 MEI 1867, des namiddags ten. een uur in het Hotel de Kroon, te Haarlem, overgaan tot de Openbare Aanbesteding bij enkele inschrijving van: Met onderhouden der Fouten en Moeïteooten over 186?,&apos;1868 en 1869, EN Met onderhouden der Hoorden ran de Hing-vaart over 386?, 1868 en 3869. De Bestekken en Voorwaarden zijn, op franco aanvrage, verkrijgbaar aan de Secretarie van den Haarlemmermeerpolder, in het Lokaal van STAATS, op den Jansweg i# Haarlem, en liggen op de gebruikelijke plaatsen ter lezing. Haam/m, Dijkgraaf en Heemraden voornoemd, 15 Mei 1867. J. W. M. VAM OE POLL, Dijkgraaf. (12060) J. C. VAN DE BLOCOUEKY, Secret. UIT DE MID TE I0OP TWEE GOED ONDERHOUDENE MOWTOCIf USTI3M, groot 15 en 14 Ton. Tc bevragen bij. de Scheepmakers VBEE &amp; BIJKHOF, buiten de Baambarrière alhier. (12067) __ Ten spoedigste VERLANGT men in een Fijn Magazijn van Manufacturen eene fatsoenlijke Burgerjufvrouw van de P. G., omstreeks 22/26 jaren oud, om daarin te worden opgeleid. Men adressere zich met franco brieven onder het motto: OPLEIDING, Bureau Handelsblad&apos;. (12066)</p>
</text>
