<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>(-UMEIIHG -BI EK TEN. H. _.1 ,y J 4ml*JMJ_.. L ii_.._.lflg COPAHÜ ET BISBfiJTH, ■ yA\ f^ _M_&gt;&apos;__i _R ■__ 9MIB fi Ik. ■ I c^e ecn*e gebreveteerde BONBONS, goedgekeurd door de fj^Jl^J^J^J^tJ^^JtmmtmmmimZJÊ _________-&lt;_-_------_---3s-_-____L_-_j leden der Keiz. Academie vau Geneeskunde.&quot;aangenomen door ■^^^^-^^^--_&gt;^-___--_----____________---^^i^^^^^*&gt;»—«^—&quot;&quot;&quot;Jl _e Gttneeslieeren der Hospitalen, genezen spoedig en volkomen de meest hardnekkige geheime ziekten, zonder koliek ©f oprispingen te veroorzaken en zonder zelfs de gevoeligste maag aan te doen. Flacon fl. Hoofd-Dépót voor Nederland H. H. ULOTH, Apotheker, Zeedijk te Amsterdam; Arnhem, ROMEYN ; Bergen-op-Zoom, APPELBOOM; Deventer, VAN DE MOER; Dordrecht, RIJSOORT VAN MEURS: Groningen, LEEK; &apos;s Bosch, VAN OS KEULS; &apos;sGravenhage, VAN RENESSE. SNABILIE-, Leyden, REYST; Leeuwarden, STELLING WERFFBEINTEMA; Middelburg, VAN DE KAMER; Haarlem, VAN MARLE; Utrecht, GROOTENDORST-, Zutphen, HASSELO; Zwolle, MEULENHOFF; Nieuwediep, VAN BERK; Gouda.BOEKENOOGEN; Maastricht. Wed. GROSSIER. Anot.hekers. Brieven Franco. PS. Tot voorkoming van herhalingen is het noodig gelgktg&apos;dig aan te wenden LTNJECTION FORTIN, die altgd zeker ca nimmer schadelijk werkt. Priis ƒ 2.30. Beide producten worden bereid te Parijs, Carrefour de la Creix Rouge, bg den Heer ROUSSEL-JUTIER. Apotheker der Hospitalen, Lid der Academie Nationale. . (10959) KÖTTEMBSA ]_--»_-_ C-AFOKE EN HOMGHOId7 GEREGELDE VAART. - Het Snelzeilend 3mast SCHOENERSCHIP Het CLIPPER-BARKSCHIP * Si?_*.a* &amp;irtga&amp;&amp;re+ Kapt. J. J. VAN* LOON Kapt. .T. STOOP. Vertrekt begin Junij. Vertrekt Junij. Adres bg de Cargadoors P. A. VAN ES &amp; C\, te Botterdam ,_en DE CONINGH &amp; C. te Amsterdam (___-)__ NEDERLANDSCHE STOOMIBÖOT-MAATSCÏIAPPIJ. &lt;3l___&gt; ROTTËRDAIfI-LOIVDËI■■i »JiTM^MJEH9 Hapt. W. JSMLITH. | VAN LONDEN NAAR ROTTERDAM: VAN ROTTERDA.- NAAR LONDEN: lederen ZONDAG, &apos;s Morgens 10 Ure, Tan de Ligplaats DINGSDAG 21 MEI, Namiddags IV_ U» p^&apos; gpUrron Fenchurchstreet Station naar Slackwall &apos;s Morgen* DINGSDAG 28 MEI, Voormiddags 9 Ure. J naar Eoturdam, &apos;.Morgens 11 Ure. Da dienst van de BATAVIER staat in verbinding, met de naar en van MANHEIM en tusschen gelegen Plaatsen aan den Rtfn varende Stoombooten der Nederlandsche Stoomboot-Reederij. •n^j*-. Nadere Informatien zgn te bekomen bjj de NEDERLANDSCHE «f^3^1-}^^^^^^^? M »D. A. VAN OORDT &amp; 0% in do Boompjes to Rotterdam, en bg alle Agenten der NEDERLANDSCHL SIOOMBOOT*^* KEEDERIJ. &amp;H **7)</p>
</text>
