<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPENRARE VERKOOPING te Aalsmeer, bij P. KAPTEIN op Donderdag 23 Mei 1867, des Avonds ten 7 ure, van een WOONHUIS, ingerigt tot LOGEMENT en IIERBEKG, met Stalling, Erf en Tuin, te Aalsmeer in de Kerkstraat Wijk 2 N*. 132, te zamen groot 9 reeden en 40 ellen, vroeger bekend als het Bruine Paard, en nu laatstelijk ook als het Wapen van Aalsmeer, bewoond door JACOB KOLENBERG. Welk perceel ook allergunstigst is staande en ingerigt tot eenige andere Affaire. Aanvaarding 1 Julij a. s., terwijl informatien te bekomen zgn ten Kantore van den Notaris LICHTENBELT te Aalsmeer. (11359) &quot; AANBESTEDING. Het Parochiaal Kerkbestuur van den H. B.IRO, te OUDADE, gemeente Alkemade (Zuid-Holland), is voornemens, om op Maandag 3 Jnuij 1867, des namiddags 3 ure. ten huize van dea Kastelein C. BAKKER, aldaar, in net openbaar aan te besteden het Bouwen van HÉRK met TOHEltf, in Romaanacken stgl, naar de plans van den Architect H. J. VAN DEN BRINK. .  Het Bestek zal van 14 Mei af ter lezing liggen: &apos;s Hage, Zuid- Hollandsch Koffijhuis-, Rotterdam, bij Wijtthof, Korte Hoogstraat; Utrecht, in de Nieuwe Bak; Arnhem, Harmonie; Amsterdam, Poolsche Koffijhuis; Haarlem, in de Kroon; Leiden, in de Bnrgt, waar ook de Teekeningen zull.n ter inzage liggen . en zal voorts tegen ƒ 1 verkrijg- en bestelbaar zijn bij P. M. GEUER, Botermarkt te Leiden. NB. Aanwijzing in loco op des dag der Aanbestoding des middags ten 12 ure. Inlichtingen op franco aanvrage te bekomen bij voornoemden Architect te Driebergen. (11616) kEIJtt^MMEIÖ. Eene DIENSTBODE, P. G., van goede Getuigenissen voorzien, zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk als KEUKENMEID geplaatst. Adres Franco TL. tt. G. K. bn den Boekhandelaar J. T. F. STEENBERGEN, Utrechtschestraat, Z 2. (11895) MAGAZIJN VAS MARMEREN SCHOORSTEE-- MANTELS in het PALEIS VOOR VOLKSVLIJT, steeds 45 stuks direct afleverbaar. &quot; . G. &amp; Jt. COOL, Fabriekant. Bekroond op de Tentoonstel ing Paleis (11309) voor Volksvlgt 1866. lil IM: GRUZE HARE- MEËRI Het EAU CHANTAL, het eenige door de Chemie goedgekeurde Artikel, om het Haar en den Baard oogenblikkelyk in alle Kleuren te Verwen zonder het minste nadeel, en net LITIIOPILE of verbeterd EPILATOIRE, met hetwelk men alle overtollige Haren verdrijft, znn te bekomen a ƒ 3 elk Artikel, bg J. P. RIETSCHI, Amstel V 29. Brieven Franco. 00712) HUILE DE SEVIGNE recommandeert zich bij voortduring als het voedzaamste en het voortreffelijkste middel tegen alle soorten van HAARZIEKTEN. Wordt met succes bij den Ondergeteekende en de bekende 60 Depothouders verkocht a ƒ 1 per Flacon; zg zgn met mijne Handteekening voorzien. Amstekdam. ETIENNE, Coiffeur Parfumeur, (10713) Kalverstraat, E 271. § GEENE GRIJZE HAREN MEER. MÉLANOGÈNE, uitmuntend Kleurmiddel van DICQUEMARE Ai_._,teßouaan om de HAREN en den BAARD in een oogenblik in alle tinten te KLEUREN , zonder gevaar roor de Huid en zonder den minsten reuk. Dit KLEURMIDDEL overtreft alle tot dusver aangewende. Fabriek te Rouaan, rue Saint Nieolas, 39. Dépót te Parrjs bg L. LEGRAND, 207, rue Saint Honoré. Te Amsterdam bg ETIENNE en GEONNET. (10715) SP__ftl.YVl.__l II . * ZEVENAAR, KLEEF EN KEULEN. Van * NIJMEGEN, KLEEF EN KEULEN. Rotterdam naar Zevenaar, Kleef en Ketden fi -Jn ft lft &apos;^^L AmsterdamnaarZeveuaa^Klee.enK.ul.S: 6™&apos; |ü&apos; n&apos;fa&apos; l&apos;^ Ngmegen naar Kleef en Keulen £™&gt; *■)*&gt; &quot;-W. 2.35</p>
</text>
