<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ZOO LANG DE VOORRAAD STREKT, zal de Bijbeihandelaar A. VAN BOSSTJM Jr., het onderstaande voor bijgevoegde ongekend lage prijzen •a, Contant afleveren : Geref. Huisbijbels, groote druk, net gebonden f 1.90. // // met Psalm en Categismus « 2.—.&quot; n 11 met fraaije platen in prachtband &quot; 7.50*. Luthers, u met Apocryfe boeken u 1.80. Luthers. Bijbel door Otto v. .Gerlach, gebonden « 8. — . Van der Palm, Bijbel met Apocryfe boeken « 9. — . Voorts Testamenten, Psalmen en Gezangen in alle prijzen en banden; solide en net. (i2006) Gereform. Kerkboeken, van af ƒ 1.70. Lathersche * met vervolg van af * 2.40. 11 11 groote druk van at » 2.50. Bemonstrants. // 2 Bundels gezangen » 2. —. Doopsgezinde » Groote en Kleine bundel « 2.50. Fransche // met Nieuwe Cantique » 4.50. Hersteld Luth. « Nieuwe Gezangen « 3. —. Oude Testamenten in zakformaat «0.45. Alle isoorten van Boeken .en Bijbels worden op nieuw ingebonden of in ruil aangenomen door den Bijbeihandelaar A. VAM BOS» Ju., Singel bij de Gasthuismolensteeg, G 341, teAmsterdam. BROODDEPOT7 Men biedt ter overname aan een BROODDEPOT^ gelegen op Kattenburg, van eene der groote Fabrieken. Het Huis&apos; voor eenen matigen prijs te huur. Adres in persoon of met franco brieven Kleine Kattenburgerstraat, T 728. (12058) &quot;^Èm&amp;ÉRGEÏRAAGD. In het vak van Wijnen en Gedistilleerd verlangt men een GEROUTINEERD RESZEGER. Alleen diegene zal in aanmerking komen, die reeds in dusdanige vakken werkzaam&apos;geweest en van goede getuigschriften voorzien is. Adres met franco brieven onder d« lett. X. Z. bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; Zn., Beurss&apos;-eeg alhier. (12057) ~~ TE HUUR GEVRAAGD een HUISJE of BOVENHUIS, van middelmatigen Huurprijs, in den omtrek van de Muiderpoort, Plantage of Kattenburg, óra spoedig te kunnen aanvaarden. Franco aanbieding onder lett. A.Z., aan het adres van J. A. ALDAG, Papiermagazijn St. Janstraat, J 251. (12062) KAMER TÊ HUUR. In de onmiddelijke nabijheid der Weteringbarrière, op een der schoonste gedeelten daarbij, wordt, bij fatsoenlijke burgerlieden zender kinderen, aan een Heer of Dame eene GEMEUUELEERDE KAMER aangeboden, met vrije gebruikmaking van den Tuin en desverkiezende met Kost en gezellig verkeer. Adres franco onder letter M. bij den Boekhandelaar H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over de Molsteeg. (12063) BURGERTURF V KWALITEIT. Een Koogman in Turf biedt de lste kwaliteit BURGERTURF aan tegen ƒ 5.75 de 1000, vrij aan huis te bezorgen. Monsters wordenSop aanvrage aan huis bezorgd. Adres bij den Heer J. KOES Jr., Prinsengracht bij de Rozenstraat, EE 65U _\12025) IeIN BESTENS EMPÏOHLENER EOMPTOSRIST, seit einer Beihe von Jahren in angesehenen Handelshausern von Frankfurt a/Main, theils als Buchhalter, theils als Correspondent in Deutscher sowie Französischer Sprache thitig, sucht eine seinen Fühigkeiten entsprechende Stelle. Adresse iranco lett. Z. in die Buclihandlung van Mr. J. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (12017) Een te Stockholm gevestigd Agent, wenscht een goed HUIS te Amsterdam te representeren voor den Verkoop van Suiker, Koffij, Arak, Kaas, enz. Hierop reflecterende gelieve zich te adresseren met franco brieven onder Letter B. R. A., bij de Boekhandelaars WEYTINGH en BRAVE, Warmoesstraat over de St. Janstraat, J 605.. (12034)</p>
</text>
