<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Dingsdag 14 Mei.</title>
	<p>Uit Vlissingen schrijft men aan de Middelburgsche Courant van heden»Jl. Zaturdag is op &apos;_ Rijks marinewerf alhier aan alle geè&apos;mploijeerden en werklieden de vraag gedaan of zij zich eene eventueele overplaatsing zouden laten welgevallen, waarop algemeen bevestigend is geantwoord.&quot;</p>
	<p>BERLIJN, 13 Mei. (Part. Corresp.) Niettegenstaande sommige officieuse dagbladen nog beweren, dat het behond des vredes nog niet ten volle verzekerd is, mag men gerustelijk aannemen, dat alle gevaar voor verwikkelingen is geweken. Dergelijke bewering moet uitsluitend worden toegeschreven aan hunne weinige ingenomenheid met den loop der zaken, waaraan zij thans nog lucht willen geven. Zij zien met spijt, dat het resultaat der conferentie niet overeenkomt niet de vroegere verklaringen van den minister-president, want volgens do gestelde bepalingen zal het Pruisische garnizoen de vesting Luxemburg verlaten binnen 4 weken, nadat de ratificatien der besluiten, ter conferentie genomen , zullen zijn uitgewisseld. Er blijft niet den minsten twijfel bestaan over de naleving der bedoelde besluiten. Dit mag vooreerst worden aangenomen op grond van de gesloten overeenkomst en het belang, dat de contracterende partijen er bij hebben, om alle oorzaak tot verdere verwikkelingen voor goed uit den weg te ruimen, ten andere strekt tot bewijs daarvan de plannen door den Koning én vele ministers gemaakt met betrekking tot de wijze, waarop zij den zomer zullen doorbrengen. Alle gevaar voor net storen van den Eui .peschen vrede heeft thans derhalve opgehouden te bestaan, dank zij de beslechting der Luxernburgsche kwestie. Een der Silezische dagbla.en, hetwelk dikwerf goed onderrigt is, beweert dat I&apos;ruis.-n zeer veel heeft bijgedragen tot Bemoediging van den gunstigen afloop der beraadslagingen. Het deelt namelijk mede, dat de Heer von Bismarck voor eenige dagen de volgende uitdrukking heeft gebezigd, toen hij in conferentie was met den Franschen ambassadeur, den fleer Bt-nodetli: -Wordt de aanhangig gestelde kwestie door de conferentie te Londen niet onverwijld beslist, dan zal Pruisen overgaan tot het mobiliseren van 900,000 man Duitsclm troepen.&quot; Men voegt er bij, dat de Zuid-Duitsche staten zich bereid hadden verklaard, aan de stem van Pruisen gehoor te geven. In hoever die bewering gegrond is, kan ik niet beoordeelen.</p>
	<p>HAMBURG, 13 Mei. Heden werden ca. 4000 b. diverse soorten Koih] tot ongeveer i/8 sch. hoogere prijzen afgedaan; de stemming wordt dagelüks vaster. °</p>
</text>
