<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BAfieUMCE -PÖDSWIÖIIT VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN, _.__- TUSSCHEN * RHENEN IN HET STATION VEENENDAAL. TE IJB..TI.NEN 17 MM 18-7. VERTREK VAN ROTNEN. -Nam 4 uur °3_ mi_ T^ T -10 mt 57 «-in. naar Utrecht, enz. en V-S&apos;345 Zn^TbtLnlS^** 6 UUr 47 miß&apos;naar Arnhem i vr •]JVAK MEI- STATION VEENENDAAL. &apos;sïvTnt sT&apos;IsTl DTftrt&gt;mStiT.er geinen vanAmsterdam, 8 Avonds 8 » 45 » J Rotterdam, Utrecht, Arnhem Rhenen, /je ow/er)mneré rtUJY M£X lf-67\ -ai. i,i AB&apos;TENA &amp;E. BAARS. Deze dienst rijdt geregeld langs Eist. (12031) r-_-_---__---H_-__^a_aa FIJN BORDEAUX LEEREN | 1 .^Pt HEEREN LAARSJES | J Wj&amp; MAROKKO LEEREN DITO DITO 1 1 TÊm MiES laarsjes, 1 l __-ü LAATSTEN SMAAK, ƒ4 HEI PaAK. | i n?__ie_ __in_iïï. 2. gorten &quot;EEnEN. DASSES en KIN-I te -»-.M____AS_?._._-., by uitnemendheid soliede bewerkt, waar- g S voor wij gtiaranderen. | I AMSTERDAM, Kalyerstraat bij het Burger Weeshuis, 268. ? S -.PPivrMniPP Nieuwendp bij de Baamskooi, L 71. f § hoek Haagpoort, 25. g I WM»- feat3^ 1 |y a_S_.E_t.AAR &amp; C°. ■giïtöxÊmm en wißiiiiiP 2, 3, 4a 5 ÜCBTRBM\I!S. t!li . &apos;AJ ook Knstallei ten Torm en matige n^T™^ ele^ -_-__--_____- Enmen-Amstel, I_ 23. §ASSOCIATIOFviNICÖLEDË BORDEAUX. WIJNEN EN GEDISTILLEERD EN GBOS _T DETAIL i &quot;ÏS&quot;1&apos; BE -SSS»*&quot;&apos;.&apos; Op voordeelige voorwaarden worden in die st. _. « „ ■,  schappij nog niet is vertegenwoordigd, solide ÏSSde Maat; Brievsn frauco aan de HOOFD-AGENTEN te Am,f I1* 8&quot;»»^ (l°o3-_ ■ «r.«f Aint&gt;terdam. Kantoor : Utrechtschestraat II 3,3. v^i^P &amp; €lE« —■ &apos; &gt;&apos;-?_l__^__J_£rkslraat A A 6.0. Keelpijn, aanaoemng yan de Lucatpijp, GrieP) Kinkhoest Keelziekten van allerlei aard JVUUtn°eMil RADIKAAL GENEZEN DOOR DE SffiOOPVAMPHEMIKUÜRVIAL Beproefd in de hospitalen te {Parijs én aanbecolen door de eerst,■ &quot; geneesheeren in Frankrijk en het buitenland. &apos; - * De volgende brieven van een beroemd schrijver en uitnemend com ponist aan den uitvinder, zijn e.ne belangrijke aanbeveling* Waarde Heer VIAL, ik ben genezen van mijne keelaandoeninc »uw? Sirop Phemque heeft mn .onbeschrijfelijk&apos; veel goed geda„_ *en wanneer ik ze niet meer noodig heb, zal ik ze&apos; nog&apos;gebruik... m% dankbaarheid.&quot; Geheel de uw, . ... ,I¥l , ALEXANDRE DUMAS. *Mvin waarde Ynend! Ik ben van mijn verourlerden&apos;Tloest s/e *_|?en; Uwe Siroop is een ware feniks, zendt mij W dri, -Of vier Flacons.&quot; ° n&apos; ROSSINI. De Flacon ƒ1.25, bij E. VIAL, Apotheker, Ridder van he Legioen van Eer. Rue Bourdaloue 1 te Parijs. Men vordere op ieden Fle?cb.-ö -U-ndtö-kanina; E. VIAL. Hoofddepot te Amsterdam bii H H TJLOTH, Apoth., Zeedijk 188. (107^ &apos;&quot; Door VERANDERING VAN BETREKKING wordt ter Overneming &lt; aangeboden: Een welbeklante ÜOMENEI^WINKEL. welke door 1 eene Vrouw kan werden waargenomen en een redelijk Bestaan op- &apos; levert. Het HUIS voor een matigen prijs te H-ur. Hierop Reflecterende, vervoege zich onder Lett. V. W., Brieven Franco, aan het Bureau Handelsblad. (11911) K ü NS TI A RIIR. De Ondergeteekenden nemen bij deze minzaamst de vrijheid hun Kilf-STMARWER, hetwelk het Struukmarmer in netheid en deugd verre overtreft, ook gerustelijk aan te bevelen tegen allen uitslag van vochtige mnrenen daar er reeds bewijzen genoeg van ge; leverd ziin, zoo vleijen zij zich met een ruim debiet en noodigen dienaangaande Heeren Bouwkundigen en Liefhebbers ter bezigtiging uit. (12050) J. REN AKI» &amp; C°., Buitensingel tusschen de Leidsche- en Raambamère, XX 188. ZWEI MEI&quot; REK NOPTE HANDLEIDING TOT HET ZWEMMEN, door E. MEINHARDT, Directeur der Zwem- en Gvinnastiescholen te Rotterdam. Met tien Figuren is a _0 Cent te bekomen bii H. J. VAN KESTEREN, te Amsterdam en H. L. HENDRIKSEN, to Rotterdam. 4_ (11910) &amp;M-PABRISÏ I_f BERIJP. ~ UIT DE HAKD TE KOOP de in het begin van dit Jaar in werking gebragte GAZ-EAIitMEH. in de Rijp; waarop ƒ 16,000 a 5 pCt. ! zal kunnen gevestigd blijven. Te bevragen bij monde of franco Brieven i ten Kantore van H. LAÜ, Notaris in de Rijp. (11906) &quot;^WAARSCHUWING. Door de bijkans dagelijks DE vernieuwde klagten over öfU Iïï 1. i &apos; _ NAMAAKSEL DER II MJlillkllL O m\m\ Si KöMIüJM mmsMï \s li bip in ALLE KLIMATEN 1 &apos; ■&quot;&apos; I 111 goed en bederft nimmer, wordt 1 KUMSTLIJM nooit zuur of gistend, behoudt 5 &apos; I H altijd hare kleefstof; boven&quot; \ ben ik genoodzaakt op nieuw ü dien wordt men oplettend . , .. .. . . _, m gemaakt dat elk FLESCHJE i de aandacht van het geëerd mm -. ..... nrDAipc, _ ° 1 door mij of mijne DEPOTS - Publiek te vestigen op de ffl afgeleverd, tot kenmerk der kenmerken der ECHTE echtheid, voorzien is van een l CJf^IIIÏÏI?! &apos; _ de Naam vermelcl staat Tan MJUMLb ■ ADpMS mmi - KÜKSTLÏJI jj hei.»-™, NAGEMAAKTE SOORTEN. II AMSTERDAM. ï ipaÜAI SGHIKEL, Heiligenweg te Amsterdam.</p>
</text>
