<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>HOORN 3 Febr De prijzen der Granen waren gisteren met zeer drukken hindel op monster als volgt; .gt?e ƒ?; Tarwe ƒ9; Gars« _ — a 6 50- Haver ƒ 3.75 a 4.75; witte Erwten ƒ 10; graauwe a_ _!• vale dito f 18;Paardenboonen/BaB.so;Mosterdzaad/M); Kaweïza_ ƒ 23; Aardappelen/2.50 a 3.25, alles per mud; Soter fSTöS cjer kop e; Kippen-Eiferen ƒMS a 3 per 100 stuks. OOSTZAAN 3 Febr. lieden werd alhier de eerste Kaas- en Veemarkt gehouden, welke door ruimen aanvoer aan de verwachting beantwoordde; bij goeden kooplust werd alles vlot van He hand gezet, rooral de handel in gelde Koeiien was vrij levendig. De hoogste m-p der Kaas was ƒ34.50; Kendcn-J. eren ƒ3; ook voor Schapen werden coede prijzen besteed. ? . _ , . HARDINGEN, 3 Febr. De uitvoer out. van 27 Jan. tot heden toedraagt: 2580/4 vat Boter, 320 Kanterkazen, 445 Runderen, 13 Kalveren 13 Schapen, 5 Paarden, 673/-1 last Haver, 63 bal .H«p, 159 zak Alikruiken, 109 pakken gez. Huiden, 10 p. gedr. dito, Sö b. Vlas , 150 stuks Hammen, 7 vaten Vet, 5 manden Wild en 2 kisten KSm&quot;TARDENBEEG, 3 Febr. Rogge JR. 50 a 6.80; Boekweit ƒ5 20 a 5 60; Aardappelen / 1.20 a 1.50; Boter ƒ\.\Q a 1,20 per ft*; . ppen-Eijeren ƒ2.50, Eenden-Eijoren ƒ3.25, per 100 stuto. LAND VAN ALTENA, 4 Febr. In de afgeloopen week was hier weer eoale vraaff naar Vlas en .ad en werd er tot ruim vorige prijzen ftWgevln; .las ƒ2.10 tot 3.55; Zaad ƒ5.20 tot 6.80; Hooi zonder vraag; Stroo gevraagd, ƒ 10.50 tot 11.50; naar ygt vee vraag tot ruim To rige prijs. BREDA, 3 Febr. De Graanmarkt bleef iv een doen. Jarige witte Zctyuws. Tarwe ƒ 9a9.40, n. dito/8.50a 9, in beide de handel onbeduidend. Puike r. jar. dito ƒ 9.50 a 10; n. dito ƒ 8.80a9.10 met weinig omzet. In jar, N.-Brab. Rogge ƒ 6.50 a 6.75 , bestond weinig vraag; n. dito/5.90 a 6.10, bij kleme voorraad verkocht. N. N.-Brab. ZaïidVoel. eit ƒ 5.85 a 6.15 met niooije partijtjes voor Dordrecht en Rotterdam verhandeld. Puik n. Winteivgarst ƒ5 a 5-25, blijft prijsh., dito Zomer /5.60a5.75 betaald. Puik n. blanke zware . ver ƒ3.75 a 4.25 hierin nog al veel gedaan. Erwten en Boonen 8_ 1. pig &quot;/handel&apos;tot vorige prijzen. Alles per mud. Zachte Raapkoeken ƒ 11, harde: dito / 10, harde Lijukocken / 12 en hooger, alles per 104 1 atuis. Boterweggen, aanvoer gering per ffirt.l2al. 16.Botermaten 1 zwaar per stuk van 67 a7O c. gretig verkocht. Voor Engeland, Holland en België weinig Boter opgekocht. In versche Kippen-Ey eren veel handel; worden goed. oper, per 100 stuks ƒ 2.50 a 2.75. De handel in jonge Varkens is zeer stil. I HAMBURG, 2 Febr. Koffij voor behoefte iets meer gevraagd, daar-1 entegen ontbreekt het wegens het hooge disconto nog steeds aan spe&apos; culatie. Sedert 28 Jan. zijn verkocht 4000 b. Rio en Santos tot 5 aBsch., 1000b.Doin.tot6«/8 a 7 . sch., 500 b. Laguayra tot 7Va ai 9en 3200 b. Santos, zeilende lier Fortuna. — Suiker in dc laatste 8 dagen iets levendiger; tot ca. 4a 8 sch. lagere prijzen werden afgedaan; op levering ca. 5000 z. bruin Manilla, 300 k. bruin, 200 k. en 900 z. bruin Brazil. — Rijst voortdurend zeer stil — Katoen flaauw. — In Tabak bestond de omzet uit de eerste hand uit 593 eer. Havana, 70 pakken Portorico en 19 k. Florida. — Huiden onveranderd. — Verf hout &apos;in alle soorten gevraagd en op hoogere prijzen gehouden. — Van Krenten werden ca. 200,000 ffi jarige Triester verkocht. — Cacao gevraagd en gestemd tot rijzing. — Raapolie per Mei 335/8 a 33Va betaald ; op het najaar flaauw, per Oct. tot 2T&apos;h nib. gelaten, loco werd heden tot 341/ s verkocht. — Lijnolie vaster, loco 26 mb., op levering 261/2 a 27 mb. — Palmolie prima Lagos 301/- a 303/4. — Petroleum steeds dalende. — Talk slap en zonder vraag. — Zink werd heden betaald met 15.12 in loco en op het voorjaar met 15.10. — Granen flaauw en zonder handel. BALTIMORE , 13 Jan. Tabak: De aanvoer werd dagelijks kleiner maar er was ook weinig vraag voor uitvoer. De prijzen bleven nominaal onveranderd. Inspectie 257 vaten Maryland, 32 vaten Ohio, 7 vaten Kentucky en 8 vaten Virginie. Voorraad 21,846 vaten. Vrachten flaauw; naar Holland 25 sh. Koers op Londen in goud 109 pCt., en op Amsterdam 40°/ s a 3/4 c. NEW-YORK, 20 Jan. Katoen vast, middl. 51 as2c. — Potasch lager; 200 v. tot doll. 7.50 a 7.75 verkocht. — Meel: V00r45,500v. werd doll. 6.90 a 7.35 voor superfine State besteed en extra doll. 7.80 a 7.95. — Tarwe mede fiaauwer; 78,500 bushels werden a doll. 1.75 voor Milwankee N°. 1 verkocht. — Kofjij.- Brazil vaster, ruim 20,000 b. werden verkocht tot 12Vs a 14S/4 c. naar kwal. Van Java werden 500 b. tot 28 a 29 c. verkocht. —_ Huiden zeer vast en gevraagd. — Honig: Cuba schaarsch, met vrij levendige vraag. — Talk redelijk begeerd; prima 13 a 131/ s c. — Petroleum: Ruwe 34 a 351/2 c. en geraffineerd in entr. tot 56 a 57 c. verkocht. — Terpentijnolie onveranderd vast; 900 v. tot 95 a 103 c. verkocht. — Harst fiaauwer ; 2100 v. ord. tot doll. 5.87 Va a 6 verkocht. — Vrachten: Naar Rotterdam is de notering 25/- per ton en voor Petroleum 6/6 per vat. — Koers op Londen 149 a 1501/2 pCt. en op Amst. 56 a 57 c. RIO-JANEIRO, 9 Jan. Kof/ij.• Sedert het vertrek der Fransche mailboot van 24 Dec. 11. was liet artikel mot weinig kooplust, totdat de betere berigten van Europa meerder levendigheid te weeg bragtcn, ten gevolge waarvan het cijfer der omzettingen 92,850 b. bereikte, waarvan 36,200 b. voor de Vereenigde Staten, 46,000 b. voor het Kanaal en het Noorden van Europa, 8300 b. voor de Middellandsche Zee en 2350 b. voor de Kaap. In de prijzen is geene verbetering te bespeuren en over het algemeen hadden de afdoeningen plaats tot de vonge noteringen; voor first good is thans gemakkelijk 7100 rs. te bedingen. De voorraad wordt geschat op 110,000 b. en de totale uitvoeren in Dec. bedroegen 155,706 b. tegen 144,246 b. in Dec. 1864. — Vrachten naar het Kanaal om order 45 a 45.6. — Wissel op Londen 251/2 a 253/4. BUENOS-AYRES, 26 Dec. Huiden: Gedroogde blijven gestemd tot rijzing; gedurende de laatste 14 dagen heeft men 49,000 stuks verkocht en den voorraad schat men thans op 38,000 stuks. Voor het Noorden van het Vasteland heeft men 1000 Mataderos Ossen van 30 ffi tot 43 r. verkocht. Gezouten met veel kooplust; van Buenos- Ayres werden 43,000 stuks verkocht van 60/66 ffi, tot 32 a3B r.; de Huiden van Uruguay werden betaald met 41 r. voor 68 ffi Ossen. Nog \yprd de verkoop bekend van 40/ m. Montevideo Ossonhuiden van 66 ffi tot 4} r. — Gozouten Paardenhuiden: 1000 stuks van 34 ffi werdep verhandeld tot 13Va r- — Talk: Koopers meer gesouteneerd; de verkoopen bestonden uit 1700 p. tot 16V2 a 16 r. — Wol: Tengevolge van veel voorraad zijn de prijzen belangrijk lager en over het algemeen 5 a Q pCt. gedaald en voor inferieure kwalit. zelf 1 pCt. meer. Indo laatste 14 dagen zijn 550,000 arrobas aangevoerd en 330,000 arr. verkocht. De disponibele voorraad bedraagt 480,000arrobas. — Koers op Londen 50Vi a 50Va d. MONTEVIDEO, 29 Dec. Huiden -. Gezouten met levendige vraag voor Engeland en wederom hooger. De omzettingen bostonden uit 73,000 st. Ossen-uit deje provincie 66 ffiv an8,.»)5a6.15en 47,000 st. dïtp&apos;yande rivi^R filaööffi vmj, t\,. a 6, op levering tot in Maart; Koehuia. waren geyïaagd a 4.5Ö, doch hiervan komt zeer weinig aan de markt; gedr. Huiden zijn stiller, ofschoon niet lager in prija Wol met weinig kooplust. Sedert ons vorig berigt beeft men, slechts 15,000 arr. ongewassphej) yerkoc]vt . 1-3,» a 3.70. — Van Paardenhmr vonden 59 b. gemengd koopers tot 15r6fl a 17.20; naar kvyal, — 2!_ gevraagd tot vaste&apos; prijzen, W. Koers pp Londen 52&apos;a5,2V.i. BAIIIA, 12 Jan. Suiker. Tot eene &apos;prijsver!aging yan 5,0 a rs. werden/} .}„. e.&quot; sj .z. a Sflqq ra. yoor geringe bruine,2,l. voor betere ei) 23jj|&apos;a a 2d(jjQ voor Q.ngu.il_ verkocht. Witte Suiker onveranderd en weiuig gevraagd. Do nominale prijs is 2600 a 3000 rs. Voorraad 9200 ton. — Tabak bij veel aanbod lager in prijs; 1200 p. werden a 3920 rs. verkocht en 1700 pakken betere sortering a 3550 rs., waartoe heden geen vraag meer is. Van St. Felix werd niets verkocht i voorraad 30,500 p. — Huiden iets hooger a 150 rs. vo.j.y. (,(. gez. en 180 voor drooge; 2.000 stuks werden $p_. . ~&apos;Vrachten. Voor Katoen naar Liverpool werd _ d. &apos;besteed. — Koers op Londen 27. &quot;-¦;¦&apos;&apos;&apos; BATAVIA, 29 Dec. Koffij zonder noemenswaardigen omzet V,rt gobrek aap voorraad: yoortdnrend bluft het artjkel geraagd tot ƒ 41.50 a 42 voor goo&apos;d ord. Java. — yan Suiker is weinig te koop. Het artikel blijft a&apos; ƒ 17 yoor N°. 16 gevraagd. — Rijst, voortdurend in eene kalme stemming en iets lager dan voor 14 dagen. — 4pak mfet geringe omzettingen, wegens gebrek aan flisp.O!. elen, y.oprraa»!.; yoor kleine ]_ tijtjes prjroa kwal, v. dt $ W gevorderd, do.ch werd nog&apos;njet&apos;ïpe&apos;ftr dan&apos;ƒ 9p aangelegd&apos;- — Om. mmvs blijft ontbreken tui {s&apos;ésër gedocht. — &apos;G&apos;qm Elastiek werd het laatst a/&apos;{jü afgedaan, — Gutta Percha in prima soort gezocht, maar niet \)ty iaavkt, — Huiden blijyen hoos in prijs. — fnmga met beperkte afvoeren, doch is de ftobpliist&apos; na uitvoering van eenige dringende orders eenigzins verflaauwd, hebbende men voor prima ƒ 4.60 a 4.50 geaccepteerd. — Nttenmuscaat en Foelie schaarsch en meer gevraagd met het oog op. de afschaffing der thans nog vigerende hooge nifeaande, &quot;*i6g»eiï,&apos; —• Van Peper werd Zwarte Lamwn&quot; ii_ .1»S betaald On vanTlilliton Tin »:erden 2f dezej ca,&apos;Ï^Ö geveild, die dooreon/ 58.93 oppragteni (Reeds per telegram medegedeeld, in óns Nommer van 22 Jan. l(.\ &apos;J^e handel jh p*voKß:AiCriK_Kii&apos; bleef in de laatgtg. U dagen vßj 01. duide pd, waartoe bet P,aJ7.e.e« CT Aa ingevallen, feestdagen niét Wéinig pijdroegep; Manufacturen ovej: het algemeen prijshoudend bjj geringe yó&apos;crraden&apos;. göq&apos;als in dezen, tiid d&amp;S jws i&gt; het Inlast gerjtjg «a&apos;tóom &quot;(je t^pe&apos;i|p mm *s\w sltjc^ts spaarzaam&apos;yqprnèi, lf aar &apos; fivbriVaat . vdapollams blijft eene matige vraag. bestah . «QMiS WM Ê/4 b_4te, feeïle?#t $n eebter-gehleekt&apos;e Shirtings ia 8/4, 6^/4 en ?/4 Weeate, Ook feiipkeU. ito zijn vooral in fijne soorten goed te plaatsen. Ruwe goederen trekken minder attentie, doch is de stemming voor goed doek Calicots, Nederl, fabricaat vooral 6/4 wat verbeterd. Engaleplio C&amp;licote wet weinig w^awe mm als dito ruwe Shirtings. : Naa .ware kwal. \&apos;uwe Shirtings van Ned. oorsprong is nu en&apos;dan êènige vraag ln 6/4 bteedte. Met ruwe Drills i» hef stiller, doch is in .vare kwal. die yoor iijtyoey verkoopbaar blijft,&apos;weinig voothaiKt .; Mate soorten trekken geeu attentie.&apos; Satteens in goede kwal. Wc_g&quot;vQOïh»Jic. , G_bf. yooi-tdiu;en4 ffi goede soort N°. 24 en hooger gezocht s inferieure kwal. vindt met voel aftrek Mule Twist met afnemende voorraden, koopers toonen echter I geen lust om veel hoogere prijzen aan te leggen. Salempores blijven in goeie kwal. emfeekan.Blanijwe lirjlls weinijjvoorlianden dochQQkpiet veelgevraagd, Van gevMde Galicotstréjiken pieen Ösanje eenige attp . j tic In effen Adl-jariopel ïood&apos;Katben gaat wegens het sajzoen bijna niets om, houders vorderen eaW. hfipgel-é prijzón. Van Adyianopel rqode Garens hadden eenige aanvoeren plaats, die grif nemers vonden; goede kwaliteit blijft ƒ 340 a 350 te plaatsen. — Zweedsch IJzer blijft tot lage prijzen te koop. — Compositie-Spijkers weinig voorhanden ih&quot;ii. d,&apos;-^- .B Mojer vonden wedey pjeuwe armeinenteij plaats en gaat in het artikel&apos;wéinig om. ¥öQlgoedeKw*l. ItfOïqt nu en dan ƒ 14 a 14.50 geboden.— Kaas blijft onthveken.— Verduurzaamde Levensmiddelen zonder vraag. — Genever lusteloos bij groote toevoeren, terwijl de tweede hand nog ruim voorzien is — Haantjes Bier blijft «*» ter markt a ƒ 5.50; f«M djto EChaa^cb ep ge?oe . Vrachten: Naar Ainsteïd . werden geebarterd ue \Vilhulnuiia (^taa a ƒ3O voor Suiker en Thee; de Bellamx a ƒ 3a voor ömkeven/30 voor Tabak; Graaf Dirk 111 a ƒ 35 voor Suiker, / 20 voor Tin, ƒ45 yoor Huiden en ƒ3O voor Tabak. .. Wissel op Nederland blijven bij bet gouvernement a 103 pCt.ra bij de factory VlO4 pot. verkriigba&amp;v; de banken trekken o- IQ4-/4 ou 103 pCt, tot welk laatste&apos;enferób^ door den handel afeegevonwoïdt- SOERABAYA, . &apos;.e,&apos; 4r4 «onder navraag voor Europa, wegens de slechte prijzen aldaar voor Soerabaya product. Onzo stokers leggeh zich daarom meer toe op de in den Archipel gewilde kwaliteiten , welke hen betere resultaten geven. — Bindrotting is schaarsch van/12 a 12.50 voor goede blanke, terwijl zwarte niet onder /10 all ie ko«p is. . Huiden worden nifcmcn_ieclw;. gaangobqdeij,_d3t}r , houders niet geneigd&quot; zijn &apos;tot de hun gëüo&amp;ne grijzen te verkoopen. De kooplust is echter gering en de houders zullen daarom spoedig moeten toegeven. Wij noteren ƒ44 nominaal voor gave ligte Soerabaya Rander en/25 a3O vooi- Balie. Buffelhuiden zijn ƒ14a17 n. kwal. te noteren.— Koffij zonder voorraad. Kleinigheden Balie haalden ƒ 33 a 34 in entr.-&quot; Rijst werd onlangs tot hoogere prijzen voor witte Balie gekocht, doch wij zijn thans weder fiaauwer, bij de lagere berigten van Batavia en Samarang en bij de aanvoeren van Padang en Araean Rijst, waarvan nog niets verkocht kende worden. Het wéér blijft gunstig voor het nieuwe gewas en het planten is reeds goed gevorderd. — Suiker blijft vraag genieten en er werden ruim 20,000 pic. tot fl7 jmgezet, deels voor uitvoer, deels voor fabrikanten ter levering aan het gouvernement.— Madapollams blijven bij geringe toevoeren attentie trekken en hetgeen ter markt komt vindt spoedig aftrek vooral de 6/4 breedte. Enkele huizen gaan voort de 5/4 en 7/4 tot ƒ9.50 en ƒ13.75 voor eerste soort te plaatsen. — Calicots genoten eenige vraag ia 5/4, waarvan de voorraden gering zijn. — Engelsche Calicots en Madapollams genoten alleen eenige vraag in de fijne soorten witte bij gebrek aan fijne Shirtings. — Drills vast op prijs, doch gaat niets noemenswaardigs daarin om. — Salleens in de goede en middelsoorten te plaatsen. — Gebleekte Shirtings gezocht in de fijne Eng. soorten en in f. en 7/4 Holl. fabrikaat, waarvan bijkans geen voorraad ter plaatse is. Voor 5/4 redelijk doek werd dezer dagen ƒ 13.50 aangenomen, hetgeen laag mag heetcn, daar de meeste importeurs op ƒ 14.50 al 4.75 houden. Cambris blijven stil in de ordinaire soorten en lage noinmers, terwijl de fijne kwaliteiten bij geringe toevoeren steeds grif verkoopbaar zijn. Jaconets gaven aanleiding tot afdoeningen in de hooge nommers. Lappets met eenigen handel tot vorige prijzen. Meusseline damassée blijlt laag te koop. Molton Dekens zijn stil in de gewone soorten, terwijl het gewilde fabricaat met breede roodwollen hoofden ontbreekt. Tafel- enServetgoed blijft vraag genieten tot hoog&apos;e prijzen. 6/4 Salempores schaarsch en gezocht tot vorige prijzen. Oranje Ca. licots zonder navraag. Adrianopel roode Garens voor invoer ƒ 340 a 350; te noteren N&quot;. 24 en 28. In entrepot werd ƒ 310 a 315 besteed, Metalen: Bladkoper met afdoeningen tot ƒ9O voor Holl. en tot ƒBO aƒ 85 voor Eng. Metaal. Yellow Metaal blijft tot ƒ75 te koop en genoot de voorkeur in 24 en 26 oneen. Compositie Spijkers schaarsch a ƒBO in 11/4 en li/s duim, terwijl 11/2 duims te vergeefs tot ƒ75 aangeboden worden. — Boter is merkelijk fiaauwer. Bij partij wilda geen detaillant koopen en konde men met moeite ƒlB voor kleinigheden van prima merken bedingen. Tot fl7 worden deze nis aangeboden en bij soorten werden van ƒ15.50 a 16 afgedaan. — Z. M. Kaas blijft schaarsch en gezocht, terwijl Edammer zeer traag afgaat. — Hammen overvoerd en bij kleinigheden tot ƒ5 te koop, terwijl uitgezochte zware mooije stukken van 18 a 20 ffi metmoeite ƒ 5.50 haalden. — Genever met ruime toevoeren en weinig handel van ƒ9.50 a 11.50 n. naar kwal. — Haantjes Bier te koop van/ &amp; a ƒ 5.50 n. kwal. — Valker Bier haalt ƒ7.25 bij partij. Wissel: Kort na afgang der vorige mail werd eene afdoening van een groot bedrag a 105 pCt. bekend, doch is men nu vaster gestemd. Het gouvernement biedt papier a 103 pCt. aan. De factcry trekt a 104 pCt. en de banken en particulieren van 1041/2 a %pCt. De koers op Londen is ƒ 11.30 voor 6 maanden zigt en ƒ 11.55 voor 30 dagen zigt papier te noteren, i SAMARANG, 26 Dec. Suiker N°. 16 tot ƒ16.50 afgedaan. — Java , Kofjij tot ƒ4l en W.-Ind. bereiding tot ƒ43 nominaal, oogst opge, runnd. — Huiden: Koe- ƒ56 en Buffel- ƒ46. — Indigo tot ƒ 4.60 afgedaan; lste kwal. schaarseh. — Peper: Lange ƒl6; Staart- ƒ3O a 35; oogst opgeruimd.— Rotting ƒl2 a 14 n. kw. schaarsch,—Rijst: Witte ƒ 240 a 250 en Carga ƒ 195 a 230 zonder zakken. — Manufacturen t Holl. Madapollams, gebl. 5/4 /9a 9.25, 6/4 ƒl2 a 12 25 7/4 ƒl3. a 13.25, 8/4 ƒ14.50, ongebl. 5/4 ƒlO, 6/4 ƒl2 a 12.50, 7/4 ƒ13.25» a 13.50, op 2/m.; hoogste notering voor lste kwal., gebleekte weinig,-voorraad met vraag; omzet over het geheel gering wegens saizeea en hooge Rijstprijzen, Holl, Shirtings, gebl. 5/4 ƒl4 a 14 50. 64 /18.50al9; ongebl. 5/4 /14a14.50, 6/4 /16a 17.50,\. schaars». Vrachten naar Holland ƒ25 a 30 per last voor zwaay goed. Wisselkoers op Holland 6/m. na dato 105 pCt., gouv, 103 pCt. MACASSAR, 10 Dec. Van Koffij komen, nog slechts restanten tet markt, die echter tot ƒ 381/2 en ƒ39 voor Bontham grif wordft«A opgekocht.&apos;l — Van Gutta Percha werden 150 pic. volgens vrotjaeo; cour tract tot ƒ 125 afgeleverd. -^ Van Rotting waren de arrivementen iets ruimer en is goed riet thans tot/ BVa a 9 te koop. — Schildpad-komt zeldzaam voor en wordt met ƒ 750 a 1000 naar Wlfjjeit._t.td.— Rijst onderging in de laatste dagen eene vrij belangrijke- ver .o»ing, Witte Balie werd onlangs tot ƒ gfi/i afgestaan, dc. is titans niet meer tot dien prijs te koop, — Cargo- hragt ƒ 7a/4 a 8 op, doch zijn de eischen sedert mede verhoogd- — Hou, Ruwe&apos; en Witte Goederen .- Voor het arrivea.it der Javaboot, ralin.de de Factorij haren voorraadt 7/4 Calicots op tot/Al Va o» tijd. Een klein restant 6/4 ruw, vaa prima oude kwaliteit, wordt thans op ƒl2 gehouden. Prima 6/4 Madap.ollaias werden in de laatste dagen op ƒ 10_ gebragt. Van 5/4 ïuw is;, in. passende kwal,, niets voorradig en blijft deze dimensie lo .idi&quot; begeerd. Voor- Holl. Shirtings blijven alleen eenige kisten 6_ gebl c. rite. waarvoor men ƒ 16% eischt. Van ruwe Drills ia M tweede hanrt weclov- genoegzaam voorzien; nogtans zou eeno kleine&apos;hoeveelheid05» ƒ 131/2 a 14 voor redelijke kwaliteit mogon rekesten. Van ruw Gay». N°. 40 is de factory alleen houdster, &apos;&amp;} bleef nogtans het j_3_ tot ƒ 540 a 545 uitverkoopari ca i. ft oerst sedert een mat dagen haren vraagprijs voor gnkefei_t. op ƒ 575 gesteld. Valke v $Éer bevindit zich thans in &amp;a} 6 hi»iid en tracht men den prijs o» ƒ2B &apos;te stellen- MieTers s6oï,6en Bier zijn ongewild. — Vracht$. /De Hainbinyer brik Laura, ladende ca. 4000 pic., werd opgenomen naar Amsterdam voos- Koffij tot/50 per last.— Wisselkoers: Gouvernemostswissels.on. . h land 1021/2 pCt.; Pajrt^.ere Wissels op Holland 103.&apos;/2 P Ct, afgedaan.</p>
</text>
