<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 1 Julij {Part. Corr.). Wegens de beraadslagingen over financiële aangelegenheden in het Wetgevend Ligchaam, gedurenae welke de ministerbank au grand complet is, wordt heden geen ministerraad gehouden, onder voortzitting des Keizers^ sorak Garnier-Pages twee uren achtereen. //Hij is langwijlig,&quot; zeide een lid van de regterzijde, »maar hij is een zóó eerlijk man!&quot; Heden voert de Heer Thiers het woord en zijn de tribunes geheel bezet. Onder het publiek merkte men op pater Hyacinthe en den generaal Changarnier. (Aangaande de redevoering des Heeren Thiers verwijzen wij naar het telegram in ons N°. van gisteren. Red.) Het voorbeeld des Heeren Louvet is aanstekend; de meerderheid van het Wetgevend Ligchaam wil niet verantwoordelijk worden geacht voor de van 1852 tot 1868 begane financiële fouten en wascht zich, even als Pilatus, de handen voor do kiezers.</p>
	<p>De regering was, uit aanmerking van de geringe sympathie, welke in de Kamer voor den prefect der Seine bestaat , voornemens de indiening der voordragt wegens de beruchte overeenkomst tusschen hot stadhuis en het Crédit foncicr uit te stellen tot het volgende zittingjaar, maar de financiële toestand der gemeente Parijs kan, naar het schijnt, dit uitstel niet lijden. De regering heeft derhalve besloten de zaak entre poire et fromage, tusschen de beraadslaging over de begrooting van ontvangsten en uitgaven , als intermezzo op te disschen. De Nam jaune bevat heden het artikel tegen den Heer Pouyer Quertier, hetwelk zoo als ik u gemeld heb, is ingezonden en betaald door den Heer de Lavalette, stiefvader van den Heer Wells de Lavalette, administrateur van de Société transatlantique bij de gratie van Pereire. _ Khalil Bey, die zijn vermogen te Parijs heeft verspeeld, is benoemd tot prefect van Konstantinopel. Naar men zegt heeft hij verscheidene conferentien gehad met den Hr. Haussmann, over de kunst om fortuin te maken door het afbreken van huizen. Men mag derhalve spoedig verwachten, dat Konstantinopel met boulevards zal worden begiftigd. Op uitdrukkelijk verlangen des Keizers hebben de officieuse bladen het berigt tegengesproken, betreffende oorlogzuchtige woorden, door Z. M. in het legerkamp van Chalons gebezigd. Bij eene liquidatie tor beurze komt dergelijke logenstraffing altiji te pas, maar of daardoor de uitgebragt. toasten minder oorlogzuchtig zijn geworden, is eene andere vraag.</p>
	<p>De regering, welke de goede bewoners van Versailles wilde beletten om op het. aandenken van hunnen medeburger, den dapperen genoraal Hoche, een toast uit te brengen, vond in het geheele wettelijke, administratieve en politieke arsenaal geen enkelen paragraaf, om het staatkundige feestmaal der Hanoveranen to Batignolles te beletten. Te Berlijn is men daarover zeer vertoornd, te meer daar men, naar het schijnt, de bewijzen in handen heeft, dat bij de geheele kwestie der Hanoversche uitgewekenen, de Heer de Saint Paul, de bekende pro-consul aan het ministerie van binuen&apos;andscho zaken, de hand heeft gehad. Dat is koren op den ino,en des Heeren Pinard. Wrat zegsjen echter de Heeren Konher cn^de Moustier? -nmidde&apos;s werkt de Heer von Stackelbcrg ijverig Kail eene bijeenkomst tusschen den Czaar en Napoleon 111. da b AlexaTlder was, naar het schijnt, zoo geroerd over olS^&apos;Uhgheid van den Keizer der Franschen tot ver-8.3 si;nïïtplolbr dat hij zijnen gezant ti-eff-M?-]^0 s°&quot;. tot het aanknoopon van onderhandelingen bekende eene bijeenkomst. Men noemt reeds Kissingen!</p>
	<p>raprorten0?--!^?0 -spcediï&apos;s verschijning aan vau twe&quot; Piorten 0,-er Algötie, een van den minster van biana» zaken en een van dien van ooriog. De Heer Lehon heeft ziin onderzoek nopens den toestand van den landbouw in die kolonie ten einde gebragt, zoodat de Keizer weldra in staat zal zijn een definitief besluit te nemen, nopens de wijzigingen, welke in het bestuur over Algefie moeten worden gebragt. -» De gestrengheid tegen de pers duurt voort. De Coarrier Francais is bij een vonnis der correctionnele regtbank feschorst; evenzoo het dagblad VArt, omdat het over staatundo heeft geschreven. De Amerikaansche generaal Cluseret, die in dat blad schreef, heeft dan de regering der Yefeenigde Staten een brief gei&apos;igt, waarin hij aantoont welke vrijheid de pers in Frankrijk geniet. — Morgen verschijnt een nieuw democratisch blad, le Réveil, onder hoofdredactie van den Heer Delécluze. — Zondag jl. is te Havre weder, zonder bekende oorzaak, brand ontstaan in een met petroleum geladen vaartuig. Slechts met de grootste moeite is nièn ei1 iri geslaagd, het brandende schip van de overige in de haven liggende schepen af te zonderen.</p>
</text>
