<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 1 Juli. Da Keizer is van lschlt_ gekomen en heeft zijn verbluf op het lustslot I^enbnl. gevestigd. In de eerste helft dezer maand zal bij _;,,£&quot;&quot;£ het kamp van Bruck begeven, om de manoeuvres by to wonen -De Keizerin zal met het hof mhet begp van Septem, ber in Hongarije komen en afwisselend te Uien en op Gödöllö verblijf houden. .., „„, — De stedehouder van Neder-Oostonrrik, graat thoi-iij-thoi-insijvader van den te Munchen veroordeelden graai van dien naam, heeft een onbepaald verlof gevraagd en.besomen. Men zegt, dat hij naar Laibacli zal worden verplaatst</p>
	<p>BERLIJN, 2 Julij (des Ochtends). De Kónmg zal voor zijn vertrek naar Ems, &apos;nog een kabinetsraad houden, lijdens het verbluf des Konings in die badplaats, zal de Koningin eenigen tijd in het naburige Coblenz vertoeven, voor zijn vertrek naar Ems, zal de Koning ook nog Sleeswijk-üol&quot;ein bezoeken. , — Do Kón. Zeit. bevat eene correspondentie uPLusem. Darg, waarin bijzonder wórdt aangedrongen op de voert- eetang van de slechting der vestingwerken, die thans geneei stilstaat. Aan het slot van zijn brief zegt de correspondent : /-Moge het Luxemburgsche gouvernement, nadat Lwopü zich jegens Luxemburg zoo welwillend heeft betoond, nu ook tegenover Europa zijn pligt doen en vooral de oude spreuk: //Eerlijk duurt het langst&quot; niet vergeten. — Wat eindelijk betreft den nog vóór korten tijd geenszins overtolligeu raad aan het Nederlandsche ministerie van buitenl, saken , om zich niet met Luxemburg te bemoeijen , welken raad wij bij deze gelegenheid herhalen, zoo kunnen wij met bevrediging mededeelen, dat daartoe sodert de aftreding van graaf van Zttylon geene behoefte meer bestaat.&quot; — Uit een opeabaar gemaakten brief van den Heer Volio, minister van buitenlandsche zaken van Costü-Ëïca, aan den Pruisischen consul te San José in dien staat, blijkt, dat Pruisen pogingen gedean heelt om de baai van Limon, aan de Atlantische kast van Costa-Bica gelegen, in eigendom te verwerven, ten einde er een Noora-Duitsch marine-station en eene kolonie te stichten, maar dat de deswege gedane voorstellen door de regering van Costa*Eica van &quot;de hand zijn gewezen. In zijn brief aan den Pruisischen consul zegt de genoemde minister: //Ik ben door den President gelast te antwoorden, dat, ofschoon Costa-Kica groote materiele voordcelen uit de vestiging van een marine-station op zijne noordkust zou ontleenen, toch zijne traditionele, met de door geheel Amerika erkende beginselen overeenstemmencle politiek, en met name zgne eigenaardige ligging het verbieden om aan eenige regering, hoe groot zijne sympathieu vror haar ook wezen mogen, bijzondere concessiente bewilligen. Daar het intusschen mogelijk is, dat de bijzondere ondernemingsgeest in Pruissen voor zijne ontwikkeling partij wenscht te trekken, hetzij van de baai van Limon, hetzij van een gedeelte der staatslanderijen, hetzij van eene bevaarbare rivier in die landstreek, zoo belet niets, dat eene bijzondere maatschappij gevormd worde met oogmerk om de haven te verbeteren of eenen bruikbaren weg naar het binnenland aan te leggen,&quot; enz. — Volgens de jongste berigten uit Petersburg heeft de commissie voor de herziening van het tarief der in- en £T^? *are V^tjolbragt, en was haar ontwerp reeds slecht, fßn^faiSraad defimtief goedgekeurd. Het voldoet nanlelsv^hefd wenschen Tan de voorstanders dei-</p>
	<p>FBANKFOET 2 Julij. {Part. Corr.). Uit Stuttgart wordt medegedeeld, dat de Zuid-Duitsche staten binnen kort eene uitnoodigmg van Pruisen zullen ontvangen, om deel te nemen aan de onderhandelingen, welke te Berlijn gehoudeu zullen worden ten behoeve vah het sluiten van een postverdrag tusschen den Noord-Duitschcn Bond en Italië; Pruisen heeft krachtens] de militaire conventie, met het groothertogdom Hessen gesloten, het regt om Hessische officieren tot de dienst bij Pruisische korpsen te kommanderen. Het maakt hiervan een opmerkelijk gebruik; het schijnt dat het alle hoofdofficieren van de Hessische divisie een cursus bij Pruisische troepen wil doen doorloopen. x »t hert°g van Modena is op de terugreis uit het Oosten te Munchen aangekomen on heeft zich onmiddellijk daarna begeven naar zijn landgoed Wildenwarth, waar zijne gemalin verblijf houdt. Graaf Gustaaf Chorinsky zal de 20 jaren tuchthuisstraf, waartoe hij veroordeeld is wegens medepligtigheicl aan de vergiftiging zijner gemalin, Julie Ebergeneyi, te Oberhaus bij Possen doorbrengen. De vader van den veroordeelde heelt zich verpligt voor zijn onderhoud te zorgen. Volgens de Beijersche wetten had graaf Chorinsky ook van den adel vervallen moeten worden verklaard; daar het echter een punt van geschil is of eene Beijersche regtbank iemand van een buitenlandschen in het Beijersche guldenboek niet ingeschreven adellijken titel vervallen kan verklaren, is het hof dit punt met stilzwijgen voorbijgegaan, ofschoon het de zaak als geschied behandelde door den graaf in zijn vonnis alleen Gustaaf Chorinsky te noemen, f de zaak daarmede voor goed is geëindigd, is twijfelachtig want men verzekert, dat hierover een afzonderlijk arrest zal worden uitgelokt.</p>
</text>
