<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>viKoopii u m ikiis Biw-iilif, te Amsterdam, DINGSDAG 1 JULIJ a. s. en volgende dagen, ten overslaan v«n de Notarissen VAN DEE, MOOLTSN ai. KLINKHAMER. Bestaande uit: Juweelen, Gouden en Zilveren Werken, Plated en Glaswerk, Eetserviezen en O. I. Porseleinen, fijne Lijnwaden, japonnenstof en andere Manufacturen, Beiden met toebehooren, Smirnasche, Vel vet, Brusselsche, Threeply en In&apos;landsche Tapijten, Spiegels in rijk vergulde lijsten, Schilderijen en gemonteerde Gravures, uitmuntend mechaniek Muziekwerk met 16 cilinders in moderne massief notenhouten kast, Staand-Horologien met Speelwerk, Pendules, Vazen, Gaskroonen en Ornementen, Piauino door FLEIG, mtt mechaniek Rohden, vele en velerlei soliede Meubelen in diverse houtsoorten Garnituren van Canapés en Stoelen met gekleurd trijpen bekleedseJs, Kantoorlessenaars, excellente ijzeren Brandkasten, Tuin goederen, uitmuntend Billard met toebehooren , Medicamenten. Apothekers- en Droogist-Viiikelgoeciereii, Verfwaren, Tappers-W inkelstellingen, Broodbakkers- en Draaijersgereedschap, Kagchels Kooktornuizen en Kopenverk, eemVe Boeken f eene collectie Hebreeuwsche meest alle Godgeleerde Werken, waarmY: Een Talmud Babli, Amsterdam PROOPS. in 13 juchtl. handen. Vier Heilige Wetsrollen, waarvan één met Zilveren Siertorcns, een Cederhouten Kast, tot bewaring der Westrollen, twee Leestafels (Theba), eenige Kerksieradeii enz., alsmede eenige moderne nieuwe Meubelen, fijne Houtwaren en Gereedschap, afkomstig van eene gelikwideerde Kastenmakers-Affaire. B EZ IGTI GING S DAGEN*. ZONDAG en MAANDAG 5 en 6 JSU_I^ -B__, van 10 tot 3 Ure. Catalogi en Informatien zijn te verkrijgen bij den Makelaar J. P- A. KILSDONK, in het Oudezijds Hceren-Logemenl. (17085) §__I_-SH____-_ïss^^ Mcdiciniscli-diaetetisclie Praparate 3 aus der B 1 MALZ-E-TMGT-FABEII, M. DIEIER II STÜTTGART. E 3 Von einem geprüften Apotheker und Chemiker mit Dampf und im Vacuüm dargestellt. | 3 Wohlsehraeckendes Ersalzmittel des Leberthraus. g 3 «I Genau nach jö 1 LIEBIG&apos;S 1 I VOBSCHRIFT BEBEITETES, REINES 1 1 IIM-IITIiCT 1 9 S BEST ES _.ÏK»ER__--.S- »K» HEBLIKHTTEIL éECEPJ lI_S TEN&quot;, _lEïSEKHE_T , I B 3 -RUST- _ND BM__§i_El9El_. ! g |j YOLLSTANDIGER ERSATZ DER MUTTEEMILCH! _5 1 LIEBIG&apos;S . 1 Nahruogsniittel für Sauglinge, schwachliche | I Kinder und Reconvalescenten | I in EXTRACTFORM (löslich). .. .. | § Gibt durch einfaches Auflösen iv warmer Miich sofort die berühmte «-LIEBIG-CHE SÜPPE FUR SAUGLINGE,&quot; f 3 die nicht bloss ein yollstandiger Ersatz der Mntterrailch für diese, sondern zugleich ein höchst concentrirtes und jS §j dennoch leicht verdauliches Nahrungs- u. Stiirkungsmittel für schwachliche, scrophülöso Kinder, geschwachto j* 9 Kranke (Bleich- u. Schwindsüchtige, Typhus-Reconvalescenten) und überhaupt alle Diejenigen ist, die an Magen- jS f§ beschwerden und Abmagerung leiden. g gj Unser cxtractforiniges Praparat ist nicht zu verwechseln, mit dem pulverförmigen gj g gleichen Namens, dessen Anwendung viel schwieriger und unsicherer ist. g 1 Vorrathig in Flacons h Fl. 1. S BM. CLÉBAN, Huidenstraat, 275, Hanpt-Dépot, Amsterdam, i Bei Apotheker SNABILIE Jn., &apos;s Hage. (1645!) j| | Bei Apotheker C. J. W. SNABILIE, Rotterdam. . | Bei Apotheker J. F. DE HOSSON, Veendam (Groningen). S __^i_-inm3iisii-E_miig^™pt_;gßi^^ ilfiAl STMI MÏIMII C9IPANY. 4BËm^^ STOOMSCHEPEN VOOR GOEDEREN, PASSAGIERS EN IE VERTREKKEN: VAM fBit*TT_Eit»AM Zaturdag 4 JKüij &apos;s Morgens 11 Ure. IMngsdag 1 Julij &apos;sMamiddags 1 Ure. WAM ÏÏAKSnOÊSS el.l«en Wéëüsdag; en Zaturdag, sMorgens ten. 11 üre, van de Briiüh and foreign Steam Wharf. (10051) &apos; «Ell_-_-___t§ SRfITH, Agenten.</p>
</text>
