<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HARTELIJKE DANKBETUIGING van mij Onderget^ ; «an mijne waarde Stadgenooten en Neêrlands Volk, vcKir uejjj* • aangedaan ter gelegenheid van den 50JARIGE GEDEi»*»,,, d» DER OVERWINNING BIJ WATERLOO, en teveD&apos;sM t« Typographen of Neêrlands Drukpers, wegens de goede P™*.^!* eere mijner 39ste redding zoowel uit brand als water. Ook $ &apos;. dank aan den Particulier uit een huis op het Rokin, daar mü \/&amp; j schok van edel gevoel een onvergetelijke LAUWERKRANS 3 werd gesteld. Wat dat gevoel was kan ik niet met woorden . ken, maar ik voelde het Neêrlands bloed niet alleen door m&apos;J&quot; maar ook door mijn hart vloeijen. Ook dank aan de goede ore Stedelijk Bestuur eu alle andere Corporatien. . ,et W Bij het eindigen van den Optogt werd ik voorgesteld m 1&quot; Eik en Linden door den Heer MAGNUS, met de meeste «&apos;„ Jf ■„ vriendschap, door het Muziekkorps der Haarlemsche Schutte J&apos;-^if! leiding van den Kapelmeester MULLER, door het spelen &apos; Feest- en Volksliederen en tot slot: Wien Neêrlands Bloed, e&quot;&quot; Met de meeste achting noem ik mij UEd. Dw. DienaajL- F. W. WIENK*%-JT Amsiebdam, 20 Junij 1865. _J i-»^ ! TeRSISGH INSEGTENPOEDf ;„ Dit ZAAD eener Bloem uit het Ararat-Gebergte doodt oog lijk Weegluizen, Vlooijen, Motten, Bladluizen, Mieren en *&quot; ongedierten. 1 Het Zakje met gebruiksaanwijzing 50 Cents. M4&apos;**&gt; VERKOOPHCIS en de bekende Depo___Ji-^^ Een GEHUWD PERSOON, met het vak grondig bekend- . in een voornaara Huis werkzaam, om bijzondere redenen Te _),jtlJf met gewoon en dubbel Boekhouden bekend, zoekt eene V it» BOEKHOUDER of REIZIGER. De gunstigste bewïl^ri» | activiteit en vertrouwen zullen door het huis worden verstre -jVA&gt; franco, Lett. A. Z, bij den Boekdrukker enJßoekverkooper *&apos;,|tf»U ■ DER MADE, te Amsterdam, Stilsteeg GB7 en 88. ___^-~^ &apos; .f ?OÖO. hei.&lt; 1 Op Voordeelige Conditien en Waarborg, bestaat er Se&apos;s?s?/iA* n - staande Som in eene WINSTGEVENDE FABRIEK* wek«« | l plaatsen tot uitbreiding. Gegadigden adresseren zich met jjü&quot;*&apos; Franco Brieven onder Lett. K. L. M., bij den Boekh. «• /)46Wx Damrak H 117. _-—&quot;^f, I» MEN VERLANGT eene GEMEUBELEERDE ***S»lfe een fatsoenlijk Huisgezin. Eene familie, waar Franseni m wordt gesproken, zoude het meest in aanmerking komen. (I^7&gt; , Lett. P., Bureau Handelsblad. -^ : F. AECKEELIN, te BingerbrücV» &apos; [ heeft de eer kennis te geven, dat hij zich aldaar geves i| rCI» i COMMISSIONNAIK IN RIJNWIJNEN. Poo&apos;^ »n.,V [ is hij in staat gesteld reine, onvervalschte Wijnen in ff j,j)lij.s&apos; ,_.» i kwantiteiten, zoowel op. fust als op flesschen, prompt e j-ygeouf?^ I gelijk te leveren; op franco aanvragen worden proeven en P (lsj_&gt;»&apos;&apos; ■ verzonden. __~-—&quot;\ AAN HH. STUDENTEN IN DE HKTOg die zich wenschen te Bekwamen voor hun Candida*&quot; . V.-, • Examen, wordt hiertoe CELEGENHEID aangeboden f . in de Regten. Brieven franco onder letter A., aan bet 1 delsblad. —^^Tg«ï&apos;l&apos; &apos; * p \ .|j S^ -ai t*r \ Wordt gevraagd tegen I°. Augustns aanstaande in „ g,, D&apos;,j|jic des Zomers buiten: Eene KEUKENMEID , van de i- e. - , neden de 30 Jaren Oud, een Burger Pot kunnende _J* £. »J.j i werk verrigten, Loon ƒBO &apos;s Jaars. Adres Franco A- (}*&gt;&lt; Boekhandelaar W. H. ZEELT, Leidschestraat. Td« w f&quot;r Een JONG DUITSCHER , grondig bekend oio&apos; jJr_ns*r &amp; Markt en de Engelsche Taal, alsook vertrouwd met no .^ &apos;nnfi*&apos; langt eene BETREKKING. Zijne conditie&quot;,*• 5f P nemelijk. Goede Referentien. Adres franco onder lr&quot; Handelsblad.</p>
</text>
