<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE HUUR tegen I°. Julij of later, in de onmiddellijke nabijheid der DOELENSTRAAT: Eene royale VOOR- en ACHTERKAMER, ongemeubeleerd, voorzien van Stookplaats en ruime Kasten. Te bevragen bij den Bookverkooper P. B VAN WANING BOLT, Staalstraat bij den Kloveniersburgwal, C 498. (14666) ATTENTIE S. V. P. Eene JUFVROUW van de R.C. Godsdienst, bekend met het vak van GAREN en BAND, zag zich gaarne met Primo Augustus e. k. yn zoodanige Betrekking, of in MANUFACTUREN geplaatst; daar zM eenige jaron in eene solide Affaire geweest is, kan zij de beste gertuigenis leveren. Reflectercnden gelieven zich te adresseren Franco Lett. B. F. bij de Kantoor-Boekhandelaren M. WESTERMAN fr ZOON, Kalverstraat, E 50, te Amsterdam. (14656) Ein Junger DEUTSCHER, welcher seither in eisem bedeutenden Colonialwaaren Geschafte (en gros) Siiddeutschlands thatig war, der Deutschon und Französ Correspondenz nnd Buchhaltnng volkommen machtig ist, sucht unter bescheidenen Anspriichcn zu sofortigem Eintritte Ceine STELLE. Gef. schriftliche Anfragen unter Chiffre X. befördert die Expedition dieses Blattes. (14607) LÖCÖ-KNÜLË. Wordt gevraagd UIT DE HAND TE KOOP : eene LOCOMOBILE , zoo goed als nieuw, beneden 10 Paardenkracht. Brieven franco &gt;,te adresseren aan het Postkantoor Dedemsvaart, onder het woord Locomobile. 1.14661) HOTEL GARNI. SCHEVENINGEN. De RESTAURATEUR van bovengenoemd Hotel geeft door deze kennis van de OPENING DER TABLE d&apos;HOTE en RESTAURATIE , alsmede dat voor ieder Particulier Bezoeker, alle VERVERSCHINGEN verkrijgbaar zijn; voor bestelde DINERS is een aparte Zaal aanwezig; de Kaarten voor de Table d&apos;Höte zijn te I bekomen a ƒ 1.50 op de Plaats N°. 18. (14641) Men verlangt in een groot HOTEL, voor het Badsaizoen, een DERDE KOK en een ZAALKELLNEK, de laatste de Fransche en Duitsche Talen magtig en beide van goede Getuigschriften voorzien. Adres met franco Brieven N°. 295 , bij de Boekhandelaren A. VAN HOOGSTRATEN en ZOON, te &apos;s Gravenhage. (14640) Een allezins bekwaam GELDERSCH KOETSIER, thans nog ongehuwd, 29 jaar oud, van de P. G., biedt zich aan om weder geplaatst te worden, liefst in eene der Hollandsche Steden. Hij rijdt goed van den Bok, zoo ook te Paard; ook kan hij dienen. Voorts is hij in staat de beste getuigschriften over te leggen. Brieven Franco, jnder N°. 2, aan het Advertentie-Bureau van G. J. THIEME ,te Arnhem. (14642) Op zeer aanncmelüko Voorwaarden wordt ter dadelijke overname aan- &apos; reboden: Eene in volle werking zijnde HANDELS-EN FABRIEK- &apos; KAAK van Artikelen van dagelijksche eonsumtie, zeer gunstig geleren in eene der Provinciesteden. Informatien onder Lett. R. met franco Brieven aan het Bureau Handelsblad. (14621) Bij C. F. SÏEMLE&apos;R,te Amsterdam, komt van de Pers: STORM OP STRAND OF &apos;RACXISCHE WENKEN VOOR ZEELIEDEN bij het besturen van opene Vaartuigen in Branding of Holle Zee en het Slepen van REDDINGBOÖTEN. Eene beschrijving met Afbeelding van een draagbaar Sloepkompas. benevens , een leiddraad tot het redden en bijbrengen van Drenkelingen. I raar het Engelsch door W. SLUYTERMAN VAN LOO.Luit. t/z. lste kl. Prijs 30 Ct. (14658)</p>
</text>
