<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Dingsdag 20 Junij.</title>
	<p>Prins Napoleon is heden door den Keizer op de Tuilerien ontvangen. Het onderhoud, dat zeer lang duurde, heeft zonder getuige plaats gehad. De geruchten omtrent de resultaten dezer bijeenkomst zijn «eer uitecnloopend, al naar gelang zij de Tuilerien dan wel het Palais Royal tot oorsprong hebben. De stellige verzekering echter van de vrienden van den prins, volgens welke deze voor onbcpaalden tijd Parijs zal verlaten , ten einde met zijn gezin op het kasteel te Prangins eenige maanden verblijf te houden, duidt aan, dat zoo er ook eene verzoening tusschen den Keizer en zijn neef heeft plaats gehad, die echter geenszins volkomen is en het nog eenigen tijd zal moeten duren alvorens laatstgenoemde zijn vroeger standpunt in het keizerlijke gezin weder zal hebben ingenomen. — Een dagblad van Avignon meldt dat de keizerlijke familie den lsten Jnlij te Vichy zal aankomen, teneinde aldaar tot den 25sten dier maand verblijf te houden. Volgens een dagblad van Biarritz zal de Keizer tegen het einde der maand Augustus in die stad arriveren, waar de Koningin van Spanje hem een bezoek zal komen brengen. —In den jongsten ministerraad is door den Keizer op bepaalde wijze verklaard, dat zijn vroeger verblijf in Engeland hem had geleerd, dat de schikking van geschillen tusschen bazen en werklieden, aan deze geheel moet worden overgelaten, en dat de policie alleen behoort op te treden, wanneer de orde wordt bedreigd, of daar waar het monopolie bestaat, indien de bezitters daarvan hunne verpligtingen niet nakomen. Een communiqué, dat aan de Opinion Nationale werd toegezonden, ter logenstraffing van het berigt, dat een zeker aantal manschappen des legers ter beschikking van de Compagnie Impériale is gesteld, drukt zich dan ook in denzelfden geest uit, waardoor reeds van zelf het gerucht vervalt, volgens hetwelk de Heeren Ducoux en Pereire op de Tuilerien ten gehoore zijn ontvangen. De gedelegeerden der weerspannige koetsiers komen intussehen iederen dag bijeen. — Na de aanneming van de begrooting zullen voor de sluiting der zittingen van het Wetgevend Ligchaam nog de wetten op de groote tentoonstelling , de Algerijnsche maatschappij en de leening der hoofdstad worden behandeld. Volgens het rapport, betreffende het laatstgenoemde plan, heeft de commissie, in overeenstemming met den raad van state, daarin verschillende wijzigingen gebragt. — De Kaad van State onderzoekt thans eene wet op het tarief van in-, uit- en doorvoerregten, waarin achtervolgens bij decreet vastgestelde en nog andere vrijzinnige wijzigingen zijn opgenomen. Vooral worden daarbij do differentiële regten, die van verschillende artikelen, zoóals specerijen werden geheven, voor een groot deel afgeschaft. — Wederom zijn hier geruchten in omloop van nabijzijnde wijzigingen in het ministerie, waarbij voornamelijk van de aftreding van den maarschalk Kandon wordt gewaagd, die door den maarschalk Nicl als minister van oorlog vervangen en in plaats van den maarschalk Canrobert, tot militair bevelhebber van Lyon benoemd zal,worden. — De maarschalk Bazaine laat thans door onze troepen te Hacienda del Cofre nasporingen doen naar een schat van 25 millioen piasters, die aldaar, naar het beweren van een Indiaan, in 1817 is&quot; begraven. — Men beweert dat het senaatsbesluit, betreffende Algerie, veel minder gewigt zal hebben dan men er aanvankelijk aan heeft toegekend. Het zal niets behelzen dan de bespreking van verschillende werken van openbaar nut. De politieke en administratieve hervormingen moeten voor onbepaalden tijd uitgesteld zijn. Tot directeur van het Algerijnsche Crédit Foncier zal, zegt men, de Heer de Germiny aangesteld worden, in wiens plaats dan als president van de Mexicaansche financiële maatschappij zal optreden de Heer Corta, lid van de Kamer van Afgevaardigden en weldra lid van den sesaat. — Volgens hier ontvangen berigt zal de Noorderspoorweg van Spanje den lsten July geen interest betalen. — Aan de deuren van de voormalige bureaux der Petites Voitures zijn heden ochtend billetten aangeplakt, waarin de maatschappij 3 fr. dagelij ksch loon en vrije beschikking over de te ontvangen fooijen toezegt aan ieder die de noodige bekwaamheid bezit en bereid is om als koetsier in hare dienst te treden. — Vrijdag e. k. zal eene brochure bij Dentu het licht zien, onder den titel: //Veertig dagen Regentschap;&quot; het geschrift bevat de geschiedenis van hetgeen op staatkundig gebied in Frankrijk heeft plaats gehad gedurende het jongste regentschap der Keizerin. — Men verkeert nog steeds in volslagen onwetendheid omtrent dc verblijfplaats van den generaal Prim. Zijne echtgenoot, welke zich hier bevindt, schijnt insgelijks daaromtrent geen berigt te hebbon ontvangen.</p>
</text>
