<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>■ BOONEKAJ1P OF MAAGBITTER, per Flesch. • {flJ ■ ii i, per halve Fle»* &apos;,)r ■ POMIMER Ai\ZE__ SPIRITUS, per h_lve Flesch- • ,0.i ■ &quot; « per klein Fleschje- •. ■ Te bevragen bij den Agent H. KOTHE, F35, N.Z. ■ bij de Wijde3teeg, naast de Armenschool. —T&quot;f ■ VAN DRUTEN &amp; BLEEKER, te Sneek, geve» 9 I HET NIEUWSTE WERK VAN _ I &lt; ii4K_LE* mcKEïf; |ONZEWEDERZIJDSCHEVRlEfll,&lt; H UIT HET ENGELSCH VERTAALD DOOR ■ Mevr. VAN WESTRHEENE. ■ Eerste Deel, in gr. 8vo., met pi. ƒ 3.90. $, ■ Mus. SEWELL, EEN BLIK IN HET LEVEN, 2 t*^1&apos; ■ L. ItlUHLBACH, KEIZER LEOPOLD II en VORST ft^5;6) ■ of Oostenrijk na Jozef II, 2 dln. met pi. ƒ 5.70. I ZELFBEWARING, ,„,„, ■ een Geneeskundig Volksboek over de Genezing van Zenawv%„( $, ■ als gevolg van geheime gewoonten of buitensporigheden, &quot;o0hetÖ«el&apos; ■ LA .REUT, N . 37, Bedford Square te Londen, Lid van&quot; ■ kundig Genootschap in Engeland, enz. Hij is aldaar dageV&apos; , ■ sulteeren; wie niet bij hem kunnen komen, worden ratt g° 8 ■ door middel van brief wis reling behandeld en de Geneesmiddel ,,,!*»■ ■ in het geheim en op veilige wijze naar alle deelen der wereld der«&apos; ■ DE ZELFBEWARING (la Préservation personnelle)- ° ■ onmiddellijk toezigt door een deskundige op nieuw vertaald e yjj{b«* ■ van vele nieuwe afbeeldingen en voorbeelden, is door hem v Juf&apos; ■ gesteld bij den Boekhandelaar H.A. MEIJER, N. Z. Voorbws e■ de Molsteeg te Amsterdam, doch alleen op franco aanv__*%«&quot;• JT ■ derlandsche vertaling voor 70 Cents en franco per post 85 ■ Fransche uitgave voor 50 Cents en franco per post 60 C&apos;-^_^--^&apos;, I Ter beteugeling van schaamtelooze en gevaarlijke bedrieg ■ dagelijks beproefd en gepleegd worden jegens I GESLACHTSZIEKEN^r ■ en mannelijke verzwakte personen, ia in dan Schoolboekwin* I zig verschenen een werk, getiteld I Dr. Retan&apos;s XelfbewaringVgej,»r I van hetwelk thans de 68»te druk wordt uitgegeven. 1° -^ V8* ?T ■ hebben meer dan 2000 zieken snelle en zekere hulp in d erjn. ■ vonden, waaromtrent in eene bijzondere memorie aan de «8 I «lag is gedaan. . m vel&apos; I Dit boek is bij alle Boekhandelaars te mstel^0o) Ikrijgbaar lot den prijs van ƒ 1|. L^-^^ I , ., . ._ ■&quot;■ ihflf!^&apos; I Bij den Boekhandelaar M. J. VISSER, te &apos;s #rav6 I ziet, heden het licht: BEKNOPTE HANDLEIDING VOOR DE BEOEFENING VAN HET M MERIAISCHE HAIELSRIGT&apos; TEN BEHOEVE VAN HET ONDERWIJS OP DE HOOGERE BURGERSCHOLEN, DOOR Mr. Jl. VAN Cl OCH , _„ B**1 Doctor in de Regten en Letteren, Advocaat bij den o1** &amp;B der Nederlanden en Lecraar in de Staatswetenschap,1 de Hoogere Burgerschool te Delft- (!#*&gt;&apos; 144 Bladzijden. Prijs .... fj*^^]» STAF OP DEN LEVE.WEJL, WENKEN, HERINNERINGEN en GE^ door J. BRAVE, (-46^ in leven Predikant te Amsterdam. 4de duizend. , ƒ2.50- , Ingenaaid/ 1.50. Best papier in prachtbano j Berg.tra*&apos; Te Amsterdam bij J. H. BRINKMAN, Siogelboe^-^^^</p>
</text>
