<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPENBARE VERKOOPING TE DOESBORGH. I°. Eene BROOD-, ROEK-cn BANKETBAKKERIJ!, sedert onheugelijke jaren met succes uitgeoefend, bestaande in op goeden Stand gelegen Winkel, ruim Woonhuis, Boyenwoning met -* Kamers. Keuken en afzonderlijken Opgang, voorts ruime Bakkerij, Kelders, Zolders, Schuren en Stallingen voor Vee en Paarden, open JPlaatsen en Tuin. Dagelijks te zien van 11 tot 2 Ure. 2 . Eene onmiddellijk aan de Rivier den IJssel doch Kripvrije uitmuntende l. ITEK WAARHSWEIDE , Stendcringsweide genaamd, nabij Doesborgh, binnen de Fortificatien, groot 4 Bunders, 78 Roeden, 60 Ellen. Fe En behoudens regterlijke magtiging: 3 . De WEIDE Nolters of Kuipers teelde, in den Beimcrweerd, onder .ïe t&apos; groot 2 Bm,ders, 94 Roeden 40 Ellen. 4 Dc WEIDE het Kleine Tandhoofd, bii Bingerden, onder Angerlo, groot 3 Bunders, 63 Roeden. De Veilingen zullen gehouden worden te Doesborgh, inhet Heeren- Lof/ement, bij inzetting op Woensdag den 28sten Februarij en toeslag woensdag 14 Maart 1866, beide des Voormiddags ten 11 Ure. Jsarigt omtrent de Voorwaarden is te bekomen aan het Kantoor *«i den Notaris Mr. R. W. J. KETJEN, te Doesborgh. (2153) &apos;A^k. HARLINGER «IE STOOMBOOT-M \ATSCIIAPU. DIENST AMSTERDAM, ENKHUIZEN, HARLINGEN. »i«oml&gt;oot Stad Harlingen, v op Zaturda&amp;r 2? Jaimarij 1866. vertrek van AMSTERDAM, Zondags, Woensdags en Vrijdags, &apos;s morgens 8 Uur 1» minuten. * « HARLINGEN, Maandags, Donderdags en Zaturdags, -, &apos;s morgens 8 Uur. « Correspondentie met LEEU WAEDEN en GRON IKGEN. GOEDEREN worden tegen zeer lage vrachten vervoerd. AANTEEKENGELDEN worden niet berekend. te bekomen bij de Directie te Harlingen; bij den Heer -5. GROOT, kantoor op de Übrug te Amsterdam, en bii den -Heer H. TOP. te Enkhuizen. (1991) Jfy^ NEDERLANDSCHE &quot; STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ, MOTTERDAM-L ONDEJM _, SCHIIOEESOIIOENER FIJENOORD, kaft |. VAN &apos;T «OFF. VAN ROTTERDAM NAAR LONDEN, ZONDAG 28 JANUARIJ des Morgens 7 Ure. VAN LONDEN NAAR ROTTERDAM, DONDERDAG 1 FEBRUARIJ des Morgens 8 Ure. Vorst voorbehouden* B^^ Nadere Informatien zijn te bekomen bij do Nederlandsche (YynfS; Stoomboot-Maatschappij on hare Cargadoors D. A. VAN Aer w *¦ -&apos; *n Boompjes te Rotterdam, en bij alle Agenten u« Nederlandsche Stoomboot-Reederij. (2231) Ife^TE ROTTERDAM KOMT IN HET VOORjI9L JAAR IN LADING BATAVIA EN SAMARANG, HET CLIPPER-FREGATSCHIP Willem M*o®lïïnmm9 &apos;Kapitein A. lIOOGENSTRAATEN, Dit «5 ï -Sl&apos;?o* *** gemeten lasten of 1627 tonnen, seerin u- &apos;s S°beel op zeilage gebouwd en heeft eene Stoomboegte be l 1? aan boord om bij stilte te gebruiken en daardoor de reis J,amj]S.l)occ&apos;Igen,1gen, heeft eene uitmuntende inrigting voor Passagiers en iiielko-10&quot;&apos; jen rocrk eenen geëxamineerden Scheepsdoctor en eene Bppfede Reeders VAN ZEIJLEN&amp;DECKER en de Cargadoors WAM- ManT ¥ Zh- en P-A. VAN ES &amp;C°. alhier, HOYMAN &amp; SCHUURiAr&lt; te Amsterdam en F. L. DER KINDEREN to &apos;s Hage. (352)</p>
</text>
