<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN</title>
	<p>LONDEN, 24 Jan. Berigten uit New Vork van *.en 13den melden, dat het proces van Jetferson is uitgesteld tot dat in de districten, waar het^ zal worden behandeld, de burgerlijke regtbanken weder zullen zijn ingesteld. Hij wordt beschuldigd van hoog verraad, aanzet. ting tot moord van den president Lincoln en van het vermoorden van ; soldaten. De sterkte van het staande leger der Unie is vastgesteld op 60,000 man. Het congres der Fenians is onbepaald uitgesteld. . De stukken aan het congres medegedeeld, bevatten onder anderen i ook vertoogen, welke de Heer Seward aan den Heer Drouyn de Lhuys heeft gezonden en waarin hij beweert, dat de Fransche minister door ¦ het ondersteunen van kolonisatie-plannon der geconfedereerden de onzijdigheid heeft geschonden. Den I4den Dec. heelt de Heer Seward aan den Heer Bigelow te Parijs geschreven: &quot;Uwe depêche van 14 Nov. &apos;. weerspreekt de hoop, dat de Franschen weldra uit Mexico zullen . aftrekken. Tracht hieromtrent de persoonlijke meening des Keizers te ! vernemen.&quot; Uit Brownsville wordt van 4 Jan. gemeld, dat het wervbgi -bureau . is gesloten. Het is verboden soldaten der Unie aan toweivea. Mejia t heeft gedreigd 30 republikeinen te doen doodschieten. De generaal 1 Westzel heett daartegen geprotesteerd. ! Van A^alparaiso meldt men van 9 Jan., dat de blokkade voort; duurt. De Chili?nen hebben de bemanning van een Spaansch pro; viandschip gevangen genomen. Het diplomatiek verkeer tusschen Peru [ en Spanje is geschorst. . PARIJS, 24 Jan. In het Wetgevend Ligchaam zijn de verkiezingen der Heeren Pouzol en Girod , afgevaardigden voor het departement Gironde, vernietigd. Tot secretarissen zijn gekozen de Heeren . Lafond St. Mur, Bussen Billault, Abattucci en Danmon. Twee secretarissen moeten nog gekozen worden. [ FLOBENCE, 24 J an.Verscheidene gemeenteraden hebben den Koning adressen van rouwbeklag gezonden, ter gelegenheid van het over&gt; lijden van Prins Oddone. De Senaat beraadslaagt over het wetsonté werp, waarbij de dienst der schatkist aan de bank wordt opgedragen. GENUA, 24 Jan. Heden is de uitvaart gevierd van Prins Oddone. De overheden en eene tallooze menigte waren daarbij tegenwoordig. &apos; Het stoffelijk overschot zal heden nacht naar Turyn worden overgebragt. MADRID, 23 Jan. Het berigt dat Prim op Portugeesch gebied is . getreden is nog niet bevestigd door den Spaanschen gezant te Lissabon. Deze bevestiging wordt met verlangen te gemoet gezien. Do dagbladen melden dat Prim uit Beja in Portugal een telegram heeft i gezonden aan zijne echtgenoot, die Madrid niet heeft verlaten. De i regering heeft aan den minister van marine Zabala, bevel gezonden - om spoedig terug te keeren, ten einde maatregelen te nemen tot &apos; versterking der Spaansche zeemagt in den Stillen Oceaan. LISSABON, 19 Jan. Twee honderd Spanjaarden te Braganza geïnterneerd zijn ontsnapt om naar Spanje terug te keoren.</p>
</text>
