<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>COMPAGNIE DES CHEMINS DE FER *&gt;U SUD DE L&apos;AÜTRICHE, . DE LA LOMBARDIE ET DE L&apos;iTALIE CENTRALE. EMISSION DE 300,000 BONS A INTÉRÈT. Ces Bons, au porteur, productifs dun intérèt fixe de 30 francs par *o avec coupons semestriels, jouissance du ler mars 1866, sont émis rl« ux **e 465 lrancs et seront remboursés au taux de 500 francs ui ler mars 1870 au ler septembre 1874. , Rs sont répartis et seront remboursés en dix séries de 30,000 Bons coacune. Le remboursement aura lieu par tirage au sort et par série. Ln conséquence, une serie complete désignée par le sort seraintésnucment remboursée a cliacune des époques suivantes: ler mars 1870. ler septembre 1872. ler septembre 1870. ler mars 1873. ler mars 1871. ler septembre 1873. , ler septembre 1871. ler mars 1ö74. ler mars 1872. ler septembre 1874. , Le paiement des interets et le remboursement s&apos;effectueront dans es caisses désignées ci-dessous pour la souscription et dans celles MOi seront en outre indiquées sur les titns. La souscription sera ou verte a Paris Chez MM. DE EOTHSCHILD EEÈRES, rue Laffitte, 21. Le Lundi 29 janvier, de 10 h. du matin a 4 h. du soir, jusque et 1 compris le mercredi 31 au plus tard. Elle sera ouverte en même temps: a Vienne, au siège de la Société; a Turin, au siège do la Société; a Londres, chez MM. M.-N. DE ROTHSCHILD et fils ; a Frankfort, chez MM. M.-A. DE ROTHSCHILD et fils. Le relcvé des demandes sera fait par journée sans réduction aucune, ,ait que la souscription n&apos;aura pas été remplie. Le jouroülechiffre rl8 demandes dépassera celui des titres restés disponiblcs, la sousftption sera close, et les demandes de cette journée seront réduites Pr3&gt;ortionnellement. toutes les demandes adressées avant le lundi 29 janvier seront wniprises dans les souscriptions de la première journée. Les versements seront exigibles comme suit: En souscrivant 25 francs Lors de la répartition 40 * Le 15 mars 1866 100 // Le ler mai 1866 100 * Le 15 juin 1866 100 « Le ler aoüt 1866 100 // T Total 465 francs. »,Les souscripteurs pourront a teute époque anticiper les versements. sur les anticipations leur sera bonifié a raison de sp. e. I&apos;an. Les souscripteurs de 10 bons pourront recevoir, sur leur demande c autant que possible, vn bon de chaque série. v t&gt;« Ondergeteekenden adverteren, dat INSCHRIJVINGEN op ovengenoemde LEENING ook ten hunnen Kantore worden aangeven, zijnde nadere inlichtingeu aldaar verkrijgbaar. (2254) &lt;^MsTEitDAM, 26 Januarij 1866. BECIIER &amp; H LD. Goedkoope en degelijke Winteravond Eicctuur: Het Pracht Plaatwerk DE TIJ©, voor ƒ10.50 in Pjaats van ƒ55. „JJit keurig ALBUM, 10 Deelen in Royal Octavo van 1860—1864, u*&apos; 120 uitmuntende Platen en Portretten, waaronder verschilende in &apos;e«ren en tinten gedrukt, bevat 3772 compres gedrukte bladzijden, en !el inhoudende als 30 gewoon octavo Boekdeelen. De uitstekende ..&apos;afwisselende lectuur, zamengesteld door eene vereeniging van be&amp;e Letterkundigen , bevat &quot;LEVENSSCHETSEN VAN BEKIEMDE TIJDGENOOTEN, Romantische Verhalen, Belang- JnXe Reisbeschrijvingen, Verhalen uit deßegtsplegmg, Keur van Merkm&apos;.. rc&quot;glieden, Anecdoten. enz. Op franco aanvrage a contant, van buiten »W ?en Postwissel, bij J. 11. VAN DER BEEK, Reguhersbree- Cta^,X 68, te Amsterdam. (2172)</p>
</text>
