<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE HUUR TE VREELAND. Een zeer welingerigt HUIS met TUIN, bevattende hetzelve 4 a 5 Kamers, waarvan 2 en Suite, grooten Kelder, Keuken en verdere Gemakken, znnde hetzelve dadelijk of met den lsten Mei &apos; 1866 te aanvaarden. Inclinerende vervoege men zich met franco 1 Brieven aan den Verhuurder G. WIESMEIJER, aldaar. (2152) ; In de omstreken van Utrecht, Driebergen of Doorn wordt voor de zomermaanden IN HUUR GEVRAAGD: Een GEMEIIBELEERD ïï£ÏÏEP^ijfU,UJ? of ? » 3 GEMEUBELEERDE HA. MbRS. Reflecterenden adresseren zich met franco Brieven onder Lett. T., inhoudende duidelijke omschrijving en opgave van prijs, in den Kantoor-Boekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176, te Amsterdam. (2110) LEES MET ATTENTIE. _Er wordt gevraagd tegen Mei of Jnntf, in den omtrek van het Entrepotdok, Tfeerengraclvt of Buitenkant, voor Gehuwde Lieden zonder Kinderen: TWEE GEMEUBELEERDE KAMERS, met of zonder Bediening, liefst met gebruik van een Keukentje. Hierop reflecterenden .gelieven hunne Brieven Franco in te zenden, onder Lett. X. X. ,bij den Boekhandelaar BANNING EYLERTS, Schippers gracht, te Amsterdam. (2188) HH. BANKETBAKKERS^ Een JONG MENSCH ,P G., zag zich gaarne tegen Primo Maart of April als BEDIENDE geplaatst, liefst in eene Affaire die hij, na eenigen tijd werkzaam geweest te zijn, zou kunnen overnemen. AdresJFranco onder fe Lett. A. C., Bureau Jlandelsblad. (2199) STOOMMACHINE^ ~~ Wordt TE KOOP gevraagd, ter verplaatsing: a. Een vertikaal STOOMWERHTUIG, hooge drukking, p. m. 14 Paardenkr. e&apos; b. Een CORNWALLIS STOOMKETEL, hooge drukking, p. m. 18 Paardenkr. 6 c. Een enkel OLIEWERK met KANTSTEENEN, enz. Alles compleet en in goede orde. Aanbiedingen franco, onder Lett. R., ten Kantore van de Prow»-ciale Friesche Courant, te Leeuwarden. (2197) WORDT GEVKAAGD: voor Twee Dames 2 a 3 Ongemeubeleerde KAMERS, met Bediening , tegen 1 Mei 1866. Huurprijs hoogstens f 400. Adres onder Lett. M. R. bij de Kantoorboekhanddaren B. KRAMER &amp; ZOON Rokin, E 157 bij de Gapersteeg. . (2169) BESCHIKBAAR ALS HYPOTHEEK .f 80,000 of liefst kleiner posten, op Huizen en Landerijen. Reflecterenden vervoegen zich met Franco Brieven onder Lett. D. R bij den Boekhandelaar L. J. E. VAN DEN BOR, Nieuwmarkt, té Amsterdam. (2201) Op een solied ONDERPAND vraagt men als 1 ste HYPOTHEEK eene Som van .ƒ i§900o9 tegen 5 pCt. rente in het jaar. Rellecterende adressere zich Franco, onder de Lett. N. N., bij den Kantoorboekhandelaar H. G. KOSTER H. Gz., JNieuwendijk, H 1, alhier. (2189) heerenlomlmnmï Voor den verkoop van HONIG, SIROOP, SUIKER en daarr«™m»°^ e.«».artikelen&apos; wordt teScn behoorlijke Provisie, een irUiTIMIMMONAIR uitsluitend voor den verkoop in deze Stad gevraagd. Reflecterenden vervoege zich met franco brieven onder Lett. W. Bureau Handelsblad. Diegenen die met het vak bekend zijn zullen de voorkeur genieten. (2187) «^r««peLW.°«ï?„glvraaSd&apos; voor een HEER: 3 netGEMEU«j n &quot;? KAMERS, op een goeden stand, in het midden dar btad Opgaaf van Huurprijs , enz., Franco, ondor Lett. W., bij den Boekhandelaar J. NOORDENDORP, Pijpenmarkt, E 513. (2203) MAATSCHAPPELIJKE BETREKKING. Voor een solied JONG MENSCH van goeden Huize en vol™wl™ °ntwikk?ling, wordt de gelegenheid aangeboden DIREC-IEUR te worden van eene MAATSCHAPPIJ, welke behoorlijk ingerigt, voor groote uitbreiding vatbaar is. Adres met Franco Brieven S&quot;™ Vett.-.Q- E- hn den Boekhandelaar W. CAMBIERVAN NOO- J-üiN , te Alphen a/d. Rijn. (2192) »!^rMM&amp;e,E2agd in eene GEOOTE FABRIEK hier te Lande: Een + v. t , ,S&apos; ?eschikt om ket Werkvolk bij laden en lossen te besturen- slechts diegenen komen in aanmerking, die door goede getuigschriften kunnen bewijzen reeds in eene dergelijke betrekking werkzaam te zijn geweest. Adres met Franco Brieven, onder de Lett. S. C. A., Bureau Handelsblad. (2170) Men WENSCHT GEPLAATST TE ZIEN bij een TIMMERMAN m eene Stad of groot Dorp: Een JONGELING uit den gegoeden Burgerstand, van de P. G. en 16 jaren oud, tegen eene wekelijksclie toelage van ƒ 4 voor Kost en Inwoning. Reflecterenden geheven zich te adresseren franco onder Lett. L. E., bij den Boekhandelaar H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over de Molsfeeg (2207) MO UW Mi UWME7 Een fatsoenlijk JONG MENSCH, 28 jaren oud, ongehuwd vele jaren m het Bouwkundig vak theoretisch en practisch werkzaam geweest, bekend met de Fransche, Engelsche en Duitsche Talen en eene nette hand schrijvende, zag zich gaarne GEPLAATST bij een Architect of als Opzigter op eene Fabriek, de beste bewijzen kunnende produceren. Adres Franco onder Lett. A. C, bij de Kantoorboekhandelaars R. C. LEPPER &lt;?• ZOON, Rokin E 169, te Amsterdam. , (2206) &quot; DE RÜÏÏER&apos;S HAAR-EXTRACT. De vele Getuigschriften betreffende de deugdelijkheid van bovengenoemde uitvinding, welke ter inzage liggen bij P. J. H. DE RUYTER, Langeviesteeg N°. 182, is vermeerderd met onderstaande DANKBETUIGING. De Ondergeteekeude verklaart, dat het HAAR-EXTRACT van den Heer P. J. H. DE RUYTER bij zijne Vrouw, wier haar bijna geheel was uitgevallen, met het beste gevolg is aangewend en na het gebruik van eenige flacons weder nieuwe stoppels zigtbaar zijn, waarom hij niet kan nalaten bedoeld middel als zeer doelmatig aan te bevelen. Uieecht, 9 Januarij 1866. Get. J. B. J. H. KEMPERS. De prijs van bovengenoemd HAAR-EXTRACT is per groote flacon ƒ2.50, per kleine flacon ƒ1.50 en met gebruiksaanwijzing , te bekomen bij den Eigenaar te Utrecht en de onderstaande DEPOTHOUDERS: „ D.mBUTTI en ZOON, Vijgendam, te Amsterdam; BADINGS en ZWITZERS, te Deventer-, J. S. LEEK, te Groningen; N. K. SWE; MER te Leyden en Tn. MARCUS, Houtstraat te Nijmegen. ! sSBE^ Ook in andero Steden des Rijks kunnen nog eenige aSÏ&apos;flr Depothouders geplaatst worden. Brieven en Gelden franco aan P. J. H. DE RUYTER. I Utkecht. (2191)</p>
</text>
