<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ONTVANGSTEN DER STAATSSPOORWEGEN.</title>
	<p>1866. 1865. Uan. tot 7 Jan. ƒ 15,860.62 295 mijl. / 3,236.13 61 mijl. 8 tr « li » « 14,828.751/8 295 // // 3,204.48 61 u T0taa1..../ 30,689.371/2 *ƒ 6,440.61 Per dag en per mijl ƒ 7.44 f 1.50 Ter stads drukkerij is verkrijgbaar het register op het gemeenteblad van Amsterdam 1865. Gelijk onzen lezers reeds bekend is zal op Maandag 2 Pebruarij e. k., de maatschappij Caecilia door een feestconcert haar vijf-en-twintig jarig bestaan vieren. mar men ons mededeelt zal dit feest buitengewoon luisterrijk zijn, Het orkest zal worden zamengesteld uit 150 personen; alle partijen zuilen dus veel sterker zijn bezet dan op eenig ander concert, vroeger hier ter stede gegeven. De zustermaatschappij Arti et Amicitiae en de Heer J. Eduard dc Vries hebben het decoratief der zaal op zich genomen; men behoeft dus niette verzekeren, dat de grootste zorg er aan zal worden besteed. Onder anderen heeft de Heer Stracké een standbeeld der H. Caecilia onder handen, dat bepaaldelijk voor deze gelegenheid wordt vervaardigd. De feestrede zal worden uitgesproken door Prof. A. D. Loman. Een rijks-veearts iii Gelderland heeft dezer dagen aan den commissaris des Kouings in die provincie medegedeeld, dat het is gebleken, dat veehandelaars, komende uit de door de thans hecrschende vcetyphus besmette streken, herhaaldelijk uit stallen van veehouders in gemelde provincie rundvee aankoopen, en daardoor fedurig met het gezonde vee in aanraking komen. De commissaris es Konings maakt naar aanleiding daarvan de gemeentebesturen bij vernieuwing opmerkzaam op het groote gevaar, waaraan de veestapel daardoor wordt blootgesteld, en noodigt hen uit hiertegen met alle hun ten dienste staande middelen te waken. i — j Naar aanleiding van een verzoek van Jhr. Mr. D. van Poreest, kantonregter te Schagen, om gelijktijdig met deze betrekking te mog*n waarnemen die van penningmeester van den Anna-Paulownapolder, heeft Z. M., op de voordragt van de ministers van justitie en van binnenl. zaken, met het oog op art. 8 der wet op de regterlijke organisatie en het beleid der justitie, bij besluit van 28 Dec. jl.,&apos; N&quot;. 39, goedgevonden en verstaan te verklaren, dat de betrekking van penningmeester van een hoogheemraadschap, dijks- of polderbestuur, waaraan hetzij eene bepaaïde som, hetzij eene percentsgewijze belooning als vaste wedde is verbonden, niet vereenigbaar is met het lidmaatschap der regterlijke magt. _. j — Bij koninklijk besluit van dezelfde dagteekening, N&quot;. 50, is vrijstelling van briefport, met inachtneming van de gewone bepalingen ten aanzien van kruisband en contreseign, verleend voor de briefwisseling, welke over dienstzaken wordt gevoerd: door de inspecteurs van het geneesk. staatstoezigt met elkander onderling, alsmede door de genoemde inspecteurs ter eenre, en hunne adj.-inspecteurs, de leden, de plaatsvervangende leden en den secretaris van den geneeskundigen raad, van welken zij voorzitter zijn, den commissaris des Konings, de Gedep. Staten en de gemeentebesturen in de provincie of provinciën, waarvoor zij zijn aangesteld, ter andere zijde, mitsgaders door de adj .-inspecteurs van het geneeskundig staatstoezigt ter eenre en den Commissaris des ! Konings, de Ged. Staten en dc gemeentebesturen in de provincie, | waarin zij hunne functien uitoefenen, benevens de leden, de plaats- : vervangende leden en den secretaris van den geneeskundigen raad ; van den kring, waarin zij werkzam zijn, ter andere zijde, en ein- i delijk door de leden en de plaatsvervangende leden der geneeskun- i dige raden ter eenre en hunne medeleden, benevens den secretaris ! van den raad, waarbij zij zijn aangesteld, ter andere zijde.</p>
	<p>259ste STAATS-LOTERIJ: Prijzen van ƒ 1000 en daarboven. 2do Klasse 4de Lijst, N°. 15923 ƒ 20,000, gevallen in de collecte van den Heer C. Cójpnnclin. * &apos;sGRAVENHAGE, 24 Jan. Bij den raad van state, afdeeïing voor de geschillen van bestuur zijn heden ingekomen de volgende koninkl. besluiten, als: 1&quot;. van den sden dezer, houdende afwijzing van het beroep van den raad der gemeente Hendrik-Ido-Ambacht vaneenbesluit van Gedep. Staten van Zuid-Holland, waarbij het aandeel, door die gemeente te betalen in de kosten van op- en inrigting van het huis van arrest en bewaring te Dordrecht isbepaald 0pƒ701.22; 2&quot;. van 8 dezer waarbij, met bevestiging van het besluit van Ged. Staten van Zeeland wordt verklaard dat K. L. van Haysten, niet verpligt is geweest in 1863 zich voor de dienst der nationale millitie bij het gemeentebestuur van Eede (Zeeland) aan te geven; 3U. van den Bsten dezer, waarbij de gemeente Hemelumer Oldephaert en Noordwolde, wordt aangewezen als domicilie v;.n onderstand van J. G. Schriegten; en 4&quot;. van 15 dezer waarbij de gemeente Zype wordt aangewezen als domicilie van onderstand van W. van der Veen. Daarna zijn behandeld de volgende zaken: I°. een beroep van Burg. en Weth. van Delft, van een besluit van Gedep. Staten van Zuid-Holland, waarbij de goedkeuring is onthouden aan het besluit van den gemeenteraad aldaar, tot wijziging der gemeentebegrooting voor 1865, welke zaak betreft de reeds zoo langen tijd, zoowel in regten als bij de administrative magt aanhangige kwestie over de overgifte in beheer van de afkoopkas van het Poortland, welk beheer B. en W. van Delft oordcelen hun toe te komen; rapporteur de staatsraad de Vries, zijnde als gemagtigde van B. en W. van Delft opgetreden Mr. W. Wintgens, advocaat te &apos;s Hage, terwijl voor het hoogheemraadschap van Delfland is opgetreden als gemagtigde de Heer Mr. G. M. van der Linden, advocaat te &apos;s Hage, en als belanghebbende de Heer G. H. Landmeter, secretaris-penningmeester van gemeld hoogheemraadschap. Deze drie heeren hebben dc wederzijdsche belangen zeer breedvoerig besproken en toegelicht; 2°. het geschil tusschen de gemeente-besturen van Oisterwijk (Noord-Brabant) en Ommen (Overijssel) over het domicilie van onderstand van Rosine Oostendorp, huisvrouw van S. J. Goldberg; rapporteur de staatsraad de Jonge. HELDER, 24 Jan. In het toedienen van den zoogenaamden oorlam aan boord onzer oorlogschepen, komt met 1 Febr. a. s. eene nog al belangrijke wijziging. De ouderdom, vereischt om in het genot daarvan te deelen, thans op 18 jaren bepaald, zal in het vervolg op 20 jaren worden gesteld. Ook zal, van af genoemden datum, binnenfaats op de schepen geen oorlam meer verstrekt worden dan alleen ij buitengewone gelegenheden. De bepaling dat zij, die van den oorlam geen gebruk maken, daarvoor maandelijks eene schadeloosstelling van 70 cents ontvangen, zal alsdan buiten werking worden gesteld. _ ARNHEM, 24 Jan. Het verdient opmerking, dat in het stedelijk ziekenhuis alhier nog nimmer zoovele personen wegens krankzinnigheid ter voorloopige verpleging zijn opgenomen geworden als in het afgeloopen jaar. Ook nu nog verneemt men telkens van nieuwe gevallen, o. a. ook van delirium tremens. (Arnh. C.) NIJMEGEN, 23 Jan. Als eene navolgenswaardige bijzonderheid vermelden wij, dat het diaconiebestuur der Nederl. Herv. gemeente alliier, gisteren avond voor ruim ƒ 14,000 heeft aangekocht het gebouw van wijlen den baron van Balveren op den Doodendaal, met het doel, om op dat uitgebreid terrein arbeiderswoningen te bouwen, waaraan alhier groote behoefte bestaat. Naar wij vernemen zullen aldaar 60 arbeiderswoningen kunnen worden aangelegd rondom een ruim bleekveld. * APELDOORN, 24 Jan. Op den Huize de Kannenburg te Vaassen van wijlen den baron F. A. C. F. d&apos;lsendoorn a Blois , alwaar dezer dagen de ontzegeling van den inboedel plaats vond, heeft men o. a. gevonden eene waarde van ruim ƒ 102,000 aan gouden tiengul- | denstukken. Bovendien vele oude wapenen, op perkament geschreven ¦ 1 boeken, eene verzameling teekeningen en etsen en eindelijk het hoofd . : van Marton van Rossem, den beruchten krijgsoverste, die vroeger ] de Kannenburg bewoonde en in 1538 het oude Loo stichtte.</p>
	<p>&quot;LEEUWARDEN, 24 Jan. Heden is met 277 van de 425 geldige stemmen tot lid van den gemeenteraad gekozen de Heer Mr. J. L. vau Sloterdijck. Op den Heer Mr. P. W. H. van Sonsbeeck waren 142 stemmen uitgebragt. — Nadat de Heeren Z. S. de Haan en P. T. Plantenga, achtereenvolgens hadden bedankt, is heden door den gemeenteraad, in plaats van den Heer D. Zeper, tot wethouder gekozen de Heer Mr. J. Minnema de With. ZWOLLE, 22 Jan. Drie jonge matrozen hebben Zondag de roekelooze daad begaan om den hoogen toren der Kruiskerk alhier, van de buitenzijde te oeklimmen. Zich op den boyensten omgang bevindende, klauterden zij van daar langs den bliksem-afleider naar de spits, bereikten het kruis en, niet genoeg dat twee hunner op de armen er van gingen zitten, dreef de derde de dolle driestheid zoo ver van tot bij den haan op te klimmen en daarop plaats te nemen. De waaghalzen zijn behouden weder beneden gekomen. ENSCHEDE, 22 Jan. Zaturdag avond had hier een voorval plaats, dat tot de schronielijkste gevolgen aanleiding had kunnen geven. De slagter de Leeuw had eene koe gekocht, die als zeer onhandelbaar bekend stond. Om ze naar de stad te vervoeren, had- men ze achter , eene kar met zand gebonden met den kop naar beneden gebogen, terj wijl zij bovendien door vier personen, ieder een touw in de hand, dat om de pootcn der koe bevestigd was, in toom gehouden werd. In die 1 positie bleef zij tot de rijks -ambtenaren kwamen. Deze vonden de aangifte te laag en benaderden het beest. De slagter waarschuwde hen de koe niet los te maken, maar ze liever op de plaats en in dien stand te slagten. Deze waarschuwing werd in den wind geslagen en naauwelijks had men de koe _uit haie onaangename positie ; bevrijd, of met één ruk was zij los en nu ging het in dolle &apos; vaart over straten en door stegen. Het wag zeer donker. Op de Heurne werd de bejaarde slagter M. door het woedende beest op de horens genomen en vreeselijk toegetakeld, zonder dat echter eenig ligchaamsdeel werd gebroken. Een jongeling werd op de horens fenomen en over de schutting geworpen; deze werd niet bezeerd, •e timmerman G. werd insgelijks door het razende dier ter neder geworpen; deze heeft twee vingers uit het lid en is cenigzins aan de borst hezeerd; volgens verklaring echter van den geneesheer is verder niets gebroken. De achtervolgende ambtenaren zagen zich genoodzaakt op het dier te schieten en eerst toen het door een schot getroffen was, stortte het neder. Van dit oogenblik maakte de slagter Klein knaphandig gebruik en maakte het af. — Uit eene goede bron vernemen wij, dat bij voortdurend goed weder, aanstaanden Zondag van hier, van af het stationsplein met de locomotief Enschede en eenige wagons voor het eerst een proefrid naar Hengelo zal gedaan worden. * COEYORDEN, 24 Jan. Men schrijft uit Gieten, dat aldaar reeds ooijevaars waren gezien; van hier kan gemeld worden , dat de leeuwerikken reeds zingen, gelijk in het midden van dc lente en de spreeuwen, die hier bij geheele vlugten zijn op te merken, reeds begin • nen te paren. Alles schijnt dit jaar in de war te zijn. * &apos;MIDDELBURG, 23 Jan. Heden is door Gedeputeerde Staten van Zeeland van de in ons nommer van 21 dezer vermelde inschrijvingen voor de nog overige ƒ 10,000 der provinciale geldicening van ƒ 525,000 aangenomen die van de Heeren van den Broecke, Lutey n en Schouten, tot een bedrag van ƒ 960.15 per aandeel. — Men verneemt, dat alhier wederom gevallen van besmettelijke keelziekte (angina diphtheritica) bij kinderen zijn voorgekomen, waarvan een met doodelifken afloop. * &apos;s HERTOGENB&apos;OSCH, 24 Jan. Tot leden van den raad van onderzoek in de bekende zaak van den 2den luit. 3de reg. inf. J. B , zijn heden bij loting aangewezen de navolgende officieren: luit.-kol. N. Mac-Leod, voorzitter, majoor H. A. Hamming beide van het 3de reg. inf., kapt.-adj. sde reg. inf. P. J. de Vassy, M. de Sitter, lste luit. bij de applicatie-school te Breda, A. A. C. W. van Moll, 2de luit. sde reg. inf., M. de Leeuw, 2de luit.-administ. van kleeding te Breda, en G. H. Dröher, 2de luit.-kwart. 4de reg. drag. te &apos;s Bosch. BREDA, 24 Jan. Ten burele van den kolonel pi. commandant dezer vesting, had, op heden de publieke aanbesteding plaats van granen ten dienste van de garnizoens-broodbakkerij alhier. De minste inschrijvers waren; voor zes lasten roode of Rijn tarwe de Heer J. Blankers &amp; C°. te Gorinchem, ad ƒ293.90 per last. Voor zes lasten witte of Zeeuwsche tarwe de Heer M. de Gier te Gorinchem ad ƒ264.80 per last. En, voor drie en een half last Pruiss. rogge de Heer A. Canters te Breda, voor ƒ190.20 per last.</p>
</text>
