<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>~; VEREEMGIftG VOOR CiSRISTELIJIiE BELAKtiEN.&apos; EVANG ELIE-PREDIKING, op ZONDAG 20 Januari 1867, des voormiddags len tien ure, door D». J. £1. GUNNING JTr., Pred. le &apos;s Gravenhage. ó ZAAL, Noordeinde. ; Bij besluit van Z. M. den Koning van 20 December 1866, N°. 84, is bewilliging verleend 10l oprigling der naamlnoze Vennootschap „D__ LEIDSCHE SA_JETFA.S___E!_&quot;, gevestigd binnen &apos;Leiden, bij&apos;acie op den 29»l« November 1800 voor den Notaris M.-H; OBREEN; le Leiden, en getuigen verleden, deugdelijk geregistreerd, waarbij hei bestuur over die I Veunootschap is opgedragen aan de Heeren ABRAHAM HERMAN EIGEMAN en HENRY WILLEM TWISS, wonende beiden le Leiden. Zijnde de Statuten geplaatst in de Staatscourant van 17 Januarij 1867, N«. 15. Deze aankondiging geschiedt ter voldoening aan art. 38, in verband met art. 28 Wetb. van Koophandel. . Klein -Zoinerzorsft CAFÉ CHAISTANT, ËN&apos;iVABÏÉTÉS;&apos;^.: Op aandringende en vereerende verzoeken, Zondag 20 Januarij, SOIREE EXTRAORDINAIRE,, herhaling van de door ongiinslig weder uitgestelde Soiree van voorleden Zondag, laatste optre.iing van den alom beroemden Heer FÉLIX; Ariisie, Physicien; en Mechanicus van de théaircs van Brussel en le &apos;Antwerpen.- Zondag zal bij gunstig of ongunstig weder de Soiree van den Heer FELIX plaats hebben. DE DROOM DER TOOVERIJ OF DE BEGOUCH_LDB-.H()rZ.4..L M ALC._Z.4Bj FELIX in zijn Toover- en Goochel-Laboratorium, verlicht&apos;a giorno, met honderde Ballonnen, Vazen, Ornamenieii, Candelabres enz., Stortregen van .Bloemen! Ell&apos;ccien, Assignati.n, Wissels en Bankbillellen, de vlngt in de wolken, den rofocanis, de Hindosiansche ringenkoning , mciamorphosen en de inelamorphoseringen , gedachlenis geschenk aan de Dames, het oracle ; der. nationaliteit-.] vereering aan hel Publiek) Groote nieuwe Soiree musicale el. coiniquc, in co?iuiim, onder leiding van den Heer HELMS. groot Air voor viool, voor,le dragen door, den Joiigenbeer ALBERT HELMS élève van hel&apos;Conservaloire royal van Brussel. - - &apos;i&gt; tß*&amp;%*. \--&apos;■ Wigens de uitgebreidheid van de Soiree aanvang len 6 ure. - I.</p>
</text>
