<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PRUISSEN. BERLIJN, 12 Maart.</title>
	<p>In de Nordd. Allg. Zeit leest meis het volgende: Door de officiële verklaringen, welke de Nederl. minister van buitenl. zaken in de statengeneraal gedaan heefl, zijn de berigten van Fransche dagbladen, alsof Pruissen, volgens sommigen afstand van grondgebied van Nederland gevorderd, volgens anderen op het regt van bezcitiug in Maasiricht en Venlo aanspraak gemaakt en legen de voorgenomen ontmanteling dier vestingen geprotesteerd zou hebben, als opzettelijke verzinsels len loon gesteld. Desniettegenstaande gaan degenen, die de publieke opinie op deze wijze zoeken le misleiden, voort, hunne leugens le verdedigen, door le verzekeren dat Pruissen, zoo al niel nu, dan toch stellig later deze eisenen in.den Hais zal doen. Terwijl dit gisteren aan een Belgisch blad uit Parijs geschreven werd, vinden wij heden dezelfde voorstelling der zaak in eene Berlrjiische correspondentie der Frankforter Europe. De verhaler van het sprookje verzekert, dat de bedoelde aan Nederland le rigten eischen sinds lang een deel van bel programma tan Pruissens buiienlaiidsche politiek uitmaken en le berde gebragt zullen worden onder voorwendsel dal de concurrentie der HnllaudüChe marine de omwikkeling der Duiische scheepvaart belet. Volgens hem zal daarop de verklaring volgen dal hel bezit vau de kusten der Noordzee eene levensvraag »oor de loekomsl van de Duiische confederatie is, en zal, zoodra de Noord-Duilsche bond gevestigd} eene naauwe alliantie met Ziiid-Diiiischland gesloten, en Frankrijk in buitenlandsche moeijelijkhedeu gewikkeld is, hei oogenblik gekomen wezen om de hand naar de Nederlanden uil le strekken. Deze verzinsels worden, naar men ziet, gelijktijdig van verschillende kanten in omloop gebragl. Men gaal bij het liegen stelselmatig tewerk. — De behandeling van hel omwerp der constitutie wordl door den rijksraad ijverig voortgezet. Eene verkliriug van graaf von liismarck dal hij een aanlal bepalingen vau hel ontwerp beschouwt als van voorloopiscn aard en voor een tijdperk van overgang bestemd, die later door andere kunnen vervangen worden, heeft vele leden gunstig voor het ontwerp gestemd. Onder de tegenstanders van het ontwerp hebben zich vooral heftig uitgelaten de hh. Malliukrodt, van de katliolijke fraclie, die beweerde dat Pruissen den oorlog van hel vorige jaar geprovoceerd had, dat hel regi des veroveraars geen zedelijke grondslag was en de heer Schleiden uil Altona, die o. a. zeide zich niet ie herinneren dat eene regering »bij de gratie Gods&quot; hare pligten ooit in die male vergeten had, als de Pruissische regering door den in het vorige jaar gevoerden oorlog. Graaf von liismarck en de heer von Savigny kwamen mei warmte tegen deze aantijgingen op. — De heer A. Böckh, de nestor der Duiische philologen. houdt aanst. Vrjjdag zijne laatste voorlezing en besluit daarmede eene 56jarige roemvolle loopbaan aan de hoogeschool alhier. Op dm/elfden dag is hel 60 jaren geleden dat hjj ie Halle tot doctor in de wijsbegeerte, werd gepromoveerd.</p>
</text>
