<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN.</title>
	<p>Mijnheer de Redacteur.</p>
	<p>Toevallig vond ik, de Boekzaal der Gel. Wereld van 1716 doorbladerende, een uittreksel van een brief van. Abraham van der Voorl, praktiserend arls le Leyden. Hij handelt over de veepest, die in 1713 iv ons vaderland begon te woeden en in. 1714 nog voortduurde. Ofschoon niel kunnende beoordeelen van welk een belang deze brief nog heden kan zijn, zoo acht ik mij toch verjdigi er de aandacht van deskundigen op te vestigen, en meen zulks niet beter te kunnen doen dan door u le verzoeken hel uittreksel geheel in uw geacht blad over te nemen. UEd. Dw. Dien. Leyden, 1 Maart 1867. D. G. D. J. SCHOTEL. Missive, geschreeven uit Luicduin ij aen eenen vrient, concerneerende de grasseerende sterfte onder het Rundvee in ons lieve vaderlant; benevens eene heitzaemen raedt, om hetzelve, door de medewerkende hul/ie des Almaghtigen verder voor ie koomen en te geneezen. Te Leiden by de Weduwe van Kom. Boutestein in 4. en van 15 Bladz. Naer het berecht, dat we hebhen, is&apos;er de Opsteller van de Heer Abraham van der Voort, Praktizeerende Arts te Leiden (het zal niet tot schande des Schryvers zyn, als wy daerhy voegen) van menschen en van beesten; en deeze brief, zoo als wy zienkonnen, is opgestelt in Februarij 1714. Niet wel zouden we konnen zeggen , wanneer hy gedrukt zy; maer wel, dat hy ons in de voorgaende maent der Boekzaele is toegezonden, met een oogmerk, als te denken is. De ziekte en sterfte onder het Rundvee, die zich allereerst ten jaere 1710 in het lant Vicentino in Italië had geopenliaert, en daer jammerlijk over de vier jaeren had geduurt, quam ook in het voorjaar van 1713 in ons lieve Vaderlant, en is, gelyk ieder weet, tot deezen tyt toe noch duurende. In al welken tyt de bedroefde Huisman aen zyne beesten I. geenen eetlust meer zag, hoe zeer hy hun het hooi gunde. 2. Dat zy niet meer her- of nefrkaeuden. 3. Weinig melks gaven. 4. Treurigh en dof waeren; gelyk deeze de Tekenen geweest zyn, gemeen aen alle beesten, waeraen men eerst de ziekte bespeurde, en die ze op den tweeden of derden dagh wel haest deden steunen en kreunen en den kop dikwyls om hoogh steeken, geheel geen melks meer geevende. Zeer verscheiden waeren de Uitwerksels. Sommigen hadden grooten dorst, anderen niemendal. Sommigen braekten twee- of driemaelen met witte en taeie slijm. Achteraen de tong en in de keel is zulk een slym met vuile zweeren by sommigen gevonden, waeraen het wel scheen dat zy storven. Sommigen gingen van de groote pyne zelden zitten of leggen; anderen dikwyls met opstaen en hygen. Sommigen gingen traeg of niet af; anderen hadden een&apos; dunnen en bruinen of zwarten en stinkenden leen of twee dagen voor het sterven) of bloedigen buikloop, of bloetwatering: gelyk (mede een of twee dagen voor de doot) sommigen, ten monde en &quot;neusgaten uit, een wit, taei, stinkend en schuimend quyl lieten loopen en uit de oogen veele traenen; en &quot;er by in anderen een groote ronking en snorking gezien is En aen deezen is bevonden, dat zy na de doot in de zyde blaeuwe plekken hadden, als of ze met stokken geslaegen waeren. Somtyts zag men een bloedach-* tigh of saffraene vocht uit de neus vloeien. Zulken zyn alle ongeneeslyk geweest, en storven meest op den vyfden dagh; weinigen op den vierden of zevenden dagh. Die den zesden dagh overleefden, stonden of lagen gemeenlyk tot den negenden dagh; en die in de weide liepen, zyn wel eens langer ziek gebleven. Daer was &quot;er. wel, die van deze ziekte opquamen, maer de meesten hadden dan ook van het begin af een dunnen buikloop, die niet opgestopt was, of zy hadden buiten &apos;styts of op den tyt gekalft, dat veelen behouden heeft &apos;). Men heeft ook de gestorvene beesten ontleedt en de naenwkeurige Liefhebbers vonden in den ondersten niaegzak (Abomasus) veel verteert hooi of andere spyze, zoo hart en dik op een, dat &apos;er niets kost worden doorgestooken; zulks ook die maegzak zeer waere opgezwollen en in sommigen ontstooken In anderen is de galblaes zeer groot bevonden, en daerin somtyts een hart lichaem. Dan waeren eens de darmen, die van buiten gaef scheenen, van binnen zwart, als roet. Nu zag men van buiten aen de long en lever verscheidene blaeskens, waeruit een geel en scherp vocht quam, en dan in de long en lever, van buiten glad en wel, eenige zwarte vlakken van eenen halven schellings grootte. Het welk alles onzen Briefschryver besluiten doet, dat deeze ziekte eene hevige pestilentsiaele ziekte is, die door besmetting ontstaet en door aensteeking voortgaet. Want boven dat het eene beest het quaet gekreegen heeft van het andere, en het quaet tot anderen is overgegaen, zoo is ook meer dan eens bevonden, dat zy, die eenigen gevilt en geopent hebben, met zwaere en quaetaerdige toevallen aen handen en armen of elders, die ter geneezinge veele moeite hadden, zijn besmet geworden, en dat ook menschen, die een quartier uurs op zieke stallen gingen, een groote hitte of zwaeren brant aen de oogen en in de keel vernamen. Het schynt, dat des Schryvers vrient gevraegt had, of wel in de historiën stae aengetekent, dat zulke ziekte meermaelen onder het Rundvee alleen gewoedt hebhe. De Dokter antwoordt altoos van ja, en brengt daertoe by Kxod. IX. 3—6. en onder de oude Grieken den oudsten Schryver, Homeè&apos;r, volgends het getuigenis van Fabricius, in zijne Grieksche Boekzaele. Virgyl zoudeer ook iets van hebben. Mich: Saxo en Matth. Mehonius mede, benevens den grooten Hippohraet. Van het jaar 1514 verhaelt&apos;er Villanovan. in Antidot. enz. ook iets af, en 6r. Maebius, hoe &apos;er in Polonië veel rund storf, wiens galblacs in steen was verandert. P. Forest (wie de plaetsen wil weeten, zal die in den brief zelven vinden aengetekent) zeit iets van 1562, dat aenmerkelyk is: na eenen zeer vochtigen en regenachtigen zomer zouden &apos;er te Fynakker en in andore Dorpen omtrent Delft veele ossen, koeien en schaepen van bedorven water, dat eene Pest gemaekt had, gestorven zyn, en in long, lever en andere ingewanden levendige vischjens gevonden (zelf had hy het gezien) van gedaente, als een scholletjen of botjen 5). Mag men .Toan. Weiers gelooven, zoo zwol bet rundvee (1552 in het einde van Mei) zoo ras het besmet werd, in dier voege, dat het aenstonts doodt ter aerde viel. Dit .Jeed &apos;er veelen schielyk slaghten, en men bevond, dat &apos;er uit het bloet, indien het de bloote lyven raekte, zekere pestkoolen (Anthraces) voortquamen, die sommigen doodlyk waeren: als ook, &apos;) Zoo schryft men on men verstaot&apos; er Leiden door. P&apos;) Gelyk hier van verscheidene Uitwerkselen, die zoo al waer zullen weezen, een kort recht voorkomt; zoo zoude het deeze en volgende eeuwen niet onaengenaem zyn konnen, als men de byzondere gevallen, bier en daer gezien, die met geene gedachten zyn naer te gaen, eens ordentetyk te boek geslell vonden. Wy weeten&apos;er een, hoe van Vader en zoon, op eenen zelven slal, de eerste op de eene rye al de beesten gezont behouden; de helste, op de andere, die allen verlooren hebben, daer ze nochtans, van een hooi eelende, met geene voorzorge ler werelt omïrenl het hooi der zieken en stervenden zyn verhoedt geworden. &apos;.&apos;&quot; &apos; &apos;&apos;&apos; ■ &quot;■ &apos; 3) Van iet diergelyks in Dnitschland aen ossen, koeien, honden en katten, in het jaer 1598, geiuigt ook Sahnuth Cent. 3. Obscrv. 55. ;</p>
	<p>dat het vleesch, gekookt en gegeeten, niemant qnaelyk, maer het nat, gedronken, elk doodelyk opbrak. Meer en veele getuigenissen van deeze Pestziekte onder beesten, ook wel alleen (dat raer is) onder hoornen, konnen hier naergezien worden. En, dat zy ook wel alleen onder de peerden geweest zy, heeft Gabekhocerus aengehaelt Cent. 5. p. m. 40 etc. Wat zal men zeggen van Godts wonderbaere Pestroede, die zoo veeltyts alleen de beesten, behoudends menschen; of alleen de menschen , behoudends beesten, geslaegen heeft? De voorgaende eeuw in de jaeren 1600, 1624, 1635, 1655, 1665 weet &apos;er ten vollen van te spreeken. Hippókraet en zyn belcezen naervolger, P. Forest, meenen redenen te weeten, waarom deeze peststerfte nu eens alleen onder beesten, dan eens alleen onder menschen gegrasseerd bebbe 4).</p>
	<p>*) In de voorrede van Plaveit es doot des Rechtveerdigen is waergenoomen, dat. meest en heel dikwyls op de sterfte van beesten eene sterfte vau menschen gevolght zy; en dit magh waerlyk wel worden opgemerkt, en by dit ons uittreksel vergeleeken.</p>
	<p>&apos; &apos; &apos;■ (Vervolg en slot volgt later.)</p>
</text>
