<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 2 April</title>
	<p>De inkomsten des rrjks over het op uil. Maart geëindigde dienstjaar hebben 70,313,436 &amp; bedragen, zijnde 3,085,436 £ boren de raming.</p>
	<p>— De bekende siaaihuishoudkundige Ricbard Cobden is alhier overleden. — In de laatste dagen heeft men gedurende de hcerschende sneeuwstormen herhaaldelijk donderbujjen opgemerkt. Door een daarvan werd aan de oostkust nabij Filey een kolenschip overvallen en door een vreeseljjkcn bliksemstraal van mast en want beroofd, zoodat het weldra op strand geraakte en verbrijzelde; de vier opvarenden werden door de reddingboot aan land j gebragt. — Men verneemt dal de werklieden in Noord Siaflordshire den arbeid hebben hervat, in afwachting van een nader door scheidslieden te maken bepaling van het loon. — Naar men uit New-York meldt is heerlijk lenleweder op een bij uitstek strenger winter gevolgd. De meeste rivieren zijn echler lot eene ongekende hoogte gestegen. De Hudson stroomt door de straten van Albany, de Susqitehanna door die van Harrisburg. De schade daardoor le weeg gebragt wordt op verscheidene millioenen begroot. De wapening der slaven, zoo als daartoe door het congres der zuidelijke staten van Noord-Amerika na lange aarzeling is besloten, gaat met vele beperkingen gepaard en heeft niets van eenen maatregel tot emancipatie der j slaven. De betrekkelijke wet bepaalt, dat de dienst van slaven voor de ! krjjgsoperaliën door de regering mag worden aangenomen of geüischt van de meesiers, en . dat in geeneu staat meer dan een tierde van het geheele &apos; aantal mannelijke weerbare sla&lt;en lot soldaten mag worden gemaakt; en &apos; de wel beslnit met deze bepaling: » Niets van heigeen in deze wel voorkomt mag zóó worden opgevat, dal hel grond geeft lot eenige verandering in.de gesteldheid der gezegde slaven.&quot; Er is dan ook, toen de wet le Rich&apos; mond afgekondigd werd, door de regering eene proclamatie aan de slavenbezitters gerigt, waarin zij worden uilgenoodigd slaven te wapenen en voor de krijgsdienst af te slaan, maar uitdrukkelijk worden aangemaand die j slaven niet le emanciperen. * . — Volgens hier omvangen berigten uit Montevideo was die stad aan generaal Flores overgegeven en door de Brazilianen bezet. De genoemde generaal was als president der republiek opgetreden. — Naar men uit Hongkong meldt is aldaar nit de centrale bank voor West-Indie voor eene waarde van 50000 £ in gouden slaven en specie gestolen. Een 20-tal personen zjjn als de vermoedelijk schuldigen in hechtenis ■ genomen; bij een hunner is reeds een gedeelte van het gestolene gevonden. !</p>
</text>
