<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 4 April.</title>
	<p>tl il - de Vrijdag 11. gehouden vergadering der afd. Haarlemmermeer van de maatschappij van landbouw is besloten, dat er uil de kas der afdeeling op de vijf • voorjaarsveemarkten , beginnende met&apos;. Woensdag den 5den April en vervolgens iederen Woensdag tot 3 Mei, twee premien van ƒ25 zullen worden uitgereikt, een aan deugeen welke het grootste gelat koeijen koopt i en een aan hem welke het grootste getal verkoopt, en twee premien van ƒ10, «oor den grootsten kooperl/en verkooper op de twee lammerenmarkten, welke dit jaar zullen gehouden worden, op den 218te° Junij , te &apos;gelijk met Ije paardenmarkt, en op den 28slcn Junij, te gelijk met de&apos;wolmarkt. — Aan de diaconie der herv.&apos;gemeente te Tholen is namens den heer mr, &amp;.&apos;. Wagtho, onlangs aldaar overleden, &apos;ter hand gesteld eene inschrijving Dp hel grootboek, groot ƒ4000, rentende 2|.pCt. De&apos;diaconie der herv. gemeente te Vleuten ontving dezer dagen mede eene gift van ƒ500 van de jrfgenamen van mevr. Angelkot, geb. Groen. • .&apos; ■&apos; &apos;&quot;;&apos;&apos;&quot;. :_ Door den gemeenteraad van Amsterdam is benoemd tot hoogleeraar in Je geschiedenis en letterkunde aan het Athenaeum lllustre aldaar de heer i&apos;. Th. Jorissen, leeraar aan de hoogere burgerschool te Haarlem.&apos; . . . De heer J. VV: Gunning, benoemd tot hoogleeraar in de scheikunde aan hel athenaeum,&apos; heeft: gisteren die betrekking aanvaard, met hel houden eener redevoering,. over de methoden bij de beoefening der chemische wetenschap vroeger en thans gevolgd. - ■- &quot;&apos;-—.Wen berekent, dat jaarlijks het suikerverbruik in Engeland per hoofd Iop 18j en iu Frankrijk op ruim 7 pond is te schatten. In ons land zou dat verbruik op ongeveer 6 pond mogen worden geschat, liet jaarlijksch verbruik van siroop in ons rijk zal ten naaste bij zijn 3 pond per hoofd. Gedurende de jongste 4 jaren is in Nederland gemiddeld verwerkt de hoeveelheid van 91J millioen ponden ruwe suiker. iUurn .[....:, — Te Schiedam verliet Zaturdag II. de haven hel Ned. schoenerschip Collegie Voorzorg, kapt. Iluberth, dal aldaar overwinterd had. Op geringen afstand van de haven, aan den regier Maasoever, werd het door de van Rotterdam naar zee sloomende Engelsche schroefstoombcot Zephir met volle vaart dwars in de zijde geloopen, zoodat het, zwaar lek gestoolen, dadelijk zonk. Door den lagen waterstand is de romp nog zigtbaar; men vreest echter dat, indien niet spoedig hulp wordt verleend, het vaartuig Bverloren zal zijn. B(j het aanvaren heeft het scheepsvolk zich gered, door dadelijk op de stoomboot over te springen. Alleen de kapitein is aan boord gebleven en later daarvan afgehaald. .— In de.vorige week trok het de aandacht van eenige lusschen Naarden en Muiden varende schippers, dat nabij de Hekkelaarslaan des morgens ten 10 ure nog eene zandscliuil lag, zonder dat er zich iemand op vertoonde. Bij onderzoek vond men in eene van de schuit afgenomen zeer beperkte ruimte twee mannen, waarvan de een in bewusteloozen toestand verkeerde, en de ander reeds dood was. De bedwelmde persoon werd dadelijk bij een der naastbij wonenden gebragt, en toen om een geneeskundige naar Muiden gezonden, die verklaarde, dat de kleine beperkte ruimte, in een nieuw vaartuig, dat zwaar bepikt en beleerd was, de waarschijnlijke reden van bedwelming en den dood van een dezer personen is geweest. ,&quot;_&apos; De Tw. Cour. zegt omirenl het dezer dagen vermelde faillissement van den heer H. ten Caie te Gronan, dat het tekort zeer aanzienlijk is en dat vele minder gegoede ingezetenen&quot; te Gronau daarin belrokken zijn, welke met het volsle verirouwen eenige gelden aan genoemden heer hadden geleend of bij hem op rente uitgezet. De boeken zijn thans in onderzoek bij de reglbank te Assen, waaruil weldra de stand van zaken nader zal blijken. — Zalurdag II. werd Ie &apos;s Herlogenbosch gevankelijk binnengebragt eene zeer deftig gekleede dame. Het was eene Duitsche, die nu ruim eenjaar geleden verschillende familien te Tilburg, &apos;s Bosch, vervolgens te Nijmegen, i Roermond, Dordrecht en Gouda enz. op bedriegelfjke wijze en onder verschillende namen had weten op Ie ligten. Voor het feit in Gouda werd zij door bet hof van Zuidholland, bevestigende een vonnis der regtbank te Rotterdam, met gevangenisstraf gestraft. Nadat zij Ihans hare straf zal hebben ondergaan, voor de feilen in Tilburg en &apos;s Bosch bedreven, zal zij worden opgezonden naar Nijmegen, om ook daér haar loon te ontvangen, en zoodoende voor een geruimen tijd voor hel publiek onschadelijk zijn. &apos;,nBi£;; • &apos;«GRAVENHAGE, 4 April. Z. M. heeft den heer mr. _, baron Mackay van Ophemert en Zennewijnen, vice-president van den raad van state, benoemd tol minister van staat. •-, I— Tol procureur, bij de arrond.-regtbank te Appiugcdam is benoemd de heer mr. M. Buigers van der Loefï, te Leyden. ■ I &quot;-&apos;• . — Tot predikant bij de prol. gemeente in Ned. Indie is benoemd de heer H. Knottnerus; pred.-bjj de herv. gemeenle te Loppersom. ■• ...&apos; ;:-.— ;Tot ijker van-het vaatwerk in de districten Naarden en Nieuwer-Amsiel is henoemd de heer C. Zon Bz.,- rijkscommies en roeijer aldaar; &quot; • , — Z. 31. heeft goedgevonden bij [het personeel van de geneeskundige dienst der landmagt te benoemen: tot officier van gezondheid lslc kl. dien der 2de kl. J. C. Muller, thans dienstdoende bij het sde5de reg. infanterie; tol officier vau gezondheid 2de kl. diender 3dt* kl. J. P. van Braam Uouckgeest, thans dienstdoende bjj het reg.;&apos;grenadiers en jagers; voorts den 2ia&gt; luit. L. J. A. J. Broman, van hel lst« reg. infanterie, over te plaatsen bij het wapen der infanterie van het leger in Oost-Indië. •■ •&apos; - o.- —De luit. ter zee 2d« kl. WJ Wiltop Koning wordt met den sden dezer op non-activjtcit gebragt. ,&lt; ■ .-■;■&apos; - s .- : .-,:,.— Heden hebben de afdeelingen der tweede kamer de provinciale wetsontwerpen onderzocht. Donderdag openbare zitling lot behandeling der aan de orde gestelde onderwerpen. Na afloop daarvan zal de kamer.een kort reces nemen eu dan zullen achiervolgeus de beraadslagingen over onderschei* dene wels-onlwerpen worden gehouden. &apos; . - i/— Heden heeft de hooge. raad uitspraak gedaan in de zaak van den officier van justitie bjj de arond.-regtbank te Leyden, requirant van cassatie légen vonnissen ; dier reglbank,&apos; houdende onlslag vau reglsyervolging van D. van der Zwaan ler zake van weigering van betaling van verschuldigde tolgelden. De gerequireerde is schuldig verklaard aan weigering van reglmatig gevorderden 101, door &apos; bijzondere &apos; personen aangelegd&apos;,&quot;. en .tejdier zake veroordeeld tol eene geldboete van ƒlO en in al de kosten;&apos; , ■&apos;= &apos;,&apos;,— Sedert eenige dagen is alhier vergaderd geweest een&apos;raad .vaneer, lot beoordeeling der handelingen en gedragingen van ieen majoor der cavalerie. Naar men verzekert zoo de slotsom van dat onderzoekVzjjn,&apos; dal de i -jiiten, i den &apos; majoor ten l laste gelegd,&apos;: als.bewezen zonden j zijn aa.ngeiiiHnen, en dat, naar het oordeel vanden raad, de bedoelde majoor niet in militaire dienst zou kunnen blijven. » — Aan Z. 71. den koning en aan Z.K.H, prins Frederik zjjn heden morgen ,-door&apos; den heer van Lith , de eersle kievitseijeren ten geschenke aangeboden.. -,■.-..■•;■. — Gisterenis op den huize Te Hoorn, gelegen nabij de Hoornbrug onder de gemeente Rijswyk, nabij deze slad, de verkooping gehouden van paarlen, juweelen en andere edele steenen , gemaakte gouden en zilveren werken enz. enz. &apos;uitmakende de nalatenschap van wijlen den heer van der Siraaten. De voornaamste voorwerpen zijn voor de daarbij vermelde prijzen gekocht: Een peervormige brillanl, wegende- 29,?, karaat voor/18000, door den lieer van der Hagen qq.; een handring met eenen grooten cilroenkleurigeu brillanl en 28 rozen, op hlaauw émail, door den heer Oppenheitn le Frankfort voor ƒ4000; een halsketting met 39 groote rozen, waaraan ecu kruis met 15 groote eu 11 kleine rozen, door den heer M. Sanders voor ƒ14000; een haak en ketting met rozen, waaraan een gouden geëmailleerd horologie, omzet met rozen en rnbis, door den heer Koster te Amsterdam voor /3100; twee braceletten met rozen in goud geval, door den heer Benedictus le Amsterdam voor ƒ2350; een gouden beugellasch met haak, beide gemonteerd met rozen, door den heer Sulro le Amsterdam voor ƒ1050; twee broekgespen mei 24 groole rozen bezet, .door &quot;denheer Sanders voor ƒ 1675; een handring met 16 groote en 4 kleinere rozen op émail, door den heer J. Sanders voor ƒ1500; een duimring met 8 groole rozen, door den heer Oppenheim voor ƒ1300; een gouden bonbon-doos mei geëmailleerde plaai,&apos; omzei met 16 rozen, door den heer Koster voor ƒ1050; twee snoeren paarlen van 96 sluks, door den heer Mendrs voor ƒ3000; een collier van 3 snoeren paarlen, waaraan 100 groote en 97 kleinere en een slot met een grooten . brillanl, door denzelfden voor ƒ8900; een handring mei een grooten brillanl, door den heer Löwensteiu voor ƒ 1450; vier knoopen, ieder met een brillanl, door den heer Sanders voor ƒ1425. Be verdere voorwerpen, werden voor lageren prijs verkocht. Een aantal personen waren voor deze verkooping uil Londen, Parijs en Frankfort gekomen.&apos;, — Dezen morgen werd le Scheveningen levenloos aangebragt de visschermatroos A. J. den Meijer, een zeer oppassend zoon , die voor zijne bejaarde ouders het brood verdiende. Zondag avond, terwijl de stuurman aan het roer stond, viel den Heijer, die. sedert eenigen lijd- aan. toevallen lijdende was, eensklaps neder en voor dal de stuurman nog bjj hem konde zjjn, had hij reeds opgehouden le leven. ,</p>
</text>
