<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>»in.-ttpMi..i.».—i-im iimii—w^w——wi^^w^—^n^—■■ i— imn imm&quot; «■■■ « Eene JUf VROUW nit den Fatsoenlyken Stand heeft nog Uren , dispoßibel, om ONDERWIJS te geven in het WOLLEN-NAAI- , JEN, MANTELS, MANTILLES en alle andere Mode-Artikelon. Men adressere zich met franco brieven, onder lett. M. H, bij den Boekhandelaar H. DE HOOGH, Huidenstraat. (3293) : jaT&quot; TE KOOP GEPRESENTEERD «SSjflllifecen nieuw TOMPOUCE.BIJTUIG , blaauw geschilderd, bekleed met licht Laken en nieuw zilver gemonteerd. Alsmede een nieuwe TENT WAGEN voor 6 Personen, beide geschikt voor eenen twee Paarden. Te bevragen bij Hk. TARELS, Mr. Smid en Rijtuigmaker, Qostersche Kr.dc, R 276. (3301) Een solied JONG MENSCH, Duitscher. sedert geruimen tijd in het vak van Coloniale Waren werkzaam, ZOEKT in deze Branche BETREKKING op een Kantoor of in eenen Winkel. Franco offerten gelieve men onder Lett, O. P. to adresseren Bureau Handelsblad (2232) M MACHIMI HAARBORSTELS, in de SALON NOUVEAU van S. A. COINI, Coiffeur, 2de Utrechtse])estraat N°. 33i. Deze MACHINALE HAARBORSTEL is het doelmatigst en zeker middel tot verwijdering van de KOOS op het Hoofd; niets is in staat deze BORSTELS, welke in Amerika, Frankrijk en Engeland met zooveel succes gebruikt worden, te overtreffen. (3292) Er wordt TE KOOP aangeboden cene Affaire in WIT- en GROF AARDEWERK, alsmede het Vak van BESTEEDSTEB, voorden Prijs van f 125, zijnde de Huurprijs ƒ75 &apos;s Jaars, gelegen op een Fatsoenlijken Stand dezer Stad. Reflecterenden adresseren zich niet franco brieven onder lett. S., bij den Boekhandelaar W. WILLEMS, Vijzels.raat bij de Ilcerengracht, te Amsterdam. (3251) fï~B AS. Door verandering wordt TE KOOS&apos; gepresenteerd cene TABAKS-AEÏAIRE, waaraan een goed debiet verbonden is, staande op eenen goeden stand en matigen huurprijs. Adres franco onder lett. L., bij den Böjkh. 11. T. LEEFEL. Hecrcn.straat, RR 241, alhier. (3304) • Volgens de verklaringen der geneesheren dei&apos; hospitalen te I&apos;arys, ... aangegeven in het nevensgaande verslag, en de goedkeuring van verschillende akademien, word deze siroop mét het beste gevolg in plaats van de levertraan aangewend, welke zy inderdaad verre overtreft. Zy geneest borst, klier-en watcvzuchtigè ziekten, hleekzucht, verloren eetlust, reinigt het bloed en geeft kracht aan het gestel; in een woord zy is&apos; het krachtvólstc bekende blocdrcinigingsniidd»!, dat niet zoo als de potassium-.;_ yzer-joduur dc ingewanden of de maag verzwakt maar vooral de zegein&apos;yks&apos;tc werking op . lip. aebtige kinderen heeft. Boktor CAZENAVE, van het hospitaal St-Louis te Parys, pryst deeze siroop byzonder tegen huidziekten aan. D&apos;epoi lc Parijs, 7, irns de la Feuillade; te Amsterdam, ULOTII, Apcjlh. Zei Mik; teArneh;.., OTTERBEIN; te s&apos; Gravenhage VAN RENESSE en SMABILIE; te Tiel, FAASSEN; te Rotterdam, CLOOS; te üt&apos;reèlit, &apos;.ROOïEi.BORST; te Middelburg, VAN DE KAMER&apos;; te Leijden, REiJST ; le Batavia, W. LOONEN en C°, en in de voornaamste apotheken van Holland. VAN BERK, Apot. te Nieuwediep; MEULENHOF te Zwolle. (203)</p>
</text>
