<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I*.* OUDSCHANS FA. MALL AN, GV^a_&amp;_nS^ Gebreveteerd Dentiste. van Z. M. den Koning, ¥*H i!&lt;Wis daSeliJks te CONSULTEREN of te ONT3IE_B_a__S^ftA.PEN aan zijn Adres, Singel bij het Spui, D 334, te iFSTraDAM^ËIJSCLÜBT UARDRIJDËRIJ OF SOU» TE HOUDEN OP HET NIEUWE NOORDZEERAN AAL, DOOR MANNEN EN VROUWEN VAN ZESSEN KLAAR. PRIJS, PREMIEN EN DAG NADER TE BEPALEN. Aangifte spoedig! ! . Informatie (3343) BIJ BE CLUB. BIJ DE AMSTERDAMSCHE Ka.SAAL-MaATSCHAPI&apos;IJ. m mwmi me De ONTVANGER der In- en Uitbande Rekten en Accijnsen te Arnhem, zal op Donderdag 16 Eebruarij 1865, des Namiddags 1 Uur, ten zijnen Kantore, Wijk F N°. 66, Publiek Verkoopen : GOUBEN BMÖUTEMEft: Als : 4 ARMBANDEN 1 GAIkNITUEE (Broche met Knoppen). 12 BROCHE KETTINGEN. 36 VEST-KETTINGEN. 100 SCHROEE-lIAKEN. De Goederen zijn op den Verkoopdag van des Morgens 9 tot des «amiddags 1 Uur te bezigtigen. (3306) C. C. VAN VLOTEN. B. LAXGERHUIZEN, P. PALMBOOM, A. LANGERHUIZEN &apos;n G. HUMME, Makelaars, zullen op Maandag den 13den Maart 1865, ?es Avonds na 6 Ure, in de Brakke Grond, ten overstaan van den £L«aris Mr. P. LIJNDRAJER Jr., in Veiling brengen: N°. 1. Een {■US en ERF, op den Singel, tusschen de Korsjespoortsteeg en Blaauwourgwal, SS 81. — N°. 2. Een HUIS en ERF, op den N. Z. Aehter°»rgwal bij dc Lijnbaansteeg, G 254. — Nü. 3. Een ONDERSTUK *n BOYENWONING met ERF, nevens het voorgaande Perceel, « 203. _ En Nü. 4. Een hecht, sterk PARHUIS en ERF, geaanul: de Fuik, in de Teerketelstceg, L 664, met opslag uit het Kattengat. **»en te zien des Dingsdags en Donderdags, Nu. 1 a 3 op vertoon van *nToegang-Billet, en N°. 4, van 12 tot 1 uur. De Veilconditien zullen P den gewonen tijd ter inzage liggen ten Kantore van bovengenoemï^_Notari^ (3309) DKI6EMOT. - BAMMAAIT aan I&apos;AND met vermogen, excellente Connexicn, Kantoor en Magazijn &quot; Btns hebbende, op ecu der beste standen van Parijs wonende, zoekt ij* een HOLLANDSCH HEER, die de Duitsche | j. &apos;&quot;agt&apos;g is, om Handel- en Commissiezaken ten gevolge van het Nieuwe ansche tractaat met Duitschland en Zwitserland uit te breiden. Een •ty..uerzijdseh Kapitaal van Tien Duizend Guldens is voldoende. De ipPU3ten daaraan verbonden zijn onfeilbaar en groot. Reflecterenden adresen ZR&apos;!l met Eraneo Brieven, Mr. C, O. Poste Restante a Paris. (2/47) 7~ TËË&apos;STÖtËRT op LWlrdt TE K-OOP gevraagd een HUIS met TUIN, gelegen kunnen Heeren-, Keizers- of Leliegrachten, om met I°. Mei te den E aanvaarden, in de prijzen van Tien tot Twintig Duizend Gulhet vi,:ereudcn kmmen zich met Franco Brieven aanmelden aan .___gureau Handelsblad Lett. G. L. (2936)</p>
</text>
