<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>f\ E IüGOMOBILEN \ \ÉpNIL VAN \W| ..^ LAMIÉ &amp; GLIMRIAN )^fïBtl É~—sT_3grp *e Amsterdam. &quot;-&apos;AZ^-%&quot;2&apos;J:h,j*- Deze gemakkelijk verplaatsbare STOOMWERRTUïGEN, ■* eeno der voornaamste Fabrieken, in Engeland, wordon van 1 tot 25 Paardenkracht geheel gangbaar afgeleverd» n .dat de beproeving door &apos;s Rijks Ingenieurs heett plaats gehad. De weinige ruimte, dio zij behoeven, maakt ze onmisbaar, in ale Werkplaatsen , waar andere Stoomwerkiuigen niet kunnen geplaatst worden» De ruimt?, wolke zij beslaan, is voor: 1 Paardenkracht 1.07 bij 0.76 Ned. El. 2 n 1.30 // 1.17 f enz. Verdere Inlichtingen zijn verkrijgbaar aan het Industrieel Agentechap N. Z. Voorburgwal L 499, te Amsterdam. (257*) Ter OPLEID3NG van een JONG MENSCH, van aanzienlijken Huize, wordt Gevraagd IEÏSEANSS van Fatsoenlijke Familie, ongehuwd, liefst van de R. C. Godsdienst en vaa goede getuigenissen voorzien. Franco brieven, onder lett. W. W., bij den Boekhandelaar VAN LANGENHUYSEN, Singel, te Amsterdam. (3191) Een Heer, 29 jaren oud, P. G., gunstig uiterlijk, van goede F»-milie, wenscht, omtrent een ENGAGEMENT en HCWELMR. in onderhandeling te komen met cene Dame of Burgerdochter, vaß hier of elders, met of zonder vermogen; — liefst zelf getcekende brieven bij den Boekhandelaar J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal, J 10»» franco lett. Z. E.; terwijl, indien men zulks verlangt, deze worden teruggezonden onder discretie. (3193) ~ TU MOOP &quot;&apos; een mooi BOVENLANRSCII PAARD, gitzwart, gVs™§i?&amp;. ruin, 6 jaren oud, mak in tuig. Adres met franco brie- Pfï!3t2&amp;ven, onder lett. V. W., bij W. J. THIEME &amp; CO., M JÜaSS» Zutphen. WM • (3152) H. C. A. THIEME, te Nijmegen, heeft verzonden: AGRICOLA, HET GODSDIENSTIG GELOOF. Gedachten off het godsdienstig geloof naar de moderne rigting. lste Stuk. Pr9 f 1.25, met nog een stuk is dit werkje compleet. PARTICEPS, DE ONGELUKKIGEN van het Klooster St. Af»~ tha, der eerw. Kruisheeren aan de Maas, in oorzaak en gevolgeD&apos; Prijs ƒ 1. (3205)__^ TE MUUR Binnenshuis twee Gemeubelcerde Voor- en Achter- BOVEN* R* MERS, mot Bediening. ONDERHUIS voor Kantoor en SïEïï, gelegen op do Heerengracht bij den Dam. Huurprijs ƒ a&quot; .j Te aanvaarden bij overeenkomst. Adres franco onder lett, B K&quot; den Boekh. J. C. GOOSSENS, St. Luciënsteeg, E 384. (SlW^ lAHTOOR-LOKAAL. „ In de onmiddellijke nabijheid van Postkantoor en Telegraphie JjO TE HUUR tegen 1». Mei e. k. TWEE KAMERS EN •»«*■£ trcHjkvloers, ingerigt tot het houden van Kantoor. Te bevragen by Heeren L. ALMA, Warmocsstraat, I 550, en I. KUIJPER, TrspP6 van de Bcnrs, E 146. (31561^. V«or Practisercnde CweneeslieereJJ: enn wie woinig tijd tot studie overblijft, is thans de gelegenheid S^ct nend , voor cene betrekkelijk gering&quot; som in kennis te komen (files wat de GENEESKUNDIGE PR.\CTIJK in de laotste J* nieuws en belangrijks heeft opgeleverd. De Uitgver von MET EJISUCBÊ.9 „ PRACTISCH MAANDSCHRIFT VOOR GENEES. HEEL- EN VERLOSKÜHDE, heeft namelyk besloten, de voorhanden Jaargangen, zoover die nen zijn, voor BE HELfT van den oorspronkelijkcn prijs ve \ baar te stellen. Jaargang 1860—64 (Vijf zware Boekdeelen J? VjlflJ 8».) worden alsnu aangeboden voor /&apos;ts IN P&quot;&quot;*&apos;M-rEGIS,&apos; f 80. leder Deel is met een uitvoerig NAAM- en ZAAlvw TEK voorzien. Die zich deze Jaargangen aanschaft, is &apos;&quot;.&quot;pers&apos;ll van het voornaamste wat de periodieke geneeskundig^ het Buiten- en Binnenland in de laatste jaren heeft ortrelevei -^ jaar- Alle Boekhandelaars nemen bestellingen aan. AfenJorij e ga gou sijn niet dan tegen den vol lon p rij s te bekome»r^endeO weiniee voorhanden complete Btcllcn worden aan do eerstaa .fgeteverd. (3i50) e&lt;</p>
</text>
