<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>POUR LES TANIEÏÏHB. Un HOMME , de 29 ans, désire se placer pour Contre-Maitre ou l&apos;our Corroycur dans toutes les sortes de cuir, surtout pour le cuir des peaux des Cheveaux pour faire de tishc. S&apos;adresser franco en Allemand &apos; eu Francais k CONR. HILGERS (per W.) 11. THOMAS a Ncuss en ! gnissc. (3008) | , In een LOGEMENT te Amsterdam wordt met 1 Mei gevraagd cene &apos; eekwame KEUKENMEI» . tegen een Loon van/180 &apos;s jaars, en ! eene bekwame WERKMEI», beide niet onder de 25 jaren. Brieven *ranco onder Letter A. 8., bij den Leesbibliotheekhouder W. CLEJR.. R Prinsengracht bij dc Leidschestraat. (3334L_ Vnï» ?IÏTÏ|SOEWAAR»ERS bieden zich aan een MAN en k*»lW, van dc P. G. zonder KINDEREN, waarvan de Man zijn , erk buitenshuis heeft. Beiden hebben sinds verscheidene Jaren zoooiuw 8 Pe^ekking waargenomen , waarvan zij door verandering thans j&gt; tbloot ziju. Adres mot Franco Briefjes onder Letter J. bij den boekhandelaar C. M. VAN GOGH, Leidschestraat. (3339) FAILLISSEMENT. brir&apos;J Vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam van 9 Feniary 1865 (Tweede Kamer), is SAARTJE MOZES DE BEER, SMtt Weduwo K- S- SPEELMAN, thans huisvrouw van H. J. GOUDjj g &apos; openbare Koopvrouw, handelende onder den naam van Wed. ■»«rkl&apos; wonende te Amsterdam op de Houtgracht, Q 201, Van i &apos; &apos;n staat van Faillissement, met bepaling van den aanvang a&apos;&quot;hetzelve op den Bstcn Februarij 18G5, en met &apos;benoeming van Mr. n&apos; VAN EYK BIJLEVELD, Lid der gemelde Regtbank, tot Kegter- G mmissaris, en van Mr. C. A. COSMAN, Advocaat te Amsterdam, tot Urat?r- De Curator, Amsterdam. C. A. COSMAN. 1865. (3305) IJZEREN PATENT-MAMELS, .elke door sierlijkheid en soliditeit uitmunten, daarbij zeer weinig plaats nemen, hoegenaamd geene dreuning veroorzaken, met meerderen spoed » zoo gemakkelijk werken, dat een kind van 10 a 12 jaren ze behan- Qelen kan. Ook zijn weder voorhanden: De HANDIGE KLEINE MACHINES om VLEESCH te HAKKEN Cn WORST te maken. Pp»?^LERS PATENT CARPET- AN» ft&apos;S.OORSWEEtO^*» O^*» of TAPMTSCHUIJIERS , om spoediger dan gewoonlijk, «oorXr i &apos;&quot;!ns&apos;e inspanning, en zonder dat het kleinste Sto /&apos;wolkje gezien iL * TAPIJTEN of VLOERKLEEDEN schoon te borstelen. T** doelmatige ESJIERKLOPPERS. MOOIJE ELEGANTE EN GOEDKOOPE IP E M IMJ Ii JE. &amp; PENDULES DE BUREAU, HUISKLOKKEN. Eene groote sortering &lt;» Aa e^&quot; en OntbijtservteS^flt &quot;aar vó,&apos;u&quot;&apos;e.rk en Porcelein , cfl&apos;cn wit eu gedecoreerd, het getal stuks n Ll.K&apos;czing. toria^ inoo&apos;Jc nieuwe THEE-SERVIEZEN in Porcelein en Vic- k-01 £edccol&apos;ccrde Porseleinen Dejeuners , Vazen , Figuren , ; B(*alen *•?•&apos; opJes&gt; Prescntkoppon, Aschbakjcs, Prcsenteerschalen, Eijcr- PlJNlf i?mnicls. enz. UaraflL RISTA-Lr&apos;EN Wijnglazen — Waterglazen - Bierglazea — , Im * &apos; ?«makk(;liJl!;e RETSZAKKEN, handige en soliede KOF- Verklpi^ ,*^SKOFFERS, welke men naar welgevallen vergrootenof Kie n n&apos; H&apos;-»EDENDOOZEN, SCHEER-ETUIS TROUSSES. it°NNAiF°sled CU smaakvol bcwerk&apos;e SIG ARENKOKERS en POKTEISte 6 grooto sortering WANDELSTOKKEN. De kl -n Semakkelijke SIGAARPIJPJES. ! »H»ken &apos;ne Toestellen en het benoodigdc Papier om CIGARELLES te Sierr,?i?n ok wodor voorradig. &quot;Ufce TABAKSI&apos;IJI&apos;JKS en LUCIFERDOOSJES. (3302) VERKOOPHUIS. \</p>
</text>
