<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Maandag 13 Februarij.</title>
	<p>Februarij P JrTrTauteehtaTen^Ld,cv,Zer.dagen den boekhandelaar C. van der Post Jr. te Utrecht, een geschrift verschenen getiteld: Het zout der&apos;bHltwtl^J™B 1 Schoone leerrede door den predikant bij de Waalsche gemeente te Rotterdam, den Heer A. Reville; op ver«chiilendo kerken hier te lande en in Frankrijk uitgesproken, en door liet genootschap ter verdediging der Christelijke kerk te &apos;s Gravenhage bekroond.</p>
	<p>Bij denzelfden uitgever is van de pers gekomen de eerste aflevering van Dr. Th. Gerdings Zakwoordenboek der scheikunde en der scheikundige bewerkingen, voor Nederlanders bewerkt door R. J. Opwijrda. Dit werk is niet alleen voor den zuiver scheikundige, maar ook voor den fabriekant, den pharmaceut, enz. bestemd en de schrijver heeft zich daarom vooral op kortheid toegelegd. Alleen bij dc gewigtigste scheikundige werkingen en verbindingen heeft hij langer stilgestaan. Ten gevolge van het een en ander heeft dit bock niet dien grooten omvang waardoor zich andere werken van dien aard onderscheiden. Volgens een bevoegd beoordeelaar Dr. J. H. van den Broek, dio by de vertaling eene voorredo heeft gevoegd, is het oorspronkelijk werk en ook de verlaling met zorg bewerkt.</p>
	<p>Bij den boekhandelaar J.G Broese te Utrecht, heeft de tweede druk het licht gezien van een werkje getiteld: Onze Oost, populair beschreven door J. K. De noodzakelijkheid van een tweeden druk van een boekje in de Nod. taal, zoo spoedig na de eerste uitgave, bewijst dat het werkje met belangstelling door onze landgenooten is ontvangen. Die belangstelling verdient het dan ook ten yolle, daar het in een kort bestek en in aangenamen vorm een meestal juist beeld geeft vtm onze O. I. koloniën.</p>
	<p>256ste STAATS-LOTERIJ. Prijzen van ƒ ICOO en daarboven, 3de Klasse lste Lijst: N°. 9704/1000.</p>
	<p>* HELVOETSLÜIS , 12 Febr. Naar wij vernemen zal ook Zr. Ms. echroefstoomschip 3de kl. Cornelis Dirks hier binnenkomen. UTRECHT, 12 Febr. Na voldoend afgelegd examen aan &apos;s rijks hospitaal alhier, zal ter benoeming tot officier van gez. 2de kl. aan Z. M. worden voorgedragen de offic. van gez. 3de kl. Jhr. Y. G. de Rotte. * ARNHEM, 12 Febr. De gemeenteraad heeft besloten tot het oprigten eener nieuwe school voor lager onderwijs, in de druk bebouwde buurt Klarcndalbuiten den spoorwegdijk alhier, die eene geheele voorstad vormt. Ook zal de openbaro armenschool in eene gemengde school (d. i. ten deele voor betalenden en ten deele voor niet betalendeu) veranderd worden. De hoogere burgerschool zal waarschijnlijk geplaatst worden in de nabijheid van het spoorwegstation. — Heden is er minder ijs op de rivier dan gisteren; de N. O. wind drijft de dunne ijsschotsen langs don linkerrynoever. * NIJMEGEN, 12 Febr. Op de rivier voor deze stad vertoont zich heden veel drijfijs; de overvaart is eenigzins moeijelyk; het water is sedert gisteren 26 duim gevallen; heden teekende de peilschaal 9.34 el boven A. P.</p>
	<p>* HARDERWIJK, 12 Febr. Heden verlieten Zr. Ms. militaire O. I. dienst met pensioen en vertrokken naar het Invalidenhuis te Bronbeek.--1 sergeant-majoor en 1 sergeant, beide versierd met de zilveren medaille en 2 soldaten, waarvan een met de gouden medaille wegens 25 effectieve dienstjaren versierd. Gemelde sergeant-majoor had reeds vóór zijn in dienst treden in Hollandsche dienst, verscheidene jaren in Duitschland, Rusland en Spanje gediend en werd in Spaansche dienst gedecoreerd met de ridderorde van den Heiligen Ferdinand lste kl. TIEL, 11 Febr. Heden ochtend vertoonde zich weder drijfijs in de rivier do Waal voor deze stad, zoodat de gierpont weder is ingenomen en de overtogt met roeibooten plaats heeft. * HARLINGEN, 11 Febr. Het gemeentebestuur heeft, met het oog op vergrooting dezer stad naar de zijde van het spoorwegstation on het dorp Almcnum, daar ongeveer 7 bunders grond, benevens een pakhuis en woonhuis , te zamen voor ruim f 40,000 aangekocht. — Ofschoon de Engelsche stoombooten hier ook des winters geregeld aankomen, heeft de stoomboot Magnet deze week eenige vertraging ondervonden, toen zij Maandag 11. te Helder aangekomen ook lading voor Amsterdam in had, en niet van daar kon komen, wegens het vele ij« in dien hoek der Zuiderzee , zoodat zij eerst op nieuw zee moest kiezen, tusschen Vlieland en Terschelling binnenkomen, en eerst Donderdag hier aankwam. Deze boot is ditmaal daarom hier gebleven, om e. k. Woensdag naar Londen te vertrekken. * &apos;s HERTOGEGBOSCH, 11 Febr. Naar aanleiding der aanschrijving van den minister van binnenl. zaken, houdende last om alleen att. de vita af te geven aan de gepensionneerden, die werkelijk in de bevolkingsregisters der gemeente zijn ingeschreven, is alhier door den commies met de veranderingen in de bevolkingsregisters belast, een afzonderlijk register voor al de gepensionneerden aangelegd. ROERMOND, 11 Febr. Aan de spoorwegwerken te Elsloo heeft wederom een betreurenswaardig ongeluk plaats gehad. Terwijl eenige werklieden in eene laagte gezeten waren om hun middageten te gebruiken , stortte eensklaps eene groote hoeveelheid gronds op hen neder, met dit gevolg, dat een hunner gedood werd en vier andere min of meer zware kneuzingen bekwamen.</p>
</text>
