<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>2de OPROEPING: i De BURGEMEESTER van Callantsoog reept bij deze op de Regthebbenden op de navolgende op de Stranden der Gemeente aangedreven HOUTWAREN, als: 63 BATTINGS GREENENHOUT, lang van 26 tot 13 Voet, breed 12 Duim, dik 2% Duim Amst. maat, gemerkt gedeeltelijk: A*S en gedeeltelijk T &lt;f- B—; 4 NOORDSCHE DEELEN. onge- ! merkt, lang van 26 tot 13 Voet, dik 1 % Duim; 1 SPIER ; eenige : STUKKEN WRAK- en RONDHOUT, zonder Merken. (3311) _ VAN VLIJMEN en HEUKENSFELDT, Makelaars, zullen op Donderdag den 16den Februarij 1865, des voormiddags ten 10 ure, in of voor het Pakhuis op de Houtgracht bij de Leprozengracht, P 133, teu overstaan van den Notaris J. MULDER, verkoopen: EENE AANZIENLIJKE PARTIJ DIVERSE SOORTEN TOUW, BEENDEREN , IJZER, ENZ. Alles nagelaten door wijlen den Heer P. M. GOMPERTS. Breeder in Notitie omschreven, welke met de Veilconditien in tijds bij bovengemelde Makelaars zullen te bekomen zijn. , Daags te voren van 10 tot 3 ure voor een ieder te bezigtigen. (2873) Op Woensdag den lsten Maart 1355, dc 3 avonds ten Zeven Ure, zal door Curators in het Faillissement van de Hoeren LE NOBEL &amp; ZOON, ten overstaan van den Notaris P. VAN DE GRAFT, op de Bovenzaal der Sociëteit de Vergenoeging, op de Groote Markt to Middelburg, in liet op nbaar bij opbod en afslag worden verkocht: 1. Een&apos;WOON- en WINKELHUIS * met annex Pakhuis, waarin sints vele jaren de Kruideniers-affaire is uitgeoefend, staande en gelegen to Middelburg in den Langendelft op den hoek van de Sint Janstraat, gemerkt wijk 1 numeris 39—43, kadastraal bekend sectie C immens 19S, 199 en 220, tor inhoudsgrootte van 5 Roeden 41 Ellen. 2. Een IïSJSS en EBÏ , laatst gebruikt voor Sigarenfabriek, staande en gelegen te Middelburg ia de Sint .Janstraat, gemerkt wijk 1 numeris 36, 37 en 33, kadastraal bekend sectie C numero 951, ter inhoudsgrootte van 3 Roeden 98 Ellen. Voormelde onroerende Goederen zullen eerst afzonderlijk en daarna te zamen worden geveild, en zijn daags voor en op den dag van Verkoop voor ren ieder to bezigtigen, van des voormiddags 10 tot des namiddags 3 uren, op vertoon van eene Toogangkaart, gratis te bekomen ten Kantore van voornoemden Notaris, waar nadere Inlichtingen kunnen worden verkregen. (3276) Men is van nieening, om door het ministerie van den te Alkmaar gevestigden Notari3 HENDRIK JAN DE LANGE , in het Openbaar te Veilen, op Vrijdag 24 Februarij 1865, des Middags ten 12 Ure, in het Locaal van den Heer E. MUL, aan de Lombardsteeg te Alkmaar, en op Vrijdag 3 Maart daaraanvolgende, ter zelfder uur en plaats, finaal te Verkoopen : I°. De AMBACIITSHEERLIJK.HEII» LIMMEN, met al do regten en praerogatieven daaraan verknocht, daaronder begrepen de Eigendom van de Disseldorpervaart, liggende in dc gemeente Limmen en bij het Kadaster voorkomende in Secie A N°. 466, groot 2 Bunders, 30 Roeden, 30 Ellen. En 2°. De TIENDEN of HET REGT TOT HEFFING VAN TIENDEN, onder Limmen, van ouds bekend onder den naam van //de Lünmer Zaad- en Vlasticndcn,&quot; gelegen aan de noordzijde van Limmen; bobbende over de 12 laatste jaren, na aftrek van het hoogste en laagste jaar, opgebragt ƒ136 per Jaar, Nadere onderrigting te bekomen ten Kantore van den Notaris A. E. ROEST VAN LIMBURG, te Rotterdam en van de Heeren DE LANGE en DE MOEAAZ aan de Breestraat te Alkmaar. (2751)</p>
</text>
