<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>i WEENEN, 10 Febr. Gisteren is alhier de 73_te verjaardag gevierd der Keizerin-weduwe, Carolina Augusta. — Prins Kallimachi, tot dusverre Turksche ambassadeur bij ons hof, zal deze hoofdstad weldra verlaten; men ziet de komst van zijn opvolger Haidar Eftendi spoedig te gemoet. nnmVi&apos;stnS de tlmn3 aangen°men bepalingen zal in Croatie op elke I4UUU bewoners een vertegenwoordiger van den landdag worden gekozen; de militaire grenzen zullen een integrerend deel uitmaken van L-roatie en elk regement zal twee vertegenwoordigers afvaardigen. Aan de magnaten blijft het regt van personele representatie toegekend. 1 A»~ri redacteur en de uitgever van het dagblad oe AULunjt zijn beschuldigd van pogingen tot storing dr openbare rust i te hebben gepleegd, door het openbaar maken van zekere artikelen in gemeld blad; zij zullen eerstdaags deswege teregt staan. ~it antinopel wordt gemcld&gt; clat bij do regering aanzoek wordt gedaan tot verkrijging der concessie van een spoorweg van Enos naar Adnanopel, met een zijtak naar Varna. De concessie van een spoorweg ter verbinding van de hoofdstad met Bujukdere is dezer dagen veneend; de concessionaris heeft het regt dien weg te verlengen naar</p>
	<p>™£ ¥FZ&apos; 12 F-ebr- (des Ochtends.) De Tribune Van heden deelt meae, dat de regering het voornemen heeft opgevat, om eone reusachtige tontein te doen oprigten voor het paleis des Konings. Het bassin, nat den vorm zal hebben van een Prnisischen helm, zal worden omgeven door vyt kolossale figuren, voorstellende de vijf verhoogde belastingen, namelyk die gelegd zijn op de gebouwde en do ongebouwde eigendommen, de nijverheid, het inkomen en de klas-cnbelasting. De vijf nguren storten hun water in het groote bassin, voorstellende den Prmzegt bnedodd-dSdtWiJfelt Diet °f dH Pla&quot; bijval vinden, — De Koning heeft heden den Heer Armand, de eigenaar der groote sciieepstimmerwerven te Bordeaux, in een bijzonder gehoor ontvangen. Men verzekert, dat de regering in onderhandeling met hem is getreden betredende liet aanbouwen van verscheidene oorlogsbodems. — Gelijk men weet, zal alhier op bevel des Konings, tor herinnering aan den oorlog tegen Denemarken, een gedenkteeken worden opgerigt. Dit gedenkteeken zal zijn een obelisk van metaal, voorzien van gepaste reliëfs en opschriften; het buitgemaakte geschut zal het noodige materiaal verschaffen. Men denkt, clat het in de nabijheid van het station van den Hamburger spoorweg geplaatst zal worden, waar nieuwe straten worden aangelegd, wier namen aan de voornaamste gebeurtenissen in dezen oorlog, gevechten, enz. zullen worden ontleend. .</p>
	<p>j &quot;_,, r men verzekert kan het rapport der lands-advocaten, betreffendo dc Elve-hertogdommen, vooreerst nog niet verwacht worden. — In gewoonlijk goed onderrigte kringen houdt men zich ten stelligste overtuigd dat tot heden met Oostenrijk geene overeenkomst is aangegaan betreffende de inlijving van Sleeswijk in den bond, en dit te maleTn stT&apos;d&apos;is staatkundiSe &quot;Sting der regering daarmede ten eenen *„1iln u gieren door de finantiele commissie gehouden zitting heeft lïï„OTtHTObel T°orstel gedaanTm te verklaren, dat de* regenkfavèn Sf nt/d ?l dc 3cha*ist tfl ™™i tot dekking vlm SM. e* door ,den landdag zijn goedgekeurd en mitsdien te f!&quot;&apos;S ? T&apos;T^ eSweS° verantwoordelijk zijn. Hij herinnerde P&amp;mend &quot; ** ,859&apos; tOeD h&lt;Jt Huis der Heeren dergewo7de?;o™tg gen &quot;^^o het handelsverdrag met Oostenrijk *$? T&quot;i 9 deelt het volgende particuliere berigt mede Thr l tL Pn \ ïfl^t^ minister-resident bij het Pauselijke hof, Jhr de lau Dnchatel, heeft dezer dagen geprotesteerd togen de canonisatie van de zoogenaamde Gorcumsche mf rtelaren, op grond, dat de bedoelde personen soldaten waren, behoorende tot hot Spiaiwche leger! onder het bevel staande van den hertog van Al vb, welke militairen in den vrijheidsoorlog werden gedood doo? de soldaten van den Prins van Oranje Er hgt mitsdien eene beleedigffig aan den Nederlandsche staat m die handelwijze des Pausen. Een dergelijk protest is ingediend tegen de canonisatie van den aartsbisschop Josapiiat Kurzewies van Palock „it Polen door den Heer von Meycndorff, Russische gezant bij den kerkelijken staat.</p>
	<p>— Te Koningsbergen heblen zoowel de rcgtbank als het hof dezer dagen weder verscheidene veroordeelingen uitgesproken, wegens overtredingen der drukpers door liberale dagbladen? of belecdiging en hoonden minister-president aangedaan. &apos;.</p>
	<p>— Uit Kiel wordt gemeld, dat de directeuren en ingenieurs der maatschappij tot het aanleggen van scheepetimmerwerven aldaar, een uitgestrekt terrein hebben aangekocht aan de zuid-oostelijke zijde van de haven — Het voorstel door den Hr. Tseherning in de zitting van het Folketkini? betreffende den rijksraad, gisteren te Kopenhagen gedaan, is met 51 tegen 37 stemmen verworpen; do begrooting daarentegen is aangenomen met 51 tegen 8 stemmen. De daartoe betrekkelijke wets-ontwerpen zullen eerstdaags bij hot Landsthing worden ingediend. Men verwacht Dingsdag e. k. in het Folkething de voordragten betreffende dën spoorweg van Waradrup naar Strandbye en den aanleg- der havenwerken aldaar. 6</p>
	<p>FRANKFORT, 12 Febr. De bondsraad heeft in zijne zitting van eergisteren, zoo wordt uit Bom gemeld, liet besluit genomen om de bondstroepen uit Geneve onverwijld terug te trekken. — Van alle zijden verneemt men dat commissien werkzaam zijn om den toestand van den ongelukkigen Karl Gutzkow te verbeteren. De bekende geneesheer Heinrich Hoffmann heeft den zieke herhaaldelijk bezocht; hij verzekert, dat eenige maanden rust de sporen van verstandsverbijstering bij Gutzkow ongetwijfeld zullen nitwisschen. — Men verneemt, dat de beroemde mineraloog von Leonhard reeds voor vele jaren de aandacht der Badensche regering had gevestigd op het gevaar, dat den spoorweg nabij Schherbach bedreigde, alwaar dezer dagen eene geduchte aardstorting heeft plaats gehad, welke als door een wonder geene onheilen heeft veroorzaakt. ° &apos; cala uourcen „«T.,™6* Zivi.tsersche Sezal&quot; bij het Oostenrijksche hof, hoeft in last om aan te dringen op de in vrijheid stelling van Langiewicz gS,osr^rn.den geBst van die welke in</p>
</text>
