<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BOEKHOUDING. Een Geroutineerd BOEKHOUDER, werkzaam in eene STOOMFABRIEK alhier, nog vier halve dagen disponibel hebbende, wenschte die nuttig te besteden, hetzij bij eenen Patroon of bij meerdoren voor enkele Uren. Adres Lett. D. S. M. A. aan den Kantoorboekhandel BLIKMAN # SARTORIUS, te Amsterdam. (3314)_ &quot; REIZIGER. Wordt gevraagd ,om dadelijk in dienst te treden; Een GEROUTINEERD REIZIGER, voor oen MAGAZIJN VAN GALANTERIEN, enz. Salaris naar bekwaamheid. Adres Franco onder Lett. C. A. Bureau Handelsblad. (3331) R. VOUTE, A. VOUTE en H. J. VOUTE, Makelaars, presenteeren als lasthebbende van hunne Meesters, op WOENSDAG 22 FERBUARIJ 1865, des namiddags ten 12£ Ure, in het Locaal de Brakke Grond, te Verkoopen: eene partij CHINA THEE, ais: 770/4, 01/8, 365/12 Kisten CONGO, 128/12 » PECCO SOUCHON, 173)4 174/12 tt SOUCHON, 374/4 - » PECCO, 113/12 ii BLACK LEAF PECCO. liggende in Entrepot, van de aanvoeren 1859, 1864, 1865, benevens: 12/4 Kisten JAVA PECCO, 11/16 ii CHINA HYSANTSOHIN, 4/16 ii ii HYSANT, a/16 « _ n UXIM. Open to zien, liggende in Consumptie. Leverbaar per ontvangcedullen en in de Stellen nader aangewezen. (2916) J. BRUSSE Hkz., A. Q. J. VAN KEMPEN, R. SCHREUDER. J. BRUSSE, 11. BAARSMA, C. R. J. STROETHOFF, H. S. HAVERMAN en J. J. A. HILLEBBAND, Makelaars, zullen op Vrijdag den 17den Februarg 1865, des Avonds ten Zes Uur precies, in de Brakke Grond in de Nes, Verkoopen eene partij van Circa 7 VAT WITTE BERGERAC WIJN, Gewas&apos;lB64, op «Ie Moer, zijnde het gereputeerde Merk PVIE POULVÈRE MONBAZILLAC INSINGER. En dat bij Kavelingen , zooals die gemimmord zullen zijn, liggende als nader bij Notitie zal worden aangewezen. De WIJN is daags voor en op den Verkoopdag te proeven. (3259) T. SANDERS Jr. en A. VAN DE VIJSEL, Makelaars, zullen, ten overstaan van den Notaris W. F. OVERHOFF Jr., op MAANDAG 13 MAART 1865, des Avonds ten Ze» Ure, in het Lokaal voor Publieke Verkoopingen, genaamd DE BRAKKE GROND, presenteren te Verkoopen: N°. 1. Een voor eenige jaren geheel nieuw gebouwd, hecht, sterk en weldoortimmerd WINKELHUIS, waarin SLIJTERIJ, met afzonderlijk verhuurd wordende Boyenwoningen en Erve, staande en gelegen in de Bgelantiersstraat en hoek van de lste Egclantiersdwarsstraat, NN 199, Kad. Sectio D, N». 4755. N°. 2. Een voor eenige jaren ge-heel nieuw gebouwd, hecht, sterk on weldoortimmerd WINKELHUIS, waarin MANUFACTUUR-AFFAIRE, met afzonderlijk verhuurd wordend Bovenhuis en Erve, staande en gelegen in de Eerste Egslantiersdwarsstraat, achter Perceel N°. 1, NN 506, Kad. Sectie D, N°. 4754. Beide Perceelen zullen eerst ieder afzonderlijk geveild en daarna gezamenlijk in slag worden gelegd. Te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag, van I—3 ure. De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen vo&apos;ór en op den Verkoopdag ter lezing liggen ten Kantore van den Notaris W. F. OVERHOFF Jr., op het &apos;s Gravelandsche Veer. Nader j onderrigt bij gt melde Makelaars. (3136) GISTEREN MIDDAG is VERLOREN tusschen 2 en 4 uren, gaande Dam, Kalverstraat, Amstelstraat en terug Kalverstraat, Spui, Hnidenstraat, Prinsengracht tot de Lauriergracht, Reestraat tot aan den Dam, eene JUWEELEN DOEKSPELD. De Eerlijke Vinder wordt vriendelijk verzocht dezelve aan hst Bureau Handelsblad te bezorgan., kunnende op eene Goede Belooning staat maken. (3330) Voor het HUISGEZIN met de 80jarige Moeder, welke met eeno Som van/&apos;lO9 geheel gered is, zie Handelsblad van 19 en 31 Januarij, is ontvangen van W. H. f 10; C. G. ƒ1; E. 11. ƒ&apos;l; J. W. een Kaartje voor 50 Turven en ƒ 1 ; H. en W. ƒ 2.47 , te zamen met het vorige ƒ36.04. De OUDE MOEDER smeakt nogmaals naast God om HULP, daar de aanhoudende Winter hareu staat r.oodlottiger maakt. Zij durft zich vleijen daar er zoo vele beweldadigd worden , zij niet te vergeefs zal smeken om het ontbrekende. De Giften zullen, hoe gering ook, iv dank ontvangen worden onder Lett. A. Z., bij den Boekhvinddaar A. C. ROLFF, Utrechtschestraat Z 84L __ (3313) Men verlangt te Bloenicndaal, in den Haarlemmer Hout of Singel* gedurende de Zomermaanden voor een groot Gezin TE HUREN J Minstens Drie ii Vier KAMERS, met gebruik van Tuin, beneven. Kost en Bediening. Verzoeke duidelijke opgave van Localiteit, Huurprijs, enz., Franco onder Lr. K., bij den Boekhandelaar 11. W. MOOY, Ilcerengracht bij de Leliegracht, te Amsterdam. (3327) Gedurende de Zomermaanden wenscht men voor eene DAME te Bloomcudaal, in den Haarlemmerhout of Singels, in Huur : Twee &amp; Drie KASSIERS, met KOST en BEDIENING. Opgave van Huurprijs, enz., wordt Franco verzocht onder Lett. S., bij den Boekhandelaar H. W. MOOY, Heerengracht bij de Leliegracht, alhier. (3328) _ HAUTOOR, Een CANDIDAAT-NOTARIS, in staat een Kantoor te behecren, wenschte geplaatst te worden bij een NOTARIS, HANDEL AIR of INDUSTRIEEL, van de P. G. Franco Offerten onder Lr. N. N . met opgave van SALARIS, aan het Bureau Handelsblad. (3326) Bij D. ALLART, Haarlemmerdijk, is uitgegeven een Prospectus ter liiteekeiiiiip; OP EENE NIEUWE GOEDKOOPE UITGAVE VAN de mm@NKMAS.mm HET EVANGELIE. (EEKTE WARE GEBEURTENIS.) DOOK MARUBA. Uit te geven in wekelijksche Afleveringen van 16 bladzijden, k 6 Cents. Compleet in 12 Afleveringen, met gelithographiecrd Omslag, of ingenaaid voor 80 Cents. Opgedragen aan allen, die tot heil der menschheid werkzaam zijn. INHOUD : Ecu Spion. — Het ouderlijk Huis. — Bij eigen Haard. — De Flesch. — Verhuisd. — De oudste Zoon. — Geen Geloof, nog wat Geloof. —. Een woord van den Leeraar tot den zwakgeloovigen Herman, dat verdient buiten de Hut te wordon gepredikt. — Schemering van een beteren Morgen. — Het jongste Kind. — Weer bij eigen Haard. — Tien jaren later. — Uit Amerika. — De Vriend van Baaden Jr. ifl New-York. — Besluit. (3061)_ DOOK PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVEBTENTIES TOT EEN VOLGEND NOMMEK TE LATEN LIGGEN.</p>
</text>
