<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>Gepraaid, 31 Oct., op 45° 7&apos; N. Br. en 10° 7 W- L.: Eva Johani*% .***&apos; dijk, v. Rott. n. Bat.; 15 d. reis. — 7 Nov., op 48° N. Br. en 15° W* -*&quot; nella, Murray, v. Probolingo n. Amst. Hf MAASSLUIS, 13 Nov. Het gisteren vertrokken schip Mét8&apos; Ratje, is door stilte tegen de Schulpenplaat gedreven, maS 0p &apos;• de sleepboot Voorne en Putten N°. 2 in vlot water en later roede teruggebragt. , flille&apos; HARLINGEN, 13 Nov. Het Ned. schip 2 Gebroeders, kapt;. p {J nius, van Snndswall herwaarts, is, volgens telegram uit Dsl Bornholm binnengesleept met verlies van tuigage. Afaf&apos;&apos;1!! WISBY, 11 Nov. Volgens telegrafisch berigt is het schip fygb\ Alida, kapt. Karst, van Petersburg naar Londen bestemd, jstc*&quot; bij Hamra is gestrand, door een zwaren Noordelijken storm ë&apos; van de rotsen af en in zee gedreven; de ekwipage is gered. BINNENGEKOMEN. teo,b&lt; TEXEL, 13 Nov., Z.Z.0.-Z.Z.W.; Goerdina, Nieboer,Nantes.-^0 Londen. - Diana, S., id. tjantëB&apos;&apos; HELLEVOETSLUIS, 13 Nov., O.; JeuneFraneois.Lependu,^f&lt;,.&apos; Jeune Elise, Kerserot. id. - Jarnes Rankins, S., Giasgow. - Mid»1 Greath Yarmouth, S., Harwich. e jd-&apos; BRIELLE, 13 Nov., 0. Z. O.; Waterloo, S., Londen. - Dragoon,c&quot; Avalon, S., Harwich. ._, trui&apos;1&apos; LONDEN, 12 Nov.; Eendragt, Telsma, Workum.-Larabertba, &quot;¦ Holmstadt. DEAL, 11 Nov.; Gezusters, Ridder, Amst. ri. Cienfuegos. »*„(rért* DUNGENESS, 10 Nov.: Evan Dumaij, Geerdes, Nantes n. HarW^&apos;i DOVER, 11 Nov.; Andromedo, Rudin, Rott. n. Rangoon, - E&quot;&quot; Hu&apos;shoff&apos;, id. n. Cardiff. - Tangier , Dordt n. Liverpoól. WIGHT, 11 Nov.; Zwerver, Hoster, Amst. n. Napels. , SWANSEA, 11 Nov.; Adelaar, Potjewijd, Schiedam. „ __ f# CARDIFF, 9 Nov.; Vesta, Dirks. Brem.-11 Nov.-.Niphon,Yi*yB&apos; IPSWICH, 11 Nov.; Eagle, Hawkins, Rott. YARMOUTH, 11 Nov.; Whim, Smith, Alkmaar. ZANTE, 30 Oct.; Hunze, Mulder, Corfn. UITGEZEILD. ? „ ag«* TEXEL, 13 Nov., Z.Z.O.- Z.Z. W.; Koning Willem 11-, Besselmg^^r, rang. - Andrea, Ladanza. Napels. - Fair Robane, Crosby, Genua., -&apos; -^a-&apos; Toering, Londen. - Zephyrus, Elliot, Newc. - Vedra, Sh»w, ku&quot;lni_e&lt;*°! Alpha, Thompson, id. - Georgo Smith, Marehall, id. -Minister.in: e;s)e&lt;» S., Huil.-Anna Marie, Hansen, Drammen.-Jantje Goossen», Avontuur. , , ?,„ S&lt;*D DELFZIJL, 13 Nov.; Buenos Ayros, Orro, Amst. - Montevideo* ei* Bid. n._-ïan&amp;°&apos; HELLEVOETSLUIS, 13 Nov., O-, Zwijger, Boiuing, Monw*&apos;&apos;</p>
	<p>\&gt; , 10??3* bonden. - Balmoral, S.,Bristol. - Osborne, S., Leith. * nls&apos;Newc- - Seahorse, S., Hnll. - Annie, S., Goole. - Mathilda, *-to«werBh mmea&quot; &quot; Hammonia&apos; s-&gt; Hamburg. - Bezoekio, Reekers, ïo-to, vUIS&apos; 13 Nov.; Active, Pieper, Londen. - John &amp; Isabella, Christiani &quot;wc- &quot; -PrinCBS K°yal* Johnsen, Shields. - Eliëzer, Larsen, ?olbraë(JATE- n Nov.; Joh. Mathilda, Fex, Stockholm n. Bordeaux, na PARg,„r^araüe. POpV,OLNov.; Olive Branch, Brunyard, Dordt. YARvrm4DOC- n Nov.; Hannah &amp; Jane, Jones, Rott. GKMn?aT£-ll Nov.; Violet,Tasker, Leguen-Amst: OPORtA t,; Ma*&quot;garetha,Wilmink, Newc. Tap «iü&apos;6 Nov.; Maria, Doven. Qneenstown- ZA NtSROG- 24 Oct.; Luzon, Brown, Rott. AiU*!&lt;, 31 Oct.; Zingra, Memory, Rott.</p>
</text>
