<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ÜIT DE HAND TE KOOP. , Een zeer ruim WINKELHUIS met apart verhuurd wordend» BOVEN- en BENEDEN WONINGEN, geschikt tot alle AFFAIBJ»&apos; in eene der Stratenin de nabijheid vande Noorderraarkt. Opbrengst*9 Huren ƒ 721, Grondlasten ƒ57, Koopsom ƒ 7000. Brieven franco bi) &lt;Je&quot; Makelaar M. J. VAN ENGELEN, Bloemgracht DD 89. (27668)^ __ HUIS MET DE LUIFEL!** WH ontvingen heden DE EERSTE ENGELSCHE SPROT, de -»* jaar buitengewoon gave groote CASTANJES, 14 Cts. de sOneen, versche TEXELSCHE OESTERS, PALING IN GELEI* ƒ 1.50 de heele, 75 Cts. de halve Pot; vette WINTER-Al»*; 60 Cents het Ons; puike WINTER-HARING en GEMA*&quot;, NEERDE; blanke malsche ANSJOVIS, HARING-SALA»*» beste blanke gebeukte ROND» en LENGVISCU, etc. (276801 .0- «f. E 3 !_ S&apos;T !, i_ flVf CONFISEUR PATISSIER, TE ZAANDAM, ONTVANGEN PATÉS DE FOIES GRAS van het Huis HENRY, te Strasbourg. (27632) JÜALEI MEDHMLE WATffIS DIRECT UIT DE BRONNEN, WORDEN MET ELKE SCHEEPSGELEGENHEID AANGEVOELD bij ¦WED. G. A. ROOSEBOOiH, (27693) Amsterdam, Binnen-Amstel, IJ 73- \ VOÖOOLÏANDSCHE JONGENS EN MEISJES. ONS VADERLAND, _-*«1t« van Willem I, geschetst voor Jongelieden uit den beschaafden stan door A. W. KROON. Tweede, verbeterde en vermeerderde dri»&quot; Geïllustreerd met zes in tint gedrukte Steendrukplaten en gebon(le in linnen band met vergulde Stempels. Prijs ƒ 1.90. ONS VADERLAND.ttondetndennteg?nwTrdigen# geschetst voor Jongelieden uit den beschaafden stand, door A« KROON. Tweede, verbeterde en vermeerderde druk. Geïllnst**88*- met zes in tint gedrukte Steendrukplaten en gebonden in linnen ov» met vergulde Stempels. Prijs f 1.90. ..Jö Deze geschiedenis van ons Vaderland, op eene aangename -fffl t aan de jongelui verteld, levert eene even boeijende als leern&apos;l^ lectuur op voor hen, die de Kinderboekjes een weinig zijn o^^. sen. Iv een bevattelijken vorm, niet te kinderachtig en niet te f j leerd, stelt de Schrijver de gebeurtenissen van vroeger tijd in B licht en schetst tevens de zeden en gewoonten onzer voorouders- Verschenen bij S. &amp; W. N. VAN NOOTEN, te Schoonhoven,6U bij iederen Boekhandelaar verkrijgbaar. (276 *__^ DOOE PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVEKTENflEl&apos; TOT EEN VOLGEND NOMMEB, TE LATEN LIGGEN. SCHOUWBURGEN, CO-VCERTEIW, JHf%_^__ STADS-SCHOUWBURG. Directie Roebol, Tjasink en P«*_-j_ Zaturdag 16 Nov. (N°. 58 Abonn). De Huichelaar, blijspel in »ïï drijven naar le Tartuffe. Gevolgd door: De Bruiloft van Ninette, balpantomime in 2 bedrijven of 4 tafercelen. Aanvang 7 ure- « Verwacht op Zondag 17 Nov., ten voordeele van den Heer *• Kistemaker: De Roovers, tooneelspel in 5 bedrijven of 11 taferee*8 &apos; naar het Hoogduitsch van F. von Schiller, door L. J. Voltinan. . Dingsdag 19 Nov. Opera-voorstelling van het gezelschap a Koninklijke Opera to &apos;s Hage, van de Heeren Jahn en Faubel: J»öf &lt;,( ou le Marché de Richmond, romantische opera in 4 bedrijven, 6 tafercelen, van Crevel de Charlemagne. Muziek van Flotow. y°.± afgegaan door: Le Maitre de Chapelle. opera in 1 bedrijf. Mo**. van_Paèr. __J (7j*j^ GRAND THEATRE. Direction A.van LIER. Freitag 15Jf Benefice Vorstellung der Fr. Lilla von Bulyowsky, königlich ö» sische Hofschauspielerin, zum lsten Male: Die Dame mit den -&quot;*,. Hen oder Marguerite Gauthier, Drama in 5 Akten nach dem DerUfgeten Roman von Alexander Dumas (fils). (Niemals in Holland a™ führt.) (8 UU» Sonnabend 16 Nov.: Orpheus in der Unterwelt. SALON DES VARIÉTÉS, in de Nes. Vrijdag 15 Nover»^ Die Dienstbothen, Lustspiel in l_Act, von Benedix. Der Weiber ijr^. Lustspiel in 1 Act, von Benedix en Rataplan oder der kleine -1 bour, Vaudeville in &quot;1 Act von Pillwitz. Aanv. 8 Üb*** Entree 50 Cents. DIE DIRECTION^ SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Vr« 15 November. (Gevraagde voorstelling.) De Hertog de Recheu^ui Vijftienjarigen Leeftijd, vrolijke vaudeville in 2 bedrijven; -?J,,\s door: De Twee Dooven, nieuwe vrolijke vaudeville in 1 beddrfl»&apos; ,-j slot: Een Soldaat uit den Elzas of Snorken is hei Consigne, n*e kluchtige vaudeville in 1 bedrijf. _. Entree 75 Cts. in vertering. Aanvang 8 ov BOAS &amp; JUDELS* Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. CIRCUS&quot; W. CARRÉ, bij het Paleis voor Volksvlijt. VrO^. 15 Nov. Groote Voorstelling. Tot slot, op algemeen verlaMfj,. MAZEPPA, groote historische pantomime in 2 bedrijven en 1» \ reelen; Debutten van nieuwe artisten. (Aanv. 8 VJ m lste Rang ƒ1.49, 2de Rang ƒl, 3de Rang 50 Cent. Ten &apos;•*__*&gt; vertrekt een Omnibus van den Dam naar het Circus a 20 C^Lfc Persoon en na afloop der Circus tot het Haarlemmerplein a2s^&gt;^ Locaal DILIGENTIA, KALVERSTR \ AT. et Heden Vrijdag 15 Nov. en verder alle Avonden VOCA**-Vjij- INSTRUMENTAAL CONCERT, te geven door het Geze&apos;^j-**! van HÜBERT SAÜVLET, onder medewerking van Mevr. PA^ft SAUVLET-ZERR, Madem. DEVIGNE, de beroemde Komiek bi^ Fransche en Duitsche Artisten, enz. enz, ?te. Entree 49 Cents. Aanvang 8 vj&gt;</p>
</text>
