<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>*-J-jltBethoff&apos; over het tha_ hl?tf H bengt van den vice-admiraal a^&lt;* zending, berust op de m^il? Ultzi&apos;?t °P den goeden uitslag het ien vice-admiraal ,L-J^fede?.llng. door (fen minister Tejada W„ hoffelijk overschot _„ ¦&apos;-, at h&quot;J hoopte hem binnen eenige dagen ««veren. Cnot Tai&gt; wijlen Keizer _aximiliaan te kunnen Sit- gezant te Londen, graaf Apponnyi, wordt ijq -craijgpiïA verwacht. 9angekomen. - gezant, de hertog de Grammont, is gisteren hier SS^^SïKoS_¥_ Puis der Afgevaardigden een begin met de 3en en zeer i!L J-deleBatle?- De dlBCnssie zal waarschijnlijk lang ?onWe/P &quot;=al aanalnndlg Z1&apos;ln;,de uitslag is echter te voomen. Het der Ön^11 wSrden en, wel in hoofdzaak volgens het VePo-def commf6s-lng&apos; daar ie, amendementen van het subcomité en TereiBchte m™rdèrhl,T„SrofdwetIZa?en feen nitzigt hebben, om de **r Te Salzbnr» j ld vSn twee derden te erlangen. $&apos;,&gt; IMenez^elHChiililer^edenktI??,ken&apos; het eer6te in Oosten- Wrlfhef61 !and voo? iïf^h k wordt door eene stad of gw heeft het de. _?„!T*Br^-i1-AtOT een gedenkteeken opgerigt, nenhneft-het koïossJ?« T&quot;6^6- Heer Karl Schwarz a«een gedaL: taal rl 8 vervaS/00/ lxn!r Toor het Schillerjubilé te WeedoPn °eln gieten Idlgde.Btandbeeld van Schiller gekocht en in mehn_. PiJatsen &apos;w!? u ïï Wne Tll,a °P een marmeren voetstuk van &quot;i Het beeldt &quot;F- ,18 tien voet lang en het voetstuk even U_tf* koP&gt; edel« o^-?&apos; zich door fraaiJe bewerking, gelijkenis metlm^teïd gesla^Sl^ m ka&quot;&quot;akteristike houding^ rfet gieten derl^^edailfoni*!«i Het voorstuk heeft sierlijke vormen en vier fl€r onthulling ccn3aSw °Pschnft* De Heer Schwarz had ter bijwoning top got^l personen mt Salzburg en Weenen genoodigd.</p>
	<p>der Von Becke { i (-Pa,rt gST-ï De minister van financiën, de BrooigtTaard&apos;gden VPrti--1e ft™*8 eener ,commissie van het Huis Br!» bezuinigineen wT*&apos;-^ *?&quot; f&quot;?^ van het invoeren van wel v lertroostend dPLet defil?t !n hetJudget zal verdwijnen, van Diet Ut hetf™»aeze verzekering ook moge zijn, magmen evena?n ?n financiën wat g»iT lez??&apos; d?* de-.e beschouwing van den minister fin? .Tan Persnnor, ~i- optimistisch 18. Immers volgens de bereke&apos;&amp;_**! jUiBten in ons in a» sche Provinciën aiiV -?rhet aa?staande jaar voor deCis&apos;naanmerk.POvmcien nmerk alleen 80 millioen bedragen. Neemt men daarbij feit11 &gt; belt&apos;riiden en Z^6 met- m- staat zal &quot;311 om zijne nitstB!.* m gebrnit •_ en-„?at de verandering van de geweren bii het s&amp;f »R™« j^«» «1 losten, dfn is de onder_ DgBten zal rn_+ gV dat bij tekort in de gewone ont- ÖUette» Geuekkir&amp;°Terlegaan tot&apos;ST T^fte van^cha - ffclge van de W g h;|ft de koers ran het **ilver-agio laag ten S?K naar Westein-vcD#eWOO-1 £00le uitvoeren van granen uit _on- Matkistbilletten Sn l^nTVV™ deze a™r opWen nifuwe W?tWaChten* &apos;1S eenest-g^g Tan het agio fe.8 &quot;* dengSeBLblt.reftfl&apos; hIJD-ne over de toot* S&amp;* VOor het wfn/ Tan finanJcien komen hierop neder, dat het von &amp; *«*» ffi S» r,eeds met 17 millioei P&gt;Mm isovern Beck&apos;3 2elven onlangg g?™* «P eene verklaring, door den Heer BERLIJN, 13 Nov ?- gl tri 7*ïn den *ninisBtf&gt;?cht1en.c,s)* Xn de gisteren gehouden biitrconrede tot opening vantedreraad » gehandeldW het ontwerp der — Het wordt als een verhr • ianddagae keuze van den president T7de?d He*en des ia beschouwd, dat reeds nu tracht te verstaan n*„+den Laßddag- waaromtrent men zich &quot;andeld. Men is het in de &apos;kri meer als eene partijzaak wordt be««08, om voor den Heer von v ge? der conservatieven vrij algemeen Deze Heer heeft thans ben^fi0ire,kMnbeck als president te stemmen. Senomen. &apos;¦&apos;•aidelijk het mandaat voor Keuion aan. — De ZeidUrsche Corresp. _*___ L __ _ . ,--, ïï* laatstelijk gemediatiseerde V^r* &apos;d« de «taatsregtelijke positie &gt;OBt van Hessen en den lwn (den pning ran Hanover, den 181 &quot;Wcr-lon. Hertog van Nassau) eerlang geregeld — Men heeft graaf von Bismarck verweten, dat hij dea 7den in militaire uniform en met den degen op zijde zijne stem is komen uitbrengen in het eerste kiesdistrict der hoofdstad, en men beweerde, dat dit feit eene overtreding daarstelde van art. 18 der wet op het regt van vereeniging. De vrienden van graaf von Bismarck houden echter vol, dat net bedoelde wets-artikel wel betrekking heeft op vrijwillige bijeenkomsten van kiezers, maar niet op staatkundige vergaderingen , welke door de bevoegde autoriteit zelve verordend zijn. — Van staatswege zijn 500,000 tbaler toegestaan als bijdrage tot leniging van den nood in de provincie Pruisen. — De Fransche circulaire wegens de conferentie is hier aangekomen, maar nog niet medegedeeld. Het schijnt zich te bevestigen, dat zij in onbepaalden vorm en zonder programma Is gesteld, gelijk die van 25 October.</p>
	<p>— Ten gevolge van de stormen, welke in de laatste dagen hebben gewoed, zijn alleen in do nabijheid van Dantzig tien schepen gestrand , waarvan de _ meeste zijn verloren. Men is er in geslaagd al de personen, die zich aan boord van die schepen bevonden (ongeveer 80 in getal) te redden.</p>
</text>
