<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Hf De Ondergeteekende noodigt zijne Stadgenooten uit, om tg Ü even als do Gemeenteraad aan Z. M. DEN KONING IStIJEi M M TE GEVEN VAN HUNNE REEENEiSBiNG in het m gH overlijden van Hoog-stdes/.clfs Mosder, door het teekenen van Ep Mi &apos;-en bij hem gereed- liggend Adres. (5753) | «f-oli.^fT.ïirgiitii,M«&gt;teteeg-,®l3&gt;S, m MußlT~Maiiimïfrë^~^&amp; ura h a ij at. ligt te AMSTERDAM SN JLARINfi» om Ultimo Maart te worden geëxpedieerd het gunstig bekend zijnde CLIPPER BAEïH.§CIIIP . MIA El SOPHIA, Kapitein P. HöESSTSïA, varende een bekwamen Doctor en zynde er eene Melkgevende Koe aan boord. Adres b(j do Heeren Reeders F. U. 11. REIGER &amp; C\, of de Kaïgadoors HOYMAN &amp; SCHUURMAN, te Amsterdam. (5295) Eine DEUTSCHE DAME, P. G., die in den neven Sprachen, Musik, Wissenschaften und Handarbeiten griindlich unterrichtet, : sucht Stelle als GOUVERNANTE. Gef. fr. Offerten unter Littra XX 3, Bureau Handelsblad. (5771) - Men verlangt tegen primo April eene ÜSOÏ3ISTE, grondig met het Vak bekend, om enkel voor den drukken tijd werkzaam te zijn. Men geliave zich te adresseren met franco brieven onder Lett. A. B. bij den Boekverkooper P. B. VAN WANING BOLT, Staalstraat, C 498. (5707) Tegen genot van Salaris wordt ten spoedigste op een Commissionairs- Kantoor als JONGSTE BEDIENDE iemand verlangd, bereids met kantoor werkzaamheden bekend, vlug kunnende rekenen, de Hoogduitsche en Fransehe talen verstaande. Men adressere zich met eigenhandig geschreven brieven onder Lett. A. bij de Kantoorboekverkoopers R. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokin E 169. (5671) Wordt. VERLANGD in Amsterdam, tegon Mci e. k.: een bekwame HUISKNECHT, voorzien van voldoende Getuigschriften. Zich te adresseren met franco brieven onder Lett. B. Z., bij de Kantoor-Boekverkoopers R. C LEPPER &amp; ZOON, Rokin E 169. (5586) Voor een Med. Chir. Obst. Doctor, die nog niet gehuwd is, doch vooruitzigt heeft zich weldra in den echt te kunnen begeven, bestaat er in eene welvarende Gemeente, gelegen in de Provincie Zuid-Holland, gelegenheid tot OVERNAME eener uitgebreide PRAKTIJK, die een ruim bestaan oplevert, en wel ouder voorwaarden, die allezins aannemelijk en billijk zullen zijn, Kelecterenden adresseren zich met franco brieven ondsr Letters B. Z. bij GEBr. KRAMER, Kantoorboek- en Papierhandelaars, Water bij den Dam. (5693) Manufacturen. lemand over een klein KAPITAAL kunnende beschikken, zoekt tegen voordeelige conditiën eene WINKELZAAK in Manufacturen of Garen en Band over te nemen. Van de stiptste geheimhouding kan men verzekerd zijn. Hierop reflectorenden vervoegen zich met franco brieven onder lett. L. S., bij P. A. HOELEN, Kantoor-Boekhandel te Amsterdam. (5703) ƒ sëïïör Men vraagt bovenstaande som tegen de meest soliedo Borgstelling en billijke voorwaarde. Inclinerenden gelieven zich te adresseren met franco brieven bij den Boekhandelaar A. VON MAUW, te Maastricht, onde» letter G. (5697) _ EOST EN ÏSWONiNS. Bij eene Fatsoenlijke Familie, P. G., zonder Kinderen, biedt men aan a ƒ 30 per maand, eene ruime Gemenbolcerde Kamer, benovens KOST en HOISSELIJK VERKEER. Ook is men niet ongenoigd een JONGMESCH, eenigzins bekend met het Teekenen, grondig onderrigt te geven in eene Zaak, waar gelegenheid bestaat om later als Deelgenoot opgenomen te worden. Franco Brieven onder Lett. R., in SCHLÖMANNS Boek- en Muziekhandel, Vijgendam J 628. (5469) Een Hoogst Fatsoenlijk JONGMENSCH, P. G., den Halven &quot;Dal ter zijner dispositie hebbende, wenseht denzelven, onverschillig de&apos; Morg-ens of des Avonds, gaarne te besteden met het verrigten val ADMINISTRATIEVE WERKZAAMHEDEN, HET BW-*&quot; HOUDEN VAN BOEKEN of VOEREN VAN CORRES* PONDENTIE, hetzij bij een Particulier of op een Kantoor. Reflecterenden gelieven z;ch franco te adresseren , onder hot motto AÜ~ MINISTRATIE, bij den Boekhandelaar A. C. ROLFF, Utrechtschestraat, Z 841. (5153) Jgg_K Ten overstaan van Mr. R. IJ. MULLER, Notars te Gr«- É||Yj||| ningen, zal, op Dingsdag den 21 sten Maart 1865, des Avonds K|i&apos;H ten 7 Ure, ten Huize van Mejufvr. de Wed. J. S. BONTEIvOB: -S&amp;bBB aan de Groote Markt te Groningen, Publiek worden Verkocht Eene roijale, weldoortimmerde KOOPMANSBEHUIZING, ë^-A | staande Noordzijde aan de Groote Markt te Groningen, hebbende ■ BOYENWONING met VRIJEN OPGANG en KELDER, welke atzonderlijk wordt Verhuurd, benevens een ruim PAKHUIS er achter, uitkomende in het Stalstraatje aldaar, in Eigendom toebehoorende a&quot;*-1 den Heer E. F. ROST en Mejufvrouw. Om te aanvaarden den lsten Mei 1865. Te bezien daags vóór den Verkoop, van 10—1 en van 3—5 Ure, tegen Betaling van 25 Cents voor de Armen. (5727 J</p>
</text>
