<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>~~nËÏ2ME YÏÏAAGL | Ondergeteekende, mede-adressant &apos;ffEGEN de geprojecteerde &quot;WET- &apos; lEN OP DE GENEESKUNDE, VRAAGT, naar aanleiding __ de bewerüiq des ministers , „DAT ADRESSANTEN DIE AVET J-jJET GOED HEBBEN BEGREPEN&quot;, WELKE WAAK«ORG de ingezetenen zullen hebben, dat door eventueel te benoemen amb- We*i, voor de ZEDELIJKE VRIJHEI® RUNNENDE NEDERLANDERS, niet eene ONDRAGELIJKE uitlegging zal gegeven worden aan de redactie van wetten, waarvan eenige honderde adres- ; «anün _s_ Jif-ISTE bedoeling NIET hebben gevat? (572-i) Een nog onbevangen THORBECKIAAN. ! Bij het vernemen van de Benoeming van Dr. J. ROOS tot DERDEN PRAECEPTOR aan het Gymnasium te Amsterdam. Fluks als &apos;s mans deugd, uit zoo reel mist en damp, Het hoofd opsteekt en blinkt als &apos;s Hemels lamp, Zal &apos;s volks (*) gekerm , betuigen wie hij was , Maar al vergeefs bevochtigen zijne asch. A*) Lees: &apos;tZaansch Rei van Eubeërs. Palamedes 4de Bedrijf laatste ■Tooneel. (5763) iffe/t IHÜPORTATIffii. I |fj^l|? FABRIEK fe||g|||liVAN GECONSERVEERDE BOUILLON IN fJ^r&quot;*3^ FLESSCHEN, VAN P. ¥. GOÜLIY, te &apos;s HEETOGENBOSCH, Leverancier der Koninklijke Nederlandsehe Marine. Deze BOUILLON heeft de goedkeuring van het Geneeskundig &apos; ■&quot;rstuur tot onderzoek voor de Pransche Marine mogen wegdragen. | . Ten gevolge van de tegenwoordige werkzaamheden voor de levering |D de vijf Militaire Zeehavens der Fransehe Keizerlijke Marine, verzoek &apos;k Heeren Magazijnhouders, ton einde niet verlegen te zijn, hunne be- : &apos;tellingen tijdig in te zonden (5733) P. V. GÖULIHY , Hofleverancier. ■EIHAND , van middelbaren leeftijd, Gehuwd met Kinderen, niet &apos; geheel onbemiddeld, wilde om bijzondere redenen gaarne van Maatschappelijke Betrekking veranderen en zoekt daartoe gelegenheid, hetzij j ooor zich met den een of ander Eigenaar eener Fabriek, welke aan zijne . Zaak meerdere uitbreiding wen.-.chte te geven, te ASSOCIËREN, &apos; ot door eene FABRIEK of andere ZAAK over te nemen. __ Het is niet dan onder de meest soliedo waarborgen, dat hij bereid **•* worden gevonden tot het een of ander over tè gaan, terwijl het ëeenzins 2ijn zooken is, door gewaagde Ondernemingen, welligt over- gflYen Winsten to genieten, (loch om door het aanbrengen van eenig vS&quot;lItaa&apos;&apos; gepaard met Nijverheid, tot een vast inkomen to geraken, &apos;doende om op een fatsoenlijken voet te kunnen loven, •ftiljclmerenden gelieven zich met franco Brieven onder het Woord ïi^CRETIE te adresseren bij de Boekhandelaren SCHREUDER &amp; VAN BAAK, te Leyden. (5728)</p>
</text>
