<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>t TABAK EI SIGAHEI. bomll JONG MENSCH, geruimen tijd in dat Vak werkzaam, van fjrj&apos;i getuigschriften voorzien, zag zich gaarne VERPLAATST als Hoofi , E Voor een M*SMU&quot;*,&gt; Winkel of Fabriek, in eene der j C r S&quot;&apos; Gegadigden adresseren zich franco, onder Letter A., aan ! ■^___HEIJL, Boekvcrkooner. te Utrecht. (5648) \ 0 KRtIDESIïRS-AFFiÜI • Jarene^!!,de^Hoofdpoortstratenl,(&apos;zerSta■1 wordt eene sedert onheugelijke WARSWa«en gerenomeerde Affiure, enkel iv HRVIDENIËRB*- Koopem Rdfev? rieW? »™ë^™- Wie geneigd mogt zijn dio te HanSbW 1h„ n^f met vrachtvrije brieven aan het Bureau •ïadorP inl^hti-n CT k &apos;Z&apos; L&apos; Bij Pers°onl*.Jke kennismaking kunnen &quot;*üeie inlichtingen verkregen worden. (5541) PÏÏIÖWÖRSÈL [ Een Muziekmecster de klaarbiijkelijkate bewijzen van bekwaamheid &apos; «nnende geven, biedt zich aan tot het geven van LE» op bovengaande Instrumenten a4O Cents do Les. Adres franco, onder letters •«-, bij den Boekhandelaar H. A. MLIJER, N. Z. Voorburgwal °l!Lde_Molsteeg. (5545) drut?6 Fatsoen,-Jke JUFVROUW, P. G., verscheidene Jaren in eene toe f Huishouding werkzaam geweest zijndo, zag zich gaarne tegen ty&apos; °&apos; eerder wederom-jn dusdanige hetrekking geplaatst, hetzij bijeen geh&apos;,. iWIWar met of zonder Kinderen, of ander druk Gezin, hetwelk zij of pi of gedeeltelijk op zich nemen kun, onverschillig in welke Stad *aec, ats • kunnende de beste Getuigenissen produceren. Hierop re- j j, terenden gelieven zich franco te adresseren, onder de lett. O H ■^^Handelsblad, 15543*. | TABAfii . t&apos;eln e°° drukken TABAK- en SIGARENWINKEL Verlangt men den ■tt?&apos;1? Salaris met Mji een Bekwaam BE6SIENWE, vin&quot; met letter V-?nkel kunnende omgaan. Adres met franco brieven, &quot;onder k&apos;j dn &apos;xi !n de Lee^&apos;-Wiotheek van J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal &lt;^!s_t____ (5606) IÜI NAAR S. THOMAS EN CERACAO, VqS^|hgt te AMSTERDAM in Lading, om einde dezer maand te vertrekken, het Snelzeilend Eerste Klasso Gekoperd SCHOONERSCHIP M®F&gt;jw:mji_wem_&gt; aa Kapt, C. BRANDT. -^_s_OQLGAARDT &amp; BRUINIER en BLHvMAN _■ C°. (5562) M Klaar S^marangf (direct) i ligt te Amsterdam in lading om bepaald nltims Maart geëx- &apos; Campagne BARKSCHIp&quot;&apos; *&quot; S™UM Klasse Gekoperd | SLIEDMUECHT. («00 Ttoneay, gevoerd door Kapitein Y. PEENSTRA. &apos;a inDB&lt;?icD&apos;de .bodem voorzien van ruime en luchtige Kajuit en Hutten ■ X °£i!SI TOOT de&quot; °*efe -nPa sagi r &apos; ES- GOEÜKOO^ c&quot; to g|j3&amp;- &apos; g§H M«ar FAPAWIÏ (dir^u&quot; *&gt;Q@È|^t te AMSTERDAM iv lading, het Snelzeilend Eerste klasse nieuw Gekoperd CAMPAGNE BAHBigCHïP PAIILINB CONSTANCK _mm (800 TONNEN), k G«noemf rf*&apos;d do°l&apos; Kai)itei&quot; E. VAN INGEN. * * al]e ver&apos;&quot;?&apos; voorzien van ruimo e&quot; luchtige kajuit en hutten, •&lt;^fes Ot it r &apos;!V}rlVr eenen gangenamen en comfortaülen overtogt. i en BRUINIER. (5564)  ilAliTMmlN &amp;UURASG- J^fcd,tMsIï_ï4ü&apos;ai&apos;&apos;s: H- &quot;-&quot;&quot;■ &quot;&quot;&quot;f&quot;1 i HLLEIII (iCOMiIN),1 ov^Vns rV°erd door KnP&apos;teiil J- L- BEBS.ELING. I Ï^St van&quot;pe KaJut en Hutto1* mcda uitmuntend ingerigt voor den &apos; ■^e-S ftnT&quot;XaS3aSlerS. 6 6 . &amp; BR QI SIER. (3553)</p>
</text>
