<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STADS-BERIGTEN.</title>
	<p>BURGEMEESTER er WETHOUDERS van LEYDEN doen te weten, dat ingevolge art. 2 der Verordening, regelende,de invordering der plaatse; lijke belasling&apos;op &apos;de honden, ieder eigenaar of bezitter van een of meer honden, die aan de belasting onderhevig zijn, verpligt is daarvan jaarlijks vóór den 31sten Januarjj&apos; bjj den Gemeente-Ontvanger aangifte&apos;le doen door inlevering van een behoorlijk ingevuld, en door den- aangever onderteekend billet, • • M &apos; &apos;&lt;&quot;■■■ &lt;l 2 &apos;■&quot;) &apos;&apos;!&apos;&quot; ■ dat, bedoelde invullingsbillclten voor het dienstjaar 1869.van af den 15den December aanst. kosteloos len kantore van den Ontvanger verkrijgbaar zijn. .« . Burgemeester en Wethouders voornoemd,. ■ v. d. BRAN DELER, Burgemeester.: Leyder, 12 December 1868. v. PUTTKAMMER. Secretaris. VERGADERING van. den Gemeenteraad van Leyden, Maandag den 28sten December 1868, &apos;s namiddags te twee uren.i ,-. :»n „, j,:: ■• ■ Onderwerpen: 1». Benoeming van een lid voor de plaatselijke Schoolcommissie. 2°. Benoeming van een hulponderwijzer der 2dc klasse aan de school voor meer uitgebreid lager onderwijs der 1»&quot; klasse, voor jongens.&apos; / i 3». Adres van Ur. W; M. S. Junius, om continuatie als geneesheer in het Stedelijk: Ziekenhuis*: &apos; &apos; i\.foj • •&apos;. b&apos;.itim hii&apos;i&apos;.iill 4°. Begrooting voor 1869, van: o. het Heilige Geest of arme wees- en kinderhuis; b. hel Evangelisch Luthersch wees-, en oudeliedenhuis; s°. Wjjziging der gemeenie-begrooting voor 1869. 6&quot;. Bestemming van een locaal voor de.bewaring van schilderijen, enz. 7». Beslissing ; omtrent de voorwaarden van aanbesteding van de brug. aan de Watersleeg. , ..-,&apos; :. , . ,■&apos;;, B°. Voorwaarden, van verpachting van grasgewas. , .. , 9». Adressen van: ,&apos;/ a. 3. A. F. van der Meer van Kulïeler, om afschrijving van plaatselijke directe belasting, 1868; j b. L. Hoogenstraaten . als bewindvoerder in de,nalatenschap van C. J. de Lange, gelijk verzoek behelzende.</p>
</text>
