<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Il VEREENIGING VOOR CHRISTELIJKE BELANGEN. EVANGELIE-PREDIKING, EERSTE PINKSTERDAG 31 Mei 1868, des voormiddags ten half elf ure, door D 5. D. CHANTEI&apos;IEDE LASAUSSAYK, Pred. le Rotterdam. ZAAL, Noordeinde. Jojig-elingsvereeiiigirag* Pred. 12, &gt;s. la. ■■■ . - ———. ZEVENDE OPENBARE JAARSVERGADERING. op PINKSTERMAANDAG 1 Junij, des avonds le half zes ure, in de ZAAL Noordeinde. Sprekers: D. J. 11. DOWVER, alhier, en de Heer 11. JASPERS, van Amsterdam. &gt;&apos;&quot;•■ •&apos;-&apos; ■ &quot;•&quot; &apos;■ ■ &apos;•*&quot;_&quot;» Namens het Bestuur, J. BURGER. President. )&apos;-r. W. P. MONTAGSE, Secretaris. &apos;S GRAffiIMGSCIIE COMMAKDIET-RAS. Bij-KANTOOK te LEIDEN, Hoogewoerd, __3. ■&apos; -:&apos;■-. Incasseringcn op liet Binnen- en Buitenland. — In- en verkoop van Binnen- en Buitenlandsche Wissels, Effecten, Coupons en vreemde JTluntspeciën. Opent Rekening-Courant en Cheque-Rekening met rentevergoeding en neemt gcldi.-n a deposito. ■ V 1 dag zigt .... 3 pCt. -ut-l maand zigt ... 3 pCt. 8 dagen zigt . . . 2&quot;. » 3 maanden zigi . .. 3J » Langer termijn na overeenkomst. Gerookte Paling, Van heden af en gedurende de Pinksterdagen ie bekomen beste gerookte . Paling. Standplaats alle avonden aan de Vischbrug en woonplaats Haar- . lemmerstraat over de Kerksleeg. ik beveel mij minzaam in de gunst mijner geëerde Stadgenooten aan. , &apos;J Leyqen, 1868. J.VAN DER PLAS.%?\ VEREENIGING NUTJE-N GENOEGEN. ■:. . Door deze betuigt het Besiuur der Vereeniging zijnen opregten dank aan allen die de Tentoonstelling met een bezoek hebben vereerd, ook voornamelijk de Dame, die onbekend wenscht te blijven, welke een mnntbillet van tien gulden aau den President heeft ler hand gesteld, ten voordeele der Tentoonstelling. . ..-.&apos;__. Van de opening 10l de sluiting zijn afgegeven: 77 enlre&apos;es a 25 Cents, 1156 » » 5 » •&apos;&apos;••&apos; De verloting heeft Maandag 11., des avonds ten negen uur, plaats gehad, waarvoor door het Bestuur twintig prijzen zijn aangekocht, welke ten deel vielen aau de volgende nummers: 12, 22, 27, 95, 96, 99. 100, 105, 114, 115, 121, 124, 132, 143, 147, 149, 168, 174, 175, 192, welke prijzen aan de houders dier loten zijn bezorgd; de uitreiking der bekrooningen zal na eenige dagen &apos; plaats hebben. Alzoo is de eerste Tentoonstelling, door bovengenoemde Vereeniging ont! worpen, van werkstukken door ondergeschikte werklieden vervaardigd, afgeloopen; jammer! dal «ij te«ens moeien vermelden, dat, niettegenstaande het zuinige beheer, zij met een nadeelig saldo sluit. &lt;■&apos;■■•■ Namens het Bestuur, Leioen, 28 Hei 1868. J. GOEDELJEE, President. r* &apos; Viiviic L. -v. n. KAAY, Secretaris. ■ Die welke het ongeluk heeft een bril le moeien dragen kan het beste oordcelen over de last, ongerief en tijdverlies van dal.&apos;artikel&apos;, en zoude zeker gaarne-ontheven zijn dezelve ie moeien gebruiken; welnu er beslaat j een middel: allen wier oogen nog niet tot in den hoogsten graad zijn versleten kunnen daarvan ontslagen worden door het bestendig gebruik van: Dr. Cliantoinelanus ©ogesiwaSer. Bij elke wassing der oogleden zal men de herstellende kracht der afgematte en verzwakte oogen voelen wederkeeren, zoodat men in vele gevallen de bril weder zal kunnen vaarwel zeggen eer ée&apos;n flacon is opgebruikt. Maar vooral ook zij die nog geen bril behoefden, gebruiken dal middel om voor altijd daarvan bevrijd le blijven, bij vele, ja!!! hij oneindig vele is toch reeds het beginsel van verzwakking merkbaar aanwezig; men lelie maar op dat men bij vooridnring verpligt is op verderen afstand le zien, dat leders zich dubbel «erloonen, dat schellichl hinderlijk is, dat de oogen beginnen te steken enz. enz. Welnu gebruikt Dr. Chantomelanus Oogenwater en gij zult u beier gevoelen. Het is verkrijgbaar a 60 cenls per flacon hij: J. J. Beuzenmaker, Leiden. H. J. Renken . Amsterdam, hoek F. A. G. van Deth, Gouda. Vrjgendam en Warmoesiraat. J. H. Keiler, Rollerdam, W.Wagenstr. H. J. Reuken, Amsterdam, N. Z. W. A. Hoek, Schiedam. :.-. Voorburswal, hoek itlolsteeg. IJ. J.Grocnliuizcn en Comp.*, Utrecht. M. R. C. Lippiiz, Hoorn.</p>
</text>
