<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PARNASSIM ARMBESTUURDERS der NEDERLANDSCH PORTUGEESCH ISRAËLIETISCHE GEMEENTE te Amsterdam, berigten bij deze, dat met voorkennis van de Edel Achtbare Heeren Burgemeester en Wethouders op Woensdag en Donderdag, 18 en 19 Maart a.s., bij de Ingezetenen dezer stad en hare jurisdictie zal worden GECOLLECTEERD, ten behoeve der Armen hunner Gemeente. Ter voorkoming van misbruiken, zal deze Collecte geschieden in Zakken, met het merk //Portug. Israël. Armen,&quot; en zullen de Collectanten steeds voorzien zijn van eene door Parnassim geteekende magtiging. Parnassim Arabestuurders achten het pligtmatig do belangen der Armen aan de hetende liefdadigheid hunner stadgenooten aan te bevelen, en vertrouwen dat zij, door ruime bijdragen, zullen worden in staat gesteld aan de behoeften van het groot aantal Armen, aan hunne zorgen toevertrouwd, eenigzins te gemoet te komen. Parnassim Armbestuurders voornoemd: JOSEPH TEIXEIUA DE MATTOS, Voorzitter, (6669) de Secretaris: Jb. VAN RAPHI. JESSURUN CARDOZO. Wdehand te koop, op &apos;een van de boste standen, in het midden van &apos;s Gravenhage, KEM WINKEnLHITIS, geschikt voor alle Affaires. Te bevragen met franco brieven, onder lett. Z. 0., Bureau Handelsblad. (6983) &quot;T2D &quot;W 3 Directe aanvoer van BORDEAUX; Hatailly Pauillac. Cantemerle. St. _Ef»ilion. St. Julien medoc. Gepakt in kisten van 12 flesschen. De beide laatste merken a ƒ 12 per kist en zgn ook per flesch verkrijgbaar. (6986) H. B. DE BEER, Houtgracht, N°. 232. EENE WINKELJUFVROUW WORDT GEVRAAGD tegen Mei of eerder, in eene Affaire in Garen, Band en Manufacturen. Diegenen alleen zullen in aanmerking komen die bekwaam zijn in gemeld vak en bewijzen kunnen overleggen van eerlijkheid en goed fedrag. Geïnclineerden gelieven franco brieven in te zenen onder het motto Garen bij den Boekh. J. BEERENDONK, Heisteeg XX 109, alhier. (6804) ÏTKTii TEI voor Schilderijen, Teekeni&gt;gen, Platen, Photographien, Borduurwerk , enz., enz. worden tót de billijkste pr _zen afgeleverd bij C. L. C. VOSKUIL, Reguliersbreestraat. NB. Alle INZETTINGEN kosteloos. (3524) COMPAGNON. lemand zich als Agent in Manufacturen en Modes willende vestigen, welke vele relatien bezit, ZOEKT met iemand zich te ASSOCIËREN, die over een klein kapitaal kan beschikken; routine in bovengenoemd vak zal meer in aanmerking genomen worden dan groot kapitaal. Inclinerenden vervoegen zich onder lett. X. Y. Z., N°. 8, franco Bureau Handelsblad. (6927) wijnenT- gedistilleerd. Een AGENT in Friesland, die sedert jaren in genoemde Artikelen vele soliede Relatien bezit, wenscht zoo spoedig mogelijk van Kantoren te veranderen, en zoekt daarom, wat het Gedistilleerd aangaat, met een te Schiedam gevestigd B.rander of Distillateur in Relatie te komen. Adres met gefrankeerde brieven, onder lett. D., bij de Heeren VAN DRUTEN &amp; BLREKER, te Sneek. (6994) W BEIIWELPAPH De ondergeteekende heeft de eer zijnen geachten begunstigers te Berigten, dat zijn MAGAZIJN weder, even als het vorige jaar, ruim voorzien is van de geringste tot de fijnste soorten RERANGSELPAPIEREN, welke in goedkoopte en soliditeit boven allen uitmunten; hij noodigt mitsdien zijne geachte begunstigers en het geëerde publiek uit zijn zoo fraai en ruim Magazijn met een bezoek te vereeren. ¦ _, W. M. KICUEL., (5192) Korte Nieuwendijk, L 48, te Amsterdam. &quot;bronners zuinigheids PATENT GASBRANDERS in Nederland geoctroijeerd, geven nagenoeg geene warmte, een zeer helder en aangenaam licht en worden 4 a 6 weken kosteloos op proef gegeven. Hoofd-Dépót voor Nederland bij J. GÖPFEET, te Rotterdam. Hoofd-Dépöt voor Amsterdam bij H. LAMMERTS, Heerengracht bij den Blaauwburgwal, SS 193. (3) n°PEi»AAL-uAR- fSf lr^*^miÈgÊÊ, MOMOIS , _ voor TIK^HaH g|ff SiULIEDE PIAi\T-^pS| ____T__j fl{§§lp&gt; i\IKIJWK WEBHM. VAN DRUTEN # BLEEKER te Sneek geven uit: VROUWEN EN DOCHTERS. EEN VERHAAL DOOR Mrs. 61IKELL, Schrijfster van uMary Barton&quot;, enz., enz. Uit het Engelsch door Mevb. VAN WESTRHEENE. 3 deelen in Bvo. ƒ7.50. Eene goedkoope uitgaaf van een allerkeurig3t boek en het laatste werk van deze zeer gezochte Schrijfster. GEORGE ELIOT, FELIX HOLT. DE KADIKAAL. Uit het Eng. door Mevr. VAN WESTRHEENE. 2 dln. in gr. Bvo met 2 platen ƒ 7.60. MAYNE REID, DE RUITER ZOXDER HOOFD. 2 dln. met platen en omslag in kleurendruk ƒ3.90; MARIA SOPHIA SCHWARTZ, TWEE HUISGEZINNEN. 2 dln. 500 pag&apos;s in post Bvo mettitelpl^3.2s. CHARLES DICKENS, ONZE WEDEHZIJDSCHE VRIEND. Uit het Eng. door Mevr. VAN WESTRHEENE. Drie dln. in gr. Bvo, met 3 platen ƒ 11.70. Zeer Goedkoope Uitgaven van; E. BULWER LYTTON, WAT ZAL IÏI.I ER MEE DOEN? Uit het Eng. door T. VAN WESTRHEENE Wz. 2de druk. 2 dln. 991 pag&apos;s met 4 staalplaten ƒ 3.60. Geb. ƒ 4.50. GEORGE ELIOT, ADAM BEDE. 2de herziene druk. 700 pa»&apos;s met 3 staalplaten ƒ2.90. Geb. in prachtband, verguld op snee ƒ 3.60. Mrs. H. WOOD, HET HUISGEZIN DER CHANRIIMCS. Een verhaal. Uit het Eng. 694 pag&apos;s met 2 platen. 21e Uitgaaf ƒ 2.90. Gebonden in prachtb. verguld op snee ƒ 3.G0. (6764)</p>
</text>
