<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE HUUR x wordt gevraagd een ruim OPTRER met TUIN, en zoo mogelijk &quot;&apos; met STALLING en KOETSHUIS, in de omstreken van Zeist. Verzoeke franco opgave, onder de Lett. A. Z., bij den Boekhandelaar 11. W. WILLEMS , Koningsplein, te Amsterdam. (28542) l LEES DIT. .s Allerbeste OBLIËN, opregte Maastrichtsche KANEELWAFEITi; JES en Hurlinger DRABBELKOEK.JSES, zijn te verkrijgen bij .&apos;t 3. BROM, Nieuwe Spiegelstraat over de Handelmaatschappij, N°. 672.&apos; p Verzoeke UEd. Gunst en Recommandatie. UEd. Dienstw. Dienaar, (28563) j. BKOM. &quot; Bij Geb!w. J. &amp;H. VAN LANGENHUIJSEN, - te &apos;s Gravenhage, is verkrijgbaar: JAARBOEKJE &apos;• VOOR DE LEDEN VAN HET Honinkl. Instituut van Ingenieurs. IS6G. — Prijs ƒS. : , UITGEGEVEN VOOR REKENING VAN HET INSTITUUT, e Dit Werk wordt NIET in Commissie verzonden, en is alleen op e aanvrage verkrijgbaar. (28428) lemand van de IsraëlietLche Godsdienst, in de Provincie Gelderland, Vraagt een eenig Persoon als GO._P*G_ON ter uitbreidino* val eene winstgevende ZAAK, die p. m. f 1500 &apos;a f 2000 kan aanbrengen. Inclinerenden vervoegen zicb met franco Brieven onder Lett. 8., aan het Bureau Handelsblad. (28512) BE mm SGBOOBSTIIHiUPPDL&apos; Oude Teertuinen M 145, ;. Van _ SCHEER &amp; C&quot;., worden op proef geleverd, bevrijden iaderfl ; Woning van Rook; éaxx Kap op één Schoorsteen van 2 perceelen ge-, plaaist, maken beiden rookvrij. Attesten liggen ter inzage voorhanden! &apos; HAARDEN, KAGCHELS, IJzer en Vertind KEUKENGEREEDSCHAP en STROOSNI.IDERS voor Stalhouders, Bcddonwinkels cnï. a ƒ 30. Tevens zijn in allo afmetingen bij hem in Magazijn De Enkelde en Dubbelde Lederen DRIJEiUJEMEN&apos; van n. lemaistre &amp; cO., te Brussel, welke ontegenzeggelijk veel beter, deugdzamer en netter zijn dan Ai, Engelsche en ook tevens veel goedkooper. Adres als boven SCHEER &amp; ©&gt;? (28o04) Eenigst Agent voor Nederland. S T A ÏT Men vraagt tegen Mei een STAL, liefst in het midden der Stad, geschikt voor Twee PAARDEN en berging voor Twee RIJTUIGEN benevens berging voor HOOI, met opgaaf van Stand en Huurprij* onder bot Motto STAL. Franco Bureau Handelsblad. (28530) Eene JUFVROUW wenseht voor eenige weken to HAARLEM eene GEMEUBELEERDE KLEINE RARIER te HUREN, om terstond te aanvaarden. Opgave van den Prijs per week wordt verzocht onder Lelt. A. Z. A„ Bureau Handelsblad. Brieven franco. (285*19 : Een Fabriekant, Eigenaar zijude eener FABRIEK, eenigst in Ner derland, wenseht gaarne van woonplaats te veranderen, naar eene der • steden van AMSTERDAM of ROTTERDAM, of die met deze veii honden zijn, ter verzending van Go.deren. Hij wenseht dus cene overeenkomst te trcfln met eenig GEMEENTEBESTUUR, met toevoc&apos; gnig yan vrije woning en een klein salaris, zijne Fabriek voor eigen , rekening aldaar te vesiigen ; 40 Meisjes kunnen altoos werk vinden en die alle aan haar eigen huis het werk kunnen &apos; uitoefenen. De werkzaamheden zijn net en helder, en geven geen omslag. Gegadigden geheven zich franco te adresseren onder Letter I, aan het Bureau Han-, AelshlaA. _ __28499)_ Een JONGELING van fatsoenlijke Familie, vT(J~ÏÖ]a\^óal, goed kunnende Schrijven en Rekenen, zag zie!; gaarne geplaatst ia eene «tRUIDENIEUM-AHAIRE. Salaris geen vereischte. Adres met «anco brieven, onder lett. X., aan deo JÈoekli. W. C. MELLINKf 4e Zutphen. (28508) In cene reeds sedert vele jaren bestaan hebbende CARGADOORSZAAK wenicht men een medewerkend DEELGENOOT op te nemen, die in staat is eenig kapitaal aan te brengenen zoo mogelijk vail eenigo relatien voorzien is. Reflecterenden galieven zich met franco brieven onder de Lett. A. M. Z. te adre:S_ren bij den Boekhandelaaf W. GILBERS (Nieuwendijk II 4). (28516) X. 11. SCHADD te Amsterdam, heeft alom voor slechts 95 Cent verkrijgbaar gesteld: De Electro-Miaguetisclie Kaald-, YSijice»- en Druk&apos; lÉisil immlzM&amp; Êm J_ !__ i liiifiwnHNr I in natuurlijke grootte voorgesteld door Jl. U. VAN ROTEN. M«f 3 groote gekleurde platen en beschrijving. Prijs 75 cent. (28528) LEEELINS BÖEIMNDEL. In een Boek- en Kunsthandel alhier, kan een Jong Mensch al* LEERLING geplaatst worden. Het schrijven van eene nette hand, i* een hoofdvereischte. Adres franco met eigenhandig geschreven brieven onder lett. 0., bg den Boekhandelaar J. H. GEBHARD &amp; C&quot;., Rókia »&apos;hier. •_ (28526) Men vraagt ten spoedigste o» een EFFECTKN-KANTOOR tegen hoog salaris een ERVAREN BE&quot; DIENDE, van goede getuigschriften voorzien en met het Vak benevens de Beurs volkomen bekend. Adres franco lett. A , in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (28552) Voor eene fatsoenlijke burger Dochter, 21 jaren oud, van de P. G., bekend met de Fransche Taal en het Wollen Naaijen, verlangt men tegen I°. Februarij e. k., hier of elders eene BETIïERRIWG, hetzij tot Gezelschap bij eene Dame, of tot opzigt over Kinderen, of ter Adsistentie in cene Huishouding; ook zoude zij wel geneigd zijn des zomers eene familie op reis te vergozollen. Hierop reflectere»den gelieven zich franco te adresseren onder lett. L., bij den Boekhandelaar J. M. E. MEIJER, hoek Heerengracht en Wolvenstraat, alhier. (2G550) Bij 11. O. SUSAN CHzoon, te &apos;s iïTge, zi^TiïcïïïT sirrapowoffomiiL TAFELWET. VOOR DE ACADEMISCHE .XEUGD, door l_i%.MJ_. Prijs 40 Cents. (28525)</p>
</text>
