<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Heden behaaede het den Almagtige tot zich te nemen mijne dierbare Eehtgenoote ELSJE KEMPEN, in den nog jeugdigen leeftijd van 31 jaren. Een langdurig, smartvol doch geduldig lijden maakte aan haar voor mij, mijne kinderen, ouders en verdere betrekkingen zoo dierhaar leveu een einde. (28668) Amsterdam, 15 December 1865. J. BEUGER. Heden overleed onze hartelijk geliefde Tante, Mejufvrouw MARIA LOUIZA VAN TANGE, na een langdurig lijden, in den ouderdom van 72 jaren. Amsterdam, 13 December 1865. J. BOSCH. (28670) M. L. BOSCH. _ Heden trof mij de gevoeligste slag mjjns levens , door het overlijden , op 42jarigen leeftijd, van m\jne innig geliefde Echtgenoot RACHEL MENDES DA COSTA, mij nalatende vijf nog jeugdige Kinderen. Die de Overledene gekend hebben zullen beseffen wat wij in haar verliezen. Amsterdam, 15 December 1865. Jhr. A- L. SUASSO Jr. (28694) Heden overleed ten mijnen huize Mejufvrouw GEERTRUI TJËJN BRUGGENKATE, na eene trouwe en eerlijke dienst van ruim 16 jaren. Mevrouw de Wed. J. F. BOODE. Ook namens de Familie: (28652) N. TEN BRUGGENKATE, J. PLES. Amsterdam, M. H. PLES, 15 December 1865. Geb. TEN BRUGGENKATE. Heden overleed in den ouderdom van 69 Jaren, mijne geliefde Echtgenoote BERENDINA FREDRIKS, diep betreurd door mij en hare Kinderen. Amsterdam ,15 December 1865. JOHANNES APPENZELLER. Strekkende deze tot algemeene Kennisgeving zoo binnen als buiten deze Slad.r (28703) Het behaagde den Heer van leven eu dood op heden tot zich te roepen mijne dierbare Echtgenoot EVERDINA ANDRIESSEN. Een lijden van slechts elf dagen maakte een einde aan haar voor mij zoo dierbaar leven, mij twee panden onzer liefde nalatende, te jong om hun zwaar verlies te kunnen beseffen. Amsterdam, 16 December 1863. T. J. A. KAPPERS. Vrienden en Bekenden, zoo binnen als buiten de Stad, gelieven deze Eenige als Bijzondere Kennisgeving aan te nemen. (28662) Heden overleed, in den ouderdom van ruim Negen Jaren, ons innig gelield veel belovend Pleegzoontje HENRI JOZEPH SCHMITT. Amsterdam , J. OOMS. 18 December 1865. M. M. OOMS, (28625) Geb. SCHMITT. Heden overlued, na een veeljarig en smartelijk lijden, in dem ouderdom van ruim 37 jaren, mijne geliefde Echtgenoot ALBERTIJNA REGINA TEN CATE, tot diepe droefheid van mij en wederzijdsche Betrekkingen. (286C9) H. W. KOORING ULOTH. Heden overleed mijne geliefde Zuster C. M. LIWIJN, Wed. JAN SCHONEVELD, in den ouderdom van circa 82 Jaren. Zaandam , H. LIWIJN. 14 December 1865. (28633) Heden werd ons ouderhart diep geschokt bij het ontvangen van de treurige uisdedeeling dat onze veel beminde Zoon CORNELIS, Stuurman aan boord van het Ned. Schip Johan Melchior Kexxxper, op 9 September 1865 ten gevolge van een zwaren storm, nabij de baai van Nagasaki in Japan met de ovcri&lt;*e bemanning in de golven zijn graf heeft gevonden. Allen, die den veel belovenden Jongeling in zijnnog jeugdigen leeftijd vifn 21 jaren hebben gekend, zullen voorzeker kunnen beseffen hoo smartelijk dit verlies ons en zijne Broeders en Zusters treft, doch wij wenschen Gode te zwijgen en in zijnen alleen wijzen raad te berusten. Monnickendah , &apos; C. BLANKEVOORT 14 December 1865. en Echtgenoote. (28632) Eenige en Algemeene Kennisgeving. Het behaagde den Heer heden, na een langdurig en smartelijk lijden, tot diepe droefheid van mij, mijne Kinderen, Behuwdzoon en verdere Betrekkingen, tot zich te nemen, mijn hartelijk geliefden Echtgenoot KLAAS JONKER, in den ouderdom van 49% Jaar en na eene gelukkige Echtverceniging van bijua 25 Jaren. Hoe zwaar ons dit verlies treft, wenschen wü echter Gode eerbiedig te zwijgen en in Zijnen heiligen wil te berusten. L. PAUWS. Ransdorp , 12 December 1865. Wed. K. JONKER. Algemeene en Bijzondere Kennisgeving. (28611) Heden overleed de Hecr~P. J. LANDRY, in leven bankier alhier. Ja &apos; Gravenhage , 14 December 1865. (28532) Heden overleed plotseling aan de gevolgen eener hartkwaal mijn hartelijk geliefde Echtgenoot JAN BLANKEVOORT, in den ouderdom van 42 jaren. De Wed. J. BLANKEVOORT. Schalkwijk (Prov. Utrecht), D. S. M. EHLERS. 16 December 1865. (28637) Heden overleed, na een kortstondig maar hevig lijden, in den onderdom van 65 Jaren en 7 Maanden, mijn veel geachte Broeder, de Heer LEENDERT VAN ES. Oude Tonge, 14 December 1865. CORN. VAN ES. Dienende deze zoo voor Algemeene als voor bijzondere Kennisgeving. (28634) Heden overleed tot diepe droefheid van mij, mijne Kinderen, Behuwden Kleinkindoren, mijn hartelijk geliefde Echtgenoot PIETER JOSEPH BERGER, in den ouderdom van 67 jaren. Venlo . 15 December 1865. Wfd. P. J. BERGER, (28608) Geb. MERTZ. = Voor de menigvuldige bewijzen van deelneming, ontvangen bij hef overl&apos;üden van onzen lieven oudsten Zoon, betuigen wij langs dezen weg onzen dank. J. G. JAGER. Amsterdam , C. J. JAGER, (28691) 18 December 1865. VAN DER JAGT. Voor de menigvuldige blijken van deelneming, ontvangen bij hot overlijden van den Heer P. MELBERT, betuigende Kinderen, Behnwden Kleinkinderen bij deze hunnen opregten dank. Amsterdam, 19 December 1865. (28653) Voor de menigvuldige blijken van deelneming, ontvangen bij het ver liep van hunne Moeder, Mevrouw de Wed. J SCHOEHUIZEN, Geb. WISSING, betuigen de Kinderen on verdere Betrekkingen hiermede hunnen opregten dank. (28664) Voor de vele blijken van belangstelling, bij de voltrekking van ons huwelijk ondervonden, betuigen wij onzea opregten dank. (28695) NieuWèndam , A. K. MULDER. 19 December 1865. M. G. MULDER—SCHERMER. r* ¦ ¦ ¦¦ &apos;¦—- —&apos;-&apos;— ¦-¦:-¦¦— -_ - - — . - . ¦¦»</p>
</text>
