<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>JJ.-.8 ingekomen voor de WEDUWE met VIER RINDERENs Bü Ds. J. POSTHUMUS MEYJES van T. M. ƒ 1. &apos; &quot;R- G. J. VINKE van een Dienstmeisje ƒ0.50. &lt;D«.H. P. BERLAGE van XXXI Coupon ƒ 2.47.1. (28610) ii:pE_JE, J. PERK, H.B.LOMANS Bzk., W. M. G. HEUKENSb^DT, A.JONG, W.N. VIS, H.A. PIETERS, P. H. 3. FEIJE, _fS- BREUKERMAN, C. OOSTENDORP, P. BRUGMAN, P. VAN 1 f-^EDEN, H J. HOLGEN, A. VAN DE VIJSEL, J. A. RAVELLI, &lt; fci .Wijnberg wzn, j. van coeverden en g. boom jk., ] ,v_T^ &gt; zullen op MAANDAG 8 JANUARIJ 1866, des . i,7« na zes ure, in het Lokaal DE BRAKKE GROND, in veiling \ &apos;«ißcn N». 1, Twee WINRELHUIZEN en Erven onder één dak, : _? Pothuis, op den N. Z. Voorburgwal, op den hoek van en in de j jJ-&apos;-arijnsteeg, F 107 en lOC. — JN&quot;. 2, Twee HUIZEN en Erven i ?&apos; één dak, met Boyenwoningen, in de Rozenstraat, in den Matten- ¦ ™{S. EE 266 en 267. — N°. 3, Een HUIS en ERF, met Boven- 1 j-.fencdenwoninE en Tuin, in de Lange Leidichedwarsstraat bij de . rj-whegracht, JJ 199. - JN». 4, Een WINRELHUIS en ERF, . {..&apos;Bovenwoningen, alsmede Achterhuis met Boyenwoningen, in de 1 j&apos;rK- van Hasseltsteeg, H 256. — N°. 5, Een HUIS en ERF, met J v«nvot_ingen, Plaats en Tuin, in de Laurierstraat, bij do Lijnhaans&gt;™4t, pF 539 _ No, 6&gt; Eell m]IS en ERF, met Boven- en Be- - . &apos;&quot;&apos;«Woningen, Plaats en Tuin, in de Utrechtschedwarsstraat b\j den &lt; *n,stei, Z 212. — N°. 7. Een HUIS en TUIN, met Boyenwoning, j,&quot; &lt;*o Drie liaarsjes bij de Tolbrug, gemeente Sloten, Wijk 4, N°. 38, te - 2 roeden. — N». 8, Een HUIS en ERF, met Boyenwoningen, * _\__ Bloemgracht, in den Steenhouwersgang, DD 97. — N°. 9, Een * SJ&quot;S en ERF, met Boyenwoningen, op de Bloemgracht, als voren, : _ 98; wordende N&quot;. 8 en 9 eerst afzonderlijk geveild en daarna zalt&apos;&quot; &apos;•• slag gelegd. — N°. 10, Een HUIS en ERF in de Ridder- i •3. N 256. -— De veilconditien, enz. z&apos;yn op den gewonen tijd ter i T?? 8 ten Kantore van de Notarissen , als: N*&gt;. 1, VAN DER MOO- i teS &amp; KLINKHAMER; N». 2, G.J.C. VAN VIANEN; N». 3 en 4 j •ƒ¦ OVERHOFF Jk ; JN&quot;. 5, J. W. REYNE Je.; K°. 6, 7, 8 en 9 en N°. 10. A. D. RÜMLING. (28536) &apos;j Oproeping van schuldeischers. *ft~,e Schulieischers in het Faillissement van HENDRIK VLECK, y&quot;*l&apos;undclaar alhier, worden opgeroepen tot het bijwonen der Eerste 0 cr£»dering ter verificatie hunner vorderingen, welke zal plaats hebben .L Vrijdag den sden Januarij 1866, des namiddags ten Twee ure, in p. {-okaal der Eerste Kamer van de Arrondissements-Regtbank, op het hS*6&apos;8 van Justitie alhier. Tevens worden zij verzocht de bewijzen Oniner vorderingen minstens vijf dagen te voren in te zenden aan den ll(;rg&lt;.&apos;tcekendê&apos;, op de Keizersgracht bij de Reguliersgracht, X 515. i» Amstekdam De Curator in het Faillissement, 1865. (285831 JOSUA VAN EIK Jzx. ïen HDis IN VERFWAREN te Amsterdam wenseht in de voor- Tj.t?&quot;e Brovincicsteden, hoofdzakelijk Fabriekplaatsen, door AGEN*S vertegenwoordigd te worden, waartoe franco Offerten worden in- |ew4cht onder Lett. A. 8., adres de Boekhandelaars GEBRs. EBERT, 6l&quot;-***teeg, te Amsterdam. (28571) „. &quot;&quot;AaSvp^e^&apos;mTD^OtTttVc!mwde Vc!mwde Lieden zonder kinderen, waarvan de man eene soliede be- A,n&apos;ns bekleedt, vragen een BEPOT te Amsterdam in een zindelijk Unl &apos; Schikt om door de Vrouw te worden waargenomen. Inclinete ,en adresseren zich met franco brieven ouder het motto: DEPOT, bij Jl?* I. ELLERMAN, Kantoor-Boekhandel, Beurssteeg, E 176, «OlUer. - _ (28627) kt 25clt verlangd tegen primo Februarij, een BANRETBARyï^ftS BEDIENDE, van de P. G, goed en vlug in zijn Werk en «°rzien van &lt;-oede bewijzen van Bekwaamheid en Gedrag. Adres franco, 24et lett. K.° bij de Erve WIJSMULLER. Papier- en Speelkaarten- S^&apos;jn, Huidenstraat, KK2B2/283, te Amsterdam. (28^90) WORDT GWRAAGIT J.&apos; la. Februarij e. k., tegen goed loon, eene bekwame REUREN» ?,BID, van de P. G. Adres, met schriftelijke opgave, waar men /¦&apos;doende informatien kan bekomen onder lett. S., bij deu Boekhandev^G L. FUNKE, Blaauwburgwal, te Amsterdam. (28621)</p>
</text>
