<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERKOOPING Tan fraaije Gravures, uitmuntende Portretten, enz. rFREDERIK. MULLER, te Amsterdam, zal van 18 tot 20 Decem-5* ten zijnen Huize verkoopen: Eene uitmuntende collectie NEDERLANDSCHE PORTRETTEN, door de beroemdste Graveurs, zoo als: ¦&quot;lootelingh, Del ff, Galtzius, Jan Muller, Suiderhoef C. Visscher en andeïen, waarbij tal van Proefdrukken; hoogst zeldzame Platen, een groot aantal ZWARTE-KUNST PLATEN en eenige TEEKENINGEN. ~ Voorts eene uitgebreide verzameling NEDERLANDSCHE HISTORISCHE en TOPOGRAPHISCHE PLATEN en PORTRETTEN, •«zonderheid over AMSTERDAM en LEIDEN; meer dan 5000 stuks, Verzameld doer een bekend Liefhebber. De Catalogussen der Hollandsche Portretten en der tweede Verzame» °Pg_zijn op franco ainvrage te bekomen. (27813) ,£• L. POSTHUMUS, Makelaar, zal op DINGSDAG, 16 .»A- JjUAIIIJ 1866 en volgende dagen, in het Lokaal voor Publieke y^rkoopingen door Notarissen, genaamd: flet Oude-Zljds Heercn-üog. ement, !*n overstaan van den Notaris W. SifRENGMAN verkoopen: velerlei •Mahonjjhouten en andere MEUBELEN, Vergulde en Bronzen Pendules, beste kwaliteit Tapijten, fijne Lijnwaden, gekleurd en blaauw &quot;Jl&amp;parisehe Porseleinen, antieke marineren Vaien, schitterende Juweelen, gouden en Zilveren werken, PHYSISCHE, OPTISCHE en MATHEMATISCHE INSTRUMENTEN, DRAAIBANKEN, GEREEDSCHAPPEN, enz. (27713) SOÜVÊREIN ELIXER, Jj&apos;gevonden door den beroemden Zweedschen Geneesheer YERNET;&apos;, &quot;ie op eigen ondervinding gegrond, beweert, dat men door het gebruik T&apos;n iit ELIXER Lang en Gezond kan leven. Dit middel i&gt; zeer Jersterkend en heeft daarenboven onbegrijpelijk vu&lt;d invloed om het &quot;gchaarn van ziektestof te zuiveren door z&apos;nne zacht laxerende kracht, •fe gal en slijm af te voeren , werkt tevens op de hnid en versterkt de *-*»g en ingewanden; heeft het vermogen om de tusscheopoozende koorts te genezen, zooals dit doer den Ondergeteekende in de gebruiks•afwijzing vermeld wordt. D» Prijs is 50 en 30 Cents met Gebrniksaanwijzing. Amsterdam: D. BUTTI &amp; ZONEN, Vijgendam; BRONS BOL; £*NGH, Apoth., Prinsengracht bij de Westerstr.; D. VAN LEEUWENé^ogist, Beerenstraat; H. H. ULOTH, Apoth., Zeedyk; W. VAN WEL, öoteraarkt, 488 en D. SCHMULL, Droogist, Egelantiersgr. Alkmaar, ¦OIDERIKS, Droogist; -Arnhem , P. KLAUKE, St. Janstraat, 448, •Amersfoert, W. BRUL, Apoth.; Breda, ALLEBES, Apoth. Bolsward, £A. LEDEL , Apoth.; Bronkeien , DE KOCK , Droogist; Deventer, /7«d. SAUER, 1. Bisschopstraat; DalfzüL HUISMAN DE JAGER Q*oning«_n, W. KAMERLINGH, Pelsterstr. j Gorredijk, S. ZWART • £ïoth.;&apos;, Hoee, J. SNABILIÉ, Apoth., Spui; Haarlem, K. DE BREUK* S^gist, Kruisitr.; Hogezand, EGBERTUS SMIT; Helder, H. MAC&apos; §AU, Apoth.; &apos;t Bosch, J. VAN DEURSEN; Kampen, J. DE RUI&apos; f *•&amp;. Oudestr; Leyden, HAZENBERG, Brcedstr.; Leeuwarden, STEL&quot; J-INGWERFF BEINTEMA, Apoth.; Nijmegen, Th. MARCUS; Rot&quot; B&apos;de-a, c. SNABILIÉ, Apoth., Grootomarkt; Schagen, L. MUNTER&quot; i^recht, J. VAN SPANJE, Apoth., Steenweg; Uithuizen, SCHUUR«AN VIEVEEN; Winschoten, G. WASMAN: Zaasdam, A. DORAMA O. Z.,683; Burg op Texel, G. G. KIKKERT; Hoorn E. KNA- VfiN. Apoth.; Gorinchem, M. C. VAN AMERONGEN. (28334) JT. P. G. GELAUFF, Geneesheer, Overtoomecheweg, onder &quot;Nieuwer-Amstel. ÏSJKT- &quot;TurQngeïT *¦¦ STOOMBOOT-MAATSIMPPIJ. dienst Amsterdam-Harlin^en. A*_ DIRECTIE berigt, dat in DIT^AISOEN de LAATSTE **&apos;AART zal plaats hebben. Van AMSTERDAM Vrijdag 22 December 1835.. * HARLINGEN Zaturdag 23 Dito. (38422)</p>
</text>
