<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>AMBT HARDENBERG, 16 Doe Rogge ƒ6.60 a 6.80; Boekweit /5.40a5.70; Aardappelen ƒ1.40 8 1.80; Boter ƒ 1.05 a 1.15 per®; Kip-Eijeron ƒ 2.80, Eenden-Eljeren ƒ3.60, beiden per 1(10 stuks. HARLINGEN, 16 Dïc De uitvoer alhier van 9 dezer tot heden bedraagt: 3845/4 vat Boter, 4.000 Kanterkazcn, 362*Runclercn, 1 Kalf, 431 Schapen, 2214 mud Haver, 384 mud Kanariezaid, ISS zak Boonen, 293 pak. gez. en 40 pak. gedr. Vullen, 45 balen Vtits, 88 stuks Hammen, 33 z. Alikruiken, 17 manden Wild, 5 zak Aardappelen, 7 kisten Wijn, 7 kisten Vleesch on 8 i-ak Koopmanschappen. LAND VAN ALTENA, 17 Dcc In de afgeloopen weck was hier de handel in Zaad vrij levuidig tegen den hoogeren prijs van ƒ5.30t0t 6.50. Vlas was meer slepende en werd verkocht voor ƒ2.25 tot 3.40. Hooi en Stroo tot vorigen prijs en naar vet Vee minder vraag. OOSTERHOUT, 16 Dcc Op onze beurs van heden werd verhandeld: roode Tarwe ƒ8.50 a 9.30; Rogge ƒ6.20 a 6.65; Boekweit ƒ 5.40 a 5.75; Have^2.2s a3het mud. Boter ƒ1.14 3 1.20 het ffi. Eijeren ƒ4 a 4.50 de 100 stuks. LONDEN, 15 Dec. Suiker vast op de notering van 11. Vrijdag, bruine kwal. iets hooger, maar de omzet was beperkt. — Koffij: Van 1565 b. Native, werd een goed gedeelte verk., fraai ord. a 71 sh.; eeno zeilende lading St. Domingo van 3500 b. Jaemel per Britain&apos;s Pride voor de Midd.-zee a 64 sh. verkocht. — Thee stiller op circa vorige prijzen. — Katoen: Deze week werden 9490 b. verkocht, en op levering 7630 b., en heden SOO b., en op levering 550 b. tot 17 a \{ p. voor good fair Tinnevelly, in September tot November verscheept. — Jute met zeer veel vraag, zeilende werden 5000 b. verkocht tot £ 24 a 24.10 sh. — Indigo met goede vraag naar uitvoer soort Bengaal, en er werden deze week 20!) k. verkocht tot 3 a 6 p. boven October; andere soorten stil. — Kamfer 200 k. Chinaa £ s.ssh.meest op levering verkocht.— Talk: Gele Kaarsen- stil a 49 sh. 3in loco, 49/- tot 31 Dec. , 49/6 Jan. tot Maart en 50/6 a 50/9 Maart. — Olie : Lijn stil op £38.10 a lö/-, Raap- vast, vreemde Patent- £ 58 en bruine £ 55, fraai Lagos schaarsch en £44.10 a 45 waard. — Lijnzaad vast, maar stil op 67 a 67.6 voor Calcutta. — Pin: Straits £ 9G.10/- compt. — Boter: Friesche 132 a 134/-, Kamper, en Zwolle 116 a 128/ , Groningen 96 a 104/-.— Kaas: Edam 62 a bfi/-, Gouda si a 58/-, CEPHALONIA, 5 Dec. Krenten zijn tot 30 col. voor uitvoer verhandeld. Er zijn thans «rot meer dan 70 mille ffi disponibel, waarvoor hoogere prijzen gevraagd worden. SANTOS, 18 Nov. (per telegr.). In de laatste 14 dagen zijn33oob. Koffij naar het Kanaal en de Èlve verzonden. FERNAMBUC, 30 Nov. (per tolegr.). Katoen lager, prima 16000 reis. — Suiker : Wit 3700 reis, bruiu 2400 reis. — Koers op Londen 2814 ¦ BAHIA, 1 Doe (per telegr.) Suiker: Bruin 2200 a 2300 reis. — Katoen 19,000 a 20.0C0 reis. — Koers op Londen 26% a 27. BOMBAY, 3 Dcc; (por telegr.). Katoen: Nieuw Dhollera wordt betaald tot de basis van 15 fa A. ... COLOMBO, 1 Dcc (per tel.) Katoen hooger; Western R. 230, zijnde ia verhouding tot i3Va p. De aanvoeren van Tinnevelly zijn voldoende. MELBOURNE, 25 Oct. (Marktberigt van de Heeren J. W. Ploos van Amstel.) Invoerartikelen .* Genever: Dit artikel blijft verlaten en de zaken bepalen zich geheel tot de directo behoefte bij gemis aan speculatie. 3.D.KfrZ 8.6, VHB.sh., andere merke» moeijelijk te plaatsen indien men geene bespottelijke offertes wil aannemen. De Hollandseh &apos;Xronw wordt nog steeds uit Holland verwacht. Eene verbetering is niet ligt mogelijk, alvorens de aanvoeren gedurende eenigen tijd geheel ophouden. — Kaarsen: Alhoewel ten gevolge van den zomer de zaken meer gelimiteerd waren, blijven de prijzeu vast en daar de aanvoeren gematigd zijn, zoo voorziet men dat do prijzen zich gedurende eenigen tijd zHllen staaude honden. Gouda, Belmont, Brandon, gelden 9_4 a 1054 f- per _ in goeden staat. De agenten der Petersburger compagnie houden hunne Kaarsen op 10% p. per ffi, regten betaald. Suiker met veel vraag, maar niettegenstaande de vermindering der regten van £3&apos;per ton, zoo overschreden de prijsverhooging geen 30 sh. per ton. Wij noteren Mauritius, rations £28.10, brown £30, low-counters £31, me. dium to good £ 32 a 33.10, fine counters £ 36.10,érystals £45.10. Geraffineerde Suiker met veel vraag. Suiker iv brooden 6 p. per ©, Stamp-Suiker £ 50 a 54 per 2240 _, regten betaald. Uiteoerartikelen. Wol: De eer3te publieke veiling onzer compagnie werd op 18 dezer gehouden, 1853 b. werden aangeboden, maar daar de schapenhoudera niet geneigd waren om de offertes der koopers aan te nemen, zoo hebben de verkoopen zich tot 250 balen bepaald. De verkregene prijzen worden als voldoende beschouwd, daar de kwaliteit der Wol niet zoo goed is als van het voorgaande jaargetijde. Eene tweede veiling vond plaats, alwaar een kwart gedeelte tot dezelfde prijzen gerealiseerd werd, te weten: Wol in vet van 7a 13 d;; op den rug gewasschon van 15 a 24 d.; gewasschen van 16 a 24 d. Het grootste gedeelte der wol van dit jaargetijde zal in vet verzonden worden, wegena de droogte welks de wassching verhinderd heeft. Men schat den uitvoer vau Wol van 25 Octob.r 1864 tot 25 October 1865 op 32,293 balen of eene vermeerdering van 12,506 balen boven die van het jaar 1863—64. Talk: De omzettingen waren gedurende de laat3te maand van weinig belang, eene kleine hoeveelheid Ossentalk werd gerealiseerd a £ 32 eu Schapentalk a £ 35.10. Huiden: De uitvoeren worden geschat op ca. 19,900 stuks. De prijzen blijven zonder verandering, te weten van 6/ a 14/ per huid naar kwaliteit.— Vrachten: NaarJLonden, Wol % a y8 p. per entr. Huiden 20/ per 40 stuks; Schors 40/ per ton. Men biedt aan naar Shanghae, San Francisco_ via Newcastle met Steenkolen 25 a 27/. In het algemeen gaat er weinig in bevrachtingen om, en verscheiden schepen zijn genoodzaakt geweest elders vracht to zoeken. — Wisselkoers: Da Banken verkoopen Wissels op Londen 60/ d. z.</p>
</text>
