<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Maandag 13 Februarij.</title>
	<p>Heden hield de letterkundige afdcelin»- der Kon. Academie van wetenschappen hare gewone vergadering. Zif werd bijgewoond door de HH. Opzoomer, Boot, G. de Vries Az., Ilolwerda, M. dc Vries, Delprat, Leemans, T. Roorda, Janssen, Bects,Brill te Winkel, Millics,Holfmann, van Lennep, Moll, Goudsmit, Six en van den Bergh. De Heer Vissering heeft zich verontschuldigd wegens het niet bijwonen der vergadering. ° De Heer T. Roorda sprak over het Standard Alphabct van prof. Lepsius en de vereischten van een algemeen letterschrift met Europeesch Romemsche karakters. Dc geleverde bijdrage is dc inleiding van een uitvoerig werk , hetwelk hij aanbiedt voor de werken der academie, mits verzoekende dat het in de Engelsche taal worde vertaald, gelijk dit met dat van Lepsius is geschied. Dc ■ voorzitter benoemt tot leden, der commissie om over dit werk verslag uit te brengen de HH. Rutgers , Leemans en te Winkel, beide laatsten ter vergadering tegenwoordig, maken bezwaar om de benoeming aan te nemen. Dc HU. Brill en M. de Vries daarna benoemd, hebben insgelijks bezwaar, de HH. Hoffmann en Millics, uu uitgenoodigd maken ook weder bezwaar; de eerste omdat hij het alphabet van Lepsius heeft aangenomen en het doelmatig vindt, ten tweede omdat de bewerking van zijn Japansch woordenboek hem geen uur tijds voor andere werkzaamheden overlaat. De Heer Milhes acht de zaak onmogelijk door het voorgestelde middel; hij had gewensoht, dat de discussie over dc zaak ware voorafgeguan. Dc discussie nu geopend zijnde, wisselen de HH. Millics, van Lennep, Leemans, to Winkel en Roorda van gedachten. De voorzitter terugkomende op dc benoeming, zegt, dat hij de bezwaren geopperd wegens gebrek aan tijd, niet kan aannemen. Uit de discussie is hem gebleken, dat het onderwerp ligt in den kring der studiën van dc HH. Leemans en te Winkel , weshalve hij hen nog uitnoodigt om zich de commissie te laten welgevallen. De Heer Roorda wenscht, dat die heeren de benoeming aanvaarden. De beide heeren blijven bij hunne weigering op particuliere _ gronden. Nu wordt de Heer Millics uitgenoodigd, die de commissie aanneemt. De Heer Leemans berigt, dat bij do commissie voor de overblijfsels der oude vaderlandsche kunst, enz. zijn ingekomen sedert de laatste opgaaf: Mededeelingen van Jhr. V. de Stuers, candidaat in de reten te Leyden en van eenen ongenoemde, denzelfden van wien. schvijvcifoverdc Witte Poort te Leyden en hare aanstaande slooping, in de laatste afdeelingsvergadenng melding is geschied. De commissie had gewenscht, dat de schrijver had kunnen besluiten, om zijnen naam en zijn adres bekend te maken, dewijl zij dan de gelegenheid zou verkregen hebben, om zicli nader over de onderscheidene, in zijnen laatsten brief behandelde punten met hem in regtstreekscli overleg te stellen. Zij blijft haren wensch uiten, dat dc zich niet noemende schrijver voor haar het geheim van zijnen naam gelieve op te heffen. In gelijken zin meent zij zich te moeten verklaren, met betrekking tot de schrijver van een opstel, opgenomen in het albnm van een deilaatste nommers van da Gids en handelende over het Matste jaarlijksche verslag, door de commissie in de vereenigde vergadering van April des rongen jaars uitgebragt. Ook met den schrijver van dat stuk wenscht zij zeer in overleg te treden omtrent de middelen die, naar zijne nieening, nog zouden kunnen beproefd worden, om de commissie met beter gevolg aan hare roeping te doen beantwoorden. Het voorzittend lid heeft zich tot dat doel, door tusschenkomst van den uitgever van het Maandschrift, tot den bedoelde schrijver gerigt, maar die poging is tot nog toe zonder gevolg gebleven. Ten slotte deelt de Heer Leemans mede, dat met de slooping van de Wittepoort te Leyden in de afgeloopen week reeds een begin is gemaakt en dat een protest der commissie, waarvan de ongenoemde briefschrij ver zich eene nuttige werking voorstelde, in ieder geval te laat zou gekomen zijn. De Heer Leemans heeft echter, buiten zijne betrekking tot de academie en commissie, en uitsluitend op zijne eigene verantwoording, als der inwoner stad, in een drietal artikels, dio in de Leidsche Courant opgenomen zijn, tegen de poortsloopings-planncn een met redenen omkleed verzet doen opteekenen. De Heer Janssen zal iv de volgende vergadering spreken over de correctie der opschriften van de gegraveerde steneu,° in de koninklijke verzameling aanwezig. De Heer Boot heeft tegen de opneming in dc notulen van het door den Heer Leemans aangevoerde omtrent een anoniem briefschrijver over de Witte Poort to Leyden. De Heer Leemans antwoordt hierop, waarna de vergadering is gescheiden. LONDEN, 13 Febr. Het stoomschip Seine is van West-Indie gearriveerd, medebrengende 2,084,169 dollars. Te Portsmouth aangekomen liet stoomschip Roman. Van de Kaap de Goede Hoop mot herigten van 12 Jan. BERLIJN, 13 Febr. In de bijeenkomst der butget commissie verklaarde de regeringscommissaris, dat de regering uit de schatkist 5 millioen tot dekking der oorlogskosten en 5 millioen tot invoering der regeling van de grondbelasting, dit laatste echter slechts als voorschot. Dc Heer Hovcnbeck stelde voor te besluiten ; dat het ministerie niet geregtigd was, om in 1854 10 millioen uit de&apos;schatkist te nemen zonder inwilliging van den landdag en dat do minister hiervoor persoonlijk verantwoordelijk is. Het nemen van het besluit is uitgesteld tot na de dis&quot;&apos;Ïtti?™ M orae™.™]&gt;Port over de begrooting. AU.h,}-j. , ld j_ebr. liij besluit van 6 dezer wordt vergunning verleend tot het openbaar maken van de circulaire van Antonclli, betreffende de encyclica en de daarbij gevoegde veroordeelde stellingen, behoudens de regten van den staat eu de kroon en zonder dc stellingen in die stukken vervat, goed te keuren , welke strijdig zijn met do instellingen en dc wetten des lands. , ° Nationale leening 65.20.</p>
	<p>LONDEN, 13 Febr. Koffij vast, — Thee onveranderd. — Suiker gevraagd en met matigen omzet. — Rijst zonder verandering. — Lijnzaad van de Zwarte Zee 50, dito Morshansky 56. —. &apos;Talk in loco 41.3. De voorraad bedraagt 48,039 v. In de afgeloopen week zijn 4005 v afgeleverd, en 19 v. aangevoerd. — Banca Tin £ 89.10. — Schotsch IJzer 50. — Eng. Tarwe vast, vreemde met detailhandel. — Friesche Boter 132 .a 134 sh.</p>
	<p>Ter Veemarkt van heden waren aangevoerd: 4050 Runderen, 16150 Schapen en Lammeren, 164 Kalveren en 330 Varkens. Prijzen: Beste Runderen 5.4, Schapen en Lammeren 6 Kalveren 5.6, Varkens 4 4 LIVERPOOL, 13 Febr. Van Katoen zijn heden 4COO b. verhandeld BERLIJN, 13Febr. Rogge: T?ühr.~Maart 343,4; Maart—April 34% _ Raapolie: Febr.—Maart 12; Maart—April 12.</p>
</text>
