<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Heden beviel van eene DOCHTER, M. C. D. HEINTZ GE GLASER. Amsterdam , 13 Februarij 1865. (^W9 Bevallen van eene DOCHTER, L. F. L. J. TEN SANDE, gejffj) Echtgenoote van Ln _AmsterdamjL13 Februarij J^S. A. J. B. VAN WAYENgUf^&gt; &quot;Voör^óëdi^bëvallê^^nlene^^COT^^ JULIE RINDSKO?** CAHN. )/m Amsterdam , 13 Februarij K) 65, _Ü-^. &quot;&quot;Bevallen van eeno welgeschapene DOCHTER, M. BACKER. &apos; genoote van MARTs. DE VRIES. Zaandam, 11 Februarij 1865. _ „gg) Eenige &apos;Kennisgeving. ___—i--^fic&apos; Heden overleed tot diepe droefheid van mij, mijne Kinderenden ft huwd-Kinderen, na een kortstondig lijden, in den ouderdom van Tpl mijn waardo Echtgenoot, de Heer JOHANNES VAN WALSER. Amsterdam, 11 Februarij 1865. De Wed. A. M. VAN WAL»* (3398) Geb. VERSCHOOg^^ Na een smartelijk maar geduldig lijden van acht maanden oVjj heden Nacht mijn innig geliefde Echtgenoot GERHARD Wli^eii, FERDINAND OLDEWELT, in den jeugdigen leeftijd van S\%&amp;s&lt;&gt; mij nalateude drie Kinderen, nog te jong om dit voor hen onher» verlies te beseffen. Wat ik in hem verlies, zullen diegenen, we&apos;» Overledene gekend hebben, eenigzins begrijpen. Amsterdam, 11 Februarij 1865. Wed. OLDEWEH» (3450) Geb. METMAg^-^ Heden beviel voorspoedig van eone welgeschapene ï&gt; 0 JOHANNA CROMWELL, geliefde Echtgenoote van Zaandijk , 12 Februarij 1865. J. G. TIIIES- Heden overleed onze zeer geliefde jongste Zoon PIETER HE^ in den ouderdom van bijna 17 Jaren. Leyden ,12 Februarij 1865. P. H. MAANDAG. -jjg. . (3413) E. MAANDAG—DRIES»* Heden overleed , tot onze innige droefheid, onze veelgehe teu, CHRISTIAAN JOHANNES, in den jeugdigen leeftijd van 4° na tijdig voorzien to zijn van de laatste H. Sacramenten. -« Hilversum, J. L. VAN DER HE^D^-12 Februarij 1865. B. J. VAN DER ÏÏEY?Ts&amp;s&gt; (3338) 8 Heden avond overleed, na een kortstondig lij don van slee&quot;„^ftGV&apos; oogenblikken, mijne dierbare Echtgenoote LEA VAN D,^ genig&apos;T in den ouderdom van ruim 71 jaren, na eene gelukkige Echt beo, tt van 46 jaren. Allen, die de Overledene van nabij gekend n len beseffen wat ik en Familiebetrekkingen in haar .ve^.!f.ïe?e&apos;ejt6»e&apos;l Op verzoek van de Overledene zullen er geene uiterlijke Rouw gedragen worden. — (337&quot;&apos;^ _Tiel, 11 Februarij _1865._ A. _JAN_?U H^^yu^ -Voor&quot;de~vele_Bëwijzën van Bëlangsteïling^liêtoond *jLe}3fcen daD &apos; mijner Echtgenoot, betuig ik, ook namens haar, mlJn &apos;Jf.wK.  Haarlem, Ph. S. x^^ (33SW-. 15 Februarij J 865. __—===-</p>
</text>
