<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN. AMSTERDAM, Dingsdag 14 Februarij.</title>
	<p>DLa Charité. Vergadering in dun Eersten Gr.-., Woensda&quot;- den 15dcn Febr. c. k., dos avonds ten 7% ure.</p>
	<p>In de maatschappij Arti et Amicitiae zal Donderdag e. k. de kunstbeschouwing worden gegeven door den Heer D. van der Keilen, van Utrecht.</p>
	<p>Dc thermometer aan het stads-waterkantoor toekende gisteren namiddag als volgt: Ten 5 ure 21 graden, 6 u. 21, 7 u. 20, 8 u. 19, 9u. 19, 10 u. 19, 11 u. 19; 12 u. des nachts 19, 1 u. 18, 2 u. 18, 3 u. 18, 4 u. 19, 5 u. 17; heden ochtend 6 u. 15, 7 u. 15, 8 u. 15, 9 u. 16, 10 u. 18, 11 u. 19, 12 u. 19, 1 u. 21, 2 u. 22, 3 u. 23 en ten 4 u. 23 graden.</p>
	<p>Heden is in hot gasthuis gebragt de zeventig-jarige werkman W. van der Erve, die op den Buitenkant bij de Martidaarsgracht door een kar is overreden en daardoor eene kneusing aan den borstkas heeft bekomen.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 14 Febr. H. M. de Koningin-weduwe heeft gisteren avond in een bijzonder gehoor ontvangen Prins Labanotf, officier van de Russische marine.</p>
	<p>— De soiree , die gisteren avond bij den Heer Robert Borecl, opperceremoniemeester is gehouden, was zeer prachtig en werd vereerd met de tegenwoordigheid van HH. XX. HH. Prins en Prinses Hendrik, die voor de eerste maal gedurende dit saisoen particuliere salons bezochten. Naar men verneemt werd Z. K. 11. de Prius van Oranje door eene ligte ongesteldheid verhinderd tot bijwoning van deze soiree. — Heden nacht is alhier, na eene korte ongesteldheid, overleden de Heer C. G. Withuys, die sedert tal van jaren directeur was der landsdrukkerij, en zich als dichter naam heeft gemaakt. Hij werd&apos;dan listen Mei 1794 te Amsterdam geboren, en trad daar den lsten October 1814, als ambtenaar in dienst. Het waren vooral de zangen van Hclmers dio hem liefde voor de dichtkunst inboezemde, eu de gebeurtenissen van 1813 tot 1815 droegen tot ontwikkeling van den zanger bij. Hij was echter zelf onvoldaan over zijn werk en deed eenige jaren minder aan de kunst, tot dat hij m 1822 Washington bezong op eene wijze, die Immerzeel s goedkeuring zoo 2eer verwierf, dat hij er in 1824 den Muzen-Almanak mede opende. Sedert dat tijdstip nam hij bij menige gelegenheid de lier ter hand; deed veel tot verlevendiging der rederijkerskamers, had eenige jaren de leiding van het tijdschrift de Vadcrl. Letteroefeningen en arbeidde iv vele opzigten ten nutte van de Ned. letterkunde, van zijne medeburgers en van dc mcnsschhcid iv het algemeen. Hij was dc dichter der Canta_e, den l,den Nov. 1863 hier ter stede gezongen. De Heer Withuys v,as ridder der orde van den Ned. Leeuw.</p>
	<p>UIRECHJL, 14 Febr. Tot gowone leden vau het historisch ge nootschap zyn benoemd de Heeren: A. J. v. Asselt, te Oldebroek; l\ Bruyn, te Leyden; D. Franken Dz., te Amsterdam; Jhr. Mr. W. F. do Jonge, te Utrecht; Dr. Theod. Jorissen, te Haarlem; Dr. A. Kuyper, te Bocsd; D. H E Moltzer, to Groningen; A. J. Nijland , te Utrecht en Mr. W. A. baron v. Verschuer, te &apos;s Hage. AMERSFOORT, 14 Febr. Dezer dagen zijn verschillende opnemingen gedaan voor eene stoomweverij, waardoor, zoo de oprigting tot stand komt, aan cene menigte arbeiders werk zal worden verschaft. * ZALT-BOMMEL, 14 Febr. Het drijfijs op de Maas is sterk toegenomen. De overtogt is moeijelijk en heeft met schictschouwen plaats. Waterstand 3.45 el boven A.P.; gevallen in hot laatste etmaal 0.10 01. De nachtposten van Utrecht en &apos;s Hertogenboseh zijn eerst heden ochtend ten 10 uro aangekomen. Bij Hedel is de Maas geheel overdekt met drijfijs. .</p>
</text>
