<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>! Dl TWENTSCHE BAIVEREENIGING koopt Wissels: 3 Maanden op PRUISISCHE BANKPLAATSEN k/l-70%, met Rentevergoeding a 3 pCt. voor korter; PRUISISCHE BANKNOTEN &amp; ƒ 1.72% en WISSELS zigt op Londen a/11.754. ZIJ NEEMT GELDEN IN DEPOSITO met 1 dag opzage tegen bankdisconto, // 1 maand h » % pCt. boven bankdisconto en van de Commanditaire Vennooten met 1 maand opzage tegen 1 pCt. boven bankdisconto. (2272) n^iliiSiE mmT De ONTVANGER der In- en Uitgaande Regten en Accijnsen te Arnhem, zal op Donderdag 10 Februarij 1865, des Namiddags 1 Uur, ten zijnen Kantore, Wijk F N°. 66, Publiek Verkoopen . eöUMllSl BIJOIITERIEX: &apos; Als : 4 ARMBANDEN 1 GARNITURE (Broche met Knoppen) 12 BROCHE KETTINGEN. 36 VEST-KETTINGEN. 100 SCHROEF-HAKEN. De Goederen zijn op den Verkoopdag van des Morgens 9 tot des Namiddags 1 Uur te bezigtigen. (3306) CC. VAN VLOTEN. ATLAPJTIC &amp; GREATWESTERS RAILWAY. LONDEN, 9 Februarij 1865. De SPEÖAAL-VÖLiSÏA&amp;TEN zijn van Amerika geannonceerd en worden op 13 dezer verwacht. Het Comité van de Stock-Exchange zal den dag der Liquidatie bepalen in zijne Zitting van Vrijdag 17 dezer en de Storting van 15pCt,, die op 17 dezer had moeten plaats vinden, is op opzettelijke aanvrage van liet Comité uitgesteld tot 27 dezer. Ofschoon de eischen van het Comité van de Stock-Exchange in deze Zaak de Liquidatie van de enorme Zaken, die iv dit Fonds gedaan zijn, 6 weken vertraagd hebben, is het toch niet minder zeker, dat deze vertraging geenszins to betreuren valt, want de Volmagten, welke tot de Leening op eene geheel bijzondere wijze magtigeu, strekken zoo mogelijk nog tot Versterking van den Waarborg, welke dezelve aanbiedt. Inderdaad blijkt daaruit zonder den minsten twijfel, dat niet alleen de bij de Bank van Engeland gedeponeerde AVaarde , Dollars 20,750,000 bedragende, tot Waarborg voor dc Houders strekt, maar dat de geheele WEG ATLANTEC &amp; GKEAT WESTERN , zamongesteld uit de drie Sectien NEW-YORK, PENNSYLVANIE en OHIO door deze Leening gehypothekeerd is. Dat wijders en dit is eene bemerking van het hoogste gewigt, deze Hypotheek in de eerste lyn komt en wel voor alle andero Bonds of Panden, New-York, Pennsylvanic en Ohio, wijl dezelve lang voor al deze andere Bonds of Panden terug betaalbaar is, namelijk op 15 November 1867 en wel te Londen ïipari bij de Consolidated Bank, welke tevens dc Coupons betaalt en guarandcert. (3423)</p>
</text>
