<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 11 Febr. Hit Praag wordt gemeld, dat aldaar groote toe&quot; Dereidselen zijn gemaakt voor de plegtige ontvangst der Keizerin, 0~~ Volgens berigt uit Inspruck, dd. 8 jl., is een hevige brand te &quot;terzing uitgebarsten, waardoor binnen eenige uren een groot gedeelte Q« zoogenaamde Altstadt in de asch is gelegd.</p>
	<p>, &quot;ERLIJN, 13 Febr. (des Ochtends). In dc zitting der financiële comaiT 6&apos; wellce gisteren avond tot 10 ure heeft geduurd, werd onder &apos;deren door den regeringscommissaris von Moelle medegedeeld, dat t° regering uit de schatkist heeft geligt 10% millioen th. Het bedrag, ans h°g in de schatkist aanwezig, is 11 millioen th. Op voorstel van , » Heer Blickenheim zullen de vereischte schriftelijke inlichtingen Top worden medegedeeld. fe~T Men verneemt van goeder hand, dat de onderhandelingen betreften b^&apos; handelverdrag met Oostenrijk bijna hun beslag hebben erlangd; Da z&apos;g&apos;e van de wijnen is geene overeenkomst tot stand gekomen. — v* VOn verwacht ten dien aanzien nieuwe instructien. steïT. voornemen schijnt te beitaan, om het uniform-briefport vast te Jeni op een silbergroschen (6 centen Nederlandsch). 1^&quot;&quot;&quot; De uitgever van het Mixrkische Kirchenblalt, de Heer Muller, msch Katholiek vicaris, is door het geregtshof alhier veroordeeld in *ene hoete van 25 th., wegens het openbaar maken van een artikel aot.ro hlad onder den titel van: //Het proces tegen de Polen en de * van beschuldiging.&quot; do~~j , e collecten gedurende het afgeloopen jaar gedaan ten huize Nvan Bteun- n der Protestantsche gemeente te Keulen, bestemd tot onder&apos;erwi&apos; 8 » inrigtingen van weldadigheid, hebben opgebragt 17,770 th., Vrou . v?? hehoeve van het fonds tot oprigting van een »Te Huis&quot; voor g^wehjke dienstboden, tijdelijk zonder betrekking, daarenboven ruim th. zijn bijeengebragt. Iie-jT&quot; &quot; Celle, in Hanover, hebben de sigarenmakers geweigerd den arl&quot;eis&apos;Voo-rt te zetten, omdat sedert eenige dagen vrouwen en vooral insgelijks het maken van sigaren bij de hand hebben gevat. êt-hal • deD den ft&apos; keef* eene indrukwekkende plegtigheid plaats be» r &apos;n de nah&apos;jheid van Sleeswijk. Des namiddags van dien dag, ioi Z&apos;°b eene onafzienbare schaar mannen en vrouwen, ouden en met het 11de Silczische regement aan het hoofd, uit de stad Mr het slagveld van Oevernee. Aldaar aangekomen werden kransen bij luizende gelegd op de graven dergenen, dio voor dc bevrijding van de tgr&apos;°gdomnien liet leven hebben verloren. De Heer Valcntiner, predikant ge , hield in de nabijheid van het monument ter cere van de Tn^j^veidc Pruisen opgerigt, eene rede, waarna door de verzamelde t&apos;glieM Keen&apos;ge liederen werden gezongen. Na den afloop dezer pleg°&quot;k d. gaf ziel&apos; de stoot naar het dorP Oeversee, met het doel om *«rd e graven der gesneuvelde Oostenrijkers te bezoeken. Op die plek )&apos;esti»(l ne rCde g^&apos;ouden door den predikant Groth, to Oeversee ge&apos;&quot;&apos;niort&apos;l Vaar&quot;a ee&quot;&apos;ge liederen werden gezongen en eene tallooze massa dia» e.en-kransen op de graven nedergelegd. Men heeft met bevreem&apos;er»ton ïlCn&apos; dat de stafmliziek van het vroeger gemelde 11de regiment, elitair» na den aflooP der plegtigheid bij de graven der Pruisische ■&quot;- D ü/ar de stad terugkeerde, mer Merkur deelt mede, dat de vroeger verdreven prefc&apos;evoW Cn candidaten in Sleeswijk in grooten getale terugkeeren, ten ZÜ VroeVan uitno°digingen aan hen toegezonden uit de plaatsen alwaar .efen ofg werkzaam zijn geweest, waar de dienst gedurende kor* waar» geren tijd door Deensche predikanten of andere personen I&apos;jko m&apos;„ liiel .meldt men, dat de Hertog eergisteren eenige aanzien-Benoodi»d e.&quot; Uit de beide hertogdommen ontving, die door hem uit&apos; 6 deelen Waijen om hem hunno zienswijze over de vraagpunten mede fl,, &apos; ?velke het land in dit oogenblik bezig houden. Het onder- J;1 «uurde zeer lang. Zllatnhede wordt, reeds een aanvang gemaakt met de voorloopige werk&quot; *r Wa ,tot het aanleggen van een spoorweg van Posen over Slupce , 13 Febr. Op bevel van den bondsraad zijn de vier *ast af?len scherpschutters in der tijd naar Geneve gezonden om do «onkVo~?r te _ bewaren, teruggekeerd. Men vreest, dat de regering to &apos;0 dm biJ &apos;nagto zal z\jn om de bestaande gisting der gemoederen op , ■«. *i Ac hedwingen. «l«lï (AA Coburgtr Zeitung, het officiële orgaan der regering , geeft in &quot; •&quot; v««eheuen nommer den raad, om voorloopig geene pogingen meer te doen tot het wijzigen der bondsconstitutie. Gelijk men weet heeft men hertog Ernst van Coburg lang beschouwd als het hoofd en de leider van het National-Verein. Het schijnt derhalve dat eene zeer grooto wijziging heeft plaats gehad in de denkbeelden van gemelden hertog, die vroeger deze zaak zoo ijverig heeft bevorderd. — Men verneemt dat het stationsgebouw nabij Bingerbruck, behoorende aan den Rijn en Rijn-Nahespoorweg, eergisteren door dc vlammen is vernield.</p>
	<p>— Te Wnrzburg is dezer dagen een vreeselijk onheil gebeurd. Een dierentemmer, die een paar leeuwen, een tijger, een witte en twee zwarte becren met een paar hyena&apos;s ir, een hok had vercenigd, begaf zich insgelijks daarin, met het doel om de gewone kunsten te verrigten. Aanvankelijk gehoorzaamde liet wilde gezelschap, totdat de tijger den moedigen dierentemmer op den grond wierp. Nu vielen allen op hot ongelukkige slagtoffer aan, dat binnen weinige oogcnbhkken verscheurd werd. Bevend van schrik verwijderden zich ijlings de toeschouwers. „. 7&quot; net Seru&lt;;ht. fa* dc middenstaten onderhandelden over een voortnt Ü!-2 SÜ Va&quot;en ëezamenliJk h&quot;™« strijdkrachten te bezigen bekent wLlrid™ * El™^&apos;d°~, is geheel</p>
</text>
