<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BOEKVERKOOPING. On MAANDAG 15 OETOHER ISöö en 5 volgende dagen, _al door den Boekvork. J. MOONE Bzn., te Delft verkocht worden eene fraaije verzameling BOEKEN, over: Nederl. Gesch., Gesch. van O. en W. Indien, Algem. Gesch., Natuur- en Wiskunde, Bouwen Waterbouwk., Biblio^raphie, Taal- en Lettcrk., Godgeleerdheid, Wijsbegeerte, enz. Hierbij komen o. a. voor: Paquot; Foppens; van der Aa, Biogr. en Aardrijksk. Woordenb.-, Nijhoff&apos;s Bijdragen en Geschiedenis van Gelderland; Tijdschrift v. Neerl. Ind.; Verhandel, van hot Bat. Genootschap; 2 ex. vau Valentijn, Oud en Nieuw Oost- Ind.; Petavius, Doctr. temp.; Bayle en Chauiïepié, Diet.; Annuaire d. deux mondes, kompleet; van Loon en van Mieris, Pcnningk.; Ferwerda, Wapenboek; Revue d. deux mondes; Revue Britarm.; Kops, Flora Batava; Sopp, Hontkunde; Goetghebuer, Gebouwen in Nederland; Durand, Ediuccs; Werken v. h. Koninkl. Instituut van Ingenieurs; der Civilingenieurs, 1855—Gfi; Storm Buisiug, Waterbouwk.; v. d. Horst, Groot Sluizenboek-, Vondels on Cats&apos; Werken; Het Leeskabinet, kompleet; Periodiek Woordenboek der Registratie, enz., enz. (224fi1) MANCHESTER, SHETFIELD EN LINCOLNSHIRE RAILWAY-COItIPANY. STOOMVAART TUSSCHEN ROTTI KM-H.ntM 111 HM H.SIII 1111 I ».lI\&lt;!OLN, BHABFOHO. LEEDS, HALIFAX, WAKEFIELD, BEWSBIJRY, 11l Itltl ItSMI I D lIVI ItPOOL, ETE., ETE., VIA GRIMSBY. De dienst zal geschieden door de Snelvarende en tot het vervoer van Passagiers, Goederen eu Vee, uitmuntend ingerigte SEHROEF-0» 100 MSI 11l IM V : LINCOLN. LEEDS. WAKEFIELD. LORD CARDIQAN. BRADFORD. EUQENIE. ORIMSBT. en zal liet vertrek van Rotterdam geregeld iederen Woensdag en Zaturdag plaats bobben. Verdere informatiën zijn te bekomen bü de Agenten Hl VS &amp; KELLAR, te Rotterdam, (17351) en de Cargadoor* OOLGAIHOT &lt;fc HUI I*ll 11. Ta Am»terdam. £ÖL NIEUWE DIENST. ____£__£_ SCHROEFSTOOMBOOT DE RIJP. Van de 1-I.ll&apos; via ,1,. ZAAN naar AMSTERDAM. VOOR I&apos; ISSAGII HS EN GOEDEREN. AANVANGENDE VKIJDAG 26 SE l&apos;l&apos;E Ml 5 Ehl 180(1. Van de RIJP &apos;s Morgens 7 Ure. Van AMSTERDAM &apos;s Namiddags 5 Ure. Ligplaatsen te Rijp, Gemeente-Steiger. Id. 0 Amsterdam, Zuiderzee-Stoombootsteiger. Informatiën aan Boord van de Stoomboot. De Ondernemer (223&apos;Jfi) 11. ZWARTSLUIS. ï_r__T-ÖTÏÏB. Bij voortduring te verkrngen bij GEHRs. .11 Vltll S, te Arnhem Heeren Eigenaren van SUIKJSR-PLANTAADJES worden wel opmerkzaam gemaakt op het nut, dat dit AHTIKI.L kan hebben in hunne Suiker-Fabrieken in INDIEN, daar hetzelve met het beste fevolg is aangewend tegen het lekken der Testen. Brochures en nlichtiugen worden op franco aanvragen gegeven. (17901) VOORDEELIG AANBOD. Wed. J. C. MABSEE &amp; ZOON, te Goes (Zeeland), leveren de BENTALL&apos;S LtNHIIOI W WFHKTUIGEN, franco Rotterdam, tot dezelfde «rijzen als in BENTALL&apos;S Catalogus genoteerd is, zonder eenige bijberekeniug hoegenaamd van vracht of regten. (Catalogussen worden franco toegezonden). (21371) DE VOOR GENEESKLNOIG GEBRUIK TE LOFFODIN IN NOORWEGEN, BEREIDE DORCUE-LE VERTR AAN, Scheikundig onderzocht door Dn. Jl. DE JONGH, it thant verkrijgbaar te Amsterdam bij W. J. VAN HULSTEYN, Apoth., Warnn.ës»tra:it,K&quot;. 452, over de Armsteeg en bij EVERWIJ-, m MEIJER, Apothekers, Geldorschekade, K 42&apos; J; Arnhem , bij J. A. 0. OTTERBEU., Apotheker: Amersfoort, bij O. B. KOK, Apotheker; Alkmaar, bij H. TOUSSAINT, Lector in de scheikunde; Assen, bij A. F. GÖSSELAAK, Apoth.; Apeldoorn, bij BRUNO TIEDEMAN; Breda, bij H. J. VAN DE GOORBERGH, Apotheker; Bergenop-Zoom, bü P. J. VERIJNDEN, Apoth.; Broek in Waterland, bij C. SOMBEEK, Apoth.; Brammen, bv C. BOME, Apoth.; Boimeer, tyj J. (.&apos;. HERMANS; Culcnborg. bg J.C. MIDDELBEEK; Coevorden, bii C. J. VAN DER SCHEER, Apotheker.; Deventer, bü G. J. BOHMER KEYSER, Apotheker-, Dordrecht, bü W. SILLKVIS, Apotheker; Doesburg, bij D. WILMERINK, Droogist; Dockum, bij J. B. WALTER, Apotheker; Doetinchem, bij U. H. SEMMELINK, Apotheker, Drngten, bij E. J. VAN DER HEULEN, Apotk-, Enkhuizen, DE KONING ROLDANUS, Apoth.; Kdam, bij J. HOOLA VAN NOOTEN, Apoth.; Eindhoven, bij W. 11. SMITS fc* ZOON, Apoth.; Franeker, bii ... H. VAN DER MEULEN, Apoth.: &apos;s Hage, bij do Wed. J. E. SCHUT, Droogist, Spui; Groningen, bü J. H. KUILENBURG, Apoth.; Gorinchem. bij M. VAN &apos;T SANT , Apoth.; Gonda, bij P. VAN DER HEYDEN, Apoth.-, Grave, büA.L. VAN DEN HOUTEN, Apoth.; Uorredijk, bij S. O. SWART, Apoth.; Goes, bij B. VAN ASPEREN VERVENNE, Apoth.; Haarlem, bij J. SVVENS en COMP., Droogisten; &apos;s Hertogenbosch, bij J. VAN OS KEULS, Apoth.; Harfingen, bij H. A. BRINKSMA. Apoth.; Hoorn, bij L. BCHUYT BEST, Apotli.; Heerenveen, bij N. DORNSEIFFEN, Apoth.; Helmond, bij G. DE RUYTER, Geneesheer; Hilversum, bij N. VAN DER SMAN, Genees-, Heel- en Vroedmeester; Hoogcvcen, provincie Drenthe , bij JANZVVIERS JZOON; Hulst, bij VERBEEK VROLIJK; Joure, bij Dr. WEHLBURG; Kampen, bij RAMHORST, Apoth.; Koog aan do Zaan, bij J. VEEN Hz., Apoth.; Levden, bij C. F. li. CUYI&apos;EIiS, Apoth.; Leydscliendam, bij A. F. VAN LEEUWEN, Geneesheer; Maastricht, bij J. 1). HOLLMAN HEINTJES, Apoth.; Maassluis, bij A. S. TISCHAUSER, Apoth.; Meppel, bij K. DE VRIES, Apoth.; Nieuwreen, bü J. SASSE; Nijmegen bü N. ABELEVEN kn ZOON, Apoth.; Nieuwe Diep, bij L. JELGERSMA, Apoth.; Nijkerk, bij N, VAN DIERMEN; Naaldwijk, bij E. J. VAN STADEN, Veearts 10. kl. -, Oosterhout, bij Js. ZWAGA, Apoth.; Oostburg, bij Dr. H. A. CALLENFELS; Purmcrend, bij P. MAKKES sn KERBERT, Apoth.; Putten (Gelderland), bü Dr. P. J, SMID; Rotterdam, bij VAN SANTEN KOLFF, Apoth. Hoogstraat, en G. J.W. SNABILIE, Apoth., Grooto Markt; Roermond, bij L. PITAFFE, Aputh.; Schiedam, bij B. Cv. MAK, Droogist; Sneek, bij H. CANNEGIKTERH. Gz., Apoth.; Schoonhoven, bij Dr. WOLFF; Tiel, bij M. L. POST, Apoth.; Utrecht, bij IL van] IOKSSEN, Apoth.; Venlo, bij A. SCHRIJNEN, Apoth.; Venray, bij A. V. ESSER, Apoth.; Vlissmgen, bij BEDELAAR, in het Commissie-Kantoor; Woerden, bij G. WILHELMUS; Weesp, bij J.F. VLAMING KIEIIERT.Apoth.; Wageningen bij de Wed. BOIINE v.s VAN KRIEKEN, Apoth.; Waalwijk, bn P. REIJNEN, Apoth.; Warmond, bij P. J. HENSTERMAN, Geneesheer; Willemstad, bij li. FRIDKICHS; Werkendam bij I. VERDOOKN Lz.; Wijk bij Duurstede, bij 1). VAN DE GEER, Droogist; IJselstein, bii M. J. VAN DE KASTELLEN, Apoth. j Zwolle , bij S. en A. JACOBS, deze zijn voorts Hoofd-Dépóthoudern voor Twkntiii:; Zutphen, bij Bn.l STRUBEN , Droogist, Zierikzee bij S. G. NAUTA VAN DER GRIJP, Apoth.; Zevenbergen, bij J. J. F. PENNINK; HoogkargpeJ, bij P. DE WIT, Droogist. Bij al deze Dépóthouders is ook Gratis voor een ieder verkrijgbaar gesteld: EEN WOORD OVER HE OOK.-AAK der zoo vaak waargenomen wordende werkeloosheid der LEVERTRAAN, als- | mede over de middelen ter wegneming derzelve, gevolgd door eene BEREDENEERDE OPGAVE DER KIEKTEN, waartegen de LEVER- . TRAAN met vrucht kan worden aangewend door Uu. BE JO..GH. ! De Prijs derScheikuiidigonderzochte DOHEHE-LEVERTHAAN is 85 Cents het Fleschje. Op regtstreeksche aanvrage aan Dr. DE JOM.II, voor Gasthuizen p Diaconié&apos;n, Armeii-lnrigtingen, enz., wordt dezelve tegen *e&quot;. &quot;&quot;«menlijk Rabat en wel genoegzaam voor eigen kosten gele_i.._r,i«..001 l.ni£c aanvragen moeten echter zijn geteekend door Beitichten 8&apos; birocteurï of Regenten van gezegde Liefdadigheids-Ge•_ü__T_ra_.G_, i octeber 180 C. (17913)</p>
</text>
