<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOLLANDSCH^SPOORWEC. m_TO&apos;O!BÏ_Lr_KTTI_-t-. Op WOENSDAG 3, IO en IT OCTOBER ziin aan alle Stations Retourbilletten naar AMSTERDAM verkrijgbaar, geldig voor heen en terug op een dag met alle treinen. Amst_r-.ut, BE ADMINISTRATEUR. 1 October 1806. (22727) ft WEGENS VERANDERING VAN BETREKKING ©ij| TE KOOP: cSaflb-S Eene sedert eene reeks van jaren bestaande SLIJTERIJ en TAPPERIJ, welke een fatsoenlijk bestaan oplevert, waarvan de bewüzen voorhanden zijn. Adres franco, Lett. C. W. 33, Bureau Handelsblad. (22796) ~~KAMER TE HÜÜR. Tegen primo Novcmberwnr.lt TE HUUR aangeboden Eene royalo GESTOFFEERDE VOORKAMER met groote Alceve, gelegen op het Damrak, tusschen do beide Beurzen. Te bevragen met franco brieven onder lett. H. J., bij de Bockvei koopers Wed. .1. C. VAN RESTEREN &amp; ZOON, Damrak, H 131. (22586) SLEPEHBE ZIEKTEN EN KWALEN, SPECIALE GENEESKUNDIGE BEHANDELING. DAGELIJKS CONSULT &apos;smiddag3 van 1 tot 3 ure; ook abonneert men zich. i&gt; O.VKEHSLO OT, Praktiserend Geneesheer, (22739) Utrechtschestraat, V 321. TK MOOP een COURANTENWMK, dio door een man beloopen kan worden. Te bevragen onder lett.P. H-, Bureau Handelsblad. (22767) TO MOOP: Een groot fraai HARDLOOPEND MUILDIER, oud 6 jaren, met PHAËTON en TUIG. Brieven lranco onder het Nummer dezer Advertentie Bureau Handelsblad. (22766) NIEÜWSTRAAT. MrV Mill ftICHROOA&apos;MtMIMM AAK, Zal van af 6 October olke Zaturdag- en Zondagavond gelegenheid zijn, zich door een klein welingerigt MUi-iCKGEZELSCHAP te amuseren. (22740( jf. «. KLONIA. NB. Verzoeke onder pr pte bediening gunst en recommandatie. De DIRECTIE van de Sociëteit van Eigendom der Plantagien Beekvliet enz., gelegen in de Kolonie Suriname (voormalige Negotiatie Lr. A), berigt nogmaals aan do HOUDERS VAN AANDEELEN, dat ten baren Kantore op de Heerengracht bij de Kegulier. gracht V 198, des Woensdags van Tien tot Twaalf uur -Jl,» Hit HU wordt tot uitbetaling van Vicr-en-Tvvintig Gulden Vijf-en-Zeventig Cents op ieder Aandeel, tegen intrekking derzelve, wordende de Houders verzocht eene onderteekende Nota met vermelding der Nummer^ daarbij over te leggen. (22770) FABRIEKVANVERNISSEN, STANDOLIE, DRUMT, ETC. Singel buiten de Lehlscliepoort, XX 177, Amsterdam, van LOUIS VAN HON. Aan bovengenoemde Fabriek wordt ook vervaardigd deffHIGHT &amp; BLACK VAIïNISH, welke, volgens gebruikers oordeel, zuiverder en beter iv het droogen is, dan de van het Buitenland aangevoerde. Zuivere gekookte LIJNOLIE en TERPENTIJNOLIE voor Heereu Grossiers, tot de billijkste Prijzen. (22410) Bij GEURs. BELINFANTE te &apos;s Hage /iet het licht: . !«&quot;• ALPHABETISCHE NAAMLIJST van Gepens. Ned. Kol. Ambtenaren, Officieren en hunue Weduwen en Weezen, door &apos;11. I. VAN DEN BOSCH, Ambtenaar bij hot Departement van Koloniën. Prijs ƒ 1. 2. IDI&apos;.M van Gepensioneerden in Oost- en West-Indien woonachtig. Prijs ƒ0.30. (22650) PÏARINO FLEIG OCCASÏË733Ö. NIEUW, 7 OCTAAF, 3-SNAKIG, OBLIQUE, iv prachtige Palissanderhouten kast met vergulde LUSTERS en HANDVATSELS, IJzeren Bouten, Stangen, Platen enz., Nieuw /&apos; 330. Adres in den Muziekhandel van DUIN VON WAHLBEHG, Kalverstraat, D 11 te Amsterdam. Waar mede voorhanden is- Eene Brillante, zoo poed als nieuwe PIANINO, voor den spotprijs van J&apos; 900. Brieven franco. (22753) ¦». «AVK-SKAM*» _f_aim..i~m____r&amp;_Tnmwvlv^ r;fllen op Maandags October a.Z fHI-I«o,BE_JKï aen Deurwaarder BD. BEETS, in de.Pool, over de Koornmarkt, aan de meestbiedenden ot hoogstmijnenden publiek te Verkoopen • 500 KISTEN, inhoudende circa 11,000 Ned. © Amerikaansch SCHE BiPHBI. SCHIJIT, zoo gezond als beschadigd, liggende in hctEutrepot-Dok, Bste Afdeeling, onder het Klapmvtsen Veem, alwaar de partij Zaturdag en op den Verköopdag te bezigtigen is, alsmede bij bo\vngenoemden Makelaar,Heerongracht Tl&apos; 254, bn&apos; wien nadere informatiën te bekomcu zjn. (22774) TE HUUR GEVRAAGD. Eene JUFVROUW, met een KINDJE, verlangt tegen November TE UUUR: EENE BOYENWONING, van Gemakken voorzien , lielst Prinsengracht of tusschengrachten, den Huurprüs van /125 niet te boven gaande. Franco Brieven, onder Lett. A. Z. G. Bureau Handelsblad. (22728) BÉT Do lIEER en DAME, die op 22 en op 24 September 11. hunne respectieve woningen uit M. hebben verlaten, worden door hunne wederzijdsche Betrekkingen dringend verzocht tot hen WEDER TE KEEREN. Zij zullen met de hartelijkste liefde door hunne diep bedroefde Familie^ w.rden ontvangen. (22781) Wordt TE HÜÜR gevraagd een HUIS, de som van 200 Gulden niet te boven gaande. Opgaaf van plaats, gelegenheid voor Wiukel- Attaire en verdere omschrijving worden franco ingewacht onder Letter C., Bureau Handelsblad. (2278 G) 111 $-00!|0§Ti)Ii.T AMSTERDAM, _..MU WMMMUka M&amp;D|N?m_»a_i_&amp;;I,ï3^tsGa^K-.&apos; NAARS, enz. Wintcrdienst Hagel ijk*. Vertrek van AMSTERDAM. Afvaart buiten de Leidschepoort: Maandag Nam. 3 uur, van de Overtoomsluis 4 uur. Dingsdag, Woensdag, Donderdag, Vrijdag, Nam. 2_ uur, van de Overtoomsluis 3J uur, Zaturdag &apos;s Morg. 10 nur en des Avonds 5 uur 20 minuten van de Overtoomsluis. Vertrek van ALPHEN en OUDSHOORN naar AMSTERDAM: Maandag &apos;s Morg. 5 uur, Dingsdag, Woensdag, Donderdag, Vrijdag, Zaturdag &apos;s Morg. 6 nur, en Zaturdag Nam. 2 uur. De Dienst op ROTTERDAM, GOUDA, LEIDEN en HAARLEM blijft onveranderlijk. v 22&quot;6*-) F. M. CARSJENS, Ondernemer. _ ÉH i\W&quot;süm_\AiiiE&quot; Ht LÏGT ALHIER TN LADING: Om 20 October te vertrekken het snelzeilend Gekoperd Nederlandsch BR I KSC HIP (22775) kZAEMM YMJPME9 Kapt. T. SCHIPPER. Adres bij de Cargadoors de Wed. JAN VAN WESEL &amp; ZOON. C. L. BRANDT #¦&amp;. en VAN TUBERGENj-DA AM te Amsterdam. £M NAAR KATAVIA &apos;Üwjaligt te AMSTERDAM in Lading, het bijzonder snelzeilend ~^~aÈS* nieuw gekoperd CLIPPEK-FREGATS CHIP evv ..-rd door Kapt. R IT. LAT.DWI...R, ™ gunstig bekend door zijno voortreffelijke inrigtingen voor Passagiers en varende een goè&apos;xamineerden Doctor en eene melkgevende Koe. Adres bij de Cargadoors D&apos;ARNAUD £-o°, te Amsterdam. (22770) jÉJg I^7süßïi\AME~~&quot; __SJ___B_i&gt; ligt te AMSTERDAM in het Ooster-Dok in Lading, met ¦&quot;&apos;¦¦&quot; * spoedige expeditie, het in deze vaart zoo gunstig bekende snelzeilend gekoperd Nederlandsche BAKKSCHIP M_4ÏHJ¥MJ_-9 Kapt L. _. WASSENAAR*, Zijnde tevens uitmuntend ingerigt voor den overvoer van Passagiers Te bevragen bij de Cargadoors D. HEIJDEMAN Jr. en D&apos;ARNAUD &amp; C°. (22777)</p>
</text>
