<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Op DINGSDAG den ZESDEN NOVEMBER aanstaande, des morgens ten Elf ure in het Geregtsgebouw te Winschoten, Verificatie der Schuldvorderingen, ten laste van den Gefailleerden P. C. VAN BAASBANK. De Curators, Vj-Jshdam, H. A. ENGELKENS, 1 NovemberJ 866. M. VAN DER TUUK. (25413) IHedekiezers van Haarlem! Ontvangt mijnen hartelijken dank voor de honderd zes en zestig stemmen op mg uitgebragt; ik zie daarin een spoorslag om met de verdediging van onze constitutionele regten en vrijheden op dezelfde wijze, in LIBERALEN zin doch zonder partijschap, openlijk voort te gaan. De VRIJHEID is niet mogelijk zonder ORDE. Ijaten wij met moed, volharding en zelfverloochening strijden. ZELFVERLOOCHENING vooral is voor eerlijke liberale mannen onmisbaar, wanneer zij in den stroom der politieke èn religieuse partijschappen èn door eene vuile en soms veile pers miskend worden en belasterd. (25386) Jonkheer Jfl. SALVADOR. NEDERLANDSCHE HANDELSMAATSCHAPPIJ. &apos; VEILING VAN JAPANSCHE GOEDEREN, te Amsterdam, op Maandag 19 November 1866 tot Dingsdag 27 November , in de Militiezaal, op den Singel, van 3.18 Riston LAKWERK, PORSELEIN en eene partij COCOS BEZEMS. Ten dage en ter plaatse als in bovenstaande aaiikendiging van*de Nederlandsche Handel-Maatschappü vermeld, zullen de Makelaars A. B. VAN DER VIES, J. W. MIJ NSSEN, OTTO VAN DER VIES, J. P. MIJNSSEN en H. G. VAN DEU VIES. verkoopen: Eene partij JAPANSCHE en CUINESCHE GOEDEREN, als.- Lak werk, Porcelein, Brons, Ivoor, Paarlemoer, Sandelhout, Speksteen, Fiches, Dekens, Cabaaijen, Foulards , Damasten, enz. Alles breeder bg Notitie en waaronder voorkomen: 24,000 Stuks GELAKTE BLAADJES. 1,250 Paar PORCELEINEN VAZEN. 1,700 Stuks DITO POTTEN met DEKSELS. 300 Douz. DITO KOPPEN en SCHOTELS. 10,000 Stuks JAPANSCHE COCOS BEZEMS. Alsmede eene verzameliug JAPANSCHE BOEK- en PLAATWERKEN , TEEKENINGEN, enz. Alles te bezigtigen van Woensdag 14 tot 17 November, waarvan Donderdag en Zaturdag tegen 25 Cents voor de Armen. (25352) PUBLIEKE VERKOOPING EENER KAPITALE BOEREIHOFiTEDH, De Notaris J. C. VAN DER HEYDEN, gevestigd te Mijdrecht, zal op Donderdag 21 November 1866, des middags ten 12 ure, ten Herberge van O STOLWIJK, te Vinkeveen, in het openbaar verkoopen: Eene Kapitale BOEREN HOFSTEDE met derzelver Huizingo on Stalling, Zomerhuis, Schuur en verdere betimmeringen, Erve, Tuin en Boomgaard, benevens de daarbij behoorende zeer weligo en wel toegemaakte Wei- en Hooilanden, Bosch, Kade en Water, groot volgens het Kadaster 27 Bunders, 21 Roeden, 30 Ellen , alles staande en gelegen to Vinkeveen in polder Demmerik , strekkende van den Hoerenweg tot aan de gemeente Loenersloot, belend ten Zuiden den Welgeb. Heer P. CLIFFORD en J. WOERDEN , en ten Noorden don Heer M. A. VAN NIEKERKEN en J. VERDER. De Landerijen kunnen worden aanvaard op I°. Januarij en de Gebouwen met I°. Mei 1867. De kooppenningen zullen moeten worden betaald op den 19den Februarij 1867, doch kan daarvan 2/3 gedeelte tegen 41/apCt. &apos;sjaars gevestigd blgven. De Veiling zal geschieden in vier perceelen en daarna worden gecombineerd. De Verkoopsvoorwaarden zullen acht dagen voor den Verkoopdag ter lezing liggen ten kantore van boyengenoemden Notaris, bij wien tevens nadere inlichtingen te bekomen zijn. (24716) ÉTUDE DE Me. BROQUIER, AVOUÉ, RUE GRIGNAN, 37. VENTE AUX ENÜES PEBL.QIJES DE LA RAFFIL\ERIE DE SUCRE DE SAfNT-LOUIS EN ACTIVITÉ; Set Machines, Ustensilet et tet diverses Dépendances, qui comprenneat UNE FABRIQÜE DE MR ET UNE DISTILLERIE DE MÉLASSES. Ls tout situé a Marseille quartier des Crottes et de Saint-Louis enclos dans vn vaste terrain de 35,21 S IMÈTRES, et dépendans de la faillite des sieurs KMS-Eire &amp; C,E. ADJUDICAÏION le M&lt; rcredi 19 Décembre 1866 h . heures, AU PALAIS-DE-J-JSTICE A MARSEII-1.-&apos;. MISE A PRIX&apos;. Sept cent mille Fr., ci... Fr. 700,000. Pour tous renseignements, s&apos;adresser n I&apos;Avoué poursuivant. (24490) Signé BROQUIER , Avoué. PIANO. Eene JUFVROUW, nog eenige Uren disponibel hebbende, wenschte die gaarne te besteden met het geven van PIANO-LES tegen zeer ¦ billijke Voorwaarden. Daar zg&apos; reeds verscheidene jaren werkzaam i is, kan zij de beste Informatien produceren. Adres onder het Motto I PIANO, Bareau Handelsblad. (25122) PIANO EN ZANG. Eene ONDERWIJZERES op de PIANO en in den ZANG, nog eenige uren ter harer beschikking hebbende, wenschte dezelve gaarne te besteden tot het geven van GRONDIG ONDERWIJS tegen allezius billijke* Conditiën. Informatien van geachte Familien kunnen desverkiezende geproduceerd worden. Inclinerenden worden verzocht 1 zich Franco te adresseren onder Lett. N. Z., Bureau Handelsblad. (25149) ! Teg-en Primo Mei a. s. of vroeger, wordt TE HUUR gevraagd in de Pltntaadje, Binnenamstel, Amsteïstraat, Botermarkt of omstreken, eene WONING voor een klein burger Gezin. Opgaaf van Huur, omschrijving van stand, enz. franco te adresseren onder lett. A. Z., bij J. J. ARND &amp; ZONEN, bij het Postkantoor, G 124, (25297) IEI VfitAAGJT TE KOOP op een fatsoenlijken stand, een KOOPMANSHUIS, te aanvaarden met Mei 1867 of vroeger. Opgave van grootte, ligg&apos;ng en prijs wordt franco ingewacht onder lett. J. H., bij den oek-tand-laar J. H. TIELKEMEIJER, Vggendam, A 458. (25295),</p>
</text>
