<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Woensdag 31 October (des Avonds).</title>
	<p>Gisteren avond heeft de lord-naayor in Mansion-house, ter eere van de helden der transatlantische telegraaf-expeditie, aan 150 gasten een maaltijd aangeboden. Wegens verkoudheid heeft de lord-mayor echter zich door een der aldermen moeten laten vertegenwoordigen. ,_^, &quot;• de vorige week hebben binnen deze hoofdstad plaats gehad &apos;~-4 sterfgevallen en 2148 geboorten. .~~ De groote maaltgd ter eere van den Heer Bright, te Dublin , is i ie „ (-«kouden; de tafel was van 500 couverts. Meer dan 20 lersche leden van het Parlement waren tegenwoordig. De Heer Bright meld eene uitvoerige rede, waarin hij begon met te spreken van zijne ISCn^oC&gt;r Sheid aan dezen maaltijd, als van eene voor hem zeer moeiie&apos;J&apos;-e, hoewel eervolle zaak. Hij maakte er geen geheim van, dat hij alles geaaan had om dit diner geen voortgang te doen nebben, dat zijne poginco 6- •r m*s-ukt waren. Spr. wenschte o. a., dat er eene koninklijke en&quot;&quot;!™1?8.*6, &quot;&apos;offt benoemd worden, die groote bezittingen zou aankoopen w &quot;ü kleine gedeelten aan den landbouwer weder verkoopen zou. Hij zorSt in er&apos;an&lt;l het grondbezit geregeld te zien op vrijen voet, oaat overdragt van grondeigendom even vrij was als van andere zaken, van maatreKelen door hem geschetst waren echter niet te wachten 0l j cctV? Tory-regering, en lerland moet behalve van eenstemmigheid vprw .! 105 vertegenwoordigers, even goed als Engeland, zyn heil wachten, van een parlement, dat met meer regt dan dit de vergenwoordiging van het Engelsche volk mag heeten. ..-&quot;•- Ue Timet beilei3(; een brief uit Venetië van 24 Oct., waarin Jn correspondent zegt: Tgdens de overdragt van Venetfö gaf de em\\ a com*mssaris, de generaal Leboeuf, het voornemen te kennen ton *,ran9&lt;,he vlag te doen uitsteken; enkel door nadrukkelijke veris br Tan &lt;&quot;,e Italiaansche zijde is hij daarvan weerhouden. Overigens v bIJ de overdragt zoo veel doenlgk alles vermeden, wat kwetsend beat a teer_ev°eïigheid der Italianen zou geweest zijn. Intusschen heid? er gedurende den ganschen loop dier zaak sterke ingenomena tegen de Fïanschen, en de Venetianen zyn niet te overtuigen, dat kan *&quot; -^aPoleon0leon »ls hun vriend heeft gehandeld. Zonder overdrgving n men zeggen, dat zelfs de Oostenrijkers in de straten van Venetië j.er, welkom zouden zijn , dan een detachement Fransche troepen , twif ij °°k&apos; en het uitsteken der Fransche vlag zou hier ongc- V li een vo&apos;^soploop en wanordelijkheden veroorzaakt hebben. &apos;erder zegt de Times: Brieven uit Marsala op Sicilië melden, dat n. ®en voormalige brigadier van de gendarmerie in hechtenis is ge_ men als mede pligtig aan een gruwelijken moorrl, drie weken oeger op den grooten weg tusschen Marsala en Trapani gepleegd. . &amp;~r werd een grondeigenaar, dje den naam van een rijk man had, .?r roevers gegrepen en onder eene wijnpers gelegd om hem aanlüw&apos;i?^ er bergplaats van zijn geld af te persen; den man is letterhoH *e?en uit-?eperst. Dn is slechts één staaltje van de barbaarschae-en, welke op Sicilië dagelijks voorvallen. „ &quot;~ Pc berigten uit Britsch Indie tot 28 Sept. ontvangen, luiden _?» i ¦_PÏ aan_aal&apos;d&apos;&apos; den hongersnood in Bengalen. De Calcutta door!, f * ze^t ze&apos;fs&apos; d^ de bezoeking kon worden geacht bijkans gezorl nte z^a&apos; d&amp;t er ruimschoots voor de noodlijdenden werd middel 6n c*i&quot;* ceß overvloedige oogst van rijst en andere levensppwav, °P nanden was, waardoor het land weldra weder tot de gewone welvaart zon geraken.</p>
</text>
