<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>25-JARIGE ECHTVEREENIGING VAN H C. DES BOUVRIE * EN £_: 3 M. E. WIJNBERG. j« Amsterdam, 3 November 1866. (25410) Ës 3mwmw!»»ff_&quot;&apos;»*B&quot;-*w^ 25-JARIGE ECHTVEREENIGING VAN GEORGE MICHAËL GRAFFNER. EN SOPHIA LOUISA CHANAL. Amsterdam , 3 November 1866. (25350) Hunne dankbare Kinderen. 25-JARIGE ECHTVEREENIGING VAN L. BARNAR MET (25360) P. A. KRAAIJENHAGEN. 3 November 1866. Hunne dankbare Kinderen. 25-JARIGE ECHTVEREENIGING^ VAN~ H. B. PEREL, Hof-Pedicure van Z. M. den Koning, S. DAVID3ON. Amsterdam, 3 November 1866. Strekkende tot algemeene Kennisgeving. (2X 99) XUULULÜ UW..UMWWMiMMÏLmMMWmtMiMi.LU MM.M_.Hii .¦_..., ÏS, gj 12 &apos;/a-JARIGE ECHTVEREENIGING VAN 3 DANIEL JAN WIGGERS .| TEODORA&quot; MEYST. 2 3 November 1866. (25411) E «RB»nwwH?_»_^fwra &quot;Getrouwd: ~ L. A. BI.OUWÉÏti Alkmaar, kn (25383) 1 November 1866. M. E. SCHEEPERS. Voorspoedig bevallen van een ZOON, A.M.G.BEGUIN-BOÜOIA. Amsterdam, 1 November 1866. (25407) Bevallen van oen MEISJE W. C. LIEFTINCK-KIRBERGER. Amsterdam, 1 November 1866. (25398) &quot;Bevallen van een ZOON, A. B. S. OUTMANS—TAK. Amsterdam , 2 November 1866. (25400) Zeer voorspoedig bevallen van eene welgeschapene D OCHT ER, A. P. J. MARINKELLE-GOEMAN. Nieuwe Diep, 30 qctober_lB66. (25412) &quot;&quot;Bevallen van een ZOÖN~, JTjM. C. KWIMTN^SCÖIËPP-~&quot; Schoonhoven , 30 October 1866. Algemeene Kennisgeving. (25286) Bevallen van eene DOCHTER A. C. MULLER, Echtgenoote van &quot; Utrecht, 1 November 1866. A. C. VINK. Eenige Kennisgeving (25382) Heden ontsliep zacht en kalm, in den onderdom vau ruim 55 jarei-, mijne hartelijk geliefde Echtgenoot HENDRIKA CATHARINA MENSLAGE. Wat ik en dc mijnen in haar verliezen. kunnen allen eenigzins beseffen, die dc overledene van nabij gekend hebben. Amsterdam , Am. MULDER Pz. 30 October 1866. Mede namens mijne Kinderen en (25363) Behuwdzoon. Ons geliefd eemgste Dochtertje MINA, werd ons heden in den aanvalligen leeftijd van ruim 8 jaren, door den dood ontnomen. Amstxbdam, 31 October 1866. W. G. BOM. J 25409) J. C. W. BOM-CHASTE. Heden overleed ons geliefd Dochtertje GERHARDA JOHANNA HELENA , bgna twee jaren oud, Amsterdam, 31 October 1866. Dr. P. ANKERSMIT. J. F. ANKERSMIT, (25345) ANKERSMIT. Op den 13den September 1866 overleed te Bandong Mr. G. J. B. HENNY, Advocaat te Batavia, geliefde jongste Zoon van Wed. C. HENNY, Eenige Kennisgeving HOOFT». (25384) ~Hed_n~overleed alhier mün geliefden Echtgenoot de Heer BERNARD COENEN, in den ouderdom van ruim 47 jaren, mij nalatende vijf Kinderen te jong om hun verlies te beseffen. Utrecht, 1 November 1866. Wed. B. COENEN. H. MEIJER. Eenige Kennisgeving. _____ (25467) Heden overleed tot mijne en mijner Kinderen diepe droefheid, mgnc geliefde Echtgenoot DIDERIKA ALKINA MESTINGH, ten gevolge eener korte doch hevige ziekte, in den ouderdom van ruim 52 jaren, na een hoogst gelukkig Huwelijk van ruim 18 jaren. Groningen, 30 October 1866. T. SCHELTENS, (25408) in Juweelen, Goud en Zilver.</p>
</text>
