<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos;WALM CACHEMIRE FRANCAIS. WÖliTEftü &amp; C% AMSTERDAM, Kalverstraat over de Munt, D 50. Spéeialité de Cliales Cacïienilre Francai§. P®. Door het geheele Rijk worden Chales op zigt gezonden. Do Dames worden verzocht bij aanvraag eenigzins den prijs te bepalen. (6032) _P_ËO_E]IT 1 MDEI e. __T~ op een volkrijk dorp in de provincie Utrecht TE HUUR, eene ruime HUIZINGE, zeer geschikt tet oprigting van eene Tabaksen Sigarenfabriek of eenig;e andere Affaire. Adres onder lett. L. aan het Bureau van het Utrechtsch Dagblad, Korte Nieuwstraat, te Utrecht, brieven franco. (5936) HERBERG AAN DE GOORNT De erven G. KONING zijn voornemens, bij bekomen regterlijke magtiging, in het hierna omschreven perceel op DONDERDAG 11 APKSL 18_7, des Avonds ten 7 Ure, in het openbaar te verkoopen: De druk bezochte, alom gunstig bekende en van ouds gerenommeerde HERBERG en UITSPANNING, genaamd: de Heop, bestaande in een Kapitaal, onlangs nagenoeg geheel nieuw van steen opgetrokken GESJOUW, van twee verdiepingen, met daaraan verbonden ruime Doorrijd-stal, Erve en Schuur, bijzonder gunstig gesitueerd aan de Goorn, Gemeente Berkhout, en belend aan de R. C. Kerk aldaar. — Het voorschreven Gebouw, waarin sedert onheugelijke jaren eene zeer winstgevende Herberg, Affaire en zeer bedrijvige Winkelzaak in Kruideniers waren is en nog wordt uitgeoefend, bevat behalve net betimmerde Woonvertrekken en welingerigte winkel, eene ruime Benedenzaal en groote Bovemaal, waarin Openbare Verkoopingen, Vergaderingen en Partijen worden gehouden, met daarvan afgeschoten Spreekkamer, lang 20. el en breed 6_ el. — Te Aanvaarden 1 Junij 1867. Nader onderrigt, op franco aanvrage, ten Kantore vaa den Notaris PAN, te Avenhorn. (6596) Uitg_v_3S*pc&apos;D. B. CENTEN, te Amsterdam: THEREZA&apos;S DAGBOEE. «-Lijden, is de wet des levens,, Lieven, is de wet van &apos;t hart.&quot; MEVR. DE PRESSENSE, Thenza&apos;s Dagboek. Uit bet Fransch vertaald door Mej. Eliz., Joh. Rasebroelc. Prijs f.1.50, Gebonden ƒ1.90. uDe gevierde Schrijfster biedt in dit Werkje als Gids zich aan aan hare jongere zusters, en voert haar, waar het jeugdige Vrouwenhart nog nadenkt over het heilig GEHEIM DES LEVENS , langs den eenigen weg des geloofs tot zijne even eenvoudige als verhevene oplossing.&quot; - (47181</p>
</text>
