<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>(5283) _ _ &apos;W. RQHRICH, Director. RHUIAÏÏEI-JIGHT. Do OIEM&amp;CIIE &quot;WATTEN van Dr. PATTISON geven dadelijk verligting van pijn en genezen volkomen de Jicht en Rhumatiek, van wat aard ook, alsmede pijn in de lenden, keel- en kiespijn. De rol met gebruik 50 en 80 et. Hoofddepót voor Nederland bij M. CLÉBAN, Huidenstraat; Depots te Arnhem, bij GEBRs. VAN DEN HEUVEL; Assen, RENSING; Groningen, LEEK; Utrecht, GROOTENDORST; Nijmegen, W. J. WILLEMSE, Vlissingen, GASILLE; Zierikzee, DE JONG ZIJLSTRA. Brieven franco. (5461) GROOTE PMJSIEüAJLLE EERSTE SLASSE. A&apos;-&apos;P ÏÏIW ü Drukking op de Borst, Verstikking, beklemde OJ, __IlJ,j___ Ademhaling, gelenigd en genezen door het PAPIER RICOU, Chemist te Parijs, Boulevard Sebastopol 104, Leverancier van verschillende Hospitalen, Goedkeuringen der beroemdste Geneesheeren. Prijs/1.50. Hoofd-Dépot te Amsterdam in de Pharmacie Francaise bij H. H. ULOTH, Zeedijk. Depot* bg de Apoth.: Alkmaar SCHUT &lt;f-ZOON, Arnhem OTTERBEIN, Deventer VAN DE MOER, Enschedé HAZENBERG, Gorredijk ZWART, Gonda BOEKENOOGEN, Groningen LEEK, Haarlem VAN MARLE, &apos;s Hage SNABILIE, Leeuwarden S. BEINTEMA, Leyden BEYST , Middelburg VAN DE KAMER Nieuwediep VAN BERK, Rotterdam CLOOS, Utrecht VAN OLST Zierikzee De LOOZE, Zntoben HASSELO. Tiel, A. J. FAASSEN &apos; &apos;s Hertogenbosch, VAN OS KEULS. . (754) &apos; Apotheker Iste Klasse, bekroond doer de Keizerlijke Academie van Geneeskunde te Parijs. Dit uitmuntend GENEESMIDDEL wordt door de eerste Geneesheeren van Parijs voorgeschreven tegen aUe Storingen der Spijsvertering, van de Maag en der Ingewanden, zoo als Maag-ontsteking, Maagpijn , langzame en pijnlijke Digestie, Oprisping van Winden, Opzetting van de Maag en van de Ingewanden, Brakingen na den Maaltijd, Gebrek aan Eetlust, Vermagering, Geelzucht en ziekte der Lever en der Nieren. Depots in alle Apotheken. Depot-Generaal bij den Heer H. H. ULOTH, Apotheker op den Zeedijk te Amsterdam. (902) RADIKALE ÓÉNiSg VAN AAmBËMIN EN ONDER BUIKSVERSTOPPING! UNIVERSEEL EN EENIG MIDDEL. Deze PILLEN van een Kundig Med. Doet., werken verrassend bij Aambeijon; alle lastige Aandoeningen, alsmede Opzetting, Winderigheid, Zwaarmoedigheid, enz. wijken -, Verstoppingen worden door zachten stoelgang opgeruimd, terwijl bij eene geregelde werking der ingewanden, de bevinding van algemeen welzijn en opgeruimdheid nimmer uitblijft. Prijs ƒ1.50. Op Franco aanvrage en overmaking van het Bedrag, onder het Motto GENEESHEER, bij A. HOOGENBOOM, Boekhandelaar te Amsterdam, in do Reestraat. Franco toezending door het geheele rijk. (2234)</p>
</text>
