<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Dingsdag 19 Maart.</title>
	<p>Dingsdag Door bet departement van financiën is medegedeeld de volgende opgave van do op 15 Maart 1867 in de onderstaande entrepots aanwezige hoeveelheid boiteulandsche ruwe suiker: Amsterdam 20,626,147 pond. 14,823,938 i Schiedam 1,636,600 * Dordrecht 1,508,562 * Middelburg 1,385,672 » Totaal. . . . 39,980,919 pond. Het volgende is cene opgave van do waarde der aanvoeren van Holland in Venetië in hel; vorige jaar. Gerah&apos;. suiker fr. 1,000,000, gotasch, soda, enz. fr. 44,000, koffij fr. 24,500, stearine-kaarseii &apos;.12,500, indigo fr. 11,500, huiden fr. 4300, diverse artikelen fr. 20,300; totale waarde der invoeren fr. 1,116,800. De totale waarde van den uitvoer bedroeg fr. 427,500 , waarvan aan hennep fr. 300,000, bedveeren fr. 64,000, punsch fr. 36,000 en glaspaarlen fr. 27,500. AARDAPPELEN, Iste kwaliteit. Zcenwsehc Jammen ƒ4.80; Friesche dito ƒ4.50; Mnnsters«he ƒ 3.25; zwarte of Groningers ƒ 3.60; Kieefsche of Grovehws/ 3.80; Pruisen ƒ 3.80; tooi&amp;ji.K. ROTTERDAM, 18 Maait De lading China Thee, per Yeavering Bcll, zeilende naar het Kanaal, is bestemd voorde HU.Turing&amp;C&quot;. alhier, doch wordt dezelre in geen geval aan de markt gebragt voor lezer. ROTTERDAM, 18 Maart, De vraag voor Vlas bleef zoowel gedurende de vorige week op het land als heden ter markt tot ongeveer vorige prijzen aanhouden. ROTTERDAM, 18 Maart. Tarwe: Bij matigen aanvoer van Vlaams., Zeeuws., Flakk. en Overm. word in den beginne voor de puiksto partijtjes 10 a2O e. meer bedougen, doch gingen later, alsmede de mindere Bootten als voren traag van do hand. Puike Vlaams, en Zeeuws, van ƒll.BO a 12.40; Flakk. en Overrn. ƒll al 2; mindere dito ƒ9.60 a 10.80; Poolsche en Roode wel zoo vast met vrij goeden handel; 127, 128 il&apos; tt, witb.Pools, ƒ400; 130.131 il&apos; Straalsund ƒ405; 128. 129 Sr j: Boven!, ƒ385; 131, 132 67 Bovenl. Ris ƒ385,383; 127.123 tt Böveni. ƒ 385; 126,127 ff&quot; dito ƒ373 a 375 per 2400 kilo. Rogge. lul. beter te verkoopen en bragt in de beste soorten 10 a 20 e Vlaamsche en Zeenwaohe ƒ 7.SOaB.4o;Overm.en Noord-Erab. ƒ 7. 7.3&lt;ia7.80. Buitenl. prijshoudend met redelijken » f trek. Per 2250 kilo 125.126 lï Champagne/264; 123.124 S Vlaatusehe ƒ245; per 2100 kilo 124.125 ft? Azof ƒ220:124.125 ll&apos;Odessa ƒ218; 117.118 X I&apos;etersb. /&apos;2IS; 143/2 U? dito ƒ224; 1 45 2 B dito ƒ225 te Delfshavem Boekweit. Lil. ƒ5: Buitenl. ƒ 7 B 8 hooger aan benoodigden. Per 2100 kilo N.-Brab.ƒ22o, 225, 230 ; Holst, ƒ 236, 240; Rijn ƒ230,233, 235. Garst door kleinen toevoer in de boste Boörten 10 e. hrogar betaald; afwijkende kwaliteiten als voren; Vlaams., Zeeows,, Flakk. on Overrn. Winter do beste partijtjes/?. 40 a 7.80; - 6, 6.70 a 7.30-, Zötacf van ƒ0 a 7 50. Haver zender pfrjsverandeling. Paardenbooneu als voren goed te verkoopen. Erwten konden bij goede vraag 25 c. meer opbrengenj Walch. en beste Zeeuws./10 a 10.75; gewone Zeeuws, van/8 a 9.30; grooteen schokkers j 7.50a9; puike dito /9.50 a 11 ; Krooo-Erwten ƒ 14.50 al 15. Koolzaad hooger gehouden. Lijnzaad: Zeeuwsen Zaai- nrifsh.: late soort 124a130 stuiv.; 2de soort 112 a 120 stniv.; mindere soorten 92a 110 tier 30/ü kop. Hennepzaad: Nieuw Inlandsch a ƒ 222. Kanariezaad als voren; puik ƒ10.75 a 11.25; goed en minder van ƒ 7-50 a 10.25. In veiling uit den Wilhelmma-Polder: 140 mud Paardenboonen, 118 Iï, ƒ9.05; 130 mud dit», 119 ffi, ƒ9.30 S 9.35 per 100 kilo; 240 mud bl. Erwten, 137 €&apos;, ƒ 10.23 per mud. Uit don Hollaren- Polder: 30 mud witte Tarwe, 128 8?, ƒ 15.78 per 100 kilo. Van den zolder 21 mud Friesclie Haver, 83 6?, ƒ10.10; 84 Vü mud dito dito, f 9.90 per 100 kilo. SCHIEDAM, 18 Maart. Moutwijn ƒ 13; Genever ƒ 18.50; Amst. Proef ƒ 19.73; Spoeling ƒ1.50. ALKMAAR, 13 Maart. Aangovoord 22 vette Varkens, dio golden 42 n 54 c. »er pond. NIJMEGEN, 18 Maart. De marktprijzen op heden waren als volgt: Tarwe ƒ 11.&apos;60 a 14; Rogge /7.20 a 8.30; Boekweit ƒ7.60 a 8.50: Haver ƒ 3.75 a 5.10; Aardappelen ƒ $ a 4 per mud; Boter gold /1.10 a 1.20 perffij gemeste Varkens 44 a 53 e. per IV; Biggen ƒ4 a 9 per stuk: Kip-Eijeren ƒ 3 per lOOst. Kippen 80 a 83 e. per stuk. STEENWIJK, 18 Maart. Kogge ƒ 7.30 a 7.00; Boekweit /7a 7.50; Garst ƒ6.90 a 7; Haver ƒ 4.60 a 5.— ; Aardappelen ƒ2.80 a 4 alles per mud; Boter per V* vat ƒ5O a 53, per l/s vat ƒ24.50 a 26.50, per C ƒ1.20 a 1.25; Eijeren ƒ2.25 per 100 stuks. TWERPEN. 18 Maart. Op levering werden heden 300 b. Dom. Kbfftj, per Eisenere verkocht. — Granen voordurend stil, doch prijsh. Donau-i&apos;arwe gold fr. 30&apos; i/t a 31 per 100 kil. en Rogge van Nicolojeff werd betaald met fr. 21 i/a ent, — tnnzoota SidliaanSche Amandelen hoeft men 50 b. tot gesouteneerdo prijzen verkocht. — I&apos;etndivm stil, di?[i..nibel gold fr, 43 -vroor geel, 461/s a 47 voor half wit en47!/ï a 49 voor wit BREM EN , 16 Maart. Tabak: Men heeft deze week verkocht 81 v. o?d. bruin en ord. kleurig Ohio, 83 v. ord. en middel Picadurn, 32 v. goed ord. en fijn middel Virginy, 102 v. goed ord. en lijn middel ientuckv- en in veiling 650 v.&apos; Kentuoky. Do voorraad in de eerste baud ians uit 2449 v, Maryland, 31 v. Virginy, 119 r. Kentuckv un 333 v. Stolen. RIGA, 13 Maart. Hennep: Op levering van Mei heeft men eenige duizend berkowez gecontracteerd, fijne Rein tot 83 rs., fijne Uitschot tot 32 rs., Pas 31 rs., ordinaire waar tot 311/ g , 301/ a a 29 l/s rs. — Zanißmzaad werd verhandeld in do prijzen van 91/4 a 9% rs. POHT-LOUIS, 18 Febr. Suiker: De markt is lusteloos, rn er is kooplust tot de bestaande prijzen. Do houders zijn evenwel berigten uit Europa, de lage vrachten, en het ikoers. Voor Engeland ging weinig om, en er maar een schip naar dat land. Voor Frankrijk vond een groote inkoop plaats m N°. 14 a 10 e. hooger, en over hut algemeen zijn de Nos. w a 16 vast in prijs. Voor de betere soorten is geen vraag. Men noteert N. 12 doll. 5.75 a 5 80; N°. 13 doll. 5.80 a 5 90; N&quot;. 14 doll. 5.1)0 a 6; N°. 15 doll. 6 a R.35? N°. 16 doll. 6 23 a 6.50; N°. 17 doll. 6.50 a 6.75 en N&quot;. 18 doll. 6.73 a 7. De totale rt op 18 dezer 172,203,156 lü tegen 173.707,507 ft- in 1866. — l&apos;nulilen: Er is geen vraag TOOT Europa, en vele schepen gingen naar Indie. — Koers op Londen n/2 a 2 pCt. premie.</p>
</text>
