<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Commissie tot Uitdeeling van Spijs en B_ftn__tnf aan Behoeftigen, onder de zinspreuk AAN DE WEL!) ADJ GJIFAB GEWIJ O herinnert aan belanghebbenden, dat voor dezen Winter do LAATSTE UITDEELING VAN TURF, in de Loods aan de Schans bij de Weteringbarrière, zal plaats hebben op VRIJ! ©AG 99 MAART aanstaande. Amstekdam, Namens de Commissie 18 Maart 1867. U. W. G. RAS, (6661) Secretaris. i P. H. STARK, Makelaar, zal op Maandag, 1 April 1867, des avonds na zes ure, in het Lokaal DU BRAKKE GROND in veiling brengen: N°. 1. Een WINKELHUIS en ERVE, op de Noordermarkt, PP 754. — N°. 2 Een WINKELHUIS cji ERVE, PP 755, naast het vorige perceel. De Veilconditiën enz. liggen op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van den Notaris Mr. C. J. DIEMONï. Deze beide perceelen zullen eerst ieder afzonderlijk geveild worden, en daarna to zamen in slag worden genomen. (6509) Bing-süag 30 April 186? IW VOLGENDE DAGEN. VERIÖOP-IG VAH MOBILAIR, UN hit ovde-zijds ieri-logiiit, te Amsterdam; waaronder voorko-nt de imiMJ&gt;_EIIIEI_ v.n wijlen Mevrouw «ï. OBOEX , Weduwe den Heer _a. j. v____asctfmE&apos;ii, e.n die van wijlen den lieer (6648) W. WIE IL JE MS.. WILLIGE VERKOOPINGEN door F. 11. GKHI-S Gz., Makelaar in Vaste Goederen, en ondernemer van Verkoopingen N&quot;. 1. Op DONDERDAG 21 MAART 3867, des morgens ten tien ure op de Gedempte Houtgracht, van eene groote aanzienlijke partij AFBRAAK, afkomstig van het&apos; aldaar geamoveerd wordende gewezene Leprozenhuis, bestaande in Extra mooije Puiiozijnen, Kamer- en Kastdeuren, eok diverse met Kozijnen, verschillende Kasten, Schotwerk, Vloer- en Schotdoelen, Balken, Ribben ca Rigchels, Kozijnen met Schuif- en Draairamen, Kapspanten en Brandhout, do Afbraak alles gaaf, en in dien staat om voor welk gebouw ook te kunnen gebruikt worden. -gggjjg» Deze Veilingen zullen ieder opvolgenden Donderdag herhaald »w worden. Inmiddels aan de Sloopertj Daaglijks ook uit de Hand TE KOOP. N°. 2. Op VRIJDAG 22 MAART, ook teu 10 ure op de Noordermarkt, van eene aanzienlijke partij AFBRAAK, waarbij Extra Mooije Kamerdeuren en Schotwerk, Kozijnen mot Ramen, Balken, Vloer- en Schotdeelon, Ribben eu Rigchels, alles van een solide fobonw afkomstig, voorts een partij best droog nieuw Eiken Brandout, en hetgeen verder daags vour de Yerkoopdagen te bezigtigèn zal zijn. , (6653) «am K CHRISTIAAN AMENT, Makelaar, presenteert, te_ _&gt; overstaan van den Notaris P. A. SMITS, op Maandag J_^KSË§i§|»den Bstcn April 1867, des avonds ten 6 ure, inde Nieuwe _____-______-tads-Hcrberg aan hot IJ, te Verkoopen: Het snelvarende IJZEREN STOOMSCHIP, genaamd DE RIJP, laatstelijk gevaren hebbende in de dienst tusschen Amsterdam en Rijp, langs de Zaan, vicc-versa; groot 53 Nederlandsche tonnen, diepgang Z\ voeten, hebbende uitmuntende Machinericu van 12 paardenkrachten, hooge drukking; voorts behoorlijken inventaris, zoo als breeder bij Billetten met Inventaris staat vermeld. Te bezigtigèn van af &quot;don lsten April aanst. tot en met den Verkoopdag, te Amsterdam in het Oosterdok. Nader onderrigt bij boyengenoemden Makelaar. (6646) mm pïaniho bernharbtT ÉsN__É Wer-ens plaatsgebrek TE KOOP een Nieuw PIANINO *a**&quot;-*-sös^_ESi_HARDT, Cylinder, 3 Snaren Oblique, 7 Octaaf, geheel Koperen Mecaniqne, in fraaije Palissanderhouten Kast, met vergulde Lusters en Poignéos, voor don. spotprijs van f 275. Adres op de Waal, N°. 70, bij de Oude Schans. (6672)</p>
</text>
