<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MAGAZIJN VAN TAPIJTEN, ENZ. . HAREN VLOERKLEED 40 Cts., SCHOTSER 95Cts.,TAPESTRV BRUSSELSCR en VELVET ./&quot; 1.70 en hooger. ïiEDDEN SPKINGVEEREN in alle prijzen. H. HARTOG VAN ZWOLL. Warmoesstraat schuins ever de Wijde Kerksteeg, J 551. Opruiming van Restanten Vloerkleed, Karpetten, enz. (6729) e hijcp, in d« nabilheid van het Paleis&quot; voor Volksvlijt: een nieuw elegant gebouwd WOONHUIS, met overname van Gordijnen enz. Huurprijs ƒ 1250. Adres &apos;franco onder lett. X A., bij den Boekhandelaar J. T. F. STEENBERGEN, Utrechtscliestraat bij de Keizersgracht. (6675) iOÖIJÈR-TÖÜWÉR. Een Hamburger Looijersgezel, rnim 40 jaren oud en gehuwd, het Hollandsch sprekende en langen tijd het opzigt gehad nebbende in eene groote Lcderfabriek te Hamburg, zag zich gaarne als MEES&apos;-.ERKNËCRT of EERSTE TOUWER, tegen goed loen geplaatst. Hij kent alle werkzaamheden betreffende de Looijerij en ïouwerij van alle soorten Zool-, Over-, Riemen-, Tuig- en vooral Paardcnleder, de Schagtenmakerij en het Uitsnijden. Bijzonder goede getuigenissen kan hij produceren van bijzondere bekwaamheid en eerlijkheid. Eefiecterenden gelieven zich met opgaaf van loon en conditien franco te adresseren onder bet motto Loouek, aan den Boekhandelaar C.G. VAN DER POST, Kalverstraat bij het Spui, te Amsterdam. (6681) ÏTTSiTÏE S. V. P. ~~ Eene fatsoenlijke JUFVROUW, P. G., 8 jaren in het vak van GAREN EN RAND werkzaam, • waarvan de laatste vijf in eene en dezelide zaak, geraakt door buitengewone omstandigheden met primo Mei buiten betrekking, en wenscht gaarne in dergelijke conditie weder geplaatst te worden. Van haar gedrag en hare bekwaamheden kan zij de beste informatien produceren. Zij verzoekt franco aanbiedingen onder letter W. bij de Boekhandelaars ZEELT en VOS, Leidschestraat, X 728._ (6708) Een fatsoenlijk BURGERMEISJE, P. G., 18 jaren oud, zag zich gaarne met Mei of eerder GEPLAATST, hetzij voor Kinderen of in eene Winkelzaak, in welke betrekkingen zij eenigen tijd is v. erkzaam geweest, of tot Adsistentie in het huishouden, kunnende de beste getuigen produceren. Adres met franco brieven onder lett. A., bf J H- en G.VAN HETEREN, Boekverkoopers, Hartenstraat, JKK 601. (6660) Door toevallige omstandigheden wordt TE KOOP aangeboden om met Mei aanstaande of eerder te aanvaarden: eene net onderfcouden BROOD-, KOEK- en BANKETBAKKERIJ, met BUIS en ERVE, de helft der koopsom kan desverkiezende op het ■perceel gevestigd blijven. Nadere informatien op franco aanvrage Jndet lett. 8., Bureau Handelsblad. (6689) _;-+ .1 te e-root BUITENTJE, geschikt voor Zomer- enWin- fn Sf -reiesren in de nabijheid van den Rhijn-Spoorweg, met opterverblrjl gelegen .. Bri_ven franco onder letter w fc^sSüJSïlS£-B. &amp; &amp; PANDEN, op de UtreclitschesWte 4-_stprda-_</p>
</text>
