<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>spoed. i : Men vraagt tegen 1&quot;. Mei TE HUUR een HUIS, of geschikte gelegenheid tot uitoefening eener nette Affaire, en waar tevens gelegenheid bestaat tot plaatsing*van een klein billard, huurprijs omstreeks f 200. Adres franco brieven met opgave van stand, enz., onder lett. E. A. W., Bureau Handelsblad. (6712) \\ ;;flP_B KOOP i een ERF, waarop Loodsen, groot 361 vierk. ellen. Te bevragen , bij den Opzigter, firma JAN RIJNDERS &amp; ZOON, Bikkersgracht, ; , VV 337. _# (6711) &apos; ■ Eene Fatsoenlijke Burger JUFVROUW, 22 Jaren ond, van dtf l P. G., zag zich gaarne geplaatst in een Fatsoenlijk Protestantse-, Gezin, zoo hier als elders, ten einde daarin de behulpzame hand &apos; j te bieden, tegen eene tegemoetkoming van ƒ 100 &apos;siaars. Adre» ! met franco Brieven onder lett. E. V. 8., Bnreau Handelsblad. (6705) ■wet wmbV~ 1 i Voor een JONGELING .van goeden Huize, P. G., bestaat gele&apos; genheid tot algeheele opleiding in het. Vak van GEMEENTE» i en POLDERADMINISTRATIE, bij een Burgemeester, teven» • j Secretaris, in Zuid-Holland, tegen behoorlijke vergoeding. Adre» &apos; i ender N&quot;. 1, Bureau Handelsblad. Brieven franco. (6715) - .Een ieder wordt gewaarschuwd geen Crediet te verleenen of Gelden af te geven zonder Handteekening van J. VAN DEN BROEK. ._ (6706) . Mr. G. R. VOORMEULEN VAN BOEKEREN, Notaris te Stads Kanaal, zal, ten verzoeke van de erven van wnlen den HeerE.UNIKEN, in het laatst der maand April, op nader te bepalen tgd en» plaats, publiek verkoopen. EENE IN VOLLE WERKING ZIJNDE GLASFABRIEK MET SLIJPERIJ, en de daarbij behoorende WOONHUIZEN, Gebouwen,- Werktnigel-en Materialen, benevens de daarbij - gelegen BOUW- en I-EEDEGBONDEN, te Stads Kanaal, gemeente Onstwedde. (6590).- COMMISSIEHAINDEL OF DEPOT. lemand, die vele relatien bezit en wekelnks Leidéa&apos;s orastre■! ken bezoekt, biedt zich aan, om veor soliede huizen, onverschillig&apos; in welk artikel, orders op te nemen of in Depot te ontvangen, kunnende desverkiezende borgstellen. Adres franco onder lett D. 0., bijdenJßoekh. L. W. VAN LEEUWEN, te Leiden. (6680) kISAPPE GOUDSMIDSGÊZELLEN ; en JONGMAATJES kunnen dadelijk vast werk bekomen. Adres franco onder lett. O. 0., Bnreau Handelsblad, met opgaaf van - laatste werkplaats. (6679) TE KOOP GEVRAAGD Een HUIS waarin Tabaksaffaire wordt uitgeoefend, li-?st in d»n omtrek van den Buitenkant. Brieven met informatien omtrent koepprijs, enz. te adresseren onder lett. Z., bij den Boekh. ]_.. H. SCHADD, Kalverstraat bij den Heiligènweg, D 122. (6690)</p>
</text>
