<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE AMSTERDAMSCHE IiISffIOTBANK ONTVANGT GELDEN a deposito, in sommen niet beneden de Honderd Gulden, tot nadere aankondiging a 31/2 pCt. NB. Do Deposito&apos;s behouden hunne op de Billetten ingevulde Rente voor zoo lang dezelve in omloop zijn.. (6746 , &quot;WÜDAG VAN 10 TOT 5 URE TE ZIEN f .DE __AN&lt;_____ &apos;-BOE&amp;VEDIOOPIMI , ten Huize van don Boekhandelaar €r. 19. BOM, DAMRAK 117 benevens de MUZIEK, ATLASSEN, KAARTEN en LIEFHEBBERIJEN, die verkocht zullen worden op DONDERDAG 21 MAART en Negen volgende dagen, des Namiddags ten Vijf ure precies. (6749) J. &quot;W. NIENHÜIJS, P. J. SMITiüIJSEN, I. NOË AAz, A_f FABIUS, P. DE VRIES, A. J. SCHAAP, F. A. VAN DER BREGGEN, A. BRUSSE, J. E. STOLBERG en J. H. LIEFTINCK, Makelaars, zullen op WOENSDAG S__ MAART __-„., &apos;s namiddags ten een ure, in DE BRAKKE GROND in de Nes, publiek Verkoopen: 55 ra_e_i ]|lARTJ_ASrD TABIM, zoo gezond als beschadigd en dat bij kaveliugen als ia de Notitie wordt aangewezen. (6702) »E&apos; PROVINCIALE INSPECTEUR VAN HET LAGER ONDERWIJS IN NOORD-HOLLAND brengt ter kennis van de belanghebbenden, dat, krachtens do beschikking van Z. E. den Minister van Binnenlandsche Zaken van den 30sten Jannarij 1857 n&quot;. 224 sde Afdeeling, de EXAMENS voor het verkrijgen van ACTEN VAN BEKWAAMHEID tot het geven van School- en Huisondcrwijs, voor de eerste maal in het loopende jaar, in deze Provincie, zullen gehouden worden te Haarlem, op Woensdag den 24sten April aanstaande en volgende dagen. Dat zij, die een dezer Examens wenschen af te leggen, vóór oi uiterlijk &apos;op den lOden April e. k. zich behooren aan&apos;te melden bij den Schoolopziener van het District, waarin zij wonen, of van buten &apos;slands komende, voornemens zijn zich te vestigen, mot opgave van de Acte, welke zij verlangan, en overlegging &apos;van een of meer getuigschriften van hun goed, zedelijk gedrag on van hunne geboorte-acte; en zij, die Examens wenschen af te leggen in een of meer der vakken van het meer uitgebreid Lager Onderwijs (art. 1 der Wet, letter k—p) en reeds in hét bezit ziju eener Acte van toelating of bekwaamheid, ook met overlegging &apos;van die Acte. De dag, waarop het Examen van elk der Candidaten zal plaats hebben, zal hun door den Schoolopziener worden bekend gemaakt. Amsteiidam, De Provinciale Inspectour voorn. 16 Maart 1867. (6693) A. BEELOO. &quot;&quot;IJI iffl OLIJF-OLIE, blank, zoet en zonder reuk; de zoogenaamde MAAGDEN-OLlE,die zonder persing gewonnen wordt. De NIZZA-OLIE wordt door de kenners ver boven die van GENUA gesteld en voor beter gehouden dan de PROVENCE-OLIE. Japansche SOYA in Zwarte Kruikjes, Engelsche PICKLES, fijne TAFEL AZIJN, Engelsche , Fransche ,en Dusseldorpsche MOSTARR, kleine ZOII&apos;TBROOD JES. WGlffli _Q lt, KORT EN MALSCH. ECHTE PATE PECTORALE van REGNAULD. ECHTE PATE NAFÉ D&apos;ARABIE van LANGRENIER. Echte Engelsche PEPERMUNT, GEMBERSCHIJFJES. Engelsche geprepareerde PEPERMUNT-OLIE 30 a4O druppels op Suiker, bij aanvallen van krampen en buikloop genomen, werken zeer funstig en is zulks vooral aan te bevelen, waar niet dadelijk geneesan dige hulp bij de hand is. 40 Cents het Fleschje. HEERLIJKE VRUCHTEN, als: Mirabellen, Reine Claudes, Abrikozen, Persiken, Kersen, enz., op Brandewijn, zijn weder voorhanden.</p>
</text>
