<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>STOOM-MEERRAPIEN VLASFABRIEI___ I-DEH A. MJAMA-POLDE-, PROT. ZEELAND. «!_._■ «Z,_-J.al*riek wordt verlangd een H.ÏINÏ-HG jHONTEITRBANK.W&apos;LKH.E-l, om. yoorkomende &quot; herstellihgen. te kunnen uitvoeren, en overigens als MACHINIST werkzaam te zijn. Keflec! terenden wenden zich, in persoon, met bewijzen van bekwaamheid, ! eerlijkheid en goed gedrag, tot dèn eigenaar, deh Heer W.F. DEL I CAMPO, genaamd CAMP, te Delft,&apos;of tot den Hoofd-Opzigter in : genoemden Polder. &apos;u.622) m KRÜÏDEHIERS. Een JONG MENSCH, P. G., acht jaren iv het Koloniale vak r werkzaam geweest zijnde, &apos; wenschte tegen Mei voor Pakhuiswerk GEPLAATST TE -WORDEN, liefst buiten kost en inwoning, kunnende goede getuigschriften overleggen. Brieven franco onder lett. A. 8., bij den Boekh. BEONS BOL DINGH, firma wed. W. CLE&apos; MENT, Prinsengracht bij de Westerstraat, te Amsterdam. (6676) mrm .&apos;....&apos; 3 B vmkv j IS -APRIL t§67. &apos; INHOUD: Huisnégligé en nachttoiletten. — Corsetten. — Etui voor borduuïkatoen.;— Tnsschenzetsels. — Kapstok. — Kleed, gegarneerd met fluweelen madeliefjes. — Bosetten. — Voetkussen. — Sluijer. — Gameersels. — Koralen armband. — Matrozen kostuum voor knapen. — Werkzakje. — Jakje zonder &apos; mouwen. — Hemden. — Gehaakte kanten. — Hoog blouse Inf. . — Kragen en manchetten. —■ Onderscheidene heeren boorden 1 : en dassen. i Bil dit W. is gevoegd een Supplement met 24 Snijpa• tronen. Prijs vau den B/__*._-_ per kwartaal: ƒ 0.90 | zonder-, ƒ 1.35 met drie- en ƒ A.SO met zes Parijssehe -Hfodeplaten. i i _S-^_H?** -^aar Plattelandsgemeenten, waar geen _3oek--«-^fcMß - i &apos;JPiJy handelaar is gevestigd, wordt de BAZAR -f-^K ■ zonder verhooging van prijs, franco verzonden, zoo men aan de j Uitgevers, GEBEOEDBS BELINFANTE, te. &apos;sGravenhage, ! een Postwissel voor dat bedrag overzendt. ■ (6697) EEÏBEKWAAI LINÏEÊRDER7 &apos; vast werk begeerende, vervoege zich in persoon of met franco brie&apos; ven, ter Boekbinderij van J. P. BLADERGROEN, te Rot&gt; terdam. . , (6717) i Men verlangt tegen Mei in eene APOTHEEK, te &apos;s Hage, een bekwaam BESïIStNOE, bij voorkeur een geëxamineerd Apotheker., • Brieven franco onder lett. V., bij den Boekhandelaar M. J. VISSER i aldaar. (6716)</p>
</text>
