<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>r&quot;~^T j FAILLISSEMENT-ACCOOED. o -ïe^verdere beraadslagingen over het door den Failliet JAU FEIJER- A__r_ND, Koek- en Banketbakker, wonende te Utrecht, aan zijne Schuldeischers, aangeboden aceoord zullen, ingevolge bepaling van den Edel-Achtbaren lieer Regter-Commissaris in gemeld Faillissement plaats hebben op Dingsdag, 18 April 1865, des voormiddags ten elf ure, in een der Localcn van de Arrondissements-Regtbank te Utrecht, wordende do Schuldeischers herinnerd. dat hunne persoonlijke verschijning of wel hunne vertegenwoordiging bij behoorlijk geregistreerde volmagt wordt vereischt. Utrecht, Dc Curators in gemeld Faillissement, 11 Awil 1865. S. J. VAN LIER. P H. J. S. M. VAN WAGENINGEN. (8444) A. W. K. ARIEN&amp; tTERKOOP GEBTTERÜf, Op WOENSDAG 3 MEI 1865, des voormiddags ten 11 ure, in het Logement DE&apos; WITTE ZWAAN, te Lisse, zal door den Notaris D. J. VAN STOCKUM, residerende aldaar, worden overgegaan tot de Openbare Veiling en Verkooping van: Een hecht en sterk HUIS , waarin de GRUTTERS- en KRUIDENIERS-AFFAIRE wordt uitgeoefend, bevattende Winkel met Opitand, groote Voorkamer en andere Vertrekken, ruime Zolders, Keuen, Kelder, afzonderlijke Grut&apos;-erij, met vaste en losse Gereedschappen, jfalling, Wagenhuis, Pakhuis en grooten TUIN, alles staande en gelegen in het dorp Lisse, in het Vierkant, aan den Straatweg van Leiden naar Haarlem, Kad. Sectie C, N&quot;. 672 en 673, te zamen groot 17 roeden. Te aanvaarden 1 Julij 1865, en te bezigtigen Dingsdag en Vrijdag van elke week vóór de Verkooping, van 10 tot 3 ure. Inlichtingen te bekomen ten Kantore van de Notarissen C. J. G. DE BOOIJ. te Haarlem, en D. J. VAN STOCKUM, te Lisse. (8439) Mr. W. S. VAN DER GRONDEN, Notaris residerende te Zwolle, zal op Maandag 24 April 1865, in het OD EON te Zwolle, beginnende &apos;s morgens ten negen uur, publiek Verkoopen; Een nieuwen zeer net p. ;conserveerden en weinig gebruikten iï¥BO£Sll_B_Li bestaande in nieuwe Smirnasche en andere Tapijten, eenige stellen Meubelgordijnen, brillante Kroonen, Candelabres, Pendule, Ornamenten, Tafels, Stoelen, Canapé&apos;s, Voltaires, Porceleinkasten, Mahonijhouten en andero Linnenkasten, zeer mooi Oost-Indisch en Japansch Porcelein, waaronder een stel rood met goud extra rijk gestoffeerd, Ledekanten, Beddegoed tn verderen Inboedel. To bezien 20 April e. k. van &apos;s morgens 10 tot &apos;s namiddags 6 uur, den 21 sten van &apos;s namiddags 2 tot &apos;s avonds 6 uur, en den 22sten van &apos;s morgens 10 tot &apos;s namiddags 6 uur. Nadere informatien ten kantore van den Notaris te bekomen. (8420) Do Notaris 11. PEN, residerende te Baarn , zal op Donderdag den 4denMei 1865, des voormiddags ten Elf ure , ten huize van N. PETERS, in het Logement het Buis Groenevcld, te Baarn, publiek Verkoopen, Onder JR-AAI-tW: 10 Bunders, 71 Roeden, 40 Ellen allerbest ESO99- en WOLAND, en 3 Bunders, 38 Roeden BOUWLAND. ©nder ______■_¥£§: 41 Bunders, 99 Boeden, 80 Ellen uitmuntend &apos;WEI-, HWOI- en MAAT—LAND. Breeder bij Billetten en nader onderrigt to bekomen ten Kantore van boyengenoemden Notaris PEN, alsmede bij den Heer G. KLAASSEN, te Baarn, en A. C. M. HOLLAND, te Eemnes, zullende bij eerstgemeldcn de Veilconditicn, bewijzen van Eigendom en. Kadastrale Kaarten vier dagen vóór den Verkoopdag ter visie en inaage liggen. (8432)</p>
</text>
