<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Dingsdag 11 April (des Avonds).</title>
	<p>seerd i Uyernement hee_&apos; Daar men verzekert, de Koningin geadvi«Jer int(.,nnetCOm:niSSlefte be..emen *« bevordering van bet welslagen ■houdeneini\tio,m!e tentoonstelling, die in 1866 te Parijs zal worden gedoemd PrmS Van Z tM presidoiu dier commissie worden 84Ï_riÜlen v?n_3mt hot overlijden van den generaal Mossom Boyd in narigen ouderdom. J (6U2?ykenS officiele opgaven zijn verleden jaar 114,903 personen den dor -1 en.sf&apos;;B vrouwen) uit lerland naar verschillende oorver wereld geëmigreerd. der jfeden voormiddag hebben hier in do Borough in de pakhuizen &apos;«C&apos;rf i ,f Sons herhaalde ontploffingen van buskruid en &apos;&quot;inde/ (£atHV? ™* met ,dU noüdlo&quot;ige gevolg dat niet veel üe ___Uan lü? Perso°en » meerdere of mindere mate zijn gekwetst. Mukhmzen zijn tot den grond toe afgebrand. 8 *wclsl&quot; we7br_!. f _* Sever&quot; DabiJ Chepstow is men voornemens eene spoorden Lrg te b,°.Ten&apos; dIC g?Zegd wordt de gutste te zullen wezen, welke 254 mai lld kan aanwijzen. Zij zal namelijk de lengte hebben van **-_ Wh?, f °f* m,daei&apos;Puat van 122 vt., zoodat bij gemid- tal&quot; Jk f°ote schepen met staden mast daaronder «« CoZ ,T&quot; Varfnu D? kosten endoor de firma Cochrane, Grove middT. ■&apos; a l&apos; WCuk heeft aaaSe»omen, gesteld op £ 980,000. Door kolT laT ,yen den af3tand tusschen&apos; Milfo«l Haven , v«&apos;«dudereneQ Zuid&quot;Wallls ca Londen laet nagenoeg 40 mijlen té Tahahüsef daSe\is nf bekeTnde kaperschip der Geconfedereerden, begeren „&apos;, van.BerPuda te aangekomen; het heeft den dÜ»eh,p .e v^n Amdla terug erlangd&apos; ten einde weder als koopvaar. bcèèvén°lgenS d 0 Daily NeWS Zal d* kanattlvloot zich naar Lissabon</p>
	<p>Stafford^ Va&quot; Sllnstige verwachtingen is het conflict in Zuidle W.1.. nog met bijgelegd. Alvorens de werkzaamheden &lt;%na_rs !__■&apos; Tu^Z A° arbeiders n°g eerst eene bijeenkomst met de &quot;?eh e*tXt ? T^CT?,te houden- De mayorvanWolverhampton In L £ • lT ]?U beideu te komen&apos; doen dit is nog niet gelukt. Werking triot BneUy-HiU zijn daarentegen alle ovens weder in volle Boöth_let den Indischen telegraaf heeft men bevredigende berigten uit de ErÜ-i0I1tVaugen- Het schiJnt • dat de eerstG opgaven van het door kwi niet » , geleden verlies zeer overdreven zijn geweest, maar het _n nliot 7,, _ntkend, dat het 43ste regement inlandsche infanterie Seschut ir ZLf abotra..ht. en dat daardoor twee Armstrongs-stukken &apos;&apos;« bLnderc on-t r\°a?ds „ijn gevallen- Men beweert intusschcn, hl™^gkde° betreffende de organisatie van dat corps e» davLtt verfnf T T ontf vredenheid onder de manschappen .aat voor het vervolg daartegen kan worden gewaakt. tot hnn_ld3-13 g?meld dat Port«gal negens zijne krachtige maatregelen eeniS CaVmg ter/egten Van de onziJdige staten voldoening aan de Verm het\ ,n ,1?&quot; m?eten geven&apos; 1 een rortugeesch ambtenaar had nv«Terk stell&apos;gen dier maatregelen in overijling de behoorlijke mate Plaats «* i t?- /oldoening heeft met alle mogelijke openbaarheid s&lt;d&gt;on oïl a a™ _ dezer is door den «mister van oorlog te Lisd« de tlv.!n bet Portugesche leger uitgevaardigd, inhoudende s&gt; _ «C^tnar/a&quot;„heti0rtBeJcm eene berisPing &apos;onevens zijnont- h*d ST !%^tbo„fde,h,J he Amerikaanscho fregat Niagara nog Verv l &apos;• et de vlag gestreken had. 6 en de tw &quot; v Anienkaansche vlag door eene Portugesche batterij, «ehoten\&quot;S°h. vla? . oor de Amerikaansche fregatten met saluut st«ndb____,_ ♦&apos; „n Td@ openlijk te doen bliJken dat er goede verwnouding tusschen de twee landen bestond Amerik! 1 gen&apos; in den Ifatstén *Sd van het tooneel des oorlogs in strÜd __;,t.!la,ng?D&apos; geven, gemeen den indruk, dat het einde vanden Van ter^l!.. ƒ V?, T-_ ZUlk een einde, waarbij alleen sprake kan zijn , &quot; dCrjkC, S^ten tot de Unie- Het krÜgsgeluk heeft ue b«nne Sm t TC6r gedle?d m deze laat3te Pe™de van den oorlog, dat °ngenad_^„ _? .maSteloos zÜn geworden en zich spoedig op genade of «en stelde w^T oVergeven- BiJ de vroegere vredesonderhandelindig te omW Zuiden nog zijne voorwaarden; thans zal het zich eenvouk«ste van !noerpe,n K,ebbfn aan hetzelfde gezaS&lt; waaraa» bet zich ten k«n. De W T 1 i°cd ?n Zoöveel schatten gepoogd te onttrekhen, die h»&apos;^l w Zakel -thans nemen&apos; is eene beschaming van nienwde __L ♦ . _erklezing van een president, Lincolns herde Voor;ta_de^tU&quot;r/etraCh1 hebbef,te Immers hadden toen z°&lt;* waar^chiiniiil nfe? ™^ tot &quot;JU prijs gezegevierd, het Noorden twÜfel tó _i?&apos;jk -flet verkregen hebben wat het nu zonder eenigen nie«gine van LSlmten_-Van.den,iyredeJ verkrijgen zal: de algeheele ver</p>
</text>
