<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Per Telegraaf.</title>
	<p>TURYN, 14 April. In de zitting&apos; der kamer heeft de groot-zegelbewaar I der, namens den procureur des konings, magtiging gevraagd om eene ver-j volging te doen instellen legen hel lid der kamer Ballanli, beschuldigd va»! hel schrijven van een vervolgbaar artikel in de Mon. Nazional. De kamciJ zal daarover morgen uitspraak doen. NEW-YORK, 5 April. Na drie dagen van bloedige gevechten heeft gene raal Granl Richmond en Petersburg bezet. Generaal Lee heefl den teruglogt aangenomen in de rigting naar Lynchburg, doch werd door Grant van nabij achtervolgd. Lee heeft verloren 15000 dooden en gekwetsten, 2500&quot; gevangenen en tusschen de 100 en 200 stukken geschut. Het verlies vai Grant is slechts 7000 man. (Reeds heden morgen af zonderlijk medegedeeld] De heer Seward; minister van buitenl. zaken van president Lincoln, heeft in eéne redevoering te Washington verklaard, dat, indien het volk de staatkunde van hel bewind goedkeurt, deze na den oorlog zal zijn dit van non-inlervenlie. Handelt Engeland regtvaardig, dan zal Canada ïiiel verontrust worden.</p>
	<p>Gewezen vonnissen in strafzaken, door het Kanlongeregt le Leyden, op den W™ April 1865. 1 wegens het niet gesloten houden van de deur eener herberg, gedurendt den tijd voor de openbare godsdienstoefening bestemd. 1 wegens hei overbrengen zijner werkelijke woonplaats van elders naat deze gemeente, zonder daarvan de vereischte verklaring aan het gemeente-, bestuur le hebben gedaan. 2 wegens verhuizing binnen de gemeente, zonder daarvan, binnen dei voorgeschreven tijd, aangifte te hebben gedaan op het bureau van den bur gerltjken stand. 1 wegens het innemen eener ligplaats in de wateren der gemeente, langer dan drie dagen, zonder eene vaste ligplaats van Burgemeester en Wethouders le hebben bekomen. 3 wegens het zich op de openbare straal in kennelijken staal van dronkenschap vertoonen. 1 wegens het rijden door de gemeente, zittende op eene kar met hondeo bespannen. .</p>
</text>
