<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 5 April.</title>
	<p>De aanneming van de resolutien van&apos;den heer Gladsione, betreffende de staatskerk in Ierland, door het lagerhuis, waarvan reeds melding is gemaakt, beeft alleen die beteekenis dat het huis heeft besloten die voorstellen onverwijld na de Paaschvacantie en wel in de zitting van 27 April in behandeling te nemen.&apos; Hei&apos; publiek koml intusscheii meer en meer in beweging , deels legen, maar, althatis lot nog toe, meerendecls voor den bedreigden tak der .Vereenigde staatskerk. Alleen in de zitting van Donderdag jl. heefi hei lagerhuis 1387.&apos;pelitien aangaande die zaak, namelijkllöO tegen de voorstellen van den heer Gladsione en 237 daarvoor, ontvan»en. De vroeger ingediende peiitien mede gerekend,^.waren er toen 1880 teen en 405 .voor die voorstellen ingekomen. In den Paaschtijd zal &apos;de beweging onder hel publiek, naar.men verwacht, nog grooter worden, vooral teu gevolge der verklaring, waarmede de president-minister üisraeli Vrijdag il. zijne rede besloot, namelijk de verklaring dat de aanval opde&apos;lersche staatskerk het werk was van de in Engeland impopulaire secte der rilualislen, vcreenigd met de uliramon&apos;.anen. .....■&apos; — De tijd, waarvoor de bijzondere conslabels :hier en elders zich hadden &apos;verbonden om de policie bg te slaan in de zorg voor de openbare orde én veiligheid, thans geheel of nageuoeg geheel verstreken zijnde, is namens den minister van binnen!, zaken iu een schrijven van 31 Maart jl. verklaard dal het algemeen, belang geene verlenging van hunnen diensttijd vordert. Het aantal dier bijzondere conslabels beliep 113,674.: : •&apos; ■ •■&apos; t ...-i — Beriglen uit Abyssinië van 16 Maart melden, dat de Engelschen toen bij het meir Ashangeh, op zes dagmarschen van Magdala, stonden maar in de door den vijand verwoeste landstreek door gebrek aan graan en fourrage belemmerd werden. • &apos;— Op de Brilsche koopvaardijvloot hebben-in hel jaar 1867 5283 sterfgevallen plaats gehad, waarvan 2370 ten gevolge van ziekte; 1105 personen z(jn omgekomen len gevolge van het van boord vallen en 1808 ten gevol»e van schipbreuk.j — De bekende gesctiutgieter Whilwortb heeft aan de regering aan&quot;eboden dertig studiebeurzen, ieder van 100 £ jaarlijks, Ie stichten voor wetenschappelijke opleiding van industriëlen. De regering heeft dar aanbod! hetwelk gelijk staat met eene schenking van een kapitaal van 100,000 £; dankbaar aangenomen. ■ — Te Bolton is de katoen-spinnerij van de hh. Arrowsmith &amp; Sons afgebrand, terwijl de machinerie in volle werking was. Binnen een half nur lag het geheele gebouw in puin. De&apos;schade wordi op 70000 £ geschat. ■ — Op een veld nabij Merthyr heeft dezer dagen weder eene boks-parljj plaats gehad tusschen twee jongelieden Rowland Thomas en Thomas Beynion. De strijd was hardnekkig. Bij den 73slc0 aanval kreeg de eerstgenoemde een sloot tegen de borst, die hem ter aarde deed&apos;vallen&apos;; en weinig tfjds daarna was hij een lijk.&apos; De ander was genoegzaam blind en moest naar zijne woning geleid worden. — Uit New-York . wordt gemeld&apos; dat dé president Johnson op de tegen hem ingebragte beschuldiging heeft geantwoord, &apos;dal de afzetting van Stanton geen verkrachting was van de wet op het aanstellen van ambtenaren; hij ontkent te hebben zamengespannen met Thomas om zich van het ministeri 1 van oorlog meester te maken, en ontkent ooit dé wettigheid van hel congres te hebben in twijfel gelrokken, aangezien het verslag der zittingen zijne redevoeringen onjuist had weergegeven.</p>
	<p>— Volgfns Amerikaansche bladen is de stad Jefferson, in Texas, op den isun Maart, «oor een grool deel een prooi der vlammen geworden. De schade was aanzienlijk en zou, voorloopig geschat, wel een millioen dollars bedragen. &apos;■- ;&quot;%&apos;•&apos;;&apos; &amp;?■-, — Berigten uit Mexico, te New-York ontvangen, deelen mede dal Lopez, die keizer Maximiliaan verraden heeft, te Mexico is gevangen gezet, en dal de wet *&apos;.krachtens welke keizer Maximiliaan de doodstraf heeft ondergaan, thans door de Mexicaansche geregishoteu voor strijdig met dc constitutie der republiek is verklaard.</p>
</text>
