<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STADS-BERIGTEN. Tweede Zitting van den Militieraad.</title>
	<p>BURGEMEESTER en WETHOUDERS van LEYDEN, Gezien art. 92 der wet van den 19ie&quot; Augustus 1861, betrekkelijk de nationale militie (Staatsblad n». 72); „: .... ... - ,! &apos; Gelet op de missive van deu Generaal-Majoor, Militie-Commissaris in het 3de dis- &apos; trict der provincie Znidholland; Doen te weten: dat de tweede zitting van den Militieraad voor deze gemeente wordt ! gehouden in de Lakenhal aan den Ouden Singel, op Dingsdag den 14d«° en Vrijdag ; den nim April 1868, op eerstgemelden dag des voormiddags te half tien uren, ! tot l&gt;et doen van uitspraak omtrent alle in de eerste zitting- . niet afgedane zaken, op laatstgemelden dag des middags te twaalf uren, j tot liet doen van uitspraak omtrent hen, die als plaats ver. j vanger of ntunmerwinelaar verlangen- up te treden; voorts, j dat tot bet opmaken der daartoe vereiscbte bewijsstukken, van heden af, ter Secretarie j dezei gemeente, van des voormiddags tien tot des namiddags drie uren, de Zondagen uitgezonderd, wordt gevaceerd; welke gelegenheid de belanghebbenden worden vermaand zich ten nutte te maken, daar aan den loteling, die reeds bij de militie is ingelijfd, overeenkomstig het bepaalde bij art. 70 der bovenaangehaalde wet, door den Koning, niet dan in bijzondere gevallen, het stellen van een plaatsvervanger kan j worden verdund. &apos; I Cl Eindelijk wordt, ter. voorkoming van misverstand, nog opgemerkt dat de loteling, omtrent wien de Militieraad in zijne eerste zitting reeds uitspraak heeft gedaan, RIKT in de tweede zitting behoeft te verschijnen, ten ware bij daarin een plaatsvervanger of uuiiiinerverwisselaar mogt&apos;willen voorstellen. ~■-:■-. -.:s:.&quot;;-v.&gt;■■[-;■.&apos;:.&apos;l -j ;■■; &apos;&apos;&apos;V: &gt;-••■«! En zal deze door aanplakking en door plaatsing,in de Leydsche Courant worden afgekondigd. •-..-■&apos; Burgemeester en Wethouders voornoemd, T. D. BRANDELER, Burgemeester. -Lstbin, 4 April 1868. **W&apos;t«T. PUTTKAMMER, Secretaris. BURGEMEESTER bn WETHOUDERS tan LEYDEN, — &apos;_-•-%_&apos;■ Gezien het adres van Gerard Dirk Jan Beüiink, broodbakker, wonende alhier, waarbij hij toestemming vraagt tot het houden en mesten van Varkens, in een behoorlijk gemetseld hok, in zijn pakhnis aan de Langegracht, geteekend wijk V n». 641; Gelet op art. 224 der AlgemeenePolitieverordening,- vastgesteld den 24sten October 1867; &apos; Doen te weten, dat tot het hooren der eigenaars en bewoners van de naastbrjgelegene en belendende panden, ten opzigte der inforraatiën de commodo et incommodo, door Burgemeester en Wethouders; zal worden gevaceerd op het Raadhuis dezer Gemeente, op Donderdag den 9ia&gt; April aanst., &apos;s voormiddags te elf uren; zullende de belanghebbenden verpligt zijn, hanne bezwaren tegen dat verzoek op dien tijd in te brengen, terwijl, bij verzuim daarvan, zij gebonden zullen worden zich tegen de inwilliging niet te hebben verzet. I- &lt;&quot;.,.,&apos;•&lt;:■ Burgemeester en Wethouders voornoemd, T. j&gt;. BRANDELER, Burgemeester. Leiden, 7 April 1868. v. PUTTKAMMER, Secretaris.</p>
</text>
