<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VEEVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Dingsdag 22 Januarij.</title>
	<p>In de maatschappij «Arti et Amicitia»&quot;, zal op Donderdag &apos;ii Jaimarij a. s., eene kunstbeschouwing gegeven worden, door den Heer H. A. Klinkhamer.</p>
	<p>Blijkens de gedane opgaven in hot Algemeen Polieicblad, zijn in het vorige jaar tusschen verschillende postkantoren in ons rijk vermist 33 brieven, bevattende aan geldswaardeƒ6632.29, benevens eenige effecten, loten der Staats-Lotorij, enz.</p>
	<p>Wij vomemen, dat het tafereel uit Klaasje Zevenster, door den Heer Bles geschilderd en in de kunstzaal van de maatschappij Arti et Amicitae, ton toon gesteld , reeds door eenige honderden personen, de leden dar maatschappij niet medegerukend, is bezigtigd. Wij meenen aan hen, dio de schilderij vog met hebben gezien, geeuondion3t to doen, door te berigten, dat de tentoonstelling binnen weiniga dagen zal worden gesloten.</p>
	<p>Naar men ons mededeeld is in de gemeente Nieuwer-Amstel, schadevergoeding gegeven voor runderen, dio tengevolge van den veetyphus zijn gestorven. Wij kunnen dit niet gelooven maar vertrouwen dat dit gerucht, — ons zoo even ter oore gekomen, — zal kunnen worden tegengesproken. Het doel der vergoeding is j het geven van schadeloosstelling voor gedood vee, dat in den grond gaat met zijn smetstof. Vergoeding na een natumdijken dood van het zieke vee is • kunstmatige aankweeking der smetstof. aansporing tot zorgeloosheid&apos; belooning van de verspreiding der ziekte</p>
	<p>In eene vergadering van Burgemeesters der vereenigde gemeenten tot behoud van den veestapel in het Band van Heusden, is het, ter bevordering van het policie-toozigt op het rundvee, dat in de gemeente wordt ingevoerd, wenschelijk voorgekomen, dat bij het algeven van het bewijs van herkomst in de gemeente van uitvoer, een dubbel van dat bewijs onmiddellijk per post worde verzonden aan den burgemeester der gemeente, waarvoor het vee bestemd is, waardoor die burgemeester in staat zal zijn het ingevoerde vee te doen gadeslaan-en voor eene gewenschte tijdelijke afzondering te waken.</p>
	<p>Met groot genoegen waren wij gisteren tegenwoo^fcr bij het tweede examen der muziekschool van de afdeêling Amsterdam dor Maatschappij tot bevordaring der Toonkunst. De steeds toenemende bloei der school bleek reeds uit de omstandigheid, dat het bestuur voor deze gelegenheid had moeten uitzien naar eon ruimer locaal dan da zaal van het Odéon, waar het eerste examen werd gehouden; thans had het bestuur der Maatschappij Felix Meritis welwillend het gebruik harer concertzaal toegestaan. Na een kort verslag v-an hot bestuur, bij monde van Dr. G. ü. L. Huet, begonnen do oefeningen mot een vierstemmig motet van den Heer O. A. Heinze, gezongen door alle leerlingen der zangklassen. Over het geheel genomen leverde het examen het voldingend bewijs, dat het bestuur der school in de kcuzo der onderwijzers zeer gelukkig is geweest. Het onderwijs wordt goed geleid en beweegt zich blijkens de verschillende nommers in eene goede rigting. Bij de oefeningen der laagste pianoklasson was eenige ongelijkheid merkbaar, welke bij het,vorige, examen niet werd bespeurd. Het piano-onderwijs is echter wegens het sterk, toenemend aantal leerlingen in den laatsten tijd zeer uitgebreid en het verschijnsel is dus waarschijnlijk slechts equ voorbijgaand gevolg van da nieuwe klassenverdeeling. Bijzondere vermelding verdienen de jonge Dames J. Manders, H. Rietel en H. Erwig, leerlingen der soloklassen wegens de voordragt van verschillende aria&apos;s voor sopraan (twee aria&apos;s uit //de Schepping,&quot; de cavatine uit »der Freischütz&quot;endecavatine uit //la Muette.&quot;) DeHiyßenedictus, leerling der Iste vioolklasse, onder do leiding van den Heer Fr. Coenen, bragt op verdienstelijke .wijze eene compositie (Andante Cantabile) van zijn leermeester ten gehoore. Vorder hoorde men met algemeen genoegen do voordragt van eene leerling der 3de pianoklasse (//Aulforderung zum Tanz&quot; van von Weber) en eeno Nocturne voor violoncel (van F. Burgmüller) door een leerling van den Heer Appy. De violoncclklasse bestaat, indien wij ons niet he&apos;driegcn nog slechts één jaar en telt twee leerlingen. Hare oefeningen waren echter te merkwaardiger, omdat een der leerlingen nog slechts zes jaren oud is. Tot aller verbazing streek de kleine krulleDol op zijn miniatuur-instrument dapper de Etude mede, welke aan bovongenoemdo nocturne voorafging. Wij gelooven allo roden te hebben om de Amsterdamste afdeêling der maatschappij geluk te wenschen met den aanvankelijken uitslag harer pogingen tot vestiging eener degelijke muziekschool. Tot nadere inlichting voor degenen, die met deze school nog niet voldoende zijn bekend, laten wij hier de verdeoling der klassen volgen. Voor zang: Solo-klasse, koor-klasse en Iste kinder-klasse, onder leiding van den Heer Q. A. Heinzo; 2c, 3e en 4e kinder-klasse, onder leiding van den Heer C. L. Mattern. Voor viool: le en 2e kl onder leidin&quot; van den Heer Frans Coenen; 3e en 4e kl., onder leiding van den Heer W. A. Sickler. Voor piano: le, 2e en 3e kl., ouder leiding van don Heer H. Coenen; 4e, 50, 6e en 7e kl., onder leiding van den Hoer J. Blank. Voor violoncel: (één jaar onderwijs) onder leiding van den Heer E. Appy.</p>
	<p>VREESWIJK, 21 Jan. Heden ochtend vertoonde zich hier in de rivier de Lek veel dnvüjs waardoor men genoopt was de schipVW weg te nemen en op to hergen, zoodat de overvaart met de Sol JNWMEbEN, il Jan. De schiphrug voor deze stad is heden nacht Sire t6n ge-°lge W™ dT-ïs in dc rivier deÜWaainaDa tlv1,;ng vl™ Pas,sa^ers alleen geschiedt nu met gewone schuiten, teiwijl rijtuigen, karren, enz. genoodzaakt zijn te Lent te blijven.</p>
</text>
