<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OOFTBOOMTEIHLT. VOOHOUACIITEN OVER DE BEHANDELING EN SNOEIJING DER VRUCHTBOOMEN door den Heer Jt. .8. BE ftELCRER Leeraar in de Plantkunde en de Tuin- en Landbouwkundc te Antwerpen, in dc Concertzaal, Kruisstraat te Haarlem. VRIJDAG den 25sten Januarij des Voormiddags ten 10 Ure en ton 6 Ure des Avonds. ZATURDAG den 26sten Januarij ten 10 Ure des Voormiddags en tan 6 Ure des Avonds. Toegau&lt;*-Billetten voor deze Voordragten zijn, voor belangstellenden zooverre fb. olaatsruimte toelaat, kosteloos te verkrijgen bij de Heeren: J. H. KRELAGE, te Haarlem. Ma. A. H. VAM WICKE VOuRT CROMMELIN. te Berkenrode en A. VAN LENNEP, Reguliersgracht, V 191, te Amsterdam. (1704) ~ TléTeërstl! hypothees vraagt men op drie Perceelen, staande in eene der grootste steden van Zuid-Holland, van genoegzame waarden, VEERTIEN aZESTIEN DUIZEND GULDEN, tegen 5 a 6 PERCENT RENTE jaarlijks. Adres franco Letters X. Z., Bureau Handelsblad. (1660) GEZOCHT EMPLOOI op een KANTOOR of anderzins voor den tijd van af 4 uur des Namiddags door een JONGMAN, in het Duitsch, Engelseh l en Holiandsch kunnende Corresponderen, niet onbekend met het Fransch en na eenige jaren m het Buitenland werkzaam geweest te zijn, sedert 21/ a jaren op een Handelskantoor alhier bezig. Adres onder Lr. B. bij den Boekverk. B. STENVERS, Utrechtschestraat, IJ 337. (1661) &quot;^HÜWnjJÏS-AAHVRAAe. Een JONGELING, circa 30 Jaren oud en eene fatsoenlijke Betrek # kmg bekleodende, wenscht in kennis te komen met eene DAME of \\ EDUWE vau de Protestantsche Godsdienst, om na wederzijdsch goedvinden een WETTIG HUWELIJK aan te gaan. Teneinde zyne Zaken, die een ruim bestaan waarborgen, uit te breiden,moet zij mede een klein Kapitaal van 4 a 5 Mille kunnen aanbrengen. De stiptste geheimhouding wordt verzekerd en bij verkiezing terugbezorging der Brieven. Adres Franco, onder Lett. H, N°. 20? Bureau Handelsblad. (1047) DIENSTBODE GEVRAAGD. ~~ In een talrijk GEZIN wordt tegen P°. Februarij gevraagd, voor Meid alleen, IEIHAKD van de P.G. Zij die goede Getuigenissen kunnen overleggen , zullen het meest in aanmerking komen j Loon f SO, buiten het Verval. Met Franco Brieven zich te adresseren ouder Lr. X. bij den Boekhandelaar N. W. STRAUB, Vyzelstraat bij de Heerengracht, XJSS3. (1629) TE HÜÜR gevraagd tegen Mei, een MUISJE, bevattende minsten» 5 Ver» trekken, Keuken, enz., liefst met Tuintje, in de Plantaadje of dergelijk, alsmede een HUISJE of VRIJ KOVENIIUIS met een paar nette Kamers en noodige Gemakken, beide den Prijs van ƒ4OO niet te boven gaande. Adres Lett. J. X. bij de Boekhandelaren SCHALEKAMP, VAN DE GRAMPELex BAKKER, alhier. (1640)</p>
</text>
