<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>AMSTERDAM, 22 Jan. Het Ned. schip Holland, kapt. Grönbecfe van Batavia herwaarts bestemd, is, volgens telegram uit Lissabon van eergisteren, aldaar lek, met verlies van grootemast, roer en schad» &apos; aan de lading binnengeloopen; het moest lossen en 3 dagen quara»&apos; taine houden; overigens alles wel aan boord. — De schepen Thalina, kapt. F. E. Andresen, van Riga naar Leer, en Gut Heil, kapt. J. G. Muller, met steenkolen van Methei nas* Ernden, zijn den ISden Jan., wegens ijsgang, te Delfzijl binnengeloopen. — Het schip Broedertrouw, kapt. D. P. Vos, van Malaga na*1 Antwerpen, is den Uden Jan. te Malaga uit zee teruggekeerd. BRIELLE, 21 Jan. Bij het Houten Baken ligt een Eng. drienia** schoonerschip, bestemd naar Amsterdam j het kan door het ijs nie» naar binnenkomen. De rivier binnen en buiten is geheel bezet met ijBGRONINGEN, 19 Jan. Een alhier ontvangen telegram uit OostmA&quot; hom meldt, dat het schip Jonge Albert, kapt. Kwint, naar Eu bestemd» den 14den dezer in zee gekomen is, en dat ook de andere schepen den volgenden dag naar zee zijn gezeild, zoodat to Oostmahorn goeß schepon meer liggen. DELFZIJL, 18 Jan. Het galjootschip Rena, kapt. Hilbers, van Nexoe naar Amsterdam of de Zaan, is hier in het ijs bezet geraak» en door zwaren ijsgang op het steenen hoofd N°. 2 gedreven. Na vee» moeite is het gelukt, het schip weder vrij van het steenen hoofd *• krijgen en behouden in de haven te hrengen. Een schoener (in ballast)» bestemd naar Leer, zit nog in het ijs. YLISSINGEN, 19 Jan. Gisteren is uit deze haven vertrokken &apos;la galjoot Franfois, kapt. Hart, en heden de schepen Adriana Wilh&lt;-&apos;l&apos; mina, kapt. van Eyk; Clemens, kapt. do Kloe, en Twee Gebroodei&apos;S» kapt. Persoon, alle vier naar Engeland. BINNENGEKOMEN.</p>
	<p>HELLEVOETSLUIS, 21 Jan., O.; Admiraal Ver-Huell, S., Havre.&apos; Friendship, Clayton, Londen. - Seahorse, S., Huil. - Merwestrooin, «• Goede, Bergen. - Ernst, Bruhn, Brouwersh. BRIELLE, 21 Jan., (NO., veel drijfijs); de st. Waterloo is heden nach* in zee gestoomd. NANTES, 17 Jan.; Jacoba Cornelia, Fokkes. Stettin. NAPELS, 13/14 Jan.; Theodora, Tobbens, Newc. UIÏGEZEILD.</p>
	<p>MAASSLUIS, 19 Jan., O.; Godelevus Bernardus, Kral, Genua.-GoertJ«. Hoveling, St. Sobastiaan. - Wave, Gill, Ipswich. - Fortuna, Petersen&apos; Newc. - Rival, Meduwe, Blyth. - Maria, v. Luyk, Noordzee, zijn allen we» in zee.</p>
</text>
