<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AGENTEN eEVRAAGD. • «JU • JlO £eDeS;Ë «ya eene soliede ONDERLINGE BR AND, WiARBORGMAAI SCHAPPIJ als AGENT te &quot;rteïwwoordigen en vold»ende bewijzen van soliditeit kunnen overleggen • moeten zich franco aanmelden onder lett. Y. Z., bij de Boekband/ , laars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON. Beumteeg te Amsterdam 0544) TE AMERSFOORT ~ , wordt door vertrek naar elders TE KOOP aangeboden een KOOP. • MANSDLTS, waarin sedert 30 jaren met goed succes Kruideniers en Koopmans-Aftaire is uitgeoefend, met ruime Zolders en . Stalling, staande op het drukste gedeelte der stad en vooral on ; marktdagen. Adres Eranco brieven onder lett. M., hg den Boekh. [ \Y. L. OKUÜIJ/il_.N, aldaar. (1589) ■ w^.?^ a&apos; 8&apos; wo,rillen gevraagd: eene bekwame WINKELJIjï- VROLW, en een bekwame BANKETBAKKERSBEDIENDÈ&apos; ; van _e P. G. Adres met franco brieven onder de letters P. T «an denjjoekveijiooper A. W_G. VAN OTTERLOO, te Leeuwarden^sBl° TE HÜÜR OF TE KOÖ.Ê In een aangenaam stadje aan grindwegen en oene bevaarbare rivier m Gelderland en op een nur rijdens va» den Staafespoorwer C&apos; kf^ ca K°ede schol«n «•&quot;• wordtTE&apos;ÏSSjfi of TE KOOP aangeboden een HITS, bevattende benevens ke&quot; ken kelders en zolder veertien beneden-en bovenkamers met anneie en afzonderlijke schuur en stallingen en tuin, waarin zestig vrucht! boomen, alles aan elkander liggende, te zamen groot 56 roeden zijnde zeer geschikt voor logement of tot oprigting ecno Fabriek of Bleekerq. Aanvaarding 1». Mei of later. Brieven franco onder lett ï. Z., aan het Postkantoor te Zutphen. (1520 j Er wordt TE KOOP gepresenteerd MnTtTPFËRS^FFAiRËf welke een Burgerlnk Bestaan oplevert. Te bevragen, onder Lr. B K dwattr?afDD&quot;i.Van H&quot; C&quot; DER VELDEN, WM&amp;S ~&apos;m\~ &apos; , , „ ■ \1 000) 00 J^VUOIJ^. Va&quot; Mso^^ Gt&apos;z n ten Mnï &gt;f v Sf m&amp; «M»LA.iT«T in een fatsoenhMk dc Prarinei n U 7 dfnllm?SS fw*» te zijn, ln T ?i- 1 Gelderland of Overijssel; er zal meer op eene goede behandeling dan wel op Salaris gelet worden. Men adressere zich met franco Brieven onderdo £». A. B. C. Bureanjja,„l,&gt;l,l,ia &quot; MODfii! Eene .11, EVRt^L «■•&apos;, sedert eenige Jaren als EERSTE MODISTE Z&amp;&amp;SSSÉ&amp;&apos; SS Zich/aar&quot;e weder te^sp^iSTÏS D ii»s M -borstkwalen: Door eene gevestigde overtuiging omtrent de heilzame en genezende werking der PILLEN tegen Borstziekten, als verkoudSe d fcStÜPW iS!,J,Te? kramPhol-&apos;st. asthma, moeijelijk opgeven; kortademigheid, hartkwalen, enz., enz., worden deze door een ervaren Arts als een alles overtrefbaar en alle Borstziekten overwinnend middel met nadruk aanbevolen. Prijs: Heele dosis met een uitwendig middel ƒ 2.25, Pillen alléén/1.50, kleine dosis f 1.20. Op ÏT?ïi?S.J?ftnvr*S? met toezending van het montant onder het Motto GENEESHEER, bij A. HOOGENBOOM, Boekh. in de Reestraat te &apos; Amsterdam, wordt do heele dosis franco door het geheele Rijk toeggzonden. _^ (1692) Een ©L&apos;»ERLOO« MEISJE, van do, P. G., 25 jaren oud&quot; . jag zich liefst zoo spoedig mogelijk geplaatst voor UI&apos;ISHOIiD» S&apos;fi&apos;Eït of tot «iEZELMCIIAP; zij is ook niet ongeneigd met eene I amilie op reis to gaan. Reflecterenden adresseren zich franco omW de Letters L. M. dij den Kantoor-Boekhandelaar H. G KOSTFTf BTw -Nieuwendijk, II 1, te Amsterdam. m„,., &apos; \io4ll ƒ35 WIAAIOEGEL ~fm ! Met HECUAIVIEKE BFFLDF&lt;V • n,^t -&apos; °°* 8 Aria&apos;s, zonder eenii? srchrX v 1 - ? «ladhoutenKast, Spelende LIEFHEBBEMjSIfe L 323, te Amsterdam N&apos; leuff^&apos;.^ HdeN. 7, Armsteeg Sf,,ïS^^^^r^l Speel- ! VnJ 7 S&apos; ..ung bewerkt, voor ƒlO verkrijgbaar WFf W ?r--T SPEELDOOS, met 8 Aria&apos;s, voor ■r^T / «2.50. Verkrijgbaar aan bovenstaand Adres. (1690)</p>
</text>
