<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>| 50-JARIGE ECHTVEREENIGING VAN i J. G. FÜNCKLER I &lt; M. RÜGER, £| Zandvoort, a 22 Januarij 1867. (1744) | 25-JARIGE ECHTVEREENIGING VAN HERMAN VIESON EN LOUISE VIESON HAENTJENS. (1747) Amsterdam, 23 Januarij 1867. Hunne Dankbare Kinderen.^ Bevallen van een ZOON H. ROIJAARDS—KLIJNYELD. Amsterdam, 21 Januarij 1867. (1756) Bevallen van twee DOCHTËÏiS, CORNELIA VAN BEEK, geliefd&quot; Echtgenoote van M. P. MEERBURG HCz. _ Lekden , 20 Januarij 1867. (1769) _ Heden overleed tot diepe droefheid van mijne Kinderen en verdere betrekkingen, mijne geliefde Echtgenoot MARIA REBECCA OLDE&gt;&apos; BURG, m den ouderdom van 47 jaren, na eene hevige ziekte v»n slechts weinige uren. J. C. GODZEN. Amsterdam, 16 Januarij 1867. (1618)^. &quot;Heden overleed in den ouderdom van ruim 49 Jaren, ten hnize ran den Heer J. R. KUHN H.Zx.; mijn eenige Broeder, de H»e&apos; FREDRIK GERHARD FUCHS. Dr. J. M. FUCHS, AM^R^M,_lB_JannaiTJJBß7. (1712) _„ ~Na~ëene gelukkige echtvereeniging van circa 16 jaren overleed op heden ten huize van zijnen Behuwdbroeder den Heer R. Z. Dresdb*&apos; mijn dierbare Echtgenoot, de Heer BAREND ELEAZER RUBEN^ (Woonachtig te Wiesbaden), in den jeugdigen ouderdom van 39 jaren- Allen , die den overledenen gekend Rebben, zullen beseffen wat i» &lt; mijne vier jeugdige Kinderen, zijne Zusters en verdere Bloedverwanten in hem verliezen. Amsterdam, 20 Januarij 1867. Wed. B. E. RUBENS, (1772)__ J_ KOHN SPEIJER. &quot;&quot;Gisteren overleed te Keulen in den ouderdom van 63 jaren onZ9 dierbare moeder de Weduwe HENRIETTE ELTZBACHER, geboren MICHAËLIS. MORITZ ELTZBACHER. Amsterdam, 22 Januarij 1867. GUSTAV ELTZBACHER, (1755) _reWdi!&quot; pV,eïleed&apos; na ceno kortstondige ongesteldheid, mijnhartelh&apos;l So drorf&apos; Sen°ot&apos; d-ft H^er SJ-*9* V# HEIJNSBERGE&apos;N to S;™wfidiTa&quot; m&apos;J&apos; zlJue^deore&quot;; Behuwdkindèren en verderf Z «n^lkl?&apos;?i&apos;&quot;&apos; - ,C,-Wüd- S&apos; VAN HEIJNSBERGEN, MAMmr, 19 Jannarij 186,. MOLENAAR. (1053) WVuhn Satm\£mSmt Tv&apos;^ Un V^^^n^n^uderdom B. BOERFIJN^ &apos; g Me °°m eu Behuwdoom, de Heei Vreeland, n?t „n™ -kt 23 Januarij 1867. E Knnv m&apos; _ Eenige Kennisgeving. *•«*&gt;*. S^^B^m7?ïtS7i^ Crommexie, &apos; TT., „ 18 Januarii is(?7 T. &gt;-&apos;&quot; aller naam, vanP 6J£ai}!Ini ï&apos; ft JÉ5^ Echtver4n gingJvaf r±%fittgenoor^ SPJEN BOUMAN, na eene doet mij in&amp;^rwf «* °* een 7g^ J^^^^K MASTENBROEK Amsterdam, 22 Januarij 1867. N. E. ANDRIES. KU/i) E.</p>
</text>
