<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TF HUUH: Eene GESTOFFEERDE VOORKAMER op de Utrechtschestraat, voor een HEER, die zijne Bezigheden buiten &apos;s huis heeft en voorzien is van eigen Bedden- en Linnengoed, franco te bevragen onder Lett. A. Z. bij den Boekh. B. H. DE KONDEN, Utrechtschestraat, N°. 85a (1740) RUSSISCHE PELTERIJEN worden tot VERLAAGDE PRIJZEN OPGERUIMD, alsook WINTER-HANDSCHOENEN. Commissie-Hfils9 Vijzelstraat bij de Heerengracht, X 603. (1739) Eene Fatsoenlijke JUFVROUW, ouderloos, 24 jaren oud, van de Remonstrantsche Gemeente, in staat goede getuigenissen over te leggen, vraagt de hulp harer Geloofsgenooten of andere weldenkendon tot het bekomen eener BETREKKING, als: tot assistentie in het Huishouden, Kinderjufvrouw of. iets dergelijks, ovorschillig waar. Men wordt verzocht zich te adressoren onder Letter K. france bij de Boekhandelaars J. H. en G. VAN HETEREN, Hartenstraat XX 601, te Amsterdam, (1751) &quot;Uil gegoten mm, uitmuntend geschikt voor COKE en STEENKOLEN, zijn nog voorhanden bij SANTEN &amp; C°., Singel over de Appelmarkt, KK76.&apos; yz48L_ Op een KANTOOR hier ter stede vraagt men tegen Februarij aanstaande een fatsoenlijk JONGELING, niet onder de 15 jaren oud, ëoed kunnende Schrijven en Rekenen en bekend met de Fransche Taal. reflecterenden adressoren zich met eigenhandig geschreven Briefjes onder Lr. A. 8., in den Kantoor-Boekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beursstraat E 176. (1694) In oene sedert jaren bestaan hebbende lucrative Zaak wenscht men, tot verdere uitbreiding, een COMMANDITAIRE VENNOOT , in staat om 12 Mille van tijd tot tijd te fourneren. Ook is men niet ongeneigd zich met een Jong Mensch te Associëren, om in die zaak opgeleid en later als Deelgenoot opgenomen te worden. Adres franco, onder Lett. A. Z., bij den Boskkandelaar G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10, to Amsterdam. ft? 10) Een JONG MENSCH, van Fatsoenlijke Familie, P. G., 26 jaren oud, niet onbekend met den Handel en de Administratie, over een matig Kapitaal kunnende beschikken, wenscht zich met den Eigenaar van eene kleine, doch soliede HANpEL- of FABRIEKZAAK te ASSOCIËREN. Adres por Franco Brief, onder Lett. X. X., bij den Heer H. KUIPERS, Boekhandelaar te Leeuwarden. (1655) Artoeider-Tumman, MEN VRAAGT een gsschikt PERSOON, P. G., ongehuwd, middelbaren leeftijd, tevens met Paard en .Rijtuig kunnende omgaan, gewone Bloemen en Groenten, zonder Broeibakken, kunnende teelen, met goede Getuigenissen. Kost en Inwoning, Loon ƒ 150. Franco Brieven onder de Woorden ARBEIDER—TUINMAN, Bureau Handelsblad. : . J 1675) -Op een KASSIERSKANTOOR verlangt men een BEKWAMEN BOEKHOUDER. om dadelijk die betrekking te aanvaarden. Adres onder deLrs.P.T. Bureau Handelsblad. (1678) VERLOTING. PALEIS VOOR VOLKSVLIJT. TE KOOP gepresenteerd: Eene van bovengenoemde Verloting afkomstige SALON-TAFEL, met 4 Inlegbladen, naar den laatsten smaak bewerkt. Reflecterenden gelieven zich Franco te adresseren onder het Motto: SALON-TAFEL, Bureau Handelsblad. (1705) Ds. ADAMA VAN SCHELTEMA stel&apos;- — - -; &apos;&quot;•&apos;&apos;*&apos; VtMLHSVËfUnAAK of VOORDRUKTEN VOOR JEI ohiedeais&quot;, Geologie)&apos;hei ■ adsvan7-~&apos; Kaarten tot Introductie zijn rerkrijgbaaa. gesteld aan h«t Lokaal j bij de Heeren Boekverkoopers J. G. en H. VAN HETEREN &lt;- H. HÖVEKER. (166^ HEDEN AVOND OESTERS, versche en gerookte Zalm , gerookte, gebakken en gèchyleerde Pal* Haring-Salade, Pate do Foies Gras, Christiania Ansjovis, Bief»&apos;* Carbonade , koude en warme Soupers, fijno Rhijn en Bordeaux Wijn?&apos; Moet Chandon, Lanson Père et Fils , enz. (1491) In de OESTERPUT, Warmoesstraat over den Vijgenda* &quot;kiezersvereenigingmw: &apos;wmowjDÉrWJET. Vergadering op Donderdag 24 Januarij 1867, des Avonds ten B*| in het Locaal Odéon, ter verkiezing van een CANDIDAAT VO°J DËN GEMEENTERAAD, bij de Herstemming op 29 Januarij, en t* LEDEN VOOR HET BESTUUR. Namens het Bestuur, P. N. MULLER, Pres. (1754) N. G. P2ERSON, Secr* jB^g*» STEENKOLEN. *^ BESTE RHOEE-lOLEH. KAGCHELKOLEN, grof en fijn dooreen a/l.- per Mui IRTO UAAROKOLEN, ƒ1.60 per Mud. Alsmede beste Beuken RAAR!»- en KAGCIUXRLOKfit3&apos;&apos; bij J. W. H. WIJNTJES, , (1715) Lauriergracht, 252, bij de Prinsengra*. &quot;^^ VE&quot;RSEI S&quot; T &quot; t^scfl|kT sedert oen paar dagen een WIT LANGHAL&apos;. S&amp;^tëi_£asËH()KDJE, zijnde Reu, fijn soort, fraaije pluimstajj lange ooren en half geschoren pootjes, zwarte neus en oogen, 2 terende naar den Engelschen naam van White. Die hem te regt brW bij J. SMIT, Kadijk, U 628, zal goed beloond worden. (173*}, Zaturdag avond, gaande van de Püpenmarkt, Rosmarijnsteeg, _\ peimarkt, Singel, Beulingstraat, Heerengracht, Leidschestraat Z aan den Stads-Schouwburg, een Paarlemoeren TOONEELKIJKI^, zonder Foudraal. De Vinder wordt verzocht denzolvo terug te b*. g?n bij den Boekhandelaar J. NOORDENDORP, Pijpenmarkt, E f kunnende op eene Bolooning van ƒ 5 rekenen. (17*«,</p>
</text>
