<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN.</title>
	<p>,- ,- i &apos;Aan de Redactie. j i -. ïAJme aanmerkingen, vervat in onzen brief van 14 dezer, geplaatst in Sf^.-flfcf van/den 2lsten, over de gegrondheid van deu brief van Mw. &apos;Tm &apos;,:.■■.: ,&quot;. &apos; /</p>
	<p>Storm en het daarop gevolgde antwoord vanden Heer van Duyl, werden ter neder gesteld met oogmerk om, zoo mogelijk de aandacht van het publiek af te wenden van een beperkt en nutteloos twistgeschrijf, (het-,: welk uit den aard der zaak, alleen over algemeene onderwerpen kan loopen), en te brengen op den weg vau nadenken over en onderzoeken naar de daadzaken betrekkelijk den tegenwoordigen Amerikaanschen oorlog, die thans punten der geschiedenis zijn geworden. Wij zijn volkomen overtuigd dat uwe natie groot belang stelt in den uitslag van dien oorlog en dat, vrij natuurlijk, uwe lanidgenooten do overwinning toewenschen aau het Noorden. Maar wij vragen, is het regtvaardigzelfs zedelijke ondersteuning te blijven verleenen aan eene zaak van kwestieus regt, en of het niet redelijker zou wezen om juist nu bij gelegenheid der verkiezing van den Heer Lincoln, zijn oordeel op te schorten en dieper in de kwestie door te dringen, alvorens zich verder te wagen op den glibberigen weg, die thans door het geldboleggcnde Nederlandsche publiek wordt betreden ? Vermits dc Heer van Duyl in zijn brief van heden niet voldaan schijnt te zijn met ons vroeger antwoord, achten wij ons verpligt andermaal de pen op te vatten ter verdediging der draugredenon van Mw. Storm, waarbij wy zoo kort mogelijk zullen wezen, zoo dat ieder die belang stelt in den grooten strijd, met eig^n besef zal kunnen oordcelen. De Heer van Duyl zegt dat hy, juist op grond van de door hem geraadpleegde geschiedenis, zich geregtigd achtte op den 14dcn eenigo vragen te&apos; doen. -&gt; &apos; Indien dat zoo is, zal het ons op onze bePit vergund zijn te vragen, waarom hij zinsneden, .die tot grondslag, strekken der beginselen van Mw. Storm&apos;s redenering en waardoor haar betoog moet blijken gegrond of onhoudbaar te zijn, onaangeroerd heeft gelaten. Beschouwen wij dc zaak uit een algemeen gezigtspnnt en trachten wij de opinie van Mw. Storm te onderschragen, door behulp der geschiedenis als criterium, of die dame gelijk of ongelijk heeft, wanneer zij het publiek waarschuwt in deszelfs welligt noodlottigen ijver voor oene zaak, waarvan slechts de eene zijde het regt schijnt te hebben in Nederland gehoord te mogen worden. Het is dan ecne op dc geschiedenis gegronde zaak, dat de onafhan - kclijkheids-verklaring der Ver. Staten zegt: //dat alle burgers met gelijke regten geboren zijn ; dat zij door hnnnen Schepper zijn begiftigd met zekere onvervreemdbare regten; dat tot deze behooren leven, vrijheid on het streven naar geluk; dat ter verkrijging van die regten onder de menschen de regeringen zijn ingesteld, die hun regtmatig gezag erlangen door de toestemming van hen die geregeerd worden; dat zoodra een gouvernement, om het even van welken aard, die regten mogt schenden, het volk het regt heeft om die regering te veranderen of af te schaffen en een nieuw gouvernement in te stellen, waarvan de grondslagen op zoodanige beginselen zijn gevestigd en deszelfs gezag derwijze is georganiseerd, als door het volk zal raadzaam geoordeeld worden bevorderlijk te zijn aan deszelfs veiligheid en geluk.&quot; Voorts heeft de Hr. Lincoln zelf in het jaar 1848 gezegd bij gelegenheid van den oorlog in Hongarije: //Dat elk volk, om het even waar, hetwelk dc geneigdheid en de magt heeft, ook het regt bezit om in opstand te komen, het bestaande gouvernement omver te werpen en een nieuw te vormen, dat hun beter voegt.&quot; Derhalve maakten de Zuidelijke Staten door zich af te scheideu slechts gebruik van een regt. Do slavernij heeft dus niets te maken met de redenen waarom do oorlog was begonnen, hebbende de president in 1861 gezegd : //Ik verklaar geen oogmerk te hebben noch direct noch indirect, om mij te bemoeijen met de instelling der slavernij in die staten waar zij bestaat. Ik geloof geen wetti&quot; regt daartoe te hebben, en ik ben dau ook niet voornemens het te doen.&quot;</p>
	<p>Wijders moet men in aanmerking nemon, dat de vier jaren van oorlog geen gevoel tot hereeuiging hebben doen geboren worden; dat het Noorden heeft gesnoefd dc rebellie binnen drie maanden tijds te zullen onderdrukken met behulp van 50,000 man; dat de oorlog thans vier jaren heeft geduurd en dat het Noorden, sedert den aanvang van dien oorlog, 3,438,000 strijders te velde heeft gebragt, Tan welke 1,800,000 zijn omgekomen (dit zijn alle geschiedkundige daadzaken); dat het mislukken van den aanval op Wümington aan het Noorden is te staan gekomen op zesmaal do waarde van de katoen die te Savannah is bcmagtigd; dat de verovering van deze onbeduidende stad, het gevolg was van do tot geen resultaat leidende inneming van Atlanta, waarbij intusschen 50,000 Federalen het leven inschoten; dat do Heer Fessenden, de minister van financiën, gezegd heeft: //dat do natie nimmer den strijd zou hebben aanvaard, indien zij had geweten welke kosten daarmede gepaard gaan; dat ten gevolge der waardevermindering van het circulerend medium de opstapeling van schuld niet is te stuiten. Wij herzeggen het, dit zijn alle historiële feiten, die den mensch tot nadenken moeten brengen, en ten slotte, dat het doel waarom het Zuiden strijdt en sneeft is het beginsel van souvereiniteit en onafhankelijkheid der staten, terwijl het Noorden zijne huurlingen op hen afzendt, in de ijdele hoop van eeno winstgevende, doch beleedigde en gelasterde wederhelft terug te erlangen. Wij zouden nog,meer daadzaken kunnen aanvoeren, zoo slechts de ruimte in dit blad zulks gedoogde, maar wij gelooven, dat de bereids genoemde toereikend zullen zijn, om ieder onpartijdig beoordeelaar te doen beslissen of Mw. Storm&apos;s waarschuwing niet ecne ter regter tijde is geweest en of voorzigtighcid het publiek niet moet bedachtzaam maken in eene zaak, die veler onheil kan berokkenen. Nademaal vrede, hetzij dan door herceniging of door de onafhankelijkheid van het Zuiden, den voorspoed onzer zakon niet dan kwestieus kan vermeerderen, zoo brengt gezond verstand medo, dat het hier geschrevene door geeno baatzuchtige drijfvecren is in de pen gegeven; maar de volvoering van ecne schreeuwende onregtvaardigheid doormiddel van de overstelpende majt van het Noorden mag, naar ons oordcel, niet worden voortgezet zonder dit bij u te lande zich eene stem vcrhcfib ter verdediging van de verdrukten, en ©fsehoon dit alles eenigzins sentimenteel moge schijnen aan enkele uwer lezers, zijn wij niettemin terzclfdcrtijd bijkans zeker, dat onze poging om in cle bres te springen voor hetgeen regt is, goedkeuring zal vinden bij anderen, die, hetzij uit onverschilligheid, of uit eenige andero oorzaak, tot dus ver gecne partij hebben gekozen. Amsterdam, 22 Januarij 1865. J. H. ASHBRIDGE &amp; COMP.</p>
	<p>[Het bovenstaande stuk, dat wij na het antwoord van Mw. Storm zelve meenden ter zijde te kunnen leggen, wordt echter op verzoek der inzenders nu nog geplaatst. Red.]</p>
</text>
