<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MMWMMjMIWTkI AIWLJLWIICJL. /&apos;Do REVALENTA wordt alhier door velen met het beste gevolg gebruikt. Zoo hoorde ik dezer dagen nog van drie gevallen. De Heer F. T. V. namelijk is door hot gebruik van tweo Bussen Kcvalenta, elk van 2 _, genezen van zwaro Maagpijn, waarvoor vergeefs verscheidene andere middelen beproefd waren geworden. De Dochter van don Wel-Edelen Heer H. is door de Revalenta van eene verzwakking der ingewanden hersteld. Voor het Kind van den Landbouwer P. waren slechts twee kleine Busjes Revalenta voldoende om hetzelve van hot zuur te genezen, waaraan het sedert gcrimen tijd ijdendc was. Nadere inlichtingen bon ik gaarne bereid mondelings te geven.&quot; Leyden (Get.) L. G, DIRKS. Do volmaaktste gezondheid, kracht en nieuwen levenslust hergeeft MM mEVAM-WT A AMAeiCA. Slechte Spijsvertering, Diarrhaea, Maag- en Onderbuikskwalen , Slijm , Zuur, Galziekten , Oprispingen , Spanning op do Maag, Zinkings Hoofdpijn ch eene menigte andere Ziekten geneest DU BARRY&apos;S BEVALENTA spoedig en met weinig kosten. Als voeding voor kleine Kindoren is zij ook bijzonder aan te bovclen en verdient de voorkeur boven de voediég met melk. Zij verteert ligt, verzuurt niet, geeft veel voedsel en gezonde sappen. Zieken kunnen goon boter dieet houden dan zich bij de II&apos;EVAJLENTA te bepalen, die op verschillende wijze zeer smakelijk gereed kan gemaakt worden. Vrij algemeen verkeert men in het denkbeeld, dat de REVALENTA een DUUR geneesmiddel is; wij wagen het te beweren, dat zij NIETS kost,.en gelooven^ dat men onze meening niet onjuist vinden zal, als men aanneemt dat het een voedingsmiddel is, en een ontbijt van Revalenta een ander ontbijt vervangt, dat wel niet minder kosten zal. Als tussehenuurtje, middagmaal en avondeten zal het in de meeste p-e--vallen zelfs eene besparing zijn, DAAR EEN LEPEL REVALENTA, CIRCA 10 CENTS KOSTENDE, GOED GEKOOKT EEN GROOT BORD SOEP GEEFTJkM-A-I 1 Men kan dus met regt zeggen, dat de eenezing door REVALENTA NIETS KOST. De prijs der REVALENTA is: Kleine Bussen 87% cents, 1 ffi ƒ2, 2 ffi ƒ 3.50, 5 ffi ƒB, 12 ffi ƒl6. Men lette er vooral op, dat iedere Bus, tot waarborg der Echtheid, door »F. VON WINDHEIM &amp; CO., VERKOOPHUIS,&quot; geteekend is VER-iOOPH-iSS en de bekende Depots. (3984) ~ \ ML Au a m its sr &apos; VAN GEWEREN EN REVOLVERS EN ALLE SOORTEN VAN WAPENEN, TEREXPO R ï A T I E NIEUWE ÏÏIT¥IIDII6. Revolvers en Revolverbuksen drag-endc 3öü tot -500 passen. maïï OPRUIING VAN LffilllElJX EN ANDERE GEWEREN, TOT VEEL VERMINDERDE PRIJZEN. T. J. FRÜIJDE, (4006) SPUI bij de Hoogstraat, te ROTTERDAM. Boekhandel: C. L. VAN LANGENHUYSEN, Singel hoek Beulingstraat, te Amsterdam. Verkrijgbaar: MEUWE ÜMOOTE iUt*OORWEGU___JIT NEDERLAHIfEM BELGIË, TW A«rfl(T 11 MET AANGRENZENDE LANDEN. Negen bladen op stevig velijn papier in kleuren gedrukt; makende, aaneengehecht, eene oppervlakte uit van 3% □ Ned. El. PRIJS . . . ../&quot;-• Voor den Boekhandel met de gewono korting. Wordt niet in commissie gezonden. Deze Kaart is geschikt om, zonder-kosten, tegen den wand van MAGAZIJNEN, KANTOREN, SPREEKKAMERS, KOFFIJHUIZEN, STATIONSLOKALEN, enz. geplakt te worden. Zij is hoogst gemakkelijk in het gebruik. Op vrij grooten afstand kan men het geheele Spoorwegnet van Nederland, België, een aanzienlijk deel van Erankrjjk, Duitschland en een deel van Engeland nagaan. In do rondte staan bovendien de rigtingen naar de voornaamste Steden, die buiten het kader vallen, aangeduid. Honderde Plaatsen staan er op vermeld; zoo dat men, zonder moeite, telkens als er een nieuwe Spoorweg wordt aangelegd, met een weinig inkt of waterverw het lijntje trekt en de Kaart volledig maakt. BE BEELDSTORMER EM ZIJNE DOCHTER, DOOR H. A. BANNING. PRIJS . . . Jr&apos; %. In dozen uitmuntenden Historischen Roman kan men zich inlichten omtrent dc personen, die onder dsn naam van MARTELAARS VAN GORCUM bekend staan en de dwaasheid loeren inzien van hetgeen daarover dezer dagen door de verlichto liberale pers is verkondigd.</p>
</text>
