<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>40-JARIGE ECHTVEEEENIGING VAN PIETER TIEDEMAN | HENDRIKA GERBRAAND9. Amsterdam, Hunne dankbare Kinderen. 23 Februarij 1865. (4052)^Jj Getrouwd : L. J. G. EYROND, van Amsterdam, Utrecht , met . 22 Februarij 1865. L. MARTENS, (WW^ Getrouwd : J. M. MENTEN Roermond, en 21 Ecbruarij 1865. A. W. Th. KESSLER. . Eenige en Algemeene Kennisgeving. (404_/^ Voorspoedig bevallen van eene welgeschapene DOCHTER, »• LE VELT—BORDENS. Amsterdam , 22 Febrnarij 1865. (404S)_^. &quot;Bevallen van een ZOON M. G. M. W. WESTERWOUDT, gW® HAAKMAN VAN DEN BERGH. Amsterdam, 22 Februarij 1865. (408*^ Bevallen van eene DOCHTER L. J. VAN WILLIGENBUB6^ GEHEELS. ,m Bloemendaal , 18 Februarij 1865. igWl&apos; Voorspoedig bevallen van eene welgeschapene DOCHTER} &quot;&apos; G- W. TOP, Echtgenoote van Ls. ELFRINK. Deventer , _18 Februarij 1865^ __?%£ &quot;Mijne Echtgenoote M. Wi KLOOSTERBOER, beviel heden van6 ZOON, die ons kort na de geboorte door den dood werd ontruß u Deventer, 17 Februarij 1865. B. TEN HOVE. (iJ° &apos;&apos; - -- TT Jt&apos; Na ecne ziekte van slechts weinige dagen en voorzien vau ue wi Sacramenten der stervenden, overleed heden, in den ouderdom , ruim 85 Jaren, ANNA MARIA MAGDALENA BRUGMA^ Wed. VAN MARTINUS VAN EBBING; innig betreurd door &quot; Kinderen, Behuwd-Kinderen en Klcin-Kinderon. Amsterdam, 16 Februarij 1865. A. A. VAN EBBING, (3893) uit aller Naam. ___^-;l Heden ontving ik het voor mij smartelijke berigt, dat op den- December jl. te Soerabaija aan eeno korte doch hevige zickts, fij^f ouderdom van 53 Jaren is overleden, mijn dierbare Echtgenoot dc G. L. VAN DER ELST, o. a. Lid van het Kon. Instituut vo» Taal-, Land- en Volkenkunde van Neêrlandsch Indie. „«, Amsterdam , Wed. G. L. VAN DER EL»&amp; 16 Februarij 1865. CASPERS. (**s. NB. Wegens Buitenlandsche Familiebetrekkingen eerst heden dfrkkik Heden overleed tot innige droefheid onze eenigo geliefde ...y HERMANUS, in den bloeijenden leeftijd van 22 jaren, dio het &quot;J&apos;^-cn met het eeuwige verwisselde, daar Christus zijn loven was en s zijn gewin. 11. TER HART. Amsterdam, 19 Februarij 1865. .1. B. SINDRAM- _ Strekkende tot AJgemeene en Bijzondere Kennisgeving. I 4 .&apos; Heden overleed tot onze diepe droefheid ons hartelijk geliefd Doe3 JEANSETTE , ruim 6 Maanden oud. . Amsterdam, D. JOOSTING BUNK. 20 Februarij 1835. E. JOOSTING BUNK, (f Eenige Kennisgeving. VAN DALSEN FONTEIN-.^ In den morgen van Zondag jl. overleed, na voorzien to zyn l^gijf van de HH. Sacramenten der Kerk, mijn geliefde Echtgenoot JV DREBES, in den ouderdom van 66 Jaren, waarvan ik 39 é°° d« band des Huwelijks met hem was verbonden. Smartelijk laatste dagen zijns levens door do ziekte, die ham ten grave W t 0». en ook doordien hij drie zijner Zonen niet een laatst vaarwel mo» q^ 1,-oepcn, daar zij wegens hun beroep naar Java waren vertrokkc: • sterke hen en mij. Alle, die den braven Overledene gekend ft znllen beseffen wat wij in hom verliezen. Amsterdam, Wed. S. DREBEb. .-ss. 22 Februarij 1865. Geb. V™fg,,nf Strekkende d«,ze tot Eenige en Algemeene Kennisgeving, sOIL--\ als buiten deze Stad. &apos;_Jkkkkk)S Op heden overleed tot onze diepe droefheid onze waarde Va -^ Behuwd-Vader, do Heer LEENDERT VAN WILLIGE, &apos;u ouderdom van 73 jaren. M. VAN WILLIGE ïf&quot;&gt; uit aller i;iall jIÖ! ütf1 Op verlangen van den overledene zullen geene uiterlijke tee ,^\&apos;) rouw worden aangenomen. _j _* &quot;„wit &quot;tïcden overleed plotseling in den ouderdom van ruim 85 &apos;&quot;SrfjTS&apos; zeer geachte en geliefde Vader FREDEKIKUS HERMANUo,0* Haarlem, 20 Februarij 1865. F. H. SMIT»--(4042) Algemeene Kennisgeving. N. SMlTb^^^^-j-^ii &quot;Heden&quot; overleed na eon langdurend lijden, tot diepe droet i mij, mijne Kinderen en Biihuwdkinderen, voorzien van de t-rjj&gt;&apos;&gt; inenten, mijn geliefde Echtgenoot, de Heer ADRIANUS v in den ouderdom van ruim 66 Jaren. ,r&lt;uVlii Alkmaar, 17 Eebruarij 1865. C. M. 11. SLAGU^v J 3881) ï?ï__é_S2ÏÏ2~^ I Heden ontsliep zacht en kalm aau een langzaam verval **jlq yz„&apos;&quot; onze waarde Vader en Behuwd-Vader WIETSE VELTHUW^ den ouderdom van ruim tachtig jaren. C. VELTHJIJ &gt; Koog aan de Zaan , Uit aller JN*^ t&gt; 21 Eebniarij 1885. _.. ~/ e„ eijl* &quot;lieden overleed, tot diepe droefheid van mij , mijn «e»&quot; -OJJV Familie , mijn hooggeschatte Vriend en Compagnon de t*e? OLIVIER ESTOPPEY, in den ouderdom van ruim ;&apos;;&gt; -&apos;ar Utrecht, 11. N. DE VOS , 21 Februarij 1805. F&apos;r,^t-v rs C°- N. O. ESTOFFE- ** u Eenige Kennisgeving. , r-/,.mtr, iï°r&apos; NB. De Zaak zal op denzelfden voet en onder dezeljde 053^ voortgezet. _—_ * I Heden overleed te Bergum onze geliefde Tweede Zuster en- Zuster HENDERIKA, in den ouderdom van 3-. H«jw 22 Februarij 1865. g. E- »fe«^ (4096)</p>
</text>
