<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GLAEGJPE- BÏWDfIE VRAEGH LIEDT, INDE HEYLIGHE VBTJHEYD DEE KNOEDEL-POESYE GHEMAEKT, GHERIJMT ENDE GHEPAST OP EENEN SIJNS WEGIIES BIJSTEREN niiïTffA mmf a to-^ MMM M 9 __* book EGBERTUHI WILHELMUIR NEGOVAGUM. PRIJS f— .30. Bij gelegenheid der verschijning van den Brief des Heeren BUSKEN HUET aan Mev. BOSBOOM-TOUSSAINT en der aanvragen om Overdrukken van bovenstaand LIEDT, maakt de Uitgever bekend dat nog enkele Exemplaren voorhanden zijn. (3973) VOOR GYMNASIEN EN INSTITUTEN ZIET HET LICHT: 6. I. LA.HDRÉ, VERZAMELING VAN BRIEVEN, om met behulp der Nederduitsche taal do jeugd, door het vertalen van geschikte en uitgezochte voorbeelden tot de kennis van den FRANSC-HEN BRIEFSTIJL MiS-sna dpri?7 jn^r s«ingerist en met Deze Vijfde Druk heeft weder eene aanmerkelijke verandering ondergaan bij den vorigen. Niet alleen is met de meeste nauwkeurigheid gelet op de leemten, dio met het oo2 op de behoeften des tijds, voor zoover noodi- moesten aangevuld worden; maar ook is in de schikking der rubrieken, zoowel als in de schifting van door herhaling overbodio-e en het daarvoor in plaats stellen van geschikter voorbeelden en eindelijk door de vermeerdering van het getal, de waarde van dezen vijfden druk belangrijk verhoogd Voorts is door den moer compressen druk de prijs, vroeger ƒ 1.50, thans belangrijk minder gesteld. ° &apos; Uitgevers G. PORTIELJE &amp; Zn. , cloor wie liet alom verkrijgbaar is gesteld. (3981) BIJBILSCMIïÜiIii ¥0011 ALLËSTANDEII, TER VERSPREIDING EN BEVORDERING VAN KENNIS DER H SCHRIFT &apos; Versierd met ÜEUBIGE STAALGRAVUREN naar oorspronkelijke Teekenineen in roiiaal 8» Elke maand omvangt men cene Afievcnng m Omslag, bevattende Twee Taf. uit liet Oude en^wec Taf. Sf het Nieuwe Verbond, met T , . lrier Stoalsraviirei_, voor slechts 25 Cents al°m °pe?!cns lV_&apos;entCnaar V&apos; »?k ™ki«™-. do ™schcnc_ Afleveringen in ééns ontvangen of te beginnen ggte_%f met Januar,J Q« lste en vervolgens 1a _ per maand. — Uitgevers G. PORTIELJE _ ZOON. Tevens net hit licht; GESCHIEDENIS VAN DEN VAL DER JEZCÏÏFN IM ¥»F irHTTirmnv e-e-to. naar het Fransch van A. DE St. PMEST, Paii van Frankrijk. 2de UitrotfJcjat 8» 1 .^77/ F^ a,u i r&gt;if Werk beveelt zch aan dnnr RFLANGKI lKßr&gt;n -&apos;&gt; -&quot;(jaar, groot B°., Ute en 2de Aflever, a ƒ 0.20 per Aflevering. LAAG&apos;GESTELDEN S»R_JB. B6XAI%&lt;&quot;mjiI*_ÏEZO van inhoud, ffIKSSCHE BEWERKING eu BUITENGEWOON ——&apos; — — —■■ . ,_ (4033) _ met &apos;ZES Jaar guarantie, Wi g- mn m 9 si. f» ot9 te Elshout ajd. Kinderdijk. Waar meer dan HONDERDjVDRjJSSEN van HH. Eigenaren van Molens eu Poklerbesturcn te bekomen zijn. (1901) BLEEKZUCHT. — BLEEKE GELAATSKLEUR. — BLOEDARMOEDE. ƒ1.50. Fe iï ■WAlf lrl 3sl &quot;TJ^C*^! vajT o^v^andeklijk&quot; ?ï^W^&quot;W^| S*?^£ _ ■ JJg E n j o pp u n van .. .I^^l-aS^ * **50- ■&quot;&quot; w.^j.-*_rsï___riC _BB^M&gt;--S___ttjt_^y _jmg«_J-^_^ gisas.fc.JawwWßßßt-U&quot;-» -w &apos; —&apos; ~» -—_-—, f■* A R UITTREKSEL uit het Rapport cler KETZ. ACADEMIE VAN GENEESKUNDE te PARTJS: «■Het IJZERJODUUR der DRAGEES door den Heer GILLE bereid, heeft do kleur vnn groen water opmerkelijk bewaard , &quot;zonder eenig bijmenjsel eener okerachtige kleur; een bowijs voor do VOLKOMENE ONVERANDERLIJKHEID. Dezo dnnrzame beroiding j &quot;van IJZERJODUUR« is openlijk onderzocht door de Geneesheeren der Hospitalen te Parijs, die door hunne talrijke onderzoekingen, &quot;publiek gemaakt door Wetenschappslijko Dagbladen, hebben bewezen, dat deze. DRAGEES de grootste wprkzaamheid bezitten.&quot; Men wendt zo met good gevolg aan bij de volgende aandoeningen: Bleekzucht, Bloedarmoede of Blackc Gelaatskleur, Witte Vloed , Moeijelijke of Onderdrukte Maandelijksche Zniverisg, Beenziekten, Zwellingen, Beenbederf, Zweren, Koudo Brand, Vergrooijmgen der Ledematen bij Kinderen en Jonge Lieden, Slechte Spijsvertering, Gebrek aan Eetlust, tegenzin in Voedsel, Longtering , Verouderde Vloeijingen, zoowel eenvoudige als besmettelijke. De gebruikers der DRAGEES gelieven te vorderen dat zij de volgende kenmerken dragen: iedere flacon is omwikkeld met geel papier. Bedekt met een vierkant Etiquet, waarop de Handteekening des Uitvinders, en aa» beide einden met twee ronde Etiquettcn verzegeld, on het eone leost men Dragees de Jodure de For 3 Francs do flacon , Pharn icicn GILLE, rue de Sevres 56; het andere draagt dea naam der Apotheek en do Handteekening des Uitvinders. Te Parys by GJLLB, ond Apotheker der Hospitalen te Fw&amp;s. Te Amsterdam b§ H. E. UI.OTH, Apotheker Zeeddk. Q5l)</p>
</text>
