<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Vrijdag 3 Maart.</title>
	<p>Prins Arthur van Engeland is heden to Parijs aangekomen. _ | — De Heer de Morny is hersteld, en zal dus kunnen presideren by ■ de debatten over het adres van antwoord. j &apos; — Het bevestigt zich, dat de Heer Schneider weldra als vice-president van de kamer af zal treden, om in den senaat zitting te nemen. De Heer de Morny zou van zijne zijde als president der kamer door den Heer Baroche vervangen worden. De Heer de Morny moet namelijk zoo verbolgen zijn over de benoeming van Prins Napoleon tot vicc-president van den geheimen raad, dat hij op dien grond zijn ontslag als president der kamer aangeboden heeft. ■ — De Kamer van Afgevaardigden zet do beraadslagingen voort over hot onderzoek der geloofsbrieven van do nieuw verkozen leden. Veel gewigtigs valt daarbij niet voor, behalve dat, gelijk gewoonlijk, blijkt, dat het gouvernement zich in het belang van zijne candidaten in de verkiezingen mengt op cene wijze, die afkeuring verdient. — Het Mémorial diplomatique wedcrlegt de geruchten, welke in omloop zijn gebragt naar aanleiding van de reis van den generaal Lamormora, welke niet ten doel had om met den generaal de Montebello te spreken over de ontruiming van Rome door do Fransche troepen, enz. De ge- I neraal is enkel naar Napels vertrokken, om eenige persoonlijke zaken to regelen, welke hij ten gevolge van zijn plotseling vertrek naar Turyn in Sept. jl. onafgedaan had moeten laten. _ ! — De polemiek naar aanleiding van de voorrede van dc Geschiede- i nis van Julius Omar duurt voort. De Opinion Nationale o. a. behelst ! heden daaromtrent een uitgebreid artikel van den Heer Larroque, waarin ronduit gezegd wordt, dat het eene schande voor de 19de eeuw zoude wezen, indien cene lofspraak op Julius Cesar geene tegenspraak vond, een dier groote misdadigers, dio voor de menschheid eene ramp zijn geweest! Indien reeds dc voorrede tot zulke uiteenloopcnde zienswijzen aanleiding geeft, wat zal het dan niet wezen met het werk zelf? — Volgens dc Correspondance Havas zal het bij de herstemming voor den Protestantschen kérkëraad der hoofdstad, dio bepaald is op aanstaanden Zondag en de twee volgende dagen, warm toegaan. Dc vrienden van den Heer Guizot hebben in den loop dezer week roodgekleurde billetten verspreid, waarop, nevens den naam van hunnen candidaat, eeno opgaaf voorkomt van zijno vele verdiensten. Bovendien is door hen eene oproeping aan de kiezers openbaar gemaakt, die onderteekendis door meer dan 100 Protestantsche notabiliteiten, behoorende tot de hoogste kringen der Parijssche wereld. De voorstanders van de candidatuur des Heeren Barbezat hebben van hunne zijde, vooral in den Faubourg Saint- Antoine, aan hunne geloofsgenooten doen uitdeden een vliegend blaadje : //le Protestant libéral&quot; genaamd, waarin het staatkundig en kerkelijk leven van den Heer Guizot onderworpen wordt aan cene gestrenge critick. — Er is een gerucht in omloop en dit schijnt eenigen grond te hebben , dat er een handschrift bestaat van Lodewijk XIV, tot onderwerp hebbende het //Leven van Julius Cesar;&quot; er bestaat echter verschil aangaande de bijzonderheden. Dc cene zegt dat er vijf hoofdstukken zijn gevonden van de hand des grooten Konings, uitmakende het vervolg op eene verzameling eigenhandige brieven van Mme. de Maintenon, getiteld : Lettres aux Princes. Volgens denzelfden berigtgevcr zouden die handschriften zijn toegezonden aan den Heer Monnier, een der onderwijzers van den Kroonprins. Men twijfelt er echter aan of zij in het licht zullen gegeven worden. Ecu ander spreekt van het vinden van cene vertaling van het leven van Cesar, volgens do bewerking van Suetone door Lodewijk XIV, welke zou worden gedrukt. Eindelijk wil men dat aan het ministerie van oorlog een exemplaar gevonden is van een werk : Commentaires de César door Lodewijk XIV, waarvan destijds maar tien exemplaren zijn gedrukt. — Do knoppen van den historisch beroemden kastanjeboom in den tuin der Tuilerien, onder den naam van den boom van 20 Maart bekend , zwellen dagelijks zigtbaar, zoodat men dien binnen uiterlijk acht dagen in blad hoopt te zien. — Te Rome wordt veel gesproken over het prachtige feest, door den Franschen gezant gegeven in dc salons van het palais Colonna; vele kardinalen waren hierbij tegenwoordig, als ook het corps diplomatique, verscheidene prelaten, de Rorneinsche adel, officiereu van het Fransche bezettingsleger en van do Pauselijke armee, en de keur der thans te Rome zijnde vreemdelingen. Deze soiree, waarvan de honneurs werden waargenomen door mevrouwde Sartigos, heeft geduurd tot vier ure in den morgen. — Eene particuliere correspondentie in den Moniteur meldt, dat Keizer Maximiliaan thans de regten van den staat ten opzigte van de afkondigingen der geestelijkheid bevestigd heeft. Bij Keizerlijk decreet van 7 Jan, worden gehandhaafd al de besluiten, welke ten dien opzigte sedert de vrijmaking van Mexico van de Spaansche overheersching zijn uitgevaardigd. Deze maatregel zal op nieuw kwaad bloed zetten bij do geestelijkheid in Mexico, reeds zoo verbitterd op Keizer Maximiliaan , omdat hij zich in de geschillen over de geestelijke goederen niet naar hare hand heeft willen laten zetten.</p>
</text>
