<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>CONCERT EN TOONEELNIEUWS. AMSTERDAM, Zondag 5 Maart.</title>
	<p>Stads-Schoüwbtjkc Bij gelegenheid der uitgave van /het Leven van Julius Cesar&quot; door Keizer Napoleon heeft de schrijver, volgens eene mededeeling in sommige Fransche dagbladen, verklaard, dat hij der pers vrijliet haar gevoelen over zijn arbeid naar welgevallen te doen kennen, hoewel hij toch kort daarop de voorzorg nam diegenen aan te wijzen, door welke hij zijn arbeid verlangde beoordeeld te zien. De onafhankelijke organen hebben met die vergunning des Keizers den draak gestoken; zij zeiden en daarin hadden zij volkomen gelijk, dat de Keizer, wanneer hij zich als schrijver opwierp, zich dan ook even als elk ander schrijver blootstelde aan critiek; kortom, dat zij daar het hier niet gold de beoordeeling van eene regeringsdaad maar van een letterkundig voortbrengsel, de vergunning om het te beoordeelen niet noodig hadden. Napoleon, de juistheid van dat argument inziende, heeft voor zoo ver ens bekend, niet gerepliceerd. Multatuli, de schrijver van het stuk: De Bruid daar boven, dat Woensdag jl. in den Stads-Schouwburg is opgevoerd, heeft onlang 3 getoond, minder humaniteit te bezitten dan Keizer Napoleon, wien men tocb nooit verweten heeft die in te hoogen graad aan den dag te leggen; want toen, nadat het stuk van Multatuli in de maand Januarij jl. te Rotterdam was opgevoerd, de beide dagbladen daar verschijnende, het gewaagd hadden een ongunstig oordeel over zijn arbeid uit te spreken, meende hij daartegen te moeten opkomen en deed dat met al het talent en den hartstogt, waardoor hij zich onderscheidt. En echter, hij zelf moest bekennen dat zijn stuk (in 1843 geschreven) eene Jugend-Sünde is. A tout péché miséricorde, en de fouten in de Bruid daar boven hebben meer dan andere daarop aanspraak. Maar al nemen wij nu met Frans, den Sganarelle van Multatuli, aan, dat de verzachtende omstandigheden eene kostbare uitvinding en verder dat die hier aanwezig zijn, zoo volgt daaruit nog niet, dat een verslaggever, die de Bruid daar boven van Multatuli een ziekelijk product noemt, ongelijk heeft. Er behoort eenigen moed toe om, nadat de schrijver zoo hevige verbolgenheid heeft aan den dag gelegd over aanmerkingen die geheel gegrond waren, zich bloot te stellen den handschoen van Multatuli in het aangezigt te krijgen en echter, wij willen liever dien kans loopen, dan datgene te verloochenen wat wij voor waarheid houden. Niet door eene herhaling der aanmerkingen van onze Rotterdamsehe collega&apos;s zullen wij trachten ons beweeren te staven, maar eenvoudig door een paar vragen, welke wij tot het gezond verstand onzer lezers rigten, die met het tooneelspel: De Bruid daar boven bekend zijn. Moeten de personen, die ten tooneele gevoerd worden, wezens zijn zooals men die in het leven, zoo al niet dikwijls ontmoet, dan toch kan ontmoeten ?</p>
	<p>Is waarheid, al zij die dan ook geïdealiseerd, op het tooneel een vereischte 1 Heeft er ooit iemand geleefd, die onder dergelijke omstandigheden gedaan heeft, wat Multatuli Gustaaf Huser, alias Holm laat verrigten ? (Dé held van het stuk neemt geheel vrijwillig de misdaad van een ander op zich en getroost zich daarvoor een onteerend vonnis. AVaarom ? In een eerlijk tweegevecht heeft zijn vader den vader van den jongeling gedood, in wiens plaats hij zich laat veroordeelen. Gustaaf heeft zijn vader op zijn sterfbed beloofd alles voor den zoon van den overledene op te offeren: zijn vermogen, zijne eer zelfs. De zoon houdt zich, zooals men gezien heeft, stipt aan zijne belofte en wordt daardoor geschandvlekt. Maar dit is niet genoeg; de beide jonge lieden verheven op hetzelfde meisje, maar Gustaaf staat haar met zijne gewone zelfopoffering af, en dat wel aan een man, wiens //aandoeningen verstompt zijn,&quot; wiens //gevoel is uitgeput,&quot; wiens //hart is versleten.&quot; Mag Gustaaf aan zulk een wezen een rein meisje opofferen? Wat wordt Gustaaf hier: Niets anders dan de medepligtige van een schelm.) Wij vragen verder: Waar is &quot;het voorbeeld te vinden van den minister van Wachler?</p>
	<p>Heeft een onzer lezers ooit een meisje ontmoet dat haren minnaar een bezoek brengt en tot hem zegt: &quot;Ik beb u lief al is het waar dat gij eerloos zijt (dat is: een onteerend vonnis ten uwen laste hebt), maar &apos;t zal me toch plezier doen als dat niet het geval is?&quot; Is het consequent van den regtschapen generaal graaf van Weller, die bij afwezigheid van den bewoner een vertrek binnentreedt en daar met een loffelijk doel (qui veut la fin veut les moyens, niet waar?) papieren ontvreemd, dat hij eindigt met aan de goden te offeren, die hij zelf verklaard heeft de valsche te zijn ? Of wat is het schenken van zijn grafelijken titel aan Huser anders dan cene inconsequentie, na zijne merkwaardige genealogische verhandeling over de kip, afstammende van den haan, die Noach des morgens in de arke wekte? Is Mevrouw van AVachler eene hoogadellijke dame ? In onze oogen is zij eene parvenue, die zich airs wil geven. Heeft iemand ooit een rentmeester ontmoet, die in het huis van zijn heer de rol vervult, welke Buys in dat van van Wachler speelt, die Mevrouw brutaliseert en de dochter op den schoot neemt 1 Men moet eene&apos; krachtelooze, niets betoekenende figuur zijii, als de Heer Van Wacïïer, om daarmede vrede te hebben of er genoegen in te vinden. Is het karakter van den j ongeii losbol Karel van Bergen niet overdreven slecht ? Is het waarschijnlijk dat zijne familie nooit iets van zijne levenswijze vernomen heeft? In welke kringen mag de knecht deelnemen aaneen familieraad? (In het laatste bedrijf is Frans niet aanwezig om te bedienen, maar om een woordje mede te spreken.) Multatuli zegt: de fouten in de Bruid daar boven verklaren denMix Havelaar. Niet waar; uit zyn Gustaaf Huser kan nooit een Max-Haveltar geworden zijn. Multatuli zegt verder te gelooven, dat er behoefte is aan wat meer fouten van die soort en noodigt dezen en genen uit zich nu en dan eens schuldig te maken aan wat jagt op overdreven deugd. Mis: de maatschappij heeft behoefte aan gezond verstand, niet aan cene opoffering van de soort van Huser, welke niet eens het ge&apos;al veroordeelden vermindert; daar Huser de straf voor een ander ondergaat wint de maatschappij er niets anders bij dan dat een onschuldige gestraften een schuldige de gelegenheid gelaten wordt, nieuwe misdrijven te plegen. Eene strekking heeft het stuk wel, zoo niet eene nieuwe, dan toch altijd eene goede ; zij is deze : al moge de deugd ook een tijdlang lijden, ten laatste wordt zij beloond. Daar hebben wij vrede mede, omdat het ons goed doet dat te hopen; of die hoop altijd verwezenlijkt wndt o:&apos; zelfs dikwijls, laten wij daar. Intusschen, wanneer men niet een warm en edelmied&apos;g hart, eene levendige verbeelding, rijke hulpmiddelen bezit, schrjl&apos;t men geen stuk als: de Bruid daar boven. Sommige menschen hebben fouten en gebreken, die men niet ontkennen kan en die meer waardig zijn bemind te worden, dan de zoogenaamde goede hoedanigheden en deugden van anderen. Kan Multatuli nu nog zeggen dat wij hem onregt aandoen of dat wij hem niet begrepen hebben ? Daarmede willen wij nu geenszins beweren dat wij he hete: gemaakt hebben dan onze collega&apos;s, die alleen hebben kunnen vin dm: *wit onder &apos;. bereik lag van ieder en van Mr. de la Palisse.&quot; Ons lonv, het voo dat de kwestie niet mag zijn of hetgeen zij gevonlen hïblen , cok doo&apos; een ander had kunnen gevonden worden, maar wol ot hstgeen zij gezegl hebben juist is. Ook wij zijn overtuigd dat wanneer Multatuli zich thans tot het schrijven van een tooneelstuk wilde nederzetten, wanneer hij niet alloen gebruik wilde maken van zijne levendige, vurige verbeelding, welke hem datgene als waarheid voorspiegelt wat hem wenschelijk voorkomt, maar ook van zijn» levenservaring; wanneer hij bij zijne groote talenten gezond verstand en bedaardheid wilde voegen, dat hij dan een stuk zou kunnen schrijven waarop de tooneellitteratuur niet minder trotsch zou mogen zijn dat onze Vaderlandsche letterkunde op zijn : Max Havelaar, die (niettegenstaande wij ook daarvan de gebreken niet ontveinzen) op zoovele plaatsen de meesterhand verraadt. Na de opvoering van het stuk viel den schrijver AVoensdag jl. eene schitterende ovatie ten deel; met luid gejuich werd hij ten tooneelegeroepen ,en dit bevreemdde ons geenszins; het stuk van Multatuli bezit de eigenschappen de toeschouwers te boeijen, aan hunne verbeelding voedsel te verschaffen en hun het hart to verwarmen ; eerst bij eenig nadenken worden de toeschouwers (ten minste het deukende gedeelte daarvan) gewaar, dat zij zich aan stroovuurtjegewarmd hebben. Over de opvoering spreken wij later. Gkand Theatre. Orpheus in der Unterwelt &apos; zal dio dan nooit tot de onderwereld afdalen? De Heer van Lier hoopt het en .— wij kunnen hem dat niet euvel duiden; hij is Orpheus veel verpligt. In deze week is eene travestie van dat kluchtspel opgevoerd; een overtalrijk publiek woonde elke voorstelling bij; de decente wijze waarop dc vertooners zich kweten dient vermeld.</p>
	<p>Wij hadden een ander, een beter kunstgenot verwacht; wij hadden gehoopt, Duitschland&apos;s grootsten tooneclspcler Döring te zien optreden. Dit heeft ten gevolge der sluiting tot nader order van de publieke vermakelijkheden, wegens het overlijden van H.M. de Koningin-weduwe niet plaats kunnen hebben, en de k«nstenaar die juist was aangekomen, is weder vertrokken, na beloofd te hebben te zullen terugkeeren. Met verlangen zien wij dat tijdstip te gemoet. Salon in de Nes. De opvoering van het tooneelspel: Eine Judenfamilie op. Dingsdag jl., voldeed bij uitstek, hetgeen zoowel een gevolg was van de goede opvoering als van den boeijenden en degelijken inhoud van het stuk. In de rol van Aron verdient vermelding de Heer E. Schermann en in die van Sarah Frau Schermann. Daar de overige rollen vervuld werden door de Dames Tischendorf, Jaukles-Koppe, van Soden- Götzdorff en de Heeren van Soden-Götzdorff, Herrmans en Zornow behoeft het geene verzekering, dat het ensemble goed was. Dit stuk, waarvan de herhaling ten gevolge der sluiting nog niet heeft kunnen plaats hebben, zal waarschijn lijk nog vele latere opvoeringen beleven. Salon in de Amstelstraat. pak hier is het tooneelspel: de Bruid daar boven opgevoerd. De zaal was stampvol en stuk en opvoering werden luide toegejuicht; even als na de eerste voorstelling in den Stads- Schouwburg, werd de schrijver ten tooneele geroepen en ontving hij de levendigste bewijzen der algemeene sympathie. Wat de opvoering betreft, na verklaard te hebben, dat zij veel goeds bevatte , behouden wij ons voor er later op terug te komen. Donderdag a. s. geeft de Heer Strelitski eene voorstelling ten zijnen voordeele. Hij, die zich de wijze herinnert waarop hij Hans Styx heeft voorgesteld, zal hem zeker ook gaarne gaan zien in de vaudevilles: De Hertogin en de Vischvrouw en Eene Schildwachtbeurt, in welke beide hij rollen vervult, geschikt om het eigenaardige van zijn talent goed te doen uitkomen.</p>
</text>
