<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FELIX MERITIS.</title>
	<p>In de Donderdag 2 dezer gehouden vergadering der afdeeling //Koophandel&quot; van deze maatschappij werd door den hoogleeraar Mr. T. M. C- Asser eene voordragt gehouden over de naamlooze vennootschap, uit het oogpunt van regt en handelsbelang, waarvan wij reeds in ons nommer van 4 dezer kortelijk melding maakten en waarvan wij thans, ingevolge belofte, een meer uitvoerig verslag wenschen te geven. De Spreker begon met de redenen te onderzoeken, die juist in da laatste jaren de aandacht van staatslieden, regtsgeleerden, kooplieden en industriëelen, in zoo bijzondere mate op het onderwerp der naamlooze vennootschap gevestigd hadden. Dit is voornamelijk hieraan toe te schrijven dat, terwijl gedurende vele eeuwen reeds de naamlooze vennootschap heeft bestaan, dit bestaan slechts steunde of op bijzondere vergunning of op het enkele feit, zonder erkenning door de overheid, maar geenszins op cene algemeene wettelijke regeling. De twee voorname kenmerken, waardoor de naamlooze vennootschap zich van de andere vennootschappen onderscheidt, zijn :de beperkte aansprakelijkheid der deelhebbers en de verdeeling van het kapitaal in voor overdragt vatbare aandeelen, zoodat hierbij niet op den voorgrond treedt eene associatie ya.trpersonen en dus ook door den dood Van eenen deelhebber de vennoatschap niet ontbonden wordt. Bij omvangrijke industriëelo ondernemingen, waartoe bf een bijzonder groot kapitaal vereischt èf waaraan bijzonder groote risico is verbonden, is de vorm van naamlooze vennootschap een vereischte; bij een groot aantal andere, ja bij alle industriëele en handelsondernemingen is die vorm van associatie een uiterst geschikt middel om ook de kapitalen van renteniers en vanpersonen, wier middelen beperkt ziju , ten dienste der nijverheid vruchtdragend te maken. Ook bij de naamlooze vennootschap heeft echter het gebruik vaak misbruik ten gevolge gehad. Op zeer verschillende wijzen hebben de onderscheidene wetgevers getracht die misbruiken te voorkomen. Spr. geeft een veelomvattend overzigt van de velerlei instellingen van vroegeren en lateren tijd, die in meerdere of mindere mate met de hüdendaagsche naamlooze vennootschap overeenkwamen In do Romeinsehevereenigingen van pachters der belastingen (societates publicanorum) meent Spr., in strijd met hetgeen veelal geleerd wordt, het beginsel van beperkte aansprakelijkheid niet te ontdekken, ofschoon ook die vereemgmgen niet door den dood van eenen der vennooten te niet gingen. Do Duitsche Gewerkschafte echter en dc in het zuiden van Frankrijk bestaande vereenigingen ter exploitatie van korenmolens (beide vau de 12de eeuw dagteekenende) kunnen in waarheid de oudste naamlooze vennootschappen genoemd worden, op bijzondere concessie van de overheid of den leenheer steunenden. De uchaux of saches (namen, bij de exploitatie der korenmolens door vereenigingen in sommige plaatsen van Frankrijk thans nog in gebruik) zijn niets anders dan aandeelen, voor overdraging vatbaar, en die do aansprakelijkheid n va deu vennoot tot hun bedrag beperken. De eerste groote handclsinrigting, op het stelsel der beperkte aansprakelijkheid gevestigd, was do Genuëschè Bank, in 1407 opgerigt, ten gevolge van den maatregel der regering van Gen va, waardoor &quot;aan de gezamenlijke staatsschuldeischers werd afgestaan dat gedeelte der staatsinkomsten, dat vroeger voor hunne schulden verbonden was. De schuldeischers werden tot een groot ligchaam vereenigd, waaraan onderscheidene privilegiën werden toegekend, o. a. ook dat der beperkte aansprakelijkheid. Later werd de vereeniging ook giro-bank; eerst in 1799 werd zij, ten gevolge der depreciatie van de aandeelen (luoghi) ontbonden. Onder vermelding van het werk van Carlo Cuneo, Memoria sopra l&apos;antico debito pubblico e Banca. di S. Giorgio in Genova. deelde Spreker in korte trekken de wijze van organisatie der bank mede, en bragt hiermede in verband onderscheidene andere in de 15de en 16de eeuw in Italië gevestigde ligchamen, vooral met hetoo»-op de inning der belastingen, ingevolge verpachting door den staat. C In ons vaderland ontstonden tegen het einde der 16de en het begin der 17de eeuw de eerste voor den wereldhandel bestemde compao-niën met beperkte aansprakelijkheid. Spr. herinnert hier het voor omstreeks 12 jaren, terzelfder plaatse, door deu Heer Mr. H. J. Koenen medegedeelde omtrent de oprigting der O. I. compagnie in 1602 en de W. I. compagnie in 1621, en toont aan hoe de octrooijen aan deze ligchamen verleend, betrekking hadden op de overdragt aan hen van een dccl van het staatsgezag en niet op de beperkte aansprakelijkheid der aandeclhoudersjhoe ook de verdere plakkaten der Staten-Generaal betreffende beide compagmen vooral ten doel hadden om de agiotage in de aandeelen te keer te gaan, door den verkoop op tijd van actiën, waarvan de verkooper nog geen eigenaar was , te verbieden en nietig te verklaren, en hoe naast de geoctroijeerde compagniën, gedurende den tijd der republiek eenaantal andere sociëteiten met beperkte aansprakelijkheid werden opgerigt, zonder magtiging van overheidswege. Aan staatstoezigt op naamlooze vennootschappen, als wettelijke regel, werd| toen hier te lande niet gedacht. In Engeland kwam het eerst eene wet tot stand (de zoogenaamde bubbleact van 1720) waarbij, ten gevolge van de groote misbrniken,door de oprigting vxnjoint-stock-companies veroorzaakt,die oprigtinc zonder vergunning bij parlements-acte verboden werd, met bedreiging van dezelfde straffen, tegen de eigenmagtige oprigting van corporatiën bestaande. Gelijktijdig ontstond in Frankrijk de door den val van Law veroorzaakte reactie tegen de zucht om groote maatschappijen op te ngten._ De Compagnie dv Mississippi intusschen was niet slechts met vergunning, maar zelfs met medewerking der regering, en gedeeltelijk ter voorziening in den financiëlen nood van den staat op&lt;*eri&lt;*t. Andere, zonder tusschenkomst van het staatsgezag, in Frankrijk&quot; opo-e--ngte compagmen zochten het voorregt der beperkte aansprakelijkheid door eene bijzondere clausule in de statuten te erlangen, tot dat eindelijk na de omwenteling, bij de wetten van 17 Vendémiaire en 26 licrminal Au 11, de oprigting van dergelijke compagniën, zonder vergunning der wetgevende magt verboden werd. Dit geschiedde blijkbaar uit haat en wantrouwen tegen de toen reeds ontstaande geld-aristocratie. By de wet van 30 Brumaire An IV werd de toestand van vrijheid hersteld, maar de Code deCommeree van 1807 maakte de oprigting der sociétés anonymes mede geheel afhankelijk van de toestemming des Keizers en gaf dezen de geheel onbegrensde magt van goedkeuring of af keurinoen zelfs van voortdurende controle (althans volgens de opvatting der regering). Dit stelsel van willekeur, dat van 1811—1838 ook in Nederland gegolden heeft, deed velerlei klagten ontstaan, die in 1833 op meesterlijke wijze werden toegelicht door Mr. Floris Adriaan van Hall als advocaat van den Amsterdamsehen handel. De handel wenschte dat men zou terugkeeren tot het oud-Nederlandsche stelsel van vrijheid, ook gehuldigd in het ontwerp-wctboek van koophandel van 1809, te zamengesteld door de heeren staatsraad van Gennep, Asser en van der Linden, die daartoe door Koning Lodewijk Napoleon waren uitgenoodigd.</p>
	<p>Spreker onleedt en bestrijdt hierop breedvoerig het transactie-stelsel der tegenwoordige Nederlandsche wet, waardoor zijns inziens: I°. Voor de willekeur van het Fransche stelsel is in de plaats getreden cene zeer gevaarlijke inmenging yan de uitvoerende in de eigenlijke attributen der regterlijken magt. 2°. Door de opheffing der voortdurende controle (in het goedkenringsstelsèl onmisbaar), de regerings-interventie hoogst onvruchtbaar is geworden. . , ,*•« 3*. Een schijn van soliditeit aan de goedgekeurde onderneming gen-even wordt, terwijl in werkelijkheid de regering verpligt is (Art. 37 wetb. van kooph.) ook insolide maatschappijen [goed |te jkenren, indien hare&apos;statuten niet strijden met de wet. Ten aanzien der bijzondere bep.ilmgen der derde afdeeling van Boek I, ■ Titel 3 van ons AVetboek van Koophandel, toonde Spr. aan, dat da i meeste ondoeltreffend zijn, sommige zelfs zeer nadeelig kunnen werken, en dat in alle gevallen die bepalingen, welke bescherming der vennooten. ze.ve ten doel hebben, op een verkeerd beginsel berusten. Spr meent dv: dat ten onregto door den Heer Mr. A. S. van Nierop, &apos;in eens onlangs verschenen brochure, het staatstoezigt op naamlooze vennoot! schappen, zoo als onze wet dit regelt, is aangeprezen en toont aan dat het verwijt; door den genoemden regtsgeleerde tegen de regering gerigt, in waarheid js een verwijt tegen de wet. Ook bij de meest streng* toepassing; der wetstepalrngèn kan de cprigtlug ran fasoliede maatschappijen door de regering niet belet worden. i Naar Spr. oordeel moet in deze geheele materie streng&apos; onderscheiden i worden tusschen twee geheel verschillende zaken, namelijk het belang \ der vennooten en dat van derden. Hetgeen tot de bijzondere zorg voor wettelijke regeling der naamlooze vennootschap aanleiding geeft, is, dat daarbij cene uitzondering bestaat op d-.-n fundamcntelen regel: dat ieder verpligt is zijne schulden te betalen. De schuldeischcrs eener naamlooze vennootschap bevinden zich in een exceptionelen toestand; de wet behoort zooveel mogelijk de daaraan verbonden bezwaren te verminderen. Do door de vennooten onderling aangegane overeenkomst, als dc vrije wilsverklaring van meerderjarige individuen, ligt buiten het gebied van imperatieve wetsbepalingen. Spr. toont, met een beroep zoowel op regtsgronden als op staathuisiioudkundige beschouwingen , nader do waarheid dezer stelling aan. AVat de derden betreft, die met de vennootschap gehandeld hebben, ook deze hebben, wel is waar, geweten of kunnen weten, dat zij met eene naamlooze vennootschap handelden, maar dit is niet genoeg. De wet behoort aan ieder de middelen te verschaffen om zich te vergewissen wie zijn schuldenaar is. Bij _de naamlooze vennootschap nu treedt bet begrip van eenen persoonlijken schuldenaar geheel op den achtergrond,— daar is een kapitaal aansprakelijk. Dit kapitaal dus moet bekend zijn : de openbaarheid van den financiëlen toestand der vennootschap moet door de wet gewaarborgd zijn. De Spr. wijst in het algemeen den aard der wetsbepalingen aan, waardoor dit doel het gevoegelijkst zou kunnen v/orden bereikt. Spr. verecnigt zich dus noch met hen, die staatstoezigt verlangen, | noch met hen, die algeheele vrijheid prediken. Hij wenscht imperative wettelijke regeling, maar slechts voor zoover de regtsverhouding der vennootschap tegenover derden betreft. Spr. heeft dit stelsel reeds kortelijk verdedigd in zijne op het Internationaal congres te Brussel, in 1862, I voorgedragen verhandeling: De la reconnaissance internationale dcs socié- \ tés anonymes établies ii l&apos;étranger, waarin als middel tot oplossing der \ bekende kwestie omtrent de regtspersooulijkheid der buitenlandsche vennootschappen, gewezen is op den vorm van tractaten tusschen de staten, welker wetgeving omtrent de inrigting der nationale vennootschappen onderling niet te zeer verschilt, welk middel dus dan eerst tot eene volledige oplossing der kwestie zal leiden, wanneer eens eene eenvoudige wetgeving, althans wat de grondslagen betreft, zal aangenomen zijn. Dit nu gaf Spreker, reeds in 1862, aanleiding om zijn stelsel omtrent de wettelijke regeling der naamlooze vennootschap uiteen te zetten.</p>
	<p>De Heer Asser vergelijkt dit stelsel met de latere Engelsche en Fransche wetten, omtrent de limited liability companies en de sociétés a responsabilité limitée. Geene dier beide wetten bevredigt hem ten volle. De Fransche wet trekt zich in vele opzigten ook de belangen der vennooten onderling aan en bevat beperkingen omtrent de hoegrootheid en verdeeling van het kapitaal, waarvan het ondoeltreffende en belemmerende door Spr. wordt aangetoond. Enkele strafbepalingen in de Fransche wet zouden ■welligt bij eene hervorming van het Nederlandsche strafregt moeten in aanmerking komen.</p>
	<p>De Engelsche wet huldigt teregt het stelsel van openbaarheid, maar bevat toch ook nog enkele voor de vennooten belemmerende bepalingen, die huune onderlinge regtsverhouding betreffen. Ook is het stelsel harer strafbepalingen onvolledig, vooreerst met het oog op de persoonlijke aansprakelijkheid van bestuurders of vennooten tegenover derden; vervolgens ook om het gemi3 van regeling der gevolgen van ter goed, of kwader trouw geschiede verkeerde opgaven. Spreker treedt hieromtrent in- nadere bijzonderheden, met vermelding der wets-artikelen, waarop hij zich beroept, en deelt mede dat hij zoowel de Engelsche als de Fransche wet met hare Memorie van Toelichting in de koffijkamer van Felix Meritis ter lectuur voor de leden zal nederleggen. Ook omtrent het stelsel van het nieuwe Duitsche Handelswetboek werden eenige bijzonderheden medegedeeld, ook met het oog op dc daaraan bij de invoering in Pruisen toegevoegde wijzigingen, betreffende de ontbinding door den Koning van eens opgerigte naamlooze vennootschappen. De hervorming der Nederlandsche wetgeving omtrent de naamlooze vennootschap, die Spr., in strijd met de voorstanders van het staatstoezigt, wenschelijk acht, kan, wat de bijzonderheden betreft, tot zooveel verschillende beschouwingen aanleiding geven, dat Spr., bij het vergevorderde uur (lOft ure) het wenschelijk acht het gemeenzaam onderhoud daarover tot eene volgende vergadering uit te stellen; terwijl hij ten slotte zijne denkbeelden resumeert en zich bereid verklaart die ter vereenvoudiging van het stelsel, in den vorm van stellingen te doenronddeelen.</p>
	<p>Zoo als wij reeds hebben medegedeeld heeft hierop de Heer Mr. E. N. Rahusen, namens het bestuur der afdeeling koophandel den Heer Asser dank gezegd voor zijne uitmuntende voordragt, en verklaard dat hij den bloei der afdeeling verzekerd achtte, indien daar dikwijls even belangrijke en wetenschappelijke redevoeringen zullen worden uitgesproken. De Heer Rahusen deelde voorts mede, dat de voor het gemeenzaam onderhoud te bepalen dag nader zou worden bekend gemaakt en dat de voor Donderdag avond afgegeven toegangskaarten, ook voor die vergadering zullen blijven gelden.</p>
</text>
