<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Maandag 7 December.</title>
	<p>Vette Runderen golden lste kwal. ƒ 230 a 250; 2do kwal. ƒ220 a 240; 3de kwal. ƒ 200 a 230; Melk- en Kalf koeijen ƒBO a 180; Schapen ƒ 16 a 24-, Varkens 52 a 56 c. per ffi.</p>
	<p>HOORN, 5 Dec. Tarwe ƒlO a 10 25; Garst ƒ7 a 7.50; Haver ƒ 5 a 5.50; witte Erwten ƒllB 13, groene ƒ 14 a 14.50, graauwe ƒ 15 a 16.50, valo ƒ 10.50 a 14.75; bruine Boenen ƒ12.50 a 13.50; Paardenboonen ƒ 8.50 a 9.25; Mosterdzaad ƒ20.50 a 21; Karweizaad ƒl9 50 a 20; Aardappelen ƒ2.25 a 3, alles per mud. Aanvoer als monster 322 mud. Boter 70 a 75 c. per kopje; Eijeren ƒ4.75 a 5 per honderd. RARLINGEJV, 5 Dec. De uitvoer alhier van 28 Nov. tot heden bedraagt 3204/4 vat Boter, 6000 Edammer Kazen, 180 Runderen, 6 Kalveren, 267 Schapen, 3 Varkens, 153 geslagte Schapen, 78 kisten Vleesch, 536 pak Papier, 200 b; Chicoreiwortelen, 137 b. Aardappelen, 63 z. Haver, 70 z: Mosselen, 25 manden Wild, 23 bundels gez. Huiden, 10 pak gedr. Vellen en 14 kreeten Ganzen» AFSIMERSTOL, 5 Dec. Onze visscherij heeft in de afgeloopene week opgeleverd eene vangst van 18 Zalmen) gemiddelde zwaarte 22 halve Ned. ffi, geldende ƒ 1.60 a a ƒ 1.75 per Vs Ned. ©. VALENCIENNES, 5 Dec. Ruwe Suiker, goede 4do soort N°. 12 fr. 56, voorraad in ent. 40798 z, Fransche; dito vreemde 6415 z.</p>
	<p>AVIGKOM, 3 Dec. Meekrap: Men heeft betaald rosé met fr. 61 a 62, Paluds fr. 64 a 65. Er zijn thans geen nemers tot deze prijzen. HAIHBUR&amp;, 4 Dec. Gedurende de laatste aclit dagen was het met Koffij minder levendig, ofschoon de stemming voor het artikel niet ongunstiger is. Er wordt weinig aangeboden en over het algemeen is er gebrek aan courante soorten. Tot de volle prijzen werden ca. 7000 b. Rio en Santos en 2000 b. diverse soorten verkocht. De voorraad op uit0. Nov. bestond uit 16 millioen ffi tegen 19 millioen ffi op uit0. Nov. 1867. — Ruwe Suiker prijshoudend, doch stil. Afgedaan ca. 1000 k. bruin en geel Havana. — Voor Rijst is weinig kooplust. — Katoen was in het begin der week zeer geanimeerd, doch in de laatste acht dagen wederom slapper. — In Huiden ging deze week niets om. —ln Verfhoul hebben eenige afdoeningen op levering plaats gehad van Domingo en Jamaica Campèche. — Van Cassia Lignea werden de per Falke aangevoerde 2600 k. tot 131/2 sch. verkocht. — Peper zelfs tot hoogere prijzen moeijelijk te koop, — Honig vast; de van New-York aangevoerde 43 tiersjes per Teutonia zijn verkocht. — Raapolie flaauw, loco 195/8 , per Mei on:,/,» n. o/yiA, in.jßr.fK 211/^ aancfihorleT, Ti^nnllo</p>
	<p>slap. — In Zmk zijn behalve SOO centenaars m loco tot 13 mb. 11 sch. geene omzettingen te vermelden.— Granen voortdurend stil en van de meeste soorten blijven de prijzen dalende.</p>
	<p>RIO GRANDE 1 Nov. Huiden vast. Van gedroogde zijn ter completering eener lading 5000 stuks genomen tot 370 reis per pond, doch de laatste besteede prijzen waren niet hooger dan 3621 a 365 reis. — Vrachten voor gezoute Huiden 47.6. — Koers op Londen 19% a 19Va. BATAVIA, 29 Oct. Koffij: De O. I. M. van Admin. en Lijfrente hield eene inschrijving van ca. 14,000 picols, meest&apos; van W. I. bereiding, waarvoor de biedingen,van ƒ3O 35 a 34.50 voor W. I. en ƒ29.05 a 30.50 voor gewone bereiding eerst, op 1500 pic. na, waren geweigerd, later met ca. ƒ0.50 meer voor het grootste gedeelte gegund werden. Goed ord. Java is niet hooger dan ƒ29 a 30 aan te nemen. Over het geheel is eene zeer ftaauwe stemming merkbaar, en zal men, bij voortduring van dien toestand, spoedig lager moeten afgeven. — Suiker: Te Samarang noteert men N°. 14 met iets flaauwer stemming op ƒl4; groote afdoeningen in particuliere Suikers vonden niet plaats, zijn althans niet bekend geworden. — De handel in Rijst had weinig beteekenis; voor prima Batavia noteren wij ƒ 140 a 150, 2de ƒ 110 a 130. — Arak is verkocht tot ƒ 120. — Gutta Percha werd weinig aangebragt; prima soort bedingt ƒ95. — Gom Elastiek werd tot ƒ95 verhandeld. — Voor Damar wordt gaarne ƒ4O besteed; dit artikel blijft nog sehaarsch. — Indigo is te Samarang ƒ 5 waard. — Notenmuscaat geldt ƒ 75. — Foelie f 65. — Voor zwarte Peper is ƒ 14.50, voor witte dito ƒ 28 betaald. — Koe- en BixiXel-Huiden vinden tot vaste prijzen gretige nemers. — Voor Banjermassing Rotting betaalde men ƒ 10 50; voor Padang dito ƒ 6 a 8 De omzettingen in Holl. stapelartikelen zijn van weinig beteekenis geweest; de vraag voor schier alle soorten blijft nog steeds nit; alleen hebben 5/4 Madapollams daarin eene uitzondering gemaakt, toen zij voor een oogenblik de attentie trokken; thans deeien zij echter weder in de algemeene malaise. Wij noteren 4/4 ƒ4.25, 5/4 ƒ5 a 5.10,6/4 ƒ5.75 a 6,7/4 ƒ6.75 a 7, welke prijzen evenwel niet ten allen tijde konden bedongen worden. De waarde van 5/4 Calicots is ƒ5 a 5.10, 6/4 ƒ5.90 a 6.10, 7/4 ƒ 6.75 a 7. Voor Holl. gebl. Shirtings vertoont zich bij wijlen eenige vraag; men verk. 5/4 tot ƒ 7.75, 6/4 tot ƒ 9.25 voor prima kwaliteit; Holl. Drills genieten zeer weinig vraag; met moeite bedingt men ƒ 8 voor gewilde merken, zoowel inrwe als gebleekte. De groote voorraad Cambrics houdt verkoopen eenigermate terug; wij kunnen de prijzen niet hooger opgeven dan ƒ5 a ƒ 5.50 voor ISI0. 15/16, ƒ 3.25 voor N°. 24 en ƒ 3.50 voor N°. 30. Haantjes-Bier is afgedaan tot ƒ 5.50 a 6.50. Valk- tot ƒ 5.25. — Vrachten. De verwachte teruggang trad in de laatste dagen in. Nadat de factory bij inschrijving acht schepen opnam van ƒ 103.50 tot 110 en particulieren ƒ 100 a 105 naar Nederland betaalden, zijn de vrachten thans gekomea op ƒ 95 en 97.50. De charters voor Holland waren: De Nederland tot ƒlOO voor Koffij en Suiker, ƒllO a 125 voor Koffij en ligt goed, ƒ 45 voor Tin, hier en te Samarang te laden. De factory nam op bij inschrijving de Europa tot ƒ103.50, Johanna tot ƒ 107.40, H. G. Susanna tot ƒ108; ConÉtance, Gelderland en Estafette tot ƒllO, Kosmopoliet 1 W ƒ 106, Susanna Elisabeth tot ƒ 106.25. — Wisselkoersen en Speciën: Op Holland particulier 102% a lOH/2 pCt. Bankwissels 1011/2 a 101%. Engeland particulier ƒ 11.60 a 11.70. Bankwissels ƒ 11.75 a 11.80. Op Singapore voor bankwissels 265; op Hongkong bankwissels 265. Mexic. Doll. 2.59, Sovereigs ƒ 12 a 12.30. SAHASIAi\G, 24 Oct. Koffij bij den teruggang der Europesche prijzen, zonder kooplust. — Suiker met slechts weinig disponibelen voorraad , die op ƒ 141/4 voor N°. 14 gehouden wordt. — Indigo met nog zeer beperkte aanvoeren. Prima soorten worden nog met ƒ 5a5.05 betaald. — Huiden : Koe- ƒ5B a 60, Buffel- ƒ 60, zeer sehaarsch. — Rotting (Borneo) ƒ 8 a 9. — Rijst: Witte ƒ 140 a 160; carga ƒ 100 a 130, zonder zakken. — Staart Peper ƒ2l, oogst opgeruimd. — Gutta Percha f 150, voor eerste kwaliteit; gemêleerde soorten niet te noteren. — Voor Katoenen Goederen bestaat nagenoeg geene vraag hoegenaamd, zoodat de waarde van de meeste goederen weder lager is aan te nemen, terwijl nog geene vooruitzigten op eene verbetering voorhanden zijn. — Madapollams: Holl. gebleelct 5/4/5.25 a 5.40, 6/4/5.50 a 4.93, 7/4ƒ6.75 a 7, ongebl. 5/4 Callicots/5 a 5.30, 6/4/6 a 6/50, 7/4 ƒ7 a 7.25, door gebrek aan vraag slechts nu en dan enkele kisten te plaatsen. Shirtings Hollandsche gebleekte 5/4/8 a 8.50, 6/4/9 50 a 10, ongebl. 5/4 ƒ7 aB, 6/4 ƒ 8.75 a 950. _ Vrachten: Naar Nederland laden: Jedo tot ƒ 100 Suiker, ƒ95 Koffij; Suzanna ƒ 100 Suiker en ƒ 105 op de kust,/971/3 Koffij; Johanna/95 Koffij; Krimpen a/d.Lek ƒlOO Suiker, ƒ95 Koffij. — Wisselkoers: Op Nederland 6/m. n. dato 101% a;lo2pCt.j liet gouv. trekt niet. Op Londen 6/m. dito ƒ 11.75.</p>
</text>
