<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AMSTERDAM, Zaturdag 5 December.</title>
	<p>S^n&apos;oS^l^e^p^^^ ?«&amp;?? ?P Öd&apos; E«ndedr°asen yoor&apos;binnenlandsche ?°*. AmUb&apos;J *£&amp; »* dezeTat^&apos;dfle ruin? P&quot;jshoudend 36 a 3sT st- slaet /n-1&quot;11? aan VP72 st,-Per diverse schepen timore, 737 *ollTWn *«»a 32 v. LvS&apos;n Vian Baltimore wer- P« oliede Laboor32 v- VW^^! P^Clara.2TOv. 2/1 eer n„\ üurB(»:ot(Jin. 81if.,,?D v- Van Java ner Bal»«kt warend DeS^^ter fe^apok van Manlnilïa, over 100 v. Marlr,den «ét ViïBüvyfe «« cer.Ywa en d&apos;to lioofdm &amp;• ETB 2CP- ditoLP^ltohoofdm.SMvM 696 *e*}&quot; msc^rijvinV&apos;* laatsteoo^10: Gagattan, 5 p. ?71 &amp; fea MGB, 49TnVo^n7eP«tijen zullen &apos;daagPs Ba?»d&gt;-572 vbav- °P.» d^erPwad&apos;tO, BS^e« eerd, b^CTe»s SCHIEDAM, 5 Dec. Garst. Verkocht: Paltzer per 1950 kilo ƒ2OO 3/m. — Moutwrjn ƒ 17.; Genever ƒ 22.50; Amst. Proef ƒ 23.75; Spoeling ƒ 2.50. LEYDEN, 5 Dec. Boter per %&apos;vat, lste kwaliteit ƒ 63 a 67, dito 2de ƒ5B a 62, dito per ffi ƒ 1.57% a 1.67V2 en ƒ 1.45 a 1.55. ANTWERPEN , 5 Dec. Koffij stil, maar vast. Heden werden c. 1200 b. Domingo in veiling verkocht tot fr. 561/2 a 641/2 naar kwaliteit. Huiden met geregelde vraag; tot onveranderde prijzen werden deze week 14,853 stuks verkocht, voor Petroleum was de stemming heden wederom minder vast en wit disponibel werdt betaald van fr, 52% a 531/2 n. kwal. en hoeveelheid. Granen stil.</p>
	<p>AALST, 5 Dec. Hop.- ter markt van heden werden 54 zakken, oogst 1868 aangeboden, die traag aftrek vonden tot fr. 55 a 59 n. kwal.</p>
	<p>LONDEN, 4 Dcc Met Suiker is het bij voortduring stil en geringe en bruine soorten blijven in enkele gevallen 3 p. beneden de prijzen van verleden Vrijdag. Üit de hand werden 2723 k. Havana (bruin) afgedaan tot 34 sh. — Kof/ij stiller en zonder prijsverandering. — Van Rijst werden heden 2050 b. gering middel blank Béng. in veiling opgehouden tot 10 sh. — Salpeter blijft gevraagd en is op nieuw 3 p. hooger; men heeft verkocht 2150 z. Béng. 48/4 a 3 ffi tot 23.6. — Lijnzaad lager; 200 tons Calcutta zijn verkocht tot 53.11/3. — Schotsch IJzer 53.71/2 contant. — Tin ferm met eenigen omzet in Straits tot 101 a 101.6 cont. en Banca 102 sh. cont. — Lijnolie gedaan tot 26 sh. directe levering en 26.3 a 26.6 ord. cond. — Palmolie ii. — Talk in loco 51 sh.</p>
</text>
