<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>kentp v &apos;26 oy- Het SCDijnt een Tan de eigenaardige di&quot; 1 tt eenel&apos; sleCQte zaak te zijn, dat dê dweeperSj wii»» zaak wenscben staande te hoiiden, nooit oji loyale Sir 1 pv? erkenaen- dat zii do üedeflitóg hebben geleden, andere iBl*ll&apos; sJi: Ma*weU Sterling, Hardy en zoo vele hahhon gea,Cüte .vertetfehWöordigers der conservatieve partij, rende voll5081% erkend, dat het volk met eene verplettej^jet e tlnßerderheid de liberale staatkunde heeft verkozen. Sii behi^00 Standard en andere organen der Tory-party. hehhe .? VoorsPeld, dat de Tories eene meerderheid zouden derne&quot;d&apos; S?.rü*J7e bebben de Tories ook natuurlijk de meerom fü^wijden zich numetjjver aan de aangename taak laken J! e?&quot;zen&gt; dat zwart wit is. De verstandige Tories hunn ta.ktiek dezer dagbladen, welke meer bewijst tégen der s P^l^i dan de grootste liberale meerderheid. In een »Mii o berigten zeide de conservatieve candidaat: de„ ¦• .ren- ikl zou verkozen zün, indien dê Tory-dagbla- In?y m-et hadden ondersteund, dat a v,?pSePariements-zitting verklaarde de Heer Disraeli, van 1 * &quot;&quot;era»e meerderheid van 60 stemmen, de meening het f,Tolt niet uitdrukt. Hierop deed hij een beroep op voor i,&apos; en ontbond het Parlement. De Tory-organen con P met de grootste hevigheid eene schitterende nservatieve meerderheid. De verkiezingen hebben plaats, ve-iseae liberale meerderheid van minstens honderd wordt evVp en- De eerlijke conservatieven kijken somber, en daarnS?n hunne nederlaag; de conservatieve organen snell; egen juichen en roepen: hoerah! want hunne voor- Keet? ls uitgekomen. Een der liberale dagbladen verberoe ondervinding van vele jaren en waagt het een datrlZjl* doen op het gezond verstand van de conservatieve rt,ï inpers. Tot antwoord ontvangt het van den Standard, .&quot;&quot; oonne overwinning eene zedelijke ovarwinning is, en &apos;i*1 eene radicale meerderheid niets bewijst. Zoodra de öiandard iemand slechts voor een radicaal kan uitschelden, glooit het blad, dat alle verdere argumenten overbodig zijn. A*n de liberale partij wordt verweten, dat slecnts gematigde liberalen naar het Parlement worden gezonden •;&quot;,da* geen der ultra&apos;s verkozen is. Dat neemt niet weg ii i. . ?el?atigde liberalen toch tevens radicalen zijn uoch wat is Gladstone dan wel? Een radicaal in het kwa- Rr&quot;£ia w* Mll ? Een Pbüosophische radicaal; John ifMn&apos;^™&quot;! de ultra&apos;s die niet verkozen verkLh^6ll^001^111 Smith en aderen, die zich niet symnathien e%g^teld&apos;-omdat, zij republikeinsche Pwe-n n^ben? Deze zijn wederom radicalen. Dus baai het m een cirkel rond, en ieder verstandig man bewondert den rijkdom Tan -onding der conservatieve pers Dit is reeds onaangenaam genoeg voor do onbevooroordeeld*&apos; leden der conservatie ,artu , maar een der PairTwo, t hen nog dieper. Eeri lid van het Hoogerhuis schaft £?„ do Church News, dat de Tories zeer toornig zijn over de verkiezing van den liberalen bisschop van Londen tot aartsbisschop van Deze benoeming moet men echter niet verwijten aan den Heer Disraeli. Hij kon het niet helpen. Van hoogerhand was hem bevolen den bisschop van Londen mJ^XV» hV had dus geene keus! leder EnSelschha*e daden en da? ?™j,n^.nooit ?««iiitwoonleltik is voor om raad te «rev™, het de Pl^4 van den eersten mml?ter.ls de vriend van rv en mot om bevelen te ontvangen. Indien dan heeft Disr» i-lsraeu in het Huis der Lords gelijk heeft de grondwet v &apos;j2OO als de Pall Mali Gazelle opmerkt, Indien dit waar- en en zÜn Pl^ raet v°eten getreden. der Gemeenten &apos;d&apos; zal in de eerste zittin&amp; van het Iluis gevraagd van d&apos; v. eersten minister rekenschap worden verantwoordeliiVZe handelwijze, want de eerste minister is schadelijk aei,t ï en worden hem bevelen gegeven, die hij caal&quot; den eer«| •treedt hÖ af. stel eeDS&apos; dat een &quot;radi&quot; beschuldigen&apos; v minister van iets dergelijks had durven beklagen-Bmpr l,00rwaai&apos;. de conservatieve partij is wel te Tories reWi i, &amp;e dagbladen links en hare onafhankelijke In eenile nf6e? Zlj °et hard te verantwoorden. fen aanleiding n van ingeland hebben de verkiezin- Monmouthshir gegeven tot daden van woest geweld. In naamde henJje jWaren sommige bewoners, van de zoogede liberale e^dvi icten&apos; zéó vertoornd, dat colonel Clifford, van de m^t 4. &apos; niet was verkozen, dat zij de huizen werden Win!eiTatle.Te agenten bestormden. Twee hotels Piano&apos;s Z\^ermeld» en drie huizen geheel gesloopt, de ramen 111 l &apos; Taten bicr&gt; wijn, enz., alles werd uit VerkiezintrR cm p?n-en toen de liberale candidaat en zijne de bedreWa T-SSI°&apos; ,zich °P de moedigste wijze voor had bun bPrne^ n^plaatsteß&apos; om d«e te verdedigen, wel een g.oede p i°Pi de, eerll^heid en het gezond verstand zettehaa? werk van lel-°?-eemgen&apos; maal&apos; de meerderheid ïale comité een leiln2 TOort Een M van het libewas bijna Lt Rfiffant van -de afgescheidene gemeente, de woedende tïï°ferS Vmn V™ gewOrdln, want HiJ ontkwam M tr.achtte hem in de rivier te werpen. *e«ge uren £«i H *ier naauwernood het gevaar. Na E?n vin de i- Ter£ de orde hersteld. 10 klagen dat^h ï .handelshuizen in de City behoeft niet ment. He&apos;t hui,ü!to net vertegenwoordigd is in het Parlebezit vier chef» n&quot; r\e ïïeeren J. Thomson, Bonar en o°. aanstaanden eersten T?-er- Wülum Gladstone, neef vanden f«ftgfd, maar &quot;o drS&quot;llB^&apos; had zich nergens candidaat van r £harles Bell aiandere compagnons zijn verkozen. woorrW.den&apos; de Heer c \vf erTatieve vertegenwoordiger Së^^^*™&amp;&amp; Talswlibe4e ve,rteßnvan an wieef. J- Weguelm als fibe-</p>
	<p>ha 7„ e ?lasdow Citizen maakt Veestellkheden maat? &amp;rgda|tte?dUit ** 1^ en Maande ZZ* CT eene massa van dijn &apos;P&apos;JrijdaS en —hoof £deenrS St -^o%^.^</p>
</text>
