<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AFGESTAPT MM EMWJ MMrUEMfM mwewmw:ea9 Ifogt van den Meuwendijk. St. NICOLAAS is even als vorige Jaren aldaar gearriveerd, medebrengende eene ruime collectie van Nieuwe GALANTERIËN, QüINCAILLERIEN, SURPRISES, ENZ., alles zeer geschikt voor CADEAUX, en voor de LIEVE JEUGD een groote voorraad SPEELGOEDEREN, waaronder vele NIEUWE VOORWERPEN. Het is daarom dan ook dat hij een ieder beleefd uitnoodigt hem wel met een bezoek te willen komen vereeren en twijfelt niet of een elk zal iets geschikt tot matige Prijzen voor zijne gading vinden. &quot;(29867) A. J. G.BRUNOTT. HET GROOTE RUSSISCHE PELTERIJEN MAGAZIJN, Vl^armoesstraat, J 50. DE ONDERGETEEKENDEN hebben do eer het Geachte Publiek to berigten, dat hun MAGAZIJN buitengewoon ruim gesorteerd is in de Fijnste Russische en Amerikaansche PELTERIJEN, bestaande in Kroonsabel, Zilvervossen, Brabinsky Hermelijnen, No&apos;rdische Edehnarder-Vellen en Staarten, Kroonnurtzen, Blaauwvossen, Persianen, Steenmarder, Marder Brulé, Damesmantels naar de nieuwste modellen bewerkt, Randen en Voeringen in Mantels, enz., en voor Heeren. eene groote keuze in Staatsiepelscn. Paletots, Reispelsen, Koetsierspelsen, Jagt- en Otterpetten, Beerenkragen en Pelerines, Handschoenen, Voetmanden a la Russie, Reislaarzen en Schoenen, Narrekleeden van Tijger, Luipaarden en Siberische Wolvenvellen, enz, enz. __^_^ GEBRS. STABL^ (28557) _ NEDERLANDSCHE OOSTER-SPOORWEG-MAATSGHAPPIJ. Concessie A. HOLTZMAN Sr J.N.W.C.SIEBURGH, VOOR DEN AANLEG EN DE EXPLOITATIE DER VOLGENDE SPOORWEGEN: Van AMSTERDAM langa NIJKERK en APELDOORN naar ZUTPHEN. Van ZUTPHEN over WINTERSWIJK naar de PRUISISCHE GRENZEN, in de rigling van COESEELD naar MUNSTER. Van ZUTPHEN langs DOETINCHEM naar de PRUISISCHE GRENZEN, in de rigting van EMPEL (aansluiting CÖLN-MINDENER BAHN). lste Sectie. AMSTERDAM—DIEMEN—WEESP(Mdides)—&apos;s GRAVBLAND-HrLVEESUM—EEMNES— BAARN— (Soestdijk)—BUNSCHOTEN—NI.I KERK. Aanvankelijk Kapitaal ƒ 4,000,000. Gelegenheid tot Inschrijving van Dingsdag den Ïsten tot en met Zaturdag den sden December e. k., van 10 tot 2 ure. Te AMSTERDAM in het Locaal Odéon, op den Singel. «m,.T.m~, i- WEESP op het Raadhuis en ten Kantore van den Notaris VERRWN ffTUAKI. //&apos;sGRAVELAND » rr rr ir -r n ir rr n P. C. LASONDER. * HILVERSUM ii n » n i &apos; ii ti n A. PERK. rr BAARN &apos;i &apos;i i &quot; n &apos;i n &apos;i i R» PEN. //NIJKERK «ii « i « &quot; « » « A. D. ». COLENRRANDER. « ZUTPHEN bij de Heeren D. EVEKINH. &amp; Zn., L. H. DE BAS» &amp; C°. en P. E. C. BRUNINGS &amp; C°. Volgens de Ontwerp-Statuten zal het Waarborgkapitaal niet mogen worden gestort, dan krachtens besluit der Algemeene Vergadering van Vennooten, te houden vóór 31 December dezes jaars. De uitgegeven Prospectussen bevatten de verdere voorwaarden van deelneming en de hoofdbepalingen der Statuten, vastgesteld in overleg met het Foorloopig Comité, in de Prospectussen medegedeeld^ (29299) **&quot; CENTRAAL KLEEDERENIAGAZIJN. Grootste Sortering van W^inter-Ileeren-Kleeding&apos;stukken, als: Overjassen, Paletots, Fantaisie en gekleecle Jassen, Chambrecloacks, en eene rijke keuze Broeken en Vesten, tot billijke, maar vaste Prijzen. Voor mt. NICWIjJ.AS-CAD£_AITX: Jongeheeren-Costunies en Paletots, van af 2 jaar. H-BT Nieuwendijk hij den Dam, Ii 04. *^Sfl (29145 T) HUGO WERNAER. _PÏ » _f_H k\Ê n Jj ]n Wed. J. f Alk DER CHIJS # ZOOM van Delft, wordt te Amsterdam verkocht bij : H. P. HUNCK, Vijgendam. Wed. LEHMARf DE LENSFELD, Prinsengracht bij de Beerenstaat. TMEEÊST fit alle prijzen en qualfteïten. Nn t) ,v;i vermeenen door onze Annonces onze DEPOTS voldoende bekend zijn , zoo zijn wig voornemens van af Januarij 1869 NIET WEER TE ADVERTEREN, en verzoeken alzoo voor bovenstaande ADRESSEN de speciale attentie. . , (29502) J/fIFR-FI ft Alt KALVERSTRAAT, 268. MlÉ^ aMHBUbLHMII } MEUWENDIJK, L 71. fÉÈ FIJNE KALFSLEDEREN HOOGE HEEREN LAARZEN ƒ 7 het Paar. jMÈÊÈ MM FIJNE KALFSLEDEREN HOOGE HEEREN LAARZEN, met dub- JBBÊmË jjËÉÏ bele geschroefde Zolen ƒ8 het Paar. , , , jéÊÊÊIÊImÊÊË %W&amp; ENGELSCHE PATENT LEDEREN HEEREN LAARZEN, met dub- bele geschroefde Zolen ƒ 8 het Paar. • , . _„É____§|i_!!?*rfllF BORDEAUX LEDEREN HEEREN LAARZEN, met elastiek ƒ S.SO«HSS-fe^?-_W Tl ff* nflifll* m BORDEAUX LEDEREN HEEREN LAARZEN, met elastiek en dubbel geschroefde Zolen f 7.— het Paar. at HEEREN SCHOENEN met twee elastieken &quot; 3.75 « rr S^^ MAROKKO LEDEREN HEEREN LAARZEN &quot; 6.- » » Ë2*a fijne MAROKKO LEDEREN HEEREN LAARZEN met bruin Laken « I.— « « M»r3^ JONGE HEEREN SCHOENEN &apos;2.50 » // wSS « CHEVREAU DAMES LAARZEN, Ecoseaise, met dubbele Zolen en Hakken . . . , 3.50 « r PHa -20 HOOGE CHEVREAU AMAZONE DAMES LAARSJES, met dnbbele Zolen en Hakken « 4.50 » W S*-Ö CHEVREAU DAMES SALON SCHOENTJES &quot;1-75 * &gt; RËm_-3 ROOD LAKENSCHE DAMES SALON SCHOENTJES met vergulde Hakken. . . . „ 4.— n « &apos; NG&lt;^&gt; FIJNE KAMERMUILEN ala Turque &quot; 2.50 u » agpg DAMES GOM OVERSCHOENEN, lste kwaliteit . .// I.— // « S &gt;^ca welke in sterkte. nette fatsoenen en glans alle nagemaakte soorten overtreffen. ö «¦ HEFREN REGENKAPPEN, om over de Broek te dragen // 3.— « » H GEZONDHEIDS ZOLEN ° // 0.25 « » WIJ GÜARANDEREN VOOR DE SOLTDITEIT ONZES EABRTEKAATS. AIRSTERDAM, Dam, Bezijden het Paleis , 522. SGRAVENHAGE, Spuistraat, N°. 25. AIHSTEJKDAM, Kalverstraat over de Kapel, 268. UTRKCHT, Oude Gracht, D 31. AMSTERDAM, Nieuwendijk bij deßaamskooi, L 71. ARNHEM, Roggenstraat, 266. ROTTERDAM, Hoogstraat, 516. LONDEN, Regentstreet 97. (26751)</p>
</text>
