<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. BEURSBERIGT VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>KOFFIJ: De coulante afloop der veiling op 25 dezer, waarin dooreen 11/3 c. boven taxatie besteed werd, heeft de goede opinie voor het artikel nog meer bevestigd. De goed ordinaire soorten werden in veiling voor behoefte het hoogst betaald, terwijl de Preangersoorten, die ook bij particulieren veel waren aangevoerd, het billijkste afliepen. De stemming blijft zeer gunstig en naar vele nummers is tot veilingsprijzen vraag, doch is daartoe weinig te koop. De omzet nit de eerstej hand bestond behalve de gisteren gemelde 3000 balen Java, per diverse schepen, uit 4200 baden dito, per Louis Meijer. THEE zeer vast met matigen omgang, vooral in de lage prijzen. TABAK: Van Maryland werden afgedaan 37 v., ex Elisabeth Hamilton, en 35 v., ex Nancy. In de laatste weken zjjn p. m. 1000 v. Maryland uit de eerste in de tweede hand overgeschreven en bestaat de voorraad nu uit 695 v. Maiyland, 11,421 p. Java en 319 p. Brazil Tegen 8 Dec. e. k. zijn in publieke veiling aangeslagen: 1399 p. Jav» m &amp; p, 227 p. dito FOM, 2495 p. dito, Temayang, KDA, enz., 1827 p. dito Kotta, IVV, enz., n ca. 300 p. Hongaarsch. HIJWE SOKER. De veiling der N. H. M. van 30,379 kranj., op 24 dezer liep zeer willig af tot ƒ 1%a2 boven September; voor uitvoer werd circa 1/3 gekocht. Na de veiling hadden nog eenige afdoeningen van zeilende partijen Java tot f % a V* onder veilingsprijzen plaats, naar kwaliteit en klenr. _„_„_ GERAFFIiVEEBDE SOKER. Na afloop der veiling bij de N. H. M. op nieuw hooger gehouden; gemalen N°. 1 geldt ƒ 37%, N . 2 f 36% a 36% op levering in het voorjaar, superio- brooien f 39% a 40. SPECERIJEN Ei KHUIDEIMEKSWAREN: Rijst. Uit de eerste baad kad alleen de afdoening plaats van 740 b, Java tot /gU, ££ j^m. fó B|erimm?js jïiet S.aaüwë?. o.Son de iiötiders van p&amp;rtijen kinnen branie vraagprijzen nog met bedingen, 14 géijeld gLde cmïet gering. Fruchten. J-egen ï December iilHen In veiling komea 1227/1, 1200/2, &apos;»* Wuscadel Rozijn in lagen, 1575 dozen Smyrna Vijgen, 626 k. rood Rozijn, 2141 dozen Sultana dito; do omzettingen bepalen zich tot tweede handszaken. Specerijen inmder levendig, doch in de prijzen iS niet veei verandcrtDg, daar zich het meeste ih vaste handen bevindt. No&apos;dt NM.BB/8?, ir. 2 78/80, Foelie zeer schaard; E lïy/ïSÖ, B Ui; dè Voorraad vah dit artikel wordt zeer gering. Kaneel Voor. Verzendir?é gevraagd, doch is onze markt daarvah zop good ils zonder voorraad. Peper 20 a 20Va c. IfSE ÏALEN : Zoowel naar Banka als naar Billiton Tin was in de laatste dagen der week meer vraag en werd Banka Tin met ƒ59 a 59V* en Billiton Tin met ƒ 581/4 a 58V3 betaald. De markt sluit zeer vast.</p>
	<p>KATOEN : In het begin der week met levendigen höhdel tot stijgende prijzen. Later op de stillere berigten uit Engeland nam ook hief de markt eene kalmere houding aan eö neigen de prijzen zich thans wederom meer ten gunste der koopers. VERFWAREN: Van Java Indigo werden weder verschillende partijeii.aan de markt gebragt en vonden daarvan circa 300 k. tot zeer vaste prijzen coulant koopers. Ferffumten Onveranderd. Harst vast op vorige prijzen. Terpentijnolie wordt zeilende a ƒ 18 aangeboden. Chili Salpeter op hoogere berigten van Valparaiso niet meer onder ƒ lOife te koop. Van Dividivi vonden weder een paar partijtjes tot vorige prijzen nemers. Vooï Meekrap was de vraag zeer beperkt cii de handel dientengevolge kleiner dan gedurende de laatste maanden het geval was. .jttENNÈI*: Er is gedaan in Riga bruine Pas tot ƒ 67&apos;^ a«8, dito lange Heede tot ƒ4l ; Venetiaansche SC ƒ 67, AA ƒ 66; SC/M ƒ 60V9 a 61; T ƒ 601/3 a6l; TC ƒ 541/ s , daarmede zijn deze merken opgeruimd; merk SC/M werd tot ƒ 601/2 361 gedaan. TALK m SMEER* Behalve de 225 V. 8.-Ayïes Talk door de N. H. M. ih veiling verkocht, zijn ons geene om- Settigen van éenig belang bekend geworden. Den afloop dezer veiling hebben wij reets medegedeeld doch vernamen later dat van de prima 1 kaveKiigtot ƒ27Vs verkocht werd. WAS en HONIG. Een partijtje inlandsch gele Was is tot geheimen prijs afgedaan; in de gesteldheid van het artikel is weinig of geene verandering te bespeuren. In Honig bepaalt zioh de omzet uitsluitend tot behoefte, de prijzen zijn in een doen; inl.^BVa a 19. %r£T WAREN» Ofsdioon de prijzen niet lager zijn, is in Levertraan wederom zeer weinig omgegaan. Blanke Berger wordt thans op ƒ 60 gehouden. Ansjovis stil. STERKE S» RANK E: Genever ten gevolge der verlaagde gest prijzen, merkelijk hooger. FWNE ZAOEN. De handel in deze artikelen beperkte zich in de laatste acht dagen, tot kleine afdoeningen tot onveranderde prijzen, alleen Canariezaad bleef aangeboden. Rood Klaverzaad ƒ3l a 32, Wit Klaverzaad ƒ4O a 42, Carweijzaad ƒ 20 a 191/2, Corianderzaad ƒ 11 a 13 per 50 K°., bruin Mosterdzaad ƒ 22 a 213/*, geel Mosterdzaad ƒ 18 a 20, Canariezaad ƒ 15 a Hl/3 per mud.</p>
	<p>AARDAPPELEN. Duinzand-Aardappelen ƒ 3.50 a 5.25; Zeeuwsche Jammen ƒ1.50 a 3 30 met weinig handel; Friesche dito ƒ2.80 a 3; Pruisische ƒ2.40 a 2 60 vlug van de hand; Zwarte of Groningers ƒ 1.80a2. —; Geldersche ronde Wolkammers ƒ 1.80 a 2.60; de aanvoer zeer groot.</p>
	<p>ROTTERDAM, 27 Nov. Of ex Koffij valt voor het oogenblik, zoo kort na de veiling der N. H. M., weinig te zeggen, doch is het bijna niet te betwijfelen, of de afloop zal ook buitenslands goed opgenomen zijn. — Thee zonder omgang volmaakt prijshoudend. — Ruwe Suiker zeer ferm. Sedert&apos; de N. H. M.-Veiling zijn slechts 459 kranjangs Soerabaija zeilende, per Soerabaija Packet, N°. 133/4 a ƒ 343/4, verkocht. Geraffineerd geniét, op levering per het aanstaande voorjaar, goede vraag, en enkele afdoeningen in ruil tegen ruw hebben tot hoogere prijzen plaats gevonden. Van disponibel goed komt weinig voor. In Rijst hebben deze week geene verkoopen plaats gevonden. De vraag naar gepelde soorten is momentaneel slechts gering. — Fijne Specerijen wat stiller, echter niet veel lager. Wij noteren Noten N°. 1 88.90 c, N». 280 c, N°. 3 65 c, N°. 4 38 c; Foelie D 131, 136 c, E 130, 131 c; Nagelen N». 2 28, 29 c, N°. 3 27, 27è c; Peper 20, 20J c; Zuidvruchten zonder verandering. — fndigo met goede vraag en veel handel; in deze week werden 138 kn. Java uit de eerste hand afgedaan. — Meekrap wat stiller, daar op de tegenweordige prijzen alleenlijk voor de meest dringende benoefte gekocht wordt. — VerwhoiU: Laguna Campechehout ƒ6 , Jamaïca ƒ 3£, Maracaibo Geelhout f 37/8 a 4, Manzanilla f ï&gt;\. Een partijtje Baltimore Quercitron werd tot vasten prijs zeilende afgedaan. — Polasch tot geheel onveranderde prijzen met weinig handel. — Terpentijnolie: Amerikaansche wordt zeilende tot iets matiger prijs aangeboden. — Harst met weinig omzet tot vorige prijzen. — Katoen met meer handel tot hetere prijzen. — Fetwaren : Van Palmolie werden 25 tons harde zeilende per Volharding a ƒ 25£ verkocht. Prima Ceylon Kokosnootolie bedong ƒ 32. — Metalen: Tin wederom een weinig stijver, 500 Wokken Banca zijn op veiling en prompt tot ƒ 59.J en 600 blokken Billiton in loco a ƒ 58V2 verkocht geworden. ALKMAAR, 27 Nov. Aanvoer 278 stapels Kaas, wegende 55,325 ffi. Kleine Kazen ƒ35.—, Middelbare ƒ4o.—, Commissie ƒ39.—. AMERSFOORT , 27 Nov. Tarwe ƒ10.25 a ƒ 12.—; Rogge ƒ7.80 a 8.25; Boekweit ƒ 8.50 a9.so;Boter ƒ1.25 a 1.32 per ffi; Kaas ƒ 25.50 a 26 per 50 Ö?; Aardappelen ƒ1.90 a 2.10 per mud; Appelen ƒ1.50 a 2.20. LEEUWARDEN, 27Nov. De aanvoeren en prijzen waren heden als volgt: 358 vette Koeijen vanƒ 112 tot 290; 105 melke dito van ƒ65 tot 205; 46 vare dito van ƒ6O tot 215; 62 kalfsdito van ƒ 95 tot 240; 134 vaarzen van ƒ 55 tot 185; 61 Pinken van ƒ32 tot 80; 39 Ossen van ƒ 105 tot 240; 18 Stieren van ƒ45 tot 165; 29 vette Kalveren van ƒl4 tot 56; 10 nuchtere dito van ƒ 4 tot 7; 173 gras dito van ƒl4 tot 50; 54 vette Varkens van ƒ42 tot 120; 36 vette Biggen van ƒ 30 tot ƒ 62; 61 magere Varkens van ƒ 5 tot 30; — magere Biggen van ƒ— tot —; 603 vette Schapen van ƒl6 tot 35; 28 melke dito van ƒ 9 tot 17; 31 magere dito van ƒ 8 tot 12; — Rammen van f— tot—; 144 Lammeren van ƒ 5 tot 16; 18 Werkpaarden van ƒ 20 tot 80. Trage markt. ANTWERPEN, 27 Nov. Petroleum ondervond heden op nieuw eenige prijsverhooging en wordt thans gehouden op fr. 55 a 56. BERGEN, 19 Nov. Traan: Bruine 14 sp.; bruin blank 15, ord. blanke 16; blanke Medicinaal 191/2 sp., betaald in papier. LONDEN, 26 Nov. Suiker vast prijsh. — Koffij: Plantation veel aangeboden en gesouteneerd in prijs. — Rijst stil, doch ferm, in veiling werden 1300 b. fair Ballam opgehouden tot 9 sh. 6 p. Op levering hadden wederom belangrijke verkoopen plaats tot 10.3 voor Necransie, 10.6 voor Bassein en 10.9 voor Rangoon. Gepelde soorten met goeden handel voor exportatie tot volle prijzen. — Peper ferm; eenige partijtjes Singapore hebben koopers gevonden tot 3 n/16 p. — Salpeter prijsh. — Shellac hooger en betaald met 102.6 a 11)5 n. kwal. — Koper: Chili op levering £69. — Zink £ 20.12.6. — Tin 101 sh. — Schotsch IJzer 53.9. — Lijnolie 27.9. — Palmolie 44a44.6. —Talk stil, loco 51 sh.</p>
</text>
