<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 27 Nov. Voor het Grenada-dividendis£3so3 ontvangen. LONDEN, 27 Nov. De Java is te Queenstown aangekomen met berigten nit New-York, loopende tot den 18den. Daarin wordt gemeld, dat de Hertog en de Prins van Wurtemberg den Maandag te voren Washington hadden bezocht. Volgens berigt uit Orleans wordt het plan eener expeditie van flibustiers officieel tegengesproken. i PETERSBURG, 27 Nov. Het Journal de St. Pétersbourg meldt, dat de internationale spoorweg-conferentie onderscheiden besluiten heeft genomen, als: nopens de invoering van maatregelen, ten doel hebbende de toeneming van het regtstreeksch verkeer; de opheffing van bemoeijelijkingen bij den in- en uitvoer op de Russische grenzen; het gebruik van Fransche, regtstreeks tot Eydkiihnen doorioopende treinen, ter spoediger overbrenging van aan bederf onderhevige goederen en nieuwe vermindering van het spoorwegtarief m Duitschland, Frankrijk en Rusland. KEULEN, 27 Nov. De prins en de prinses van Wallis zijn heden ochtend te Keulen aangekomen. PARIJS, 27 Nov. De ministerraad is heden te Compiègne vergaderd geweest. Auguste Chevalier is heden overleden. Uit Rijssel wordt gemeld, dat de gérant van den Progrès du Nord is veroordeeld tot eene maand gevangenisstraf en 500 fr. boete. De Heer Castres, van den Indèpendant du Tam, is vrijgesproken. MADRID, 27 Nov. Bij besluit van den minister van justitie zal het hoog geregtshof worden gereorganiseerd; het zal voortaan drie kamers hebben, elk met haren president en acht raadsheeren; de derde kamer is voor het contencieus. Gisteren te middernacht bereikte het bedrag der inschrijving voor de leening 290 millioen. De Heeren Castelar en Orense worden hier verwacht; zij komen herwaarts om Zondag e. k. eene republikeinsche manifestatie bij te wonen. LISSABON, 27 Nov. De geruchten betreffende eene ministeriele crisis worden tegengesproken.</p>
	<p>LONDEN, 27 Nov. Suiker vast, maar met weinig handel. — Rijst gesonteneerd; zeilende ladingen worden op vaste prijzen gehouden. — Koffij in zeer vaste stemming. — Tin: Straits 100% a 101. — Koper: Chili £ 69, Wallaroo £ 79. — Boter: Friesche 130 a 132 sh.</p>
	<p>Talk in loco 51 sh., Dec. 51, Maart 52.— Raapolie 31.3, 2000 v. {verkocht a 36 sh. per de laatste 4 maanden van 1869. — Lijnolie 27.6 a 27.9, dito te Huil 27.3. — Van Bahia Suiker is eene lading afgedaan per Frankemett tot 23 sh. voor Engeland. — Er is eene lading Tarwe op de kust aangekomen en 40 ladingen werden aldaar te koop aangeboden, alsmede 5 ladingen Rogge. Tarwe: Zeilende ladingen lager. Verscheidene ladingen Rogge zijn verhandeld voor Groot-Brittanmo a 341/2. De Fransche mail van Calcutta is den 26sten te Suez aan- LIVERPOOL, 27 Nov. Katoen: Heden verkocht 10,000 b., stil, ingevoerd 14,375 balen: verkoopen der week 109 000, op speculatie 12,600, uitvoer 22,000, invoer 46,700, voorraad 330,000; middl. Upland lis/g, dito Orleans 111/2, dito Bengal 71/4, dito Dhollerah 81/»; werkelijk uitgevoerd 22 000 b 2de depêche. Katoen: Afgedaan 12,000 b., stemming vast. MANCHESTER, 27 Nov. 8% ffi Shirtings 10 sh., 40 « Mule Twist 14 p. ANTWERPEN, 27 Nov. Petroleum 55.</p>
	<p>LONDEN, 27 Nov. (Slotkoersen). 3 pCt. Gecons. 94; 5 pCt. Braz. 1865 78%; 1 pCt. Ecnador —; 5 pCt. Grieken • Dito Coup. —; 3 pCt. Mexic. 16; Dito 1864 —; Afeëst. N. Gron. 16%; 2 pCt. Dito —; Dito Uitg.—; N. Grfn. Landw. £ -; 3 pCt. Port. 1853/63 —; 3pCt. Dito 1867 ; 4Vs pCt. Rusland 1850 -; 3 pCt Dito 1859 59; 5 pCt. Dito 1862 853/4; Dito 1864 ; Dito 1866 893% ; 4 pCt. Nieuwe Dito 1867 65%; 3 pCt. Spanje 35%; 25/4 pCt. Dito -; Dito 3 pCt. 1867 34%; 5 pCt. Itahe 55%; 5 pCt. Turk. A. S. 417/ g; 3 pCt. Venez. -; 6 pCt. Dito 18621 —; 6 pCt. Dito 1564 23Va; 1% pCt. Dito —-; 2Va pCt. Ned. Cert. —; 4 pCt. Dito ; Rnnsp. Act. -V 6 pCt. Amerik. 1882 74%; Dito 1885 ; 7 pCt. Illinois 963/4; 8 pCt. Debent. Atl. &amp; Gr. Spw. (i, 100) —; 7 pCt. Atlant. (gecons). —; Jaroslow —; Ene-Spoorweg- Aand. —. „..,„.„»„ Wissel: Petersburg 3/m. 32; Parijs 3/m. 2j.35; Hamburg 3/.n. 13.103/4; Amsterdam 3/m. 1203/4. Fijn Zilver per once 60% d. PARIJS, 27 Nov.. 3 pCt. Geecwol. (opening) 71.75; 3 pCt. &amp;&amp;&gt; felotk.) 71.521/2; Credit-Mofs. (nonv.) 282; Dit* Frans. Oost.-ö|K?,- *H 2; Cred. Mob. Espagnol 303; Mexic Oblig. Gestemp. 153; 3 r€t. Spanje 31%; 23/4pC*Dito--} 4 pCt. Russen 1867 -; 5 pÜS. Metalliek 1865 323; S pCt. Italië 56.60; 5 pCt. Turksche AJgetS&lt; Sch. 43.— ; 6 pt* Amer. 1832 843/8. , „„,. BRUSSEL, 27 Nov. (Slotkoersen). 5 pCt. Metalliek 501/?; dito 186é ¦=—; Oost. Cred.-Act. ; 41/3 pCt. België 101.70; 6 pCt. Amerik. 1882 773/*. — Wissel Londen —.— —.—; Amst. 211.25. ,„ „ ANTWERPEN , 27 Nov. (Slotkoersen). 5 pCt. MetallieK —; 5 pCt. Nation. —-; Loten 1860 965; 41/ g pCt- Belgfe 101.60; 3 pCt. Spanje —; 6 pCt. Amerika 1883 7ÖsJaJ Tt-it*en397/8. WisseJLonden2s.2o; Amst. 211.50. IPIP Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>YOKOHAMA, 28 Oct. (via San Francisco). De Zuidelijk» troepen hebben Hakodadi en Nagato ingenomen.</p>
	<p>MADRID, 27 Nov. De Imparcial bevat onder het opschrift »de eer van Spanje&quot; een artikel, waarin het blad het gebrek aSü ijver der kapitalisten, om voor de leening in te schrijven, op scherpe wijze gispt. Officieus wordt gezegd, dat de beweringen van de buitenlandsche pers, betreffende de mogelijkheid der uitroeping van de republiek, ongegrond zijn. De groote meerderheid der natie wenscht, dat de Cortez de consi^ntionelei monarchie zullen uitroepen. De minister van financiën vertrouwt, da» de leening in Spanje 2al worden volteekend.</p>
	<p>LONDEN, 28 Nov. Het aantal gekozen liberale leden&quot; bedraagt thans 380, dat der conservatieven 266. Het transportschip Crocodil heeft gisteren aan den mt^ gang van het kanaal de bark John Durjer van Caßao, me» eene lading voor Antwerpen, overzeild. Vier man der efcffipaadje zijn verdronken, acht te Devonport aangebragt. PESTH, 28 Nov. Gisteren heeft de Hongaarsche delegatie de begrooting van buitenlandsche zaken, gelijk de Oostenrijksche delegatie, met geringe wijzigingen aangenomen. De Keizer en de Keizerin vertrekken tegen de helft van December naar Weenen. CATANIA, 28 Nov. Gisteren avond had eene prachtig» uitbarsting van den Etna plaats. LUBECK, 28 Nov. De prins en de prinses van Wallis zijn hier aangekomen; zij hebben hunne reis spoedig daarna voortgezet, alwaar eene regeringstoomboot gereed ligt, om hen naar Kopenhagen over te voeren. PARIJS, 28 Nov. Het ter beurze verspreide gerucht betreffende &apos;s Keizers ongesteldheid, wordt op de stelligste wijze tegengesproken. Naar berigten uit Angerville is de toestand van Berryer verergerd.</p>
	<p>LONDEN, 28 Nov. Suiker gedurende de week afgedaan 5900 v. loco en 3SO v. voor Engelsche rekening. PETERSBURG, 27 Nov. Talk in loco 53, 531/2 met verkoopers; op Aug. 521/2 met koopers. — Rogge in loco 8%» op levering in Mei 8, bij stille markt. BERLIJN, 28 Nov. Rogge: Nov.—Dec. 52; Voorj. 50%. — Raapolie: Nov.—Dec. 91/2 ; Voorj. 9s/o- — Foorloop Nov.— Dec. 151/4; Voorjaar 15%. HAMBURG, 28 Nov. Tarwe loopende maand 121; Nov.— Dec. 118; Dec—Jan. 117; April—Mei 115. Rogge loopende maand 97; November—Dec. 94; December—JaD. 94; April—Mei 90. Koolzaad en Lijnzaad onveranderd. Raapolie loco 193/4; Mei 20%, 1/2- „ „ * KEULEN, 28 Nov. Tarwe, dadelijk 68/4; Nov. 6.5; Maart 6.3; Mei 6.4; Rogge, dadelijk 53/4; Nov. 5.191/2; Maart 5.8; Mei 5.8; Raapolie, dadelp los/4, Mei 1019/soi Oct. 1869 ll&apos;/io; Lijnolie dadelijk 10%. Tarwe en Rogge lager, Olie vaster. Het weder is regenachtig. Rijiihoogte 5 v. 11 d. PARIJS, 28 Nov. Raapolie-, loopende maand fr. 81.7» r Dec. fr. 80.50; 4 maanden van Jan. fr. 80.50; 4 maanden van Mei fr. 83.—. — Foorloop: loopende maand fr. 76.25! 4 maanden van Jan. fr. 74.—; 4 wintermaanden 75.50. — Lijnolie: loopende maand fr. 83.50; 4 maanden van Janfr. 82 50. — Meel 6 merken, loopende maand fr. 67.—j Dec. fr. 61.75; 4 maanden van Jan. fr. 61.50; type Parfl» loopende maand fr. —.—. — Beetwortelsuiker 4de soor» N°. 12 fr. 62.—.</p>
	<p>PETERSBURG, 27 Nov. (Slotkoersen). Wissel op Londe» 3/m. 33%; Hamburg 292&lt;%2; Amst. 164; Parijs 345»/*&apos; Loten 1864 1371/*; Dito 1866 133%; Imperialen —. .. WEENEN, 28 Nov. (Slotkoersen). 5 pCt. MetaU. 58 ¦%&apos; 5 pCt. ditO Mei&apos;S 60 20-, sjf&gt;Ct. Mat. iooo GO ™. *. \fizL Nat. 64.70; 5 pCt. Met. Zilver 1864 70.-; Aana. if* 83.80; Dito Credit Inst. 1858 144.—; Dito 186090.70; DW» 1864 103.40; Act. Cred. Inst. 238.— ; Dito Lemb. Czern&lt; Spoorw. 174.75; Dito Nat. Bank 681.-; Staats-Spoorff- Act. 297.— ; Dito Noorder-Spoorw. 199 25; Dito Kieuw» Lomb. 192 10; Eng. Oostenr. Bank 175 25; Napoleons iw 9.461/2- Wissel: Londen 118.75; Hamb. 87.—; Parijs 47.1»; BERLIJN, 28 Nov. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek 50V». 5 pCt. Nationale 55; Oost. Aand. 1860 781/4; 5 pCt. ItaU&apos; 54%; Lomb. Shares 1103/4; 5 pCt. Russ. 1822 86%; D«o 1862 86%; Aand. Dito 1864 118; Dito 1866 115; 4% pCfc Pruis. Öbfig. 95i/g; 5 pCt. Turken 40; 6 pCt. Amerika 188» 797/8; HolL gpw. Act. 97V2- .. , „ „ „ J Wissel: Londen 3/m. 6.23% ; Pargs 2/m- 805/6; HaroD-2/m. 1503/8; Amst. 2/m. 142%; Dito kort 1421/2; Weenen I 2/m. 851/8; Petersb. 3/m. 91%. _¦ ___-, ?.. {&apos; FRANKFORT, 28 Nov. (Slotkoersen). 5 pCt. MetalL 186t&gt; 517/ S; Dito Nation. 527/8; Oostenr. Aandeelen 1860 777/16» Dito 1864 104; Met. 1859 62%; Crediet.-Act. 236.—; 6 pCt. Amerika 1882 79% ; Dito 1885 777/8; 5 pCt. Dito 1874 831/3; 3 pCt. Spanje 1867 —; Pacificbahn ;»• J Russ. Leening —: Turken 39% ; Kurkschawkow —. Azowspoor 777/8. Kal. Tabaksleening 827/8; Wissel: Londf» k. z. 1187/8; Weenen k. z.991%; Amst. k. z. 997/8. — Bank- Disconto — pCt. _? .„__ HAMBURG, 28 Nov. 5 pCt. Russ. Cert. 71; Dito 1863 82; Oostenr. Aand. 1860 773/4; 6 pCt. Amerika 1882 72%; 5 pCt. Italië 541/4; Lombarden 412. Wissel: Londen 13 07 a—; Amst. 35.52 a 54; Parijs 187% a 1/4; Disconto 23/4 pCt. ___ TEXEL, 28 Nov. Binnen: Anna, Meinders, Baltimore. * ( Martba Theresia, Ekamp, Riga. ?_,., „ ?„, &amp;TEXEL, 23 Nov. Uitgezeild: Maassluis, Kuchler, Cardiff.</p>
</text>
