<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Donderdag 26 November.</title>
	<p>Sedert de uitvaardiging der wet op de openbare vergaderingen worden in vier of vijf groote zalen hier ter stede wekelijks druk bezochte bijeenkomsten gehouden, waarin van gedachten wordt gewisseld over verschillende maatschappelijke, financiële en staatshuishoudelijke vraagstukken. Aanvankelijk heeft het publiek zich in die bijeenkomsten bedaard gedragen en hebben de sprekers zich gehouden binnen de palen van gematigdheid en betamelijkheid. Van lieverlede echter zijn de toehoorders onstuimig en onverdraagzaam geworden en ontwikkelen de sprekers en spreeksters radicale en socialistische denkbeelden. In de straat Mouffetard heeft men, om slechts van een enkel geval te gewagen, den Heer Darimon, een ijverig Bonapartist uit het Wetgevend Ligchaam, met geweld van het spreekgestoelte geweerd, toen hij, op uitnoodiging van denpopulairen geleerde Jules Simon, zijne meening over een onderwerp van staatshuishoudelijken aard wilde raededeelen, en hem &quot;naar de Tuilerien&quot; &apos;verwezen. Indien een spreker slechts den naam van God noemt, wordt hij uitgefloten; terwijl daarentegen stellingen als deze: .-/dat God en de vrijheid onvereenigbare zaken zijn,&quot; enz., daverend worden toegejuicht. — Gelijk gemeld is zal een volledig verslag worden uitgegeven van het regtsgeding, waarbij eenige dagbladen zijn veroordeeld, wegens de inzameling van giften ter eere van Baudin. De regering zal, zooals dè&quot;,Constitutionnelberigt, de verspreiding van dat ..rtóftf toelaten, terwijl het, nevens de pleidooijen der verKeufgers, ook die van den aanklager zal bevatten, en omdat uit die vergunning zal blijken) dat het hier. niet bloot geldt eene juridieke, maar de dynastieke kwestie, dbor de revolutionaire patttj opgeworpen. —De inschrijving, tot oprigting valt een gedenkteeken&apos; ter eere van den volksvertegenwoordiger Baudin, heeft 30,000 frs. opgebragt: — Het Journal des Dëbats berigt, dat het bankièrshüis Rothschild toor hónderd njillioeii francs heeft ingeschreven ih de tlieiiwe uitgifte van buitenlandsche schuld van Spanje. _— De bladen maken geWag fan de ontdekking eener nieuwe ster van de eerste grootte door den Heer Courbe» baisse, die haar het eerst heeft gezien in den nacht van 20 op 21 November in de Weegschaal. Volgens genoemden Heer (die do betrokking vervult van hoofd-ingenieur der bruggen en wegen te Rochefort) is deze nieuwe ster zoo schitterend, dat zü aan Sirius doet denken; haar glans is echter zeer afwisselend.</p>
	<p>— De vrijspraak yan den Indèpendant du Centre te Clermont is door eene tweede gevolgd. Gisteren heeft de zesde of correctionele kamer hier ter stede, den Heer Victor Robert, vervolgd ter zake van een manifest aan de kiezers van het departement der Boveh-Loite, van alie regtsvertfolging deswege ontslagen, omdat naar het haar toescheen de schrijver_ van dat manifest minder ten doel had gehad om dë regering aan te randen, dan wel om twee afgevaardigden van genoemd departement bn de aanstaande algemeene verkiezingen het onderspit te doen delven. — De offlcieuse Correspondance Italienne zegt in zijn nommer van 23 dezer dat de reis van den Italiaanschen Kroonprins en van diens gemalin door Toscane en Urnbrie in waarKeid een triomftogt is geweest. Overal kwam de bevolking op de been, om hen met blijken van warme toegenegenheid te begroeten. Te Perugia, Foligno, Ancona en elders waren toebereidselen gemaakt om nen feestelijk te ontvangen. Te Ëoggia en te BeneVento was de Ontvangst even hartelijk als in Urnbrie en de Marken. — De tegenwoordige uitbarsting van den Vesuvius overtreft, naar men meldt, in grootschheid die van 1860 en van hot vorige jaar. In den hoofdkegel zijn twee nieuwe openingen ontstaan, uit elke waarvan zich een breede gloeijende lavastroom ontlast. Na eene lengte van 200 ellen te hebben doorloopen, vereenigen beide stroomen zich en vloeijen gezamenlijk in de Fosso della Vetrana, de groote, hoefijzervormige vallei, welke den hoofdkegel (den Ottojano), bijna ter heltt zijner hoogte, geheel omgeeft. Onbeschrijfelijk &apos;schoon en indrukwekkend is het schouwspel, hetwelk de berf des avonds aanbiedt. Tot dusver schijnt alleen San Giorgio, een dorp met eene bevolking van 1000 zielen, door de uitbarsting te worden bedreigd. De weg tussehen Napels en Portici is eiken avond met duizende rijtuigen bedekt, de hellingen van den berg wemelen van voetgangers, die, in groepen verdeeld, door gidsen *aét towtsen worden vergezeld. — Eene der grieven, door do tegenstanders der et-Roningin van Spanje tegen baar aangevoerd, is hare wreedheid en onverzoenlijkheid, naar hun beweren uit zoo menige militaire executie gebleken. El Siglo, een blad hetwelk t e Madrid wordt uitgegeven, bestrijdt die grief en brengt tot bewijs de woorden in herinnering, door den minister O&apos;Donnell in 1866 in de Kamer van Afgevaardigden gesproken (kort na het fusilleren van kapt. Espinosa), waaruit blijkt, dat alleen op aandrang der Koningin gematigdheid en edelmoedigheid na de gebeurtenissen van dat jaar is betoond en H. M. slechts met zeer veel moeite en op aandrang harer ministers (die anders dreigden af te treden) er toe gebragt werd om aan Espinosa een voorbeeld te stellen. — De Moniteur deelt berigten mede uit Havana van 7 November, waaruit blijkt dat door den Spaanschen landvoogd Lersundi nieuwe maatregelen waren genomen tot demping van den opstand. De generaals Balmaceda en Garcia Munoz waren naar Manzanilïa en naar Santiago de Cuba gezonden met volmagt om alle middelen aan te wenden ter bestrijding der gewapende benden, die het platteland afliepen en zich er aan groote buitensporigheden schuldig mftfttcton*</p>
</text>
