<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Dingsdag 30 Januarij.</title>
	<p>De raad yan state arbeidt uiterst ijverig. Men mag daaruit afleiden dat het aan de kamers gedurende het tegenwoordige zittingjaar niet aan arbeid zal ontbreken. — In het zoogenaamde gele boek komt onder dagteekoning van 9 Jan. eene depêche van den Heer Drouyn de Lhuys aan de regering der Vereenigde Staten omtrent Mexico voor, waaruit ten duidelijkste blijkt met hoe veel zorg het Fransche gouvernement een geschil met Noord-Amerika wenscht te vermijden. In dat stuk wordt toch slechts eene zaak van dat gemeenebest, namelijk onzijdigheid ten opzigte van het nieuwe keizerrijk, verlangd. In de diplomatieke kringen is een gerucht in omloop, hetwelk schijnt aan te duiden, dat de Heer Seward geen bevredigend antwoord op dat voorstel heeft gegeven. Onder de depêches, die aan den Heer de Tavernay, secretaris van de Fransche legatie te Washington, zijn medegegeven, bevindt er zich eene waarin van den Heer Seward een bepaald antwoord wordt verzocht op de vraag, of het langer verblijf der Fransche troepen in Mexico werkelijk tot ernstige verwikkelingen met Amerika aanleiding zal kunnen geven. — Zoo als _ men weet worden de carricatures der satirieke bladen vóór hare uitgave aan de goedkeuring der regering onderworpen. Het is daarom niet van gewigt ontbloot te weten dat het jon*ste nummer_ van den Charivari eene spotprent bevat, waarop de Heer F. Ollivier is voorgesteld , die zich in de trekken van Mirabeau meent te herkennen,_ aangezien daaruit blijkt dat het gouvernement dien renegaat der linkerzijde niet meer beschouwt als tot de zijnen behoo- Bende. Inderdaad zal het reeds bij de discussie over het ontwerpadres blijken, dat de jeugdige afgevaardigde zich weder tot zijne vroegere staatkundige vrienden wendt. Bij die gelegenheid toch stelt hij zichvoor mot kracht tegen de leerstellingen op te komen, die dooiden Keizer in diens troonrede omtrent het binnenlandsch beheer zijn ontwikkeld. — De Heer Grandgniilot, de vroegere directeur van den Constitutionnel, heeft sedert eenige dagen ondubbelzinnige bewijzen van verstandsverbijstering gegeven, ten gevolge waarvan zijne &quot;bloedverwanten hem hebben overgehaald om zich te Meudon te vestigen. — Men herinnert zich de klagten, waartoe do sluiting eèner nieuwe Turkscho leening den Br. Laing te Londen aanleiding had gegeven. Nadat het gouvernement had geweigerd zich die zaak aan te trekken, heeft de Turksche bank uit eigen beweging besloten die kwestie aan eene commissie van regtsgeleerden te onderwerpen en tot zoolang do uitgifte der nieuwe obiigatien niet te doen plaats hebben. — Gedurende het jaar 1864 overschreed het. getal der geboorten in Frankrijk dat der sterfgevallen met 8922, waaronder 4550 jongens. -— Bij het wetgevend ligchaam is een ontwerp van wet ingeSiend betrekkelijk de supplementoire eredieten voor 1866. De aangevraagde supplementaire credieten bedragen voor het gewone budget 81,128,345 fr. en voor het buitengewone budget 76,276,005 fr. —De I&apos;atrie bevat de volgende mededeeling: Men verzekert, dat het gepantserde fregat, hetwelk Peru in Engeland heeft doen bouwen en dat zich thans te Brest bevindt, op bevel der Fransche regering in die haven is geïnterneerd tot dat het geschil tusschen Spanje en Chili zal zijn vereffend. — De kwestie der munteenheid, waarmede men zich tegenwoordig druk bezig houdt, is nog niet tot eene beslissing gekomen. Men beoogt een muntverdrag met Engeland te sluiten, door gelijke waarde te brengen tusschen een gouden 25 francstuk en een pond sterling, dat thans 25 frs 20 centimes doet. — Aan de HH. Assolant en Floquet, de Brogue, Montalambert en de Lavergno is de vergunning geweigerd om letterkundige voor dragten te houden.</p>
	<p>— Uit Rome meldt men dat den 22sten door den graaf de Montebello een luisterrijk feest is gegeven. Het werd bijgewoond door 8 kardinalen en vele prelaten, die evenwel vertrokken toen de dans begon. Do twee Pauselijke generaals Kansier en Zappi waren tegenwoordig ; tusschen hen en den genoraal de Montebello heerscht de beste _ Verstandhouding ten gevolge van de verzoenende gezindheid in den laatsten tijd door het vaticaan jegens Frankrijk aan den dag gelegd. De Heer v. Meyendorff woonde ook het feest bij. Zijn opvolger de Heer Wazilezikow is aangekomen. Men ziet dus dat het berigt van eene afbreking der diplomatieke betrekkingen met Rusland onjuist was. De zaak van den Heer v. Meyendorff is geheel van persoonlijken aard. — Uit Mexico ontvangt men de tijding, dat de generaal Manuel Ruiz, die ender Juarez president van het hoog geregtshof en tevens minister van oorlog was , zijne adhacsic geschonken heeft aan het keizerlijk gouvernement van Maximiliaan, nadat hij reeds vroeger plegtig geprotesteerd had tegen de verlenging van het gezag van Juarez, die, volgens de bepalingen der constitutie, reeds denSOsten November van liet vorige jaar in zijne handen het gezag had behoor en neder te leggen. — De tijdingen uit de Antillen van 11 dezer behelzen, dat de toestand op Martinique gunstig blijft. Op Guadaloupe neemt de ej)idemie af, maar is nog niet geheel verdwenen. Het aantal slagtoffers is ruim 7000. . — Volgens berigten uit Japan over Point de Galle bij de Patrie ontvangen, is de schout-bij-nacht Roze den 9den Dec. te Yokohama 1 aangekomen en heeft het bevel aanvaard over het eskader in de j CMnesche en Japansche wateren. Hij vond de zaken in goede orde ¦ en de kwestie wegen» do opening dei&apos; havens yan Hiago en Qsaka was volkomen gergeld. In strijd echter met de laatste naar Europa</p>
</text>
