<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>1 ABVEETEFTIEM. ! De in deze COURANT van Donderdag 1 Fehruarij jl. g-ea- noneeerde Herbtsieding van eene SOCIËTEIT- en t CONCERTZAAL, met Woningen biibeiiooiende Gebou-&apos; wen te Alkmaar, zal geen voortgang hebben. (.782) I Do Notaris C. ALDUS, te Nijmegen, zal op 1 en 15 Maart 1866&gt; des avonds ten 7 ure, ten huize van den Societeithouder VAN DAM, te Nijmegen, in het openbaar verkoopen: Een &quot;WINKELHUIS en ER. , met ruime Zolders, Kelders en Pakhuis, te Nijmegen in de ! Broerstraat, Wijk B, N°. 335, groot 4.22 Roeden, waarin sedert meer dan eene halve eeuw Tabak-Fabriek en Handel in Tabak, Snuif en Sigaren wordt gedreven en waarin thans nog een Depot van Sigaren I is gevestigd van de Heeren GEBk. DEENIK, te Amsterdam. ! Bij boyengenoemden Notaris en de Heeren GEBe. DEENIK te Amsterdam, zijn verdere inlichtingen te verkrijgen. Het Huis is te bezigtigen eiken Dinjrsdag en Vrijdag van 2 tet 4 ure, mits men voorzien zij van een Toegangbillet van genoemden Notaris. Brieven Franco: . (2795) MEEL- EN BROODFABBIEIEN. lEMAND uit de Noordelijke Provinciën, wenscht in kennis te komen met den Eigenaar of Directeuren eener MEEL- EN BROODFABRIEK in Holland, ten einde zich des noods tegen eenige vergoeding met het beheer en de inrigting van dusdanige ZAAK bekend te maken. Reflecterende, adressere men zijne Brieven franco onder Lett. Z. Z., N°. 37 bij den Boekh. A. HOOGENBOOM, Reestraat, te Amsterdam (2760) II STBIBÖTÏS HUIS TÊ HUUR ;_j&apos; Met p&quot;. Mei &quot;TE HUUR in de nabijheid van de Leidschepoort, Een net TOEHUIS, bevattende 3 Kamers, Keuken, Kelder, Zolder, Regen- en Duinwater, Openplaats en verdere gemakken. Huurprijs ƒ 350, alsmede een BOVENHUIS, bevattende 4 Kamers, Keuken en verder alle gemakken. Huurprijs f 240, te bevragen bij H. W. WILLEMS, Boekhandelaar, Koningsplein. (2753) Er wordt gevraagd een PERSOON, die lemand in den korist mogelijken tijd, tegen billijke Voorwaarden, het ITALIAANSCH BOEKHOUDEN kan leeren, zoowel practisch als theoretisch. ! Men gelieve zijn antwoord franco te adresseren, met opgave van conditien en informatie, onder Lett. A. B. O, bij den Boekhandelaar 8. E. VOORZANGER, hoek Amstelstraat, alhier. (2756) Eene fatsoenlijke WEDUWE met haar ZOON, P. G., verlangt TE HÜÜR zoo spoedig mogelijk te Amsterdam: EEN of TWEE GEMEUBELEERDE KAMERS,&apos; voorzien van STOOKPLAATS en BEDSTEDE, voor den tijd van Zes Weken, den huurprijs van 80 a 90 Gulden in het Jaar niet te boven gaande. Men adressere zich met franco brieven onder Lett. G. H., aan het Bureau Handelsblad. (2755)</p>
</text>
