<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN ,1 Febr. Berigten uit Shanghae van 9 Jan., den 27sten te Pomt de Galle ontvangen, melden dat de opstandelingen in het Noorden weder zijn verschenen. De Nyenfei hebben de Keizerliika troepen geslagen. Sn- Harry Parkes is to Yokohama aangekomen. In Japan heerscht eene beweging tegen het feodale stelsel. WEENEN, 1 Febr. De heden ochtend verschenen dagbladen doe-, len mede dat de miuisters Belcredi en Larisch de deputatie van da aandeelhouders van de Credit-Anstalt zeer welwillend hebben ontvangen. De ministers gaven aan de doputatie te kennen , dat de wering gaarne zou zien dat de aandeelhouders ter algemeene vorgaSerin&quot; aanwezig, hun gevoelen zouden openbaren; de regering is van hara zijde zeer geneigd om elke hei-vorming der inrigting krachtig te ondersteunen. Wijders werd te kennen &apos;gegeven, dat die aangelegenheid! in de zitting van den ministerraad, welke heden wordt gehouden, ter sprake zal worden gebragt. BAYONNE, 1 Febr. Hedsn is het berigt uit Madrid, dd. 30 Jan., ontvangen, dat de regering een wcts-ontwerp bij de Kamer van Vertegenwoordigers heeft ingediend betreffende de drukpers en het regt van vereeniging. Algemeen is men deswege zeer ontevreden over da regering; men had gehoopt, dat het ministerie zich zou hebben gehaast, om de noodige maatregelen te nemen tot het herstellen van hot openbaar crediet, dewijl allerwege dorust volkomen is hersteld.. oJ;0N?E;_&apos; ,\Jehr- Con3ols BC,r,/Ba3/4, -; 3 I&apos;Ct. Mexie. 197/8 _ 201/ s; 3 pCt. Dito 1864 -, 2 pCt. Venezuela -.- a 6 pCt Dito — » — ¦ 4% pCt. Afgestemp. Gren. — a —; li/8 pCt. dito —a —; 2 pCt. N. Dito —; 1 pCt. Ecuador —.— a Ulinois Spoorw. Aand. 74y3a75; 5 pCt. Griek. 121/3 a 13i/2-, 5 pCt.&apos;Binnen). Turken 1865 38% a 387/8; 5 pCt. Brazil. 1865 1/4 a 1/..; 6 pCt.Amor 1882 661/3 a 663/4; 3 pCt. Buitenl. Spanje — a—; 2&apos;/» pCt. Dit» — a —11 Amort. 241/1 a 24i/2; Coup. Bew. 13i/8 a%. WEENEN, 1 Febr. 5 pCt. Metal. 62.70; Dito Nation. 66.30» Credit-Actiën 151.50; Bank-Actien —. — Wissel: London 3/m. 104.30. BERLIJN, 1 Febr. 5 pCt. Metall. 601/1; 5 pCt. Nat. G&amp;% j Oostear. Crediet-Actien —; 6 pCt. Anierik. 1882 707/8. FRANKFORT, 1 Febr. 5 pCt. Nation. 621/4; Oostenr. Bank- Actien 849; Dito Cred.-Actien —.—; Dito Aand. 1858 1301/ i; Dito» 1860 81 l/g exc-j Dito 1864 86S/4, 6 pCt. Anierik. 1882 703/iGl—. — Wissel: Weenen 1123/4-, Dito Amst. lOOtyo. &apos; PARIJS, 1 Febr. 3 pCt. Frans. 68.70; Cred.-Mob. 841; Fransch- Oostenr. Spoorw. —, Russ. Spoorw. —; 3 pCt. Binnenl. Spanje Sfijs/.--21/2 pCt. Dito 341/0; 5 pCt. Italië 61.80; Turken 39.70; Mexic. Loten 295 MADRID, 31 Jan. 3 pCt. Spanje 36.90; 21/4 pCt. Dito 34.40 BRUSSEL, 1 Febr. Metall. 583/*; Oostenr. Cred. —.—; Amerika 1882 683/8.</p>
</text>
