<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NED. RHIJH-SPOORWEG. Met 5 Februarg a. s. wordt een regtstreeksch verkeer voor Personen, Bagage en Honden geopend, tusschen de Stations Amsterdam, Rotterdam, Gouda, Utrecht, Emmerik en Goor, Hengelo, Almelo , Oldenzaal en Bentheim, en worden met dien dag ook Retourbilletten uitgegeven, geldig gedurende den dag der uitgifte en de volgende Drie Dagen tusschen de voornoemde Stations van den Rhijn-Spoorweg en Zutphen, Deventer, Goor, Hengelo, Almelo, Oldenzaal en Bentheim. | Utbecht, 31 Januarij 1866. DE DIRECTIE. (2750) ! G. DE VRIES, A. NOOTHOUT, D. FREES, G. ODE VRIES, J. E. DE VRIES en R. ADRIANI Jr., presenteren te verkoopon, op Vrijdag 9 Februarij 1866, des namiddags ten U/g nre, in het Locaal de Witte Zwaan, op den Nieuwendijk: _41 BLOKKEN 1 MANZANILLA MAHONYHOUT. \ Nu eerst uit Zee aangekomen, liggende als bij Notitie zal worden aangewezen. (2731) Door onvoorziene omstandigheden biedt men TE HUUR aan voor een Klein Gezin, tegen Mei of eerder: Een VKU UOVENI1III», bestaande uit twee ruime Kamers, Keuken en Zolder, voorzien van de noodige Gemakken. Huurprijs ƒlBO, gelegen op de Egelantiersgracht bij de eerste dwarsstraat, MM 450. Te bevragen iv het huis bij den Heer G. G. VAN KLEEFF. (2706) EEN lEDER WACHTeTzICH VOOR SCHADE, De ONDERGETEEKENDE WAARSCHUWT nogmaals een ieder, evonalsiu hare Advertentie van 17 September 1864, om aan den Persoon lIENRI JIEAN BOUISSOU , vroeger in dienst bij het Regement Grenadiers en Jagers, volstrekt geene Goederen noch Gelden onder welk voorwendsel ook, af to geven, daar niets door mij wordt betaald, daar dezo Persoon meerderjarig en niet ten mijnen huize woonachtig is. WED. JU V. BOUISSOU, I (27*4) STRAUBE. GiwiliT urn wm 1 Na de laatste opgave is nog door de Ondergeteok-ojidcn ontvangen« Bij Ds. LAMPING, to Helder, van H. uit Utrecht&apos;ƒ3.47Va N N uit Almelo ƒ2.97, N. N. uit Dordrecht ƒ4.95; bij H. BITTER, te Het . der, van B. uit Haarlem ƒ 1&apos;.23i/g; bij Ds. C, KERBERT, teAmsteri dam, postmerk Zutphen N. Z. een Coup. ƒ3.09, N. N. ƒ5; bij J. W NACHENIUS, te Amsterdam, van A.y&apos;l, W. 2 Muntb. a ƒlO, ƒ2O van een Onbekende ƒ2, van F. G. uit Leydeny&apos;l.so, N. N. 1 Muntb! N . 886 ƒ 10. Mot hartelijke dankbetuiging, ook namens de Wed, J. VAN VLOTEN, te Helder, kunnen de Ondergeteekenden thans berigten, dat het voorgestelde doel beroikt is en op voldoende wijza voor de Weduwe en hare Kinderen kan gezorgd worden. Ds, Jl. A. I Vtll&apos;l VO. Amstebpam, 31 Januarij 1866. U. BITTER. Ds. €. HERBERT. (2775) JU: W. NACHEiVHJS. i ¦ I—. , UHTKEKSEL UIT HET Jaarlijkse!! Verslaggvan de Vereeniging tot voortdurende Ondersteuning der nagelaten &apos;Ée-trei-. I kingen van verongelukte Visschers der Reederijen te Katwijk aan Zee p\ Neordwijk aan Zee. In het afgeloopen boekjaar zijn ontvangen; aan Qontribution van de Reeders, die zulks gedeeltelijk; van de inkomsten der Visschers &apos; afhouden, ƒ193: ? Aan jaarlijksche bijdragon van 50 Cents of hooger ƒ 1105.85 n giften voor eens * 270.00&apos;/« it id, door do respect. Commissie te Amsterdam * 1079.15 e intrest « 544.— r a ƒ 3194.001/2 &apos; De Vereeniging heeft in dit jaar ondersteund 19 Weduwen en ¦ 45 Weezen, zhnde de nagelaten betrekkingen van de verongelukte bemanning der Bonischuiten de Industrie, Zorg en Vlijt, Vrouw Neeltje, j Katwijks welzijn en de Adriana. De tijdelijke Commissie te Katwijk heeft in de ondorsteuning der r nagelaten Intrekkingen (5 Weduwen en 16 Weezen) van de bemanning der verongelukte Domschuit de Drie Gebroeders tot nog toe. uit de door haar ontvangen giften kunnen voorzien, doch «nllou deze nagelaten betrekkingen ook eerlang ten laste van de kas der Vereeniging komen. &apos;• Door de Ver:eniging is uitgekeerd in dit boekjaar ƒ 1861.55. ver durende de zomermaanden werd voor elke weduwe ƒ1.23 en yoor elk kind ƒ0.25 per week uitgekeerd en gedurende de wintermaanden voor , elke weduwe ƒ1.50 en voor elk kind ƒ0.35 per week. Het kapitaal bestaat nu uit ƒ22,000 nominaal Nationale Werkelrjke * Schuld 2V2 pCt. en ƒ3363.03 iv contanten, s LijiDEÏf, 22 Junij 1863, De Amsterdamsche Commissie verklaart zich wederom bereid tot = het in ontvangst nemen yan hetgeen de liefdadigheid voor al die I Weduwen en V?oezen Wil afzonderen ,en hoopt, da! zf het daarmee &quot; veltandig moge krijgen. P, KA.N DER fcoOT t»w *mm &apos; | £• f; UASEBROEIi, *?*V *• f. DOAIELA NIEUWENHUIS. I A. A. STli ART. * mEIdSKn fT^ outvanSen Wl&apos; Ds. E. LAUrdLLARD van G. ƒ4.90 , en va,n. &amp;. j 5, tpiiz)</p>
</text>
