<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Dingsdag 30 Januarij (des Avonds).</title>
	<p>Wi za* aanstaanden Zaturdag te Osborne een geheimen raad uuuen.</p>
	<p>ih~2 Het heden hier verspreide gerucht, dat de Amerikaansche gelapt w&quot; ziiuc reSerinS den last «ad ontvangen, om alle betrekking ftn/L kabinet van St. Janies af te breken, omdat ons gouvernement tJ schadevergoeding wegens het door de kaperschepen der Geconaan erden berokkende verlies wilde verleenen, noch zelfs het geschil ïï™ arbiters onderwerpen, veroorzaakte vrij wat opgewondenheid, V echter verdween toen men vernam dat het daartoe strekkende dan ï1, door den Heer Chandler van Michigan in den Senaat ge»n, door ecne groote meerderheid (25 tegen 12 stemmen) was ver-</p>
	<p>r~ In de Economist wordt de daling der Engolsche fondsen toe^ede eVn&apos; aan de sedert lang heerschende duurte van het geld. fiat Bev I¦&apos; ianSzaam doch mJ voortduring teruggaan, is een natuurlijk onj £ van de voordeelen,-welke onderscheidene maatschappijen, waaraer vele van goeden naam, tot geldbelegging opleveren. Dezer dagen is de Heer J.A. Roebuek door een huurkoetsier voor ten j k gedaagd, wegens weigering om hem 3 sh. vracht te betalen, »er j &apos;K&apos; slecnts eene halve kroon wilde geven. Deregtbank w 10°rdeelde het parlementslid, om de betwiste 6 p., benevens 5 sh. &quot;en to betalen, hetgeen ook terstond geschiedde. l,r~ &quot;eden in den vroegen morgen is brand ontstaan in het 100 vt. ton.+ en m vt-Dreede voddenpakhuis van den Hr.Hijman in SouthampoJ &apos;,&apos;eet, St. Giles. De vlammen waren zoo hevig als men in dat Ruyi a van Londen gedurende vele jaren zich niet kan herinneren I)f, ,&apos;e, hebben. De spuiten waren heden namiddag nog werkzaam. j, schade is zeer aanzienlijk, doch wordt door assurantie gedekt. wordt aan zelfontvlamming toegeschreven. cj~j De uit Dublin ontvangen berigten luiden steeds meer zorgwek-2ij •?. &gt; men vreest voor een algemeenen opstand der Fenians, zoodra Dern llet ¥Miltool)r&apos;1 van den ontsnapten leider Stephens verdien. Het zou dus niet onwaarschijnlijk wezen indien men eersteila i vernam&gt; dat een groot deel van lerland, zoo niet het geheele &apos; laid onder de exceptionele wet wierd gesteld. t^T Uit alle deelen van het Zuiden, merkt de New-Yorlc Commercial aan f&quot;lan&quot;al Chronicle op, vernemen wij van toebereidselen tegen den de,ftaanden katoenbouw en, voor zoo verre wij daarnaar kunnen oorsciïl&apos; !.zal er tö veel aan Wol*den gedaan. De katoen-speculatie de i anß in &quot;*e Plaats te zullen treden van die in petroleum. Zoo y0 &apos;oPwengst ruim niogt zijn, zullen de lage prijzen waarsciiijnlijk Be&quot;è m,euigeen een noodlottig gevolg hebben. Een heer uit ïen- Vo]„ e oengt ons, dat die staat bij gunstige omstandigheden in het te» n Jaar -de dnhbele hoeveelheid katoen van vroeger zal opleve- Wrt &apos;n ket Noorden van Alabama, Georgia en Zuid-Carolina «a, ,tt toebereidselen op groote schaal gemaakt voor den bouw; Flo- Y0]j bel&lt;&gt;oft eveneens veel. Uit andere streken hebben wij geene zoo zoende inlichtingen, maar de furore schijnt vrij ¦ algemeen te zijn. t&gt;rw i BtoorasCüiP Shannon heeft berigten uit West-Indie aangehfj loopende tot 9 Jan. De nieuwe gouverneur sir Henry Storks » cien 6den aangekomen en met veel blijdschap door de bevolking de» f gen- °P het geheele eiland heerscht rust, Het onderzoek naar ji jongste» opstand zo» nu weldra een aanvang nemen, den we.1Sel&apos;ing van act nieuwe bestuur in Peru, om het door is President Pezet met Spanje gesloten vredestractaat te erkennen, Sosa igecn tw&apos;Jiel meel&apos; onderhevig. Het is om die reden, dat de dict + n g°zant te Ijiilia de diplomatieke betrekkingen met den Haai&apos; ?! Prado lieeft afgebroken en, tegelijk met den consul te Callao, Pen, uroPa is vertrokken. Men zag voorts de vereeniging van het teelaa!lsclle eskader met dat van Chili te gemoet, om gezamenlijk sb8 de Spaapscho zeemagt te ageren.</p>
</text>
