<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ONTVANGSTEN DER STAATSSPOORWEGEN.</title>
	<p>1866. 1865. 1 Jan. tot 14Jan. 30699.371/2 295mij1./ 6,440.61 61 mijl. 15 * /&apos; 21 » e 1 &apos;, &apos; 54 295 // &apos; 3,039.95 61 // T0taa1..../ 47,189.911/ a ƒ 9,480.56 Per dag en per mijl/ 7.62 ƒ 7.30 De Nieuwe ÏÏir, Cour. verneemt, dat het zeer gunste stair mPL de concessie Swaan en van Heyningen voor de spoorwegen Amsterdam-Amersfoort-Almelo , en Scnevcningen-Utrpeht \Zl*£t„^i\ zijtak naar Leiden en haven te ScheveffinWn VO,tAT ?¦0011&apos; m? in3 de eerste helft van Februarij te Anïïtet^encSS belangstellenden plaat 3 hebben wairin f^u&apos; tt&quot;e,ulJl-onKomst\aii rigten maatschappij zullen worfên^Si.w^v?8*? d? °-P te Almelo wordt getrokken laiff^TJLl^ en A&quot;lstf&apos;aaïïversum, Eenmes, Baarn SottdiüP&lt;w fejo^&quot;l*&apos; *,&apos;&quot; MillirKfón Anoi/iA^.,V ut , boest, Amersfoort, Barneveld , MUUngen, Apeldoorn, tLoo, Deventer, Bathmen, Holten, Rijsseaea Wierdon; de lijn Schevoningen-Amersfoort, langs &apos;s Gravcnhago, Voorschoten , Soeterwoude (met&apos; zijtak naar Leiden), Koudekerk, Hazerswoude, Oudshoorn , Alphen, Aarlanderveen, Zwammerdam, Boskoop, Bodegraven, Sluipwijk, Woerden en Utrecht.</p>
	<p>De uitvoering van Halévy&apos;s opera la Reine de Chypre door het Haagsche opera gezelschap in den Stadsschouwburg, gaf stof tot tevredenheid. Wel viel op tiet ensemble wat inéénsluiting betreft en op het orchest wat technische voordragt en goode verstandhouding aangaat veel aan te merken, maar de oorzaken die daartoe over het algemeen bij opera-voorstellingen in dit saizoen aanleiding geven, zijn zoo dikwerf door ons besproken en in de gegeven omstandigheden zoo bezwaarlijk te wijzigen, dat wij daarop verder niet wenschen terug te Komen. De koren waren hunne partij goed meester en de ensemble nummers die in deze opera slechts eene onderschikte rol vervullen, werden in het eerste bedrijf (bruidskoor), in den aanvang van het tweede en deute met meer zuiverheid van intonatie gezongen dan wij tegenwoordig XX2&apos;ontegenzeggelijk.de eer toevan door zl krachtvol fraai getimbreerd gelu d door z.jne gekleurde warme voordragt aan de opvoering van Halevy s werk een l,H7onderen &quot;lans te heWu verleend. Voornamelijk m het beroemde duet //Tristenexilé,&quot; in zijne dramatische scèno van het vierde en in het duet van het vijfde bedrijf klonk zijne stem zuiver vol en krachtig door het ruime gebouw. Blme. Bourgeois verdient lof voor hare warme gekleurde voordragt, voor haar gevoelvol dramatisch spel. Als zangeres heeft zij sedert 1862 toen zij voor de eerste maal de rolvan Catharina in onze hoofdstad vervulde, aan volumen van geluid, aan zuivere intonatie verloren. De partij van Mocenigo, den gevreesden tienman behoort niet tot het emplooi van den Heer Carrouché. Zijn tenorino geluid is van veel wt&apos;lking in de partij van ltaimbaut in Kobert Ie Diable, maar hier mist dit de noodige kracht en omvang om den goeden indruk Horen&quot;&apos;i&apos;s in het bezit van een schoon zuiver bariton geluid dat in het duet Triste exilé en in het laatste bedrgf in de «tVrvens scène goed uitkwam. Te bejammeren valt het echter dat de zijn geluid niet altijd in bedwang kan houden Mangel nanetne goede methode is hier wel hoofdzakelijk de oorzaak Daarlnj verstaat bVj volstrekt niet zijn zang te kleuren en de kracht van zijn orgaan te matigen. . . Do Heer Alexis Tasson als Andrea Cornaco vervulde zijne weinig beduidendo rol zeer verdienstelijk; zijne aria uit het eerste bedryt in het tooneel met Mocenigo hadden wij in de voordragt meer gemaskeerd on vlugger in tempo gewenscht. &quot; Van do cnsemule stukken der solisten vermelden wg as we gesmaad van het eerste bedrijf het duet tusschen den Heer Caubet en Mme&apos; Bourgeois, liet volgend vocale trio met den Heer lassen, in het tweede het beroemde duet Triste exilé, m liet vijlde het duet tus- Xn den Hoer Caubet en Mme Bourgeois, het volgend terzet met den Heer Carcouchó en hot hnaal quartet.</p>
	<p>Voor de algeraeene tentoonstelling van Nederlandsche nijverheid en kunst in dit jaar te houden in het Paleis voor Volksvlijt, zijn lipnnomd tot leden der hoofdeommissio, de Heeren: Voor het Paleis voor Volksvlijt: Dr. S. Sarphati, president en Mr T A van Eijk vice-president, te Amsterdam; voor de provincie Nnnnl&apos;Brabant: L, H. Bouppo van der Voort, te s Herto- S dorland: J. C. F*, van Hoytema, te Culenborg; Zuidffo&apos;land: Jhr. Mr. H. G. C. I, Janssens , te &apos;sGravenhage; Noordïfoil ld: Paul C van Vlissingen, Chs. Rochussen m Herman P. C. £ Kitc te Amsterdam: Zeeland, G. J. Sprenger te Middelburg-; Ufa-cfw H. A. van den Wall Bake, te Utrecht; Friesland, Jhr Mr nvWan Andrin&apos;M de Kempenaer, te Oudeschoot; Overijssel CF. Work teOlÏSaf GrWX: Dr.&apos;P. J. van Kerckhoff, £; DrentheVj, yan Konijnenburg Cz., te Veenhuizen; Limburg: *$ê&apos;/¦JtSfn Qhs, BtuS&amp;vain, te Amsterdam, «cretósen. förtS de prov4&lt;:iale commi^en zijnminengesteld mt de Heeren : j to Nymegen; &apos;P- Kok A&amp;mfr, te Apeldoorn; VTMV^^SdJ*ppeyne van de Coppcllo, te \fytmnhage; JU P Bredïus, % P**»? J. P. Viruly, te Gouda; J, 0. Zaalberg,&apos; te Leyden. Tielierinck te Amsterdam; A. Perk , der üryp, te Zierikzoe; A. Kakebeeke, te Goos; Jhi. Mi. J. YV. J». Uteechï &apos;•&apos; J 8 SdSfSSS Bake, te Utrecht; fc Schut*, te Zeist; V V Visse &apos;te Amersfoort; g. van Schuppen Stjchte Veenendaal; ?&apos; T T de Wolff t&quot; Utrecht; W. Jonken, te idem, Cool. te Sneek; ü. IJ. Andrea, te Kolhim; J. E. vZidli te Harlingen; D. Duursma, te Dragtei». FTn Ov&apos;eröiel S van Deventer H, Az., slcret., te Zwolle; Q. J. van Heock tTÉnscliedé; G Salomonson Hz., te Almelo; G, i, W» i E&amp;&amp; 7wolle - W. F. Kronenberg, te Deventer, P°Tn koningen• Dr. I. M. van Bemmel. secret.; J, D, Schutter, te idem- SiSta. &lt;? Ho*g».Mßd; F. Wilkens, te Veendam; E, H. %3S3ÏWKn der Feltz, pres, to Assen; T. Westerdijk, te id&apos;.; C, G. Bremer, seer., to id.; A. de Vissen, te.Meppel; J. Iheu&quot;&apos;in Lißibiirg: J. Posthumus, te Maastricht; N. G. Stevens, te fd, j F. StoltzeHftfrg, te Roermond; Louis Berger, te Venlo; H. Duinonce&apos;au, te Maastricht.</p>
	<p>Thans hebben o,ok de Heeren Morrié&apos;n en Ainand, die zich door ïiinmè lithoeraphische producten in den laatsten tijd zulk een goeden m,m hebben verworven, aan hunne begunstigers een calender voor 1866 toegezonden, waarvan teekening e» druk beide vermelding ver- Hiencn • de calender stelt de vier werelddelen voor. bn iedere atdeeline ziet men de inboorlingen in hunne oorspronkelijke kleederdragten Het eehéel is eene proeve van Qel-farbendrucl, thans in Duitsland aluineen in zwang en doet liet atelier van genoemde heeren alle eer art*,</p>
	<p>In de vorige week heeft de Hoer de Beueker yan Antwerpen zijne vowdiagteu over ooftboomteelt in de concertzaal te Haallam en op Icn nafi bultemilaatsen in de nabi heid gebonden, 0(3 yoordra£tel{ w«den van déu bsginne tot het einde door een zeer groot aantel Mandenenden hijgend, verreweg voor staande uit tuinlieden en panische mannen, \elen wai.-n uit nabligelegeue plaatsen en sommigen wlfg uit andere meer verwijderd» tirovincien ten dien einde overgekomen, PDe Hoei- de Beucker weet zijne hoorde 4w êW&lt;&gt; levendige en fiuderhoudonde voordragt onafgebroken te boegen, zfe gro&apos;-digo ken» s van de fïuitboomteclt blijkt uit de oordeelkundige toepas*fog van h&apos;t nieuwe stehtól van suoefjea. Wanneer hij spreekt over phyridorfacho verschijnselen, is zijne voorstelh»&lt;j zoo populair dat die binnen de bevatting is ook tw ne» die mi, kjruidkunde geheel onbX.nl zijl, vvelk doel bij eene zuiver wotensshappeluko behande»#« Ö aSIft,SS!&amp;, e» 1«*1* oyef i«ï£ en de levensn*igti.w«n der ooftboomen. Daaraan wer4 »£ vorie van de vruchtboom*». en er op dat het hootddenkbSMwHia behandeling U den boom steeds, wat den sap-oiuloop bet &apos;f ti n cc, WO volmaakt mogelijk owwigt te houd,.!; Voorts vvei^lerp gewezen, dat de tumier en boomsnoeijer zich ?**.s line huidelin-en Hfewê&amp;Mi moet geven, e.) «lost. weten, wat hy Zr efe wXwcusdit tl verkrijgen. Op deze w.jze &amp;»&lt;s*»#, za hii buitengewone omstandïgltóden daarbuiten gelaten., bet ge. BW in zijne magt hebben boomvormen te yerknjgen naar zijn wenseh ™ vruchten te? plaatse waar hij zulks het M doelmatig acht. voor (ragt werd goWde» op de» tygfefe Etswoudshr* to Ovèrveei , te dien einde welwillend door. den eigenaar den £hn hm lïai afgestaan. Hier werd de snoenmg yan den pc.c- Yi\t 5- « Pnigvuldiee &apos;m don boomgaard aanwezige exemßht «feirarV 1eCStede Uu.p&amp; van «fej^fta volgens Heer de Beucker zijn stelsel, aan do (laar voornahjl/uo boomen volgens ouden en nieuwen vorm gekweekt, nader toeiicntte. i Do avondlezing van deszelfden dag in do concertzaal was g«wijd aan de bespreking der verschillende vormen yan den peeienboom en hunne kweekwijzen. Op de hofsteda Berkenrode, yan den Heer yan Wickevoort Crommelin werd den volgenden morgen de b.ehiijidoimg dor perzikboomen besproken eu des imddags In dg Concertzaal meerdere bijzonderheden over dit en audere onderwerpen, mg als teelt van aalbessen, frambozen, enz. medegedeeld,&quot;terwijl op de laateto yoordrtigt in de Concertzaal in de eerste plaats 4.e behandeling van den ivijnVaard het onder werp ter bespreking uitmaakt*, waarbij gevoegd ivérdXn opmerkingen omtrent het kweeken van moerbezien, het. snoeijen i&lt;| Audbownen, h«t winnen va» zaad yan groenten, enz..</p>
	<p>De spreker had ter verduidelijking zijner voordragt een aantal boomen en takken modegebragt. Ook waren door den Hoer Zocher eenige boomen van ouden en nieuwen vorm ten gebruike bij de voordragten welwillend afgestaan. Op de menigvuldige vragen aan den spreker door de tuinlieden en liefuebbers gerigt, werd met de meeste bereidwilligheid geantwoord, en wanneer verschil van meening zich voordeed, werd tot onderzoek en proefneming uitgenoodigd, om de juistheid van de eene of andere bewering in het licht te kunnen stellen. Voor hen , die met de behandeling der vruchtboomen, zoo als die door den Heer de Beucker wordt geleerd, nader bekend wenschen te worden, werd medegedeeld, dat in het Tijdschrift door het Antwerpsen Kruidkundig Genootschap, waarvan de Heer de Beucker bestuurder is, uitgegeven , die geheele leerwijze zal worden opgenomen. Dit tijdschrift, waarvan onlangs de eerste aflevering is verschenen , kan men zich, ook zonder lid van het genootschap te zijn, voor geringen prijs aanschaften. De voortdurende aandacht der talrijk opgekomen hoorders en de menigvuldige betuigingen van bijval dedeii zien hoe zeer de voordragten de belangstelling wekten. Ten slotte betuigde de Heer de Beucker in oen welsprekende rede zijn wannen dank aan zijne hoorders, die hem met zoo veel opmerkzaamheid gevolgd hadden, aan de commissie die zich niet de regeling der voordragten had belast en in het bijzonder aan den Heer A. van Lennep, die hem het eerst en herhaaldelijk tot de overkomst naar Holland had uitgenoodigd, waarna door dezen namens de vergaderden den spreker een hartelijk woord van dankbaarheid werd gewijd en hem tevens tot aandenken een album werd aangeboden, voorzien van de handteekeningen van allen, die de voordragten hadden bijgewoond, hetwelk door den Heer de Beucker met blijkbaar genoegen werd ontvangen. Zoo ook niet de voordragten van den Heer de Beucker de uitwerking zullen hebben, dat men het oude stelsel van ooftboomteelt zal verlaten, om dadelijk het nieuwe aan te nemen, zoo zullen toch ongetwijfeld volgens de nieuwe methode in deze omstreken menigvuldige proeven worden genomen, die niet anders dan een gunstigen invloed op dat vak zullen kunnen uitoefenen, en zullen in allen gevalle velen der hoorders zijn opgewekt tot nadenken en in het vervolg meer dan vroeger zich trachten reden te geven van hetgeen door hen in navolging van amdereu bij de practische beosfening van den tuinbouw wordt verrig*. Het is niet onwaarschijnlijk, dat de Heer de Beucker in een ander saizoeii zijn bezoek in Holland zal herhalen om hot zoo belangeloos begonnen werk tot bevordering van ontwikkeling van den tuinbouw verder voort to zetten. Het behoeft goon betoog, dat hij daii op even groote belangstelling zal kunnen rekenen.</p>
	<p>Van goeder hand wordt ons verzekerd, dat de geruchten omtrent het Nederlandseh opvoedingshuis to Leyden onwaar eu overdreven zijn en waarschijnlijk ontstaan door de vacantio van drie weken aan de kwcekelingen verleend. Van eene andere zijde wordt gemeld, dat dezo vacantie het gevolg is niet van geschillen tusschen de leerlingen en onderwijzeressen, maar van verschil van inzigt tusschen laatstgenoemde en de directrice.</p>
	<p>Het reglement op het beleid der regering in de kolonie Surinamo is op 1 Jan. jl. in werking getreden. Te dier gelegenheid is door den gouverneur der kolonie uitgevaardigd de volgende</p>
</text>
