<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>T 6. H. BROEKHUYZEN, J. L. CREMER, V. J. M. GIROLDI, {¦ C. FIKKEN, A. M. BALWÉ, J. F. L. MEYJES en J. C. BAUM, Makelaars, zullen op Maandag, den sden Februarij 1806, des Avonds wn K ore, in de lirukke Grutul, ten overstaan van den Notaris J. E. CLAUSING, veilen: N. i. Een kapitaal, hecht, sterk en weldoortimmerd KOOP&quot;¦ABiS-WIA&apos;KELHOS, met droogen Pakkelder, appart verhuurd Wordend fraai belinimerd Bovenhuis, en annex een groot sufisant * AKIIU&amp;S en ERVEN, in de Oude Teertuinen bij hot Kamper™ofd, M 40, en het Pakhuis M 125, hebbende een Opslag aan de U.-Z. Kolk, te zamen groot volgens het Kadaster 3 roeden. N&quot;. 2. Een hecht, sterk RÖESTUUIS en STALLING voor 4 Paarden, en Boyenwoningen en ERVE, in de Uilenburgerstraat, eij de Oostersche Kade, R 157 en 158. Breeder bij Biljetten. Te 2&apos;en des Dingsdags en Donderdags, &apos;s middags van 1 tot 3 ure, alsmede op den Verkoopdag, mits&apos;vertoonende voor N&quot;, 1 een briefje ooer een der bovengenoemde Makelaars onderteekend. })ü Bewijzen van Eigendom en Veilconditien zullen vier dagen vóór en &quot;op den Verkoopdag te zien zijn ten kantore van den Notaris J- E. CLAUSING, op de Keizersgracht, bij de Vijzelstraat. (1343) V_IKÖOPïN-7&quot; In het H e e r e n-L o g e m e n t aan den Burg binnen Leiden, ten overstaan van den aldaar residerenden Notaris Mr. J. L. KLAVERWYDEN, bij opbod op Zaturdag don 17den Februarij, bij afslag op Zaturdag den 24sten Februarij 1866, beide dagen des avonds ten zeven ure, van: N&quot;. 1. Een HUIS en ERVE, to Leiden, aan de noordzijde van de Breedestraat nabij de Hoogewocrdsbrug, bevattende beneden 3 r»inie Kamers en boven 3 Kamers, allen behangen en van stookplaatsen Voorzien, verwulfde Kelder. Keuken, Binnenplaats, ruime Droogzolder, Waarop nog eene Kamer, Turfzolder, Regen- en Putwaterspompen en verdere gemakken, met eene Poort daarnevens, behoudens het rogt van derdon tot uitgang in die poort, geteekend Wijk IV, N&quot;. 253, Kadastraal bekend Sectie G. _°. 279 en 280, te zamen ter grootte van 1 roede, 50 ellen. N&quot;. 2. Een HUIS en ERE, te Leiden, in de Ketelboetersteeg, onitrent de Langebrug, waarin de Koekbakkers-Affaire wordt uitgeoefend, Wijk IV. N&quot;. 419, Kadastraal bekend Sectie G. N°. 336, ter grootte van 51 ellen. Voorts te ILeïjderclorp: N°. 3. Een HUIS en ERVE, waarin sedert vele jaren met goed gevolg de Brood-, Beschuit- en Kleingoedbakkerij, alsmede Kruidenierswinkel wordt uitgeoefend, benevens op het Erf een Getouw, ingerigt tot Pakhuis en Woonkamer en Schuur te Leijderdorp, N;&apos;, 213 en 217, Kadastraal bekend Sectie B. N&quot;. 479, groot 2 roeden, 75 ellen, en N&quot;. 480, groot 70 ellen ; dus te zamen groot 3 roeden, 45 ellen, strekkende voor van de Dorpstraat tot achter aan het Jaagpad op Utrecht. Het perceel üf&quot;. 1 is te bezigtigen dos Vrijdags van iedere Week, van des middags 2 tot 4 .ure, mits vooraf aan den bewoner belet vragende; het perceel N&quot;. 2 daag^s vóór en op de dagen der veiling en afslag, en het perceel N&quot;. 3 dagelijks, tusschen 10 en 1 ure, zijnde dit perceel inmiddels uit de Hand TE KOOP. Nadere inlichtingen te bekomen ten Kantore van voormelden Notaris, alwaar tusschen de veiling en den afslag verlioogingen ïullen worden aangenomen tegen genot van één vijfde van iedere Verhooging. (2708) — . ___.</p>
</text>
