<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Donderdag 1 Februarij.</title>
	<p>Het Haagsche conservatieve orgaan heeft beweerd, dat de tegenwoordige kamers de politiek gesteund hebben van van Hall van Rochusscn, van van Ileemstra. (Wij laten opzettelijk den naam vau Loudon er buiten, omdat deze minister door de liberalen word &quot;e--steund). °</p>
	<p>Dit beweren is ten eenen male ongegrond. In de eerste plaats zijn de tegenwoordige kamers lang niet dezelfde van vroeger, wat de verhouding tusschen de verschillende partijen betroft, Zelfs iv de laatste vier jaren is de liberale partij in de Tweede Kamer der Staten- Generaal aanzienlijk versterkt en de tegenovergestelde partij in gelijke mate verzwakt. Ook in de Eerste Kamer heeft het liberaal element in de laatste jaren voortdurend versterking erlangd. Wanneer men de lijst der tegenwoordigo leden van beide Kamera legt naatt die van do tijdperken, waarvan het orgaan spreekt zal toen een aantal namen van conservatieven missen en zeer véle nameu van nieuwe leden vinden, die de liberale beginselen zijn toegedaan In (te tweede plaats is het ovenzeer een waarheid, dat nimmer een der voorgaande kabinetten, van welke nuance ook, door eene zóó aanzienlijke meerderheid in de vertegenwoordiging is gesteund ala wij sedert 1862 zich om de regering&apos; hebhen zien scharen. Bij ólka gewigtige stemming tijdens een der door het orgaan o-onoemde iolitieke personen aan&apos;de groene tafel zat., was de verhouding tusseh-&apos;n hon, die zich voor en die zjeh tegen verklaarden, op verre _£ zc_ gunstig niet yoov de regering als tijdena de zuivere liberale ri_i_» aan het Dewind is. a a Maar ook, wanneer de bewering van het Haagsche orgaan seorond ware, hoe komt het dan, dat de Heeren van Hall, Rocimsaen envaa Heemstra z}ch niet staande hebben kunnon houden? De Heer Èor. chusspn yjel dow een bepaald votum van wantïCwweA, door do Tweedo Kamer uitgesproken. Noemt het orgaan dat. steun vinden bij do Kamers? De Heeren van Hfell en van Heemstra hebbeu zich slechts met groote moeite eemgen tffl staande gehouden, en wen zich na menige hun vijandige demonstratie van. 3e 4p&gt; der meerderheid in de I weede Kamer eindelijk genoodzaakt voor het toenemend wantrouwen en misnoegen, ook van do natie, te wijken Het beweren vanhet Wgaan wordt dus door do feiten gonoe«_am gelogenstraft, Wü hebben gemeend dit te moeten aanmerken, Smdat in. de stelling, dat dezQ Kamers dezelfde zouden zijn, die het rege-rmgsboleid van de Heeren van Hall en teWsen onderstend™, aangonomen dat er ooit toen krachtige ondersteuning geweest zij! eene beleedigmg ligt opgesloten. \&lt;m de vertegenwoordi«ing</p>
	<p>Naar \W\ W nü &apos;sHagê berigt, wordt de toestand van Jhr I&apos;jdder- Ifuyssen van Kattendijke, iwnster van marine, steeds on°-unstiger, zoadat er weinig hoop op herstel bestaat.</p>
	<p>Uit eenen particulieren brief van Calvinta (Kaapkolonie) van 14 Dcc vernomen wij, dat op godsdienstig gobied in de Gereformeerde kerk&apos; in die kolonie, eene groote spanning heerscht, wegen* het ontstaan eener liberale partij Zoo zijn door de synode twoe predikanten uit Ivwmo betrekking ontzet. Ofschoon het hooge geregtshof dit ontzet niet geldig heeft verklaard, hebben die heide Heeren te vergeefs zittin» als leden van den ring geeis.chfc, Ten gevolge hiervan is bereids eene dier zaken naar Engeland opgezonden, om aldaar in hooger beroer» te worden behandeld.</p>
	<p>*&apos;sGRAVENHAGE, 1 Febr. Heden wordt de verjaardag van H. K. H. Prinses Prederik der Nederlanden in de residentie door het uitsteken der vlaggen on het bespelen van het klokkenspel herdacht. Ten 2 ure was er kn HH. XX. HH. Prins en Prinses Frederik receptie van de leden der Koninklijke familie en des namiddags heeft er ten hove familie-diner plaats gehad. Uithoofde van hot ongunstige weder is er geene groote parade gehouden. * * HAARLEM, 1 Febr, Heden is hier ten burele van het provinciaal bestuur, namens en voor rekening van het gemeentebestuur van Middelie, bij enkele-inschrijving aanbesteed: Het bonwen van eene aeheol en onderwijzerswoning m de gemeente Middelie. Hiervoor z\jn vier insclirijvingsbilletten ingeleverd, waaruit bleek dat de minste der inschrijvers was de Heer Cornelis yan der Tooren te Amsterdam voor ƒ10,980, en de hoogste inschrijver de Heer J. Kater Az. te Purmerende, voor ƒ11,600, * UTRECHT, 31 Jan. Heden wcïd bij het hof alhier de behandeling voortgezet van de zaak. yan Wouter v. Ommen, 8 getuigen a décharge werden gehoord. p/qQv het O. M. werd gequireerd&quot; schuldigverklaring en veroordeeljng tot de straffe des doods.Di; yeiniediging werd voorgedragen door Mr. Voorbeytel Cannenbviïg, die beweerde dat het bewijs van het aan den beschuldigde ten laste gele^le feit niot was geleverd. Na re- en dupliek werd de uitspraak bepaald op Woensdag 7 Februarij. * VENLO, 3.1 Jan, Met primo Mei worden van hier gedetacheerd naar Q. I. de Heeren Smallenbach en Bode; beiden 2de luit», der infanterie.</p>
</text>
