<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VAN Apotheker te Leeuwarden. *. GENEESKUNDIG ONDERZOCHT EN AANBEVOLEN DOOR: /^PMi *%\ Prof. L. G. VAN GOUDOEVER,, Hoogleeraar in c!e Geneeskunde aan de Hoogescliool te Utrecht IS * Dr- G- D- L- HUET, Eerste Gmeesheer nan liet Buiten-Gasthuis te Amsterdam. #!______: 1] SCHEIKUNDIG ONDERZOCHT EN AANBEVOLEN DOOR: \^msswhSS.^J pfof&lt; j_ w&gt; GUNNING, Iloogleernar in de Scheikunde te Amsterdam, Scheikundig Adviseur van «&amp;¦ Excel], den Minister van Financiën. gj i|. s. TJADEN MODDERMAN, Leei^tr in de Scheikunde te Haarlem. Is a 80 Cents de Flesch en 40 Cents de Halve Flescli (buiteft de Flesch) uitsluitend verkrijgbaar bij de volgende HEEREN DÉFÖTHOUDEÜS voor NEDERLAND: N 00 RD-HO LLAND: Amsterdam, H. H Uloth, Apoth. Alkmaar, S. Blom Hkzn., Apoth. Hilversum, P. J. Glazemaker. Texel (Burg op), J. J. Knap Jr., » B. N. van 01de, Apoth. Beverwijk, D. Mijsberg, Apoth. Hoorn, H. van Waesberge, Apoth. Geneesheer. Nienaber en Kistjsa, Broek-in-Waterland, F. de^Boer. Monnickendam, K. Slot. Weesp, J. W- Vos, Geneesheer. Apoth. Enkhuizen, J. Rienderhoff Czn. Naarden, E. Hanhagen Wormerveer, C.J. Brok Apoth. / J. Scalongne en Zn., Haarlem, W. G. S. Mann, Apoth. Purmerend, F. J. de Wolf Cz. Zaandam, H. Schott, Apoth. Apoth. Helder, H. Mackay, Apoth. Schagen, J. L. Munter. ZUID-HOLL AND*. BrlnilfcDBSnd, Apoth. * J Pftarc, Apoth. lüulew^fn^ Charlois, F. H. Diermanse. Hellevoetsluis, J.H. Bruch, Apoth. Overschie, W Nolte. Stiijen fe. A. van Jus. ? Delft, Pi J. Kipp en Zn., Apoth. Leydcn, N. V. Swemer, Apoth. Rotterdam, Mevr. de Wed. HW. Vlaardingen, C. E. N. HocheU, Delishaven, J.H. D.Koch, Apoth. * C. Francken, Apoth. Piillevitz^ Apoth. Apoth. Dirksland, D. de Vries. Lekkerkerk, W. van da Voet. » H. J, de Richemont, Wateringen, J. van Munnekieve, Dordrecht, G.J.v. Rijsoort v.Meurs Lisse, C. van der Meuk. Apoth Geneesh. en Zn, Apoth. Loosduinen, J. W. H. Lemckert. Rijsoort, gein. Budderkerk, Johs. Zevenhuizen A.Prins, Apoth. Gorinchem,J. A. Ophorst, Apoth. Maassluis, A.S. Tischauer, Apoth. van Nes. „ , Zuidland, Hk. van der Hoeven. Gouda, J. H. Boers, Apoth. Noordwijk-Binnen,Ü.LangeveldAz. Schiedam, B. MalthaGzn.,Apoth. zeeland: Brouwershaven, J. W. van Braband.l Kruiningen, Jacob J. van Noppen. I Sluis, W. P. J. Hennequin Apoth. iWissekerke. M. P. Broeke3. Goes, P.A. Hochart,enZn.,Apoth.| Middelburg,A.A.Nonhebel,Apoth.!Vlissingen, E. H. Metz Daane. jZienkzee,G.A.deLoozeMz.,Apotn. N O O RD-B RABANT! Bergen-op-Zoom, P. F,Appelboom, Eindhoven, A. H. v. Bon Apoth. &apos;sHertogenbosch L. J. H.van aeni§?£°l^n 4drsS^FaS Apoth. &apos; Grave, J. H. R. v. Roer, Apoth. „Bogaerd Apoth &amp; G Wtói Breiïa, Mej. J. L. Vermeulen. Gemert, A. J. Corstens en Zn. Helmond, W. J. J. de Ruiter. |Uden, P. G. Watnn. cfi dfrland: Aalten, S. van Leeuven. Dreumel, J. Merkse. Nijmegen, P. H. J. G&apos;eerlings, Apoth. Wageningen, J. van Munnekrere, Apeldoorn, J. P. W. van Dijk. Epe, S. Overbosch. Ocne, TL G.C. Scholteu Hzn. Geneesheei. „ Arnhem, J. Claassen H. Kzn. Hattem, W. H. C. Hoog, Apoth. Putten, D. C. Hoesebnrg. Zalt-Bommel, P. G. van Amooü Brummen, G. D. Uittien. Harderwijk, E. J. Fijn van Draat, Steenderen G. J. Wrjers. 7^p„°ih; T w Thnia At,oth Dieren E ter Haar Apoth. Terborgh, A. Huender. Zeyenaar, J. H. Thuis, Apoth. Doesborg, g! W Caudi&apos;i en Zoon., HeerdeA. Keijzer. Tiel, £L. Post en Zoon Apoth. Zutphen, G. L. Tjeenk ffillu*, Apoth Laren bij Zutphen, T.EgginkD.Jzn. Varsseveld, H. CT. Hesselink. Apoth. Doetinchem, J. Martens. Nijkerk, J. H. Nijland, Apoth. Voorst, M. en H. Holtus. utrecht: il&apos;, Amersfoort, W.H. J. Breyl, Apoth.j Doorn,G.yan.Setten Utrecht de Graaf,Droogist. Zeyst J. AJ. GuldenstedenEg&lt;s&apos; Benschop, C. P. van Beusekom, Loenen a/d. Vecht, W. F. Kuenen. Veenendaal J. Klomp. ling, Apoth. Geneesheer Rhonen, D. F. Sandbrink, Apoth. Vianon.P. Brouwer Bzn. Breukelen, J. B. J. M. Koek, Apoth. Utrecht,R. Mijsberg, Apoth. Wijk-bij-Dnurstede.J.J.A.Verbeek- OVERIJSSEL*. v Almelo, B. Boom, Apoth. Enschede, H. Stevens. | Hengelo, G. O. Boom. Steenwijk, Schmink en ten Brink, Borne Jan Huls hofl Goor, W. J. Slatirus. Kampen, J. van Beverwijk. „APOr- T c i. Delden, I&quot;wïjyêtaj Apoth. Hardenberg, Z. Kocsla* mode voor. Oldenzaal, B. van Engenkoek. Vo lenhoven L, Soeters. . HSerS^wlm^611- ! B=s_n, l! timers. ffis£i?Stning. D^nterii val de^lotlpoth. BS,I J. van den Berg. Rijssen, Wed. Dr. ten Harmsel. [Zwolle, P. Brandt, Apoth. Diepenheim, J. Groenendal. I DRENTH E*. Assen, J. A. Stoenmeijer, Apoth. Diever, J G Bolding. Meppel Erv. J. G. van Loenen ?Smilde E A Polak Apoth. Dalen bij Koevorden, k Reimers, Emmen, J. Jonker Apoth WT,, Zuid-Baige, H. JtuiK. Rijks-Veearts. Hoogeveen, C. H. Radijs, Apoth. Noort-Sleen, H. Jakobz. J F R I E S L A N D*. Achlum, Joost de Vries. Engwienim,M. H, Bremer. .Kollum,Mej.Wed H.H.Suurmans. Sexbierum E. f^\ h Akkmm, H. B. Hielkema. Ferwerd, S. Brouwer Leeuwarden S Draisma van Val- Sn eek, L. bteensma, Apotn Arum, G. B. Bruinsma, Geneesh. Fransker, IJ. v d Meulen Apoth. kenburg Apotlh St Anna jochie, A. W. _• Balk, R. W. ten Brink, Apoth. Gorredijk, SG. Zwart, Apoth. Lemmer, W. J Brouwer. «t TacX-Rhie J. J Kramer. Bereüm, Mej. de Wed. B. Jager. Grouw, S. Wartena, Geneesh. Lippenhuizen, S. F. v. d. Schaaf. St. Jacobi rarocnie, j.d._ra_ Berlicum IC L. Quarrée. Hallurn, M. M. Broekens. Mantgum, A. K. van Rosendaal. Stiens, J. M. MS A. A Kingma. Hardegarijp, G. Dijkstra. Makkum, J. Posthnma. Ternaard M. G. Bioek ens Bolswanl K CanterVfsscherApoth. Harlinlen VN. Sickens Menaldnm, SK. Bartlema. SSCT_oïStrT Buitenpost, L. van der Tuin/ Heerenveen, Mej. Wed. N. Dom- Minnertsga, LV. Brouwers. |W w Hellenia Burum; J. D. Los, Geneesheer. seiflen, Apoth. Oosterlitïens, D. J. Sprongsma. Wrrdum W. Hellcma. Dokkum G.F. Gorter. Holwerd, S. S. Posthuma. Oosterwolde AC. Faber. Wo vega, L. W. Drj ï. Dra™ LJ. ZHlstra. Idaard, B. Zeinstra. Oudega, W. G. Welhng. Woikum, J. Mey er, Apoth. Dronrüp RL. Altman. Joure, G. A. Oosterbaan, Apoth, Oudklrk, E. F van DijS. I°^^ v d __T&quot; Drocham S A. Boersma. Jelsum, Wed. v. d. Steegf Raauwerd, D. D. Valkema. Ylst, W.J8,, v., d. Schm^ Eestium,&apos; S sTSipkema. Irnsuml T. T. Oosterwaf Rinsumageest, T. T. Reintjema. Zwaag, (West-Einde), S. B. Postm GRONINGEN. Apingadam,T.E.Wiersum,Apoth. Loppersum, L, Nieveen Apoth. iSappemeer, LX. Dijkhuis. SKWotto &apos; Delfzijl, W. Sissingh, Anotlï. Mi^elstum, G. L. Hoeksema. Stass - Kanaal, H. R. Bronsema, Wlp P. E^oomstia. ld Groningen J H.Kuilenburg.Apoth. Nieuwolde, R.P. van Calcar. Apoth. Winschoten, _.. «. wil WH ir Dnkhuis Noord-Broek Meiufvr. Wed. N. IL Ulmm, Mej. Wed. A. Zonder en C°. Apoth. H^™ï F A?ons Steemberg Uithuizen, J. Schuurman Nieveen. Zuidhom, J. Koopman. „el, Mej Wét H? Zwarts. Oude&apos;-P», J. C. Faber, Apoth.} Veendam, C.J. Polak, Apoth. LIMBURG: a + , Gennep, W. G. F. Noman. . I Maastricht, Gebr. Haenenberger, Apoth. Arm diesenen welke van DEZE LEVERTRAAN gebruik wenschen te maken, wordt opgemerkt, dat door den Ondergeteekeii « .^/IEVeMtRaIrTeinaden h^fdcl wordt gebragt ÖMfg».de^ door Prof.1 &amp;UNNING is onderzoekt en goedgekeurd. alsmede dat iedere flesch zal zn,n voorzien van ETIQUET en BROCHURE, eigenhandig aldus geteekend: „¦____¦*- VOOEWAAUDEN waarop deze LOPODINSCHE LEVERTRAAN in Depot geplaatst wordt, ffil _&amp; ziin, op ERANCO aanvraag, GRATIS verkrijgbaar, vcor die plautsen, waar nog geene Depots , W^ yitigd_ija. i2bsB^ I</p>
</text>
