<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>tierigE3?EN&gt; 29 Jan- uit Pesth wordt gemeld, dat buitengewone toe«titv zijn gemaakt. om den Keizer en de Keizerin plegtig te ïaj an§en; De opper-burgemeester van Pesth, de Heer Bottenbilier, (W * Keizerin begroeten met eene aanspraak, waarin o. a. zal wor- Van gezegd: j/Dat zij is de meest geliefde Koningin, de beschermengel den , £arÜe&gt; die door hare deugden evenzeer schittert ais door twr,paus harer schoonheid,&quot; buitendien zal in niet minder getev 1 taal Wolden geroemd de snelheid waarmede zij de Hons^&apos;^ehe taal heeft aangeleerd , welke zij met do meeste zuiverheid Pc ,^kt- Gedure»de de 1? dagen welke dé Keizer en de Keizerin te aHde n z&quot;l1(m vertoeven, zal het eene feest onmiddellijk op het ia h + u°^pexi en de behandeling van het ontwerp-adres van antwoord W»»i • ,ls dei-&apos; afgevaardigden worden uitgesteld tot gunstiger gefi^niieid. tW gisteren overleed ter dezer stede de hoog bejaarde gravin Zichy il ïs&apos;IS&apos; **? grootmoeder van Prins Metternich. Tijdens het congres Mg hiel&apos; wel&apos;d gehouden, was haar huis de verzamelplaats van tie»er3 en koningen. Zij was beroemd door liare schoonheid en gees&amp; gezegden; van haar zeide de maarschalk Marmont in zijne l&gt;es //ses propos n&apos;étaient pas toujours dictés par la bienveillance.&quot; Wi ®stel&apos; Fost meldt_, dat dezer dagen tot president van de kJ:*r 7an koophandel, zitting houdende in deze hoofdstad, is ge Set ïij Heel&apos; Wiitei&apos;stein, lid van het Huis der Afgevaardigden, den Mad ze* *n die keuze het bewijs van den vooruitgang op weg van vrijzinnigheid, want de Heer Winterstein i 3 een Israëliet, ta: &apos;.o&apos;gens mededeelingen uit Bucharest heeft gisteren eenedepu*an Ul&apos; de kamer der afgevaardigden vorst AU-xander Jan het adres Wjfutwoord op de troonrede ter hand gesteld. In bedoeld stuk Het ..gezegd, dat het volk van Rumenie volkomen eensgezind is dan vorst. Deze dankte de leden derdeputatie en drong er op de L a&apos; het huis bij het onderzoeken der ingediende begrooting met heeste naauwgezetheid zou te werk gaan.</p>
	<p>Wr ? 4 &apos;31 an- Ochtends). De Prov. Corresmndenz zegt in i&amp;g &quot;eden verschenen nommer, dat wetsontwerpen betreffende het gsyai openbare werken, enz. zullen worden ingediend, indevn. 1.4,6 I°°P der zaken met betrekking tot den duur der zitting iets $el&quot;ks veroorlooft. W&apos;iiu^oP&apos;rigte va» de algemeone vergadering der leden van de Sleesgejj&quot;*l°istemsche vereniging, welke voor eenige dagen te Altona is de w en&gt; zegt het bovengemelde blad, dat dergelijke gebeurtenissen de doen ontstaan of zij niet in strijd mogen geacht worden met W&quot;gten, welke Oostenrijk en Pruisen door het Wecner vrodestrac- V(ïU Holstein hebben verworven, wijders of Oostenrijk doer zijne «w&apos;/ig met betrekking tot zoodanige feiten de hem ter handhaving regten zo° ongeschonden bewaart als met grond mag verhel? Worden dat geschieden zal, indien men tot rigtsnoer ter beoor- W-!!g neemt de bepalingen van het verdrag te Gastein door Oos,^&apos;Js en Pruisen aangegaan. . boy,. De eerstvolgende zitting van het Huis der Afgevaardigden is dfcv r}a °P Zaterdag e. k, Aan de orde zijn gesteld de interpeilatien fen^eeren Wachsmuth en Bonin en van den Heer Yirchow betref- Dauenburg. het iP 29 dezer is een aanvang gemaakt met de behandeling van «¦toJfoces tusschen den graaf von Stolberg Wermgerode en de ïfß^g van Hanover. De eischer vordert teruggaaf van het leen jav&apos;ngerodo met inbegrip der baten door Hanover gedurende 200 -!\genoten Bei»De bekende geograaph A. Petermann, te Gotlia _, _ heeft bekend &apos;end»,»&apos; dat hij van den vermaarden Russischen reiziger A.v.Mid- Itatou^e mededeeling heeft ontvangen van een bengt uit Siberië, rB« blijkt dat aan deïar-Golf.teu westen van Jenwsei eengeheel on- geschonden mammouth uit den bodem is te voorschijn gebragt en dat do keizerlijke akademie in Rusland een geleerde derwaarts zal afvaardigen. 1 i~Z -i l Jan&apos; 1865 oel&apos;Oorden mdc verschillende havens te huis 14-tf zeilschepen nietende 187,308 last. Gedurende dat jaar zijn vergaan 45¦ seli., metende 6179 1., gesloopt 6 sch., metende 133 1., en verkocht 73 sch. metende 7761 1.; aangekocht zijn gedurende dien tijd 57 sch metende 5317 1., gebouwd 87 sch., metende 15,432 1. zoodat met 1 Jan. van dit jaar het aantal zeilschepen is 1464 nietende 194,094 1. (21 sch. en 6741 1. meer dan I°. Jan. 1865) , — H,et gwöcntja* ac gouverneur-generaal van Holstein geweigerd heeft den Heer May uit te leveren, is ongegrond naar men van goederhand verzekert.</p>
	<p>— Men meldt dat de weersgesteldheid op het eiland Borkuni gedurende den ganschen winter en vooral tegenwoordig zoo buitengewoon Jacht is, dat de oudste bewoners geen dergelijk voorval zich herinneren. Eene menigte bloemen siert reeds de tuinen</p>
	<p>FRANKFORT, 31 Jan. Met betrekking tot den stand der partijen in Zwitserland meldt men uit Bern, dat het verbond tusschen de ultramontanen en aristocratische partij niet de radicalen reeds heeft opgehouden te bestaan. Die verceniging strekte slechts om de voorgestelde wijzigingen der grondwet, voor zoo veel doenlijk te doen afstemmen. De pogingen der radioalen om eene totale verandering der grondwet te doen plaats hebben, gelukken stelli&quot; nietde beste kans op slagen heeft de gematigde liberale partij,&quot;welke eene langzame hervorming en ontwikkeling beoogt. — Een dar dagbladen ter dezer stede verschijnende, deelt het volgende mede omtrent den tabaksoogst in de Vereenigde Staten van 1863: De opbrengst wordt op 168,707,000 pond begroot en in 1860 bedroeg zij 423,121,000 pond. De nitzigten voor 1866 zijn zeer ongunstig; Virginio,| de voornaamste producent, leverde in 1860 eene hoeveelheid van ongeveer 124 niillioen pond on in het vorige jaar nagenoeg niets.</p>
	<p>_— Fergisteren was het 400 jaren geleden, dat de DuitscheKeizer zijne goedkeuring schonk aan het verzoek van de Leipziger regering om de zoogenaamde ïiieuwjaarsmis te mogen houden. — De zitting der Zvvitsersche Bondsvergadering, tegen 19Febr.e. k. bijeengeroepen, zal zeer kort zijn, want het eenige, dat aan de &apos;orde&apos; zal worden gesteld is de verificatie der jongste stemming over de wijzigingen der grondwet.</p>
</text>
