<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Belgische Post. BRUSSEL, 31 Januarij. (Particuliere Corr.)</title>
	<p>De parlementaire werkzaamheden zijn van zoo weinig beteekenis sedert oemge dagen, dat de dagblad-correspondent gedwongen is t« zwijgen of het voedsel voor zijne medcdeelingen elders te zoeken hoewel ook de nieuwsberigten van anderen aard uiterst dun gezaaid zijn. Waarschijnlijk echter zal daarin, ten minste wat de Kamer betrett, weldra verandering komen. De minister van oorlog, die zich nog niet op straat vertoont, bedient zich van het hem door de geneeshcercn opgelegde huig-arrest om de laatste hand te leggen aan zijn rapport over het leger. Naar men verzekert zal daarin onder anderen eene aanzienlijke vermindering der rijdende artillerie worden voorgesteld, hoewel men aan de andere zijde de vesting- en veld-art. wil uitbreiden. De tijd zal moeten leeren in Hoever liet den minister zal gelukken met dat overbrengen van het geschut de aandacht van de militiewet (van 1817) af te wenden, op welker herziening reeds sedert zoo langen tijd wordt aangedrongen en waarover de regering reeds drie jaren geleden een wetsontwerp indiende. l De minister van oorlog is in de laatste dagen bij herhaling door eene deputatie van Belgische in Mexiko dienende officieren bezocht die hem de door zijn bij ïacamburo gesneuvelden zoon achtergelaten voorwerpen benevens een omstandig verhaal van diens dood hebben overgebragt Die officieren, welke met dat dool een verlof van drie maanden erlangden, trekken niet weinig do aandacht te dezer stede. Reeds eemge weken geleden is de //aanstaande verschijning&quot; van Ie Confcsseur, het nieuwe werk van den abt *** aangekondigd, en nog leeft dat boek do pers niet verlaten. De reden daarvan ia, dat ten gevolge der inbeslagneming van de Aunteelceuingen op het &apos;Evangelie, van Froudhon, de drukker weigerde het eerstgenoemde werk af te leveren. Thans wordt het hier herdrukt en eene bijzondere uitgave voor Iranknjk gereed gemaakt. Het afdrukken der Travailleurs de la mer• van Victor Hugo, gaat echter geregeld voort en is reeds tot de heilt gevorderd. Wat overigens de dezer dagen uitgesproken veroordeeling der uitgevers van het aangeduide boek van Froudhon betreft, zij zijn voornemens bij het keizerlijke hof in hooger beroep te komen, en zoo te constateren of de Pransche regering werkelijk voornemens, is het voortbestaan der Lilmirie internationale onmogelijk te maken, Gisteren is hier een persoon overleden, wiens verwikkelingen met de iransche regering in der tijd vrij wat opzien verwekten. Ik bedoel den markies de Fiers, die drie jaren geleden wegens zijne verstandhouding met zekere buitenlandsche dagbladen van zijne betrekking als hd der rekenkamer werd ontzet. Hij vestigde zich daarop hier ter stede. Het keizerrijk verliest in hem wel geen zijner getrouwste, maar een zijner gèwigtigstfl verdedigers, wiens diensten des te meer op waarde gesteld moesten worden, daar hij door velen nog altijd als de meest onverzoenlijke vijand van Napoleon 111 werd gehouden. Hij genoot dan ook o. a. het voorregt dat hij, hoewel voor het oog der wereld uit Frankrijk gebannen, zijn geboorteland ongestraft kon bezoeken.</p>
</text>
