<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Maandag 1 Januarij.</title>
	<p>. Naar men verneemt zijn bij de Tweede Kamer der Staten-Generaal ingediend 48 ontwerpen van wet, houdende aanwijzing der gemeenten, in wier belang uithoofde van bijzondere omstandigheden, van de nieuwe regeling omtrent de plaatselijke belastingen kan worden afgeweken en die dus nog voor eenigen tijd, bij wijze van overgang eenige of meerdere plaatselijke acerjnsen zullen mogen blijven heffen</p>
	<p>Zaturdag jl. hield de natuurkundige afdeeling der academie van wetenschappen hare gewone vergadering, welke bijgewoond werd door de HH. van -euns, Matthes, van der Hoeven, Bosscha, Rauwenhoff van bogh, van Kerckhoff, van Breda, Oudemans, van Hasselt, Biercns de Haan, Heynsius, van Rees, Stamkart, van der Willigen, Boogaart, van der Boon Mesch en Rijke. - ¦ De HH. Donders, Simons, Lobatto en von Baumhauer hebben zich verontschuldigd wegens het niet bijwonen der vergadering Ingekomen is een brief van den Heer dr. Freriks, welke in handen is gesteld van den Heer van der Boon Mesch. Ingekomen is ook cene missive van den minister van binnenl. zaken over waarnemingen met geercosoteerd hout in Zeeland. Hierover voerden het woord de HH v. d. Hoeven, v. d. Boon Mesch en Matthes. De briet wordt in handen gesteld der commissie voor den paalworm De gouverneur-generaal van Néderlandsch-Indie heeft eene mededeeling ingezonden over meteoorsteenen. (Een meteoorsteen ligt ter tafel.) Na discussie , waaraan de HH. v. d. Boon Mesch, v Breda v. d. Hoeven en v. Rees deel nemen, is het stuk in handen gesteld van cene commissie, bestaande uit de HH. v. d. Boon Mesch en v. Baumhauer.</p>
	<p>Daarna is voorgelezen eene mededeeling van Dr. J. A. van Dissel te Samarang, ten geleide der toezending van een Chinéesch oogmiddel en van een middel tegen de cholera. Het oogmiddel is ten onderzoek gesteld in handen van den Heer Kerckholi&apos; Door de commissie van redactie is medegedeeld dat voor de verslagen en mededeelingen zijn aangenomen de stukken der HH. Kaiser cii Ermenns. Den Heer Bleeker zal kennis worden gegeven dat zijn stuk beter geschikt is voor de vcrhai-lelingen. De Hoer v. d. Hoeven levert eene bijdrage over dcn&apos;menobrachus. De Heer Bosscha sprak vervolgens over Rcgnaiüt&apos;s&apos; bepaling van de volstrekte uitzetting van kwik. Hierover wisselden de IHI. Stamkart, Matthes en Ryke van gedachten. Het stuk zal- in de verslagen en mededeelingen worden opgenomen. De Heer Stamkart deed daarna eene mededeeling van eene kortere door hem bedachte oplossing van het vraagstuk om te zeilen langs het beloopen van groote cirkels, ten dienste van do zeevaart, waarna hij nog eene korte voordragt Meld over de wijze om do breedte waar te nemen, door middel van vaste kijkers. _ Ontvangen zijn medailles van Schlosser en Tidemann, die ter bezigtiging der leden worden gesteld. Daarna is de vergadering gescheiden.</p>
	<p>Zondag 31 December in de voormiddag godsdienst in de Wcsterkerk nam Ds. D. J. Mackay, oudste leeraar bij de Hervormde Gemeente alhier, een hartelijk en roerend afscheid van haar, waartoe hij tot tekst had gekozen Prediker 12 vs. 13 en 14. Eene talrijke schare gaf door hare tegenwoordigheid blijk van de liefde en genegenheid welke deze geachte leeraar gedurende zijne ruim 50-jarige predikdienst heeft mogen genieten, waarvan ruim 41 jaren ter dezer stede. Bij het einde der godsdienstoefening werd hem de gebruikelijke zegenbede toegezongen.</p>
	<p>Behalve de drie kweekscholen voor onderwijzers, waren in 1865 ter opleiding -fan kweekelingen aan 29 openbare scholen in ons land normaallessen Terbonden; terwijl daarenboven van regeringswege, overeenkomstig het 2e lid van art 12 der wet, 67 hoofdonderwijzers met die opleiding waren belast.</p>
	<p>Blijkens achterstaande aankondiging heeft H. M. de Koningin eene prachtige marmeren pendule geschonken als prijs bij de aanstaande verloting van kleedingstukken ten behoeve der vereeniging: Hulpbetoon aan eerlijke en vlijtige armoede alhier. Moge dit voorbeeld door velen worden gevolgd en tevens menigeen aansporen door het nemen van loten het doel der genoemde vereeniging te ondersteunen.</p>
	<p>&apos;s GRAVENHAGE, 31 Dec. Morgen middag ten 2 nre, zal er ter gelegenheid van den Nieuwjaarsdag bij HII. MM. den Koning en de Koningin receptie gehouden worden van HH. XX. HH don Prins van Oranje, Prins en Prinses Frederik en Prinses Maria, benevens van de leden behoorende tot dc koninklijke hofhouding, alsook van die van het militair huis des Konings. j — H. M. de Koningin heeft gisteren avond de tweede opvoering van de nieuwe opera C Africaine, wederom met hare tegenwoordigheid vereerd en bij herhaling blijken van goedkeuring gegeven. — Ten behoeve der staatsspoorwegen zullen worden aanbesteed: I°. op 4 Jan. a.s. het bouwen van eene goedcrenloods op het personenstation te Helder, met eenige bijkomende werken, ten behoeve van den spoorweg van het Nieuwe Diep naar Amsterdam; 2°. op 18 Jan. a.s. het maken en stellen van den metalen bovenbouw der brug over de Lek bij Kuilenburg; 3°. op 8 Febr. a.s, het bouwen derlandhoofden en pijlers, het maken van remmingswerken, duc dalven, brughuisjes en zinkwerken voor de brug over dc Oudo Maas bij Dordrecht I * NIJMEGEN, 31 Dec. De 2de luit. F. Britt vanhet7de|reg.inf.,&apos; onlangs door Z. M. tot dien rang benoemd, is ingedeeld bij het 4do bat. van genoemd regement te Helder. * MIDDELBURG, 31 Dec. Ter aanvulling van ons berigt van gisteren kunnen wij nog mededeelen, dat eene commissie uit de kamer van koophandel en fabrieken alhier, hare opwachting heeft gmaakt bij den commissaris des Konings en den burgemeester, om haren dank te betuigen voor de vele bemoeijingen, die gemelde personen zich ter zake van het nu aangenomen wetsontwerp van den spoorweg en het kanaal hebben gegeven. Des avonds werd aan die autoriteiten, i alsook aan het lid van de Tweede Kamer der Staten-Generaal, den Heer Mr. G. A. Fokker, eene serenade bij fakkellicht gebragt. * VLISSINGEN, 30 Dec. Men verneemt dat de majoor magazijnmeester der artillerie alhier C. J. In de Betou pensioen heeft aangevraagd. VLISSINGEN, 30 Dec. Maandag avond is een luitenant der infanterie, te Vlissingen in garnizoen liggende, van het balcon der sociëteit de Unie, zgnde eene hoogte van circa 18 voeten, op de straat gesprongen, tengevolge -vaßsvan gijn been verrnorgeld, en h(l **vaftï aan het hoofd gekwetst werd. Dc reden, die hem tot dezen stip heeft bewogen, moet zijn het gevolg eener weddenschap. (Vliss. Weekbl.) * BREDA, 31 Dec. Als 2de luitenants zijn met 1 Jan. 18Ö6 geplaatst bij de 4de comp. 1 bat. 3de reg. inf. de serg. Guyot, af komstig van het 7de reg. inf., en bij dc 2de comp. lste bat. van eerstgenoemd regement alhier in garnizoen, de serg. van der Nagel, afkomstig van het 6de reg. infanterie. * HEUSDEN, 31 Dec. In den afgeloopen nacht is een detachement van eenige maréchausées uit &apos;s Hertogenbosch naar Dussen vertrokken , ten einde eene boerenplaats in onze nabuurschap, waar da veetyphus is uitgebroken, te bezetten.</p>
</text>
