<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>7 V TT VA1* *&lt;• K.. H. Peins EiIEDERIK deu NEDERLAND3N. Dentam bt Breda. OPENBARE VERIOGPINS i n . VAN ium Eißi- m DiiraoöiiEi., . BEÜKEIOOSIES, SPARREN, ENZ. an de TJlvenhoutsehe-, Mast- en Liesbosschen, onder Ginneken, Gilze, Princenhage en Breda, telkens des voormiddags ten 9 ure, als: T T?TT!.tndaS ,den 15cl01- Januarij 1866, ten huize van de Weduwe n tv &apos;}n den Zanf&apos;üerg onder Teteringen. Nn_TPvg£.a?l^en,l6dei- Januarg 1866, ten huize van J. P. VAN nw &apos; Gmneken. ATt^tp-&quot;11^. dcii 17den Januarq 1866, ten huize van M. VAN ALFHEN, te Gmneken. HEls te&amp;eid&apos;age.8^11 JanUaliJ &apos;m&gt; MZ6 Tan L VAN Pm?P.ïijdagJde^ 19den Januarij 1866, ten huize van J. VAN n vH&apos; &quot;? Zwaan te Princenhage. KtïA-tt .&quot;T* -.dejl 2&lt;Jsten JaiwarS 1866, ten huize van de Weduwe T\ v •&apos; • &quot;ri*&apos;cenhage. in de TTW.-K- der, Kavelingen zijn te bekomen bij de Boschwachters den tanVerkn-,S?°&quot;ï L^sbosschen-, terwijl de Voorwaarn van veikoop ter lezmg liggen ten kantore van cien Rentmeester. nn. De Rentmeester, *-25&gt; I. SlT_. tóoaW,&quot; I™^» Makelaar, zal als lasthebbende van zijne Prin&apos;Ure in f U7ondord?&apos;g den 4den Jaiaarij &apos;866, des Avonds ten Zes koopen- Sra*** Grond, ln de Nes, aan de ïneestbiedeüden Ver-814 Vaatje Jarige KRENTEN. IS-SSI &quot; «MIRWAVMGEW. *_^™selldo en te zien a}s na&lt;-er bij Notitie zal worden aange-^^l___. (183) 1 leh&apos;nr.* -^P&apos; L&apos;«]DE BULL&apos; E- H- COEIiS on C&gt; KOLFF, Ma*elaars, zullcnop HIAANOAG 8 -IANVARIJ) 1. . S-, des avonds W _.6S X7l&quot;?&apos; ïn het Lokaal m BRAKKE GROND, ten overstaan Van den Notaris J. W. ROELOFFS VALK,in Veiling brengen: Het 4ct rlSterk+eT,WBWK.--LlïtlÏS&apos; ingerfg»** eene Ailaire in Manu- Er*f-*&gt;..m 9 en Erve; op de Regïiliersbreestraat, V 546, ffi M Pm&apos;^l&apos; Te e2iS%e!l OP vertooning van een Toegang! EiS J ° IMakelaars voornoemd verkrijgbaar. De Bewijzen van zfin _r-&quot;_-e -d€ o&apos;-ef-^itien zullen op den gewonen tijd ter lezing dea anto-- van^en Notaris J&apos; W. ROELOFFS VALK, aan ««_ Uvcrtoomschen Weg. (27928) avoncK&apos;t^CrHAED-&apos; makelaar&gt; zal °P Maandag 15 Januarij 1866, des -en ,?,- • rK-t_&amp;_.&amp;&amp;raUe Gro&quot;d in de *?os&apos; ten overstaan van £wf™,J- MULDER , presenteren te verkoopen: het kapitale, to_H-i SJelke1 en *veldoortimnicrde MÏJS!_ , waarin Smederij, met en&apos;-L T 1 , &quot;vo-&apos;,-e*&quot;d- toven- en benedenwoningen, open plaats den r&apos; scaan(lc en gelegen in do Oude Spiegelstraat, KK6I. Onder bi-hJ! i°P V.U Hnrel&apos;en ds *&lt;«&apos;« en losse gereedschappen lot de smederij UnZtJ- Brec&lt;Kl&quot;iJ billetten omschreven en te bezigtigen des b«____^&apos; .nde^ags en op den verkoopdag van 1 tot 3 uro. üe tpv t • V*f&quot; clgendoni en. de veilconditien zullen ten gewonen tijde r^^p ËB» van gemelden notaris, op den KW VAN SCffIMRIJI, PÖRSIIffI, 11. _ _ _. TE AMSTERDAM. laar&apos; __i__°i&apos; J-_,M&apos; f NQELBERTS en C. F. ROOS Jr., Make«&lt;¦«, «ullea op Dingsdag den 16den Januarij 1866, in de Brakke Grond, _n. TE AMSTERDAM , vemoopen: Eene belangrijke verzameling iCHILDüRUEIf en°-Z00rnv.amc? }-e&lt;-endaagsche Meesters uit de Hollandsche, Vlaamsche de £ T bcholen, als: A. Achenbach, J.Bosboom,O.Gué, J.H.L. ï- Sn. -?ove B .&apos;_.Gh&apos; Jaclue&apos; J&apos; Israëls- H- P- c- tenKate, A W_fê &apos; °&apos; SPnuger- Ch. Verlat, W. Verschuur, S. L. Verveer •* vvamorp, enz.; voorts •TAPANSGHE PORSELEINEN EN ÏlAIIÏTEI TE_¥, WE_IENETenzEVIEZEN&apos; kapital° VAZEN, , IVOORher^ 1!-,-»88&quot;1601 en al-een-yk bijeenverzameld door een Kunstliefheb-______f^ (34) laa.&apos; P;n^i°oS&apos; W^-J&apos; -S- ENGELBERTS en C. F. ROOSJr., Makeoverit-^ -&quot; -ïl-&apos;g^ag 3° ™ Woensdag 31 Januarij 1866, ten overstaan van den Notaris G. J. C. VAN VIANEN, in de Brakke Grond, r, TE AMSTERDAM, veruoopen: Het hoogstbelangrijke Kabinet SCHIIiDBRMi:]!&apos;. DOOR OUDE EN HEDENDAAGSCHE MEESTERS »T nagelaten door wijlen wo;rhKEOy&apos;iIBE1BE VTEr&apos; H&apos; ff- USEUJ}*©, Geb. TOLLENS, H BerVi^-ken i 0? °Tle Me«sters, als: L. Backhuyzen, O Bega, HondccMïïve\- w Beschey A Cujp, C Dusart, A. &apos;Honrlius. Mgdê naar v f.&apos;m&apos; Hl**gtel*1-&apos;-ïg&apos;\v J. Lingelbach, G. Metsu, J. M.Mole- Bottér TdlMouclfr°n. P. Neeffs, Paiamedesz, W. de Poorter, P. J WijAants e^z&apos; &apos;D* Teniel&apos;S&apos; J* Victo-s&apos; ?iT&quot;Wft C Ev-.n°Ti&apos; hedcnil&apos;|agsche Meesters, als: van den Sande Bakhuyzen , Koettoek h&quot;?&apos; *S k&apos; J&apos; Kobol1&apos; J&apos; H&apos; Koekkoek, _. G. JT. at, i&apos; Koekkoek, G. J. van Leeuwen, A. de Lely ,II Leys A. Scßho&apos;,/- f]Bh Ï-M&apos; P&apos; G.vanOs,J.vanOs,J.Robl ; E. VerbollL&apos; J*C. Schotel, C. van Spaendonck, C. Springer H. Verschuur, M. Versteeg!, enz. (35)</p>
</text>
