<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>POLDER WAARD-NIEÜWLAMD, _Eiland WU_Bl__«B___. De Notaris CAZAUX VAN STAPHORST, Directeur der Vereeniging tot Hypothecaire Gcldschieting op het Nieuwland ten zuidjostcn van Wieringen, advereert, dat hij, ingevolge besluit der Vergadering van Deelhebbers, op 23 December 1865 alhier gchoulen, zal overgaan tot eene Voorioopige UITBEELING op de AANBEELEN in de Vereeniging, ten beloopc van 50 pCt., en ilzoo van ƒ 500 per geheel en J 250 per half Aandeel, waartoe ten -ijnen Kantoro,_ aan het Wcstnicuwland te Rotterdam, zal worden gevaceerd op Dingsdag 2 Januarij 1866 en volgende werkdagen, van 9 tot 12 tot des voormiddags. Tot liet ontvangen van deze voorioopige Uitdeeling zullen dc Akten van Aandeel moeten worden vertoond, voorzien van dc daarbij behoorende zes onbetaalde Interest-Coupons, verschenen 1 Julij 1850, 1 Januarij en 1 Julij 1851, 1 Jannarij en 1 Julij 1852 en 1 Januari) 1853, welke Coupons moeten worden afgegeven. De uitdeeling van 50 pCt. zal op de&apos; Akten van Aandeel worden ifgestempcld. Bovendien zal voor de ontvangst van gemelde 50 pCt., ter vermtwoording van hem Directeur, &apos;een behoorlijk Recu ten zijnen gewogen moeten worden geteekend; zullende de daarvan gedrukte &apos;xemplarcn ten zijnen Kantore verkrijgbaar zijn. Voor zoo ver bij le Akten van Aandeel een of meer der gemelde verschenen en onbetaalde Interest-Coupons mogten ontbreken, die alsdan zouden moeten geacht worden in circulatie te zijn gebragt, zal het bedrag daar?an in handen van hem Directeur moeten worden gestort, ten einde 10 Houders van zoodanige Coupons schadeloos te kunuen stellen. Rotterdam, 30 December 1865. (207) ÖMen verlangt ten spoedigste, tegen goed salaris met kost en inwoning, een HOK&apos;OLOGIEM AKERS-BEBIENBE, Pr. of Isr. G., grondig zijn vak verstaande, alsmede ervaren in het cilinderwerk en van goede getuigschriften voorzien. Adres franco, lctt. A., bij den Boekhandelaar L WEDDING, te Harderwijk. (214) A €2 ffi. W T. Een JONG MENSCH van goeden huize, velo relatien bezittende, ivenscht voor soliede huizen&apos; in Holland als AGENT werkzaam to &apos;Am, en kan op verlangen borg stellen. Reflecterenden vervoegen .ich met franco briefjes, Lctt. Z. Z. Z., bij 11. W. WILLEMS, Boekïahdelaar, Koningsplein te Amsterdam. (219) Eene JUFVROUW van zeer fatsoenlijke familie, P. G., 30 jaren )ud, en vroeger als Huishoudster en ook tot oppassing eener zvyakko Dame werkzaam, maar wegens ziekte harer moeder eenigen tijd in iet ouderlijke huis teruggekeerd, zag zich terstond of binnen kort jaarne weder als zoodanig geplaatst. Zij kan van bekwaamheid en gedrag voldoende bewijzen leveren en &apos;zal minder op hoog salaris fan wel op fatsoenlijke &apos;behandeling letten. Reflecterenden gelieven ïunne brieven franco te bezorgen onder lett. P. P., Bureau Hanlelsblad. (230) RIEZERSVSREENIGISG AISTERMI. Bij de Stemming op 9 Januarij 1866 worden door de Vereeniging mnbevolen: I. Voor een Lid der Provinciale Staten van Noord-Holland (rood itembriefje), de Heer A. TAM BOjMEB. 11. Voor twee Ledenvan den Gemeenteraad, ter vervanging vau do ïceren J. B. BEUKER en Mr. B. J. MULLER, (geel stembriefje) le Heeren: O. M. S_______t. Mr. C. S. JL. __#__£¥ TJSX. 111. Voor een Lid van den Gemeenteraad, ter vervanging van den leer Dr. H. VAN CAPPELLE, (wit stembriefje) de Heer: I. COMIMCM W_E_S_C_EMBEII«. Names het Bestuur: W. VAN ©ER VLIET, President. J. A. MOLSTER, (146) Secretaris. Ben -—-— ____ TI JB SCÜIRIET VOOR JON- Hl H_F_f-_ GEKS, Redacteur W. MARTEN Bfëk WESTERMAN, onder medewerking fiyn van vele Nederlandsche Letterkun- De eerste Aflevering voor 1866 verschijnt op 15 Januarij bij GEBr. [RAAY te Amsterdam, en zal onder anderen bijdragen bevatten van &gt;EN OUBEN HEER SMITS, P. J. ANBRIESSEN, INT. L. BE ROP en W. MARTEN WESTERMAN. Alle Boekhandelaren nemen bestellingen aan. (13) Til&apos;7-T.OMHEËi.-OBLIGAïIEiI AFLOSSING. Het BESTUUR der NEBERLANBSCnE HYPOTHEEKIANK berigt, dat hare SCSIULBBRIE VEN, opeischbaar den Osten December 1865, met de tot op dien dag sedert den laatst verallen Coupon verschuldigde Rente, betaald werden ten Kantore van e Ontvang- en Betaalkas te Am#terda_i, op Maandag d«a i.ten Jann &gt;. *a vefgsade Wira-Uiisa. &lt;m)</p>
</text>
