<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIÈN. —¦*•&apos;&apos; &quot;&quot; ¦¦&apos; ¦ ¦ :- - &apos; ¦ ¦¦-¦¦¦¦.&apos;¦&quot;-Vf,-¦¦;-_. HOUDERS van COGNOSSEMENTEN aan order over GÖE)EREN, aangebragt tan BALTIMORE met het Engelsche Fregatchip, COM^t/yf- kapitein J.W. MORRIS, gelieven zicli ten spoedigste e adressefiren ten kantore van de Cargadoors MEIJER &amp; Cr., zijnde tët Schip te Nieuwediep tot lossen gereed, (287) De Rangregeling in het Faillissement van JOHAN HENDRIK \NTON SCHMITS , te Purmerend, ligt van hódcil af gedürehdo reertien dagen op de griffie der Arrondissements-Regtbank te Hoorn, ier inzage van een ieder» De Curator, HooiiN, 2 Januarij 1866. Mr. G. VAN ROSSEM, (¦&quot;72) Procureur» KOERS-NOTERING, DER TWENTSCHE CANK-VEREEWGINC. _ ïidóop. Peuiseï* 3/md. 1713/4 met 5 pCt. Rente voor korter. Puuisische Banknoten ..... 174% a 1743/4, &quot;&quot;&quot; Inkoop, Verkoop, i+ Londen ró?i! ƒ 11.86 ƒllBB &apos;. 8/d.n 11.843/4 „ 11.853/4 Wig----- BIJ KONINRÏJJKBESLUIT . __T-.__. _.19 december N°. 54 zijn op verzoek van den Heer _. I&apos;LEI.ISIER, als Directeur, goedgekeurd de Statuten van de ASTIUEA-ZEE &amp; HAM-ASSURANTIE EOMPA6NIE, met een kapitaal Van /500,000, opgerigt te Amsterdam. (291) l)ie iets te vorderen hebben van of verschuldigd zyn aau do nalatenschap van den Heer DIRK VAN DEN BERG, in leven Fabriekant, gewoond hebbende en op den 24sten December 1865 overleden •ijnde in de Gemeente Nieuwer-Amstel, aan de Utrechtsche Zijde, ran den Buiten-Amstel, nabij het IJzeren Tolhek, worden verzocht laarvan voor ultimo Januari] 1866 opgave te doen ten kantore van ien Notaris W. F. OVERHOFF Jr. te Amsterdam aan het &apos;s Gravc.andsche Veer bij den Grocnenburgwal, C. 476. (27ü) De Ondergeteekende betuigt bij dezen openlijken dank aan de Hce•en W. S. MAARSEN en M. KESTING, Mr. Timmerman, benevens le Agenten van Politie J. F. MEIJER en J. KOKERNOOT, van het 3ureau van den Wel-Ed. Gestr. Heer Commissaris J. T. PHILIPS, •oor de hulp, hem verleend bij het ongeval hem dezer dagen ovcr-omen. G. 3. -r-L_l_. Amsterdam, 1 Jannarij 1866. (277)</p>
</text>
