<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ME_e_E»_LASI__ISC_H_B VERfiROOTÏHG^DER PRODUCTIE. Uitgifte der nog niet aangeboden 150 Aandeelen in de Tweede Serie. In do gewone driemaandelijkscho vergadering van Commissarissen en Directeuren der NEDERLANDSCHE PALItIITINE-FABRIEB. gehouden den 21sten December 1865, is besloten, om met het oog op do toenemende vraag naar de voortbrengselen der Fabriek, haar productief vermogen nit te breiden en over te gaan tot de realisatie der nog met ter uitgifte aangeboden 150 AANDEELEN a ƒlOOO in de TWEEDE SERIE van het Maatschappelijk Kapitaal; en dat zulks geschieden zal op de volgende wijze: I°. Deze Aandeelen worden uitgegeven a pari en deelen van af den lsten Januarij 1866 m alle voordcelen en verphgtingen van aö Aandeelen der Eerste Serie. . »_•-_-_•--* i •_ .-_ 2°. De Storting geschiedt in eens op den Eersten Fcbruarij 1866, onder bijbetaling van 1/2 pCt. Interest en tegen overgifte van do Aandeelen in de Eerste Serie hebben volgens de bepalingen der Statuten de voorkeur, en de verdeeling voor inschrijvers , die geen regt van preferentie hebben, zal pondpondsgewijze geschieden. 4° D&lt;? Inschrijvingen worden aangenomen aan het Kantoor der Vennootschap op de Keizersgracht, tusschen de Westermarkt en Reestraat! vóór of op den Men Januarij 1866, dagelijks des voormiddags, en de_ toewijzing zal den 6den dier maand plaats hebben. 5&quot;. Heeren Makelaars en Commissionairs genieten */_ pCt. provisie. AMSTEKDAM, 27 December 1865. (29110) IN Bad Homburg vot der Höhe. Die Winter-Saison von Homburg bietet den Fremden alle Annehmlichkeiten und Zerstreuungen grösserer Stadie. Das grossartige Conversationshaus bleibt das ganze Jahr hindurch geöffnet; dasselbe enthalt einen grossen Ball-und Concertsaal, _ne« Speise-Salon, Kaffee-und Rauchzimmer, mehrere geschmackvoll ausgestattete Conversations- und Spielsale. Das grosse Lesecabinet ist den» Publicum unentgeltlich geöffnet, und enthalt die bedeutendsten deutschen, französischen, englischen, italienischen, mssischen, polnisehen und tiollandischen politischen und belletristischen Journale. Die Kestauration ist dem rünih&apos;ichst bekannten Hause CHEVET, aus Paris, anvertraut. Jeden Abend liisst sich die Kurkapelle von Garbe und Koch in dem grossen Ballsaale horen. &apos; Bülle, Concerte und andere Festlichkeiten wechseln, wie in der Sommer-Saison, fortwahrend mit emander ab. Eine auggezeichn»W rranzösische Vaudcville-Gesellschaft ist engagirt, die in dem Theatergebaude, welches durch eine geheitzte Gallerie mit dem Conversationsaause verbunden ist, wöchentlich drei Vorstellungen gibt. Grosse Jagden in weitein Umkreise enthalten sowohl Hochwild als alle anderen Wildgattungen. Man gelangt von Wien in 24 Stunden, von Berlin in 15 Stunden, von Paris in 16 Stunden, von London in 24 Stunden, von Brussel und Amsterdam in 12 Stunden vermittelst directer Eisenbahn nach Homburg. Sechszehn Züge gehen taglich zwisehen Frankfort und Homburg bin nnd her, und befördeïn die Fremden in einer halben Stundê; es wird denselben dadurch Gelegenhert geboten* Theuljer. Concert* lm. eoastiga Abeadu»t*rh-ltttag«a Frankf-irte *u bs-ueheni (84302)</p>
</text>
