<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>1 — . &apos; ¦¦ i.iii In het geneeskundig Gesticht voor Krankzinnigen te DordiVcht wor.lt gevraagd: EEN ONGEHUWD OPIÏGTER iii de Maimcn-Afdeeling, vah middelbaren, leef tijd-, zacht humeur en ernstig karakter Do jaarwedde is f 120 benevens kost, inwoning, geneeskundige behandeling, eliz. &amp; 8 Keimis van vreemde talen en beoefening der muziek zaï aanbeveling zijn. . . . »141 Men gelieve zich in JerSóon of met vrachtvrije brieven bij den secretaris-rentmeester van het gesticht aan te meiden TE ÜOOPT s_miö»i&apos;Aftg én exquise vruchtboomen .voorzien, groot 1 bunder 76 roeden. Franco fc.bevi-agon bij J. SCHOPMANS, timmerman te Hees. (140) MÖT_E_U -•Ini-C_n d-e-r voornaamste Hotels te Amsterdam, wordt om tegen _r_i ._!._! f&apos; „ï ,°,f e,erdcr ïn dienst te treden» Gevraagd: Een «*____ ER, de Hollandsche, Fransche en Duitsche talen sprekende en van jood zcdëhjk gedrag. Inclinerenden, adresseren zich franco onder Lett. H. K., met opgave waar het..laatst iii .dienst.of informatien mm^S_AAJSS:^^M^ BEERM|| K* R4MTOOR. Een _o_*G MENSCH, gedurende 7 jaren op een Kassiersanecten-Kantoor werkzaam en van goede Getuigschriften voorzien, zag zich gaarne op een dergelijk KANTOOR geplaatst. Reflecterenden gelieven zich franco te, adresseren onder Lfett.O., bij denßoekhandelaar ..H.W: W&apos;LLEMS Koningsplein, tó Amsterdam. (29) VÖOFTGËHÜWDSr&quot; _?»««c-.3 Ve-&apos;mo?e-&quot; bezitten, bestaat de gelegenheid om eene * ABR i^K, waaraan een nette WINKEL verbonden is, die door e.n 9 -lUi. VKOUW nioet waargenomen worden, over te nemen. Tegen billijke vergoeding kan men drie maanden voor de overname in de zaken komen om het VAK te leeren en inzage van de zaken te -..«ï&apos;r, Hn_ir dezelfc&apos;e letters wordt Gevraagd: Eene bejaarde MEID of WEDUWE, R_ O, goed mot Kinderen kramende omgaan en van gogde. getuigen voorzien, franco onder Lett. O. N: 0., Bureau Handelsblad: (29391) i&apos;¦&quot; fißfflß GRIJZE HARE!- 1Ü Het EAU CSSAKTAL, het eenige doórde Chemie goedgekeurde Artikel, om het Haar pn den Baard oogenbiikkelijk in aFié Kleuren to Verwen zonder het mmsto nadeel, eh het LBTHOPILE of tfei-£ terd EPILATOIRE j met hetwelk men alle overtollige Haren verdnjlt zijn te bekomen a ƒ3 elk Artikel, bij J. P. RIETSCHI, Amstel, X 29. Brieven Franco. (114) HüIL E DE SEVIGNE ~&quot; recommandeert zich bij voortduring als het voedzaamste en het voortreflelijkste middel tegen alle soorten van UAARZIEKTEN. Wordt met succes brj den Ondergeteekende en de bekende 60 Depothouders verkocht a f 1 per Flacon; zy zijn met mijne Handteekening voorzien. AMStEIinAM. ETIE^tVE, Coiffeur Parfumeur, (113) Kalverstraat, È 27h VERHIJÏS-D: C&apos; -\&apos;^J»A»N.50(:?RN&apos; Eijks-Veearts lste klasse en Vice-President «-«_COitILÏIG - VAB&gt; WETEBTSCIIAPPEUJIIiE S-ELRDER», naar de_Plaiitaad]c Middellaan, V 127. (29384) HKILIGEN WEG, D~229. (194) A« S# Moycl&apos;s E_ai__:esis9 01 ZICH ZONDER WATER OF ZEEP TE SCHEEREN.</p>
</text>
