<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 24 December.</title>
	<p>Daar er iv de steden wel een half millioen arbeidslieden in fabrieken, magazijnen, spoorwegstations, gasinrigtingen enz. worden gebezigd en ieder ler thans min of meer verdacht is van deelneming aan de Feniausche zamenzwering, geeft de Times aan de leren en aan de vrienden vau het lersche volk den raad om die verdenking door openlijke verklaringen en onmisbare blijken van zich ie weren, ten einde alzoo het publiek le ontheffen van beduchtbeden, die de lereu zelve aan het verlies van hunne broodwinning, zoo al niel aan uitbarstingen van volkswoede, zouden kunnen blootstellen. — Betreffende het buskruid-verraad zijn geene nadere bijzonderheden le vermelden. Men was voornemeiis twee meetings le houden op Clerkenwell-green, met betrekking lot den aanslag op de gevangenis aldaar. De policie heeft deze bijeenkomsten evenwel verijdeld. — De ontvangsten der Atlantische Telegraaph-maatschappij bedragen sedert den lslet&gt; dezer, toen het tarief de helft lager is gesleld, dagelijks gemiddeld 200 _ meer dan vroeger. — In de haven van West Hartlepool ligt een schoener, roet name William and James, ter reparatie. Het vaartuig is over de 100 jaren oud zijnde in het 1763 te Ipswich gebouwd , en wordt voor het oudsie in de vaart zijnde kolenschip gehouden. De heer Smelwood, van West-Hanlepool, die hel onlangs gekocht heeft, vond lusschen het schotwerk eenige papieren gedagteekend uit 1770. Het merkwaardigste iv de geschiedenis van dit schip is, dal het nooit op het strand heeft gezeten en nooit een man op zee heefi verloren. — Beriglen van de Kaap de Goede Hoop melden dat de vrede lusschen den Oranje-Vrijslaat en de Kaffers nog niet is hersteld, maar dat de vijandelijkheden nagenoeg stil slaan. — Uit New-York meldt men dat op 12 December in die streken een orkaan heeft gewoed. Het vertrek der stoomboot naar Europa was daardoor vertraagd geworden. Door den storm en den hoogen waterstand was aan schepen en pakhuizen veel schade toegebragt. Honduras, &apos;Venezuela en naburige eilanden.waren door aardbevingen geteisterd. De nationale commissie, met de behartiging van de belangen der repuhlikeinsche portij belast, heeft bij meerderheid van stemmen den generaal Grant tot candidaat voor de aanslaande presidentskeuze gekozen.</p>
</text>
