<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 26 December.</title>
	<p>Tol arrondissemenls-ijker der maten en gewiglen is benoemd de heer A. Damme. — Z. Al. heeft aan den schout-bij-naclii titulair jhr. H. A. van Karnebeek den lilulairen rang van vice-admiraal verleend; voorts heefi Z. M. goedgevonden te bevorderen: tot kapitein ler zee, de kapilein-luitl. ter zee jhr. F. de Casembroot, J. van Gogh en jhr. J. H. van Capelle; lot kapiteinlint, ler zee, de luitt. ter zee lsle kl. J. J. A. D. Phaff, J. L. Nierstrasz, J. 11. K. Croes en H. E. Bunnik; lot luil. ler zee lsle kl. de luitt. ler zee 2de kl G. Kruys en jhr. C. C. Six; lot luit. ler zee 2ie kl., de adelborsten lsle kl. D. J. VV. A. G. Coops, 11. L. C. Wolterberk Muller, 11. van den Pauvert en J. F. Hoflman; tot luit. kolonel by hel corps mariniers, den majoor D. Vreedenberg; tot majoor, den kapitein lßte kl. J. H. Stengel; tot kapitein • l&quot;* kl., den kapiteiu 21, e kl. F. G. 11. Hornbostel; lot kapitein 2dc kl., den lstea luit. K. U. Koentze; en tol lsten luit., den 2iea luit. J. 11. van Wely, en op pensioen te stellen: de kapiteins ler zee J. A. K. van Hasselt, (onder toekenning van den titulaire» rang van schout-bijnacht), G. P. J. Mossel en E. M. C. Baak; den kapitein-luit. ler zee J. C. Holizapffel, onder loekenning van den titulairen rang van kapitein ter zee; deu majoor bij hel corps mariniers jh&apos;. A. A. van Neukirchen, genaamd Nijveuheim, onder toekenning van den rang van luit.-kolonel; en den kapitein der infanterie van het leger in Ned. Indie 11. Spoelder. — Tot apotheker 2de kl. b{j de pbarmaceutische dienst der landmagt in West-Indie is bevorderd de apotheker 3de kl. VV. J. S. Bresser. —De luitt. ter zee 2de kl. A. P. S. G. Gobée en P. J. L. de Chatelenx, beiden laatstelijk behoord hebbende tol hel eskader iv Oost-Indie en van daar in Nederland teruggekeerd, zijn op non-activiteit gebragt. Ook de luit. ter zee l,te kl. J. M. Brevet, dienende op het wachtschip te Hellevoeisluis, is op non-aciiviteit gebragt.</p>
</text>
