<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WALDWOL-FABRICATEN EN PIIAEPARATEN, vsm H. SGHÏIIïpT &amp; C°., Remcla Thüringerwald. Hoofd-Dépöt M. .). C. HAM, Utrecht. De Waldvvnl-nrtikrlen van H. SCHMIDT &amp; C»., worden als de voortreffelijkste middelen legen jicht, rhumatiek , hoofd-, kies-, tand-, maagpijn, of welke kwalen meer van rhumatischen aard erkend. In verschillende landen is dil fabricaat en pracparaat aan het geneeskundig onderzoek onderworpen, van alle ontvingen de grootste loftuitingen. Dezelve bestaan uit verschillende klecdingstnkken, geschikt voor alle deelen des ligchaams, als borstrokken, broeken, kousen, sokken , zolen , borst-, pols-, arm-, gezigt- en rngwarmers, gezondbcidsbanden, breiwaldwol, kussens, dekens. i Mennennaalden, 10l vulling van matrassen; zijn in veel opzigten ! gezonder en doelmatiger als alle anderen. ..„ I Flanel, lit-per en Trico, per el. Vo&apos;gens getuigenis van Prof. HOPPE, te Bazel, is deze stof meer uilwasembaar en onderhoudt geenszins die ziekelijke bloedophooping aan de huid, gelijk hel gewone flanel doet. Hieferuaalflen-Eiixer voor maagverzwakking enz., a 75 ets de flesch. Extract om dennenbadeij te maken, a&apos;7s cis en ƒ1.50 de flesch. Spiritus om pijnlijke rhiimaliekplaatsen te wasschen, a 50 ets de flesch. Keep, een heilzaam behoedmiddel tegen winlerhanden en voeten, a 25 ets het stuk. I&apos;o mail e voor rhumatische hoofdpijn , zwakheid der hoofdzenuwen , | vroeg grijs worden en uitvallen van het haar, a 60 cis de flesch. liiefernaattlen-BSotibons voor hoesten en borstaandoeningen, a 30 ! ets de doos. Deiinennaalilen.niie, a 35 en 70 cis de flesch, ter inwrijving van de pijnlijke plaatsen en daarna le beleggen met de Anti-Rhumalische Waldwolwalien, a 25 en 50 ets het pakje, welke ontwijfelbaar alle jicht en | rhumatische aandoeningen doet verdwijnen alsof het nimmer beslaan had. i Men leze de brochure die gratis verkrijgbaar is. Al deze artikelen zijn kenbaar aan het etiquet der Fabriek en van het Hoofd-Uepót, verder verkrijgbaar ie Leyden, bij Pï. K. SWEMER. Boskoop, J. Goudkade. llazcrswoude, Mej. Gaarkeuken. Brielle, Wed. J. Gooris. Hillegom, F. J. Sonnemans. Delft, 11. van Ruyven. Oudshoorn, A. &apos;t Hooft. Dirksland, J. Gestel. Roelofarendsveen, 11. Maderman. Dordrecht, A. de Landsheer. Rotterdam, Wed. P. de Koster. » J. de Landsheer. Woerden, Gebr. Pfenning. &apos;s Hage, M.J.v.d.Schaft, Woubrugge, A. de Wilde. i) J. Snabilié, Apoth. en verdere Depots vermeld op de gebruiksaanwijzingen. Aanvraag om Depot big M. J. C. HAM, Utrecht.</p>
</text>
