<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TK HUUR. Voor een JONG MENSCH, zijn werk buitenshuis hebbende, wordt TE HUUR aangeboden een GESTOFFEERD KAMERTJE. in den omtrek van de Vijzelstraat. Huurprijs ƒ5 per maand, er» ven franco onder lett. A. B. O-, Burean Handelsblad. _(g°jjgL- Een HUISVADER, van de Geref. Gemeente, biedt zich aan tot het Bijhouden van Boeken, Incasseren van Gelden en het opzigt ovo» Perceelen; diegenen, welke hem daarmede willen belasten, worae vriendelijk verzocht zich met franco Briefjes onder de Letter m. adresseren bij den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJER, op den Vij gendam. Goede Getuigschriften kan hij overleggen. (306Wj__ VAN EINDERSPEELGOED De Stad Neurenberg. G. GEERLING, JTIETJ WENDIJK, Hl 6, SCHUINS OVEE DE NIEUWSTEAAT. Op nieuw ontvangen eene ruime keuze KINDERSPEELGOED, uitmuntend geschikt voor KERSGESCHENKEN, alsmede KEB&amp;- BOOMBLAKERTJES, KERSBOOMKOGELS van 3 Cts. tot 7Va Ct»-per stuk, KERSBOOMKAARSJES per pak van 2 dozijn 45 Cts. (3Q!W NIEUWE VERRETERDE TOCHTLATTEN, die allo bestaande Soorten in soliditeit en netheid overtreffen, ïfl^ tot billijke Prijzen te bekomen bij den Ondergeteekende, die tevens ruim voorzien is van diverse BEHANGERS FOCRNITUREN, FRANSCHE MATRAS- en GARNEERNAALDEN en ENGELSCHE VLOEKMATTEN alsmede ARTICLES DE LUXE, WEENER STOELEN en diverse solide KINDER-MEUBELEN, tot laag gestelde Prijzen. H. O. KILSDONK, (30592) Spuistraat bij de Molsteeg, GJj2^— NAAI-EN STIKWERK. Er bestaat gelegenheid tot het vervaardigen van alle soorten van NAAI- en STIKWERK met de Machines, zoo als: Dames Kleedingstukken, Mantels, enz.; ook voor HH. Winkeliers, Klee^ makers, Pettenmakers, Modisten, enz. Zullende hetzelve alie» solied en ten spoedigste afleveren en tegen civiele prijzen. Reflecterende gelieve zich franco te adresseren onder Lett. Z. G., aan het Bureau Handelsblad. (30460_^ &apos;Paleis voor WolUnvlilfo LETTERKUNDIGE VOORDRAGTEN. LEZING over den //Toestand van lerland en het Feniauisine,&quot; door den Heer CHs. BOISSEVAIN, op VRIJDAG 20 DECEMBER, des avonds ten 8 ure. (306?jL Entree 50 Cents. Leden volgens Reglement Coupon-Bewijzen gewWsi Jiïïii&amp;iei&amp; Mmnnenfïooi9- DONDERDAG 19 DEC KM BER 1867: HUISHOUDELIJKE VERGADERING DES AVONDS TEN BVa URE. (3057JL-</p>
</text>
