<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Men verlangt te Amsterdam TE HUREN tegen 1&quot;. Febrnarij a. s., een net BOVEN- of BENEBENRUIS, op goeden stand, bevattende minstens 6 Kamers, Keuken en verdere gemakken. Opgaven onder letter J., franco, bij den Boekhandelaar P. M. BAZENDIJK, te Rotterdam. (30477) APOTHEEK. OPLEIDING. Een jong Apotheker vraagt tegen I°. Mei of later in zijne Apotheek eén of meer JONGELUI tot Theore t i s c h e en Pra et i s c h e opleiding, tegen matige vergoeding voor kost en inwoning. Brieven franco onder letter A. bij den Boekh. H. SPANJAARD, te Steenwijk. &apos; (30374) HEIJMIIIfIS. Tegen 1 Februarij wordt gevraagd in een fatsoenlijk Bier- en Koffijhuis een fiksche RELLNER, bekwaam voor zijn vak en goed van gedrag. Adres met france brieven bij den Boekhandelaar J. M. W. WAANDERS te Zwolle, letter D&apos; E. (30396) ; FEESTGESCHEN&amp;EN. Laatste Uitgaven van W. H. KIRBERGER. DE CHRISTIN LEERAAR EN HEISVRIEND, Nog sprekende nadat hij gestorven is. BIJBELSCH MAGBOEK, verzameld uit de schriftelnke nalatenschap van Dr. T. C R. HUYDECOPER. In twee afdeeüngen, inet&apos;Portret. Prijs ƒ 5.25. &quot;i»A«. BUNYAH&apos;S PËL6RÏISTOGT. Op nieuw bewerkt naar de oorspronkelijke uitgave van THO-55 AS SCOTT. Voorafgegaan van een levensberigt van den Schrijver en eene inleiding tot diens werk, door J. H. GUNNING Jr. Geïllustreerd met acht en zestig Staalplaten. Nieuwe Uitgave, ingenaaid, prijs f 7.50. Tweeërlei Erfenis. Een Verhaal naar het Hoogduitsch, door J. P. G. WEBTHOFF. Prijs 2 dln. ingen. ƒ 2.40, in één linnen band / 2.90. De Familie Schösberg-Cotta. Naar het Engelsch. 2e druk. Prijs 2 dln. ingen. ƒ 2.40, in één linnen band ƒ 2.90. EVANGELISCH JAARBOEKJE voor het Jaar 1868. Onder redactie van M. COHEN STtDART. Bijdragen van B. J. Adriani, J. J. L. v. d. Brugghen. A. W. Bronsveld, J. H. Gunning Jr., J. P. Hasebroek, L. J. v. Raijn, M. Cohen Stuart, C. B. van Koetsveld, Tryfosa, E. T. H. Wolff,_ E. Laurillard, L. R. Beynen, J. A. Schuurman Johzn., met platen en gebonden in prachtband. Prijs f 2.90. SCHEDRIILESDIR TOOE BE HÜMAIER VAK HET CHRISTELIJK GEM VOOR 1888. 366 Blaadjes, bevattende dag en datum der maanden, de getijden der maan, de Christelijke Feestdagen en de Verjaardagen van het Koninklijk huis, en voorts een met greote letter gedrukte Dagtekst lederen dag wordt een blaadje afgescheurd ende Kalender is daartoe gehecht op een geheel nieuw, prachtig m kleuren en goud gedrukt karton, geschikt om in iedere huiskamer te worden opge* hangen. PriJ3 90 Cents. ONZE VIERVOETIGE HUISVRIENDEN. Gesprekken van een vader met zijne kinderen over Honden, Paarden, Katten, Ezels, enz. Naar het Engelsch van T.JACKSON, door TRYFOSA. 2e goedkoope druk, geïllustreerd doer 24 keurige platen, in karton met gekleurd medaillon. Prija ƒ 1.25. Moeders laatste woorden. Een berijmd verhaal voor kinderen van Mrs. SEWELL, door J.J. L. TEN KATE. 2e Druk. Volksuitgave. Prijs 25 Cents, 25 Ex. / 2.Ö0, 50Ex. ƒ 4.50, 100 Ex. /8, 600 Ex. f 35. (28157)</p>
</text>
