<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsch Post.</title>
	<p>feONDEN, Maandag l. December (fes kfonis;. Ver. ™en weet&apos; *s ie ion?^-6 Zondag overal in het &apos;antal ? mgrtik EOncler rustvcrstoring voorbferegaan. In een «tn e» feden waren. gelijk Dekend is , teêbèf eidselen gemaakt *eruiff ri * on dezet openbare deraenètïatien te houden ter verjie toent- man8* dis te Manches*6* op het schavot gestorven zijn; «er yo,&quot;stlnSea Waren door de regering toegelaten, doch in het midden Twcek warfin allo verdere rouwprocessien vau fenians en l&quot;4 verb a ¦ïca WÏ^°^È^ ien men vreesde dat de handhaving van ï°°t&apos;de w • rof r tot bloedige botsingen zou leiden. Uit dien heden v^6? oa^emeen krachtige voorzorgmaatregelen door deover- P«n o__J*™nd; in de zeehavens was zelts bevel bij de oorlogssche- e2B Jongen om des noods de politie en de troepen bij te staan, jjet &gt;t j6nt9onspreiding van magt en van den vasten wil om orde en ft&apos;jprio °Len eerbiedigen, is overal toereikend geweest om wanorde&quot; JT? te verhoeden. Nttstr? bnfkrnid-verraad in Ulerkenwell blijft ntöiüriijk het voorzei t»^!^.™^ ,d,en fa&amp; Verdere bijzonderheden aangaande &gt;d. nf ii&apos;J3an.dle welke wn reeds mededeelden, werden niet be-2*&apos; bet _ v bevatten alleen, nadere bijzonderheden, waaruit biu&apos;kt, °r is fl les aan mensehenlevens en eigendommen veül danzienlii- !e? beznpt Tni aa»vja.nkelijk vermoedde. ff. M. de Koningin heeft 2^d£ i*^^-™,1&quot;* St&gt; Banhdotneus hospitaal en den ver- Nen hJQd?Fs&gt; dle,door deSeii versckrikkelijken aanslag gewond ï&gt;* ve™Si • P leedwese» ö?er het gebeurde betuigd. Allerwege , lot t__?a,e?ngea bsiegd&apos; om inschrijvingen te erlangen, ten einde £-ent hepft in-d« 8 zoo veel mogelijk te verzachten. Het gouverne(,lBdadiea;\ ea **a belooning van £ 400 uitgeloofd aan hemt die den 6llt inW;*^, n r.egtor zal overleveren. Tot nu toe zijn de daaromd DeB^ d&lt;i Pogingen totaal mislukt. d,?t &lt;&gt;ovp kT !n van Burke en Casey bobben, in de onderstelling, v S &apos;*ouL„ waren met de Pogingen, welke tot hunne bevrij- P&apos;&apos;ediep^\aanS?ffend worden, geweigerd hunne zaak verder te &apos;ftd, d»?Y--0&lt;?T1 Burke als Casey heeft echter ten stelligste ont. &gt;In 1 iU s van den aanslag geweten heeft. kWe° atJ&gt;!d heeft men, in plaats van het b.oW.döil van optogten, r^Ren m middelen bedacht, ora sympathie voor de fenians te ?ö behópJl iml namelijk trachten aldaar een fonds op te rigten trk van vL er .nagelaten betrekkingen van degenen, die voor de v?U&lt;*e h™!,T\lamsmus omgekomen zijn, en tevens op de E. KanS de drip JtaJplaatsen gedenkteekenen oprigten ter nagedachtenis Lbbe &apos; W t&lt;3 Manohester deu d°od op het schavot ÏP Posjh !tenis wederom op een policieagent, die in Kennington-lane U(i* deri •&apos;, gesclwten zonder dat de man werd getroffen; men *,- Het h adlgel&apos; voor een fenian- Oomboot ifVestlgt zieh&apos; dat de van bier naar Abyssinie gezonden SBm°nsbaai P°rus in den nacht van 2l OcK tusschen Algoabaai en d Personpn °!?- eene rots is geioopen en verbrijzeld, waarbij van de °d heeft\iIe zlLCn aan boord bevonden, slechts een 40-tal aan den »~~ln pp We,?n te ontkomen. d^dae 7Z s*eenko]en mijn van Lancashire nabij St. Helens. is ffmS de ovpriSJi ge7an eene ontploffing, brand ontstaan, die zooii^cUen wS verireeg, dat hij met emmers water niet waste n.die\)f,pi?„ men in de mijn twee brandspuiten heeft afgeft ooi:&apos;t, rn-et _\ n,goede werking doende, er evenwel, naar men eenkoleni3&quot; ,• zull,en slagen den brand te Musschen, vermits de ï&quot;- De rplg-m T?Ueï gloed staat. &apos;r?8elands ljeilnP..d?rJVereenigde StateD schijut moeijelijkheden van JpsPas en Vt &apos;S h.ot m bezit nemen van de Deensche koloniën St. dit tQe MniZ&apos;- «x gekeesd te hebben. Tot hare geruststelling lt Engeland ?&gt;i9*.H?r_ald&gt; een ministerieel orgaan , de verzekering, ïm ne aan ril° x?ekt geenen lust naar die koloniën heeft, maar ze ol°uien vooh / ereemgde Staten gunt, en dat de overdragt dier v-üeeliger voor den verkooper dan voor den kooper is.</p>
</text>
