<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AAN DEI HANDEL. Bij den jongsten stttra voer van TERSCHELLING eene Loodsboot; nit, om de Schepen die öp de kust mogten zijn, in veilige haven te brengen. Twee der Loodsen, op&apos; binnenkomende Schepen overgegaan, mogten het geluk smaken, na velo s*evaren te hebben uitgestaan, die Schepen met hunne ladingen behó«d«r&gt; binnen te brengen. De overige manschappen der Loodsboot, 7 mail, zijn echter het ofler van hun gevaarlijk beroep geworden. Moeders, vrouwen en kinderen wachtten te vergeefs de terugkomst van zoons of vaders, tot eindelijk het aanspoelen van Scheepsvoorwerpen en gedeelten der schuit de verpletterende zekerheid gaf dat de boot was verbrijzeld, en de opvarenden een jammerlijken dood hadden gevonden. Verschrikkelijk is de toestand der achterblrjvenden, waaronder eeno weduwe met 14 kinderen. Het eiland is klein, weinig bevolkt, ca kan dus onmogelijk voorzien in hetgeen noodig is tot leniging var* den nood bij zoodanige ramp. En dat hier véél hulp noodig is zal niemand betwijfelen. Beseft men dat, welnu, die hulp moet grootendeels van buiten komen, en waar zal men die eer vragen aan bq den handelstand, wiens belangen zoo naauw verbonden zijn met die der Loodsen, en ten wiens behoeve de Loodsen uitvoeren, toen zg daarvan het slagtoffer werden. Wij durven er daarom gerust op rekenen dat die stand in ruime mate zal bijdragen om het lot der ongelukkigen te helpen verzachten. Zoo ooit, dan zeker zal nu de weldadigheid niet te vergeefs worden ingeroepen. Kon het zijn dat eene Commissie uit de handelaren in de hoofdstad des Rijks zich met het inzamelen der giften wilde belasten, dan zou de zaak den meestgewenschten uitslag kunnen verkrijgen. Inmiddels verklaren de ondergeteekenden zich gaarne bereid tot de ontvangst van gaven tot voormeld doel, waarvan zij door dit blad behoorlijke vermelding zullen doen. God geve dat dit beroep met vruchteloos zij! Heldek, 15 December 1867. A. J. H. BEELOO, Hoofd-Ingenieur der Marine. . BEELOO DE BRONOVO, Magazijnmeester der Marine. R. BOOMSMA, Geneesheer. .. VAN DEN BOSCH, Eijks-ontvanger. J. M. J. BEÜTEL DE LA RIVIÈRE, Kapitein ter Zee, Equipagemeester. D. DEKKEE, Onderwijzer. DÜINKEE &amp; GOEDKOOP, Scheepsmakelaars. JOHs. DIJSEEINCK, Predikant. A. A. &apos;sGRA-EUWEN, Inspecteur Loodswezen. P. J. HEYNING, Ontvanger Loodswezen. W. J. HIDDE BOK, Notaris. P. A. C. HUGENHOLTZ, Agent Veritas. S. P. J. KEOS, Advokaat. L. F. OVEE DE LINDEN, Particulier. T. MOOY, Onderwijzer. S. EEINBACH, Commissionair in Effecten. P. SNEL, Apotheker. J. A. VANVIEGEN, Post-ambtenaar^ (30571)_ &quot; Bij IJARTINÜS&quot;NÏJHÖFÏ1, te in verschenen: MIJNE VERDEDIGING TEGEN DEN AANVAL VAS Mr. J. P. S. A. Graaf van Zuylen van Nyevelt, Minister van Buitenlandsche Zaken, DOOK Mb. E. CREMERS, Oud-Minister van Buitenlandsche Zaken. PEIJS 50 CENTS. (30538)</p>
</text>
