<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Getrouwd: WILHELM LICHTENBEEG, van Batavia, BRJKMBN, »VV(lli.jll\.4 MET ¦t-BTi.J 12 December 1867. CHARLOTTE FINKE. (30604) Voorspoedig bevallen van een welgeschapen ZOON REBECCA KIEK-BESSIE. Amsterdam, 17 December&apos;lB67. Eenige en algemeene Kennisgeving. (30578) Voorspoedig bevallen van eene welgeschapen DOCHTER H. FLEÜMER, geliefde Echtgenoote van (30593) Amsterdam, 18 December 1867- J. C.H.HEIJENBEOCK. &apos; Overierten CATHAEINA ELISABETH VETKÖTER, oud3sJaren, i geliefie Echtgenoot van ,«—— Amsterdam ,14 December 1867. HENDBIK KONING. (30467) Heden overleed in den ouderdom van 73 jaren, onze geliefde Moe der en Behuwdmoeder Mejufvrouw ANNA ELISABETH MOSING, | Weduwe van den Heer P. W. VAN WEENEN. . ! &quot; AMSTERbAM, M. E. VAN WEENEN. 15 December 1867. J. A. WAMSTEEKER. Algelheenè Kennisgeving zoowel binnen als buiten deze Stad. (30603) Tot bittere droefheid van mij, mijne Kinderen en verdere Betrekkingen overleed den 17den December na een geduldig en smartelijk Ipen van ruim 41/3 Jaar, mijne innig geliefde Echtgenoote ELIZABETH JACOB TAK, Geb. MULLER, in den ouderdom van bijna 52 jaren. Allen die de teeder bezorgde Gade en brave Moeder voor hare Kinderen gekend hebben, zullen beseffen wat wij aan haar verliezen. M. B. TAK. Amsterdam, 18 December 1867. B. M. TAK. (30577) C. M. TAK. Heden behaagde het den Almagtigen mijn geliefden Echtgenoot COENELIS LEENDERT VAN WILLENS WA AED, in den ouderdom van 65 jaren na eene gelukkige Echtvereeniging van 41 jaren, plotseling uit dit leven tot zich op te roepen, diep betreurd door mij, nüjn eenigen Zoon, Behuwddochter en Kleinkinderen. Schoonhoven, 17 December 1867- J. E. H. VERHEY, (30575) Wed. C. L.VAN WILLENSWAARD. De Ondergeteekende betuigt langs dezen weg ook uit Naam van wederzijdsche Betrekkingen, zijnen dank, voor de deelneming, betoond tijdens het overlijden zijner geliefde Echtgenoot JOHANNA MARIA JACOBA SCHUT. J. R. VAN OVEREEM. Amsterdam, 18 December 1867. (30502) Voor de vele bewijzen van deelneming, zoowel binnen als buiten deze Stad ondervonden, gedurende de ziekte en het overlijden van mijn Echtgenoot, de Heer CORNELIS REEKERS, betuig ik, ook namens mijne Kinderen en Behuwd-Zoon, hartelijken dank. Alkmaar, Wed. C. REEKERS, 17 December 1867. SWAEETS. De Affaire zal op denzelfden voet door mij worden voortgezet, mij vleijende dat vertrouwen te genieten, hetgeen ik bijna Dertig Jaren zoo ruimschoots genoten heb. (30576) De Ondergeteekenden betuigen hunnen welmeenenden dank voor de vele bewijzen van belangstelling en deelneming, ondervonden bij het aangaan van hun huwelijk. H. J. HULSHOFF. Almelo , 18 December 1807. A. C. M. HULSHOFF, (30536) . SIDDEÉ. •c= T&quot;-&apos; - -- — ¦¦ &apos; ¦ — FAI LLISSEMMT. Bij Vonnis der Arrondissements-Regtbank te Sneek, dd. 16 December 1867, is van af dien dag FOKKE EEUWKES DE GROOT, Koopman te Sneek, op zijne eigene aangifte verklaard te zijn in staat van faillissement, terwijl in hetzelve zijn benoemd tot Regter-Commissaris do Edel Achtb. Heer Mr. JOHANNES JACOBUS BOLMAN, Lid van Voormelde Regtbank en tot Curator de Heer Mr. GERARDUS JOANNES PRUIM, Advocaat te Sneek. Voor Extract conform __ (30584) G. J. PRUIM, Curator. De Ondergeteekende berigt, dat ingevolge op heden aan den .Heer F. A. LANSDORP gedaan Exploit, inhoudende dissolutie der Firma F. A. LANSDOEP |* CO.; handelende in Kunst-mineraal-water, enz., de Heer F. A. LANSDOEP geene verdere regten meer heeft, om eenige handelingen betreffende bovengenoemde Firma te mogen doen. Amsterdam, 18 December 1867. W. F. SCHRIKKER, (305b&apos;0) Deurwaarder. . 1 _______</p>
</text>
