<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 16 Dec. Bij de Bank van Engeland hebben geene omzettingen in edel metaal plaats gevonden. De stoomschepen, welke verleden Zaturdag New-York verlieten met bestemming naar Europa, hebben £200,000 in specie aan boord. Do Panama is te St. Nazaire aangekomen met £ 35,000 in specie en ds- üuienne is. te Lissabon binnengeloopen met £ 56,000 van Brazilië. De Aruerica is van New-York aangekomen met £ 18,400. Do jongste uit Sydney ontvangen berigten melden, dat de Liberator van daar herwaarts is vertrokken met £ 45,000 in goud en de Strathdon met £ 13,000, zoodat thans in het geheel £ 735,000 aan Australisch goud herwaarts onderweg is. Eiigelsche fondsen zonder belangrijke prijsverandering. De handel was stil en hierin zal ¦waarschijnlijk voor Nieuwjaar geene verandering komen. Gecons. 92% a 7/» contanten op tijd; Nieuwe en Geredu&quot;ceerde 3 pCts. 92% a 7/,; Bank-Actien 241 a 243; Sehatkistbilletten 23 a 31 sh. premie. Van buitenlandsche fondsen blijven nieuwe 3 pCt. Spaansche gezocht; de prijs klom tot 36% a %; Spaansche Passive waren dien ten gevolge % en Coupons-Bewijzen % pCt. hooger. Portug. en 6 pCt. Turken daalden 1/4 en Eussische 41/2 pCt. van 1850 l/g pCt. Buenos- Ayres Uitg. 1 pGt. hooger. Over het algemeen was de omzet van weinig beteekenis. Men heeft gedaan: Mexicaansche tot 15% a 16; Spaansche Passive 26 a %; Dito Certificaten 19Vg a 20; Grieksche 12% a 131/4; Turksche van 1865 33% a 1/2; Italiaansche van 1861 45% a 1/2; de nieuwe Honduras-leening 1% a 1% premie. Amerikaansche fondsen fiaauw. V. S. 5-20rs 71% * %&gt; Eriespoorweg 48 a 48V2; Illinois Centraal 891/4 a%. &apos; Consolidated Bank £ 4% (gefourn. £ 4). Spoorweg Antw.-Rott. £ 8% a %; Rijnspoorsv. £20%a21.</p>
	<p>De Heeren J. S. Morgan &amp; C°. te Londen, hebben de betaling aangekondigd der coupons van de Chili 7 pCts. leening van 1866, groot £ 1,120,920 en van de ter amortisatie uitgelote obligatien, alsmede der coupons van de Chili 6 pCts. leening van 1867, groot £ 2,000,000, vervallende 1 Januarij 1868.</p>
	<p>De Heeren J. Thomson, T. Bonar #¦ C°. te Londen hebben de betaling aangekondigd van de op 1 Jannarij a. s. vervallende half jaarlijksche dividenden der 41/3 pCts. Peru-leening van 1862 en der 5 pCts. geconsolideerde Peruanen van 1865.</p>
</text>
