<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCBUIDTSCHE WALDWOLARTIKELEN. Fekroond inj.B6s te Oporto met de groote Zilveren Medaille le klasse, en in 1867 te Parijs met de Bronzen Medaille. Jicht- en Rhnmatieklijdérs! wilt gij spoedige en geedkoope herstelling erlangen, gebruikt dan de zoo alom beroemde ANTI-RHITitaATiSCHE WALOWOLWATTEÏtf a 25 en 50 cents het pakje, ep UENNEXN AALDE N-OLIE a 35 en 70 cents de flescn, en om u verder te behoedende WAXDWOLGEZOHD. lIEIOS HXEEDINGSTITKSiEiV, geschikt voor alle deelen des ligchaams; verkrijgbaar bij den Hoofdagent M. J.. C. HA 51 te Utrecht. Verder te &apos; GEUBEHLAND. Zutphen, S. en M. Adelaar Apeldoorn, W. v. Groeneveld. J*üim»-BiêAßAi\ó. Buren, J. Bulens. Bergen-op-Zoom, J. L. Hopmans. Doesborgh, D. v. London. &apos;s Bcscli, J. H. v. Deursen. Ede, H.Regterscliot. Breda, G.D.H.Winties. Groenlo, D. en J. Heimens. Etten, P. J.de Wolff de Groen*. Nijkerk, wed. de Weerd. Fijnaart, G. Versluys. Nijmegen, A. Molle. Gemert, A. J. Corstens. Renkum, Bijde vier. Helmond, H. A. Taabe. Tiel, J. v. Wermeskerken. Rosendaal, M. D. v. Leeuwen. Voorst, B. C. Kroon. Schijndel, Wed. A. Kniknie. Wageningen, Z. v. Dreven. Terheyden, W.T. de Glas. Zevenaar, M. Wesser. Veghel, Gebr. Rath. Zalt-Bommel, W. v. Es. Zevenbergen, J. van Chaam. Aanvraag om DEPOT bij M. J. C. HAM, te Utrecht. (30361) Ia inimiiMiiMiiiipniriiij &gt; KEELZIEKTEN 1 Ontsteking&apos; van deri Mond PMTp.LES 1 ÜBT tOUT VAH BHITHOIUT . (Ckloorsjnr» r.l«cti) Aanbevolen deor te geneesheeren in dt Parijsche en Belgische hospitalen H tegen keelziekten, kee vcrnaauwing eroup, iweeren en ontftelingvan de&quot; I mond Zij letten lenigheid tan ien slokdarm bij, maten de stem frisch I verbeteren een kwalijk riekenden adem, nemen de prikkeling we?, door h.i P TAMDOPIAT YAH DETHAN ¦BT ZOET YAH EEKTHOLLET Aanbevolen tv hen, wier tanden uitvallen en wegbrokkelen wier tand B TAUDPOEDER E® TANDELIXIR UET ZOUT VAH BEÏTHOLLET V-i J _| Hun reuk, hnn aangename smaak, hunne versterkende ca verfrissehcnde ja g eigenschappen, mtien hun gebruik onschatbaar voor het toilet en hoogst » _B nutlif? voor het behoud der tanden. Zij verdrijven mondontstekingen, ver-H g frisschen den mond en bevorderen ecne gematigde en behoorlijke sal.ïatie. Zij ff «&apos;Worden gezamenlijk gebruikt. — Prus r 1 » s_t Doos jee» 11.25 _* fiacom. gl Te Parijs, Apotheker Setbstn Voorstadt St-Dcnis, 90. \W&apos; HOOFDDEPOTS VOOB KEDEHLAKD : B— ï. b!i de Apothekers Iflc-ta, teAmsterdam; — Van Senten IS.OIIT, M g-M. ï;lo»«, Hsn? t/4,1, re Uotterdam; — Snabilie, Van Renette, te&apos;s m _ï- tï-~ ~&apos;sa* ««rle et C», tt Baarlem;— ©Uerbelß.ieArnAem;—Van ES • m»4&quot;ty,&apos; &apos;f,De!&apos;en&apos;er: — Mysoort van meurt, U Dordrecht;—Straat-1 R *iï_ .-_,__ ¦ &quot;ri?»*&quot;V»cA .¦ _ ___y__ te Leyden; — von 6t Kamer, fe Lf lawCle&quot; ti lj..n Be,&quot;fc.f* f-ieuwediep,— t_TW,ttndor_l, U Utrecht; B 1..,_ï__?- * Zwolte- H A. J. FAASSEN, te Tiel. (20664)</p>
</text>
