<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BRUSSEL, 6 Januarij. (Particuliere Corr.)</title>
	<p>De wapenstilstand der politieke partijschappen duurt voort. Wel lossen b. v. de Bien Public en de Calholique eenige schoten met los kruid op het dezer dagen verschenen rapport van den Hr. van Humbeek over het beheer der kerken, doch het zou moeijelijk wezen daarin eene wederopvatting der vijandelijkheden te zien. Integendeel is het te voorzien dat het sein daartoe niet van ultramontaansche zijde zal uitgaan. Nu het een belijder der R. C. godsdienst is die op den troon zetelt, gelooft de clerikalepartij werkelijk dat hare zaakgewonnen is. Zij kon echter wel eens juist cfaarom, juist door het verlangen des konings, om uit te wisschen wat men vroeger van zijne godsdienstige overtuiging beweerde, in hare verwachtingen worden teleurgesteld. Zij bedriegt zich echter stellig indien zij nu reeds van het voornemen des Vorsten gewaagt om de minst gematigde elementen uit het kabinet te verwijderen en vervolgens in plaats van het land in Junij a. s. tot de vernieuwing van de helft der kamers te doen overgaan, deze te ontbinden en zoodoende geheel nieuwe verkiezingen noodig te maken. Dat zou misschien wel de eenig ware constitutionele weg wezen, de liberalen zouden welligt in het belang hunner eigene partij eon zoodanigen maatregel behooren te wenschen, doch Ao Koning, ik kan het u stellig verzekeren1, is tot heden weinig gezind reeds bij den aanvang Van zijne nieuwe loopbaan daartoe over te gaan. Een onweder, geduchter dan al hetgeen wij te voren van dien aard zagen, schijnt zich te Antwerpen boven het hoofd van den minister van oorlog zamen te pakken. Een dagblad heeft namelijk verschillende tussenen hoofd-officieren van ons leger gewisselde brieven openbaar gemaakt, waaruit schijnt te blijken, «at de verplaatsing yan het kerk- hof van Borgerhout zeer goed bij den aanlegl der nieuwe vestingwerken kon worden vermeden en waarover de schrijvers hunne verontwaardiging aan den dag leggen. Eerst heette het de brieven waren verdicht, doch thiftis heeft een der betrokken officieren (twee zijn overleden) den uitgever van het blad doen dagvaarden tot betaling van schadeloosstelling, wegens misbruik door het openbaannaken van bijzondere brieven gepleegd. welke den eischer schade kunnen toebrengen. Die aanklagt gelijkt zeer veel op eeno bekentenis. Hoe het zij, de gedaagde zal misschien de eenige der betrokkenen zijn , die er heelshuids afkomt. Zoodra hij namelijk veroordeeld mogt worden, zal men, naar ik verneem, te Antwerpen eene publieke inschrijving ten zijnen voordeele openen. De koninklijke familie heeft een uit de provincie Yucatan gedagteekenden brief van de Keizerin Charlotte ontvangen, waaruit blijkt, dat de zuster onzes Konings geenszins voornemens is eone reis naar Europa te ondernemen. In de omstreken van Ostende heeft zich de veeziekte ook onder de schapen vertoond; eeno kudde van, 112 stuks werd aangetast; reeds zijn eenige der dieren afgemaakt, doch men vreest dio maatregel op al de dieren te zullen moeten toepassen. De koristen onzer opera hebben hunnen directeuren te kennen gegeven, dat zij zich niets zullen laten aftrekken voor de op den dood des Konings gevolgde week, gedurende welke die schouwburg gesloten bleef. De Heer Letellior weigert aan den eisch der koristen toe te geven, ten gevolge waarvan onze theatrale wereld met eene greve van een nieuwen aard wordt bedreigd. Onze minister van binnenlandsehe zaken is door het overlijden cener tante in het bezit eener erfenis gekomen, waardoor zijn jaarlijksch inkomen met 15 a 20,000 frs. rente wordt vermeerderd.</p>
</text>
