<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AMSTERDAM, Zaturdag 6 Januarij.</title>
	<p>STEKRE DHAIVKEAI: De stemming voor Genever was sedert ons vorig berigt iets aangenamer; de notering voor Amst. proef is thans y&apos;lsl/2 a NJB/4. — Arak en overige artikelen gaven nog geene aanleiding tot omzettingen.</p>
	<p>LEEUWARDEN, 5 Jan. De aanvoer van Tarwe was heden iets ruimer en daarvoor ecnige vraag zijnde, werd het aanzijnde tot eeue verlaging van 5 a 10 c. geredelijk opgeruimd, 72, 73, 74 ffi knappe ƒ7.80 11 8; oude zonder handel; roode 74, 75 ffi 11. ƒ8.20. Rogge flaaüwer en slechts bij gerijven to verkoopen, 74, 75ffi Belg. ƒ6.90 a ƒ7; 74 ffi Fransche^ ƒ 6.60; 73 ffi 11. Inl. ƒ6.40. Wintergarst 10 c. lager, 60, 61, 62 ffi ƒ4.90 a 5; Haver bij goede aanbiedingen met geanimeerde kooplust en ongeveer als voren verkocht, 44, 45, 46 ffi&apos;Korte Voer ƒ3.50 a 3.75; 40, 42 ffi Lange Voer ƒ 3.20 a 3.45; 47, 48 ffi fine ƒ3.90 a 4.5. Van Koolzaad werden enkele partijtjes verkocht van ƒ16.50 tot 17.50 n. kwal. Lijnzaad in puike kwal. ƒl3 a 13.25 en minder ƒl2 a 12.25 verkocht. Kanariezaad schaars ter veil en meer gevraagd, 72, 73 ffi ƒlO a 10.30;Boonen: Paarden dito ƒ7.75; Duiven dito ƒ8.25 eu Waalsehe ƒ (&gt;-.50.</p>
	<p>De aanvoer en besteedc prijzen ter veemarkt van heden waren als volgt: 523 Runderen, als: 340 vette Koeijen van ƒ 130 tot 295; 18 melke van ƒ7O tot 175; 10 vare van ƒ 60 tot 135; — Kalfs van ƒ — tot —; 14 Vaarzen van/ 55 tot 150; 10 Pinken van ƒ25 tot 55; 105 Ossen van ƒ 135 tot 280; 12 Stieren van ƒ45 tot 160; 14 vette Kalveren van ƒl4 tot 50; — Graskalveren van ƒ — tot —; — Varkens , als: 120 vette van ƒ4O tot 128; — magere van ƒ — tot —; — vette Biggen van ƒ — tot —; — magere van ƒ — tot —; 172 Schapen, als: 50 vette van ƒ 16 tot 34; 32 melke van ƒ 8 tot 25; — magere van ƒ— tot &apos;—-&gt;, —(Rammen van ƒ— tot—; 82 Lammeren van ƒ6 tot 23; 8 vette Hamels van ƒ 8 tot 12; — magere Hamels van ƒ— tot — ; —Paarden: 9 Werkpaarden van ƒ2O tot 110;—Veulens van ƒ — tot —. Dc handel onveranderd. BREDA, 5 Jan. Heden aan de graanmarkt meer handel en williger verkocht, als puik jar. roode Tarwe ƒ9.50 en hooger; puik jar. witte Tarwe ƒ8.75 a 9; jar. puik Noord-Brab. Rogge ƒ6.75 a 6.90; puik n. Rogge ƒ6.75 a 6.30; puik jar. Noord-Brab. Boekweit/5.90 a 6.10 met veel handel voor Dordrecht en Rotterdam; Haver, puik jar. beste Voeder ƒ3.50 a 4; Garst ƒ4.75 a 5.15 meerder gevraagd; Koolzaad heden minder gepresenteerd, bleef als voren; puik Walch. Bruineboonen ƒl2 a 13; idem groene Zeeuws. Erwten f 10 en hooger; puike Kleiaardappelen ƒ 2.40 a 2.60; idem Zandaardappelen ƒl.BO en hooger, alles per mud; Klaverzaad per 5 once 27 tot 30 c, veel handel voor België; zachte Raapkoeken per 104 stuks ƒ 11; harde Raapkoeken per 104 stuks ƒ10; harde Lijnkoeken per 104 stuks ƒl2. Heden aan de botermarkt veel drukte en voor Holland en België werd tegen lagere prijzen veel versche Weggen-Boter opgekocht per ffi f 1.08 a 1.12; Ïfaten-Boter per stuk 63 tot 65 c. niet veel handel voor dadelijke co:is.; versche Kip-Eijerenper 100stuks/&apos;3.50 t0t3.75. Op de Tilburgsshe weekinarkt was de handel in jonge Varkens zeer slap. LONDEN, 6 Jan. Wol: Donskoi fleece.B a 14% d, BERLIJN, 6 Jan. Rogt/e: Jan—Febr. 48i/s; Maart—Mei 48.— Raapolie: Jan—Febr. 16%; Febr.—Maart 153/4.</p>
	<p>BERLIJN, 6 Jan. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 593/4; Dito Nat. 623/4; Stiegl. Sde Serie 70%; Dito 6de Serie 85% • 5 pCt. Engelsche Russen 881/3; 3 pCt. Nieuwe Dito 541/4; 4i/s pCt. Pruis. 100; 6 pCt. Amerik. 1882 68%. Wissel: Londen 2/m. 6.20%; Parijs 2/m.80%; Hamburg 2/m. 151; Amst. 2/m. 141%; Weenen 2/m. 94%; Petersb. 3/m. 851/4. FRANKFORT, 6 Jan. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. —; Dito Nat. 61%; Oost. Aand. 1860 79%; 3 pCt. Spanje —.—; 21/4 pCt. Dito —.—; 6 pCt. Amerika 1882 67%. — Wissel Londeu 118%; Weenen k. z. 110%. HAMBURG, 6 Jan. Mexic. —; 3 pCt. Russensl3/8; 3 pCt.Spanje —; 21/4 pCt. Dito —; 6 pCt. Amerika 1882 61 %; Vereinsb. 107%; Noord- Duitsche Dito 1271/8&apos; ~ Wissel Londen 13.1%; Amst. —.—.</p>
	<p>Disconto 67/8 pCt. PARIJS, 6 Jan. Slotkoersen: Frans. 3 pCt. 68.271/2; 4Vs Pet&apos; Dito 98.— ; Fransch Oost. Spoorweg 413; Urédit-Mob. 872; 3 pCt. Spanje —; 2% pCt. Dito —; Russ. Spoorw.—; 5 pCt. Italië 63.10. sFransche 3 pCt. openden 68.27 V-</p>
</text>
