<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>CONCERT EN TOONEELNIEUWS. AMSTERDAM , Zondag 7 Januarij.</title>
	<p>StaDS-Sciiouwbukg. Gijsbrecht van Aemslel, Kloris en Roosje, Een eenige Misstap, ze zijn op den achtergrond getreden en vergeten ten gevolge der verschijning van La Biche au bois, welke na het publiek van Parijs en Brussel te hebben verblind, op gisteren avond hier haren feestelijken intogt hield. Voor wij ons echter met Be Hinde in het Bosch bezig houden een enkel woord over Een ecnige Misstap. Scribe&apos;s tooneelspel is algemeen bekend; wij zullen ons dus alleen met de opvoering bezig houden. En dat die veel goeds bevatte, niemand zal er aan twijfelen na de mededeeling, dat Mw. Kleine de rol van Leo nie vervulde met al de waarheid van uitdrukking, welke een gevolg is van hare uitstekende opvatting, van het juiste begrip en het diepe gevoel waardoor zij zich onderscheidt. De rol van den graaf de Villevalliers was in goede handen, daar de Heer Peters die vervulde, even als die van Balthasar, voorgesteld door den Heer Roobol. In de overige rollen traden op de Heer Vink en de dames lluensma- Rinkes en v.d.Finck, die zich naar eisch kweten. Dat de verwachting naar het ballet hoog gespannen was , bleek uit de opkomst van het publiek, welke zoo groot was, dat wij ons daarvan geen tweede voorbeeld herinneren. En hier doet zich de vraag voor of het wenschelijk is dat er, zoo als gisteren avond het geval was, een aanzienlijk aantal entréekaarten meer wordt afgegeven dan er plaatsen voorhanden zijn. In het Parterre en op de mindere rangen geeft dit aanleiding tot tooneelen van verwarring en onrust, die met aangenaam zijn. La biche au bois was te Parijs en Brussel een tooverkluchtspel, waarin visschen, groenten, wangedrochten, enz., enz. spraken; de Hinde in het Bosch is een ballet-pantomime en niemand heeft daar iets bij verloren. De tekst komt in hoofdzaak op het volgende neder; Koning Klingeling verheugt zich in de geboorte eener dochter; hij noodigt bij die gelegenheid alle goede godinnen op een feestmaal, maar vergeet daarbij de godin der fontein, die zulks zoo euvel opneemt, dat zij de jonggeborene berooft van het genot van het daglicht. Prinses Desirée wordt in een donkeren toren opgevoed. Naderhand verlieft Prins Souci op haar: deze. hoewel verloofd met Prinses Aïka vraagt en verkrijgt hare hand. In eene digt gesloten koets gaat prinses Desirée op reis; de wraakzuchtige Aïka valt haar gevolg aan-, de koets wordt verbrijzeld en daar Desirée nu het daglicht aanschouwt, verandert zij volgens de beschikking van de godin der fontein in eene hinde. Prins&apos; Souci maakt jagt op haar en wondt haar; vervolgens wordt zij, daar zij, zoodra hét duister is, zich weder als vrouw vertoond, slavin bij Aïka. Prins Souci bekomt van eene weldadige godin een ring, welke de magt heeft om de betoovering te verbreken. Deze ring wordt den prins ontstolen en in het water ge- Worpen; alsnu krengt de prms «n bezoek aan het frgk der visscheA Hij krijgt zijn ring terug en komt daarna in het, rijk der groenten , waar hem een betooverd blad wordt geschonken, dat de magt heeft hem met zijne geliefde te hereenigen. Eene apotheose besluit het ballet.</p>
	<p>De _ directie heeft zich inderdaad groote moeite en kosten getroost om dit ballet luisterrijk te monteren; zonder dus in eene vergelijking te treden met wat in het buitenland van dien aard is geleverd, gelooven wij niet dat iemand ons zal tegenspreken, wanneer wij beweren , dat dit ballet in pracht van decoratiën, rijke costumes, schitterende optogtcn, fraaije groeperingen, enz., enz., alles achter zich laat, wat men tot nu toe hier ter stede in dit genre heeft gezien. Alleraardigste scènes leveren b.v. op het klokkenvolk van koning Desirée geheel behangen met schelletjcs of wel dat ieder persoon eene groote klok voorstelt; de kleine bouwmeesters en timmerlieden ; het visschenrijk , de nimphen, de wandelende groenten: reusachtige radijzen , wortelen , komkommers , augurken, peren, enz. Fraaije decoratiën leveren het lste tafereel: De geboorte van Prinses &apos;Desirée, het 2de: het gele koningrijk, het 4de: de donkere toren; het 7de: de grot en de verschijning der godin Topaas; het Bste: de moskee; maar inzonderheid het 9de: het rijk der visschen, verlicht door electrisch licht. Het geheel wordt afgewisseld door fraaije dansen, door optogtcn, waarbij de prachtigste wapenrustingen, gouden schilden, zilveren helmen, enz. Om kort te gaan rijkdom van costumes vindt men hier vereenigt met waarlijk prachtige _ decoratiën en allerlei bevallige dansen en groeperingen. Het publiek heeft de Heeren van Hamme en Plaat bij herhaling ten tooneele geroepen en ook de muziek van den Heer Coenen, wiens ouverture voor dit ballet inzonderheid vermelding verdient, toegejuicht. Onder degenen die zich bij de uitvoering hebben onderscheiden staat Mlle. Delachaux boven aan. Ditmaal overtrof deze uitstekende danseuse zich zelve in onvergelijke stoutheid, vlugheid en kracht, slechts getemperd door de bevalligheid en goeden smaak haar steeds eigen. Uitbundige toejuichingen vielen haar ten deel. Van de overige medewerkenden verdienen vermelding de Heeren Friant, Berkman, Varangot, Wit, de Dames Heisier, Voitns van Hamme, Stemmerik en Geytenbeek. Ook het corps de ballet kweet zich regt verdienstelijk. De changements-a-vue lieten, met het oog op eene eersta voorstelling, minder te wenschen over dan gewoonlijk. Gkand Iheatke. Een nExtra-Zug fur Jedermaim&quot; vertrok hier den lsten en 2den dezer des avonds ten 8 ure. Aan de verschillende stations waar de trein stilhield, die in zoo verblindende vaart voorbijsnclde, dat het den toeschouwer voor de oogen schemerde, zullen wij niet uitstappen. Al de leden van het gezelschap maakten de reis mede, eenige een groot gedeelte, anderen slechts van het eene station tot het andere. Het doel van den togt, de toeschouwers bezig te houden en hen te doen lagchen, werd bereikt, hoewel wij toch gelooven dat velen verheugd waren toen de trein voor goed stilstond. Na den togt onthaalden de reizigers de toeschouwers op ecnige tableaux vivants. gearrangeerd door den Heer Wiese naar aanleiding van een gedicht van H. vogelmann: Kunst lers Erdemcalkn. waarvan inzon derheid het derde tableau: Een reizend tooneelgezelsehap iv eene dorpsherberg, de aandacht verdiende. Het publiek gaf zijne tevredenheid te kennen door den Heer Wiese terug te roepen. Vrijdag j.l. werd hier opgevoerd een bekroond nieuw blijspel van Górner:_Erziehung wacht den Menschen; dat minder boeide door de belangrijkheid van zijn inhoud dan wel door eene hoogst gelukkige inkleeding, aardige incidenten en vrolijke, geestige dialoog. Het stuk werd zeer goed ontvangen en hield de toeschouwers op aangename wijze bezig, zonder hen in te spannen of te vernioeijen. Wij gelooven dat het nog menige opvoering zal beleven. _ Ook de opvoering verwierf en verdiende over het geheel genomen bijval; het beste gedeelte van het gezelschap werkte er in mede en daarom stak zij gunstigaf bij veel wat wij hier in den laatsten tijd hebben gezien. De beide dames Meyer en I&apos;Arronge kweten zich met talent van hare zeer uiteenloopende rollen; de eerste onderscheidde zich door de waardigheid en in een enkel tooneel ook door het gevoel van haar spel; de tweede door het ongedwongene en het vrije, de hoofdeigenschappen van het natuurkind&apos; dat zij voorstelde. De Heer Wiese wist van den graaf cene goede figuur té maken, en stelde dien, zoowel wat voorkomen als sjiel betrof, zeer juist voor. De Heer Schröder, eenige overdrijving daargelaten, welke hem steeds eigen is, voldeed vrij goed in de rol van den Baron. De Heer Stotz deed het publiek hartelijk lagchen door de wijze waarop hij von Speckstein terug gaf; het gulle en openhartige van het karakter deed hij niet minder uitkomen dan het scherpzinnige ervan, hoewel de geheele voorstelling niet beschaafd genoeg was. Frau Greenberg- Polil trok van hare rol alle mogelijke partij even als de Heer Breitsprecher van de zijne. De hartelijke wijze waarop de Heer Wedderin den eerlijken Frariz Eose voorstelde, verdient lof. Gisteren avond trad hier weder op de Heer Pohlmann, de &quot;nnstig bekende en beschaafde komiek, die ten vorigen jare zoo goedsbij het publiek stond aangeschreven. Deze voorstelling, aan welke een buitengewoon talrijk bezoek ten deel viel, hebben wij niet kunnen bijwonen: maar naar wij vernemen, heeft de Heer Pohlmann in het blijspel: Namenlos een zeer groot succes verworven. Morgen avond treedt hij op in Peeh-Schnhe en in Am Clavier. Salon in de Amstelstraat. Een druk bezoek viel in de afgeloopen week ten deel aan de opvoering der bekende stukken: De Kalkoenenhoedster, de Gebogchelde, Marmeren Beelden, enz., waarin de hoofdvertooners het gewone succes behaalden. In de volgende weck wordt hier opgevoerd een nieuw volksdrama : De Geheimen van het Koffjhuit ¦ leven oj de Gevolgen van den Drank.</p>
</text>
