<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANSCHE BRIEVEN. PARIJS , Vrijdag 5 Januarij.</title>
	<p>De nieuwjaarsgeschenken zijn toegezonden en ontvangen; de poppen, die men aan dc kinderen heeft gegeven, hebben reeds armen en beenen verloren-, de bonbons van Marquis en Siraudin zijn opgegeten; de overige geschenken, die voor veertien dagen zoo veel hoofdbreken en geld hebben gekost, zijn vergeten en de gever daarbij; knechts en meiden zijn reeds weder onverschillig, de conciërges reeds weder lomp geworden, omdat de &quot;nieuwjaarsgiften&quot; een &quot;feit accompli&quot; zijn. In een woord, alles heeft er zich toe gezet om den ouden gang te gaan gelijk in anno 1865. Ik herinner mij, dat toen ik nog een kleine knaap was en Versailles of St. Germain in mijne oogen het grootste en schoonste schenen, wat men in de wereld kon uitdenken, ik mij destijds zeer eigenaardige denkbeelden van de aardrijkskundige grenzen maakte; ik stelde mij namelijk voor, dat de landen van elkander gescheiden en door verschillende kleuren kenbaar waren, even als op eene landkaart, en op zekeren dag stond ik niet weinig verwonderd toen ik vernam dat het rijtuig, waarin ik mij met mijne ouders bevond, de grenzen van het land had overschreden, zonder dat eenig onderscheid inde kleur van den bodem merkbaar was.</p>
	<p>Het verdient opmerking hoe vele menschen er worden gevonden, die zich van de grenzen des jaars een dergelijk beeld vormen en die verwachten, dat op den dag, waarop de post millioenen gedrukte of gelithographieerde kaartjes verspreidt en waarop bekenden, die men liever vergeten zou, een deurwaarder of een likdoorn-operateur zich in herinnering brengen, — alles veranderen en de wereld en de loop der zaken eene andere wending nemen moeten, alsof, omdat men gisteren 1865 en heden 1866 schrijft, de vorsten opregter, het Crédit- Mobilier solider, de huurprijzen minder hoog, de vrouwen getrouwer .... a propos — men deelt elkander eene aardige anecdote, in den Faubourg St. Germain voorgevallen, mede en daar men die te Parijs vertelt, het middenpunt der beschaving en de verblijfplaats der Heeren Paulin&apos; Limayrac en Thimothée Trim, zoo waag ik het ook u die te verhalen. Voor eenige dagen had in een der prachtigste hotels aan den linkeroever der Seine eene danspartij plaats. Strauss dirigeerde het orchest; overal bloemen, gaz-licht en.... de //conditio sine qua non&quot; van een bal of feest te Parijs, — hier en daar een sapeur pompier met den breeden reddingsgordel om de heupen en den blinkenden helm op het hoofd.</p>
	<p>Te ongeveer een nur zag men een jonge man eneene jonge vrouw nit de zaal sluipen en in een boudoir de wijk nemen; ik weet niet en de verteller der anecdote evenmin, of het paar sprak over &quot;le Roi d&apos;Yvetót,&quot; of over de conferentien van pater Hyacmthe, of over het fiasco der Turksche leening; maar zooveel is zeker dat in het oogenblik waarin de zamenspraak zeer levendig begon te worden, een krachtige waterstraal, door eene zekere hand gevoerd, tusschen beide gasten drong èn hem onder luide kreeten deed opspringen. t)e gastheer snelde den trap op, die naar het boudoir geleidt. »Wat is er?&quot; riep hij den sapeur-pompier te gemoet. &quot;Vrees niets, Mijnheer!&quot; antwoordde do man met den helm. &quot;Ik was een oogenblik in den waan dat in den kleinen salon brand was ontstaan; maar gelukkig is er thans geen gevaar meer.&quot; Daar het in de zaal zeer warm was, waren do schouders van Mevrouw X. spoedig gedroogd en ook haar lotgenoot had het regenbad spoedig vergeten. Hoe dit ook zij, beide schenen zeer verlangend, het zoo onverwachts afgebroken gesprek weder op te vatten en ten einde te brengen, en terwijl de menigte een aanval deed op de rijk voorziene butfettcn, ontvlugtte het paar naar de eenzame bibliothèekkaincr. Eensklaps brak do zondvloed andermaal los; nieuwe ontsteltenis, waarbij &apos;de gastheer weder toesnelde, zonder dat hij echter ook ditmaal in staat was een spoor van brand te ontdekken.</p>
	<p>&quot;Ellendige!&quot; riep hij den pompier toe , »wat bcteekent die ongepaste aardigheid of waar is het gevaar &apos;t&quot; &quot;Overal 1 antwoordde de pompier.</p>
	<p>&apos;/Fichez-moi la paix —bij slot van rekening ben ik toch verzekerd.&quot; &quot;Gij wel maar ik niet,&quot; antwoordde de pompier en met deze woorden verdween hij door dc deur en uit het hotel, terwijl Mevrouw X. tandenklapperende in haar rijtuig steeg en de slapende echo&apos;s van het geheele hotel werden gewekt door het niezen van haren beminnelijken geleider</p>
	<p>Ik geloof niet dat het noodig zal zijn u verdere ophelderingen te geven; gij hebt reeds geraden dat de pompier een valsche pompier was; onder den blanken helm hebt gij reeds de oogen zien schitteren van den gemaal van Mevrouw X., die ten koste van eenige goudstukken een brandspuitgast bewogen had, hem voor dezen avond zijne plaats af te staan. Mevrouw X. kwam er met den schrik af; maar haar hartstogte lijke aanbidder niest — niest nog altijd. Maar over iets anders.</p>
	<p>Kent gij le Hoi d&apos;Yveldt ? Ik verbeeldde mij dat deze dynastie met Béranger was uitgestorven — maar dat is zoo niet. De groote Opera heeft haar weder voor den dag gehaald en de souvereiniteit van Yvetöt tot een ballet verwerkt. Sic transit gloria.... Le Moi d&apos;Yveto&apos;t is een bewoner van Normandie en hij dankt zijne kroon, even als andere vorsten, aan de goede beus zijner medeburgers, die in het onderhavig geval des te minder wagen, daar de heerlijkheid, ingevolge de Constitutie, slechts 24 uren duurt en men nooit heeft vernomen dat Yvetót tot staatsgrepen zijne toevlugt heeft genomen. Enfin, hoe dit ook zij, niettegenstaande de intrigues en de pogingen tot omkooping der voorstanders van Maitre Cloclm, den notaris, wordt Gros Guillaume, de herbergier van het stadje en onbepaald gebieder over een groot aantal vaten appelwijn, tot Koning van Yvetöt gekozen. De herbergier en de notaris bezitten beiden eene dochter Rozette en Therèse; Jeannot maakt aan beide dames h;t hof en volgt d» gewoonte zijner landgenooten in Normandie na, door zich niet te haasten met aan de eene of andere zijne bepaalde voorkeur te kennen te geven. De ingezetenen vieren de gewigtige gebeurtenis der keuze vaneen Koning door spel en dans en een feestelijken kroonings-optogt, bij welken Z. M. Gros-Guillaume, met cene puntige muts op het hoofd figureert en op een ezel zittende door het dorp rijdt. In den omtrek echter ligt een regiment huzaren op den loer en wel klaarblijkelijk met de&apos; ergste bedoelingen en ter naauwernood hebben de mannen van Yvetót het dorp aan den eenen kant verlaten of de huzaren met hun kolonel en trompetter aan het hoofd, trekken het dorp van den anderen kant binnen. , , Ik heb reeds menig hu? aren-regement gezien, Fransche en Pruisische en de uitstekendste Hongaarsche ; men heeft mij dc namen genoemd der dappere kolonels, waaronder burgerlijke en van ouden adel; maar nooit zag ik een huzarenregement dat met dit kon worden vergeleken, en niettegenstaande mijn afschuw van staande legers en mijn tegenzin voor militaire pracht en praal, zou ik mij geen oogenblik bedenken, om mij te laten aanwerven voor het allerliefste regement, dat door Mlle. Fiocre wordt gecommandeerd; zelfs zou ik van het handheld afzien. De huzaren binden Jeannot, den eenigen man die in het dorp is gebleven, de oogen toe en zetten hem, als maatregel van voorzorg, in den kelder van den notaris gevangen. Nu laat de scnalksche kolonel van het regement do trompet steken en dadelijk vertoonen zich voor al de vensters van het dorp allerliefste gezigtjes. Dat is het juist wat de kolonel verlangt; de huzaren wenken dc meisjes en deze vlugten, natuurlijk in de hoop achterhaald te worden. Intusschen heeft Rosetto Jeannot uit den kelder bevrijd en dezo haast zich om de afwezige mannen van Yvetöt berigt van het voorgevallene to geven. Als deze — het ergste vreezende — toesnellen, vinden zij tot hunne vrolijke verrassing de vrouwen met hooivorken en dorschvlegcls gewapend &quot;en carré&quot; tegen over de al te ligte cavalierie. Helaas, dezo vijandige houding is niets dan een krijgslist van den slimmcn kolonel &quot;pour calmer I&apos;opinion publique.&quot; Maar thans komt het moeijelijkste: de oplossing van het mcestmgewikkelde vraagstuk. Jeannot heeft Therèse beloofd te huwen en Rosette hart en hand toegezegd. Maitre Clochu maakt dus op den jongen man voor zijne dochter aanspraak, die hij als vader en notaris gecompromiteerd acht. Rosctte reclameert echter. Wat te doen i Daar schiet zijne Yvetöt&apos;sche Majesteit het oordeel van den wijzen Koning Salomo te binnen, hij slaat voor den huwelijks-candidaat door de sabel van den kolonel in tweeën te verdeelen en aan ieder der rcclamerenden eene helft toe te wijzen. . Therèse is zeer in haren schik met dit voorstel, maar Rosette wil liever niets dan de helft, want zij bemint Jeannot opregt en zij zal hem hebben ook. .. , . Daar echter de notaris niet geneigd schijnt zijne aanspraken op te geven, staat Gros Guillaume ter gunste van Maitre Clochu de kroon van Yvetót af en het stuk neemt met een groot ballet, waarin alle sujetten dansen, een einde. &apos; De tekst is geschreven door een officier der guides, de Heer de Massa, ten minste wanneer men bij eene pantomime van tekst mag spreken; de Heer Labarre schreef daarvoor een allerliefste muziek en Retipa de &quot;Ballabile.&quot; , , , v ?, . Ik geloof echter niet, dat de geelblaauwe huzaren lang te ¥ vetotin garnizoen zullen blijven en in de opera wordt met allen ijver het nieuwe opera-ballet van Auber: Le Dieu et la Bayadere ingestudeerd, dat sinds den tijd van Fanny Elsler niet is opgevoerd. En daarmede tot wederziens.</p>
</text>
