<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 4 Jan. Van eene goed onderrigte zijde wordt rerzekercT, dat de onderhandelingen over het handelsverdrag met Frank/tik hier ter stede spoedig zullen worden aangevangen. Volgens het dagblad de Wanderer zijn de geruchten, betreffende eene zeer belangrijke wending in de kwestie der Elve-hertogdommcn, veroorzaakt door de tusschenkomst der Westersche mogendheden, ten .enenmale ongegrond. Onder eene gelijke soort van berigten moet gerangschikt wottkn befc gerucht, nopens pogingen gedaan tot wederopvatting van het jdaa eener conferentie te Londen. • &apos;</p>
	<p>\— Op den 2den dezer maand overleed alhier de Heer Peter Joseph von Eichhoff, geheimraad, die als zoodanig en ook in andere betrekkin- fen gewigtige diensten aan zün vaderland heeft bewezen. Oorspronelijk officier der marine in Fransche dienst, ging hij later over int Nederlandsche dienst en werd in 1818 bij de Oostenrijksche marine ingelijfd, waarvan hij lang een der sieraden is geweest. —De handelstand heeft gedurende het afgeloopen jaar zoowel in deze hoofdstad als in het algemeen hier te lande zeer vele verliezen ondergaan. Het gevolg daarvan is geweest, dat het aantal faillissementen, vergeleken met vroegere jaren, buitengewoon groot, is geweest.</p>
	<p>— Binnen kort zal alhier, ter eere van Mozart, een gedenkteeken worden opgerigt. Ten einde de noodige gelden te verkrijgen heeft de commissie zich gewend tot Rossini, met verzoek eene nog onuitgegeven compositie van zijne hand te erlangen, om die ten bate van lic . fonds eenmaal te mogen opvoeren. Onverwijld heeft Rossini aan dut verzoek voldaan en niet eéne, maar twee compositien tot dat einde toegezonden. Het eene heeft ten titel: //Le chant des Titans&quot; en het andere //La nuit de Noël.&quot;</p>
	<p>— In het afgeloopen jaar zijn hier ter stede 4 drukpers-processen gevoerd.</p>
	<p>— In de nabijheid van Passau is de waterstand van den Donau zoo buitengewoon laag, dat men de rivier kan doorwaden. Bijna in het midden der bedding ligt een breede platte steen, welke sedert 1842 niet zigtbaar is geweest, thans geheel droog. Eenige inwoners der stad hebben eergisteren, om de herinnering aan dat buitengewone verschijnsel des te beter in het geheugen te bewaren, op dien steen gezamenlijk het middagmaal genuttigd.</p>
	<p>BERLIJN, 6 Jan. (des Ochtends). Volgens de ZeiMersche Corrcspondenz zijn in de verschillende ministerien de paragrafen voor de openingsrede der aanstaande zitting van den landdag, elk der respeetive takken van algemeen bestuur in het bijzonder betreffende, reeds geredigeerd; in den eerstvolgenden ministerraad zullen zij worden onderzocht en vervolgens in een kabinetsraad worden vastgesteld. In gemeld officieus orgaan wordt wijders gezegd, dat de openingsrede een beknopt overzigt zal bevatten van hetgeen is geschied sedert de landdag in het afgeloopen jaar is uiteengegaan en tevens uiteengezet, hetgeen de regering wenscht dat de landdag teil behoeve van lands welvaart zal verrigten in den loop der aanstaande zitting. Het blad voegt aan het slot van bedoeld artikel nog deze woorden. //Door zoodanig te handelen, heeft de regering haren pligt vervuld en nu rijst de vraag of de vertegenwoordigers van de gelegenheid om nuttig werkzaam te zijn ten behoeve van het vaderland, het ware gebruik zullen willen maken.&quot;</p>
	<p>— Men zegt, dat de Heer Twesten en eenige andere leden van het Huis der Afgevaardigden weldra in regten zullen worden betrokken wegens de vermeende beleediging en den hoon, welke zij den ministerpresident hebben aangedaan m redevoeringen, door hen uitgesproken in het Huis der Afgevaardigden. — De verantwoordelijke redacteur der Königsb. Zeitung, de Heer Dumas, is gisteren op vrije voeten gesteld, nadat hij een jaar in de gevangenis had doorgebragt, ten gevolge van herhaalde veroordeelingen wegens overtreding van de oepalingen der drukperswet. Binnen een paar dagen begeeft hij zich andermaal naar de gevangenis om er andermaal een twaalftal maanden door te brengen. — Uit Bonn wordt gemeld, dat heden de graaf zu Eulenburg, geëscorteerd door een wachtmeester der huzaren, naar de vesting Ehrenbreitstein is overgebragt, ten einde aldaar zijne straf te ondergaan. — Met I°. dezer maand telde de reederij te Dantzig 123 zeil- en stoomschepen, metende 36,159 lasten. In den aanvang van 186i&gt; was het aantal zeil- en stoomschepen 127. Er staan thans 9 schepen op stapel, metende ca. 2000 last. — Volgens mededeelingen uit Dusterntrook, waar hertog Friedrich (de erfprins van Augustenburg) zich op Nieuwjaarsdag bevond, was het aantal personen en deputatien aldaar aanwezig, om den &quot;gekozen&quot; hertog feestelijk te begroeten, buitengewoon groot. — Uit Kiel wordt het volgende gemeld. Naar men verneemt besstaat het plan, om de Holstèinsche Stenden spoedig bijeen te roepen, ter beraadslaging over administrative aangelegenheden. Men gelooft dat de nog steeds raadselachtige woorden, door den stedehouder van Holstein bij de nieuwjaars-receptie gesproken, daarop betrekking hebben. — Ten gevolge van het plotseling dalen van den waterstand in het meer, aan welks oever het dorp Kilvakallo in Finland is gebouwd, zijn dezer dagen vele huizen mot een tamelijk uitgestrekt terrein eensklaps in het meer gezakt en verdwenen. De Jboer Zeiiunrj dit voorval mededeelende, zegt niet dat inwoners van dat dorp het leven daarbij hebben verloren.</p>
	<p>— Voor eenige dagen vonden houthakkers in het woud nabij Brody, in Polen, een geraamte in een uitgehoolden boomstam. Tevens ontdekte men in de half vergane kleederen 1000 fl. in goud geld, een gouden horologie en een zegelring, benevens andere voorwerpen van waarde. Men onderstelt, dat&apos;men het stoffelijk overblijfsel heeft aangetroffen van een voormaligen insurgent, die vlugtende voor de overmagt zich in den hollen boomstam heeft willen redden en later er niet uit heeft kunnen komen.</p>
	<p>..— Volgens mededeelingen uit Stuttgardt, is het niït onwaarschijnlijk te achten, dat de Tweede Kamer zal worden ontbonden. Dit staat in verband met de beoogde wijziging der grondwet. — Te Darmstadt is gisteren de Heer Nöldner, raadsheer in het hof van appèl, disciplinair veroordeeld wegens het schrijven van een artikel over de privilegiën, toegekend aan de leden der Stenden. Hij is voor drie maanden in zijne betrekking gesehorst.</p>
</text>
