<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Wordt verlangd te Utrecht, ora zoo mogelijk dadelijk in dienst te treden, iemand volkomen bekend met het ITALIAANSCH BOEKH OUDEN. Salaris ƒ 800 a 1000. Inclinerenden gelieven zich, met overlegging van de noodige getuigschriften, per franco : brieven onder lett. H., te wenden bii de Boekh. A. F. BLANCHE j &amp; COMP., te Utrecht. _____ (3505) &apos;&apos; jgoeïeteit Sic Semper, te Utrechte : wordt gevraagd met 1&quot;. Mei e. k. een KASTELEIN. De voorwaarden zullen na 12 Februarij aan genoemd Societeitsgebouw ter ¦ lezing liggen. Brieven franco tot 1 Maart aan den Secretaris. (3582) j«____-^m3_3-_^ I Un JEENE HOMME (Allemand) agé de 24 ans , connais-§ , g sant la langue Francaise et Anglaise et ponvant donner de §&gt; g bons renseignements sur sa moralité et ses capacités, demande §: g une PLACE dans une IMAISON DE COMMEft £E, soit W ¦,(3 en Europe ou dans une province d&apos;outre mer. S&apos;adresser a e , fg HAASENSTEIN &amp; VOGLER, a Francfort s./M., sous les | 1 i S initiales V. J. 490. (3396) - _^___a-.&apos;&quot;_i!_l met primo Mei 1866, een BUITENVERBLIJF &apos; ¦ in de onmiddellijke nabijheid van de Stad ARNHEM, bestaande 1 .in HEERENHUIS, KOETSHUIS en PAARDENSTALLING, TUINMANSWONING, MOESTUIN en BOOMGAARD, zeer geschikt voor ZOMER- en WINTERVERBLIJE. Te bevragen met Franco Brieven, onder Lett. V., bij den Boekhandelaar STENFERT KROESE, te Arnhem. (3168) ETATIÖNSIÖFFIJMÏS EN RESTAURATIE. &apos;i. De Ondergeteekende neemt door deze de vrijheid, het geachte e REIZEND PUBLIEK zijne bovengenoemde GELEGENHEID aan te bevelen, daar de BOOTEN tijdig in Harlingen zijn en er altijd 7 gelegenheid bij hem is te DINEREN, Biefstuk te verkrijgen is, enz. ,&quot; Tegenover het Stationsgebouw. H. G. DE JONG. (2590) 2^____________:lUlT ÜKBEROEMDE FABRIEK. VAN W. LAMBKRTS te Gl.nlhach. DUITSCHE €©S _ÊES_BOEKEN , POTLOODEN, INKT, £ ENVELOPPES per 1000/l!80. NOTA&apos;S en ©LTTANTIEN &quot; per_looo/1_.50. VISITEKAARTJES per 300 ƒ1.50. (260)_ -n _§seki3n§«yKki§iiki^__pï&gt;Mp»pS&apos;4_l_ilp¦¦ I*l-1 iq ffiM-_-_&apos;¦¦_»raff..-.-.«.ii.?l-r-_r.i_,r.,T_TTiT Fr ia i ummommimm^YsmmmMl in rariTT&apos;fiirin^ ;n l_«iE__MX{_&amp;_y.s«_&gt; jfe____^__—liU. „flgj y&quot;v_ri b _L&apos;_t__w_M_! *&quot; AanD&apos;COKVi.AKT, ridder vaflliet Legioen van eer en geneesheer van Z. M. den keizer der Franschen, is men de aanwending der Pcpsine _ verschuldigt; liet is het maagsap, of veelmeer het gezuiverde spysverterings beginsel zelve. Wanneer, door eenige oorzaak, dit beginsel ontbreekt, heeft zulks slechte spysvertering, gastrite, gastralgie, ontsteking der slymhuid, der maag en ingewanden, oprispingen, slymerigheid, anemic, verlies der krachten en by vrouweu witte vloed ten 2n gevolge, liet Pepsino elixter, dat zich op de goedkeuring der geneeskundige faculteit der Paryssche Akademie grond overwint snel deeze verschynselen en doet by zwangere vrouwen de brakingen ophouden. — bepot te Parijs, 7, rue de la Feuillade ;te Amsterdam, H. H. ULOTH, Apoth. Zeedijk; te Arnhem, OTTERBEIN; te &apos;s Gravenhage VAN RENESSE en SNABILIÉ; te Tiel, FAASSEN; te Rotterdam, CLOOS; te Utrecht, GROOTENDORST; te Middelburg, VAN DE KAMER; te Leij;n den, REIJST; te Batavia, W. LOONEIS en C*, en in de voornaamste e- : ajpotheken van Holland. &apos; Deventer, v. n. MOER; Dordrecht, RIJSOORT VAN MEURS &apos; Groningen, LEEK; &apos;s Bosch , VAN OS KEULS; Nieuwediep, VAI BERK; Zwolle, MEULKNHOFF; Leeuwarden, STELLINGWERF] BEINTEMA: ZntpheiyHASSELO, Apothekers. Prijs ƒ 2.50. (351) iAASPIJMEI. ; SIROOP VAN BLOTT-ERE van BITTERE ORANJE SCHILLEN, aangemaakt met MADERA V- -JN., _ Parijs 66 me de Sèvres-, Amsterdam bij H. H. ULOTH. (253) te &apos; jßerig^t to or _2_.iel_.eit.* l-&gt; PILLEN weplSll_?den CMVIN i Dit voortreffelijke plantaardige afdrijvend en zuiveringsmiddel, zo .envoudig als goedkoop, is het zekerste middel om de hardnekkigst verstoppingen, gal en verslijming te verdrijven. ¦ Het is doeltreffend tegen alle öngesteldheden der maag, ziekte der lever, der ingewanden, klieren, rheumatismus, jicht, periodiek stoornissen, gebrekkige menstruatie en in het algemeen tegen al] if- ziekten van het bloed en de sappen. de Verkrijgbaar te Parijs in de Apotheek van CAUVIN, Place d ia- I&apos;Arc de Triomphe N°. 10. Te Amsterdam bij H. H. ULOTH, Ape ;.s theker, te Batavia bij PLATON en HAMACfiER. (252) ge . . .</p>
</text>
