<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 13 Febr. De City of Boston is uit New-York aangekomen met berigten loopende tot 3 dezer des morgens. Goud agio 403/8. Wissel op Londen 150. Illinois 115; 6 pCt. Amerika 103. Katoen 49 flaauw. Granen en Meel vast. Petroleum ruwo 32, geraffineerd 53 iiaauw. WEENEN, 13 Febr. Volgens een berigt, voorkomende in de Morgenpost, is tussehen den minister Beicredi en den Hongaarschen hofkanseüer een geschil gerezen betreffende de Hongaarsche aangelegenheden. Men beweert dat de minister Beicredi zijn ontslag zal indienen. Het berigt vereischt echter nadere bevestiging. PARIJS , 13 Febr. Gisteren hebben de HH. D&apos;Aguesscau, de Bonncchose en de generaal Gémeau in den senaat in het breede gesproken over de September-conventie , en wantrouwen to kennen gegeven &apos; jegens de Italiaansche regering. De Heer Boi ïjcan zeide , dai Italië do&quot; conventie ten uitvoer&apos;zal leggen, maar dat het wereldlijk gezag mét duurzaam kan zijn. De Heer Koulier verklaarde, dat de Septemberconventie in Italië twee .„onderlijke wereldlijke i__were_.rtej.en &apos;instelt- hij betoogde da. de twijfel omtrent de eerlijkheid der Italiaan&apos; sche regering niet geregtvaardigd is. Frankrijk heeft zich vrijheid van j handelen voorbehouden. Door aan te kondigen wat het doen zal, zou het die vrijheid aan banden leggen en vernietigen. Frankrijk boooet steeds eeno verzoening-tussehen den Paus en Italië. Paragraaf 9 van | hot ontwerp-adres is daarna aangenomen. ; LONDEN 13 Febr. Indigo-veiling: Heden zijn 736 k. verkocht, w kW° ._?*hoU.__¦ el? lS&apos;i k- teruigëtrokken. Er was levendige koonlust Middiing Shipping Bengaal 6 a 9 p. avans, ordiuare 4 a 6 p., Madras pari a 2 p. avans. * * i,Lo^DlNf.l3]._.&apos;- Consols S 7&apos;% a V 2; 3 pCt. Mexico 22 a lïl JC-JltoJ&amp;b%rV/&apos; 2 llCt- Venezuela 14 a lö; 6 pCt. Dito 30 a 32; 43/4 pCt. Afgestemp. Gren. 131/. a s/.t. N/3 pet. Dito 7 a 71/2; 2 pCt. N. Dito 29 a3l ; 1 pCt. Ecnador 11U&gt; a l_»]/s; Illinois Spoorw. Aand. 741/4 a—; 5 pCt, Griek. »21/__ 131/4; 5 pCt Binnenl. lurken 1885 38Vs a •%; 5 pCt. Brazil. 18657/„ a H/s; 6 pCt. Amer. 1832 67V. a 1/0 ; 3 pCt. Buitenl. Spanje 4öi/&gt; a 411/0 • 2Vo pCt Dito 351/2 a 35; Amort. 271/4 a. lfe; Coup. Bew. lCi/8 a s; 8. WEENEN, 13 Febr. 5 pCt. Metal. 61.60; Dito Nation. 64.75; Credit-Actiën 347.60; Bank-Actien —. — Wissel: Londen 3/m. —.—. BERLIJN, 13 Febr. 5 pCt.Metall. 601/&quot;-, 5 pCt. Nat.63B/4;Oostenr. Crediet-Actien —; 6 pCt. Amerik. 1882 71%. FRANKFORT, 13 Febr. 5 pCt. Nation. 617/8; Oostenr. Bank- Actien 850; Dito Cred.-Actien—; Dito Aand.&apos; 1858 1291/2 ; Dito 1800 783/4-, Dito 1864 86%; 6pCt. Amerik. 1882 70»/_j. - Wissel: Weenen 1133/4; Dito Amst. IOOi/o. PARIJS, 13 Febr. 3pCt.Frans. 68.80;n.Crcd.-Mob. nieuws 673; Fr. Oostenr. fepoorw. 397; Russ. Spoorw. —; 3 pCt. Binnenl. Spanje 341/4; _.ï__y_£°&apos; ._ Turken39.7o; Mexic.Loten -. ,oër_S?LL&apos; 13 Ecbr- MetalL 587/8! Oostenr. Cred. -.-, Amerika looi. 00^/4. A(NTWERPEN, 13 Febr 41/2 pCt. Belg. W»W* pCt.D.tosBi/_; 5 pCt. Met. 587/8; spCt, Nat. 62; 3 pCt. Bimi. Spanje 34; 2b_ pCt. 3.; 5 pCt. Turken 331/8; 6 pCt. Amerik 1832 70i/8; Credit&apos; Üuill. —; Rott. Spoorweg 285.</p>
</text>
