<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Zondag 11 Februarij (des Avonds.)</title>
	<p>In de laatste zitting van het Huis der Gemeenten heeft de kanselier der schatkist eene wet voorgedragen, welke de strekking heeft om den interest der Britsche staatsschuld te verminderen door voortzetting der reeds op kleine schaal aangevangen conversie van vaste in afloopende renteschuld, waartoe hij gebruik wil maken van gelden, die in de rijks-spaarbanken en lijiïentekassen vloeijen. Zoo de vrij ingewikkelde bepalingen, welke dat wets-ontwerp bevat, aangenomen Worden , zou do voorgenomen operatie, naar zijne berekening, eene jaarlijksche besparing van 100,000 pond sterling voor de schatkist opleveren; terwijl de operatie later voor uitbreiding en toepassing op grooter schaal vatbaar zou zijn, en het voordeel voor de schatkist in diezelfde mate zou toenemen. Het is bekend dat de conversie deidrie percents staatsschuld in eene schuld die minder rente vordert, tot de geliefkoosde denkbeelden van den tegenwoordigen kanselier der schatkist behoort, maar dat er twee bezwaren zijn die beletten • aan de schuldeischers de keuze tusschen aflossing en aanneming van 21/ s percents schuldbrieven te geven, te weten het groote bedrag van het kapitaal der schuld en de bij het aangaan derzelve gegeven belofte om haar niet af te lossen dan na liet voornemen daartoe 6 maanden vooraf te hebben bekend gemaakt. —De Economist deelt het volgende mede: De Engelsche bank &apos; heeft van het gouvernement vergunning verkregen tot de uitgifte Van £ 350,000 in additionele banknoten op onderpand. Het vroeger bedrag was £ 14,650,000. Volgens de bankacte van sir R. Peel kan liet gouvernement de bank magtigen tot de uitgifte van 2/3 van het bedrag van het circulatie-papier der banken, die, hetzij door! faillissement hetzij door eenige andere oorzaak, hare uitgifte gestaakt hebben. Met inbegrip der &apos;National Provincial Bank bedraagt het papier waarvan de uitgifte op die wijze is gestaakt £ 739,965. Het I 2/3 gedeelte daarvan is £439,310. Het is intusschen wenschelijk geacht de magtiging te verleenen tot de uitgifte van slechts £ 350,000 in additionnele banknoten op onderpand, opdat het uit te geven be- j drag dezer banknoten tot de ronde som van £ 15,000,000 zou worden! gebragt. De Engelsche bank heeft, dus een verstandigen maatregel I genomen, waardoor verhinderd wordt dat de staking van de uitgifte ; van banknoten der National Provincial Bank de minste drukking j &lt;-p de geldmarkt zou uitoefenen. j — In lerland is weder iemand gearresteerd, die zich als bedelaar had virmomd, doch waarschijnlijk niemand anders is dan het hoofd der Ftniaus, Stephens. Niet minder dan 47 van de bestaande 109 rege-; m«nten,zijn nu geheel of gedeeltelijk in lerland, benevens 6 regementen cavallerie.</p>
</text>
