<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>A_)V___tTE_m_--.. • ƒ 20,000 HYPOTHEEK. Op nader overeen te komen conditien, en met garantie voor rente en aflossing, wordt ,f 20,000 gevraagd, onder verband van tweede Hypotheek op perceelen binnen Amsterdam, waarvan de waarde bovendien nog 40 pCt. surplus aanbiedt. Adres met franco brieven onder lett. H. bij de Boekh. GEBROEDERS EBERT, Beurssteeg, E 184, te Amsterdam. (12224) TE KOOP aangeboden twee goed aan den weg loopende wel bekende bruine MERRIEPAARDEN, waarvan het eene zes en het andere vijf jaren oud, beiden bijzonder mak. Te bevragen en te bezigtigen op den Stal bij den Heer C. KORENDIJK, buiten de Leidsche Barrière alhier. (12227) 2 a 3 bekwame KASTENMAKERS kunnen dadelijk geplaatst worden bij J. P. VAN RHIENEN, Singel bij de Koepelkerk, L 690. (12252) MElM&lt;_^]l_iï_Mlïï7 Bij gelegenheid van het LEGGEN VAN DEN EERSTEN STEEN voor het op te rigten Monument op het Slagveld te Heiligerlee, ter herinnering aan de aldaar op 23 Mei 1568 behaalde overwinning en het roemrijk sneuvelen van GRAAF ADOLF VAN NASSAU, zullen te Winschoten feesten worden gevierd volgens onderstaand Programma. Donderdag 21 Mei, 7 uur &apos;savonds: Plegtige ontvangst der feestgenooten. _ _$&apos;.*£ 22 Mei: Des voormiddags, Togt naar het Slot te Wedde. 6 ** „.„„Matinee Jtfnsïcale. UAKUDRA.VERIJI met Paarden onder den man. FEESTCONCERT. T . &quot;£..£ 23 Mei* I 0 »ur: FEESTREDE van Dr. W. J. A JONCKBLOET, Lid van do Tweede Kamer der Staten-Generaal. 12 uur: OPTOGT naar het Slagveld. Plaatsing van den Eersten Steen. Spreker Ds. N. BEETS, van Utrecht. 4 uur: FEESTDINER. 7 uur: CONCERT , ILLUMINATIE, enz. Zondag 24 Mei, 7 nur des avonds: Vriendschappelijke Bijeenkomst der feestgenooten tot afscheid. Winschoten, 4 Mei 1868. (121291 Jhr. Mk. J. D. LEWE QUINTUS, Voorzitter. H. BOUMAN, Secretaris. &apos; .&apos; MÜZ_EMLyp_TRÏS)7~ Het HARMONIE-GEZELSCHAP Eensgezindheid, te Breda, wenscht aldaar een €OICOUB§ te doen plaats hebben op 6 Julij a. _? door binnenlandsche Muziek-. ereenigmgen, waarvoor is aangewezen de uitvoering der ouverture PRECIOSA van Webeb. Als hoogste prijs wordt uitgeloofd EENE GOUDEN MEI&gt;AILLE, ter waarde van f 100, als tweede prijs EENE ZILVER-VERGULDE en als 3de prijs EENE ZILVEREN MEDAILLE. Inclinerende Muziek-Vereenigin-ren gelieven zich, voor I°. Junij a. s., aan te melden hijgden Voorzitter der Vereeniging, door wien de voorwaarden van deelneming, op aanvrage, zullen worden kenbaar o_maakt. L. GRAAF VAN LliUffiUKG STIRUM, Breda, 5 Mei 1868. (12051) Voorzitter. zeist-dmèrergemT~ TE HUUR te Zeist van 4 tot 8 GEMEUBELDE KAMERS, met lommerrijken Tuin op het schoonst gedeelte van Zeist, in de onmiddelijke nabijheid der wandoling gelegen, met of zonder kost en bediening. Adres franco bij J. WILDSCHUT, Makelaar aldaar, bij wien informatien omtrent al het te huur en te koop zijnde in deze environs te verkrijgen zijn. (12115) Bij den Boekhandelaar M. J. &quot;VISSER, te &apos;s GravenhapG, js verschenen: VERZAMELING VAN STUKKEN betreffende het GENEESKUNDIG STAATSTOEZIGT in Nederland. (Uitgegeven door de Inspecteurs en Adjunct-Inspecteurs voor het Geneeskundig Staatstoezigt.) 1868, Aflevering I. (Bladzijde 1—32). Deze Verzameling zal jaarlijks 20 a 25 vellen druks bevatten. _ (12127) Ue prijs van den Jaargang zal zijn^ 2.50 a / 3. . M«IW2.££_lGT TE KOOP een gebruikte Eikenhou* f.tl.&apos;*&apos;,-&apos;™AAR, geschikt voor twee of drie personen. Aanbiedingen met opgaaf van prijs en waar te bezigtigen, worden onder het motto Lesse n a a r franco ingewacht ÏL™ w Kantoorwerkdrukkerrj van P. C. ZWEESAAitLU, Warmoesstraat over de Vischsteeg, J 67, te AmstGrdarn. n^O*-*. TE^HüÜ-TAJINGË-^DE-r K°_«_7__klein Sezin&gt; eene ruime ZIJ- en BlNNEN»a___k, tevens zeer geschikt voor Kantoor, in den omweK. van den Kloveniersburgwal, dadelijk te aanvaarden. mmS3___^_____T: GEMEUBELEERDE KAMERS. Op het beste gedeelte van den Singel, in de nabijheid !_¦ 3™&apos; is voor een Heer, zijne bezigheden buitens- Zl _r«__.d_. TE HUUR: eene gemeubeleerde VOOR-0. **&quot; .**_* KAMER. Huurprijs .ƒlB per maand. Men geneve zich te adresseren met franco brieven onder letters S. L. bijde Boekh. LOMAN &amp; VERSTER, Kalverstraat bi. den Dam, E 221. (12241)</p>
</text>
