<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ondertrouwd: J. A. VAN HETEREN, van Amsterdam en M. SCHUITEMAKER. Medemblik , 9 Mei 1868. (12509) &quot;Getrouwd: Z. W. VAN RAALTE, van Am-to&lt;ïam, MET (12452) B. F. STRAUS, van Frankfort a/M. Getrouwd: Mr. A. DE JONG EN Jonkvrouwe R. LOPES SUASSO. Utrecht, 8 Mei 1868. (12342) Voorspoedig bevallen van eene DOCHTER J. P. GIROLDISCHEEPERS. _Amsterdam, 8 Mei 1868. (12386) Heden beviel door Gods goedheid zeer voorspoedig van een Zoon, ADRIANA DE GROOT, Echtgenoote van C. VAN THIEL RIBBIUS. Amsterdam , 9 Mei 1868. (12510) Mijne geliefde Echtgenoote G. E. THEIÏ_-, beviel vrij voorspoedig van eene welgeschapene DOCHTER. Amstekdam, A. C. ROOS, (12508) 9 Mei 1868. Banketbakker. &quot; Heden is bevallen van eënZOON EMILY MAC DONNELL, geliefde Echtgenoot van Amsterdam, CHARLES BOISSEVAIN. 9 Mei 1868. (12520) Voorspoedig bevallen van eene DOCHTER A. M. VAN EIBEROEN SANTHAGENS, Geb. CROOCKEWIT. Amsterdam, 10 Mei 1868. (12518) &apos;Be^ïenla^rëênTzOON M. S. CROES—VAN DER HULST. Amsterdam, 10 Mei 1868. (12519) Bevallen~van een welgeschapënT-ÖOA7 T. WIJTSMA 10 Mei 1868. VAN REEN. (12507) Algemeene Kennisgeving. Heden overleed in den ouderdom var. bijna 82 Jaren, onze geliefde Vader en Behuwd-Vader JOHANNES RUIJS, Weduwnaar van MARIA LUDEWIG. Amsterdam, Uit aller naam, (12512) 6 Mei 1868. J. A. H. RUIJS. Heden overleed tot diepe droefheid van mij en mijne eenige Dochter, mijn geliefde Echtgenoot COENRAAD JACOB EBELING, m den ouderdom van ruim 57 jaren. Amsterdam , 8 Mei 1868. Wed. C. J. EBELING. (12548) SLUIJMEB DE LA NG Heden overleed, in den ouderdom van bijna 54 jaren, Vrouwe JENNY STADNITSKI, geliefde Echtgenoot van F. VAN HEUKELOM. Amsterdam, 10 Mei 1868. _ (12545) Het Kindje, mij op 24 April 11. geschonken, werd mij heden door den dood ontnomen. Amsterdam, 11 Mei 1863. F. T. N. BIANCHI Nz. Eenige Kennisgeving. (12517) Op den 7den Mei 1868 overleed plotseling onze geliefde jongste Zoon GERRIT, in den ouderdom van 15 jaren. Amsterdam. F. E. HART. C. A. HART, (12350) Geb. HART.</p>
</text>
