<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Meereiist-*»c.»t over «len SS_._r.us, V 2-3. ONTVANGEN een nieuw assortiment ZWARTE Z2.BDE in alle breedten en kwaliteiten, en GROS DE NAPLES .en MOIRÉE in alle kleuren, tot de goedkoopste Pn.izen. BRUIDS-BALS-J. APOMNEN, enz., als witte Moirée en Gebrocheerde Zijde in alle Prijzen, worden op Stalen, binnen acht dagen, &apos;veel goedkooper dan gewoonlijk sreleverd. &quot; Er wordt&apos;&quot;UITSLUITEND Fransche Zijde verkocht. Alle aanvragen en terugbezorging franco. (11703) ¦?. KEIJZER. APOTffIEËH. Wordt ter OVERNAME aangeboden eene gerenommeerde APOTHEEK., die een ruim bestaan oplevert. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven onder lett O. 8., aan den Kantoor-Boekhandel BLIKMAN &amp; SARTORIUS, te Amsterdam. (11690) Tot-het aanwerven van LEDEN voor eene soliede BEGRAFENIS en ZIEKEN-SOCIETEIT ft.OT__E_LJL_l_.Gt_D: PERSONEN, welke eene Betrekking hebben van LO O P I_N DE BEZICIH t_ I&gt;E N. 801-omn&quot; naar o-elang van werkz_J.m_h.eid. Adres met franco I brieven, onder lett. K. R., BnTean Handela-lad. (12143) &quot; SIÏDSKNËGHTS. éiÊÈm&amp; Bekwame BANKWERftERS, vast werk begeerende, adresseren zich met franco briefjes onder lett. E., bij den Boekh. KRAAY, Pijpeuparkt alhier. (12170) ëf?je_¥iM€2. Magazija van Koeden en Petten en Fantaizïe-Artikel, n, Amstelstraat, &apos;S&quot; SSIS. De ondergeteekende heeft de Eer zijne geëerde Begunstigers te berigten. dat hij zijnen Winkel in bovenstaande Artikelen GEOPEND heeft, en zal trachten door nette en civiele behandeling het vertrouwen waardier te worden. DAVID PHILIPS. Amsterdam, 9 Mei 1863. (12169) BUËSËI-AFLEIDEES worden volgens de methode van OTTO BUCHNER GELEVERD en GEPLAATST tot zeer billijke prijzen, door E. W. EUNKLER, te Haarlem. (12164) BUIEEND GULDEN. Een solied Handelshuis ZOEKT eenen actieven REIZIGER . om hoofdzakelijk het binnenland en enkele malen het buitenland te bezoeken. Conditien zijn: salaris naar gelang van den verkoop, terwijl, behalve vrije reiskosten, voor minstens f 1000 wordt ingestaan. Adres met franco brieven onder lett. M., bij den Boekh. J. D. SYBRANDI, Heerengracht bij de Bergstraat te Amsterdam. (12165) &quot;TËIIÜ-RGIVRAAGD, om spoedig te aanvaarden, drie ONGEMEUBELEERDE KAMERS, tot het houden van Kantoor, in de nabijheid der Munt, Opgaaf van de Grootte der Kamers en huurprijs met franco briefjes onder lett. A. 8., bij de Boekh. ¦ IPENBUUR &amp; VAN SELDAM, Damrak, alhier. (12225) AAN&amp;JBSBOIIIStfop het beste gedeelte van de Keizersgracht, eene net Gemeubeleerde __«.- en BINNENKAMER, zeer geschikt voor eene bejaarde Dame; des verkiezende ook met den geheelen Kost. Adres franco lett. A., bij de Boekhandelaars M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat, E 50, te Amsterdam. (12235) TM EMU il» eene Gestoffeerde VOORKAMER met SLAAPKAMER , tegen ƒ 192 per jaar, half Mei te aanvaarden. — Eene Gestoffeerde ACHTERKAMER met SLAAPKAMER , tegen ƒ 180 per jaar, dadelijk te aanvaarden, en eene Ongemeubeleerde ACHTEKKAMER, voorzien van stookplaats, privaat en duin water, tegen ƒBO per jaar, half Mei te aanvaarden. Gelegen in de Kerkstraat bij de Leidschestraat. Franco brieven onder lett. Z., bij de Boekhandelaars M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat, E 50, te Amsterdam. (12234) Voor een JONG MENSCH, eenigermate met het Wijnvak en Expeditiewerk bekend, reeds als Reiziger werkzaam geweest zijnde of althans geschiktheid daartoe bezittende, BESTAAT GELEGENHEID op een Kantoor te Amsterdam geplaatst te worden. Salaris voorloopig naar bekwaamheden , doch met goede vooruitzigten. Alleen zij die bewijzen van activiteit en soliditeit kunnen produceren, komen in aanmerking. Reflecterenden adresseren zich franco lett. W. L., bij de Boekhandelaars M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat, E 50, te Amsterdam. (12233) Een soliede Handelaar in BIJTER, buiten woonachtig, biedt aan om te Amsterdam aan particulieren te leveren puik beste Boter tegen f 1.35 het Ned. S? (thans bij de eerste bestelling Grasboter). Zij die zuivere, onvervalschte en zindelijk bewerkte Boter wenschen te ontvangen, gelieven hunne bestellingen te doen bij den Heer A. WIJCHERS, op de Rivier-Vischmarkt, in de Nes, te Amsterdam, zullende de bestelde Boter iederen Maandag te Amsterdam afgele- . verd worden, maar niet anders dan tegen contante betaling en niet minder dan 21 Ned. ü.. Ook zoude men geneigd zijn zich met Handels-Kantoren en Winkeliers in betrekking t« itellen. (12277)</p>
</text>
