<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE KIESVEREENIGING Vaderland en Oranje heeft in hare Vergadering vau 7 Mei tot CANDIDATEN .steld voor de PROVINCIALE STATEN, de HH: * Mr. U. J. KOENEN. W. BORSKI. J. VAN EIK. Mr. C. F. GULCHER. Mk. E. N. RAHUSEN. Jhr. Mk. J. W. VAN LOON. Mr. H. L. M. LUDEN. J. J. BREDIUS. W. VAN OOSTEHWIJK BRUYN. C ROOSMALE NEPVEU. J. TER MEULEN. Mr. BERMAN J. VAN LEKNEP. Tn. H. VAN EU*. Mk. A. VAN EYK BIJLEVELD. Jhk. Mk. E. LII.TELO DE GEER. Jhr. 11. J. RUTGERS VAN ROZENRURG. .._ C. R. VAILLANT. _ _ (12209) WREÉÏGIT.6 &quot;REGT TOR ALLEN.&quot; Voor de verkiezing van leden der Provinciale Staten van op Dingsdag 12 Mei a. s., worden door deze &apos; ereemging als Candidaten voorgesteld, de Heeren : J. E. BOftNIKE. W. BORSKI. J. J. BREDIUS. Dr. E. C. BUCHNER. Mr. A. VAN EVK BIJLEVELD. Ja. VAN EIK. Mr. C. I m R. Mr. H. A. HARTOGH. Ma. 11. J. HOKKEN. Mr* H. J. VAN (LENNEP. Mr. H. L. M. LUOEI.. Jl. TEH MEULEN. Mr. E. N. RAItUSE-.. Jhr. H.J. RUIfiERS VAN ROZENBURG. J. G. HIJI-DEHS. C. R. VAILLAi-T. Mn. L. .. A. VA - WENSEN. Het Bestuur der Vereeniging. J. A. ALBERDINGK THIJM, , Voorzitter. Amsterdam . Ma. J. .1. W. VAN DEN BIESEN, « Mei 1868. (12516) Secretaris. KIEZERSVEREEI\_GIN(T **E GïROtMMMM ET. ?.B- de Verkiezing voor de PROVINCIALE STATEN op JJln|&quot;Tsdag 12 __[ worden door deze Vereeniging aanbevolen °e Heeren: L. A. BIENFAIT. J. E. BONNIKE. Dk. E. C. BUCHNER. Mk. C. A. CROMMELIN. Ja. VAN EIK. Mk. C. FOCK. C. A. VON HEMERT. Mr. B. J. ROEREN. Mr. M. J. DE LANGE. P. N. MULLER. JOAN MULLER. M. G. PIERSON Mn. E. N. RAHUSEN. J. G. RIJNDERS. A. J. H. VAN DER TOORN. Mr. A. BE VRIES. Mn. L. A. x. VAN WENSEN. Tf&gt;H a4..ns het Bestuur: (11998) et w_ KARMAN, loco-President. ~ E^Tgro^aant~ V™ LANGE^Secretaris^ GING Le°GßONDfrlf^EhTan de~i_ÊzE__svEßEENlgenomen van de Lijst harer C_„„* !&quot;!* be&quot;eemding kennis fataten welke Lijst, naar Srane Itt^ 7°or de Provinciale uitdrukking ia van de bekende lfbP&apos;ilgl-n^ niet de zuivere l\mg. Zij stellen daarom met veitro, Jlgting dier Veree&quot; kiezers voor, om met het oog op __^ale&apos;laan ,hunue Mede&quot; keuzen voor de EERSTE KAMER oo Di&gt;&apos;.a,}de &amp;&quot;}&amp;*&amp; kiezen voor de PROVINCIALE STATEN ëf% 12 Meite JL. A. BIENFAIT. &apos; e Heeren: »r. e. c. büchner. c. a. von hemert. Mr. A. DE VRIES. Mk. L. A. A. VAN WENSEN. J. G. RIJNOEKS. Mr. C. A. CROMMELIN. C. FOCK. JOAN MULLER. N. G. PIERSON. A. J. H. VAN DER TOORN. P. N. MULLER. Mr. S. A. VENING MEINESZ. _?R:_&apos;Ï.V-_iIV 8&apos; MULDER. P. REER Jk. P. SMIDT VAN GEMIER. (12398) KIESVEREENIGING ** *JMtGEmM*JLM€ïT« il --Vereeniging heeft in hare Vergadering van 27 A.rii : yoV^Jfewoond door 63 Leden, tot hare CANDIDATFN L%, ,1e PROVINCIALE STATEN bij de VerkiezimTop : 12 Mei aanstaande gekozen de Heeren: L. A. BIENFAIT. Dr. E. C. BUCHNER. Mr. C. A. CROMMEL»N. Mr. C. FOCK. P. SMIDT VAN GELDER. C. A. VON HEMERT. P. KEER Jr. Mr. IH. j|. HE LANGE. Mr. S. A. VENING MEINESSE. Mn. j. VAN S. MULDER. JOAN MULIER. J. G. RIJNDERS. N- G. PIERSON, Dr. J. TEIVEIRA DE MATTOS. *• J. H. VAN MER TOORN. Mr. A. DE VRIES. Nl n A.A&apos; VAK WENSEN. J- Dompt . JZ Commissie van Bestuur: . H(jIELA NIEUWEN- N. REDEKER BISDOM fe^ KELDERMAN. J-H VAN DEI. MEÜ 7• iIABTEN WESTÏÏPMiv _ LEN Czn. _• L* J&gt;E LEAÓ LA?™ &quot; J- KOOSEGAARD . V- J«SA&apos; A. VAN ASSEN.</p>
</text>
