<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SOLISTEN * Mevr. E. BELLINGRATH-WAGNER, uit Carlsruhe, Sopraan. Mejufvrouw P. H. J(. J. LE LIÈVRE, Sopraan. Mejufvrouw ERANCISKA SCHRECK, uit Bonn, Alt. De Heer Dn. G. GUNZ, uit Hanover, Tenor. De Heer CARL HILL, nit Frankfort, Bas. PROGRAMMA: Eerste Dag; 4 JUNIJ Oratorium van HAENDEL. Tweede Dag: 5 JUNIJ. Eerste Afdeeling-1 it_E&lt;ti raii van MOZART. ALT-ARIA van Haendel, te zingen door Mejufvrouw VRANCISKA SCHRECK. Tweede Afdeeling; Beetlioven&apos;ißi Ouverture Die Weihe des Haus/s op. 124. PSALM XtV van MENDELSSOHN BARTHOLDY. U AS-ARIA, te zingon door den Heer CARL HILL. Het Slotkoor uit de MESSIAS van HAENDEL. Toegangsprijs voor de twee dagen ƒ 3; • voor één dag ƒ 8. TOEGANGSKAARTEN met vaste plaatsen, en later tekstboekjes a 25 Cents, zijn van&apos;s voormiddags 9 tot s namiddags 5 ure, te verkrijgen bij de Boek-, Muziek- en Kunsthandelaren P. ENGELS? en SCHREUDER &amp; VAN BAAK, te Leiden. Op beide dagen zullen te half twaalf ure Extra-Nachttreinen loepen naar . Hage, Delft, Schiedam, en Rotterdam .en naar Veenenburg, Haarlem en Amsterdam,- Retourbilletten zijn ook voor deze treinen geldig. (12294) EN TE KÖÖPT Eene sints jaren bestaande AARDAPPELENAFFAII&amp;E wordt met soliede inventaris te koop gepresenteerd. Het huis, waarin de handel gedreven wordt, is gelegen op eene der hoofdstraten, en is tevens te huren. De zaak biedt meer dan een gewoon burgerlijk bestaan op. Brieven franco lett. H. M. Bureau Handelsblad. (12301) T00RZ275 IN PLAATS VAN/400. Door gebrek aan plaats biedt men te koop aan, eene 7 octaafs goed onderhoudene Palissander PIANINO nit de fabriek van BERNHARDT te Parijs. In plaats van ƒ 400 voor slechts ƒ 275. Te bevragen en te bezigtigen bij den Heer HENNEMAN, Eiltreermaker in de tweede Vijzelstraat bij de Keizersgracht. (12229) ZUIVER DUWATER-IJS Uit de FABIUGH IJI oein §t raat. Verkrijgbaar bij C. J. CRIETÉE, Nieuwendijk, hoek Kolksteeg, L 338, tegen 35 cents per Staaf van 5 Nederl. ponden. 30 Bons, ieder voor 2. kilo, ƒ 5.10. Bij bestelling &apos;s morgens vóór 9 uur aan bovengenoemd Adres, kan men het IJS, kosteloos, aan huis bezorgd krijgen. DepOt bij A. BOER, Leidschestraat, bij de Heerengracht, II 380. (12239) Wat helpt al dat Adverteren, wanneer men geene bewijzen vau goedkeuring heeft. wm mm -pomade is tot heden het beste middel, wat alle HAARZIEKTEN tegen gaat en den groei ten sterkste bevordert. Daarvan zijn de menigvuldige Bewijzen voorhanden en ter inzage van een elk. Prijs f 1 het Doosje met berigt van gebruik, te Amsterdam, bïj de Heeren TOGNACCA en COSSA, Kalverstraat. hoek Rozenboomsteeg en in de bekende Depots. VIANEN1S KRUIDEN-EXTRACT om het Haar te wasschen en de huid blank en rein te maken, een onmisbaar Artikel bij het toilet. Prijs ƒ 1. (12304) Tegen genot van kost, inwoning en salaris wordt in eene provinciestad gevraagd een bekwaam KRUIDENIERSBEDIENDE, hoofdzakelijk om commissien gereed té maken, voor de ontvangst en&apos;aflevering der moederen zorg te dragen en opzigt in het pakhuis te houden. Adres met franco brieven onder letter H. bij den Boekhandelaar J. D. SIJBRANDI, Heerengracht bii de Bergstraat te Amiterdam, (12116)</p>
</text>
