<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>COLPORTEURS worden gevraagd voor eene belangrijke uitgave. Adres met franco brieven, onder lett. K. D. E., Bureau Handelsblad. (12189) HÜL MORRESOIDAL UND GICHT-WASSER. BASIORROOIDAU UND GICHT-PASTIULEN. Twee rationale Middelen van eigene vinding: Het Eerste tegen moeijelijke Spijsvertering, Maagzuur, Leveraandoeningen, Catarrh.&apos;van de blaas, flardlij vïgheid en andere zoogenaamde haemorrhoïdaal-ongesteldheden. Het Laatste tegen Jicht en Graveel. Med.-Dk. EWICH, te Keulen. DEPOTS : Arnhem, bij J. Hoek; &apos;s Gravenhage, bij S.J. van den Bergh, Schoolstraat; Haarlem, bij J. P. Karthaus, Leiden, bij J. Hefftrich; Nijmegen, bij P. Geerligs; Rotterdam, bij van Santen Kolff; Utrecht, bij H. van Dorssen; Amsterdam, Warmoesstraat, o/dO.-Z.Armsteeg,M 461.(10838)- Door omstandigheden wordt gevraagd zoo spoedig mogelijk in een groot Huisgezin waar 3 Dienstboden zijn, eene welopgevoede JtBEVROUW, P. G., tusschen de 30 en 40 jaren, gewoon met alles in het Huishouden bezig te zijn en ook geschiktheid hebbende om het opzigt over Kinderen te houden. Goede gezondheid, sterk gestel en netheid in alles zijn groote vereischten en zij die zich later niet in persoon kunnen vervoegen en eenigen tijd in dergelijke betrekking zijn werkzaam geweest, zullen niet in aanmerking komen. Salaris naar bekwaamheid. Adres franco onder lett. O. G. L., bij de Boekhandelaren ZEELT &amp; VOS, Leidschestraat, te Amsterdam. (12270) AAS HiMTANDELAREiT&quot;. De ondergeteekenden maken door dezen bekend, dat zij ziin overeeng-ekomen om voor gezamenlijke rekening handel te drijven in RUIDEN, VALLEN, WOL, BEI!-» DEREN, enz., en bevelen zich tevens aan als generaal- Commissiehandelaren en Expediteurs. Informatien te bekomen bij den Heer S. KOOPMAN, eHc__r_,e&apos; DU VEEN &amp; Ï__&gt;_.P_SAN, 1 Mei 1868. (12267) Einkle Streef. l_-f¥G_«¥¥lWP!ii]iï liASf»- en OVI--ICKX, op 10 minuten afstands van het station Sandpóort, in de onmiddelijke nabijheid van het gesticht Meerenberg, zijn GEMEUBELEERDE KAMERS TE HUUR, Men geniet bij eene prompte en zindelijke, ook tevens eene civiele bediening, redenen te meer waarom die eigenaar zich beleefdelijk bij het Publiek minzaam aanbeveelt. _(122S_) G. CASSEE. Blijkens onderhandsehe Akte, den zesden Mei 1868 geteekend, zijnde geregistreerd, is de Vennootschap tusschen de ondergeteekenden, onder de firma W. VARNHOLT, met ingang van 1 April dezes jaars, verklaard te zijn ONT» BONDEN, en is de eerstondergeteekende met de vereffening der nog loopende zaken belast, die daarvoor de firma zal blijven teekenen, met bijvoeging der woorden: in liquidatie. 11. W. VARNHOLT. (12266) C. A. A. VARNHOLT. Er wordt TE HUUR gevraagd een HUISDE, minstens voorzien vau vijf Kamers, Zolder,. Keuken, Kelder en verdere gemakken&apos;, in de omstreken der Kolk, Oudekerksplein of daarbij gelegen grachten of straten. Reflecterenden worden verzocht frauco opgave van Stand, Huurprijs en wanneer te aanvaarden onder lett. S. 8., bij den Boekhandelaar N. W. STRAUB, Vijzelstraat bij de Reguliersdwarsstraat, X 562. (12273) _^GOÜ?EMAHTE.^ Eene JUFVROUW, van de P. G., zag zich gaarne geplaatst als GOUVERNANTE externe, in eène deftige familie bij één of twee Meisjes, 7 of 8 jaren oud. Zij heeft eene acte als Hulponderwijzeres, en kan ook Onderwijs geven in de Fransche taal. Uit de vorige betrekking kan zij de beste informatien produceren. Reflecterenden gelieven &apos;zich franco te adresseren onder het motto Gouvernante, bij den Boekh. JAN D. BROUWER, Kalverstraat, E 37. (12257) BijD.x-LLART, te Amsterdam, komt van de pers: I. Publieke Effecten verdedigd. Prijs 10 Cents. 11. Ernstige Waarschuwing aasa Kederlaadsche Effectenhouders. Prijs 10 Cents. (12251) Door den Boekhandelaar C. M. VAN GOGH, te Amsterdam, wordt uitgegeven : lIDIRLAIB M IÏBIË, door B. HELDHIMG. Prijs 40 Cents. (11829) Heden ziet het licht en is in alle Boekwinkels verkrijgbaar: Dr. B_. A. TE WINKEL, LEERBOEK DER NEDERLANDSCHE SPELLING. Tweede, verbeterde druk. Vijfde geheel omgewerkte en veel vermeerderde uitgave van: De Nederl. Spelling onder beknopte regels gebracht. Prijs ƒ1.15. PBOE_ BLAD en PROSPECTUS van eene Groote Kaart van ËUë-ï-PA.. 9 bladen in kleurendruk, hoog 120, breed 150 Nederlandsche duimen binnensrands. Prijs los ƒ 4. — Idem op doek geplakt met rollen ƒ 11. — Wie het stel van drie kaarten, EUROPA, NEDERLAND en DE GEHEELE AARDE bestelt, geniet eene korting van 10 pCt. op den prijs der losse Exempl. Binnen kort verfchijijt; I_. E. C. I.SANTHER, GRONDBEGINSELEN DER AARDRIJKSKUNDE. Tweede goheel omgewerkte druk. 158 pag. druks. Prijs ƒ 0.65. (11692) Leiden. R. NOOTHOVEN VAN G _&gt;OÏ_. Bij DANNÏÏNPELRER, te Utrecht, is verschenen: ff fHf W Ufl f% Tocht van Kapitein UJlilMË&amp;l _3 . STEENBACH. van de NIEUWE SERIE van de losse VOLHSBO AD*ES OVER RE VADEM-LANBSCSE GESCHIEDENIS, door Br. H. J. BROBBS. Van de lste Serie (19 Nummers) zijn nog slechts weinige exemplaren a 5 cents per N°. verkrijgbaar. Ver «vacht in N°. 3 /de onverwinliike vloot&quot;. _ N°. 1 bevat «een ferme Amsterdamsche jongen&quot;. Prijs 25 Cents. AJiM-HOBIE. ™ Uit het Grieksch vertaald door Prof. Mr. €. W. OFZOOMER. Prijs ƒ 1.25. Dit treurspel van den Griekschen dichter SOPHOCLES wordt teregt door den geleerde bewerker aan hot Nederlandsche publiek als diens meesterstuk aanbevolen, terwijl door de uitgave aan het verzoek van velen wordt voldaan. Op een Kantoor wordt gevraagd oen JONGSTE BEDIENRSE, liefst een JONG MENSCH die do school verlaat. Franco eigenhandige brieven onder lett. W., bij de Kantoor-Boekh. B. KRAMER &amp; ZOON, Rokin, E 157, te Amsterdam. (&apos;2078) DÏBEGT Olf f IISII. De uitstekende en tot versterking zeer aan te bevelen echte KAAPSCKE WIJNEN der Paarlsche Wijn- Maatschappij zijn voortdurend tegen zeer billijke prijzen te verkrijgen bij , (12269) C. E. EBLE, Wijnhandelaar. _KANTOOR: Heerengi-aeht, RB 246, te Amsterdam. _ XE™!.- ¥ALLE__IA, SINGEL BIJ DE BEULINGSLUIS. ISSAGAZMN van BEDDEN in alle Soorten en Prijzen, Garen Tijken, Katoenen Dekens, Wollen Dekens, uit de Wereldberoemde Fabriek van de Heeren ZAALBERG en ZOON, te Leyden. Stroomatrassen, één Persoons/3 a 3.50;.50; Dito 2 Persoons/3.75a/6; Zeegras Matrassen met Garen Stoelmat één Persoons ƒ4, 5 en ƒ6; dito met dito 2 Persoons ƒ 6 tot ƒ 10; Paardenharen Matrassen met best Garen Damast bekleed, één Persoons f 25 tot ƒ4O; dito met dito 2 Persoons&quot; ƒ4O tot f 70; Kapok en Springveeren Matrassen ïn 1 alle Grootten en Kwaliteiten. (12244)</p>
</text>
