<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN, IN DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OPGENOMEN. AMSTERDAM, Zaturdag 9 Mei.</title>
	<p>Wij zijn in de gelegenheid gesteld eene beschrijving te f even van het kostbare geschenk, hetgeen den Heer Wilh. mits op het zilveren feest zijner leerwijze, Zaturdag 9 dezer in het Paleis voor Volksvlijt gevierd, uit naam van //Jièt dankbare Nederland,&quot; is aangeboden. Het feestgeschenk bestaat, behalve uit een prachtig Japansch verlakt album (waarin de 25,000 namen der gecontribueerd hebbende kinderen uit al onze provinciën), in de tweede plaats uit een hoorn des overvloeds, gevuld met gouden dukaten. De hoorn is van Kaapsch, witgeslepen buffelhoorn: en rust op een rotsigen grond, waaruit zilveren bloempjes en kruidjes spruiten. Van&quot; de punt naar de opening slingeren breede .rood fluweelen banden, aan welke zilveren oogjes bevestigd zijn, door die oogjes worden bloemen en korenaren festoken, zoo, dat zij tot den rotsgrond afhangen. Op die rood uweelen banden staat met zilveren letters: Maatschappij Tot Nut van &apos;t Algemeen, Amsterdamsche departementen. Volks- en burger-zangscholen. 1843—1868. De opening van den Hoorn loopt uit, in een sierlijk gewerkten, bekervormigen rand van zilver. Die opening is gesloten door een zilveren deksel van fijn traliewerk, waar men alzoo de gouden dukaten doorheen ziet schitteren. In het midden van dat deksel is een schild; om dien rand en op dat schild staat het navolgende: Het dankbare Nederland aan den man des lieds.- Wilhelmus Smits. Zilveren Zangfeest, 9 Mei 1868. Boven op den hoorn is een kleine zilveren heuvel; op dien heuvel zitten twee kinderen (ook van zilver) een meisje en een jongen, te zingen. Zij houden te zamen het zangboekje vast maar het meisje heeft haar lessenboek van haar schoot op den grond laten vallen. Op dat lessenboek leest men: //handleiding Smits.&apos; ROTTERDAM, 9 Mei. Rogge: 129, 130 © fijne Ame&quot;«.^/.^&apos;&apos;iw&apos;*l^ *. dito /310 per 2100®. SCHIEDAM, 9Mei.Moutwi^ 17.—; Genever ƒ 22 50- Amst. Proefƒ23.7s; Spoeling ƒ0.70. 7 &apos; LEYDEN, 9 Mei. Boter per 1/4 vat lste kwal. ƒ4B a ƒ52; dito 2de ƒ4O a 44; dito per ff ƒ1.20 a 1.30 en ƒ1 a 1.10. NIJMEGEN, 9 Mei. Aardappelen ƒ 2.40 a 2.55 per mud. Boter ƒ 0.96 a 1.06 per ft&quot;; Kipeijeren ƒ 2.25 per 100 stuks. Vet Vee schoon aan den haak ƒ 0.65 af 0 70nerffi ANTWERPEN, 9 Mei. Koffij stil. - Cacao met eenige vraag voor behoefte. Men heeft afgedaan 100 b. Domingo tot 22 c. ent., 25 b. ord., Goaquil tot 31 c. in cons. en 25 b. Caragues tot 62 c. — Wol: gisteren zijn 2115 b. in veiling aangeboden, waarvan 1896 b. koopers vonden; de besteede prijzen geven geene verandering te kennen. — Rijst -. Hiervan werd de verkoop bekend van 6740 b. Rangoon per Potosi voor exportatie naar Holland. — Petroleum blijft aangeboden tot fr. 45. — Amerik. Reuzel werd betaald met ƒ 383/4. — Granen stiL LONDEN, 8 Mei. Suiker: De veilingen zijn heden tot ferme prijzen afgeloopen; overigens was de markt stil en werd tot vorige prijzen slechts weinig uit de hand omgezet. West-Ind. soorten blijven 6 p. a 1 sh., Maniïa 3 a 6 p. en Mauritius 6p. hooger. — Koffij.- Native met weinig kooplust; Plantation kleurige soorten ferm, andere soorten, 1 sh. lager sedert vorige week. — Rijst stil. Uit de hand zijn 100 tons disponibel Rangoon tot 12 9 afgedaan. — Straits Tin werd met 93.6 betaald. — Lijnolie 32 6 —Palmolie 40 sh. — Talk flaauw, loco 43.3.</p>
	<p>AKYAB, 29 April, (per tel.) Rijst.- De notering is 5 sh. 3p. (Ins ons vorig nommer was abusief&apos;s.B gemeld.)</p>
</text>
