<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Jgft Naar SURINAME êf^M^^s te AMSTERDAM Ooster-Dok ladende, om *&gt;BS--g---&apos;s*aspoedig te worden geëxpedieerd, het Snelzeilend Gekoperd RARKSCHIP Ag,SSMTnO&amp;9 Kapt. H. H. KOCH. De alom bekende gunstige eigenschappen van dit Schip, maken iedere aanbeveling overbodig Adres bij de Cargadoors VAN TUBERGEN en DAAM en de Wed. JAN VAN WESEL en ZOON. (12335) m|k ISTOOMVAART WÈm AMSTERDAM EN MIDDELBURG VICE VERSA. Ten gevolge van te doene herstellingen aan de STOOM&quot; BOOT DE EENDRACHT, zal de dienst na afvaart van Amsterdam, van af 13 Mei 1868 WORDEN GESTAAKT tot nadere aankondiging. (12392( DE ONDERNEMERS. Blijkens ACTE op den Bsten Mei 1800 acht en zestig, ten overstaan van den Notaris Mr. PIETER LIJNDRAJER Junior, te Amsterdam, in presentie van getuigen gepasseerd, zijnde geregistreerd, is de Vennootschap, bestaan hebbende tusschen de ondergeteekenden, PIETER SALM en ABRAHAM SALM Junioh, beiden woonachtig te Amsterdam, ten doel hebbende den handel in Garens en Linten, enzoovoort, onder de firma van JACOB SALM &amp; ZOON, te rekenen van den laatsten April dezes jaars OEWISSOLVEERD, zullende de eerstondergeteekende de zaken, hetzij alleen hetzij met anderen, kunnen voortzetten onder bovengemelde firma, terwijl de likwidatie der openstaande en nog loopende zaken geschieden zal door den eerstondergeteekende. PIETER SALM. (12333) Ab. SALM Junior. Th. J. VAN CAMPENr Makelaar, -al op DONDERDAG 14 Mei en volgenden Dag, aan het Locaal voor Publieke Verkoopingen, in de Mmmmstraat 9 ten overstaan van den Notaris D. VAN OSENBRUGGEN, Verkoopen: Mah. Linnenkasten, Secretaires, Chiffonnières, ronde Tafels, Garnituren Canapés met Stoelen en Fauteuils, Spiegels, Gravures in lijsten met glazen, Bedden, Vloerkleeden, Karpetten, Goud- en Zilverwerk, Porcelein, vele MANS- en VROUWENKLEEDEREN, LIJNWADEN en verderen INBOEDEL, alsmede KAPPERS-WINKEJ.GOEDEREN, waarbij Bustes en Cire, Mah. Kapstoelen, waarvan één a brosse Mecanique, Consoles, Kapspiegel tj es, eenige Parfumerien, enz. (11770) WOENSDAG 13 MEI van 10 tot 3 ure ter bezigtiging. COEWOWMMEiSi Een VROUWENZAK met eenige GELDEN, enz., Vrijdag avond 24 April 11., in de Wolvenstraat. Terug te bekomen tegen betaling dezer Advertentie en Bewijzen van Eigendom. Adres Diakenie-Weeshuis in de Zwanenburgerstraat des nand____J_____^e. (12391) TE HUUR AANGEBODEN, om direct te aanvaarden: Een zeer groot BOVENHUIS. bevattende 4 ruime Kamers, Keuken, Zolder en Vliering, met aanleg van Gas en Duinwaterleiding. Dit Perceel, in het midden der Stad, in de nabijheid van den Dam gelegen , is door den Eigenaar in den besten toestand onderhouden. Adres Franco onder Lett. V. W. 9, Bureau Handelsblad. (12450)__ m. DE VITA5 COMMISSIONAIR IN- EFFECTEN» IS VERHUISD naar den Binuen-Amstel, W 684. . . Het KAFIOOR is gevestigd van af Maandag 11 _*__¦ «= de Kerkst^t tusgütwa deC^ei;s^--ktr»B-ytïe^-*1- Öst- *?•»?** de i.tn ™ •wn^_adBClie b«h°ortÜ- geregistreerde acte, de +,_ v3O Maart Ï868 geteekend. wordt geëxtraheerd, dat en MPTwn^ S???1 JACQUES GERÜRD MIJNSSEN en MEINDERT WILLEM SCHOKKER, beide wonende al- N»«_?__eJ-.-Pten September 1865 ops-erigte VEN?*J»YSCHAP, onder de Firma MIJNSSEN &amp; SCHOK-&quot;3t 3 „&apos; Hl6l*.}&quot;™» April 1868 wordt ONTBONDEN en „»L f I&apos;-m?atie derzelve zal geschieden door den eerston,„»f k-- ende onder de Firma MIJNSSEN &amp; SCHOKKER, we. Dijvoeging der woorden //in liquidatie.&quot; n.,.A1. H. J. G. MIJNSSEN. ¦ ii2^?!) M. W. SCHOKKER. KIEZERSVEREENIGING A M H TEMMMALM. UDri\-d.e Verkiezing op 12 Mei e. k. van 17 Leden van de STATEN VAN N.-HOLLAND worden door U 9 Vereeniging voorgesteld, de Heeren: Mr. u. J. KOENEN. W. BORSKI. •»• G. RIJNDERS. Mr. L. A. A. VAN WENSEN. _. E. BONNIKE. £. VAN EIK. Mk. E. N. RAHUSEN. Mk. H. A. HARTOGH. Mk. E. FOCK. Mr. H. L. M. LUDEN. J. J. BREDIUS. J. TER MEULEN. Me. HERMAN J. VAN LENNEP. Jiir. H. J. RUTGEHS VAN ROZENBURG. C. ROOSMALE NEPVEU. Mk. A. VAN EIK BIJLEVELD. C. R. VAILLANT. Namens het Bestuur, W. VAN DER VLIET, President. (12040) J. A^ MOLSTER, Secretaris.</p>
</text>
