<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>nin-^&quot;DE:^*,9 Moi* -°e oorzaak van de tegenwoordige spanmtJ&quot; zeg . economist, is alleen de onmogelijkheid om is L+el\mvVi&lt;irheid te regeren; de les die daaruit volgt, •warrin-7 + _ mmi,sterie. om het land uit schromelijke vernuttiff wprv v, &apos; 01miiddellijk moet aftreden, en dat geen De? _____teï_tff^n &gt;an voor dat dit gebeurd is. trachten op Parl__ + t^chelsteenen te maken zonder stroo; eu ououtbeerliikste vn_lre Wljze te regeren zonder de eerste yorm, namelijk af te + i Tan een dergelijken regeringsde goedkeuring der ïnoe-fö ¦ Semis van den steun eh ,De Satardag ReNZ tnoM- Vd&apos; net ministerie zoowel aHg„ met groote onpartijdigheid, wijze is onverantwoordelijk do-l,POtSitic- Vïsxzelïs handel-&apos; ackig en daardoor minder gttJ^L^T^ •*»&amp;_ verklaring, dat de Koningn. zoo Sni^Schdijk m zijne -ou gehecht ziin dat, zii hW ___. g aan het nimistene daarfan afschld&apos;te _el_ HareEteitTY**? hot tegen^oSê Ênt ifY^ naar waarkeid N digd reduwoorcü-e niiis der Gemeenten vertegenwoor-; ni-it brf-.P-tteiijke denkbeeld van de toestemming derKo-&apos; +p °7, m deze omstandigheden tot eene ontbinding over &quot;- gaan, voor te stellen als een bijzonder teeken van gunst h Imv. wondergroote daad van minzaamheid eu koninklijke Deieetdheid te zien in het bevel om zoowel Vrijdag als Zaturdag op de audiëntie te komen, kenschetst den man, en maakt, dat hij welligt verdient, dat Bright zijn gedrag beschrijft als een mengsel van opgeblazenheid én kruipende, slaalsche nederigheid. ¦? , ] Doch de aanval van den Heer Bright was, volgens de Saluruay Review te hevig. Het tijdschrift hoopt, dat die niet nerhaald zal worden. Disraeli&apos;- gedrag is zeer berispelijk, doch de oppositie bekort met te vergeten, dat hij premier van Engeland is, en vat de waardigheid, een eerbied vordert, die de waardighéidbekleeder welligt met verdient. Indien dit niet plaats heeft, verliest het Huis der Gemeenten zijn tegenwoordig hoog aanzien en zinkt even laag als andere volksvergaderingen boven welke het zich nu zoover verheven waant. Is dit eené salme en waardige berisping van&apos; te groote hevigheid, waarmede de verontwaardiging van John Bright zich lucht heeft -&quot;geven. De ministeriele Globe, het blad van Disrali, toont &quot;&quot;-m hoe men hevige taal behoort te bestrijden, door zelf nog oneindig heviger te zijn. De Globe verhaalt aan den Heer ¦YnSht het opwekkende nieuws, //dat de vergiftige alcohol der democratie hem met een politiek delirium treinen, geslagen ü«eft; dat zijne taal venijnig, hatelijk en krankzinnig is; ¦ at hij woorden gebruikt, welke alleen het laagste gemeen &apos;n uronkemans gevechten in den mond neemt: dat, indien hij J°or twintig jaren dus gesproken had, hij doodgeschoten zou zijn geworden, en dat als hij dus sprak buiten het Huis &lt;£* Gemeenten, hij zoo zeker als iets zou worden aigeklopt. «n slotte zegt dé Globe, dat John Bright niet opgewassen d,*. -g_n Disraeli. Teregt merkt de Pall-Mall Gaietle op, oatmdien Disraeli zelf deze regelen in zijn blad geschreven ¦-«•er., Bnght in alle geval niet tegen hem opgewassen K&quot;&quot; -m vis°hvrouwen taal. , . zal W™31tOC- dergelijke wanluidende zaken behandelen beknt • vgende eeuwtje uit de Musical Standard welugt aanJiL&quot;„,fzTeni &quot;Eeile damof.it Batavia is in. Londen SS ±*-te g/liJker -o* met iedere hand twee *ht-£SSS ?ngelaajd h^én metsmartgezien; niet IS-f&amp;W^^. W 8 aer-lers-clle-staitkerk, &gt;heii do°&apos; wegslependen inn» en meer «scnrikiend dan overtuigend gewerkt beb- ben. De taak, die hunne zilveren woorden niet konden vervullen, willen zij nu opdragen aan gouden muntstukken. De South London Press verhaalt, dat men een fonds van £ 50,000 bijeen wil brengen tot bestrijding der moties van Gladstone. Het plan is uitgegaan van zekeren Heer James Lord, die begonnen is met £ 1000 te geven voor dit schoone doel. Het Engelsche blad zegt echter niet waartoe men het geld gebruiken wil. Tot omkoopen van Parlementsleden, ol tot het uitschrijven van een prijs voor de beste redevoering &apos;t Dit zal de tijd leeren. Het Alhenaeum meldt, dat bisschop Colenso van Natal Bunjans Pelgiimsreize naar de Eeuwigheid, in de taal der Zoeloekaffers vertaald heeft, ten nutte der inlanders die dit werk ton hoogste waarderen.</p>
	<p>De Koningin is, met de jongere leden haars gezins, gisteren van het eiland Wight weder op het kasteel van Windsor aangekomen. — Men herinnert zich, dat er een proces begonnen is tegen den Heer Eyre, gewezen gouverneur van Jamaica, om schadevergoeding door iemand, die bij den opstand onwettig gegeeseld was. Er hangt nog altijd tegen dien heer een crimineel proces door de zoogenaamde Jamaica-commissie. Thans had de regter in eerste instantie geoordeeld, dat de civiele actie in dezelfde zaak niet gelijktijdig kon doorgaan, omdat daardoor de positie van den beschuldigde van het crimineel geding kon benadeeld worden. Hij zag in die mogelijkheid zefts het groote doel van dit proces. De hoogste&apos;regtbank heeft echter beslist, dat het procesvoortgang zou hebben, hoewel er geen verlof zou zijn, om gouverneur Eyre zelven te ondervragen. — De oproerpredikende Amerikaan G.F.Train, die altijd snoefde dat hij in Amerika uitgestrekte bezittingen had, &apos;is nog altijd niet in staat zijne schulden van een paar duizend pond sterling te voldoen; hij zit te Dublin nog steeds in gijzeling.</p>
</text>
