<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EEN KLEIN HUIS MET TUIN wordt nabij deze Stad TE KOOP gevraagd. Franco aanbiedingen worden onder lett. G. 0. ingewacht aan het Eureau Handelsblad. (12258) CORNELIS SCHAKELT^ DEPOT Botermarkt bij de Amstelstraat, V 351. iabriek Plantaadje Mnidergracht, V 216 Specialiteit van Petroieum-Lampen. ¦»frTT««r*-i?4«febrio^en Tal\ LaraPel&gt; benoodigd is. rfcïROLEuM pei- Kan, ook in Vaatjes of Bussen van verschillende inhoudsmaat ter Exporlatie. (12291) Een JONG MENSCH, 29 jaren oud, P.l^7A_ibtenaairte. Kust van Uumea, thans met verlof in Nederland, bekend met het voeren van administratie en gezag, en niet onbekend met de Fransche, Engelsche en Hoogduitsche Talen, za^ zich gaarne hier te lande GEPLAATST, hetzij aan de htaatsspoorwegeu ot m eenige andere administratieve betrekking. Brieven franco onder Letters A. B. bij den Boekhandelaar P. N. SOMBEEK, te Zaandam. (12053) FIDÉLITÉ» De Ondergeteekende maakt hiermede aan zijne geëerde Begunstigers bekend, dat hij zijn nieuw, welingerigt Lokaal- EIDELITE op den lioek van den Buitensingel en Over toom, stille zijde, als ingerigt tot Koffijhuis, tot het houden van Vriendschappelijke Vergaderingen of Sociteiten, ot ook Partijen, enz.. geopend heeft; en hoopt met ruim bezoek vereerd te zullen worden, terwijl hij niet zal nalaten door prompte Bediening en puike Vervel-chingen, zich de bezoeken van een deftig Publiek waardig te maken. Amsterdam, M. M. HtllfêlKl lE. 2 Mei 1868. (12328) Een HEER, welke zijne bezigheden buitenhuis heeft, verlangt TE HUREN Een a Twee GEMEUBELEERDE KAMEBS. Adres franco Lett. K. bij den Boekhandelaar T. KOUWENAAR, te Amsterdam. (12486) TE MUUR. Tegen 1 November een HUIS, op de Achtergracht. Men adressere zich met duidelijk geteekenden Brief, Lett. H bij de Boekhandelaren BLIKMAN &amp; SARTORIUS, bij wien men na drie dagen verdere inlichtingen zal kunnen bekomen. _ (12194) FöeMCISo Er wordt TE KOOP GEVRAAGD: Een IJzeren KOOKFORNUIS. lemand zich van genoemd Voorwerp willende ontlasten, adressere zich met franco Brieven onder HOTEL GllÖE]\HlflsT Ten gevolge der Verandering van de Uren van Vertrek en Aankomst der Treinen, is de TABLE D&apos;HOTE gesteld om EEN in plaats van twee ure. &apos;s Bosch , 4 Mei 1868. (11877) G. HENDRIKS. In eene der noordelijke provinciale hoofdsteden wordt door gemis aan opvolger, eene sedert een reeks van jaren bestaan hebbende en nog met het beste succes gedreven wordende Handelszaak in VEREWAREN ter algeheele OVERNAME aangeboden. Het daartoe benoodigde kapitaal zoude met inbegrip der vaste goederen p. m. 30/ m. bedragen. Hierop reüecterenden worden verzocht zich met eigenhandig geteekende en franco brieven te adresseren onder lett. B. B. M Bureau Handelsblad, zullende alsdan daarop de meest volledige inlichtingen volgen. (11709) HH. MUSICI, die de Psalmen en later de Gezangen bij de Gereformeerde Gemeente in gebruik voor Orgel of Harmonium eenvoudig, zonder PEDAAL en zonder TUSSCHENSPELEN, met eene kleine inleiding, zouden willen arrangeren, worden beleefd uitgenoodigd zoo spoedig mogelijk eene proeve van bewerking franco in te zenden bij den Boekhandelaar H. DEHOOGH, Nieuwendijk, L 76, te Amsterdam, ten einde verdere voorwaarden nader te bepalen. (12288) Voor een Heer, zijne bezigheden buitenshuis hebbende, of stil levende, worden te Huur aangeboden eene royale VOOR- en ACHTEKKAMER, op een deftigen stand, des verkiezende gomeubeleerd, dadelijk of met I°. Junij te aanvaarden. Adres franco onder lett. C, ten Kantoor-Boekhandel van J. J. ARND &amp; ZONEN, N. Z. Voorburgwal bij het Postkantoor te Amsterdam. (12080) Eene JUFVROUW, sedert eenigen tijd bij een Behanger werkzaam, door een klein verschil uit hare &apos;betrekking geraakt, BIEDT ZICH AAN tot het Naaijen voor Behangers, Kleedermakers en wat hiertoe betrekking heeft. Ook is zij niet ongeneigd als Huishoudster ot Buffetjufvrouw geplaatst te worden. Adres franco lett. V., bij de Boekh. LIL en G. VAN HETEREN, Hartenstraat XX 601. (12075) HH. HANDELAREN^ Een JONG MENSCH van zeer soliede familie, P. G met onderscheidene Europesche, Talen, Correspondentie Boekhouden en Administratie bekend, zag zich gaarne wéér op een KANTOOR geplaatst, bij voorkeur waar uitzigt bestaat tot Associatie of geheele Overneming. Adres lett X., bij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalverstoat, E 37. _ (12105) brooddepöt. Door ziekelijke omstandigheden wordt ter ovorname •»-, geboden een BROODDËPOT, gelegen op een de. drukste hoofdstraten dezer stad. Adres onder het motto J3i.-odd.p-.it-ü-o Bureau _.aadel-bl_-. (1242,4) J. MEIJERINK MEIJER, Makelaar, zal op MAANDAG 1 JUNIJ 186 S, des Avonds ten 6 Ure, in de ! Brakke. Grond, ten overstaan van den Notaris A. A. F. SCHOUTEN, presenteren te verkoopen: N°. 1. Een HUIS j en grooten TUIN, gelegen aan de Weesperzijde bij de i . Schulpbrug. E, N°. 61. — N°. 2. Twee HUIKEN met I TUIN en&apos;BOVENWONINGEN, E, N°. 62 en 63, j gelegen naast voornoemd Perceel. Deze Huizen zijn van i zulke Gemakken ingerigt, als door de gadinghebbenden dcs ! . Dingsdags en Donderdags van 11 tot 2 Ure, alsmede op den [ Verkoopdag, kunnen bezigtigd worden. H. 1 en 2 zullen [ eerst ieder afzonderlijk geveild en daarna gecombineerd in afslag worden gebragt. De Veilconditien en de Bewijzen van Eigendom zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag ter inzage liggen ten Kantore van den Notaris A. A. F. SCHOUTEN, Keizersgracht over de Westermarkt. (12534) F. G. WALLER, F. P. MUIJSI.Ï__\TnACHENIUS Bzn., G. L. WCRFBAIN, C. LIND, H. F. KOEDIJK, JOHs. WENT, J. H. BURLAGE J. H. ROCQUETTE, L. H. WEETJEN, W. O. KERKHOVEN, J. F- SAFFT, P. A. L. VAN OGTROP, P. J. SCHRIKKER, F.W.C.G. ROTHE en C. H. UUT DEN BOGAARD, Makelaars, zullen als lasthebbende van hunne Principalen op Dingsdag den 19den Mei 1868, des Avonds ten 6 ure precies, te Amsterdam, in het voormalig O. Z. Heeren-Logement ten overstaan van de Notarissen COMMELIN en RICHARD, J- L. KABEL, J. P. VAN ETTEN, C. VAN ZIJP A. A. F. SCHOUTEN en G. LEEFKENS, Veilen: EENE PARTIJ EFFECTEI. waaronder voorkomen: Behalve de Effecten, reeds vermeld in liet Efeclenblad van 8 dezer , osk nog: AANDEELEN in de Hollandsche Brand enLevensver. zekering-Sociëteit bij ZUIJDERHOFF jin de Compagnieschap ter Assurantie, in de Nederlandsche Zee-Assurantie- Societeit bij LüGT, WESTENBERG en JAQ.UEMET. Een KAPITAAL Inschrijving 2i/_ pCt. Grootboek, beJast met Vruchtgebruik, enz. (12513) P. P. VAN DER KOOY, Makelaar te Rotterdam, is voornemens op Donderdag 14 Mei 1863, des voormiddags ten Elf ure, ten overstaan van een daartoe bevoegd beambte, in het Lokaal Verscheidenheid en Overeenstemming aan de Scheepmakershaven, wijk 1, n\ 499, publiek te verkoopen: 1353 BALEN GEDROOGDE NOTEN, direct van Bordeaux alhier aangevoerd. (12469) Nadere informatien bij genoemden Makelaar, bij wien op franco aanvrage Monsters en Notitien te bekomen zijn. VERVOLG DER BOEKVEBKOOPING bij G. THEOD. BOM, ln DILIGENTIA, Kalverstraat. E 274: GODGELEERDHEID EN STICHTELIJKE LECTUUR. HEDEN NAMIDDAG HALF ZES: GODSDIENST- en KERKGESCHIEDENIS. ALGEMEENE HISTORIE. GESCHIEDENIS van bijna alle Rijken en Staten, bijzonder van die dos Vaderlands en der 0.-Indieu. De CATALOGUS is a 25 Cents te bekomen bij G. THEOD. BOM, Kalverstraat .JL__*, (12515^ . A. OS. OOLGAARDT, Makelaar, zal Ê_^J_\ op MAANDAG IS MEI 1S«», /fÏÏ\jÈsh=k des avonds ten 6 ure, ten overstaan JwA^éÊiïkXlP van den Notaris JOANs. OOL/wIJmPÊÊnwk GAARDT, in de Nieuwe Stads-Ifer- ber9 aan net kJ&apos; aan en lnees&quot;lJie_ r-^^^_^Ms___\rk_ dende of hoogstmijnende presenteren Het extra-ordinair, welbezeild, gekoperd en kopervast Engelsch SUHOONERSCHIP AMCEt Volgens Nederl. meetbrief lang 20 ellen, 40duimen-, wijd 3 ellen 57 duimen; hol 2 ellen 39 duimen; en alzoo gemeten op 77 tonnen of 41 lasten. Liggende in het Westerdok en aldaar te zien. Nadere informatien bij bovengemelden Makelaar. Genoemd Schoonerschip is inmiddels uit de hand TE KOOP. (12285)</p>
</text>
