<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>UIT DS HAID TS KOOP eene m volle werking zijnde GKUTTEBÏJ, in eene van van de welvarendste steden der provincie Gelderland, met ruim en goed onderhouden woonhuis en wintel, stalling, zolder, enz., die den tegenwoorcligen eigenaar eene reeks van jaren een ruim burger bestaan heeft opgeleverd. Verkiezende kan een deel der kooppenningen op het pand gevestigd blij vee. Brieven franco onder &quot;lett. P., bij den Boekh. J. EYKEL, te utrecht. (12434) , „Voor It-Jt Bijwerkte van Registers VERLANGT men tijdelijk een ACTIES? MEI.SCH, P. G.. goed en duidehiK schrijvende. Kennis van Vreemde Talen of Boekhouden is geen vereischte. Adres met franco briefjes ___?£-s_}*_ ™n leoftyd, enz., onder lett. Z_, bij cle Boekh IPENBUUR &amp; VAN SELDAM, alhier. (12399) -FJIEÖBELEERD-KAMERS _ Terstond te aanvaarden worden in de nabiiheid der Munt 1™ 2.5 &apos;s maani-ls aangeboden twee zeer net GE9IEUBELEEBBE KAMERS, met een zeer vrolijk uitzigt Adres franco onder lett. S. S, bij den Boekh. N. W.&apos;STRAUB Vijzelstraat bij de Regnliersdwarsstraat. X 562. (12358) &apos; BRAIDWAIIIÖRSÏASfT &amp;__)S_ttrtttï_p*_\ litt._PLZ!,_N°-^Bureau Handelsblad. (12396) Wordt gevraagd een BENEDEjy. of BOVENHUIS, met 2 a 3 kamers en keuken in de nabijheid der Spiegel£rt.i__vrt___?_2^wl(i_ii&gt; (__vrt___?_2^wli GOMIISSIO-Ainr lemand, bekend met het vak van Koloniale en Bakkerswaren, in Friesland woonachtig, WEI.__.CHT als Agent ot_ Commissionair, aldaar werkzaam te zijn. Heeren Fabriekanten of Handelskantoor hierop refl-cterënde adxesrln Si^S^SS?»00301! Icti A* &apos;&apos;&quot; b&apos;-ï den Boekhanielaar I. S. FEENSTRA, te Sneek. . (12321) TE KOOP eene elegante en soliede gemaakte C-lARRET, weinig gebruikt, voor een en twee paarden, met losse lederen kap, achterzitting en spatvleugels, alsook Een„^f Paardsjf U&apos;GKW. Franco .e bevragen bij deßoekh. HEEM. POSTER &amp; ZOON, te Alkmaar. (12368) ln eene der gezondste streken van Gelderland zijn op een aangenaam gelegen dorp TE HUUR tweea drie&apos;G-iS.EBJBELEER»EofO._GEWEüB_LEERBEB_Ii_J_ERS met of zonder kost. Brieven franco lett. Q., Postkantoor Vaassen. &apos; {yxi,\-) &apos; Er wordt té koop aangeboden een zoo goed als nieuw SECRETAIRE RIiIsORGEL, met front, in keuri». mahoniehouten kast. Reflecterenden gelieven franco hunne briefjes in te zenden onder de letters G. G Bureau Handelsblad. (12445) HÜWELÏJIS-AMraÏM. Een fatsoenlijk J-&amp;_%&apos;_. Iï_E_.SC_3. 24 jaren oud, van do P. G., eene winstgevende zaak hebbende, zoekt iangs dezen meer gebruikelijken weg in kennis te komen met een* BURGER _HËI__.J(E of WEBUWE zonder kinderen, van dezelfde godsdienst, tusschen de 20 en 30 jaren &apos;. oud, van een goed uiterlijk en eenig vermogen, om na nadere kennismaking en wederzijdsch goedvinden, een wetti*-* Huwelijk aan te gaan. Adres franco onder letters J. B H. i Bureau Handelsblad. (12_21J IttCIATIE. _ \ lemand van eenig Kapitaal zoude niet ongeneigd zijn, zich te A$_S»C5Ët-__,_ in een __-_.___ nu Bia 1-8---M.A__l_.-a__.of een vaa beiden. Hiertoe geneig.l zijnde, relieve men zicii te vervoegen met franco brieven onder lett. E. bij de Boekh. WSïïiNGH en BRAVE, Warmoesstraat bij de Visciistesg te Am_förd___. (12374)</p>
</text>
