<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>, Die iets te vorderen heeft van — verschuldigd is aan — of onder zijne berusting mogt hebben, betreffeede den boedel en de nalatenschap van den Heer WILHELMUS SCHEE-. 1 PENS, in leven Genees-, Heel- en Verloskundige, gewoond ¦ hebbende onder de gemeente Nieuwer-Amstel en aldaar op ) den 31sten Naart 1898 overleden, wordt verzocht daarvan, ï vóór 1 Junij e. k. schriftelijk opgave te doen. ten Kantore - van den Notaris J. W. H. A. DRUYVESTEYN, te Amsterdam. (12465) ! &quot; NIEUW ¥EÏl_tffitll.r Kalversfras., hij den Heili,envreg, &amp; HSS, Ont vsagen: BO_G_ES KRV-LLEOSES. Alsmede, voor Huishoudelijk gebruik: Voorsnijmessen, • Tafel- en Dessert-Messen in alle soorten. — Compositiel Lepels en Vorken, als Zilver, beste kwaliteit, en Brittannia metalen Theeserviesen, Toilettafels, Kapdoozen, Haar-, Kleèri en Hoedenschuijers, Tand- en Nagelborstels, Kammen, fijne Toiletzeepen en Odeurs, Haarolie en Pomade in alle soorten. Ook de wolbekende «©CO-ZEEP en P_ETf_- POEBJER uit het Verkoonhuis zijn bij mij verkrijgbaar. (12359) A. ¦_.. &apos;BRÉE-_.EMBÈEI3_. De Majoor, Garnizoens-Kommandant, zal, onder nadere approbatie van het Ministerie van Oorlog, op Dingsdag den 26sten Mei 1863. ten behoeve der Garnizoensbakkerij te Leeuwarden, publiek aanbesteden de leverancie van: 5 la_t iiiJN QfJtOÖBJ- ÏAEVVE, wegende mii stens 77 Ned. pond p.*r mud; 5 test idem ZEEUWS-HE TAEWE, wegr.üde minstens 74 Ned. pond per mud; 2 last idem INLANDSCHE of PËÜiS-i SI.CFIE EOGGE, wegei.de minstens 72 Ned, pond per mud. De voorwaarden dezer aanbesteding liggen, vau af den dag der aankondiging dezes, dagelijks, van &apos;s morgens 10 tot 12 uur, op het Garnizoens-Bureau aan de Hoofdwacht, voor de gegadigden ter lezing. De gegadigden worden herinnerd, dat de Monsters, het Inschrvjvmgsbillet en de Omslag, waarmede hetzelve wordt ingezonden, van hetzelfde merk zullen moeten zijn voorzien, en gezamentlijk, behoorlijk gecaeheteerd, des morgens vóór 12 uur, moeten zijn ingediend. Leeuwarden, De Majoor voornoemd, 6Mei_lBBg. (1*2429) _»£ VASSIJ!. Door vertrek naar elders wordt ter overname aangeboden, eene TA_A__--A-&quot;EAS_.E, welke goede winsten oplevert. Het Huis op uitmuntend goeden stand er bij te huur. Adres franco, onder lett. T., aan het Advertentie- Eureau van H. NIJGH-je Botterdam. (12371) Tegen Augustus a. s., ©f iets tater, wordt alhier voor een klein Gezin zonder kinderen TE HUUR of uit de Hand TE KOOP GEVRAAGD, op een deftigen, vrolijken stand: een MUBS, bevattende 4a 5 Kamers (waarvan minstens 2 groote), Keuken, Zolder, enz. Een BENEDEN- of niet te hoog BOVENHUIS, het gevraagde bevattende, zou mede in aanmerking kunnen komen, Opgaven met Huur- of Koopprijs worden franco verwacht onder het motto Huis, bij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalverstraat, E 37. (12369) Een JONG MENSCH van deftige familie,2l jaren oud, P.G., wenscht gelegenheid te vinden om in eene &amp;&apos;AsS_tilEl_.---KAABA «i.p.iELEII&gt; TE W«M_»E_*, zijnde des verkiezende bereid daarvoor eene iaarlrjksche vergoeding te geven. Adres franco onder lett. N. &apos;S., bii den Boekhandelaar G. G. DE VOOAT; te-Brela. * (12365) TE KOOP: Twee fraaije, buitengewoon zware !HERRIEEZÏ-L-i, 6 jaren oud, mak, zonder gebreken en zeer vlug bij den weg, desverkiezende met een WAGF3-T4E ; ook ieder afzonderlijk te koop. Tevens voor de Zomermaanden TE HUUR: een makke vlusge ï_5T met een -V__«..__¥- TJE. Te bevragen franco, bij P. V. KOPPENS, te Hilversum. (12363) lAIEES TE Hüü£ Voor een Heer, zijne bezigheden buitenshuis hebbende, is gelegenheid, in het midden der Stad, TE HUREN, tegen I°. Junij, eene ruime VOO_R-_LaJI_Ë--. voorzien van Gaslicht, of eene dito ACaTEI-S_.A__-_S, respectivehjk voor ƒ 15 en ƒlO &apos;smaands. Franco offerten, onder net motto Kamers, bij den Boekhandelaar J. S. DE HAAS, Spuistraat, G 315, over de Stilsteeg. (12361) Op een CARGADOORS- en CONVOOILOOPERS-KANTOOR alhier wordt gevraagd, een&apos;JIOJSG ISS__-_EH, pl. m. 16 jaren oud, eene goede hand schrijvende. Taalkennis zal eene aanbeveling zijn. Inclinerenden gelieven zich te adresseren met franco brieven onder lett. X. X. bij den Boekhandelaar J. C. GOOSSENS, St.-Luciensteeg, té Amsterdam. (12360)</p>
</text>
