<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Crediteuren in het faillissement van TJALLING- JOHANNES LEEWENS, Winkelier in IJzerwaren, wonende aan het Nieuwediep, gemeente Helder, worden opgeroepen, om in persoon of bij behoorlijk gemagtigde, voorzien van rtreerde volmagt, bij te wonen de eerste vergadering van Crediteuren, welke gehouden zal worden op Woensdag 20 Mei 1868, des voormiddags ten 11 ure, in de Zaal der Regtbank te Alkmaar, ten einde tot de verificatie der schuldvorderingen ten laste van genoemden T. J. LEEWENS over té gaan. N. H. DE LANGE. (12354) Curator. IT. VAN ELDEN, Makelaar, zal op UIA AND AG 8 JUNIJ 188-, des avonds na zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van de Notarissen MULDER &amp; KANNE in veiling brengen: N°. 1. Twee HUIZEN met Boyenwoningen onder één dak met Achterhuis en Erven, op de Spnistraat, G2SS en 266, groot 91 ellen. N°.2. Een HUI» mat Boven- en Onderwoningen en Erve, in de Keizersstraat, O r.57, groot 40 ellen. N°. 3. Een HïT£_S met Onderwoning, Achterhuis, Plaats en Erve. in de Bloedstraat, K 277 en 273, groot 126 ellen. N°. 4. Een HUIS met Boyenwoning, overdekte Plaats en Erve, op het Blaauw erf (achter ce Gravenstraat), H 327, groot 37 el. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, vaa 1 tot 3 ure, alsmede op den Verkoopdag. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag. des voormiddags ter lezing liggen, ten Kantore van de Notarissen MULDER &amp; KANNË, op den Kloveniersburgwal over het Rusland. (12254) __AHBË_-ËDIMS DIJKRADEN en HEEMRADEN van den Anna Paulownapolder zijn voornemens, om op Zaturdag 16 Mei 1863, des voormiddags ten elf uur, m het Logement T-eerbrug publiek in twee perceelen aan te besteden: Het ONDERHOUDEN van versch-llende n des Polders fof 30 Junij 18(&gt;9. liet doen van eenige VËRNTEÜ WINGEN Stoommachine ! ij de vu.- Ewijckssluis. Het Bestek , waarop deze Aanbesteding zal geschieden , is van den 6den Mei, op franco aanvrage verkrijgbaar bij den algemeenen Opzigter A. R. DEKKER, aan de van Kwiickssluis, bij wien alle verlangd wordende inlichtingen kunnen worden&apos;verkregen. (11818) ODEON TE ZWOLLE. Het BESTUUR van -het Odeon te Zwolle is voornemens op Vrijdag den IScien Mei 1868, des namiddags ten 2 ure, in een der Lokalen van het Odeon, in het openbaar aan te besteden: Heï verbouwen der _scha_rv.b-_rg_-£al van het Odeon te Zwolle. De bestekken liggen ter lezing in het Odeon en de voornaamste Logementen te Zwolle, te Kampen bij BREIJINK, ts Deventer in de Keizerskroon op de Stroomark., te Zutphen in de Hollandsche Tuin, te Arnhem iv het Zwijmnoof&apos;, te Utrecht in de Bak, te Amsterdam in het Vosje en Nieuwe Stads Herberg, te Rotterdam in het Café Francais en Hotel Weimar. Van de teekeningen kan inzage genomen worden en inlichtingen worden eegeven door den Architect B. REINDERS &quot;te Zwolle, hij wien tevens de bestekken op franco aanvrage te verkrijgen zijn. Aanwijzing in loco op Woensdag den 13den Mei bevorens, des namiddags ten 2 ure. Het Bestuur van het Odeon, Namens dezelve, Bajioï. vak HAERSOLTE vak HAERST, Voorz. J. J. DOIJER, Secretaris. (11527)</p>
</text>
