<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERKOOPHUIS VAN f&gt;i-POT_ftirrii_i-i_i-rc. WgE?&quot;*» Do ondergeteekende maakt bekend, dat hij «**-r zijn nieuw vertimmerd VERKOOPHUIS van Depötartikelen heden heeft GEOPEND in de PEL» STËRSTRAAT, F 69, te Groningen. S. B. LEEK. Voor Heeren Fabrikanten, welke COURANTE ARTIKELEN wenschen in Depot te seven en voor Heeren Kooplieden, welke ONCOLKANTE ARTIKELEN wenschen op te ruimen, zal steeds gelegenheid ter plaatsingzijn in bovengenoemd (12425) VBR-OOPHIIISVAR DEPffTABTIKELi. ïiT DE HAÉ TÉ KOOP OF TE lil, de Havezathe föversberfj. Gelegen aan den straatweg tusschen Zwolle en Almelo, nabij den geprojecteerden spoorweg, bestaande uit eene in 1867 nieuw gebouwde HEEHENttIJIZING, met 12 behangene en meerendeels van gestucadoorde plafonds voor- &apos;. ziene ruime Kamers, groote Zaal met Balcon, marmeren Vestibule en Gang, Keukens, verwelfde watervrije Kelders, Provisie-en Domestique-Kamers; voorts afzonderlijke Koetsiers en Tuinmanswonimren, ruim Koetshuis en Stalling voor 6 paarden, smaakvol aangelegd Park, Wandeldreven, Vijvers, Visscherijen en Wildrijke Jagt-, Tuinen met exquise vruchtboomen en jrroote Moestuin, waarbij 4 boerderijen met Hooibergen, Bouwland, en uitmuntend&apos; Weiland aan de rivier de Regge gelegen, te zamen groot 46 &apos;Bunders. Te bevragen met franco brieven bii de Makelaars B. LANGERHUIZEN, H. G. SCHELTËMA en L. GIJSELMAN, te Amsterdam. (12422) &quot; De Notaris DE&quot;BRUIJNTe~GravëT-airöp DINGSDAG «6 MEI 186*, provisioneel en op DINGSDAG 9 JIUNI4I finaal, telkens des avonds om 6 uur, in het Logement de Gouden Leeuw, op de Markt te Grave, ten verzoeke van den Weleerw. Heer A. BERNTS. Rustend Pastoor, publiek verkoopen: „Een Perceel BEST U-TERWAARDSCH HOUIUNO, onder Nederasselt, sectie B 173, groot 1 B. 78 R. io E. t, t. En Len Perceel RIJSWAARD aldaar, sectie B 414, groot 75 R. 60 E. De Uiterwaard, behalve de Rijswaard, heeft van af 1855 tot en met 1867, opgebragt ƒ 3718.50. .Nadere informatien te bekomen bij voornoemden Notaris en by den WelEd. Heer R. WALTER, Burgemeester te Glave; _£ilven franco. (12427) S *lei 1!*8&gt; des middags om 1 ure, in het Stations- Ti*-r™-__*enP_i&apos;_?&apos; b&apos;J beslag verkoopen: HET BUI- V^tT^fc° onder Spankeren, nabij aZ „&apos; ? vonge CoManten en bij aanplakbiljetten breeder omschreven, bij inzate en verhooging gebragt op J-^±-&apos; (12420) wW°J-.-et- °^2rl-den Taa een de-lgenoöF in eene ruim v,nlfrp„ i,de-Fabl&apos;iek- en Winkelzaak, welke eene reeks von Jv^ Des,taan heeft, en met een matig kapitaal gedre™ au.n7wTd-en&apos; wor,lt een COMPAGNON gevraagd, nW» ,LZ i ln- een of twee jaren over te nemen, of anoci ,___• ale..einaar, wegens zijnen gevorderden leeftijd, winTJP ZlJ?&apos; dezelve direct over te doen. Adres met Uanco brieven lett. N. p. Bureau Handelsblad._Jl229s) PPn^-n-^ *_ hmr gevraagd vóór &quot;of&quot; met &quot;November e. k. __„_£*&apos; oe,vattende 5 a 6 ruime Kamers en verder de ?p.,£a gemakken. Opgave van stand en huurprijs franco viNw.Sier letter V. bij de Kantoorboekhandelaars VHi_JÜBER6EN ïn KRUYSMULDER, Rokin bij den Vrjgendam. (124181 ZIEKTE! •J niverseel geneesmiddel! „.Sl;dlt eeni_ onf«]oaar middel worden alle soorten en graaan van vallende ziekte DUURZAAM GENEZEN. RnihaEp_af *Tl&gt; met &gt;let&gt;a-agb. A. HQOGENBOOM,</p>
</text>
