<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OLIEMOUN m FABRIEK TB KAMPEN. De veiling der vroeger geannonceerde WIND-OLIEMOLEN en PATENT-OLI-FABRIEK te Kampen, met daarbij behoorende Pakhuizen en verdere Gebouwen, Tuin, Boomgaard, enz., zal plaats hebben in den Dom ran Keuten, te Kampen, en wel bij inzate op Woensdag den 17den Junij e. k., en bij toeslag Woensdag 1 Julij volgende, beide des middags ten 12 ure. Nadere informatien bij de Notarissen RAMBONNET en VAN DER DUSSEN, te Kampen, bij wie de conditien ter inzage liggen. (12314) ~ AGENT GEVRAAGD. Eene Firma, handelende in Manufacturen, en Commis &quot; sionnairs te Bradford-Yorkshire (Engeland), goed bekend met den Hollandschen Handel, verlangt lemand, die goede connectien heeft, om hem als AGENT voor Holland te vertegenwoordigen. Adres, onder franco offerten lett. W. W., post restante, Bradford. (12370) AMEMA. De Ondergeteekende berigt, dat zij dit jaar weder hare van ouds bekende KRAAM geplaatst heeft in de Plantaadje, hoek Prinsengracht en Middenlaan, achter_ het Jagertje, en zich aanbeveelt tot het bakken van delicieuse PLAATKOEKEN , terwijl de bediening, wat rein- en netheid betreft, niets te wenschen zal overlaten. AMSiEEnAH, 9 Mei 1868. (12329) ________ J»*. VAN DER LINDE. INDE KALVERSTRAAT TE HUUR of TE KOOP, een HUIS, dien 50 en breed circa 5 Ned. ellen. Franco te bevragen bij de Boekhandelaars M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat, E 50 te Amsterdam. (12394) BAARD! GROEIKRAGHTT Eenigst beroemde BALSEM van Dr. MINDON te New- Vork, om in eenige weken den BAARD te doen UIT» KOMEN. Medailles en getuigschriften. Eenigst Dépót I bij THEOPHILE, St. Nicolaasstraat 403. Geld en brieven franco, ƒ 2 de flacon. (12444) COMPAGMOIf. In eene soliede Fabriekzaak van dagelijksche Consumtie wordt een medewerkend COMPAGNON gevraagd, omdat het beheer den alleen zijnde Eigenaar te veel omvattend is; vereischten zijn handelskennis, benoodigd kapitaal 6 a 8 Mille. Men adressere zich franco met geteekende brieven^ onder letter 0., Bureau Handelsblad. (12315) JONGE ÏÏMM BMPM J 2 JAAR kunnen aan een zeer gezocht uitgebreid Geldersch Prot. INSTITUUT met de beste informatien ad f 200 &apos;s jaars GEPLAATST worden. Brieven franco onder Letter IJ, Bureau Handelsblad. (12432) Door ziekelijke omstandigheden wordt TE KOOP aangeboden een KOMENEISCH-WINKEL, gelegen in het midden der stad, welke een burgerlijk bestaan oplevert en met bewijzen kan gestaafd worden; het huis voor een matigen prijs te huur, te aanvaarden naar verkiezing. Adres franco onder Lett. A. H., Bureau Handelsblad. (12433) MANUFACTUREN. Een JONG MENSCH, gedurende 6 jaren in Manufacturen, waarvan de 3 laatste jaren in eéne betrekking werkzaam en nu willende veranderen, zag zich gaarne in genoemd vak als BEDIENDE geplaatst, kunnende de beste getuigschriften produceren. Hiertoe inclinerende, gelieve men iranco te schrijven onder letters M. O. aan GEBROEDERS VAN DER HOEK, Boekh. te Leiden. (12193)</p>
</text>
