<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Maandag 11 Mei.</title>
	<p>De prijzen van Ruwe Suiker, zijn heden als volgt: Java beneden N°.7 /28a31, N°. 7a9 ƒ3O a 321-; Nu. 10a 14 ƒ32 a 35; N°. 15 alB ƒ 34V3 a 36; N°. 19 a2O ƒ 36 a 37• Brazil bruin ƒ2B a 31, blond ƒ 31 a 33, wit ƒ33 a 35- Havana bruin ƒ 29 a 32, blond ƒ32 a 35, wit ƒ 35 a*JB* Manilla bruin ƒ 28 a 31, blond ƒ 30 a 33; Mauritius bruin ƒ2B a 32, blond ƒ3l a 34; Surinaamsch ƒ2B a 31. Met tragen handel werden de vette Runderen verhandeld • lste kwal. ƒ 240 a 220; 2de kwal. ƒ 220 a 200, 3de kwal&apos; ƒ 200 a 180; Melk- en Kalfkoeijen ƒ 90 a 200; Schapen ƒ2O a 28*, Varkens 52 a 56 c. per K. HOORN, 9 Mei. Gars^7 a 8; Haver ƒ 5a6; Witte Erwten ƒ 15 ¦ Graauwe ƒ 15; Bruine Boonen ƒ 13 a 16; Mosterdzaad ƒ 20.50; Kar weizaad ƒ 22: Aa._appi_.en j _.75_ 4.25, alles per mud; Boter 471. a 55 c. per kopje; Eijeren ƒ2.60 a 2.sojper honderd. Lammeren ƒ6 a 7. HARJLINGÉN, 9 Mei. De uitvoer alhier van 2 dezer tot heden bedraagt: 6820/4 vat Boter, 5535 Edamnier- en 390 Kanterkazen, 83 Runderen, 147 Kalveren, 1155 Schapen, 16 Varkens, 1480 pak Papier, 32 last Haver. 365 balen Vlas, 300 balen Chicorei-Wortelen, 216 balen Aardappelmeel, 290 zak Mosselen, 64 pak Huiden, .110 zak Zaad, 24 vaten Vet, 34 kisten Eijeren, 6 manden Wild en 8 kisten SchaDenvleesch, r ANTWERPEN, 10 Mei. In de Wolveilingen werden gisteren aangeboden 2371 b., waarvan verkocht zijn 1755 b Buenos-Ayres, 125 b. Montevideo en 34 b. Russische* de prijzengeven geen verandering te kennen. NEW-YORK, 29 ApriL Koffij zeer stil met Brazil. soorten en ook naar andere soorten is weinig vraa», de prijzen zijn iets flaauwer. — Potasch weinig gevraagd en minder vast, men heeft verkocht 70 a 80v. van 8.62 V» a 8.75. — Cacao: Van Goaquil werden 200 b. verkochttot 11 c. ent. in goud. — Terpentijnolie werd betaald met 73 a 75 c. bij partij en 78 a 80 c. bij gerijf. — Harst .• Geringe soorten minder vast. — Petroleum: Geraffin. metweitag vraag en te noteren 27Vs c. — Granen.- Tarwe stil, vorige prijzen waren niet meer te bedingen; Rogge zeer schaarscn voor 8000 bush. State is 2.20 a 2.35 betaald. — Koers op Amst. 407/8 a QV_ AKYAB ,-9 Apnl. Rijst: De aanvoer is gering. Voor goede ladingen werd sedert de vorige mail rs. 45 a 47 betaald. De uitvoer naar Europa bedraagt34,32l ton, waarvan 8300 ton oude Rijst, tegen 43,636 in A°. P°. Er laden 13 schepen te zamen 11,092 ton, tegen.26 in A°. P°. van 20,242 ton. Vrachten naar Londen of Liverpool £ 4.7.6 en naar hut continent £ 4.15. — Koers op Londen 6 m. zigt 2.1/. d. RANGOON, 4 April. Rijst: De vraag voor Paddy is niet toegenomen, daar de exporteurs nog voorraad genoeg hebben om de schepen te bevrachten, zooiat de prjj-en met moeite op rs. 60 in stand werden gehouden, en voor 5 parten Carga Rijst rs. 130 of ca. 6 sh. v. a. b. tot deu koers van 2. ife d. Er laden naar Europa 17,915 ton, tegen 24,000 in A°. P°. en de uitvoer bedraagt 28544 ton tegen 39160 inA°.P°. — Vrachten iets hooger op £ 4.10 a 4.15. — A&apos;oers op Londen 2/Vs d. IKOILMAIN, 31 Maart. Rijst: In de laatste dagen ontstond er meer vraag en de prijzen zijn stijgende; men noteert Paddy rs. 56 a 57; 5 partijen Carga-Rijst 112 8, en betere soort rs. 124 of 517 a 519 Vs v. a. J*. Er werden groote aanvoeren gewacht. — Vrachten naar Engeland £3.15 sh. BASSEIN, I April. Rijst.- De prijs van Paddy is onveranderd a rs. 55 en van Rijst rs. 114 a 115 _f 5.5 per cwt. v. a b. De markt is evenwel vaster, en de aanvoer is iets geringer. Er laden 4 schepen, te zamen 3502 ton, en de uitvoer beloopt 5759 ton, tegen 18,227 in A°. P°. — Koers hooger op Londen 2/i/a &lt;L</p>
</text>
