<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VEREENIGING VOOR CHRISTELIJKE BELANGEN. EVANGELIE-PREDIKING, op ZONDAG 10 December 1865, des avonds len zes ure, door D. J. 11. GUNNING Jr., Pred. te &apos;s Hage. ZAAL, Woordeinde. 4; 41 en 5 pCts Hypotlieefe-Obligaliën. RENTEBETALING. Ilcl Besluur van de Nederlandsche Hypotheekbank berigt, dal de Coupons van hare Schuldbrieven, vervallende 1 December 1865, betaald zullen worden op Vrijdag 1 December aanst. en volgende werkdagen, te Amsterdam len Kantore van de Ontvang- en Belaalkas. Alkmaar » » » den Heer Corn&apos;. Joh», de Lange. Arnhem » » » » Heeren E. C. Engclberts &amp; C». Assen » » » den Heer E. A. Smidl. Breda » » » » » J. Beynders. Dordrecht » » » de Heeren Stoop &amp; Reus. &apos;sGravenhage » » » » » Scheurleer &amp; Zonen. Groningen » »&apos; » » » Mesdag &amp; Zonen. Haarlem » » » den Heer G. W. Bannier. &apos;s Ucrlogenbosch » &quot;*,.&quot;•*. &quot; &quot;- &quot; van Lanschol. Leeuwarden » » » ;» » A. Gralama. Leiden » » » de Heeren A. L. Beimcringcr&amp; Zonen. Middelburg » » » den Heer B. A. Fokker. Rotterdam » &apos; » » de Heeren 11. C. Voorhoeve &amp; C°. Tiel » » » den Heer Z. de Jong!)&quot;. Utrecht » » » de Heeren van Schermbeek &amp; van Hall. Zwolle » » » » » A. van Dcvcnler &amp; Zonen. Amsteroam, November 1865. SOIREE MUSICALE, Ie geven door de Heeren Gebroeders MWIjIiER, Kwartel-spelers uit Brunswijk, op Vrijdag den 8sle&quot; December ISGS, te half acht, in hel Gebouw Tot nut van &apos;t Algemeen. Toegangbewijzen zijn a ƒ 1.49 verkrijgbaar bij de Heeren P. ENGELS en GEUR8 van deb HOEK. \ SËMPSE-^RESGEUDO. CONCERT, ten voordeele van de Kweekschool voor Zeevaart, le geven Maandag den 11&lt;i«&quot; December 18G5, op ZOMERZORG, met welwillende medewerking va.n den Heer I. JOACIIIM, uit Hannover. Aanvang len 7 ure. ■ Plaatsen zijn le bespreken bij de Boekhandelaren SCHHEUDER &amp; van BAAK, waar levens Kaarten te bekomen zijn. W. K. S. v. d. MANDELE. , FAILLISSEMENT. Bij vonnis van de Arrondissemenls-Regtbank te Leyden, dd. 5 December 1865, is GEOBGE JOHAN OBERTIIÜK, Logementhouder, in de Zon te Leyden, verklaard le zijn iv Staat van Faillissement, en aanvang nemende den 4den December 1865, met benoeming van den Edel- Achibaren Heer Mr. J. 1. DELBAERE, tot Regier-Commissaris; en van M. J. van HEUKELOM; lot Curator. Tevens worden bij dezen alle Schuldeischers, daaronder begrepen de bcvoorregtc. pand- en hypothecaire, opgeroepen lot hei bijwonen van de eerste verificatie der schuldvorderingen, welke zal gehouden worden op Woensdag 20 December 1865, des morgens te 11 ure, in een der localen van het Gebouw der Arrondissemenls-Regtbank le Leyden, Wijk I. 221, met uitnoodiging om minstens vijf dagen te voren hunne schuldvorderingen in ie zenden len huize van den Curator Mr. J. van HEUKELOM_ Mare, V. 648.</p>
</text>
