<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 7 December.</title>
	<p>In de zitting van den gemeenteraad van heden had de herslemming plaals over de adressen van P. C. Maks c. s., betreffende het verlengen der billetten van wettigen inslag, waarover in de vorige vergadering de stemmen hadden gestaakt. Met 12 tegen 8 stemmen is 10l de afwijzing dier verzoeken besloten. Vooris werd ook, met 15 legen 5 slemmen, afwijzend beschikt op hel adres van handelaren in wijn en gedistilleerd, houdende verzoek, lot intrekking van het op 25 October 11. genomen besluit, betreffende dt: restitutie vaa betaalde belasting. Vervolgens werden de tegenwoordige ambtenaren bij de plaatselijke belastingen op nieuw als zoodanig benoemd voor den tijd van vier maanden, uitgezonderd de gaarder J. A. van Niel, die, wegens voortdurende ongesteldheid, met 1° Januarij, in plaats van met 1° Mei, zal worden gepensionneerd. In zijne plaals is als gaarder aangesteld de commies-portier 11. Huntelman, en als commies-portier de commies J, L. van der Noordaa, zullende echter die benoeming geen invloed hebben op het &gt;oor beiden bij de begrooiing bepaalde pensioen. De overige aan de orde gestelde onderwerpen: bepaling van hel maximum van den onderstand voor 1866, stukken rakende het loezigt op den schouwburg, en bestek en voorwaarden omtrent het maken eener schoeijing, werden goedgekeurd. — Naar men verneemt is aan den heer J. Scheltema Jz. alhier op de tentoonstelling te Oporto eene eerste medaille toegekend voor de door dien heer ingezonden dekens. — De minisier van oorlog heeft hel onderscheidingsteeken voor XV jaren Nederlandsche dienst als officier o. a. toegekend aan den kapitein A. Tuckermann, van het 4ie reg. infanterie. — Van wege hel ministerie van binnenl. zaken is bekend gemaakt dat, onverminderd hetgeen bij plaatselijke verordening is voorgeschreven, vervoer van vleesch en huiden buiten de lijnen van afsluiting naar binnen is vastgesteld. — Aan de Midd. C. wordt uil &apos;s Hage het volgende geschreven: Naar men verneemt, wordt in de bureaux van het ministerie van binnenl. zaken ijverig gearbeid aan ontwerpen van wet, strekkende om ten behoeve van sommige gemeenten uilzonderingen vast te stellen op de wet tot afschaffing der gemeenie-accijnsen. Het schijnt dat de regering daaromtrent vrijgevig is en zelfs meer uitzonderingen wil toestaan dan sommige collegiün van gedeputeerde stalen, b. y. van Zuidholland, noodig hebben geacht. De bedoeling van den minister schijnt te zjjn lijdelijke heffing van den gemeenteaccijns op het gemaal toe te laten, maar in eene afdalende schaal- Zoo zouden wel ruim 50 gemeenten in de voordraglen begrepen zfjn. — In de Arnh. C. leest men hel volgende: Hoewel wjj niel gelooven, dat plotseling onze apothekers giftmengers en onze doctoren kwakzalvers zullen worden, wanneer de wel op de geneeskunde niet in volle werking is gebragt, mcenen wij toch dat het in het algemeen belang is dal het toe, zigt, bij de wet voorgeschreven, worde georganiseerd. Sedert den lBlen Nov. zijn wij zonder provinciale geneeskundige commissie en zij die de laak van deze moeien overnemen zijn nog niet benoemd. Hoe nadeelig dit werken kan, bleek dezer dagen toen een platlelands-apotheek uit dezen omtrek verkocht werd, waardoor verscheidene vergiften ten verkoop zouden worden geboden. De wet verbiedt dien verkoop zonder waarborgen, maar zij die er, legen waken moeien, beslaan volgens de wet nog niet. Alleen door welwillendheid zoo van geneeskundigen, die er zich in mengden, als door hen, die met dezen verkoop belast waren, zijn de vergiften niet publiek V*&apos; &apos;. ■ ■ &apos;&apos;. &apos;.&quot; ■■ * I!f,v /li-&gt;. i-- &apos; verkocht. Er is echter niet de minste waarborg, dat dit ook in het vervolg zal verhinderd worden. ..... , . r _ .-rDoor den minisier van oorlog is aan de militaire autoriteiten de uitdrukkelijke aanbeveling gerigt, dal er vooral ook bij de indeeling van manschappen der militie op worde gelet dat niet, dan wanneer zulks onvermijdelijk noodig is, lot inkwartiering bij de ingezetenen worde overgegaan. r.-r Nabij Delft is Zaturdag morgen de spoortrein van 11 ure tegen een zand wagen gereden, die door middel van een paard op de rails werd voortgetrokken. Het paard isgedood en een der twee arbeiders, die zich bij den wagen bevonden, is aan de beide beenen verwond. Het ongeval is ontstaan, doordien men ten gevolge van den zwaren mist den trein niet tjjdig genoeg had zien aankomen. j — Te Slormpolder is op de werf van den heer C. van der Giessen de kiel gelegd voor een schroefsloomboot, genaamd Rijnland, voor rekening van den heer J. van der Tang le Rijnsaterwoude en bestemd voor de dienst van laatstgemelde plaats op Amsterdam, Haarlem en Gouda voor passagiers en goederen, waarvoor concessie is aangevraagd, &apos;t. — Te Amsterdam is door hel hoofdbestuur der vereeniging het Metalen Kruis aan den kolonel de Man, die bjj de verrigtingen der vereenigde eskaders in de waleren van Japan aan hel hoifd stond van de Nederlandsche scheepsdi visie, een diner aangeboden, als blijk van syaipalhie voor dezen bevelhebber, die zich bij de bedoelde krjjgsverrigtingen aan boord bevond van hei schip Meialen Kruis. . — Aan de diaconie der herv. gemeente te Deventer is door wijlen mej, E.&apos;A. Weerts eene som van ƒ2OOO vermaakt. . . ;__,, j — Volgens een te Zwolle verspreid gerucht, heeft een inwoner-dier stad onlangs hel geluk gehad eene schoone en groole schilderij van den beroemden M. llobbema te .ontdekken en magtig te worden. Volgens dal gerucht is ï-a stuk voor een 1 schoorsteen geplaatstgeweest en heeft in hel minst niet geleden. Het kunststuk stelt voor een landschap.bij ondergaande zon-in het najaar. . r •— Naar men uil de Klundert meldt, is de vee-ziekte ook aldaar uitgebroken. — Uit Limburg wordt gemeld dat de heer Malhieu Merkelbach, burgemeester van Willem, grondeigenaar, landbouwer, en lid der prov. staten van Limburg, zich gesteld heeft lot candidaat voor hel lidmaatschap der Iweede kamer tegenover den heer van der Maesen de Sombreff. — Volgens beriglen uit Brussel is er in den locstand van koning Leopold nog geene verandering gekomen. De lijder blijft uiterst zwak.</p>
</text>
