<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 5 December.</title>
	<p>Van het plan tol ontwapening van een deel van het cvolulic-cskadcr, waarvan onlangs sprake was, moei men afgezien hebben. Wel zullen in de maand Maart a. s. de eskaders van den Oceaan en van de Middellandsche zee gereorganiseerd worden met het doel om zooveel mogelijk de uitgaven, door die eskaders gevorderd, in te krimpen, maar dit zal geschieden met behoud van eene voldoende schecpsmagt, om op alles voorbereid te zijn. — De Moniteur beval een rapporl van den minisier Bcïiic aan den keizer, waaruit blijkt dal twee gazellen uil Engeland gekomen den besmettelijken vec-typhus hebben overgebragt op verscheidene dieren in den acclimaiatic-luin. Naar aanleiding van dit rapporl is een keizerlijk besluit uitgevaardigd, waarbij de verbodsbepaling, den sden5den September, afgekondigd tegen de huisdieren, wordt uitgestreki lot alle viervoetige dieren, met uitzondering van paarden, ezels, muilezels en honden. — De Ind. Beige verzekert dat de Mexicaansche quaestic weldra w-cêr op den voorgrond zal treden. Er hl ij f i blijkbare spanning heersenen lusschen hel kabinet der Tuilertén en Mexico, ler zake van de beschikkingen omtrent den heer Langlais genomen enz., waarbij de houding der Unie vooral niel buiten rekening mag worden gelaten. Immers, wat de Constitutionnel ook&apos; daar legen moge aanvoeren, er valt naaiïwelijks aan le twijfelen, ol de heer Schofield heeft bepaal del ijk in last de zienswijze van president Jolinsou ter kennis des keizers le brengen, die trouwens thans, genoegzaam overtuigd zal zijn van de onveranderlijkheid der Amerikaanschè politiek ten aanzien van de inmenging van Europa in wal zij- als hare binnenlandschc aangelegenheden beschouwt. — Daar de inschrijvingen voor de oprigting van een gedcnklecken ler nagedachtenis van den generaal de Lamorieière reeds bijna 100,000 frs. bedragen , zijnde veel meer dan men had gedacht, is er sprake om bel oorspronkelijke plan in zoo ver te wijzigen, dal de verzamelde gelden lot oprigling van een of ander openbaar gesticht van liefdadigheid zullen worden aangewend.</p>
	<p>— Volgens een rapport van den prefect der Seinc, aan den algemcencn ra.id van het departement ingediend, zijn in de jaren 1860 tot 1863 te Parijs gebouwd 12443 huizen, bevallende 71556 woningen; onder deze laalslen bevinden zich ruim 40000, waarvoor geen hoogere huurprijs dan 500 frs. &apos;sjaars verlangd wordl. Er staan le Parijs 17040 woningen ledig, zijnde meer dan in 1864, toen liet aantal ledige woningen sleclils 15650 bedroeg. — In het bosch van Vincennes hebben Zalurdag 11. de hh. graaf de Sainl-A. en de heer de P. met den degen geduelleerd. Laatstgenoemde werd zoo zwaar verwond, dal men hem niel naar zijne woning heeft kunnen vervoeren. De oorzaak van den twist was het werpen van een ruiker op het loonec&apos;l aan mevr. Marie Laurenl, locu zij den avond te voren in la Meunière optrad.</p>
	<p>— In Spanje wordl de maatregel van de vrijmaking der in de doode band zijnde goederen door hel tegenwoordige ministerie ernstig doorgezet. Van de 61 bisschoppen hebben reeds 48 de kerkelijke goederen in vollen vorm aan de regering afgestaan, eene formalitcil die volgens hel kanonickc regl vereisehl wordt om vervreemding van goederen der kerk geoorloofd en geldig le maken.</p>
	<p>— Uit Konslanlinopel wordl gemeld, dat de schach »an PcrziC de handelwijze van zijn minister van builenl. zaken len aanzien van hel corpsdiplomatiquc heeft afgekeurd, zoodal hel geschil van de vreemde vertegenwoordigers met de regering hoogst waarschijnlijk weldra uit den weg zal geruimd zijn.</p>
	<p>— Door den Moniteur .worden de volgende beriglen uil Bio-Janeiro medegedeeld: Mcl de jongste beriglen van het oorlogsioonecl omvangen wij zeer gunstige opgaven omtrent de gesteldheid der verbonden krijgsmagl, die thans meesier is van al hel grondgebied lusschen den Boven-Parana en den •Boven-Uruguay, dat is van hel Paraguayschc deel der landstreek bekend onder den naam van Missiones De hoofdmagt der bondgeiiooten, ler sterkie van omstreeks 50000 man, is nu op weg om de Argentynsche stad Corrienles te hernemen; zij heefl eenen afstand van slechts 25 of 30 uren af te leggen, maar haar marsen wordl groolelijks bemocljelijkl en vertraagd door den aard van hel terrein, hetwelk moerassig is en door een aanlal stroomen doorsneden wordl. Wanneer zij Corricnlcs bereikt, zal zij die stad denkelijk door den vijand ontruimd vinden; immers met eiken dag wordl de achlcrwaarlsche beweging der Paraguaycrs meer zigtbaar; zij hebben de geheele landstreek Corrientes behalve de hoofdstad ontruimd, er hunne batterijen op den linker oever van den Parana ontwapend en haar geschut met sloomtiootcn naar llumaïta gevoerd. Lopcz ,de president van Paraguay, is bezig al zijne krachten le vereenigen te llumaïta, welke vesting gelijkelijk door de Iroepcn en door bet eskader der bondgenoolcn zal worden aangetast.</p>
</text>
