<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>H.H. BANKETBAKKERS. Men verlangt in eene Banketbakkerij, om dadelijk in dienst te treden , een DERDE BEDIENDE , P. G , geschikt voor het gewone Bakwerk en van goede getuigen voorzien. Reflecterenden gelieven zich met franco brieven onder letters Z. Z. te adresseren aan SCHLOMANN&apos;s Boek- en Muziekhandel, Vijgendam, (12660) TÊÏÏÜÜRGIVRAAGD Tegen Mei aanstaande een vrij BOVENHUIS, of een onderste ge - deelte voor een Klein Gezin, op eenen fatsoenlijken stand, voorzien van een Keuken en verdere Gemakken, den Huurprijs van 175 Gulden uiet te boven gaande. Inclinerende gelieve zich te adresseren met opgave van Stand, Huurprijs en Situatie onder de Lett. A. Z., bij den Boekhandelaar B. H. DE RONDEN, Utrechtschestraat bij de Keizersgracht, alhier. (22652) ATTEWTIÈ. Zoo spoedig mogelijk wordt te Amsteidam in het midden der Stad, op zeer voordeelige conditien ter overname aangeboden: Eene KOEKen BANKETBAKKERIJ, mot een bijna nieuw ingerigte Inventaris. Adres franco, onder Lett. L. N., bij de Boekhandelaars CAARELSEN&amp; 0., Dam bezijden het Paleis, E 523, te Amsterdam. (22599) ATTEHTIE S. V. P. Men Vraagt ten spoedigste een HUIS of ONDERSTUK met ZOLDERS, tor uitoefening cener nette Zaak in het midden der Stad. Opgave van Stand en Huurprijs franco onder Lett. O. 0., in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN. Beurssteeg, E 176. (22598) Voor een Fatsoenlijk JONG MENSCH, zijne bezigheden buitenshuis hebbende, verlangt men eene GE9IEUBELEERDE KAI3SER met ALCOVE of apart SLAAPVERTREK, gelegen in het midden der Stad. Adres franco, Letter C., iv den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. . (22608) AfïEHTÏE S. V. P. Door drukte van zaken wordt te&lt;ren 1 November aanstaande te Koop aangeboden eene allezins nette TAPPERIJ, gelegen nabij eene der Hoofdmarkten alhier. Reflecterenden worden verzocht brieven franco in te zenden onder Lett. E. J., Bureau Handelsblad. (22607) Voor een HEER, zijne bezigheden buitenshuis hebbende, wordt binnen de Stad in de Dabijheid der Leidschepoort eene net GÉMEUBELEERDE KAMER TE HUUR aangeboden, tegen ƒ8 &apos;s maands. Brieven franco, ondor motto KAMER, bij den Boekhandelaar W. CLEMENT Jr., Prinsengracht bij de Leidschestraat, CC 492. (22605) SCHIPPER J. EHKELENS, VAN BiUEIU, heeft de eer zijne geëerde Begunstigers te berigten, dat bij op 12 OCTOBER Arriveren zal mot eene Lading uitmuntende puike BRIELSCHE WINTER-AARDAPPELEN, ligplaats AMSTEL tusschen de Kerkstraat en Prinsengracht. Informatiun te bekomen bij de Wed. VOS, Kmister, op den Amstel. (22612) TËHÜÜR GEVRAAGD tegen Februarij: Een BUTS of BOVENHUIS, tegen den Huurprjjs van f 400, liefst in den omstreek van den Amstel. Briefjes te bezoigen franco Bnreau Handelsblad, Lett. R. O. (2262 G) Een bekwaam KERNMAKER kan tegen goed loon dadelijk VAST WERK bekomen aan de IJ ze r- e n M eta a 1 giet e r ij van CH. BOSCH REITZ, te Nieuwe-Dicp. Brieven franco. (22576) TB MOTS WORDT GEVRAAGD tegen 1 Mei a s. of vroeger, op cene der Le- . liegrachten of in den omtrek derzelve: Een geschikt WINKELHUIS. Reflecterenden adresseren zich franco, met opgave van Stand en Huurprijs, onder Lett. Q. Q., bij den Boekhandelaar H. W. WILLEMS, Koningsplein. (22635) ER WORDT &apos;GEVRAAGD &apos; een Fatsoenlijk KINDERMEISJE, 18 a 20jaren oud. Vereischten ïijn: goed Strijken , Linnennaaijen en met de Wasch omgaan; alleen dezulken, welke in zoodanige Betrekking zijn werkzaam geweest, komen 1 in aanmerking. Briefjes franco, onder Lett. A. Z., inhoudende waar &apos;t informatien te bekomen zijn, te bezorgen bij den Boekdrukker en Boek- -\ handelaar P. M. VAN DER MADE, te Amsterdam, Stilsteeg, t G 87 en 88. (22603) t</p>
</text>
