<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EERSTE BEDIENDE. Een HANDELSHUIS alhier vraagt, om zoo spoedig mogelijk m functie te treden, eenen EERSTEN BEDIENDE, bekend met de vier hoofdtalen en het Italiaansch Boekhouden. Aanbiedingen met eigenhandig geschrevene brieven gelieve men franco te adresseren onder lett. K. N., aan den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam, A 458. (22475) CAbIITCHOIIC-HNSTftBBITTBIIi, om hunne Kanstbevverking door HH, Genees- en Heelkundigen aanbevolen , worden vervaardigd door COHEN, Chir Dentiste, Korte Heerengracht bij de Gedempte Muidergracht, over den Hortus Botanicus te Amsterdam. Spreekuur van 12 tot 1 Uur. (21832) BRANDSTOFFEN. De Ondergeteekende verwittigt zijne geëerde Stadgenooten, dat hij in ruime mate voorzien is van BR AN OSTOfTEN , zoo als STEENKOLEN, GAZ-COKE, TURF en HOUT, alles in diverse Soerten. Verder beveelt hij zich minzaum aan, terwijl men verzekerd kan zijn van eene prompte en civiele bediening. G. T. VAN REVN, (22480) Oostenburger Voorstraat, T 183. OPLEIDING TOT HET NOTARIAAT, ENZ. Voor iemand die zich tot het NOTARIS-EXAMEN voorbereidt en daartoe zoo practische als theoretische Opleiding wenscht te ontvangen, of die onder voorlichting Zaakkennis verlangt op te doen, bestaat op een Notarieel Kantoor in de Provincie Gelderland, tegen billijke vergoeding, mede voor Kost en Inwoning, eene gunstige gelegenheid. Adres franco onder het motto ,/Notar i aat&quot;, bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELÜ EN ZOON, Beurssteeg, E 183, te Amsterdam. (22443) BIJ GVERNEiNG TE ROOP GEVRAAGD 7 lemand met Stoom werkende, verlangt nog eene BIJZAAK of GEHEI.U over te nemen, dat ook met Stoom gedreven moet worden en van geen grooten omvang, dat 15 a 20 pCt. zuiver winst rendeert en gemakkelijk overgebragt of verplaatst kan worden en nog voor uitbreiding vatbaar is. Brieven franco onder het motto Overneming, Burean Handelsblad. (22446) pN^EËüKËNIËÏD wordt tegen 1 . November te Arnhem gevraagd, geschikt en geneigd Huiswerk ta verrigten, van goede getuigschriften voorzien en van de R. O Godsdienst Adres met franco brieven onder letters H. H. bij de Boekhs Is. An. NIJHOFF &amp; ZOON, te Arnhem (22492) nrööriAïKËRsr Een MELKLEVERANCIER biedt aan BESTE MELK fe Leveren, met vrijheid om acht dagen later te betalen, ten einde men zich van de deugdzame kwaliteit kan overtuigen. Brieven franco onder het tffoord MfifcÉ; by den Boekt». G. ». BOM, Damrak, H 117. (22474)</p>
</text>
