<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>lACHIIALE TURF J. C. HAHÖEhT te Hoogeveen. Agenten: J. ROLFE &amp; Zoon en J. VAN IJSENDOORN, Magazijnen: Rozengracht bij de Baangracht, EE 217. Deze soort van TURF onderscheidt zich door groot verhittend vermogen en uiterst goedkoopen prijs. Aanvrage om DEPOT aan bovengenoemd Adres. (22684) Er kan dadelijk GEPLAATST worden als OPZIGTER , tegen ƒ4 &apos;s weeks, een PERSOON, circa 45 h 50 jaar oud, die buitendien een klein inkomen heeft. Alleen diegene, waarvan goede informatien te verkrijgen zijn, zal in aanmerking komen. Brieven franco, onder Letter E., bij den Boekhandelaar H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over de Molstceg. (22665) Tegen November a. s., wordt GEVRAAGD een BEDIENDE, van de R. K. Godsdienst, voor het Vak van TABAK en KRUIDENIERS AFFAIKE, het Kerven, Eesten en Sorteren grondig verstaande, vlug met den Winkel kunnende omgaan, en van fatsoenlijke familie. Adre3 franco brieven, Letter E., bij den Boek- en Papierhandelaar, J. A. VAN ZIJL, te Hiarlem. (22649) In eene gevestigde en drukke zaak van FIJNE IJZERWAREN in eene der groote steden van Gelderland worden in Depot gevraagd HAARDEN en KAGCHELS* Soliede waarborgen kunnen gegeven worden. Met opgaaf van voorwaarden adressere men zich franco onder lett. E. bij den Boekhandelaar H. B. BREIJER, te Arnhem. (22672) MEN VRAAGT TE KOOP: Eon HOND (Reu), van de grootste soort, niet ouder dan 2 jaar; onverschi&apos;lig welk ras, doch goedaardigheid is vereischte. Brieven franco ondor lett. D, met opgave van prijs, grootte en kleur van haar bij den Boekhandelaar H. B. BREIJER, te Arnhem. (22674) WORDEN GEVRAAGD Een KAJUITSKOK en een HOFMEESTER, voor den Kommandant van Zr. Ms. Korvet VAN SPEIJK. Nadere inlichtingen te bekomen bij genoemden Kommandant te Willemsoord. (22575) In eene geveitigde zaak welke voor groote uitbreiding vatbaar is, zoekt men een COMMANDITAIR VENNOOT, in staat auccessivelijk 20 h, 30 Mille aan te brengen. Offerten worden franco ingewacht onder letter Q. bij de Boekverkoopers M. WIJT fr ZONEN, te Rotterdam. , (22577) Uitgave van P. N. VAN KAMPEN, te Amsterdam: ÈERS VERTELLINGEN VAN CHARLES DICKENS. Pas verschenen: JUFVROUW LIRRIPER&apos;S LEGAAT. Uit het Engelsch vertaald door Mevr. VAN WESTRHEENE. Prijs/1.90. Te zamen in één bandje met de verleden jaar verschenen Kersvertelling: JUFVROUW LIRRIPER EN HARE COMMENSALEN. Prijs ƒ3. I De Zes nu verschenen Kersvertellingen, getiteld: Het Spookhuis. — Tijding uit Zee. — Mopes de Kluizenaar. — Zeker iemands bagaadje. — Jufvrouw Lirriper en hare Commensalen. — Jufvrouw Lirriper&apos;s legaat, die ieder afzonderlijk ƒ1.90 kosten, zijn te zamen genomen verkrijgbaar, ingenaaid tegen f 7.50, gebonden in drie nette banden f 9. (22707) Bij KEMINK EN ZOON, te Utrecht, komt heden van de Pers: GORI, M. W. C, Offic. van Gez., Het Leven van den Soldaat. Voorlezingen over Militaire Gezondheidsleer. Prijs ƒ 1.25. Vroeger verscheen bij hen: KUNZE, Dr. C. F., Kort Overzigt der Geneeskundige praktijk. Uit het Hoogd. Prys ƒ 3.75. LEBEBT, Dr. H., Handboek der Algemeene Pathologie en therapie. Vert. door K. J. VAN DUYL , Eerste gedeelte. Prijs ƒ 1.90. UHLE, Dr. P., en Dn. E. WAGNEB, Handboek der algemeene pathologie. Vert. door Dr. A. Prijs ƒ 3.50. ZIEMSSEN , Dr. H., en P. KBABLER, Waarnemingen aan het Ziekbed over de Mazelen en hare complicaties, vooral met het oog op den gang der eigenwarmte. Uit het Hoogd., met Afbeeld. Prijs ƒ 1.90. JONES, Dr. J., Over het gebruik van IJzer in Tering en over de Hviem- dezer ziekte. Vert. door Dr. H. J. BROERS. Prijs ƒ 1 25. LSTM, Dr. J. P. T. VAN DER, Geschied, van het Krankzinnigen-Gesticht , te Utrecht. Met plaat en facsimilé. Prijs ƒ 2.90. CURWEN, Dr. J.. Handl. voor Oppassers in Gasthuizen voor j Krankzinnigen, door Dr. F. A. HARTSEN. Pr|js ƒ 0,75. (22537) Allen die iets te vorderen hebben van of verschuldigd zijn san de Heer MARCUS SCHOUTEN ANTHONIESZOON, in leven Aanne mer van Publieke Werken, gewoond hebbende te Nieuwediep en aldao onlangs overleden, gelieven daarvan vóór of uiterlijk op den 15de October 1865 opgaven of betaling te doen ten Kantore van den Nota ris B. WERENDLIJN SMIT, aan den Helder. (22448) Allen die iets te vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan Me jufvrouw JACOBA CHRISTINA VAN VLEUTEN, in leven Echt genoot van den afwezigen ALBERTUS LAMBRECHTS, zijnde z: onlangs te Nieuwediep overleden, of aan de Erven wijlen Mejufvrouw MARGARETHA MARIA FAASSEN, Wed. L. C. OBBBLAAR gelieven daarvan ten spoedigste (uiterlijk op 8 October e. k.) opgavei of betaling te doen ten Kantore van den Notaris B. WERENDLIJï SMIT, te Helder. (22449) REDERÏAiSMDÏSCHg SPOORWEG7&quot; MAATSCHAPPIJ. De RAAD VAN BEHEER zal op WOENSDAG 1 NOVEMBER e. k., des middags ten 12 ure, ten Kantore der Maatschappij t &apos;s Gravenhage, in het OPENBAAR AANBESTEDEN: liet maKen en leveren van 4 Gemengde Rijtuigen der Eerste eu Tweede Klasse. 12 Rijtuigen der Derde Klasse. De Aanbesteding geschiedt bij enkele inschrijving, volgens ds Voorwaarden bij de Bestekken bepaald, die van 15 October op franco aanvrage verkrijgbaar zijngesteld bij den Boekhanderaar M. NIJHOFF ti &apos;s Gravenhage. Inlichtingen te bekomen en modellen der Rijtuigen te bezigtigen in de werkplaatsen der Maatschappij tot Exploitatie vai Staatsspoorwegen te Utrecht. (22373) P. L. POSTHUMUS, Makelaar, zal op DINGSDAG 10 OCTOBEI 1865 eu volgende dagen, in het Locaal voor publieke Verkoopingen doo: Notarissen, genaamd: HET OUDEZMBS HEEREN-LOGEMEHT, ten overstaan van de Notarissen LOUWERSE en BIESMAN SI MONS, verkoopen: Juweelen, Goud- en Zilverwerk, Porceleinen, Lijn waden, Bedden met toebehooren, Vloerkleeden, Spiegels, Schilderijen Staandhorologien, Pendules, Schoorsteen-Ornementen, Lichtkroonen, kost baar Goudlederen KAMERSCBUT, PIANINO, van HEINRICH SCHULZE, Piano&apos;s en Orgels, magnifique Palissanderhouten Zaal Ameublement met rood gebloemd brocatelle Gordijnen en Bekleedsel velerlei goed onderhouden soliede MEUBELEN , Kantoorlessenaars Karren, Verfmolen, Kerf bank, Kinderwagentjes, HAARDEN er KAGCHELS, Koperwerk , enz. De CATALOGUS is te verkrijgen aan bovengenoemd locaal, alwaar de Goederen twee dagen voor de verkooping voor een iedei zullen te zien zijn. (22550) OPENBARE VERKOOPING op Donderdag den 12den October 1865, des middags ten 12 Ure, in het Logement het Vliegende Hert te Naarden, ten overstaan van den Notaris J. P. DE ROEPER, van: Een stuk TUINGROND mot Elzenhakhout en Water, ondet Naarden, groot 2 bunders, 24 roeden, 20 ellen, Sectie D, N°. 103 en 104. 9| Akker HOOÜLAND, in de Rijven onder Naarden, te zamen groot 2 bunders, 82 roeden, 45 ellen, Sectie A, N°. 104, 105, 106, 110, 111 en 112. Een stuk HOU&apos;TLAND, onder Bussurn, groot 2 bunders, 36 roeden, 30 ellen, Sectie B, N°. 91. 2 stukken HOUTLAND, onder Naarden, groot te zamen 3 bunders, 18 roeden; alles bij billetten breeder omschreven. De conditien van verkoop liggen 6 dagen vóór den verkoopdag ter lezing ten Kantore van genoemden Notaris te Naarden, en kopij derzelven ten Kantore van den Notaris J. W. REIJNE Jr. te Amsterdam, Singel over de Driekoningstraat. (22678)</p>
</text>
