<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN.</title>
	<p>Mijnheer de Redacteur! Tusschen mijnen geachten ambtgenoot en voormaligen leermeester Mr. Jae. van Gigch en mij bestaat in zake zijn protest, voor en namens Mw. Pruimers een wezenlijk verschil van opvatting, dat naar ik vrees moeijelijk te vereffenen zal zijn. Op de uitdrukking zelve kom ik niet terug.- Zij was vroeger, blijkens het relaas in het Dagblad, in liet nadeel zijner eliente; thans is zij gelukkig nog slechts geivaagd. Wie weet wat zij over-eenigen tijd zal -zijn?</p>
	<p>Den vorm van het protest en het mandaat door Mw. Pruimers ontvangen, kan ik echter niot als verzachtende omstandigheden doen gelden. Dat het verzwijgen van mijn naam aan discretie moest worden toegeschreven kon ik niet vermoeden, vooral niet, omdat die naam en toutes lettres in het W. v. h. R., waarin het schema is geplaatst, voorkomt. Ik begrijp nu, dat in dienzelfden geest, het opnemen en rondbazuinen van hot gedane protest door al onze organen, geene andere bedoeling had dan tot dat verzwygen mode te werken.</p>
	<p>Evenmin lag voor mij iets hinderlijks inde lastgeving van Mw. Pruimers. Deze blijft volkomen vrij in hare waarderingen en ik maak er volstrekt geene nanspraak op, haar ten dien aanzien wetten te stellen. Uit de lessen van den Heer Mr. J. van Gigch scheen mij echter deze herinnering te zijn bijgebleven, dat de advocaat zich niet tot de bloote echo van zyne cliënten mag maken, maar de zelfstandige beoordeelaar hunner vermeonda grieven behoort te wezen. Op gevaar af van ditmaal zelf eene les te geven, vergunne de Heer Mr. J. v. Gigch my de opmerking dat naar mijne schatting, altijd diegene afwezig is, die, hoezeer aanwezig, het regt van te spreken mist. Een en ander moge den Heer Mr. Jac. van Gigch de overtuiging schenken, dat ik mij in de noodzakelijkheid bevond, zijn pleidooi dezelfdo operatie te doen ondergaan, als Alcibisdes zijnen hond, zoo ik althans niet verkoos dat ditmaal A-de staart&quot; eene blijvende beschuldiging tegen mij mogt zijn. Overigens geloof ook ik dat verder debat ten deze noodeloos zijn zal. Amsterdam, UEd. Dw. Dr. 6 Oct. 1865. Mr. J. A. LEVY.</p>
</text>
