<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOTEL LA STATiOS TE EMCHT. Door vertrek van Familien zijn aan genoemd HOTEL GROOTE en \ KLEINE APARTEMENÏEN OPEN, die door hare schoone en s ruime Uitzigten het den bewoners zoowel in den winter als in den zomer veraangenamen. Ook is aan genoemd HOTEL eene STALHOU DERIJ verbonden, alwaar men zich van goede en fraaije rijtuigen kan voorzien, waarbij de Ondergeteekende niets onbeproefd zal laten om zich het vertrouwen, dat hij eene reeks van 22 jaren heeft genoten, te _ blijven waardig maken. (22667) Jf. WOLTERS. s mfw»o^™&apos; wordt in een druk Sezin Savraagd cene KINDER- I •RUBVttOUW, P. G., tot verzorging van jeugdige Kinderen en ter _ adsistentie in de huishouding. Reflecterenden adresseren zich franco Bureau Handelsblad, onder het Nommer dezer Advertentie. (22659) ¦ ~ wmmomp &quot; wordt GEVRAAGD eene gebruikte LOCOMOBILE, van 4a 5 I Paardenkracht. Brieven franco Adres Bureau Handelsblad, met opgave , van prijs, naam van den Fabriekant, en waar te bezigtigen. (22645) i ~~TÈMÏÏimÏAHGEBODEH. Een HUIS met TUIN, hetzij geheel of gedeeltelijk TE HUUR ten einde dadelijk of later te aanvaarden, gelegen over het Stationsgebouw te Zevenaar (Prov. Gelderland). Hierop reflecterenden gelieven - zich met franco brieven te adresseren ondar lett. K. 0., bii deu Heer ¦ KEUKENS, te Grocsbeck. &apos; (22630) TË^ÏTOÏjii * te &apos;s Hage, gedurende de Wintermaanden, oen WINKEL met ruimo Uitstalkast, in een der voornaamste handelstraten. Adres franco onder lett. IS., bij den Boekh. J. MEURS, Vecnestraat 42, aldaar. (22648) iiIiiBMABS-AFFAIftï * gelegen op een goed gedeelte dezer Stad, wordt tegen primo Januarij e. k. of eerder TE KOOP aangeboden. Gegadigden adresseren zich per franco brieven, Lett. IJ, bij den Boekverkooper J. G.LANKELMA Haarlemmerdijk, UU 352, te Amsterdam. (22644) &apos; Als HUISBEWAARDERS bieden zich aan GEHUWDE LIEDEN zonder Kinderen, van de Protestantsche Godsdienst; ook zoude de Vrouw niet ongeneigd zijn het bestuur eener Huishouding op zich te nemen. Beide reeds vroeger in &gt;eene dergelijke Betrekking werkzaam geweest, kunnen als zoodanig de beste bewijzen overleggen. Brieven franco, onder Lett. R. R., bij de Kantoorboekverkoopers WEYTINGH &amp; BRAVE, Warmoesstraat bij de Vischsteeg, J 605. (22655) ÖP ZEER AANNEMELIJKE VÖÖRY/AARDEN wordt ter Overname aangeboden een MEUBELFABRIEK en MAGAZIJN in volle werking en steeds toenemend DEBIET. Adres onder Lett. A. Z., bij de Kantoorboekverkoopers WEYTINGH &amp; BRAVE, Warmoesstraat bij de Vischsteeg, J 605. Zullende alleen op geteekende franco aanbiedingen worden acht gegeven. (22654) &quot;fiAIMBRKN, iïÜJEN; W 7 Een GEROUTINEERD REIZIGER in genoemd Vak, zijne Betrekking wegens verandering der Zaak zullende verlaten, wenscht in een Solied Huis hier of elders als zoodanig GEPLAATST te worden. Reflecterenden gelieven zich met franco brieven onder Lett. G. K. te adresseren aan het Bureau Handelsblad. (22642) Tegen I°. November, voor de Wintermaanden TE HUUR, op de Keizersgracht: Een geheel vrij BOVENHUIS , Il ƒ25 &apos;s Maands. Adres franco, onder Lett. L. L. N°. 1, Bureau Handelsblad. (22625) ~TE HUUüT wordt aangeboden: Een zeer net modern HUIS en TUIN, met primo November te aanvaarden. Te bevragen bij 11. OVEREEM, Mr. Timmerman, Elandsgracht GG 312, alwaar ook het Huis gelegen is. (22620) WffIIKLBEDÜ GEWAAGD. fn eon Schoenen- en Laarzenmagazijn wordt als WINKELBEDIENDE &apos;gevraagd sen Fatsoenlijk JONG MENSCH, voorzien vau bewijzen van eerlijkheid en goed gedrag. Hierop refleeterenden gelieven zich met eigenhandig geschreven brieven franco te adresseren onder het Advertentiennmmer, Bureau Handelsblad. (22639)</p>
</text>
