<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>G.W. WESSELING, H. M. WESSELING en F. H. WESSELING, zullen op Dingsdag en Woensdag 24 en 25 October 1865, des Voormiddags ten Elf Ure, te Amsterdam, in de W itte Zwaan, op den Nieuwendijk, presenteren te Verkoopen: Eene extra mooije partij RIGASCHE, ZWEEDSCHE en AMERIKAANSCHE MASTEN, MOLENROEDEN, SPIEREN en BOOTSMASTEN van diverse lengten en dikten • RIGA, WINDAUER en LANGE DANZIGER BALKEN en AME RIKAANSCHE EIKEN; eene extra mooije nieuwe partij zware MAIN GREENEN, waaronder MASTEN en MOLENROEDEN en andere HOUTWAREN. Liggende zoo als bij Notitien zal worden aangewezen, die in tijds ten kantore van BONTEKONIN G enAUKES te verkrijgen zijn. (21560) De Makelaar S. Tn. BEETS, zal op Maandag 9 October 1865, des avonds ten 7 ure, in het Bierhuis «De Brouwer&quot;, te Nieuwediep, ten overstaan yan den Notaris B. WERENDLIJN SMIT, onder meerdere perceelen in het openbaar verkoopen: Een WOON- en WINKELHUIS, jnet Slagtplaats, Achterhuis en Erven, alles staande en gelegen op een der &quot;beste standen aan het Nieuwediep, aan de Zuidstraat, nabij de Binnenhaven, vroeger bekend, Kad. Sectio C, Nos. 1410 tot en met 1413, thans 1410, 1411 en 3372. In afzonderlijke perceelen en later in massa. Nadere informatien zijn te bekomen ten Kantore van den Notaris en Makelaar voornoemd, Dijkstraat, H 384 te Helder. (22450) J. F. SCHUTTE, J. W. MINNE, C. WIEGAND en J. C. SCHUTTE, Makelaars, zullen op Maandag 9 October 1865, des middags ten 12 ure in het locaal de Brakke Grond, te Amsterdam, ten overstaan van den Notaris T. H. OLDENBOOM, in Veiling brengen: Vier Perceelen best toegemaakt WEI- en BOUWLAND, met BOUWMANSWONING, STALLING voor Hoernvee en Paarden, WERF en ERVEN , te zamen groot 14 b. 7 r. 20 el, alles staande en gelegen bij en aan elkander in de Haarlemmermeer, afdeeling Burgerveen, sectie O, 457, 518 tot en met 525 en 542. De Perceelen zullen eerst elk afzonderlijk geveild en daarna gecombineerd in afslag gebragt worden. • De Perceelen zijn te bezigtigen Dingsdags en Donderdags van 10 tot 2 ure. (21550) De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen vier dagen vóór en op den verkoopdag ter lezing liggen ten kantore van den Notaris T. H. OLDENBOOM, op de Prinsengracht over de Kruisstraat en copij daaraan in het Logement aan het Kruisdorp in de Haarlemmermeer. Een JONG MENSCH&quot;, vau goede familie , ten volle bekend&apos;nüi4 de Fabriekatie van Lakens en Bukskins (Stoffen), de Export en Importhandel toevertrouwd , in België , Frankrijk en Duitschland werkzaam geweest zijnde , de Hollandsche , Fransche, Duitsche-en Engelsche Talen magtig, zag zich gaarne geplaatst als DIRECTEUR eener zoodanige fabriek, als REIZIGER,of in eene andere dergelijke betrekking De beste referencen kunnen gegeven worden. Reflecterenden gelieven zich per brief te adressoren onder R. B. 3, Bureau Handelsblad. (21552) Voor lEMAND, over ecu Kapitaal van 30 mille kunnende beschikken, bestaat gelegenheid zich in eene LEERLOOIJEBU te associëren of dezelve over te nemen. Adres franco onder N°. 21473, Bureau Handelsblad. (21473) SCOTCH ALE van JOHN JEFEftEY &amp; C°. te Edinhuro-h. .. Agentschap voor het Koningrijk der Nederlanden? ÏSÏÏÜ\™lm Cgrip d6r Vracht enz&apos; ™n Edinburgh tot Rotterdam: STRONG ALE) _ , , .* «ft SWEET , » (Per Barrel van p.m. 180 en f-&apos; * -«„ SPAKBLING ,i \ !«&gt;»« Barrel yan p. m.{ &apos; fS&apos;22* INDIA PALE , )90 SlMwhen. [| * ggjg&apos; Bestellingen gelieve men voor 15 October e. k. on te roven&apos;hü rt„„ Agent P. J COUVgE Az., te Leyden. __J^J&quot; geYe°^j,°ea &quot;3». 3.i Te Botterdam ligt in lading naar SINGAPORF fn HONGKONG, voor Goederen en Passagiers, het extra on d&amp;feïmÊi zeilage nieuw gebouwd, gekoperd Nederlandsch CLSPPFïï- HraSTOBARKSCIIfP KATARINA 31 ARIA, Kapt. J. BRANDTS. Adres bij de Cargadoors P. A. VAN ES &amp; C°. te Rotterdam en DE CONINGH fr C&quot; te Amsterdam. (20559) Sak ROTTERDAI-DÏÏIBEE. ÉSÉllllf Met directe Cognossementen in Doorvracht naar alle Spoorwegstations in Schotland. De Stoomboot QUEEN, Kapt. S. STOOL, vertrekt van ROTTERDAM naar DUNDEE Woensdag 11 Oetober, des McUïï vroet Adres bö J. », CBo* * C., ta Bottmtan, &quot; (3)</p>
</text>
