<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>lIITI VAnn, Een STOOM WEB KTUIG met Slinger van 1 J&amp; JaUUa . 40 paardenkracht voor ƒ2150; een dubbele POMP, gevende 1100 liters per minuut, voor ƒ 400 en een TREKen PEBSPOMP, gevende 450 liters, voor ƒ 170. Reflecterenden adresseren zich franco, Boulevard dujardin Botanique, 31, te Brussel. (22615) OEITEIPUT, Warmoesstraat over den Vijgendam. PUIKE GROOTE OESTERS af 2.50 per 100 Stuks, dagelijks versch. Delicieuse RHIJN-cn BORDEAUX WIJNEN ,_ENG. en BEIJERSCHE BIEREN. (22709) Te Arnhem verlangt men met primo November in eene TABAKS- en KRUIDENIERS-AFFAIRE, een BEDIENDE, van de P. G., tegen genot van Kost, Inwoning en Salaris. Reflecterenden gelieven zich te adresseren met franco brieven onder N°. 28 aan het Advertentie- Bureau van G. J. THIEME, te Arnhem. (22337) Een JONGMENSCH, geruimen tijd op een Kantoor in Twenthe werkzaam, zoekt als VOLONTAIR, eene plaats op een KANTOOR te Amsterdam of Rotterdam, hetwelk met Overzeesche Havens in betrekking staat. Reflecterenden worden verzocht zich te adresseren on! der Lett. A. Z., bij de Boekhandelaren GEBROEDERS HENDRIKSEN ! te Rotterdam. (22277) i&quot; TJE KOOP: | bij M J. DE WAARD ,op Texel, best gevischt DROOG ZEEGRAS, tegen billijken prijs. Brieven franco. (21942) eene partij van ongeveer 15 Mille zuivere JAVA met BRAZILSIGAREN a ƒ6.50 per mille. Gegadigden gelieven hunne franco brieven in te zenden onder lett. A. A. en nummer dezer Advertentie Bnrean Handelsblad. (22546) Tfi ROOP UIT DE HUUR ! eene BOUWMANSWONING met p. m. 37} bunders WEI- en BOUWLAND, gelegen nabij den Ry&apos;n te Oudshoorn, waarvan p. m. 30 bunders met beste Klei-aarde is bezet. Te bevragen met franco : brieven onder Letter P. P., aan den Boekhandelaar F. G. A. J. VAN WERKHOVEN, te Alphen a/d Rijn. (22633) 1300,000. TËKOOP: 300,000. p m. 300,000 Stuks TWEEJARIGE SPABRENBOOMEN (GREENEV), zeer geschikt tot aanleg van Plantsoen of iets dergelijks. Informatien franco per brief onder Lett. X. X., bij den Boekhandelaar J. MADO, te Utrecht. (22669) PORCEMFJ NACHTLAMPJES, bijzonder Fraai Model, ƒ 3.50. Bij minstens 12 Stuks geniet men RABAT. EENIG DEPOT in DE CONCURRENT, Warmoesstraat, J 47, (22662) voorheen L. KOTHE # C°., thans C. BOTH.</p>
</text>
