<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FAILLISSEMENT. Bij vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, Tweede Kamer, van den Een-en-Dertigsten Mei Achttienhonderd Zevcn-en Zestig, is N. VAN BIENE, Modiste, wonende te Amsterdam in de Vijzelstraat, verklaard in staat van Faillissement, met bepaling van den aanvang van hetzelve op den Negenren-Twintigsten Mei 1800 Zeven-en-Zestig_, met benoeming van den Edel-Achtbaren Heer Mr. P. R. FEITH, Lid der gemolde Regtbank, tot Regter-Commissaris en van den Wel-Edel Gestr. Hoer Mr. P. A. BEUGMANS, tot Curator. Tevens worden dc Schuldeischers opgeroepen om te verschijnen op de eerste bijeenkomst ter Verificatie hunner Schuldvorderingen, welke zal gehouden worden op Maandag den Vier-en-Twintigsten Junij Achttienhonderd Zeven-en-Zestig des Namiddags ten één Ure in het Locaal der Tweede Kamer van de Arrondissements-Regtbank to Amsterdam ; terwijl de Schuldeischers worden verzocht de bewijzen hunner schuldvorderingen vijf dagen te voren in te leveren bij den Onderteteekende op den Singel bij de Gasthuismolensteeg te Amsterdam. Amsterdam, De Curator ïn hel Faillissement, 3 Junij 1867. P. A. BRUGMANS. (13764) PIIRPEWEDÉ HOPVMI is V__RFJL__A__S__ VAN DEN NIEUWEZIJDS ACHTERBURGWAL NAAR hét ROKIN, bij de Nadorsstecg, A 436. Amsterdam, 3 Junij 1867. (13609) DERDE OPROEPING. HOUDERS van COGNOSSEMENT aan Order, over K (in een Chinesche ruit), 107 vaten Harst, te Rotterdam aangebragt van New- Vork met het Pruissische Schip Merrirnac, Kapt. GRUNWALDT, gelieven daarvan ten spoedigste opgaaf en aangifte te doen bij de Cargadoors WAMBERSIE &amp; ZOON, te Rotterdam, zullende-de Goederen anders voor rekening en risico van den Ontvanger worden opgeslagen. (13791) ALGEMEENE MAATSCHAPPIJ^ VAN HET ZEEKANAAL MAN SUEZ. ALGEMEENE VERGADERING VAN DEELHEBBERS. Ingevolge het bepaaldo in Art. 46, 47, 56 en 57 der Statuten van bedoelde Maatschappij, worden de Aandeelhouders_der Algemeene Maatschappij van het Zeekanaal van Suez opgeroepen tot het houden eener ALGEMEENE VERGADERING op I°. Augustus o. k. Artikel 48 der Statuten schrijft voor, dat alleen die Aandeelhouders het regt hebben om de Algemeene Vergaderingen bij te wonen of zich daarop te doen vertegenwoordigen, die in het bezit zijn vau minstens Vijf en l&apos;wintig Aandeelen, hetzij op naam of in blanco, en zich aan het Hoofdbureau der Maatschappij, Square Clary 9, te Parijs, hebben doen mtreiken het bewijs, dat op hunne Aandeelen het volle bedrag van 500 frs. is gestort. Later zal bekend worden gemaakt waar de Algemeene Vergadering zal plaats hebben. De Secretaris-Generaal, Parijs, 29 Mei 1867. PAUL MEHUAir. (137.47) REÜNIE 1844—1848. Zij, die in de jaren 1844 tot en met 1848 bij den Rector Magnificus van de Hoogeschool to Utrecht als Student ingeschreven, Leden zijn geweest van het Utrechtsche Studentencorps en verlangen mogten aan de REUNIE VAN OUD-STUDENTEN deel te-nemen worden uitgenoodigd zich daartoe vóór den 17den DEZER met franco Brieven aan te molden bij den 6den Ondergeteekende. Bij genoegzame; doelneming, zal de Reunie plaats hebben den 2 6 sten JUNIJ E. K., ter plaatse en uur in den Fecstwijzer od te geven. &apos; * Utrecht , 3 Jinij 1867. Dr. U. FARIUS, Med. Doctor te Amsterdam, „ _ „ President. Mk,t .?*, -HOIJAARDS VAN SCHERPENZEEL, Lid der Prov. Staten van Utrecht, te Utrecht. w --_ «&lt;_v__ „ Secretaris. Ji M. KOLFF , Predikant te Sneek. ï1^ _t Mos**ï&quot;*fe«l«ll__O_i, Procureur te Zierikzee. J. STEMBERG, Em. Pred. te Arnhem. Mr. RERGER VAN HENGST, Lid der Arrondissements-Regtbank te Utrecht. Mr. E. TIELENIUS KRUUTHOFF, Lid der Arrondissements-Regtbank te Tiel. 11. DE VEER, Directeur der Hoogere Burgerschool te Delft. (13775) ME_¥ VMAAGcT 135,000 a 150,000 GULDEN a 41/2 pCt. op Eerste Hypotheek. Adres met Franco Brieven onder Lett. B. N°. 9, aan hd Bureau Handelsblad. (13257) OPRITE lIEWELIJKHMÉMT Een WEDUWNAAR zonder Kinderen, tusschen de 40 en 50 jaren oud, van de R. C. Godsdienst, niet onbemiddeld, maar door drukke Oezigheden verhinderd, zoekt langs dezen weg in kennis te geraken met eene BURGER WEDUWE zonder Kinderen of ook wel fatsoenlijke DIENSTBODE, ook niet onbemiddeld en van dezelfde Godsdsdienst, om na kenuismaking een WETTIG HUWELIJK aan te gaan. Adres onder stipte geheimhouding, onder Lett. A Z bij den Boekverkooper H. MOOLENIJZER Ïzoon, Rapenbur-*--&quot;L__» (13734) ° ÖTP R E G T. &quot; Een JONG MENSCH, oud 27 jaren, P. G., eene fatsoenlijke betrekking bekleedende, wenschte in kennis te komen met een MEISJE of WEDUWE van omstreeks denzelfden leeftijd en Godsdienst, om na wederzijdsch goedvinden een WETTIG HUWELIJK aan te gaan. Omstandigheden van bijzoijderen aard maken het evenwel noodzakelijk, dat zij over eenig vermogen kan beschikken. Geheimhouding wordt beloofd en verzocht. Adres met Franco Briefjes onder de Lrs. A. E. S., Bureau Handelsblad. (13755) Terstond of later biedt zich „aneMr^fdTsöedijkeJUFVßOUW^, Weduwe, P. G., 37 jaren oud, om een huishouden waar te nomen zonder meid of tot verzorging van jonge kinderen. Op fatsoenlijke behandeling zal meer gelet worden dan op groot salaris, kunnende de beste getuigenissen&apos; overleggen. Adres met franco brieven onder lett. S. bij den Boekhandelaar RANNING EYLERTS, Schippersgracht, U 416, Amsterdam. (13714) ÏJËfÏMÏÖP worden gezocht een gebruikte WASSCHEK en een CONDENSOR met Pijpen van minstens 6 Eng. duim wijdte. Adres franco, onder lett. A., bij den „Boekhandelaar CL. VANLANGENHUYSEN, Singel hoek Beulingstraat. (13717) •■&apos; LOCiiÏLE GEVRAAGD. Men vraagt TE KOOP eene LOCOMOBILE van 6 a 8 Paardeukracht. Prijsopgave enz. worden franco ingewacht onder lett. G. W., bn den Boekhandelaar C. G. VAN DER POST, Kalverstraat, D 6 te Amsterdam. _ (13708)</p>
</text>
