<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>H&apos;EltlMüïfiß HIU Diegeen, die do GOEDKOOPSTE HAARWERKEN van, geheel Holland levert als: De nieuwste CHIGNONS, GACHE-FOLIES BANDEAUX, VLECHTEN, CRÊPÉES, ETC.ETC, aIsmedePARUIKEN, TOUPETS op Gaas, Haar, Tulle, enz. (Nieuwste Methodes) en aUes levert vau do Eerste Kwaliteiten, is HENRV HELMSTAD, (13265) 62. Warmoesstraat 62. GOEDKOOP HITTENWAGENS TE HUUR. F. J. WINTER, Halsteeg bij den Voorburgwal, A 247. (13753) WIJ ONTVINGEN OP HEDEN EENE SCHOONE COLLECTIE CANDELABRES en KANDELAARS, smaakvol en bijzonder goedkoop*. GROEPEN, FIGUREN, VAZEN en andere sierlijke SCHOORSTEEN- i ORNEMENTEN. De rijkste sortering in TAFEL-, ONTBIJT- en THEE-SERVIEZEN , PRESENTKOPPEN , -EIJERSCHALEN. enz. &quot;•.Fijne Kristallen en Half-Kristallen WIJN-, MADERA-, LIKEURGLAZEN , BIERGLAZEN , KARAFFEN, enz. OLIE- en AZIJNSTELLEN, Zuur-, Peper-, Zout- en Mosterdstellen. VERLAKTE Trommels, Blaadjes, Bladen, Broodnianden, Theekistjes, Koffijkistjes, Kandelaars en Theestoven in Palisander Arabesken, Vogels, Paauwen , Landschappen , Goudrand en Chinsesch. KOFFIJ-MACHINES in diverse soorten, om eon heerlijke kop &apos; Koffij te bereiden. RUSSISCH ZILVEREN Tafelgereedschap in Zilver fatsoen en volmaakt op eoht Zilver gelijkende. Deze kwaliteit is zuiver nickel, onvervalscht en zonder bijmengsel van eenig ander metaal. ENGELSCHE TAFELMESSEN, Voonmijmessen, Dessertmessen van het fijnste Staal, met Ivoor , Balein, Natuurhoorn Hechten. BRiLLEN in alle soorten en nummers, Lorgnetten, Pince-Nez, Tooneelkijkers, Verrekijkers, Zak-Brillenreinigers, euz. VERKOOPHUIS. •_■». Te HILVERSUM is vacant eene betrekking van HULP-ON&apos; DERWIJIZER op eene School voor Openbaar lager en meer uitgebreid lager onderwijs, aan welke eene jaarwedde van ƒ 400 is j toegekend. Sollicitanten zullen hunne Bewijzen van bevoegdheid tot het ge-; ven van Onderwijs en die van goed gedrag, vóór den 20sten Junij • aunstaande franco moeten inzenden aan het Gemeente-Bestuur. I Bevoegdheid tot hot geven van onderwijs in de Fransche taal] is eene aanbeveling. Hilversum, 30 Mei 1867. (13587) _ AETI WW AMICITIAE. HOOGST EBT._bZA.ME EN BELANGRIJKE. TEKTOÖISTELLÏNS van (13805) MILDER!JEN VAN OUDE MEESIERS.&apos; DAGELIJ.KS GEOPEND VAN lO—_ URE. ENTREE 50 CENTS DE PBRSOON.</p>
</text>
