<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Dingsdag 4 Junij.</title>
	<p>AMSTERDAM, Dingsdag Junrj. Op den 19den Junij zullen door de N. H. M. alhier worden geveiW 115,700 b. Java, 700 b. Macassar en 2100 b. Padang Koffij, waaronder begrepen zijn de 51,126 b. Koffij, opgehouden in de veiling va» 24 April 11. &quot;</p>
	<p>ROTTERDAM, 3 Junij. Tabak. Per Ellen Stewart zijn vanßalti&apos; more aangebragt 1659 v. Maryland én Ohio, waarvan 457 v. voor hiel bestemd, daarvan zijn reeds zeilende afgedaan 130, 30 en 25 v. Nog werden verkocht 19 v. Maryland por Crest of the Wave. ROTTERDAM, 3 Juhlj. Tarwe. De aanvoer van Vlaamsche,Zeeuw&apos;! sche, Flakkeesche en Overmaassche was niet groot en ging ving van de hand tot ruim vorige prijzen, Pdke Vlaamsche en Zeeuwsche van1 ƒl3 a 13.60; Flakkeesche en Overm. ƒ12.20 a 13.20; mindere ƒ(J a 12; Buitenl. mede geed prijshoudend met redelijken handel; 131,132* roode Poolsche ƒ414, 418; 127, 128 ® n. witb. Poolsche ƒ42o} 130, 131 ® Hoogl. Kleefsche ƒ410; 130, 131 ® Bostocker ƒ412; 130/131 ® dito bij partij ƒ405; 129/130 ® puike bovenl. ƒ 407&apos;» a 410 per 24C0 kilo en 124/125® Zeeuws^ 16&apos;.75per 100 kilo. Rogge Inl. ruimde langzaam op tot nagenoeg vorige prijzen. Vlaams, en Zeeuws, ƒ9 a 9.40; Overm. en Noord-Brab. ƒ8.20, 8.50 a 8.90* buitenlandsche in sommige gevallen iets lager met goeden handel; pef 2250 kilo 124/125 ® Vlaams, ƒ 270 a 273; per 2100 kilo-123/124 « NicolajOf ƒ-250, per dito 123/124 ® Taganrog ƒ 245, 247, 248, 253, per dito; 123/124 ® dito in entr. bij partijƒ24o; per dito 117/118 ft Petersb. ƒ 248. Boekweit met weinig prijsverandering bij uitslijting; per 2100 kilo Noord-Brab. ƒ235, 238, 240 a 245; Holsteins. ƒ 230* 240, 245, 250 a 255 n. kw.; Franse 173,180,181,190, 195 a 200. VaD de 180 last puike Frans, in veiling 38 1. verk. 111/112® per 2100 kil» ƒ179, 180; daarna een goed gedeelte mt de hand opgeruimd voor ƒ 180. Voorts 53 last min of meer gebroeid 104/105 ® per 2100 kilo ƒ152, 153. Garst in goede soorten als voren, mindere 10 c. lager- Vlaamsche, Zeeuwsche, Flakk. en Overm. winter van ƒ 8 a 8.30» mindere ƒ7.20 a 7.80; zomer van ƒ 7 a 8. Haver minder gevraagd/ 10 a 12 c. lager; dikke van ƒ 5 a 6; lange ƒ 4.60 a 5.40; minder» van ƒ 3.60 a 4.40; 63/70 ffi Zeeuwsche voeder ƒ 10, 10.25, 10.50 per 100 kilo. Paardenboonen traag van ƒ6.80 a 7.60; Dmvenboonen ƒ 9.50 a ƒ10.25. Bruine en Witte Boonen worden op vorige prijzen gehouden , doch vinden bijna geen aftrek. Erwten zonder prijsverandering&apos; Koolzaak: Zeeuwsch Zomer 63V. &lt;£• Hennepzaad: .Nieuw Inl. ƒ222. Raapolie per cont. tot ƒ 401/2 gedaan; najaar ƒ 421/2. Lijnolie per contƒ4l a 403/4, najaar ƒ 403/4. In veiling uit dèn Wilholmina-Polder: 250 mud witte Tarwe 125» ƒ16.85 a 16.95; 140 mud witto dito 127 ® ƒ 17.20 a 17.30 , beide per 100 kilo; 145 mud.Haver 77 ® ƒ 9.80 a 9.85, van den zolder. 5Van do 306 zakken bonte Boonon 150 mnd verkocht van ƒ 8.80 a 11.2-</p>
	<p>SCHIEDAM, 3 Junij. Garst. Verkocht: 130 ffi Windau ƒ 232 cont.; ƒ 234 6/w. — Moutwijn ƒ 12.25; Genover ƒ 17.75; Amst. Proef ƒ 19.— ; Spoeling ƒ 0.60. ALKMAAR, 3 Junij. Aangevoerd&apos; 79 vette Varkens, die 32 a 42 ets: het ® opbragten. NIJMEGEN, 3 Junij. Tarwe ƒ12.50 3 15; Rogge f 95,9.85; Boekweit zonder aanvoer; Haver ƒ 3.90 a 5.50; Aardappelen ƒ3 a 3.7* alles per mud; Boter ƒ 0.80 a 1 per ®; Kip-Eyeren ƒ 2 a 2.25 pc* 100 stuks. Gemeste Varkens 40 a 52 c. per ffi; Biggen ƒ339 per stuk. STEENWIJK, 3 Junij. Rogge ƒ8.75a9; Boekweit ƒ 7.—a 8.50; Garst ƒ 6.20 a 6.60; Haver ƒ4.75 a 5.25; Aardappelen ƒ 3.50 a 4; dito puike ƒ 4.80 a 5.50, allos per mud; Boter per 1/4 vat ƒ 39.50 a4o,perVBvatj_9.soa 20, per ®/0.95 a 1; Eijerenper 1005ty2.40- ANTWERPEN, 3 Junij. De stemming voor Petroleum blijft flaauw; disponibel wit met fr. 41 betaald en tot dien &apos;prijs aangeboden. Op levering in Jnlij heeft men eene partij van 1000 v. tot fr. 42 voor wit verkocht; per Aug. en Sept. fr. 46 met verkoopers. BAHIA, 12 Mei. Sui/cer met zeer weinig handel a 2100 reis voor regular bruin, voor groote partijen zou maar 2000 rs. te bedingen zijn, of 16/6 per cwt. v. a. b. zonder vracht, waartoe niet te keop is; wit Suiker 2800 a 3200 rs. Voorraad 8000 ton. — Tabak -. D« houders zijn minder vast gestemd, en de handel bepaalde zich tot 1049 p. tot 3150; 750 p. a 2900, en 1525 p. tot 2900 rs. voor ord- Tabak, zijnde circa 400 rs. lager dan de vorige mail. Van St. Felix werden 2000 p. verkocht, gedeeltelijk voor Holland en gedeeltelijk voor Hamburg, tot vorige prijzen. Voorraad 81,000 p., tegen 37,000 in A°. P°. Uitvoer sedert 1 Oct. 81,700 p., tegen 11,170 111 A&quot;. P°- In lading 15,550, tegen 10,400 in A°. P°. — Koffij zonder handel, nominaal onveranderd. — Cacao 5400 a 5600 rs. — Katoen iets lager in prijs; 2000 balen bragtcn 12,000 a 11,800 rs. op. — Van Huidcii zijn 7000 st. ter markt en de prijzen zijn vast a 195 rs. voor drooge en 145 voor droog gezouten. — Zout: 2 ladingen werden tot 575 » 550 rs. afgedaan. — Vrachten naar Liverpool voor Katoen s/g d. -** Koers op Londen 131 Ja a 3/4 d.. ten slotte 231/2 a 1/4. FERNAMFUCK, 13 Mei. In Suiker heeft zich de omzet in de laatste 14 dagen bepaald tot 4 ladingen Moscovados voor het Kanaal en eenige partijtjes wit voor Rio de la Plata. De uitzigten op den oogst blijven gunstig. — Vrachten naar het Kanaal 30 sh. — Koers op Londen 23 a 233/4.</p>
</text>
