<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ding-sdag 25 Junij 1867 en volgende dagen: VERKOOPING VAN MOBILAIR, ten overstaan van den Notaris P. LOUWERSE, IN HET OUDEZIJDS BEERE_-LOGEMENT TE AMSTERDAM, waarbij de Inboedel van wijlen Mejufvrouw G. VAN DBEEM Wed. den Heer G. H. KNIPSCHILT, alsmede &apos; eene aanzienlijke Collectie OBJ2TS DE LUXE EN TAPISSERIEWERKEW afkomstig van een voornaam Magazijn. Informatien zijn te bekomen bij den Makelaar (13801) J. P. A. KTLSOOXK. ALGEMEENE BRANDWAi^_FUSÖRG: EN VERZEKERING-MAATSCHAPPIJ „VOORZORG&quot; TE UTRECHT. De Ondergeteekende berigt, dat bij schrijven van 25 Mei 1.1., hij REDANRT heeft voor het Agentschap van bovengenoemde Maatschappij, j. VAN DONCA. Amsterdam, 3 Junij 1867. (13832) ALGEMEENE BRANDWAARBORG __N~ VERZEKERING MAATSCHAPPIJ „VOORZORG&quot; TE UTRECHT. DIRECTEUREN berigten, dat te rekenen van af 1 dezer, de Hoor J. VAN BONGA heeft opgehouden, gevolmagtigd Hoofdagent voor bovengenoemde Maatschappij te zijn. Utrecht, 3 Junij 1867. M. VROESOM DE HAAN. 03807) J. C. &apos;t HOOIT. EEN GAZFITTER-STORER of Metselaar, met Gazoven en stoken goed bekend, wordt gevraagd. Vereischten zijn: bekwaam en goed gedrag. Liefst R. K^ Brieven en Getuigschriften in te zenden franco , onder letter G. aan den Boekhandelaar A. VAN DER HOEVEN, Nieuwendijk, L 86, te Amsterdam. , (13379) HET KANTOOR VAN NIEÜWKAMP BAVINK &amp; C°., is VOORLOOPIG gevestigd op de Korte Prinsengracht, TT 110, alhier. (13761) AMSTEL-HOTEL. Wordt gevraagd, om met primo Julij aanstaande in dienst te treden: MANNELIJK. EN VROUWELIJK PERSONEEL. Adres vóór 15 Junij a. s. in persoon aan het Hotel dagelijks des morgens van 10 tot 12 uur. (13713) ~%M~ &quot;Naar SURHVAMÊ7 &amp;Ö«__kligt in ■iet Oosterdok ter inlading gereed, het snelzeilend E____Sgekoperd RRIKSCHIP _FO£CL__ MJEJLMSjVJif gevoerd door kapitein H. B. MANJE, hebbende uitmuntende inrigtingen tot den overvoer van Passagiers. *.T-Mr£s de Cargadoors HOIJMAN en SCHUURMAN, of JAN DANIELS en Zn. en ARBMAN te Amsterdam. (13766) aJML ïiet Stoomschip tó^^GOUVERNEUR VANEfFlJCKvertyektvm AMSTER. BS»Eia_*MAM „aar HAMBURG , WOENSDAG 5 JUNIJ 18G7 De Goederen kunnen tot 3 Ure Namiddags aan boord worden be zorgd; later dan voormelde tijdsbepaling worden zij niet overgenomen Amsterdam , 4 Junij 1867. DE DIRECTIE. (13804) MMNZÉR STOOMSLEEPBWIAAÏmm J%|^ Naar MAINZ (direct) &quot; o¥iïétëgk ligt in Lading rJ} , ™ Kapitein F. M. KIRSCH, Schip MAINZW. 10. Informatien bij J. HARTMANN &amp; ZOON. &quot; (13806) Studie van H. S. J. SCHOOLMEESTERS, Notaris te Maeseyck. Verloop van 251. .&apos;lsiniders, 16 Roeden, 30 Ellen «E--]?f KKIT ».-€_} EC OW 3J.EIV, Op MAANDAG 17 JUNIJ 18fl7, om 11 ure voonuiddag, op het Stedelijk Raadhuis te Maeseyck, zal er overgegaan worden, ep aanzoek van don Gemeenteraad van Strampwij (Hertogdom Limburg), door het ministerie van den Notaris SCHOOLMEESTERS, residerende te Maeseyck, en in tegenwoordigheid van hot collegie van Burgemeester en Wethouders, tot den openbaren verkoop in massa of in perceelen, en in eene zitting van 259 Bunders, 16 Roeden, 30 Ellen HEIOE en MOERASGRONDEN, gelegen m de gemeente Moolonbeersel, genaamd Strampwijerbroek. Deze Goedoren, op een kwart uur van den nieuwen grooten weg van Weert naar Maeseyck, en van die van Strampwy naar Bree gelegen, zijn zeer geschikt voor Bosschen, Grasgewas en Weide. Het kohier van lasten, voorwaarden en het plan, liggen ter inzage der liefhebbers ten kantore van voornoemden Notaris. (13045) Tir. J. VAN CAMPEN, Makelaar, zal op OONÖERDAC J.UNLR 1867 en volgenden dag, aan het Locaal voor Publieke Verkoopingen in de Mamm&amp;tymmË9 ten overstaan van den Notaris J. W. ROELOFFS VALK, verkoopen: JUWEELEN HOOFDNAALD, OORHANUEBS en HALSSLOT, Gouden Halsketting, Gouden Hoofdijzer, Hoofdnaabien, Kapspelden, Oorhangers, Handnngen en meerder GOUO-on ZILVERWERK, vele MANS- en VROUWENKLEEDEREN, LIJNWADEN, Bedden, Vloerklceden, heldere Spiegels, Mahonijhouten en andere MEUBELEN en verderen IWpf*E»_ËSL* Woensdag 5 Junij ter bezigtiging. (13600)</p>
</text>
