<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>6pCt. Buitenlandsche ïurksche Obligatien, Leening 1865. De NEDERLANDSCHE CREDIT- EN DEPOSITOBANK, daartoe pmagtigd door hare lastgevers, berigt dat zij voor zooverre de voorwad strekt en uiterlijk tot WOENSDAG 5 JUNIJ e. k. des Namiddags «n vier ure, beschikbaar heeft VlJIff DUIZEND OBLIGATIEN «an bovengenoemde Leening, overeenkomstig de voorwaarden veroeid in het berigt, waarvan Exemplaren ten Kantore der Bank ver*r&quot;gbaar zijn. Amsterdam, 1 Junij 1867. (13654) FAILLISSEMENT. jBij Vonnis der Arrondissements Regtbank te Amsterdam, Tweede Aainer, van den Een en Dertigsten Mei, Achttienhonderd Zeven en ï$8Mg, is ARIE HOPMAN, Commissionnair (vroeger Tapper in de esterstraat), thans wonende te Amsterdam op hot Zaagpad, WW 166, Vi ?ar&lt;^ m s^it van Faillissement, met bepaling van don aanvang ia? hetzelve op denzdlfden .datum, met benoeming van den Edel*tntbaren Heer Mr. A. VAN EYK BIJLEVELD, lid der gemelde ««?tbank, tot Refter-Commissaris, en van Mr. A. POLAK, advocaat, aUner, tot Curator. j levens worden de schuWeischcrs opgeroepen om te verschijnen op r* Eerste Bijeenkomst, - tor verificatie hunner Schuldvorderingen , jellcc zal gehouden worden op Donderdag, den Derlienden Junij Aclittienhonderd Zeven en Zestig, des voönniddags ten Tien ure, &apos;1 het locaal der Tweede Kamer van do Arrondissements Regtbank je Amsterdam; terwijl de Schnldeischers worden verzocht de&apos;Bcwij.Zi;n hunner Schuldvorderingen minstens Vijf dagen te voren in to averen bij den Oudergetoekonde, Halvemaansteeg, IJ 524. Amsterdam, De Curator in het Faillissement. -»Junnl867. A. POLAK. (13729) , Het R. K. Parochiaal Kerkbestuur to Voorhout berigt dat van »&apos;&apos;. negotiatie ten lasto der R. K. Kerk aldaar, zijn uitgeloot de **mDEELëN N0. O en 17 die worden afgelost en betaalbaar y st°Id, zoo mede de coupons verschenen, 1°. Mei 1867, ten Kanlor.e van de Heeren, IT. J. VAN OGTROP &amp; ZOON, te Amsterdam. Mei 1867. (13688) fc &quot;P een Bankierskantoor in cene onzer groote Provinciesteden fcot t gevraagd een. KEDIENDE, bekend met Boekhouding, Efcten en Wisselzaken, en voorzien van voldoende getuigschriften, .eianghebbenden adresseren zich met franco brieven lett. A. bij de tgfgb^LOMAN &amp; VERSTER, te Amsterdam. (13721) lK°P een EFFECTEN-KANTOOR alhier wordt zoo spoedig mogej« gevraagd een VOLONTAm van de P. G, niet beneden 16 y-rea oud, vlug kunnende Schrijven en Eekenen. Adres onder lett. *• t&apos;; Bureau Handelsblad. (13709) kjtPl&apos;. een Dorp in het fraaiste gedeelte van GOOILAND, in de namen van mlversllm &gt; omringd van schoone wandelingen, biedt Biili °P eoB lie&apos; gelegen Buitentje bij eene kleine fatsoenlijke fa- I{ï,erde gelegenheid aan tot het Haren Van 3 a 4 net GEiïlEUten &lt;v • &quot;**E K.AMEMS en Bediening met gebruik van een groovpn m on des verkiezende vrije Keuken en Stalling. Franco briebu-„° ,ï lett E B- h&apos;ï den Boekhandelaar J. KEAAN, O. Z. Voor Swal_bn de Halsteeg te Amsterdam. (13581) AimSn ,verlangt zoo spoedig mogelijk in een Soliede Apotheek te tx»r ra&apos; teSen behoorlijk Salaris, een bekwamen BEDIENDE m&apos;r&apos;EKNE, -voorzien van goede Getuigschriften. Adres franco, C?g£jett. K„ Bureau Handelsblad. (13715) HH. HOTAHBSEH. Wf&quot;1 ,a&quot;s&gt; gevestigd in eene goede standplaats in Noordbra&apos;s Et a*waar mede gelegenheid bestaat, om zijne kinderen voor np 5f! Burgerlijke en Militaire Academiën te doen onderwijzen en den den &gt; wenscht om nader op te geven redenen en voorwaarfo a&apos; *2, yoorbehoudens hoogere goedkeuring, mot een zijner Col- Frkn kE-NE IlUIEINft aan te gaan, onverschillig waar. -^go^aanvragen onder lett. Q.„ Bureau Handelsblad. (13511) „ KAMERS ÖEfRAAGD. Ovpw? v®rtan$rt voor een paar Zomermaanden, liefst in de provincio Rei,a£ &apos; of wel ln Gelderland of Utrecht, in een gezonden aanïui,,V 2? stl&quot;eek, voor een gezin van vier personen, te huren, twee&apos; «*ae «EHEUBELEEKDE KAMERS», met kost en bediening Dir/t mo,?elijk met het gebruik van tuin. Spoedige franco brieven Èn„ a&quot;&quot;delijko volledige^ opgaven en omschrijving worden ingewachi -i^eau Handelsblad, onder het nummer dezer Advertentie. (13476) taüamT &gt;tBn«lÖHrINSCH&apos; grondig bekend met het TA BAKS VAK in ii. U • f V &apos; c?1ls-e relatien bezittende, wenschte met iemand i Kennis te komen die in tegenstelling dezer konnis een klein kafitr 1»9, Z°iU v&quot;en aanbrenScn tot oprigting eener Sigarenfabriek. CC!?nden geheven franco brieven te zenden met het woord VtrZil &apos; aan den B°okhandel Wed. J. K. VAN EOSSÜM, te -^52!: - (13579) MAGASIN DE PARIS B. A. WAISTEEIER, VooBnEEN PK RUIN &amp; O0., Nieuwend ijk over do Gravenstraat. •HEr¥niev«SSt.v.?£^?-.eene sroote&apos; Collectie BLOEMEN en VEE*RlV mifi,^ï?^.V M*n«UKKITE8 , BBUIDKAP.^^EOlLMENKItANSEN, etc, etc. (13730)</p>
</text>
