<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FAILLISSEMENT. — 1ste -VERIFICATIE. Krachtens bevelschrift van den Edel Achtbaren Heer Regter-Commissaris in het Faillissement van SJOEED TEN CATE BEEEENDSZOON, vroeger Koopman, te Sneek woonachtig, worden bij doze alle bekende .en onbekende Crediteuren in dien boedel, de bevoorregte, de pand of hypotheek hebbende daaronder begrepen, opgeroepen om in Persoon of bij behoorlijk govolmagtigde te verschijnen op Maandag den zeventienden Junij aanstaande, dos voormiddags tien uur in het Paleis van Justitie te Sueek, ten einde hunne Schuldvorderingen in te dienen en te doen vorifiëeren. Do Curators Sneek , 31 Mei 1867. Mr. B. S. STIENSTRA. (13802) _Mr. H. H. HIDDINGA. AMSTERDAMSCHj: IAIAAI-IAATSCHAPPIJ. Het Bestuur berigt, dat het VERSLAG OVER 1866, uitgebragt in de Algomeene Vergadering op 29 Mei 11., benevens de GOEDGEKEURDE REKENING EN VERANTWOORDING voor Aandeelhouders teverkrijgon zal zijn ten Kantore dei- Maatschappij van 11 tot 29 Junij (de Zondagen uitgezonderd), van des Morgens 10 tot des Namiddags 2 Ure. Amsterdam, Het Bestuur, 5 Junij 1867. £ITTA, President. (13803) I*. H. BRUYN, aoj. Secretaris. NEDERLANDSCHE HANDEL-IAATSGHAPPIJ. Veiling te Amsterdam. OP WOENSDAG 19 JUNIJ 1867. van ongeveek : 51,200 Balen JAVA KOEHJT, liggende te Amsterdam. ÏOO ii MACASSAR * // w Idem. 4S1O0 &apos;ii JAVA ir ii « Rotterdam. 81OO u PADANG v « » Idem. 14000 // JAVA &apos;/ &quot; // Middelburg. 200 // * i&apos; » » Dordrecht. 2200 // * &quot; &apos;/ &apos;/ Schiedam. 118500 Balen. Onder deze hoeveelhedon zijn begrepen de 51,126 Balen Koffij opgehouden in de veiling van 24 April 11. De MONSTER» zijn te bezigtigen te Amsterdam en te Rotterdam op 13, 14, 15, 17, 18 en 19 Junij en op dezelfde dagen te Middelburg, Dordrecht en Schiedam die van hetgeen aldaar ligt. Amsterdam, 4 Junij 1867.&apos; (13793) J. OTTERBEEK, A. J. B. VAN WAIJENBURG, wl LEENDERTZ Cz., J. G. VAN GINKEL, J. G, OTTERBEEK, A. VAN YSENDYK Ezn. , II. KROESE Jk. en J. G. R. VAN GINKEL, Makelaars, zullen als lasthebbenden van hunne Meesters, op Woensdag den 5Jcn Junij 1867, des Avonds ten Zes Ure, in de Brakke Grond, in de Nes, te Amsterdam , aan de meestbiodenden verkoopen, ten overstaan van een daartoe bevoegd Beambte: «O© Vaatjes JIAHIGE KRENTEN, 25 Balen COMIJN, (13360) Ca. 60 Kilo BOURBON VANILLE. Liegende en te zien als nader bij Notitie zal worden aangewezen.</p>
</text>
