<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>50-JABIGE ECHÏVEBEENIGING VAN | H. HORSTMANSHOFF | I E. STERN. 1* g . Hunne dankbare Kinderen en Behuwd-Kinderen. Wt 3AMSTERDAM, 4 Junij 1867. (1378Ö) g if_?^_^«^!M!H^ 50-JARIGE ECHTVEREKNIGIniG VAJK SIMON DEKKER Psz. MET ,_ M. HONIG. _Koog a./d. Zaan, 4 Junij 1867. (13749) .. Getrouwd: BERNARD SANSON, Rotterdam, 4 Junij 1867. EN „.. &apos; . REBECCA MARIA HIJMANS. Dijzondere en Algemeene Kennisgeving aan Familie en Vrienden zooivel in als buiten deze Stad. (13748) Getrouwd: ■ J. G. VAN BREE, van Amsterdam, Weesper-Caksi_l, 4 Junij 1867. EN — U 3752) W. H. JONKMAN, van Ankenveen. Getrouwd: C.&quot; Tf KOLFSCHOTEN, Burgemeester van Huissen, Kavenstein, A. J. M. VAN DER HEIJDEN. _.-» Jun ij 1867. ___ (13765) ■Bevallen van een ZOON J. P. JONKER, SCHREUDER. »—g_Jnnij. Eenige Kennisgeving. (13798) Bevallen van eeno welgeschapene DOCHTER I. J. MEIJER, Êcht- Benoot van Amsterdam , 4 Junij 1867. D. VAN POMEREN. — - dienende tot algemeene Kennisgeving. (13781) ■°ERVvÓoRTan 6en Zooiir&apos; M* VANdaËÊMSTEDE OBELT-VAN 4 Junij 1867. _ a 3834) Bevallen van eene DOCHTER .* M. GTVAN DEN BÉBfi ~~ Amsterdam . ALDENHOVEN &apos; _J 13833) •p_![oorspoedig bevallen van eca welgeschapen ZOON E, ÊLIAS— SiRUp bij Eindhoven, 2 Junij 1867. (13835) .. Algemeene Kennisgeving. Voorspoedig bevallen &quot;van een ZOON v 7 GRÜTEEINGTBÜNKER, Wesel, 3 Junij 1867. (13799) .. «a een langdurig lijden overleed heden, in den ouderdom van 65 ïeh?&apos; IT&quot;in geliefde Echtgenoot NICOLAS LE MARCHAND, na eene atvereeniging van 24 jaren, tot droefheid van mij, mijne Kindeen. en Behuwddochter. Wed. N. LE MARCHAND ,- 1 Junij 1867. SEILBERGER. •^--J^nisgcving zoowel buiten als binnen de Stad. (13795) ftKto^en.overleed te &apos;sGravenhage onze geliefde&quot;Moeder en Behuwdd»eder »eder Mevrouw de Wed. J. G. R. VERMEER geb. LAQÜIJ, in u onderdom tan 75 jaren. Amsterdam, p. J. WIJSMAN Jr. ?„J«nij 1867. E. A. J. F. WIJSMAN, •Jig762)_J VERMEER. VÊi?4en overleed mijne hartelijk geliefde Moeder AALTJE VAN a~4N . Wed. J. A. TER WAL, in den ouderdom van 67 jaren. Sterdam Wed. J. DE MONNIK, Jfn*j JBfi7. &quot; TEE WAL. ~~~——^/_^_Eenige Kennisgeving. ,_3&apos;*„&apos;_ ohjolloll ontsliep zacht en kalm, in den ouderdom van circa 88 jaren Vaarde Vader WILLEM PIETERSZOON GROOT, te Volcndam. 1 Ti.&apos;^:iM» Uit aller naam , 1867. P. W. GROOT. *-a=:;_l_B36) L. GROOT._ bijüe_r de vele en hartelijke bewijzen van deelneming, ondervonden ANtptojijden van mijn innig geliefdon Echtgenoot, den Heer JOHAN ïiiii-apt,, GEISTER, betuig ik hiernevens aan Vrienden en Bekenden A^.&quot;P-&apos;egtcn, hartelijken dank. tt*s_-?AM&gt; 5 Jw-ij 1887. Wed. J. MEISTEE, -yö3787) _J_ _ BERKEMEI JER. . den on^&amp; Tele „lijken van deelneming, ondervonden bij het overlij-9ATH a mSelioftle Moeder en Behuwdmoeder, Mejufvrouw JOHANNA fcECKEP \ WILHELMINA KUNDER, Weduwe den Heer J. P. A\,«tl &quot;etiiigen wij onzen hartelijken dank. Amsteiidam, J. A. BECKER, (13-5&amp; 1867- F* SCHLEGEL. ;97) J. C. L. SCHLEGEL-BECKER.</p>
</text>
