<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Gerste Kamer der Staten-Generaal. &apos;s GRAVENHAGE, Zitting van Zaturdag, 1 Julij 1865.</title>
	<p>Aan de orde is de voortzetting der beraadslagingen over het ontwerp tot AFSCHAFFING DER PLAATSELIJKE ACCIJNSEN. De Heer Taets van Amekonoen heeft het zeer betreurd dat zijne motie tot uitstel van de behandeling niet is aangenomen. Voor het overige refereert hij zich aan die sprekers, die gisteren het ontwerp hebber; bestreden; hij heeft alleen het woood verlangd om te doen uitkomen dat hij geen aandeel in de wet wil hebben, die eene belasting op de inkomsten ten gevolge zal hebben eu die vele gemeenten in ongelegenheid zal brengen. De Heer van Swindeken zegt, dat er bij de deugdelijkheid van het beginsel onzekerheid schijnt te bestaan nopens de hulp aan onderscheidene gemeenten te verleenen. Hij bedoelt de vrije beschikking over het 4/5 personoel zonder Koninklijke magtiging voor elk speciaal geval. Die onzekerheid over de toepassing heeft bij hem den twijfel doen ontstaan of , het nu wel het geschikte oogenblik is tot invoering van het nieuwe stelsel. Dle twijfel zou echter kunnen opgeheven worden, als de Regeri_g de tegenstrijdigheid van opvatting en den uitlog kon ophelderen. Hij acht het daarom van belang aan de Regering te verzoeken tot verduidelijking harer meening nopens _it speciale punt der vrije beschikking van de gemeenten. De Heer Sassen heeft eenige opmerkingen naar aanleiding der gevoerde discussien. Hij schetst uit zijnen veeljarigen werkkring de onbillijkheid en onredelijkheid van het plaatselijke accijnstelsel, vooral wat betreft het restitutiestelsel dat verregaande gewetenloosheid in de hand werkt, terwijl overigens het vrije verkeer belemmerd wordt. Bovendien is de afschaffing inderdaad een volkswensch geworden, waaraan in billijkheid moet tegemoet gekomen worden. Hij treedt in eene wederlegging van de bezwaren, gisteren geopperd, als daar zijn: I°. de ontijdigheid of onnoodigheid. Hij kan dit niet ,boamen, daar waar het plaatselijke accijnsstelsel verderfelijk voor de gemeenten werkt, zoowel door de opvoering van de uitgaven als omdat de accijnsheffing gelegenheid geeft om eene billijke directe belasting tegen te houden, en waardoor de meervermogenden niet betalen in verhouding tot de bescherming die men van gemeentewege geniet. Hij vindt dus de opheffing der accijnsen, in stede van onnoodig of ontijdig, dringend noodzakelijk. Men heeft gewezen op België en gezegd dat het stelsel daar niet goed werkt. Daarentegen beroept hij zich op de rede van den Heer Rogier, onlangs in de Belgische Kamers gehouden, waarin gewezen wordt op de groote ontwikkeling en uitbreiding van den Belgischen handel, hetgeen door dien minister wordt toegeschreven aan de vrije staatsinstellingen, aan de vrije ruiling, buiten en binnenslands en &apos;inzorderheid aan de afschaffing van ket accijnsstelsel en opheffing van de binnenlandsche tollinien. 2°. de beweerde ongrondwettigheid. Hij ziet in de toekenning van 4/5 personeel geene heffing in den zin van eeue gemeente-belasting; hij refereert zich aan andere sprekers. Het stelsel schijnt hem toe een subsidiestelsel in het groot; 3°. de strijdigheid met het helang der gemeenten. Het is zonderling, men klaagt zeer over de overbrenging van rijkskasten op de gemeenten, en nu verlangen de gemeenten de beschikking over millioenen schats tot ontheffing der ingezetenen van belemmerende acejjnscn, die drukken op de mindere standen en op de liefdadige instellingen. En wanneer nu de Heer v. Beek Vollenhoven wijst op de groote bijdragen m de directe belasting door 38 gemeenten, dan vraagt Spr. worden diezelfde gemeenten niet gebaat? Schaffen zij niet alle accijnsen af of zullen zij er met weldra toe komen? En heeft van dat getal het meerondeel niet aangedrongen op do aanneming dezer wet? Waarlijk onder deze omstandigheden is de zorg van den Heer v. Beeck Vollenhoven voor die gemeenten wel wat overdreven. 4°. De strijdigheid met de financiële belangen des rijks. In zijne 12-jarige parlementaire loopbaan is Spr. gewoon geraakt ??.? de donkere schilderingen en voorspellingen over &apos;s lands financiën. Hij heeft vertrouwen in de berekeningen der regering en in dc toekomst en mogt onverhoopt het vaderland in moeijelijke omstandigheden geraken dan zal de Nederlandsche natie toonen bereid te zijn offers te brengen en er met °P uit te zijn de welvaart der gemeenten to fnuiken. De Heer Cbemers vindt de afschaffing der gemeente-accijnsen wenschelijk, maar wil die kwestie toch kalm beoordeelen en ziet ongaarne pressie; nu heeft hij die zoo in als buiten de vertegenwoordiging waargenomen Men denke niet dat alle accijnsen afgeschaft worden en daarom keurt hij goed, dat de minister van binnenl. zaken verklaard heeft dat voor het rijk aecijnsen zullen behouden worden, hetgeen ook Spreker noodig acht voor eene behoorlijke evenredigheid tusschen de directe en «directe belastingen. Hij schat de voordcelen niet gering bij afschaffinozonder daarom aan overdrijving toe te geven of deze wét als een pronk&quot; van wetgeving te beschouwen en dat geldt evenzeer de gevolgen van afschaffing als de beweerde druk der perceptie-kosten en de opheffing tier tollinien. Men wijst op de smokkelarij door plaatselijke aceijnscn maar ook bij dc directe belastingen is smokkelarij eu wel oneindig groo_. ii • _■ e^llter toe&apos; dat alle* te zamen genomen de afschaffing een wT.,&apos; of3,chooVele gemeenten zeer gedrukt zullen worden, en wat wordt er van de welvaart der gemeenten als dc welvaart van het land geschokt wordt door te groote offers voor de gemeenten? Hij staat stil O&apos;J «e equivalenten; hij vreest,dat de verhooging van het gedistilleerd aanleiding zal geven tot vermeerdering der sluikerij ; nopens de opbrengst der suikerbelasting is men in allen geval nog in onzekerheid , maar de geraamde opbrengst is aangenomen • dan komt men toen nog te kort, want spreker gelooft, dat van verhooging van net geslagt en van de inkomende regten op de thee niet veel komen ♦ _,_. ;_?_ J dat 8r no8 aanhangig is de afschaffing van de belas_prS..L,_fZeePT,en f de a6chaffing van de belasting op de mededeeling H.r.g„ttl.ffl&apos; EeV_- ander&apos; de niet te gebruiken equivalenten cnvertoLill s^f&quot; bedraagt «en tekort van 2 millioen, terwijl ook op £«. wii£ °ffM3 2ullen moot™ worden gebragt tot bescherming oer Devolkmg, waaruit vermindering der koloniale baten zal volgen ___L. i. !nJ, men doen als Eur°Pa in onrust geraakt ? Zal het ons ba_.!.... gemeenten welga ? Men sprak van eene belasting op den tabak, __? u.&quot; f 10&quot; m°n deinlandsche cultuur van dat artikel verbieden of aan netzeitae toezigt onderwerpen als de zoutziederijen ende zeepziedcrijen ot cioor het invoeren van de regie. Wat eene income-tax betreft is apr. niet zoo zeer bevreesd voor de inkomst der belasting, omdat vele kapitalen nu met getroffen worden, maar herinnert toch dat het beginsel eener belasting op de rente in de Tweede Kamer vroeger afgestemd is. Maar er kan hier kwalijk van eene inkomst belasting sprake zijn omdat reeds de grondbelasting bestaat. Spr. bekent met te zeggen, aat ïüwflTL bf ■&apos;&apos;«ius kon uitstellen, hij dit gaarne zou gezien hebben, maar dit kan ni|t en m«n moet dus wel tot een besluit komen. En wanneer men nu let op de algemeene opinie en het oordeel der Tweede Kamer tw..lL&apos;L6.eree_- Z_°6 ****&gt;* het ontwerp to geven, maar hij heeft twee bezwaren, die hij wenscht opgehelderd te zien: 1». de regelig der nltZrinndgeil; h°e. _* dit toe^st worden&apos; 2°- Zal het 4/5 perso_&quot;. W.l ,d? Se,meT*ebestoe-* mtgekcerd worden, nadat gedep. Staten f °kl : _l?a7e_ fedkeilrills des koninë daarvoor noodig zfnl en nmen^gffi al°d.h_lT jCiden tot «»« ongehoorde ccntr!lis_Tie !■____?.f • de details der gemeentelijke huishouding. Er moet Ten&apos;-h^gTnatd&apos;zym &quot;W* *de ***** d» S—&quot;^ HeC. Ti£ DEK KEK DE Clekcq heeft n&quot;g een bezwaar ook al -wordt aan het bezwaar van den Heer v. Swinderen voldaan en door den minister van binnenl. zaken eene nadere verklaring gegeven nopens de koninklijke goedkeuring op de beschikking der 4/5 personeel De minister kan er met aan voldoen, want dat zou in strijd zijn met de vorige verklaring in de andere Kamer gegeven dat goedkeuringvan den Koning noocbg was. Doch behalve dat, heeft hij vele andere bezwaren ook in het belang der gemeentebesturen: I°. dat do geldelijke belangen der irho&apos;ofdebfvTr T Diet behoOTliJk geregeld; 2». dat in vele gemeenten _£ ™J nt.lrTslaSeil aan?ienl«k zullen vermeerderd worden, en waar die nog met bestaan zullen ingevoerd worden. Hij beroept zich op hetgeen reeds door andere sprekers is gezegd. In een o_zi*t verr,-. o-t h i ft* om de voordragt omdat om tot de wegneming der leemten en gebreken in _ë wetgeving en de herziening der organieke wetten te komen l-b^&quot;-a de__ewe.e..DE V°S __* STEf&quot;YIJ™dt weerhouden zijne stem aan _tn_.. &apos;i° ugev,en* No]jen3 de k°mnklijkc goedkeuring die gevorderd bti beeft nog &amp;t^^:%^l^^M^SZ^</p>
	<p>uitvoering is van art. 142 der grondwet alinea 2: dat deze wet __H _.n &quot;t str&lt;*ken tot opwekking van het gemeenteleven of kracht tot __M ™ ;eSiUUr; -il er -te ,Veel inmeng&quot;*g van het centraal gezag plaats heeft; ■ voorts de nadeelige invloed voor de rijksfinanciën. Hij deinst teru-voor ■ de verantwoordelijkheid der aanneming. ■ De Mikistbk van Binnenl. Zaken denkt niet dezen maatregel met ophef te verdedigen, of als een pronkstuk van wetgeving aan m- Kamer aan te prijzen.. De Minister is niet geroepen eene zaak slechts ■ van Cl=nc zijde te zien, maar om die onpartijdig en in het algemeen te beoordeelen. Hij zal den maatregel ook niet&apos; verdedigen ■ omdat dit door de publieke opinio verlangd wordt, want wanneer het- dc publieke opinio verlangt niet juist is, dan zijn de Re■ gering en de Kamer verpligt daaraan weerstand te bieden. De Regc- kan alleen ondersteunen en aanbieden wat goed en deugdelijk ■ . hu heeft de heer van der Lek zich geluk gewenscht met dit dat hij echter verwerpt, omdat daardoor leen begin gemaakt ■wordt met de herziening der organieke wetten. Eene dergelijke hou■ ding is echter niet zeer aanmoedigend voor het gouvernement dat het doet, want als dat de prikkel tot herziening moet zijn, dat de verworpen worden, dan zal het gouvernement zich veeleer daar■ van onthouden (gelach). De Minister erkent het, deze maatregel heeft hij wil die niet verbloemen, evenmin hier als in de andere Kamer ■ Hij zal dus eerst aanstippen die, welke min of meer gegrond zijn met ■ wat er tegenoverstaat, en dan die, welke z. i. volledig kunnen worden Tot de eerste cathegorie behooren: Het bezwaar, dat de auto-18 der Semcenten uiet gaaf zoude blijven bestaan; daarop antwoordt dc : Het ontwerp ia sedert meer dan drie jaar in overweging en ■dc Minister is meer bekommerd over die autonomie dun over het geld, die gemeenten af te staan. Hij is meer dan iemand voor de auto■ nomie en wanneer deze weggecijferd zou zijn, zou dit voorstel stellig ■ deze Kamer niet hebben bereikt. Wat gebeurde er ? De regering had wat algemeen verlangd werd: afstand van de grondslagen der belastingen, «lic niet in het bezit der gemeenten waren. Enl ■ daar dit met kon, hebben wij in de plaats gesteld ecne directe gemeente-I door de overdragt van een groot gedeelte,van de opbrengst! ■ der rijks-belasting. Is nu daarmede het initiatief der gemeente-besturen! ■ vervallen ? Volstrekt niet. De Minister wedcrlegt hier dc gevolgtrekking! _Hia?-7 &apos;leU ileer V£m Nisl;,en u:&apos; een van des ministers geschriften van! aangehaald, ofschoon hij neer goed toen Ongelijk en nu gelijk kon| ■ hebben, maar wat hij toen veroordeeld heeft, geschiedt dat bij dit! ■ voorstel? Geenszins. Juist het omgekeerde, gelijk hij uit de bewoordinJ ■gen aantoont. Wat nu «le beschikking der stelling van de 4/5 perso-l ■neel betreft: De minister zou gewenscht hebben meer te doen en om| ■het geheele personeel af te staan, maar het was onmogelijk van wege! ■den census. En daarom gevoelt hij niet de kracht het bezwaar van dcn| ■Heer Vos. van Steenwijk uit den weg te ruimen, dat dc gemeenten meer! ■gecentraliseerd zouden worden. Want als het juist is dat de Koning geenl ■zeggen hoegenaamd over deze beschikking heeft dan is de vrijheid grootor| ■dan. bij de heffing van eigen directe belasting, die ongetwijfeld aan! goedkeuring onderworpen is. ■ ■L 2- de andere bedenking, die ook wel eenigen grond heeft, is deze datfl ■Sommige gemeenten over meer kunnen beschikken dan zij noodig hebfl ■ ben. Maar de Minister moet vooraf opmerken, dat van privilegie geenl ■ sprake kan zijn, het is alleen een verschil van den toestand der ge-I ■ meenten, met van de voorschriften dezer wet. Maar dat er wel eenig| ■ bezwaar aan verbonden is, erkende hij reeds in de andere Kamer, doch] ■ het andere bezwaar was gelegen in den census. Die den maatregel wil-fl ■ den hebben, ondersteunden een wat men noemen kan bevriend amende-| ■ mant, om het eensiis-bezwaar uit den weg te ruimen. Maar is nu dat kleine| ■ bezwaar eene reden om dien maatregel uit te sluiten of die tegen de voor-| ■ deelen van het ontwerp kan o vergesteld worden ? Vraagt men of de beschik-| ■ baarstelling ook voor hen, die ze niet geheel noodig hebben, eene aan-| ■ moediging tot spaarzaamheid is , dan antwoordt hij , dat hij dat niet| ■ gelooft, maar vraagt op zijne beurt, ligt in accijnsen dan eene aanmoe-| ■ aiging tot spaarzaamheid ? Hij leest nu ook voor een gedeelte uit zijnel ■brochure van 1847, zeker tegen den zin van den Heer van. Nispen ,| ■die het aangehaald heeft, dat de Minister toen reeds heeft gezegd de| ■atschaffing der gemeente-accijnsen zal niet alleen eene aanmoediging tot* ■spaarzaamheid zijn, maar haar tot een pligt maken. I ■ 3°. Do vermenging van plaatselijke en rijks belastingen. Ook dit be-fl l!&quot; ontkent de Minister niet geheel. Maar dit is niet zoo vreemdfl ■.Wij hebben gemeente-opeenten op dc rijks belasting en op de rijks accijn-B ■sen Men moet hier zien op het hoofddoel, __at is: afschaffing der plaat-B ■selijke belastingen; dat is definitieve hervorming en de o-roote wcldaadß ■van dezen maatregel; maar het middel is tijdelijk en voorbijgaand enß ■zal vervangen worden door zelfstandige plaatselijke belastin--, als een-B ■naai de zaak overal op goeden voet geregeld zal zijn. En nu vraa-.-tfl ■ny : zijn nu die bezwaren vau dien aard, dat zij opwegen tegen deß ■ nadeelen van het behoud der plaatselijke accijnsen? De Minister isgconfl ■ vijand van accijnsen, wel van de plaatselijke accijnsen, omdat men zichß ■ met tweemaal aan hetzelfde bezwaar moet blootstellen van onevenredig-B ■ heid, vooral voor de arbeidende klasse. Z. i. is de druk voor cenmaalfl ■ reeds genoeg. Hij wenscht ook niet tweemaal heffing van perceptie- B ■ kosten; het is al wel als het nationaal vermogen dat verlies eenmaoM ■ draagt. Deze maatregel is bovenal aanbevelenswaardig voor de vrijheidfl ■ van bedrijf en verkeer en wanneer do Heer dc Vos zegt, dat deze maat-B ■ regel het gemeenteleven zal uitdooven, antwoordt de Minister dat het B ■juist daardoor zal worden opgewekt tot deelneming in dc gemeente-B ■ zaken, even als dit in België plaats had. Sedert 1860 is er veel groo-B ■ ter { opwekking m het gemeenteleven; en geen wonder omdat ieder nu B mziet het^ cijfer der belasting, die hij opbrengt voor de gemeente-fl ■ huishouding. De minister komt nu tot de tweede soort bezwaren diefl ■z. i. met gegrond en voor wederlegging allezins vatbaar zijn. Hij houdt fl ■vol, dat wat hier wordt voorgesteld ligt op den weg der gemeentewet fl ■De schering der discussie van 1851 was, dat de plaatselijke accijnsen fl ■onraadzaam waren, maar men kon niet op eenmaal algeheele afschaffing fl ■tot stand brengen. Nu kan men uit eene enkele zinsnede, uit het Ver- fl ■band gerukt, uit reene of andere rede iets bijbrengen, maar zóó was fl ■dc strekking. Doch wat toen met kon, kan nu wel geschieden ,■ enfl ■daarom was de gemeentewet de voorberiding van deze hervorming È ■vooral ook omdat de bezwaren der aecijnsen oneindig klimmen als ziflfl ■plaatselijk zijn. Wat aangaat het tweede bezwaar, dat de wetgever geen al-_fl |gemeen verbod op dc heffing van zekere cathegorie belastingen kan makei_B vraagt de minister waarom niet. Hetzelfde heeft plaats bij de opcenten, waar _fl bij of het bedrag of het verbod boven zekere grens wordt gegeven InH allen geval kan de &apos;wetgevende magt uitzonderingen op zekere regcls__fl toestaan,_ waar zij de magt heeft de regels zelve te stellen. Het Tldel bezwaar is : Door dezen maatregel stuit men de ontwikkeling der ge-H meenten in den aanbouw van publieke werken, enz. Dc Minister o&apos;nt-H ™.ll_._ Wa? wa..,st.rJekt meer ,tQt bevordering en ontwikkeling dcr| gemeenten, dan vrijheid van verkeer en geen onevenredige druk vanß belasting op de hoofdorganen der productie. Dc Minister zegt op zijne ■ beurt : i_u die de accijnsen wilt, stremt de ontwikkeling der gemeenten I welker welvaart tevens de welvaart van het land is. Hct 4de bezwaar * ,1c B benadeeling der steden. Het tegendeel is waar; overal waar vrije ontwikkc-1 ling komt daar ziet men meer en meer den stroom van het platte land naar ■ de steden gaan en tot de welvaart bijdragen. Ten 5». De ongJiege___eid voor fl vele gemeenten. Er zal altoos door iedere groote verandering voor dezen ■ ot genen eenig nadeel ontstaan; maar als men alleen op dat nadeel ■ wijlt turen, komt men niet verder, men moet handelen, en dit is reeds | net geval, want vele hoofden van gemeente-besturen zijn reeds bezig fl met plannen tot voorzioning, zelfs de zoodanigen, die voor eenige ■ maanden den minister spraken en toen nog geen kans zagen om zieh te hel- I pen. men zeide: er zullen 150 gemeenten in ongelegenheid komen, en fl dit getal is inderdaad niet hooger dan 40 of 50. Ten 6°. De uitzonde- fl ringen moesten geregeld zijn. Do Minister antwoordt, dat het onmo-■ gelijk is, algemeene regels vast te stellen; de bijzondere &lt;-evallon I moeten onderzocht worden door Gedeputeerde Staten; er moet eene I enquête ingesteld worden; ieder afzonderlijk plan moet afzonderlijk I beschouwd worden; een vaste termijn kan evenmin bepaald wor- I den, want voor de eene is het anders dan voor de andere ■de eene I zal meer tijd noodig hebben dan de andere. Die gemeenten welke b. v. I binnen de 5 jaren buiten hare schuld nog niet gereed zijn, zullen ver- fl lenging van termijn moeten hebben. Ten 7°. komt de Minister tot de I speciale steden, deor sommige sprekers genoemd, en toont aan, dat b. v. I Arnhem, Harderwijk, Nijmegen, Leeuwarden, Harlingen, Sneek met I niet groote uitbreiding, dc directe heffing alle accijnsen kunnen afschaffen I en daarvan de voordeelen genieten. Teu B°. de koninklijke goed-fl^| keuring op de beschikking der 4/5, waarmede men den minister bij flj zonder geplaagd heeft. Hij releveert wat hij deswege in de andere Kamer^B gezegd heeft, vóór de aanneming van het bekende amendement, cnH hij ontkent dat er tegenstrijdigheid is met hetgeen hij later gezc»-d^B| neeft. Hij wil echter aannemen, dat hij zich onduidelijk heeft mVc-^l drukt, doch wat is er gebeurd ? Er is een amendement voorgedragen I en de minister heeft in overweging gegeven, om dc koninklijke goed-Bfll keuring op to nemen, maar die is niet opgenomen; dus als eeni»minister______ de beschikking der 4/5 aan de koninklijke goedkeuring zou willen onder I werpen, dan zou men vragen: waar staat dat in de wet? De minister _________ het dus met vorderen en gelooft dat een opvolger het evenmin zal do&lt;_i _____ omdat die goedkeuring niet in de wet gegrond is. Alles nopens dé ______ beschikking zal zich&apos; bepalen tot controle van Ged. Staten, en alleen I bij geschil is er hooger beroep even als nu ook. Ten 9° staat d. I minister stil bij eenige bijzondere bedenkingen of opmerkingen, als over den I korten termijn binnen welken de uitzonderingswetten znllen moeten I worden voorgedragen, den termijn van duur der uitzonderingen en de I slotbepaling van de wet. Daarna is de vergadering voor een kwart I uur scBchors____________________m_______________\</p>
	<p>De Heer Betz , Minister van Financien, had niet verwacht dat hiernog stemmen zouden zijn opgegaan over het beginsel ca dat de afschaf* IltoZT^Z .°g vcrdedlSlu£ »« hehoSvcn. Wel had hijge__._É iet ov?r 11 T Vif d,_n maatregel &quot;W&apos;enssie zou ontstaan! maar 18ó&apos;&quot;htft dglßSe ,ZCIS HlJ_-dacht dat dlt Pleit b63«st Reeds anders var, d. f m6™tc\et. d-t gewild en hij heeft steeds tot de vooranders van de afschaffing behoord. De geheele afschaffing wordt ook _ch_lW rn *fScb&quot;affin-3 vergaan, want mea klaagt toch niet over de m 1 oóohir,_!r r&quot;oet h . WIJZCU op de adreSsen Tan de n takl^, f °P- dre ?° -de geineCütebesturcn&apos; die bij den anden hen d . T-g°-!&apos;1&quot;l ,Z,JII mSekoß.en - alsmede op dc adressen, m hen, die bij handel en industrie belang hebben Hii rrelooft is, dat allerwcge klagten over de, nadeden van de pLfeelffi e eisen vl. &quot;T^&apos; Men„heeft ouk B«gd, dat dc p!_lt_elijke aar de iSI,1- &apos;CUg°n en da\mßU ZC daarom Iliet moet afschaffen, aar de njks-accijnsen op gemaal en brandstoffen bragten ook veel op nfte_,ff*_.rr ZUI .6 groote bczwarci* verbonden dat men tot .afschaffing dier accijnsen heeft besloten. Het is niet genoeg eeneherting to behouden omdat zij veel opbrengt. Men moet ook op de soort _. nièr^. lettón-_-H,J aCht de a&amp;chalfmS der Plaatselijke&apos;accij^n ts met alleen noodig, maar ook noodzakelijk. Een voorname -rond S vl&apos;Lg_¥eB m-de tolH.iCn&apos; Vl&apos;°e«er ™de accijnsen telTopïte yan de belemmering van het vrije verkeer niet zoo b__tiK als tegen&quot;n lg&apos;tiriaMVl&apos;ï?ger dat Verk6er_ Va,ngZaam •**• Toen ™ S &gt; nu, tijd geld De spoorwegen hebben - eene geheele veranderins te Mg gebragt. Spoed in het verkeer &quot;staat op den voorgrond chefs ia Jd met het groote getal belemmeringen, welke de plaatselijke accij&quot; li vT.fl g. &apos;eng°n&apos; *_&quot; minister is ljct dus met den Heer v_n het™ «._ Ven CCnS dat &apos;let gOcdo ***** in dit ontwerP zeker . hoton . aan van een vrij verkeer. Hij wijst op de residentie, waar handelsbeweging niet zoo groot is en toch zijn er in 1864 079 aangiften gedaan, die allen geconstateerd en geverifieerd moo,W_ !U e° waal&apos;dool: natuurlijk oponthoud wordt veroorzaakt en denke men aan de belemmeringen die dergelijke aangifte, connsterdam F^% tT8 brengon in «stedV _oo als nsterdam, Rotterdam, Dordrecht, enz.; dan kan hij beerüoen dat S dat atedha;f i^f a-MlaffmS Ver!angt* Men&apos;heef JPookgae! _. .__t,^.,f!!T Würden *Wl-even, dan toch nog zigt ïoor het gedistilleerd, den wijn, het gcslagt enz noodb* is -t bezwaar is ongegrond, want men zal dan tocd_ de|emeenten vrH o ,&apos; nk Ikunnen binnentreden. Tollinien zullen er voor de gemeenten t meer bestaan; alleen* bij het slagten van vee zal aangifte moeten ichieden. Zoo is het óók in Engeland,&apos;waar de accijns op het gedbtileeéd ■1 hooger ls dan hier nu wordt voorgesteld, en waar toch eigenlijk me tollinien meer zijn. Ook België heeft nog accijsen, maar geene tolden meer. Men heeft ook gezegd, dat de afschaffing van de plaatsebjke accijnsen geen «vloed op de prijzen der voorwerpen zou uitoefenen. ±iij vraagt hot of dan de prijzen der brandstoffen niet op de meeste plaatsen verminderd zijn? Daar, waar geene aoeijnson bestonden, is d. de hrntlS. n°i? T_ gl&apos;°ot.&quot;&quot; geweest. De afschaffing van den accijns op de brandutofien heeft dus wel degelijk eene gunstige werking uitgeoefend. ?VJZT, .°°d ï S(f&apos;ik0_oper ge-vorden,hetgeen ten deele het gevolg K_tl dc°P»gtmg der broodfabrieken. Hij herbaalt wat hij in dc andere Kamer gezegd heeft dat de directie van de brood-fabriek in de residentie schriftelijk verklaard heeft, dat als de plaatselijke belasting wordt afgefchaft de prijs van het brood evenredig zal worden verminderd5 Bovendien zallet&apos; aan perceptiekosten aanzienlijk minder te betalen zijn. Men heeft ook gezegd, dat men liever trapsgewijs tot de afschaffing van de plaatselijke accijnsen ware overgegaan. Het is integendeel zijne overtuiging, dat het niet alleen tijd, maar meer dan tijd is, om tot de opheffing te besluiten. Het kan niet langer duren, dat zij in de eene gemeente afgeschaft en in de anderen behouden blijven. De Heer Schi.nmclpenninek v d. Ovc was een groot voorstander van de afschaffing van het gemaal, en nu vraagt de Minister hem, als die accijns nadeelig is voor het Rijk, mag die dan voor de gemeenten behouden blijven. Evenzoo is het met de brandstoffen En nu acht hij het eeno onmogelijkheid dat zonder hulp van het Riik, op eenmaal een einde zal worden gemaakt aan de plaatselijke accijnsen. De Regering heeft een voorstel gedaan, om langzamerhand tot de afschaffing te geraken. Het gevolg daarvan was, dat bij de andere Kamer een tal van adressen is ingekomen tot dadelijke afschaffing van alle plaats, accijnsen. Daarbij stond de hoofdstad des Rijks op den voorgrond IJit strekt dus wel tot bewijs dat de Regering op de wenschen en behoeften der grootere gemeenten let. Hij verklaart dat hij er niet aan denkt om alle rijksaccijnscn af te schaffen. Er moeten accijnsen blijven bestaan en zij zijn in het belastingstelsel noodzakelijk. Een gemen-jd stelsel van directe en indirecte belasting, acht bij noodig in bet belario- van de belastingschuldigen. Dc verhouding tusschen beiden blijft door dit ontwerp bestaan. Geene directe beksting wordt afgeschaft. Sommige accijnsen worden verhoogd. Er heeft slechts eene verwisseling van sommige belastingen tusschen het rijk en de gemeenten plaats. Wat nu dc compensatie betreft, reeds heeft de Minister van Binnenl. zaken gezegd dat de 4/5 geheel van wege het rijk zulleu worden gelieven. Hij zal het bedrag op de begrooting in uitgaaf brengen, e« by za gaarne zien, dat alle gemeenten er over beschikken , beter dan «en klein bedrag m de schatkist te behouden. Ook de Minister weerspreekt nog kortelij k het beweren van privilegiën in zake van belastingen, omdat sommige gemeenten meer ontvangen dan noodig is,want dat zijn die gemeenten, welke zich reeds vroeger groote opofferingen getroost hebben, om de accijnsen geheel of gedeeltelijk af te schaffen |J_r kan ook geen sprake zijn van tekort der gemeenten, want dat is niet liet geval; men komt zoo veel te kort, als dc opvoering van dc accijnsen meer bedraagt, dan de afstand der rijksbelasting, maar er wordt in de gemeenten door de ingezetenen niet meer betaald, daar juist de meesten ontheven zyn van plaatselijke accijnsbetaling. Wat aangaat eenige bijzondere gemeenten waarover bezwaren gerezen zijn, bevestigt hij wat zijn ambtgenoot reeds gezegd heeft, dat slechts 40 of 50 gemeenten aanvankelijk in de uitzomderingen zullen vallen. De Regerinf wenscht art. 10 dan ook met de grootste vrijgevigheid toe te passen. Hij wijst daarbij op het voorbeeld van de gemeente Hoorn, die door den maatregel het meest zal worden gedrukt, als er van druk sprake kan zijn l)ie gemeente vraagt slechts 5 jaren tijds om haar belastingstelsel geheel&apos; in overeenstemming te brengen met deze wet. Men heeft ook gevraagd of, als dc rijks-financicn achteruit gaan, dan de uitkeering zou blijven bestaan. Dat kan geene vraag zijn. Wat eenmaal bij de wet is vastgesteld kan niet eigenmagtig worden verouderd. Daartoe wordt eene wet vereischt en zou cenc wet tot terugneming veel kans van aanneming hebben? Men heeft het betreurd, dat het personeel, dc hoeksteen van net belastingstelsel, wordt opgelieven. Zijns inziens is dc hoeksteen van het ■ belastingstelsel eene goede verdeeling van lasten tusschen het riik en de gemeenten, omdat net toch dezelfde ingezetenen zijn, die aan het rijk en de gemeenten betalen.</p>
	<p>De equivalenten: De strekking daarvan is om de schatkist geene mindero opbrengst te verzekeren, dan nagenoeg overeenkomt met het verhes. ..HIJ mm} nu de equivalenten op : hij wederspreekt dat de smokkelarij van het gedistilleerd nu zou toenemen, want de f5O die het rijk nu heft, komt overeen met hetgeen nu aan het riik en de gemeenten betaald wordt Er is ook nu geen bewijs van zoo groote sluikerij, LS UA de -°emCndo °Pbreng^t. Wat mi d. suiker-accipas betreft, is het den minister wel onmogelijk het geld op tafel te leggen maar dc opbrengst steunt op onwederlegbare gegevens .bevestigd foor ervaren raffinadeurs a s Beuker en Hulshoff. Onder de voorloopige rendementen zal men 1% millioen meer dan tot dusver, en later nog een millioen meer verkrijgen. Behalve dat wijst hij op de voortgaande vermeerdering van dc opbrengst der belastingen. VL het gcslagt betreft, dat zal alleen met voorgedragen worden waaneer de regering de zekerheid heeft dat de verhoogde rendementen in werking treden en de hoogere opbrengst der suiker verzekerd zal zijn. Dan is er geen verder equivalent noodig. Eindelijk wederspreekt hij krachtig de bedoeling* om door deze wet tot een incometax te komen. Hij is steeds met de meeste openhartigheid veeleer dan met achterhoudendheid te werk gegaan. Hij zou zich schamen de Kamer langs omwegen tot een yreemd doel te brengen. Als hij in het algemeen bclaneene mcomentax noodig zou „chten, zou hi er ruiterlijke uftkomen&apos;! Tbben U 6 .&apos;nf61 m6t dU Pkn Met in d 0 verste vert« de bedoelffig &quot;é lastin&quot; nn d ,6_n, mcome-tax te komen. Er is aangeprezen eene bert. „J. P 6 tabak en de honden* De olJr3te is aanlokkender dan de tweectc maar men verlieze niet uit het oog de commerciële, industriële landbouwkundige moeijelijkhcden daaraan verbonden. Er is reeds mn£reZen_-Tn zou even als in Enge*and de eigen cultuur van tabak eên* v..™eaen- maar hij wil daarom niet zeggen, dat men er niet te eemger tijd toe kan komen, doch na de afmattende werkzaamheden in ac laatste tijden zal men zich niet verwonderen, dat de Minister dat punt nog niet gezet heeft kunnen nagaan. Hij heeft wel de gegevens verzameld, doch durft nog geenszins de toezegging van eenige voordragt noen. Ln wat betreft de belasting op de honden, hij gelooft, dat die boter geschikt is als plaatselijke dan als rijks belasting In antwoord op den Heer Michiels, die de plaatsing van uitvallende ambtenaren, die geschikt zijn, bij de Rijksbelastingen aanbeval kan de Minister in het algemeen bevestigend antwoorden, voor zoo ver zij blijken geschikt te ziju, of te zijn gehuwd. Nog is gewezen op do wenschelijkheid der afschaffing van de kanselarij-leges. Dit gaat niet zoo gemakkelijk van wege de persoonlijke belangen, maar omdat deze de grootste bron van inkomst zijn van het weduwen-fonds voor ambtenaren en dat fonds zou zeer lijden als het die bijdragen missen moest. Het onderwerp wordt echter niet uit het oog verloren. Eindelijk staat hij nog een oogenblik stil bij het tractaat met Frankrijk, waarvan de Heer van Nispen zeide «dat wij niet mogen kennen.&quot; Is dat billijk ? Immers de ministor heeft reeds in de Tweede Kamer gezeg&apos;t, dat de strekking daarvan is, verkrijging van al de. voordeelen°wclke&apos; .rankrijk aan ander, natiën heeft toegestaan of later, zal toestaan, alleen</p>
	<p>tegen eenige vermindering van den wijn-accijns in het vervolg. Dit uu is geene inmenging zoo als do Hr. de Kempenaer meende, want dan zou dat in Engeland &apos;hetzelfde zijn, waar ƒ13.50 per vat op den wijn zal gaheven worden, terwijl wij na 4 jaren nog ƒ2O kunnen blijven bellen België geeft aan Frankrijk eveneens verlaging van den wijn-accijns, doch wij verkrijgen meer dan alle andere Rijken. Het tractaat is wel het gevolg van de afschaffing der plaatselijke accijnsen, maar die afschaffing is niet het gevolg van het tractaat. De minister meent hiermede to kunnen volstaan. De Heer van Beeck. Vollenhoven treedt in ecne korte verduidelijking zijner vroegere gezegden. &quot; . De Heer Eysinga verheugt zich, dat hij niet vóór den minister het woord heeft gevoerd, want na de verdcdijring en dc verklaring van den minister, vooral nopens het punt der koninklijke goedkeuring op de beschikking der 4/5, kan hij gerust voor de wet stemmen. Want wat nog onzeker was, is nu duidelijk. De koninklijke goedkeuring zal niet noodig zijn, omdat zij niet in de wet ligt en de Minister ze ook niet eischen zal. Daarom is hij voor de wet, vooral daar hij de beginselen van het ontwerp toejuicht. Ten slotte vestigt hij de aandacht op eene belasting op goederen in doode hand, zonder deswege toezegging der regering te verlangen. De Heer Ckemeks zegt dank voor het duidelijke antwoord van den Minister van Binnenl. Zaken, nopens het onnoodige der koninklijke goedkeuring op de vrije beschikking van het 4/5 personeel en repliceert kortelijk op enkele punten. Daarna repliceren nog cenige sprekers, hetzij op hetgeen door andere spre- , kers of door den minister is aangevoerd, als: de Hceron Smit, van Nispen, Andringa dc Kempenaer, waarop ook do ministers van binnenlandsche zaken en van financiën nader een en andermaal antwoorden ca waarbij, ten gevolge van een misverstand van een der sprekers, nader geconstateerd wordt, dat de minister van binnenl. zaken niet gezegd heeft dat de bedoeling is dat alle gemeenteraden de 4/5 personeel op de gemeentebegrooting moeten brengen, maar alleen dat voor de vrije j beschikking over het 4/5 en het brengen er van op de begroeting, de I voorafgaande koninklijke magtiging niet noodig is, gelijk door andere | sprekers gistere» of heden werd ondersteld, doch hotgeen uit de wet niet volgt en door den minister dus niet kan worden geeischt. Eindelijk wordt het ontwerp tot afschaffing der plaatsolijke, belastingen in stemming gebragt, en aangenomen met 20 tegen 13 stemmen. Voor de heeron: v. Rhemen, Verschoor, Crcmers, Beerenbroek, van Heockeren v. Wassenaer, J. v. Vollenhoven, Hein, Michiels van Kessenich, Blankenheim, v. Meeuwen, v. Swinderen, v. Sassen, Cost Jordens, v. Sasse v. IJsselt, Vilers de Pité, v. Eysinga, Hengst, Tonckens, Viruly en de Voorzitter. Tegen de Heeren: v. Nispén tot Pannzrden, v. Beek Vollenhoven, Huydecoper v. Maarseveen, v. Aylva v. Pallandt, Schimmelpenninck v. d. Oye, v.d. Lek de Clercq, Taets v. Amerongen, v. Weel, *t Hooft v. Bonthuizen, Boreel v. Hogelanden, Smit, de Vos v. Steenwijk, en v. Andringa de Kempenaer. Afwezig waren de Heeren Nobel, Gecrtsema, Fransen v. d. Putte, Bosch v. Drakenstem , Hartson en Messchcrt v. Vollenhoven. Vervolgons wordt in behandeling genomen het ontwerp tot verhooging van het gedistilleerd, dat na eenige opmerkingen door den Heer van Nispen omtrent de toepassing van de algemeene wet van 1822 wordt aangenomen met algemeene stemmen. Daarna is de Kamer tot nadere bijeenroeping uiteengegaan.</p>
</text>
