<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Zondags-Editie. AMSTERDAM, Zondag 2 Julij.</title>
	<p>Weder eene verandoïing van ministerie in Oostenrijk even plotseling, cijna even geheimzinnig als de jongste in Sjpujvjei. * *; u&apos;; *aatstS,3noenide betreft, beweert men Vtcn sleutel van het raadsel hebben gevonden. Dc markies d&apos;Aïéïmiees, kamerheer van den prins ]van Astuncn had zijn ontslag gevraagd en bekomen en zou worden verengen door graaf d&apos;Ezpclöta, gouverneur van Madrid onder de. miniswwen Miraflorès en Maft, thans lid van den senaat en een vinnig beider van het ministerie Narvaez. Narvaez maakte Hare Majesteit met •uc/e omstandigheid bekend, waardoor de benoeming Öen schijn krijgen on van gebrek aan de gewenschte versta-dhóuding tusschen de kroon n hare rardslici&apos;cn. I.*u koningin stelde eerst (te benoeming uit, veranercle toen weder van plan en tic hertog van Valcncia vernam reeds ueiT volgenden dag dat du zaak toch haar beslag gekregen had. Het is zeer goed mogelijk, dat deze of cene «ven weinig belangrijke gebeurtenis aanleiding gaf tot dc vorming vair een nieuw kabinet, .maar ,e, ?ya™ ocff&apos;&quot;-*l**k zal wel dieper moeten worden gezocht en is waarschijnlijk inenn gelegen, dat de koningin deze stuurlieden bij den naderenden -storm niet te best vertrouwde. Of O&apos;Donnell haar in behouden Jiaven brengen zal ? Aan schoone beloften ontbreekt het niet, maar als et K\ot al te oneerbiedig is, zou men in Spanje op elk nieuw ministerie net oude spreekwoord der schoonvegende bezems kunnen toepassen, en ongelukkig blijven deze bezems niet lang nienw. Reeds nu schijnen de beloften tot erkenning van het koningrijk Italië «enige ongelegenheid te hebben veroorzaakt. Er liepen te Madrid zelfs geruchten eener nieuwe ministeriele crisis. Men beweerde namelijk dat jM _!ï°° Tan &apos;*-otual&apos; wai; te voortvarend was geweest; dat de Nuncio «en beklaagd had bij de Koningin, en deze, die het gaarne allen naar ?&quot; zm maken zou, verzekerd had niet van de zaak te weten, althans iet te hebben begrepen, dat O&apos;Donnell onmiddellijk van dit voornemen gewagen zeu. Anderen spraken dit tegen ; noch de Nuncio, noch de v-oningin hadden zich, meenden zij , tegen het aanknoopen van ondernandeiu-igen verzet. *n7**•* Zaali is zeker :de onderhandelingen zijn aangevangen, het zal dus &apos;-PO&apos;jdig blijken of het programma van O&apos;Donnell ernstig is gemeend. Omtrent de veranderingen in Oostenrijk zijn nog slechts twee zaken ™et genoegzame zekerheid bekend. Von Mailath is benoemd tot kanselier voor Hongarije, in plaats van Graaf Zichy (de kanselier van Hong-wye is lid van het kabinet) en Graaf Belcredi is uitgenoodigd deporeleuinc van binnenl. zaken te aanvaarden, ter vervanging van Baron von jurisdictie van dezen minister strekt zich uit over alle Oosten- Uksehe landen behalve Hongarijo en Croatie). Uit het eene en andere volgt at deze verandering van ministerie eene nieuwe poging is, om den Vn °^r wijzen te vinden, namelijk cene constitutie, welke uit zeer veruiiien( en(e deelen eindelijk eens een goed Oostenrijksch geheel vormt. -™-t diploma van 20 Oct. 1860, noch het patent van 26 Pebr. 1861 blearJ? daartoe voldoende, en men zal nu waarschijnlijk weder eens iets anders beproeven. Vooral de benoeming van von Mailath bewijst, dat * Hongaarsche aangelegenheden bij deze gebeurtenis de hoofdrol spelen. t_f -&quot;^-zer is blijkbaar voornemens dit gedeelte van het rijk zoo veel &quot;^gelijk te bevredigen. Gisteren zijn de exceptionele maatregelen, welke «ïen veor Hongarije noodig keurde, opgeheven en de regering wil de roon op haar werk zetten door een man te benoemen, die het vertrouwen der bevolking heeft. __ JJoch iets anders is dc welwillende gezindheid, om allen genoegen te feeven, iets anders do vraag, of dit in Oostenrijk mogelijk is. Ook Baron on Schmerling had de beste voornemens om eendragtige zamenwerking van abc deelen des lands te verzekeren. Zijne pogingen zijn mislukt, even als die zijner voorgangers. Zullen zijno opvolgers beter slagen? Nu het oude niet voldoende blijkt te zijn, kan men ligt het nicnwe «cprocven, zeggen de Oostenrijkscbe dagbladen vrij luchtig. Het schijnt ns een schrale troost. Evenzoo deze: dat elke verandering in het miniseri. van finanticn eene verbetering moet zijn. Wij helpen het hopen, •aar zouden het toch vrij wat wenschelijker vinden, indien men zijne verwachtingen iets hoop er stemmen kon. Ook _ in Italië is, zegt men, cene verandering van ministerie op til «atazzi, la Marmora en Lanza worden reeds als leden van het nieuwe Kabinet genoemd. Zij zouden de onderhandelingen met Rome voortzet- Tm&quot; d!c.. derhalve niet afgebroken zouden zijn. Het is waarlijk bijna .mogelijk. iots van deze zaak te zeggen. Dagelijks ontvangt men de egenstrijdigste berigten, en zelfs correspondenten, die gewoonlijk goed gelicht zijn, weten niet meer waaraan zich te houden. Erdan van Le emps, die in deze veel vertrouwen verdient, daar zijne mededeelingen ~°°i&apos;gaans strookten met de uitkomst, en de rigting van zijn dagblad hem ?° _en de bedenking van partijdigheid verheft, schrijft: «Men blijft mij Rigten dat de onderhandelingen niet eens zijn geschorst, laat staan afgebroken.&quot; Alle dagbladen die tot Ratazzi in betrekking staan — de lpn te Turyn, dc Pensiero Italiano te Florence, de Cittadino d&apos;Asti — •.gu?ren* dat do zaak nog geenszins is verloren. De Opinione, die het&quot;de te kennen gaf, is het orgaan van het verzoeningsgezinde gedeelte Ta-n het kabinet, tot ° *^08te moeijelijkheid schijnt dezo te zijn: Rome is niet ongeneigd &apos; eene schikking, mits er niets geschiede, waaruit in de verste verte ne erkenning van het koningrijk Italië kan worden afgeleid. Van del.* een ee&apos;* aan *-en Koning, maar eene eenvoudige verklaring, dat bisschoppen zich onderwerpen aan de wetten van den Staat. Dit Pnt \vas reec[s yereffend, maar nu rees de vraag, hoe er gehandeld oest worden met het koninklijk exequatur, de vergunning om de ver- San v?8n Van et bisschoppelijk ambt te vervullen op zijn gebied. De * usclijke stoel kon dit kwalijk erkennen, althans niet voor de bisdomtoo°l&apos; rï&apos;6 v.roeSer tot zy&apos;n gebied hadden behoord, en men behoeft zijne dat v 1 n^6t te nemen tot Jeznitcn of Oostenrijkers, om in te zien, dit Punt zwarigheid opleveren moest. Maar men zon zoo zeggen , ond St6 Toorz*cn en luen behoefde waarlijk niet weken achtereen te 2 Qer&quot;aridelen, om te ontdekken, dat eene schikking onmogelijk zijn ziid&apos; m- men n*et Scnegen was van weerszijden of van een van beide nöiM 1-!tS toe te Seven- Welligt echter zijn de scherpzinnige Italianen ha A ~LZIS om een huismiddeltje te zoeken, waardoor men met dc eene *&lt;ana kan geven eu met de andere terug nemen en in dit geval zal men &quot;•og lang genoeg van Vegezzi c. s. hooren. _ _n, -Frankrijk heeft men eindelijk na vrij wat tobben uitgemaakt, dat tn&quot; Mief geen dagblad is, zelfs al wordt die brief gesteendrukt en aan hof31&apos; &quot; ecu Persoon verzonden. Immers zulke brieven, — meende het T-l van cassatie — die onder couvert worden verzonden, die de uitgever hebh 6n an °^ net&apos; geheel ol gedeeltelijk, onveranderd of gewijzigd, j 6n met oen dagblad niets gemeen. De regering leed dus eene nederdat&quot; maar ZÜ was de ergste niet. In het departement Puy de Dome. Can,yroeger steeds den hertog de Morny afvaardigde, is de regerings-14 lln * ■M-evn&apos;u-icr verslagen door den Heer Girot-Pouzol, die met &lt;e&apos; ■* tc,gen 12,188 stemmen werd verkozen, niettegenstaande alle ambtc ren Tan den prefect tot de veldwachters in de weer waren voor zijn .k nstander. Eenige dagen voor de verkiezing verklaarde het dagblad zèr •■•t&apos;i i)re&apos;&apos;ec&apos;&apos; allen die voor Girot stemden tot vijanden van het keiand &quot;^e ke&apos;zer tol&apos; dus,volgens authentieke verklaringen, hier 14,000 vijde 4oqen dit terwiJl dc hertog de Morny in 1863 nog met 21,241 over bET stemmen van zijn tegenstander zegevierde. Het is waarlijk wel te v k Wen, dat noch de groote, noch de kleine Mdniteur gewag maken sterk ï droev*8 geval, maar liever hunne kolommen vullen met de monde ofl ei--ea sc^aPcn* die in deze tijden van politieke schaarschte aan len b&quot;f &apos;n -^rne&apos;&apos;*ka is ditmaal bijna niets van eenig belang voorgevaldat&apos; -re,^een.reeds blijken kan uit den ophef, waarmede men berigt, een I •Mitcuell, wegens verraad is aangeklaagd. John Mitchcll is News rVi&quot;eCstig als a*le leren, en redacteur van de New Vork Daily zelfs &quot;n ï War een Sr9ot voorstander van den opstand, en begaf zich bet 7-T ■ Zuiden tijdens den oorlog. &apos;/Nu het is uitgemaakt, dat &quot;Ik t&quot; e&quot; n-&apos;Ct 0?af!-ankelijk kan bestaan, kom ik terug,&quot; schrijft John gevn &apos;C net ln w&apos;en daartoe verlof moet vragen. Ik heb geen pardon »Ü zal CnJ&apos;al het niet doen* Ik hooP ook niet&apos; dat de president het aanbieden, eer er. iets te mijnen nadeele is bewezen. Ik zou _&quot;*.*«!,_« »_,_*&apos;s_^._._&quot;(CT._:L^__-&quot;lSk_~-.._r*,^^ hem vriendelijk moeten bedanken voor zijne beleefdheid; ik kan dit artikel niet gebruiken.&quot; Het is niet onmogelijk, dat dc policie termen gevonden heeft om dezen bijzonder vrijzinnigen man eenigen tijd in verzekerde bewaring te houden.</p>
</text>
