<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AMSTERDAM, Zondag 2 Julij.</title>
	<p>Eindelijk is het pleit der afschaffing van de plaatselijke accijnsen ook door de Eerste Kamer beslist. Dat staatsligcbaam, waarin naar den aard zijner zamenstelling de groote grondeigenaars en andere fortuinen gezeteld zijn, heeft met 20 tegen 13 stemmen de afschaffing aangenomen en daardoor medegewerkt tot vrijmaking van het binnenlandsch verkeer en meer evenredige verdeeling van belastingen. De Heeren Taets van Ameronge-n, van der Lek de Clerq en de Vos van Steenwijk hebben , op dezelfde gronden als gisteren reeds door den Heer Smit, die de beste on meest kalme rede tot bestrijding voordroeg, de voordragt nader bestreden, welke door den Heer Sassen verdedigd, door den Heer van Swinderen met het doel om nadere inlichtingen te erlangen, besproken werd, terwijl dc Heer van Eysinga, na dc redevoeringen der ministers, zich mede voor het ontwerp verklaarde. De Heer Boreel, die &quot;an het woord zou zijn, heeft daarvan afgezien, en geen deel aan hot debat genomen. De stemming was als volgt: Poor de Heoren van Rhcmen, Verschoor, Cremers, Beerenbroek, van Heeckeren v. Wassenaer, Joost van Vollenhoven, Hein, Michiels van Kessenich, Blaakenheym, van Meeuwen, van Swinderen, Sassen, Cost Jordins, de Villers de Pité, van Eysinga, Hengst, Tonekens, Viruly en de voorzitter Mr. Philipse. Togen de Heeren v. Nispen v. Pannerdcn, van Beeck Vollenhoven, Huydecoper van Maarseveen, van Aylva v. Pallandt, Schimmclpennmck yan der Oye, van der Lek de Clercq, Taets van Amerongen, van Wee1, -■ t Hooft van Benthuyzen, Boreel, Smit, do Vos v. Steenwijk en Andringa de Kempenaer. Daarna is het ontwerp tot verhooging van den rijksaccijns op het gedistilleerd, met gelijk bedrag over het algemeen van hetgeen in de gemeenten wordt&apos;geheven doch nu als gemeentelijk middel wordt afgeschaft, aangenomen met algemeene stemmen. , Zoowel de redevoering van den minister v.binnenl. zaken als die van financiën, muntten uit door zakelijkheid en zaakrijkheid.Men heeft zelfs de bezwaren niet verbloemd welke nit den aard der zaak aan dezen, gelijk a»n eiken grooten maatregel zijn verbonden, maar zij werden gekenschetst °f als niet van overwegend belang, althans niet in vergelijking met.de groote gevolgen en gunstige resultaten voor het algemeen, óf als geheel van voldoenden grond ontbloot. Twee punten verdienen bovenal de aandacht, als: I°. Dat de minister van binnenl. zaken uitdrukkelijk heeft te kennen gegeven . dat krachtens de wet, gelijk die nu ligt, geene koninklijke goedkeuring vereischt wordt op de beschikking over de 4/5 yan het personeel door de gemeenten (en-inderdaad kan dit naauwelijks twijfolachtig zijn) en 2°. Dat de minister van financiën nadrukkelijk ontkend heeft, dat deze wet de verholen weg of brug was naar ecne inkomsten-belasting. Dit plan heeft daarmede in de verste verte niets gemeens. Wij merken ten slotte nog op, dat door de aanneming dezer wet en *an het Oost-Indisch tarief, alsnu de gelegenheid geopend is, om door &quot;8 sluiting van het handelstractaat met Frankrijk voor onzen handel en °nze nijverheid dezelfde voordeelen te bedingen als door dat rijk aan andere natiën zijn of later zullen worden verleend. Wij komen daardoor, tegen &apos;ene opoffering na 4 jaren van het bedrag der gemeentelijke accijnseffing op den wijn (als wanneer de rijksbelasting ad ƒ2O per *t behouden blijft), in het genot der voordeelen bij tractaat door Frank&apos;Jk aan Engeland, België en het Tolverbond verleend en behouden nog °oger wijnbelasting dan met die Staten is gecontracteerd, terwijl ook 0 doorvoer van Tolverbondsgoederen over de havens van Nederland Frankrijk evenzeer verzekerd is, als aan de Hanzeatische havens, b6 _j te Kamer voer het oogenblik niets meer te behandelen hebcnde, is op reces gescheiden.</p>
	<p>*™U den raad dezer gemeente zijn dc volgende stukken ingekomen: -N . 188. Rapport van Burg. en Weth. op een adres van de Algeeene Nederl. Railroiitemaatschappij, verzoekende overschrijving van aan C. Soetens verleende concessie tot den aanleg en de exploitatie n eene paardemspoorbaan binnen deze gemeente, op haren naam.</p>
	<p>bl&apos; t *^&apos; ■*^aPPOl&apos;t der Commissie van voorbereiding van stads putin wer*ien °P l*6l door Burg. en Weth. aangeboden plan der inrig|§ Tan **et terrein der voormalige Weesperbelt tot veemarkt. W _ • ■*-&lt;^- er Piuanc. commissie op de voordragt van Burg. en yeth. tot uitgifte eener zesde reeks obligatiën van de geldloening van / 3,000,000. -</p>
	<p>sip&apos;J koninklijk besluit van 25 Junij 1865, N°. 24, is aan den jongontb re°n Tan c^ena Dinandt, weduwe J. 11. Bisschop, te Amsterdam, _ » verleend van de werkelijke dienst bij de nationale militie, df. &apos;0nd&apos; at *•■*- adressante moeder is van twee zonen ; dat de oudste : r .z°nen in 1860 vrijwillig in dienst is getreden, doch, na twee cc? gediend te hebben, van zijne vrijwillige verbindtcnis is ontslagen Eer menst heeft verlaten, onder voorwaarde van een ander vrijwilli- a_, ln zjjne plaats te stellen ; dat aan die voorwaarde voldaan en een }_f_7r. vrijwilliger voor hem opgetreden is, thans nog in dienst en dat .„ ln dit bijzonder geval niet billijk zou zijn, ook der adressante J gstcn zoon tot de dienst te roepen.</p>
	<p>less Staatscourant van heden zijn opgenomen , bet programma der zulle&quot;&apos; welke gedurende het jaar 1865/66 aan de Polytechnische school dfr, ?• gegeven worden en het programma van het voorbereidende on- WIJS aan die inrigting.</p>
	<p>Am «ft mlln*stei&apos; van binnenlandsche zaken heeft aan J. de Bruyn, te gin» . &apos; en B- A* de Munck, te Middelburg, tot wedcropzegreizig&apos;o ergBnning verleend voor ecne stoombootdienst tot vervoer van G, __ 1&apos; goederen en vee tusschen Amsterdam en Middelburg en aan eene si-?&quot;1 e &quot; eT% te Hillegersberg, mede tot wederopzegging, voor vee tv- l. sto°mbootdicnst tot vervoer voor passagiers, goederenen Plaatsen I 1 ottei&apos;dam over Vianen naar Utrecht en tusschen gelegen de N__^ &apos;a al*mede tot het slepen van schepen langs de Maas, do Lek, «oord, de Merwede en de Waal.</p>
	<p>TvQr __.°--J.e •art&apos; 11 van het reg*enicnt voor het Koninklijk Instituut - ub mout to WiUemsQora, eu oYereeakojßstig bet öoor de commissie voor het afnemen van het examen ingediend proces-verbaal van rangschikking, zijn door den minister van marine met 1 Sept. benoemd tot adelborsten der 3de kl. bij voormeld instituut de navolgende jongelingen, in alphabetische orde gesteld, als.- F. Bohtlingk , W. H. van Braam, T. Dalhuiscn, M. van Evcrdingen, L. J. K. A. Jeekel, A. E. J. W. Juta, H. J. Kleynhcns , J. A. Kloek, L. C. Koster, L. A. H. L.mie, J. Lastdrager, J. J. van de Moer, Jhr. R. W. J. Pabst van Bingerdon, A. T. Rooseboom, J. C. Hora Siccama en W. L. baron van Versehuer.</p>
	<p>Dc consul der Nederlanden te Christiana meldt onder dagteekening van 21 Junij 1865, dat de kabeljaauw-visscherij naar eene laag genomen schatting heeft opgobragt; te Lofoden 15 millioen stuks, aan dc kusten van Romsdal 6 millioen stuks, te Finmarken 10 millioen stuks , aan de overige kuiten 1 millioen stuks; te zamen 32 millioen stuks. Rekent men dat de helft van deze opbrengst gezouten is geworden, dan blijft er voor den handel 900,000 waag klipviseh en 750,000 waag stokvisch, ecne hoeveelheid die evenwel niet overgroot wordt geacht voor de verschillende Europesche en transatlantische markten.</p>
	<p>Wij laten hieronder volgen het programma voor den wedstrijd der Koninklijke Nederlandsche Zeil- en Kocivcrccniging, welke op Zaturdag 15 Julij e. k. op het IJ alhier zal worden gehouden. Ten negen ure zal de vlag der Kon. Nederl. Zeil- en Roeivereenigiijg gebeschen worden en het terrein aan het Tolhuis over het IJ voor HH. leden en hun gezelschap geopend zijn. Ten tien ure precies zal dc wedstrijd eenen aanncmenH</p>
</text>
