<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>bei FBAI.HFIJBT a. M. ,-vfi , vteV&quot; oi* Die HEILKRAFT »ER QUELLEN HOMBURGS macht sich mit groszem Erfoige in allen Krankheiten geitend, die gestörten Funktionen des Magens und des Unterleibs erzeugt werden, indem sic einen wohlthatigen Reiz auf diese ®T&amp;yiv___l d?,c_yen abdominale Circulation in Thatigkeit setzen, und die Verdauungsfahigkeit regeln; auch in Jchronischen LEIDEN DER DBUO 1 TERLEIBS, namentlich der Leber und Milz, bei der Gelbsucht, der Gicht, &apos;u. s. w., sowie bei allen dengUcB Krankheiten, die ihren Ursprung aus erhöhter Reizbarkeitder Norven herleiten, ist der Go&quot; HOMBURGER MINERALWASSER von durehgreifender Wirkung. ,„„, .. ofld Frissche Füllung ist stets zu haben bei den Herren G. A. ROOZEBOOM s. Wb. und JOHN MAVOR STILL, in Amstera^ 0» lm BADEHAUSE werden sowohl einfache Süszwasserbader als auch russische Dampfbader, ebenso Sool- und Kiefemadeic .jtbeet ohne Zusasz von Kreuznacher Mutterlauge, Kleien-, Schwefel-, Seifenbader n. s. w. gegeben. jJiDI5* Mit ausgezeichnetem Erfolg gegen chronische Hautleiden werden daselbst auch seit einigen Jahren Bader mit verseiftem -g-net* angewandt. «„Mikt&quot;&quot;&apos; J°%ec\e&gt;l Die schon seit einiger Zeit bestehenden Kaltwasseranstalt auf dem Pfingstbrunnen ist nach wie vor dem Gebrauch des rud&apos; 6jcn &quot;r Auszerdem ist für solche Patiënten, welche eine regelmaszige Kaltwasserkur streng gebrauchen wollen, Herr Dr. HITZEL, ieiduSB mit der Leitung der hydrotherapeutischen Kuren befaszt, sowohl daselbst als auch in seiner Wohnung taglich zu sprechen. -pelte r\\ MOLKEN werden von Sehweizer Alpensennen des Kantons Appenzell aus Ziegenmilch durch d°P£r»bfeicb■ e zubereitet, und in der Frühe an den Mineralquellen, sowohl allein, als in Verbindung mit den verschiedenen Mineralbrunnen te Jt eB- Das groszartige CONVERSATIONSHAUS bleibt das ganze Jahr hindurch geöffnet; es enthalt prachtvoll dcc o ie &amp;»beV, einen groszen Ball- nnd C oncertsaal, einen Spe i s e-Salon, mehrere geschmackvoll ausgestattete Spi e 1 s ï&apos;e&apos; nd e u . belle&apos; nnd Rauchzimrner. Dass grosze Lesekabinet Ut dem Publikum unentgeltlich geöffnet und enthalt die bedeutend-j jS&lt;.j_eß o rr.gj.jgjse französischen, englischen, italienischen, russischen, polnischen nnd holl a nd ischen Vt 1&quot; tristischen Journale. Der elegante Res taur ations-S alon, woselbst nach der Karte gespeist wird, führt auf die sch0-0 j.mitUg-&apos; des Kurgartens. Die RESTAURATION ist dem rühmlichst bekannten Hause CHEVET aus Paris anvertraut. oueU*n&apos; Das KUR-ORCHESTER, welches 40 ausgezeichnete Musiker zahlt, spielt dreimal des Tags, Morgens as den U -parov»&apos;l&apos; im Musikpavillon des Kurgartens und Abends im grossen Ballsaale. Afddelpunkte -^Ljel t&quot;-&quot;1 Bad Homburg befindet sich durch die Vollendung des rheinischen und bairisch-österreichischen Eisenbahnnetees im M-&apos;° _on 3&apos;a j.;O Man gelangt von Wien in 24 Stunden, von Berlin in 15 Stunden, von Paris in 16 Stunden, von London in 24 Stunden &gt; __^ jgomo ( Amsterdam in 12 Stunden vermittelst directer Eisenbahn nach Homburg. Achtzehn Züge gehen taglich zwischen FranktoQe_egenhel&apos;A nnd her, — der letzte urn 11 Uhr — und befördern die Fremden in emer halben Stunde; es wird denselben dadurch « (10i^&quot;__^^ Theater, Concerte und sonstige Abend-Unterhaltungen Frankfurts zu besuchen. —&apos; &quot;*Zg DE OOG -ESSENCE VAN DR. ROMERSHAüSm TOT INSTANDHOUDING, VERSTERKING EN HERSTEL DER eEZIGTSRRAjBi*s„Sr» Onder bovenstaanden naam wordt door een Boekhouder, die korten tijd op mijn koopmanskantoor werkzaam. a,^en niet »aau Dresden nagemaakt en zoo in den handel gebragt, dat derzelver flesschen, etiquetten en gebruiksaanwijzingen, indien toeziet, met die mijner echte Essence overeenkomen. iedere&apos;&quot;1 Ik veroorloof mij, in het belang der zaak, de volgende mededeeling te doen: . e echte, waarv»n enaflf De nagemaakte Essence heeft, volgens het door mij ingestelde onderzoek, niet de gerisgste overeenkomst mei u _e]kachtig, »f rieke»-1&apos; 2ich gemakkelijk kan vergewissen, wanneer men de Essence met water vermengt, vermits de echte Essence een &quot;* hti. naar Fase&apos; riekend, aan de oogen gebragt, weldoend gevoel te weeg brengt, terwijl daarentegen de nagemaakte een zwak mens» =&gt; d 6 ,o aan de oogen gebragt, bijtend waschwater blijkt te zijn. ..n -egel op de De echte Essence wordt verkocht in Flesschen, welke voorzien zijn van mijn stempel in het glas en van miju s^ voet -«u M_ d. eiken hoek van het etiquet aanwezige Arend bevat mijne firma: Apotheke r_u Aken F. G. GEISS. Zoo staat 00* a£ imi.e voorzien- te lezen: F. G. GEISS in Aken a/Elbe. De gebruiksaanwijzing is insgelijks toet het etiquet Arend, alsmede mijn „emakkclij&quot; w&gt; valsche Essence ontbreken deze bovengenoemde kenteekenen, weshalve het bij inkoopen met eenige voorzigtig»» » ROM**11, Essence van de nagemaakte te onderscheiden, en zich zoodoende voor benadeeling te vrijwaren. __«_-&lt;-FSSEIVCE v»n Vfi:, do l 18&quot; , Tevens neem ik de vrijheid nog te doen opmerken, dat de nu reeds sints 25 jaren door mij bereide UW**&quot; *^ alj vroBger o. tbek«r lIAUSEN, tot wior vervaardiging en verkoop Dr. ROMERSHAUSEN mij alleen %erna % 11 g d heen; Amsterdam biJ ac Flesch _ 1 Tbr. en de kleine a2O Sgr. aan mijne Fabriek, mitsgaders door de bekende Depothouders \y&gt; _4-__t*£*i\V&apos; _. H. ULOTH) kan ontboden worden. _„.- -» *__. g___\_\%U. APo,&apos;-n Ak_n a/Elbb, Februarij 1865. (12559) M9W. M. **• *xmj*.&lt;^ »</p>
</text>
