<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ABVEBTENTIEy. DÊIWIIS BAMTOTSiÉG koopt Wissels op PRUISISCHE BANKPLAATSEN, 3/m. tegen /1.71%, met 2 pCt. Rente veor korter; PRUISISCHE BANKNOTEN tegen/&quot; 1.73 it 1.73%: WISSELS op Londen «isrt tegen ƒ 11.84, 8/d. tegen ƒ 11.83% ; voor zigt vrij van Engelsch Zegel wordt % Cent per £ Sterling hooger koers gegeven. (12215) ~Waai°sciftuwf Hg • Ik ONDERGETEEKENDE beroep mij op mijne vroegere Advertentie , dat iedereen nogmaals wordt GEWAARSCHUWD geene Gelden of Goederen voor mijne rekening te geven aan PHILIP Jl. , NORT , deze zullen door mij niet betaald worden. Gbosikoes, 28 Mei 1865. .1. R. NORT. (12720) JÜ WAARSCHUWING. fafJiyjPft GEEN CHEDIET te verleenen aan de Equipage van ssbsssmiahet Pruisische Barkschip MOLL V, Kapt. H. WUSTHOFF, zullende zulks niet valideren zonder voorkennis van den Kapitein. (12706) Th. J. VAN CAMPEN, Makelaar, zal op DONDERDAG 1 JUNIJ! 1865 , aan het Locaal voor Publieke Verkoopingen in de Raamstraat Verkoopen: Mah. en Gladh. Meubelen, Spiegels, Lampen, Bronzen CANDELABRES, LIJNWADEN, vele MANS- en VROUWENKLEEDEREN en hetgeen verder op WOENSDAG den3lsten Mei ter bezigtiging zal zijn. Voorts terzelfder plaatse op DONDERDAG 8 JUNIJ 1865: Eenen netten INBOEDEL, waarbij Mah. Zilverkastje, Zilveren TAFELTABAKSDOOS en KOMFOOR, Goud- en Zilverwerk, O. 81. Porc. Schoorsteenpotten, Stelgoed en JAPANSCHE PORCELEINEN, een bijzonder greoto Marmeren MORTIER, enz. WOENSDAG 7 Junij ter bezigtiging. (12686) Bij METZLER &amp; BASTING, te Amsterdam, is verkrngbaar gesteld: VERSIiAO van den President en Tan de Commissarissen der NEDERLANDSCHE BANK, over het Boekjaar 1864/65. Prüs 50 Cents. Wordt niet dan a Contant afgeleverd. (12666) De COMMISSIE tot regeling van het KINDERFEEST, dat de Besturen der Afdeeling Amsterdam van de Nederlandsche Vereeniging to t afschaffing van Sterken Drank, van den Christelijken Broederkring en van het Christelijk Wijkverbond, op DONDERDAG 22 JUNIJ e. k., in den TUIN DE NEDERLANDEN wenschen te geven aan de Jonge Lieden en aan de Kinderen der Leden van dio Vereenigingen, bij gelegenheid van de 50-Jarige herinnering aan den SLAG VAN WATERLOO , brengt ter kennis der Belangstellenden, dat op vertoon van het Bewijs van Lidmaatschap der Ouders of der Kinderen zeiven, Entreekaartjes worden afgegeven voor Kindoren van B—l 48—14 Jaren aan het Koning-WUlemshuis van I—l 7 Junij. De Tuin de Nederlanden zal op dien dag voor geen «nder doel worden opengesteld. Alleen Personen , voorzien met bewijzen van toegang, zullnn toegelaten worden, torwei het echter aam de Ouders der Kinderen zal vergund worden op vertoon van Diploma en tegen betaling van 25 Cents voer Man en Vrouw , tegen 6 Ure den Tuin te bezoeken. Op den JFeestdag znllen zich de Kinderen omstreeks 2 Ure des Namiddags in het Koning- WUlemshuis vereenigen, om van daar naar den Tuin te gaan. Amsterdam , Namens de Commissie voornoemd, 29 Mol 1865. H. ZEEMAN, (12669) Voorzitter^. JËdeciia eÏianasawa ligt te AMSTERDAM in lading om spoedig geëxpedieerd to worden het IJzeren DARRSCHIP HERMINE MARIE ELIZABETH, (500 TONNEN) Kapitein U. BON JER, voor welken Bodem nog eenige maatgoederen ter completering kunnen worden aangenomen. Voor Passagiers is deze gelegenheid mede uitmuntend geschikt. Adres OOLGAARDT &lt;.- BRUINIER. (12510) _ llii__{|ipj!Mct dirtcte Cognossementen iv Doorvracht naar alle Spoorwegstations in Schotland. Do Stoomboot QUEEN, Kapitein S. STOOL, vertrekt van ROTTERDAM naar DUNDEE Woensdag 7 Jung , des Morgens, vroeg. Adres bü J. B. CROL_&amp;C^. (12613) HOTEL DE L&apos;EUROPEin Königswinter am Fusse des Siebengebirges in schönster Lage des Rheinos, mit der Aussicht aufdenßhein, nnd das Sicbengobirge, empfielt sich bei Beginn der Saison den geehrten Hsrrschaften bestens. Hollandische Zeitung im Hause. NB. Familien, welke liingere Zeit zn bleiben beabsichtigen, geniessen Ermassigung der Preise. Achtungsvol: (12712) WILHELM HIRSCH»</p>
</text>
