<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Een JONG MENSCH van circa 30 jaren, in de Noorsche alsmede in de Engelsche, Duitsehe en Fransche Talen kunnende Corresponderen, sedert bijna tien jaren aan de eerste HoHthandelaarskantoren werkzaam, maar nu wel eens wenschende te veranderen, Biedt zich bij dezen aan «ls CORRESPONDENT of BOEKHOUDER. Ook is hij niet ongeneigd zich met iemand ia eene gevestigde Zaak te associëren, •bij voorkeur in den Houthandcl, kunnende hij overeen kapitaal van p.m. 7m. beschikken. Van Gedrag en Eerliikheid kunnen de beste Getuigschriften overgelegd worden. Hierop reflecterenden gelieven hunne brieven franco té adresseren onder Lett. J. P„ Burean Handelsblad. (12278) DE ZESDE AFLEVERING VAN HET . PRAKTISCH VOLKSBOEK, Een Maandschrift ter verspreiding van nuttige kennis, ook in hare toepassing op het dagelijksch leven, is verzonden en bevat de volgende bijdragen: — Australië, V. HetKolonistenleven, door Dr. A. T. REITSMA. — Jan van Gentefdeßassaner Rotspelikaan, door Dr. C. MULDER. — Uit eene toespraak van Disraëli, door Dr. ALI COHEN. — Het Alpengloeijen bij zonsondergang, door A. G. W. RAMAER. Het PRAKTISCH VOLKSBOEK wordt uitgegeven inmaandelöksche afleveringen van slechts 30 CENTEN. De voornaamste Vaderlandsche Geleerden heeft het tot medewerkers, terwijl er steeds in opgenomen wordt het belangrijkste op het gebied van NATUUR, KUNST en WETENSCHAP. De uitgevers bevelen het allen aan, die inde VERSPREIDING van NUTTIGE KENNIS belang stellen. (11443) De Uitgever K. VAN HULST, te Kamri^Thf^fiT verzonden : DE NIEUWSTE EUROPESCfiIE BROI VAN INDUSTRIE - RIJKDOM. Prijs 35 Cents. PJROPIXETIIS VAN EEN SCHAAPHERDER VOOR DE JAREN t 865 en 1866, BENEVENS EEN **etoo.fs-l?ormutier VAN AILAH. Pr-ys 20 Cent». (12016) Vi HII! ORTHODOXEN tMIIODERNEH, ziet bij JOH. NOMAN &amp; ZOON, heden het licht: F. A. HARTSEN. BE KENNIS VAN HET BOVENZINNELIJKE. Vervolg op het Schema von de Wijsbegeerte, Postformaat. ƒ 0.75. Verder debiteren zij met goed succes van: F. Ac MARTSEM DE MODERNE THEOLOGIE, door haar zelve geoordeeld. Bfldraee tot de Wonderen-kwestie. Postformaat. f 060. HET EMPIRISME VAN IHs. C. W. OPZOOHEB, door I zich zalven geoordeeld, Kritische Studie. Postformaat. ƒ 0.40. SCHEMA VAN DE WIJSBEGEERTE, Proeve van antril°J ? d&lt;&gt; vraag: Welke zijn de Kenhronven van de Waarheid? Met ■.P&amp;RS.nï-^iJ.OO3l- JH- SCHOLTEN. Postformaat. f 0.50. nrrc rm_? nERv. ,WETTEN OP HET Gi BIED VAN eenigzins toegelicht. Btflage tot _?__ J 0 73. (11317) j</p>
</text>
