<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Maandag 29 Mei.</title>
	<p>Dc prijzen van Ruwe Suiker worden als volgt genoteerd : Java bruin» ƒ23 a 28, dito blond ƒ29 a 32, dito wit ƒ33 a 36; Brazil bruin ƒ23 a 27, dito blond ƒ2B a 30, dito wit ƒ3l a 33; Havana bruin ƒ24829, dito blond ƒ3O a 33, dito wit ƒ34a 38 ; Manilla bruin ƒ23 a 27, dito blond ƒ2B a 31; Mauritius bruin ƒ23 a 27, dito blond ƒ2Ba 31 ; Surinaamse!» ƒ22828.</p>
	<p>HARLINGEN, 27 Mei. De uitvoer alhier van 20 dezer tot heden bedrakgt 6593/4 vat Boter, 8834 Edammer- en 500 Kanterkazen, 352 Runderen, 214 Kalveren, 52 Varkens, 1125 Schapen en Lammeren, 732 balen Vlas, 50 last Boonen, 54 ton Beenderen, 15 last Zaad, 64 zak Alikruiken, 68 pak gez. Huiden, 17 pak gedr. dito, 60 stuks Hammen, 12 balen Lompen, 7 balen Spek, 1 mand Wijn en 1 mand Wild. HOOGEVEEN, 27 Mei. Op de gisteren alhier gehouden jaarmarkt waren aangevoerd 56 Paarden, 2 Stieren, 896 Koeijen, 97 Kalveren , 117 Friesche Schapen, 1519 Drcntsche dito, 1136 Varkens en 115 Geiten. De handel was bijzonder levendig en door Pruisische kooplieden is veel opgekocht. Paarden golden ƒ2O a 200; Stieren ƒ2sa 35 ; Koeijen ƒ35 af 185; Kalveren ƒ5 a 45; Friesche Schapen 4.50a15; Drcntsche dito y2.50a9; Varkens ƒsa 42 ; Geiten ƒ 1.50 a 11. AMBT HARDENBERG, 27 Mei. Rogge ƒ5.50 a 6.—; Boekweit ƒ5.60 a 6.2o{Aardappelen ƒ 1.20 a 1.40;80ter70 a 75 ets. per _; Kip-Eijeren ƒ1.80; Eenden-Eijorcn ƒ 2.50, beiden per 100 stuks. Turf tot vorige pryzen. LAND VAN ALTENA, 28 Mei. In de afgeleopen week was de handel in vlas en zaad minder dan in de vorige. Voor vlas zjjn lagere prijzen besteed, namelijk ƒ 1.50 a 2. In znad is bijna niets omgegaan. BREDA, 27 Mei. Do Graanmarkt was heden in een doen. Roode Tarwe ƒ8.50 en hooger, witte dito ƒ 7.50a7.90, in beiden weinig handel. Rogge ƒ 5.95a6.15 stil. Boekweit ƒ 6.40 a 6.80 met weinig handel. Klei-Aardappelen ƒ2 8 2.20. Haver ƒ3.50 en hooger. Paardenboonen ƒ6 en hooger alles, per mud. Hooi: Puik Uiterwaarts voor Bolgio guvraagd, per 1000 1? ƒ4O en hooger. Zachte Raapkoeken ƒ 10, hardo dito ƒ9, harde Lijnkoeken ƒ 12, allen per 100 st. Edammer Kaas 30 a 35 c, Goudsche dito 28a31% c., Leidsche dito 18a23% c.alhsper 5 oneen. Aan de Botermarkt werd heden veel beste Grasboter aangevoerd ; do pryzen blijven hoog, weggen van 95 a 98 e. met veel handel; Maten lste kwal. per stuk 60 c. en hooger met goed debiet voor cons Eijeren ƒ2.50 a 3 duur en schaarsch. BREDA, 28 Mei. Op de gisteren gehouden voorjaars-bcestenmarkt to Tilbnrg waren rnim 250 Runderen aan de lijn. De handel in kalfdragend en Weivee was algemeen levendig, het vetto goed vond voor 55 tot 57 e per _ goeden aftrek. Do markt liep in de besto orde af. ANTWERPEN, 27 Moi. Heden zijn 1000 b. Domingo Koffij per Adele uit de eerste hand verkocht. Het artikel blijft goed gevraagd. — Huiden met levendigen kooplu3t, voornamelijk voor inferieure soorten, waarvoor onveranderde prijzen besteed werden. Men heeft sedert 8 dagen verkocht 8700 st. gedroogde, 6700 st. gez. Buenos-Ayres en Montevideo en 300 gedr. paardenhuiden; bovendien werden 2006 st. gez. Buenos- Ayres op levering verkocht. — Rijst prijsh., gisteren werd eene partij van 4600 b. ongep. Necransie verkocht. Gepelde soorten met eenige vraag voor uitvoer. — Van Dom. Campèchehout werden heden 25,000 kilo&apos;s a/2S verkocht; ook vond wederom eene partij van 323 bl. Cuba Mahonyhout, per Energy, koopers. — Petroleum blijft gevraagd en werd heden betaald met fr.79% ; blanke wordt op fr. 82 gehouden. — Granen: Tarwe bij voortduring stil; Rogge prijsh. en met eenige vraag. HAMBURG, 26 Mei. KoJjijwa.it prijsh.; mooije soorten voortdurend gezocht, bedingen volle prijzen, doch ook de geringe kwaliteiten zyn k thans tot de verlaagde prijzen grif te plaatsen; de verkoopen bestonden &apos;-.leze week nit GOOö 1,. r; 0 en Santos van 5% a 7% sch., 5000 b. Laaiiayra van 7% a 9 en s&apos;_iX&gt; b. Santos zeilende per Diana. — Run» Aukcr met tamchjken kooplust tot vorige prijzen; afgedaan werden in ■lf-0 &lt;*• -*00*-.: Havana, en op levering 400 v. Poi torico en 170 k. bruin .jparoim. — Hijst zeer vast zonder belangrijken omzet. — Katoen meer gerraagd en hooger betaald. — Huiden onveranderd. — Thee met kooplust. Uit de eerste hand werden verkocht per Conrad Hinrich 1438/4,2339/8, 498/16 k. Congo, 748/4, 95/8 k. Souchon, 232/4 k. Pecco en par Picciola 302/4 k. Congo. — Honig blijft gevraagd, — Raapolie flaanw, per ■ Mei 28, per Oct. 5,6a4 sch. — Granen: In Rogge was dezer dagen I de omzet vrij levendig; op het oogenblik is de stemming echter niet zoo I zeer geanimeerd als in het begin der week; op levering van Oost-Jutland &apos;■. betaalde men voor 122/123 ffi gedroogde 60 rd., van Fuhncn werd heden eene partij 125 ffi per Junij/Aug. tot 62 a 64 afgedaan. NEW-YORK, 17 Mei. Katoen flaauw; de verkoopen in de 3laatste ] dagen geven eene daling te kennen van 3a 4 c.; middling Upland geldt i thans 49. — Potasch werd betaald met 7 a 7.37%. — Campèchehout blijft I gestemd tot rijzing en wordt op 15 d. gehouden. — Koffij ■ Wegens aan&apos; houdonda vraag voor behoefte, zijn de prijzen van Rio op nieuw hooger en werden ruim 8000 b., dio in de lste hand voorhanden waren, opgeruimd; men noteert in goud prima 23 c, goed 22 a 22%, fair 20% a2l e., ord. 19% a 20. Van Domingo werden 1900 b. voor export, genomen tot 12-ü a 13 e. goud. — In Walvischbaarden had een inkoop plaats van 4000 ffi Arctie a 142% e. papier.— Terpentijnolie aangeboden a 270 c. Harst werd losgelaten a 12% c. voor Black en 14 d. voor Common.— Petroleum lager, vooral ruwe, die 1 % e. gedaald is — Suiker met eenigen omzet prijsh. — Talk flaauw. — Tabak gevraagd en vast. — Honig: Voor uitvoer werd niets gedaan, men vraagt 64 a 65 e. goud. — Wisselkoers op Amst. 403| a 415..</p>
</text>
