<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Gerste Ramer der Staten-Generaal.</title>
	<p>&apos;s GRAVENHAGE, Zitting van Woensdag 20 September 1865.</p>
	<p>In deze zitting heeft de Voorzitter medegedeeld dat door de afdeelingen zijn benoemd tot hare voorzitters de Heeren Cost Jordens, Smit, van Swinderen en Schimmelpenninck van der Oijc; en tot hare ondervoorzitters de Heeren van Heeckcrcn, Bosch van Drakestein, v. Aylva v. Pallandt en van Meeuwen en tot leden die deel zullen uitmaken van de commissie tot aanbieding van het adres in antwoord op de troonrede de Heeren: van EysingE, Messchert van Vollenhoven, v. Swinderen en Cremers. Voorts doelde de Voorzitter mede dat is ingekomen een adres van eenige landbouwers, die in verband met het behandelde in de vereeniging van landbouwers den 16den dezer te Leyden gehouden, bij deze Kamer aandringen op het nemen van maatregelen ter keering van de veeziekte. Verzonden naar de commissie voor de verzoekschriften. Da voorzitter heeft verder kennis gegeven, dat de commissie&apos; belast met het ontwerpen van een adres in antwoord op de troonrede daarmede gereed is, en dat dit ontwerp-adres reeds gedrukt en aan de leden is rondgedeeld. Hij stelt voor het dadelijk te verzenden tot onderzoek in de afdeelingen en de zitting te schorsen tot heden namiddag ten 3% ure. Dienovereenkomstig wordt besloten. Ten ongeveer vier ure wordt de zitting heropend.</p>
	<p>De Voorzitter deelt mede, dat de commissie belast met het opstellen van een adres van antwoord haar gewijzigd concept gereed heeften stelt voor het te doen drukken en ronddeelen aan d» leden en de discussie daarover te bepalen op Vrijdag a. s. ten 12 ure. Aldus wordt besloten.</p>
	<p>Wijders zijn tot leden der huishoudelijke commissie herkozen de Heeren van Nispen van Pannerden en van Beeck Vollenhoven.</p>
	<p>Bij monde van den Heer Hein wordt rapport uitgebragt op het adres van grondeigenaars en veehouders te Waddinxveen, ter zake van do heerschende veeziekte, en houdende aandrang om bij de regering maatregelen uit te lokken tot stuiting der kwaal. Aangezien in de Troonrede van «leze zaak gewaagd wordt en zij welligt eerlang ter sprake zal komen, stelde de commissie voor het adres ter griffie neder te leggen. Dienovereenkomstig is besloten en do vergadering tot Vrijdag aanst. gescheiden.</p>
</text>
