<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>In de meest voorkomende gevallen, wordt door den Ondergeteekende de hevigste KIESPIJN ontnomen, zoodat hij haast zoude durven beweren een onfeilbaar middel te bezitten, om dezelve te verdrijven. Aangedane Tanden of Kiezen kunnen aa de behandeling weder worden opgevuld en dienst verrigten, als warefl zij nimmer door bederf aangedaan geweest. Consult van 10 tot 4 ure (ten zijnen huize). M. VAN GELDEREN Fils, Chir. Dentiste, O. Z. Achterbnrgwul, 8260. (21401)_ tffe IN EENE VOLKRIJKE BUURT TE El huur gevraagd: Een HUISJE tot oprigting eener AFFAIRE in GAREN, BAND en MUTSEN; ook zoude men niet ongeneigd zijn voor matsen prij* eene affaire over te nemen. Franco brieven worden ingewacht onder Lett. V. D. S., Bureau Handelsblad. (2134ty Eene JUFVROUW van de P. G., dertigjarigen leeftijd, die gedurende-4J jaar bij eene DAME uit den deftigen kring tot HEd. overlijden tot Gezelschap in betrekking is geweest, wenscht zich als zoodanig weder, zoo mogelijk tegen Nov., GEPLAATST te zien, voldoende receramandatien kunnende overleggen; franco brieven N°. 20, bij den Boekhandelaar E. E. VON MüNCHEN,JTro»teHoutstraat, te Haarlem. (21459) &apos;WwAArmmiAnm&apos;Si. rf TE KOOP: STAATSBLADEN VAN NEDERLANDSCH INDIE der jaren 1816 tot en met 1863. Reflecterenden geheven zie» te adresseren franco onder Lett. J. H. bij den Boekhandelaar J. KRAAN/ O. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg. (21494)_ Op een MAGAZIJN VAN GALANTERIËN wordt gevraagd ten spoedigste: Een BOEKHOUDER, tevens een VOLONTAIR» 15 a 16 jaren oud, goed kunnende Schrijven en Rekenen. Adres franco Lett. L. in don Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (21483) __ WERKSTERS GEVRAAGD. Er worden op een ATELIER VAN LINGERIES en Confectie gevraagd eenige BEKWAME JUFVROUWEN, mits goed kunnende werken. Adres franco, Lr. A, B, C, D, Bureau Handelsblad. (21496) COMIPAGMOM, In eene gunstig gelegen en goed beklante STEENFABRIEK f wordt ter uitbreiding een COMPAGNON gevraagd. Reflecterenden adresseren zich franco onderde lett. R 101, Burean Handelsblad. (21440)^ TE HUUR: 3 a 4 zeer net GEMEUBELEERDE KAMER** met volle Kost en Bediening, op een der vrolijkste standen. Franco1 aanvragen onder Lett. Z., bij W. J. DE JONGH, Kantoor-Boekverkooper, Koningstraat te Arnhem. (21495)^ ffl Ti _fITÏTa_ aangeboden op de Leidschestraat: eene Groote Ifa il UU il Vierkante BINNENKAMER, INSTEEKKAMER en ALKOVE, ongemeubeld, des verkiezende met Bediening, dadelijk te Aanvaarden. Adres Lett. C. V., bij den Boekhandelaar W. H. ZEELT, Leidschestraat. (21423)^. EENE JUFVROUW. Eene JUFVROUW van fatsoenlijke Familie zoekt, ter adsistentic •» het Huishouden, bij eene Dame met een of twee kinderen, of als &amp;/*&quot; derjufvronw GEPLAATST TE WORDEN. Salaris wordt »e* vereiseht, alleen eene goede behandeling. Brieven franco onder de »»• M. L., Bureau Handelsblad. (2138»)^_, aHH, — Een fatsoenlijk JONG MENSCH, P. G., 20 jaW| WÈ S_&quot;^öud- HULPONDI&apos;RWIJZER aan eene scboo» «wS _» voor meer uitgebreid Lager Onderwijs, zag &amp;c ml^^ gaarne VERPLAATST te Amsterdam of elders. Adres franco onder de lett. A. C, bij de Boekhandelaren GEBED**&quot; DERS HENDRIKSEN, te Rotterdam. (21387)</p>
</text>
