<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>fransche Post. PARIJS, Dingsdag 19 September.</title>
	<p>De ministers Rouher, Fonld en Lavalette zijn uitgenoodigd om eenige dagen bij den Keizer te Biarritz te komen doorbrengen. — Op de meest bepaalde wijze kan het gerucht worden tegenspreken, volgens hetwelk de Heer von Bismarck te Biarritz door den Keizer zal worden ontvangen. Er zal geene enkele officiële receptie meer door de keizerlijke familie in die badplaats worden verleend. — Men blijft zich hier voortdurend zeer druk bezig houden met de hervormingen, welke door den Keizer bij gelegenheid van den gedenkdag vaH den slag van Jena zullen worden verleend. Vooral verwacht men de verwezenlijking van het plan om de commissarissen der regering in de kamers door de ministers zelven te vervangen Verschillende oorzaken hebben, naar men er bijvoegt, daartoe bijgedragen Vooreerst is de Keizer van oordeel, dat de Heer Rouher door de betrekking zelve, welke hij vervult, een al te grooten invloed op den gang aer regeringszaken uitoefent, die wel eens gevaarlijk zou kunnen worden en die natuurlijk gaandeweg nog grooter dreigt te worden. Wat de ontworpen hervormingen over het algemeen betreft, de Keizer, zegt men, wordt daartoe niet alleen,door den uitslag der jongste verkiezingen bewogen, maar tevens door de vrees, dat die van 1869 nog minder voordeeüg voor het gourernement zullen uitvallen. — De stedelijke regering van Parijs wordt door een vrij zonderling proces bedreigd, Zoo als raen namelijk weet, doet zij op dit oogenblik de noodige werken aanleggen, ten einde de stad van drinkbaar water te voorzien. De waterdragers zullen dien ten gevolge belet worden langer hun beroep uit te oefenen. Eenige hunner beweren dat dit met eene onteigening gelijk staat, en zij bij gevolg regt op eene schadeloosstelling hebben. — In sommige officieuse kringen wordt verzekerd , dat er op dit oogenblik een groot verschil van gevoelen in het kabinet ten gevolge van een onlangs door den maarschalk Bazaine genomen maatregel is ontstaan. Deze heeft namelijk een aantal soldaten van het vroegere Zuid-Amarikaansche leger in het Mexicaansche vreemdenlegioen opgenomen. Deze maatregel is wel is waar èn door het departement van oorlog èn door den Keizer goedgekeurd, maar heeft de goedkeuring van eenige andere ministers en daaronder van den Heer Drouin de Lhuys niet kunnen erlangen, welke vreezen dat daaruitmoeijelijkheden met het kabinet van Washington zullen ontstaan. — Alhier wordt zeer veel gesproken van een schandelijk voorval, waarbij een zeer bekend personaadje, eene tooneelspeelster van het Palais Royal, die zijne maitresse was, en het 11-jarig dochtertje dezer dame de hoofdrollen vervulden. De schuldige heeft de vervolging, waarmede hij werd bedreigd, weten af te weren, door aan het kind eene lijfrente van 10,000 frs. per jaar te verzekeren. — Volgens de France heeft Rusland ook aan zijne gezanten bij de Duitsche groote mogendheden eene circulaire gerigt, betreffende het verdrag van Gastein. — Vrij algemeen is men het daarover eens dat de brochure betreffende de Gastemer conventie, in geon enkel opzigt den ophef waard is, die daarvan vóór de verschijning gemaakt werd. Meer aandacht verdient eene andere brochure, die hier het licht heeft gezien en ten titel voert: De berooving van Denemarken. In dit geschrift wordt de plundering van Denemarken vergeleken bij de verdeeling van Polen. — Op bevel der Fransche bisschoppen zullen in alle diocesen van Frankrijk zielmissen gelezen worden voor wijlen geveraal Lamorieière. — De studenten alhier zijn zeer verbolgen tegen den maatregel, dien het Belgische gouvernement ten opzigte van Rogaerd beeft genomen. Velen zijn naar België gereisd om daartegen iv het openbaar te protesteren. — De trans atlantische maatschappij heeft het besluit genomen om al hare raderstoombooten in schroefstoomschepen te veranderen.</p>
	<p>— Te Toulon is de cholera aan het toenemen en breidt zich op verontrustende wijze uit. Onder de slagtoff&apos;ers der laatste dagen telt men der kapitein ter zee de Maissin. — De cholera heeft een ware paniek te Toulon doen ontstaan. De inwoners ontvlugten de stad bij honderden. De schrik werd nog vergroot toen men zag dat de militaire overheid het materieel der ambulances naar de stad deed vervoeren, ten einde ter beschikking der bevolking te worden gesteld. De ter roede liggende schepen en daaronder het cvolutie-escader , benevens al de beschikbare matrozen, bebben het bevel ontvangen het wijde sop te kiezen. De visschers en hunne gezinnen hebben dat voorbeeld gevolgd ; de ziekte schijnt dan ook het ergst in de oude door hen bewoonde wijken te heerschen.</p>
	<p>— De generaal de Montebello zal in den loop der maand October het bevel over de troepen te Bome weder aanvaarden.</p>
	<p>— De Paus heeft aan de weduwe van den generaal Lamoricière een eigenhandigen brief van rouwbeklag geschreven. — Volgens brieven uit Rome zal Mgr. de Mérode die stad thans niet verlaten. Zijn gezondheidstoestand is verbeterd. — Het schijnt thans in de mode te zijn echtgenooten te zoeken voor de Spaansche infante, oudste dochter van Koningin Isabella. Men verzekert, dat de infante verloofd is met den Koning van Beijeren. De onderhandelingen daarover tusschen de hoven van Madrid en Munchen zonden in vollen gang zijn. — De expeditie van den graaf Moynier naar Abyssinië is reeds totaal mislukt en naar men zegt, is de commerciële maatschappij , die er den grondslag van uitmaakte, reeds in liquidatie, ten gevolge van den slechten uitslag der verkoopen, in Alexandrie gedaan. De opbrengst dier verkoopen, waarmede men de eerste kosten van den togt dacht goed to maken, is naauwelijks toereikend om de verblijfkosten van de 30 reizigers te bestrijden. Men verwacht, dat de graaf Moynier naar Frankrijk zal terugkeeren, om te trachten nieuwe inschrijvers te vinden.</p>
</text>
