<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Tweede Kamer der Staten-Generaal.</title>
	<p>&apos;s GRAVENHAGE. Zitting van Dingsdag 5 Maart 1867. Is ingekomen eene missive van den Minister van Oorlog, ten ge^ leide van stukken wegens het gebeurde aan de militaire akademie te &apos; Breda, welke stukken, alleen bestemd ter inzage van de leden , op de griffie worden gedeponeerd. Aan de orde&apos; is de derover de</p>
	<p>STAATSBEGROOTING, DIENST 1 §67 ,</p>
	<p>STAATSBEGÏIOOTING, , en wel over de hoofdstukken, betreffende de Eerediensten.</p>
	<p>De heer van Eek herinnert aan de toezegging door den vorigen Minister van Justitie, dat de administratie der Hervormde Eeredienst in den loop van het jaar 1866 zon worden opgeheven! Thans is er een geheel andere toestand met betrekking tot de beide administratien. Hij ziet daarin reactie en zelfs gebrek aan homogeniteit. Do Minister van Justitie wil het bestaande handhaven en is zelfs niet ongeneigd tot herstel van een afzonderlijk departement, terwijl de Minister van Finantien geen bezwaar heeft in het streven naar die opheffing, maar de oude exceptie maakt dat het nn nog geen tijd is tot algeheele scheiding van Kerk en Staat. Hij bestrjjdtdaarna de gronden voor de handhaving van de* afzonderlijke administratien van eeredienst, in de stukken opgegeven. Met genoegen heeft hij gezien, dat de groote meerderheid der Kamer met vasten tred wenschte voort te gaan op het ingeslagen pad en de scheiding van Kerk en Staat zoo spoedig mogelijk wenschte voltrokken te zien. Maar als de meerderheid dat wil, dan blijft er geen ander middel over, dan afstemming der beide begrootingen, want de eene minister reageert daartegen en.de andere temporiseert. Spreker staat vervolgens stil bii nos* eenige besluiten, die een onsrrondwettigen band. voor üo kerkgenootschappen daarstellen, en qualificeert het uitschrijven van bededagen, als een onwettige inmenging in de zaken der kerk. Ten slotte was in de stukken (gevraagd of het kon. besluit van 1824 afgeschaft is door de wet van 1853 op de kerkgenootschappen. De minister houdt vol dat het nog van kracht is, hetgeen Spreker ten stelligste ontkent, omdat het nooit wettig geweest is, daar het even als vele andere dergelijke besluiten, regelen inhoudt omtrent -wettelijke regten en dat mogt nietbifkon. besluit geregeld worden; dat behoort geheel tot het gebied der kerk. De heer van Kerkwijk herhaalt wat hij verleden iaar heeft aangevoerd, ten betooge van het wenschelijke, dat de administratien .reSfeTSinortfVen l&quot;,h&quot;l»drt liefst „™\hJel VAN,LlIJN:DEN T,estigt de aandacht op het rgroote belang ™w-vraaSst^ va* scheiding ™n Kerk en Staat. Immers, dl yernoudmg van het staatsgezag tot de bestaande kerkgenootschap? pen is_ eene zeer gewigtige kwestie, te meer nog in verband tot d« veldwinnende moderne leerbegrippen en philosofisch levensbeschour wingen, bpreker is een voorstander van de scheiding en is in iat gevoelen versterkt door de neiging van de andere zijde om, in te- Igenspraak met vroeger, de banden mei; den staat te versterken, e» zulks, ten einde daardoor de kerk te kunnen moderniseren. Spreker komtrtot de slotsom, dat de meerderheid der Kamer de besluiten van 21 April 1862 steeds heeft beschouwd als de eerste schrede op -^«tt;weg-van ;»k-;L3sle scheiding van Kerk en Staat. Als hij daarin ï* de streping ziet om van dien &apos;weg terug te keereii, dan zou hij de r ho*Mfbttfcken verwerpen. *&quot;«atjff Vader weidt uit over het standpunt vaa Kerk y en Stant^iat z. i. op wederkeerig dienstbetoon moet berusten, en -vaa-, daar dat .zij gedurig in aanraking moeten komen. Spreker heeft daarom met sympathie het antwoord der regering gelezen en vooral met- genoegen daaruit gezien dat de minister de kerk beschouwt als de hechtste steun voor den Staat. De heer van Nispen weerspreekt het aangevoerde door den heer van Eek. Hij ziet in dat ideaal van eene vrije Kerk in een vrijen Staat, niets anders dau onderdrukking en de vrijheid om beroofd te worden van al wat mèn heeft. Hij laat telkens doorschemeren wat er onder die lens elders in de laatste jaren is geschied en wat er nog ondernomen wordt. En wat nu de administratie van R. K. Eeredienst betreft, ieder die met de belangen der Roomsche Kerk bekend is, zal weten, dat er vele belangen te verzorgen zijn en dat er voortdurende aanrakingen noodig zijn, die ook om den specialen aard van het R. K. kerkgenootschap, noodwendig aan een minister, die Roomsch Katholiek is, moet worden toevertrouwd. De heer Pijnappel deelt volkomen het standpunt door den heer van &apos;Lijnden ingenomen. Hij is ook voor scheiding van kerk en staat, onraat hij vreest, dat de staat dwang zou kunnen uitoefenen in de moderne rigtiug der kerk. Maar ook nog om eene andere reden is bij voer die scheiding, en wel omdat, daar waar verscheidenheid van rigting bestaat, de staat zich zooveel mogelijk moet onthouden van alle inmenging of tusschenkomst. De staat handelt uit den aard der zaak door dwang, en dit kan niets anders opleveren dan overlieersching van de eene over de andere. Hij zal steeds voor iederen maatregel stemmen, waardoor die onthouding meer en meer waarheid worie, maar juist daarom vindt hij geene aanleiding om tegen • ontwerpen te stemmen: I°. omdat de&quot; cijfers die er op voorkomen toch in elke rigting noodig zijn, en men dus niet afstemmen moet alvorens eene andere regeling te bezitten , en 2&quot;. omdat daardoor eene vereeniging vau stemmen tegen de ontwerpen kan ontaan óp zeer verschillende gronden. De heer van Wassenaee Caiwyc-k is even als de heer van Lijnden voor algeheele scheiding van kerk eu staat, in beginsel, maar hij gelooft toch dat er nog &apos;zoo vele punten van aanraking zijn tusschen den staat en «Se kerkgenootschappen dat administratie van ïijkswege noodig is. De heer Jonckbloet was steeds gestemd tegen de beide administratien van eeredienst. Hij meende aanvankelijk nu voor te kunnen stemmen, omdat hij in de Memorie van Beantwoording las, dak ook de Begering volkomene autonomie der kerkgenootschappen wenschelijk achtte, maar voortlevende verdween zijne illusie, omdat het hem bleek dat de Regering hier even als bij andere g elegenheden een groot beginsel vooropstelde, maar het wed§r terugnam kij de toepassing. Vandaar dan ook ziet hij geene tegenstrijdigheid tasschen deAKnisters van Justitie en van Finantien; want deze laatste minister zegt b. v.: //Ook dan wanneer de ervaring de goede wer*king van den maatregel, bij het zoo ovengenoemde besluit veror//dent, zal hebben aangetoond, en wanneer&apos; ook voor bet Hervormde #en het Israëlitische kerkgenootschap de beoogde zelfstandigheid, //waarbij alle inmenging van het staatsgezag in het kerkelijk be//heer kan wegvallen, verkregen zal zijn, komt het geraden voor, de /.staatszorg, door de Grondwet gewild, aan eene afzonderlijke admi,-nistratie, onder &apos;welke benaming&quot; of vorm dun ook, te blijven opdragen.&quot; Nu begrijpt Spreker niet waarom dan ie administratie zal blijven bestaan,&apos; als er niets meer te doen overblijft. Hij betreurt dat de Minister van Justitie in de Memorie van Beantwoording laat doorschemeren, alsof zij, die eene vrije kerk in een vrijen staat wenschen , eigenlijk riet veel ophebben &apos;met godsdienst en godsdienstzin; daartegen komt hij op. Er is geen enkel belang van wien ook of al de ministers moeten voor de handhaving waken, en is het noodig dat de Catholijken een afzonderlijken waarborg voor hunne kerkelijke belangen hebben, dan heeft men een R. K. minister in het Kabinet. Spreker wenscht dus tot eene volledige vrijheid der ikerk te komen. De Minister van Justitie, de heer Borret, belast met het be/Reer van do afdeeling voor de zaken der R. Cath. Eeredienst zegt, ciat de vraag, die hot onderwerp der gehouden discussie uitmaakt, is, of &apos;het wenschelijk is te achten, over te gaan tot de opheffing van de afzonderlijke afdeelingen voor de eerediensten. Die vraag is meermalen reeds in deze vergadering besproken. Het komt hem echter voor, dat zij tot dusverre&apos;op vrij oppervlakkige wijze werd behandeld. Tnimers men schijnt niet het oog geslagen te hebben op de practische gevolgen, die &apos;eene opheffing, zoowel in het belang van de kerk als van den staat hebben zou. Hij gelooft dat men ■door zekere angstvalligheid bezield was en te zeer vreesde af te ■wijken van de rigting van den tegenwoordigen tijd. Hij mag de meening niet onderdrukken, dat zij, die voor hem van deze zelfde plaats, de zaak hebben behandeld, niet geheel op de hoogte waren van het belang van het vraagstuk. Hoe het zij, hij heeft in de memorie van beantwoording gemeend te moeten afwijken van het&apos; geen sedert 1862 van deze zelfde plaats is gezegd en met opregtlieid, zonder schroom, voor zijn gevoelen te moeten uitkomen. Men heeft ook bij deze gelegenheid het groote beginsel van scheiding tusschen kerk en staat &quot;weder op den voorgrond geplaatst. Wanneer men daardoor Wil uitgesproken hebben scheiding van goederen en van eene vereeniging tusschen berk en staat, zoo als die vroeger heeft bestaan; als men daaronder begrijpen wil het ophouden van dwang of voogdij van den staat over de kerk: als men dat beginsel door de scheiding wil uitgesproken hebben, dan zal het door niemand worden betwist: zoodanige scheiding van eene vroegere vereeniging, is bij ons sedert lang opgeheven en die banden tusschen kerk en staat bestaan sedert lang niet meer. Aan de kerk is hare volko. mene zelfstandigheid gegeven. Ten aanzien van zniver kerkelijke zaken, heeft de kerk hare meesi volledige vrijheid. De staat heeft belang,. dat de kerk aan hare roeping voldoet. De kerk moet alle deugden aankweeken, zonder welke alle wetten niets zonden baten en de openbare rust en orde zouden verloren gaan. Die verhouding tusscheu kerk en staat en tusschen staat en kerk, dat staatsbelang heeft de grondwet op het oog&apos; gehad bij de vaststelling van het zesde hoofdstuk. Maar de grondwet heeft ook in&apos; het belang van orde en rust staatstoezigt gevorderd. Toezigt b. v. op alle uiterlijke uitoefening van gods«lienst. Van daar verschillende bestaande wetten. Aan alle kerkgenootschappen is overigens gelijke bescherming verzekerd. Uit di( een en ander nu, bestaan tusschen beiden betrekkingen, die niet kunnen&apos; worden verbroken of veronachtzaamd. Dat alles zegt hij nu ten opzigte van alle kerkgenootschappen, maar bijzonder omtrent het R. Cath. kerkgenootschap, waarren hem de belangen meer bepaald zijn toevertrouwd. Uit innige overtuiging moet &quot;hij herhalen, wat hij reeds schriftelijk aan de Kamer heeft te kennen gegeven; «De R. C. kerk hier te lande, besoffc de gebiedende noodzakelijkheid, dat kerk en staat,&apos; ter bevordering van het algemeen welzijn, met .elkander in vrede blijven en daartoe, bij de vervulling der vastgestelde onderlinge betrekkingen de vereischte goede verstandhouding betrachten. Zij Waardeert de in het algemeen belang noodige staats■wetteo en verordeningen, ter verzekering van de openbare orde en tot handhaving der regten en belangen van derden. Zij onderwerpt ïich dan ,ook bereidvaardig aan het staatstoezigt in zaken van nietgeestelijken aard en met opzigt tot burgerlijke handelingen, welke de bestuurders van het kerk- en armwezen buiten de palen van gewoon beheer hebben te verrigten; doch wenscht daaromtrent, met regtmatigen aandrang, dat de deswege vereischte bemoeiienissen van staatswege niet ingrijpen op het zuiver geestelijk gebied, zich niet verantwoordelijk of overheersekend jegens het kerkelijk gezag in de godsdienstige zaken betoonen en hare eigenaardige geloofsbegrippen Jn die mate eerbiedigen, dat deze begrippen geene noodsloaze aanstoot lijden, noch uifc ligtvaardigheid, onbekendheid of onverdraagzaamheid godsdienstige grieven worden aangedaan.&quot; Uit dit oogpunt beschouwd, zegt de minister, hecht de R. Cath. kerk aan het behoud eener afzonderlijke administratie; zij vindt daarin waarborgen voor de behartiging&apos; an waardering van hare gsdsdjenstige belangen. Hij gelooft dan ook, dat in 1862 teregt in het besluit tot opheffing der afzonderlijke departementen, in de overwegingen uitdrukkelijk ïs verklaard, dat het geraden is te vermijden: »al wat de wenscheïjjke waarborgen kan verzwakken, welke door het staatsgezag bij de toepassing der grondwettige beginselen in betrekking tot de aanf elegenheden van de kerkgenootschappen kunnen worden verschaft. &gt;e regering was dus bij de opheffing der departementen ?elve van .oordeel, dat liet noodig was afz-c&apos;ndcrisjko administratien te behouden. Op grond daaïP.an wenscht hij met het R. K, kerkgenootschap, dat jn den bestaande* toestond geene verandering woïde gebragt. Hij gelooft dan ook, da* itót brengen van verandering daarin Voor d.e rust van kerk en staat niet «tójjden zijn zou. Hij meent te hebben aangetoond, dat hat behoud der afzonderlijke administratien niet strijdt met het beginsel der grond v/et, eu oofc niet in strijd is methet beginsel van scheiding tusschen. kerk en staat. Opheffing der afzonderlijke administratien fttbt hij niet in het&apos;belang van den staat dat vordert botsingen en moeilijkheden te voorkomen. De&apos; MrNisiEß. vau Financien, de heer Sphimmelpesninck refereert zich wat het beginsel betreft, ter bekorting, aan hetgeen door &apos;Jija ambtgenoot, dea mmkï rm Jflstitie, is gezegd, Hjj gtejj zich</p>
	<p>meer bepaald voor da gronden aan te geven, voor da testandhouding vta cte. administratie der Hervormde Eeraienst, die voor alsnog onvermijdelijk en voor het vervolg wenschelijk is. Hij beantwoordt eerst de bedenkingen, alsof er verschil tusschen hem en den Minister van Justitie zou bestaan, dat niet het geval is. Het doel van den staat is, bescherming en steun aan de kerk te verleenen en deze wederkeerig aan den staat. De inmenging in het bestuur der Hervormde kerk bestaat niet meer; vroeger bestond die in zeer ruime mate, maar er bestaat nog wel tusschenkomst in zake van beheer.en bij de Hervormde en Israëlitische kerk bestaan nog banden, die eene afzonderlijke administra+.;e voor alsnog noodzakelijk maken. Hij gelooft, dat het de pligt van den staat is te zorgen, dat er geene verwarring geboren worde, en dat de oplossing van het staatstoezigt geschiede zonder, schokken en zonder nadeel voor het Hervormde Kerkgenootschap, en daarom wenscht de minister nog het tijdelijk behoud van de afzonderlijke administratie der Hervormde Eeredienst, maar niet minder acht hij dit wenschelijk voor het Israëlitische Kerkgenootschap. Herhaaldelijk is er reeds beproefd een einde te maken aan alle inmenging. Er zijn verschillende vergaderingen gehouden ; men heeft zich bezig gehouden met vier outwërp-reglementen. Die pogingen hebben gefaald, maar inmiddels is de staat voortgegaan met inmenging in het beheer. De. minister wijst op de béide constituerende vergaderingen, welke mede tot geen resultaat hebben geleid, omdat de beide voorname Israëlitische gemeenten der hoofdstad tegen de bepalingen van dat reglement zijn opgekomen, zoodat de grootste helft der Israeliten er zich tegen heeft verzet. Hij wil nu eerst trachten op eene of andere wijze de gemeenten tot eenstemmigheid te brengen, om met goed succes een&apos; reglement in werking te kunnen stellen. Over de wijze hoe, kan hij zich nog niet uitlaten. Intusschen is er toch eene verdere voorziening in het beheer noodig, en zoolang is dus ook hier eene afzonderlijke administratie &quot;noodig. Behalve deze redenen voor de tijdelijke instandhouding, bestaan er nog andere redenen, als daar zijn: de regeling der pensioenen; do regeling van het toezig op den overgang van collatieregten. Eindelijk zijn er ook nog redenen van meer blijvenden aard, zooals: de aanraking bij aanvaarding van legaten; de autorisatien tot aankoop van vaste goederen-, het toezigt op de kerkgenootschappen, krachtens de wet van 185:5 -, het teezigt op de kerkgebouwen; het toezigt op de kerkelijke armbesturen en voorts alles, wat ter uitvoering van art. 168 van de Grondwet, betreffende de traetementen en pensioenen van predikanten en predikantsweduwen, noodig is. De minister meent hiermede de wenschelpheid van het befeoud van de afzonderlijke admmistratien der Eerediensten voldoende te hebben aangetoond. De Heer Insingeb zal niet over do zaak zelve, maar over de conclusie van sommige sprekers een en ander in het midden brengen. Ook hij is het met den heer Pijnappel eens dat een afkeurend votum het beginsel niet uitmaakt-, dit kan geschieden bij de kwestie der bezoldiging tot opleiding van godsdienstleeraars van eenige gezindten ; daar kan het beginsel nopens de afscheiding van Kerk- en Staat zuiver worden uitgemaakt, hij bedoelt bij de wet op het hooger onderwijs. . De Heer van Eek doet nader uitkomen, dat de Minister van Justitie een geheel andere meening is toegedaan dan de Minister van Finantien. Hij houdt vol dat de Staat het regt heeft tot zekere hoogte in sacra te treden^als het noodig is de Kerk binnen wettige grenzen te houden. Spreker bestrijdt dan ook de meening van de Heeren Pijnappel en lnsinger, waardoor men zou aannemen iets wat men niet wil en dus do independentie te loor zou gaan, waarop vooral de eerste spreker verklaarde zooveel prijs te stellen. De Heer Pijnappel blijft van meening dat eene afstemming van de begrooting eefl negatief resultaat zou opleveren. Hij wil geene conplexo stemming, maar een oordeel over eenig bepaald onderwerp. Hij gelooft dat de kwestie over de scheiding van Kerk en Staat kan worden uitgemaakt bij de instelling der theologische faculteiten. Daarover moeten de ontwerpen worden afgewacht, of zoo zij niet mogten komen&apos;, dan moet van het regt van initiatief worden gebruik gemaakt. Do Heer Jonckbioet wenscht nader te constateren, dat er geen homogeniteit tusschen de beide ministers bestaat. De Minister van Justitie wil de administratien behouden, op grond der grondwettige voorschriften, en de Minister van Finantien, omdat nog niet geregeld waren alle kwestien in sommige kerkgenootschappen, want dit toch is het hoofdpunt, daar de andere belangen, aan het slot van &apos;s ministers rede vermeld, niet per se bij eene afzonderlijke administratie der Eerediensten behoeven behandeld te worden. Hij ziet ten slotte niet in, dat rust en vrede in Staat en Kerk op het spel zonden komen bij eene opheffing van de ndministratien der Eerediensten en ook niet, dat daaruit botsingen zouden kunnen voortvloeien.</p>
	<p>De Heer J. K. van Goltstein merkt op, dat hij bij vorige gelegenheden steeds redenen had, die hem verpligt hebben zijne stem te onthouden aan deze begrooting, en die redenen zijn nu weder aanwezig en thans in meerdere kracht dan toen. Eene reden was dat de toenmalige regeringen niet behoorlijk doordrongen waren van het beginsel van scheiding van Kerk en Staat, zooals de Grondwet dit voorschrijft, en zij dus achterlijk bleven om dit beginsel te verwezenlijken. Thans staat de regering buitendien,-het beginsel voor, om de administaatien voor Eerediensten uit te breiden, ja, die zelfs zooveel mogelijk te bestendigen, waardoor men zelfs bedreigd wordt met het herstel der beide departementen van Eeredienst. Dat denkbeeld is in lijnregten strijd met het beginsel van scheiding- van Kerk en Staat in de Grondwet vervat. Het streven der regering is voor hem voldosnde om aan de begrooting zijne stem te weigeren. De Heer Godeïroi heeft steeds gestemd, naai- gelang de algeheele opheffing der afzonderlijke administratie reeds mogelijk was. Hij regelde zijne stem, naar de mate der voorbereiding tot algeheele afschaffing. En in 1885 heeft hij voor de beide bègrootingen gestemd, omdat daarbij de stellige toezegging door de regering werd geoaaan, dat de opheffing der beide administratien in het volgende jaar zou zijn voltooid. Welke moet nu zijne houding zijn tegenover het standpunt der regering ? Na de rede van den Minister van Justitie zou nij de begrooting moeten afstefcmen, want volgens die rede, heeft men niet te dóen met een transitore, maar met eene permanente administratie, ja, zou zelfs een afzonderlijk departement van Eeredienst noodig kunnen worden, en wat betreft de rede-van den Minister van Finantien; hot eerste gedeelte was wel eene voorbereiding tot losmaking, maar aan het slot kwam hij op hetzelfde terrein van den Minister van Justitie. Spreker vraagt den Minister van Finantien verduidelijking van zijne rede. Is de minister van oordeel.dat de administratien moeten worden bestendigd, dan , zal hij de uitgaven voor die administratien afstemmen. Hij&apos; vraagt bepaaldelijk of zij al dan niet van transitoiren aard zijn. De heer van Zuylen van N hevelt vraagt: wat zal bij afstemming der begrooting beslist zijn ? Opruiming der administratie * Neen, want onder hen, die voornemens zijn tegen te stemmen, zijn er die dit doen omdat zij afzonderlijke departementen met ministers ad hoc wenschen. Hij was steeds een voorstand«r van het behoud der afzonderlijke departementen voor eeredienst. Hij zal voor dit Budget stemmen.</p>
	<p>De heer Borset zegt nog, dat hij niet eene blaam heeft willen werpen op zijne voorgangers, maar herhaalt zijne overtuiging, dat die ministers niet genoeg op de hoogte waren van het belang van het onderwerp, en dat dit nu nog nader blijkt uit de adressen der kerkvoogden tot behoud der afzonderlijke administratien. Hij erkent ronduit, dat afzonderlijke departementen nog beter ware, maar dat is van later zorg; op dit oogenblik is daarvoor nog geene dringende noodzakelijkheid. Echter hoopt hij niet dat zij, die vroeger tegen de administratie waren, omdat zij de herstelling der afzonderlijke departementen verlangden, nu tegen zullen stemmen, want dat kan geen motief tot afstemming zijn. De heer Schimmelpenninck (Minister van Finantien) antwoordt op de vraag van den heer Godefroi, dat hij instandhouding voor alsnog van de administratie der hervormde eeredienst noodzakelijk acht en dat hij tevens wenschelijk zou achten het voortdurend bestaan daarvan, maar daaruit volgt niet de noodzakelijkheid ook voor het vervolg. . &apos; In stemming gebragt wordt het hoofdstak IVjS (R. K. Eeredienst) aangenomen met 36 tegen 30 stemmen.</p>
	<p>Vóór, de heeren; Verheyen, Bichon, Kerstens, Saaymans Vader, Beens, van der Hucht, van der Heuvel, Lidt de Jende, de Lom, van Wassenaer Catwljck, Insingér, Mensonides; Haffinans, Hoekwater , Luyben , Guljé, Hardenbroek, van Nispen, van Zuylen, de Casembroot, Pijnappel, Begram, de Bieberstein, Bots, Hofmann, van Foreest, van Zinnick, van Kerkwijk, de Brauw, Wintgens, &apos;s Jacob, van Rappard, Simons, Keuchenins, Holliugerus Peypers en de Voorzitter. Tegen, do heeren: Heemskerk, van Beyma,&apos;Stieltjes, Jonckbloet, Hingst, Rijnders, Wijbenga, Zijlker, van Lijnden, van Goltstein, Dam, van Eek, Godefroi, van Delden, de Roo, Dullert, Weiterhoff, van yoorthuysen, van Naarnon, van Blom, Thorbecke, Geertsema, Fokker, W. va» Qaltstein, Viruly, van der Linden, Limburg Brouwer, van de Putte, Blom en Kien. . . Afwezig waren de heereu: van Heiden Reinestein, Moens, Storm, enTw 4e?l£n, &apos; EochusBen&apos; Taets ™* Amerengen, de Baadt Morgen zal dg beraadslagingen wc-vden voortgezet ovsr de Staal?* begrooting voor 1867, znllende alsdan het eerst in behandeling komen hoofdstuk vIIC&apos; (hervormde en andereeerediensten.)</p>
</text>
