<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>; Eene fatsoenlijke JUFVROUW, van middelbare jaren P. G., zag. zich gaarne tegen Mei a. s. of later VERPLAATST tot waarneming eener Kleine&apos; Huishouding of tot gezelschap eener bejaarde Dame. Zeven jaren in ééne betrekking werkzaam zijnde kan men goede informatien bekomen. Rnim salaris is geen vereischte daar men maar op eene minzame behandeling zal lotten. Reflecterende gelieve men zich franco onder letter Z. te adresseren aanden Boekhandelaar 11. B. BREUER, te Arnhem. (5408) HARI_TE_f-l_ROE¥__L~ POLUSTTORSTEUiRÜ ES ZA ______, door Water ia _eweging «j_ _»&apos;»gt. Thans verkrijgbaar in mijne Werkplaatsen GRIJZE en 2_ „■„__. TE GEPOLIJSTE HARDSTEENEN tot veel lagere prijzen dan vroeger. LEGRAND DEVILLE. Samson aan de Maas tusschen Namen en Luik (België). (5427) Men vraagt in een HOTEL om direct geplaatst te worden eea bekwame KELLNER, bekend met de Fransche en Duitsche Tal cri, benevens eene LINNEN- en WERKïBEID. Adres franco brieven onder de lett. A. A. A. Z„ Bureau Bandelsblad. (5426) _ KAMER _EVRIaGD7 Eene WEDUWE van middelbaren leeftijd, stil levende, veel afwezig (des Zomers Buiten) VERLANGT met 1 Mei binnenshuis, eene ONGE_IEUI_E_.DE KAMER, met eenig huiselijk verkoelen berging op zolder. Adres met opgaaf van huurprijs onder lett. R. 8., bij de Kantoor-Boekverkoopers R. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokin, E 169. (5400) NOTARIAAT. ~~ Eén Notaris, gevestigd in eene Kantons-Hoofdplaats, waar zich eene Latijnsche en Fransche school, alsmede een R. C. gesticht voor Meisjes bevindt, verder gelegenheid bestaat om kinderen voor verschillende Academiën op to leiden en eene vrij goede praktijk bezit, wenscht, om bijzondere redenen en onder hoogere goedkeuring, eene RUILING aan te gaan. Brieven franco onder lett. Q., ter Handelsdrukkerij J. W. VAN LEENHOFF &amp; ZOON, te Rotterdam. _ (5379) KOETSIER. Een 28-jarig Persoon, P. G.. reeds jaren met paarden omgegaan hebbende, ZAG 35IED GAARNE met Mei a. s., als KOETSIER GEPLAATST, kunnende getuigschriften overleggen Adres franco onder de lett. A. W. D., aan dea Boekh. PHILIP MEIJEES, te Amersfoort. (5411) &quot;GEHËSiWAILÖI6TERIN67 natuurmatig, zonder cemg inwendig Geneesmiddel. Correspondentie in de Engelsche, Fransche en Hoogduitsche talen. Adres Doctor 11. ROTTiïBANN, te Mannheim in Duitschland. (4564) steeiakkerij-tigehelwlk. In de provincie Friesland biedt zich de gelegenheid aan tot het HUREN van een brillant en ruim TIGCÜELWERK, met eene kleine overname, op gemakkelijke eonditiën. Te bevragen bij den Heer ü. S. HOLLENGA, bij Harlingen. Brieven franco. NB. Mogt zich een solied huurder (of soms een aangenaam deelgenoot) opdoen, dan is de eigenaar ook geneigd voor het bedrag der Fabriek etc. te participeren, en zich met den verkoop, ook van Waalsche of IJsselsche steen te bolasten, waarvoor hij goud vooruitzigt heeft. &apos; (5049) BANDELSSCHEEE ZE ÏRAHIMT All ILAIÏ Referenzen: die Herren J. L. GRAUBNER &amp; SÖHNE D &amp;J DE NEUFVILLE, Gebr. PASSAVANT und LEONARD JACOBSON (aus Rotterdam) in Frankfurt a. M. Der neue -Cursus beginnt am ,24 April d. J. Prospecte u. niihere Auskunft durch den Uüterzeichneten. (5288) W. RÖLWICH, Direetor.</p>
</text>
