<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>: EENE KEUKENMEID l I wordt tegen Mei gevraagd, goed kunnende Koken en tevens eenig : Huiswerk verrigten, tegen een Loon van ƒ 60 a 65 naar bekwaam■ heid , met redelijk verval, alsmede EENE WERKMEID goed kunnende Wasschen, Strijken en Naaijen, tegen een Loon van j6O beide van goede Getuigenissen voorzien, onder Lett. A. A. P., Brieven franco, Bureau Haudelsblad. (5475) Bii 4« OEBROEDERS DIEDERICHS, te Amsterdam, zijn te bekomen de navolgende Boekwerken . die van hen door de voornaamste Boeklm deiure:i in N-- (Rriand kunnen o .tbüdc.i worden tot de daarin) ge.oegdo TOT QP JIE&apos;HELIT VERMINDERDE PRIJZEN: HET BOEI DEI GODSDIEHSTEH, OF OVERZIGT DER VERSCHILLENDE GODSDIENST-GEZINDTEN OP DEN GAÏNSCHEN AARDBOL, IXZOXDICRIIUID BIE HES CIIMISTEMiöIfS. VAN DE VfiOEGSTE TIJDEN TOï OP OHZE LAGEF. Vrij bewerkt naar het Eng. vaa Dr. ÈVAftfS, door D. BROEDELET Dz. Predikant by de Hernoemde. Gemeente te &apos;Monnikendam. Met eene Voorrede van B. T. &apos;LUBLINK WEDDIK, Tredikant kij de Evangelisch-buthersche Gemeente, te Amsterdam. in een gr. 8 . Boekdeel van ruim 400 bladzijden. Verminderde Prijs „, .&apos; , ./ f .80, in plaats van /3.ÖÖ. len emde men over den veeloinvattenden en volledigen inhoud %T\T\ ku?ne rTiccTr hlten wij hier een kort overagt volgen.- Voorrede van Ds. B Tv LUBLINK WEDDIK. &apos; ° Alphabetisch luhouds-Registcr de^hiSnvltó vT&apos;f !ni3t? gebeurtenissen uit de Geschiedenis Trdék „tJ /C; SB,dwt df geboorto van Christus, tot op onzen tijd. Mn,&quot;nth% f,&quot;» £odsd&apos;-enst ™Jei &quot;l&apos;jentee^. Godsdienst. Openbaring Monotheïsme Paganisme Deïsme. - Theo Philanthropisten.. hilalithen. — Pantheïsme. Polythëisme. Athëisme enz - Vooi- CHRISTELIJKE GODSDIENSTEN: Het Heidendom. - Het» Jodendom. — Het Mahomèdanisme. Het CHRISTENDOM: Bewijzen voor het Christendom. - Daadzaken des Nieuwen Testainents. — Apostolisch Christendom.— Het Kerkelijk Christendom. — Trinitarissen. — Athanasïanen. Sabellia- Se?-.~ Arianen. — Halve(Serai) Arianen. — Unitarissen (Socinianen).— Calvinisten — Süblapsarianen en Supralapsarianen. — Armenianen. — tJaxtenanen. — Antiuomianen. - Roomsch-Catholieken. — Pnuumatomachen, Macedomanen, Pelagianen. —Chaldeeuwsche Ciiristenen, Monophysiten. — Grieksche of Russische Kerk. — Albigenzen. — Waldenzen —Johannes Wickieff, Wicklel&apos;fiten. —Johannes Husz, Hussiten.— 1 rotestaiiten. — Lutheranen. — De Gereformeerde Kerk. — Hugenoten.—Oud Lutheranen. — Episcopalen. Engelsche Kerk. — Protestantsene Dissenters.—SchotschcKerk.—Seceders of Afgescheidenen— Hervorming in Schotland. — Engelsche Presbyterianen. — lersche Presbyterianen. — Indcpendenten. — Baptisten of Doopsgezinden (Algemeene en bijzondere). — Wedergeboorte door den Doop — Doops-gezinden eener andere meening. — De drie Gezindten. — De boekerij van Dr. Williains. — Sion-Uollegie. — Akademie van Dissenters. — Kwakers of Vrienden. — Methodisten- (Weslevaansche) — Methodisten der nieuwe gezindte. — Wosleyaansch-Pi-otestentsche Methodisten. — Aloude Methodisten. Calvinistische Methodisten — Dady Hiintingdon&apos;s Gezindte. — Walüs-Calvijnsche Methodisten. — Dmversalisten, — Destructionisten. — Sabbatarianen. — Moravische Broeders, Hernhntters. — Sandenianianen oi&apos; Glassiten. — Hutchinsonianen. — Bevers of. Sidderaars. - Duikers oi&apos; Indonipelaars. — De Ciiristelijke Kerk; eene Amerikaansche secte. — Mystieken — Swedenbovgianeu. — Haldaniten. — Vrijdenkende Christenen. — Joanna Southcott. — Mug-gletonianen. Mannen van de vijfdeMonaretue en aanhangers vanlüchard Brothers. — Irvingiten. Sauds; eene oniangs ontdekte Indiaansche secte. — Klappers en Blaffers. — Miiienansten. — Piymouth-Broeders. — Puseyiten; voorstanders der Oxiordsche Godgeleerdheid. LATERE ONTWIKKELING VAN VERSCHILLENDE GEVOELENS IN DE ROOMSCH-KATHOLIEKE EN PROTESTANTSCHE KERKEN. Oudere Partijen: Dominikaneii en Jéznïten. —. Molinisten. — Jansenisten of Cleresianen. — Mystieken. De Gallikaansehe Kerk. — Curialisten, Episcopaaï-Systema. — Vrijgeesten in de Eransche Kerk — Roomsch-Katholieke Kerk ih Frankrijk-,&apos;nieuwere partijen. — Fransch- Katholieke Kerk.—Prot. Katholieken in Duitschland.-Hennesiènén - Duitsch-Katholieken. LATERE ONTWIKKELING VAN HET PROTESTANTISME. Nieuwere Theologie.- Prot. Vrienden. — Vrije Evang. Gemeenten — bectanssen. Separatisten, Orthodosie, Geestdrijverij in de Gereform Kerk. — Slotwoord.</p>
</text>
