<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVEBTEHTEBg. VERIFICATIE. De schnldeischers in het faillissement van J. PRAAT, Makelaar, alhier wonende op den Singel tusschen de Raam- en Heistegen (de Pand- of Hypotheek hebbende er onder begrepen) worden bij deze opgeroepen, om te verschijnen ter tweede vergadering voor de verificatie van schuldvorderingen, welke zal worden gehouden op Dingsdag 19 Maart e. k., des namiddags ten half twee ure, in het lokaal der tweeae Kamer van de Arrondissements-Regtbank alhier in het Paleis van Justitie op de Prinsengracht bij de Leidschestraat. Tevens worden zij uitgenoodigd, om de bewijzen hunner schuldvorderingen ten spoedigste in te dienen ten huize van den eerstondergeteekende, wonende alhier op de Leidschestraat bij de Keizersgracht, X 724. Amsterdam, Dj Curators in het faillissement, 5 Maart 1867. J. C. DE KONING. ___J3f«»l J. W. VAN DER VA-E. __ VERIFICATIE. De bekende en onbekende Schnldeischers in het Faillissement van ROSETTA WOLFF, Wollennaaister en Winkelierster te &apos;s Gravenhage, welke ter Eerste Vergadering; tot verificatie van Schuldvorderingen, ten laste dien faüliten Boedel, niet zijn verschenen, worden opgeroepen om in Persoon of bij Gemagtigde (vaa geregistreerd procuratie voorzien) te compareren ter Raadkamer der Arrojiaissements-Itegtbank te &apos;s Gravenhage, ep den Korten Vn ver berg aldaar op Woensdag, den 3den April aanstaande, dea voormiddag* ten ell ure, en zulks ten einde ten overstaan van deu .hegter-Ummissaris in gezegd Faillissement hunne Schuldvorderingen nog te doen venhoren, na alvorens franco aan den Ondergeteekenden, wonende to &apos;s Gravenhage, Heerenstraat, N0., 16 te hebben toegezonden hunne rekeningen of titels. (5492) De Curator in gezegd Faillissement, , Mr. A. HINLÓPEN, Advocaat. J. H. REKET, Makelaar, zal op MAANDAG IS MAART 1&amp;&amp;7, des avonds na zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris G. LEEFKENS, onder meerdere perceelen in veiling brengen: het hechte, sterke en weldoortimmerde HUIS, met afzonderlijk verhuurd wordende Bovenwoningen , Pakkelder en ERVE, staande en gelegen op den OUDEZIJDSFOORBÜRGWAL, op den hoek van de Pieterjacobstraat, A 220. Te bezigtigen Dinsdags en Donderdags en op den Verkoopdag, van 1 tot &apos;3 ure. ï)d Veilconditien, enz. zijn vier dagen vóór en op den dag der veiling ter inzage ten kantore van gemelden Notaris, op den O. Z. Voorburgwal_brj_de_St. Janstraat. (5460) De Heer J. L. VAN LEEUWEN is met Ulf/December il. ai» Verantwoordelijk Deelgenoot UIT ONZE FIRMA GETREDEN* itr.w^L^e Heer J- H- DEUFFERWIEL van af heden A1LS ZOODANIG IS OPGENOMEN. Aan den Heer H. L. WIJNKES verleenen wij van ai heden, de generale volmagt voor onze firma te Makassar. B «*• *■• VAN LEEUWEN &amp; C°. SOERABAYA f ., T„„,,„ri, ,__- Makassar ( 3 Januar9 186&lt;; __Pai)ahg ) (5482) ~im HVUB op 1°. Mei twee gemeubeleerde, royale en ruime kamers, zijnde eene ZIJ- en BINNENKAMER en Suite, gelegen op het fraaiste gedeelte van eene der hoofdgrachten, in het midden der stad bij beschaafde lieden zonder kinderen. Adres franco onder lett. L., bij de Boekhandelaars J. H. en G. VAN HETEREN , Hartenstraat, KK ?2L (5494) Er wordt to Amsterdam op een goeden stand, eene LEESBIBLIOTHEEK met verkoop van Kantoor- en Schrijfbehoeften TE KOOP gepresenteerd, welke door eene Vrouw kan worden waargenomen en voor veel uitbreiding vatbaar is, het Huis tegen een matigen prijs te Huur. Brieven franco onder lett. T. M., Bureau Handelsblad. (5434) Wifn eüür7~ Men biedt tegen April of Mei te HUUR aan eeu NET HUIS» met Zij-, Binnen- en Opkamer, Keuken, Kelder, Zolder, Openplaats en verdere gemakken, in eene der straten tusschen de Brouwersgracht en Prinsenstraat. Huurprijs ƒ 160 &apos;s jaars. Franco briefjes onder lett. A., bij den Boekh. P&apos;. GROENENDIJK, N. Z. Achterburgwal. hoek Schoorsteenvegersteeg. (5498) HlTLÖMiENTOüDËRST ~~ Een JONG MENSCH, P. G., de moderne talen sprekende, sedert acht jaren in één en dezelfde betrekking werkzaam geweest, waarvan 4 jaren als EERSTE BEDIENDE, door omstandighedea buiten betrekking komende, zag zich gaarne geplaatst. De voldoendste getuigenis omtrent goed gedrag kunnende produceren. Men gelieve zich te adresseren met franco brieven onder lett. B, bij den Boekhandelaar G. D. BOM, Damrak alhier. (5491) HEN VRAAGT uit de HAND TE KOOP een goed onderhouden Pil»* |p|iNINO van eene der eerste Fabrieken. Adres franco roe-t. i:3tP«Jsopgaaf en fabrieksnaam, onder lett. Z., bij den Bo»_&gt; KiSverkooper L. J. E. VAN DEN BOR, NieuwraarktaMuer (5484) __ -...Uoveniereltturgwal hoek $UfI_&gt; straat, M 116, Continueert met het vervaardigen van OVERHEMDEN en UITRUSTINGEN voor OOST- en WEST-BNDIEN, naar de maat en naar alle modellen, tot de minst mogelijke prijzen. (5505) ~~ KERKBOEKEN. Eene RUIME SORTERING van Kerkboeken in alle formatffl en banden , ter gelegenheid van het afleggen der geloofsbelijdenis, zijn voor billijke prijzen te bekomen bij den Boekh. J. J. KRIJNE, Korsjespoortsteeg tusschen het Singel en Heereneracht, te Amsterdam. &quot;____ (5504) Eene fatsoenlijke Burger Jufvrouw, oud 21 jaren, van de P G., z~£ zich gaarne geplaatst met primo Mei als WINKEL JUF VROUW» tot adsistentie eener huishouding of tot Jufvrouw van Gezelschap. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren onder lett. B. B., bij den Kantoor- en Kerkboekh. J. J. KRIJNE, Korsjespoortsteeg tusschen het Singel en Heerengracht, te Amsterdam. (5503) ~ RlfflLMpNT/ Voor de LIGTING IS©7 wordt een liEMPLACANT gevraagd. Adres met franco briefjes onder lett. K. E bij &quot;den Boebverkooper en Boekdrukker A. HOOGENBOOM, Reestraat, KK 583, te Amsterdam. (5511. Iemand, bekend met het vak van GEDISTILLEEJil», WlJf- STEN en LIREUREN, on reeds sedert een aantal jaren Gerontileerd Reiziger, zag zich met Mei a. s, gaarne geplaatst. De beste nformation kannen geproduceerd worden. _dres france, onder S°. 926, Bureau Handelsblad, - (5501) «ÏDBUKt BH C. % 8HH ft 100*.</p>
</text>
