<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DAMBETUIGIIS. Voor de hoogbejaarde Weduwe en hare Dochter, die 300 Gulden noodig hebben tot hunne redding, zijn bij de ondergeteekenden in dank ontvangen van J.J.B, een muntbillefc groot f 10, en vaneen Schipper 1 coupon a ƒ I._3_. Mogten eenige menschenvrienden nog iets willen bijdragen, zullen de Giften in dank door ons worden aangenomen. Amstekdam. B. KRAMER &amp; Z_. (14933) Kantoorboekhandelaren, Rokin, E 157. Tegen I°. Augustus e. k. wordt op eene JONGEJUFVROUWEN KOSTSCHOOL voor een Meisje van 11 jaren, en tegen denzelfden tijd op eene JONGENS KOSTSCHOOL, liefst in eene en dezelfde Gemeente, voor twee Jongens van 11 en 9 jaren plaatsing gevraagd. Opgave der verschillende voorwaarden, zoo mede waar de noodige informatien kunnen worden ingewonnen, worden met eenigen spoed te gemoet gezien, franco, onder lett. J., bij den Boekhandelaar BANNING EYLERTS, Schippersgracht, U&apos; 416, te Amsterdam. (14943) ATTEISTIE. Een fraai Solied HEERENHUIS, bevattende 7 Kamers, Keukeu, Kelder, Wel- en Regenwater, benevens marmeren Gang en Moestuin, in den omtrek van Tiel, gelegen aan den weg op Utrecht, met Augustus of eerder te aanvaardeu tege» billijken huurprijs. Met franco brieven te bevragen bij dea Roekhandelaar D. MUS, te Tiel, onder lett. B. M. (14824) Er wordt gevraagd voor cene bejaarde JUFVROUW: Epne KAMER , voorzien van Stookplaats, tot den prijs van Zestig a Vijfen-Zestig Gulden. Inclinerenden, franco brieven in te leveren, onder lett. S. C, bij den Boekhandelaar J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg. . (14863) ÜR ili ÏÏRTREI SM RUITER Biedt men ter ©VERNEMING aan cene Gerenomeerde Wikkelzaal, in BOTER , KAAS , VLEESCH , HAM , enz., gelegen in het middengedeelte dezer stad, Reflecterenden adresseren zich met franco brieven onder lett. B. Z-, Bureau Handelsblad. (14912) TE MUUM nabij de Nieuwmarkt: Twee GESTOFFEERDE KAMERS, waarvan de Achterkamer is voorzien van Stook- en Slaapplaats en Uitzigt iv een Tuin. Huurprijs f 15 per maand; dadelijk te aanvaarden. Adres franco, onder de lett. P. P., bij den Boekhandelaar J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg. (14870) &apos;CHOIiÊRA. De Droppels en Pleisters van Dr. GELAUFF worden, als een gunstig voorbehoedmiddel, om de CHOLERA tegen te gaan, aanbevolen. De Droppels worden »ƒ 1 de flacon en de Pleister a ƒ 0.60 afgeleverd door G. WIARDA, Prinsengracht bij de Brouwersgracht, SS 514, te Amsterdam. Brieven franco. (14992) TOONEEL ¥M DEM OORLOG. 3. SMULMERS &amp; Co., Liili. des Konings, Spuistraat, te Gravenhage, hebben in bewerking genomen cene ALGEMEENE KAART VAN HET TOONEEL HES OORLOGS, de grenzen genomen van de OOSTZEE tot en met de ADRIATISCUE ZEE, zoodat daarop voorkomen al dc landen welke, in den oorlog betrokken zijn. De Kaart zal in 4 bladen uitgegeven worden , goed en juist bewerkt. De aflevering zal binnen 14 dagen plaats hebben. Prijs per 4 bladen f 1. HH. Boekhandelaars genieten 20 pCt. rabat. Afzonderlijke bladen 30 Cents. (15000)</p>
</text>
