<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERKIEZINGEN. HERSTEMMINGEN</title>
	<p>t nat ivy voorzien hebben is reeds gebeurd. De Heer Groen bcves onze en schier ieders aanvankelijke opvatting, dat, met het oog lurie antecP&apos;denten van de voornaamste leden van het nieuwe minis(j^ &apos; speciaal van zijn geestverwant en den erfgenaam zijner politiek Vau if&apos;? v- Zuylen) het ministerie homogeen zou zijn in de zaak *et-a°_ &lt;1? derwWs niet den onvermociden woordvoerder voor schoolterie -•¦ • on- rcliSi°-stri.id. Dc jongste verklaringen van het minis*»rw» _?•niet m overeenstemming met die antecendonten en Groen&apos;s _Htt ,?fwngen, even als in 1856 nopens den vriend van der Brugghen, &amp;___¦ to len»Sestcld. Hij is na dc verklaringen in de Eerste £___ *op 7 vniJ vooral» verontwaardigd; beschouwt dc geheele üca ï-Verandering en al wat haar heeft uitgelokt of bewerkt, ei&lt;ne..{ *S eene behendige manoeuvre ,om de ministeriële portcfeuiles .eVe), r worden. Hij is misleid door geestverwanten en conservatie&quot; ,?n met het minst door hun on/aan te &apos;s Gravenhage , dat zich Ziol Z°-° lj .zonder in de bres stelt voor de politieke moraliteit. *a_ rllar tJ1 et kort de grondgedachte van eene nieuwe brochure &apos;ihoul Groen, die wij nog slechts kennen uit cene korte bqekiH ?PTe in een dcl&apos; dagbladen, vooraf gepubliceerd , daar het fcjlu-ii. \™s niet iv &apos;let lic,lt is °P het&apos;oogenblik dat wij dit &quot;i no» . •* zullen er natuurlijk, even als altoos gaarne, maar is A\f mot te meer belangstelling kennis van nemen; maar noodig lBBi L. °0r 0M ei&quot;enlijk niet. Wat wij genoemd hebben nu en in *&gt;«],-&gt;;, slen&quot;Je:wer&gt;dcl tusschen de conservatieven en de anti-revolu**ist _ vooral in districten waar de plaats der eerste sterk bc- door dc toenemende sympathie der kiezers voor liberale Wro/ &apos; was een openbaar feit en dat de Heer Groen ten slotte Op 27 iv °-u worden. ook wanneer het orgaan te &apos;s Hage in 1864 &apos;en vï-n iCn in 1866 ook cttel&apos;jke dagen voor de verkiezingen begu • scll°ol wet-artikel en eenige liefelijke correspondentien ten &apos; &apos;&quot;derda i? geveu&apos; clat stond biJ ons en&quot; biJ velen zdó vast - dat het vii,j- aaa verwondering moest wekken, dat een man van do onderÏl Cr p van de scherpzinnigheid en van de bekendheid van den Van to_T°_? met politieke toestanden en personen, dat weefsel leden ;*. iding ten bate van in gevaar verkeerende conservatieve »9le JR** doorzag; terwijl het aan den anderen kant ook van &apos; dat a} 5 en niet enkel door liberalen ernstig afgekeurd werd, ] ralen _t. Groetl zicll uit tegeniiigcnomenheid met de libe- i %e i. _l ,?ergeliJke zaken inliet. Dat het ministerie hem, tegen | y°or »vf g? venvachting in de onderwijskwestie los laat, het moge I &apos;&quot;«sieii*. ei&apos;varinS smartelijk zijn; het moge de laatste vonk van zijne i .JtdooT-.,, ,a . ziJn geloof aan de politieke trouw der conservatieven ! %n »_¦„&apos;,llet mrtSc hem zelfs nu misschien in zijn binnenste leed i c bern . .-&quot; van mecgswcrkt te hebben tot wat bij te regt noemt: ïllsu&quot; P18lng der ministeriele zetels * wij kunnen ons oven» dien : Met a .^gescheiden van de aanleiding en do gebezigde middelen) *oo\Te\ ,rs dan verheugen, omdat deze op nieuw bewijst, dat ei&quot;a*r ïikZ himienlandsch als op koloniaal gebied nict anders dau Cn- Een ,bcSillselen en OP hberale wijze geregeerd kan worc°nserv v .tf ar&apos;dore vraa_ is: of het met dc&apos; eigenaardigheid eener 1° °PP°silie overeenkomt en of het vertrouwen .geeft op &apos;n.igt .. ;m °n trouw aan beginselen om, eenmaal dc regecr...uiselc ml hebbende, antecedenten en tot dusver beleden Nschen? a. eL boord te werpen en eene andere vlag in top te hebben t. , ar die vraag hebben wij niet te beantwoorden. Wij dingSpro &quot;oen met het resultaat, niet met het inwendige worpcr*onen° \iran•flit kabinet- &quot;&apos;&quot;&apos;&gt;&apos; voeren geen strijd voor óf tegen &quot;&gt;a.en w- &apos;iberaal regeert, kan op onze ondersteuning rekening _&apos;u&apos;t&apos;j &apos;aan-.°-. &apos;?n den liberalen weg afwijkt of zich aan de tegenbeelden m. \&apos; an verzekerd zijn van onverpoosde bestrijding. De voorve 1 geschiedenis der laatste jaren zijn daar en misschien wel het nüni J eï&apos;zaam-1 oen na den val van het ministerie der nlcov.de rillino,&quot; eranima I?8,Kochnssen-v. Bosse, met een waarachtig liberaal pro- Vo!?(i, heb? &apos; -door o,ltwiJfelbare liberale handelingen of beloften ge- WKUake t, i WI-&apos; dat ministerie begroet als de dageraad eencr betere rsli .iezaU,. on,Bt voor °»s land, dat in 1853 onder voorwendsel van y Scbaii()oiHvmaa-r Kerkel&apos;Jk om bet politiek gezag in banden te krijgen, &quot;&apos;•&apos;gen \v WIJZC was beroerd en vier of vijfjaren aan allerlei pr&apos;oef BiCllaPaP en da overgegeven. Maar, niet zoodra. hadden wij dc weten- | 1 11^ openbjke blijken, dat dc Heer Rochussen zich aan j lai&apos;o j.„,rg&apos; e reactie had aangesloten en in gemeenschap stond met _\\ U becernbVl&apos;&apos; vorvul(len den pligt om hem te jbestrijden, totdat *&quot;&quot;.shikte po? 1860 z&apos;Jne begroeting was afgestemd,hetgeen, na eenige s&apos;bdsterie K_Ds&lt;m tot oplapping, de ontbinding van het geheele 1 arnaonen fgfvo)Se had. Het ministerie van Zuylen-van Tets trad &quot;°ofd der lib -Ci wiJ het betreurden, dat niet toen reeds het erkende £ccee _o vriihpirt • tot de regering was geroepen, wij venden daarin _?0r een w»l,01_t-cc . bewind, dat groote waarborgen in zich bevatte eds deor ii. g hberaal regeringsbeleid te bestrijden, en dat toch 1. n_°nzc nip,, co&quot;fervatieven, en door hen, die uier elfder ure&quot; zich ia. ° oo»Pn . we.«rondwettige instellingen hadden onderworpen, met dn . uitnc_iPn^T-vaang.sUar(l- Het Programma echter van 30 April - b.°d °ns W ,lls,eraal voor Nederland, maar behoudend voor Indie, d_r?n van 7 i koesteren omtrent de voornemens speciaal van den _ _*g alth.} &quot;• en .toen het ons kort daarna bleek, dat zijne bcjv ussen,,„! /vwas nlet alleen de koloniale politiek van den Heer Sr*»e üanbij le iet ten&apos;maar ook de sympathie ran het toenmalige to «ke den ï beoogen en te verwerven en vooral toen de beruchte al?11 °°k bl. . e aan onze Sezanten in het buitenland verscheen, te n dat pin&apos;en V® vasthouden aan onze beginselen en betreurden si», man als de voormalige afgevaardigde van Zuylen zulk W k voorb naardiS bliJk van P°litieke afdwaling en zulk een r s* met •¦ aan anderen had gegeven. Hij eindigde na veel jjp^don all Z1^e ambtgenooten, die hem tegen over den Heer fie ,&apos; dat hi,- lr? |le_ ongelijk stelden, met zijn ontslag te vra- Bpf &quot;ninisteri r3-^ bekwam en waarop kort daarna het gevip }Verd doori? °. uit anderen hoofde verzwakt en ontwricht, aftrad. sb_Jaren van v ,tweede &apos;ninisterie Thorbecke vervangen, dat, na Wp? is gebr-io-t lg regeringsbeleid, waarin zeer veel goeds tot afd . meer) „?+_0p e(?ne ondergeschikte kwestie (officieel weet men ontl°tIiHS der ffp^^g&apos; als gevolg meeslepende de tijdelijke niet- Jteb -&apos;&quot;en, d.__ iS lgo cnltnnrwct, dio, do Heer Groen zal het niet Om ilgd als TaJ eonservaticven tegelijk met do schoolkwestie is »«_ _0t clie bem-, ?-&quot;am om de niinistcriele vesting te bemagtigen. iem. ,noPens o,_ig g&apos;&quot;S te geraken, moest het conservatieve wacht&apos;e^rT in deze on ??• en koloniale politiek worden veranderd. Of Eep„ betwiifeip, geiiïh&quot;en naijverig zou zijn over zulk een bezit, valt XX regt geeft tnt ,Maar&apos; dat het programma van 4en 7 Junij ons b0o; g tot enpri. &quot;bestrijding of bemoeijclijking, maar veeleer aaneil g leien, __,?=? verwachting en vooruitzigt op handhaving onzer vcrh i n&apos;J gezegd w,ol&apos;.dt&apos; al hadden wij zelven het niet reeds ep 6 coi. v genheid v°„&apos; duidelijker dan ooit bewezen door de regtmatige zanr^ievcenant; Peer Groen zelven - »«eW als hifis door dat rl Vau het (W» cvol,uti°nairo geestverwanten en door den sirenenbost. ° i&apos;.^ssi&apos;vatipv. &quot;&apos; ¦ ,reeds heziB is het pnbliek te beduiden, Efen °oi-(*) clS°nhjk zijn liberalen, maar natuurlijk van het ft^ftÊ^ °P ollze beurt&apos; en w» het orgaan in het 3*_l_ Kie«t metS Z cfi°&apos;&apos;S(;^ent zijn, zou het evenzeer moeten (lit mb,-,. &quot;*e&gt;™tieven of 3 °P &apos;^ Progr«mm* van het ministerie *«sfS__* reeds bii ziinnS&apos;r&apos;o&quot;&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;&quot;&apos;- GiJ wüt toc!l «** dat -J!!^t wij beleve^S&apos;^t1&quot;-? e&quot; in-^ot TflHm° W^ (*)J—7—— &apos; lel eene lelie oppositie zal te kampen heb- S^^WC. &quot;bTJI-Ve&apos;fTl hH dal het zich zelfgelrouio &apos;en W dit bTekenU 9 * Dc toekomst zal ben van den kant der schoolwct-agitateurs of van de koloniale van Ilerwerdens 1 Tot op 4 en 7 Junij &apos;konden von die zijde de Heeren Kien, v. d. Veen, Wintgens (deze echter niet wat het onderwijs betreft) sterk aanbevolen wordon. Er trad immers op een conservatief bewind met anti-revolutionairen tint, en nationaaal bij uitnemendheid! Maar na hetgeen dit ministerie bij monde van de Heeren Mijer en Heemskerk tot tweewerf toe verklaard heeft, nu moet men met ons die candidaten bestrijden, hetzij omdat zij in de oudcrwijskwestie homogeen zijn met &apos;den Heer Groen, of in de koloniale kwestie met het voormalige oppositie-orgaan. Wij blijven, onverschillig welk ministerie op het kussen is, en tot zekere hoogte, ook onverschillig wat het hebbe verklaard, omdat wij liefst de daden afwachten en beoordcclen; — wij blijven natuurlijk de candidaten aanbevelen van wie wij weten dat zij met ons de liberale beginselen zijn toegedaan en verzoeken dc kiezers, dio noch van schoolwet-agitatie CU religicstrijd, noch van grondwets- ef schoolwetwijziging, noch van koloniale reactie en herziening van het 0.-Incl. regeringsreglement willen gediend zijn, Dingsdag aanstaande zonder verzuim ter stembus te gaan en mede te werken tot dc verkiezing van liberale candidaten.Vooral worden de kiezers in de o_D_n-kiesdistricten dringend uitgenoodigd,om hun pligt niette verzuimen, en door algemeene opkomst blijk te geven, dat zij evenmin als de meerderheid in de steden en in het gansche land, nu weder eennieuw reactionair of echt Groeniaansch ministerie zouden verlangen, dat het programma van de Heeren Mijeren Heemskerk weder zoude verscheuren en het land in &quot;nieuwe binnenlandsche verwikkelingen brengen. Vooral in deze ernstige, zorgvolle tijden, zou dit inderdaad rampzalig zijn. Aan de jonker-partij in Pruisen gunne men het genot, om liberale kamerleden af te wijzen, ja zelfs om de geheele Kamer, omdat zij liberaal was, uiteen te jagen. Nederland is en wil zijn en blijven liberaal.</p>
</text>
