<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ALGEMEENE MAATSCHAPPIJ VOOR HANDEL EN NIJVERHED. KEIZERLIJK GEREGTSHOF VAN PARIJS. EERSTE KAMER</title>
	<p>Voorzitter: de Heer CASENAVE. Teregtzittingen van 28 en 29 Mei, 1 en 12 Junij. _ Dc Algemeene Maatschappij voor Handel en Nijverheid te Amsterdam, contra den Heer LANDAUER, Eisch tot betaling van frs. 1,686,050.57. — Reconventionele eisch tot betaling van frs. 717,397.43. Ten gevolge van transactien tusschen de Algemeene Maatschappijvoor Handel en Nijverheid, te Amsterdam, en den Heer LANDAUER&apos;, Coulissier aan de Parijssche Beurs, werd deze laatste&apos; door de Mnatschappij gedagvaard tot betaling van een saldo, ten bedrage van frs. 1,686,050.57 en heeft van zijnen kant reeonventioaeel geëischt een bedrag van frs. 717,397.43. Den 22sten Mei 1865 heeft de Regtbank van Koophandel der Seine te dezer zake het volgende vonnis gewezen; De Regtbank-, Regt doende op den eisch in conventie: Wat betreft het eerste punt, frs. 1,659,662.57. Overwegende, dat de Maatschappij beweert te vorderen te hebben van LANDAUER de somma van frs. 1,659,662.57, welke zij hem zoti hebben verstrekt als beleening op onderpand (Report), opzegbaar na ultimo October 11., en dat zij tot staving van hare vordering overlegt een behoorlijk gelegaliseerd uittreksel uit hare boeken, de correspondentie met LANDAUER en de rekeningen door dezen bij iedere liquidatie bij haar ingeleverd. Overwegende, dat LANDAUER aanvoert, dat de Maatschappij na Tien Duizend stuks voorloopige Bewijzen van Aandeel, op welke ƒ 125 was gestort, te heben gekocht, zich de gelden willende aanschaffen, tot het ontvangen dezer stukken benoodigd, in April 1864 besloot zo in beleening te geven en hem zou hebben belast deze operatie op zijn&apos; naam, doch voor rekening der Maatschappij to verrigten. Dat de koopprijs aldus zou zijn betaald door middel der door deze beleeningen verkregen gelden of waarden, v/elke zij hem zou hebben ter hand gesteld. Dat de Maatschappij een deel dier stukken zou hebhen ontvangen en dat de operatie voor het Overige volgens de bedoelingen en voorschriften der Maatschappij werd voortgezet, waarbij hij slechts in schijn eigenaar der stukken en geldopnemer op die stukken voor rekening der Maatschappij zou zijn geweest, maar dat in waarheid de Maatschappij zelve cleze beleeningen op haar toebehoorende stukken zou gesloten hebben en hij slechts als haar lasthebber ten deze had gehandeld; dat thans, verre van aan haar, ten gevolge dezer operatie, gelden verschuldigd te zijn, hij van haar een bedrag van frs. 717,397.43 heeft te vorderen, waarvoor hij reconventioueel als eischer optreedt. Overwegende, dat uit de correspondentie van LANDAUER en uit dc door hem zelven bij iedere liquidatie overgelegde rekeningen op het overtuigendst blijkt dat, van Mei tot October 1864, hij zich dooide Maatschappij voorschotten op onderpand (Reports) heeft laten doen: dat uit deze zelfde rekeningen , waarvan de cijfers juist zijn en niet betwist worden, blijkt dat, ten gevolge dezer voorschotten, hij, op het einde van October de .geëischte som schuldig was en tot waarborg daarvan niet meer dan 4250 stuks van dc 6100 voorloopige bewijzen van aandeel, welke het onderpand der Maatschappij uitmaakten, had ter hand gesteld. , .-mr. Overwegende, dat de beweringen van LANDAUER ten aanzien dezer beleeningen onwaarschijnlijk zijn. Dat hot immers onbegrijpelijk is, dat de cisebende Maatschappij voorschotten zou hebben gedaan op een onderpand, waarvan zij zelve eigenares zou zijn geweest. Dat LANDAUER iv al zijne betrekkingen met de Maatschappij steeds zorg heeft gedragen met haai&apos; eene briefwisseling te voeren vtearuit de operatien blijken, die hij met haar of ten haren behoeve deed, en welke voor ieder der partijen, in geval van geschil, bewijs kon opleveren. .i I f 7 .; •; J. ... „.... ¦ - T Dat hij thans niet een eenig document overlegt, van de Maatschappij uitgaande, dat tot bewijs voor zijne beweringen of tot begin van bewijs ten zijnen voordeele kan strekken. Dat hij zelfs weigert zijne boeken over te leggen. Overwegende, dat LANDAUER, tot staving van zijnen eisch, op &quot; geene andere documenten zich beroept dan op uittreksels eener Pa™c»ljei-e correspondentie tusschen hein en een zekeren Heer MENDEL, vroeger een der Directeuren van de Maatschappij en dio ¦yoor zijne .rekening de Tienduizend voorloopige aandeelen (had gekocht, zooals blijkt uit de aan de Regtbank overgelegde stukken en uit al de feiten van h-_t proces. Dat deze correspondentie, waaraan de Maatschappij geen deel hoegenaamd heelt genomen, en die steeds voor haar verborgen werd gehouden, buiten haar weten en willen niet verbindend voor haar kon zijn. Dat mitsdien die briefwisseling niet met grond kan worden ingeroepen tegen de stellige en onbetwistbare bewijsstukken welke de Maatschappij overlegt. Dat mitsdien de beweringen van LANDAUER als onbewezen moeten worden ter zijde gesteld en de eisch. der Maatschappij moet werden toegewezen. Ten aanzien van het tweede punt frs. 26,288.07. Overwegende, dat deze som het saldo vertegenwoordigt ten laste van LANDAUER wegens verschillende andere operatien evenzeer uit de briefwisseling van den verweerder blijkende en bovendien niet betwist wordende. Dat derhalve ook dit geleelte van den eisch moet worden toegewezen. Wat betreft het verzoek om magtiging tot verkoop der Vierduizend tweehonderd en vijftig voorloopige bewijzen van aandeel, welke zich in de handen der Maatschappij als onderpand bevinden Overwegende, dat, bij gebrek aan betaling door LANDAUER van het bedrag der tegen hem uit te spreken veroordeeling, deze magtiging behoort te worden verleend. Ten aanzien Van den reconventionelen eisch van LAND _UER Overwegende, dat de rekening, welke tot staving dezer vordering wordt overgelegd, niets anders bevat dan de operatie betrekkelijk de liendiuzeud voorloopige bewijzen van aandeel hierboven omschreven. . Overwegende , dat de beweringen van LANDAUER met betrekking tot deze operatie als middel van verdediging tegen den eisch ten principale aangevoerd, zijn gewezen van de hand. Dat mitsdien om dezelfde redenen zijn «conventionele eisch ongegrond moet worden verklaard. -...Veroordeelt LANDAUER bij alle regtsmiddelen en zelfs bij lijtsdwang, tot betaling aan de Algemeene Maatschappij voor Handel en Nijverheid te Amsterdam eener som van frs. 1,686,050.07 c. met de renten volgens de wet, en zulks tegen teruggave der vier duizend twee honderd en vijftig voorloopige Bewijzen van Aandeel in gemelde Maatschappij, die hij haar als onderpand heeft ter hand gesteld.. Verklaart dat, ingeval LANDAUER in gebreke mogt blijven, binnen acht dagen, volgende op de beteekeniug van het&apos; tegenwoordige vonnis, aan deze veroordeeling te voldoen, de Maatschappij nu voor alsdan gemagtigd is de voornoemde Bewijzen van Aandeel te doen verkoopen door een Makelaar ter beurze &apos;van Parijs, om het uit dien \el_\0.0P te ontvangen bedrag bij voorrang te doen strekken tot bestrijding van de uitgesproken veroordeeling. Verklaart LANDAUER niet gegrond iv zijn reconventionelen eisch, ontzegt hem dien met veroordeeling in alle kosten. Op het door den Heer LANDAUER ingesteld hooger beroep werd bij een bn verstek gewezen arrest van den sJen Augustus 1865, dit vonnis bekrachtigd zonder meer, en na het door hem tegen dit arrest ingesteld verzet, heeft het Hof op de pleidooijen van Meester LAURIER voor den verweerder, en van Meester SINAET voor de Maatschappij, &apos;sHofs eerste beslissing gehandhaafd. &apos;sllofs arrest luidt als volgt: Het Hof. . Overwegende dat het verzet is in deugdelijken vorm. Ten principale. Overwegende, dat de Algemeene Maatschappij door tusschenkomst van LANDAUER, haren ageut te Parijs, vijf operatiën heeft doen sluiten, alle ten doel hebbende, geld te verstrekken als beleeniii&quot; op aandeelen ra de gemelde Maatschappij (sous fornie de Reports). Dat de eerste in Junij 1864 geliquideerd, betrof eene beleeningssom van frs. 476,000 op 1700 aandeelen, de tweede, in Julij vereffend, eene beleemngssom van frs. 1,606,500 op 5950 Aandeelen, de derde, in Augustus vereffend, eene beleeningssom van frs. 1,620,000 op 6COO Aandeelen, de vierde, in September vereffend, eene beleemngssom van frs. 1,606,500 op 5950 Aandeden, en de vijfde, in October vereffend, eene beleeningssom van frs. 1.647,000 op 6100 Aandeelen. ¦ • r Overwegende, dat deze achtereenvolgende operatiën op regelmatige wijzen blijken uit de hoeken der Maatschappij, uit de rekeningen en brieven door LANDAUER aan de Maatschappij of aan haren Directeur gerigt, en uit die aan LANDAUER namens de Maatschappij door hare Directie onder handteekening van twee harer Directeuren gerigt. Overwegende, dat LANDAUER beweert, dat hij in April 1864, op last en voor rekening der Maatschappij, zou hebben ontvangen tien duizend voorloopige Bewijzen van Aandeel a frs. 270 ieder, door haar van BISCHOFFSHEIM &amp; DE HIRSCH gekocht, en dat hij deze zou hebben in beleening gegeven, dat de&apos; operatie van Mei over de 1700 Aandeelen en alle verderen het gevolg zoude geweest zijn van den aankoop der tienduizend; dat de Maatschappij tot dit middel hare toevlugt zou hebben genomen om zich de gelden aan te schaffen tot bestrijding van dezen koop benoodigd, en om de hoofdoperatie te kunnen voortzetten. Overwegende, dat deze operatie over de tienduizend stuks, veel belangrijker dan een eenige dergenen, later door LANDAUER&apos;S tusschenkomst gesloten, zich onder gansch andere omstandigheden voordoet. Dat de Maatschappij zou begonnen hebben met geld te nemen, in plaats van geld te geven op onderpand van stukken, die haar zouden hebben toebehoord. Dat deze hoofdoperatie, van welke de anderen slechts de ondergeschikte gevolgen zouden zijn, noch in de schrifturen, noch in de boeken der Maatschappij verould staat, dat zij niet met de door twoe Directeuren vertegenwoordigde Directie is behandeld, maar met MEN DEL alleen.&apos; Overwegende, dat MENDEL, ten tijde zijner vlugt, welke door den uitslag der operatie over de tienduizend Aandeelen veroorzaakt was, nimmer beweerd heeft dat deze zaak de Maatschappij aanging. Overwegende, dat de operatie der zes duizend een honderd Aandeelen, door LANDAUER met den naam van quasi-report bestempeld, in zich vereenigt al de kenmerken eener gewone beleening (report) ten gevolge waarvan LANDAUER, iedere maand, de in zijiie rekeningen vermelde commissie-loonen en courtages heeft genoten en de aan de Maatschappij verschuldigde renten lieeft betaald. Dat de beweringen van LANDAUER ten aanzien dezer verdichte operatie door al de.ten processe gebleken feiten worden te niet °_daan Overwegende, dat uit alle omstandigheden te zamen blijkt dat de tien duizend Aandeelen in April 1864, door LANDAUER zijn gekocht voor de persoonlijke rekening van MENDEL en dat de Maatschappij aan deze operatie vreemd is. Overwegende, dat LANDAUER subsidiair nog beweert dat de Maatschappij Aandeelen - aan toonder zöu hebben uitgegeven zonder de formaliteiten van overdragt in acht te nemen, bij art. 13 der Statuten voorgeschreven, en wegens die onbehoorlijke handeling verbonden zoude zijn LANDAUER te herstellen in denzelfden toestand, alsof de aankoop der tien duizend Aandeelen niet geschied was. Overwegende, dat zoo als LANDAUER erkent, hier alleen de vraag is: te weten welke van de twee partijen de verliezen moet dragen op de Tienduizend van BISCHOFFSHEIM &amp; DE HIRSCH gekochte Aandeelen geleden. Overwegende, dat deze Aandeelen zijn verhandeld zonder tot eenige vordering der koopers te hebben aanleiding gegeven, dat zijniet meer in handen zijn hetzij van MENDEL hetzij van LANDAUER, dat dezo laatste niet &apos;opkomt en niet kan aangesproken worden als houder van Aandeelen. Overwegende, dat in ieder geval, de zoogenaamde onregelmatige handelin_.cn aan de Maatschappij ten laste gelegd, geen voor LANDAUER &quot;nadeelig gevolg zouden hebben gehad. Wijders aannemende de gronden der eerste regters. En overwegende, dat op grond van het bovenstaande, de incidentele cOiiclusien der Maatschappij (waarbij het bewijs van zekere feiten wordt aangeboden) geen belang hebben. Laat LANDAUER, wat den vorm betreft, toe in zijn verzet testen de uitvoering van het arrest hij verstek van den sden An&lt;ri_stu« Il wijst zijn verzet af, &quot;beveelt dat het voormelde arrest naar yènu èn inhoud worde ten uitvoer gelegd. Ontzegt hem zijne principale en subsidiaire conclusien. Verklaart dat er geen grond is op de incidentele ebiiclosiëa der Maatschappij regt te doen. Veroordeelt LANDAUER in de kosten van zijn verzet.</p>
</text>
