<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Woensdag 28 November.</title>
	<p>Le discussien over het adres van antwoord op liet keizerlijk re&apos;ript zullen eerst morgen beginnen; men kan inmiddels allerlei be&quot;«uniwißgen maken over den vermoedelrjken loop der gebeurtenissen, joaar de gebeurtenissen zelve zijn er nog niet. Evenzoo is het gelegen ™etj de Mexicaansche zaak; hebben Frankrijk ca de Unie een verdrag |?Bloten tot regeling dier aaugelegcnheid en staat het vertrek des •pfzers daarmede in verbandV of zijn de tijdingen overdreven, verkillende voorvallen onjuist gecombineerd en zijn het verblijf des 5:e«crs te Orizaba en de berigten omtrent plannen tot vertrek naar **«ropu eenvoudig het gevolg vau de lijding omtrent de ziekte derKeizer- n&apos; Oe stoomboot, die beden of morgen te Southampton aankomt, kan Af deze vragen het antwoord brengen; maar voor het oogenblik is p onderwerp uitgeput. De uitvoering der September-overeenkomst &apos;8 eindelyk op handen, maar nog niet geschied en ook in deze heeft &quot;],etl omtrent de waarschijnlijke gevoigeu niet veel anders dan min JJ1 Meer scherpzinnige bespiegelingen; «een enkel voorval, waaruit o e&lt;;nige zekerheid de vermoedelijke afloop kan worden opgemaakt. Leen wonder dns, dat de telegraaf ons weinig belangrijks brogt f WÜ ons voor heden weder moeten bepalen tot enkele nalezingen /er bekende zaken, naar aanleiding van hetgeen dienaangaande door „&lt;**agbladen wordt gezegd. j-400 deelden wij gisteren een uittreksel mede uit een opstel van den jTe*r Guéroult, {Opinion nationale) over de reis der Keizerin naar £o&apos;»e.0&apos;»e. De schrijver vreest een oproer, waarin de Keizerin zou kuunen *&quot;rden gehoond; de Fransche regering zou dan weder moeten tussen beiden komen en zich op nieuw gebonden zien. Wij vreezon niet, ï?&apos; de Korueinen zoo dwaas zullen ziju, maar gesteld dat zij het ?aren en de redenering dus op gaat, dau is, ook zonder het vertrek .et Keizerin, reeds op andere wijze eenigermate aanleiding gegeven C. hetzelfde gevaar, namelijk door de vormiig van een Frunscb oeSleen , althans van een legioen, dat voor verreweg het grootste getjj-j-te in Frankrijk werd geworven. Te regt werd onlangs in een Fransch yjjehrift de opmerking gemaakt, dat de vorming van dit corps weder een ti r maatregelen is, waarvan men niet dan last kan hebben. Heeft de 1 tt^a verdediging noodig, hetgeen niet waarschijnlijk is, dan zal dit .e_v«eu hem weinig baten; maar wel kunnen doze verdedigers, re&quot;ds om- Vi„zÜ in het Fransche leger zijn geworven, voor Frankrijk eene rijke broa M&quot;u onaangenaamheden worden. De Monde berigt, dat byna alle regelen tegen den tüd van bet vertrek der Fransche troepen, schepen t?*,r, Cirita-Vecchia zullen zenden en maakt daaruit eenige gevolfftr-ksinget), dio niet zeer juist zullen worden bevonden, indien, eelyk i, J^rwaehten is, al die regeringen eene verklaring afleggen als de , dat slechts een maatregel van voorzorg tot beschermt! van eigen onderdanen is bedoeld. \Jm *^arijssche correspondent van een Engelsch blad deelt een berigt hü «&apos; dat W&apos;J natuurlijk geheel voor zijne rekening laten, ofschoon t&gt;al»t allen schijn goed is ingelicht, üe Hertog de Persiguy heeft dvi-,.75* *e Compiegne een onderhoud gebad met den Keizer-. dit mi- Anderhalf nur en de Persiguy had dus alle gelegenheid, om iet.. .&quot;sigten omtrent den gang van zaken bloot te leggen. Mcnver!»,ert,dat hij dit dan ook gedaan heeft met al de vrijmoedigheid, H-afrtsc zijuo oude vriendschap hem regt geeft. »Wat nu deze inzigten ia&quot;7*f &quot;vervolgt de correspondent,»heeftnieu mij niet gezegd; slechts dit Biu-i. Zon&apos;Jer vrees voor ernstige tegenspraak verzekeren, dat de Perï^&apos;J&apos;den Keizer uitdrukkelijk to kennen gaf, tlat hij in de handen was raadslieden-. dat vooral Rouuer en de Lavalette hunne V,v, m deze al zeer slecht vervulden, en dat do Keizer onbekend }L-a gelaten met deu werkelijken staat der publieke meening. De en j antwoordde als naar gewoonte met »hum!&quot; &quot;gij overdrylt tl, r&apos;rgelüken; de tijd zal loeren of vau dien overdreven geachten Cf niet is blijven hangen, dat voor de Heeren in kwestie mmj,»aiigei*anie gevolgen zal hebben.&quot; . __ , h.fe&apos; gerucht, dat Stephen», het hoofd der Femans, uit New-York tii,i&quot;&apos;. Eui&apos;opa is vertrokken, is niet onwaarschijnlijk, bedert eenigen , Hx wch zyn de Fenians in twee partijen verdeeld, waarvan de eene heil zoekt in plannen tot een aanval op Canada, de andere in •¦eu om lerland zelf in opstand te brengen. Stephen? sdeaanf van laatstgenoemde partij en het is met toevallig, dat zyn fc.,&apos;!;* zamenvalt met de ontdekkiugen in lerland, waarvan onlangs ; o» -&apos;&quot;B werd gemaakt. Het bleek echter, dat de Engelsche regering I £ a&apos;«e hoede was en de kalmte, waarmede de Engelsche dagbladen l t-w^statien in Dublin en elders behandelen, bewrjst dat men niet r ernstige ongelegenheden vreest.</p>
	<p>wla de afdeelingen van de Tweede Kamer der Staten-Generaal zijn ,0ei&apos;en en eergisteren onderzocht de volgende wetsontwerpen: »J • Rekrachtiging van verkoop van een ryks tolhuis met omliggenden \,_ Stond aan de gemeente den Helder. tó,- r &apos;jziging van de tweede alinea van art. 4 der wet van 8 Aug. L,. Staatsblad Nü. 164) houdende opheffing der slavernij in de kolonie ¦ïi&quot;a&apos;ue. lel&apos; Wijziging van hoofdstuk V (Binnenlandsche Zaken) der Staats-s.°°.^ &apos;voor 1885. •o- t-e^rooring wegens den arbeid der gevangenen voor 1867. C&apos;.Mgflllni der ontvangsten en uitgaven van het pensioenfonds to b,?rSerltjke ambtenaren over het jaar 1867--» W /«hooging van hoofdstuk VII B. (Depart. van financiën) der ¦^grooting voor 1866. &apos; _ , . _ oo- Radere bepalingen omtrent den accyns op het geslagt. Ln tt&lt;: ,9at«igeüing der perceelen ten behoeve der verbreeding vaneen *l\Aelte d« straat, leidende van de markt te Eindhoven naar het 3-spoorweg station in die gemeente. Om7«u zai fn al fo afdeeliugen het onderzoek aanvangen over de j.&apos;werpen; i». Tot vaststelling van de staa1 sbegrooting voor 1867; *ini7 v-«tstelling van de begrooting voor den aanleg der staats- V&gt;n ,Wc«en voor [867; en 3°. tor nadere regeling van het gebruik ü(!t koloniaal batig slot van 1864.</p>
	<p>C&apos;^ouinklijk besluit van 18 Oct. 1856, N°. 94, is op het verzoek ¦%„*&apos; Müller te Amsterdam , benoemd directeur der aldaar op te to.,] ,n*amlooze vennootschap *de Amsterdamsehe Z ikkenfabnek, gekeurd het ontwerp der acte van oprigting van dio vennootschap.</p>
	<p>Ki eervol ontslagen, op hun verzoek, by de rustende schut- V tl*. «oord-Brabant, W. van den Heuvel, kapt.; iv Zeeland, F. U. *«Ua i&apos; lstea lui*-, en A. Geill, 2dcu luit.; iv Overijssel, G. Jor**bt !*?*¦&gt; en benoemd by de dienstd. schutterij te Eindhoven, tot hfr a Ia suite W. van den Heuvel; by de-rust. schutt. in Noord&apos;Mt »• t(Jt kapt. A. Soraers; tot lsten luit. A. de Kroon; tot 2den W Vf-,J- A. Olavaroanj in Zeeland, tot lsten luit. G. H. Jonker; ,lWY.uita- P- L. de Gavere en F. M. Verwilghen. — Eervoljont- xv&apos; T- Muiier, op diens verzoek, als burgem. der gemeeute Won- Vergund aau den Heer J. J. L. ten Kate, pred. bij de ?« v», ¦ herv- gemeente te Amsterdam, het aannemen en dragen van Aia;eraelen der orde van de Waakzaamheid of den Witten Valk, fe«ch„T Z- E. H. den Groothertog van Saksen Weimar Eisenach &gt;aö T«en. - Benoemd den Heer Mr. A. J. Swart, oud-president v bei,1e hooge geregtshoven in Nederl.-Indie, tot lid vau den t, J van den minister van binnenl. zaken, van 23 dezer W,i„;ergunning voor eeno stoombootdienst tot vervoer van reizigers, niUtoJ1 en vee tussehen Amster lam , Kampen en Zwolle , vroeger ii, Mwkelba.k Ka _Umt«dau», ST«rge»«hr«Ten ten nam»</p>
	<p>van de naamlooze vennootschap de Stoombootmaatschappij de Vereeniging aldaar. _________</p>
	<p>De Minister van Binnenlandsche Zaken, heoft met wijziging zijner beschikkingen van 24, 27 en 31 Oetober, 6, 8, 10, 14, 15, 17, 20, 21 en 24 November jl., I°. de artt. 1 en 2 der Koninklijke besluiten van 20 December 1815 en 18 Januarij 1866 vaa toepassing verklaard op de gemeenten Haarlemmermeer, Nijkerk en Zeist; 2°. art. 1 van het Koninklijk besluit van 20 December 1865 op nieuw van toepassing verklaard op de gemeenten Meerkerk en Voorschoten , en niet langer van toepassing op de gemeenten Goudriaan, Langerak en Ottoland.</p>
	<p>De minister van biiinenlandsche zaken heeft het noodig geoordeeld de gemeente-besturen te herinneren aan cene aanschrijving van 1861, houdende uitnoodiging om kennis te geven van voorgenomene sloopiug van oude of merkwaardige gebouwen en van het vinden of ontdekken van voorwerpen, die geacht kunnen worden voor kunst cf geschiedenis waarde te hebben. Oe commissie der koninklijke academie voor beeldende kunsten te Amsterdam klaagde er over dergelyke kennisgevingen byna in bet geheel niet te ontvangen. Genoegzaam alle gemeente-besturen verzuimen ze, hetgeen zeker niet pleit voor kunstof wetenschappelijken zin by&apos; de uitvoerende magt dier besturen.</p>
	<p>Zr. Ms. fregat met stoomvermogen Adolf Hertog van Nassau, onder bevel van den kapt. ter zee G. P. J. Mossel, ia 23 dezer te Port Mahon aangekomen. Aan boord was alles wel.</p>
	<p>Een overzigt van den stand der veeziekte gedurende de week van 11 tot 17 dezer is opgenomen in de Staats-Courant van heden. Voor zooveel Noord-Holland betreft leest men daarin het volgende. In dit gewest is de ziekte nog al toegenomen. Zij barstte in de gemeenten Laren, Blaricnm en Watergraafsmeer voor het eerst uit (Watergraafsmeer 12 gevallen), en vertoonde zich ook weder te Muiden, waar sedert 14 Julij, en te Sloten, waar sedert 22 Sept. geene gevallen waren voorgekomen. Voorts wordt gemeld, dat in Friesland de typhus zich sedert de afmaking van den aangetasten koppel te Harich. in üaasterland, niet weder heeft vertoond en dat iv Gelderland gevallen zijn voorgekomen te Maurik, Geldermalsen, Culenhorg, Eieesd eu Sclioonrewoerd. De besmette en verdachte koppels zya terstond onteigend en afgemaakt.</p>
	<p>Verkorte balans der Nederiandsche Bank, op 26 Nov. 1866, des avonds. Disconto-reken, ƒ 52,782,189.90 Kapitaal ./ 16,000,000.— Deleen.-reken. # 30,370,568.— Reservefonds * 2,835,353.65 Munt en muntm. * 75,107.119.00!/» Bankb. in omloop» 106,208,63 5.— Belegd reservef. » 2,57^,542.50 jßank-ass. in oml. » 5,500.— Qeb.en meubelen * 872,580.831/» jßek.-ct.-saldo&apos;s. » 32,586,865.89 Diverse rekening, n 149,204.37 Diverse rekening. # 3,723,650,07</p>
	<p>ƒ161,360,204.61 ƒ161,360,204.61 Surplus specie-reserve ƒ 19,600.000; voorraad billeken ƒ 48,970,000 (op 19 Nov. respectivelijk f 18,460,000 en f 46,140,000;. Sedert de vorige opgave (19 Nov.) zijn vermeerderd: beleeningrekening ƒ 31,855; munt en muntmateriaal ƒ 715.418.941/9-.gebouwen on meubelen ƒ 205.04; bauk-assiguatien iv omloop ƒ 4197.64; diverse rekeningen iv debet ƒ74,002.58. — VerminderJ: disconto-rekening ƒ1,699,283.791/»; bankbilletten in omloop ƒ 715,510; rekening-courant saldo&apos;s ƒ 325,230.271/9; diverse rekeningen in credit ƒ 10,735.24 &gt;/_.</p>
	<p>Gisteren is, gelijk wij in ons vorig nummer met een woord vermeldden, in het Paleis voor Volksvlijt alhier.tiet goudeu jnbilé ge\ ierd van Z. K. H. Prins Frederik der Nederlanden , als grootmeester-nationaal der orde vun vrijmetselaren. De groote zaal wa.3 voor 2/5 ingerigt voor de fecstloge en voor 3/5 voor de banketzaal. Eerstgenoemde was eenvoudig, maar smaakvol versierd. Op den troon waren allerwrge bloemen , tropheeën, vinggen en wimpels aaugebragt.; langs do geheele zaal zag men bloemkransen, enz. In het midden der zaal stond een spreekgestoelte. Oe groot-loges uit verschillende landen , uit Zweden , Darmstadt, Pruisen , Frankryk , Engeland, enz. hadden zich door afgevaardigden bij het luisterrijke feest doen vertegenwoordigen. Z. K. 11. de feestvierende £rootmeester-natio**eel, met eea extra trein alhier aangekomen, werd aan het station door cene commissie uit groot-officieren afgehaald en aan bet Paleis voor Volksvlijt door drio leden der feestcommissie ontvangen. Ten 11 ure werden de ordesleden ter feeetloge binnengeleid. De gedeputeerde grootmeester-nationaal, Jhr. van Rappard, opende, nadat allen gezeten wareu, de feestloge, en benoemde eene commissio, belast met de taak om Z. K. H. binnen te geleiden. Omstreeks 111/_ ure verscheen de Prins en werd met bazuingeschal en fanfares begroet, terwyl aan het gejubel en gejuich der vergadedering schier geen einde kwam. Nadat Z. K. ïi. den voor hem bestemden zetel had ingenomen, werd bij door den voorzitter verwelkomd. Onmiddellijk daarop volgde, onder de leiding van den componist, de uitvoering der voor deze gelegenheid door den Heer F. Dunkler voor orchest gecomponeerde feest-ouverture, welke eindigde met het Wilhelmus. Het zal niet behoeven gezegt te worden, dat die uitvoering door daverend applaudissement werd jevolgd, hetgeen zoowel gold dit geliefde lied als de wezenlijk schoone compositie der ouverture. Vervolgens werd door de leden van het zangkoor, met begeleiding vau het orchest, uitgevoerd het eerste gedeelte der feestcantate, gedicht van den Heer J. ter Gouw en muziek van den Heer Nicolai. De woorden der cantate zijn zeer schoon, de muziek uitstekend. Hierna was het woord aan den Heer J. van Lennep voor het eerste deel zijner feest-rede. Hrj gaf een overzigt vau het vijftigjarig tijdvak, gedurende hetwelk de jubilaris aan het hoofd der orde gestaan heeft -, hoe hrj, na zijne opneming in de orde te Berlyn, op nog jeugdigen leeftyd tot grootmeester-nationaal werd benoemd; hoe toen velen nog twijfelden, of Z. K. H., met den besten wil, wel in 6taat zou zijn allee na te komen wat bij bij do aanvaarding zijner betrekking; had beloofd; hoe het antwoord op dio vraag thans, na 60 jaren, door een ieder kon gegeven worden, en dat de grootmeester de verwachting in zoo verre mate had overtroffen. En nu leverde de feestredenaar een kort overzigt van hetgeen door Z. K. H. gedurende dat ruime tijdvak is tot stand gebragt. Eindelooze toejuichingen volgden op deze rede. Aan het einde daarvau had de uitvoering plaats van het tweede gedeelte der feestcantate. De Heer van Lennep droog daarna het tweede gedeelte zijner feestrede voor. Hierna werd het slot der feestcantate aangeheven. De voorzitter deelde hierop aan den feestvierenden grootmeesternationaal in eene korte toespraak mede, dat de Nederiandsche vrijmetselaren , zoowel hier te lande als die in de buitenlandsche bezittingen, boven alles gewenscht hebben, hem in dit gewigtige oogenblik eene schriftelijke verklaring aan te bieden van hunne dankbare gevoelens voor zijne onwaardeerbare diensten en laa daarop de deswege gemaakte oorkonde, door alle aanwezigen ondertcekend, voor. Terwyl dit geschiedde, werd bij den troon het vootstuk geplaatst, waarop, na de lezing der verklaring, onmiddellijk het voorwerp werd gesteld, ter bewaring van de oarkonde bestemd. Dit is een pracbtig rijk versierd zilveren kistje , waarop het beeld der waarheid. Door bazuin- en trompetgeschal werd deze plegtigheid besloten. Hierna voerden de buitenl. vertegenwoordigers het woord en deden van hunne gevoelens van deelneming blyken. Z. K. H. beantwoordde i hunne toespraken in onderscheidene talen. De Haagsche loge l&apos;Union Rogale, waarvan de jubilaris meester tan eer is, den wensch geuit hebbende om van hare verknochtheid en haren eerbied, in dezen dag getuigenis af te leggen, werd daartoe tban» in staat gesteld. Met hare banier aan het hoofd, schaarden zich de leden rondom den troon. De voorzittende meester dier loge deed in korte, maar krachtige w»orden van de gevoelens zijner medeleden blijken. Na het eindigen zijner redo, werd het prachtige voor Z K. H. bestemde cadeau ontbloot. Itet is het op een voetstuk geplaatste beeld der waarheid, die het ber*tb««_i_ rw 2- li, 11,, mui *A«a wet Heden nacht teu half een uro ie alhier op de Lindengracht een hevige brand uitgebroken, in eene werkplaats waar stelen voor stoffers wordea vervaardigd, welko geheel is uitgebrand. Door de werking van zes spuiten, gelukte het den brand ten 3Va ure meester te worden.</p>
	<p>van eeue gebroken kolom geplaatst, bekroont. Het hier aanwezige beeld was een afgietsel in gips , doch hot oorspronkelijke, te &apos;s Hage aanwezig, is van Cararisch marmer. Het beeld is geplaatst op een voetstuk, dat voetstuk is een uitslaande lessenaar, waarop een allerrijkst album, waarin zeer schoone teekeningen, van de hand onzer eerste meesters en o. a. voerstellende de vrijmetselarij in hare oudheid, in de midden-eeuwen en in onze dagen. De loges, gevestigd in de oostelijke en westelijke gedeelten van Nederl. Oost-Indie, badden mede hare begeerte te kennen gegeven, om een afzonderlijk huldeblijk aan den jubilaris aan te bieden. Zij deden dit thans eu overreikten ouder eene gepaste aanspraak, aan ï. K. H. een prachtig album, waartoe al do loges in de Oost-lndischa bezittingen hadden bijgedragen. Daarna werd door den voorzitter aan den jubilaris ter hand gesteld een exemplaar in goud, zilver en brons van den Gedenkpenning, op last der orde wegens dit heugelijk jubilé geslagen. Met bazuin- en trompetgeschal werd deze aanbieding achtervolgd. Z.K.H, was zigtbaar innig getroffen over al deze blijken van belangstelling en liefde, en beantwoordde de tot hem gerigte woorden op de meest hartelijke wyze. Zoodra ieder zijne plaats had hernomen, weTd uitgevoerd , onder de leiding van den componist, eene almede voor deze gelegenheid door den Heer F. Dunckler gecomponeerde muziekale voordragt, getiteld: »Hulde der Nederiandsche Broederschap aan den feestvierenden Grootmeester-Nationaal.&quot; Op het daartoe bestemde oogenblik stonden de leden vau het zangkoor op, welk voerbeeld door ile gansche vergadering werd gevolgd, waarna de koorzangers en alle tegenwoordig zijnde ordes-leden, gekeerd naar den feestvierenden Grootmeester-Nationaal , begeleid door het orkest, gezamenlijk zongen de navolgende woorden, (wijze Psalm 68, de 4 eerste regeli): nU Fredrik, Hoofd der Broederscharen, »Zy toegebragt lof, hulde en eer, i-Voor &apos;t wijs beleid van vijftig jaren; *Spaar lang dien eed&apos;len mensch nog. Heer!&quot; Na het eindigen dezer muziekale voordragt, bragten al de aanwezigen hunne holde aan den jubilaris , onder het aanheff.n van een statigen feestmarsch. Daarna verliet Z. K. n. de zaal, vergezeld door dezelfde commissie, die hem had binnengeleid. Eu hiermede was dit godenkwaardig feest afgelonpen.dat op allen een diepen indruk maakte, dat voor allen, zoo mogolijk, den band nog versterkte, waardoor zij aan hunnen geliefden Grootmeester-nationaal verbonden waren, en dat bij allen diep in het hart grifte de bede aan den Allerhoogste voor het behoud nog vele jaren vaa Z. K. H. en zijn gerin. Ten 6 ure is het banket in do andere zaal geopend. Ouk daarbij werd Z. K. H. doir fanfares en het eindeloog gejubel van alle aanwezigen ontvangen. Gedurende den diseh deed de kapel zich bjj afwisseling hooren. Er werden verscheidene toasten ingesteld, als o.», aan Koning eu vaderland, aan den jubilaris, de gemaiiu en kinderen van Z. K. H., enj. De Prim beantwoordde deze toasten en verliet ongeveer ten 10 ure de zaal, waarna ook de feestdisch werd gesloten.</p>
	<p>Goede wijn behoeft geen krans I Indien wij derhalve door onderscheidene omstandigheden verhinderd, wat lang hebben gewacht met de mededeeling, dat de achttiende jaargang is verschenen vau het Staatkundig en Staatimishemdkundig Jaarboekje, uitgegeven door de vereenigins* voorde statistiek in Nederland, het zal het debiet niet hebben sreschaad. Dit jaarboekje toch heeft zijn naam met eere gevestigd. Behalve bet gewone statistische overzigt, dat weder met de gewone zorgvuldigheid is bewerkt, vindt men in dezen jaargang onder de mengelingen een aantal belangrijke opstellen. Dit werkje mogt eigenlijk op geen onzer groote kantoren ontbreken. Zonder aan het gewigt van deil verderen inhoud te kort te doen, vestigen wij uit dit oogpunt de aandacht op het overzigt omtrent handel en scheepvaart door P. N. Muller; op het opstel over de levensverzekering-maatschappijen door M. M. vou Baumhauer; Nederlands handel en scheepvaart op den Rijn door I. J. Rahusen; het overzigt der werkzaamheden van oenige Nederiandsche crediet instellingen, door Mr. P Verloren, enz.</p>
	<p>Onder den titel: Margnntha Qautlder is bij den Heer E. van Vliet Az., te Rotterdam, eeue vertaling verschenen van deilbekcuden roman van Alex. Dumas FÜ3: La Dame aux Caméüas. Ofschoon wij met dit genre der hedendaagsche Fransche litteratuur geenszins zijn ingenomen, willen w^ wel erkennen, dat de boeijende verhaaltrant ons ver • leiddo het boek no^naals geheel te lezen, toen wij de eerste blaflzyden inzagen, om te zien hoe de vertaler zijne taak volbragt. De vertaling is goed en ook dit boek zal dus zijn weg wel weer vinden. Wy hopen, dat de uitgever er door zal worden aangespoord zijne keue eens te vestigen op de degelijker romans, welke men thans ook in het Fransch niet meer met eeue lantaren behoeft te zoeken. Wij noemen b. v. de werken van Erekman-Ohatrian.</p>
	<p>Uit Rotterdam meldt men ons betreffende de optreding van Mw. Niemann-Seebach daar ter stede op Maandag jl., dat zij docr het publiek op de warmste wijzo is ontvangen; dat hare voorstelling van Maria Stuart eene geestdrift heeft opgewekt, als waarvan men zich schaars een voorbeeld herinnert; dat het schouwburg-comité zich aan haar heeft doen voorstellen en haar heeft uitgenoodigd nog eene voorstelling te R. te geven, welke zal bestaan uit de Faust-, dat de begaafde kunstenares ook eene aanvrage heeft ontvangen om to &apos;sGravenhage op te treden, welke voorstelling waarschijnlijk zal wordea bijgewoond doer H. M. de Koningin.</p>
	<p>Door de licsvereeniging Groningen, te Groningen, is tot candidaat voor het lidmaatschap van de Tweede Kamer dar Staten-Generaal gesteld de Heor Mr. P. P. van Bosee. Door de kieevereeniging Etndragt ma*H Magt, de Heer Mr. W. H. Dullert.</p>
	<p>De nieuwo gouverneur-generaal van Nederlandsch-Indie, de Heer Mijer, is den 19dcn dezer, aan boord der paketboot la Peluse, toebehoorende aan de Messageries Impériales, van Marseille naar Alexandrië vertrokken.</p>
	<p>* &apos;s GRA. VENHAGE, 27 Nov. Voor den Hoogen Raad der Nederlanden , kamer van strafzaken, werd heden o. a. behandeld het beroep in cassatie van Jannetje van Houte, wed. van M. van Weele, tegen een arrest van het prov. geregtshof in Zeeland, waarbij zij tot de straffe des doods is veroordeeld, wegens het aan haren man toedienen van vergif, bestaande in loodwit, enz. waarvan de dood het gevolg is geweest. Als verdediger trad voor de requirante op Mr. J. J. van Geuns, die twee middelen van cassatie voorstelde en toelichte, bestaande in: I°. schending van artikel 183 van het Wetb. van Strafv., ep grond dat niet is gebleken, dat twee der gehoorde getuigen den vereischten eed hadden afgelegd en 2° schending van da artt. 206 en 211 van hetzelfde wetboek, op grond dat het hof niet had behooren t» onderzoeken 4e hoeveelheid, maar den aard van het toegediende loodwit, omdat loodwit niet als vergif kan worden aangemerkt, wanneer het niet met eenig zuur vermengd is. Het waren deze twee middelen, die de pleiter aan het oordeel van den hoogen raad wenschte te onderwerpen. De advocaat-generaal Mr. Romer zal den 3den Dec. in deze zaak conclusie nemen. — Hoden is ter algemeene lsndsdrukkerijeen gedenkwaardig huise: lijk feest gevierd; de Heer G. Entrop van Poeteren mogt zijn vijftigjarig huwelijk herdenken en tevens den 61 jarigen tijd, waarin hij , &apos;onafgebroken in denzelfden werkkring bij de genoemde landsinstel! ling mogt werkzaam zijn. Zoowel van zyne superieuren on van de j werklieden, als van verwanten en talrijke -vrienden, werden hem heil- I iroetea en geuite gessbeuke-u MMigebv-iW</p>
	<p>— Heden werd aan bet ministerie ran awtne unbeiteed de levering van 38 &gt; rol karldoek N&quot;. 2, 9000 el blaauwe baal, Mö el voering baai, 1200 stuks woilan dekens , 3u(M) stuks bonte overtrekken voor matrassen . 3000 stuks bonte overtrekken voor kussens. Daar- * voor waren 16 biljetten vau inschrijving ingekomen en waren de minste i-ischrn era, voor perceel N&quot;. 1, P. H. K. Sijpeetein van Krommenie, voor ƒ25.70 per rol; N°. 2. van den Berg, van Tilburg, voor ƒ1.57 , psr el; N°. 3, Bellier, van Tilburg, voor f 1.43 per el; N&quot;. 4, Schel tema Jr., van Leyden, voor ƒ 4.45 i/g per stuk; N°. 5, Woitf, van &apos;sGravenhage, voor ƒ 1.34 per stak; N°. 6, Wolff, van &apos;s Gravenhatre, voor 47 cents per stuk. SCHIEDAM, 27 Nov. In de vorige week zijn alhier door de politie aangehouden, en onder het vereischte toezigt begraven 2OCO Ned. p nden bedorven rundvleesch , vervat in 20 vaten. DORDRECHT, 26 Nov. Allerwege ondervindt men grooten overlast van het water, dat ten gevolge van de geweldige regen- en hagelbuijen tot eene ongekende hoogte gewassen is en door het steed» zwellende buitenwater moeijelijk geloosd kan worden. Ook in het eiland Dordrecht heeft men ongekenden waterstand, die klom tot 45 duim boven het zomerpeil, en niet ten onregte zien dan ook de landlieden verlangend nit naar de voltooijing van het in aanbouw zijnde stoomgemaal, dat van genoegzame capaciteit en zoo zal worden - aangelegd, dat het binnenwater uit de verschillende polders op het eiland tot op 2 el boven Amst. peil, zijnde gemiddelde stormvloedsheogte, zal knnnen wegge6chaft worden. § ZAANDAM, 26 Nov. Tot rectificatie van het berigt, voorkomende in het Handelsblad van 21 Nov. 1.1., dient, dat de persoon T. V. die ten gevolge eener hem toegebragte verwonding is overleden, in geene vechtpartij is betrokken geweest, maar de 3 avonds iemand ontmoetende en dezen niet het gewone «goeden avond&quot; toevoegende, geheel onverhoeds is aangevallen. DOESBORGH, 25 Nov. De luitenant kwartiermeester van het garnizoen alhier heeft zich in den nacht van Donderdag op Vrijdag verdronken. Zijn lyk is heden morgen in de gracht gevonden. (Zutph. Ct.) 2EVENAAR, 26 Nov. Het slapten van vet vee, waarvan het vleesch ¦foor Londen begtemd is, heeft hier eene uitgebreidheid verkregen, •zooals te vergeefs in hot land zal gezocht worden. Dag aan dag ziet men koppels vette ossen, enz. naar de verschillende slagthuizen drijven. Het vleesch wordt zeer zindelijk behandeld, in luchtige kooijen opgehangen , welke inwendig van behangersdoek omgeven zijn, bij wijze vau vliegenkasten, per spoor naar Rotterdam verzonden, en van daar met elke -icheepsgclcgenheid naar Engeland vervoerd. Aan menig een verschaft dit bedrijf verdiensten, terwijl de werkman goedkoop aan afval (zooals aan een kop tegen ƒ1.25) komen kan. OU D-ZE VENAAR, 26 Nov. Na geöindigden straftijd is alhier 11 Vrijdag namiddag bg zijne verwanten teruggekomen, de voor 20jaren te Groenlo dienstdoende kapellaan Gepkens. Naar men verneemt heeft hij zich Zondag morgen vroegtijdig op reis begeven naar den bisschop te Utrecht. . Wnh. Cl.) HARLINGEN, 26 Nov. Voor eenige weken kregen een paar echtelieden, die wat te veel drank gebruikt badden, oneenigbeid, die zoo hoog liep dat de vrouw haren man met de tang op het hoofd en overal, waar zij hem maar raken kon. deerlijk havende. Veertien dagen daarna is de man overleden. De vrouw, die onmiddellijk in hechtenis was genomen, is dezer dagen te Leeuwarden veroordeeld tot eenjaar gevangenisstraf, in aanmerking genomen verzachtende omstandigheden. GRONINGEN, 27 Nov. Heden morgen is hier eene belangrijke aanhaling godaan. Met den beurtman van Emden op Groningen warden vier vaten met eijeren naar deze stad geexpedieerd. llet schijnt, dat de administratie reeds eenig vermoeden omtrent den inhoud dier vaten had. Zij heeft ze althans laten openenen in ieder een vat cognac gevonden. waarop de vaten natuurlijk gecalangccrd zijn. * DEVENTER, 27 Nov. Eene menigte schepen met aardappelen geladen i» in de laatste dageu deze stad gepasseerd. Ook zag meu eeuige groote vreemde schepen met aardappe&apos;eu geladen, die naar de rigting van Zwolle voeren. Naar men *egt viju deze aardappelen voor rekening van Zwolnehe kooplieden aangekocht; de kwaliteit er van ïb boven verwachting en zy&apos; gelden ƒ2.50 a 3.25 per mud. — In dé gisteren ochtend gehouden raadsvergadering is op voorstel ¦vau den voorzitter besloten, de jaarwedde van den commissaris van policle met ƒ 300 te verhoogen en die te bepalen op ƒl6OO. De goedkeuring daarvoor zal Z. M. den Koning worden aangevraagd. * HARDENBEBG, 27 Nov. Nadat in d&gt;* stoom-beetwortel-suikerfibrlek te Lemele bij Duimen in oen dag 12 meuschen ongesteld ziju geworden, zijn de werkzaamheden Uden op geneeskundig bevel voor drio dagen gestaakt, ten einde door het darstellen van meer luchtpijpen den verstikkendeu damp te verwijderen. &apos;» HERTOGENHOSCH, 26 Nov. De werkzaamheden aan don staatsepoorweg alhier zullen thans zoowel door het invallende wintersaizoen eu het honge water als door de moeijelijkheden bij de onteigening grootendeel» gestaakt moeten worden. Er is gedurende den afgeloopen zomer met kracht gewerkt. De haven nabij het station &apos;s Hertogenbosch is ontgraven; de onderbouw van de draaibrug over den mond dier haven is nagenoeg gereed; aan een duiker tusschen &lt;ten Vlijmenschen en den Vughtschen straatweg is begonnen; het jüïugtwerk naby het fort Isabella is zoo goed als voltooid; te Vught js het haltegebouw onder de kap, de verlading gemetseld, met het privaten gebouwtje een aanvaDg gemaakt; te Boxtel is de brug over hefc gmalwater gereed. Met 2 locomotieven en 32 a 36 zandwagens wordt het zand uit de Cromvoirtsche heide aangevoerd en tot vorming van den spoorwegdam en den nieuw te maken straatweg gelost tusschen de forten St. Antonie eh Isabella; reeds is eene aanzienlijke hoeveelheid grond aangevoerd. Aan den zuider Diezedyk, nabij de pieuwe haven, wordt ballast in depot gestort, Naar men zegt, zullen eerstdaags de dagvaardingen aan onwillige eigenaren, dio hunne gronden niet bij minnelijke schikking hebben willen afstaan, door den rijks-advocaat worden rondgezonden, waarna met het voeren der processen kan worden begonnen. * &apos;s HERTOGENBOSCH, 27 Nov. Heden is alhier van wege het Aepart. van binnenlandsche zaken aanbesteed het verdiepen en op sommige punten door afgraving en uitbaggering verbrceden van het fcanaal de Dieze, van deze stad tot bij het fort Crevecoeur, met het opruimen der ondiepten in het buitenkanaal bij de schutsluis aldaar, aangenomon door den Heer W. P. de Vries, te Rossum, voor ƒ35,800.</p>
</text>
