<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 27 Nov. Garst 126/2 ff Libau ƒ 217 6/w. D#lf-baflf; SCHIEDAM, 27 Nuv. Rogge. Verkocht 151/2 ff Gedr, Decns^ ƒ260 6/w. Garst. 130/2 ff Pernau f 230 cont.; 12«,2 ff N. L 1?. ƒ2lB 6/w. — Moutwijnƒ 13.50; Genever ƒ 19; Amst. Proef ƒ2O.*3&apos; Spoeling ƒl.—. „«, CULENBORG, 27 Nov. O. Ruwarige Tarwo ƒ 14.— al*&apos;, n, dito ƒ 12.50 a 13.75; o. roode ƒ 13 a 13.25, n. dito ƒ M._ 13 25; n. Rogge ƒ 8a 8.75; Haver ƒ 4 a 5; Duivenhoonen ƒ9 a9-u alles per mud; Kip-Ejjeren ƒ 5 de 104 stuks. Boter ƒ 1.10 a&apos;-^ Per *• M» EDE ,26 Nov. Rogge ƒ 7.75; Boekweit ƒ6.75; Haver ƒi• j£ I ƒ 4.15; Appelen ƒ I.— ; Biggen van ƒ 4 tot 5; Boter 88 a 9&quot; het ffi; Eijeren 6 a 7 stuks 20 cents. a ANTWERPEN , 27 Nov. Granen prijshoudend , nanr Rogge Jfk heden evenwel weinig vraag, disponible ml. werd betaald met/&quot; en Petersb. met ƒ 81/. entr. .-j LONDEN, 26 Nov. Suiker ferm prijsh. Op levering werd eene l^a van 1350 k. Havana N°. 9, slap, ex San Quintin tot 22.3 gep^t voor eene buitenlandsche haven, alsmede eene lading van &apos;^y, goed Havana N°. 12 ex Sobano tot 25.6. — Koffij stil, maar v 98J in de vorige week werd eene lading van 2350 b. Rio low Cli&lt;&quot;&apos;j*. first, ex lno, tot 49 sh. geplaatst. — Rijst flaau,w. Men heeft 2 a Wyt Rangoon verkocht tot 12.6 a 12.9. — Metalen: Zink ferm. E*y flaauw en lager te koop; van Banca Tin vonden 400 bl. kooper* j 81.6 a 82 sh. — Schotsch IJzer 53.6. — Lijnolie 37.9 a3B. — J.M stil. — Granen: Eng. Tarwe tot vorige prijzen moeijelijk te p&apos;11*; ,-t en in enkele gevallen 1 sh. lager; vreemde met weinig vraag. inferieure soorten 1 a 2 sh. lager. $ GENUA, 24 Nov. Koffij over het algemeen veel aangeboden j zonder vraag, vooral Brazil-seorten. — Ook in Suiker, ofschoon fijfp gestemd, gaat weinig om. — Cacao .* Goaquil tot iets lagere P**»^ aangeboden. — Huiden op speculatie gekocht; de omzet I^LJ 9000 stuks, waarvan 2500 st. Buenos-Ay res van 9/10 kilo tot I«o*%| NEW-YORK, 14 Nov. Katoen lusteloos; de prijzen oaderv^&apos;J in de laatste 8 dagen eene verlaging van 3 a 4 c. en middel yPj/ is thans te noteren 35 e. De voorraad in alle haven» der Uui? ?( draagt heden 311,000 b. — Potasch ofschoon gevraagd, iets OgJ vast dau vroeger; ca. 70 v. werden verkocht tot 9.75 a 10d. —-fA- williger, ofschoon de voorraad van Rio zeer vermindert.-**&apos; nen : Tarwe 2 a 3 ». lager, ten gevolge van belangryke aanvoeren) (. Rogge blyven de prijzen ten slotte iets beter. — Huiden vast. De &quot;.jji raad bedraagt thans ca. 50,000 stuks tegen 259,000 stuks op hetz«U tijdstip van 1865. Versch gezeuten Huiden zijn flaauw. — TerpfU olie met belangrijke toevoeren en 4 a 5 c. lager ; ca. 250 v. *¦•? a verkocht tot 75V» aSOVa c. — Harst vaster, ordin. 5.121/» a Petrokiim geraf. 36 a 37 c., zijnde U/s e. hooger. — Beuzel w^ftü 1 c. lagor. — Suiker zeer stil. — Specerijen met vraag voor bch°\/ Noten N\ 1 92 a 93 c. goud. — Vrachten over het algemeen ff»»&quot;*&apos; Koers op Amst. 401/» a 41. / BAHIA, 13 Nov. (p. tel.) Katoen geldt 16,000 a 17,000 rei»;$ Suiker; wit 220(1 a 2300 reis, bruin 1800 a 1900 reis. —Kef&apos; Londen 25 a 25&apos;Zg. ? / FERNAMBUC, M Nov. (p. tel.) Katoen 16,000 a 17,000 V^jj Suiker: wit 4800 reis, bruin 1600 a 1700 reis. — Koers op l^ 2 .*¦ . n 26. , ti\«&apos; BATAVIA, 15 Oct. Bij de daling, die Vrachten reeds onde&apos;fy* gen en nog verder te gemoet gezien wordt, bestaat voor pr&lt;.&quot;l&apos;j, meer kooplust en besteedt men over het algemeen hooge prjj? JC Koffij weinig ter markt en voortdurend gezocht. De veil1&quot;*/ Padang bestond uit 33,600 picols, die dooréén ƒ 41.38 baabK&apos;t» Suilur geniet eene goede vraag. Op de Kust hadden tot / Ljij ƒ 15.25 voor N&quot;. 16 verscheidene afdoeningen plaats. Alhier J van ƒ 15.25 tot 16 besteed. Op 8 dezer zijn alhier •!__ fouvernement geveild 60.000 picols, waarvoor gemiddeld fJtjy esteed werd. — Rj&apos;t met weinig handel; voor grof blank B» $ wordt f 210 a 225 gevorderd, afwijkende soorten ƒ 190 w*. fi Carga &apos;geldt / 150 a 160. — Van Billiton Tin werden S-o*^, r&gt;&lt; geveild, die dooreen ƒ 49.70 haaldeß. — Indigo vindt aƒ* yj IJiers, — Ouin-Uainar gezocht tot / 25.50 a ƒ 28, - Gom f&quot; met ƒ 86 betaald. — Huiden zeer vast. — Nottnmuscaat ** ptf. tot ƒ75 voor lste soort betaald. — Foelie ontbreekt. — ajO&apos; ƒ 15J a 16. — Hindrotting f 13 a 14 voor Banjermassing J f 9.50 voor Padang. , W Invoer ui tikiiem fianufacture» voordurend stil en tot »•*&apos;</p>
	<p>Wn, UfiSelodsnt Madésallaras vooral gedrukt i men kan thans v*UwL$üm Ifwal. tot ƒ 8.25 a ƒ 8,50 voor 5/4 en ƒlO a ƒ IQi «oi 8,4 op tyd koopen. Op vendutie bedong eenigzins BS. 6 4 Bern aB&apos; &apos;n c&quot;e vel&apos;h°uding zouden koopers kleinigheden willen Met Caiicots is het eveneens lusteloos, hoewel daarvan geene «roote voorraden ter plaatse -zijn. Nederl. fabrikaat in tamelijk goede *wai Wordt op tijd aangeboden tot ƒ9en ./ U.25 voor 5/4 en 6,4.,4. va *w n^- fabrikaat ondervindt bijna geen attentie. — Shirtings *n Nederl. oorsprong gebleekt in 5/4 breedte kan men op tijdkoo- P«n tot ƒ 13.50 al 4 en 64 tot ƒl5 a 17; Carabrics mocijelyk te Pwatsen, zeer ord. Engelsch n°. 24 is zelfs tot ƒ 4 losgelaten. — &apos;tule Twist voor n&quot;. 40 werd ƒ 700 a 680 per baal aangenomen. — Boter blijft laag in prijs naar kw. ƒ 12 a ƒ 14.50; voor •jvaas werd ƒ 6.50 a 8.50 bedongen; van gezouten Vleesch en Spek werden door het gouvernement vrij belangrijke hoeveelheden tot ••Se prijzen op vendutie opgeruimd, waarvoor nit de hand niets te fratsen is. — Geneeer verkoopt men nog van ƒ 10 tot ƒll. — «*er Bier met eenige aanvoeren, die f 6.50 a 6.75 bedongen; &quot;&quot;«&quot;&lt;;&gt;_ van ouder invoer tot ƒ4 te koop, nieuwe etiquette aƒ 5 ai f &quot;!elcollr*. De Pactory trok a 101 pCt. Het Gouvernement geeft let dan a pari af. Op London werden Bankwissels van f 11.45 11.55 en particulier papier van ƒ 11.40 a 11.50 verhandeld. . rraciiten. Sedert ons berigt van 27 pass. vonden de volgende ? ansactien plaats. Naar Amsterdam Eng. Prejton a ƒ 70, voor Wker en ƒ 75, voor ligt goed Ned. Baltimore nam Suiker van Sn-Z2-50 tot s°, I&apos;gt1&apos;gt Boei a ƒ 80, Zweed. Caioliua ƒ65 voor en\ v en KofflJ en fB° Toor ïhee&apos; Ne(l- JacoDa f -30 yoor Suiker -.&quot; Koffij en f &quot;ifl &apos;voor Tin. Naar Rotterdam, Ned. Neptunus en ¦kJjI**-*1**-* Adrian a a ƒ65 voor Suiker en Koffij. Ned. Vriendschap heeft oaniarang en Soerabaya tot verschillende vrachten lading aangee n; Voor bevrachters rekening wordt beladen Eng. Sydney Eggen. . &quot;OERABAIJA, 9 Oetober. Kof ffij: eenige partijtjes Balie werden tot / 27 a 27.50 omgezet; Java niet ter markt. — Suiker blijft •ccl vraag genieten tot ƒ 15 voor restant oogsten en ƒ 15.25 voor a?e nummers, waartoe p. m. 30,000 picols omgezet werden. — Arnh. •jonjinaal ƒ 50. — Huiden kwamen weinig voor, doch genieten tot orige prijzen meer attentie. — Rijst: Carga daalde verder en is juans f 130 a 170 naar kw. te noteren. — Manufacturen: Madapol«ms. Houders blyven dringend tot telkens verlaagde prijzen aanbie?en De 64en 7 4 breedte blijven nu en dan wat vraag genieten, J&apos;rwxl de smalle soorten verlaten zijn. Caiicots werden alleen in &apos;Ware kwaliteit en 6; 4 breedte gezocht en gaven aanleiding tot volgenden omzet tot vorige pryzen; de overige breedten zijn zeer laag Wij noteren heden op tijd: 5 4 gebleekte ƒ 8.50 a 8 75, ?&apos;*- gebleekte ƒ 10.25 a 10.50, 7/4 gebleekte ƒ 11.25 a 11.50, 5/4 {!Jwe ƒ 9.50 a 9.75, 6/4 ruwe ƒl2 a 12.25, 7/4 ruwe f 12.25 a &apos;¦i.50 voor redelijk zwaar tot goed zwaar doek. Engelsche Mada- Po&apos;jams werden in de inferieure soorten tot zeer lage prijzen in Ent. j&apos;Mhandeld. Drills, ruwe met eenige navraag -ot ƒ 13 a 14.50 naar y. en ruimer aangevoerd. Gebleekte Drills zijn in ordin. kw. van *f i 3 a 14 omgezet en haalden tot ƒ 17.75 voor mooi zwaar fabrir*t Satteens eitra mooi en zwaar Eng. fabrikaat, werden bij partij *&apos; f 1.10 verhandeld. Shirtings genieten weinig vraag. Hollandsche gorden laag aangeboden. Wij noteren heden op tijd: 5 4 witte fl3 75 a 14.25, 6 4 witto ƒl7 a 17.50, 7/4 witte f 18.50 a 19, •&apos;*» ruwe ƒ 14 a 14.50, 8/4 ruwe f 17.25 a 17.75, 7 4 ruwo ƒ 18 J. &apos;8.50 voor goed doek. Cambrics met groote toevoeren in de or- en middelsoorten, waardoor prijzen verder terug gingen. Wij &quot;oteren ordinaire n°. 24 ./ 5 a 5.50 en goed Holl. fabrikaat ƒ6.75 * Tj terwijl een kleine aanvoer Gardners ƒB.BO haald. Goeden&quot;. 86 S-eldt hoogstens ƒ 8.75 a 9 en n*. 15 en 16 paarsch hoofd ƒ 10 a ij*****5- Diemet meeijelijk te plaatsen tot ƒ9 a 5.50. Naaigaren *erd tot ƒ 230 voor Alexanders omgezet; 6/4 Indigo Salempo- ïe&apos; .haalden ƒl5 in Entrepot. Oranje Madapollams 30&quot; Engelsch a.orikaat zijn a f 6 in Entrepot verhandeld. Adrianopel rood &apos;)*en katoenen blijven gezocht in de zware soorten tot ƒ 11.50 de _.f 13 de 5/4 en ƒ 17.50 de 64. Roode garens n». 24 en 23 &apos;aaiden nog grif ƒ 310 a 315 in Entrepot bij geringe voorraden, ?&apos;ch werden a ƒ 340 ingevoerd losgelaten. — Metalen: Blad*?per van ƒ 80 a 90 n. kwal. en herkomst te koop en wei- Z*B gevraagd. Yellow Metal ƒ 70 a 80 naar het fabrikaat en de &quot;aartoe gehouden. Compositie Spijkers tot/80 by partijen aangebo»fV — J&gt;oter werd weinig aangevoerd en gaat tot vorige prijzen l™ van de hand; binnen kort worden echter greote partijen vervocht. — Kaas is tot ƒ 9 omgezet. — Hummen van ƒ 7 tot 8 veredeld. — Verduurzaamde Levensmiddelen met matige vraag tot S a 30 pCt. avans op factuur. — Bien Valker tot ƒ 27.80 per kist ¦•Partij aangeboden. Haantjes /5a 5.50. U»i &quot;&quot;&apos;&quot;&apos; Gouvernement en de Factorij blyven papier op Holdèpa Pari aanbieden. De Banken trekken van 103 a 103 i pCt. en • .particulieren tot 103 J pCt. Koers op Londen 6/m. zigt j 11.45 &quot;•55, 30, d. zigt ƒ 11.75.</p>
</text>
