<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TABAH. De Ondergeteekende heeft de eer zijnen Handelsvrienden ie berigten , dat hij, nog niet in staat gesteld zijnde om de MONSTERS der partijen JAVA, op 4en 5 December a. ». in veiling, allen te bezigtigen*, zijne TAXATIËN HUN NIET TIJDIG GENOEG KAN TOEZENDEN, doch,dat die benevens de NOTITIËN ten zijnen Kantore ter hunner beschikking liggen of op aanvrage zullen worden opgezonden. De Tabak i 3 te zien van af Vrijdag 30 dezer. (27435) Rottkkdam, 27 November 1866. L. Jf. FRANKEN, Kantoor: Hoogstraat 10—102. Makelaar. AttemtlcTs. v. p« Een fatsoenlijk JONG MENSCH, van onbesproken gedrag. 24 jaren oud en wien goede Getuigenissen ten dienste staan, buiten de gewon» kundigheden eenigzins met vreemde talen bekend, zoekt eene BETREKKING , onverschillig waar, zoo zij hem slechts in staat rtett zijne bejaarde Ouders te ondersteunen. Inclinerenden gelieven zich s. v. p, franco onder Lett. 11. U. L. P., te adresseren Bureau Handelsblad. (27501) &quot;ÏETKööPT __^-m_\__\ I&apos;en extra schoone groote HOND, mak en trouw, zeer amm^Êmmgeschikt tot WAOHTHOND, zqnde Reu, ruim een Jaar oud. Nadere informatien bij den Boekhandelaar H.G. KOSTER HGz.., Nieuwendijk hoek Oudebrngsteeg. (275(12) Door overlijden wordt ter Overname aangeboden: Eene GENEES&quot; HEEL- en VERLOSKUNDIGE ZAAK, met cene zeer uitgebreide Practijk, in een welvarend dorp in Overijssel. Brieven franco onder lett. H., aan de Boekhandelaren VAN HOOGSTRATEN &amp; GORTER, te Zwolle. (27333) MAGAZIJN VAN mm\\l BERAPBINEOBGELS, Hartenstraat, XX fil(), te Amslerdam. 11. M. van den Bi&apos;saili heeft voorhanden een fraai Assortiment HARMONIUMS van f 55, ƒ7O en hooger; Fransche ACCORDEONS, HAHMONIfLUTES, enz., alles byzonder geschikt voor CADEAUX. (27500) _ i. Am MIJMTJZ 9 Halsteeg, J 90, over do Pieter-Jacobdwarestraat, berigt zijnen geëerden Begunstigers ontvangen te hebben een groot assertiment Fransche en Duitsche SPEELGOEDEREN voor het aanstaande Sr. NICOLAASI&apos;EEST, zich vleijende even als vorige jaren met een talrijk bezoek vereerd te worden. (27507) GRONDIG ONDERWIJS IN PIANO f 3 per na aand, wekelijks 2 lessen. Een Muziekmeester, verscheidene jaren werkzaam, welke informatien van geachte Familiën kan produceren, heeft nog gslegenheid tot het geven van grondig onderwijs in Piano. Inclinerenden Worden verzocht zich franco to adresseren onder lett. Z., bij den Boekhandelaar P.M.v.d. MADE, alhier, Stilsteeg. (26654) Voor lemand, over 8 a 10 Mille kunnende beschikken en in staat zijnde Kas eu Administratie op zich te nemen . bestaat GELEGENHEID zich in eene DRUKKE HANDELSZAAK van Industriëlen aard to interesseren, tegen vergoeding vau Renteen Aandeel iv de winsten. Franco en geteekende Brieven Bureau Handelsblad, Motto ADMINISTRATIE. (27398) NED. RHIJN-SPOORWEG. De DIRECTIE berigt, dat met 1 December e. k. een NIEUW REGTSTREEKSCU GOEDEREN-VERKEER in werking treedt tusschen Amsterdam en Rotterdam en Braunschweig, Wolienbüttel, Schüningen , Oschersleben, Halberstadt, Magdeburg, linrg, Brandenburg, Potsdam, Berlin. Halle, Leipzig, Riesa en Dresden, zoowel via EMÜERIK als via SALZBERGEN, onder toepassing van voor beide wegen geheel dezelfde vrachten , en verzoekt belanghebbenden, naar aanleiding van dien, voortaan op de Vrachttarieven via Emmerik of via Salzberg&apos;m voor te schrijven. Tarieven verkrijgbaar a IO Cts. per stuk aan dc Stations en Factorijen te Amsterdam en Rotterdam. DE &apos;DIRECTIE. Utrecht, 26 November 1866. (27i68) CHOCOLADE-FABRIEK &apos;DE CACAOBOOM&quot;~ van 11. A. LEUR Ju. te Amsterdam, Nes A 321. Sedert vele jaren legt deze Firma zich bijzonder too om in hara Fabriekte vervaardigen de meest élégante CHOCOLADEFIGUREN, groote en kleine LETTERS in zeer schoon» vormen, alles van dc allerfijnstc kwaliteit. In dit saizoen zijn wederom voorhanden de nieuwste Voorwerpen van Chocolade vervaardigd , benevens rijne Drink-Ghocolade in Poeder en Tabletten , Pralines , Nogat, Pastilles , Flickjes, Vanille , enz.; alles eigen fabrikaat. Cartonnages tot vulling met voorwerpen zijn in alle verscheidenheid voorhanden. Het deftige Publiek kwordt beleefd uitgenoodigd ter bozigtiging van een en ander, om zich te overtuigen dat deze Nederiandsche Fabriek geenszins behoeft achter te staan Dij Fransche of nndere buitenlandsche Fabrieken. (27461) Uitgave van G. L. FUNKE, Blaauwburgwal te Amsterdam: NEDERÜUITSCH RIJMWOORDENBOEK, waarin rnim 20,000 Rijmwoorden uit de beste Dichters bijeenverzameld en gerangschikt zijn. tot gemak bij de practische beoefening der Dichtkuust, 2de druk. Prijs ƒ 1.20. Door alle Boekhandelaren verkrijgbaar; op franco aanvrage wordt het ook franco door het geheele land direct toegezonden. $.1113) HOUDERS VAN EN SPECULANTEN IN~~ 8 PCT. DEBENTURES OHIO gelieven in hun belang kennis te nemen van don OPJKHf «RIKS*;. rrUs 2© Cents, zooeven verschenen bij DANNENEELSER te Utrecht en voorhanden bij de llil. I. M. v. d. MADE, LOMAN &amp; VERSTER, M. SCHOONEVELD .V* ZOON, M. WESTERMAN &amp; ZOON en GEBR. EBERT te Amsterdam, en liij P. M. BAZENDIJK, M. J. MENSING, HOOG &amp; KRUYT, WIJT «fe ZONEN en H. T. HENDBIKSEN « Kotterdam. (27360)</p>
</text>
