<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Maandag 26 November.</title>
	<p>« i. De Prins van Wallis is hier aangekomen. — De commissie voor tle reorganisatie van het leger zal niorccn °»nCrJ s,K?lzers joorzitting te Compiegne vergaderen. De generaal Allard, chef van de afdeeling oorlog in den raad van state, zal in deze zitting het ontwerp mededeelen, dat, indien dc Keizer het goedkeurt onmiddellijk aan den raad van state zal worden toegezonden. -- ueiyk reeds is gemeld, houdt de minister van staat (Rouher) zich onledig met plannen, om graaf Walewski als president van het Wetgevend Ligchaam te doen vervangen. Naar het schijnt, heeft hii niet te vergeefs gewerkt. Men schijnt er om te denken den rijken meclhandelaar Darbleis afgevaardigde van Seine et Oise, tot senator te ycrheltcn, om den Heer Baroche gelegenheid te geven zich candidaat te stenen en nadat luj verkozen zal zijn tot president van het Wetgevend Ligchaam te benoemen. — Generaal Fleur}** heeft geschreven, dat hg zeer tevreden is over zyu eerste onderhoud met Koning Victor Emmauuel. &quot;~ Volgens de Opinione zijn de onderhandelingen mot Frankrijk tot regeling der kwestie betreffende dc Bomeinsche schuld, geëindigd&apos; en is daarbij bepaald dat Italië, behalve zijn aandeel in het kapitaal&apos; dier schuld, den interest van de reeds betaalde twee semesters voor zijne rekening zal nemen. — De Patrie is zeer vertoornd, dat de bisschoppen, die in plaals van woorden des vredes en der vergeving te spreken mandementen uitvaardigen vol toorn en vervloeking. De Patrie houdt den Eranschen bisschoppen het voorbeeld der Venetiaansche prelaten en priisters yoor oogen, die, gelijk het blad zegt, met alle praal der kerk de bevrijding des lands van het vreerade juk vieren en hunne biechtelingen aansporen met hen tot God te bidden voor den paus en denKoning De Patrie schrijft de voorgewende voornemens van den paus om te&apos; vertrekken, too aan de iutrigucs van een Maltezer klooster. Wat daarvan ook zij, volgens üe Monde wordt het steeds waarschijnlijker dat Pius IX het yaticaan zal verlaten. Naar luid van eene Bomeinsche correspondentie yan hot clencale blad zal de Paus den 4dcn Dec. zicli naar oiv-_a,-\ecchia begeven en de correspondent is niet verwijderd van het denkbeeld dat Pms IX zich alsdan op ceu der in die haven liggende vaartuigen ceucr Cathohcke mogendheid zal inschepen — De eerste druk van Veuillots werk *les Odeurs de Paris &quot;is reeds uitverkocht. Tegen het einde dezer week zal cene tweede eoedkoope uitgaaf het hcht zien. Hij schrijft ook weder een nienw werk getiteld: »Les iigures d&apos;aprésent.&quot; — De Heer de Lamartine heeft besloten cene inteckening voor zijne Gedenkschriften open te stellen, die in het geheel 12 deeien zullen beslaan. De inschrijvers teekenen vooreerst voor 4 dealen a 40 fres. in, die deu loden Maart aanst. zullen wordeu afgeleverd — Bg den Parijsschen uitgever Henri Plou is een nieuwe historische arbeid vau den Heer de Lescuro in het licht verschenen die de belangstelling van het Parijssche publiek zeer opwekt. Dit&apos;werk getiteld : Correipondance secrète inédite sur Louis XVI, Marie Antoinellc la cour et la ville de 111 l a 1792, bekelst, naar verzekerd wordt vele tot dusver nog onbekende bijzonderheden uit het laatste tijdperk der regering van Koning Lodewijk en uit de eerste jaren der Fransche omwenteling. Aan de echtheid der brieven, waarvan de oorspronkeigke stukken gezegd worden in de keizerlijke boekerij te Petersburg te berusten, schijnt niet getwijfeld te kuunen worden. — Het Giornale di Torino berigt, dat de Prins van&apos;Monaco&quot; door zgnon gezant te Rome, den Paus een toevlugtsoord in zijne hoofdstad heeft deen aanbieden, in geval hij besluiten mogt Rome te verlaten. &quot;</p>
	<p>t. -£e jonge Spaansche infant, zoon van den infant Don Sebastian, heeft bg den doop den naam van Alphonso bekomen benevens noo1 85 namen en ten slotte nog Todos los Santos (alle Heiligen) - Volgens particuliere berigten uit Mexico, gaat maarschalk Baï3ta.&quot;taffÏÏr «estrfenSheid te werk. De Juaristen, die hem in handen vallen, laat hg als struikroovers fusilleren. Dit stelsel van gestrengheid wordt door de overige Fransche officieren, en met name door generaal Douay niet goedgekeurd, omdat zij vreeien, dat dc Juaristen zich deswege zullen wreken op de Fransche krijgsgevangenen — Men verhaalt, dat Maximiliaan Mexico te paard verlaten heeft vergezeld van 400 Hongaarsche ruiters. Men had daarvan kennis gegeven aan Porfino Diaz, die in last had hem gevangen te nemen maar met tijdig genoeg aankwam, zoodat Maximiliaan gelegenheid&apos; had zich in te schepen. B</p>
	<p>- Keizer Maximiliaan (omtrent wien de .Moniteur nog steeds een hardnekkig zwijgen bewaart) wordt in de eerste dagen van December in Engeland verwacht; hg zal daar, gelijk men hier men hier vreest, een manifest openbaar maken, om zgn besluit tot het verlaten van Mexico te verklaren en op grond der in zijn bezit zich bevindende deÏMetiS &amp;SF*&quot; Wr d° P^uoMge geschiedenis</p>
</text>
