<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>RASKAR. De Tentoonstelling der voorwerpen, ingekomen voor de BAZAR VOOR SURINAME, zal plaats hebhen van af WOENSDAG den 28sten tot en met VRIJDAG den 30sten dezer, in het lokaal «de Keizerskroon&quot;, Singel bij de Vijzelstraat, X 35. Belangstellenden worden beleefdelijk verzocht de expresselijk gedecoreerde zaal, waar al de goederen geëtaleerd en voor den verkoop volgens vastgestelde prijzen voorhanden zijn, wel met een bezoek te willen vereeren. Ik: Leien van het Kindei-gcjißotccLap vcor Israël hebben vrijen t vertoon van hui m* kaavie-u. (274;*&apos;&gt;! M Te Terschelling uit zie aangebragt: 11 HEELEN vau !) tot 20 voet lang, gemerkt met blaauwe letters N. A., een stuk RONDROUT, 7 BALEN WOL en wat losse Wol, de balen gemerkt W. en C, 41 BALEN MEEL en 6 Halve Balen, gemerkt A. M. en N. E. Belanghebbenden worden ter reclame opgeroepen. Terschelling, De Burgemeester 25 November 18(50. A._ B. MENTZ. (27498) lemand van goeden huize, met de moderne talen en het Italiaansch Boekhouden bekend, buiten zijno schuld zonder betrekking geraakt, WENSCHTE zich zoo spoedig mogelijk GEPLAATST te zien. Ook zou hij gaarne tegen vergoeding van kost en inwoning eene betrekkin? als die van Boekhouder of Administrateur bniten &lt;i *ze stad vervillen. De beste bewijzen van soliditeit en moraliteit kunnen gegeven worden. Brieven franco ondor het nummer ieter advert.* *:i Handelsblad. Ï3744-. &quot;OPTREI~TE^ÖÖ?7 allezins mrt. en geitehat&apos; voor ZOMER- en WINTERVERBLIJK&apos;, met annexe TULN en EBVE, MOESTUIN en VRUCHTBOOMEN, bevatten;*** vi-r onderscheidene Vertrekken en Bergplaats, elegant uitzigt hebbende, staande en gelegen op eigen grond, even buiten eene der hoofdpoorten van Amsterdam, in de nabijheid van een der Stations , terstond te aanvaarden. Te bevragen met franco brieven onder lett. P., bij J. RUi&apos;SENDAAL, Boekdrukker, \\ armoesstraat, .1 55. (27444) TURFBAÏKEH,~&quot;~ KOLENBAKKEN i» HAARD TELLEN in ruime Sorteringen voorhanden in het MAGAZIJN van IJZERWERKEN. (27443) SANT EK &amp; 0., _ SINGEL over de APPELMABKT, XX 76. &quot;APOTHEEK. AMSTERDAI7 ln eene Apotheek wordt gevraagd een BEDIENDE , liefst zoo spoedig mogelijk of tegen primo Februarij, tegen genot van kost, inwoning, ruim salaris eu fatsoenlijke behandeling. Adres franco onder letter 8., bij den Boekhandelaar J. KKAAN, O. Z. Voorburgwal bij dc Halsteeg. (27490) il la VIÜLÏë^ÏMbIpXÏÏÏS 7~ HUIDENSI&apos;RAAÏ bi| da UKKRKNQRACHT. In rijke en ruime keuze ontvangen echte LYONSOIE ZIJDEN ROBES, van groote ellernaat, van af 25 gulden; smaakvolle SORTIES DE BAL, van af 7 gulden. (27432) M. J. C. BE MEUERE. Een solied persoon vraagt DUIZEND GULDEN ÏE LEEN, tegen 7 of 8 pOt. &apos;s jaars, des verlangende kau hij waarborg stellen en jaarlijks ƒ5OO aflossen. Adres franco onder lett. A. E. Bureau Handelsblad. (27480) COMPAGNON. In eene goed gevestigde Fabriekzaak van dagelijksche consumptie vraagt men een COMMANDITAIRE of MEDEWERKENDE VENNOOT, welke in staat is eenig kapitaal te storten. Hierop reiiecteereiide, adressere men zich met franco brieven onder lett. E. bij de Kantoorboekverkoopers B. C. LEPPEE &amp; ZOON, Eokin E 169. (27487) Ël. IRBOÏP, COIFFEUR, PARFUMEUR, FABRIEKANT van PBUIKEN, TOEEEN, TOEPE&apos;i&apos;S, enz. Prijs der Pruiken ./ 8 en hooger, Toepets ./ 5 en hooger, Chignons ƒ 6 en hooger, Tresses ƒ 8 en hooger. Bandeaux J 4 en hooger. POMADE en huiie antique d&apos;ARBOUS, krachtdadig middel tegen het uitvallen en tot bevordering van den gro.ivan hoofd- en baardhaar. Pomade / 5, Huil. antique/ 2.50. Aan onderstaand adres is er plaatsing voor een bekwaam BEDIENDE, hoofdvereischten Dameskappeu en Haarsnijden, alsook plaatsing voor een LEERLING. $7488) O. Z. Voerburgwal, A 224, over het Stadhuis, te Amsterdam. 7260 PIANINO 7260. van 7 Octaaf, 3snarig, oblique, ijzeren Bonten, Stangen, Plaat, enz., in fraaije Palisanderhouten kast met vergulde ornementen, koopprijs f 2(i() met guarantie. Adres in den Muziekhandel van BBIX VON WAHLBEBG, Kalverstraat, D 11, bij de Osjessluis to Amsterdam. Brieven franco. (27491) Cmm^m^ht. Men verlangt TEN SPOEDIGSTE een goed jË-%sr gedresseerde JAGTHOND. Aanbiedingen worden jJS^rïfc-g*. ingewacht onder lctt. A. bij de Boekh. M. SCHOOTJrrriT &apos; NEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg. (27492) An ENGLISH LADY, duly qualified, wishes to form a class of YOUNG LADIES for instruction in the ENGLISH LANGU AGE. Address T. care of Mr. W.H. KIEBEKGEB, Bookseller, Bokin. &apos; (27493)_ lEMAND, veelal op reis zijnde, verlangt eeno GEMEUBELEERDE KAMER, in den omtrek van do Warmoesgracht, liefst met conditie per week of per dag. Adres franco onder lett. D., aan de Boekhandelaren GEBROEDEES HENDRIKSEN te Rotterdam. (27450) NEOERLANDSCHE ZONDAGSCHOOL -VEREENIGING. Binnen eenige &lt;l**&lt;r&lt;n vertchij-nt: ALMANAK voor de ZONDAGSCHOOL, 20 Cents. ZES KEEtSLIEDEREN met Muziek, 5 Cents, elk afzonderlijk 1 Cent. 100 Ex. 60 Cents, 1000 Ex. f 5. VIER KERSBOEKJES met plaatjes, al.: Diamanten inhet slijk, door C. S. ADAMA VAN SCHELTEMA; Onverdiende Liefde, door Ph. J. HOEDEMAKER; Dc Kersavond, door E. VAN WEEDE VAN DIJKVELD; C. F. Oberkampf en zijn Dochter, door T. M. LOOMAN, elk a 10 Cents, 100 Ex. ƒ7.50. 1000 Ex. ƒ 50. ZONDAGSCHOOL-TRAKTAATJES, serie A, met plaatjes, n&quot;. 1-12, 100 Exemplaren afzonderlijk of gesorteerd 40 Cents. 1000 Exemplaren / 3.50. GEÏLLUSTREERDE KALENDER voor de ZONDAGSCHOLEN, 2 Cents. Spoedig zal volgon EEN LIEDERENBOEK VOOR DE ZONDAGSCHOOL. Aanvragen bij den Uitgever H. HÖVEKEB. (27489) HïiniEßlCi&apos;S VLÜBSCiIHKXTHACfT tot bereiding ran BOCILLOII, enz., der COMP. TRAY-BENTOS (Uruguay), zeer aanbevelingswaardig wegens deszelfs Economie, Gemak en Deugdzaamheid, zijnde noch hier te Laude, noch in Heete Gewesten aan &apos;bederf onderhevig. Tot verdere aanbeveling zio berigt uit München, voorkomende in de Amsterdamsehe Courant van 25 en 26 November 11. Agent: N. J. SCHERMER, Kalverstraat bij den Heiligenvveg D 125 te Amsterdam, (27448) üüüüüüüiiiiiiiiiiiiiiiiii^ ¦ De Hecrên GOLL &amp; C0., zi\h gedragende aan hunne AdvertPUti»! van October 11., berigten hiermede den Houders van alle neg iB 1 omloop zijnde 3&apos;è pCt. Weener Certificaten Jiunner Administratie, dat zij, de Originele 5 rEi. METALLIEK OBLIGATIES a Fl. 850 Ó. W. thans nitWeenen ontvangen hebbende, tot de afgifte dezer stukken ten hunnen Kantore zullen vaceren op Woensdag den 5den December e. k. en volgende Woensdagen van Tien tut Een uur. De üonvcrsiekosten bedragen ƒ 13.80 per Stuk, en worden de Houders verzocht bij de in te leveren Certificaten een lijstje te voegen, waarop de Nummers naar volgorde ziju_gesteld. -&apos; (27H881_gl Tegen Fcbrtiarij e. k. wordt gevraagd in een Burger-gezin een» DIEWSTïtOBE&apos;, P. G, tusschen 30 en 40 jaren oud, tegen een, loon van 60 a 70 Gulden &apos;s jaars. Alleen zij, die van goede getuigenissen zijn voorzien, komen in aanmerking. Iiicliiierenden vervoegen zich met franco briefjes onder Lett. B. D., Bureau Handelsblad. (27479) Tegen Primo Maart verlangt een Heer, die elders Kantoor houdt op eene der Hoofdgrachten, liefst in de nabijheid van den Daffl&apos; in een Toehuis, Twee ruime modern ingerigte en GEMEUBE* LEERDE KAMERS te huren, bij voorkeur Zij- en Linnenkamer. Aanbiedingen ontvangt de Kantoorboekhandelaar L. HOl/f&quot; KAMP, Eokin bij de Beursstecg, E 175, franco onder Letter* W. K. R. JÏ__ (27435)^ Ui Ir v.&apos;ii vim i). 13. CKNTËN, Ie AxsterJam: B. J. AESRIAWT, Voor het Huisgezin. Handboek voor de huisc lijko godsdienstoefening, .f 2.SIO, geb. f 8.24. P. JAKET, Het goluk inliet meusehelijk &apos;leven. Kaar het Franscb&apos; Met eene voorrede van Dr. E. LAURILLARD. J&apos; «.60. J. J. L. TEM KATE, Wij zullen elkander wederzien. Woorde» des levens bij den dood onzer dierbaren. Tweede druk. /*I.S&gt;*« geb. .ƒ* 2.25. J. J. L. TEW KATE, Wilt gij gezond worden? Woorden va» troost en bestuur in de ziekenkamer, f 1.80, geb. /&apos; 2.23» J. J. L. TEM KATE, Op &apos;s levens&apos;tweesprong. Woorden va» raadgeving en bestuur aan jongelieden, bil hmnie intrede in &quot;8 wereld, f l.SO. geb. .ƒ* 2.2.&apos;». J. J. L. TEW KATE, Stemmen des Vrede?. Nieuwe L?erre Ien&lt;» .f 3, geb. ,ƒ• 3.40. E. I»E PRESSEW&amp;É, Het Land van &apos;t Evangelie. Nanr 1* Fransch. Met eene inleiding van J. J. L. TEN KATE, J&apos;1.*)»&apos; Mevr. IS E PRESf*EW$É, Thereza&apos;s Dagboek. Naar het Franse door Mej. E. J. HASEBROEK. f B.OO, geb. ./*2.40. (27f^j Ev wordt TE KOOP aangeboden, eene affaire in VEWtSTEl1&apos; GLAS, VERFWAREN, enz., voor verdere uitbreiding vattiW Refieoterenden gelieven zich met franco brieven onder lett. 1&apos;. *\ te adresseren bij den Boekh. BRONS B0LD1NGH, Firma W« W. CLEMENT, Prinsengracht bij de Westerstraat to *** sterdam. « (27505)_, P.1ATHIS, &quot;&quot; paos:i§si_ëb suisse:, Water tu.-s&lt;-h&lt; n de Oude- en Nieuuelnug, L 133, heeft de eer te berigten, voor het aanstaande fST. KICOLAAj» FEEST, zijne Zaal in gereedheid te hebben gebragt, zoowel t&apos; expositie eener fraane en ruime sortering Sl&apos;KPRI&amp;EW, Ï50&gt; BONS, CHOCOLADE en andere Voorwerpen; als tot lic hruik van VERVERSCIUNGEN, waarom hij het geëerde Pubj* beleefdelijk uitnoodigt hem met een talrijk bezoek wel te wil* verecreu. (2750jw, —„—¦ &quot;&quot; &quot;&quot; w.1 Mam imm m mm is door den Boekhandelaar G. L. FUNKE to Amsterdam ui&apos; ven : eene Serie fraaije NIEUWE NEDEULANRSCHE Kl*1 DERPRENTEW, met Hullaudscho Onderschriften en VcrtÉ Deze Platen onderscheiden zich van dj bestaande door dat de &lt;&gt;? derwerpeu zooveel mogelijk inheemsen en dus voor Kinderen befpj pelijk, nuttig en vermakelijk zijn. Alle Kinderen vragen naar Fflj ten, en welk beter en goedkooper middel is er om ze spelend] leeren, dan dit. Zij vinden in deze serie Prenten om te kl om uit te knippen en op te plakken, om dorpen te bouwen Schaduwbeelden te maken, om kennis op te doen van Dieren, 1 .H men, Planten, Handwerken , Vaderlandscho Geschiedenis, all^vM Spelen, Sprookjes, kortom alles, waarin een Kind belang pleeg&apos; I stellen. H Deze PREWTEW zijn vervaardigd meerendeels naar ooi&gt; I kelijke Teekeringen van de Heeren C. en G. J. BOS en A. Ky^^H en zoowel fraai gekleurd als ongekleurd verkrijgbaar. De Pr&apos;Js.^H gesteld op slechts 5 Cents voor de Ongekleurde en 10 Cents T^^B de Gekleurde. Bij 25 stuks te gelijk genomen kosten zij sleel&apos;BBB en 8 Cents. Goedkooper en nuttiger Speelgoed voor Kindere» H er dus wel nergens verkrijgbaar. .1 In alle Boekwinkels kan&apos;men deze Prenten bekomen. {2&apos;i^&apos;J^M Eene Dame van leeftijd wenschte to huren: eene ZIJ*&apos;M BINNENKAMER en Zaal of bo7cu Skapkamer, voorzien &apos;¦ Stookplaatsen, Kasten, enz., op de Keizersgracht, tusscheii /¦ Spiegel- en Utrechtschestraat of Reguliersgr.icht. Franco br&apos;f!^H met prijsvermelding en wanneer te aanvaarden worden onder ,7,^B ter H. &apos;ingewacht bij den Boekhandelaar W. WILLEMS, VgzclstjJ^B bij de Hecrengracht. (27öJW^B Men verlangt te huren: twee GEMEITBELEERDE KA!flË&lt;jH met Alcoof of Vertrekje, geschikt tot bergplaats, met MiddagTJ^M en Bediening voor eene Dame. Adres niet franco briefjes I lett. M. R., aan den Boekhandelaar W. WILLEMS, Vijzelstraat m de Heerengracht. (27*J5^H VANILLE I Prima Bourbon kwaliteit, gecrystalliseerd, bij het Masjcfl 50 stokjes, ter lengte van Zes Amsterd. Duimen, in Pen.^&apos;jJ^B busje, van Vier Gulden. Brieven franco, bij M. CLEB&lt;**I Huidenstraat. 278. .,H ONTVANGEN: Echt Amerik. BUFFEL VLEESCH-EXTB*1^» in verzegelde potjes met gebruik a ƒ 2.80. (27510)^^M Halverstraat bij den Dam, _E SS&apos;fl MAGAZIJN VAN KOPIEERPERSEN , KOPIEÏ1* BOEKEN , enz., enz. ¦ AARD- EN HEMELGLOBES van 50 Cents tot / *¦ GOUDEN PENNEN, I ALBUMS VOOR POÉSIE , PHOTOGRAPHIE &apos;I POSTZEGELS. I SCZi RIJFPORTEFEUILLES MET OF ZON0*^B GARNITUUR. ZAKPORTEFEUILLES, NOTITIEBOEKJES, AGENDAS VOOR 1867. WISSEL- EN BANKPORTEFEUILLES. I ENGELSCHE ZAKMESSEN EN PERRYPÖ1 LOODEN. BRIEFWEGERS, MARMEREN INKTKOKERS TEEKEN-, VERW- EN PASSERDOOZEN. I PRACHTWERKEN EN PLAATWERKEN V0öH KINDEREN. M CARTONNAGES, PAPETERIES, enz., enz. (2^^B CEDBUKX BIJ C. A. SHN &amp; KOON,</p>
</text>
