<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Belgische Post.</title>
	<p>BRUSSEL, 5 Oct., (Part. Corr.). De Heer Tesch, oud-mmister van justitie, die belast is met het regelen der vraagpunten, welke op de nalatenschap van wijlen Keizer Maximiliaan betrekking hebben, bevindt zich weder alhier, en keert waarschijnlijk weldra naar Weenen teru&lt;* Hij is hier aangekomen tot het ontvangen van pienwe mstructiënf Hoewel hieruit &apos;blijkt dat deze aangelegenheid nog niet is geregeld is van een proces tusschen ons koninklijk huis en de keizerlijke familie van Oostenrijk nog geene sprake hoegenaamd Do lijst der decoratiën van het nieuwe burgerlijke eereteeken, dat tengevolge der cholera van 1866 werd ingesteld, lokt zooals alle soortgelijke lijsten een aantal aanmerkingen uit. Men moet echter erkennen, dat ditmaal die aanmerkingen niet geheel ongegrond schijnen te zijn. Te Doornik werden namelijk, naar men verzekert, al de mannelijke bloedverwanten van den minister van justitie Bara gedecoreerd en inderdaad komen er een viertal personen van dien naam ep de lijst over. Te Leuven werd het ridderkruis aan een arts toegekend , die reeds vijf jaren vóór het uitbreken der cholera overleed. De Japansche prins Tokougawa-Mimbou Taiko begeeft zich van hier naar Keulen en de overige steden der Rijnprovinciën en vervolgens naar Berlijn. Gisteren heeft hij het kasteel Tervueren bezocht. Hij werd echter niet bij de ex-Keizerin van Mexico toegelaten. De ongelukkige weduwe bevindt zich niettemin in vrij voldoenden gezondheidtoestand en maaU bijna icderen dag wandelingen te voet of te paard. Gewooni luk wordt zij door de Koningin vergezeld. I De minister van oorlog heeft sedert eenige dagen een maatregel genomen, welke ook in andere landen zou kunnen worden toegepast. Tot heden was het hier namelijk, zooals overal elders, de gewoonte, elk gebouw van eenige beteekenis door schildwachten te doen bewaken; die posten zijn thans, behoudens enkele uitzonderingen, ingetrokken.</p>
	<p>Bij den twijfel, welke door sommige onzer bladen wordt aan den dag gelegd, omtrent de bewering dat generaal Prim door de Fransehe regering genoodzaakt is België te verlaten, is het niet van belang ontbloot te weten, dat de Spaansche balling daartoe de uitdrukkelijke nitnoodiging heeft ontvangen.</p>
</text>
