<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 5 Oct. Tarwe 129/130 Ned. ft&apos; Oaessa-Poolsche per 2400 Ned. ft&apos; ƒ460. Rogge 122/123 Ned. ft&apos;lïerdianski per 210Q Ned. ffi J 280. Boekweit per 2100 Ned. ft&apos; jarige Fransche ƒ230. SCHIEDAM, 5 Oct. Roarge. Verkocht: 147/2 ® Petersb. ƒ292 cont.; ƒ 294 6/w. — Moutwijn/i7.25; Geneve^ 22.75; Amst. ProeiV24, Spoeling ƒ0.60.</p>
	<p>NIJMEGEN, 5 Qft, Aardappelen ƒ 2.80 a 3; Boter ƒ 1.00 al. 10 per ©; Kip-eijeren ƒ3.50 per 100 stuks. Vet vee, schoon aan den haak,./ 0.65 a 0 70 per S?. ANTWERPEN, 5 Oct. Koffij met weinig vraag onveranderd. De voorraad in de Ie eu 2e hand op 30 Sept. bedroeg 41,000 b. tegen 49,500 b. op I°. Oct. 1866. — Huiden prijshondend, de omzet bestond deze week uit 9028 st. — Hijst stil. — Witte Petroleum werd heden met fr. 57 a 57 % betaald, de stemming was minder vast. — Reuzel gevraagd en betaald van ƒ34 a 343/4._ Van Honig werd de afdoening bekend van 17 tiersjes en 52 v. Cuba, per Echo van Santa Cruz. — Aan de Granenmarkt werd heden Poolsche Odessa Tarwe zeilende tot fr. 41 verkocht; Rogge van de Zwarte Zee, in disponibele waar werd betaald met fr. 281/2 a 29 ent. en eene partij van 4000 heet. Triester vond koopers tot fr. 28^/4 ent. AALST, ft Oct. Van Hop werden heden 250 z., oogst 1867, tot fr. 100 a 115 verkocht.</p>
	<p>PETERSBURG, 1 Oct, Met Talk is het stiller, niettegenstaande den lageren wisselkoers; 1000 vn. prima gele kaarsen tot rs. 45 a 45Va verk., en thans is Ukraine dito a rs. 46 te koop. Er zijn nog 40,000 vn. onverkocht; per Aug. 1868 wordt rs. 47V4 voor prima gele kaarsen met rs. 3 liandgeld, gevraagd. — Potasch weer lager; 100 vn. prima Casan a rs. 191/4 verkocht, waartoe nog te koop is. — Olie hooger in prijs; gebr. Hennepolie rs. 4. — Traan 125 v. Robbenuit de tweede &apos;hand a rs. 31/4 verk. — Van Hennep bedraagt de voorraad nog maar 50,000 pud. Men noteert 1866 er Rein rs. 39 a 41 , Uitschot 36 a 37; half Kein rs. 34 a 35. — Rogge in loco en per Sept. rs. 10 bet., per Mei 1868 rs. 91/2 , met rs. 6 handgeld. — Koers op Amst. 1643/i-a7/g. 8 v LONDEN, 4 Oct. Suiker zeer vast, bruine soorten iets hooger. — Koffij geanimeerd en gestemd tot rijzing; Plantation 78, native 54 sh. — Rijst ferm en hooger gehouden. — Granen: Engelsch en vreemde Tarwe 2 sh. hooger. Haver, Garst en Engelsch Meel 1 sh. hooger. NEW-YORK, 4 Oct. (per tel.) Reuzel belangrijk gestegen; merk Wilcox te noteren fr. 140. HAVANA, 14 Sept. Suiker: Door de flaauwere berigten uit Europa was de markt deze week stil. Voor N°. 12 werd rl. 81/4 geboden, maar men houdt op BV2, waarop de markt vast sluit. De nominale notering is van N°. 5 a 10 rl. 7V2aBV4, N°. 11 enl2rl.BVéaB3/4,N°. 13 a 14 il. 87/8 a 91/4, N°. 15 a 17 rl. 9i/2 a 10, N°. 18 a 20 rl. 10V4a 103/4, goed a fraai rl. 111/3 a 12, superior a floretes rl. 13al/2. Voorraad 187,375 k. en te Matanzas 17,167 k. Moscovados met weinig voorraad onveranderd op rl. 7 a 7% voor ord. a fraaije kwal. In Meiassen ging weinig om. Men noteert gekl. rl. 41/4 a 1/2 en Moscovados rl. 51/4 a s/4. — Honig zonder handel en de notering is rl. 4 a 41/4. — In Koffij ging wat meer cm voor uitvoer en consumtie; ord. Cuba doll. 151/3 a 3/4. — Was witte doll. 11 a 1/2; gele doll. 71/ï aB. — Rum vrij goed gevraagd en vast op doll. 31 a 32 per pijp. — Vracht?» lager. Men noteert naar Falmouth om orders 25 a 35 sh. per ton. — Koers op Londen 191/ial9&gt;/3 pCt. premie.</p>
</text>
