<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 4 Oct. De gemeenteraad dezer hoofdstad had zich gevleid met de hoop, da de tegenwoordige regering hem datgene zon toestaan wat het kabinet Belcredi hem op aandringen van het bisschoppelijk consistorie steeds hardnekkig had geweigerd, namelijk het oprigten op zijne kosten eener school tot vorming van onderw&apos;iizers eene zuiver wetenschappelijke mngting, toegankelijk voor eiken candidaat en derhalve zonder aanzien van godsdienstige gezindheid Benige leden van den gemeenteraad hadden zich bij petitie tot den minister van openbaar onderwijs gewend.om op het vervullen van dezen wensch aan te dringen. De minister heeft daarop geantwoord, dat deze aangelegenheid in den ministerraad ter sprake zou worden gebragt dat het mogelijk was dat de regering dienaangaande een nieuw voorstel &apos; zou doen, maar dat het ook mogelijk was dat dit niet geschiedde en deze kwestie bij de nog te regelen gewigtige staats-aangelegenheden voorloopig zou blijven rusten. De Presse neemt daaruit aanleiding tot de volgende opmerkingen : Het is reeds op zich zelf merkwaardig en in geen anderen staat dan Oostenrijk mogelijk, dat de op zich zelve zoo ondergeschikte vraag betreffende de oprigting van een paedagogium voor den ministerraad moet komen en dat daarvoor de gansche staats-machino in beweging moet worden gebragt. In andere landen worden dergelijke onderwerpen door de ambtenaren bij het ministerie van onderwijs geregeld. Bij ons echter is dit onderwerp, . dank zij het concordaat, eene staatszaak. Het bisschoppelijk consistorie klaagt over de onchristelijke neigingen der Weener stadsvaders; de minister van onderwijs verschrikt daarover; hij houdt datgene voeleen onoverkomelijk bezwaar wat den onbevangene voorkomt zeer gemakkelijk te beslechten te zijn en klopt met het volumineuse boekdeel //Weener Paedagogium&quot; aan de deur van den ministerraad, waar op hetzelfde oogenblik wordt gehandeld over de kleinigheid van de staatkundige en financiële redding van den staat. Merkwaardig ¦is en blijtt het, dat bij ons alle, ook zelfs de dringendste aangelegenheden van volkswelvaart, door de staatsregtelijke vraagpunten tot fn een onafzienbaar verschiet worden uitgesteld.&apos; Zelfs met de paedasogie kan men zich met bezig houden, zoo lang de overeenkomst met Hongarije en de herziening der staatsregeling niet afgedaan zijn.&quot;</p>
	<p>WFFNEN, 4 Oct. (Part. Corr.) De voornaamste gebeurtenis van ? &apos; i„ is het door vijf-en-twmtig Cis-Leithasche bisschoppen en geteekende, voor den Keizer bestemde adres, waarin tf r „iin(,n !.lke gedachte aan eene herziening van het concordaat wordt veraijderd, maar ook levendig wordt geijverd tegen degevoe. lens door den rrjksraad en de journalistiek aan den dag gelegd. Del toon van het adres is zoo hartstogtelijk, zoo hevig, dat men zoudeßpJ gelooven dat de Katholike kerk in Oostenrijk aan de bitterste ver vol- I gingen is prijs gegeven. Terwijl de eene stad in het rijk na de andere¦ petrtioneert voor de opheffing van het concordaat, terwijl deze tegen-BJ adressen tot een waren stroom zijn aangegroeid, beweert het üis-BpJ Leithasche episcopaat, dat voor eene herziening van het gehate ver- I drag geene aanleiding bestaat 1 De school moet volstrekt aan del kerk ondergeschikt blijven en de hoogst gebrekkige en drukkende^BJ wet op het kerkelijke huwelijk onveranderd Wijven bestaan. De Heer I yon Beust moge het wel bedenken, dat deze zaak werkelijk zijn be-1 staan geldt. Het zal thans spoedig blijken, wie magtiger in Oostenrijk I is: het half-liberale kabinet of het ultra-reactionair jezuitisme. _ I De Hongaarsche bisschoppen hebben zich van deze demonstratie I geheel onthouden. De Presse van heden merkt op, dat het coucor-^BJ daat uit een regtskundig oogpnnt in het jaar 1855 niet kon worden I ingevoerd, omdat toen nog in volle kracht was art. 13 der bondsacte, H waarbij aan alle Christelijke belijdenissen op Duitschen bodem vol- I komen gelijkheid werd toegezegd,&apos; eene bepaling, welke met het con- H eordaat ten eenenmale in strijd is. De meeste der cis-Leithasche landen I van Oostenrijk behooren tot den Duitschen bond en indien de regtskun- ¦ dige oorsprong van het verdrag twijfelachtig schijnt, dan betreft dit I ook zijne geldigheid, ofschoon de bóndsacte sedert is opgeheven. ¦ Do stap der bisschoppen heeft onder het publiek de grootste ver-BB mtwaardiging te weeg gebragt en hoogst waarschijnlijk heeft zichß iet episcopaat daardoor veel schade berokkend. JJ BERLIJN, 5 Oct., {Part. Corr.). De rijksdag heeft gisteren beraad-1 slaagd over de tusschen Pruisen en de kleinere staten gesloten nü-l litaire verdragen en uitgemaakt, dat deze verdragen de goedkeuringH van den rijksdag behoeven. De regering was van meening, dat ditl illeen het geval behoefde te zijn, voor zooveel het financiële ge- ¦ deelte betreft. H De Heer von Bismarck keert over eene week uit Varzin hier terug. H Hij hal eerst plan, langer daar te blijven, maar zijne aanwezigheid I in den rijksraad wordt dringend gevorderd, omdat hij de eenige ver-1 antwoordelijke bonds-ambtsnaar is en zijne plaatsvervangers derhalve I niet in staat zijn, op eigen gezag zelfs de geringste toezegging aan I den rijksdag te doen. H Het bevestigt zich, dat het plan der leening voor de vloot eerst- I laags aan ien rijksdag zal worden overgelegd. H Zoowel in parlementaire als regeringskringen wordt beweerd, dat I liet Pransche kabinet niet meer staat op het behoud van de Sep- ¦ tember-conventie, maar geneigd is zich mot Italië op een goeden I voet te plaatsen en aan de regering van Victor Èmanuel wezenlijke H wncessien te doen. Deze bewering is echter nog in strijd met de I verzekering der Pransche officieuse bladen. Voorts verneem ik, dat H de mededeelingen, welke bij het departement van buitenlandsche I zaken uit Italia zijn ontvangen , in bepaalde tegenspraak zijn met ¦ de geruststellende berigten, welke dienaangaande hierover Parijs I zijn ingekomen. De officieuse pers stelt intusschen blijkbaar hareM beste pogingen in werk, om de gemoederen gerust te stellen en aldus I te verhoeden, dat te veel papier aan de markt worde gebragt. EeneH daling der beurs zou de regering tüans niet zeer te stade komen,l omdat zij nog een paar millioen schatkistbilletten zoo mogelijk H boven pari aan den man wil brengen. De schatkistbiljetten vonden! tot dusver veel bijval bij het publiek. I Generaal Fleury, die op een pleizierreisje met zijne familie ¦ München, Salzburg, Weeneu, Dresden en Berlijn heeft bezocht, is I beden ochtend van hier vertrokken. Hij heeft hier ook een bezoek I gebragt aan graaf yon Bismarck, met wien hij van vroeger bekend I was. De generaal was noch te Weenen noch te Berlijn met eenel staatkundige zending belast. Naar men verzekert neemt hij zeer I vredelievende indrukken uit Duitschland mede en heeft zich ook, in ¦ particuliere gesprekken, in dien geest uitgelaten. I — In Rusland bestaat eene secte van Christenen, de Spassowo-So- I glassie (of volgelingen dcs Heilands), die tot hoofdregel heeft &apos;s Hemels I verbolgenheid wegens de zonden der inenschheid af te wenden door I zelfverloochening en opoifering van aardsclie schatten. lemand van I die secte in het Russische gouvernement Wladimir, met name Kursin.B heeft onlangs zijn eigen kind, eonen aanyalligen knaap van zevenl jaren, in koelen bloede vermoord, om zijn kind en zich zelven welge-1 vallig aan God te maken; daarop heeft hij kermis van zijne daad aan I het geregt gegeven, en is een regtsgeding tegen hem aangevangen. I Thans berigt de Russische Invalide, dat Kursin zich zelven in de ge-B vangenis door uithongering aan de uitspraak van den aardschen I regter onttrokken heeft. I — Het telegram, volgens hetwelk de Sultan aan den Russisch en I gezant zou hebben toegevoegd, dat hij niet kon besluiten om meerl voor oproerige Candioten te doen dan voor zijne andere christen-1 onderdanen, is ook te Petersburg ontvangen. Het Journal deSaint-M Pétersbourg, het dagblad van het Russische ministerie van buiten-1 landsche zaken, heelt het in zijn nommer van 28 September onder I zijne telegrafische berigten opgenomen, en daarbij deze aanmerkin-1 g&apos;en gevoegd: « Het schijnt als of men te Konstantinopel zelfs geene I poging wil doen om het te verwachten lot te ontgaan. Oorlog is geenszins onze wonsch, doch de Porte behoorde te begrijpen, dat oorlog geene onmogelijkheid is. De publieke opinie der Mohammedanen, waarmede de Sultan zijne weigering regtvaardigen wil, heeft in het oog van Europa zoo veel gewigt niet; daarentegen is er eene andere publieke opinie, die in Europa veel meer magt heeft, namelijk het algemeene oordeel der Christenheid; deze publieke opinie zou eene uiterst dreigende taal tot Turkije voeren, indien de mogendheden tot het besluit konden komen om eigen belang ter zijde te stellen en partij te kiezen voor de geschonden regten der Levantsche Christenen. FRANKFORT, 5 Oct. (Part. Corresp.) De meeste der Badensche en Wurtembergsche dagbladen spreken het berigt tegen, dat de redacteur van den Fraiikfurter Beobachtcr, de Heer Kanngiesser, en een medearbeider van de Frankfurter Zeitung, de Heer Holthoff, van de policie bevel hebben ontvangen de stad Frankfort te verlaten. Ik kan u echter op de stelligste wijze verzekeren, dat genoemde heeren werkelijk dit bevel hebben ontvangen en wel wegens hunne vijandige houding jegens de regering._ Evenwel schijnt de tenuitvoerlegging van dezen maatregel te zijn geschorst. In elk geval steekt deze handelwijze sterk af bij de dezer dagen door den afgevaardigde Lasker in den Noord-Duitschen Rijksdag gehouden redevoering, waarin hij verklaarde, dat uitzettingen van personen volgens de Pruisische wet niet konden plaats hebben en tot die van den afgevaardigde Boeker , dat volgens de Noord-Duitsche bondsconstitutie geen onderdaan van een Duitschen bondsstaat uit het land kan worden gezet. De Oostenrijksche gezant te Washington, de baron von Wydenbrugk , passeerde dezer dagen, op zijne reis van New-York naar Weenen, deze stad. Hij brengt aan de Oostenrijksche regeling het berigt over, dat ten gevolge van de tusschenkomst van het kabinet van Washington, Juarez zijne toestemming heeft gegeven tot de uitlevering van het stoffelijk overschot vanden aartshertog Haximiliaan aan admiraal Tegethoff. , •. - . „ &gt; De Bregenzer conferentie der oeverstaten van het meer van Oon• stanz heelt hare beraadslagingen over een gemeenschappelijk havenen scheepvaart-reglement ten einde gebragt en daarbij volkomen vrij¦ heid van handel en verkeer toegestaan. Het nieuwe reglement treedt in April 1868 in werking. .. , . ¦- , I Uit Hanover schrijft men mn van het einde van beptember_ het volgende: «Hetgeen wij hier te lande waarnemen, staat met de diplomatieke verzekeringen nopens het behoud van den vrede in tegenspraak. Hoe nadrukkelijk, op straf van onmiddellijk ontslag, aan de spoorwegbeambten ook is verboden to spreken over het zenden van troe- pen en materiaal, kan dit toch niet verholen blijren. De- verzendingen geschieden meest in westelijke rigting. In den nacht van 22 op 23 dezer kwamen hier acht waggons met amnnitie aaan, welke voorloopig hier zullen blijven. In denzelfden nacht passeerde ook op twaalf wa^gons een pontontrein naar Minden. Bovenal ijverig zijn de Pruisen bezig met het vervaardigen van spoorwagens tot vervoer van soldaten. Te Berlijn zijn er 400 onder handen, te Kassei zijn er 200 besteld en even zoo vele te Hanover in de fabriek van Egestorff. Elke wagen kan 40 man bevatten. Daarbij komen nog vervoer van buskruid, groote aankoopan van hooi, enz.&quot;</p>
</text>
