<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, 7 Oct. Het is juist 20 jaren geleden, dat het Britsche leger het groote koningrijk van de Punjab veroverde, en de nieuwe provincie werd zoo goed bestuurd, dat de krijgshaftige, dappere bevolking in denverschrik keiijken Indisclien opstand van 1857 hare overwinnaars bijstond, en zooveel bijdroeg, om het magtige Indische rijk voor Engeland te behouden. Dit was het gezegende gevolg dezer verovering, merkt de Times op, maar tevens schonk zij aan Britsch Indie eene nieuwe Noord-Westelijke grens en zeer lastige buren. Tusschen den Indus en vet hooge Himalaya gebergte ligt eene uitgebreide viakte, welker bewoners, als Britsche onderdanen, moeten worden beschermd tegen de voortdurende aanvallen der oorlogzuchtige stammen, welke de omliggende bergen en heuvelen bewonen. De tegenwoordige oorlog in de Huzaradistricten is de 23ste zoogenaamde hill war, welke Engeland gedwongen is te voeren sinds de Punjab werd veroverd. Deze oorlog zal even als den vorige eindigen met de tijdelijke onderwerping der oproerige stammen, maar het is de vraag of de aanleiding tot deze voortdurende lastige en kostbare oorlogen niet kan worden weggenomen. De tegenwoordige grens is eene uitgestrekte vlakte, welke zeer ongezond is, en de Britsche garnizoenen aldaar hebben den breeden Indus achter zich, hetgeen de gemeenschap zeer bemoeijelijkt. Deze grens wordt in gewone omstandigheden altijd door een leger van 12,000 man bewaakt , en nu vraagt de Times of het welligt niet beter zou zijn, de onafhankelijke stammen uit hunne bergvestingen te verjagen, en eene sterke positie op de gezonde en koele heuvelen in te nemen. Wel is waar, somt men dan in onmiddelijke aanraking met de Afgbanen en verruilt men den eenen lastigen nabuur voor den andere, maar uit een sanitair zoowel als uit een strategisch oogpunt ware de positie Jieter. De nadering der Russen maakt iv allen gevalle eene wijziging noodig van de tot nu toe gevolgdo staatkunde aan de noordwestelijke grens van Britsch-lndie. De overvloedige oogst van tarwe en rogge in Engeland, heeft ten gevolge, dat het land dit jaar £ 15,000,000 minder zal hebben uit te geven voor vreemde granen dan verleden jaar. Maar do oogst van haver en garst is bijna geheel mislukt, zoodat men berekent, dat, om hierin te gemöete komen, ongeveer £ 10,000,000 m den vreemde zal moeten worden besteed. De droogte heeft een.noodlottigen invloed gehad op de weiden, en het hooi is schaarsch en duur. Men heeft, om hierin to voorzien, Turksche tarwe in New-Orleans gekocht eu de dus verkregen voorraad berekent men op 10,000 quarters per oag. De kosten daarvan zouden voor het geheeie jaar £ 5,000,000 bedragen. Het zal den prijs van het vleesch doen stijgen, meent een correspondent van de Times, indien het tweede grasgewas werkelijk niets oplevert, en men reeds in het najaar den oogst van de Mississippi en den Ohio noodig beeft. Maar de aardappelenoogst is overvloedig uitgevallen en dus kan Engeland den winter gerust afwachten, want het bezit de twee zaken, welke men voor eenige jaren als de voornaamste vereischten van algemeenen voorspoed beschouwde, namelijk, goedkoop brood en goedkoope aardappelen. Men wenscht te Londen een hospitaal outerigten,alwaar de zieken zullen worden verpleegd, zonder dat men hun eenig geneesmiddel geeft, hetwelk alcohol of laudanum bevat. De matigheidsgenootschappen beweren, dat bij do tegenwoordig in Engeland gevolgde geneeskundige methode, een te groot gebruik wordt gemaakt van stimnlanten, en dat dit dè ver- pleegden in de meening brengt, dat het gebruik van alcohol uitstekende gevolgen voor de gezondheid heeft, zoodat velen, het gasthuis verlatende, dronkaards worden. De ijveraars voor deze nieuwe geneeskundige methole hebben getracht in de bestaande gasthuizen hunne matigheids-beginsel«n in te voeren, maar daar dit mislukt is, verzamelen zij nu gelden voor de oprigting van ¦¦ .;• &apos;ikspitaai. De Standard, het orgaan der conservatieven, is in toorn ontstoken, omdat eenige dagbladen het wagen op schertsenden toon den Apostolischen brief des Pausen te bespreken , waarin deze zijne hoop te kennen geeft, dat de Protestanten in den schoot der R. C. kerk terugkeeren. De Standard zegt, dat het de ernstigste zaak ter wereld is. VNant m.deze dagen is het R.C. geloofde ergste en gevaarlijkste vijand van het menschdom, en nood heeft het sedert de hervorming zulk eene schoone gelegenheid gehad om zich te wreken over den ontzettenden slag, daaraan toegebragt. Want m Engeland tracht men op gewelddadige wijze kerk en staat te scheiden en nu de Protestantsehe kampioen zich dus de armen bindt, moet men al zeer ligtzinnig zijn om te durven gelooven, dat Rome niet overwinnen zal. In allen gevalle de Paus gelooft het, en zijn apostolische brief bewijst dit.</p>
	<p>Gisteren ochtend is te Barnsley eene fabriek van vuurwerk in de lucht gevlogen, waarbij vijf personen gedood •n zeven gekwetst werden. — Tot dus ver zijn nagenoeg honderd zeerampen ten gevolge der evennachtsstormen bekend geworden. Het verlies van menschenlevens is aanzienlijk, maar kan niet juist worden opgegeven, doordien verscheiden schepen met man en muis te gronde zijn gegaan. — Blijkens berigten uit Indie heeft het leger aan de noordwestelij se grens eene gewigtige beweging gemaakt. Een telegram uit Bombay dd. 5 Oct. meldt namelijk, dat de expeditie onder bevel van den generaal Wilde tegen de Huzara-rebellen tot voorbij Oghee was opgerukt en den vijand uit de omstreken van Koodgullee had verdreven.</p>
</text>
