<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>PLYMOUTH, 8 Qot, Het stoomschip Dane is van de Kaap de Goede Hoop aangekomen, ALEXANDRIE, 8 Oct. Gisteren heeft Ismael Pacha officieel de gelukwensohingen ontvangen van het corps diplomatique en van deputatien der geestelijkheid en den hantdelsstand, ter gelegenheid van den op hem gepleesden moordaanslag. PARIJS, 8 Oct. Volgens den heden hekend gemaakten staat van de bank zijn vermeerdeyd do portefeuille met &amp;¦&gt;&amp;. milhoen, beleeningen met % ïaiJlioen; de rekening-courant van particulieren met $8% millioen. Verminderd sim da voorraad munt e« wmtinateriual met 22ife iiiUHomT ila 7^t:Xtf^Tet^!l\^eT «*«*«tó&lt;t Prins Alfred van EngelaWtot &lt;£&apos; SpaanSdïftS oïï genomem &quot;*»«**» is door &quot;e owtfgoT Men vmefcefè, dat eerlang eene publicatie zal worden afgpfoMdijjd, houdende opheffing der aceijnsen op zant ca tabak,</p>
	<p>FLORENCE, 8 Oct. Nubar Pae&apos;ha is gisteren vertrokten, nadat hij do erkenning h»A erlangd van de noodzakelijkheid en het nut der regte^ijke reorganisatie in Egypte en da toetreding der JUli&apos;aansche regering tot het ontwerp on* te dezey #*ke *e Cairo eene conferentie bijeen te roepea... £$ÜSSEL, 8 Oct, Het voilgende bulletin is hedeuaoeen* den, gezon.dheidstoes.tand van den Kroonprins uitgegeven,. De Prins heeft een onmstigen nacht gehad.</p>
	<p>LONDEN, 8 Oct. Lijnolie 29.6 a 3.9.&amp; LONDEN, 8 Oct. Suiker, Koffii W, Bijst onveranderd. — Thee: Fijnere soorten stil, minere dito gesouteneerd — Tin: Banca £97, dito Straft» #95. Ter Veemarkt zijfl s¥&gt;agewrd: 880 Runderen, 6720 Slapen en Lammee, 308 i Kalveren, 60 Varkens. De w-iizea waren al» v*&gt;igM Rwjderen 5.6; Schapen enLan\ïa*ren 5 4i Kadere» si,lft; Varkens 4.10.</p>
	<p>LQND.ËN, 8 Oct. 3 (Slot Koersen). a -pet Gecons MVv 5 pCt Braz. 1865 76% 1 pOt. Ecinder ~5 Jet? Griekeï ; Dito Coup. ; 3 pCt.Mosie. 16 a —, Dit» 1864 — Afgest. N. Gren. 16; 2 pCt, Dito 367/8( Dito Uitg. 71/8; N* Gren. Landw. £ — - 3 PCt Port. 1853/63 37% 3 pCt. Dito 1867 ; 4V, Voi Rusland 1850 .-,3 pCt. fiito 185* ïltoi 1-/^econs)-.^«iïri«-Spoorw.-.Aancl. 323/4. jarosiaw 41/3 ur^^e. WjT* Boy^nstaaflde Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen..</p>
	<p>NEW^YORE, 8 Oct. (Slotkoersen.) Goud »gïd 391/.. Wissel op Londen in goud 1083/ j,-, 6 pCt. Amerika 1882 1125,,&quot; Dito 1885 Hos/g-, 10/40ers Oblig. losi/8; ÜJlasaia 146; Eri&apos;e- Spoorweg 49. Katoen middl. 251/2 Petroleum Standard white te New-Y»k 301/2 ALEXANDRIA, 8 Oct,. Bfl gelegenheid dat do Oosten- SveCcLCa°nSf,Ul&quot;g^^&apos; n naara ™n het gansehe^nsu„ZL iPS&apos; onderkoning geluk wenschte, leide laatstjjer,o.ejsaü »ik dank het corps diplomatate 0p hartelijke wijze voor de belangstelling, mij betwnadr De Voorzien&apos;igneia üeeit den vorst zigtbaar bestemd, die zich tot taak heelt gesteld een volk te yoAeffen. Als Egyptische vorst zal ik mijne krachten «^n, de vervulling van dien vader» landschen pligt hiïjw» wijden. Do misdadige poging om mij van het &apos;e^yi, tft o&amp;rooven, aou, in geval zij ware gelukt, SWW w^iging hoegenaamd hebben te weeg gebragt in dei |&gt;eMselei» of in da bedo&amp;lingon der regering. Mijn zoca» ?al, na mijn dood, hetzelfde pad blijven bewandelen, hetwelk ik tot Vievaïdering van de welvaart van Egypte ca d*ü ?er Ui\meï regering hob betreden. LONDEN, 8 Oet. Volgens den staat van de Bank van Engeland zijn vermeerderd: de billetten in omloop mek f 256,645; verminderd zijn de wissels &amp; portefeuille mek £312,564; de rekening-courant % schatkist met £781,672; de voorraad specie met £, -t de rekening-courant vaa particulieren xnet n%!&amp;V PE§T$, W?t. Het stoomschip Ferdinand Max is met ||awgeOTgèwjtsch en consorten aan boord naar Semlin. vertrokken.</p>
	<p>De Keizer zal zich d$A l^deij naar Weenen begeven, om er korten tijd te -vertoeven. MADRID a &amp;&amp; ViS Gaqeta behelst eene door Serrano, PïiSj £fl da &apos;o^erijge leden der regerings-junta anderteekende pj;ociama«*i, aan het slot waarvan wordt gwgd: *De natie Van het&apos; volledigste vertrouwen stellos ïu d&apos;e_ leiders der omwenteling en in de uitstekende patriotten, die het werk der staatkundige en maat?vhw»eïijke. wedergeboorte ter hand namen. Weg met ac Bourbons!&apos; Leven de volkssouvereiniteit, het aigemee» stemregt, e» de tot het leger ca de bevrijders I&quot; De ueeïRio» KosasheAt den maarschalk Serrano met den telegraaf geluk gewenscht met de zegepraal der revolutie. Het regeringsblad zegt, dat door de Carlisten zendelingen mar de Baskische gewesten zijn. afgezonden. De gewestelijke junta&apos;s rigtcn voortdurend adhaesien en gelukwenschen tot het centraal bewind te Madrid. Gisterenavond en heden ochleiid zijn onder de vensters van den generaal Prim serenades gegeven. MADRID, 8 Oct., (4 ure des namiddags). Luidens berigten uit Valencia heeft de kapitein-generaal van Cuba verklaard , dat een telegram van Serrano hem geene voldoende volmagt is, om te gedoogen, dat het eiland zich bij den opstand aansluite. Als hoofd dezer kolonie verkeert hij in bijzondere omstandigheden; het gezag over een integrerend deel van het Spaansche grondgebied berust in zijne handen; lij begrijpt zijn pligt in dit kritiek oogenblik, en zal dien vervullen met de zelfverloochening en de vaderlandsliefde, welke de omstandigheden vereischen. Dulce is alhier aangekomen; zijne gezondheid laat veel te wenschen over. ¦¦ Olozaga zal geen deel uitmaken van het voorloopig bewind. De troepen hebben gedefileerd langs het gebouw der vertegen woord igin g. MADRID, 8 Oct. (des Avonds). Het kabinet is aldus zamengesteld: Serrano president, Piim oorlog, Topete marine, Figucrola financiën, Lorenzana buitenlandsche zaken, Alloa justitie, Sagasta binnenlandsche zaken, Ayala koloniën, Ruiz Gorilla openbare werken. Tot gouverneur van Madrid is benoemd Moreno Benitez. MADRID, 8 Oct. (8 ure des avonds.) Eene groote demonstratie ter gunste van de vrijheid en gelijkheid der godsdienstige gezindheden heeft plaats. Een talrijke optogt beweegt zich door de straten, vooraf gegaan door een corps muzTekanten en verlichte transparanten, met het opschrift: *-Weg met het concordaat! Weg met de Roomsche tyrannen! Leve het vrije Rome!&quot; De stad is weder verlicht.</p>
	<p>Morgen zal een groot stierengevecht worden gegeven, waarbij do junta en de generaals tegenwoordig zullen zijn. MADRID , 8 Oct. Men beweert, dat op last der junta arbeid zal worden verstrekt aan de personen, die geen werk kunnen erlangen. Wijders wordt gezegd, dat aan den hertog en de hertogin van Montpensier de vergunning is gegeven, om in Spsnje terug te keeren en zich te Sevilla te vestigen. In Catalonie heerscht opgewondenheid ten gevolge van do vrees, dat de regering zich voor de vrijheid van handel zal verklaren; in Catalonie is men zeer gestemd tegen eene wijziging van het tarief.</p>
	<p>LONDEN, 9 Oct. De Times meldt, dat eeno Londensche firma een particulier telegram hoeft ontvangen van Havana den 7den des avonds, waarin geen gewag wordt gemaakt van eene onafhankelijkheidsverklaring van Cuba. Gisteren is de inschrijving op de Italiaansche tabaksleening gesloten. Zij is volteekend. _ , , . LONDEN, 9 Oct. Volgens de jongste berigten uit Kurrachee biedt de insurgerende bevolking der hooglanden van do Noordwestelijke grenzen van Indie minder tegenstand aan de Engelscli-Indische troepen dan vroeger; eenige stamjnen hebben zich onderworpen.</p>
	<p>SCHIEDAM, 9 Oct. Moutwijn ƒ 18V2.. LONDEN 8 Oct. Eene lading tarwe is aangevoerd en 8 werden aangeboden, gelijk ook 1 lading rogge. Talk in loco ah sh Oct.—Dec. 48 sh. T (INDEN 9 Oct. De aanvoeren ter markt zijn : Engel«hVTor-ve 1610 quarlers, vreemde dito 27,020, Eng. Garst fiBo vreemde dito 5460, Eng. Haver 7230, vreemde dito 37,590. Ti. Jemning ter markt is flaauw; men gelooft niet, dat &apos;iWe tut dl prijzen van Maandag zal worden gedaan. TONDEN 9 Oct. Baapolie 31.6. — Lijnolie 29.6 a 29.9; Mtn te Huil&apos; 29.9. Het weder is regenachtig. RITRT.IIN 9 Oct. Rogge: Oct.-Nov. 551/4; Voorjaar Oct-N°T- 9V, Voorjaar Vh - Voorloop: nJj-Nov I6S/4; Voorjaar l6&quot;/i2. h7mBURG 9 Oct. Tarwe loopende maand 1251/ j; Oct.- Mn^ Nov.-Dec. 118; Dec-Jan. 117. Rogge loopende S^nd Soctob^-Nov. 92- Nov.-Dec. 91; Dec-Jan. 6-6^ Maart fl WÏÏ&apos;dSk 6; Nov. 5.13% Maart 5.11; Raapolie Jls/4. Granen vast. &apos; Olie hooger. Het weder is schoon. Rtjnhoogte S v. ANTWERPEN, 8 Oct. Petroleum 49V2.</p>
	<p>WEENEN, 9 Oct. (Slotkoursen). 5 pCt. Metall. 57.30&apos;, 5 pCt. dito Mei&apos;s 57.90; öjpCt. Met. 1866 58.50-, 5 pCt. Nat. 62 60; 5 pCt. Met. Zilver 1864 67.— ; Aand. 1854 78.—; Dito Credit Inst. 1858 137.25, Dito 1860 82.90; Dito 1864 93.&apos;J0; Act. Cred. Inst. 207.30; Dito Lemb. Czern. Spoorw. 184.— ; Dito Nat. Bank 756 —; Staats-Spoorw. Act. 254.10; Dito Noorder-Spoorw. 186.— ; Dito Nieuwe Lomb. 184 10; Eng. Oostenr. Bank 159 —; Napoleons dOr 9.291/9. Wissel: Londen 116.30; Hamb. 85 40; Parijs 46.15.</p>
	<p>BERLIJN, 9 Oct. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek 50; 5 pCt. Nation. 537/8; Oosteur. Aand. 1860 715/ s; spCt. Itabe 511/4; Lomb. SLares 107; 5 pCt. Russ. 1822 88; Dito 1862 863/4; Aandeelen Dito 1864 1171/4: Dito 1866 114 S/4; 4Va j&gt;Ct. Pruis. Oblig. 953/8 •. 6 pCt. Amerika 1882 77%; HolL Spw. Act. 991/4; 5 pCt. Turken 38%. , &apos; Wissel: Londen 3/m. 6.237/ si Par^s 2/m. 81; Hambulg Zrm. 150V4; Amst. 2/m. 1421/*! Dito kort 142%; Weenen 2/* n. «5%; Petersb. 3/m. 91%. w^„n i«r I!&apos;RA*)KFORT, 9 Oct. (Slot Koersen). 5 pCt.Metaü. 18K6 snii,„; Dito Nation. 52%; Oostenrijksche Aandeelen 1860 72; Dito 1864 96; Metalliek 1859 607/8; Crediet.-Act. 211; « «Ct Amerika 1882 77; Dito 1885 75Va; S pCt. Dito 1574 82; 3 pCt. Spanje 1867 —; Paciflcbahn —; N. Russ Leening —; Turken 38&quot;%; Kurkschawkow —. Wissel: jLonden k. z. 1199/ ie: Weenen k. z. 1021/ a; Amst. k. z. 997/8. Tabafadeening 81 Vs- HAMBURG. 9 Oct. 5 pCt. Russ. Cert. 703/8; Dito 1862 83- Oostenr. Aand. 1860 71; 6 pCt. Amerika 1882 703/8; 5 pCt Italië 50% j Lombarden 397. — Wissel: Londen 13 08a; Amst3s.4s&amp;—-.Parijs IB6S/4;Disconto2l/4pCt. PARIJS, 8 Oct. 3 pCt. Geconsol. (opening) 69.20; 3 pCt. Dito (slotk.) 69.22V5; Credit-Mob. (nouv.) 277; Dito Frans. Oost.-Spw. 555; Cred. Mob. Espagnol 272; Mexic. ébïig. Gestemp. 149; 3 pCt. Spanje 36% J 2S/4pCt.Dito —; A pÖt. Russen 1867 —? 5 pCt. Metalliek 1865 316; spCt. iltalie 52.30; 5 pCt. Turksche Algem. Sch. 40.50; 6 pCt. Amerik. JBB2 841/4. ¦Wissel&apos;: Petersb. 3/m. —; Londen kort 25.221/3; Amsterdam 3/m. 20S*ï&apos;/« Hamburg 3/m. 1843/4. ATADRID, 8 öofc. 3 pCt. Spanje 33.35; 23/4 pCt. Dito 32. BKÜSSEL, 8 Oct. (Btotkoersen). 5 pCt. Metalliek 483/4; dito isee ; Oost. Cred.-Act. ; 41/ f pCt. Belgie 103 .—, * pCt. Amerit. 1882 75. _ Wissel Londen —.— __,-¦; Amst, ?IH/8. ANTWERPEN, 8 Oct. (Slotkoersen). 5 pCt. Metalliek _. £ pCt. Naftfem. ; Loten 1860 894; 41/2 pCfc. Relais 101,— ; 3Jgpt- Spanje —; 6 pCt. Amerika 1882 761/ - Turken 387/8. Wissel Londen 25 24-, Amst 211%.</p>
</text>
