<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MAATSCHAPPIJ TOT BEYÜHDEK DIR BOUWITOST. , Het Bestuur heeft de eer aan Heeren Ledsn te berigten,, op ALGEMEENE 83e VEBGADEHING, zal gehouden *■*&lt;« he, DINGSDAG 13 JUNIJ e. k., des avonds ten 7 ure Vt&amp;f&apos; AK Lokaal EIK EN LINDEN, Plantaadje, Middellaan V l-iijJctM sterdam; zijnde WOENSDAG 14 JUNIJ e.k. voor de ALGfc»» .ai» BI Jl EENKOMST bepaald, die des morgens ten -Oi urn-viS iiSK&lt;&quot; Lokaal zal aanvangen, ter behandeling van de VRAOiiiN, . Nu. 91/1339, in November 1.1. toegezonden. „ to»&apos; &apos; Op beide Vergaderingen worden de iSO STUKS Teekening» .^ toongesteld, die in 1854 als Antwoorden op de prijsvragen zij Y»o komen, en vleit zich het Bestuur dat de Leden, door toezen-J n fr belangrijke Bouw-Voorwerpen en Teekeningen ook dit jaar zu&apos;-^ ffl)fJt lieven bij te dragen, tot -het welslagen der expositie. De T°e_ani=&apos; aan de Ledon verleend, op vertoon van het Diploma des KWjaars 1865. I&quot; naam van het Bestu»&apos; Amsterdam, 27 Mei 18G5. De Sekretaris-Bestunra» - (12864) J. B. LELWL-W&apos;^— &quot;llliiDSiiÜlMilCAllWE^, De Raad vaa Administratie dar Maatschappij van den Zaan Commuoicatieweg. noodigt HH. Aandeelhouders uit Wt.ni.-pAU eener ALGEMEENE VEKGADEBING, op DO»^uii » 8 JUNIJ e.k., dcs Voormiddags ten Elf Ure, in het Gemew dg g6 Westzaan, ten einde te voldoeu aan Art. 24 der Statuten oeDld, noemde Maatschappij.&apos; De Raad van Administratie vo&quot; J. DEKKEB G-&apos;.&apos;W. ___ -presidc»&apos; Westzaan, x 22 Mei 1865. Je. AVI&amp; Lz., ■ iaXii-^ (12859) , bec^_^- JUFVROUW GEVRAAGD :ê&lt; In een mooi Oord bij eene eenige Dame, voor Gezelschap by de van het Huishouden. Adres met franco brieven onder Lett. ;t2^)^ Boekhandelaar A. STARREVELD, te Uitgeest. __^----~^ Wordt naar Bekwaamheid toegekend aan eene JUFVR^aB^^J P. G., die zeer geschikt weet om te gaan in eene Qr»klie,,(.neo &amp; te BAND-en GALANTEBIE-AÏFAIBE. Adres e_da. W P. M., bij den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJER, V)-,&quot;{12^1- Amsterdam. ———- rjgten&apos; De Ondergeteekende heeft de eer, het geachte Publiel« EE»*}?,&apos; dat hij zijnen WINKEL in BOTEK, »*•**&apos;-._&amp;&gt;&gt; V«m-&apos; EOEBEN, enz. heeft GEOPEND in de STILSTE^ &apos;rertro£ Door eene prompte en civiele bediening hoopt hij spoeal»len den » ;, wen te verwerven, hetwelk altijd aan zijnen Oom nu wy j»re» J. BARGER, is geschonken, in wiens winkel nij de *••■■» bij onwerkzaam geweest; waardoor hij zich bijzonder aanoe** vroegere Begunstigers. -««stlVB Bf^U-^ (12417) ____J____??^^| ï UTRECHTSCHE IJZERGIETf^ Een ervaren TEEKENAAR kan terstond tegen. g° j3j zal plaatst worden. Hij die met BRUGGENBOUW WW» persoon f voorkeur genieten. Aanbiedingen met franco brieven t» jy^f_ de Administrateurs der Utrechtsche Uzergieterjj. . Tm»isoll . ANTOINE GLAZEWSKI, ci-devant ,?outf &quot;u*if vie»? af, &lt;fe A. SINKEL, a I&apos;honneur de faire part a ses clicnts h esy fJer avec Mr. J. J. KOFEMANN, Mr. Tfcß-wr, en , de^ par vn assortiment d&apos;étoffes de choix et par vn traw a été nou niers modèle3 se rendre digne de la confiance, &quot; dans sa position précédente. (12»*^_-.tkecht. 18 Mai 1865. *rSTTiIIIf IN AMSTERDAI^- S___ïïST.&amp;S-r.__S^«^ïSS2?3 met 2 Ovens, in eene der drukste en lf?** ütrechtschef^B) franco onder lett. G. G. bij HENDRDI VLECK, ui (i27£Lde Heerengracht V 330. ~~~ TE ■UU^-trg? voor ƒ 110-sjaars, om dadelijk te aanvaarden. Zolder, Keu^n BUIS, bevattende&apos;twee Kamers Z°lde^TJe tui»met Vruchtb^»Vruchtb^»r-verdere&apos;gemakken, alsmede van Bloem- en Moest „ s voorzien!5 Het Huis is in een al e^ondst Wsche en eene Vfo.</p>
</text>
