<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>&apos;aiit, o!1 ®N, 28 Mei. De Keizer heeft heden den Mexicaanschen ge-~! j&apos;r .Thomas Mürphy, in een bijzonder gehoor ontvangen, j-ich . -«r tijd heeft zich alhier eene dames-vereeniging gevormd, welke _*etsten e^ ste-&apos;c&apos;e gelden te verzamelen tot ondersteuning van gee ft 3 en verminkten uit den Deenschen oorlog. De minister van oorlog S(Jjzer dagen van de bestuurderessen dier vereeniging ontvangen ViaU fl&apos; 65*000 &gt; uit welk fonds jaarlijks 54 invaliden, zoo manï«r j^/1 a&apos;s onder-officieren zullen worden ondersteund met fl. 60 &apos;s jaars v&apos;-a.in 7 apels wordt het volgende gemeld betreffende den toestand, k*&quot;* zi MeliJt Italië zich bevindt. Te Arpino heeft de arbeidende **lf mjiy vereenigd en eene groote laken-fabriek, ter waarde van een ïIJUe faD_.°?n francs, vernield, omdat de eigenaar stoomwerktuigen in &gt; jj &quot;r* bezigde. Overal zwerven gewapende rooversbenden rond, &quot;^ï° hejto eiSenlijke aanleiding tot de reis van den Vorst Van Montene&quot;*3 &quot;-*1 \^tS &apos;s thans bekend. Dc Turksche regering maakt aanspraak &quot;&quot;-atide d lt Van een aanmerkelijk gedeelte van Montenegro, niettegen- Ij-Belde-.C Sr*nscommissie in der tijd bedoeld gebied heeft gevoegd bij °rst Jj-u8&apos;laat&apos; en die uitspraak door de betrokken partijen is bevestigd, &apos;kolaag heeft de ondersteuning des Keizers gevraagd. ï^ling JN. 30 Mei (des Ochtends). Heden middag zal de ondertee* tolv^^^&apos;e^en van het handelsverdrag met Engeland, ook namens Nut w _n^ gesloten. Hierbij zal echter art. 6 betreffende de scheep-1 ver weggelaten, uithoofde Hanover zich daartegen zoo zeer &apos;&quot;eu beep°fens de generaal van JMJanteuffel zich naar de Elvehertogdom- fe &apos; zal.hij eene reis doen naar Weenen. Men beweert dat de &apos;s v&amp;]i enoeinde opperbevelhebber der troepen aldaar, een voorstander .-S Voine naauwe vereeniging met Oostenrijk. * Afgegens de Zeidlersche Correspondenz zal de zitting van het Huis 1 ~~&quot; SedVaara*gden met voor het midden der maand Julij eindigen. ; v *ni tbs geruimen tijd vermelden de Pransche dagbladen om strijd, L°°neebrirrankr&apos;*-k de eeE bekomt de eerste rijpe vanille te hebben &quot;xVol-_aet- Deze bewering is echter onjuist, want ten jare 1858 heeft i -- Do &quot;S?nriJPe vanille gepinkt in den botanischen tuin dezer hoofdstad. vn°?doirm! Z&amp;tu&quot;9 meldt, dat de civiele commissarissen in de Elvef&apos;Bg van h6n verlof hebben gegeven aan de regering, om ter beschikaa -H vfet -Pruisische ministerie van marine al de vroeger opgemaakte lii*&quot;&quot; bezer d Wes*«st te stellen. deling gen is te Kiel eene maatschappij tot redding van schip-p . *en gevormd, de eerste van dien aard in deElvehertogdommen. fcBl Van 0RT&apos; 30 Mei&apos; Het handelsverdrag en dat betreffende het -^tttttfo»; rzettiDg tusschen het tolverbond en Zwitserland is gisteren k *f Lf l^pwafeerd. &amp;!ngen .*-onil&quot;gin van Pruisen zal eenige weken op Stolzenfels doorfr &quot; Se2elschap van de Groothertogin-weduwe van Mecklenburgetlach. eene dochter van den Groothertog van Saksen Weimar IV &apos;-.draw1&quot;&apos;1* te Munchen gevormd tot het verzamelen van geldetot tlïlo te d ten ein&lt;3e üet grafgesticht van den dichter Platen te d dat doel 6n heMtellen, heeft reeds eene zeer aanmerkelijke som Konhio- ï&quot;tyai?gen- Vooral hebben de leden van het geslacht van . -L&apos;ndwig van Beijeren&apos;ruime giften geschonken.</p>
</text>
