<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TB HIIUR. Door bijzondere omstandigheid wordt TE HUUE gepresenteerd tegen 1 Mei: Een zeer net betimmer*! en ruim ONDERSTUK. met daarin aanwezig Kantoor, Spreekkamer nn daarachter een ruime Zudt-i- voor alle -handelszaken geschikt, bijzonder.voor Magazijn, yoörzien van Gas en Duinwater. Hieiop reiiecte renden adresseren zich franco , onder de lett. A. B. O, bij 11. W. WILLEMS, Boekhandelaar, Koningsplein. (2805) Door vertrek naar elders TE KOOP of TE HUUR, in de kom eener gemeente in do provincie UTRECHT, in de nabijheid van den Rhijnspoorweg, een modern HEERENHUIS, geschikt voor Zomeren Winterverblijf, bevattende 7 Kamers, waarvan 2 en Suite, allen behangen, meestal gestukadoord en van Stookplaatsen voorzien, met Tuin, voor en achter; voorts Stalling voor 2 paarden mot Koetshuis. Te bevragen met franco Brieven onder Lett. E., bij do Boekhandelaars KEMINK en ZOON, te Utrecht. (2835) SABOTEER. Doer bijzondere omstandigheden wordt TE KOOP aangeboden, het sedert eene Eeuw bestaan hebbende en zeer gunstig bekende iïIARKTYEER tusschen ALPHEN, LEYDEN en GOUDA, benevens de wèl onderhoudene VEERSCHUIT en al hetgeen daarbij behoort. Adres in Persoon of met franco brieven, onder letter L., ten kantore van den Notaris KLUIT, te Alphen (Z.-Holl.). (2780) d a m m ml &apos; f 100 a ƒ3OO wordt TER LEEN GEVEAAGD door lemand die behalve billijke Rente en Aflossing, niet ongeneigd is uit dankbaarheid daarvoor Schrijfwerk of Administratie te verrigten. Adres franco Brieven Lett. D. Z. K. Bureau Handelsblad. (2851) UAMBWJERKES» Voor Dames, welke tegen de aanstaande Examens in de Handwerken van Nut en Smaak, nog eenige lessen verlangen waar te nemen, wordt eene geschikte gelegenheid aangeboden. Adres met franco brieven onder lett. P. A. V. bh&apos; den Boek-en Kunsthandelaar CM- VAN GOGH, Leidschestraat., ____ (2754) Een JONG MENSCH, 31 jaren oud, zijne eigene Zaak drijvende, die goed r«ndeert, wenschte gaarne in kennis te komen met eene fatsoenlijke DAME of WEDUWE, niet geheel onbemiddeld, om bij nadere kennismaking een HUWELIJK aan te gaan. Adres met franco Brieven onder het Motto GEHEIMHOUDING, bij den Boekhandelaar J. M. E. MEIJER, Heerengracht hoek Wolvenstraat te Amsterdam. (2834) LITHOGRAPHIE. Men vraagt een aankomend LïTHO&amp;UAPH voor staand schrift en klein Teekenwerk. Tevens kan aan hetzelfde adres cc- LEERLING geplaatst worden op billijke voorwaarden. Adres franco Burean Handelsblad onder het nommer dezer advertentie. (2795) H. VERKOOY, PIANOSTEIIER. REGüLIEESDWARSSTBAAT BIJ HET KONINGSPLEIN, X 285. TE AMSTERDAM. De Heer H. VERKOOY, reeds tien jaren ook voor ons als bekwaam en ijverig STEMMER werkzaam, bevelen wij voortdurend bijzonder aan. (2947) ZWEERS &amp; COIWP. GEBR. ROOTHAAN. GALANTERIE-AFFAIRE. Men vraagt ter OVERNEMING eene Zaak in Galanterién; opgaaf omtrent plaats, stand, omzet en voorwaarden van overname worden franco ingewacht, onder Lett. D. D. Bureau Handelsblad. (2865)</p>
</text>
