<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VEILING TE HOOGEVEEN. I Op Donderdag 21 Februarij 1867 en volgende dagen, des morgens i tien ure, zal ten overstaan van den Notaris Mr. J. T. KIJM- I [ELL. in het Logement van de Wed. A. LUINGE te Hoogeveen, I g orden overgegaan tot het verhoogen en bij palinslag toewijzen van: g De besneden BOVENVEKNKN. k De DALGRONDENmet BOVEN VEEN, en De gecultiveerde GRONDEN, BOSSCHEN, GROEN- en BOUWLANDEN, HEIDE en WONINGEN, f n het inzetten van nog ruim 400 BUNDERS DALGROND e n VEEN, alles aaneengelegen op Nieuweroord onder de gemeenten festerbork, Hoogeveen en Oosterhesselen, provincie Drenthe, en voor ooveel ingezet, thans staande op de som van ƒ L10,0?8.75. Nadere inlichtingen worden verstrekt door genoemden Notaris to . Vestcrbork; te Amsterdam ten Kantore van de Notarissen CL AAEN en JAGER -, en te Utrecht ten Kantore van de Heeren Mr. C. j )E WILDE en Mr. D. J. H. VAN EEDEN. (2672) _ ] TEGEN M4ART TE HÜÜR GEVRAAGD 1 : en drooge ruime PAKKELDER, Onderstuk, of eerste ZOLISER, op of in de nabijheid van den Gedempten Achterburgwal j i &gt;ij de Stilsteeg. Opgave van huur franco onder de Lotters R. P. ; i 3urcau Handelsblad. &apos; (3021) j &apos; ; __ __ . n Op een KANTOOR te ANTWERPEN wordt GEVRAAGD iemand&apos; u staat tot het voeren der HOLLANDSCUE en DUITSCHE r.OKKESPONDENTIE. Salaris 1200 Francs, hetwelk door jver en bekwaamheid kan vermeerderen. Zij, die voor deze betrekking wenschen in aanmerking te komen, gelieven aich met eigenhandig in beide bedoelde Talen geschreven Brieven franco te adresseren onder Lett. K. K. K. Bureau Handelsblad. _____ (3015) _ WORDT GEVRAAGD TEGEiS I°. MAART: Eene DROOGE PAKKELDER, ONDERSTUK of kleine EEHSTE ZOLDER, geschikt tot berging van Drooge Goederen en het houden van Kantoor, zoo veel mogelijk gelegen in het midden der Stad. Adres Franco, Lett. H. 1., Bureau Handelsblad. (3008) UIT DE HAND TE KOOP: Het aanzienlijk en rentegevend LANDGOED IiERNHALDEti, gelegen onder Ellecom, aan den Rijks-straatweg en Staatsspoorweg vau Arnhem naar Zutphen, in de senoouste streken van Gelderland, de fraaiste vergezigten opleverende, bestaande in beste Bouwlanden, welig groeijende Akkermaal- «n Dennenbosschen, Kweekerijen, zwaar en jong Eiken-, Beuken- en ander opgaand Hout, Plantsoen, Haido, We^en en Lanen, alles met het regt der jagt. Voorts eene solide, welingerigte en ruime Boerderij, bevattende Keukens, Kelders, Laudheerskamer, Zolder, ruime Stallingen voor Paarden, Koeijen en Varkens, overdekte Mestvaalt, Schuur, Schaapskooi, Z*adberg, enz. euz. Een en ander bevindt zich in den besten staat van onderhoud, is geheel aan elkander gelegen, ongeveer 300 bunders groot, «n nagelaten door den Wel Edelgeboren Heer M. E. HAVELAAR. Nadere informatien zijn te verkrggen bg den Notaris EVERTS, te Diereu. Brieven franco. -_ (279Ü) jCgfxsa MEN VEAAGT TE KOOP eene gebruikte solide B«t^^_ VIGILANTE, (niet zwaar), geschikt voor een en Wro^ïriifl twee Paarden. Adres met opgaaf vau Prijs en waar te TOfSff bezigtigen, franco onder Lett. W. Ji. bij de Boekhandelaars GEBRS. KOSTER, Leliegracht te Amsterdam. (3025) _ ËÊNOTRGER MEISJE, goed kunnende Wollen- en Limiensaaijen, Strijken en de Wasch aan kant maken, zag zich gaarne een ot meer dagen in de Week GEPLAATST als STIJFSTER of NAAISTER of met Strijk- of Naaiwerk aan huis belast. Men gelieve zich franco te adresseren onder Lett. H. C. Bureau Handelsblad. &apos; (3023)</p>
</text>
