<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLANDSCHE HAKBEL-lAATSCHAPPIJ. VMbING te ROïTKIÜMM, on WoftHsrlaji 20 Fehrnnrij 1867. vsn nhpevëer: 2000 Stuks&apos; Drooge BUENOS-AYRES 12LTOEN. 1000 &apos;/ Gezouten u u „ Liggende aldaar. Amsterdam, 7 Febmarij 1867. (3098) &quot; KIEZERSVEREEMGING- Vergadering op MAANDAG 11 FEBRUARIJ 1867, des Namiddags ten half twee ure, in het Locaal Eensgezindheid, ter verkiezing van een CANirtBAAT voor de PROVINCIALE STATEN en den GEMEENTERAAD.j-gDe tweede Ondergeteekende wacht de opgaven van Candidaten van de Leden in. Namens het Bestuur: W. VAN DER VLIET, President. J. A. Hf OLSTER . (3080) Secretaris. &quot;kiesvereeniging M \unGJEJRPJLIG T. De Vereeniging heeft in hare vergadering van 6 Febnmrij 11., waarin 69 Leden tegenwoordig waren, tot GANDIOAAT voorden GEMEENTERAAD gekozen den Heer P. H. IGLTZMAI, en voor de PROVINCIALE STATEN den Heer P. SIIDT ¥AI GELDER. Amsterdam, 7 Februarij 1867. De Commissie van Bestuur: F. C. ZILLESEN. C. J. LINA. R. J. KELDERMAN. J. H. v. d. MEULEN L. Cz.&apos; D. F. TERSTEEG. J. REGTDOORZEE. J. DOMELA NIEUWENHUIS. J. SCHAAP Hz. H. J. KOPER. (3091) Nog in dank ontvangen voor de vier Gezinnen in de Willemstraat, bij A. SLOOT, van B. J. de G. ƒ 16, J. M. een muntbillet ƒ 10, C. A. K. 4 blaauwe Hemden, A. ƒ 3, mot het vroeger ontvangene te zamen. ƒ 52.764; bij P. N. DE VRIES, van Mevr. J. B. ƒ 40, N. N. ƒ 4, S. ƒ 1, J. B. ƒ 25, J. D. V. een coupon ./ 4.95, G. L. ƒ 10, met het vroeger ontvangene te zamen ƒ 112.45; bij W. CROON van W. H. ƒ 1, N. een coupon ƒ 1.23), Mevr. H. ƒ 5, te zamen ƒ 7.23}. Totaal ƒ172.45. Waarvoor bij dezen hartelijk dank wordt ■ gezegd. A. SLOOT. p. ar. ©e vrïes. (2940) VV. CROON. AANBESTEDÏÜG. Kerkvoogden en Notabelen der Hervormde Gemeente van WIL» LIGE-LANGERAH. zijn voornemens Vrijdag 15 Februarij 1867, des namiddags te één ure, in het Gemeentehuis aldaar, aan te besteden : Met bouwen eener Pastorie, met foïj levering- van alle materialen. Teekening en bestek zullen van den 7den tot den 15den Februarij e. k. ter inzage liggen te Willige-Langerak, in het Gemeentehuis-, te Gouda in net Logement «het Hertnuis&quot;, en te Gorinchem bij VAN OOSTERWIJK. Nadere informatien zijn, op franco aanvragen, te bekomen by den Heer H. HULSTTJN, Architect te Renkum, door wien, op den dag der aanbesteding, van des voormiddags 9—12 uren, aanwijzing in o co zal worden gedaan. (3012) Men verlangt ten spoedigste een bekwaam LOGEMENT- EN KOFFIJtiMJIS-BEOIENDE. van de P. G., sprekende de Engelsche Taal en van goede getuigschriften voorzien. Adres franco onder lett. M., bij H. WILLEMSE, St. Janstraat te Amsterdam. (3039)</p>
</text>
