<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ondertrouwd: J. L. SWITZAR Amsterdam, en 7 Februarij 1867. _ A. M. VRIJ._ (309» t Ondertrouwd : J. H. MEIJEE, Amsterdam, ex 7 Februarij 1867. O KOOIJ. Algmeeene Kennisgeving. (3099)^ &quot; Ondertrouwd: S. BOHLKEN Amsterdam, 7 Februarij 1867. met (3077) J. M..JANSSEN. _i Getrouwd: JOSEPH MOZES DU MOSCH, van Hoorn, EN HENDRIKA MEIJER MONNIKENDAM, van Amsterdam. Amsterdam, 7 Februarij 1867. (3100)^, ~Getrouwd: „r , P. J- GREEFKES, Weduwn. van M. M. Alla\ Amsteedam, met R. J. G. M. BOTTIER, 7 Februarij 1867. Wed. van E. D. B. Adbiajï. Eenige Kennisgeving. (3092)^ &quot;Getrouwd: Dr. J. PENN Amsterdam, en (3082) 7 Februarij 1867. A. M. L. HERCKENRATH. „ Getrouwd: J. H. BÖGEHOLTZ L. S. BAEBELMEIJEE. Amsterdam , 7 Februarij 1867. (3057)^^. Getrouwd: E. FRENAY, Wedr. van M. J. Beaubiedx , Utrecht, 5 Februarij 1867. met _J 3054) J. A. C. DE CEUIFF. Bevallen van een ZOON L. E. TER WEELE-SANDHAUS. Enschede , 4 Februarij 1867. (3036)^ Onze hartelijk geliefde Zuster en Behuwdzuster CATHAEI^ JOHANNA VAN EEKHOUT, werd ons heden na een langdurig e&quot; smartelijk lijden door den dood ontrukt. Amsterdam, W. J. KÖLEE. 4 Februarij 1867. M. M. KÖLEE, VAN EEKHOUT. (3059) Vit aller naam. _^ Heden overleed in clen ouderdom van ruim 55 jaren onzo dierba1&apos;,8 Moeder en Behuwdmoeder, Mevrouw MARIA GEERTRUIDA Kools&apos; Weduwe den Wel-Ed. Heer J. A. H. SINNIGE, Amsterdam, 4 Februarij 1867. W. OVERMARS. (3102 Eenige Kennisgeving. Uit aller Naain-^, Tot diepe droefheid van haren echtgenoot, hare kinderen, bebuf&quot;&apos; en kleinkinderen, overleed heden ten mijnen huize, na eene hevig&quot; ziekte van drie weken, mijne dierbare behuwdmoeder, Mevrouw CAl&quot; VOM BATH, geb. BÖNÏNGEE, van Keulen, in den ouderdom va&quot; ruim 59 jaren. &apos; &apos; (3069) Amsterdam , Vit aller Naam • 6 Febiuarij 1867. ____ W. VOM BATH. __ Heden overleed mijn dierbare Echtgenoot, de Heer FEANZ W^ HELM GUNTHER, in den ouderdom van ruim&apos; 43 jaren. &apos;Nieuwediei&apos;, 4 Februari) 1867. F. GÜNTHER, (3083) JANSEN. J&gt; Na een langdurig lijden overleed heden, na tijdig voorzien te «ï* o-eweest van de Heilige Sacramenten der Stervenden, mijne» weÜe*&quot; jPongste Dochter ELODIE CHAELOTTE CONSTANCE, m den je&lt; digen loefiijd van 24 jaren en ruim 2 maanden. . Rotterdam, 5 Februarij 1567. Wed. J. E. C. VAN DER MEEES&lt;&gt; (8084) Geb. METZ, Heden ontving ik het smartelijk berigt, dat mijn geliefde oud?&apos;* Zoon JAN HENDRIK, in den ouderdom van 40 jaren, na eene hevi?° ongesteldheid van slechts weinige uren, den 7den December 1866 ie Pontianaic (Eiland Borneo) is overleden. Vreeland, 3 Februarij 1867. Wed. L. J. DE KLERK. Algemeene Kennisgeving. (3038) Voor cle menigvuldige bewijzen van deelneming en belangstelling&apos; ondervonden bij het overlijden van mijnen geliefden Echtgenoot..&quot; Heer LUCAS VAN ESSEN, betuig ik bij deze ook nainêas m&apos;Jna Kinderen, mijnen innigen en opregten dank. Amsterdam, Wed. L. VAN ESSEN. 7 Februarij 1867. M. H. EVELEIN. (3K&gt;D</p>
</text>
