<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>sijieöew. REen ZESTAL ZEER BEKWAME SMEDEN, Vuur- en pukwerkers, van gezond ligchaamsgestel e» niet ouder dan 40 ja- , &apos;en, kunnen ra het afleggen van proeven van bekwaamheid in dat ™ «nibacht, bij de Artillerie Constructiewerkplaatsen te Delft worden M sjplaatst. Adres in peisoon aan het Bureau van den Directeur dor w otapel- en Constructie-Magazijnen in de Houttuinen te Delft. (2680) VEEIFT C A T I E. Pm6 &apos;^wee&lt;l 0 Verificatie-Vergadering in het Faillissement van J. C. VyMEIJN, te Amsterdam, is bepaald op den 15dcn Februarij e. k.-?cs Namiddags ten Twee Ure, in het Locaal van de Eerste Kamer °er Arrondissements-Begtbank alhier. ei Amstekdam, 5 Februarij 1867. De Curator, oi H. VAN MANEN. V ITLABTIC &amp; GREAT WESTERN SPOORWEG- ; MAATSCHAPPU. frpe Ondergeteekenden berigten, dat het REGLEMENT van een *ANTOOR VAN ADMINISïEATIE voor Schuldbrieven en Aandelen van bovengemelde Maatschappij, gratis verkrijgbaar is gesteld Mdc Kantoor-Boekhandelaars BLIKMAN &amp; SARTORIUS, op den » D»m alkier. * , &apos;&apos;ji die wenschen toe te treden tot dit Kantoor van Administratie, b oetwelk zal worden opgerigt met het doel om de belangen der 1 schuldeischers waar te nemen, worden verzocht, vóór 15 Februarij &quot; X&amp;&apos; schriftelijke opgave, aan den Notaris J. W. H. H. DRUY«ibTEïN, Prinsengracht over het Paleis van Justitie, te Amster- i&apos; J\*m, kennis te geven van het bedrag en de soort der stukken, welke * *jj verlangen in te brengen; aangezien de oprigting van het Kan- ij ™or, van eene algemeene en krachtige medeweiking van de houders 1 Qer stukken, afhankelijk wordt gemaakt. 1 Amstekdam&gt; LIPPMANN, ROSENTHAL &amp;C». s ■* Februarij 1867. WERTMEÏM &amp; GOMPERTZ. (2897) &apos; ALSTORPUILS &amp; VON HEMERT. IiET WEL! JïE HEER OF TE KOOP te Alkmaar, een ZOMER- en c &quot;iXTERVERBLIJE. Dit Buitentje, alleraangenaamst gelegen c £?n den Stadshout en straatweg op Haarlem, bevat, behalvo zes Kamers, een heerlijk uitzigt hebbende KOEPEL, daaronder een buijeigewoon welingu&apos;igte Kelder, alsmede een welaangelegde Tuin met exquise Vruchtboomen, daaraan grenzende een voor eenige ja- &apos; f?? nieuw gebouwde Stal. Dit laatste perceel kan desverkiezende I v&apos;J koop worden uitgesloten. Het is dadelijk te aanvaarden en te ! dragen bij J. H. A. OOMEN te Alkmaar. (2988) « Op T&gt;in»sd.iw den I&apos; 2 len Eebr&apos;uarij 18G7, de* Namiddags &apos; *«• 1 Ure, zal door J. H. GOMBERT, Deurwaarder te sHertegenboBA, ten zijnen huize, in den Wolvenhoek, in het openbaar worden verkocht: eenige mm m immm W E R K E M 5 mitsgaders eene groote partij GOEDEHEN, behoorende tot het Faillissement van H. A. NIÈL, Corsetten-Fabriekant, te &apos;s Hcrto- Senboseh, bestaande hoofdzakelijk in: 1 paar Juweelen Bellen en dito Broche, 1 Juweelen Slot met Gouden Ketting, 1 paar dito Oorbellen, 3 Juweelen Handringen, 3 Gouden Murologien, met dito Kettingen; voorts nog eene groote hoeveelheid Gouden en Zilveren voorwerpen; vervolgens 2 Stik- en 1 Boormachine ,26 stukken grijs, geel, wit en groen Drill en Nanking , menige bossen Balein en Riet, verschillende pakken Lint, Veterband, l/0 dozijn Stalen Planeetten, 59 pakken Kingen on Haken, 154 dozijn Busques a Bouton, eene partij klossen Machinegaren; voorts pakken «aren, verschillende Linten en wat verder tot dat Vak behoort. Eindelijk ruim %G&amp; Corsetten in alle soorten. (3013)</p>
</text>
