<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>E. MAURITZ, A. C. VAN WAGENINGEN Ju., AP. ,1. DE KANTER Jb-, D. DE JONGH Wzn., B. DE WITT en J. DE VOOGD Ju., Makelaars te Dordrecht, presenteren op Zaturdag den 2den Maart 1867, des middags ten 12 ure precies, in liet Nederlandseh Koffijhuis van J. ZAHN, over het Scheffersuleiii te Dordrecht, publiek te VERKHHPEr* : ■. Welbezeild, Gekoperd en Kopervast Nederduitsch HARKSEHIP, JEmEHfcTMJLIiY€,i 9 Gevoera Hoor Kapitein O DB ZEEUW ]Ï\GCHUS Wz , Volgen» Meetbrief lang 40,80 Ellen, wijd 7,32 Ellen, hol 5,48 Ellen, !&amp; alzoo g^neten op 727 Tonnen of 384 Lasten, liggende in de ■Kalkhaven te DORDRECHT, en breeaVr bij den Inventaris omschreven. , 2£ader onderri»tiii2 te bekomen bij bovengenoemde Makelaars, of *&amp;*&lt;&gt; Kar-adooi&quot;s VISSEtf #■ VAN DER sINDE en VAN WAGE-NINyEN &amp; KEIJZER, te Dordrecht. (2990) J.^ Te Uhrerpooï Sk^ sal op Donderdag de.n 21sten Februarij publiek wor__Y Eet in 1854 gebouwde Nederlandseh gekoperd en Wm« fropervast BARRSEHIP DM ZWAAN, laatst gewerd door Ka t (f pQEKZEN. Ult Schip is den 7,ten Mei JB§s het laatst voor de Ned. Handelmaatschappij te huis gekomen es is thans liggende in het Princes&apos;Uock te th-erpool. . Hetzelve is inmiddels uit de Hand te &amp;&gt;on en te bevragen bij den Makelaar G. J. BOELEN, Ugracht, ü 40, te Amsterdam. (3010) Te AMSTERDAM ligt in lading naar M Êl Batavia en Sourabaya, ™het bijzonder snelzeilend Nederlaudsch CtIP&apos;pEKFUEtIATSCKiP ItOïWMECHT (A 1), TevnorJ (i&apos;-oi- Kspitein .1 V \&lt;) Jl \ï OKV B N. Het Schip is bekend voor da snelle reizen die het heei&apos;t gedaan, &quot;=n cm de uitmuntende inrigtin^eu bijzonder aan te bevelen voor PASSAGIERS. vHet TSttt een bekwaam Geneeskundige en zul eene melkgevende *«e incdeneii&gt;eii- , „,_„ , Adres bij de CUreadoors OOLGAARDT k BREINIER te Awster- Chs. CORNELDER &amp; ZONEN te Rotterdam en D. SCHOTMAN 1)^. te Dordw&lt;!ht. (751) Jm jayaT (m IN m EERST EDE LET VaN Jordt Scheid PB^iïSf &quot; LaJi&quot;S ogende ESrste Kla *• Nedeiteüdsclie UASIK^EUII j£E&amp;MOH9 Het **}*.w&apos;.ml, WOEDEEEN Ych* «9EBAB« A. «&apos; öclup neemt alleen *• p „:&lt;n te m-krj?en btj de Car&quot;ST ZÜ&apos;JPKtENSCHE Ui SCHEOEF-STÖöWöMAAmHAPPIJ. VERTBE&amp; R^R DOO»&apos; «TTOTnrpw Naar KAMPEN. DEVENTER, WIJHE, OuST en ZUfPHEN, Zitnrdag den «deu &apos;Eeuruarij, des Morgens ten &amp;\i Ure, Informatien Lij den Agent _ HORïESIAI,% Amstel&gt; ■*aar steeds een IJzeren Ligter gereed ligt, .om de Goederen te Aauteckcngdd wrdt niet gelieven, 13005)</p>
</text>
