<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>den rln^&apos; 4 Fe-K V-1f ?? hier ontvangen berigt, zal de Keizerin e 9. men dezer uit Zunch hier terugkeeren stad tVï Di;esden, me.ldt men dat de Heer y. Beust zijne nabij die Wté taubogast gelegen villa openlijk te huur aanbiedt. J *an is belast met het onderzoek der kwestie fels dT^&apos;&quot;1&quot; /Ai beslist dat biJ de infanterie en de - wit «ooi licht gnjze blouses en een eenvoudigen hoed. opgenV wIUC+ 1, * * eenuieuwuniversiteits-gebouw zal worden i-swigt, worat thans tegengesproken. geSl™; P- ™r- (Part. Corr.) De regering heeft liet besluit te bëw&amp;J|&gt;luic&quot; vrede ™ den Noord-D.uitschen .Bond tot eiken prijs staten v-in&apos; H.g V* Iderl?alve e?n aan^l worden gedaan op een der «aarvan «o ,1? BQnd&apos; dan fa de Presidiale magt de verdediging Men .JLll t.ne™? en «;et den meesten nadruk daarbij optreden. 2&apos;jn overoeTW wlJders&apos; de verschülende leden van den Bond 2i zelven H?Kh„en&apos; *°ïï hot ?arlement binnen de gi-enzen, welke lraaije droom wm. g &apos;&quot;f Kf8*&quot;*11»6 hand te houden. Al cïe &lt;* anderen ™f&quot; n* zoo,ve&gt;^-&apos;dle&gt; met Bismarck aan de hand, zich den zijn van 1 ???&apos; ZV m het Parlement de organen zou- I«vlogen- n„n „vt Dale #e!oeïens en wenschen, zij zijn nu reeds Het &quot; *&quot;B&quot;erwSijktI^&apos; dat *** enkele di°r droombeel** «ilHoln&apos;th^lfdn^ff^ ?e fPoo^egleening, ten bedrage van lnjn vroeLv?;&apos; v!A0(? hel; Pms del&apos; ireeren&apos; met de wijziginlen in Afgevaai-dfgd &quot; D ,S&amp;É*&apos;s naar het Hiss de? Normaal behandeld °^\T\ai hoc heeft het gewijzigde ontwerp ?m zich met cKmnnV^ zal het rapport strekken, *_$_*&amp;^??5 teei&apos;keuSnngen &quot;*&quot; te • derhal™ ingedlend&apos;loor6deh\?n4+Zeer — # *^ het wetsontwerp, voegdheid te vwW^T^ T?n Jllstltle&apos; strekkende om hem de beworven provincieh o^. I-d! 5 df regterlijke magt uit de nleü* veroud Pruisen). Met L-ILt PlaatsMl haar andere deelen des lands (in. «P de daaraan verbondene» redenen wees vooral de Heer Twesten van de regterlijke maet tef*OS: Het. ?.enP»men van zekere leden tof, met het oog fadsheeren inhet hoog geregtsresnltaten, staat Hétl nogKSt &amp;&quot;*? &apos;en *f«lJw^ »aar de raadgevende steil en verwierp de vlfdragt&quot;Ö*K heS^fcf £^1 Ö^SV^* * d? r- De graaf vah Vlaanderen, d&quot;riowJJv blJgeV°?nd- ,x «*« uitnoodiging des Konings _É&quot;iffifc Y^. Tejwacht, Verloving met de Prinses Mana van Hnlf^ Pi elp-aleis &quot;«men. Zijne bekend gemaakt? Hoheïizollem is gisteren officieel — In. de laatste dagen hebben eonfereiitien plaats W&amp;&amp;Ï Lssató, dn graaf v Bismarck den Heer y. Savigny, L, Safsf chenTefan «en Saksischen minister vah oorlog en den Pruïsischen chef Tf„ lfi ■nilitan-e kabinet. 1, 7~r.¥e reol&apos;aten nit de hertogdommen zullen den sden Maart bii vetuet 9de armeocorps worden ingelijfd. tn~l üe fitting van den buitengowonen landdag van het gïoothoï&quot;&gt;gaom baksen-Weimar is gisteren geopend. Als reden voor de bijeentr Tnl wordt opgegeven dat het verdrag, met Pruisen gesloten bewenende den aanleg van den spoorweg van Erfurt naar Sangershausen, °e goedkeuring van den landdag vereischt en dat ook het y&apos;oorstel van Pruisen tot opheffing der zóut-regie door den landdag moet goedgekeurd worden.</p>
</text>
