<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TAPÏÏSERIEÏ I&apos;ABBiIS&apos;M» HE NRE GOBELIN. Wij buigten de outvangst der gerenomeerde Tapisserie» d&apos;Aubussoii, als: TAPIJTEN, GOKDTJNEN , PORTIERES, etc., en beyelen ons minzaamst aan tot-het leveren van genoemd Artikel. _Q. 35. V&apos;oorbiirswal, H. 508. j. jj. SALOüONS &amp; SBOOSf. !W Opruiming1 van eene partij DAMASTEN beneden Fabrieksprijs. (2620) Aan de voornaamste Duitsche Badplaatsen wordt door de Geneesheeren &quot;als voed e n d en versterkend middel bij zwaktederborst, der maag, van den onderbuiken der spijsverteringen bij vermindering van j krachten, het dagelijksch gebruik aanbevolen van ; KOCH&apos;S MALZ&apos;EXTRACT (gezondheidsbier). Van dat als versterkend middel elders zoo gunstig bekend BIER, dat ginds steeds met uitmuntend gevolgwordt voorgeschreven en gebruikt, is thans een Hoofd-Dépót voor Nederland bij mij gevestigd. Vóórat nam ik de vrijheid Heeren Geneeskundigen alhier uit te noodigen, dit Gezondheidsbier te beoordeelen, ten einde hun de gelegenheid te geven, des gevraagd hunne meening daarover mede te deelen. KOCH&apos;S MAL2S-EXTRACT wordt afgeleverd in flesschen, voorzien van Capsules en mijne étiquette. De prijs is ƒ 0.40 per flesch, en ƒ 2.10 per 6 flesschen, buiten flesschen en manden. G. J. D. C. GOEDHART, Jk., Paauwstraat, te Arnhem. NB. Zij die zich buiten Arnhem met een Dépót van dit Gezondheidsbier wenschen te belasten, gelieven zich daartoe franco tot het Hoofd-Dépót te wenden. (3030) NATIONALE MILITIE. 1 De Directie van genoemde Maatschappij heeft de eer OUDERS en VOOGDEN te informeren, dat Volgens Art. 7 van haar Eeglement, de deelneming voor de ligting van 1867 is opengesteld. Deze Maatschappij geeft in haar Eeglement aan de deelnemers EEN TASTEN WAABBOBG VAN SOLIDITEIT; zij blijft geheel verantwoordelijk voor de door haar gestelde PLAATSVERVANGERS, en neemt daarbij de verpligting op zich den opvolgenden Broeder of Broeders, overeenkomstig Art. 49 der Wet op de Nationale Militie, van de persoonlijke dienst te vrijwaren, en mogt &apos; er een door haar gestelden Plaatsvervanger, deor ontslag of andere redenen bij de Militie komen te ontbreken, en zou daardoor zijn volbragte dienst niet gelden, tot vrijstelling van den Broeder of Broeders des lotelings, voor wieH hij was opgetreden, dan stelt de 1 Maatscnappij voor dezen Broeder of Broeders een Plaatsvervanger, zonder dat daartoe eene nieuwe overeenkomst öf eenige Detaling van den deelnemer vereischt wordt. Tot ons niet gering leedwezen moeten wij ondervinden, dat onze Publicatien, overal aangeplakt, worden afgescheurd; waarschijnlijk geschiedt dit door concurrenten, om de waarheid voor het geëerde publiek te verduisteren. Wij waarschuwen dus bij deze ieder belanghebbende, die eenen Plaatsvervanger wil stellen, en waar een getal van 3 Broeders zijn, om Art. 50 der Wet op de Nationale Militie, bladz. 17, te lezen, dan zal men ontwaren dat genoemd Artikel het volgende bevat: Men stelt een Plaatsvervanger voor den E ersten, dan zijn de volgende Broeders eerst vrij, wanneer de Plaatsvervanger drie achtereenvolgende jaren heeft gediend, wordt hij binnen dien tijd uit de dienst ontslagen, dan valt de Tweede daarvoor in de plaats, en heeft de Plaatsvervanger geene vijf jaren gediend, dan is de Derde dienstpligtig. Wij raden dus een ieder goed toe te zien, of wel in het contract is opgenomen, dat wanneer voor den eersten Broeder een Plaatsvervanger wordt gesteld, de volgende Broeder ofßroeders vrij zijn, zonder bijbetaling van welken aard ook, daar deze opname voor een ieder van groot belang is. De Hoofd-Administratie is gevestigd te AMSTEEDAM ten Kantore van de Heeren D. BROUWER &amp; S. VAN DAL. hoek HALSTEEG , N*. Ï7 ; verder kan men deelnemen, informatien en inlichtingen bekomen te HOOEN: Groote Noord, Wijk 4, N°. 48, al waar insgelijks een Kantoor gevestigdis. (3060)</p>
</text>
