<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WELGEIIEEIE HDMUISMNVRAAG. Een JONG MENSCH, oud 26 jaren, P. G., in het bezit eener Winkelaffaire, welke hem een jaarlijksch inkomen van ƒ 1500 a2OOO oplevert, wenscht in kennis te komen met eene BURGER DOCHTER of WEDUWE, van de Prot. Godsd. Zacht humeur en ook over eenig kapitaal kunnende beschikken, zijn vereischten. Brieven, liefst met portret, worden ingewacht onder lett. O. bij den Boekh. J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg. Discretie wordt verzekerd en de brieven met portret desverkiezende teruggezonden. (3041) J. T. VAN DER VEGT en J. H. HOLGEN, Makelaars, zullen ingevolge last van hun principaal, op Maandag 18 Febraarij 1867, des avonds ten 6 ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris JAC. DE MAN, in veiling brengen: Eene in werking zijnde POTTENBAKKERS.! met HOUTEN LOODS en MOESTUIN, staande en gelegen in de Haarlemmer Meer aan het Kanaal, get. JJ 33, kad. sectie K 1274, 1275, te zamen groot 12 roeden 7 ellen. De veilconditiën zullen vier da^en te voren en op den verkoopdag ter lezing liggen ten Kantore van den Notaris JAC. DE MAN, op den Kloveniersburgwal bij de Raamgracht, C 164, en kopij daarvan in het Logement bn&apos; KAPTEIN te Aalsmeer. Het perceel is dagelijks te bezigtigen. v (3040) mmm ¥»aagt tegen primo Mei a. s. een BOVENHUIS, op eene der grachten, in den omtrek van den Dam of tusschen den Dam en Willemspoort, voor een klein gezin, den huurprijs van ƒ 200 niet te boven gaande. Adres franco onder lett. A. A. bij den Boekdrukker en Boekhandelaar P. M. VAN DER MADE, Stilsteeg G 87 en 88. (2989) IÖGÏiiP&apos;DE WILDEMAN TE LEMMER. De finale toewijzing van de Huizinge en het Logement DE WILDEMAN, te Lemmer, is bepaald op Zaturdag 16 Februarij 1867, des avonds 8 uur, in gemeld Logement. Geboden de ZEER GERINGE SOM van f 4029. Een gedeelte van de koopsom kan, tegen hypotheek, ender het verkochte blijven. Inmiddels UIT DE RAND TE KOOP . met franco brieven te bevragen bij den eigenaar Jhr. VANANDRINGA DE_KEMPENAER te Lemmer. (3043)_ &quot;baïietbmkers. Door onmiddelijk vertrek woïdt TEK OVERNAME aangeboden een geheel nieuwe WINKELOPSTAL en Bakkerijgereedschappen, desverkiezende het huis daarbij in huur. Brieven franco onder lett. B. B. Bureau Handelsblad. (3045) Voor lEMAND, over 5 mille kunnende disponeren, bestaat gelegenheid zich in eene sedert jaren bestaan hebbende Zaak in MANUFACTUREN onder billijke voorwaarden te associëren. Reflecterenden adresseren zich franco sub lett. M. G. n&quot;. 320 aan SEtFFARDT&apos;s Boekhandel, Damrak bij den Dam. (2884) &amp;H HOLLAND-JAPATVT KAMGAWA EN DEGIIA ligt te AMBTERDAM in Lading: liet bij uitstek Snelzeilend Engelsch CLIPPER- BARK SCHIP mM^P^rff€M9 (400 TON), Kapitein W. G. JUNES. Adres: DE CONINGH &amp; C°., te Amsterdam, P.A.VAN ES&amp;C0., te Eotterdam. (3107)</p>
</text>
