<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KOFFIJHUIS-TAPPERIJ. Dusdanige Affaire wordt ter overneming gevraagd, welke een burger I bestaan oplevert, of een RUIS te Huur of te Koop, waar dezelve : in opgerigt kan worden. Adres franco onder Letter P. P. Z. bij den ! Boekh. J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg. (2552) Aan de OPENBARE SCHOOL te Amstelveen, Gemeente Nieuwer- Amstel, wordt tegsn I°. Maart. a. s., een UULP-ONOERWIJXER verlangd, teg.m eene Jaarwedde van ƒ 400. Sollicitanten gelieven vóór 15 Februarij a. s., hunne Sollicitatiën in te zenden aan het Bestuur van opgemelde Gemeente. Nieuwer-Amstul, 6 Februarij 1867. (3018) TE HUUR tegen 1 Mei 1867, eene BUITENPLAATS in Gelderland , in eene aangename streek, op weinige minuten afstand van een station van den Staatsspoorweg, in cle nabijheid eener Stad. Het HUIS, zeer geschikt voor Zomer-on Winterverblijf, bevat alle» wat voor eene aanzienlijke huishouding wordt vereischt. Nadere informatie bij de Heeren BOON HARTSINGK $&apos;C. te Amsterdam. Brieven franco. (3019) VOLONTAIR GEVRAAGD. \ MEN VRAAGT op een Kantoor, voorloopig als VOLONTAIR, \ een fatsoenlijk Burger Jongeling, niet benoden cle 16 jaren, eene nette , hand schrijvende, bij voorkeur iemand die reeds op een Kantoor is . werkzaam geweest. Adres met eigenhandig geschreven Brieven , franco Lett. K. K., Bureau Handelsblad. (3020) Voortdurend kan men rnteekenen f)|&gt; het HËBHBRIEFJE . bevattende de opgave van Bredikbeurten bij alle van Staatsweg» s erkende Protestantsche Kerkgenootschappen te dezer Stede, bene■ yens mededeelingen van de Kerkeraden. (207) &quot; Hartenstraat, XX 601. J. B. &amp;C. VAN HETEREN. mr om voor te dragen. t Voor leden van Letterkundig-e &gt; Vereenigingen en voor beoefenaars der uiterlijke welsprekendheid. ! DIffiTERIMI MMDEIEDEN &gt; VOOR DEN BESCHAAFDEN STAND TEE BEOEFENING VAN &quot; UITERLIJKE WELSPREKENDHEID, bijce. vc-rzah,. ld chir J. Ï*E BREET, Bevattende 4ö met smaak uitgezochte Diciitstukken van H. TOLLENS Czn. (j f MUO^. ! W. U. WAENSINCK Bzn. Ji gÈUÏM PK JAGER C. G. WITHUYS. J- VAN HARDERWIJK. , A. BEELOO. _„ H. Az. DOll- 11 IJ. VAN &apos;s GRAVEN WEERT. |en 17 andere Ber. Dichters. : | Bovenstaande bundel, door den vorigen, thans overleden Uitgever i &apos; nooit minder afgeleverd dan tegen ƒl.BO, is thans te bekome? met 1 &amp;ft£ïï?&amp;? gegraveerde Blaten, door J. STEYN en W. H HÓOG■ LAMEL, m cartonnen band voor 80 Cent, of zonder Blaten, inge. naaid voor CO Cent bg G. THEO». ROM, Kalvèrstraat Ê lOte - j Amsterdam en ep bestelling bij alle Boekhandelaren. Aanvragen en ■ I Gelden in_Postwissel_ofPostzegels^anco. (1386) riMamiaasa»:;^^^ Do goedkoopste ATLAS die besiaat, ia CAMPAGNES 1 Il ATIAS DER 6EBEELI AARDE, g E&apos;ajvoor de Nederlandscho Scholen beworkt door P. H. eS Iwiï&amp;AIHP. Hij bevat 23 KAARTEN «n kost slechts §3 [. a ƒ 1.50. _ èb^y. (^O3) -|</p>
</text>
