<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN</title>
	<p>AMSTERDAM, Donderdag 5 December.</p>
	<p>Wy hebben nn ook de nota gelezen, die de Heer Jitta aan zijne medeleden _ den gemeenteraad heeft gerigt, betreffende de wijzigin» der concessie voor de doorgraving van Holland op zijn Smalst. Ook nu wagen wy het nog niet een bepaald oordeel uit te brengen over dei daarin behandelde vraag; wij zouden ten dien einde verscheidene inlichtingen noodig hebben, die ons tot heden ontbreken. De indruk dien de beide nota&apos;s hjj ons hebben achtergelaten is, dat de Heer Jager wel altijd ook na 1862 schijnt bedacht te zijn geweest op het laten maken van eene schutsluis met meerdere kolken, doch dat het ons twijfelachtig voorkomt, of dit door de wijziging der concessie van 1862 is voorgeschreven. Integendeel, dit stuk spreekt van eene schutsluis (by Pampus), voor de scheepvaart bestemd, met ééne schutkolk en van verdere sluizen voldoende voor de uitwatering. In de wijziging van 1865 komen dezelfde bewoordingen voor met weglating alleen der woorden voor de scheepvaart bestemd. Het is dus moeijelijk te beweren, dat het regt om eene sluis met slechts ééne schutkolk te maken eerst bij de wijziging van 1865 aan de Kanaal-Maatschapnii is toegekend. . J</p>
	<p>Naar men verneemt, is de Heer M. J. H. vah Lier, kanselier bij het Nederlandsche gezantschap te Parije, door Keizer Napoleon benoemd tot ridder der orde van het Legioen van Eer.</p>
	<p>.*_&apos;s GRAVENHAGE, 5 Dec. De bij Brielle gestrandde visscherspmk behoort, volgens nader berigt, niet te Scheveningen , maar te Katwijk te huis. — Er wordt verhaald, dat ook onder den Engelschen wal eene pink van Katwijk zoude zijn vergaan, waarvan de equipage „elukki_ gered moet zijn. * ARNHEM, 5 Dec. Gisteren heeft zich eene jeugdige dienstmeid alhier door ophanging van het leven beroofd. De dienst was haar opgezegd en wanhoop over het niet hebben van een onderkomen, schijnt haar tot dien stap te hebben bewogen - De commissie _ tot regeling der in het volgend iaar alhier te houden nationale nyverheidstentoonstelling, zit erg verlegen door de vertraging der goedkeuring van htt daarop betrekkelijke besluit van den gemeenteraad door de Gedep. Staten. Een raadslid stelde voor dat besluit in weerwil daarvan nit te voeren, omdat de bii de wet voor die goedkeuring gestelde termijn verstreken was, maar de raad kwam nog met tot beslissing en zal de zaak op nieuw voornemen W&quot;„_ f?h_*. h_t de &apos;t***l*** worden verzonden,&quot;uilen de fabrikanten tyd hebben om voorwerpen ter expositie te ver-</p>
</text>
