<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J 47. WARMOESSTRAAT, J 47. Pil. 1L« _H_EII_ KNACKWORST , enz. (29499) Mej. Ja. HAVERKAMP, Institutrice, Keizersgracht bij de Spiegelstraat, X 641, neemt de vrijheid, Ouders en Voogden opmerkzaam te maken, dat zy, na overleg met hare Zuster, M. HAVERKAMP Institutrice, Keizersgracht bij de West.rmarkt, LL 261, sedert Au_ 11 eene VOOHBEUEIDENDE KLASSE (Fröbel Methode) voor&quot; hoogtens twaalt meisjes van 4 tot 8 jaren, aan hare inrigtins? heeft verbonden. Inlichtingen daaromtrent zijn, zoo wel ten haren huize als ten huize harer zuster, te verkrygen. (29521) Voor een HUIS in MODE-ARTIKELEN. GAREN en BAND enz wordt gevraagd tegen 1 Januarij e. k. een STADS-REIZIGER* Zij, die gemelde betrekking reeds bekleed heb bon en van goede Getuigschriften zijn voorzien, zullen het meest in aanmerking komen Inclinerenden adresseren zich met eigenhandig geschreven franco Brieven, met opgaaf van Godsdienst, onder üs- 29490 Bureau Handelsblad. (29490) ALB. SMITH, ~. •Opvolger van PAUIi Wl_TOffij SCHEEPSMAKEL A AR, OHBlê/TIANIA. %V_iv-^-»l_._4Cfi £. Heeren ««MEEPSREEDERS en GEZAGVOERDERS te recommanderen. (29142) TE HülÏR^_Ö}ïar_^l__r~ . ;_, op de Schans bij de Wetering-Barrière* 1% TWEE WOONHUIZEN- met Tuin, bevattende elk huis elf Kamers, zoo groote als kleine. ?_• TWEE BOVENHUIZEN met vijf Kamers, Keuken, enz. Dagelijks te bezigtigen en te bevragen des morgens vaa io tot 12 ure ten Kantore vaa de Amsterdamsche Beuw-Vereeniging, Kal- Y6rsir_.fi t JJ 11 -**. .*&gt;jsQ&quot;&quot;7\ TTEfÖÜFT^fRAAGD; een goed gesitueerd HUSS, voor een besloten Magazijn van nette Artikelen. Opgaven van Stand, Huurprijs en Tijd van aanvaarding worden Franco &quot;JMwacht onder Lett. O. 0, bij den Boekhandelaa. ._„___ Ja-aRHNET DE LA RUE&apos; Prinsengracht by de ReguliersgTa.cu.Zf a_i «&gt;___, (2952^. TE HUUR, op het beste gedeelte der Keizersgracht a f4O r_pr maand: TWEE GEMEUBELEERDE KAMELIS. Adres mei franco Brieven onder Lr. M., bij den Boekhandelaar L: P. J. HAS_i*J_b, Haarlemmerdijk by de Buiten-Brouwersstraat. (29519) . Een GRONDEIGENAAR, in de gemeente EPE opde VELUWE is voornemens, om. in Juiy 1868 eene SCHOOL van gewoon lager Onderwijs te openen, ten behoeve van Kinderen, die tover af wonen _E nVt__ide TJ1 bare Sch°ol der Semeente gebruik te kunnen maken! Jiien verlangt daarvoor eenen HOOFDONDERWIJZER van verlichte Godsdienstige denkwijze. Aan de betrekking wordt _„_ t^__t_f I?,.omen ™n ƒ7OO benevens vrije Woning, Tuin, v„n&apos;_o t 1..?.&apos;- Hler?Pu «flecterenden gelieven zich, met opgaaf ____ Jl afr_„W,aarw&quot;*]thans werkzaam zi% vóór den loden January itói&amp;iB™™, OD-ier L?tt&apos; C* te adresseren in den *BÏÏ?ÏÏÏÏ^ d 6 WM L HERMAN, Beurssteeg,</p>
</text>
