<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post</title>
	<p>, LONDEN, Dingsdag 3 December (des Avonds). *»Ek a„&apos; ee^ heden voormiddag met Prinses Louise een kort be&quot;¦«¦geke _ noofi:*stac* g&apos;;l&quot;&quot;agt en is in den namiddag naar Windsor ¦«ijs ter ?et ,Hms der Lords heeft gisteren graaf Rnssoll het ondert^-otif gebragt. Hij gaf eenige mededeelingen betreffende het B?elan_ rwijs op de ïagere scholen. Er zijn 11,000 kerspelen in W _a„&apos; Waar de staat niets T°or het onderwijs doet. De spreker ? Tf,ri___ geschiedenis van het lager onderwijs in Engeland, at te i met de gescniedenis der scheiding van kerk en staat °°rileei ,*&lt;. de* BÖ wilde uitgemaakt zien: 1&quot;. dat het Huis van an?&apos;. dat bet onderwijs van de kinderen uit den werk_: &quot;--at h„f &apos;_¦ Engelanfl en Wallis uitbreiding en verbetering behoeft; &quot;Mdeaku s van oordee-- is* dat de regering het onderwijs vande w&quot;e beter0 het l3est zal kunnen bovorderen door te zorgen voor n* dat jf^dro-oistratie der liefdadige instellingen voor onderwijs; »n ur*l _b n nitmake, dat het land van de universiteiten van _• lei I,°, Cambridge meer nut kan hebben door de opheffiug van ?&quot;&quot;•ster 9mmerende bepalingen en 4°. dat de benoeming van een » * VoWn oncierwijs door de kroon, met eene plaats in het kabi*-%„_ gns de meening van het Huis in het algemeen belang zon Jc***kten f*. Van Marlborough antwoordde met te wijzen op den onge- hart &apos;in deze buitengewone zitting, welken lord Russell ge?t&gt; VerscbVii°&quot;_ raet.eene zoo gewigtige zaak bij het Huis te komen; Sgeen Jt ,6n.e onjuistheden in de opgaven van den spreker en op » e„ eecis mdc laatste jaren tot verbetering van het volksonder- v1** K_«_ re vl&apos;iJaeid van het universitair onderwijs gedaan is. ? den _ ,eU antwoordde kortelyk en hot Huis besloot tot de orde la het i? ?ver te &amp;aan* Jfrake ffohl^ der Gemeenten zijn onderscheidene onderwerpen ter _6etiatf „ , ?*• Op eene vraag van den Heer Gilpin werd door de rA de !_ aard&apos; dat&apos; Da het gebeurde op St. Thomas, overwogen S-scbn Jl.^&apos; of dat ei*and voortaan een hoofdstation der West- Op deemail zal blijven of niet. » --«u anlra?g Tan den Heer Vance, of hier te lande schepen f^raemg _ en met Mjgsbenoodigdhelen beladen en of Hr.Ms. Ften. dol.™ de Grieksche regering inlichting had verlangd, i •iriek.i.v, mming dier vaartuigen, antwoordde lord Stanlev, dat «^ had gouvernement, met geene mogendheid in oorlog zijnde, ¦ &quot;ü „e. °m stooms&lt;-hepen aan te koopen en uit te rusten. Er be-1 *?e** eenmom te &quot;ee&apos;ell. dat zij zouden worden gebezigd KHt__ algo vreemde mogendheid, met welke wij op goeden voet</p>
	<p>l/**** Pr&apos; et aa_iI_„.JliQ*30utaiy°l&apos;&gt; broeder van Tycoon van Japan, is gisteren ~~ T ti omen. !. &quot;^en 00*7icl1 zy&apos;n gisteren proeven genomen met het Ch-issepot h^ blei. idat «itgevonden door Carter en Edwards. Laatstgete e »chot w„«_ I0°r1keur te verdienen boven het andere; na het _2_eö, tpr_«i ot11chassepot-geweer vuil en moest schoongemaakt schot Sdig was&quot;16* dat Tan Carter en Edwards eerst na het POol4trokS„antd„No7_mber^* **-Jn 6303 landverhuizers uit Liver___ Gedur_ _„„&apos;_ ge. 6451 1B dezelfde maand des vorigen jaars. 6MVer men w„ f &gt; rm&apos; die hier gisteren heerschte, hebben, voor •n hortend _i&apos; „ Per3onei» in de straten letsel bekomen door Verdronken 100rsteenen en is een persoon in de rivier gewaaid all *?eesetel_?„l.„e?,Ailerland doen alles, om het volk op te winden. e_.een te Cv % ljft echtel tot rust aanmanen. Er is tot nog toe d» der t_M„ ,on_ag den lsten December eene lijk-processie ter __.Terhei! kf?cbester gevonnisde fenians gehouden. Zaturdag had »ÏÏRg avon„ __. en %ich daartegen niet te verzetten, en alleen Zaaf °ten te L _°eg xreeds alle herbergen doen sluiten en gelast ze ei?eBaan doo. i--ot Maandag ochtend. De processie werd voorki_?*e -sjes m„feen hlkwagen met vier paarden. Een stoet vrouwen e«sderen uit i; I?0?.11** st&quot;kken en in rouwgewaad volgde; voorts de C. I*?* 3 gestichten, gilden en eindelijk chll enkpl __fa lg e volks* V;rif muziekkorpsen vergezelden den trein. T_v af* In *_ __ nam aan den °Pt°Bt deel* Al]es lieP in de beste **aar _*_„_? Botanischen tuin werd de plegtigheid gesloten, en s&quot;&gt;g ac menigte uiteen.</p>
</text>
