<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post</title>
	<p>PARIJS, Dingsdag 3 December.</p>
	<p>Het hof zal eerst den 22st?n dezer te Parijs komen en den 2-sten zal het eerste groote bal op de Tuilerien plaats hebben. Het voornemen bestaat om het wintersaizoen zeer schitterend te doen zijn en eens zoo veel bals als gewoordijk te geven. Ook zal een groot gemaskerd bal gehouden worden. Men zegt dat dit geschiedt om den Parijsschen handel te hulp to komen. . — De nieuwe minister van binnenl. zaken, de Heer Pinard, bereidt zich voor op het debat iv het Wetgevend Ligchaam over de ontwerpen van wet op de drukpers en het regt van vereeniging. De beraadslaging zou spoedig plaats hebben. — Het antwoord der Italiaansche regering op de dépêche des Heeren de Moustier wordt morgen of Donderdag hier verwacht. Naar men verneemt, heeft de Britsche regering er bij het kabinet van „lorence op aangedrongen, om vóór het nemen van ecu besluit in overweging te nemen of in de tegenwoordige omstandigheden eenig voordeel voor Italie uit eene conferentie is te trekken. Gelijke waarschuwingen zijn den generaal Menabrea van andere kanten gezonden. Voorts wordt gemeld, dat de overeenkomst door de Franscho redering met een Engelsch huis gesloten tot aanleg eener telegrafische gemeenschap tusschen Cirita Vecchia en de Fransche kust, te Florence stof tot nadenken heeft gegeven. ledereen toch weet, dat zulk een werk niet in eenige weken kan gereed zijn en Frankrijk heeft daarmede bedoelingen, welke slechts van staatkundigen aard kunnen zijn. Dit neemt evenwel niet weg, dat het antwoord van Italie gunstig zal zijn, omdat in de tegenwoordige omstandighedon de regering wel niet anders kan. 6</p>
	<p>— Het Journal des Dèbats zegt, dat de commissie van het Wetgevend Ligchaam voor de zaak der legerorganisatie het onderzoek van de voordragt der regering en van de daarop ingediende amendementen heeft ten einde gebragt. De voordragt is met de daarin door de commissie gebragte wijzigingen weder naar den raad van state gezonden ; . zoodra zij van dit colegie terugkomt, zal het rapport der commissie worden opgesteld en hojgst waarschijnlijk zal dit rapport reeds aanstaanden Zaturdag bij het Wetgevend Ligchaam worden ingediend. Het punt waarover het meeste verschil van gevoelen onder de leden der commissie scheen te bestaan, is de duur der verpligte krijgsdienst; ten laatste heeft de commissie zich vereenigd met het voorstel der regering om dien op 9 jaren te stellen. ..— Men verhaalt, dat toen de Heer Jules Favre, na het uitspreken zyner laatste redevoering in het Wetgevend Ligchaam, de tribune verliet, hy d.n Heer Enule Ollivier vond, die hem met aandoening de beide handen drukte. Op die wijze had de verzoening tusschen deze beide staatsmannen in het openbaar plaats. — Men zegt, dat een Pruisisch bankier hier wordt verwacht, om eene leenmg te sluiten voor rekening zijner regering. — Offenbach- Grande Duchesse de Gérolstein is .200 maal opgevoerd. Deze 200 voorstellingen hebben 870,000 frs. opgebragt. Daarvan komt 1/11 gedeelte (fr. 79 0OO) aau de weldadige instellingen De componist en ac schrijvers genoten 1/12 der ontvangsten (circa fr. 104,000). Indien men de overige kosten op fr. 360,000 schat dan blyft den directeur van den schouwburg voor zeven maanden nog eene winst van fr. 320,000. Twee Keizers, eene Keizerin, verscheidene Koningen, Koninginnen, Prinsen, Prinsessen, Aarts- en andere Hert gen woonden de voorstellingen bij. ¦; —De Italie meldt, dat de regering de paarden, tot nu toe aan de boeren geleend, heeft doen opvragen. , T.vz Italia Militare berigt, dat in de wapenfabrieken groote bedryvigheid heerscht. . — i.e. Fatfie zegt: «Particuliere brieven uit Rome brengen ons de bevestiging van de berigten welke de Italiaansche dagbladen dezer dagen omtrent den gezondheidsstaat van Z. H. Pius IX hebben gegeven. Ons wordt geschreven dat de Paus sedert eenige dagen werkelyk ongesteld was en dat zijn toestand zelfs zeer levendige bezorgdheid baarde. Gedurende den loop der jongste gebeurtenissen had /-.line „lolligheid veel vastheid van karakter en zeer groote geestkracht betoond; maai* sedert heeft er bij hem eene reactie plaatsgegrepen; WPnYJ_&apos;T?Sg° h 0 gevoelt thans de nawerking der cr/trnfitf, a™d ««Mgen, welke z-jn gemoed in den laatsten tijd h.bben getroffen..De uitdrukking van zijne gelaatstrekken is merkeliik veranderd; zyn zenuwgestel is geschokt, en de geneeskundigen ge™n noTzen Hiiaw_ir+ZlC,lffd0°r _eaftn van volkomeneru.ttf ver&quot; __ _p . __?_ 7 _ ert,.ec.hter gehoor aan dien raad te geven , wijzende _£&amp; LtM&apos;^ tegenwoordige IjdsoUndig! JS IZoltTJ^J* _&gt;:°me V?VL Zonda* was de Paus echter te gwnu g g°m audlentie aan leden van het corps diploniatique</p>
</text>
