<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Kh DATORSAGUIMG. gHiUne ooi„rer Ankunft in Rotterdam im Monat August ist uns eine v&gt; und p .VOn über Z2OOO entwendet worden, fast unsor ganzes ?* eine «&gt; Heute, vor unserer Abreise nach Amerika, erfüllen ]*. las n uere Pflicht. indera wir mit dankbarem Herzen erklaren, |r&quot;)eVoll Jpr ganzer Verlust ersetzt worden ist, nnd wir nach einer t?&apos;&quot;* kein &quot;&quot;^andlung unsere Reise fortsetzen konnen. Die Justiz v,erführen f&gt;en-i&amp;ende gerichtliche Beweise urn die Angeklagten zu n^henfr&apos; Terlassen und hülflos hatten wir da gestanden, wenn nicht i -Danfe; d I?de sich unserer auf edle Weise angenommen hatten. Welt, «1 l^Wichen Landesregiering, die uns auf Staatskosten hier ij&apos;toil&apos;vo den Process möglich zu machen; dem geëhrten Herrn ¦&quot;«caten ïrreussen, der uns so human behülflich war; dem Herrn Raj|? LANIAN DER LOEFF, der nns ganz nneigennützig mit sein ca ha„ ; den Menschenfreunden, die nns so freigebig ger*---* der l-__ und Tor Allem bringen wir unseren herzlichen, innigen h? bat _ oblichen hiesigen Staats-Commission für die Auswandemng. Sl&apos; Hath _ Anfang an für uns gesorgt; sic had uns fortwahreud *&apos;fes a„ ?a d That zur Seite gestanden; ihren Bemühungen haben o&quot;^ foto» Sc&quot;liesslich zu verdanken, dass wir so völlig entschadigt J^inniiSs^ UDSerer weiteren Zükunft entgegen treten konnen. Wo eine Sr foinp J 9**.** sololier Lïebe für die Auswanderer wacht, da geben i f&gt; über* Jedem Auswanderer den wohlgemeinten Rath seinen to* We/e otterdam zu nehmen, und sich gleich bei seinor Ankunft ! &apos; &quot;&quot;den, d* ?er Wahl eines Gasthauses an die Staatscoramission zu bewiesen hat was sic für uns, Auswanderer, ist. B. H. GEHLING mit Frau und fi Kindern. HERMANN TERHALLE. so_ MARIA WELLERS. * •*--*ec___uUH&apos; HEINRICH BÖCKMANN. WB&quot;»Der 1867. GERTRUI TERVOORDEN, -^^„.^^ aus Wessem, Westphalen. (29539) ,SBpDÈIOTIMii_SRÏJiSr~ ***OOPJNG in dé BRAKKE GROND TE AMSTER.Patti. ?AM den l°(!,n en H&apos;!en Decemher 1867. positie Mre Vrijdag 6 en Zaturdag 7 December, Publieke ** Ure, maandag 9 December, van &apos;sMorgens 10 tot&apos;s Namiddags tSELïfpR-TQ^ _--;*__¦ __n Kantore van C. F. ROOS, W.J.M. 9 A**rter„n_r n C- F&apos; EOOS Jr-, Nes A 26, bij de Brakke Grond, ~--^_J^»™- (29564) BIERBROUWERIJ „KL SCHWECHAT,&quot; I „,„ van A. DREHER. e&quot; Vaa het eze&apos; &lt;*a*&apos; w^ nieuwe bezendingen ontvangen hebs„ „ AECHTE WIEMER BIER, _&quot; &apos;8 het7_i tentoonstelling te Parijs met de Gouden Medaille, 11 60 Kan v 6 k °0r_ geregelden aanvoer nn altijd by&apos; ons op fusten -J***. Bii _.»_•• &apos; &apos; STACDIGFX &amp; OTTEI-BEIIY. -**-—J! Partyen jan JO Flesschen ad ƒ5 esclns. Flesschen. (29549) f°°r eea Bhprlri? moSelP» tegen billijke vergoeding, gevraagd hr&quot;*08 ondprv &apos; z&apos;**ue bezigheden buiten&apos;shüis hebbende. Adres -c^KMam _ woorden, bij de Kantoorboekverkoopers Dam,_alhier._ (29553) »• bDB STRAHOTONDERIJ. ? en&gt; die v ESTEE van VLIELAND roept bij deze op al der**de * _ ivl?ï?ieenen eenig regt te kunnen doen gelden op de&apos;volp zni*r p ESP°E«&gt;»E c&quot; «EBOiIGEM GOEDEREN, of Vrljt-is 1 » ,enu daarran, als: 1 Anker met IJzeren Stok, 4 vadem li__ossen k _T-r met Houten Stok, 11 vadem.Ketting, 21 Sparren, i^l R ï„_ e_.D* gekapt Touw, Rondhouten, 159 Deelen gemerkt Èoor«ien vanra.WC en H&amp;C, J&gt;. m. 100 Ellens ongemerkt, ten einde, noodige bewyzen, zich te wenden tot genoemden (29484)</p>
</text>
