<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>Fr ni» sJ,rt .____ 3 : GOT3.agio 37; Wissel Lon mih- 6 PCt. Amerika 1832 !OS; Dito 18S5 108; Illin. 134 petro__nveS 71S*&apos;4; Katoen 16. Invoeren 8800 b. u^um Standard white te Philadelphia 23. hrerigenfip i i D(1°- De Tamar is van West-Indie gearriveerd, mede- en het stoomschip Hatnmonia is van New-York »&amp;NDP__ mfat &quot;050 dollars. ul° Jan_it &apos; Ijo, De AnSl°&apos;Amerikaansche Corresp. meldt uit &amp;ai&quot;sten ___&apos; _ _• 9 KoT*&apos; dat in la Plata eeno evolutie is uito.--ï. -op _ï\ de .olmel Paparicio zich gereed maakte tot een aan* e «aak w_Bn_ dle het grootste aantal der ontevredenen uitmaakten, r^en v__=°tl i .teschouwd als van ernstigen aard. De Brazilianen &quot;«a l__t=+i lng. naar Paraguay gezonden. De tijding van de _°rPsen »?__ oveIrwmmngen was nog niot bevestigd. Er waren twee .e rivLTC?nuen L b°&apos;.en 80° man sterk. Het eene zou Sagi aan &quot;e rivier nf+ag?a^-ibezet!&apos;e_&apos; onl deu toevoer van levensmiddelen op ots4e mlrfhiW_het andero 7as in aantoSt naar Aseension, WEENV^j B/ __ der Paraguayuen te vernielen. gingen van Fr_r__,,-P6,-?_fT-Vaa _edfn melJt&apos; dat b«^ve de &gt;s was T^te&amp;^l^S&apos;uo^38, fleer von Beust Toorne!ees!i.jk*jST „SeÓT}0t he!}™te* der conferentie, zonder ïln-? ¦2Ïch1bHgd. h?, .ni i &apos;Cnde ?e:&quot;gtsPMten, waaraan de vergade- RRüS __t / b&quot;aadslagmgen te houden heeft. ° t«ad ten 7 uie overleden6 aal&apos;tsbisSchop van Me^elen is heden och-</p>
	<p>S* -E _^Aim°S.&apos;.^PT^n. _ «^ zonder om. hl ln_ _ ... OH- n auw* ~~ &amp;Jst ferm doch wem&apos;S affaire — Talk Ba?r__•* V&apos;„T _ «D6C- 42&lt;5* - -B«w_. ¦¦ Petersb. Rein £33 h)__ gtapote 3. 6 a 36. - Z„„ofe 34.9 a 35. - „.„ne» flatmv on __ Gril?11 n *»s_&amp; Garst vast. Haver prijshoudend. A&amp;?%*£ 010 *&quot;*» H-r7150%. 1:ïiooEMOOL&apos; 4 DeC&apos; TaSt 6n gestemdtot rijzing; afgedaan §ÜLL, 4 Dec. Zy «ofte 33.6 a 33.9. -KEULEN, . Dec. Gro»*» stil maar vast. — Olie zonder handel. ! LONDEN, 4 Dec. (Slotkoersen). 3 pCt. Gecons. 93; 5 pCt&apos; Braz. 1865 —; 1 pCt. Ecuador ;5 püt. Grieken 131/4* Dito Coup. —; 3 pCt. Mox. 157/ g; Dito 1864 8; Afgest, N. Gren. —; — pCt. Dito ; Dito üitg. —; N. Gren. Lanaw. £ —; 3 pCt. Port. 1853 —; 3 pCt. Dito 1856/63 403/4*. 4% pCt. Rusl. 18fi0 *, 3 pCt. Dito 1859 —; 5 pCt. Dito 1862 851/8; Dito 1864 881/4; 3 pCt. Spanje 38; 23/4 pCt. Dito 357/ g ; Dito Amortis. 251/4; Dito Cert. Coup. ; 6 pCt. Turk. S. 33%; 3pCt. Venez. ; 0 pCt. Dito 1862 —; 5 pCt- Dito 1864 —; IV? pCt. Dito ; _% pCt, Nederl. Cert. —; 4 pCt. Dito ; Rynsp. Act. —; 6 pCt. Amerik. 1882 71 %; Dito 1885 70; OW. 7 pCt. Illinois —; Act. Illinois 90; 8 pCt. Deb. Atl. &amp; Gr. West. Spw. (£ 100) 21; 5 püt. Italie ; N. Russ. Leening — a pCt. premie; 7 pCt. Atlant. (gecons.) 19% a —; Deb. —. WEENEN, 4 Dec. Oost. Cred. Actiën 183.10. BERLIJN, 4 Dec. spCt. Nat. 561/ g; Oost. Aand. 1860 703/4; spCt. Italie 45%, Russ. Aand. 1364 102; Dito 1866 96; 6 pCt. Amerika 1882 77.</p>
	<p>FRANKFORT, 4 Dec. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 1866 491/4; Dito Nat. 54%; Oost. Aand. 1880 70% ; Dito 1864 741/.; Metall. 1859 607/ s; 6 pCt. Amerika&apos;l3B2 763/ g, medio 76%; Amerika 1835 751/8! 3 pCt Spanje 1867 . — Wissel: Londenk.z. 119%; Weenen k.z. 981/ü; Amst. k. z. 100%. HAMBURG, 4 Dec. 6 pCt, Russ. 1862 83; Oost Aand. 1860 695/4; 6 pCt. Amerika 1882 69%; 5 pCt. Italie 44%; Lombarden 349. — Wissel: Londen 1.3.07; Amst. 35 74; Parijn 1871/4; Petersb. —; Disconto 21/2 a — pCt. PARIJS, 4 Dec. 3 pCt. Rente (opening) 69.20, 3pCt. Ditosiotk. 69.35; 4% pCt. Dito —; Credit-Mobilièr 165; Dito Fonc. —; Noord Spw. Actiën —; Dito Fr.-Oost. Spw. 516; Cred. Mobil. Esp. 205; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Nijv. —; Aand. Tunis —; Mei. Obl. Gest. 115; 3 pCt. Sp. Binn. 35%; 2Va pCt. Dito —; 5 pCt. Italie 46.30; 5 pCt. Turk. Algem. S. 33 90; &lt;¦* j&gt;Ct. Amerika 18% 80*%; Nieuwe Russen 311.—. BEDSSMi, 4 Dec. 5 pCt. Mot. 48%; « oOt. Amerika 1882 74; 2% pCt. België 57.60. —Wissel: Amst.kort2l1.—; Londen 25.15. ANTWERPEN, 4 Dec. » pOt. Mot. 48%; 6 pCt. Amerika 1882 75%. — Wissel: Amst. 211.— ; Londen 25.15. ggg|?&quot;&quot; Bovrjist4.-i..« iKmaien zijn reed» ia «en ge&apos;_ -t- rißz.) y.rige oplag- opgnaoa*</p>
	<p>BELGRADO, 3 Dec. De nieuw benoemde minister-president Ristic heeft zijn ontslag genomen en is vervangen door Millen Petroniewicz. De Vidocdan zegt, dat deze verandering van personen geene wijziging in de politiek veroorzaakt. KOPENHAGEN, 3 Dec. De kof Foline, met eene lading garst van Anclam naar Leith_bestemd, i 3 gestrand; de schoenerkof Ceres,met eene lading vlas, is gezonken; de bemanning yan beide vaartuigen is gered.</p>
	<p>LONDEN, 4 Dec. Heden heeft in St. James Hall eene vergadering plaats gehad van invloedrijke Engelsche Katholieken, strekkende om aan den Paus sympathie te betuigen en de noodzakelijkheid aan te toonen van het wereldlijk gezag. Dr. Manning. aartsbisschop van Westminster, bekleedde het voorzitterschap. De resolutien, voorgesteld door de lords Denbigh en Arundel, strekkende om te verklaren dat het de pligt is van elke Katholieke mogendheid, om den Paus te ondersteunen, werden met algemeene stemmen aangenomen. Een adres aan den Paus, door sir George Bowyer voorgesteld, werd gelezen en goedgekeurd. PARIJS, 4 Dec. In de zitting van het Wetgevend Ligchaam is de Heer de Moustier, in antwoord op de redevoering des Heeren Jules Favre, in eene ontwikkeling getreden van de staatkunde der regering. Die staatkunde, zeide hij, was nimmer onbestendig, maar streefde steeds naar hetzelfde doel. Het verwijderen der Oostenrijkers uit Italie waarborgde de Italiaansche onafhankelijkheid. Het naaste streven der regering was toen, om eene schikking tot stand te brengen tusschen het nieuwe Italie en het Pausdom, opdien voet dat daardoor de veiligheid van den Pauselijken staat werd gewaarborgd. De conventie van September strekte ter bereiking van dit doel. Frankrijk was de conventie op loyale wijze nagekomen. Het is onjuist, dat, door de vorming van het legioen van Antibes, de overeenkomst door de regering is overtreden. Deze handeling was in overeenstemming met de conventie en als zoodanig goedgekeurd door de Italiaansche regering. Italie heeft de publicatie van den syllabus des Pausen niet beschouwd als eene schending der conventie. Het was aan het Italiaansche kabinet nimmer onbekend , dat Frankrijk de volledige en loyale uitvoering der conventie eisehte. De Italiaansche regering gaf blijk van haar vaste voornemen, om de overeenkomst na te komen en Frankrijk stelde daarin vertrouwen. Eerst toen de bewijzen voorhanden waren, dat de conventie was geschonden, nam Frankrijk het besluit, om zelf de nakoming der aangegane verbindtenissen te verzekeren.</p>
	<p>Men kan, zoo vervolgde de Moustier, op dit oogenblik nog niet zeggen, of de conferentie al dan niet bijeenkomen zal. Zie hier echter welke houding de regering zal aannemen, al naar mate de eene of ie andere onderstelling zich bewaarheidt: Indien de conferentie tot stand komt zal de Fransche regering zich zelve eerlijk afvragen of de staat van zaken zoodanig is, dat de veiligheid van den H, Stoel als verzekerd kan worden beschouwd; is dit hot geval, dan maken wij cc» einde aan de abnormale bezetting van den Pauselijken staat door Fransche troepen. Komt de conferentie niet tot stand, dan houden wij ons weder geheel aan de September-overeenkomst en zeggen wij tot de Italiaansche regering: wilt gij ditmaal deze overeenkomst ten volle handhaven en ons van uwe gezindheid voldoende bewijzen geven, dan vertrouwen wij het Pausdom nogmaals aan uwe eerlijkheid toe. Zoo zal ons gedrag zijn. De regering is overtuigd, dat zij met den togt naar Rome gehandeld heeft in overeenstemming met het gevoelen der natie; zij hoopt hare taak te vervullen onder medewerking van het corps législatif. (Toejuiching.) De Heer Thiers gelooft niet, dat deze staatkunde eene juist afgebakende heeten kan; de natie heeft regt eene andere staatkunde te verlangen; men zou hot gedrag der regering kunnen begrijpen, indien het mogelijk was Italie en den Paus te verzoenen, maar die zich met deze verzoening vleit, koestert eene ijdele hoop. De regering spreekt van hetgeen zij in de conferentie te berde brengen zal, maar deze conferentïe&apos;kan niet te zamen komen, alvorens Europa weet, wat Frankrijk wil. Er is slechts eene staatkunde, weke strookt met Frankriiks belang en deze moet uitgaan van het volgende beginsel: Frankrijk heeft alle regten ten opzigte van Italie, alle verpligtingen ten opzigte jan Rome. Onder begunstiging van Frankrijks tusschenkomst zyn oe zwakke vorsten van Italie verjaagd van hun troon Men verwijt ons niet, dat wij tusschen beide gekomen zijn voor den geen, die anderen het hunne ontnam on&apos;men zou ons verwijten, dat wij tusschen beide kwamen, om den laatste, wien nog iets te ontnemen viel, te beschermen! (Toejuiching). Rouher zegt: Gij hebt volkomen gelijk. Ooze togt naar Rome was eene tusschenkomst te^-en eene andere verfoeilijke tusschenkomst on om die tot staan te brengen. De Heer Thiers schetst daarop do achtereenvolgende vergrootingen van Italie. Hij zegt: Het huis van Savove heeft Garibaldi gebruist als do valkonjager zijn valk. Volgens hem is het wereldlijk gezag van den Pau 3 een noodzakelijke waarborg voor de gewetensvrijheid der Katholieken. De wereld zou het niet begrijpen, dat Frankrijk de beschermer zou kunnen zijn van 200 millioen Katholieken; zy zou dit ook niet willen. (Toejuiching.) Thiers zegt ten slotte: Frankrijk is thans in zeer moeijelijke omstandigheden. Het staat tusschen Koning Vietor Einanuel, ongelukkig in rijne grootheid, en den Paus, die het laatste overblijfsel van zijn wereldlijk gezag bedreigd ziet. Het staat tusschen Italie en Duitschland, wier omwentelingen elkander zoeken te voltooijen. Deze moeijelijkheden zijn het gevolg van eene dubbelzinnige staatkunde. Het gevaar van de zijde van Duitschland is thans niet zoo groot als dat later kan zijn; Frankrijk toch heeft in het Romeinsche vraagstuk zoo zeer het regt op zijne zijde, dat PruLen geen partij tegen ons durft kiezen. Maar het gevaar bluft desniettemin bestaan en men kan uit dezen toestand slechts geraken door aan Italie ruiterlijk te verklaren : Ik heb myn onmiddellijk belang uit het oog verloren, toen ik toeliet, dat gij met Pruisen een verhond sloot; ik heb geduld, dat de wereld mijne eerlijkheid in twijfel trok, toen ik ude kleine Italiaansche staten in bezit liet nemen; ik kan niet om uwentwil thans ook nog mijne eer verliezen door u het Pausdom over te leveren.</p>
	<p>FLORENCE, 4 Dec. De Opinione verzekert, dat de minister van buitenlandsche zaken heden eene nota naar Parijs heeft gezonden, waarin gezegd wordt, dat de verklaringen in de nota van den Heelde Moustier van 27 November aannemende als een waarborg, dat do politiek van Frankrijk niet strekt tot aanmoediging of steun van do vijanden van Italie, do Italiaansche regering zich voorbehoudt aan do Keizerlijke regering voorstellen te onderwerpen, welke zij m Sjat aan de conferentie behooren te worden medegedeeld. KOME., 4 Dec. Het Giomale di Roma bevat, apostolische brieven van den Paus, waarin verklaard wordt, dat de kardinaal Andrea, in _„_e_ _UlC_ICn .* ¦kard«aal geschorst voor den tijd van drie mam™t_ S&apos; Ti2ich oot™oef!ig voor den H. Vader tevertoonen, dezen tei mijn heeft laten verloopen, zonder aan die daging gevolg tó i6_ infgvge-P&apos; r*!halve de Heer Andrea wordt vervallen verklaard .aardigheden?0 Van het ePisCOPaat en zïne -**I***3™ geestelijke MADRID, 4 Dea. De Cortes zijn tegen 27 Dec. bijeengeroepen.</p>
	<p>WEENEN, 5 Dec. De Presse en de Bebatte Vernemen, dat de Grieksche regering onmiddellijk na &apos;s Konings terugkeer aau de besehermende mogendheden eene verklariug heeft gezonden, waarin zij zegt zich te vereenigen met de jongste verklaring van Rusland ter gunste van het beginsel der non-interventie.</p>
	<p>BERLIJN, 4 Dec. Rogge: Dec. 73; Vooqaar 72%. — Raapolie: Dec. 101/2 ; Voorjaar 11. — Spiritus —, voorjaar — BERUJN, 5 Dec. Rogge: Dec. 74; Voorjaar 731/2. — Raapolie: Dec. 10%; Voorjaar 11. PARIJS, 5 Dec. Raapolie: Dec. fr. 92.50; 4 eerste maanden fr. 93.—; Mei—Aug. fr.93.—. — Voorloop: Dec. fr.63.50; 4 eerste maanden fr. 65.—. — Lijnolie.- Dec. fr. 95.50; 4 eerste maanden fr. 96. —. — Meel: 6 merken per Dec. fr. 90.50; Jan. en Febr. fr. 89. — ; 4 eerste maanden fr. 88.50; type Parijs per Dec. fr. 56.—; 4 eerste maanden fr. 55.50. — Beetwortelsuiker 4de soort N&quot;. 12 per Dec. fr. 57.25. ANTWERPEN, 5 Dec. Petroleum, .dispon. witte, fr- 441/2-</p>
	<p>LONDEN, 5 Dec. 3 pCt. Consols 9. a%; 3pCt. Moiico 15.. a 16; Dito 1564 —; 2 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 —, 4% pCt. Gren. **•*£• ~ a — ;1.8 pCt. Dito — a —; 2 pCt. Nieuwe Dito — 1 ptt. Ecuador —a —; Illinois Spoorw.-Aandeelen 89 Va a 90Va *, 5 pU. Grieken 13 a 1/4; 5 pCt. Binnenl. Turken 1835 33% a Vt; ?2U; 1865 —a—; 6 pCt. Amerika 1882 71&apos;/4a Va; Dito 1885 m_ a s/s. 23/4 pCt. Buitenl. Spanje -a -; 3 pCt. Dito T__&quot;a 77. 4mort* 25&apos;/3a3/.; Coup. Bevfijz. 19V_aS/4; 5 pCt. Italie* 457/ s a 461/ s; Russ. Leeuing — pCt. premie; 8 pCt. Debeat. Ohio 20 a 22; 7pCt. Atl. 19 a 20.</p>
	<p>-Andere depêche: Consols 93V. per Januarij; Amerika 71 a 1/4; Italie 46 a 1/4, &apos; WEENEN, 4 Dec. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metal. 5G.60; 5 pCt. dito Meis 58.50; 5 pCt. Met. 1866 57.90; 5 pCt. Mat. 66.6); 5 pCt. Met. Zilv. 1864 72. — ; Aand. 1854 75.75; Dito Credit Inst. 1858 129.25; Dito 1860 83 50; Dito 1864 75.60; Act. Cred. Inst 182 80; Dito Lemb. Czern. Spoorw. 166.50; Dito Nat. Bank t-80.—; Staatsbpoorw. Act. 244.10; Dito Noorder-Spoorweg 169 80; Dito Nieuwe Lornb. 169.— ; Eng. Oost. Bank 107.60.—Wissel Londen 120.25; Hamb. 88 80; Parijs 47.85. BERLIJN, 5 Dec. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metall. 48; 5 pCt. Nation. 55%; Oostenr. Aand. 1860 70; 5 pCt. Italie 451/4; Lomb. Shares 95%* 5 pCt. tóuss. 1822 848/4; Dito 1562 851/2 5 Aandeel. Dito 1864 103; E 1 ttB?,6 09638 41/ s Prtlisea 0Wi&amp;* 973/ s; 6 PCt. Amerika 1882 76°/8; Holl. Spoorweg-Act. 103. Wissel: Londen 3/m 6.24%; Parijs 2/m. 81 &apos;/„; Hamburg 2&apos;ra. 151; Amst. 2/m. 1421/4; Dito kort 1427/8; Weenen 2/m. 83%; Petersb. 3/m. 91. -</p>
	<p>FRANKFORT, 4 Dec. (Avond-Societeit 7 n. 44 ra.) 5 pCt. Met 1859 603/4, Metalliek 1866 48%; 5 pCt. Nat. 541/4; Oost. Aand. 1860 70; Dito 1864 743/8; Amerika 1882 76; Dito medio 7515%. De stemming is flaauw.</p>
	<p>FRANKFORT, 5 Dec. Metall. 1866 49Va; Nat.54%; Oost. Bank- Actien 666; Credit-Actiën 178.— ; Dito Aand. 1858 fl. 100 Dito 1860 fl. 500 70; Dito 1864 fl. 100 74%; 6 pCt. Amerika 1882 76.</p>
	<p>PARIJS, 5 Dec. Fransche 3 pCt. 69.22; N. Credit Mobilier 160 ; Fransch-Oostenr. Spoorw. 515; 3 pCt. Binnenl. Spanje 35%; 23/4 pCt. Dito 353/4; 5 pCt. Italie 46.10, 5 pCt. Turken —.-; Mexic. Loten —; 6 pCt. Amerika 1882 80% ; Nieuwe Russen —. Andere depêche: Petroleum disponibele white fr. 45. MADRID, 4 Dec. 3 pCt. Spanje 37.65; 23/4 pCt. dito 36.60.</p>
	<p>BROUWERSHAVEN, 5 Dec. Binnen: Copernicus, Algra, Bat. n. Rott. vertr. 30 Julij. - Maas, S., Londen n. id.</p>
	<p>BAJAV-A, 15 KOV&apos; Koers °P Nederland ƒ 102.25. -Vracht naar Nederland ƒ 100. Aangekomen schepen: Paul Johan, Kooij, Point de Galle. - Luctor et Emergo, Ouwehand, Singapore.- Pauline Constance Eleonore, van Ingen, id. - J. C. Schotel, Chevalier, Point de Galle. -Allegonda Jacoba, Mammes, Singapore. - Staatsraad van Ewijck, Ham, Amsterd. - Petronella, Leieher, Rotterd. - Australië, Jochems, Amst. - Doelwyk, Hoefman, id. - Cornelia Mathilde, Wulp, Shanghae. - Aria en Betsy, Haverbult, Singapore. - Rotterdam, Jansen, v. Cardiff n. Singapore. *</p>
</text>
