<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Zaturdag 23 December.</title>
	<p>In de zitting vun de Eerste Kamer der Staten-Generaal is heden het hoofdstuk justitie aangenomen met 31 tegen 2, de begrooting voor de staatsspoorwegen ad 19 mil ioen met 33 tegen 2 stemmen. Dealgc.neeno b.raadslaging over het hoofdstuk binnenl. zaken is, wat de sprekers betreft, afgeloopen. De discussie is geschorst tot a. s. Woensdag ten 11 ure; alsdan is het woord aan den minister van binnenl. zaken. Het eindverslag over de grondbelasting in Limburg is gereed; het zal worden gedrukt en in behandeling geünnen na do wet op de middelen. Heden is van wege de genie in het Vosje op het Rokin in het openbaar aanbesteed: Het maken en -stellen van een ijzeren hek met toebehöoren bij de cavalerie-kazerne, bewesten de Muiderpoort alhier. Dit is aangenomen door den Heer 11. Figee, to Haarlem, voor ƒ7400.</p>
	<p>Naar wij vernomen zal op den tweeden Kersdag in de kerk van den H. Petrus, Paulus (Fransche kerk) de groote instrumentale Mis voor mnnnenstemmen, van den Heer W. A. Smit, worden uitgevoerd, onder leiding van den verdienstelijken componist.</p>
	<p>Gisteren avond heeft eene onlangs gehuwde jonge vrouw gotracht zich door in de Egelantiersgraeht te springen van het leven te beroóven. Zij word echter in tijds door haren vader gered. * HARDERWIJK, 22 Dec. Da Iste lalt. der art. J. Mo&apos;jers, die 3 iaren van het leger hier te lande bij dat in West-Indie is gedetacheerd geweest, is door Z. M. weder ingedeeld bij het 2de regement vest.-art. * LEEUWARDEN, 22 Dec. Heden avond ten 8 ure heeft zich de gemeenteraad en corps naar den nieuwen burgemeester, den Heer D. Zeper, begeven, om hem met zijne benoeming geluk te wenschen, waarbij het woord werd gevoerd door den oudsten wethouder den Heer J. J. Bruinsma. To golijker tijd werd hem door het stedelijk muziekcorps eeno serenade gebragt. Na afloop daarvan ontving hij dezelfde ovatie van het muziekcorps van het Bste reg. mt. * KAMPEN, 22 Dec. Door het departement van oorlog is bepaald, dat van het reg. gren. en jagers vier en van elk der acht reg. int. twee corporaals bij het instructie-bat. alhier zullen worden gedetacheerd, om daartiij tot fouriers te worden opgeleid. * BREDA, 22 Dec. Aan den oppapser bij de kon. militaire academie J. J. Hof bauer alhier, is de gouden medaille toegekend voor 30 jaren onafgebroken eerlijke en treuwo militaire dienst, en de gratificatie van ƒ5O aan die onderscheiding verbonden. Het cereteeken zal aan hem in het begin van de volgende maand plegtig worden uitgereikt. * MAASTRICHT, 22 Dec. Ter vervanging van wijlen den Heer Rubens is to Weert tot lid der Prov. Staten gekozen de Heer L. Magnée.</p>
</text>
