<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>»OOK rfcAATSOKBBEK ÏIJN WIJ OF.KOODÏAAKT VELE ADVEBTKBII8,, TOT EEN VOLQEND NOMMEU TE LATEN LMKJEIt. STADS SCHOUWBURG. Directie Roohol, T.jasink en PetC* Uit hoofde van het Kersfeest blijft hot Tooneel Maandag 25 Deceffl&quot; gesloten. ..„nl Woensdag 27 Dec. (N°. 61 Abonn ): Nacht en Morgen, tooncol&apos;l in 4 afdeelingen en 5 bedrijven, door Charlotte Birch-Pfciifcr. (!&quot;*„( jaren niet vertoond) Gevolgddoor: De verhinderde Bruiloft van -l&apos;yf of Arleguin uit de Broeikas, Arlcquinade ballet-pantomime, In 7ta &apos; door den balletmeester A. P. Voitus v. Humme. Aanvang ten half 7 ure. Het voorstak eindigt ten IQjt^y. GRAND TREATISE, in de Amstelstraat, van A. VAN LÏWz,&apos; Sontau&apos; 24 Dec. SOCIËTEIT EENDRAGT MAAKT Mf%. Montag 25 Dec. Kcino Vorstellung. Dien.-tag 26 Dec. Extra Societei Versammlung mit gewohnlieher Introduction und Velk wie es weint « lacht. Mittwoch 27 Dec. Zum oistcn Male : Der Orgclmann und &gt; Pjle,/ekmd, Original-Volksitück in 3 Abtheilungen oder 5 Akten, v Bireh-Pfoificr. Entree 75 Cents. (8 Uhr.)^^ SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Maandag (Eefsta Kersdag) gesloten. -, ptf Zondag eu Dingsdag gowono B&apos;yoenkomst in het Collegia NUI * VERMAAK met Introductie. . Woensdag 27 Dec. Eene l3te voorstelling van Montjoïe, tooneeisr in 5 bodrijven, naar het Fransch van Octavo Feuillet, door den tt* B. A. Rubens. » Entree 75 Ct. in vertering. *A*nv. 8 nrej Plaatsen zijn aan het bureau te bespreken. BOAS &amp; JtURE1&apos; - _SALON DES VARIÉTÉS , in do^Ncs. Zondag 24 Decenib«^ SOIREE als gewoonlijk,.onder anderen: Der Schwarze Peter, -&apos;&apos;jfjjjj §¦ Violetta en Ein Tag vor Wcihnachten. Maandag 25 Dec. GESLOJ- &apos;,% . wegens hst KERSFEEST. Dingsdag 26 Dec. gewone bijeenkomst | de Zondagen, onder anderen; Pierrot Sr Violetta, Der Schwarze ; en Fortunios Lied. _. . I Entree 50 Cents. Aanvang B_U^ !&quot;&quot; TPBASCATI* DINGSDAG 26 DECEMBER 1&amp;65 , (2de KebsdAG)« i ten 8 Ure. ZESBE CONCERT, i met medewerking van den Heer Jl. N. li. RA L» I HERHALING VAN Abschieds-Sinfonie .von JosErn IIAVP»- Stel diehein, Mnsikalisoher Scherz. . . . Kousak. I EERSTE UITVOERING VAN Fantaisie de I&apos;Op. Africaine ) J N. KüAI&quot; Gruss ans der Fernc, Elegie S Beide onder leiding van den Componist. En Fantaisie de I&apos;Op. Sallb, v. J. B. van Brec, Arr. O. S-rumrvt. Enz., volgens Programma. „ Entree 50 Cents per Persoon. Jl. H. C. VAN BHU &gt; Secretarie. .^—-*^ ~ keïlérskroönV SINGEL OVER DE MUNT. .^ i Heden Zondag 24 Dcc: Laatste Voorstelling van het Gezc LES BOUFFES ROTTERDAMOIS, onder directie van Wm. KOSTER. tt.o I Entree 49 Cents. Aanvang Vu y. [CAM COICBBÏ» NES BIJ DEN DAM, A 18. Graßa Kurmarkcr und Pkm-de, Hans und Ilanne, Der Orgeklreher. .ca\g Airs d&apos;Opcra&apos;s, ChansonnettC3, Oomir[ue Scèucs, enz. door »e*B Personeel. Aanvang ten /% . jrjj. ENTREE VRTJ. V^^WA»*^^</p>
</text>
