<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 23 Dec. De Amerikaansche gezant, de Heer Adams, heeft J ue Engelsche regering geklaagd, dat de equipage van het kaperf &apos;P Shenandoah niet voor de regtbank is teregt gesteld. Lord Claren- ?n heeft geantwoord, dat Engeland niet verantwoordelijk is voor de triijjiJßg van jj0t sci_.;p 0Ü rreweijrerd over dit onderwerp verder brief*«*lmg te voeren. &apos; LONDEN, 23 Dcc De mailstoomboot Scotia heeft heden berigten ,an_cbragt uit New-York, dd. 13 Dec. jl. Goud agio 44%; wi.sselj ers op Londen 138%; Illinoi. 133%; 6 pCt. Amerika 1832 102% ; ;!&apos;°cn middling 4S; Granen en meel vast; petroleum 41%; dito gera|huecrd 66 a 67. .LONDEN, 23 Dcc Berigten nit Mclbourno van 25 Nov. melden, dat wetgevende raad het tarief&quot;heeft verworpen. De ministers weigeren 2 °ntc&apos;gening. Een alres is aan de Koningin gezonden, houdende vcrk, om het bestuur terug te roepen. *Je uilvoer van goud was 86,750 oneen. lengten uit New-York van 13 dezer melden, dat eene resolutie bij *&apos; congres is ingediend, en aan een commissie is verzonden, houdende «zoek aan den president om stappen te doen, dat de Mexicaansche Wcstie eene rigting neme overeenkomstig de politiek , de eer en de &apos;tongen der Verecnigde Staten. De Senaat heeft eene gewijzigde re&apos;«tic aangenomen, betreflende de toelating der leden van het Zuiden. e geruchten omtrent de al of niet aanneming van het gezantschap in Mexico door Logati zijn tegenstrijdig. De wetgeving van-Mississippi hoeft hst amendement betreffende de constitutie verworpen.. . PARIJS , 23 Dec. De Moniteur bevat de volgende bekendmaking : Eene geringe minderheid der studenten schijnt het besluit genomen to hebben om de lessen to beletten. Het bestuur kan niet dulden, dat de werkzaamheden der leerzame studenten door eenige woolzieken worden gestoord. De toegangsbewijzen zijn aan een aanta&apos;. onruststokers ontnomen en dit zal geschieden met allen die aan de wanordelijkheden deelnemen. Uit Rome wordt gemeld, dat de roavorhoofdlieden Capasso en Antonncci benevens zc_ andere foovets zish vrijwillig aalt de Pauselijke ovei-itidèn hebben overgegeven. MADRID, 22 Dec. De Comspondencta meldt dat de Paus een vriendschappclijken brief aan de Koningin heeft gezonden, waarin hij hulde brengt aan hare godsdienstige gevoelens, to kennen gegeven tijdcn3 do erkenning van Italiè. Het. elfde blad weerspreekt hot t-crucht, dat tiet ministerie voornemens 13 cm eene belasiing te heffen van de reste. De Fpoci meldt, dat de Koningin hoden pater Clarct ten gehoore heeft ontvangen. MADRID, 22 Dec. Do Correspondencia weerspreekt het berigt, dat de regering er aan heeft gedacht om eeno leening aan te gaan of de Engelsche coupons to erkennen. BRUSSEL, 33 D.e. De directie der Naüenalo Bank alhierheeft het disconto boden 1 pCt. verlaagd. LONDEN, 23 Dec. Talk in loco 48.6, Oct.—Dec. 50 sh. BERLIJN, 23 Dec. Rogge: Dec—Jan. 51 r 4 ; Maart—Mei 50$. — Raapolie: Dec—Jan. 17%; Jan.—Febr. 18lA- __ WEENEN, 23 Dec. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 62.80; 5 pCt. Nat- ! 65.70; Zilv. Met. 1864 71.50; 8.-Act. 755; Noordb.-Act. 163.80; Oost. ¦ Aand. 83.90; Loten 1854 80.25; Cred. Loten 119.50; Eng. Oost. 8ank72.50; Cred.-Anstalt 155.20; Fr. Oost. Spoorweg. 178.—; Nieuwe j Lomb. 180.—. — Wissel Londen 104.50; Hamburg 78.—; Parijs 41.70. BERLIJN, 23 Dec. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 60&amp; ; Dito Nat 63i/s; Stiegl. sde Serie 71 %; Dito Gde Serie 80 54; 5 pCts Eng. Russen 83%;--3 p(.t. Nieuwe Dito 53%: 4% pCt. Pruis. 100%. 6 pGt. Amerik. 1832 71%. Wissel: Londen 2/m. B_fl_%; Parijs 2/m.80%;Hamburg2/m. 151%; Amsterdam 2/m. 141 % ; Weenen 2/m. 93 j Petersburg 3/w. 87. FRANKFORT, _3 Defl. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 5856; Dito Nat. 6154; Oost. Aand. 1860 80%; 3 jiCt. Spanje —.—; 25. pCt. Dito —.—; 6 pCt. Amerika 1832 70J4- — Wissel Londen 118% ; Weenen k. z. 111%. HAMBURG, 23 Dec. Mexic. —; 3 pCt. Russen 51%, 3 .Ct Spanje —; 2# pCt. Dito —, 6 pCt. Amerika 1882 0334; Vereinsb. 107%; Noord- Duitsche Dito 121 %. — Wissel: Londen —; Amsterdam —. PARIJS, 23 Doe. Slotkoersen: Fransche 3 pCt. 68.32%; 4% pCt. Dito 97.50; Frans Oost. Spoorweg 433; Crcdit-Mob. 870; 3 pCt. Spanje — ; 2-54 pCt. Dito 37%; Russ. Spoorw. —; 5 pCt. 1ta1ië65.50. Fransche 3 pCt. openden 63.37%. MADRID, 22 Dec. 3 pCt^Spanje 39.40; 2% pCt. Dito 36.—. TEXEL, 23 Doe Binnengekomen t Herzog Ernst, Plas, Sasiarang (vertr. 14 September). Uitgezeild : Anna, Hubert, Avontuur.</p>
</text>
