<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Makelaar S. PH. BEETS zal op Vrijdag 29 Dccombor 1865, des Avonds ton 7 ure, in het Lokaal TIV O LI, to Helder, ten overstaan van don Notaris B. WERENDLIJN SMIT, onder meerdere onroerendo goederen, in het openbaar Verkoopen: I°. Een nienw gebouwd PARHUÏS , met afzonderlijke Boyenwoningen, staando op een zeer gun-tigen stand aan de Koopvaardcr- Binnenhaven te Nieuwe-Diep, nabij het Bassin en Goederen-Station van den Staats-spoorweg, gemerkt N, N°. 106. 2&quot;. Een PAKHUIS, staande als voren, aan do Achter Binnenhaven, annex het voorgaande Perceel, gemerkt N, N°. 155. 3°. Een PAKHUIS met ERF, staande en gelegen te Nieuwc-Diep in do Nieuwstad, aan de Bassinsgracht, gemerkt O, N°. 160. In combinatiën en in massa als bij billctten breeder omschreven. Naclcro informatiën zijn op franco nanvragen te bekomen ten Kantore van den Notaris en Makelaar voornoemd, Dijkstraat, H, N°. 384, in de gemeente Helder. (27723) AASBESTEDING VAN HET BOUWER EENER VASTE BRUG OVER DE RIVIER DE MAAS, TE ROERMOND. Het Gemeentebestuur van Roermond zal, terj Stadhnize aldaar, in het openbaar Aanbesteden: Het BOUWEN EENER VASTE BRUG over de rivier de Maas, in Twee Loten, te weten: %I°. Op 28 DECEMBER 1865, des middags ten 12 ure, den Onderbouw : Landhoofden, Pijlers en verdere Werken. I°. Op 30 JANUARIJ 186 G, des middags ten 12 ure, den ijzeren Bovenbouw. Do Aanbesteding van icdor Lot zal plaats hebben volgens de Voorwaarden, iv de Bestekken voorkomende. De Bestekken met Plannen en Begrootingen zullen ten Stadhuizo to Roermond ter inzage van Gegadigden nedergelegd zijn: Voor den Onderbouw van af den sden December 1805; voor den Bovenbouw van af den sden Januarij 1866, van des morgens 10 tot des namiddags 4 ure; Zon- en Feestdagen uitgezonderd. Exemplaren der Bestekken met gelithographicerdc Teekeningen zijn op franco Annvrago verkrijgbaar, van af 5 December en 5 Januarij, tegen 2 Gulden voor ieder Bestek met Teekeningen. Inlichtingen zullen ter plaatse Vijf Dagen vóór de aanbesteding van ieder Lot door den Heer Ingenieur SCHMIER gegeven worden. (27538) _S_EE_P_ZIK_]D_ERUr. Ten overstaan van Mr. J. VAN GIFFEN, Notaris te Groningen, zal, na bekomen rcgtcrlijko autorisatie, op Zaturdag den 30sten December 1865, de» avonds ton 7 uur, ten huize van den Kastelein BTEUVÉ, aan de grooto Markt to Groningen, publUk worden verkocht: Eene, in volle werking zijnde ZEEPZIEDERIJ van Zachte, Harde on Toilct-Z«ep met of zonder de Gereedschappen en Grondstoffen bij die Fab. iek behoorende, met eanc wel onderhou Une He_renbehui_ing, grooten Tuin, Kncchtcn-woningen, Bergplaats, Stalling en Koetshuis, alles staande en gelegen te Hoogkerk, nabij Groningen, aan het Kanaal van Groningen naar Stroobos, op een korten afstand van het Spoorwegstation. Alles toebehoorende aan den Heer L. J. STRATINGH en zijno Kinderen. Om te Aanvaarden: de behuizing den Isten Februari) 1866, de overige goederen dadelijk na den toeslag. Te bezien: de Zeepziederij dagelijks , do Behuizing daags voor en op den dng van Verkoop van 10 tot 3 nur. (27850) KIST*.CW, - A. G. DE VISSER. DONDERDAG «8 DECE._I.ER, des avonds ten Zes ure, zullen, onder directie van A. G. DE VISSER, Boek- en Knn.thandelaar, Pup.straat, 23, te&apos;s Graveahage, worden verkocht: eenige belangrijke VmamcHngen HISTORIE-, SPOT- en ZII.NEPRENTEN, PORTRETTEN , Kapitale gegraveerde en ZWARTEKUNST-PRENTEN, TEEKENINGEN door voorname hedendqagsche Meesters, en een miniatuur-portret op Koper van B. DE SPIKOSA: afkomstig van aanzienlijke Nederlandsche Familicn. Tweede gedeelte. De CATALOGUS wordt op franco aanvraag franco toegezonden. (23738) ~I»IIOTCMStBAPiIiËr~ Do Ondergelcekonde maakt bij deze («kend, dat de Heer J, A. BAIJER, met heden heeft opgehouden lid te zijn der Firma BAIJER &amp; VAN ALPHEN, dat die Firma zal worden gclikwideerd door den Ondergeteekende en de ZAAK voortaan onder diens eigen na-nn zal worden voortgezet. (28708) 15 December 1865 BEZEMKR VAN ALPHEN. De VIJFDE druk van het beroemde Werk, getiteld: BECKER&apos;S NOOD- EN RBLPBOEK, voor allen, die in de Liefde of door Zelf bevlekking buitensporig zijn tcweest, en wenschen hunne krachten weder te bekomen of te verstere.i, herzien en verbeterd door Dr. 11. J. SCHOUTEN, te Amsterdam, 220 bladzijden, is in alle Boekwinkels aƒl te bekomen. (25862)</p>
</text>
