<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>***« U *-*±A. ___^- — 1 f fïF G_l.l_f CHTR.DENTISTE.ge-&apos; &apos;ftk «__# _«_ •»¦ ¦¦¦ Öülf a nreveteord door Z. M. S. $W__E_fc_-_. (fi donKoningderßeigen,H«lfeK NÏEUWENBIJIK r_____^snSj EW DAÜS. is dagelijks te SPREKEN ofte 0..T--&apos;ssLi^ii^LSm BIEDEN wegens het inretten van zijns Nieuwe Uitvinding van KUNSTTAN DEN bh GE- ¦ è *» BIT&apos;M&apos;EN, op Goud, Zilver en Caoutcha, welke op a°&apos; taedersta Tandvlce.ch geplaatst worden zonder het uitnemen dor ¦*ie wortels; zij rijn van natuurlijke Tanden niet te onderscheidon en j»&quot;* 11 tot geon bederf over. Geene Gelden worden gevorderd voordat *? volkomen aan hnnne vereischten hobben voldaan; verrlgt verders *&apos; Wat ac Tandheelkunde betreft en Abonneert Familicn tot rageling -__Kiü&apos;dertandon , alles tot viirminderde Prijzen. (22811) A^é J. E. HMBÜRS^S»™!,&quot;&quot;; fIPJ^wSKDENTISTE et MEC, van Z. M. DEN KONING DER AiiiliÉjri NEDERLANDEN, bëtigt aan Patiënten die hunne natuur-0 Tundon missen, dat door hein is uitgevonden eene [ -™~— _»iBi&apos;I 1;, v|ncjing van verbetering op CAOUTCHOUC &apos;&quot;«¦BITTEN , welke nimmer in Nederland gemaakt zijn en ook door P*n ander mogen gemaakt worden, deze Gebitten zijn sterker, natnurökcr en gemakkelijker dan allen tot hoden vervaardigde ; voor deugd&apos; to.tnl&quot;&apos;id en afi,rekl:n vftn Tanden enz. wordt Vijf Jaar ingestaan, da_r &quot;I*o Gebitten een Menschonlcven kunn.n stand houden, j/eder belanghebbende wordt uitgenoodigd Gratis dezo Gebitten en ia»den to komen zien en Consult te .ontvangen. Vcrrigt verder alle i&apos;eraticu do Tandheelkunde betretiende. Adres lialstceg, A 2?5, te Amsterdam. (22.10) Geïïn*a&amp;en CasËqimjes* DE ONDERf.ETEEK.ENDE verwittigt bij deze hare geëerde eganstigers, dat Dij haar gedurende hot Winter Saizo&apos;n op Zondagen &apos;» verdere Feestdagen, des Avonds, GERR.AUEN CASTAMJES i?&apos;&apos;en verkriigbaar zijn &apos;a 15 en BSO CüN&apos;TS de 5 Oneen, alsmede HA4UWE&quot; CASTAMJIES a 15 en 20 CENTS de 5 Oneen; ttlleude zij zorg dragen voor eene spoedige en honnctte bediening. Sr ne&lt;i&apos;&apos;t ZÜ weder aangekregen eene groote partij mooije 2___,EUW* ,\UE IHOSSELEBI, van wc&apos;ke men zich ten haren huize kan laten &quot;^lenen De T. __&gt; NUMAN , -i_^o3) Vischsteeg bij&apos; ik lYafmoc.i&apos;rau&apos;., in het. Fkuithüis. PMENi-WASliaslH UIT DE KONINKLIJKE WASKAARSEN-FABRIEK, voorheen N. D. BRANDON. „__„_._. IsTE KWALITEIT 37% CENTS PïïB, PAK, .„.,___ PAUA&amp;&apos;INE en SVEKMACE&apos;ÏIJ!; RAARftEN. Amsï£KDa_i, Dcc 1565. LANSDOEP ek BINNEWIJZE-ST, MOLSTEEG, G 131. (28__m . In OJB WlliEPflf ll&quot; men zich dagelijks doen bedienen Van KOUDE en WARME „&quot;IiPERS, des Middags van 4V- Wc 6 Ure B-SNER bij Abon- teven; dageKika Vetséhe «ESTERS, lIARSNG- S^&apos;&lt;ADE, PALI3G. BIEFSTUK.. CARBONAI» E, SCUILD- S,*,»S«Ep, BOUILLON, THUEEEL-, CERVELAAS&apos;- en JONGEN WORST . KOUD VLEESCH , enz., iijnc WIJNEN, 7,0 EIjSCHE en BEIJERSCHE BIEKEN , enz. JS. KONING , Warmoesstraat over den Vijgendam. MErVEHLIGfTIIÖeiIN, 5^ noods voor amntie, eun STAL, PAKHUIS of een a twee Perf^ van voldoende breeïltc, op een go«len stand, liefst tusschen den rastel en Leidschegracht. Franco aanbiedingen onder N&apos;J. 250, Bn**g_Hunde]Bblaa. ablB 1290041 TÉ lIIIUII 0 het midden der Stad, in d-j nabijheid van de Beur. ,om terstond te &quot;aaraarden: Een ruime ZAAL met eeno ACHTERKAMER Zr rx&apos;itQ &apos; 7GCr geplukt voor oen SOCIËTEIT, KANTOOR of MAGA-IJ_J, Keficcterendsn adresseron zich franco onder Lelt. X. J. X. s_J_*nJl_ud_l.biad, (20102) 6YIMSTIEISSGHOOL op de Botormarkt bij de Amstelstraat, V 350, De ondergete-jkende brengt bij dezo tor kennis, dat zijn CURSUS *ot&gt;r h*t onderwas in de Gymnastiek op 1 Januarij 1866 op nieuw «anvangt, voor Jongens en Personen, tegen betaling van ƒ 10 bij dag *&quot; / 12 bij avond. Voor Meisjes-Gymna3tick, zoowel bij dag als bij fond, onder vrouwelijk toezigt /&apos; 12 &apos;s jaars. _ __(29005) J ° F. J. TUSCH. , wiLgËism , letnanl van fatsoenlijken huize, eene goede zaak bezittende, seder , u&apos;ge jaren met succes gedreven, P. G. en ruim 30 jaren oud, ver&apos;*nBt in kennis te komen mat een MEISJE of WEDUWE van om°lrecks denzcifden leeftijd, goed uiterlijk, zacht humeur en die over Ê.Jn- 10 Mille kan beschikken, ten einde na kennismaking tot weder-&quot; rjf&apos;sch geuoegen een HUWELIJ.K aan te gaan. Geheimhouding w&apos;&gt;rdt verzekerd ca desverkiezende de brieven terug bezorgd. Hierop &apos;neeterenden worden verzocht hare brieven franco in te zenden onder i&quot;01»- G. &amp;K. bij den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJER , Vtj-6w-dam, am J (29087) Kt JRSTËLEGBTAAF.&quot; , De eer3t-aanwczende Ambtenaar van het Rijks-Telegraaf kantoor maakt ««end, dat te reken_n vaa don 2/sten dezer op Werkdagen van 9 tot Ure en van 5 tot 8 Ure een HULPKANTOOR voor het aar.no?ta van Telegrammen zal geopend zijn in hot gebouw van de Neder- rn&apos;kche Handelmaatschappij en in het voormalig West-Indische Huis, Ö0Aek IJgracht en &apos;s Graveohckje. (291 .4) 23 December 1865. IMOOLENAAR REEDEB. JOTVMüITHÜISHÖüBSfER&quot; ?*» de Itracl. Godsdienst gevraagd tegen goed loon, om met Fcbruarij f. dienst te treden, bij een Wcdu.&apos;eiiaar met drie Kinderen. Zij, die ? beschauflc manieren en zacht humeur eenige kennis van Muziik «ebben, zullen de voorkeur genieten. Inclinerepden adresseren zich Se&apos; franco brieven onder lelt. L., bij den Kantoor-Boekh. L. KOLT«4MP, Beurssteeg. (29078) föM^mi^ÖÖLOGISCII 6BNOOT_:-CUAP~ Natura Air tis Maffistra. Aan HH. LEDEN wor„t kennis gegeven dat de VOORLEZING or Dr. L. S. P. MEIJBOOM, zal gehouden worden op Donderdag 8 December, des avonds ten 8 ure. vElk Lid heeft het re^t van Toegang met TWEE DAMES; &apos;&quot;EEMDeLINGEN noch KINDERKN zullen worden toelaten. Tcekang in ilct Hoofdgebouw in do Middenlaan. „ A_isteRDAM( Bestuurders van het Genootsch.p : Dc-eniher 1855. V. C. Z2LLESEN. President. _--JP9l^ E.^ICJRAIMERU&apos;S, 2tteSecretaris.</p>
</text>
