<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>:maaa__3___i_-_„^^ I 60-JAHIöE £CEÏVEïtE-ü«GII\.G VAN , | GERRIT JAN WOLTEH3 .3 . ZUTI&apos;HEN, EN 23 Dcc 1565. DERKJEN HEUKELMAN. | &apos;3 E(„:,jc Kennisgeving. ___2._A«rT-; 25-JARIGE ECHTVEEEEIOIGDJG VAN i . C. OUTSHOORN EN J. C. 3EELENKAMP. „„. Amsterdam , 23 Deccmb.r ISCS. Getrouwd: J. CATZ, Weduwnaar van J. van Aalten , van Groningen, VEENENDAAL, EN 22 December 1S(;5. B. VAN AALTEN. „, Algemeene Kennisgeving. (28U*_. Voorspoedig bevallen van eeno DOCHTER B. E. TILLEMAN^ DE BRUIJN. Breda, 21 Deccmb.r 1865. (29109)^. In Amsterdam is op den I9dsn November 1865, in den ouderll0|t1 vau bijna 76 jaren overleden, Vrouwe JOHANNA MARIA SCIWU&apos; WEKER, Weduwe van den Hoog-Edel Gestrengen Heer JOHANN^ NICOLAAS WEYLAND, Gepensioneerd Luit.-Kolonel dor Infant^16, Amsterdam , 27 December 1865. Wegens buitenlandsche Betrekkingen eerst heden geplaatst. (29Jjw^ Heden overleed mijn geliefde Echtgenoot, de Heer ANTUO^&apos; HAAGES, in den ouderdom van circa 71 jaren. Wed. A. HAAGES. VAN BEEK HELLENDOREN- Amsterdam, 20 December 18f-5. (29i3J!i. Heden ovetlecd, iv den ouderdom van ruim 35 jaren, na een &apos;&quot;&quot;f^r smartelijk lijden, mijns hariclyk geliefde Eehtgenoote ELISAI3Ë&apos;, ANTHONIA SCHOUTEN, mij uit een hoogst gelukkig huwelijk «* Kind nrdater.de, to jong ooi ziju grcxit verlies &apos;te beseffen. Wke-I&apos;, 19 December 18.5. J. BELIERS. w Vriei.deu en bekenden gelieven deze Algemeens als bijzondere Kc&gt;,ni&gt;-f n^J aan te neme i. (2898*1 . Overleden te BUSSUM7 den 9dê&quot;_Tdë_cr, de Heer FRAN&lt;?oIS LU!K.RUS, in dea ouderdom van ruim 65 Jaren. , , Wegene buitenlandse/te Betrekkingen is deze Kennisgeving eerst l&gt;c&apos; geplaatst. &apos; (%Ulo&apos;iy Den 22&lt;ten Dccomber 1865 overleed te WAGENINGEN, in ouderdom van ruim 61 Juren, de Heer Mr. C. R. F. BRAAM&amp; Voor de vele bewijzen van deelneming, betoond bij het over.&quot;, van mijnen geliefdon Echtgenoot, den Heer P. F. ,1. LE JEUNK, W* ik hiermede, ook namens woderzijdscho Familie, mijnen hartelijken da&quot; &apos; M. C. DE ROEVER, ,± (29085) Wed. P. F. J. LE JEüU*&quot; Huize Amstelrust, onder Nieower-Amstel, 22 Dccomber i*»6s- .</p>
</text>
