<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>( Wat liet (Godsdienstig Tijdschrift DIS €Mlil§T_BïiMl£i_. HUISVRIEND bijzonder tér aanbeveling jf^kt, is de vorm van zijne zamen.tclling. Het levert bijdragen, die onder bepaalde rubrieken verdeeld zijn; b. v. een gedeelte bevat lectuur voor den oudejaarsavond eu , hooge feesten der Christenen; een ander bijdragen tot verklaring van de woorden en de geschiedenis des bijbels; een denle behandelt vragen over het wezen des Christen°ms; in een vierde worden wenken voor het Christelijk huisgezin gegeven, enz. Zóó ontdekt men ligtelijk hoe zeer dit Tij ischrift vau andere godsdienstige wezenlijk ond.r-fc&apos;ieid,;], is. \\&apos;ie het zich ten eigendom aanschaft, komt in het bi zit van een werk, dat bij de onderscheidene toestanden des levens eene uitnemende lectuur oplevert voor Want vooral daarop wordt door de Redactie gelet, dat de stukken geschikt zijn, om in den huiselijken kring voorgelezen te worden. I|B36?***- Behalve een fraai geteekend titelvignet wordt aan eiken inteekenanr verzonden eene keurige Plaat, voorstellende de schilderij van COMTE CALTX: bekend ¦B^S|}P oncjer ,jen naanl van: Een oud Vriend van den Huize, hoog 42 en breed 54 Ned. duimen. Wordt met dit tafereel de hui.kamer der lezers versierd, zij ?Uilcn dan als onwillekeurig gedrongen worden, om zich zelven af te vragen/wat invloed de prediking van den Christus tot heden op hen gehad heeft; en zoo dat antwoord esehamcndc is opgewekt, om met meerder aandacht te luisteren naar Hem, die alleen do woorden des eeuwigen levens heeft. ÏNHoïibb der lsle Afl.: C. E. VAN KOETSVELD, Adèle&apos;s Mijmering. J. J. L. TEN KATE, Een Ker*t-Choraal. Dr. J. A. GERTH VAN WIJK, Jezus geboorte, J? stof van groote blijdschap. AV. J. VAN RAVENSTEYN, de Ster van het Oosten. — Het feestlied der gemeente. PEREGRIN US, »Jn de volheid des tijds.&quot; r&apos; E. LAURILLARD, Oudejaarsavondgedachten. ADV ENA , een Blik terug. De Uitgever heeft den prijs gesteld op Vijf en Twintig- Cent per aflevering en de aanschaffing gemakkelijk gemaakt. Men ontvangt vóór den Isten van elke maand ene aflevering, die 32 bladz. druks beslaat en aan het einde van&apos; eiken jaargang worden titel, inhoud°en algemeene omslag gratis afgeleverd. — De Iste All. met staalplaat 11 de groote premieplaat zijn in alle Boekwinkels ter inzage voorhanden. Eeiden. (27981) *»• NOOTHOVEN VAI GOOR.</p>
</text>
