<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STADS-BERIGTEN. PROCES-VERBAAL</title>
	<p>tan de opening der stembriefjes, die ter benoeming van één lid van den ...Gemeenteraad van Leyden den 19de&quot; Junij 1868 zijn ingeleverd. &quot;Op heden den twintigslen Junij achltienhonderd acht en zestig, in de gemeente leyden, is door het bureau van stemopneming in de ter inlevering van stembriefje bestemde zaal op het Raadhuis plaats genomen, des morgens te negen uren. Het bureau is zamenge.teld uit den heer dp. W. C. van den Brandeler, hurgeineester j voorzitter, en de&apos; heeren&apos; mr. H.&apos;C. J. Hoog en P. L. C. Driessen, leden van den gemeenteraad , stemopnemers. De voorzitter plaatst op de tafel twee stembussen, bij hem den 19de&quot; Junij 1868 overgebragl uit de beide afdeelingen der gemeenle Leyden. De zegels der bussen worden onderzocht en bevonden ongeschonden te zijn. De bussen worden achtereenvolgens geopend en bevonden zeshonderd twee en K&lt;ti- stembriefjes le bevatten. . Dit.jgetal met de lijsten der kiezers, die briefjes hebben ingeleverd, vergeleken lijnde, is gebleken le zijn even groot als het gelal, dier kiezers. .. . . ij. . . Nadat de briefjes zijn dooreengemengd, worden zij. door den voorzitter een voor een geopend en overlnid voorgelezen. ~ ; . . , (Jet bureau heeft van onwaarde verklaard acht stembriefjes, die niet ingevuld zijn. „Het getal der geldige uitgebragte stemmen is mitsdien geweest zeshonderd vier «„vijftig..•.,..■ -- .. .. ■ ■ : . , .-_-.-. .&apos; :,, , Van dit getal zijn uilgehragt op de,heeren:-, . ~.., „i,,,,., .., D. G. W. A. Plaat 303 slemmen, P. L. Tichler 282, N.J. Sanders, fabrikant, 54, prof. H...J. de Goeje 7, ml&quot;.. J. L. Kdaverwijden 2, S. A, Andreson, A. J. Verhoog, mr. R.&apos;T. Bijieveld, A. H. Kigeman, m. M. H. A. Lisman en prof. A. Heinsius, ieder efye slem, - .- , ~,,.,., ~-, ...... • ■ ~:■,-,.: ... . , &apos;..&quot;; &quot;&quot;: &apos; Hfbben alzoo de meeste slemmen verkregen de heeren dp. G. W,. A. Plaat en P. L. .Tichler, waarover herslemming moet plaats vinden, ingevolge art. 11 der gemeentewet, en die gebragl worden op de in dut artikel bedoelde lijst. En zijn legen deze opening van stembriefjes door de in de zaal aanwezige kiezers geene bezwaren ingebragl. , En is na afloop van dit een en ander proces-verbaal opgemaakt in tegenwoordigheid tan allen die zich in de zaal bevonden. &quot;Gedaante Leyden den 20» i« Junij 1868.&apos; ! &quot;■&apos; &apos;&quot;&apos;&quot;&apos;&apos;&apos;&quot; &quot;&apos; »» «» lm» f.ll .&gt;;:,•&apos;■,: .lccl&apos;l m»!.!» -Ui T. D. BRANDELER,: Voorzitter.■&apos;;■ - .... , „&apos; .&apos; _&apos; rvDi_-cc_-v . Stemopnemers. ... ;-■...: -, P. L. C. DRIES!_EN,J r ~. BURGEMEESTER «f WETHOUDERS .der Gemeente LEYDEN, — ontvangen hebbende eene circulaire van den Commissaris des Konings in de Provincie Zuidholland, landen 24s,en Februarij jl. (Provinciaal-Blad n°. 24), houdende ,uitnoodiging, om,,,dqór het aansporen der ingezetenen tot milddadigheid, zoo veel mogelijk het Velfl-geni te bevorderen der ! jaarlijksche&apos; Collerte, welke, ten gevolge van Zijner Majesleits disposilie, van den 16&lt;,eD November 1820,&apos;n°. 81, door de Districts commissie tot aanmoediging en ondersteuning van de Gewapende Dienst in de Nederknden, zal worden gcdiouden, — doen te welen dat, ingevolge het verlangen van gepielde Commissie, de genoemde Collecte zal geschieden, door daartoe gemagligde personen&apos;, met geslotene bussen, op Maandag en&apos; Dingsdag, den 229tM en 235, e,&gt; JoniJ aanstaande, aanvangende &apos;s morgens te negen uren, aan de huizen der ingezetenen, die verzocht worden op de uitreiking hunner liefdegiften orde te stellen. &apos;Burgemeester, en Wethouders, &apos;gaarne voldoende aan het verlangen in gemelde circulaire vervat, noodigen de ingezetenen dezer gemeente dringend uit, door onbekrompene bijdragen .krachtdadig &apos;mede, te werken tot de ondersteuning &apos; der instelling,,&apos;welke zij zoo &apos;zeer behoeft,&apos; maar&apos; gelooven tevens dat de J bestemmidg&apos;van de opbrengst dier Collecte reeds eene, goede uitkomst verzekert en voor ieder regtgeaard Nederlander, die in de geschiedenis van zijn eigen land geen ireemdeling is, alle verdere aansporing overbodig maakt.&apos;&apos; Hel fonds,.tot instandhouding waarvan die gelden worden ingezameld, strekt toch niet slechts in&quot; het&apos;belang der verminkten en infirmen van den gedenkwaardige en beslissender!.&apos;, slagbij Waterloo (een dwaalhegrip dat bij velen heerscht), neen, ongelukkiger! van iederen strijd, waarin ons vaderland gewikkeld was en nog is ondervinden het steeds,&apos; dat ten hunnen behoeve een blijvend liefdewerk is geslicht: strijders «an den Belgischen veldtogt, handhavers onzer magt in Oost- en West- Indlsche bezittingen, veteranen van 40jarige dienst, genieten- nu reeds, of hebben&apos; althans &apos;het &apos; vooruitziet te genieten, van hetgeen hunne landgenooten hebben weggelegd en thans nog afzonderen tot leniging hunner smarten, lot ondersteuning van hunnen gebrekkigen ouderdom. &apos; &apos;De Nedérlandsche soldaat wete het, dat, zoo hij werkelijk in en door de dienst infirm&apos;is geworden,&apos; er een fonds beslaat, met het doel om door toelage, boven en behalve zijn pensioen, zijn ongeluk Ie verzachten; maar het Nedérlandsche volk zij «r dan ook,&apos; door dankbare belangstelling gedrongen S gedachtig aan die ondersteuning met meer mildheid te verleenen, opdat het fonds aan al die billijke aanvragen voldoe en de lijst der sollicitanten niel nog&apos;een aanzienlijk getal blijve aanwijwn,&quot; tot beschaming tan den tijdgenoot, die aan het werk, eenmaal zoo krachtig aangevangen, slechts met slappe handen voortbouwt. &apos; ■ &apos;Moge de goede uitslag dezer inzameling, waarvan Burgemeester en Wethouders zich&apos;reeds&apos;vooraf overtuigd houden, het doen zien, dat deze roepstem niel te ver-, geeft ook lot&apos;Leydens ingezetenen werd gebragt! êuilaj Burgemeester en Wethouders voornoemd, &apos;&apos;Jic! •....,&apos;. i T. D. BRANDELER. Burgemeester. UIMK, 18 Junij 1868. ut&apos;»&apos; v. PUTTKAMMER, Secretaris.</p>
</text>
