<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HIT BUTENERBLMr RUSTOORD, gelegen aan den Rgks Straatweg, nabij het Spoorweg-Station, in het dorp BMMIM (Gelderland), bestaande in: een zeer net, voor Zomer en Winter geschikt, HEERENUUIS, bevattende 6 Benedenkamcrs (waarvan 3 ensuite), 3 Bovenkamers, 2 Keukens, 2 Kelders, Bodenkamer, Zolders en verdere gemakken; unßex Koetshuis met Stalling en Knechtskamer; eenen van de fijnste vruchtgevende Vruchtboomenen Persikensehuttingen voorzienen van Boomen en Heesters omgeven — en met wandelpaden doorsneden Tuin, waarin Goudvisch- en Eendenvijver, te zamen groot IJ bunder, ,zal den 18den Mei en 1 Junij 18-ï-, bij Inzet en Toeslag; telkens des middags ten 12 Ure, in het Logement Het Wapen van Zutphen, bij B. WILLEMSEN, te Brummen, ten overstaan van den aldaar standplaats hebbenden Notaris VAN DER DUSSEN, publiek worden geveild en verkocht. Nadere informatien zijn op franco aanvrage te bekomen ten Kantore van genoemden Notaris. (7640) BÜJ«-EN MAAGPILLEN. Deze PILLEN, die sints velo Jaren met het beste gevolg tegen de s 1 g m en als maagversterkend gebruikt worden, door hare zachte werking de spijsvertering aeer bevorderen, bijzonder goed tegen do gal en zeer zacht laxerend zijn, zijn weder tegen 32i Cent het Doosje met Berigt van het gebruik, verkrijgbaar gesteld door den Hoofd-Depothouder, bij do Heeran: Amsterdam, Ruys en Weissenbruch, &apos;s Gravenhage, J. Visser en Zoon, Apoth., Voorburgwal bij Apoth. in de Spuistraat. de Stilsteeg. Goes, J. A. Lecointre. f J. C. Bartels, Droogist, Gorredijk, S. G. Zwart. Haarlemmerdijk bij de &apos;s Graveland, Wed. Jb. Pos. Heerenmarkt, 519. Grave, A. F. van Dieren. Arnhem, W. F. Verster. Gorinchem, M. van Amerongen. Alkmaar, H. Schrender en CO., Gouda, Firma Wed. v. d. Heydcn. Apoth. op het Ritsevoort. Harderwijk, J. Wedding. Assen, H. P. van Gorknm. Haarlem, van Marie en C-, Apoth. Amersfoort, G. van de Roomer. in de Zijlstraat bij de Groenm. Almelo, J. Sommer. &apos;s Hertogen bosch, J. Straatman. B«rgen-op-Zoom, J. P. Verlinden. Heusden, Erven G. Veerman. Bolsward, S. S. Oosterbaan. Harlingen, P. de Vries Binksma. Breukelen, Erven D. de Haan. Heerenveen, Wed. N. Dornseiffen. Boverwnk, W. Antonyssen. Helmond, Erven A. H. Martin. „r°!l „?^ferJ\rG-Wageman- Hoogeveen, C. H. Radijs. Burg op Texel, C. Mooy Hulst, J. Ncderveen. Buitenpost, L. van der Tuin. Hoorn, E. Knavcn Breda, Henn Sprengers. Hontcnissc, P. Dronkers. Culonbnrg, A. Niessen. Hilversum, Wed. H. Fennis. Dalen, H. Reimers. Krommenie, F. Olie. Dordrecht, H. J Giltay. Koedijk, A. Deugd.&apos; Doesborgh, R. Wilmerink. Klundert, H. van Santvliet. Dockum, H. van der Wcrff. Kampen, A. Arentshorst. Deventer, Gebr. Tiinan. Koevorden, G. K. Marchant. Dieren, E. ter Haar. Krimpen a/d. IJssel, J. Verkerk. Dragten, J. B. van der Meulen. Koog a/d Zaan, N. van Pomeren. Delfzijl, W. Sissing. Leyden, O. A. van Tricht, Apoth., Delfshaven, J. Koch. Haarlemmerstraat, hoek Donker- Dodemsvaart, P. Eekma. steeg. Eindhoven, T. 11. van Bon. Leeuwarden, S. P. Postma. Eokhuizcn, J. H. Dickman. // S. S. Bontema, Apoth. Enschedé, H. B. ten Braake. Wgf* &apos;Ii ÏE T WEI! wnrdt instantelijk verzocht wel attent te wiiljn zijn , dat door mij, bij niemand anders, de SLIJM- en Maagpillen, bereid volgens het Oude en Echte Recept, in Depot zijn verkijgbaar gesteld in de hierboven opgegeven Steden en Plaatsen, dan bij do hierboven genoemde Depothouders; wij verzoeken de gebrnikers daar wel op te letien, en raden hun aan * wel toe te zien bij wien men de doosjes Pillen Daalt. (9924)</p>
</text>
