<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. BEURSBERIGT VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>KOFFItX: Behalve de afdoening van 185 v. en 103 b. Ccylon (reed* gisteren gemeld) hebben er geeno omzettingen van eenig belang plaats gehad. Intusschen is de markt zeer vast en iets beter gestemd, terwijl naar Preanger en goed smakende soorten eenige vraag te bespeuren blijft. De sortering der veiling op 17 dezer, waarvan wij do beschrijving in ons vorig nommer mededeelden, is, wat dc groene en fijn groene kwaliteiten aangaat, zeer mooi, terwijl daarbij ook bruin en hoog geel voorkomt ; in blceke en blanke kwaliteiten, namelijk zuiver smakend, is de keuze zeer beperkt, doordien de meeste nommers onzuiver bevonden zijn. THEE: De afgeloopen week bleef het artikel in gunstige stemming verkceren. Java Thee uit de laatste veiling bleef gezocht en op geprefereerde nommers werd eenig avans bedongen. _ TABAK : Sedert ons vorig berigt werden slechts 26 v. Maryland uit de eerste hand afgedaan. De vraag bepaalt zich tot goede kwaliteiten , die schaarsch zijn. De voorr-tad in de eerste band is thans als volgt: 730 v. Maryland, 119 v. Kentueky, 15 v. Stelen, 1045 p. Java, 2382 p. Brazil en32k. Seedleaf. lil&apos;WE SUIKER met levendigen handel tot ƒ1 a 1% boven Maart, alles ten behoeve der raffinaderijen. Voor exportatio is niets gekocht. De omzettingen bedragen ca. 11,000 kranjangs. Door de N. 11. M. zijn in veiling aangeslagen teven 23 Mui te Rotterdam 72,200 kranj. Java Suiker. «ERAEffBNEERBE Sï IKER ?Cniet voortdurend goede vraag tot stijgende prijzen. Wij noteren B &amp; H superior brooden ƒ 383/1 a 39; Crnshed B .j- Hcnll R Nü. 1 ƒ 34% •A:8. R- N°. 1 ƒ36, N&quot;. 2 ƒ 34%, N°. 3 ƒ 33%; N. S. R. Cruslied N°. 1 ƒ 34%. SPECERIJEN- ek KRUIDENIERSWAREN: Na de gemelde afdoening van ca. 8000 b ongep. Bassein Rijst aan een huis is in ongep. soorten niets omgegaan en had alleen in do tweede hand eenige omzet plaats._ Gep. soorten vast met kleinen handel voor cons. en binnenl. verzending. Vraclten in een doen, Krenten lusteloos. Het partijtje Sultana Rozijn in veiling aangeboden werd opgehouden. Tegen Donderdag zullen publiek worden geveild diverse partijen Vijgen en Kozijnen. Specerijen: Noten N&quot;. 1 tot 70 c. begeerd, doch tordien prijs zijn weinig verkoopers N°. 2 62 a 63 en Foelie D tot 64 c. Kaneel N°. 4 iets meer gevraagd doch te hoog gehouden. HUIDEN : Door gebrek aan nieuwe aanvoeren zonder omzettingen. Onze geheele lste hands vooiraad bestaat thans uit 475 stuks gez. B/A. Huiden, 493 st. gedr. dito, 1738 st. dr. gez, W. Ind. dito, 1274 st. Java Runder- en 13,556 st. dito Buffelhuiden. METAÉEIV: Met Banca-jTYn was het stil; eenige omzettingen hadden plaats tot ƒ6O a 59^;. Van Dronth. Koper zijn ca. 40,000 © aangevoerd, die op ƒ57 worden gehouden. KATOEN onverandord met eenigo vraag voor verzending en directe behoefte; ruim 300 b. Oost-Indische vonden koopers. VEHEWAREN: Indigo. De afloop der veilingen is reeds medegedeeld. De stemming is zeer vast en doet zich ook nog eenige vraag bemerken. — Verfhouten zijn geheel onveranderd en vinden tot vorige prijzen slechts kleine afdoeningen plaats. Harst: Dc kooplust is zeer beperkt ofschoon men tot lagere prijzen kan teregtkonicn. — Chili Salpeter; 1000 balen ex Agnes werden tot ƒ854 gedaan; en kan men bij dergelijke kwantiteit nog zoo teregt. — Zwavel onveranderd. — Meekrap . is goed gevraagd en vinden goede soorten tot zeer vaste prijzen geregeld koopers. DROOGER! JIEN, enz. Behalvo den reeds gemelden afloop der op 3 deztr gehouden veiling viel niets meldenswaardigs voor. Op den 17den Mei komen in veiling ca. 700 kilo Bourbon Vanille, mecrendeds nienwe aanvoer HENNEP: Er is gedaan in Riga Poolsche Uitschot tot/ 59 a 59%; dito dito Pas ƒ5B a 60; Petersb. Rein ƒsBa 53 ; Venctiaausche TC ƒ5O. Voorts had er eenige aanvoer plaats van de volgende soorten, die tot de daarbij gevoegde prijzen te koop zijn | Venct. A totƒ6s a 66; AA tot ƒ57 a 58; Memèlsehe Pas ƒ 52 a 54; dito Uitschot/ 4*6 a4B en dito Brak ƒ 40 a 42. POTASCH: Petersburger wordt nn en dan tot ƒl5 gedaan ; de voorraai is sterk minderende. SUSEER en-TALK.: Van gele Petersb. Talk is de geringe voorraad dezer dagen opgeruimd. Naar narde blanke soorten Smeer is eenigo vraag, waardoor de prijzen iets minder fiaauw zijn. Amerik. Reuzel nagenoeg zonder voorraad, doch ook wegens de hoog prijzen met weinis; of geen vraag. VET WAREN over|jhet algemeen stil. Wij hebben reeds in een vorig nommer gemeld, dat het restant der in veiling van 26 April opgehouden kavelingen fijne blanke en dito medicinale Levertraan tot opgehouden prijs aan dc markt is. Er is echter doze week noch in bruine noch m blanke iets omgegaan. Van Stokóiseh werden ruim 800 waag bij inschrijving verkocht. ___!__■Stil&apos; van de vissebcrij is nog niets met zekerheid bekend. EI.ÏNE _;ABEN: Rood Klarerzaad ging, bij enkele balen, voor &apos;directe behoefte van de hand. Wit blijft aangeboden. Bruin Mosterdzaad goed pryshoudend met eenigen handel voor export. Geel Mosterdzaad onveranderd. Kanariezaad iets meer aangeboden. Karweizaad gemakkelijker te koopen. . STEIUiE DRANKEN: Qenem was in de afgeloopene week iets williger. Te Rotterdam zijn afgedaan 100 fegg. Arak ex Nation Ilope, 38 lepfg. dito ex Krederik Warrw; en alhier 33 legg. dito, ex Golden Eagle. °a i Ter benrze van heden is bekend gemankt het volgend telegram uit Liverpool G Mei: Katoen stil; de prijzen hebben sedert gisteren eene verlaging ondergaan van ft p. D,, TCrkoopen bedragen 6000 b. I Afgedaan 2000 b. pa-lang Koffij, c_ BttWsMitt, ld» 43% &gt; 43?4 en 45 c.</p>
	<p>Heden gedaan Koolzaad on 9 vaten Olie, te leveren in October e k a c£ 76. ■ Heden verkocht van Rogge, op levering in deze maand, ƒ 153, 154 . October ƒ166, 165. ROTTERDAM, 5 Mei. Afloop der veiling van Droogerijen, op heden alhier gehouden: 205 b. Lange Peper, het gezonde is verk. a 20 c. en liet beschadigde a 13% a &apos;19 c, 360 p. Cassia Vera, allo beschadigd, verk. van 18 a 24 c. ROTTERDAM, 5 Mei. Wij hoorden in de laatste acht dagen van geene noemenswaardige verkoopen uit de eerste hand, de stemming voor Koffij bleef evenwel zeer gunstig en men verwacht eerder hoogere dan lagero prijzen. Het assortimentd er aanstaande veiling biedt dezen keer eene betere kenze aan, dan sedert lang het geval geweest is en belooft dus eon goeden afleop. — Thee stil, wij hoorden van geene verandering. — Tabak: Gedurende dezo week werden uit de eerste hand verkocht: 15 v. Maryland per Germania en 13 v. dito per J.C. Jones. Dc atloop der heden gehouden veiling van 25 p. Manilla Cagavan , (min en meer door zeewater beschadigd) was als volgt: 1 p. 2a verk. a 125 c. , 6 p. 3a verk. van 47 tot 52 c, 6 p. 4a verk. van 24% tot 30 c, 1 p. la opgeh. a 150 c, 8 p. 2a. opgeh. van 110 a 150 c , 3 p. 4a opgeh. van 26 a 30 c., in cons. met vergoeding der sihade. Van Java werden voor hier aangevoerd p.-r Doelwijk: 300 p., hoofdmerk V, in «en driehoek. Dc voorraad op 1 dezer bedroeg: 2974 v. Maryland, 25 v. Kcntvcky, 9 v. Steelen, 3714 p. Java, 3106 p. Manilla, 615 p. Brazil. 16:17 eer. Havana, 216 eer. Vara en Cuba, 67 eer. Giron en Embalema, 10 k. Secdleaf, 137 k. Cavendish. — In Ruwe Suiker ging zeer veel om en men besteedde ten laatste ƒ 1 % a 2 boven den laatsten veilingsprijs. Enkele partijen werden in ruil tegen Geraffineerd verkocht, waardoor sommige rabriekantcn in de gelegenheid kwamen hunne gehcele Julij-productie tot hoogere prijzen op te ruimen. De laatst bestede prijzen worden nu op Augustui te vergcefsch geboden. Kandij zonder omgang.— In Rijst is niets omgegaan, noch in ongep. noch in gep. sooren, do prijsnoteringen voor de laatsten zijn dus ook als het ware geheel nominaal.— Fijno Specerijen stil, prijzen onveranderd. Prima Müscaatnotcn 71 a 72, secunda 66 a 67 ; Foelie 64 a 66; Nagelen 27 a 28; Chin. Kaneel 56 e.; Cassia Vera 30 a3l c.; Peper 18 %aI9R. C. naar kwaliteit. — Zuidvruchten zonder handel. —Java &apos;Indigo: De afloopder veilingen was zeer vlug eu na de veiling blijft voor eenige soorten nog vraag. De voorraad bij particulieren is bijna geheel opgeruimd. — Meekrap: Tot onveranderde prijzen blijft kooplust, doch door de kleine aanbiedingen, die meest nog te hoog gehouden worden, wus de hand-.l gering. — Verfhouten: Van Dom. Campechchout werden a/2% een puar pusten gedaan en onder dien prijs is niets te koop.—Chili Salpeter zeer vast en a ƒ 8% weder 1000 b. gedaan ; eeno per Hollander vnn Iquique aajigebragtc, lading, 6200 quintalen, 2127 b., wordt door de houders voorloopig van do markt gehouden. — Polasc.h met kleine vraag voor behoefte tot ƒl5 a 15 ft voor Petersburg en ƒlB voor New-York lste soort. — Terpentijnolie en Harst fiaauw en met weinig handel. — Metalen: 500 blokken Banca Tin zijn a ƒ 60 en los Tinn&apos;/60% verkocht.— Katoen: Niettegenstaande do goede kooplust voor verzending, werden er slechts 200 tot 300 balen afgedaan, omdat de meeste houders niet konden besluiten tot dc tegenwoordige prijzen af te geven Men betaalde voor Seindo 31 tot 38 c. naar kwaliteit. — Honig zonder handel, voor export is hoegenaamd geen vraag. — Vetivaren: 20,000 kilo secunda harde Palmolie bedongen fl9 ft; Cocosnootolie vast, 2000 kilo goede witte Cochin werden met ƒ 24% betaald. SCHIEDAM, 5 Mei. Moutwijn ƒ9.25, Genever ƒ 14.75, Amst. Proef ƒl6, Spoeling ƒ0.50. ALKMAAR, 5 Mei. Ter Kaasmarkt waren heden aangevoerd: 284 stapels, wegende 54,137 ©. Do prijzen waren: Kleine ƒ 29.50, Commissie ƒ25.—, Middelbare ƒ26.—, laagste prijs ƒ16.50. AMERSFOORT, 5 Mei.&apos; Tarwe ƒ7.50 a 8.50;.50; Roggc/5.60a6.10 ; Boekweit ƒ 6.20 a 7.20; Boter ƒ 0.92 al per ffi; lvais ƒ —a— ; Aardappelen ƒ 1.50 a 1.70 per mud. LEEUWARDEN, 5 Mei. De aanbiedingen van alle graansoorten waren heden zeer onbeduidend. Tarwe met redelijke vraag en ongeveer als voren verkocht; 72, 73 _ knappe ƒ6.60.80; 69, 71 ft&apos; dito ƒ5 90 6.35; jarige 74, 75 ft&apos; puike ƒ7.30.50; roode 72,73 8 knappe ƒ6.20.40! Rogge bijna zonder handel; 72, 73 © Pruiss. ƒ5 60.75; 72, 74 ft&apos; n. Uil. ƒ 5.60 75.90. Garst alleen aan pelderij tot lagere prijzen verkocht&apos; 60, 62 ft&apos; Winter ƒ3.90, 4.10; 62, 63 © Zomer ƒ3.75.85. Haver tot bijna onveranderde prijzen met eenige vraag; 50, 52 „ fijne ƒ 3 40 3.55; 46, 48 © korto Voer ƒ 2.95, 3.15;42,44©1ange Voer ƒ2.80,&apos; 3. Koolzaad te hoog gehouden om tot zaken aanleiding te geven. Lijnzaad slap en van ƒ9 tot 11 verkocht n. kwal. GRONINGEN, 5 Mei. De aanvoer van Granen was heden niet zeer btelangrijk. Tarwe meest als voren. Rogge aan consumptie tot vorige prijzen. Boekweit tot 10 c. verlaging nog moeijelijk te plaatsen. Garst zeer weinig in omgegaan. Haver in alle soorten weinig ter veil en hooger verkocht. Booncn zeer gezocht en hooger betaald. Koolzaad bijna niet in omgegaan. Raapolio ƒ3B % a 39. Lijnolie ƒ33. ZWOLLE, 5 Mei. Ter weekmarkt van heden waren de prijzen als volgt: Tarwe ƒ 7.75 a B.—; Rogge ƒ6 ; Boekweit ƒ5.25 a 6.—; Garst ƒ 5 a 6; Haver ƒ 3.75 a 4.—; Paardenboonen ƒ 6 a 6 25; Aardappelen ƒ 1.30 a 2.—; alles per mud. Poter ƒl.a 1 20 per ©, per vat van 20 ft&apos; ƒ 22 a 23; Eijeren per 100 st. ƒ2 a 2.50. BREDA, 5 Mei. Dc Graanmarkt bleef heden in één doen: puik Noord Brabandsche Boekweit van ƒ6.50 e. 6.75 met veel handel naar Holland. Id. Noordbrabandschc Rogge ƒ 5.75 a 6.10 mot veel vraa&lt;&apos; Roode Tarwe ƒ 8.50 a 8.90 ferm. AVitte dito ƒ 7.90 a 8,10 mede&apos; goed verkocht. Har er ƒ 3.40 a 3.50 hooger, met vee! debiet. Koolzaad ƒll a 12, onveranderd. Paardenboonen ƒ6 en hooger. Bruino booncn ƒ 11a 12. Aardappelen, Klei ƒ 2 40 a 2.80, puike kwaliteit met veel handel. Garst ƒ4.90 a 5.10, allen per mud. Aan de Botermarkt was heden veel handel, en mooije partijen puike nieuwe Grasboter vonden tegen ƒ0.90 a 0.94 goede keopers. Puik Maten Grasboter per stnk 55 a5B c met veel handol voorconsnmtio. Versche Kip Eijeren per 100 stuks ƒ2.50 a 3. Zachte Raapkoekon per 100 stuks ƒ 10. Harde dito per 100 stuks ƒ 9. Harde Lijnkoeken per 100 stuks ƒl2. Op de Tilburgsehe markten was deze weck meer handel in jongo Varkens voor Rosendaal bestemd, de prijzen waren zeer hoog. OOSTERHOUT, 5 Moi. Op do Dongensche markt van gisteren was aangevoerd 987 ponden Boter, die tejrcn hoogore prijzen 90 c. a f \ vlu_</p>
	<p>0&gt; . j , --e— _ _-v -~-.— j * , ...^ opruimde. ANTWERPEN, 5 Mei. De belangrijke veiling van Mahonijhout is zeer willig afgeloopen ; behalve de reeds gisteren gemelde 2000 bl. werden nog verkocht 217 bl. van fr. 13a55, 102 bl. vanfr. 15»63,119b1. van fr. 7 a 16. — Van Wol heeft men sedert gisteren ca. 200 b. la Platn tot voste prijzen afgedaan en voor export, werden 100 eer, zoete Barbarijsehe Amandelen tot onbekend gebleven prijs verkocht. Aan de Granenmarkt werd Inl. Rogge met ƒ 6 betaald. Overigens ging er niets om. LONDEN, 4 Mei. Suiker stil en zonder belangrijke prijsverandering Op levering werd eene lading van 14,000 z. Mauritius ex Orissa, verkocht: N°. 12 a 26.3 en 640 v.293k. Cubu N°. 9 a 22.6. Van Crushed heeft men verkocht 100 tons H R N°. la 30.2, B en II N&quot;. 1 a 30.3 en VO in vaatjes a 29.7% en eenige partijtjes N &amp;■ R N&quot;. I per Julij a3O sh. — Koffij: Native ten volle prysh. Eu Plant, eer iets hooger. — Rijst voortdurend vast doch met weinig handel; 30Ü0 b. o. Bassein werden verkocht a 9.1%. — Van Cassia Lignea vonden ca. 250 goed sec. koopers a 83 sh. — Lijnzaad: Ca. 1000 tons Calcutta zijn op leverin^ afgedaan a 55 sh. — Schotsch IJzer 54.7%. — Lijnolie 32 a 32.3. — Talk iets vaster, o. 50, n. 40.6. CALCUTTA, 4 April. Indigo: De uitvoer van 1 Nov. tot heden beloopt 96,000 mds., en hetgeen nog voorhanden is in bruikbare waar wordt voor Suez en de Persische Golf opgekocht. De 96,000 mds. of circa 25,000 k. verdeden zich als volgt: 16,500 voor Engeland, 5500 voor Frankrijk, 100 voor het overige Europa, 300 voor Amerika en 2600 voor do Golf van Perzie, Egijpte, enz. In plaats van 36,000 k., waarop men de productie van dit jaar in de verschillsnde landen schat, rekent men hier maar op 30,000 k., en zoo men de cons. gemiddeld op 40,000 k. schat, zoo zal do voorraad op het einde van dit jaar 10,000 k. minder zijn- dan op 31 Dec. 1864. Voorraad in Europa op 31 Dec. 1664: Bengaal. Madras. Java en Manilla. Londen en Liverpool .... 12350 k. 9000 3000 Frankrijk 1550 1000 — Holland en Rusland .... — — 1000 Andere plaatsen. ...... 700 100 400 14000 10100 4400 29100 Aanvoer 1865 in Londen. . . 16700 1500 1600 ln Frankrijk. 5400 - - In overig Europa 3°° a&quot;° 13W 22400 2000 2900 ~&quot;5 &quot; &apos; 27300 Vermoedelijke consnmtie in 1865 k- y voorraad op 31 Dec. 1805 ,„/nri AKYAB, 23 April (per tel.) Rij^; Necranki.. *-_*, ti &apos; uitliet binnenland worden minder JNou«M,e &lt;■&gt; =• Dc aanvoert RANGOON, 25 Maart. Rijst &apos;vast on ii „&quot;«•_&apos;. rd; 5 parten Ut geldt XuSV^lT^ 1 ? :Z_^ . tea en lafe_:jst bedongen 2QO-_6Or. -AWsof Linden f,m,2»h. 1 r f BASSEÏN, 23 Maart. Rijst .-Bij Weinig aanvoer zijn de prijzen gestegen op 75 rs., men zegt zelfs dat tot 78 r. gedaan en Cargo blijft schaarsch en 5 parten Rijst geldt nominaal 150 rs.</p>
</text>
