<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GrïtOVElt &amp; lllffiËE «&gt;££&amp; ,^_Ji TE BOSTON, éém% Jss!!Ê^\ hebben de eer bij dezen te berigten, dat hun HOOED-DÉPOT, Damrak over fe Y\^(v *^s_*_Óè fe I&apos;aPenl3rug, II 111, ruimschoots voorzien is van alle soorten \_^&lt;il&apos; V*JflOVEH&amp;RftïssSi&apos;^ w*alVOOÏ z&apos;j drie jaren guaranderen. De bekende superioriteit van hun fabrikaat, I^bo^*»w .&lt;&gt;»&quot;•&quot;•. •o.,Ilt,&apos;P»K&apos;*T,0*T&quot;« uitmuntende door eenvoudige en doelmatige constructie, is in Europa en Amerika \ö§JOÉf SEWING MACHINESzoo algemeen bekend, dat zij elke verdere aanbeveling overbodig achten. (3801) DEPOT te Rotterdam J. A. M. BEKKING; te &apos;s Gravenhage bij J. F. FRIEDRICH; te Groningen bij J. G. TELGENS^_____--^ Gebreveteerd door 25. M. DEN honing VAN _«E.„«IK en Goedgekeurd door verschillende Arcliitecten van Nederland en België. .,« ... Spil* Deze SPIJKERS zijn bijzonder aan te bevelen, daar dezelve deugdzamer en veel goedkooper zijn dan alle andere soorten v»B p&apos; of Draadnagels. (Monsters zijn op franco aanvrage verkrijgbaar.) Eenige Agenten voor geheel NEDERLAND en INDIE, JB. E_ W©ÏLFF &amp; CO., . M Antlionic§-_B_reestraat, C 81, te Amsterdam&apos; Aan Bovenstaand Adres zijn tevens tot zeer voordeelige prijzen verkrijgbaar ALLE SOORTEN VAH KOPER- EH IJZERWAREH- _^- PHOIPHO GIIAIOo F. LAWSÖItf ëc ZOON, Edinburq, Kontractantcn HOOE D-DEPOT bij HAVELAAR &amp; DUTILH *te Rotterdam. DEPOTJte Alkmaar, bij W. ZAADNOORDIJK. DEPOT te Arnhem, bij S. A. N. HOLSU». ,/ // Apeldoorn, yJ. B. HUGENHOLTZ. y „ Zutphen, yR. WIGMAN. (3l76&apos; y n Deventer, // D. W. KAPFELLE. y „ Borculo, t, J. GRUTTERLNK. y y Rhenen, »J.H. DE KOSTER. y y Nijmegen, » PA. WEIJERS- m» -| TIiSSÖW KEIiLEN EN BONN, BIJ HET SPOORWEGSTATION. „*,_■ KOUDE en WARME RAREN, ROUCHES, STORTBADEN, ELECTRICITEIT, Russische en Tnrksche l**£esttiurat&gt;&lt;&gt;&apos; GENEESKUNDIGE BEHANDELING niet uitgesloten. Zeer geschikt voor zomerverblijf, smaakvolle Inrigting, ë^ Kuur gedurende het gehcele jaar. Nadere inlichting geven „t De besturende Geneesheer _ IJe 9 _Mfl !&quot;*_!—--(6141) Dr. NAEGELE. J. GUjgZ^&quot;&apos;&quot;^ ju* ft€WT_E__fclllA_f__f miIGIPORE BOT ÉlI HOIG-MOI». Het 3 Mast SCHOONERSCHIP _.- SOPHIA AMALIA MaHyGODDJ»»&apos; Kapt. P. E. VAN OVERKLIET. Kapt, N. N. Vertrekt 15 Junij. /9892) _3-^ Adres bij F. A. VAN ES &amp; C°. te Rotterdam en DE CONINGH &amp; C°. te Amsterdam. ____—- „if</p>
</text>
