<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HET VERMAKELIJKE AQUARIUM of YISGHKOm De AOEARIEMS of VISCHKOMMEN zijn voor jeugd en oud voor ziekelijke of gebrekkige Menschen, welke hunne Kamers moeten houden, een groot vertier ef genoegen, de verschillende soorten van VISSCHEN, PLANTEN, INSECTEN, enz. in schoone WATERVALLEN, in hunne natuur en woelingen waar te nemen, zoo heeft de Ondergeteekendo van deze sierlijke AOEARIEMS een voorraad voorhanden in alle soorten en grootten; zij kunnen geplaatst worden in Kamers, op Binnenplaatsen voor dc Ramen, in Tuinen en Buitenplaatsen , waar zij liet schoonsto gezigt daarstellen. Zij zijn in hunne volle werking dagelijks te bezigtigen bij hem die zich minzaamst aanbeveelt. UEd. Dw. Dienaar A. BELTZER, Singel bij het Koningsplein, X 11. NB. Op franco aanvrage kunnen Heeren Koffijhuishouders of inclinerenden eene meer breedvoerige Circulaire van mij verkrijgen om in hunne Localen te doen ophangen. (2317) De Ondergeteekenden, E. H. KRELAGE &amp; ZOON, Bloemisten en Zaadhandelaars te Haarlem, hebben de eer te berigten, dat de Heer J. 11. KRJELAGE, na rnim vijf en twintig jaren in hunne zaak werkzaam te zijn geweest, waarvan bijna vijftien jaren als deelgenoot hun- Ber firma, het voornemen heeft opgevat, zich langzamerhand van de ■aken terug te trekken. Daar sedert bijna tien jaren de zaken hunner firma onder de uitsluitende leiding van den Heer J. H. KRELAGE gedreven werden, hebben de ondergeteekenden, dientengevolge, het besluit genomen in de jaron 1865 «n 1866 te likwideren. __£« KJ-OEMBOLLENRRAAM en de PLANTEKVERZAn_LIaIG, gedurende langer dan eene halve eeuw bijeengebragt, zullen voor hot grootste gedeelte in de jaren 1865 en 1866 in het openbaar worden verkocht. De handel en de overige losse Goederen, voor zooverre die daarvoor vatbaar zijn, zullen inmiddels UIT DE HAND kunnen worden overgenomen. Voorloopig worden de zaken op denzelfden voet, als tot nn toe, voortgezet. In den handel en de positie der firma E. H. KRELAGE £ ZOON te Iranklort aan den Mam, komt geene verandering. E. U. RRELAGE &amp; ZOON. Haarlem, 26 Januarij 1865. (2279) IËLMGRIJKE BLOEMBOLLEN-VERKOOPIM- Van de Heeren E. H. UREIiAGE &amp; KOON. De ondergeteekenden, als daartoe lasthebbende van den Wel-Ed. Heer J. H. KRELAGE, brengen hiermede ter kennis van HH. Bloemisten, Bloemkweekcrs en verdere belanghebbenden, dat in den loop van dit jaar op nader le bepalen dagen, voor verreweg het grootste gedeelte, ln publieke veilingen zal worden verkocht: De zeer aanzienlijke en buitengewoon uitgebreide kraam BLOEMBOLLEN , bestaande in ongeveer 8_ bunders, (of 6000 roeden), van de Heeren E. H. KRELAGE &amp; ZOON te Haarlem, aun welker bij— eenverüameling gedurende meer dan eene halve eeuw met alle zorg en vlijt gearbeid is, en waaraan geene moeite of kosten zijn gespaard, noch de noodige kennis heeft ontbroken om tot die groote, waardige en zeldzame verzamelingen van alle artikelen van bloemgewassen te !Bg doze collecties komen groote partijen voor van da reeds zoo nstig bekende HIACINTEN, welke vroeger uit zaad gewonnen i door wijlen den Wel-Ed. Heer E. H. KRELAGE, als: d. b. van eyk, d. b. Carl Kroonprins van Zweden, d. g. Göthe, d. g. Wila 11, d. g. Willem 111, d. r. Prins van Oranje, e. z. Mimosa, e. z. mable Noir, e. w. Paix de I&apos;Europe, e. w. Mirandolina, e. w. Michel igelo, e, r. Maria Catharina, e. r von Sieboldt, e. r. Bavaria, en zoo e honderde andere exquise nieuw gewonnen soorten, waarvan nog amer ten verkoop is gepresenteerd. De fraaije en volledige collectie zoowel dubbele en enkele als vroege late TELPEN, waaronder de nieuwste en exquiste soorten Voormen, bestaat in ruim 1000 roeden. De LELIES tot genoemde kraam behoorende zijn tot eene ongende uitgebreidheid gebragt, waarbij alle in lateren tijd, uit den semde aangevoerde nieuwe soorten in de krachtigste exemplaren voorkomen. Ook de collectie CYCLAMEN is dermate uitgebreid, dat dia hier te lande als eenig kan genoemd worden, welker verdiensten in de laatste jaren alom zijn erkend en diensvolgens op onderscheidene tentoonstellingen met medailles zijn bekroond geworden. De verzameling van AMARYLLIS, zijnde zeer groot, kan in alle opzigten zeer prachtig genoemd worden. Van GLADIOLII- mag voorzeker, om hare uitgebreide en zeer fraaije variteiten, welke meerendeels door wijlen den Wel-Ed. Heer E. H. KRELAGE nit zaad gewonnen zijn, bijzondere vermelding worden gemaakt. Dc overige tot deze kraam behoorende artikelen, als: TROSNARCISSEN, dubb. en enk. NARCISSEN, CROCCS, IRIS ANGLIGA, HISPANICA en vele andere soorten van IRIS, » UITTIL AKI A IMPERIALIS en MELEAGRIS, en zoo vele andere zeldzame verschillende BLOEMBOLGEWASSEN , waarvan het aantal soorten, behalve dc genoemde geslachten, tot 2000 beloopt, zijn allen tot zulke verzamelingen bijeengebragt, als nog nimmer binnen- noch buitenlands hebben bestaan en zullen nador in den catalogus worden vermeld, welke, op franco aanvrage, franco zal te verkrijgen zijn bij de ondergeteekende lasthebbenden. u- ir i *• ZOOZEN f,n A. ROOZEN Jlk. Ovfrveen, bij Haarlem, 28 Januari) 1865. (2280)</p>
</text>
