<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERICHTEN.</title>
	<p>LONDEN, 30 Jan. De Heer von Bille-Brahe, tot dusver Deensch gezant bij ons hof, heeft heden zijne terugroepingsbrieven overhandigd, Voorloopig zal hij hier blijven wonen.</p>
	<p>WEENEN, 30 Jan. Door de General Correspondenz wordt het gerucht, dat de engere rijksraad niet bijeen zal worden geroepen, voor ongegrond verklaard. In den Pesth Naplo wordt verzekerd, dat elke octroijering door Deak als eene inbreuk op dc constitutie wordt beschouwd, en dat, indien de regering op dien grond den Hongaarschen landdag wil bijeenroepen, hij, namens de bevolking, daartegen zal protesteren; met bijvoeging, dat de constitutionele weg alleen bewandeld kan worden door strenge naleving der pragmatieke sanctie en dat hij zich nog op denzelfden grond bevindt, als tijdens het indienen van het adres van den landdag in 1861.</p>
	<p>BERLIJN, 30 Jan. (des Avonds). Heden namiddag heeft de commissie voor de petitien het besluit genomen om het verzoekschrift, ingediend door den gemeenteraad van Breslau, betreffende hot regt van petitie, te verzenden aan het ministerie. De beraadslagingen over dit onderwerp hebben ruim drie uren geduurd. Er worden sedert eenigen tijd nota&apos;s gewisseld tusschen de regering en het Oostenrijksche kabinet, betreffende de regten van den Bond en de inrigtingen welko in de JElve-hertogdommen in het leven geroepen behoóren te worden. Zij znllen echter niet zijn eeno beantwoording der nota van 21 Dec. j.l. door het Oostenrijksche kabinet aan de regering gezonden.</p>
	<p>TURYN, 30 Jan. De kamer zet de discussie voort over de administrative wets-ontwerpen.</p>
	<p>Nationale Leening 65. ROMJE, 30 Jan. Heden middag heeft dc Heer Pacheco in eene openbare audiëntie aan den Paus de brieven van zijne Souvereine overhandigd, waarbij hij geaccrediteerd wordt als buitengewoon gezant en gevolmagtigd minister van dc Koningin van Spanje bij den Heiligen Stoel. Na deze audiëntie heeft de gezant den kardinaal-secretaris van staat, het graf van den- H. Petrus in de basilica, den kardinaal-deken van het heilige collegie op het Vaticaan bezocht. Heden avond zal de nieuwe gezant de kardinalen, het corps diplomatique, den adel en de aanzienlijke JRomeinen en vreemdelingen ontvangen.</p>
	<p>LONDEN, 30 Jan. Thee stil. — Koffij vast en met eenige vraag. — Suiker stil; zeilende ladingen gevraagd. — Talk in loco 41.9. Voorraad 50,320 v. Afleveringen der week 2909 v. — Schotsch Gietijzer 49.6. — Granen kalm.</p>
	<p>HAVRE, 30 Jan. Katoen was bijna zonder handel en de prijzen zijn 15 a 20 frs. lager op Amerikaansche berigten.</p>
	<p>LONDEN 30 Jan. Fijn Zilver 61% p. PARIJS, 30 Jan. Slotkoersen: Fransche 3 pCt, 67.05; Dito 4% pCt. 95.70; Fransch-Oost. Spoorweg 447; Credit Mob. 967; 3 pCt. Spanje 41 ;2% pCt. Dito —; Russ. Spoorw. 447; 5 pCt. Italië 65.10. JPransche 3 pCt. openden 67.12%.</p>
</text>
