<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOÏEL BET WAPEN IWIÏI TE HARDERWIJK. (voorheen C. J. KLAASEN.) Bovengenoemd LOGEMENT wordt beleefdelijk aan HH. REIZI GERS aanbevolen door deszelfs flMo_*» Op alle aankomende en vertrekkende Treinen, rijdt een fgPIF OMNIBES. _W_ HÖsï^_ DILo^SmCES J^^^^^^^^^B^ Van KAMPEN naar ZWOLLE dagolijks des Morgens ten 8 ure, en des Namiddags ten 2 ure 25 minuten. Van ZWOLLE naar KAMPEN des Morgens circa 12 uur en des Namiddags circa 5 uur. ,_ ,Tm Aansluitende aan den Trein 4 en 6 uur naar UTRECHT en 1 en 3 uur van UTRECHT. __ _____.__«_ NB. De DILIGENCES van PORTHEINE zyn BREIN geschilderd. (1247) j^| NAAR SAMARANG _WnT_ffl-f ]igt te Amsterdam jn het Oosterdok ter Inlading gereed het gunstig bekende BARKSCHIP ESTAFETTE, Gevoerd door Kapitein C. J. OEPKE, VERTREKT SPOEDIG. Adres: HOIJMAN en SCHUURMAN. (2078) SCHROEFSTOO-- Sff-BOOT- REEDERIJ TE DORDRECHT. DIENST TUSSCHEN DORDRECHT, GÖ.DA EN AMSTERDAM, en daar tusschen gelegen Plaatsen, tot het Vervoer van PASSAGIERS on GOEDEREN en het Slepen van SCHEPEN metdeSchroefstoombootcn DORDRECHT N. 1, Kapt. A.HOFMAN. DORDRECHT N*. 2, Kapt. A. VAN DEN ANDEL. Vertrek van DORDRECHT Zondags en Woensdags *s Morg. ten 5 Uro. » n AMSTERDAM &quot; &apos; &quot; &apos; &quot; 6 * Agenten te Dordrecht J. B. ZAHN, Kuipershaven „ ,/ Gouda P. V. R. DORTLAND, Vest. ,/ // Amsterdam A. HENKE, Binnen-Amstel bij do Amstelstraat. Aanteekengelden worden niet geheven. Zware en ligte Goederen, onder 50 Ned. „ of Maatgoederen onder 50 kub. Palmen, worden aan huis bezorgd zonder berekening van Bcstelloon. Do eersto Trein van den RijnSpoorweg, vertrekkende van Rotterdam 6 u. 55 m. des Morgens, wordt te Capelle a/d. IJssel bereikt. De Directenr (2i) JU Jf. B. Jl. BOIJVY. rrLK STOOMBOOTDIENST 4J|||||g&quot; TUSSCHEN ssaS*LEMMER ek AMSTERDAM, in directe verbinding met de Hollandsche en Rijn-Spoorwegen, Noord- Hollandsche, Friesche en Groninger Binnen-Stoombooten en Diligences Vertrek van LEMMER: Zondags, Dingsdags en Vrijdags, des Morgens ten 11 Ure, &apos;.«Woensdags des Middags ten 1 Uur. Vertrek van AMSTERDAM: Maandags, Donderdags en Zaturdags des Morgens ten 11 Ure/s Woensdags des Morgens ten 7% Ure. (10)</p>
</text>
