<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Dingsdag 31 Januarij.</title>
	<p>De voordragt van de commissie voor de verordeningen tegen wier overtreding straf is bedreigd, tot wijziging van art. 58 der verordening op de straatpolicie en van art. 46 der verordening op het rijden binnen de gemeente, strekt om in art. 58 der eerste verordening na de woorden «de Oudebrugsteeg op het Damrak in de rigting naar deu Nieuwendijk&quot; op te nemen eene nieuwe zinsnede, luidende: //de Enge Kapelsteeg in de rigting naar de Kalverstraat.&quot; en in art. 46 der tweede verordening op het rijden binnen de gemeente Amsterdam na de woorden //da St. Luciensteeg in de rigting naar de Pijpenmarkt&quot; op te nemen eene nieuwe zinsnede, luidende: //de Enge Kapelsteeg in de rigting naar de Bö koninklgk besluit van 16 Jan. 1865, N. 47 (opgenomen in de Staats- Courant van heden) zijn op het verzoekschrift van den Heer P. M. Losgert, te Zuid-Beijerland en 21 anderen, goedgekenrd de statuten der voor minder dan 30 jaren aangegane vereeniging: Hnlpvereeniging voor Christelijk Nationaal Schoolonderwijs //Zuid-Beijerland en Omstreken,&quot; en die vereeniging mitsdien erkend als regtspersoon. Z. M. heeft verleend de volgende pensioenen ten laste van den staat: Aan J. H. Muller, gewezen meesterknecht in de werkplaatsen der algemeene landsdrukkerij ƒ 472 ; H. A. Avenarius, gew. hoofd-onderwijzer te Heurne, gem. JDinxperlo, ƒ 266 ; H. Labree, id. te Hclvoetsluis, ƒ1133; W. Nieuwenhuysen, gew. hulponderw. to Gorinchem, ƒ 333; Otte Hellema, zich noemende en schrijvende Otte Wijgers Hellema, to Wirdum, gem. Leeuwarderadeel, ƒ 78; J. M. Habets, gew. hoofdonderw. te Oirsbeek, ƒ 253; Barend Meenk, ook wel genaamd JBernard of Bernardus Meenck, gew. bediende bij de bibliotheek der hoogeschool te Utrecht, ƒ94 &apos;sjaars — Ingetrokken, op zijn verzoek, de benoeming va» CE. Viruly tot lid van den militieraad in het 2de district van Zuid-Holland, en benoemd als zoodanig W. A. van der Wens, lid van den gemeenteraad van JRotterdam. — Benoemd tot proc. hij de arrond.-regtba.nk te Roermond, Mr. H. D. E. H. Collaes, advocaat te Venlo. De Staats-Courant van heden bevat de volgende berigten nopens den stand der rivieren: Telegraphisch berigt van 29 Januarij. Keulen. Waterstand 18 v. 5 d. Rijnl. In 24 uren gewassen 3 voet 9 duim en daarvan in de laatste 3 uren slechts % duim. 30 Januarij. 17 voet 9 duim Rijnl. Gevallen 8 d. Katerveer. Beneden het veer het ijs vast. Daarboven gedeeltelijk. Overtogt met de boot. Waterstand 2.00 el ■+- AP. of 2.96 onder noodpeil. Gewassen 0.72 el. Kampen. Het ijs vast, met een open vak boven de brug. O La Paix vergadering in den lsten graad Woensdag 1 Febr., des avonds ten 7% ure, in het gewoon locaal Odéon. Gisteren avond had in eene der zalen van het Paleis voor Volksvlijt het 20ste examen plaats der leerlingen van de burger-zangschool, opgerigt door de Amsterdamsche departementen der maatschappij Tot JNut van &apos;t Algemeen. Pc ouders der kinderen en eenige weinige genoodigden waren opgekomen, zoodat de gehêele zaal gevuld was, die, hoewel goed verwarmd, echter door hare eigenaardige bouworde minder voor . het doel geschikt is, waarvoor zij gebruikt werd. Met eene toespraak van Dr. J. P. Heije werd het examen (een kinderfeest in den vollen zin des woords, men behoefde slechts die van vreugdestralende gezigtj es aan te zien om er zich van te overtuigen) geopend. Daarna legden de leerlingen verschillende proeven af van gemaaJkte vorderingen en de aanwezigen bewonderden de zuiverheid en zekerheid dier frissche kinderstemmen. Vervolgens had de prijs-uitdeeling plaats, en nadat de kinderen nog een slotkoor gezongen hadden, verlieten de aanwezigen ten hoogste voldaan, en de kinderen opgeruimd en verheugd het gebouw. Ook ditmaal waren de gedichten van Dr. J. P. Heije, en de muziek van den directeur der zangschool Wilhelmus Smits, aan wien door den j voorzitter in warme woorden hulde werd gebragt voor zijne bekwaamden. Slechts eon tweetal nommers waren van den te vroeg ontslapen Dr. Viotta. In ons verslag over het concert der Vereeniging van den H. Vincentius van Paulo hebben wij ons in den naam der zangeres vergist, | Niet Mej. Brenken, maar Mej. Biischgens uit Crefeld heeft de sopraanpartij vervuld. Overigens behoeven wij aan den inhoud van ons verslag volstrekt niets te veranderen. Op 8 Februarij e. k. zal in het Paleis voor Volksvlijt een concert : plaats vinden, dat ongetwijfeld de belangstelling onzer stadgenooten verdient. Als soksten zullen daarin namelijk optreden de bekende violist Joscph Cramer en Mw. Collin Tobisch. De eerste zal twee concerten van F. David en eeno groote fantaisie van Leonard en de tweede eene aria uit de opera JMitrani en eene aria van Mercadante voordragen. I 256ste STA ATS-LOTERIJ. Prijzen van ƒ 1000 en daarboven, i 2e Klasse 2de Lijst: N°. 11851 ƒ20,000, gevallen ten kantore van de Leaö Laguna en Monk; JN°. 5374 ƒ 5000; N°. 9858 ƒ 1500, N°. 12473 en 12002 ieder ƒ 1000.</p>
	<p>Van verschillende zijden verneemt men, dat de afdeelingen van het Nederlandsche onderwijzers-genootschap bedacht zijn om de verbeterde spelling volgens het woordenboek der Nederlandsche taal, van JDr. M. de Vries en Dr. L. te Winkel, zoo spoedig mogelijk bij het onderwijs in tevoeren. Daar echter de onderwijzers den ganschen omvang der gewijzigde spelling slechts zeer moeijelijk kunnen leeren kennen, zoo is nit den boezem van genoemd genootschap reeds meer dan één verzoek aan bovengemelde Heeren gerigt om, bij het noodwendig langzaamvoortgaan der uitgave van het woordenboek, onder hun opzigt eene beknopte en duidelijke verzameling van regelen te doen bewerken, welke de gevorderde wijzigingen in haren geheelen omvang bevat, en daarnevens de opgave van die enkele woorden, welke eene bijzondere wijziging van het gebruik zullen ondergaan, dat onder geene regelen te brengen is. (N. It. Ct) Van de Kaapstad wordt dd. 22 December het volgende gemeld : Kort na het vertrek der vorige mail is de Gouverneur alhier teruggekeerd. Zijne ontvangst was zeer koel; zelfs de commissarissen van de municipaliteit konden hem, wegens zijne te vroege terugkomst, niet verwelkomen. Door de voor den vrijstaat gunstige beslissing der grenskwestie met de Basutos, heeft de Gouverneur zich vooral bij de Hollandsche Afrikanen meer populair gemaakt dan hij vroeger was, maar daarentegen heeft zijne bemoeijing met die zaak aanstoot gegeven aan dat gedeelte van het Engelsche publiek, voor hetwelk de krachtige ontwikkeling van een Hollandsch-Afrikaanschen Staat, in de onmiddellijke nabijheid der kolonie, een doorn in het oog is. Velen dus betwijfelen of de Gouverneur verstandig heeft gedaan om zich met deze netelige kwestie in te laten, maar aan den anderen kant moet gezegd worden, dat niemand den Gouverneur ooit een wenk heeft gegeven, om hem terug te houden die taak op zich te nemen. JDe Gouverneur heeft intusschen door dit alles eene min aangename positie gekregen. Bovendien is er nog door eene andere reden eene verkoeling ontstaan. Daartoe aangezet, heeft de Gouverneur namelijk autorisatie verleend tot het vertrek van arbeiders naar Nieuw-Zeeland, *Dm een aanvang te maken met de uitbreiding van den spoorweg naar Worcester. Zoodra was dit niet in de Oostelijke provinciën bekend ge- Worden , of men heeft ook daar met kracht aangedrongen om met den Bpoorweg tusschen Port Elizabeth en Grahamstad te laten aanvangen. Eerst beloofde de Gouverneur daaraan gehoor te geven, en reeds hadden 61&apos; te Fort Elizabeth vergaderingen plaats gevonden om de eerste plegtigheden luisterrijk te vieren, toen het bekend werd, dat de Gouverneur niet hij magte was zijne belofte na te leven. Men verwacht dan ook algemeen dat, indien het Parlement weder in de Kaapstad wordt bijeengeroepen, aan zijne positie de genadeslag zal Worden toegebragt, Een droevig Ongeluk, dezer dagen in onze onmiddelijke nahyheid voorgevallen, heeft de gemoederen van Kaapstads inwoners, bijzonderder Nederlanders van geboorte en afkomst onder hen, gevoelig aangedaan. Als ten loopend vuur verspreidde zich laatstleden Zaturdag ochtend de tyding, dat mejufvrouw Petroüella Oosterbeek, eene der damespassagiers van het voor ruim twee weken alhier van Rotterdam gearriveerde Nederlandsche sehoenersohip Kaapstad Packet, op noodlottige wijze den dood had gevonden in eene bergkloof tusschen Leeuwenkop en Tafelberg. Uitgelokt door het prachtige natuurschoon, dat de berg oplevert, had zij zich met een gezelschap daarheen begeven. Bij het naar huis keeren was zij met den Heer Kropholler afgedwaald en vooruitloopende, door de duisternis misleid, in een 60 el diepen afgrond gestort. Het hulpgeschrei van den Heer Kropholler werd niet gehoord en hij zelf, uit vrees van een gelijk lot te ondergaan, moest den schrikkelijksten nacht zijns levens op de bergen doorbrengen. De overledene was geboren te Harderwijk en woonde laatstelijk te Papendrecht. De Wijnberg-spoorweg zal den 19den Januarij geopend worden. De jongst gepleegde moorden doen verschillende klagten opgaan wegens de slechte inrigting van het regterlijk gezag. Het nieuws uit de aangrenzende Staten is van zeer weinig belang. Dat uit den Oranje Vrijstaat bepaalt zich hoofdzakelijk tot de afwisselende kansen van vrede of oorlog met de Basutos. De sprinkhanen hebben daar groote verwoestingen aangerigt. Een Correspondent uit Bloemfontein berigt dat zij zelfs de gordijnen van voor de glazen verslonden, tot dat zij, niets meer vindende, elkander wederzijds aanvielen. Uit de Zuid-Afrikaansche Republiek verneemt men, dat ook daar zich het geval heeft voorgedaan dat een leeraar der Ned. Gereformeerde Kerk wegens liberalisme in staat van beschuldiging is gesteld. Ds. van der Hoff heeft op 21 October jl. te M. W. Stroom de jaarlijksche predikdienst vervuld, eu zou o. a. gepredikt hebben, dat de kiem der wedergeboorte van nature ligt in het hart van eiken mensch, en dat die kiem slechts ontwikkeld moet worden, en niets meer. Dit beschouwden dc Heeren F. N. Vermaak, ouderling der gemeente, en Hendrik D. Sas—.__Q Q »—tj_g xm. av n_i v__x «ci.A—m__,,a_ ix^&apos;i—, eu 1..1.1,.n „„n klagtschrift bij den Kerkeraad ingediend, welke dat opgezonden heeft naar de algemeene kerkvergadering, en niet naar dd. Huet en van de Wall, zoo als door de adressanten verlangd werd. Aan den generaal SchimpfF, opperbevelhebber van het leger in Nederlandsch Indie, wordt het voornemen toegeschreven om naar het vaderland terug te keeren. Zoodra is daarvan niet gerept of het Dagblan weet dadelijk te vertellen, dat dit voornemen een gevolg is van ontcf moediging //over den treurigen gang van zaken op Java,&quot; en op weemoedigen toon roept het uit: //zoo verlaten dan, de een voor en de ander na, alle zelfstandige mannen het bedreigde Indie!&quot; Men hcrinnere zich hoe het Dagblad ook de terugkomst van de Heeren Prins en van der Wijck heeft toegeschreven aan politieke redenen, en hoe dat nog zeer onlangs door den Minister van Koloniën op treffendo wijze werd gelogenstraft. Als nu later blijkt, dat de generaal SchimpfF niet om politieke redenen Indie verlaat, dan zal het Dagblad zeggen, dat het zich vergist had, zooals het geval was met het uitstrooisel dat de Heer 800 l promotie maakte, omdat hij een neef zou zijn van den Heer van Eek, en dat dc Heer van Eek het ministerie ondersteunde, opdat zijn vermeende neef 800 l in Indië promotie zou maken. Kluchtig is intusschen dc stelling, die het Dagblad ingewikkeld verkondigt , dat als de politiek, die in Indië wordt toegepast, eene deugdzame politiek was, niemand, daar in eenige betrekking geplaatst, het in zijn hoofd zou krijgen om naar het vaderland terug te keeren. Waarschijnlijk zijn dan onder het voortreffelijk bestuur van de koloniale reactie, allen, die in lodiëj betrokkingen — hetzij burgerlijke of m ilitaire — bekleedden, daar gestorven ? Is dat zoo ? Het Dagblad informere eens of onder vroegere besturen, nooit een Indisch ambtenaar is gerepatrieerd, en van waar dan al die pruttelende oud-residenten van het ancien-régime komen ? Wij ontleenen aan een brief van een officier op Zr. Ms. stoomboot Apeldoorn het volgende omtrent de schipbreuk en het redden der schepelingen van het vergane Engelsche stoomschip Hydasp, in de wateren van Riouw. Nadat wij de Bromo met den schout-bij-nacht Fabius uitgeleide gedaan en gesalueerd hadden, stoomden wij naar Riouw en kwamen daar den 24sten Nov. des morgens ter reede. In den ochtend van den 25sten zagen wij een stoomschip op de buitenreede ankeren. De commandant begaf zich terstond naar hetzelve en vernam, dat het kwam adsistentie zoeken voor een schip, dat gestoten had op het Panrif, in de straat Singapore. Anderhalf uur daarna waren wij weder onder stoom, naar de plaats waar dit schip zat, waar wij ten 3 ure aankwamen. Daar zagen wij een zeer schoon schip, de Hydasp genaamd, en behoorende aan de Messageries Impériales, dat voor het eerst de reis tusschen Singapore en Batavia zou doen voor de Fransche mail, vastzitten. Een Hollandsche loods heeft het schip bij gebrek aan bakens, die daar hadden moeten zijn, met een tien mijls vaart op de klip gezet. Wij waren de eerste die daarbij kwamen. Later kwamen, nog een gouvernements stoomschip , ook te Riouw liggende en twee Engelsche marineschepen ter hulpe. De commandanten beproefden alles om het schip er af te krijgen, doch het gaf niets en het gat in het schip werd al grooter en grooter, en men kon bijna met eene kleine boot or door heen varen. Op den 4den des avonds ten 11 ure, klom het water zoo hoog, dat de menschen die er nog steeds op gebleven waren, gered moesten worden. Wij reddeden ook allen. Wij kregen het etat-major in den longroom, en de commandant, die een Fransch zee-officier is, logeerde bij den commandant van onze boot. Wij mogen vrijelijk zeggen, dat wij bij deze ramp veel meer gedaan hebben, dan de Engelschen, JEr is zoo veel gered als eenigzins kon en wij hebben met de andere schepen de schipbreukelingen en het geredde naar Singapore terug gebragt en hebben ons den anderen dag naar JRiouw terug begeven, waar wij behouden aangekomen zijn. Spoedig na ons vertrek ging de schoon gebouwde en prachtig voorziene Hydasp naar den kelder, met al hare kostbaarheden. * &apos;s GRAVENHAGE, 30 Jan. Heden heeft het O. M. bij den Hoogen Raad der Nederlanden, kamer van strafzaken, conclusie genomen in de zaak van H. Lehman c. s., requiranten van cassatie tegen een arrest van het prov. geregtshof in Gelderland, waarbij zij zijn schuldig verklaard aan diefstal bij nacht iv een bewoond huis door meer dan een persoon, voorzien van wapenen, en voorts door middel van binnen- en buitenbraak, gevolgd door moedwilligen manslag en deswege veroordeeld tot de straffe des doods. De adv.-gen. Romer heeft geconcludeerd tot verwerping van het beroep in cassatie. De Hooge Raad zal indeze nader uitspraak doen. Vervolgeng.,i,t jjjghandeld de -zaak van H. Kortekaas, weesvader te Öloten, requirant van cassatie tegen een arrest van het provinciaal geregtshof in Zuid-Holland, werwaarts de zaak bij arrest van deu Hoogen Raad, met vernietiging van een arrest in Noord-Holland, was verwezen. De requirant is by het Zuid-Hollandsche hof, wegens verkrachting en : feitelijkheid tegen de eerbaarheid, met geweldpleging ondernomen, op I meisjes, waarover hij gezag had, en zulks na vroeger crimineel te zijn | veroordeeld geweest, veroordeeld tot eene tuchthuisstraf van vijftien - l jaren, enz. De advocaat Mr. E. H. Karsten heeft voor den requirant bij j pleidooi het beklaagde arrest bestreden. Het Openbaar Ministerie zal op : | 7 Februarij conclusie nemen. — Naar men verneemt is heden, in het oude gebouw van den Hoogen ! Raad, onder het voorzitterschap van den gen.-majoor J. C. Wagner, i i directeur der eerste artillerie-directie, eene eerste vergadering van een raad van eer gehouden, die in de vorige week bij loting is benoemd, uit hoofd-officieren is zamengesteld en voor welken raad een hoofdofficier van de cavallerie verschenen is. — Heden is aan het locaal van het provinciaal bestuur aanbesteed de 1 ; levering van steenkolen ten behoeve van de baggerstoomvaartuigen op ■ de Merwede en Killen in Noord-Brabant en Zuid-Holland in het jaar • 1865. Daarvoor waren zes inschrijvingsbilletten ingekomen. De minste inschrijver was de Wed. Jan Malet en Zn., te Leyden, voor 52% cent per mud. — Heden is ten raadhuize aanbesteed de levering van 6000 illumineerglazen. Er waren zes inschrijvingbilletten ingekomen. De minste inschrijver was de Heer W. F. van Hartrop Jr. te Leyden, voorƒo.o6 per stuk en voor de gebrokene of vermiste bovendien 3 e. | * WIJK AAN ZEE, 29 Jan. Heden werden een paar dozijn konljnen- I delvers uit het naburige Zand voort handgemeen met de vereenigde jagt&apos;. opzieners en rijksvelfwacht, zoo zelfs dat ons stil dorpje het tooneel j werd van een&apos; bloedigen strijd. Ofschoon er geen bepaald op het slagi veld is gebleven, zijn van beide partijen eenigen meer of minder ernstig gekwetst. Met veel moeite gelukte het aan de vereenigde magt 5 der , belhamers gevangen te nemen en naar Beverwijk te transporteren. | * URK, 30 Jan. Z. M. heeft aan den burgemeester dezer gemeente ƒ4O doen toekomen, ten behoove van de naaste betrekkingen onzer 3 verongelukte visschers, in de maand Aug. jl. * NIEUWE DIEP, 30 Jan. Naar wij vernemen i 3 de schroef as van Zr. Ms. stoomschip Prinses Maria gebroken en zal bedoeld schip spoedig zeilende naar het vaderland terugkeeren, om te Helvoetsluis in het dok te worden hersteld, waarna het herwaarts zal komen. i * NIJMEGEN, 30 Jan. Met Mei a. s. zal de kapt. C. H. B. Wiede&apos; mann van het lste bat. lste reg. inf. bij het 4de bat. van genoemd regement worden overgeplaatst. j — De rivier de Waal voor deze stad blijft steeds sterk wassende ; | de passage langs de Waalkade is gestremd. Sedert gisteren is de was 1 van het water 1.00 el. Heden teekende de peilschaal 10.95 el boven A. P. * ZALT-BOMMEL, 30 Jan. Heden is een aanvang gemaakt met de grondwerken voor het linker-landhoofd, van de spoorwegbrug, over de rivier de Waal, boven deze stad. i * WIJHE, 30 Jan. Gisteren namiddag is aan het Katerveer het ijs losgeraakt. I * MIDDELBURG, 29 Jan. De 2e luitenant Van Nistelrooij van het 6e reg. infanterie, alhier in garnizoen, in dien rang overgeplaatst bij het leger in Ned. Indie, zal in deze week van hier vertrekken, en is vervangen door den 2den luit. Van Berkel. ! * VLISSINGEN, 29 Jan. De 2de luit. J. H. T. Ritter, van het 6de reg. inf. alhier, wordt den lsten der volgende maand gedetacheerd te Breskens, ter vervanging van den 2den luit. A. L. J. H. Verlinden, die herwaarts terugkeert.</p>
</text>
