<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Soliede gemaakte HIiERENKLEEDEREN tot zeer VOORDEELIGE PRIJZEN bQ (206) S. STUK VIS ■ HEILIGENWEG, D 240. GRAND SALON RAFRAICHISSEMÜTS. w &gt;C_J Dagelijks versche OESTERS, KOUDE en WARME S £H SOUPERS, WILD, BIEFSTUK, CARBONADE, E EH SCHILDPADSOEP, BOUILLON, HARING-SA- f 1 _____ LADE, ZALM, SER VELA AT-, TRUFFEL- en _____ Z*J TONGENWORST, KOUD VLEESCH, WIJNEN, S S_? BIEREN, LIKEUREN en meer andere delicatessen. £30 Warmoesstraat over den Vijgendam, h_l (1796) in de OESTERPUT. J*****^ Een Solo-Clarinettist, tevons Viool spelende, kan onder zeer gunstige voorwaarden bij het Muziekcorps van het Regement VELD-ARTILLERIE te UTRECHT GEPLAATST worden. Adres franco aan den STAFTROMPETTER, aldaar. (1921) Men vraagt UIT DE HAND TE KOOP een nette DUBBELE LESSENAAR voor Vier Personen. Adres onder het Nommer dezer Advertentie Prauco aan het Bureau Handelsblad. (2218) AanD&apos;CORVISART, ridder van het Legioen van eer en geneesheer van Z. M. den keizer der Franschen, is men de aanwending der Pepsine verschuldigt; het is het maagsap, of veelmeer het gezuiverde spysverterings beginsel zelve. Wanneer, door eenige oorzaak, dit beginsel ontbreekt, heeft zulks slechte spysïertering, gastrite, gastralgie, ontsteking der slymhuid, der maag en ingewanden, oprispingen, slymerigheid, anemie, verlies der krachten en by vrouwen witte vloed ten fevolge. Het Pepsine elixUr, dat zich op de goedkeuring der gencesundige faculteit der Paryssche Akademie grond overwint snel deeze versehynselen en doet by zwangere vrouwen de brakingen ophouden. Depot te Parijs, 7, rue de la Feuillade; te Amsterdam, H. H. ULOTH, Apoth. Zeedijk; te Arnhem, OTTERBEIN; te &apos;s Gravenhage VAN RENESSE en SNABILIÉ; te Tiel, FAASSEN; te Rotterdam, CLOOS; te Utrecht, GROOTENDORST; te Middelburg, VAN DE KAMER; te Leijden, REIJST; te Batavia, W. LOONEN en G&gt;, en in de voornaamste apotheken van Holland. VAN RIJSOORT VAN MEURS te Dordrecht; VAN BEEK te Nieuwediep. (20)</p>
</text>
