<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Met I°. Eebruarij ziet het licht en is bereids aan de Inteekenaren verzonden: F. 2 DER VADERLANDSCHE LETTEROEFENINGEN, Onder Redactie van Or, JT. IV. BOK KN JD_. _V. JU. JT. VAN EIJK. INHOUD: Mr. E. H, KARSTEN, Fransche Uitgewekenen in het Koningrijk der Nederlanden. P. BRUIJN, Tweederlei Beschouwing der Geschiedenis. Dr. J. W. GUNNING, lets oter de - zoogenaamde Gcneratio Spontanea. J. H. SPEKE, door J. W. B (met Portret) en JAN VAN HOUTEN, Een Ontzettend Koopjen (Indische Novellel. Binnenl. Letterkunde: BIBLIOGRAPHIE. Buitenl. Letterkunde: MICHELET. In de volgende nommer» zullen o. a. voorkomen: Dr. A. H. A. EKKER, de Katholieken in Nederland, sedert den opstand tegen Spanje; Prof. C. W. OPZOOMER, de Heilige Dominicus; Prof. F. A. W. MIQUEL, de Kew-Gardens bij Londen en de botanische nasporingen in de Engelsche Koloniën; Dr. H. O. DIBBITS, dè Spectraal analyse; Dr. J. TEN BRINK, Schetsen uit den tijd van het Schrikbewind; C. P. TIELJE, de Heroën der nieuwe Duitsehe letterkunde- Dr. L. S. P. MEYBOOM, de Ouderdom van het menschelijk geslacht; E. J. P. JORISSEN, Herder, Profeet en Verlichter, enz.; Dr T C* WINKLER, Paleontologische Bijdragen; Dr. D. BURGER, de Zedekunde van SPINOZA. Men teekent op dit Tijdschrift in by alle soliede Bockhaudelaren in Nederland, en bij de Uigevers (2203) Utrecht. L. E. BOSCB &amp; ZOON. PI IE9 Plf f 1 fl Ml BA f 1 II lET 1 rmmm Sm fml lull* Al&lt;aN I 9 MWm w&amp;____■ WIWII f-Üllliii De ONDERGETEEKENDE heeft de eer kennis te geven, dat met 1». April aanstaande de PRIJZEN VAN GAZ, bij den Meter verbruikt, voor Verbruikers, zich verbindende voor Tien of meer Jaren, door deze Compagnie worden VERMINDERD en gesteld als volgt: By een verbruik voor minder dan ƒ 500 in het Jaar 10 jj&apos;VlOO Cent per Kub. El (ƒ3.— per 1000 Eng. Kub. Voeten) * n 11 • h f 500 en minder dan , 2000 ir , rr 10 ff/100 • , « « (» 2.90 ir rr n , „ \ tt « , * 112000 en meer ** » « 9 u &quot; *. u(f 2.80 «uu, , j ALLES NETTO, ZONDER KORTING. Ook de bepaling van Artikel 12 der tegenwoordige Contracten zal in de nieuwe Contracten worden opgenomen. Verdere inlichtingen zijn te bekomen ten Kantore der Compagnie op de Schans tegonover de Elandstraat. Amsterdam, 1 Februarij 1864. (19) De Directeur JOHAN C. BI.ILEVELD. E.11.1t m U », Handelaars in ZijdenStoffcn.enz., 245. REGENTSTREET, LORUM, EN BOOMPJES, WIJK 1, !*,&quot;. 108 TE ROTTERDAM. Hebben de eer bekend te maken, dat zn&quot; onderscheidene voorraden FRANSCHE en ENGELSCHE GEKLEURDE on ZWARTE ZIJDEN MANII-ACTCREN hebben opgekocht, bedragende ongeveer £ 55,000, in «fwachting van do hooge rjjiing, die 2% gedurende bet voorjaar van 1865 in Zijden Goederen verwachten. Deze Goederen x}jn geschikt voor het tegenwoordig saizoen, zoowel als voor het voorjaar. De Dames worden verzocht tijdig hare Inkoopen te doen. NB. Al de V_ INTEHSTOï-EN worden tot groote prijsvtrmindering van de hand gedaan. STALEN worden naar alle gedeelten van Nederland en de Overzeesche Bezittingen verzonden. ZWAHTE ZIJDEN STOFFEN 37,500 p. st. Het volle Kleed. Eet volle Kleed. Zwarte Glacé Zijde ƒl2.— Zwarte gekoorde Ztfdo ƒ22.50 n Gros Grains 13.50 rr Drap do Lyon * 26.50 n omkeerbare Broche Zijden ir 19.50 rr Drap de France. en Zwarte Rouw «30.60 &gt;r &amp; Glacé Poult de Soie rr 21.30 ir Moirée Antiquo «3330 GEKLEURDE ZIJDEN STOFFEN 28,300 p. st. Het volle Kleed. Eet volle Kleed Gestreepte Zyde ƒ 12. — Ligte Zyde voor middag en avondkleeding ƒlB _&apos; Geruite Zijde » 15.-— Gestreepte en Geruite Gros Grains „ 2250 Tartan Zijde , 18.— Broche Ponlt de Soie „25 50 Glacé Ponlt de Soie «21.30 Rijke Cbené Drap de Lyon * ,33*30 Geruite Poult de Soie «19 50 Rijk» gekleurde Moiré Antique &quot; , 4*&gt;&apos;_ Gekoorde Zijde ,16.50 Reëele lersclie FOFEIiïMUü f 31.30. STALEN van al deze Goederen zijn te ontbieden bij KING $ CO., 243, Regentstreet, Londen, en Boompjes, Wijlt I—loB, Rotterdam. (204) ||paam_a___a_a^^ 1 OPGERIGT IN 1755. F&apos;ÏMOTA BOT© T» OPGERIGT IN 1755. I S LEVERANCIER VAN Z. M. DEN KEIZER. . g I EENIG ECHTE TANDWATER VAN EOTOT, | goedgekeurd door de Geneeskundige Academie en door de Commissie, daartoe benoemd door tien Minister van Binnenlandsche Zaken. a Dit onschatbaar TANDWATER , 200 buitengewoon door deszelfs verwonderlijke resultaten en door de weldaden, welke liet o-e- S durende meer dan eene Eeuw aan de menschheid bewijst, wordt speciaal aanbevolen voor de vèm&gt;r»ïng van den Mond. UITMUNTENDE VINAIGRE DE TOILÉTTE, bereid uit het sap van zcldzams planten en van de fijnste geur is erkend I als eene der grootste uitvindingen der Parfumerie. &apos; Sj KINA-T ANDPOEDER. Alle inbijtende zuren zijn verwijderd uit deze zamenstelling, welko zoo te regt wordt &lt;_waardeerd ï&apos; en uie, vereenigd met het echte EAU DE BOTOT, voor de stevigheid van het Tandvleesch en de witheid der Tanden het meest ce S zonde en aangenaamste middel is. b g Men zie toe dat op elk dezer drïe middelen het nevenstaande Opschrift en Naamteekening aanwezig zijn. Cvi jidas vide M. S. DOTOT. § Entrepot: 91, rue de Rivoli. — Fabriek: 5, rue Coq-Heron. — Depot: 5 bis. Boulevard dei Italiens, J.ris Te Amsterdam liii den Heer ETIENNE, 271 Kalverstraat, ]y2U) I</p>
</text>
