<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>Gepraaid, 4 Oct.; op 42° 30&apos; N.Br. en 15° 17&apos; W.L., Eersteling, Bagchu», Rott. n. Bat. — 5 Oct.; op 39° 47&apos; N.Br., 15° 8&apos; W.L., Enterprise, Hut, Rig» n. Rio-Grande. — 9 Oct.; op 35° 45&apos;N.8r., 17° 36&apos;WL., Vesta, van Eyk/ Rott. n. Bat. —3 Nov.; op 4° 38&apos; N.Br., 23° 32&apos; W.L., Jonge Evert, Duinker, Hamb. n. Buenos-Ayres. — 4 Nov.; op 30° Z.Br., 38° 0.L., Hendrik*de Groot Steffens, Java n. Rott. — 13 Nov.; bij Kaap Agulhas: Quintet, SIÜ&quot; boom, Java n. Amst. — 16 Nov.; op 19° Z.Br., 30 W.L., Maarten v. JRosseffl, Gerrebrands, Rott. n. Padang. — 19 Nov.;op3o° 10&apos; Z.Br., 18° 507 W.L&apos; Edouard Marie, v. d. Kolff, Kott. n. Soerabaija. — 2 Dec.; op 36° 10&apos; Z.Br-/ 16° 5&apos; W.L., Herman de Ruyter, Esink, Amst. n. Samarang. — 15 Dee.; of 35° Z.Br., 20° O. L., St. 8ede,...., Javan. Queenstown. —15 Dcc; bij de Algoa-Baai, Seahing, ...., Javan. Amst.</p>
	<p>AMSTERDAM, 31 Jan. ln een brief van de Kaap de Goede Hoop dd. 21 Dec. wordt het volgende gemeld: Van de lading van het schip Mary Goddard, kapt. A. Schaly, va» Batavia naar Rotterdam, alhier binnengeloopen, zijn verkocht: 1539 bkoffij, 17 cranj. suiker en 43 k. indigo. — Ten aanzien van het schip Cornelia &amp; Geertruida, kapt. G. G. -A- Wielema, van Londen naar Batavia, met schade te Simonsbaai binnengeloopen , wordt gemeld dat van de lading, waarvan een gedeelte beschadigd is gevonden, op 23 Dec. eene eerste verkooping zon plan*? hebben, en het schip volgens experts gerepareerd moeten worden. W den storm, waardoor het schip op 26 Nov. jl. werd beloopen, sloege» de eerste stuurman Zeylstra en een matroos over boord en verdronken. Het beschadigde gedeelte der lading, dat verkocht zal worde»/ bestaat uit 46 k..linnen, kamerdoek en andere manufacturen, 8 bale» gebleekt en ongebleekt linnen, 100 v. ale en porter_ in quarts en 1 mal&quot; aardewerk.</p>
	<p>— Nopens het schip Johannes, kapt. M. Rademakers, (zie ons -vorig nummer) wordt nog gemeld, dat men bezig is met het lossen der lading&apos; waarvan op 23 Dec. eene voorloopige verkooping van 500 b. koffij e r 120 cranj. suiker, zal plaats hebben; de schade van het schip kon »°b niet met juistheid worden opgegeven. — Op 26 en 27 Nov. heeft aan de Kaap een vreeselijke, storm ge&apos;_ woed, waardoor de schepen, ter reede liggende, schade hebben be*o&quot; toen, terwyl de sleephelling in de Tafelbaai geheel onbruikbaar is geworden. — Ten gevolge van de buitengewone deining in de Tafelbaai heeft in Jen avond van 26 Nov. jl. eene aandrijving plaats gehad tusschen de Nederl. schepen Concordia en Elisabeth en Jacoba, waardoor beide schepen schade hebben bekomen. Zij hebben gerepareerd en de reis voortgezet. — Aangaande het schip Henriette, kapt. R. K. Verbeek, van hier &quot;aar Coro, bij Cherhurg verongelukt, wordt van daar gemeld, dat het geheel verbrijzeld was; van de lading had men 150 kazen, 60 v. boter, eenige hammen en ijzeren pijpen gered. Van de genever was geen en*eel kelder gevonden. — Het schip Debiteur, kapt. Koning, van Shields naar Amsterdam be&apos;temd, i« op 27 Jan. wegens stormweder te Shields uit zee teruggekomen. &apos;— Het schip Anna, kapt. Douwes, van Groningen naar Gloucester be•temd , was 26 Jan. op de hoogte van Dover. — Het schip Ariël, kapt. Sangster, van Algoabaai naar Rotterdam, is °P de hoogte van Dungeness van een loods voorzien. — Van de lading van het schip Brazilie-Packet, kapt. Nyman, van JRio Grande naar Antwerpen bestemd, bij Landsend gestrand, zijn in het geheel omstreeks 3800 stuks huiden geborgen, welke op 3 Febr. te fenzance verkocht zouden worden. HELVOETSLUIS, 30 Jan. Do stoomboot Rokeby, heden voormiddag ran Whitehaven, laatst van Zierikzee, hier gearriveerd, is op de bank der Kanaalhaven aan den grond geraakt. ZOLTKAMP, 27 Jan. Het schip Vollenhove, kapt. Koning, van Frederikstad hier aangekomen, i 3 lek, heeft den deklast verloren en &quot;leer andere schade bekomen.</p>
</text>
