<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND.</title>
	<p>AMSTERDAM, Maandag 22 Julij. Verschillende dagbladen maakten dezer dagen gewag van eene nota der Fra&apos;nsche regering aan het kabinet van Berlijn, welke nota het gevolg zon zijn van eene spanning tusschen beide boven. De zaak kwam ons te onwaarschijnlijk voor, om haar opzettelijk te behandelen. Thans zegt ook de Patne, dat geeue nota verzonden is en de betrekkingen tusschen Frankrijk en Pruisen zoo goed zijn als men kan verlangen. Het blad doet opmerken,— en dit was ook de grond voor onzen twijfel, — dat het diplomatiek verkoer tusschen beide landen thans niet bijzonder levendig kan zün, aangezien de Koning ricb iv eene badplaats bevindt, terwijl de Heeren von Bismarck en Beuodetti hunne vacantiedagen slijten iv Pommeren en Corsica. Onder onze gewone berigten zal men wederom eenige mededeelingen vinden omtrent de laatste oogenbükken van Keizer Maxianliaan. Zy ntleend aan de brieven van correspondenten der Amerikaansche dagbladen, maar in hoeverre zij met de waarheid strookeu, is thans nog moerjelijk uit te maken. Blijkens het verslag der zitting van het Huis der Gemeenten op Vrijdag jl. zal John Stuart Mill heden van de regering de belofte vergen, dat de aanstelling van sir Thomas Wiseman (als president dér Turksche admiraliteit) niet door zal gaan voor dat de vijandelijkheden op Candia geheel zijn gestaakt of althans niet voor dat het Huis gelegenheid heeft gehad, om zijne meeniug te dier zake te doen kennen. Indien dit voorstel aanleiding geeft tot een eenigzins uitvoerig debat zal men wellig eens met zekerheid iets vernemen, omtrent den staat van zaken op Candia, hetgeen met het oog op ds jongste tegenstrijdige berigten niet anders dan zeer gewenscht kan zijn.</p>
	<p>Ter stedelijke secretarie zijn ter lezing nedergelegd de navolgende te behandelen stukken: N°. 202. Voordragt van Burgemeester en Wethouders, ten vervolge op het raadsbesluit van 17 April 1867, genomen naar aanleiding van N°. 107 van de lijst der stukken (zie afd. 1, pag. 81). De conclusie strekt, om aan Z.Exc. den minister van binnenlandsche zaken te berigten, dat het gemeentebestuur bereid is voor de te hervormen rij.s academie van beeldende kunsten, zullende dienen tot opleiding van kunstenaars, eene subsidie te geven van ƒ5OOO, zonder meer. N°. 203. Voordragt van de commissie belast met het beheer van stedelijke rentegevende eigendommen, strekkende om aan het rijk, tot kantoren van ontvangst van den accijns op het geslagt, in huur af te staan twee localen, uitmakende het oostelijk gedeelte van de woning van den ontvanger op de nieuwe veemarkt; en zulks voor den tijd van twee jaren, ingaande 1 Julg 1867, tegen betaling van ƒ 200 &apos;sjaars. . N°. 204. Proces-verbaal van do opneming der boeken en kas van den gemeente-ontvanger, op den 9aen Julij 1867.</p>
	<p>Het ministerieel orgaan heeft excuses gezocht voor het kabinet, omdat het niet eerder een nieuwen minister van koloniën gevonden heeft. Het haalt voorbeelden aan om te bewijzen, dat vroeger, onder liberale regeringen, een ministeriele zetel nog wel eens langer vacant gebleven is. Wij spreken dit niet tegen, maar van de conservatieven was men het niet gewoon, dat zij lang aarzelden om eene portefeuille aan te nemen. Met het oog op de ervaring mogt men aannemen, dat, wanneer het zóó veel moeite kostte, om onder devele conservatieve Indische specialiteiten iemand te vinden, die minister van koloniën wilde worden, aan het kabinet door de partij zelve, waartoe het behoort, geen lang leven werd toegekend. Er komt ook nog iets bij, wat de vergelijkingen, die het ministeriele orgaan maakt, minder aannemelijk doet zijn. Wanneor het vroeger betrekkelijk veel moeite kostte, om eene vacature in het kabinet te doen bezetten, dan lag eene der redenen daarvoor, dat er volkomen homogeniteit omtrent hoofdbeginselen vereischt werd tusschen den nieuw te benoemen minister en de overige leden der regering. Daarop schijnt thans minder gelet te zijn; althans men heeft onderhandeld met personen van zeer uiteenloopende rigting. Toen het met de ultra-conservatieven niet gelukte, heeft rilen zich tot de gematigd-conservatieven gewend, en toen ook onder dezen niemand was te vinden, heeft men bij den Heer Hasselman aangeklopt, die achtervolgens verschillende vlaggen vertoonde. Men heeft zich dus minder beperkt in de keuze en het schijnt slechts te doen geweest te zijn om een persoon te vinden, die de vacante plaats kon bezetten, zonder dat het veel aankwam op onderlinge homogeniteit, die trouwens ook niet onder de zes overige leden van het kabket bestond. Wanneer het onder die omstandigheden zoo moeijelijk valt eene vacature in het kabinet aan te vullen, moet de oorzaak wel gezocht worden in den weinigen waarborg voor duurzaamheid, die een ministerie aanbiedt. En zoo is het ook. Om van al wat vroeger gebeurd is , niet te spreken , heeft de geschiedenis der erfpachts•wet in verband met de omstandigheden, waaronder de Heer Trakranen is afgetreden, het ministerie eon schok toegebragt, waarvan het zich niet zal kunnen herstellen.</p>
	<p>De synode der Nederl. Herv. kerk heeft aan de synodale commissie in mandaat gegeven, te onderzoeken welke reglementen of verordeningen , hetzij van de regering uitgegaan, hetzij door haar goedgekeurd, nog kracht van wet hebben of althans worden toegepast, Wier opheffing of wijziging, in het belang eener behoorlijk geregelde scheidkg van kerk en staat, wordt vereischt; voorts te overwegen, wat in de tegenwoordige verhouding van kerk en staat voor datzelfde doel zou behooren te vervallen of te_ worden veranderd, en eindelijk binnen de grenzen harer bevoegdheid al datgene te beramen, wat dienen kan om aan de kerk eene gewenschte onafhankelijkheid tegenover den staat te verzekeren. Het verzoek der studenten in de godgeleerdheid te Leyden om voorziening in het bezwaar der ongelijkheid van examina bij de provinciale kerkbesturen, had de synodale commissie der Nedeil. Hervormde kerk geleid tot het voorstel om eene algemeene commissie voor de examina in het leven te roepen en daarvoor bereids eenige bepalingen te doen ontwerpen. De synode echter, den ijver en de belangstelling der commissie goedkeurende, besloot haar in mandaat te geven, om de synode van 1868 te dier zake te dienen van consideratien en advies. Tot dit besluit werd zij geleid door de overweging, dat de wet op het hooger onderwijs bij den raad van state was ingediend en de bepalingen van die wet van invloed zouden kunnen zijn op de onderhavige zaak. Intusschen droeg zij aan de commissie op, na kennisneming der te verwachten wet, de handhaving van de bestaande inrigtingen tot wetenschappelijke opleiding der aanstaande evangeliedienaren.</p>
	<p>Uit het verslag van het 39ste boekjaar (l April 1866 tot 31 Maart 1867) der Javasche bank, met gedeeltelijke aanvulling tot en met 24 April 1867, blijkt de gunstige toestand dier inrigting, ofschoon ïe directie in de voorrede van haar verslag de deelhebbers wenscht te waarschuwen tegen overdreven verwachtingen voor de toekomst en hun tracht te doen opmerken, dat het afgeïoopen boekjaar als exceptioneel is te beschouwen en op zijne uitkomsten niet als basis voor het vervolg te rekenen valt. Aan de verschillende posten, waarvan de directie uitvoerig verslag geeft, ontkenen wij. het volgende De rentegevende uitzettingen of het opererend kapitaal, in het vorige jaar reeds tot eene ongekende hoogte en wel eens tot f 15 694 663.46 gestegen, bereikte dit jaar het maximum van ƒ 17;i91,659.94 (op 6 Februarij 1867), wejk cijfer nog ƒ 400,000 hooger zou zijn geweest, indien de directie niet tijdig, door vervroegde ontvangst en herdisconto van vendupapier, de belegging in die waarden had verminderd en daardoor nare beschikbare middelen vermeerderd. Het minimum bedroeg ƒ 12,896,294.49. (op 23 Mei 1866) tegen ƒ 9,501,464.66 (op 2 Aug. 1866). De gedisconteerde promessen en wisselbr. bereikten een totaal van ƒ50,281,652.11, de beleeningen ƒ 4,889,289.12, waarvan afliep voor een bedrag van ƒ3,772,049.02, zoodat op 31 Maart 1867 nog belegd bleef ƒ1,117,240. Ye ««zettingen in staatsschuld (op 31 Maart 1866 ƒ23,000) liepen in Augustus daaraanvolgende af. Op hypotheken was meestal bijna net maximum, bepaald bij art. 27 van het octrooi en reglement uitg?«-_ -_. g_Volg! _an inossingen in Maart bedroeg het cijfer op vv.^_^____i«^^te.--ï*«-ï--.^_______^^s^*ï ss-^isa ten gevolge van regtstreeksche aa_vóe_e_ mt Nederland, werd versterkt met ƒBOO,OOO. Met de toeneming van den omzet is ook de onkosten-rekening hooger. Het totaal voor personeel, enz., bedraagt ƒ 228,769.97, tegen ƒ208,775.46 in het vorigejaar. De afschrijvingen bedroegen ƒ36,067.45. Het cijfer der emissie van bankbilletten werd bij gouvernementsbesluit eerst op 18 en later op 20 millioen gulden gebragt. Het maximum billetten, uitgegeven tegen deposito ten volle, gulden voor gulden, en wettig betaalmiddel (thans specie) bedroeg ƒ 9,105,598.40 (op 20 Febr.), het minimum ƒ 3,225,818.57 (op 24 Oct.). Het maximum der bankbilletten in omloop en rekening-courant saldo&apos;s was ƒ 29,105,598.40; het minimum ƒ23,225,818.57. Het maximum der specie in kas beliep ƒ 16,421,651.69 (op 25 April), het minimum ƒ12,384,332.04 (op 19 Dcc). De uitvoer van zilver van Java naar Singapore, van medio April tot ult. Dec. 1866, was ƒ 3,500,000; van 1 Jan. tot 15 April 1867 ƒ 1,600,000; die naar elders bood weinig belangrijks aan. Door het gouvernement werd aan wissels op Nederland afgegeven in 1866 ƒ 7,700,000 en van 1 Jan. tot 15 April 1867 ƒ4,000,000. Het getal bankbilletten op 31 Maart 1867 in omloop, bedroeg 388,798 stuks, ad ƒ 27,753,150, tegen 403,857 stuks en ƒ23,831,750 op 31 Maart 1866. Sedert het vorige verslag ziin niet meer bankbilletten aangemaakt. In het volgende zal waarschijnlijk de aanmaak worden vermeld van 100,000 billetten van ƒ5. Aan assignatien werd afgegeven ƒ 24,493,325.90, tegen ƒ 15,216,924.59 in het vorige jaar. Het kapitaal der Javasche bank bleef onveranderd op 6 millioen gulden; het getal aandeelhouders was 636, tegen 650 in 1866. Van de netto-winst over het 39ste boekjaar adƒ 1,026,176.49 werd, in gevolge besluit der commissie tot opname der balans, gereserveerd ,op rekening der kosten van aanmaak van nieuw bankpapie^ 6176.49 en werd besloten het saldo ad ƒ 1,020,000 te-verdeelen onder de houders van 12,000 aandeelen, zoodat het dividend bedraagt 17 pCt. o^Bs per aandeel van ƒ 500. Ten vervanging van den Heer J. A. Stok, die wegens aanstaand vertrek van Java als lid der directie wenschte af te treden, is gekozen de Heer J. Ph. van Hemert, en als secretaris, in plaats van den Heer G. Hoeven, de Heer J.W. C. Diepenheiin, oud-directeur van financiën.</p>
	<p>Van partikuliere zijde wordt uit Batavia aan het Utr. Dagbl. berigt: Per telegraaf is hier de tijding ontvangen, dat ket stoomschip 3de kl. Reteh op de noordoostkust van Borneo bij Beloengan, ter hoogte van het eiland Darawan op eene klip geraakt en het schip niet meer te redden was. De officieren en verdere bemanning hadden zich gevestigd op een nabijliggend eilandje, terwijl nog niet bekend was, of zij hun goed nog hadden kunnen medenemen. De stoomschepen Leeuwarden en Haarlemmermeer zijn dadelijk en nog een gouvernements-stoomschip is later vertrokken, om de bemanning en hetgeen nog gered is kunnen worden, aan boord te nemen. Te Makasser is de tijding door de Onrust gebragt, die met de Stavoren dadelijk ter hulpe is afgezonden. De kommandant was de luit. ter zee lste kl. H. Schokker, die juist te huis zou varen, en ziek nu zal moeten komen verantwoorden. (Dit berigt is, wat de hoofdzaak betreft, reeds door ons in een vorig nommer medegedeeld; daar de lezing die het Utr. Dagbl. van de zaak geeft echter verschilt, deelen wij ook die mode. Run.) Er zijn twee vonnissen uitgesproken, in zaken die nog al opzien hebben gebaard. De luit. kol. Koch, wegens eene onnaauwkeurigheid in de administratie van het magazijhboek door kol. Jalink aangeklaagd, is door het hooge geregtshof vrijgesproken. Men verheugt zich algemeen zeer over dien uitslag. De luit.-kol. Koch is algemeen geacht en bemind&apos;; hij heeft door zijn moed en uitstekend gedrag de Mil. Willemsorde 3de kl. verkregen. De zeekrijgsraad heeft den luit. ter zee 2de kl. Rjesz vrijgesproken; onder hem als gamellectief was eene som van ƒ3OOO, zegt men, zoek geraakt. De zaak zal nu waarschijnlijk voor een raad van eer komen.</p>
	<p>De Nyanza met berigten uit Batavia van 15 Junij, is den 20sten te Alexandrie aangekomen en wordt den 25slen te Marseille gewacht.</p>
	<p>* HELLEVOETSLUIS, 21 Julij. Met het Engelsche stoomschip Seagull, kapt. R. Dunipace, zijn heden van hier via Huil naar New- Vork vertrokken 74 landverhuizers, meest allen Nederlanders.</p>
	<p>* NIEUWE DIEP, 21 Julij. Heden morgen ten 8 ure stoomde het ter reede liggende eskader, bestaande uit Zr. Ms. fregat met stoomvermogen Adolf Hertog van Nassau, kommandt. kapt. ter zee J. E. de Man, tevens kommandant van het eskader, benevens Zr. Ms. stoomschepen Metalen Kruis, kornuit, kapt. ter zee Vos, Zoutman, kommt. kapt. luit. ter zee Holtzapfel, Curacao, kapt. luit. ter zee J. van Gogh, naar de Noordzee, ter opvolging van den voorgenomen instructietogt. Het eskader komt na eene maand hier terug. * ASSEN, 21 Julij. In de zitting der Provinc. Staten van gisteren was veler aandacht gevestigd op de behandeling betreffende de wegruiming van den beruchten- dam bij Appelscha. Uit de discussien is o. a. gebleken, dat Ged. Staten van Drenthe (gedurende ruim dertig jaren dat er reeds sprake van wegruiming is) al het mogelijke hebben aangewend, doch telkens door die van Friesland worden tegengewerkt. Ten slotte werd het rapport der commissie, om Z. M. den Koning te verzoeken, dat de Staten van Drenthe gemagtigd worden met die van Friesland de zaak te regelen, met 16 tegen 5 stemmen voor informatie aangenomen. De wijziging in de reglementen tot beteugeling der veepest zijn zonder hoofdelijke stemming goedgekeurd. Tot veler genoegen in het belang van den landbouw nebben Ged. Staten verklaard, dat mestspecien uit Holland, enz., in deze provincie weder mogen ingevoerd worden. Bij de behandeling der reglementen op de wegen is door den Heer de Jonge voorgesteld, om honden voor karren ef wagens gespannen van de wegen te weren, welk voorstel echter is verworpen, op grond dat vele personen in deze provincie daarmede hun bedrijf uitoefenen. Tot het oprigten van een veenschap Molenwrjk (Smilde) is besloten en de gewijzigde reglementen, ten getale van 59 art., zijn met 22 stemmen aangenomen. Nadat eene commissie benoemd was om met de Staten van Groningen verder te onderhandelen betreffende het afvoeren van water uit Drenthe naar het Westerkwartier (Groningen) werd de zomer-vergadering door den Voorzitter namens den Koning gesloten. * &apos;s HERTOGENBOSCH, 20 Julij. Dezer dagen overleed alhier de Heer Lodewijk Hendrik Du Bois, gepensionneerd kolonel der artillerie, geberen te Heusden den 22sten Mei 1786; hij had alzoo den leeftijd van ruim 81 jaren bereikt; hij is misschien wel een der laatste veteranen van het groote leger die met onderscheiding dienden; eene korte levensschets zal dus zeker niet ongevallig zijn. Op 12-jarigen leeftijd werd hij in 1798 als kadet geplaatst bij het lste bat. Bataafsche artill, met bepaling om de lessen aan de artillerieschool te Breda bij te wonen; den 15den April 1802 verkreeg hij den rang van 2den kit. bij dat bat. en den 15den Julij van dat jaar, dien van 1 sten luit in Indische dienst en vertrok naar de Hollandsche kolonie Suriname. In 1806 naar het vaderland teruggekeerd, werd hij ingedeeld bij het vaste corps artillerie; in 1808 ontving hij zijne bevordering tot kapt. 2de kl. bij het koninklijk corps der artillerie en genie. Bij de aanhechting van Holland aan Frankrijk, in 1812, benoemde de Keizer van Frankrijk hem tot kapitein der artillerie lste kl. In 1814 vroeg en verkreeg hij zjjn eervol ontslag uit de Fransche dienst, om zijn degen op meuw aan zijn vrij herboren vaderland te wijden; hij vertrok uit de vesting Bayonne naar de Nederlanden en werd daar in zijnen rang van kapitein geplaatst; in 1817 word hij tot majoor, in 1828 tot luitenant-kolonel en in 1836 tot kolonel bevorderd.</p>
	<p>In de jaren 1802, 1803 en 1804 nam hij deel aan de krijgsbedrijven in de Hollandsche kolonie Suriname; in laatstgemeld jaar verliet hij die kolonie als krijgsgevangen der Engelschen, door wie hij eerst twee jaren later werd uitgewisseld. In 1806 teruggekeerd nam hij achter eenvolgend deel aan de krijgsverrigtkgen m het Hessische, Hanoversche, Zweedsch-Poinmerensche enSaxischek 1806—1810.1 n het jaar 1809 was hij bij de verovering der vestingen Hameln en Nieuwerburg; in 1810 kommandeerde hij de artillerie in de linie van Amsterdam , het front van Noord-Holland; in dat jaar werd hij bij het Fransche leger geplaatst en naar het leger van Portugal gezonden; in die dienst woonde hij gedurende de jaren 1811, 1812, 1813 en 1814 de volgende veldslagen en gevechten bij, als: van Fuente Onoro, bij Almeida, in 1811; Vittoria in 1813; in de Basses Pyrenées, bij Saint Jean de Luz in 1813; in 1814 commandeerde hij de artillerie in de belegerde citadel van Bayonne en deed een uitval op don vijand. In 1815 was hij bij het Nederl. leger en nam deel aan den veldtogtnaar en in Frankrijk. In 1830 en 1831, bij den opstand der Belgen, diende hij achtereenvolgend in de citadel van Antwerpen en bij het mobiele leger; daarvoor ontving hij als aandenken het Metalen Kruis. Wijlen de kolonel du Bois woonde sedert 30 jaren binnen deze stad; bij de burgerij in het algemeen was nij hoog geacht en bemind en door de armen, die hij steeds met milde hand Dedeelde, wordt hg hoogst betreurd.</p>
</text>
