<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 20 Julij. Woensdag 24 dezer komen aan de markt 312 v. Maryland Tabak en 43 v. Mason County ex Mokanna, en 50 v. Maryland ex Crest of the Wave. ROTTERDAM, 19 Julij. Granen.- Tarwe 130/131 ffi Straalsund ƒ415 bij partij, per 2400 Ned. ffi. Rogge per 2100 Ned. ffi 122/123 ffi Nicolajeff / 242 a 248 bij partij in Entrepot en ƒ 250 consumtie; 119/120 ffi Enos ƒ240 bij partij; pi.r 2250 Ned. ffi 119/120 ffi Enos ƒ 255 a 256 alhier en te Schiedam. - . SCHIEDAM, 20 Julij. Rogge. Verkocht: 137 ffi Reval ƒ265 cont; 140 ffi Arensb. ƒ 270 6/w.; Enos per 2250 kilo ƒ253 cont., ƒ255 6/w. — Garst: 127 ffi Coursche ƒ 225 cont.; 127 ffi Reval ƒ 233 6&apos;w.; 127 ffi Kunda ƒ 235 6/w.; 128 ffi Pernau ƒ 240 cont. — Moutwijn ƒ 13.50; Genever ƒl9.— ; Amst. Proef ƒ20.25; Spoeling ƒ0.50 LEYDEN, 20 Julij. Boter per 1/4 vat lste Kwal. ƒ53 a 57, dito 2de ƒ49 a 52, dito per ffi ƒ1.321/2 a 1.421/2 en ƒ1.221/2 a 1.30. NIJMEGEN, 20 Julij. Aardappelen ƒ370 a 3.90 per mud. Boter ƒ0.92 a 1.02 per ffi. Kip-Eijeren ƒ 3.75 per 100 stuks. Varkens zonder aanvoer. Huiden in een doen.</p>
	<p>HARLINGEN, 20 Julij. De uitvoer alhier van 13 dezer tot heden bedraagt: 6884/4 vat Boter, 166 Runderen, 206 Kalveren, 720 Varkens, 775 Schapen, 200 Kanterkazen, 200 vaten ingelegde Vruchten, 373 balen Chicoreiwortelen, 9 zak Mosterdzaad, 10 pak gez. Vellen en 6 vaten Smeer.</p>
	<p>LEEUWARDEN, 19 Julij. Boter ƒ43.</p>
	<p>ANTWERPEN , 20 Julij. Koffij stil, met weinig handel in de tweede hand tot onveranderde prijzen. — Huidewbleven deze week goed gevraagd tot volkomen gesouteneerde prijzen; in het geheel werden 19,298 stuks verkocht. — Petroleum blijft zeer vast gestemd en werd sedert gisteren op nieuw hooger betaald; wit disponibel gold fr* 42V2 a 43. — Rijst: Van ongepelde werd de verkoop bekend van 2840 b. nieuwe Necransie per Glencoe. Gepelde soorten goed prijshoudend; voor behoefte vonden heden 1000 b. nemers. — Granen: De stemming blijft zeer vast voor Tarwe en Rogge; beide artikelen gaven op nieuw aanleiding tot goeden handel; Rogge van de Zwarte Zee en de Zee van Azof gold fr. 233/4 en 24 ent.</p>
	<p>HAMBURG, 19 Julij. Koffij: In de laatste dagen was eenige meerdere vraag voor behoefte te bespeuren. Uit de eerste hand werd wederom niet onbelangrijk op speculatie gekocht. De omzet bestond uit 5000 b. Rio en Santos tot 4% a 7 sch., 4000 b. Laguayra tot 6 a BV2 sch., 3500 b. Domingo tot 5-% a 71/. en 500 b. Maracaibo tot 51/2 a 71/2 sch. — Suiker stil. Op levering zijn ca. 13,000 z. ordin. bruin Java verkocht. — Rijst zeer vast. — Katoen was tot vastere prijzen beter te plaatsen. — Huiden onveranderd. — Raapolie zeer vast, per Oct. 25°/8 mb. betaald. — Petroleum met zeer geretireerde koopers, ondanks de rijzing in Amerika. — Zink bleef begeerd en werd betaald met 13.13 a 13.15. — Granen: de stemming blijft aangenaam en vooral Rogge gevraagd, de omzet bedroeg heden 7- a 800 last, 115/116 ffi per Aug. tot 76 a 761/2 en 116/117 ffi dito 77 a 77V2; van Tarwe werden ca. 200 1. verhandeld n. kw. van 199 a 218 rd.</p>
	<p>BREMEN, 20 Julij. De verkoopen van Tabak bestonden uit 308 v. bruin kleurig en ord. gele Baaij, 218 v. dito Ohio, 22 v. ord. en middel Scrubs, 1159 v. ord. en mooije Maryland, 181 v. dito Virginy 512 v. dito Kentucky en 99 v. Stelen. LONDEN, 19 Julij. Suiker: Het artikel verkeerde heden in eene vaste stemming, van W. Indische soorten heeft men 1124 v. verkocht. Op levering werd eene lading Cuba ex Nueva-Union t0t23.9 voor het vasteland afgedaan. Geraffineerde Suiker met meer omzet tot lagere prijzen. Koffij. Uit de hand heeft men 200 b. native Ceylon ord. kwal. tot 58 sh. afgedaan. Op levering werd eene lading van 3300 b. good en fair, Rio ex Tartar tot omstreeks 41 sh. voor eene naburige haven verkocht. — Rijst stil en lager; eenige verkoopen hadden plaats van Rangoon tot 11.6. Naar zeilende ladingen was tot fïksche prijzen meer vraag; eéne lading van 1600 tons Bassein werd tot 10.9 voor het vasteland gedaan. — Van Peper werden 1000 b. verkocht tot 27/8 p. — Piment vast, middel en goed middel met 2p. betaald. — Cachou.- 1000 k. goed Pegué vonden koopers tot 37 a 37.6. — Lijnzaad ferm; 450 tons Calcutta werden verhandeld tot 64.9 en eene lading van 1800 quarters van de Zwarte Zee bedong 63 sh. — Koper lager, 400 tons Chili in staven zijn verkocht tot £67.10, twee ladingen Regulus tot 14 sh., 10 tons Eng. Tough tot £ 76.10 op 2/m. — Zink met £21.5 betaald. — Schotsch IJzer 33 s, ¦— Lijnolie 39 a 39.3. — Palmolie 40 a 40.3. — Talk in loco 45 sh. — Aan de _ra_-markt werd Eng. Tarwe wegens schaarschte 1 a 2 sh, hooger dan 11. Maandag betaald. BALTIMORE, 9 Julij. Tabak. De uitvoer van Maryland en Ohio bedroeg dit jaar 21846 vaten, tegen 15673 in A°. P°„ waarvan naar Rotterdam 8799 vaten tegen 7153 in A°. PO., en naar Amsterdam 1555 tegen 1523 in A°. P . De inspectie beliep in 1867 te zamen 31468 vaten, en in A°. P°. 21271 vaten. Sedert 10 Junij werden verzonden naar Amsterdam 863 vn. per Fides en 1026 vn. naarßotterd.per Deborah Pennell. Naarßotterd.laden de Duisburg, Germania en. Crest of the Wave a 20/- en de Industrie naar Amsterd. a 20/-. Het weder was zeer gunstig voor het te velde staande gewas. Er was goede vraag naar alle kwal., en er werd vrij wat verkocht. De aanvoer van Maryland was veel kleiner, waardoor de prijzen gestegen zijn, ord. doll. 4 a 5, ord. a goed ord. d. 51/2 a 6V2, ord. bruin a middel bruin d. 71/2 a 91/2, goed middel a fraai d. 10 a 13, fraai rood en kleurig d. 14 a 16. Baai niet vrij belangrijke aanvoeren en alles werd tot zeer vaste prijzen verkocht. Het avans bedraagt ruim d. 1 a 3 naar kwal. Men noteert ord. groen en bruin d. 7 a 8. Van Ohio werden in de laatste 4 weken 5000 v. verkocht, waarvan 2500 v. voor Frankrijk, 1500 voor Duisburg en 900 voor Bremen. Kleurige Tabak is betrekkelijk schaarsch; de vraag is zeer levendig en de prijzen zijn iets hooger. Men noteert ord. a goed prd, d, 4 a 51/3, bruin a kleurig 6V2 aB, middel a goed middel bruin en kleurig |9_ 11&apos;Vï » fraai mi-del rood en kleurig 12i/g als, fraai kleurig a geelachtig kleurig 17 a 22. — Vrachten flaauw, naar Holland sh. 20. — Koers op Amsterdam 408/4 c. NEW-YORK, 10 Julij. Katoen met weinig vraag, doch daar de aanbiedingen niet belangrijk zijn, is over het algemeen geene verandering in de prijzen.^- Potasch vast op 8.75. — Koffij.- Eenige partijtjes Rio zijn verkocht, gedeeltelijk tot 41 c. goud en in ent. -— Terpentijnolie blijft gedrukt en werd betaald met 50 a 50_ c. ent. — Petroleum; Ruwe stil, geraffineerde Jager in prijs en tot 27 c. aangeboden, — Qranen.- Tarwe 5 a 10 c. hooger; Rogge schaarsch en meer gevraagd tot betere prijzen; men heep; 4700 bushels verkocht tot 1.35 a 1.41 voor Western en 1.55 a 1.60 voor State. — Koers op Amsterdam 403/4 a 411/4.</p>
</text>
