<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>l*£l___- (i_A__o_ iwm% -r^_f_f_lïl4____-_. B____tS HET BLOES», i^S^J HUIDUITSLAG. ¦tftVwl.l KiSfïMf Spoedige genezing en in het geheinvlb*&apos;*! __ primitieve of constitutionnele ziekten der beide seksen, door de BISCUITS B-PÏÏIATIFS VAN Br. OLLIVIER. te Parijs. In dit aangenaam en gemakkelijk geneesmiddel zijn de actieve befkselen chemisch verbonden met de voedende bestanddeelen, wat unne vertering gemakkelijk maakt en oorzaak is, dat zij doordringen tot in alle organische vezelen, waar zij den wortel van het kwaad wegnemen, waaruit radicale genezing voortvloeit. Dit belangrijk resnlt aat, dat uitsluitend de zoogenaamd alimentaire methode van Dr. OLLIVIER, kenmerkt, zou door geen ander geneesmiddel onder de gewone pharmaceutische vormen verkregen kunnen worden. Nadat vier jaren lang openbare proefneniiagen genomen en met den besten uitslag bekroond^ vraren% zijn de BISCUITS ©_I_VlE__ goedgekeurd door de Académie impériale de Médecine, geauthoriseerd door de Regering, en is bovendien eene belooning van 24,000 francs toegekend aan Dr. OLLIVIER. — De BISCUITS worden met goed gevolg aangewend tegen alle ziekten, welke voortspruiten uit bederf van het bloed of nit scherpte der vochten. — Vooral genezen zij zeer spoedig de geheime ziekten, den huiduitslag, de scrofuleuse ziekten van welken ernstigen aard, van welken vorm of hoe verouderd ook, herhaalde accidenten aan mond, neus, oogen en ooren, rheumatieke pijnen, jeukkgen, roode vlekken in het aangezigt, enz. — Te Parijs rue PernelU, N°. 13. , . [ Consulten gratis met gefrankeerde brieven. (11103) HOO-D-DEP©T VOO_ RlEBEB_____ : • Bij de HH. H. H. ÜL&apos;OIH, Apoth. Zeedijk, te Amsterdam. DEPOTS Bij de HH. Apoths. VAN _________ en J. L. F. G. SNABILIÉ, te &apos;s Gravenhage; VAN BERK, te Nieuwediep; STRAATMAN, te&apos;s Bosch; V.D.KAMER, te Middelburg; CLOOS, in &apos;t Hang te Rotterdam; GROOTENDORST, te Utrecht; A. J. FAASEN, te Tiel; D. TIMMERMAN, te Roermond; APPELBOOM, te Bergen op-Zoom, GASILLE, te Zierikzee; .!. S. LEEK, te Groninger.; BERGHUIS &amp; v. D. MOER, te Deventer; S^LINGVfERIT BEINTEMA, te Leeuwarden; HASSELO, te Zutphen; BOEKENOOGEN . te Wormerveer. -_»y»n v„-^ spoor .wi_-_r_^n~**^^^ Van * NIJMEGEN , KLEEF EN KEULEN. Rotterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen ron s in ir. .? .- AmsterdamnaarZevenaar.KleefenKeu ™&apos; r,&apos; _} ri.* \Vm _3_&apos; Nijmegen naar Kleef en Keulen . _!* £.&amp; _$ l&amp;. Aankomst te Keulen 12.50, — 2.30) -j;^ 9,55; H. P. VAN NIEUWENSTEED en H. BOEKHOORN, Makelaars, zullen, als lasthebbende van hunne principalen op MAANDAG 26 AUGUSTUS 1867, des Avonds na Zes Ure, in het lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van denNotaris J. VV. ROELOFFS VALK in veiling brengen de omstreeks 50 jaren bestaan hebbende TI._MERM.i_*. -CaU-TEN en BROE.S. AM EN MAKERS WËRRPL-ATS met groot ERF, 2 Werkloodsen en verdere aanhoorigheden, alsmede het WOO—HUïS met 2 aangrenzende ARBEIDERS WONINGEN, TUIN en BLEEKVELD, groot 12 roeden 24 ellen, alles staande en gelegen buiten de Utrechtsche Barrière aan het einde van het Zaagpad, aan de Wetering, YY 177, alles IN EEN KOOP; te bezigtigen des Maandags , Woensdags en Vrijdags , van &apos;s Morgens 11 tot &apos;s Namiddags 2 Ure. De Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag des Voormiddags ter lezing liggen, .en Kant «re van den Notaris J. W. ROELOFFS VALK, aan &quot;den Overtoomschen Weg, Gemeente Nieuwer-Amstel. (17495) EEN COLPORTEUR in den BOEKHANDEL wordt gevraagd, OM TE REIZEN met eene zeer Solide en winstgevende onderneming. Alleen zij die voldoende bewijzen van bekwaamheid en soliditeit kunnen overleggen , zullen in aanmerking komen. Adres Lett. K. N., met franco Brief, Bureau Handelsblad. (17370) De ondergeteekende, Onderwijzer te &apos;s Hertogenbosch, heeft de eer aan Ouders en Voogden te berigten, dat in Augustus aanstaande bij hem gelegenheid is tot plaatsing van één KÖSTLEERLING. Als aanbeveling moge strekken, dat een zijner leerlingen dit jaar benoemd is tot Adelborst 3e Klasse bij het Koninklijk Instituut voor de Marine. Brieven franco. J. tl. PREIJ. &apos;s Hertogenbosch, Julij 1867. (17561) MELKSTAND TE KOOP. Wegens ziekte wordt voor matigen Prijs TE KOOP aangeboden: Een goede Winstgevende MELK_TAND, waarin dagelijks circa 8 Vat Melk verkocht wordt, gelegen in eene Volkrijke Buurt. Te bevragen in Persoon of met franco Brieven Lett. B. bij den Boekverkooper H. MOOLENIJZER J.ZOON, Rapenburg U 254. (17593) jTpo t ___r__-~___~_Hr~ MEN VRA-GT tegen Augustus of later een BEDIENDE, of wel iemand, die geneigd is de Lessen te willen waarnemen. Adres met franco Brieven, onder Lett. Z., bij de Boekhandelaars G. PORTIELJE &amp; Zn., Warmoesstraat te Amsterdam. (17592) Van afhëden alie R ATOENEN MAMÜFACTUREM Iö tot 20 procent lager. Ta. BERGER, (17572) HAARLEMMERDIJK heek HEERENMARKT. LES €_JlJl-_iï_-ti«€.Cl_¥TT SE TROUVENT. _ la Librairie R. C. ___IJ_3B, Kd-ï-iaat, E 246, (17519) - Amsterdam. By de Eirma JACs. HAZENBERG CORNsz. te L jden DENEDERLA-DSCHEHA-DELMATSCBAPPIJ. BIJDRAGE TOT HARE GESCHIEDENIS EN WAARDERING, IN VERBAND MET HET KOLONIAAL BEHEER. DOOB Sb, 11. W. TIJD E MAN. Advocaat te Amsterdam. Prijs f 3. DE MAID B_S&quot;IEISGHEI. Feestrede gehouden ter opening van de TWENTSCH- Ha_*_.__S_EUH_ TE H-NGELO, den 25sten April 1867, DOOB IBb. _. VISSERING, Hoogleeraar te Leiden. Pkijs / 0.40. Vroeger verscheen bij dpzelfde: Mn. D. VAN WEEL VAN SOMMELSDIJK. DE LEER DER SOLIDAIRE OE UOO-DEL.JKE VERBINDTENISSEN, naar het Romeksch en Hedendaagsch Regt. Eerste deel. — Prijs ƒ5.50. Mr. J.E. GOUDSMIT, Hoogleeraar te Leiden: PANRECTENSYSTEEM, Eerste deel. Algemeen deel. Prijs ƒ5.25. (17051) P. DE KOCK. V. HITGO. H. DE BALZAC. a 20 c. le vol. a 25 c. le vol. a 25 c. le vol. En vente a la librairie Etrangère a bon A. DUMAS. Marché Raison R. C. E. SUE. a 50 c. le vol. MEIJ E R, Kalver- a 50 c. le vol. straat, E 246, a Am- sterdam. (17520) G. AIMARD. PON-ON DU ERCKMANNin-12 et in 4°. ill. TERRAIL. CHATRIAN. a ƒ 1.50 le vol. k-12 et in-4°. ÜL</p>
</text>
