<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MEM VRAA&amp;f om dadelijk in dienst te treden, EENE GEZONDE MIS—I, van goede getuigenissen voorzien. Adres franco onder Lett.W. G. met duidelijke opgaaf&apos; van te verkrijgen informatien bij den Boekhand. JAN D. BROUWER, Kalverstraat over de St. Luciënsteeg te Amsterdam. (17508) NED. RHIJISPOORWE.. VRIJDAG 26 JULIJ vertrekt de ZE .ENDE GOEDKOOPE TREIN over Charleroi naar PARIJS, van Amsterdam Voormiddags 11.10. Prijken als voren. Bil-eiten reeds nu verkrijgbaar tot Donderdag Avond. Overigens op geheel _ dezelfde voorwaarden als vroeger vermeld op do groote en kleine Billetten. Op deze Goedkoope Treinen worden voortaan ook lste Klasse Billetten uitgegeven, van Amsterdam tot den prijs van ƒ 24.60 voor enkele Reis en ƒ33.75 voor heen en terug, U___HT, 22 Julij 1567- DE DIRECTIE. (17627) SI_MT* Voor eene Duitsche Fabriek van GUMMIJ-GOEDEREN, wordt een AGE_T VOO-t HOLLAND «iï-..WE..SCHT. Offerten met Referencien Franco, onder het Motto: GUMMIJ, Bureau Handelsblad. (17533) In Amsterd-- verlangt men eon ORDELIJK PERSOON 1 geschikt tot het waarnemen van eenige werkzaamheden, waaraan mede Schrijfwerk is verbonden, voor eéne sedert jaren gevestigde MAATSCHAPPIJ. Hiertoe geneigd zijnde vervoege men zich met opgaaf van ouderdom onder de Lett. D. G. V., bij den Boekhande^ laar H. HÖVEKER, Heerengracht bij de Wolvenstraat XX 204. (Alleen die zullen in aanmerking ïor.en, welke als fatsnpnlijk bekend zijn). - (17510) TbSOÖT_IIP ¥RÏJIÖEDI6HEID, ONDER DE ZINSPREUK AMICITIA YiK&apos;CIT OMNIA. H.H. LEDEN wordt berigt, dat de Vergadering van DINGSDAG 23 Julij zal plaats hebben op DONDERDAG 25 Julij 1867, des avonds ten BV2 ure, Lokaal DILIGENTIA, Kalverstraat. (17623) HET BESTUUR. Bij den Boekhandelaar Jac. VAN DER MEES, ts Deventer, is heden verschenen.: DE LEVENSBODE. Tijdschrift op onbepaalde tijden, door Dr. J. VAN VLOTEN. 11. 3. __lio_d: Een mannelijk boek van vrouwenhand. — Herkomst van Karel den Groote en zijn geslacht. — Uit Bilderdijks leven, 1807—1811. — Pierson&apos;s jongste vlugschrift. — Paulus en Schleiermacher, 11. — Lucas en Silas. — Spmoza&apos;s vertoog over God en mensch. — Een gunstig teeken des tijds. — Waarschuwing en bericht. Prijs ƒ 1.50. Ter -pf-r^o om mer, ren pr*ar dage.n tfl versehi]nen : U_T NIÉUW ASDERA. OPENTLIJK AAN T. J. STIELTJES, ter toelichting der officieële bescheiden in zake Dr. J. VAN VLOTEN, Hoogleeraar te Deventer. Prijs ƒ 0.40. Alom voorh-m-h&apos;Ti : TEN KATE EN ZIJNE SCHEPPING, door Cd. BUSKEN _HÜËT. Prijs JJ0.60. (17574) WMJL^mm mwm. STATION ZANDPOORT. Het CONCERT en VUURWERK zal Zaturdag 27 Julij 1867 plaats hebben. Bijzonder zal van het Vuurwerk uitmunten de buitengewoon groote en prachtige Slotdécoratie, voorstellende.- Een Traan op het Graf van KLAASJE ZEVESSTER, prijkende met de Zeven Pleyaden,, geheel uit Vuurwerk vervaardigd door den Heer H. VAN LEEUWEN Jansz. , van Amsterdam. De Toegangkaarten zijn van af Vrijdag te VELZER END verkrijgbaar. (17644) AMSTERDAMSCHE ROEI&quot; EH EEMEHEENI6ÏH6 WM MOOM9. HUISHOUDELIJK FEEST Dingsdag 23 Julij 1867. WERST UI JDEN op den Amstel. MUZIEK door het Orchest onder Directie van den Heer W. STUMPFF. VUURWERK, vervaardigd door den Heer P. L. VAN DER BRUGH. Aanvang des namiddags ten 5 ure. (17467) DOOK PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT \___ ADV-HTENTIETOT EEN VOLGEND NOMMER IE LATEN LIGGEN. SCHOUWBURG--., CONGEf-TEF., E_z7^ MAANDAG 29 JULTJ 1867. BENEVENS ALGEMEENE GAZ-ILLUMINATIE. NB. Aan het ontvangen schrijven zal worden voldaan. Toegangsprijs 25 Cents per Persoon. Aanvang 7% Ure. Toegangsbewijzen zijn te verkrijgen Maandag van 10—4 Ure aan het Lokaal.</p>
</text>
