<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ondertrouwd: E. A. EMANUEL, jo Tiel, Weduwn. van S. van de Kr&gt;.r &quot; Jnhj 1867. en RIEKA LEMAN, van Dedem_*___ Ondertrouwd: M. A. FRANCKENHO__T MET ¦p, H. J. L. BERNAER2S-.. ll^vm, 17 Julij 1867. &apos;rienden en Kennissen gelieven deze algemeene ook sfo-&amp;_sa-&lt;_-* aan te nemen. (17603) gallen van een doodenZOONC.P-3.STRUMPHLEE.-WINCI-__&apos; -J^ïeiuiam, 19 j_.*j 1867# (17633)! *n_-pT. beviel voorspoedig van een welgeschapen j ZOON A____ .«IA GROEBE, geliefde Echtgenoot van «texjaiDAM, 21 Jui|j 1867. C. H. SCHNEIDEE.. (17631^ _t..S!-en van e(Jn ZOON M. C. J. VAN VIAN.EN, Geb. VAN DER xIULSI. _A__F]J:. DAM&gt; 22 Julij 1867. (17632) Bevallen van een welgeschapen ZOON H. BRANDJES, geliefde Eehtgenoote van K. BAKKER. _Landsmeer,_2o_Ju_j 1867. (17630) Bevallen van eeIie~DOCHTER&apos;ï7j7¥ËM^&apos;!iMMPHLm. Delft, 19 Juüj 1867. (17606)_ Den loden dezer overleed aan de gevolgen eener ontijdige bevalling, mijne geliefde Echtgenoot DIEDEEIKA CORNELIA VEENSTRA, in den ouderdom van bijna 28 jaren. Amsterdam, 20 Julij 1867. W. D. BOSCH Dz. Door bijzondere omstandigheden is deze Advertentie eerst heden geplaatst. (17521) Heden overleed na&apos; eene langdurige Ziekte, mijne hartelijk gelïeTde Echtgenoote MARGARETHE AMALIE POPPE- k den ouderdom van ruim 56 jaren. Amsterdam, 20 Julij 1867. P. HORSTMANN. „ Eenige en algemeene Kennisgeving, zooivel binnen als buiten de Stad. 07641) Heden overleed te Baarn,~.ïTden ouderdom van 23 jaren, onze geliefde Broeder en Behuwdbroeder M. A. A. HOBBEL. Rotterdam, ) .__. B. P. VAN IJSSELSTEIN. Amsterdam, ) M jmU 186* p. m. VAN IJSSELSTEINHOBBEL. A. A. HOBBEL. H HOUWENS Jac. Az. ¦ Eenige Kennisgeving. (17640) . Heden overleed ons jongste Dochtertje CATHARINA ELIZABETH, _ den ouderdom van negen maanden. J. W. RAHÉ, C. E. RAHÉ, _ Ü76-&quot;) GIESSELMANN. _ Heden overleed alhier, in den ouderdom van ruim negen-en-vijftig jaren, TRIJNTJE VOORN, geliefde Echtgenoote van Zaandam, 18 Julij 1867. M. LANGERVELD , Mede namens mijne Kinderen. (17656) Eenige Kennisgeving. Heden overleed tot mijne en mijner Kinderen diepe droefheid, in ff-._x.erdom Tan ruim 59 3aren&apos; mijn geliefde Echtgenoot JAN XAIu-N. Capelle, 19 Julij 1867. C. DEKKERS, (17615) Wed. J. TALEN. Heden overleed in den ouderdom van bijna 63~.aren onze geliefde Broeder GERRIT JAN BROEKMAAT, na eene ziekte van ruim 8 maanden. J. B. BROEKMAAT, Lochem, 21 Julij 1867. J. BROEKMAAT. Algenieene en bijzondere kennisgeving. (17629) _De Looijerij wdrdt_op den^ ouden voet en dezelfde Firma voortgezet. &apos;sPRINSENHAGE, l_llul„~iB6^Hede_~ ovotl.^^ voorzien van de laatste Heilige Sacramenten der stervenden, onze gaarde Oom de WelEdele Heer GERARDUS CORNELIS LUYS-IERBURGH, oud Burgemeester van &apos;s Prksenhage, in den gezegenden ouderdom van 98 jaren en 3 maanden. Uit aller naam, G. C. LUYSTERBÜRGH, (17244) Executeur-Testamentair. ___ Eeltige en algemeene Kennisgeving. Op den 16den _dezer overleed zacht en kalm, in den ouderdom van 70 jaren, na tijdig voorzien te zijn met de Genademiddelen onzer Moeder de Heilige Kerk, Mejufvrouw CLASINA WILHELMINA VAN DEN HESSEJ-BERGH, Weduwe van den Heer LOUIS MARSÉ, in leven Ridder der Militaire Willemsorde 4de Klasse, diep betreurd door hare Kinderen en Behuwd-Kkderen. Namens alle Tilburg , 20 Julij 1867. C. P. G. COX. NB. De LogemenUoitders.AJdire zal op denzelfden voet en Firma voortgezet worden, door en voor rekening van de &apos;twee nog inwonende Kinderen. (17613) De Ondergeteekenden, gevoelig voor de menigvuldige bewijzen van belangstelling bij gelegenheid hunner Vijf en Twktig jarige Echtvereenigmg zoo ruimschoots, zoo wel van hier als elders ondervonden, betuigen daarvoor bij dezen hunnen innigen- en opregten dank. Amsterdam, 20 Julij 1867. G. A. HEINZE, HENRIETTE HEINZE, (17516) PEUCKERT. Voor de vele bewijzen van deelneming , ondervonden bij het overlijden van mijnen geliefden Echtgenoot JOHANNES KNOTTENBELT, betuig ik, ook namens mijne Kinderen, Behuwd-Kkderen en verdere betrekkingen, mijnen hartelijken dank. Amsterdam 22 Julij 1867. Wed. J. KNOTTENBELT, (17618) Geb. SIBLESZ.</p>
</text>
