<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 19 Sept De Keizer zal den 28 dezer zijn naamfeest te Krakaii vieren. In die stad zal de Keizer ook eene algemeene audiëntie verleenen De Engelsche ambassadeur lord Bloomfield heeft den dank zijner regering officiel betuigd wegens de ontvangst, welke aan lord Wet in Oostenrijk _is ten deel gevallen? &apos; — De Italiaansche commissarissen tot overneming der naar Venetië terug te zenden voonyerpen van kunst en archieven, de HH. Tommasso Gar, Giocomelh en Cecchetti zijn hier aangekomen. — Uit Pesth wordt gemeld, dat den l/den de leden van het Huis der Heeren in zoo gering getal waren opgekomen dat de voorzitter de leden nadrukkelijk, aanmaande öm voortaan talrijker op te komen. Wanneer de volgende zit - ting zou plaats hebben, kon hij niet bepalen. — De handelingen van het Cisleithaansche episcopaat hebben bij het kabinet de vraag in overweging doen nemen of het //Placetum regium&quot; niet weder behoorde ingevoerd te worden. . — Uit Linz wordt gemeld, dat de inbeslagneming vanden herderlijken brief des bisschops door de regtbank is De. r— Volgens eone mededeeling van de L. Z. zullen de ves tingwerken in den omtrek van Lmz, met uitzondering van de torens 13, 15, 24, 25 en van het fort aan den Pöstlingberg in het openbaar worden verkocht. ö</p>
	<p>BERLIJN, 20 Sept. (des Ochtends.) Geheel onverwacht heeft heden eene vergadering van den ministerraad plaats gehad. Men had dit te minder voor waarschijnlijk gehouden, omdat ue hoofden der meeste departementen afwezig zijn. -.1) werden, volgens gebruik,, door de onderstaats-secretarissen oi directeuren-generaal vertegenwoordigd. Het onderwerp der beraadslaging stond in verband met de reis des Konings in de Eive-hertogdommen. — Tot de vele en regtmatige klagten in Pruisen, over de inmenging van den staat in de aangelegenheden van bc. J _ &quot;e°oort ook de klagt aangaande de belemmeringen, die door den staat zijn opgeworpen tegen de uitbreiding van het assurantiewezen. Meermalen heeft die klagt in het Huis der Afgevaardigden weerklank gevonden, zonder dat dit ooit tot eenig resultaat leidde. Thans evenwel is het publiek bekend gemaakt met een wetsontwerp, strekkende om aan die klagten grootendeels te gemoet to komen. In dit ontwerp wordt wel de bepaling gehandhaafd, dat er geene verzekering-maatschappij op aandeelen mag opgerigt worden zonder verlof der regering, maar daarentegen wordt er in voorgesteld die maatschappijen te ontheffen van de verpligting om de keuze van agenten aan de goedkeuring deiregering te onderwerpen, zoodat de besturen dier maatschappijen zich voortaan bij de benoeming dezer personen niet meer behoeven te regelen naar de politieke kleur Ook wordt daarin geen verbod gevonden aangaande het rondreizen der agenten, ten behoeve van assurantiezaken. Dit verbod is altijd een steen des aanstoots geweest en was vooral eene groote belemmering in de werking der brand-assurantievereenigingen. Daarentegen wordt voorgesteld, dat het jaarlijkseh onderzoek der rekening van zoodanige maatschapen den staat zal blijven voorbehouden. Er bestaat evenwel reden om to onderstellen, dat de regering ook wel gezind is om die bepaling te laten vervallen. - Omtrent den grondslag van de postovereenkomst tusschen Noord-Duitschland en Italië is men het eens geworden. De verdere beraadslagingen zijn verdaagd tot het begin der volgende maand, tegen welken tijd de Italiaansche gezant, graaf de Launay, te Berlijn teruggekeerd zal zijn en alzoo aan de onderhandelingen kan deelnemen. Men hoopt net port voor den enkelvoudigen brief op 3 silbergr. te kunnen bepalen. De groothertoglijk-Hessische militaire school te Darmstaat is opgeheven. De kadetten zullen voortaan hunne opleiding in de Pruisische militaire instellingen ontvangen _T_ reiziger, die onlangs te Luxemburg is geweest. deelt aan de _. __. Z. mede, dat de kunstwerken dezer vesting grootendeels zijn gesloopt. • — ,Men/erneemt, dat de keizerlijke regering voornemens is het postwezen m Rusland in te rigten naar de regelen welke in den Noord-Duitschen bond bestaan.</p>
</text>
