<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INHOUD VAN DE JONGSTE ZONDAGS-EDITIE.</title>
	<p>En&amp;eland: Verkiezingen. Veeziekte. Rapport over de wouden in de noordwestelijke provinciën van Britsch-Indie. D-iTS-H-AKD. Weenen: Indruk te weeg gebragt door de redevoering des Konings van Pruisen. Rapport van de Poolsche fractie van den Galischen Landdag. Beschonwin-* van de Debatle. — Berlijn: Ministerraad. Reis des Konings Stand der betrekkingeu tusschen Pruisen en Oosten-ijk — Frankfort: Verblijf van de Koningin der Nederlanden. Inwijding eener synagoge. Verloting van kunstwerken voor den Frankforter Dom. . Frankrijk: Verblijf des Keizers te Lannemezan. Artikel van den Constitutionnel. Verslag des Heeren Rouher. Prins Napoleon. Artikel van den hertog van Aumale. De civiele lijst des Keizers. Ongeluk te Metz. Berigten uit Rome. F-LGiE. Brussel: Familieraad. Lord Napier. Toestand vander Kroonprins. - Antwerpen: Vonnis m de zaak Genneré. Conflict tusschen het gemeentebestuur en den commandant Overzigt van het buitenlandsch staatkundig nienw-. Koninklijke besluite^, benoemingen, enz. Droogmaking van de Zuiderzee. Beschikking van den ministervan marine. Opbrengst van de middelen over de acht eerste maanden van 1868. Nationale weerbaarheidsbond. Vergadering van het genootschap van leeraren aan degymnasien en u.ogere burgerscholen m Nederland. Brief van den Heer Bolln Jacquemyns. Beweging van Zr. Ms. schepen in Oostlndie. Berigten uit s Hage. Dagvaarding van den persoon, verdacht van het schieten door het venster van den kantonregter te Oud-Beijerland. De Nederlandsche maatschappij ter bevordering van nijverheid te Haarlem. Tentoonstelling van voorwerpen, betrekking hebbende op den arbeidende stand, te Utrecht. Misdaad te Groningen en tragisch geval aldaar. Zr. Ms. monitor Heiligerlee te Delfzijl. Gemeenteraad te Breda. Telegrammen. Handelsbengten. Fondsen en beurstijdineen Cargalijsten. Aangekomen passagiers. Advertentien. Franschs Brieven (Parys, 18 Sept.) Concert- en Tooneelnieuws.</p>
	<p>Schaakspel.</p>
</text>
