<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>¦»&apos;¦¦! -lul» - i _-¦-— ¦¦¦¦ &apos; n_» l&quot; nn— , m «.^ ii, t ___?„___|||, _?.,, .^ KAMERS. Er wordt voor eene Dame in het centrum der Stad een» VOORKAMER met Alcoof of Slaapkamer gevraagd. Brieven franco met prijsopgave onder N°. 31 aan het Beueavs Handelsblad. (23488) staathuïshoüdküSdë. Uitgaven van P. N. VAN KAMPEN, te Amsterdam. Mk. S. VISSERING, Handboek van Practische Staathuishoudkunde. Tweede druk. 2 dln. compleet./ 6.90&gt; &apos;- Grondtrekken van het Nederlandsche Staatsbestuur « 0.3» : Herinneringen. 1. Studiën en Schetsen ƒ2.25; 11. Politische Vertoogen..// 3.50 Mk. W. C. MEES, Overzigt van eenige hoofdstukken der Staathuishoudkunde ir 2.50 —¦ Het Muntweeën van Nederlandsch lndie .» 1.25 __. G. PIERSON, Het begrip van Volksrijkdom.// 1.10 Mn. E. N. SICHENGA, Geschiedenis der Nederlandsche Belastingen. Tijdvak der Omwenteling. Algemeen stelsel van het jaar 1805 * 1.80 Ma. D. A. PORTIELJE en Mn. S. VISSERING , Geschiedenis der Tariefshervorming in Engeland (vroeger ƒ 3.75, thans) „ 1.50 Mr. G. BE CEERCQ, De Hervorming der Engelsche Scheepvaartwetten (vroegerf 1.80, thans)..» 0.90 Tevens ziet dezer dagen het licht: De 3e Deels, 12e Aflevering van het AARDRIJKSKUNDIG ES STATISTISCH WOORDENBOEK van Nederlandsch Indië, behelzende o. a. het begin van het artikel TIMOR door Prof VETH. Met een paar afleveringen hoopt men nu dit belangrijke werk ten emde te zien gebragt. HET KULTUURSTELSEL. ZES VOORLEZINGEN van N. G. PIERSON. Prijs f 2.40. (22194) urauwfi MOMAm EEN LIEF WEEÏJWTJE. Naar het Engelsch van CHARLES Bfl. I-OSS , door T. 11. de Beer. Een deel gr. B°. Met ti.elplaat. ..„....ƒ 2.75. Van dit Boek wordt door de Engelsche kritiek getuigd: //Wij hebben zelden prettiger boek gelezen dan dit LIEVE WEEUWTJE. Van deze eersteling geldt het terecht: Coup d&apos;essai, coup de maitre.&quot; GROOTMOEDERS GELD. Naar het Engelsch 1 van F. \v. ROBi-iO-, door C. van Hulst, lieim. Twee deelen gr. 8&quot;. Met titelplaten. /&apos; 5 .50. -^-*mlS^£2_. zeJ* Tan dit wer-* &quot;Wij bevelen GROOTMOEDERS GELD allen aan. die naar een goeden roman uitzien.&quot; OM DEN BROODE. Een Roman door de schrijfster van &quot;De Beproevingen van Tante Margaret.&quot; Uit het Engelsch vertaald door Jfo.. de Vries. Twee deelen gr. 8&quot;. Met Titelplaten ƒ 5.50. In haar eerste werk leverde de schrijfster het bewijs, dat zij over groote talenten beschikken kon, maar //OM DEN BROODE&quot; plaatst haar in den eersten rang onder de levende Engelsche Romanschrijvers&quot;.&quot; (22431) Amstekdam. — GEBROEDERS KRAAT. i IS El. E ACADEMIE VAN BEILDÜ RUNSTEN NOODIG? EENE &quot;VRAAG behandeld in de openbare zitting der Koninklijke Academie ; van Beeldende Kunsten, te Amsterdam, den 7den Julij 1868 • door 3. W. K AIS ER , verkrijgbaar bij JAN D. BROU * WER, Kalverstraat, E 37. Prijs 30 Cts. (23380)&apos; IHITII VOOR DÏPIAir | bewerkt naar de beroemde Engelsche Handleiding VAN J. B. CRAMER, onder toezigt van de Heeren WOLDEMAR RARGIEL en Joh. H. SIKEüIEIER. aanbevoven door ! JOH. BASTIAANS, MARIUS A. BRANDTS BUYS, J. C. BOERS, E. COENEN, 11. COENEN&apos;, W. R. CEULEN, G. A. HEINTZE, AV. HUTSCHENRUYTER, W. A. MEYROOS, C. VAN DE SANDT, 3. STORTENBEKE, J. H. WETRENS. \ I H-ave vaa H. TVl_*(_H. Prijs ƒ2. (23070) Bij den Boekh. P. KLUITMAN, te Alkmaar, verschijnt: ADRES AAW DE ALGEMEENE SYNODE, door een aanzienlijk aantal leden der Ned. Herv. Gemeente te &apos;s Gravenhage, in zake Dr. J. G. ZAALBERG Pa., contra den Haagschen Kerkeraad. Prijs 20 et. &apos; De volgende brochures werden bij duizendtallen verkocht: 1 »R. 3. E. ZAALBERG. Een &apos;verboden Preek. «O et. De. Jl. C. ZAALBERG, Mime verbanning uit de Evangeliedienst. OO et. (23415) | Dr. .1. C. ZAALBERG, De uitspraak der Synode. Stoet. i TE ROTTERDAM LIGT IN LATHNGNAAR §JBm Hongkong* (direct): Het CL&amp;PPER-BARKSCHIP COMBTAUW€jE9 3/3 I_ ï __• Kapitein J. P. SCHROOT- Adres bij de Bevrachters NIEUWKAMP BAVINK &amp;0° on de Cargadoors OOLGAARDT &amp; BRUINIER, te Amsterdam, en J? A. NIEUWKAMP, aldaar. (20108) JiJi , Aaar Sl lU\ AiUi: i||§||j2|||Lligt in het Oosterdok alhier te laden het gekoperd ¦~-~_S_~-_- Nederl. BRIIiS€HIP(met spoedige expeditie) FOSCA HELENA, Kapt. H. B. MANJE, zijnde uitmuntend ingerigt voor den overvoer van Passagiers. Adres: HOIJMAN &amp; SCHUURMAN of JAN DANIELS &amp; Zn. en ARBMAN, te Amsterdam. (21824) SJl,k. DE WEKELIJKSCHE&quot; ÉIÉ STOOMVAART OP AMERIKA, VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN, Expeditie van PRINS &amp; ZWANENBURG, beveelt zich aan door promptitude en Goedkoope Vrachtprijzen. Ook voor weinig bezit hebbende Landverhuizers, van tijd tot tijd, ZEILSCHIPS-GELEGENHEID. . _, ) Amsterdam, Dam. Adres bij KOPPE &amp;VAN DEN ENDE, Rotterdam , Toe. (20702) .rijstuin, N°.3B. CRA Al&gt; 111? fT T 1 IM I ZEVENAAR, KLEEF en KEULEN _.rü\)llVV-!i&quot;wWll INIJMEGEN, KLEEF en KEULEN Van Rotterdam naar Zevenaar, (2£331) Kleef en Keulen — B.— 10.40 2.20 t Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen — 8.15 11.10 2.35 . Nijmegen naar Kleef en Keulen 8.29 10.59 2.54 5 39 Aankomst te Keulen 12.50 2.30 7.05 9 55 Boor plaat-gebrel. zijn wij genoodza»kt vele Advertentien «ol een volgend nommer te laten liggen.</p>
</text>
