<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HAÏÏTES NOÏÏVEAïïTES. SATIJNEN TRESSES ) ZIJDEN FLUWEELEN en&gt; in alle Kleuren. SATIJNEN KNOOPEN J GEKLEURD ZIJDEN FLUWEEL, (ook a dents). BREED ZIJDEN AGREIHENT. ECHT FRANSCH GALON, met GIT. KNOOPEN, (in ruime fraaije Sortering). KOORD, (in Zijde of Wol, Zwart en Gekleurd) en allo andere Fournituren tot ZEER LAGE PRIJZEN, voorhanden in HET GALON, Leidschestraat bij de Prinsengracht. (27694) BIÉRTDE VIENNE. Onder referte aan de Advertentie van de Heeren STAUDIGEL $• OTTERBEIN, Handelsblad 13 November, heb ik de eer te berigten, dat het beroemde ECHTE WIENER BIER door mij wordt afgeleverd bij 6 Flesschen voor ƒ 1.80; 12 Flesschen voor ƒ3.30 en bij 24 Flesschen voor f 6 excl. Flesschen, franco, te huis. P. VAN GEUT , _J 27690) N. Z. Voorburgwal over het Paleis, G 99. A DüTCHMAN 28 years old, acquainted with modern languages, bookkeeping etc. is ansious to meet with an ENGAGEMENT either in Europe or thé Indies. First class testimonials; ample security if required. Address p. p. Lettres D. P., c/o Mr. STENFERI KROESE, Bookseller, Arnhem. (27666) TE HÜÜR. Voor eene DAME, een HEER en DAME (Gehuwde Lieden), o; wel voor Kantoor, TWEE ROSSE KAIHERS in een Toehuis I oo het beste gedeelte van den Kloveniersburgwal, te aanvaardei I°. Januarij of Februarij e. k. Aanvragen gelieve men onderteekenc en franco onder Lett. 8., te adresseren aan den Boekh. J. G. LANKELMA, Haarlemmerdijk, UU 352, :te Amsterdam. (27637) &quot;TETEïïüR GEVBAAGD in het midden dezer Stad, tegen Primo Februarij of Mei, een HUIS met minstens Drie Kamers. Verzoeke opgaven van Stand en Huurprijs Franco iv te zenden onder Lett. S. 8., bij de Boekverkoopers MARLOF &amp; ZOON,_Rokin, E 158 te Amsterdam. (27674) ~ EEM~L_JmT_MitEIS JET~ 36 jaren oud, P. G., verscheidene jaren in die betrekking werkzaam zag zich gaarne met Februarij als zoodanig weder GEPLAATST, ook is zij niet ongeneigd als HUISHOUDSTER werkzaam te zijn Brieven franco Lett. O. J., bij den Boekhandelaar L. J. E. VAl&gt; DEN BOR , Nieuwmarkt. (27671) KRUÏDENIERS-MTAIRE TE KOOP, in eene provinciale Hoofdstad, met HUIS en annej PAKHUIS. Dereden van verkoop is langdurige ongesteldheid, terwijl de bewijzen van soliditeit en groot debiet ruimschoots voorhanden zijn. Benoodigd Kapitaal p. m. 30 mille. Adres franco onde] de Letters S. F. P. bij den Boekhandelaar J. NOOEDENDORP t&lt; Amsterdam. (27656) HEILIGEN WEG, D 229. COLS, a Echarpe. PBJNCE OF OEAHGE TIE, COLS, Emperor Scarf. COLS, Prince of Orange. is een COL, in vieren gevou- COLS, Handkerchief Opera. COLS, Reversible. wen, heeft niet het lastige van COLS, Napoleon front. „• COLS, Prince Albert. door het strikken zoo spoedig 2, COLS, Leopold. _\ COLS, Tubular. te slijten. -, f» COLS, Batist. .. g COLS, Bow Stock. COLS, naar een op te se-\_, COLS, Emile. p COLS , 4 Fold. ven model, worden in den minst g COLS, Ring tic. g COLS, pour Deuil. mogelijken tijd vervaardigd. m COLS, pour Bals. S COLS, a Mariage. De PATENT-COL is zoo *^ COLS, Havelock. 2j COLS, Patent. zamengesteld, dat zij het voor- COLS, Beaufort. 5 COLS, Regent tic. komen heeft als of men zelf den COLS, Napier. COLS, Havana. Strik of Knoop gelegd had. COLS, Prince of Wales. (27735)</p>
</text>
