<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTEITOEN. ATLANTIC-&quot;ËS: GREAT-WESTERNSPOQRWEG-MAATSCHAPPIJ Het ALGEMEEN BEURSCOMITÉ VOOR PUBLIEKE FONDSEN TE AMSTERDAM brengt bij deze ter kennis van belanghebbenden, dat het, met betrekking tot den handel in Obligatiën ten laste der Atlantic- en Great-Western-Spoorweg-Maatschappij en in verband met de maatregelen, die thans genomen worden om den toestand dezer Maatschappij te verbeteren, de volgende bepalingen heeft vastgesteld: I. 7 pOt. Eerste Hypotheek Ohio. — Deze worden verhandeld met het bij elk stuk behoorende Certificaat van uitgestelde rente voorde vier Coupons, van 1 Julij 1867 tot en met 1 October 1868. 11. 7 pCt Tweede Hypotheek Ohio. — Deze worden verhandeld met het bij elk stuk behoorende Certificaat van uitgestelde rente voor de zes Coupons, vanl April 1867 tot en met 1 Januarij 1870. 111. 7 pCt. Geconsolideerden. — Deze worden verhandeld met het bij elk stuk behoorende Certificaat van uitgestelde rente voor zestien Coupons, van April 1867 tot en met 15 Januarij 1871. IV. De Obligatiën hierboven vermeld, van de drie categorien, alsmede de 8 pCts. Debentures, worden verhandeld met&apos;éénsgevend geld, zonder bijbetaling van rente, omdat, wat de eerste en tweede Hypotheek Ohio betreft, de zekerheid bestaat, dat op deze Obligatiën de rentebetaling, zoo mogelijk, niet vóór 1869 en 1870 hervat zal worden, en wat de Geconsolideerden betreft de betaling der Coupons geschieden zal in Prioriteits-Aandeelen en niet vóór 1871. V. De bovenvermelde bepalingen gaan in met den 16den November 1867. (27766) Amsterdam, Het Algemeen Beurscomité voorn., 15 November 1867. L. H. &quot;W EET JEN , Secretaris. ~CÖ_¥V_E_tSIË~ VAN CERTIFICATEN TAM SPAANSCHE COUPONS. Het ALGEMEEN BEURSCOMITÉ VOOR PUBLIEKE FONDSEN TE AMSTERDAM: Gezien hebbende eene aankondiging van het Amsterdamsehe Comité van Spaansehe Pondsenhouders, dd. 9 dezer maand, waarbij, ter gelegenheid van de Conversie van Certfficaten van Spaansehe Coupons, wordt berigt, dat op 5 shillings = ƒ 3 in geld per £ 100 nominaal Kapitaal in Certificaten is vastgesteld het bedrag der verfoeding, die strekken moet ter «&quot;tegemoetkoming in de onkosten, oor de Amsterdamsehe en Londensche Comités in en sedert 1851 in het belang hunner lastgevers gemaakt.&quot; Overwegende dat in de aankondiging van den Heer J. BORRAJO voor de Commissie van Financien van Spanje te Amsterdam, dato 18 September jl., betreffende die Conversie, niets voorkomt van eenige te betalen vergoeding hoegenaamd; Acht het noodig Belanghebbenden die hunne Certificaten inleveren onder het oog te brengen, dat zij, in deze zaak, zich bij geene andere personen of corporation hebben te vervoegen, dan bij den officiëlen vertegenwoordiger der Spaansehe regering, den Heer J. BORRAJO. en dat, aangezien deze in zijne bedoelde kennisgeving volstrekt niet heeft gewaagd van eenigerlei vergoeding, de verpligting tot bovenvermelde voldoening niet bestaat; (27776) En brengt voorts ter kennis van Belanghebbenden, dat het zich gewend heeft tot den Heer BORRAJO voornoemd, met een protest tegen de vergoeding, welke door het Amsterdamsehe Comité van Spaansehe Fondsenhonders van de inleveraars gevorderd wordt. Amsterdam, Het Algemeen Beurscomité voornoemd, 15 November 1867. L. H. WEETJEN, Voorzitter.</p>
</text>
