<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 9 October.</title>
	<p>De hervorming der inrigting van het krygswezen hier le lande is steeds een onderwerp van overweging bjj de regering. Dal Frankrijk in slaal dienl te zijn om een millioen soldalen op de been te brengen is een punt waarover men het in beginsel eens schijnt; doch centgen zouden de slaande legcrmagl uit drie vijfden, anderen slechts uit iwee vijfden van dat aantal dienstpligtigcn willen doen beslaan. — De bisschop van Orlcans heefl hel plan gevormd om de kinderen van ouders, die in zijne dioecese zoo veel schade door de overstrooming der rivieren hebben geleden, dal zij builen slaat zijn om in de ligchameiyke en zcdclykc behoeften van hun gezin behoorlijk te voorzien, in liefdadige gestichten te plaatsen en er voor hun onderhoud eu hunne opleiding le zorgen. Hij heeft daartoe de medewerking van de geestelijken en geldelijke bijdragen van de geloovigen gevraagd, en inlusscheu reeds een honderdtal kinderen op die wijze verzorgd. — De Moniteur meldl dat, aangezien eenige gevallen van rundcrpesl in de Zwitsersche kantons Graauwbunderland en Schaiïhausen zicb hebben voorgedaan, de minister van koophandel, landbouw en openbare werken onmiddelijk geschorst heeft de uilvoering van het besluit van 2 October jl. langs de grenzen van Duitschland en Zwitserland van den .Moezel 10l Opper Savoye, — liet stoomschip Floride van de Compagnie Transailantiriue, dat naar New-York zou vertrekken, ia, lerwijl men bezig was het le laden, in de haven gezonken. Het verlies van mcnschrnlevcns heeft men daarbij niet te betreuren; daarentegen is hel grootste gedeelte der bagaadje van de 46 passagiers lste klasse en van 540 landverhuizers, eene aanzienlijke lading koopmansgoederen en levensmiddelen voor 1200 man Fransche troepen, welke het stoomschip van Vera-Cruz zou terugbrengen, geheel verloren. — Opeen der Hyerischeeilanden, l&apos;lle du Levant, is dezer dagen oproer uitgebarsten in de slraf-inrigting, waarin 250 jeugdige gevangenen aanwezig waren. Nadat de directeur het verzoek van eenigen hunner, om le mogen rooken en om meer uilspanningsuren te verkrijgen, van de hand gewezen had, vereenigden zich de muilelingen tegen den directeur, dien zij overrompelden, knevelden en in een hok wierpen. Daarna staken zij de kelders der gevangenis in brand; vaten petroleum eu andere brandbare sloffen, die zich daarin bevonden, ontploften, waardoor verscheiden jeugdige gevangenen gebrand werden. Een kustwachter kwam tijdig genoeg om den directeur lc bevrijden ; de muilelingen echter grepen den wachter en wierpen hem in een diepen kuil, waarbij hij een been brak. De afgezonden troepen maakten zich van de muilelingen meesier. De belhamels zullen naar de gevangenis van Toulon worden overgebragt; het zijn Corsicancu, waarvan de oudste nog geen 16 jaren heeft bereikt. De geheele strafgevangenis is eene prooi der vlammen geworden; 14 der jeugdige gevangenen zijn daarbij omgekomen. — Volgens berigten uit Vera-Cruz is Guaymas, de voornaamste haven van Sonora aan den Stillen Oceaan, door de keiz. troepen ontruimd en aan de republikeinen overgelaten.</p>
</text>
