<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 7 November.</title>
	<p>Z. M. heeft benoemd tot ridders der orde van den Nederl. leeuw den heer mr. D. Everwijn, raad van legatie, zaakgelastigde a. i. der Nederlanden te Londen, en den heer mr. J. G. de Bruyn; voorzitter van de financiële commissie uit den gemeenteraad van Rotterdam. — Z. M. heeft vergunning verleend aan den heer P. A. C. H. T. A. Werdmuller von Elgg, burgemeester van Zandvoort, tot het dragen der versierselen van ridder 4de kl. der orde van de Kroon, hem door den koning van Prnissen geschonken • aan den heer H. W. van der Tak, consul der Nederlanden te Kanagawa, tot het dragen der versierselen van ridder der orde van Frans Joseph, hem door den keizer van Oostenrijk geschonken; aan den heer II. Doijer Jzn., gepens. boekhouder en officier van jnstitie enz. voor de dienst der Ned. bezittingen ter kuste van Guinea, tot het aannemen der versierselen van ridder der orde van het Legioen van Eer, hem door den keizer der Franschen geschonken; en aan G. A. Morel, te Tilburg, J. Oetersj L. Rosenboom en L. van Gemert, te Deil, A. de Haas eu A. van der Zijde, te Overschie, N. Buytenweg, te Haarlemmerliede, en P. J. Alfrinck, te Amsterdam} tot het dragen van het kruis fidei etvirtuti, hun door den Paus toegekend. _ — Aan den beer J. W. van Asten is; op zijn verzoek, eervol ontslag verleend als burgemeester der gemeente Uuisseling. — Tot leeraar aan de rijks hoogere burgerschool te Helmond is benoemd de heer J. van DJjck, te &apos;s Hertogenbosch. — De minister van justitie zal Woensdag en Donderdag aanst. geen gehoor verleenen. In de zitting van de tweede kamer van gisteren zijn de beraadslagingen voortgezet over het wets-ontwerp tot vaststelling der begrooting van Ned.- Indie voor 18?ö. De heer Koorders, na de wijze ie hebben gegispt waarop de minister van koloniën zich had uitgelaten tegenover den heer van Sypesleyn, wederlegde in het breede de rede des ministers en stelde zijn pro! gramma daartegenover: Dat programmals: handhaving van het i dat aan het moederland onmisbare inkomsten geeft, onder de bevolking wel-: I vaart verspreidt en dat strekt om de inlandsche aristocratie aan het getég/ blijvend te verbinden. Hij verlangt eerbiediging van de zeden der kinderlijke.bevolking en dat deze niet weerloos worde overgegeven aan de overmagt vairs S westersch kapitaal en weslersche kennis en energie, opdat de bevolking | niet gebragl worde in een staat van proletariaat, dien zjj niet kent. De heer van ! Pijnappel gaf mede zijne afkeuring te kennen dat de minister gezinspeeld had op de ondergeschikte betrekking van den heer van Sypesteyn en meende den minisier, die wil toegeven aan Indische bedaardheid, tot spoed en voortvarendheid te moeten aanmanen met de indiening der door hem beloofde wetten. Hij besprak voorts het stellen van eene vaste bijdrage door Indië, waarvan hij de mogelijkheid niet inzag. Dit moest echter vaststaan: Indie moest goed beheerd worden en wel zoo dat geen te groote druk op de bevolking werd gelegd, onverschillig of er al of niet een overschot beschikbaar bleef. De heer van der Hucht verklaarde den minister le willen volgen in al hetgeen door hem gezegd was, echter was hij omtrent één pont niet gerust; de minister toch had gezegd dat in een goed financieel beheer geen batig slot denkbaar was. Hij zag daarin echter een misverstand , want de minister bad verder gesproken van de noodzakelijkheid van het stellen eener vasle bijdrage. De heer de Bosch Kernper verklaarde dat j zijne slem over de begrooting zou afhangen van den loop der discussie en j het lot der amendementen. Nadat nog de hh. Rochussen en Fransen van Ide Putte het woord hadden gevoerd, gaf de heer van Sypesteyn te kennen dat hij gaarne door de kamer zou beslist zien of hg zich in de vorige zilting aan de parlementaire welvoegelijkheid had vergrepen en of de minister niet was te kort gekomen aan den eerbeid, dien een constitutioneel minister verschuldigd is aan de onafhankelijke volksvertegenwoordiging. De minister verklaarde dat hij zijn gezegde niet wilde retracteren. In de zitting van heden werden de beraadslagingen voortgezet. De ministers van koloniën en financiën hebben achtereenvolgens de bezwaren , van conservatieve zijde tegen deze begrooting en de koloniale staatkunde van dit kabinet aangevoerd, ieder van zijn standpunt beantwoord, hetzij door bepaalde wederlegging of tegenspraak, hetzij door geruststellende verzekeringen te geven, waar overdrijving; had plaats gevonden. De heer de Waal motiveerde nogmaals zijn programma voor Indië, en verdedigde het met nadruk tegen hen die de onuilvoerbaarheid daarvan hadden betoogd. De minister gaf aan de hh van der Hucht en de Casembroot de verzekering , dat bij zooveel in hem was de indiening van de aangekondigde wetsontwerpen zou bespoedigen. Den heer de Bosch Kernper sprak hij pertinent tegen dat vrije arbeid op Java eene illusie is. Nadat nog het woord gevoerd hadden de bh. Saaymans Vader, Nierslrasz, Rochussen, de Bosch Kernper, van Goltstein en de minister van financiën zijn de algemeene beraadslagingen gesloten. Vervolgeus werd een aanvang | gemaakt met de artikelsgewijze behandeling der begrooting. De discussie |is gevorderd tot n°. 7, dat werd aangenomen met 34 legen 26 stemmen ! Maandag voortzetting. L. — De commissie van het prov. geregtshof, belast met het afnemen van het candidaat-notaris examen, heeft als zoodanig toegelaten de heeren mr. J. J. Schmolck, van &apos;s Gravenhage; M. Gouverne, van Delfshaven; W. C. Jansma van der Ploeg, van Waleringen; J. L. Langeveld , van&apos;s Gravenhage. — Het klassikaal bestuur van &apos;s Gravenhage heeft, in beschikking op de nieuwe aanklagt door den kerkeraad der Ned. herv. gemeente alhier tegen dr. Zaalberg ingediend, geoordeeld, ofschoon geenszins het oog sluitende ! voor de bezwaren, die bij den kerkeraad tegen het hervatten van de dienst ! door dr. Zaalberg blijven bestaan, deze zaak op de aangevoerde gron| den niet op nieuw in behandeling te kunnen of mogen nemen en den ker! keraad in zijne aanklagt en eisch niet ontvankelijk verklaard. De kerkeraad der Ned. Herv. gemeente alhier heeft in een afzonderlijk geschrift een woord tot de gemeente gerigt bij de herstelling van dp. J. C. Zaalberg Pz., in zgn kerkelijk ambt. Het is een ernstig en broederlijk woord, waarmede de kerkeraad zich tot de gemeente wendt. Het komt hierop neder: »Wij verklaren dus, dr. J. C. Zaalberg Pz. volgens den wil&apos; der synode, echter niet dan onder krachtig protest onzerzijds, te dulden, ! als aan de gemeente opgedrongen, in al de betrekkingen, waarin hij als predikant tot haar staat.&quot;</p>
</text>
