<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>— In de eergisteren gehouden zitting van den gemeenteraad van Rotterdam is uitvoerig beraadslaagd over de financiële aangelegenheden der gemeente, in verband met de uitvoering van onderscheidene groote werken. De uitslag was dat met 33 tegen 3 stemmen werd aangenomen een voorstel van de commissie van financiën. Dit voorstel, voornamelijk gemotiveerd door de vele bezwaren tegen de rioolbelasiing ingebragt, en de misbruiken , waaraan sommige eigenaars van panden zich nu reeds met het oog op &lt;lie[ belasting schuldig maUen, was het volgende: »De commissie voor de plaatselijke financiën heeft de eer voor te stellen, dal de gemeenteraad besluite: Burg. en weth. uit te noodigen, bet voorsiel tot heffing van een regt of. loon op de riolen in te trekken en, met instandhouding van de overige ge-, deelten van het ttnancieele plan, burg. en welh. verder te verzoeken, fnj overleg met de commissie voor de plaatselijke financiën, te irachten mid-, delen te beramen, ten einde te voorzien in bet gemis van opbrengst, daar-&apos; door in de financiële plannen ontstaan. Bij de opening der vergadering sprak de voorzitter nog een woord over1 de treurige gebeurtenissen, die in den nacht van Zalurdag hadden plaats gehad. »Wie had,&quot;zeide hij, «kunnen denken, dat in onze gemeente, wier burgerij zich steeds door een ordelievenden geest heeft onderscheiden, tooneelen. als die welke zijn voorgevallen, badden kunnen plaats hebben ?, Ik bad dit nooit kunnen vermoeden; zóó vast was mijn vertrouwen op1 haar.&quot; De heer Ledeboer, die den voorzitter beantwoordde, erkende dal de burgemeester moeijelijke dagen had doorgebragt. Onzen lof, zeide hrj, verlangt gij niet, maar gij zult God met ons willen danken, dat Hij onze stad voor eene groote ramp heeft behoed; want het is niet in te denken, welke de gevolgen hadden kunnen zijn, indien de misdadige pogingen waren gelukt. Er is echter eene smet op onze gemeente geworpen, die in langen tijd niet zal kunnen worden uilgewischt. Wie was daarvan de oorzaak? Voorzeker die onverlaten, die in hunne dolle woede zich hebben overgegeven, om hunne schendende handen te slaan aan de eigendommen der gemeente, maar niet minder zij, die in het geheim bunnen invloed hebben gebruikt, om tweedragt en wantrouwen te zaaijen. Van de eersten zijn velen gearresteerd, en zij zullen hunne verdiende straf niet ontgaan; maar ook zrj, die zich aan de justitie hebben weten te onttrekken, znllen hunne straf ontvangen in de beschuldiging van hun eigen geweten.&quot; — Te Groningen heeft dezer dagen zekere YV\, deurwaarder bjj de arrond.-regtbank aldaar, zich schuldig gemaakt aan valschheid in authentiek geschrift. Hij moest namelijk eene dagvaarding uitbrengen en die derhalve laten registreren. Hjj is zoo vrij geweest zelf als ontvanger der registratie te fungeren, heeft de regislratie-formule onder de dagvaarding vermeld en de gelden in zijn zak gestoken. Dientengevolge is hrj gevangen genomen, daar het vermoeden op hem drukt van zich aan dergelijke handelingen meermalen ie hebben schuldig gemaakt. In de vorige week ïs- bij een hevig onweder eene nabij de boerenplaats vanden heerLoots onder Vierhuizen staande wijs- of seinpaal, 65 voet hoog en van eene aanmerkelijke dikte, door den bliksem getroffen en geheel verbrijzeld. Heinde en ver waren de stukken verspreid. Een zwaar stuk hout was over eene schuur door de boomen gevlogen, een ander stuk meer dan 150 el weggeslingerd. De pannen van eene stookhut waren meest alle verbrijzeld en aan de noordzijde der behuizing en de schuur 58 glasruiten vernield. Een glasraam in den gang der woning was eenigermale verzet en eene deur, van een stevigen grendel voorzien, opengeslageu. — Te Sleen is dezer dagen het lp gevonden van een 19-jarig jongeling uit het gehucht de Boerdijk. Volgens het oordeel van geneeskundigen heeft hij een gewelddadigen dood gevonden. De policie doel onderzoek.</p>
</text>
