<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TfiLKQRAIOIBIV. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>BOMBAY, 24 Jan. Shirtings hooger. Twist onveranderd. Katoen Dhollerah 133. Uitvoer 26,550 b. Wissel Londen 1.10%. Vracht 67.6.</p>
	<p>CALCUTTA, 24 Jan. Levendige markt. Wissel op Londen 1.10%. Vracht 85 sh.</p>
	<p>NEW-YORK, 25 Jan. (Slotkoersen) Goud agio 40; Wissel op Londen in goud 109%; 6 pCt. Amerika 1882 111; Dito 1885 1095/8-, 10/40 Bonds 104; Hlinois 133%; Erie-Spw. 76%; Katoen middl. 173/* ft Petroleum: Standard white te New-York 24%, Uitvoeren van goud 1 millioen.</p>
	<p>S£a^ dagbladen wordt betreurd. s r üen FLORENCE 26 Jan. De minister van buitenlandsche za_en zal aan de Kamers ter overweging aanbieden het tus- A6in i en Nederland gesloten postverdrag. _ A.l de bureaus van de Kamer der Afgevaardigden hebben zich verklaard voor het vcrleenen aan de regering van het voorloopig crediet, om in de behoeften van Februarij te voorzien. De Heer Martin is in deze tot rapporteur benoemd. De Opinione bevestigt het berigt, dat het Spaansche kabinet ophelderingen heeft gegeven, waardoor de indruk, door de troonrede der&apos; Koningin te weeg gebragt, wordt verzacht. De Correspondar.ee Italienne neemt de mededeeling over van do Kölnische Zcitung nopens de redevoering, door den Koning van Pruisen tot de R. Katholieke deputatien gehouden. Hetzelfde blad zegt, dat in de toenadering welke tusschen Frankrijk en Pruisen wordt opgemerkt, niets ligt waarover Italië zich zou behoeven te verontrusten.</p>
	<p>LONDEN, 27 Jan. De Douro is gisteren te Southampton aangekomen met. 1,498,676 dollars. De revolutie breidde zich m rem uit. De stad Arequipa, door Prado aangetast,bood nog weerstand Het .departement Tarapaco was bijna geheel in de magt der msurgenten. In Bolivia was de revolutie uitgebarsten Op verscheidene der West-Indische eilanden waren schokken van aardbeving gevoeld. De aanstaande oogst beloofde betere uitkomsten dan de vorige PARIJS, 27 Jan. De Monikur bevat het rapport van den minister Magne over den financielen toestand des lands. De vlottende schuld bedroeg op 1 Dec. 1867 936 millioen. Tengevolge van onvoorziene omstandigheden, leveren de uitkomsten der begrootmg een tekort op van 26 millioen op de raming. Voegt men daarbij het ingewilligde bmtenge- Wn?re P^™ _7an 15?.lnilHoen en de kosten°der expeditie ™LXI &apos;„ lkn 183 millioen noodzakelijk wezen, om de uitgaven te dekken, veroorzaakt door de gebeurtenissen lU ?f/; HetraPPrt somt verscheidene vermeerderingen op ZtV» P &apos;Tdkê op,de b°ffi&apos;ootingen van 1868 en 1869 zullen Eg-1i1?0 x worden en toont aan, dat supplementaire !lv£ii &apos; ¦} bedraSB van 82 millioen, over die twee i_rf ,£ illO,0*??!, worden verdeeld. Het rapport herin™li + noodzake&quot;.lkheid om het materieel van oorlog en %rfZ &apos;L 7.el&apos;anderen&apos; behoeve der verdediging des lands oio? ™tlon^e eer&quot; Ult t stateil bi-i de n&amp;Uterien van oonog en marine opgemaakt, moet eene som van 187 millioen tot dat.doel worden besteed. Men zou dwalen indien men meende, dat met het gebruik dezer gelden all.-s zou zijn verrigt ten aanzien der wapening, evenwel zal het voornaamste zijn geschied. De minder dringende latere uitgaven zullen geëvenredigd zijn aan de jaarlijksche hulpmiddelen. Het rapport zegt ten slotte, dat eene leening van 440 millioen in alle behoeften zal voorzien. De fondsen der dotatiekas van het. leger zijn niet beschikbaar. De leening zal genegotieerd worden bij openbare inschrijving. In het rapport wordt voorgesteld de stortingen te doen plaats hebben in twintig achtereenvolgende maanden.</p>
	<p>LONDEN, 27 Jan. De mailstoomboot America is heden uit New-York aangekomen niet 91,951 doll. en bërigten dd. 15 dezer. Stanton heeft de oflciele stukken betreffende zijne benoeming nog niet publiek gemaakt. Men beweert, dat Mac Culloch aan de ambtenaren van zijn departement heeft verboden met Sfanton in officieb betrekkingen te komen, zoo lang cle kwestie aangaande zijne positie niet geheel is geregeld. Grant en Sherman hebben eene langdurige conferentie gehad met Johnson, men zegt, dat zij het ontslag van Sherman hebben gevorderd. De Heer Fischer, in der tijd biechtvader van wijlen Keizer Maximiliaan, is naar Europa vertrokken. MARSEILLE, 27 Jan. Coda, Quaranta en Nardi, zijn heden ochtend ten 7 ure ter dood gebragt; de eerstgenièl Ie bad God on de menschen om vergiffenis. Allen zijn zij bolaard gebleven in de laatste oogeiulikken huii3 levens. Quaranta heeft geen woord gesproken. Er was eene buitengewoon talrijke menigte bij do strafoefening aanwezig; alles is rustig afgeloopen.</p>
	<p>ROTTERDAM, 27 Jan. Granen met kleine aanvoeren van het binnenland, over het algemeen in eene willige stemming; Tarwe 25 c. hooger en Rogge, zoowel binnen- als buitenl. soorten mede hooger verkocht, Boekweit niet voortdurende toevoer van Pransche prijshoudend. HAMBURG, 27 Jan. Tarwe en rogge met minder handel; voorjaar 1 thal. lager; raapolia onreranderd. PARIJS, 27 Jan. RaapoUe: Jan. fr. 92 — ;Fobr.fr. 91 75 Maart en April fr. 92.25. — Voorloop: Jan. fr.66 — ;Mei— Aug. fr. 69.—. — Lijnolie: Jan. fr. 88.— ; Maart en April fr. 99.—. — Meel: 6 merken per Jan. fr. 88.— ; Febr. fr. 88.— ; Maart en April fr. 88.25; type Parijs per Jan. fr. 54.25; Febr. fr. 54.50. — Btetwortehuiker 4de soort N°. 12 per Jan. fr. 56.25.</p>
	<p>ANTWERPEN, 27 Jan. Petroleum dispon. witte fr. 44. LONDEN, 27 Jan. Geconsol. 927/8 a 93; Amerika 1882 717/8 a 72Vs. FRANKFORT, 27 Jan. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 1866 48%, Dito Nat. 54; Oost. Aand. 1860 71%, Dito 1864 783/.; Metall. 1859 69; 6 pCt. Amerika 1882 76i/8, uit0. —; Amerika 1885 75; 3 pCt. Spanje 1867 ¦ •-, Crediet-Act. ——. — Wissel: Londen k. z. 1191/3; Weenen k. z. 99; Amst. k. z. 100%. HAMBURG, 25 Jan. spCt. Russ. 1862811/2; Oost. Aand. 1830 701/4; 6 pCt. Amerika 1882 69%; 5 pCt. Italië 428/4 Lombarden 341. — Wissel: Londen 13.07% Amsterdam 35.55 a 53; Parijs 1871/4; Betersb. —; Disconto 2 pCt. PARUS. 27 Jan. Fransche 3 pCts. 63 20; Credit- Mo ,&apos;ilier 12a</p>
</text>
