<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>JAVA TABAK. Op DONDERDAG den 30sten JANUARIJ 1868. zullen te Rotterdam geveild worden de onderstaande partijen JAVA TABAK, te zamen 5080 Pakken, 1242 Pakken Hoofdmerk LODJADJAR. 230 ff ff Ek. 50 ff ff LA. 564 * ff IC&amp;HVR. 302 n &apos;t XX. 365 11 « BLITAB PAPOH. 93 ff ff SMVM. 193 it tt ES. 798 ff « &lt;V KOTTA \ 177 // ff PA. 226 ff ff TEMOELOES. 642 ff &quot; SINGAHAN. 490 ff ff GB.ASenKEMOENING. 106 ff ff VE. 241 ff ff PAYA COMBO (Sumatra). en 261 * ff BABAT. manillTtabak. Onmiddellijk na afloop der Veilingen van 5980 Pakken Java Tabak,&apos;te Eotterdam op Donderdag 30 Januarij e.k., zullen door den Makelaar K. SCHOON nog worden geveild: 40 Pakken Manilla Tabak. (1714) TAIAM. Onmiddellijk na afloop der reeds geannonceerde veilingen zullen te Eotterdam, op Donderdag 30 Januarij 1868, geveild worden: 168 Ceroennen HAVANA ) ISI A__A IT 410 Pakken POETOEICO ] 1 ÜDÜJI» Nadere onderrigting bij de Makelaars in Tabak aldaar. (2111) MAMIXA TABAK. Onmiddelijk na afloop der reeds geannonceerde Veilingen te ROTTERDAM, op Donderdag 30 Januarij eerstk., zullen door de Makelaars LUKWEL en TIELE, nog worden geveild: 41PMEMANILLA TABAK Nadere inlichtingen bij bovengenoemde Makelaars. (2225) J. BOON, LEONAED J. PLEMP VAN DUIVELAND, GEEd. SAUEEBIER, W. WITKAMP, LEONAED JACOBSON Jr. en A. VAN BINSBEEGEN Jk. , Makelaars te Rotterdam, zullen veilen op Woensdag den 29sten Januarij 1868, des namiddags ten 2 ure, in de zaal Verscheidenheid en Overeenstemming, aan de Scheepmakershaven: 300 Vaten nieuw SASEOS J TJIWT TIT S 5 11 ff ZWART. HIJtiIÜIS- Alhier aangevoerd van Samos en Smima, per het schip Vrede, Kapt. VAN RIJN. (1921) Het Buitenverblijf VELDZICHT, bestaande in wel ingerigt zeer logeable hecht en sterk HEEREKHUIS, bevattende: ruime Zaal en 8 Kamers, waarvan 3 en suite, allen van stookplaatsen, ten deele met marmeren schoorsteenmantels voorzien, Gang, Keuken met Wel- en Eegenwaterspomp, Dienstboden- en Provisiekamer, Kelder, enz. Voorts Koetshuis met Stalling voor 4 paarden, Bouwschuur met Veestalling, Tuin met Vruchtboomen, Tuinmanshuis; en uitmuntend best Bouw- en Weiland, te zamen groot p. m. 7 Bunders, alleraangenaamst gelegen aan den rijksstraatweg, nabij het spoorweg-station te Brammen (Gelderland) zal in dit voorjaar op nader te bepalen tijd en plaats publiek worden geveild en verkocht. (2118) Te aanvaarden I Mei e. k., of desverkiezende eerder. Informatien zijn op franco aanvrage te bekomen ten Kantore van den Notaris VAN DER DUSSEN te Brammen.</p>
</text>
