<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>P. PALMBOOM. J. EECKHOFF, H. G. SCHELTEMA, J. R. SCHOLTEN en N. SMIT, Makelaars, zullen op Maandag 10 Februarij 1868, des namiddags na zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris J. E. CLAUSING, in Veiling brengen: N°. 1. Een HUIS, TUIN, Vrije Wal en Erï in de Nieuwe Teertuinen, op den hoek van en in de Sloterdijkstraat, UU 48. — N°. 2. Eene STALLING, KOETSHUIS, Boyenwoningen en Erve, benevens een daarnaast gelegen ledig Erf, in de Sloterdijkstraat UU 49. — N°. 3. Een dubbel PAKHUIS, genaamd Wijburgh, met den daarvoor liggende VRIJEN WAL, staande inde Nieuwe Teertuinen, naast het Perceel onder N&quot;. 1 vermeld. Breeder bij Billetten omschreven. Te bezigtigen Woensdags en Vrijdags, van 1 tot 3 ure. N°. 1 op vertoon van een bewijs tot toegang. De Perceelen N. 1, 2 en S worden eerst ieder afzonderlijk geveild en daarna te zamen in slag gelegd. (1388) Deze Perceelen hebben te zamen eene oppervlakte van 10 Roeden, 9 Ellen, en zijn alzoo bijzonder geschikt voor ruimte behoevende Inrigtingen. De bewijzen van Eigendom en Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag ter visie liggen ten Kantore van voornoemden Notaris. lörloophi mm. OPENBARE VERKOOPING IN PERCEELEN EN IX MASSA. I°. In de maand Maart aanstaande, nader te bepalen, van eene KAPITALE HOFSTEDE, met goed onderhouden Timmer, genaamd: HET HOF TER NISSE, op het dorp Nisse, eiland Zuid-Beveland, provincie Zeeland, groot 62 bunders, 90 roeden en 75 ellen, onder Nisse, &apos;s Heer Abtskerke en Sinoutskerke. 2°. In de maand April aanstaande, nader te bepalen, van eene KAPITALE HOFSTEDE, met goed onderhouden Timmer, genaamd: DIJKZIGT, aan den Visschersdijk in de gemeente Oudelande, eiland Zuid-Beveland, provincie Zeeland, groot 57 bunders, 21 roeden en 88 ellen., onder Oudelande en Ellewoutsdijk, alles aan elkander geegen. De loopende pacht van beide Hofsteden eindigt met Maart 1869. De eerste is inmiddels UIT DE HAND TE KOOP. — Op de tweede of gedeelten van dien kan de helft der koopsom al eerste hypotheek gevestigd blijven. Beiden te bevragen bij Mr. LIEBERT, Notaris te Goes, en de tweede bij den Heer LENSHOEK VAN ZWAKE, Burgemeester van en wonende te &apos;s Gravenpolder. (2183) J. EECKHOFF, G. J. BOELEN en H. J. HOLGEN Makelaars, zullen op DINGSDAG 25 FEBRUARIJ IS6S. des morgens ten 10 ure, op de Werf DE HAAN, In de Groote Bikkerstraat te Amsterdam, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, veilen: eene aanzienlijke partij Eiken, Greênen en Dennen SCBEEPS-TIMERHiT, als KROMMER», KNIES, KROMMERPLATEN, PLANKEN, SNEPELS, SCHROOTEN, enz. Voorts een compleet stel KLAVIEREN, WIGGEN, RAMMEN met KLINK en BLOK; alsmede eene aanzienlijke partij SCHEEPSBOUWMEESTERSGEREEDSCHAPPEN. De Notitien zullen in tijds tegen betaling van 10 Cents Verkrijgbaar, en de goederen acht dagen vóór en op den verkoopdag op de Werf d e Ha a n te bezigtigen zijn. — Kader berigt bij bovengemelde Makelaars. (2204) EMANUELVITA ISRAËL, Makelaar, zal op WOENSDAG «6; FEBRUARIJ IS6S, des avonds na Zes Ure, m het voormalig Oudezijds Heeren-Logem ent, ten overstaan van de Notarissen MULDER _x KANNE, verkoopen: een kapitaal, hecht, sterk en weldoortimmerd HUIS, OPEN P_LAATS, TUIN EN ERVE, staande en gelegen op het beste gedeelte van de Heerengracht tusschen den Amstel en de Deventer Houtmarkt P 33. Breeder bij billetten omschreven. Te bezigtigen des Maandags en Woensdags, alsmede op den verkoopdag van 1 tot 4 ure, mits voorzien van een toegangbewijs, door den Makelaar onderteekend. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen vier dagen voor en op den veTkoopda» ter visie liggen ten Kantore van de Notariseen _TCLI.EE. in XAiïNE, op den Kloveniersburgwal teg«OTM het Rusland. (3049)</p>
</text>
