<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INHOUD VAN DE JONGSTE ZONDAGSEDITIE.</title>
	<p>Engeland. Adres aan de Koningin. Reform-league. Arrestatie van een fenian te Cork. Veeziekte. Brief uit Philadelphia. Aankomst te Havana van het personeel van ket Britsche gezantschap in Mexico. Duitsculand. Weenen: Part. Corr.: Bedenkingen der Hongaarsche delegatie en plannen der regering-. — Berlijn: Part. Corr.: Min of meer waarschijnlijke aftreding van den minister van binnenl. zaken. Plan tot instellmg eener maatschappij van weldadigheid. Beraadslaging in het Huis der Afgevaardigden. — Bërigten uit Zweden. Frankfort: Part. Corr. Ontvangsten der in- en uitgaande regten in het Duitsche tolverbond. Conferenticn te Munchen. Dividenden van Hamburger banken.</p>
	<p>Fkankeijk. Part. Corr.: Nieuwe Fransche leening. Vertrek van den Keizer naar Compiègne. Zitting van den Senaat. Ziekte van den Heer Baroche. Zaak van den Heer Parent. Proces tegen de Heeren Pereire. Communiqué aan de Temps. Bezoek van den Keizer op het kerkhof Montmartre en in de Italiaansche opera. Stand der hcurs. — Verspreiding van het geheime dagblad la Rcpubligue. Omkooping bij verkiezingen. Schrapping van Mgr. Darboy van de lijst der nieuwe kardinalen. Berigt van het Eullelin international.</p>
	<p>Binnenland. Overzigt van het staatkundig buitenlandsch nieuws. Gemeenteraad. Uitslag der verkiezingen tot leden van de Tweede Kamer der Staten-Generaal. Vergadering der vereeniging Regt voor Allen. Koninklijke besluiten. Beschikking van den minister van binnenl. zaken. Uitwisseling der acten van bekrachtiging van het postverdrag tusschen Nederland en Italië. Kennisgevingen van den minister van justitie. Vonnissen van het prov. geregtshof van Noord-Holland. Verslag van het Vincentius-concert. Vijfde concert der maat- schappij Felix Meritis. Eerste algemeene vergadering van het anti-dagbladzegel-verbond te Rotterdam. De Parijssche correspondent van het Haagsche Dagblad. Bërigten uit &apos;s Hage. Bijeenkomst van belangstellenden in de Duitsche opera te Rotterdam. Protest van „iezers te Montfoort. Serenade aan de Heeren Dumbar en van Delden te Deventer.. Verkiezing van een lid der Prov.Staten te Assen. Plan tot oprigting eener gas-fabriek te Dalfsen. Aanbesteding te Middelburg. Visscherij te Ammerstol. Serenade aan den Heer Eerstens te Boxmeer. Telegrammen. Handelsberigten. Gouden en Zilveren Speciën. Rivierberigten. Cargalijsten. Effecten-Sociëteit. Advertentie. Moeiz Hauptmann. Ingezonden Stukken: Nederlandsche Staats-Spoorweg. Fkansche Bkieven. Parijs 24 Jan. Concert- en Tooneelnieuws. Schaakspel.</p>
</text>
