<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Maandag 27 Januarij.</title>
	<p>De prijzen van het Vee besteed ter markt van heden waren als volgt: Runderen lste kwal. ƒ 180 a 220, 2de kwal. ƒ 160 a 200, 3de kwal. ƒ 140 a 180; Schapen ƒ 20 a 28; Varkens 44 a 46 c. per ff.</p>
	<p>HOORN, 25 Jan. Garst. ƒ 6.50 a 7.50; Haver ƒ5 a 5.50; Bruine Boonen^ 14, alles per mud. Aardapelen gelijk de vorige markt, aanvoer als monster 73 mud. Boter 60 a 65 c. het kopie. HAItLINGEN , 25 Jan. De uitvoer alhier van 18 dezer tot heden bedraagt: 2770/4 vat Boter, 300 Edammer- en 100 Kanterkazen, 535 Runderen, 6 Kalveren, 20 Schapen, 80 last Haver, 1290 balen Chicoreiwortelen , 19 balen Klaverzaad , 30 kisten Schaapvleesch, 10 zak Koopgoederen, 4 zak Mosselen en 13 manden Wild.</p>
	<p>HAMBURG, 24 Jan. Koffij.- Bij vermeerderde vraag voor I behoefte in betere stemming. Sedert 17 dezer zijn verkocht 7000 b. Eio en Santos tot 3% a 7 sch., 1500 b. Ceara tot 4»&apos;8 a 5% sch.; 2800 b. Domingo tot 51/4 a 6% sch. en 4500 b. Santos, zeilende per Magdalena. — Suiker werd deze week tot ca. 8 sch. lagere prijzen verhandeld. — Rijst: Gep soorten gevraagd; ter directe verzending werd veel gekocht; de prijzen zijn zeer vast; van ongep. is eene tweede lading Siam, &apos;ca. 17,000 matten, zeilende per Kestrell, afgedaan. — Katoen met eenige vraag tot stijgende prijzen. Afgedaan 1200 eer. Laguayra tot 73% a 71/4 sch.— Tabak: In veiling zijn verkocht 199 p. Brazil: patent fine 5%a 59/15 sch., patent 5 a 5-V_6 sch., la. 41/4, 2a. 33% a 41/4 sch. — Huiden vast. — Verfhout.- Lima roodhout werd met ca. 13 m. b. betaald en wordt thans hooger gehouden. Van Laguna Canipeche Blaauwhout werd eene lading van 1,000,000 ft&apos;, die reeds in het Kanaal gearriveerd was, voor eene andere haven afgedaan. Cassia Lignea: De per Albatros en Marie Lncie van Canton aangevoerde ca. 8000 k. werden tot 12 sch. grif afgedaan; de opinie blijft voor het artikel gunstig. — Van Porto Amandelen werden 220 v. tot vaste prijzen bij arrivement verkocht. — Cacao vast en met meer vraag voor behoefte; ca. 50,000 ffiGoaquil, prima kwaliteit, werden tot niet juist bekend geworden prijzen verkocht. — Raapolie stil, loco 223/8, Mei 231/4. — Talk meer gevraagd; van prima Inl. slagt vonden ca. 30,000 ffi nemers — Granen met meer kooplust, voor Tarwe werden iets betere priizen bedongen, heden werden ca. 60 last in loco afgedaan en 00 het voorjaar heeft men voor 123 ïl&apos; Wahrenèr 236 rd. besteed. Van Rogge werden sedert gisteren 400 last afgedaan: 115/116 ü. van Petersburg bij open water disponibel tot 105 a 105% rd., 116 ffi per Mei tot 105 en 115—116 ffi per Junij tot 98 a 98V2 rd. BALTIMORE, 4 Jan. Tabak. Do markt verkeert nagenoeg in een doen, en de notering is thans als volgt .-Maryland frosted a common doll. 2.75 a 3.50, sound common doll. 4 a 4.50, good dito doll. 5.50 a 6.50,.50, middling doll. 7.50 a 9.05, good a fine browtt doll. 10 a 15, fancy doll. 17 a 25, upper country doll. 3 a 30, nieuwe ground leaves, doll. 4 a 13, Ohio inferior a good common doll. 3 a 6, brown en greenish doll. 6a 7, medium en fine red doll. 7.50 a 15, com.amed. spangled doll. 8 a 15, fine spangled doll. 15 a 20, yellow dito en fancy doll. 20 a 30. De uitvoer bedroeg in 1867 naar Rotterdam 2,137 vn., tegen 15,193 in 1866 , en naar Amsterdam in 1867 5467 vn. tegen 4192 in 136ü. Voorraad op 31 Dec. 1866, 17,015 vn., inspectie in 1867,63,747 vn., uitvoer 72,255 vn., zoodat de voorraad op 31 Dec. 1867 slechts 8506 vn. bedroeg, en wel 5615 vn. Maryland, 2032 vn. Ohio en 858 vn. diverse soorten. Die voorraad is do kleinste sedert een aantal jaren. Behalve de geïnspecteerde partijen werden nog 5000 vn. Virginy en Kentucky transito vers clic cüt GALVESTON (Texas), 4 Jan. (Katoenberigt van de Heeren Droege #• C°.) Sedert den 2len dezer maand heeft er eeno volkomen verandering in onze markt plaats gehad, daar sommige koopers buitengewoon hooge prijzen aan houders van Katoen bieden, ten gevolge naar het schijnt van hoog gelimiteerde orders uit E ngeland. Wij hadden gehoopt aan het einde van het jaar lagere prijzen hier te zien, ten einde de gewone koopers in staat te stellen hunne orders van Europa vroegtijdig uit te voeren, doch de jongste reactie te Liverpool en dientengevolge te New-York en New-Orleans heeft hen daarin belemmerd. Terwijl de prijzen in Liverpool % penny stegen, dreven genoemde koopers ze hier in eens op met 1% cents, zoodat houders geheel onhandelbaar werden. De notering op heden is als volgt: low middl. Ni/4 cs_ = 6%pence c.&amp;T.; good ordinary 103/Bcs. =6%a 6% pence c. &amp; f.; ordinary 91/2 a % es. ~5% a 3/4 pence c. &amp;f. Daar de notering op heden te Liverpool 7% pence is voor middling New-Orleans zoo is er in de notering hier geen winst en zijn de prijzen door enkele koopers hier besteed, geenzins in verhouding tot die te Liverpool. — Vrachten; Liverpool 9% es. en 5 pCt. continent 11/ s es. en 5 pCt. — Koers: Londen 108 pCt. gewone wissels; New-York zi&lt;rt a pari. ° BATAVIA, 14 Dec. Koffij: Eene partij van 3000 pic. Pamanoekan werd a ƒ34.50 afgedaan; in de veiling op 9 dezer zijn hooge prijzen besteed; voor 15,000 pic. Preanger alhier liggende werd dooreen ƒ 38.96 en voor 10,000 pic. Kadoe en Samarang, te Samarang liggende, gemiddeld ƒ36 21 betaald. — Suiker: De afloop der veiling op 9 dezer was als volgt: 25,000 pic. te Samarang ligo-ende ƒl3 14 voor N°. 16, &apos;35,000 pic. te Soerabaya ƒl3 2S en 35,000 pic. te Passaroeang ƒ13.50, 95,000 pic. gemiddeld ƒ 13 321/2. — Van Arak is eene afdoening te vermelden a ƒ112.50. — Rijst iets vaster, voor grol blank werd van ƒ155 tot 180, voor mindere soorten ƒ135 a 145 ingewilligd. Ord. Carga kan men van ƒ95 tot 110 bekomen. — Tin: Eene veiling van 4000 pic. Billiton bragt op II dezer gemiddeld ƒ 55.931/2 op. — Gom Damar met geringe aanvoeren, die met ƒ34 a 35 betaald worden. — Gom Elastiek komt weinig voor en bedingt ƒllO. — Gulta Percha ƒllO a 125 11. kw. — Huiden blijven schaarsch en hoog in prijs. — Indigo met beperkte afvoeren vindt tot ƒ 4.50 a 4.60 voor prima soort grif nemers. —Peper: Kleine afvoeren zwarte bedongen ƒ13.25 a 14.50; voor witte werd ƒ3l besteed.</p>
	<p>In den invoerhandel heerscht weinig vertier; vooral blijft de gedrukte stemming voor Manufacturen aanhouden. Maddapollam Ned. fabricaat ondervindt slechts weinig vraag tot de tegenwoordige lage prijzen; gewilde stempel en goed doek wordt in 6/4 breedte van ƒ 5.25 a 5.50 aangeboden; inf. doek en ongewilde stempels zoude men voel lager moeten afgeven, om tot verkoopen te komen. Van Calicotsisde markt nog ruim voorzien, vooral in ord. soorten, die inzonderheid in het Engelsch fabrikaat tot spotprijzen aangeboden worden; voor 5/4 van Ned. oorsprong wordt naar kwal. van ƒ 4 tot ƒ 4.50 aangeboden; 6/4 kan men van ƒ5 tot 5.50 koopen. Met Shirting is het zeer lusteloos bij ruime voorraden. Gebleekt Nedeid. fabrikaat trekt weinig attentie; voor 5/4 wordt ƒ 7.50 aangenomen; 6/4 is van ƒ 8.50 a 9 te koop. De fijnere Eng. soorten vonden, hoezeer tot lage prijzen, wat meer belangstelling; ordinaire zijn echter zeer verlaten. Ongebl. Shirtings trekken noch in het Nederlandsche noch in het Engelsche fabrikaat eenige attentie en worden te vergeefs laag aangeboden. Ruwe Drills genieten geene navraag; slechts tot veel verlaagde cijfers werden kleinigheden geplaatst van ƒ 6.50 tot ƒ 7.50 vóór Nederl. en van ƒ 5.50 tot ƒ 6.50 voor Eng. fabricaat. Gebleekte Drills eveneens zonder vraag. Cambrics alleen in N°. 15/16 met eenige vraag tot ƒ 5a 5.50. Mule Twist werd weder lager afgedaan, hebbende men voor N°. 40 reeds ƒ4OO geaccepteerd. Molton Dekens zijn iets flaauwer; vooral is inferieure soort moeijelijk van de hand te zetten. Voorgoede kwal. is ƒ 1.321/2 al. 35 voor B/4 en ƒl.BO voor 10/4 besteed. Provisien met ruime voorraden van de meeste artikelen. Boter: Ord. soorten zijn af 14 bij kleinigheden afgedaan; puike kwaliteit wordt naar het merk op ƒ 15.50 a 16.50 gehouden. Kaas, voor goed geconditionneerde waar is ƒ 4.50 te bedingen. Hammen gelden van ƒ 5 tot 6.50 naar kwal.— Genever aangenamer bij sterk afnemenden voorraad in de eerste hand.— Valker Bier met eenige vraag van ƒ 5.25 a 5.50. Van de brouwerij de Haan is thans meer voorradig en wordt aƒ6 aangeboden. Wisselkoersen: Wissels op Nederland bij het gouvernement steeds a 1011/2 pCt. verkrijgbaar. Vrachten: Voordurend bleef scheepsruimte gevraagd. Sedert het afdrukken van ons berigt van 29 passato werden de onderstaande transactien afgesloten. Naar Amsterdam: Ned. Ferdinand en Louis ƒ 100 voor Koffij en Thee en ƒllO voor ander ligt goed en ƒ 1021/2 voor Suiker; Schelde ƒlOO voor Koffij; ƒlO5 voor Suiker; ƒ25 voor Tin; Gezina Maria ƒllO voor Suiker; ƒlOO voor Thee en Koffij; Brsmer F. Mendelssohn ƒ971/!! wor Koffij; ƒ 1021/2 voor Suiker. Naar Rotterdam Ned. Otto ƒ 100 voor Suiker en Thee; van der Palm ƒ 105 voor Suiker; ƒ 100 voor Rijst; Nereus ƒ 105 voor Suiker, ƒ 95 voor Koffij; Maria Diederika ƒ 100 voor Rijst, ƒ 105 voor Suiker, f 95 voor Koffij; Neptunns ƒ95 voor Koffij, ƒ 105 voor Suiker, ƒ 25 voor Tin; Concurrent ƒ95 voor Koffij en Bijst, ƒ 105 voor Suiker, ƒ25 Tin; Eng. Bristow ƒ 105 Suiker, ƒ 75 Tabak, ƒ 100 Gutta Percha; Eng. Venetia ƒ 100 voor Suiker en ƒBO voor Tabak.</p>
	<p>CALCUTTA, 17 Jan. (per tel.). Indigo 10 r. hooger. — Hijst te noteren tot de basis van 13.6.-—Lijnzaad63sh.— Salpeter 18.6. — Katoen 5% p. — Wisselkoers op Londen 6/m. 1.11. — Vrachten naar Londen 75 sh. per ton voor Rijst.</p>
</text>
