<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Uitgaven van C. VAN DER POST Jr. te Utrecht en O. G. VAN DER POST te Amsterdam: LEERBOEK VAN DE GESCHIEDENIS DER GENEESKUNDE, door Prof. H. HAESER, in het Nederduitsch vrij bewerkt door Dr. A. H. ISRAÊLS. 2 Deelen. f 9.50. DE ALGEMEENE LEVENSREGELING voor beschaafde menschen, wetenschappelijk bewerkt door Prof. C. W. IDELBE in het Nederdmtsch overgebragt door Dr. A. H. ISBAËLS. ƒ&quot;4.80. &amp; (2194\ D. A. THIEME heeft uitgegeven: HET STORMKOMPAS or GIDS TOOR DEI! ZEEMAN IN ORKANEN, inhoudende eene BEVATTELIJKE UITLEGGING VAN DE LEER DER ORKANEN. Opgehelderd met diagrammen en verhalen van orkanen, door Commander A. B. BECUER, R. N., F. R. A. S. Uit het Engelsch vertaald door den Luitenant ter zee Ie klasse W. H. Baron VAN HEERDT, Adjudant van Z. M. den Koning. Prijs ƒ 0.75. (1523) Heden verschijnt van den 3den Jaargang, de lste, 2de en 3de Afl. van het NIEUWE LEESMUSEUM, Onder Hoofdredactie van den Heer C. EYKMAN, Met prachtige Premfeplaat , 1 getiteld: HET AFSCHEID VAN DEN REKRUUT. Aflevering I—3 bevat: De Zwarte Hoenders, naar het Zweedsch van Eduard Fliigare en Emile Flijgare-Carlen, door C. Eykman. Uit den jongsten Deenschen oorlog, maar het Deensch van Carit Eflar, door C. Eykman. God beschikt, naar het Hoogduitsch van A. V. Michalowska. Het kwade geweten. Verhaal van Friedrich Gerstacker. Hoe men hofraad wordt. Historisch verhaal van Mat. Ring. De bestemming der Vrouw, naar het Hoogduitsch van L. Brunold. De Hertog van Enghien, door Dr. Anton Vollert. Prijs per Jaargang van 12 Maandelijksche Afleveringen, te zamen 624 pagina&apos;s druks, vormende 2 deelen. ƒ 2.20. De plaat gratis. (2016) Zaandam. De Uitgever P. N. SOMBEEK. Mk PASSAGE NAAR JAVA WgIMJMk wordt aangeboden, om ongeveer EINDE MAART ¦K^smm-jgaiYan Amsterdam te vertrekke», met het extra snelzeilend gekoperd CLIPPER-FREGATSCHIP EJLMZJÊBETH* (3/3 LI. 1. * 1760 TON), Kapt. Y. FEENSTRA. Door de mime en luchtige Kajuit en Hutten geheel ingerigt naar de laatste vereischten van den tegenwoordigen tijd, is dit Schip voor den overvoer van Passagiers en Familien bijzonder aan te bevelen. Aan boord bevindt zich een Goneeskundige. Adres de Reeden. GEBRs. GOEDKOOP en de Cargadoor» DE CONINGH &amp; C°. (2269) j|j| Maar SURIIVAME flllllll ligt te Amsterdam (Oosterdok) in lading, OM SPOEDIG TE WORDEN GEËXPEDIEERD Het snelzeilend gekoperd BRIKSCHIP AJSSTA IiEUTA, Kapt. D. VISSER, voor den Overvoer van Passagiers uitmuntend ingerigt en als zoodanig zeer gunstig bekend. A^ffdeC^oc^ TIJBEnc,E_x &amp;pA cm AAn IUTI_TÏ_Ï_TZEVENAAJB&apos; KLEEE ün KEULEN. SPOOR ff LwLWN INIJMEGEN, KLEEF _NKEULEN. Van Rotterdam naar Zevenaar, (201) Kleef en Keulen — 6.45 10.40 2.20 „ Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen — 7.10 11.10 2.35 u Nijmegen naai- Kleef en Keulen 5.59 10.59 2.54 5.35 Aankomst te Keulen 10.15 2.30 7.05 9.59 Uoor plaatsgebrek zijn wij genoodzaakt vele Advertentien tot een volgend Nommer te laten liggen.</p>
</text>
