<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Waarde Stadgenooten! { Do Ondergeteekenden wagen op nieuw een berosp te doen op uwfl bekende liefdadigheid voor een ONGELUKKIG BRAAF GE&quot; ZIN, dat door rampen steeds vervolgd wordt. De Haisvrouw ligt se. dert vijf weken ran dé noodigste kleodingstukken beroofd aan het ziekbed gekluisterd. De Vader staart met zijne drie in lompen gehulde kinderen Vrouw en Moeder hopeloos aan, en zucht om uitkomst on redding. Nooit werd een liefdeoffer dringender rcreischt dan hier. D 9 Ondergeteekenden rerklaren zich bereid de liefdegiften in ontrangst te nemen, en zullen van dezelve in dit Blad dankbaar melding maken. D. S. METZ, Rokin by de Nadorststeeg, 429. P. M. MEILING. Nes, A 293. (28212) GELDBELEGGING. &apos; Een of meerdere personen worden gezocht, die op uiterst roordeeüg&apos; Voorwaarden eenig geld wenschen te beleggen in eeno nieuw op te rig tcne ZAAK, die ruime winst oplereren moet. De oprigters breng«n . ran hunne zijde aan : uitgebreide relatiën, een onbeperkt crediet, groii&apos; i dige kennis ran zaken en jarenlange ondervinding, en behoeven bij . gevolg slechts een betrekkelijk gering Bedrijfskapiiaal. Brieven franco onder Lett. G. G., adres de firma R. C. MEIJER, Kalverstraat, E 2* te Amsterdam. « (28235) TM HUUR. voor eon HEER, op den Haarlemmerdijk bij de Brouwergracht: Een« Gestoffeerde KAMER. Franco briefjes onder letter T bij de K«! .oor-Boekhandelaars BEEKMAN &amp;SCHOUTE, Rokin, N°. 144. (28223) WOZ. VEJXTSTRAAT, 229.&quot; i Woensdag 13, Donderdag 14 en Vrijdag 15 December e^-RUIMIMCJ van _P_Mr&apos;_?AlBl-B KOaasS, Zwarte en «ekleurd» ? SEI-TlUKiv itoffks, benevens de nog voorhanden zijnde , HUSfixg, enz. W. OVERHOFF. (28158) v Firma DONALD &amp; O». VALLENDE ZIEKTE. Do Ondergetcekendo, Doctor te Anna Paulowna Polder, zal te Spr*&apos; kan zijn over het Genezen van VALLENÖË ZIEKTE , des morgen? . van 10)—2 ure, to Amsterdam 18 Decomber e. k. Hotel VERMV^&apos;&lt; Warmoesstraat; &apos;s Gravenhage 19 December Hotel TUINENBUR&amp;&apos; Spui; Rotterdam 20 December Hotel OELSL&apos;dGER, Hoogstraat! , Utrecht 21 December Hotel OUDE KASTEEL VAN ANTWE&amp;&apos; PEN, Oudegracht. (28243) p. C. _KlELj__ AB ONNEMENTS-CONCERTEN, OXDER LEIDING VAN DEN HEER V E ÏI II tl IL 8 T. Wegens GEBREK AAN VOLDOENDE BELANGSTELLING kunnen boveagenoomde Concerten NIET WORDEN GEGEVE^&apos; De Commissie, die zich de organisatie daarvan had voorgesteld, heef&apos; zich ontbonden. (28229) BOOS PLAATSGEBREK ZIJN WIJ OESOODIAAKT VELE ADVEB_ENIIS_i TOT EÉN VOLGEMP NOMMER TE LATEN LIGGEN. SCHÓywïtiifßQEll, CONCJt_iRTËÏyril.¥Z.^ STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters- Woensdag 13 Dec. (N0. 56 Abon.) Op vereerend verlangen eene laatst» voorstelling ran: Don Cezar de Bazan, tooneelspel in 5 bedrijven, naf&apos; het Fransch van Dumanoir en Dennery. Gevolgd door: De verhit*&apos; derde Bruiloft van Pierrot of Arlequin uit de Broeikas, Arlequinade-b-lle&apos;&apos; pantom. in 7 taf., door den balletmeester A. P. Voitus v. Hamme. (7 ure)- Verwacht op aanst. Donderdag, ten roordeele ran den Heer F. *&quot;&apos; I Kistemaker: De Musketier dcs Konings, drama in 5 bedrijrenofBtaf»&apos; reelen, naar het Fransch van Anicet Bourgeois en Paul Feral, doo* J. W. 11. de Moulin. (Nooit rertoond.) Gerolgd door bovenstaand Ballet- GRAND THEATRE, in de Amstelstraat, van A. VAN LIER; Mittwoch 13 Pee. Diplomen sind nicht guitig. Der freie Eintritt i«&apos; ganzlich aufgehoben. DutzendKarten werden gegen den dafür bezahlte11 Betrag angenommen. Das Rauchen ist nicht gestattet. Dritte ausserge&apos; wóhnliche Gastvorstellung des Herrn Theodor L&apos;Arronge, Director nn« ItorKomiker vom Stadt-Theat.r zu Düsseldorf, und der Frau LArrongf* Surr. erste OpernSiingerin, zumletzten Male: Orpheus in der UnterWff burleske Oper in 4 Abtheilingen von Offenbach. Jupiter.Herr L&apos;Arrongi* Eurydice , Frau L&apos;Arronge-Sury. Im 3ten Tableau: Valse de Potüf&apos; gesnngen von Frau L&apos;Arronge-Sury. (8 Uhr.) Samstag 16 Dezember. Extra-Vorstellung zum benefiz der Franlei&quot; Pauline L&apos;Arronge, unter Mitwirkungdes Herrn Th. L&apos;Arronge vvd iet Fran L&apos;Arronge-Sury. SALON ©ES VARIÉTÉS, in do Amstelstraat. Woensdag 13 Dec. De Oom uit Oost-Indie of de Drie Gekroonde Artisjokken, oorspronkaüj» blijspel met zang in 3 tafercelen, door den Heer A. Ruysch. Voor»&apos;&quot; gegaan door; De Voorkamer van Zijne Excellentie, blijspel in 1 bedrijf- Entree 75 Ct. in vertering. (AanT. 8 ure.) Plaatsen zijn aan het bureau te bespreken. BOAS &amp; JIJDEL#* «ÜAÜ-?1 DEiS VARIÉTÉS, in de Nes. Woensdag 13 December- SOIREE LYRIOUE ET DRAIHATIOUE , te geren door he« geze schap ran den Heer HUBERT SAUVLET, onder anderen- Orpheus auf der Oberwelt, Burlesk mit Gesang und Tanz; Das L°&lt;* in der Wand, Posse mit Gesang in 1 Act, en Portunio&apos;s Lied, Ko»1&apos; sche Oper ron Offenbach, in l Act. Entree 80 Ceats. ? Aanrang 8 Ü£g&gt; PA-RH« ZATUEDAG 16 DECEMBER 1865: BUITENGEWOON VOCAAL EN INSTRUMENTAAL CONCERT ONDER MEDEWERKING VAN DE HEEREN STOCKHAUSEN, Bariton-Zanger, en JOSEPH JOACRIiH , Violist, welke zich roor het laatst alhier zal doen hooren. Entree: lste Rang (Benedenzaal) ƒ 1.99. 2do n (Borenzaal en Gaanderijen) ƒl. Aanrang 8 Ure. Billetten voor de beide en Plaatsen voor den Eersten rang zün ?**&quot; krygbaar bij de HH. THEUNE en C°. in do Kalrerstraat: DondeJ&quot; dag en Vr&apos;ndig 14 en 15 December van 10 tot 3 ure en des avo&quot;^ aan het Locaal. , CIWcoiCEBTi NES BTJ DEN DAM, A 18. Alle Aronden rerscheidenheid ran uitroering. Die Auffbrderung&apos;l&quot;.^ Gesang. Hans und Hanne, rauderille 1 in acte. Recrut und MarkeUnter»» scène comique met dans, door Frl. Seele en Herrn Fischer, enz. «_*• ENTREE VRIJ. W. VAN HAARLEIW^ NB. Aan hetzelfde adros worden gerraagd 2 rlugge BEDIEND*^&apos;</p>
</text>
