<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 9 Dec. Als middel van besparing zal een groot aantal officieuse dagbladen, welke thans alhier en in de hoofdsteden der verschillende provinciën het licht zien, ophouden te bestaan. Ecne zeer aanmerkelijke som, vroeger bij wijze van subsidie besteed, zal daardoor tot andere einden gebezigd of bezuinigd kunnen worden. — Do Keizer h?eft gisteren een langdurig gehoor geschonken aan graaf Estcrhazy, wiens invloed in Hongarije zeer groot is. — AU ecne bijzonderheid wordt medegedeeld, dat het adres door den landdag van Karinthio den Keizer aangeboden, gesteld is door graaf Auersperg, als Anastasius Grün zoo beroemd geworden. —- Volgens mededeelingen uit Pesth, zal Alexandcr Dumas in die stad eenige voordragten houden; ten einde het publiek aangenaam te zijn, zal hij in Uongaarsch costuum optreden en t\.ee gedichten van zijne hand declameren, welke het licht nog niet hebben gezien. Naar hij verzekert heeft hij die zelf uit het Hongaarsch vertaald. BERLIJN, 11 Dec. (des Ochtends). De Nordd. Allg. Zeitung deelt in haar nommer van heden het berigt mede, dat de onderhandelingen met het Oostenrijksche kabinet betreffende de kwestie met den senaat der vrije stad Frankfort weldra zullen worden hervat. —De oudste bewoners der hoofdstad herinneren zich niet, dat een huwelijk in het koninklijk paleis met zoo grooten luister is gevierd als dat van prinsc3 Alex andrine , dochter van prins Albert van Prui, sen eu van Prinses Marianne der Nederlanden. — In regeringskringen verzekert men, dat de Fransche regering te Florence pogingen in het werk stelt, om het Italiaansche kabinet te overreden tot het geven van uitbreiding aan zijne vorderingen betreffende de tariefverlaging; dit geschiedt met het oogmerk om , ingevolge de bepalingen van het voor korten tijd gesloten handelsverdrag, die zelfde voordcelen te erlangen, dewijl Frankrijk het regt heeft met de meest begunstigde natie te worden gelijk gesteld. —De Kladderadatsch, welke Zaturdag in het licht werd gegeven; is om tot heden onbekende redenen door de policie in beslag genomen. —De Invalide Russe, welk dagblad te Petersburg verschijnt, deelt in extenso het rapport mede van den gouverneur-generaal van Orenbnrg, betreffende de jongste operatien in Turkcstan. Daaruit blijkt 9. a., dat Ta3chkend bestemd is om het handelscentrum te worden van Midden- Azie; die provincie zal echter niet bij Rusland worden ingelijfd, maar hare onafhankelijkheid van de Aziatische Khans door Rusland gehandhaafd worden on om dio reden is er voorloopig eene Russische bezetting in de stad aanwezig, zegt bedoeld blad. — Uit Warschau wordt berigt, dat dc wet op de censuur zoo als die door den stedehouder des Keizers werd gewijzigd, mot 13 April eerstk. voor Polen van kracht zal worden verklaard. Wen verneemt dat reed» met I*. Januarij eerstk. vele dagbladen tot heden nog gestreng verboden, zullen worden toegelaten en dat mot de invoering der nieuwe wet andore verbeteringen gullen worden aangebragt. Van de gunstige bepalingen zullen uitgesloten zjjn de Fransche dagbladen, naar men beweert. — De gedeclareerde waarde der goederen, aangevoerd ter mis t«- Nisthni Novogorod , heeft dit jaar bedragen 112,782,000 zilv. roeb., da» is 1,434,000 z. r. meer dan in 1864. Omgezet is voor een bedrag van 99,000,000 z. r. De waarde der Russische producten was 83 millioen z. r., uit andere landen van Europa aangevoerd 10 millioen, uit China 7, uit deu Kaukasus 3, uit Perzie 2, uit Bokhara 1 millioen z. r. FRANKFORT, 11 Dec. Uit B-m wordt berigt dat de Fransche ambassadeur den president vau den bondsraad officieel kennis heeft gegeven van het voornemen zijner regering, om de leges voor het viseren en legaliseren van passen te verhoogen. — Te Schaffhausen is het plan gevormd tot het aanleggen van een spoorweg van gemelde stad naar Freiburg door het Höllenthal. — De nieuw benoemde gezant van Wurtemberg bij den Bond, is de minister van staat von Linden. — Het besluit van den Koning van Beijeren, strekkende tot verwijdering van Richard Wagner, heeft te Munchen groote vreugde verwekt. ! Naar&quot;het oordeel van bezadigde mannen verdient de componist al den hoon niet, welke op hem wordt geworpen. pc Nassausche regering heeft bij de Kamer een wetsontwerp mge&apos; diend, strekkende tot het aangaan eener leening ten _ bedrage van 1 3,200,000 fl.; deze gelden zullen worden gebezigd tot uitbreiding van het spoorwegnet in Nassau. I _- Te Offenbach stortte in den avond van 9 dezer een nieuw gebouwd huis van vier verdiepingen in, waarop in den namiddag van dien dag de pannen waren gelegd; gelukkig bevond zich niemand in het gebouw. Tevens is bg die gelegenheid gebleken, dat behalve het gemis van voldoend toezigt op het bouwen, op andere belangrijke punten door de regering van hot zich snel ontwikkelende Offenbach weinig wordt gelet; er rijn in dên jongst verloopen tjjd vele straten aangebouwd, waar g.en gaf I licht bran-U,</p>
</text>
