<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>In het laatst der maand Januarij e. k. zal Publiek worden Verkocht de AARDAPPEL- en MOUTWIJNSTOOKEREJ, BRAÏV DERIJ 2de soorten DISTILLEERDERIJ, lste Klasse, genaamd: HOOP OP VREDE, met volledige INVENTARIS en groote VEESCHUUR met bijbehoorend LAND, groot p. m. 5 Bunders, staande «0 gelegen te Stads-Kanaal. Intussch.n UIT DE HAND TE KOOP en te bevragen bij den Heef J. D. HOEN, to Hoogezand of bij den Eigenaar J. R. SMIT, « Stads-Kanaal. (27897)j_ CïïAAB WFfïïïil-»ZEVENAAR, KLEEF EN KEULEN OrUullWMïlJlöl.. . NIJMEGEN, KLEEF EN KEULEN. Van Rotterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen . 6.45,10.35,2.2&quot; Amsterdam naar Zevenaar, Kleef enKeuleu . 7.20,11.10,2.35 ir Nijmegen naar Kleef en Keulen . ..... 8.35,11.05,—.—, s.*[ Aankomst te Keulen 12.50, 2.30, 7.05,9.8* (22523)_^ Tegen alle Catarrhalische Keel- en Borstaandoeningen, hoesten, heese&apos;1&quot; heid p. p. bestaat niets beters, dan de STOLLWMIP1™ BORST-BONBONS. De talrijke aanbevolingen ran Heeren Doctoren zooals do toegekende Medailles zijn hiervan het beste bewijs. Deze roemrijk bekend» BORST-BONBONS zijn in gewone pakjes met gebruiks-aanwijziff! a 30 Cts. altijd voorhanden, in Amsterdam bij Apoth. ULOTH, Zee&apos; dijk, M 188; Apoth. DE RUITER, Nieuwendijk orer de Zwaani Wed. G. J. TEULE, Kalverstraat, D 48; J. KOK, voorh. DRECK&apos; MEIER, Hoogstraat, 506. (27085) , -—* Berigt vcior Zieken* PILLEN %luTgaekrSen CAUVIN* Dit voortreffelijke plantaardige afdrijvend en zuiveringsmiddel, z0° eenvoudig als goedkoop, is het zekerste middel om do hardnekkig9&apos;B rerstoppingen, gal en verslijming te verdrijven. Het is doeltreffend tegon alle ongesteldheden der maag, ziekten ètf lever, der ingewanden, klieren, rheumatismus, jicht, periodieke stooml8&apos; sen, gebrekkige menstruatie en in het algemeen tegen alle «iekten ra&quot; het bloed en de sappen. . Verkrijgbaar te Parijs in de Apotheek van CAU VIN, Place de IA1* de Triomphe N°. 10, Te Arasterdam bij HH. ULOTH, Apotheker, » Batavia by PLATON en HAMACHER. (26412)</p>
</text>
