<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>WEERKUNDIGE WAARNEMINGEN, 12 Dec.</title>
	<p>! Barome- WIND. Tem-j TOESTAND. Millimet. Rigting. Kracht Celsius. der Lucht, dek Zee. Groningen +18.7 O. 0 N. Diep., -f 18.8 N.O. 0.7 Maastricht +16.4 N.O. 3 Vlissingen -M 6.2 N.0.t.0. 1 Hartlepool +17.0 W. — +4.4 bewolkt. slecht water. Yarmouth — N.O. — — betrokken.- — Portsm... -f 22.4 N.0.t.0. — — id. slecht water. Plymouth. +21.3 O.t.N. fl. bries + 7.8 id. id. Harre.... +17.5 O. id. +4.0 id. zacht golr. Brest.... +15.2 N.O. 0 +1.2 helder. slecht water. Parijs.... -j-14.1 N.O. 2 +1.1 schoon. — Grootste rerschil in Bar.-afw. in Nederland: Nieuwediep 2.6 mm. Vliss., in het geheel: Portsm. 8.3 mm. Parijs. Verwacht matige O. en Z.O. wind. * &apos;s GRAVENHAGE, 12 Dec. In dc residentie is aangekomen en aan ; het hotel le Mareehal de Turenno afgestapt, graaf G. Ron Platen Hallermuud , nieuw benoemd gezant ran Z. M. den Koning ran Hanover bij het Nederl. hof, laatstelijk zaakgelastigde te Dresden. Heden morgen heeft deze gezant bij den minister ran buitenl. zaken den Heet Cremcrs, aan diens departement zijno opwachting gemaakt. * DELFT, 11 Dec. Met 1 Jan a. s. zullen de bij de Fyrotech».--Sche school alhier gedetacheerde 2de luits. P. de Jaager en H. C. C Verwey ran het lste en 2de reg. vest.-art. woder naar hunne regementctt terugkecren, terwijl op dien datum bij gemelde school zullen gedetacheerd wordon de lste luit. W. Irisch Stephenson en do 2de luits H.H. P. de Wit en F. L. W. Beijcrinck van het lste en 3de reg. vest.-art. — Dc kapt. F. F. Stcenberghe is in rang en ancienneteit orergeplaatst ran hot lste reg. rest.-art. naar het reg.reld-art. —De lste luiten, der genie K. Eland, alhier ln garnizoen, la naar? Utrecht evergeplaatst en de kapt. der genie J. F. Boijen is vaa Amsterdam naar hier overgeplaatst. * HARDERWIJK, 12 Dec. De 2de luit. F. E. L. A. Abel ran het 6de reg. inf. is by het koloniaal werfdepot alhier gedetacheerd. 1 - * BERGEN OP-ZOOM, 11 Dec. Do kapt. F. Ongerboer, van het sde reg. inf. is in rang overgeplaatst bij het 3de reg. inf. \ § BERGEN-OP-ZOOM, 11 Dec. De kapitein Delfos den Doren ran het 3de regement, is bij het 2do batuillon te Gorinchem geplaatst; hem is het berel opgedragen over da lste kompagiiio, ter rerranging van 1 den tot majoor benoemden kapt. de Haos.</p>
</text>
