<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>H&apos;; Wat 1&gt;U verschel den e ziekten&apos;.&apos; 3 S» zooals bij vermagering, caiarrhe en andere ongesieldhcden door ge- ® Sjj| vatte koude of uil de maag ontslaan als zegenrijk bevonden is, dal 8? cjj8 wil iedereen gaarne bezitten. ... »m &amp; De roeping van hel UOFF&apos;sche MALZ EXTRACT-GEZONDIIEIDS- ÖQ SS BIER en de UOFF&apos;sche MALZGEZONDHEIDS-CHOCOLADE is, fg cp&gt; als genees- en • voedingsmiddel de gezondheid te onderhouden, de «§ |jjj© verlorene terug ie roepen, te hernieuwen en Ie versterken. Dat zij ®3 gjS hunne roeping vervullen, bewijst de ongehoorde consumtie in alle ffi &apos;@© landen en werelddeelcn reeds alleen. Het publiek erkent dil ook en öM |Së gaarne maken wij de volgende zeer vereerende dankbetuiging openbaar, si Sa Ik kan u thans mededeelen, dat hel UOFF&apos;sche Malz-Extract mjj &lt;jg$ ©g geheel en al heeft hersteld, daar ik een geruimen trjd gelaboreerd GjO |g heb aan zware maagpijn en zware pijn in de zijde, waarvan ik uu S fflü© door Gods goedheid, met 24 flesschen MalzExtract geheel hersteld ben. H m Y,KüENEKOOP, S gp Aarlandcrvecn, 20 April 1866. _.■;, &apos;,. geb. vin Elk. gN fejö Zijne Excellentie de Generaal TURR heeft eene aanzienlijke hoe- 00 SS veel eid VlalzGezondheids-Chocolade besteld, aan welke bij de voor- SS lètiiiö keur geeft boven de fijnste lialiaansche Chocolaadsoortcn, om hare dg g§ gezondheid bevorderende kracht en haren hoogst aangenamrn smaak; vjö §jg e&gt;eiizoo bestelde hg ook andere Malz-Fabriekalen (Borst-Malz-Bon- ag IS&apos;i© bons en Borst-Malz-Suiker), daar ook zij weldadig werken. Hel ÖU |3 oordeel van het publiek over de waarde van de HOFF&apos;sche MALZ-&apos;SB èüiii? Gezondheids-Choeolade, als vervanger van de koffij, zou volgend go Sj$ schrijven kunnen aantoonen: 93 g Potsdam, 7 Oclober 1866. B èta!) Mr. Ik zend u inliggend geld, met het verzoek mij als vroeger CD gg Chocolade te zenden van de eerste kwaliteit. Zij heeft mij zeer S3 QX) goede diensten bewezen. Wanneer ik anders koffij gedronken had, qg ®W voelde ik eene inwendige opwerking; sedert ik uw Malz-Exlract-Gezond- B S heidsbier en uwe Malz-Chocolade drink , voel ik mjj zeer wel, het zijn §g P© twee gewaardeerde kostelijke dranken; vooral is voor zulke perso- 93 gSnen, die geen koffij verdragen kunnen, uwe gewaardeerde Malz- S§ Sö Gezondheids-Choeolade eene ware weldaad. §g; ® F.HOEHME. Mtiziekmeester. ©, 3g Het Centraal-Dc&apos;pöt van de wereldberoemde, door Keizers en Ko- aQ; S? ningen gepatenlecrde JOHANN UOFF&apos;sche MalzPraeparaten, Malz- flo| Gezondheids-Choeolade, MalzExtract, Malz Bonbons, MalzChoco-ffli esp lade-Poeder (&lt;oor zuigelingen en zwakke kinderen) is gevestigd te Èg »&gt; jimsterdam, O. Z. Voorburgwal, J , 342. §3 W Ten einde aan veelzijdig verlangen ie voldoen en ten gerieve van (B SjK hel publiek, heb ik mijne Malz-Praeparaten verkrijgbaar gesteld bij E S\ de Heeren K. BLOK en C. F. HAZENBERG,&apos;Ie Leiden, en ver- Ps ®m der bfl C. SATON i&apos;., Ie Alphen a. d. liijnj R. FIUNKAMP; IJ gjS ie Delft, en Dr. SASSE, te Niemoveen. jggjjfij H f Aan een Officier of een Heer, zijne.bezigheden buiten &apos;s huis hebbende, wordl tegen 1 Mei te huur aangeboden twee net gemeubcleerde Hajners, op het vrolijkste gedeelte der Breedeslraal te Leiden. Hierop &quot;reflecterende adresseere: men zich met ftanco brieven onder letter A. A. bij GEBROEDERS VAN DER HOEK, Boekhandelaren aldaar. i ; ; : . ! De inspuiting niiiTlfiTii&apos;ïlliHSlivi&apos;Jl iKI van Ma**c°&gt; il &quot;il \ J 5 .*■ J bereid ..ui de 1 fr&amp;f Ï£2i MATico Ui szi^iz ! fcjaJjéMiii I.JiiitS^^CatlïmjJaMiüißllSijjjjjj krachtig niedicaiiin.t voor de spoedige en radicale genezing van uonoriliée en dergelijke - soorten van ongesieldheden, zonder .reesvoor ontsteking of vernaauwing van hel kanaal. De Capsules bevatten eene essence van Natico, gecombineerd mei balsem van Copahu. om er de uitwerking van le verduhbe&apos; len, den balsem den bijzouderen reuk le ontnemen die aan de urine wordt medegedeeld, en tevens de neiging 10l braken en misselijkheid, die de gewone Capsiles opwekken, le doen verdwijnen. Het meerendeel der doctoren van de geheele wereld heeft dan ook van elke andere behandeling afgezien. Deze twee medicamenten slagen zeer goed wanneer zg afzonderlijk worden gebruikt* vereenigd bieden zij eene krachtige geueeswgze aan. Depots: te Amsterdam, bij ULOTH, Zeedijk; le Leyden, bjj J. J. REVST, Nieuwen Rijn. lOPEiNBARE VERKOOPIING, &quot;pTjJk in het Heeren-Logement aan den Burg, binnen Leyden, op Jljpïfl Zaïurdag den 23,len Maarl 1867 bij opbod en op Zaturdag Ifffffl den 30slc&quot; Maart 1867 bjj afslag, lelkens des avonds len K». 1. Een hecht, steil, en weldooriimaierd HUIS en ERF, waarin twee f Beneden- en vier Bovenkamers, allen behangen en met Stookplaatsen, Keu[ ken, Kelder, Binnenplaats, Droog- en Turfzolder en verdere cotnmoditeiien, slaande en gelegen le Leyden, aan de zuidzijde van de Breedeslraal, legeno»er de Choorlammersleeg, Wijk IV, N». 283, Kadaster Sectie G, N». 321, groot 63 ellen. Kunnende dagelijks worden bezigligd, mits vooraf belet vragende. ,&apos;.&apos;..&apos;. H». 2. Een hecht, slerk en weldoortimmerd HUIS en ERF, waarin de Kruideniers-Affaire sedert vele jaren met goed succes wordt uitgeorfend, bevallende een ruime Winkel met Kantoortje, twee Beiiedenvertrekken, Keuken, Kelderen Binnenplaats, voortseen BOYENWONING met afzonderlijken opgang, beslaande uit vier Bovenkamers en Keuken, Droog- en Turfzolder en verdere commodiieiten, staande en gelegen als voren, aan de westzijde van het Rapenburg, om den hoek der Kolfmakersleeg, Wijk I, N\ 416, Kadasler Seclie F, N°. 710, groot 81 ellen. Veibuiird voor ƒ2OO per jaar aan K. Broekveld, en kunnende worden bezigligd des Maandags en Woensdags, van 10 tot 2 ure. N». 3. Een HUIS en ERF, aan de noordzijde der Kolfmakerssleeg, Wijk I, N». 416&apos;, Kadasler Sectie F, N». 405, groot 32 ellen. Verhuurd voor ƒ1.— per week. N». 4. Een PAKHUIS en ERF, mede in de Kolfmakersleeg, Wjjk I, N°. 418, Kadaster Sectie F. N. 408, groot 54 ellen. , . Verhuurd voor ƒ25 per jaar. N°. 5. Een HUIS en ERF, aan de zuidzijde van de Doelensleeg, omtrent de Achtergracht, Wijk 1, N». 310, kadaster Sectie F, N». 349, groot 70 ellen. Verhuurd voor ƒ 1.60 per week. . Kunnende de drie laatstgemelde perceelen op de dagen der veiling en afslag worden bezigligd. Zijnde inmiddels informatien te bekomen ten Kantore van den Notaris A. WYNSTROOM.</p>
</text>
