<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPENBARE VERKOOPING, j jggjL ïn het Sèèfen-Logèmenl &apos;aan den Burg te Leiden, bij opbod, Za- j Ej[|« terdag, 30 Maart 1867, bjj afslag. Zaterdag, 6 April 1867, tel- I «Sil3 kens des avonds te 7 uren, ten overstaan van J. P. W. SCHERMER , ! Notaris le Leiden, van: N°. 1. Eén ruim. hecht, sterk en weldoortimmerd dribbel HEERENHUIS met TUIN, le Leiden&apos;, aan de zuidzijde &apos;vari den óu&apos;den Rjj&apos;ri, nabij de Hoog- j lahdsciie Kerkgra&apos;cht; Wjjk VII, N». Ï092, Kadaster Seclie I, N 9. 101, j gróót &apos;4 &apos;roeden, 40 eflerf; bevattende beneden: Een wil marmeren Gang, eene ruime Voorkamer mét marmeren Schoorsteen, &apos;e&apos;èhe groole Tuinkamer, een ruim Kantoor, vroeger ingericht &apos;geweest als Kamer met Suite, twee Achterkaoiers, allen behangen en met Stookplaatsen , &apos;eene Provisiekamer, e&apos;éné Keuken met wit&apos;marmer,&apos;eeiie Werkkéüken &apos;met Poóip en Regenw&apos;atérbak, twee Kelders &apos;én &apos;eéhe groote Schuur; boven: ïwée Vobr-&apos;éh twee Achterkamers, waarvan 3 behangen én mét Schoorsleenen, drie Dienstbodénkamers, eene Provisiekamer, twee ruime Zolders en twee Vlieringen. Grondbelasting over 1867 .... ƒ66.70. ,H°. 2...Een BUIS en .ERF, waarin eene Slijterij, le&apos;Leiden, aan de Wjj,k 11, No. 248, Kadfa&apos;stér Seclie E, N 0.856, groot 1 roede, liévaitendé:&apos;eén Winkel, eene Voorkamer, &apos;een Zaal ingericht tol Bans- of SchéroYzaaf,. e&apos;eriê&apos;Keuken&apos;. èe.ne Boven Voor-&apos; en Achterkamer, èéné Bergplaats, e*en Werkkaméfije cri één&apos; iciifièr. Grondbelasting over 1867 ... . . ƒ8.94. En met toestemming der jdlrrqndissements-Rechtbank van Leiden. ~ No., 3f, •Drje , H U ÏZEN , le Leiden, in de Vplkenpoprt, uitkomende aan i de .westzijde van de.Uiterstegracht, tusschen de Groenesleeg en den Nieuwen Bttn. »VYJifc&apos;vi,l, %• 433J1(432» en 432, Kadaster Sectie I, N 9» 1424, 1425 e 8,1426., éijt,groot ,161(elien. ~.„,., .... t, *. -■ , .. k. ..Verhoord per week elk vooraf 0.45; Grqndbel. 1867 . ..f6.67. . „ Ho( 4.. *Èen HUIS:.en te&apos; Leiden, in de Kaherstraat, Wijk ll,&apos; H°. 413,iKadaster.Sectiej E, No. 453,.gr00t 33 ellen. _i;i ; ... Verhuurd per. week in i wee gedeelten, beneden vpor ƒ 0.70 en boven voor ƒ 0.30; Grondbelasting over 1867 . . . .ƒ3.35. Al de perceelen zjjn te aanvaarden den ls,el&gt; Mei 1867 bij de betaling der kooppenningen, en le zien perceel N°. 1 &apos;Dinsdag en Vrjjdag van elke week en op de dagen van .veiling en afslag van 12 tot 4 uren; N°. 2 dagelijks van 10 lot 4 urenen No. 3 en 4 vóór en op de dagen van veiling en afslag. «..Meerdere inlichtingenzijn ie bekomen ten kantore van den Nolaris SCHERMER en len aanzien van-perceel N». 1 ook ten kaniore van den Notaris J.M. E. DERCKSEN, le Leiden, terwijl ten kantore van eerstgenoemden Notaris, tusschen de veiling en afslag, dagelijks .van 10 tot 2 uren, verhoogingen zullen worden aangenomen, tegen grnoi van 1/5 van elke verhooging.</p>
</text>
