<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 16 Maart.</title>
	<p>Z. M. heeft als blijk van goedkeuring en tevredenheid verleend de zilveren medaille, ingesteld bij besluit van 22 Sept. 1855, en een loffelijk geluigschrift aan R. van Meeren.lonk, visiieur van hel recherche-vaarlnig n&quot;. 1, wegens hel redden bij onstuimig weder en holle zee van de bemanning eener in de nabijheid van Zierikzee op lager wal geraakte statie schuit op 14 Nov. 1866. — Door Z. M. is, ter vervanging van den heer mr. J. 11. Philipse, emeritus geworden, lot hoogleeraar in de regisgeleerde faculteit aau de hoogeschool ie Groningen benoemd de heer m. W. Modderman, advocaat le Groningen. — Tot burgemeester der gemeente de Bilt is benoemd de heer mr. C. Th. baron van den Boeizelaar, in de plaals van den heer jh&apos;. H. van den Bosch, op zijn verzoek eervol omslagen. — Tot notaris te Berlikmn, arr. Leeuwarden, is benoemd de heer 11. W. Alma, cand.-nolaris le Makkinga. — Tot plaatsvervangend lid der commissie, in 1867 belast met hel afnemens van hnlp-apoiheker, is benoemd de heer K. C. Vorstman, apotheker te&apos;sGravenhage. met intrekking der benoeming van den heer d. i. T. Mouton. — Z. M. heeft den kapitein C. J. Jensen, van het lst« reg. infanterie, op zijne aanvrage op pensioen gesteld. Voorts heeft Z. M&apos; goedgevonden te benoemen: bij den plaatse), staf tol Isl«» luit. den 2den luit. G. Goedel, plaalsel. adj. 2de kl. te Dordrecht; bjj het wapen der infanterie, hij hel l!le reg. 10l kapitein 3*&quot;* kl. den l*-&quot;*&quot; luit. jh&quot;*. j. D. J. Storm van sGravesande, van het reg. grenadiers en jagers, bjj het 3de reg. tol 1-&quot;&quot; luit. den 2im luit.W. li. J. Duycker, van hel corps; bjj hel sde5de reg. tot 1&quot;™ luit. (len 2d«! luit. W. G. Gelinck, van hel corps. — De minister van koloniën zal in de volgende week geen gehoor verleenen. — In de zitting van de tweede kamer «an gisteren zjjn de beraadslagingen &apos;voortgezet over hoofdst. VI (Marine) der slaatsbegrooiing. De heer Thorbecke deed uilkomen dat men steeds in overeenstemming met de omstandigheden voor de verdediging des lands had gezorgd. Was daarvoor vroeger minder noodig geweest, dan was het aan den loenmaligen toestand *an zaken, aan een streven naar terugkeer tot een redelijken voel van vrede toe le schrijven. Thans verkeerde men in een gansch anderen staat, en wel hoofdzakelijk met betrekking tol de oorlogsmiddelen, die geheel verschillend »an vroegere waren; terwijl tegenwoordig een sireven naar militaire grootheid bijdroeg om de omstandigheden waarin wij verketren als van buitengewonen aard Ie doen beschouwen. Hjj zou voor dit jaar de gevraagde uitgaven toestaan, wanneer hem de noodzakelijkheid daarloe op goede gronden werd aangetoond; maar hel was zijn verlangen dal de middelen 10l dekking vooraf wierden aangewezen en vastgesteld. De heer Insinger achtte het wenschelijk le onderzoeken or de voorgedragen middelen lot herstel noodig, nuiiig eu voldoende waren. Van dit standpunt onderzochi hjj de voorgestelde begrooling en vroeg inlichtingen omtrenl eenige bijzonderheden. De heer van der Hucht achlle den toestand waarin ons zeewezen verkeerde niei meer voldoende, en juichte de voornemens der regering loc om hierin eene gewenschie verandering te brengen. De beer Fransen van de Putte «ide zich niet te kunnen vereenigen mei de door sommigen aangenomen houding om de quaestie der weerbaarheid van bet land in de tegenwoordige** beraadslagingen op den voorgrond te stellen, en daaromtrent eene/zekëre7 agitatie te onderhouden, die de regering, en met name de ministervan.-&apos; buitenl. zaken, scheen te hebhen gevoed. Hjj besprak voorts onderscheidene..-. onderwerpen, de verdediging in het algemeen en de marine in het bijzonder V betreffende. Tusschen den minister van oorlog en den heer Fransen v9n de Puile had daarop eene woordenwisseling plaals over de door dezen laaisfê*&quot; gemaakle opmerking, dat ooilrent de quaestie van weerbaarheid in de kamer door de regering eu met name door den minister van buitenl. zaken eene zekere agitatie was onderhouden. De heer Dullert verklaarde zich bereid de uitgaven goed te keuren, indien maar het meest geconcentreerde stelsel werd aangenomen. De heer Kien verklaarde zjjne stem aan de begrooting le zullen schenken. Onderscheidene leden voerden nog het woord ter bestrijding van het denkbeeld eener wettelijke legerorganisatie of tot verduidelijking van hunne uilgesproken meening. In de zitting van heden zijn de algemeene beraadslagingen voortgezet over hoofdstuk VII (Marine) der staatsbegrooting voor 1867. De minister van marine beantwoordde achtervolgens alle sprekers. Hjj betreurde dat aan de uitdrukking: «actieve zeemagl&quot; le veel beteekenis was gehecht; hij hield vol dat een gedeelte van hel materieel daartoe bestemd was en dal drie monitors en drie ramschepen voldoende waren. Hjj vond bezwaar om Ihans al het malerieel in eens le verwerken. Wal de financiële quaestie belrof, deze liet hij o»er aan zijn ambtgenoot voor financiën. De minister verklaarde groote bezwaren tegen de vaststelling van het materieel bjj de wel te hebben. De minister van oorlog verklaarde, dat eene leger-organisatie bij de wet niet van hem was te.verwachten. Hij hoopte, dat het gemis der indiening van zoodanige wet de eenige grief mogt zjjn, die tegen de regering kon worden aangevoerd. • ■ ■ De minisier van financiën betoogde met eene opsomming van cijfers, dat er geen grond bestond dal de middelen tol dekking der uitgaven voor de defensie niet aanwezig waren. De heer Thorbecke erkende dat het niet weuschelijk was te twisten over den naam van zeemogendheid, maar zoude ongaarne zien, dat onder den naam van zeemogendheid eene actieve zeemagt werd in het leven geroepen. Spreker wilde overigens aannemen, dal hel tijdstip 10l herstel der marine thans was aangebroken. De beer de Roo van Aldcrwerelt was teleurgesteld door de redevoeringen der ministers van oorlog en marine Hij hield vol de noodzakelijkheid van wettelijke regeling van leger en marine. &apos; Ni De heer Storm van &apos;sGravesande bestreed de redenen die voor een geconcemreerd defensie-stelsel werden aangevoerd; hij verzette zich op nieuw tegen de wettelijke regeling der legerorganisaiie. De heer &apos;s Jacob bestreed zoowel de codificalieziicht in Nederland in hel algemeen als de wettelijke regeling van leger en marine in hel bijzonder. Daarna is de voorlzeuing der beraadslaging bepaald op Maandag aanst. Z. K. H. de prins van Oranje was gisteren en heden bij de beraadslagingen tegenwoordig.</p>
</text>
