<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPEINBARE VERKOOPIING, in hel JJeeren-Logement aan den Burg binnen &apos;Leyden, bQ WtïffiftL opbod op Zaturdag den 238lM1 Maarl 1867 en bij afsbg op tlöyHïF Zaturdag den 305&apos;™ Maan 1867, beide dagen des avonds te zeven uren, van de navolgende onroerende Goederen, als: N°. 1. Een HEERENHUIS te Leyden, aan de Pieterskerkgracht tegenover de Hoogere Burgerschool, uilkomende aan de Langebrug, Wijk IV. N°s. 536 en 536™»1, Sectie G. N». 846, groot 2 roeden, 56ellen, bevattende een royalen met marmer bevloerden Gang, Zijkamer, Binnenkame&apos;r met Alkoof, Tuinkamer, vier &apos;Bovenkamers en eene Dienstbodenkaoier, zijnde de meeste Kamers behangen en van Slookplaatsen voorzien, voorts eene [Binnenplaats met Tuintje, Keuken, Wijn-en Provisiekelder, ruimen Droog■ en Turfzoldcr, drie Bergzolders, Regen- en Welwateispompen mei extra goed drinkwater, en verdere commoditeiten, alsmede een daaraan verheeld JHUJS, aan de Langebrug, Wijk IV. N°. 512a, Sectie G. N». 845, groot j(80&apos;elleu, voorzien van een Voorhuis,. behangen Zijkamer en Binnenkamer, ;]bciden. mei Slookplaatsen, voorts Droogzolder met een afgescheiden Kajlmerljej Vliering, Kelder, Biunenplaatsje en Pulwaterspomp. Te aanvaarden I Mei 1867. N». 2. Een HUIS te Leyden, in het Noordeinde, Wijk I. No. 18, (Sectie F. N&quot;. 13, grool 1 roede, 6 ellen, bevattende eene Zijkamer en Suite. Voorkamer en Achterkamer met Alkoof, allen behangen en van Slookplaatsen voorzien, voorts een Slaapkamerije, Dienstbodenkamer, Droog| zoldert en Vliering,. Binnenplaats, Keuken, ruimen Gang met marmer.bevloerd, Regen- en Pulwaterspomp en vele gemakken.. Verhuurd tot 1 Mei 1867 voor ƒ300 &apos;sjaars. &apos;. N°. 3. Een HUIS en ERF te Leyden, aan den zoogenaamden Apothecarsdijk, Wjjk VI. N°. 37, Sectie H. N». 444, groot 52 ellen, bevallende twee Beneden- en twee Bovenkamers en eene Dienstbodenkamer, zijnde de meeste Kamers behangen en van Slookplaatsen voorzien, voorts eenen Gang, Zolder, Binnenplaats, Keuken, Regen- en Putwater en verdere gemakken. Te aanvaarden 1 Mei 1867. .,,., *-„V&apos; IS». 4. Een HUIS en ERF te Leyden, ia de Kloksleeg, Wijk IV. N°. 661, Sectie G. No. 543, groot 75 ellen, bevattende eene Zijkamer, Binnenkamer, boven Voor-en Achterkamer, Droogzolder met twee kleine Kamertjes, Keuken, Kelder, Biunenplaatsje, Regen- en Putwaterspomp en vele gemakken. Verhuurd beneden bij de week voor ƒ1.40 en boven verhuurd geweest bij de maand berekend iegen ƒ65 in het jaar. No. 5. Een BUITENVERBLIJF, genaamd * lï»Z MGT, met een grooten TUIN, beplant met exquise Vruchtboomen en Heesters, aan den Hoogen Rijndijk, even builen de Hoogewoerdspoort der Stad Leyden, onder de gemeente Soeterwoude, strekkende tot aan het Utrechtsche Jaagpad, Sectie A. No». 47, 48, 51 en 2593, groot 11 roeden, 86 ellen, bevallende een ruimen Koepel met twee Vertrekken daarnevens, die allen een aangenaam uitzigl hebben, voorts eene Keukeu, Provisie- en Wijnkelder, Schuur, Vyver met goudvisschen, Regen- en best Putwater en vele Kasten en andere gemakken. Te aanvaarden 1 Mei 1867. &apos;• De percelen Nos. 1, 2, 3 en 5 kunnen worden bezigtigd des Woensdags en Donderdags van elke week vóór de verkooping, en het perceel N°. 4 des&apos; daags vóór en op de dagen van veiling en afslag van des voormiddags te elf tot des namiddags te drie uren; zullende tusschen de veiling en den afslag verhoogingen worden aangenomen, tegen genot van één vijfde der verhoogsom , len kantore van den Notaris A. VAN LEEUWEN XeLeyden, bij wien inmiddels nadere informatien te bekomen zijn, terwijl men van hel perceel N°. 3 ook informatien kan bekomen ten kantore van den Notaris J. M. E. DERCKSEN te Leyden. \ i&apos;i -</p>
</text>
