<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Onder den vorm van een re-Beloog vocht, gelijkende op Mineraalwater, vereenigt dit-middel alle de bestanddeelen van Bloed en van Beenderen. Het wekt den eetlust op, bevordert de spijsvertering, doet de maagpijnen bedaren, bewijst de grootste diensten aan dames , die aan witten vloed lijden, en vergemakkelijkt op eene wonderbare wijze do ontwikkeling van aan bleekzucht lijdende meisjes. Het PHOSPHATE DE fER hergeeft het ligchaam de verlorene krachten, het wordt aangewend bij ernstig bloedverlies, bij een langzaam en moeijelijk herstel en kan zoowel door grijsaards als door kinderen worden genomen, daar het boven alles tonisch en herstellend is. Krachtige, snelle werking door ieder te verdragen, niet stoppend en zonder werking op de tanden; ziedaar de voordcelen, die de Geneesheeren bewegen het hunnen zieken voor te schrijven. (10852) Hoofd-Depot voor Holland , bij H. H. ULOTH, Apoth., Amsterdam ÖE TI«_fFMO_EK9 BUITENSINGEL tusschen de WETERING- en UTMCHTSCHE. BARRIÈRE, is HEDEN ZATURDAG weder voor het geëerde Publiek Geopend. (12289) A. ELLEHKAMP. SCQOUWBURGE-tf, CONCERTEr., E-_Z.~ GRAND THEATRE, Amstelstraat. Directie A. VAN LIER. Sonnabend 18 Mai. Gastspiel der Schweriner Hofschauspieler (zum ersten male): Hedwig die Banditenbraut, Schauspiêl in 3 Acten, von Theodor Körner. Hierauf: Wenn Frauen Weinen, Lustspiel in l Act, von Winterfeldt. Dutzendkarten bleiben noch guitig. (8 Uhr.) SALON DES VAJtiïËfËS in de Nes. Hoögduïtsches Theater&quot;. Zaturdag 18 Mei: Bic Weisse Bamc, Oper in 3 Acten, von Beildieu. Het orkest onder directie van denHeer Stumpif uit Keulen. Entree 50 Cents, Aanv. 8 üre, DIE DIRECT.*»... &quot;GRAND SALON, Zondag 19 Mei (Volksvoorstelling). Be arme B&apos;chter, tooneelspel in 1 bedrijf. Gevolgd door: Be Behanger, vaudeville. Tot slot: Een gevaarlijke Buurman, kluchtspel in 1 bedrijf. Entree 25 Cts. Aanvang 71/2 ure. Schans bij de Wetering-Ba.mere^ C. J. GRADEB. ÏP JÊ MM. ZONDAG 19 MEI 1867. MATINEE MUSICALE, van 1 tot 4 nre MET INTRODUCTIE VOOR VREEMDELINGEN. DES AVONDS TE 71/2 URE HARMONIE-CONCERT. Bij gunstig weder Algemeene GAZ-ILLUMINATIE. Bij ongunstig weder STRIJK-CONCERT IN DE GROOTE ZAAL. Entree voor het Publiek 99 Cts. per Persoon. DINGSDAG 21 MEI, ten 1 ure Repetitie. ■ J. EDUARD STUMPFF. NIEUW ZOMER-THEATER. PASKLAAR PLASTAAOJE, TERREIH CARRÉ. In de Prachtige Schouwburg-Loge van den Heer A. VAN LIER. Zaturdag 18 Mei. Bon Cesar de Bazan, Graaf van Garoffa, drama in 5 bedrijven. Gevolgd door: Geen rook zonder vuur, vaudeville. Eerste Rang 40 Cents, Tweede Rang 25 Cents. 8 Ure. DE DIRECTIE. TuhTDË KEIZERSKROON. ZONDAG 19 Mei. MATINEE MUSICALE, van H/_ tot 4 ure, als naar gewoonte, C. H. DEISS.</p>
</text>
