<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>Gepraaid, 12 Mei;..., Nederl. brik Catharina, kapt. Visman, van .Banjoewangie naar Amst. AMSTERDAM, 17 Mei. Het Eng. schip David, kapt. Prodham, van Hartlepool met steenkolen herwaarts, is, volgens telegram uit Delfzijl van gisteren, aldaar lek binnengebragt. — Het schip Albea, kapt. Weers, van Makkum naar Hamburg, is tusschen Wangeroog en Helgoland in zinkenden staat verlaten. Het V0T.-1-g-! en te Bremerhaven aangebragt. tFw „ , erPen wordt onder dagteekening van 15 dezer gemeld, dat het I.ederl. stoomschip Amicitia 111, ten gevolge van het verdwijnen eener boei, door den storm weggedreven, onder Stavenisse heeft gestooten, ten gevolge waarvan het schade en drie voet water ïh het ruim DeKwam. Door het overbrengen van een gedeelte der lading in ligters en met hulp eener sleepboot werd het stoomschip weder vlot. Men zal trachten het naar het Kanaal van Zuid-Beveland te brengen. ue scnade is vrrj groot, maar noch van de passagiers, noch van de be™?nr-.rfeleft iemand bij dit ongeval het léven verloren. HELLEVOETSLUIS, 16 Mei. De stoomboot Lord Raglan zit op ocneelhoek hoog aan den grond; de sleepboot Rotterdam heeft getracnt naar vlot te krijgen, maar zij is met hoog water blijven zitten; de Lord Raglan zal ligten; de sleepboot Rotterdam heeft eenligtervan faroeree gehaald en brengt die langszijdé der Lord Raglan. J &apos;jre. De &apos;sleepboot Rotterdam heeft&apos; twee ligters bij de Lord Raglan gesleep. __. C_ zwaar anker uitgebragt. MIDDELBURG, 16 Me_ Volgens Te.eg__.___ i_ J^jt. TCÜ2ff?n gisteren met het schip Zeepaard te Sandefjörd (Noorwegen) behouden gearriveerd. Jl. Zondag is ter reede van Veere gekomen de schoener Clemens, kapt. de Kloe, van New-Castle met steenkolen naar Middelburg BINNENGEKOMEN. TEXEL, 16 Mei, O. N. O.; Diana, S., Londen. - Rebecca.Hunter, Newc- Hawk, S., Huil. - Anna Paulowna, S., Dantzig. - Familien, Andreassen, Frederikstad. - Maria Margaretha, Lundby, Christiania. VLIE, 15 Mei, O. N. O.; Bouchina, Koster, Koningsbergen. - Antina, Meijer, Dantzig. - Burgemeester van Setten, Holvast, id. - Haabet, Lorentsen, Christiania. HELLEVOETSLUIS, 16 Mei, O. N. 0.; Reine des Cienx, Baron, Rédon. - Albatross, S., Londen. - Èconomy, Hickson, Rochester 1. v. Brouwershaven. - Bradford, S., Grimsby. - 2 Gebroeders, Hillenius, Leba. - Echo, Bjerkness, Frederikstad. BRIELLE, 16 Mei, N, O.; Colibri, Eiedijk, Geestemünde. BROUWERSHAVEN, 16 Mei, O.; Anemone, Johnsop, Newc. n. Rott. ZIERIKZEE, 15 Mei, O.; Juan, Solman, Newport n. Dordt VEERE, 12 Mei; Clemens, de Kloe, Newc. n. Middelburg. BREMERHAMEN, 14 Mei; Jantina, Blaak, Dantzig. HAMBURG, 14 Mei; Gesina, Boeker, Harlingen. GOTHENBURG, 9 Mei; Oscar, Godde, Amst. - Caroline, Wennerholm, t. i-S^»?tina Ttalina, de Boer Sap, id. - Harmonie, Nielsen, Cagliari. s KOPENHAGEN, 12 Mei; ter reede: Catharina Cornelia, Astuling, Newc. n. Petersburg. STOKHOLM, 9 Mei; Pekela, Jonker, Amst. - 10 Mei; Roelfina, de Groot, Amst. %rs\sèW&apos;11 ¥ei &quot;• Christine Mathilde, Fex, Messina. BOLDERAA, 10 Mei; Margaretha, Branbergen, Rott. - Margaretha, K .?Tnl£\. $. _lam\&quot; Fannv Sermes, Kramer, Antwerpen. ELSEi.EUR, 11 Mei ,0-, Gepasseerd: Betje Pronk, Vos.Dantzign. Ant- W7™_?m,p.S&apos;, _&apos; __m-Bt.. • - Hollander, S., Rott. n. _.torsb. RLNDSBURG, 13 Mei; Gepasseerd: Vrouw Martha, 801, Eanders n. Schiedam. STETTIN, 13 Mei; Compact goede Trouw, de Vries, Brussel. - Alida Adriana, Kramer, Amsterd. - Rensina Wiihelmina, Kramer, Hamburg. - Roelfina Johanna, Drewes, Bremen. LONDEN, 14 Mei; Petronella, de Vries, Hadsand. — 15 Mei; Zwaantje Dost, Heijenga, Holmstrand. Bij DOVER, 14 Mei; Zeenimph, Graa .t van Roggen, Amst. n. Bat. PORTLAND, 14 Mei; Dort, Fuller, Runcorn n. Dordt. Bij GOUDSTAART, 11 Mei; Barbara Hendrika, Meijer, Cette n. Harb. CHARLESTOWN, 13 Mei; Clasina Jantina, Brouwer, Portroy. INVERKEITHING, 14 Mei; Wilhelm,Zebo,Rotterdam.-Frederike, Zeplien, id. HARWICH, 14 Mei; Elizabeth, Ladiges, Schiedam n. Newc. NEW-CASTLE, 13 Mei; in lading: Whampoa, Janses, Singapore.- Jacomina, Kuiper, Petersburg. - Maria Elisabeth, Bonj er, id.-Willem, de Weerd, Lissabon. SHIELDS, 14 Mei; Jules Marie, Holgard, Eott. - Arme Catherina, Jepsen, Schiedam. - Margaretha, Christensen, id. . Artenius, Wallace, Koogerpolder. - Grietje de Weerd, Pothuis, Gothenburg. HAVANA, 22 April-, Havana Packet, de Boer, Amst. — 23 April; Cuba Packet, Rapp, id. SURINAME, 5 April; N°. 2, Kanter, Liverpool. — 13 April; Alkmaar, Stewart, Clyde. LAGUAYRA, 16 April; Meeden, Mandtjes, Liverpool. PORTO CABELLÓ, 9 Maart; Otto, Sap, Liverpool (vertrok 24 Maart n. Hamburg).</p>
</text>
