<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>fcßgg*- Voor EX _»OB.TATI__ naar OOST- en WEST-INDIE «■&quot;■ W worden aanbiedingen van ALLE ARTIKELEN , BINNEN en BUITENLANDSCHE FABRIKATEN, met opgaaf van Prijzen en Conditien gevraagd. Franco en geteekende Offertes gelieve men in te zenden ouder nïott. «Export., tic&quot; aan do Heeren SCHO ONE VELD &amp; ZOON, Beu._steeg E 188 te Amsterdam. (12i»77j Er wordt zoo spoedig mogelijk in een Koffijhui;. eene BUf&apos;EET« -«ÜB.VROUW verlaagd, volkomen geschikt voor de ___k en tevens eene behulpzamén hand in het Euishoudei) biedende, mét osfuiii&apos; van ouderdom, godsdientt, en hoe Ij.Bg in de &apos;.--m-i.- l&gt;ot,r- icing K-dien. hebbende, franco ouder lett. N. N., bij d-.ii |:&lt;_,-kli HERMAN K&apos;.&apos;-TEI., lialvemaanslecg, V 20. &quot; (i. Het AD.MINI-. f KATIE-KAMTOOK van SAMUEL &amp; DAVID ?i^Pv°rRvrA? VA? MAARS_™ &amp;LEJOLLE&amp;BÜTS&amp;KÖKvV Pi&apos; ls wedw ?evestlSfl ln de Kerkstraat bij de Vijzelstraat, ._*&quot;_&quot;_ (12080) .i?-^-?^^.88^^*218 iQ raAW*ACTUßE__~Yerla_gt als HtüZlGicß te engageren iemand bekend met het vak eu reeds dusdanige betrekking vervuld hebbende. Offerten franco ondei lett. L. Z., by den Kantoorboekhandelaar J. J. WIJCHERS, Oude Leliestraat bij den Singel. (12088) „iIV...1!. WSCj?7^ ft&lt;WÖÖ. e Famüie, 16 jaren onder vl-fm-n» -.f fif,I*&quot;&apos; wenseht&apos;tegen Junij of eerder op eer v«^»Tiii-S&gt; U&apos;i&apos;f BloDêlrs*Kantoor GEPLAATST te worden ah \OLONTAIR. Adres Franco onder Lr. B. T. in den Kantoor- Boekhandel vau Wed. I.JXLERMAN, Beui-steeg^El ijl (.2no° &apos; BmAISERSïIECHTS. SNELPEHS-DEÏÏIKE Gevraagd een bekwaam BOEKDüiikkvu „&quot;j r&gt; -i i Snelpers, ervaren iv h,t drukken van flIK^ * .eSX. werk en ruim loon. Adres met opgaaf van bek.vaamhr.ifen ver &quot;&quot; HUWEMJISAATOAiö. &quot;&quot; . Een fatsoenlijk .SONG I_IENftEH, van de R. C- G., ruün 2! jaren oud, die door zijne drukke en uitgebreide affaire niet in d&lt; gelegenheid is, om met eeno der Schoonen in aanraking te komen ssoekt langs dezen thans gebruikelijken weg in kennis te komen meeene JONGE DAME of WEDUWE, die niet geheel Ónben-d deld is, om daarna met wederzijds goedvinden een wettig Huweliil aan te gaan, van de stipste geheimhouding kan&apos;men verzekerd .™ Inclinerenden vervoegen zich met franMbriem. ondeiletter A sbt.rddam BoekliaD&lt;ielaal&apos; J&apos; C- GOOSSENS, St. Luciensteeg te&apos;At ster____^ . , __._ _.v .. ■ | . (120851 uren des Ochtends eu des Av^^K^SSfa%{|&lt;«W« 7^i^whAn _t ™ ffiKSef&amp;a^lSl^ wal bij de Hoogstraat, B 225. 3&quot;1-L^m{-&apos;1&quot;. O. 7, Achtcrbup Mit dem hentigen Tage er.ffnete ich. ein Putz &amp; Modewaarengeschaït d.-b:et«-l die leteten ISlOtóF.a. von Paris, vsrbundei mit allen ToiietgegenaWnde für DAMEN, Fra. zösischo, Eugli.oli, und Dentsche Parfümenen. Clngnons, Flechteu, Scheitel, echtes Eai de Cologne u. s. vt., erapfehle solehes bei vorkommenden Bedarf s&lt; angelegentlichst als erge.enst. |g, fköüLICH , VijZ-1-tiaat fwßsê-un oe Keize-stmicht er _(12053) Kerks&lt; miiU EB 013. BMIWiHIER. Een bekwaam BAN__.WE_.KEK kan dadelijk geplaatst wor den. Die met het Mactinew.rk bekend is, zal het eerst in aan merkirg komen, eu ver roe e zich bij B ieem franco, ,1. C DE GRAAS.&apos;, (12069) Kadijk, U 629, te Amstei_am.</p>
</text>
