<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ATTENTIE s. v. F. Een knappe, gezonde JONGELING, 18 jaren oud, met de beginselen der Fransche Taal bekend, als KWEEKELING VOOR DEN RANG VAN HULPONDERWIJZER om redenen van hem onafkelijk de Openbare School moetende verlaten, wenscht geplaatst te worden op een KANTOOR of in eene andere dergelijke BETREKKING, schrijvende eene goede hand en kunnende vlug rekenen. De beste informatien kunnen omtrent zijne Familie en vorige Betrekking gegeven worden. Hierop Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren onder Letters H. G. P. T. aan het Bureau Handelsblad. (12277) Heden ontvangen in het damrak. HUIS MET DE LUIFEL. t m Bijzonder groote kleurige Zoete VALENTIA en MESSINA SINAASAPPELEN, ook bij de heele eu halve Kist te bekomen; zij zijn van uitmuntende kwaliteit; MINERALE WATEREN, direct van de Bronnen, vulling 1867; blanke MALSCHE GEMBER, originele Pakking ,_niet_overgekookt: (12270) De Makelaar&quot; S. Tn. BEETS&quot; zal op DINGSDAG 21 MEI 1567 en volgende dagen, telkens des morgens ten tien ure, ten overstaan van den Notaris B. WERENDLIJN SMIT, ten Sterfhnize van den Heer F. W. GÜNTHER, aan het Nieuwediep, aan de Hoofdgracht, in het openbaar verkoopen, cm contant geld: Eene zeer aanzienlijke parlij LINNEN,&apos; KATOENEN, WOLLEN, ZIJDEN en andere MANUFACTUREN, f.lnleii, Sliawls , Hoeden , Motleai-ikelen . Winkelg-ereed-C-iappen en hetgeen verder tot het Manufacturenvak behoort; Voorts een netten en zindelijken IMBOEDEEj, bestaande in: Juweelen, gemaakt Goud- en Zilverwerk, Engelseh-, Delftsch- en ander Aardewerk, Spiegels, Glas-, Verlakt-, Koper- Tin-, Blik- en Ijzerwerk, glad- eu ander Heutwerk, Bedden met toebehooren, Dekens, enz., enz. Al deze Goederen zijn te bezigtigen Maandag 20 Mei 1867. Informatien zijn te verkrijgen bij Notaris en Makelaar voornoemd, te Helder, Sijkstraat, H 384. (11629) AANBESTEDING. Het Kerkbestuur van de Doopsgezinde Gemeente te Aalsmeer ia voornemens, om op DONDERDAG 23 MEI 1867 , des middags ten 12 ure, in de Herberg de Stommeer, aldaar, te besteden: Met Vergrooten van de. Kerk in die Gemeente. De bestekken zijn op franco aanvrage, tegen betaling van ƒ 0.50, te verkrijgen aan de pastorie van die gemeente, te Aalsmeer, en bii den Boekh. JAN LEENDEEtTZ, te Amsterdam. De aanwijsing in loco zal worden gedaan op Zaturdag 18 Mei, de» morgens ten 11 ure. (11642) &quot; PROCES CLEMENCEAU. Bij J. B. DE MESQUiTA, Boekdrukker-Uitgever te Amsterdam,]&apos;, veisehencn en alom verkrijgbaar gesteld: ALEXANDER DUMAS (de Zoon), HET PROCES CLEMENCEAU. Gedenkschrift van den Beschuldigde. Uit het Fransoh vertaald door J. C. BELINFANTE, 2 Deelen, ƒ2.-. (12016)</p>
</text>
