<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>h Voor eene VERZEKERING-MAATSCHAPPIJ worden een of meer ■ PERSONEN gezocht uit den fatsoenlijken stand, volkomen dege:e schiktheid bezittende om als INSPECTEUR werkzaam te zgo. I- Het plaatsen van een zeker aantal Aandeelen of anders het stellen vaa Gelden a Deposito is voorwaarde. Adres met Franco Brieven onder - Lett. G. V. bg de Boekhandelaren POST UITERWEER &amp; COMP., tej__rec.it. _ (12160) l ÜÏT DEHAHD TE KOOP TWEE GOED ONDERHOUDENE HO HTS CJffl XriTJE*, groot 15 en 14 Ton. Te bevragen bij de Scheepmakers VREE * t RIJKHOF, baiten de Baambarrière alhier. (12067) . DE BRUYN KOPS * BAGKEIT - Fabriekanten Van Stoom- en andere Werktuigen, ïJzergïeters, te JBreda, . leveren STOOMWERRTUIGEN in aüe Krachten, Horizontalj en Verticale LOCOMOBILES, Centrifugaalpompen, Mortelmolens, j enz. Inrigtingen en Drijfwerken voor Fabrieken, enz. (10851) BEGRAFENISFONDS. ; ; Aan de LEDEN van het R. K. BEGRAFENISFONDS, onder de ■ vl-iff1-?&apos; \ThHfve~^^en&apos;- want&apos; SÜ pu Sterven, wordt bekend gemaakt, dat de R__.tj_.fc.NlNG en VERANTWOORDING &apos; w&apos; „_ Jaar.lB&lt;js&gt; ten torize van de Heeren Overliedea ter inzage tT .g_.-LUrende &lt;*e maand Mei&apos; des E^gsdags en Vrijdags van 10 __Lf_H?_ (12163) . , RE&apos; c?I.* -h T Vak ,bekend&apos; ?oed k™ende Schrgven en &gt; vlug Rekenen._ Salans te regelen naar bekwaamheid. Brieven met i opgaven waar informatien&apos; te bekomen zijn Franco onder Lett. A Z. bg de Kantoorboekverkoopers WEYTINGH &amp; BRAVE, Warmoesstraat over de St. Janstraat, J 605. ■ (12224) PjHOT€&gt;OßA_P_______Br~ ,_.X_?r ./l60» TE KOOP: Een VERPLAATSBAAR PHOTOGBAPHISCH ATELIER, lang 28 voet, met een compleet stel Meubelen, Toestellen en Gereedschappen. Met franco Brieven onder TABAK, SIGAREN. In eene TABAKS-AFFAIRE wordt Gevraagd: Een BEDIENDE, alsmede een Fatsoenlijk JONGELING, liefst eenigzins met het vak bekend, beide zonder Kost en Inwoning. Adres franco Letter B T., bij de Kantoorboekhandelaren B. KRAMER &amp; ZOON. Rokin E 1.7 -_____________!!?• (12143) TE HUUR met Augustus of November aanstaande: Een zeer roijaal BOVEN» HUIS, bevattende vier groote en vier kleine Kamers, ruimen Keuken met Marmeren Vloer, Zolders, Kelders en goede Trappen. Tebevraffp^te p^nc!erI.eVo,nder-.Let&gt; S-k b« den boekhandelaar U G. VAN DER POST, Kalverstraat, D 6. (12138) r. }__-. BevZ*?ëi ee.ne _WiN]_____^_ÏU_?VßOUW in het vak van LrAKEN en BAND, in de provincie Gelderland, P. G., Salaris naar bekwaamheid. Adres Franco onder Lett. A. V., Bureau Handelsblad _. (12209) _ Op een EXPEDITIE-KANTOOR verlangt men als jongste Bediend» een fatsoenlijken JONGELING 15 a 17 jaren oud, vlug Schrijvende en Rekenende, en liefst eenigzins met de Duitsche taal bekend. De hierop Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren ónder Letters V. W., Bureau Handelsblad. (12141) Muziekhandel en Bibliotheek VAJÏ TH. J. ROOTHAAN A G°. Is verschenen: RICHARD HOL. op. 42. Drei Duette für Sopran nnd Alt ƒl. 58 H. A. VIOTTA. op. 1. Grande Marche arrangement ponr le Piano a quatre mams 1.50 De. J. Jf. VIOTTA. Mazurka pour le Piano I.— (Uitgegeven met toestemming van de Maatschappij tot bevordering der Toonkunst.) AM-rBEDAM, 11 Mei 1867. (12030) Bij MARTINUS NIJHOFF, te &apos;sGravenhage, en C. L. VAN LANGENHUYSEN, te Amsterdam, ziet het licht: KABEL DE GBOOTE E_ ZUI EEUW, VOORGESTELD INZONDERHEID MET BETREKKING TOT NEDERLAND DOOE DR. P. P. M. ALBERDINGK THIJM, Leeraar aan de H. Burgerschool te Maastricht. Een Boekdeel Gr. B°. met uitslaande Kaart /4.25. (12200)</p>
</text>
