<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GOEDKOOPE MUZIEK, PIAM Bij F. KÖK.SMA, te Franeker, is verschenen en bij alle Boek- en Muziekhandelaars verkrijgbaar: GOD.KI V Mabel. Valse ƒ0.60. Les gardes de la reine. Valse, u o.CO. RRUG Abendgebet. ReligiösesTonstück. * 0.30. 1* Ein Tag in den Tyroler Alpen. Romantisches Tonstück . 0.50. LEEEBURE WELT..Les cloches du monastère. Noct. . 0.40. • ——— La clochette dupatre. Nocturne. * 0.50. OESTEN. Im Mondenschein. Melodisches Klavierstück.. *• O 40. Bovenstaande Werken znn steeds voorhanden in SCHLÖMANN&apos;S Muziekhandel, Vijgendam, J 628. (12147) In het midden dezer stad op eene der aanzienlijkste grachten wordt in HUUR AANGEBODEN in een ruim Huis, eene groote -.AAI., zeer geschikt tot het houden van Magazijn of andere einden, met bijzondere gelegenheid tot het houden van Kantoor. Men zou ook niet ongeneigd zijn een of twee Jongelieden kost en inwoning te verleenen, met vrije kamer en huisselijk verkeer ©f zich met de opvoeding en leiding van een of twee jeugdige Kinderen te belasten. Franco Brieven onder Letter M. X., Bureau Handelsblad. (12196) ÖPREGT GEMEENDE HU WELUKSAAIMAGEÏ Twee mannen van den middelbaren leeftijd, tot den beschaafden stand behoorende, door hunne verschillende zaken baiten &apos;s lands in betrekking zijnde, waardoor zij in de onmogelijkheid zijn met Vaderlandsche Meisjes in aanraking te komen, roepen door dezen veel in gebruik zijnde weg TWEE DAMES op, geneigd om nadere kennis aan te knoopen (bgv. door gezamenlijk eene reis naar de Parijssche Tentoonstelling te doen) om daarna onder wederzijdseh goedvinden een wettig HLWELIJR aan te gaan. Ten einde een maatstaf te hebben, geven beide Heeren op, dat zij jaarlrjks over p, m. ƒ5OOO te beschikken hebben en dus ook gaarne zouden zien dat inclinerende Dames over dezelfde rente &apos;sjaars konden beschikken. Inclinerenden worden verzocht zich met vracht vrije brieven te adresseren onder lett. P. Y. en Y. P., aan het Bureau Handelsblad. Haar wordt de stiptste geheimhouding beloofd, alsmede zoo zij hare Photografische Portretten ter inzage willen zenden, deze aau net door haar opgegeven adres znllen worden terugbezorgd, &apos; (11902) TE KOOP AANGEBODEN een HUIS- en RAGCHELSMEDERM, welke een burger bsstaan oplevert en sedert jaren bestaan heeft. Hèt Huis is er bij UIT DE HAND TE KOOP en spoedig te aanvaarden. Brieven franco, Lett. X., aan het Advertentie-Bureau van J. G. ANDRIESSEN &amp; ZOON, Yoor-Clarenburg te Utrecht. (12212)</p>
</text>
