<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Maandag 5 Maart.</title>
	<p>De Moniteur blijft geruststellende berigten nopens den kroonprins mededeelen ; niettemin zal heden het wekelijksche diner op dc Tuilerien niet plaats hebben. —De graaf v. d. Geltz is van Berlijn hier teruggekeerd. Naar men verneemt is het kabinet tot nadenken gekomen en zijn de kansen voor eene politiek van geweld en voor een oorlog aanmerkelijk verminderd. Daarentegen is men hier eenigermate ongerust wegens de leening van 400 millioen, welke Eusland aangaat en welke voor buitengewone zaken bestemd schijnt te zijn, daar het budget van dat rijk in uitgaven en inkomsten zonder nadeelig saldo sluit. — Hoe belangrijk de tegenwoordige beraadslaging van het Wetgevende Ligchaam omtrent de koloniale aangelegenheden in het algemeen en die van Algerie in het bijzonder ook moge wezen, houdt het publiek zich daarmede zeer weinig bezig. Het is niet alleen het oijzond.re karakter dier onderwerpen waaraan dat moet worden geweten maar vooral de belangstelling, waarmede de discussien over de mheemschc vrijheden worden te gemoet gezien. ledereen gevoelt dat alsdan dj. groote slag zal worden geleverd. Bovendien is het bekend geworden, dateenige der onderteekenaars van het amendement der 36 , welk cijfer inmiddels met 10 is vermeerderd, den Heer Eouher bezocht en verklaard hebben, dat zij ni.t op de aanneming van hun vooretel zouden blijven aandringen, indien de regering bij de behandeling van den bedoelden paragraaf eenige verklaring aflegde waardoor de uitdrukkingen der troonrede op dat punt eeni _ms zouden worden verzacht. Het is waar, dat de minister van staat .ich daartoe met neeft verbonden, maar de woorden welke ter dier gelegenheid door den minister werden gebezigd, bewijzen, dat het gouvernement al het hagchelijke van zijnen toestand begrijpt, en het amendement der 46 als oneindig gevaarlijker dan al de amendemenu «^j • hllkel&apos;z-de te zamen beschouwt. Zelfs de Keizer heelt bij de jongste receptie zijne gemelijkheid niet kunnen verbergen. Daar men voorziet, dat de bedoelde beraadslaging den 7den ofBsten zal aanvangen, worden er aanzienlijke prijzen voor de toegangskaarten tot de zittingen dier beide dagen geboden. — Ue 30 kaarten van Gallie, welke in het tweede deel van het «Leven van Cesar&quot; zullen voorkomen, zijn reeds bijna geheel voltooid. Daarentegen is de tekst nog slechts ongeveer tot op de helft afgezet. Men werkt echter zoo ijverig aan het overige gedeelte en de Keizer ziet de proeven met zoo veel spoed na, dat de Heer Pion nog altijd hoopt het nieuwe deel voor den lsten April het licht te kunnen doen zi.i. Tegen hetzelfde tijdstip zullen niet alleen //Les Apötres,&quot;, het met zoo veel ongeduld verb„_e. werk van den Heer Renan, maar ook //De Arbeidster&quot; en de //Geschiedenis van Lodewijk XV,&quot; beiden van Michelet, worden uitgegeven. — Dezer dagen is door de regering cene depêche uit Rome ontvangen, waarbij de H. Stoel toetreedt tot het voorstel, om de interest van het deel, dat door Italië van de Romeinsche schuld zal worden overgenomen, door bemiddeling van een der groote Fransche bankiershuizen te doen uitbetalen. Daarentegen blijven er echter nog zoovele andere onderdeden ter regeling over, dat liet nog niet is te voorzien, wanneer de desbetreffende onderhandelingen zullen ziin afgeloopen. J — Eenige voorname Zwitscrsche dames alhier organiseren een weldadigheidsfecst van geheel bijzonderen aard, ten voordeele van het Zwitsersche oude-mannenhuis te St. Mande, namelijk een in 22 magazijnen verdeelde bazar. leder dier magazijnen zal met de vlaggen versierd zijn van het kanton, welks nijverheidsproducten daarin te koop zullen wezen en bovendien door eene der dames in het costuum van het kanton bestuurd worden.</p>
	<p>— De academie van wetenschappen heeft den Heer Pouqué belast om naar het Grieksche eiland Santorin te reizen, ten einde de vulcamsche verschijnseisn , welke daar plaats hebben , waar te nemen. Dezelfde geoloog werd vroeger door de regering belast met de waarneming van de. jongste uitbarsting van den Etna. De laatste berigten omtrent het eiland loopen tot 8 Febr. De zwavelige dampen zijn aanmerkelijk verminderd; er stiigen nog slechts weinig zure natrondampen op. De zee in den omtrek van het kleine eiland is nog steeds melkachtig van kleur. Het water kookt in de zee op verscheiden plaatsen over eene aanzienlijke uitgestrektheid. De temperatuur der zee is zoo hoog, dat men er de hand niet in kan houden. De bodem der zee is op vele plaatsen aanmerkelijk gestegen. Op Santorin is men zeer ongerust; er worden proeessien gehouden. — Volgens een officieel overzigt bedroeg m 1864 de consumtie van tarwe in geheel Frankrijk 90,275,490 mud, waarvan 75,391,240 mud voor de mensehelijke voeding, 14,197,490 voor de zaaijing, 409.508 voor voeder en 277,152 voor verschillend gebruik. Het aantal mudden dooiden oogst opgebragt, is geweest: in 1861 75,116,287, in 1862 99&apos;&gt;_ 2 2*&gt; 4 in 1863 116,781,934, in 1864 111,274,048, in 1865 95,431,028.&apos;De&apos;gemiddelde prijs van de tarwe ner mud was in 1861 __fr.&apos;ssc. in 1862 23 fr. 24 c., in 1863 19 fr. 78 c, in 1864 17 fr. 58 c, in 1865 16 fr. 41 c. Het bedrag van den invoer, dat in 1861 10,272,314 centenaars was is voortdurend gedaald tot een cijfer van 265,620 centenaars in 186 s! De uitvoeren, die in 1861 bedroegen 922,585 centenaars, zijn gestegen tot 3,582,836 centenaars in 1865.</p>
	<p>— Het is bepaald, dat de algemeene tentoonstelling den lsten April 1867 zal worden geopend. Dank zij den zachten winter zijnde werkzaamheden in het Champ dc Mars reeds ver gevorderd Dc fondamenten van het paleis, dat eene oppervlakte van 14 bunders zal beslaan, zijn reeds boven den grond verrezen. Een onafzienbare tuin, doorsneden n.et beekjes zal tot aan de Seine loopen. In den tuin zullen de verschillende werkplaatsen worden opgerigt. In eene andere afdeeling zullen gevonden worden de tentoonstellingen van tuin- en landbouw, de wintertuinen, do broeikasten, de kiosken, de aquaria, zoomede de restauraties, de koffijhuizen, photographische ateliers, verschillende bureaux, salons, internationale cercles, enz. Voorts is besloten_ tot het houden van populaire vsrtooningen. — Heden werd in de straat der voorstad St. Honoré dc voormalige Sleeswijk-Holsteinsche luitenant Braun, thans secretaris bij de Saksische legatie, voor de oogen zijner jeugdige echtgenoot door eene omnibus overreden. De wielen van het voertuig gingen hem over do borst. Hij is naar het hospitaal Beaujou gebragt; zijn toestand is hopeloos.</p>
	<p>— De baron Hottinguer, chef van liet beroemde bankiershuis, i« overleden.</p>
	<p>— pet berigt van het overlijden van Theödove Cngniard door sommige dagbladen verspreid, is onjuist. Hij bevindt zi.ii te Nizza en is lijdende, maat zijn toestand is betrekkelijk bevredigend. _ — De Parijssche dagbladen hebben eene dagelijksche oplaag vaa circa 180,000 exemplaren. Vermits het zegel 6 es. per exemplaar is, bi&apos;ëügt deze belasting aan het rijk jaarlijks 31/2 miUioen op, tei ..U gelijk dc Hberie doCt opmerken, de post voor aanmoediging van kunsten en wetenschappen op het budget van het ministerie van onderwijs nog geen millioen bedraagt. — Er wordt thans van gesproken om de Preise en de Liberté to vereenigen s het eene blad zal des ochtends, en het andere des avond» verschijnen. De lieer Em. Ollivier zal aan het hoofd komen van de. Preste en de Heer Èm. de Girardin aan het hoofd van de Liberté.</p>
	<p>— Eenigen tijd geledea Werd dool&apos; de dagbladen gemeld, dat do schoonste tooneelspeelster van Parijs, Céline Montaland, zich in een klooster begeven en zuster van liefdadigheid zou worden. Nu berigten de tooneelbladen dat zij voorspoedig van een gezonden zoon bevallen is.</p>
	<p>— Volgens dc Palrii hebben Bolivia, Ecuador en Venezuela geweigerd gonieene zaak to maken met Chili tegen Spanje, vooral ten gevolge der bemoeijingen dan de Vereenigde Staten, welke eene schikking wenschen van het Spaansch-Chilische conflict.</p>
</text>
