<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENGEKOMEN.</title>
	<p>TEXFL, 6 Maart; Ondine, S., Bordeaux. - Marsden, Poton, Newc - Hudgill, Breenis.id -Hart,Oloak.id.- London,Gibson,id. - Brilliant Gills Sunderland. - Familien. Holst, Svelsvick. X.r .&apos;r _m . _I?t-.Mi-?e&apos; Pbilippe,Nantes. HELLEVOETSLUIS, 6 Maart; Seine, S., Rédon. - John _&gt; Charles Charlton, Rochester - Invicta, Hopkins, id. - Vartry, S., Workington. - Maria Stuart, S., Leith. r BRIELLE, 6 Maart; Prins van Oranje, S., Duinkerken. - Integritv Hamden, Rve. 6&quot;»ji .BREMERHAVEN, 5 Maart; Anna Catharina, Huges, Sevilla. - Terug uit zee, 4 Maart: Aaltma Hendrika, Meijer, n. Greifswald bestemd BOLDERA, 27 Febr.; Zeemeeuw, v. Wijk, Engeland. LONDEN 5 Maart; Veritas, Gummel, Amst. -Diana, Kraan, Gron&apos;. Oatliarina Cornelia, Astnling, id.-Bonna Roemeling, Visser, id.-Jan- I tina Antina de Boer id - Rarsina Waterborg, Gothenburg. - Heidewika Begin* Pekelder, id. -Co legio Voorzorg, H-bert Dantzig. - Catharina Dp.™™.- &quot;l- _Vd X Jakina&apos;yan Sluis, Bordeaux, landers Amst &apos; Mana Elisabeth, Boiijer,Rott.-Pasaroeang,Hol! Bij WlGHT,3xMaart; Zr. Ms. fregat Adolf Htrtog van Nassau, comm. L ulenbeck, Vlissingen n. Malta. .r. n., _ SÏIv ... rt; An»,Margareth, Davis, Dordt n. Rouaan. CRÜMARTHY, 1 Maart; Albert, Jaski, Riga n. Londonderry, heeft do reis voortgezet. J i £ 90LL,3Ma ..&apos;AlidaHendrika,Bieze,Groningen. StV4S. .?&apos; 3,Maarti in lading: Vereeniging, Smit, Suriname. SHILLDb, 4 Maart; Prometheus, Bradhenng, Amst HARTLEPOOL, 2 Maart; Herman, Nieboer, AVyborg. - Theresia, Schut, Risa. j ANTWERPEN, 5 Maart; Magtilda Geertruida, Wiebes Pillau MARSEILLE, 4 Maart; Irene, S., Barcelona, GIBRALTER, 23 Febr.; Nicolaas, Rijf, Girgenti (vertr. n. Londen) — 24 Febr.; Wilhelmina, van der Weyden, St, Übes.—Gepasscerd- 21 Febr • Catharina, Albers, Messina n. Hamburg. —22 Febr,; Cornelia S Rott&apos; n. Triest. &apos; &quot; MALAGA, 22 Febr.; Johanna, Steftens, Newcastle-, i BUENOSAYRES, 15 Jan..:; Astrea, Muller, Rott. -17 Jan._ Maria , Cornelia, Koos, id. - Johanna Hendrika, Lieuwen, Liverpool. —20 Jan | Antje, Mulder, Patagonie.— 24 Jan., in lading: Laurens. van Noord t Kanaal. - Clasina, Sannes, Antwerpen. Zeven Sterren, Hemmes id - &gt; Ridderkerk, Bunk, id. - Maria, Beekman, id. - Willem, de Weerd&apos;id - ¦ de Waarden, Agtien, id. - Elisabeth Johanna, Lackrooy, id - Hilkgónda : Heikamp, Gottenburg. ° &apos; ! MONI&apos;EVIDEO, 15 Jan,, Aluda,Dallinga, Cadix.- 20 Jan.; Minerva, : Boelen Londem —21 Jan.; Amicitia, Arends, Hamburg.— 26Jan : 0 _._ ?.&apos;_... ï.-.11.- Buenos-Ayres (heeft de reis voortgezet.) . RIO JANEIRO, 24 Jan.; Consul Voelkel, Bakker, Liverpool. - Cathanna, Jansen, Hamburg. &gt; _ • v&gt;«,«««. BATAVIA, 15 Jan; Johanna Maria Christina, Gorter, Kaap de Goede Can-ff o.d°ertr„ .//?UAen°rf y,1:?8- ~ IS-WMinist_ PahVÈlpje . Mevboom W a/.dVA&apos;nstel üingemans.Rott.- 19 Jan.; Aldeba, _n lan_ Skor PoVX inf&apos;&apos; d Hmm _ Vemmm- Rott. - Hoek van Hol&apos; ! Am-=erdtmAY^&quot; * &apos;J&amp;n&apos;Jannctje&apos; Me .erhoff, Eott.. Hendrika, Lusink,</p>
</text>
