<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Tweede Kamer der Staten-Generaal.</title>
	<p>sGEAVENHAGE Zitting van Dingsdag 6 Maart. rM„-J_?--ÏImK ° &quot;«de dat is ingekomen eene koninklijke boodschap ten gelelde van een ontwerp van wet, houdende nadere bepaingen nopens den accijns op het geslagt. Verzonden naar deaidee. !,_-. D&quot;i iq . &quot;&apos;S1*01»8&quot;, eene mif«ve van den minister van binlenh.mlsche zaken, houdende toezending van eenige exemplaren ran het rapport van den jury over de ingezonden ontwerpen voor den aanle&quot; van een paleis voor de Staten-Ueneraal. Die ontwerpen en t.eke&quot; mngen znn gedurende eenigen tijd ter bezigtiging van het publiek gesteld, waartoe de leden der Kamer, in _c°re_iden„iJwcJ* werden uitgenoodigd Maar vermits de Kamer niet vergaderd Was wf. dit getal beperkt. Uit dien hoofde geeft de minister te kennen&apos; la. luj de nog voorhanden ontwerpen, voor zoover dit mogelijk is ged.* rende eenige dagen alsnog ter bezigtiging van dc led.n der ÏTamer zal doen nederleggeii m eene der zalen van het oude gebouw vaden hoogen Raad. Aangenomen voor kennisgeving. Nog zijn eenige adressen ingekomen die naar de commissie voor Se verzoekschriften worden verzonden. &quot; 4</p>
	<p>De Vookzitt-- deelt mede dat door de afdeelingen benoemd zijn tot rapporteurs voorde volgende wetsontwerpen: 1&quot;. Regeling van hU toezigt by het opngten van fabrieken en an_ere inrigttngen die ge! v._i_,._r^^ f Sri- feIer4Vofi^F. i.^ra_K ge^dVzlinZS hfi?__¥* . dat de eommissien van rapporteur, e. v^tsteiL&apos;l&apos;.aiTbtfavnß &amp;£&amp;^nvdefitin. Vn- ïSRfi. . t-t k„i ülus™K. »U B (hnancieii) der staatsbegrooi^öZUer..l&apos;3^tofe_ t,g^g v.n de P^vinciale belastingen in „ïomngen au, tot goedkeuring der overeenkomst tot aanV,,l hng.van het handels- en scheepvaart&quot;verdrag metSe De fi slagingen over deze ontwerpen worden bepaald a. s. Hondeidas dea morgens ten 11 ure. aes De Vookzitt-. deelt mede, dat alsnog zijn ingekomen drie adressen, om in aanmerking te komen bij de vervulling der betrekkinovan hd der Algemeene Rekenkamer, welke vacature ontstaan _ten gevolge van het ontslag door den Heer van Fridagh uit die betrekking genomen. Die adressen worden ter griffie nedergelegd en zullen bijgevoegd worden op de reeds bekend gemaakte lijst vtn sollicitanten 1 hans wordt overgegaan tot het opmaken van de lijst van drie&apos; candidaten, die aan den Koning zal worden aangeboden, ten einde daaruit eene keuze te doen voor het lidmaatschap van de Algemeene Hekenkamer.</p>
	<p>Tot stemopnemers worden benoemd de Heeren Kapp.yne van de Loppello, van Kerkwijk, v. Blom en de Poorter. De uitslag der gehouden stemmingen, waaraan afwisselend van 62 tot 64 leden deelnamen, is als volgt: Eerste candidaat. Eerste stemming. Dc Heeren: Kien, lid der Tweede Kamer, 14 stemmen, de Roy van Zuidewijn 11, van Eek te Gorinchem 7, Bloem 5, Six 5, de overigen verdeeld ten getale van 3, 2 of 1 stemmen op onderscheidene sollicitanten. - Tweede vrije stemming- Kien 14 stemmen, de Roy 15, van Eek 8, Sis 9, Bloem 6, de ov_rifo&apos; stemmen in minderen getale verdeeld. - Derde stemming itnsscl__ de Heeren Kien, de Roy Six en v Eek): Kien 21, deßoflSSx 14 v. Eek 11 stemmen. - Vierde beslissende stemming tusschen beide eerstgenosmde heeren: de Roy 32, Kien3ostemmen,terwijl2blanco billetten m de bus werden gevonden; zoodat als eerste candidaat verkozen is de Heer E. A. A. J. de Roy van Zuidewijn, militaire onderintendant der lste kl. (majoor) bij het departement van oorlog. Tweede Candidaat. Eerste stemming. De Heeren: van Eek 13 Kien 11, Bloem 6 Six 6, Spandaw 5, Bijsterbos 4 stemmen, de overi&lt;_ verdeeld met minder getal op onderscheidene sollicitanten. — Tweede vrije stemming: van Eek 18. Kien 17, Six 9 en Bloem 5, de overigen verdeeld. — Derde stemming tusschen deze vier Heeren die°de meeste stemmen op zich vereenigd hebben: Kien 26, van Fck 22 __.__ i .. °- —)..el&apos;de beslissende stemming tusschen beide eerstb7 ._. J^T .: Kle&quot; f&apos; Van ._. 26 stem,&quot;ell&gt; tet*® er 2 blanco Illetten in de bus werden g.vonden, zoodat als tweede candidaat verkozen is de Heer Mr. N. P. J. Kien, lid der Tweede Kamer. Derde candidaat. Eerste stemming. De Heeren: v. Eek 20, Six 9, Bloem 5, Bijsterbos 5, de overigen verdeeld iv minderen getale op onderscheidene sollicitanten. — Tweede vrije stemming: v. Eek 22, Six 14 en Bloem 7. Daar de Heeren Bijsterbos en Wttewaal elk 3 stemmen hebben bekomen, moet er eene stemming tusschen deze beiden plaats hebben, om te doen uitmaken wie van beiden in de overstemming kan komen, die tusschen de 4 candidaten, die de meeste stemmen hebben verkregen, moet plaatshebben. De Heer Bijsterbos de meeste stemmen erlangd hebbende,&quot; komt alsnu in do ov .stemming niet de Heeren van Eek; Six en Bloem. — Derde Stemming: van Eek 26, Six 21 Bloem 6, Bijsterbos 5, vierde beslissende stemming tusschen do Ho_&apos; ren A. v. Eek. bewaarder der hypotheken en het kadaster te GoviLvw.&quot; en Jhr. W. Six tot Oterleek, referendaris bij het denarW, . hem binnenl. zaken. De Hoer Six verkrijgt 31 stemmen 2.. _. nt Van Eek 25, terwijl 1 blanco billet in de bus wordt _ _ Heer van tot derden candidaat is gekozen de Heer TV. tj. i,.v°nden, zoodat Dit drietal zal aan Z. M. worden a_„„o-_.&quot; , Slx tot Oterleek. bestaande uit de heeren stemopnemer.Et °?en doo.r eene commissie, Schimmelpenninck. ci&quot;»pne_aeis met toevoeging van den Heer vai-^rfcSin6^d:rarir&apos;tde^oekschi&apos;ifto-b.m-de de Lom de Beri. ___™rt_- &gt; _*r&apos; Mensonides, v. Delden en « u« perg, rapporten uitgebragt op eea aantal adressen.</p>
	<p>Onder de. adresgen, waar.» gerapporteerd ]», behoort l.état van den: Heer tóoorda van ïysinga, die vraagt of hij Kan geacht worden logen en tf-ter te hebben verspreid, door te zeggen da. Nederland harige «loten geniet ten koste van do welvaart d_ Javanen, terwijl Jhr. v. d. Wijck, die tot zijne veroordeeling ter zake dezer uitdrukkingen l_e_ medegewerkt, iv eene onlangs verschenen brochure hetzelfde zegt. De commissie van oordeel zijnde dat de Kamer niet geroepen ïs om op dergelijke gemoedelijke vragen te antwoorden, stelt voor over te gaan tot de orde van den dag; aldus besloten, cii &apos;2°. een adres van Jhr. Mozes Salvador, nader aandringende op eene enquête toopens de Limburgsche verkiezingen en 2Ulks naar aanleiding van ï&gt;e_ stuk, voorkomende in het Dagilad van Zuid-Holland van het vorige j&amp;ar. Aangezien de Kamer reed» het voorstel van enquête heeft verworpen , wordt voorgesteld eh besloten ook omtrent dit adres over te gaan tot de orde van den dag. Daarna is dc Vergadering gescheiden tot &amp;-. é. Donderdag,</p>
</text>
