<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>LONDEN, 6 Maart. Bij de bank is heden een bedrag van £ 15,000 in ontvangst genomen. LONDEN, 6 Maart. Berigten nit Shnngha. van . Febr. melden, dat dc Nin-fei de dorpen rondom Hankow afgebrand hebben. Do Europeanen te Hankow bereiden zich op een aanval voor. BUCHAREST, 6 Maart. De wet op de leening is afgekondigd. Een Turksch leger is te Rutschuck geconcentreerd. De wet op de organisatie der nationale garde is ingediend. BELGRADO, 6 Maart. Het berigt dat Servische zendelingen da Herzegowina en Bosnië doorkruisen, is nit de lucht gegrepen , even ook als het gerucht dat Servië buitengewone maatregelen heeft genomen aan den Donau en langs de Rumeiiischc grenzen. In Servio heerscht rust. &apos; ¦ . j . • 1 PARIJS, 6 Maart. In de zitting van het VV etgevend Ligchaam heeft de Heer Taillefer het amendement betreffende Cochin-Chin;. toegelicht. De Heer Granier de Cassagnac bestreed het amendement hetwelk verworpen werd. De Heer Arnian lichtte het amendoment toe strekkende om te verlangen dat de koloniën, uit staatkundig opzigt. met Frankrijk zullen worden gelijk gesteld. Hij verlangde , dat het ; naar de commissie werd verzonden. De Heer Granier de Cassagnac &apos;1 bestreed het renvoi. Het voorstel is echter aangenomen met 141 tegen 93 .stemmen. 1 PABUS, 6 Maart. De Moniteur bevat een telegram nit Beyrutli, meldende dat de voorstellen van liaram, om zich te onderwerpen , geveinsd waren, en dat hij cene nederlaag heeft geleden. De aanangers van Karam plegen allerlei gewekukdigheden en buitensporigheden. Zij zijn uiteen gedreven; de autoriteiten hebben Ehden hTbezit genomen. Karam is op de vlugt. MILAAN, 6 Maart, Vorst Alexandcr Jan (Coiiza) is bier aangekomen. NAPELS, 6 Maart. De provinciale raad heelt voor een half millioen ingeschreven ten behoeve der schatkist. LONDEN, 6 Maart. Thee.- In de heden gehouden veiling zijn 11,104 k. gepasseerd, waarvan 7091 lc. verkocht zijn; Congo bedong vastere prijzen. — Suiker vast, zonder omzet, — Rijst met meer vraag. -- Talk in loco 49.6. — Schotsch IJzer 77 sh. — Lijnolie 39.6. LIVERPOOL, 6 Maart. Katoen: Afgedaan zijn heden 10,00 Obl en tot vaste prijzen. . Ten be-0-.e van de . WEDUWEN m 20 KINDEREN der verongelukte Visschers te Vlaardingen (zie HandelM.dvm 7^o is aan het Bureau van het Handelsblad ontvangen: Van Z. /. 1 Munt billet 10.</p>
</text>
