<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BOBKBIf è . I Men wenacht TE KOOPEN een of moor goed gecoü exemplaren van hot werk door IHASSSE, getiteld: «LE PARFAü&apos; NOTAIBE OU LA SOIENCE DES NUT AIRES, par A. J. MASSE, in _*I doelen; liefst van de laatste uitgave, IMlertou niet up v;:u prijs. enz. on.lor lett. A: met franco brieven iv te zenden bij do Boekhandelaars J. H. Eu Q. VAN HE-TEREN, Harteustraat,KK 601,1 te Amsterdam. »$M&gt;&amp;) [ J3L Een RURtf ÈOCtEMAKERM-BEDIENDE , zijn vak &apos; p /•yp&apos;ondig verstaande en rtfüral h&quot;t. fijne wel*, soejrt é«_?gel_ % I s(&amp;nh_3. Rerleotcrenaen gelieven sk &quot; bet xkv Bureau Handelsblad, ouder Lett. F» N&quot;. 240. (5594) Een GENEESHEER van middelbaren leeftijd zoekt in Relatie te ii met een OUD of ZIEKELIJK COLLEGA, onder voor beiden ootwaanlen. Adr«B franco, onder Lett. H. G.. aan het Bureau _Lft_3_ei*__^i _ (5441) MEN VRAAGT ten spoedigste eene ï»A~!_E,- liefstFngeb die geneigd zou zijn twee maal per weck met eene Jange I-&apos;b.hic Ju mrehche taal,, welke deze reeds taim-lijk t—igUft is, to COSVER*ïEEREW. Hierop reflaèterendeD gelieven zich te adresseren m.d franco Briefjes, onde* Uiitk II: K;, bij den Boekhandelaar C. M. VAN GOGH , Leidsohestraat, _^ (5^7) | Vv^ TB HOOP: ! Eer» zeldzaam schoon HONDJE, ««&apos; klein on lijn «iMir^&lt;rlfri^t.im Boortj Tcofjc. Nadere infunimtimi te b men lu &amp; r?a*»iw»sstraat l.ii de St. Olal&apos;spoort. M 416. (5628) ~&quot;üITÖE HAND n\\w?T~ Een WATER- en TOUR-AFFAIRE niet gemetseld FÖ NUIS en KETEL, houdende p. m. 14 Emmers Water, die een burger bestaan oplevert. Hierop rMlecteren.len adresseren zich franco onder Letter A. /.. fi. Bureau H:»i.dclsbh-..i. (3595) Op een welvarend dorp (urovineie tttrecßt) in de nabijheid vnn deu Eijn-spoorweg, ivoi&apos;dt TE KOOP aflngeb.Jili.-i!: oen droog, goed onradéu «EEREAHVEtt en gröoten Witl. Het ___ bevat: o Kamers. Keuken, Kelder, Bienstboaén- en Provisiek.iiner, ai on vordcre Gemakken. To bejtagen met francobrieven nnder lett. &apos;.].. bij den l&apos;i.iokhiiii.-1.-hiar IL \V. MOOIJ, Hee&apos;rcngr&apos;acht bij do I gracht, te Amsterdam. (5529) | TB MOOF: Ecu geheel nieuw T.JAI_,St&apos;.MÏP, groot p. m. 90 InlaudKcbc Tonnen. Brieven Franco te adresseren bij de Boekhandelaars IFKNBUUB &amp; VAN lEÏiDaH alhier, onder Lett. F. S. (5592) I°, Mei te aanvaarden, een lïl&apos;lSi bevattende vijf Kamers. Keuken, Zolder; Open Plaats en Achterhuis, gelegen op de 0. Z. Voorburgwal bij de Hoogstraat. Huurprijs f 430, Te bevragen met franco Brieven onder F. P. Bureau Handelsblad. &apos;(5;&gt;90) &quot; TO~niJiJß^ Twee solicde HEEREiis,ïS&apos;J2SE!«S B_t TIJKEN, bevat; het eene zes en te vijfKaimei&apos;s en verder hteni staande aan het beste gedeelte van d« Rivier de Vecht, teMsarsscn,nfrfaar uitmuntende Scholen gevestigd zijn. Isforinatie te bekomen ten Kantore van den Notaris VAN DEN HELM , to Manrsseveen. Brieven frattéft (9590 lTfïerl A dé: lTOjtilus /}\\/ per V* Kist te bekomen np franco aanvrage -f &apos;%\A *¦* /X eu tegen Postwissel na ont.v;iu:st, Kestolliii-./ ** /Ar gen worden aangenomen onder Lett. H. N. bij den Boekhandelaar H. W. WILLEMS, Koningsplein te Amsterdam. (54óS) &quot;&quot;DRIE DICHTBUNDELS, lijdelijk ÏWjige1 Qt]£i| vor&gt;r verminderden pri]s. 1. C. C. WTflltl-S, Forste bundel i;EDI&lt;\HTEN, iv gr. 8&quot;. h. 1. bahd ƒ1.23. &apos; In dc2CJn bimde&apos;l vindt uien meesterstukken Van deu gevierdeu Dichter, als: De val van S ige th, Washington, enz. 11. W. H. WARSSmtIi __.., GEDICHTEN, iv gr. 8&quot;. kartonnen band / 1.25. 111. HERDRIK UARitIEN KLMAi, GEDICHTEN, in twee deeleu, postfonnaat J 1.25. De prijsvermindering is tijdelijk en de voorraad gering. De aflevering geschiedt door H. J. VAN KESTEÜEN. Amsterdam.</p>
</text>
