<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Kolonien. OVERLAND-MAIL (VIA MARSEILLE.) BATAVIA, 23 Januarij.</title>
	<p>Aan het Algemeen Overzigt van het A. B. _.. ontkenen wij he* volgende: Op Java is mets voorgevallen van staatkundig belang. De directie der Javasche Bank heeft gemeend haar disconte v/e&apos; der te moeten verhoogen tot 10 pCt., een rente-standaard die M m.nschengeheugen hier niet bereikt is. Men zou zich echter vergissen door hierin eenige aanleiding tot ongerustheid te vinden; &amp; omstandigheden die tot-deze buitengewone verhooging hebben _e&apos; leid, en die in verband staan met den uitvoer &quot;van specie ns&gt;* Britsch Indie, zijn van zeer bijzonderen en voorbijgaanden aard. Volgens een in de ./aensche Courant openbaar gemaakt versie der werkzaamheden van den spoorweg zijn deze in het afgeloope^ jaar goed vooruitgegaan. Men verneemt echter dat het contract de&apos; Maatschappij met de aannemers Drossaers en Verloop in der minty zoude ontbonden zijn. De aanwezige arbe&apos;ders werken uitmunten&apos;1&apos; maar een voldoend aantal is niet altijd te bekomen; en dit is natuurlijk zoolang de inlander ieder oogenblik tot het verrigten va» heerandiensten genoodzaakt kan worden.</p>
	<p>zal worde.ondê,momtt? |atwe^a eene e.peaïtie &apos; »W rich _o-l ». i Öaar van Ceram, waarvan &apos; van Bor^fnf* rVr^tcf&quot;Joorstelt; c-n dat de ter Westkust ïijk overwin.™ „,_,¦ -* -K„T_t . _.77 WIJ behalen onopnoude- : en &amp;_ iXnfisffi^^eldï 2l? ?*&quot; Vf Uen de laatste berigten in dc .-Zfe^S? _?. 1/P&quot;ig- V-lgeM ; derworpen stammen in de Kajan on n Ll&apos;^ zelt. reeds on_ i£C Javasche Courant van 23 T.n I_*_l 1 , ? . ¦ &apos;s Konintrs mao-tiein. het hT™_ 1 . . cTat een besluit, waarbij op Patjïtan en Banjoewangie. Stß«_ 1 a.sslstent-ree_.entien Krawang de assistent-residentie luiten,n7_ d?t]öll Wöl&apos;den verheven, terwijl de Residentie Batava cl Z . • ondel&apos;geschikt wordt gemaakt aan aan het bestuur van onderiW.ifu16n regentschappen en afdeelingen worpen. Deze veroiZ-n. . 1 •te as*i^ent-Ksiienten werdon onder- Veel sewietiff-r _-_ ¦g Zal ln.werking komen met 1 Jan. 1867. komeïdf g .en ,ander besluit in dezelfde courant voortegèn d^Mclfdef d &apos;en krachtens magtiging des Konings, waarbij wlke thans on Tdm wo^en ingetrokken: de cultuu.procenten conti-nlpiiva v,i. - T 8 aa. ,de residenten, assistent-residenten en de betTekkin7r_f landel«ke inkomsten en cultures zijn tokkend, ___.._?_ .°P ïGh zelf staand assistent-resident van „uitend assisten. ?S* .u&apos; __ &lt;. «&quot;&quot;Mes eu die van conimies op de «n voorf. Tit, l 6 .*.ren te Krawang, Patjitau enßanjoewangie, vin arYWli* ¥raa,ld: dat de 60 assistent-residenten aan het hoofd H«™ rgC&quot; stlaande °P Java en Madttra worden gesplitst in twee to_-M«,_ Tan d° .erste en 43 *» de twee&lt;k klasse dat de 100 _esi_?tl. IT d . ,landeiyke inkomsten en cultures mede worden IE• -o. we - k3asSe»&gt; 40 van de eerste en 60 van de tweede Sn .._-..!-... residenten van Krawang, Patjitan en BanboC gno7.d. toegfv,oegd een secretaris, aan den regent vanPröïnspefteu agd.rei?atehs&apos;&apos;.dat zuleu worden benoemd twee hoofd- X? voor f ° -iUreS* de een bestemd voor de koff-cultaur, de daarmede h, ... „m .fI* e . &apos;9»*»^»*. bet landelijk stelsel en wat bedden enz TwV. MSHat; terwyl voorts geregeld worden de jaar*n e__m. - .rèsldentei. assistent-residenten en hoofd-inspecteurs aansDralenT&apos;ngen _2td*a Semaakt tot waarborg van verkregen Whorfd, .f te&apos;i °Pzi^e van ambtenaren ter bescliikking. -De en devë™ ïl.-P!el&apos; regeling: de intrekking der cultuurprocenten naar ons in.ff n£ van het aantal assistent-residenten, verdienen tuVrprocenter, .-6en onvoorwaardelijke!! lof&apos; De «trekking der culi&apos;iee ri»tin_ • . e*ne bervoi-mmg waarop de voorstanders der vrijzinder hoofd, n slntsJaren hebben aangedrongen, en de vermeerdering gende I_W. an be|.ulu&apos; was vooral voor het regtswezen eenedrinspoeL wn,Sf&apos; 1 _*&amp; thans 00k de afschaffing der rottingslagen sluit en d.de. _^^dM Hoe belangrijk de inhoud van itß_en amhtm». , &quot;• dor beerendiensten ten behoeve van hoofden van de-f o. reu.ook ™W&gt; WIJ achten ze onbeduidend in vergelijking STA 4t _*m .lng der menschelijkheid. (/.„,. f,„,_.) 8 p 1-^ Javasche Bank op 24 Jan. 1866 (&apos;s middags). cankbilletten in omloop ƒ 27,615 275 — Rekening-courant saldo&apos;s // 2,015134571 Specie (wettig betaalmiddel) in kas.// 19,434,443 75 —M . j (vreemde munt) // ,/ ),164,41 Van b-T. laatste Mail zijn circa 2 millioen aan zilveren specie disennt- &quot;aarTSingapore verzonden, hetwelk de verhooging van het msconto der Javasche Bank tot resultaat heeft gehad. der_i-_. J&quot;_Siile Couiavt vernam men het ontslag van den onaan ém- aan het Gymnasium, die bii het onlangs gehouden examen toekom.lmge examinandi op heimelijke wijze inlichtingen had doen 2pr - 1 •• ,oe hard deze beslissing voor den betrokken ondorwii- L u tZ&apos;J&apos; are regtvaardigheid valt niet te betwisten, toen&quot; a-Gi,3fd,ta&apos;l,e Tijdschrift voor Md. Indie zal, naar wij verne_.&apos; a et eerstvolgend nummer ophouden te bestaan. ___ Aan een ambtenaar bij den waterstaat in de Residentie Rein_nld» werd, onlangs eene som van ruim tweemaal honderd duizend col- -°j ! olen&apos; die h&apos;J aan bankpanier in zijn zak droeg. Het ald- • ter,uggevonden bij een inlandsch beambte, die dit batig aioo m een kussen verborgen had. _em_.ii-28&apos; 2_,en 30 December j.1., zijn geëxamineerd de navol_e_r__ _??&apos; at_°&quot; .tjS vaü de geneeskundige school voor inlan- ¦, Aboe -nrni^-0hmlUtair hospitaal te Weltevreden : Amin Oelak , I wiro van T__ 1 ldle-A van Benkoelen; Ardjo di Kromo, Martopra- ! Bumatio v_nSMen&apos;&apos;,Wl_? fi Kromo, Kasimo, van Madioen; A. Mo*OT-_oX_-_ nan&apos;&apos; iman&apos; van Pada&quot;g-&apos; J- N- Mewkh, van Ti-ebb_?in g&apos; en .fak Mat Alie, van Sambas. Behalve Kasimo, ?an doctor di.™ V d°end eXamen afgeleSd&apos; en b« SevolS den titel »&quot; uoctoi-djawa verworven. ...:.?...._ kw.mgfnV 0 maand.&apos;&quot;bjksche mailboot van de Westkust van Bomeo ons vori. K nam;d(l,,i? Tan Woensdag j.1., na het afdrukken van heid __g cmmerhier ter reede aan. Git de ons met die gUegenu«Q toegezonden berigten leveren wij het navolgende resumé. kwa _ j e suPPletie van troepen, door de Celebes teruggehaald, zii L de» December jongstleden op Pontianak, van waar vondon - &apos;&quot;sten met denzelfden bodom, waarop zich tevens be- Sint!.-- ttesident en de gewestelijke militaire kommandant, naaa aanS Werd oTerSev°erd. Den 26ston dier zelfde maand aldaar bovf- yernam ,me,n «Jat gehjk verwacht werd, de vijand zich lebo, ;;mob verzameld had. Nog denzelfden avond werden per Cedarir 1 Unrust en Boni troepen van Sintang naarPinoh overg,voerd; lebfl- m.ade met achterlating van de Onrust en Boni. met de Ceon« E+-e _?pgestoomd tot aan &apos;s vijands eerste versterking, alwaar vhand Z -wfi heti. r°. ge! .¥ liet _ en&apos; hooren&apos; en den aan 1 ï ¦ ZW. Sfn bragt Pluks werd gedebarkeer! en men vond N. --il. •! Van een vlJland&apos; een ledig vogelnest! door tof weild la?t gegeven om te beproeven tot Nanga Noak W-L,4 toornen, ten einde den zich daar bevindenden 12 ponder van aiidorini_fPOef3 . z_° m,oSeliP te kunnen terugbrengen. De verden .irnL^61&apos;3^11!?6?oo^^ dlt n°Stans niet, waarom de Celebes nabH P-. ?,g* naar Plnoh aannam. Ter hoogte van de versterkingen reed. _, ? gekomen, alwaar de onzen vermeenden den viiand doo.e«.^ .g_ te .hebben gejaagd, liet deze alkronverwachts nee! 7&quot;e f&apos;*1 znp-e presentie en wedeiverschijning op het toobera.m. 001&apos;Iogs bekend maken. Aan onze zijde werd toen het plan te t? ;&apos; om des vUands bivouak met gewapende sloepen bij nacht zoomi11&quot;11 en hem aldaar te overvallen. Dit werd door land- en doel.ag met zo°veel beleid volbi-agt, dat men ten volle slaagde, vo-l™ als,f!aags te voren geen vijand maar wel hetzelfde ledige j _oelnest vond! De beide meermalen genoemde authoriteiten kwa¦en aan boord des Gelebes den sden dezer te Pontianak terug. bel . nori?OI1t is aan den Sintaugschen politieken hemel nog alles uialre helder. Kort na den boven bedoelden togt werd toch tijding dat de Pangerang Mohamad Djaja (alias Adée Oenoet) , ro. m Kajang tehuis beiioort, zich te Silat ophield, en opge_ &apos;-Pen cm te Sintang voor de eerste civiele autoriteit te verschijdaa&apos; gfweiserd had zulks.te doen. Dit is geen gunstig voorteeken, mi 1 1 i.eze Pangerang, gelijk men zich zal herinneren , tijdens de O-!.;. ,an&apos;estatie van Pangerang Maas Natta Widjaja (den hoofdhopf lg) voor goed aan onze zijde was en deze dus nu verlaten M .m redeneïl&apos; welke niet moeijelijk zijn te gissen. »pi § 1 men dns aan d° geruchten welke deswege worden vernomen r.n .. .unen,llecllten&apos; dan zotl de gewigtige stap welken Pange-• «glohmad Djaja thans doet moeten worden toegeschreven aan&apos; af- !J j m oPgekomen gebrek aan vertrouwen in ons bestuur en al wat daar nu voorvalt. ee_i-_a .dul v,&apos;el,aan onzen kant &quot;iet anders overblijven dan, overen Aiit S !let ï,ian van !S64&gt; den Kajan tot Tabida in te trekken deelen e°UG sterk 9 maSt en welverdiende tuchtiging uit te : Oo^V,hkBAU,k&apos;,l3 Jan&apos; Men verneemt dat de Bromo naar de nood__ Ja. balldolbout eiiand gezonden zal worden , ten einde de Won. r, &quot;lajtregelen te nemen ter zake van de aldaar door de bezal vin £fP1&apos;mdorde JwM»* De kapitein van gemeld vaartuig boord vi_„ °\f&apos; land naar Banjoewangie vertrekken, om daar aan Wen te doen &quot;&apos;&quot; oVer &apos; gaa&quot;&apos; teU °inde de vereischte aauwiJfll-Ta .• vememen dat de stoomboot-onderaeming van de 1^6-.^?0* de finua Besier _! Jonk- Ste; inTS-te^-n11 tHerdonunidlf3e/&lt;?-au-vi.&apos;striv- MA-TAtsnrp&apos; « tio„ n , *(S ?_/,. ÏTandehbl.) ! dot &amp;SLE&apos; 2S Dec&apos; Heden morgen ten half acht ure verliet lste Mede -- M\stoomschip -J,^-, kommandant de luitenant t/z. triote»?830 Hugenholtz ten einde zich via Balangnipa (Ooster-Disbovin?; n.aal&apos; . &apos; .Joa t 0 begeven Aan boord van dit oorlogsvaartuig È&apos;-T ZlC&apos;l do I-&apos;Cenvorst van Bom , die met deze&apos; gelegenheid met 1 ¦ «• 200 volgelingen naar zijn rijk terugkeert. De overige vol^e- &apos; \S.en gaan over land. (Mrdms. h. en Aitcï-ui)* &apos; SAMARANG. Naar wij vernernen is alhier ten dienste der spoor- 1 ?egWerkzaamheden de eerste bezending (164) Chinezen aangebragt, j &quot;&quot;?. Wat hun eetlust betreft, niets te wenschen moeten overlaten. Voo vll&apos; Presumeert dan ook, dat daarmede in verband staat de slechte &apos; to„ Ulng, die zij aan boord hebben gehad; want goed doorvoede ( enschen zouden onmogelijk zulke labelachtige hoeveelheden rijst VHhnèn opslikken, als deze zonen van bel hemelscbe rijk dadelijk Bij hunne aankomst hebben geconsumeerd. Men spreekt van 5 katjes rijst in eens per peisoon, alsof het zoo niets was. Het is te hopen, dat het hen krachten zal geven, om de spoorweg met grooten spoed te doen vooruitgaan, Na aankomst zijn zii terstond per spoor vaar Broebang geëxpedieerd en van daai- per pedes verder naar Tangoeng vertrok-eh, Door den gouverneur-generaal van Ned.-Indie zyn de volgend© beschikkingen genomen: Civiel JCreparlement. Benoemd: Tot lsten subêt.-griff. bij het hooggeregtsh. Mr.Th.F. van Krieken; tot notaris te Samarang B. V. Houthuysen; tot lid van de weeskamer te Batavia, O. W. Swaving; tot griff. bij de regtb. van criminele zaken té Djokdjokarta, R. de Fillietaz Bouzouet; tot 2dcn commies op het bureau van den goüv, van Sumatra&apos;s Westkust. OJ. J. Soetsrik Schouten; tot telegrafist lste kl., P. H. Schreyner; tot tijdel. buitengew. snbst. griff. bij den landraad te Grissée, A. H. J. Nicolaesz; tot opziener 2de kl. bij de kma-cult., P. H. Lutgens ; tot lid bij de sub-coüim, Van onderw. te Rembang, P. Mispelblom Beyer&apos;; tot lid bij id. te Kediri, P. J. G. Rutteu; tot lsten commies bij het postkantoor te Soerabaya J. P. Brouwer; tot id. te Samarang J. F. Blondcau; tot teiegraf. lste kl. A. J. Poublon; tot teeken. bij het buref.u van het mijnwezen te Buitenzorg A. A. Berthng. Gedaatst-. Bij de landel. ink. en cult. te Banjosmas, te besflh. van den resident aldaar, de control. 3de kl. A. J. Vinceiït. Overtjeplaatd: Bij de laniel. ink. Eu cult.; uit Kadoe naar de Preanger- Regentschappen, ter besch. van deu resid. aldaar, de control. 2de kl. E. Levijssohn Norman; uit.de I_eanger-Regentschappen naar Tagal, ter idem, do control. 3de kl. W. Steiiimetzj bij liet boschweaen: uit Rcnfbang naar Japara, ter idem, de ambtenaar W. Buurman; bij den waterst. en &apos;s knds bitrg. openb. werken: vau Batavia naar Kediri,&apos;de ingen. 3de kl; M. K. Prins; bij de burg. openb. werken: van Banjoemas naar Bandjar- Negara, de opzigt. 2de kl. G. G. vanGijen. Gesteld: Ter besch. van den algem. secretaris, de ambtenaren voor do burg. dienst, J. A. B. Wiselius, W. CM. B.lngenluyffen W. Donkersloot; van den directeur der cultures, de ambtenaren voor idem F. U. van Hengel en L. G. Pielat. Vergund .• De uitoefening van het beroep van landm. aan N. A. V. Opperman te Poerwakarta en P. J. H. van der Burgh te Patjitan. Voodoojng ojyedragen ¦. Door den consul-gen. van Frankrijk te Batavia de uitoef. der functien van consulair agent van Frankrijk te Padang aan A. van Gils. Ontslagen: De 2de docent in de wis- en natuurk. aan het gymnasium Willem lIIW. Schwertzel; eervol de control, 3de kl. bij het binnenl. bestuur te Palerabang J. C. Fleur-, op verzoek eervol: de tel. 3de kl. R. Bock en de tel. 2de kl, F. A. O. Greblier; wegens vertrek, als lid in den raad van justitie te Padang, J. Verhey, als li- van het bestuur over het Prot. wees- en armenhuis te Samarang Mr. P. J. Roosegaarde Bisschop; op verzoek eervol de secret, te Japara P. Landberg Jr.; de tweede comm! op het bureau van den gouv. van Sumatra&apos;s Westkust H. J. van der Ven; de ambt. ter besch. van den res. van Palembang W. G. S. Lix Raaven; eervol als lid bij de sub-coinm. van onderwijs te Kediri O. Th. Humme; eervol als lid bij de sub-comni. van onderwijs te Palembang J. C. Fraissinet. | Verleend. Een 2-jarig verlof naar Europa wegens ziekte aan den opvoeder aan het gymnasium Willem 111 J. M.B. MarinGouay; id.aan den 2d_n onderwijzer bij de gouv. eerste lagere school te Padang I. A. Ott; id. aan den ass.-res. voor de comptabiliteit ts Samarang \Y. J. Brouwer. I Ingetrokken: Op verzoek art. 4 van het besluit van 8 Dec. 1865, N&quot;. 6, &apos; Waarbij de gew. lste klerk op het ass.-res. kant. te Bondowosso, tevens griff. bij den landr. aldaar, W. L. van der Eb, is gesteld ter besch. van : den res. van Djokdjokarta, ten ciude als buitengew. griff. bij de regtbank van criminele zaken aldaar werkzaam te zijn. &apos; ; \Militair Departement. Benoemd: Tot adj. bij het garn.-bat. in de Zuid-en Ooster-afdeeling ! van Borneo, de lste &apos;luit. W. Q. E. Vetter; tot instruct. bij den barissan to Bangkallan de gep. lste luit. der. inf. J. A. van der Putten; tot id. bij den : barissan te Pamakassan, de gep. kapt. der inf. J. P. Rothe. I i Bevorderd: Tot lsten luit. Radhen Mas Wongso Taroeno. f Overgeplaatst.- Bij het garn. te Samarang de offic. van gez. 1 ste kl. J. T. Bosmaus; bij het mag. van geneesra. te Weltevreden, de apoth. Istekl. F. Hekmeijer. Ontslagen: Op verzoek, eervol, de intend. 2de kl. van do mil. adm. L.V. J. E. de Sturler; eervol de 2de luit. der inf. F. P. de Nijs; eervol de kapt.-kwartierm. der mil. adm. E. Wolfson. Verleend .¦ Een tweej. verlof naar Nederland aan den kapt. der inf. J. H. van der Schalk; wegens ziekte aan den lsten luit. der inf. J. F, Simons. Marine Departement. Benoemd: Tot onderbaas-modelm. Dij de fabriek voor de marine en het stoomwezen W. L. A. Christiaan;tot portier bij het marine-etablissem. te | Soerabaya L. E. Kolmus. Bevorderd: Tot machinist- leerling lste kl. J. J. van Tooren.</p>
	<p>to t_ M _ W © W &lt;1 © _\ _ 8 « - 8 _ . i* : _ : : ö : : l _ » : : &quot; Si 8 SS B g ? I : 8 &quot;3 5. § . __ oo o — H ö fe_ : j __ 3 ¥ _i ______ , ö 88 8 SB 55 g _ 3 °_ ö p p . O w _ co p p S* K o- b_ 888 gg gë 8 ï| .^ 111 f 1 ggg -n?§-c, : __ 1 _- _ö W _ h ?3 8 || ¦i i 11 f —— : r^-hrfr 1 &apos; »-. $ «3 W K • &lt;¦—, &apos;S co co co S _ j_ p &amp; fe tó j.- y ij _ « « CO , Cl _ . •. 5 &quot;co _ - M #. to °-&lt;3 os © S _ «88 •§ Bë^ p| ö - :- iri ¦&quot;¦ &quot;i _ § s a 1 s 1 ioto_ «B SSïo 3w *&gt; o• o sj S oo ij » sj w OCOCO 5.B CSOOOwW</p>
</text>
