<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SOLIEDE KOOPJES. Eigenaar geworden zijnde van eene groote partij Echte ouderwetsche soliesle LINNENS, TAFEL-OOG.IES-SERVETGOED en AFGEPASTE LUIJIERS, bestaande alles in aangesnedene STUKKEN en LAPPEN van verschillende grootte, alles oud en dengdzaam Fabriekaat, welke van af MAANDAG tot zeer goedkoope prijzen verkocht zullen worden _ In liet Magazijn J9E TONMUEMEM, lö^eniei^npgwaL (17032) UT. S. DE OBOOT. Ji Ai Sa MlrEliöf heeft bij deze de eer te berigten, dat hij weder uit Parijs ontvangen heeft eene SCHOONE COLLECTIE PIANINl»», van verschillende Fabrieken en kwaliteiten, waaronder ook wederom van buitengewoon lage prgzen. Ook WEDER GEREED nieuwe Pianino&apos;s eigen fabricaat, „„__ , #i-man fflf Tevens geeft hij kennis, dat alle bovenstaande Pianino&apos;s tot zeer billijke prijzen IN HUUR worden gegeven. _ (17081) fjISF&quot; Beveelt zich aan tot het REPAREREN van alle soorten van Piano&apos;s, als zijnde zijne labnck hiertoe bijzonder ingerigt. WAMOü§ITIIIAT, I 61fl, IbsFdtT Viscïisteeg. Ia ex, «rat!», mem ra efs /«aa jS3k.K3k bje bjjss&amp; &apos;W^i^&amp;^Pß&apos;H&apos;S N DEN CONCOSEEIT, MAGAZIJN UITSLUITEND VAN WITTE GOEDEREN EN OOST-EN WESTINDISCHE UITRUSTINGEN, Zijn ontvangen eene uitmuntende zware partij 5/4 en 6/4 GRASLINNEN, welke voor 20 en 25 centen per El verkocht zullen worden; 5/4 en 6,4 zware dubbel gekeperde KEPERS a 30 en 35 centen. Verder is het Magazijn in alle Witte Goederen ruim Toorzien tot de goedkoopste prijzen. * &apos; §/&amp;* PHIJIS-COURANTEN worden op franco aanvraag door het geheele Rijk verzonden. AlnAVliy 11 m UAKI\ Imk I¥MJ% BB IWa 1 Hl. Hr ÊP»m Elam e v NIEUWENDIJK, M 43, over de Gravenstraat. (Bloemen.) B. A. WAMSTEEHEE. (Veeren.) VOOEHEEN A. PERRIN éC C°. ©PIfcUIMIW» tegen veel verminderde prijzen van eene groote hoeveelheid ZOMERARTIKELEN, voortspruitende nit de overname der Afeire op 1 Julij 1.1., als eene aanzienlijke hoeveelheid &apos;ÏIJINE BLOEMEN voor Hoeden en om te Kappen, waaronder HUI UI- en MMJir&quot; SELS van ƒ 3 tot ƒ 12, enz., enz., enz. Vl&apos;m*&gt;</p>
</text>
