<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MIEUWffiüTBïJM, tweede huis van de Mapelsteeg-, I..? 8. ©• Ü. HOMMERT RUPPERT. VOORHANDEN: FIJNE STALEN BROCHES en OORHANGERS van af 80 Cent; Stalen NETSPELDEN van af 90 Cent; Stalen CEINTUURGESPEN a 50 Cent; Stalen VETKAMMEN, STRIKKAMMEN, enz., enz. Eene flinke sortering Meerschuimen SIGARENPIJPEN in ETUI, eene ruime keuze PORTEMONNAIES en SIGARENKOKERS, benevens eene groote Collectie MANCHETKNOOPEN tot meer dan goedkoope prijzen. KINDERSPEELGOEDEEEN. WEDER ONTVANGEN : eene nieuwe Zending BRISTOL ZEEP a 25 Cent tl e Ste e n. Wij noodigen ieder uit van deze reeds meer dan gunstig bekende Zeep de proef te nemen, daar dezelve voor iedere huishouding zeer voordeelig is. (16958) HU iig j|f «tg continueren met succes met het vervaardigen van ELEGANTE en SOLIDE MEUBELEN, waarvan een raim assortiment in voorraad is in hun MEÏÏBEL-MA6IZIJN DE BAZAR, MMMJtinENSTMAAT, SS 302, te .Amsterdam. Behalve hunne bekende nette toet haardoek bekleede STOELEN fZ\; Mahony CANAPÉS ƒ25; SCHUIF-, PENANT-en ander» TAFELS, GARDEROBES, enz., wenschen zij de aandacht te vestigen op een nieuw Model FRANSCHE FAUTEUILS, welke zij met damast tot ƒ 18 en met trypt voor ƒ2l verkoopen. BIJZONDERE INRIÖTING tot het repareren van GEBRUIKTE Meubelen en het op nieuw BEKLEEDEN van Stoelen en Canapés, waardoor zij in staat zijn alle reparatien spoedig en civiel te verrigten, tot welk een en ander zij zich beleefd aanbevelen. &gt; (16858) 60 p€it. beneden Fabrieksprijs, bestaande in Galanteriën, Porselein, Glas&apos;en Mahoniehouten Voorwerpen; echt vergulde Pendules, vroeger ƒ 100, thans J 41; dito vroeger ƒ35, thans ƒ14.50; etht wit Fransch Porseleinen Borden 20 cent, Soepterrines van af ƒ 1.20, Soesemanden f 1.05, Sauskom 70 cent, Botervloot 60 cent, Ontbijtborden 10 en 15 Cent, Fruitbakken 75&apos; cent, Saladebakken 60 cent, Vleeschassietten van af 30 cent, Dekschalen ƒ 1.25; Koppen met Schotels 15 cent, Beschuittrommel met blad 80 cent, Eijerstel met uitgewerkten Onderschotel en 12 Doppen ƒ 1.30, witte Bloempotten 50 cent, Melkkan, Suikerpot, Theepot, 50 cent per stuk; Pronkvazen van af 30 cent, om zelf bloemen er op te decalqueren; Kristallen Kaasstolpen met Schotel 80 cent, witte Porseleinen Kamerpotten 75 cent, echt Russisch Zilveren Leoels-en Vorken, f 4.25 per dozijn; idem Suikerlepeltjes 8 en 10 eént per stuk; idem Suiker en Theeschop, 10 cent per stuk; zware Compositie-Lepels, 8, 10 en 12| cent per stuk; idem Suikerlepeltjes 10 en 15 cent per half dozijn; doorgeklonken Tafelmessen met Hoornhccht, 15, 20 en 30 cent per stuk; Stalen Vorken, 4 en 6 cent; verlakte Theestoof met Ketel, niemv model, ƒ 1.25; twee Presenteertrommels met Blaadje, 50 cent, Koffijkistje met toebehooren, 36 cent; idem Theekist 28 Cint; verlakte Blaadjes van af 12 cent; dito Broodbakken, Chineesch verlakt, 50 cent, Kinder-Presenteertrommels met Blaadje 26 cent, dito Theestoof 30 cent, d-to Broodbakje 22 cent; Mahoniehouten Kapdoozen, van af 60 cent; Naaikistjes, van af 36 cent, zwarte Engelsche Serviezen, 4 stuks, f 1.05; idem Victoria, van af ƒ1.40; fijne Fransche Serviezen, 4 stuks met 12 paar, rood en zwart, voor f 7.75; Engelsche Serviezen, 4 Stuks met 6 paar, rood, groen en blaauwlijn, nieuw model, ƒ2.55; Porseleinen Kopjes en Schotel met gouden devies, van af 48 cent; Porseleinen Bordjes met gouden rand, 25 cent per stuk; dito met Bonquet, 35 cent, dito Soesemanden, ƒ 1.50; witte Porseleinen Presenteertrommels, het paar ƒ1.50; dito Mostaartpotje, met gouden rand en Lepel, 13 cent; geslepen Wjjnglazen 18 en 20 cent; dito Likeur, 7, 12 en 15 cent; Karaffen van af 12 cent; Bier- en Punschglazen, van af 6 cent; Bloemvazen en Mariabeelden, onder Stolp, Kruisbeelden en Wij water bakj es, Bisquitbeelden en Etagfere-Ornementen, Kwispedoren, 15 cent; fijne Fransche Zeep, per half dozijn, 40 cent; fijne Haarolie 15 cent; idem Macasser- en Kliswortelolie, 20 cent; echte Kokoszeep, per half dozijn, 60 cent; fijne Scharen, van 8 cent; dito Bordnur-Scharen, 15 cent; Tandenschuijers 10 cent, dito Nagel- 25 cent; Kleêrschuijers van af 10 cent; ronde Kinderkammen 10 cent; Friseerkammen, 4, 8, 15 en 20 cent; kleine witte Kammetjes 3 cent; Sigarenkokers, Portemonnaies, Tabak- en Sigarenpijpen, Wandelstokken, Lacifersdoosjes, Voorsnijmessen en Vork, Vroeger ƒ2, thans 70 cent; Scheerspiegeltjes met vergulde Ljjsten, 15, 20 en 30 cents: Accordeons in alle soorten; Porseleinen Botervloot met gouden rand ƒ 1; Mostaart-, Peper- en Zoutstel met Lepel, met gouden rand, 30 cent; Kristallen Suikerkommen 75 cent, dito Melkkan ƒ 1; Nachtpitten, 3, 6 en 7 cent de doos; eene partij Kinderspeelgoed, dat voor alle prijzen wordt weggeruimd; eene partij Illumineer- Ballons en Lantaarns, van af 4, 15, 20 en 30 cents. (16963) MUIS te hnnr en STAM» te koop. ROTTERDAM, hoek Vvestwagen- en Raainstraat. AMSTERDAM, Leliegr., tusschen de Heeren-en Keizersgr., RRBI. Kooplieden en Winkeliers 1» pCt. rabat. Jf. FI&apos;LBAI&apos;KR. Wordt tevens een wiNTiELEIus gevraagd van f 500 a ƒ 1000 huur.</p>
</text>
