<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>~MEN¥RAAGT ten spoedigste een WI.INKOOPERSKNECHT , goed kunnende Lezen, Rekenen en Schrijven en van goede Getuigschriften voorzien. Men adressere zich met opgaaf van Ouderdom , Woonplaats en waa informatien zijn te bekomen, met eigenhandige Brieven franco onder Lett A., bij den Boekh. HENDRIK VLECK, Utrechtschestraat bij de Heerengracht, V 330. (17100) GOEDIOOPE VOLKSTREINEN van Amsterdam en Haarlem NAAR &apos;s Gravenhage en Kotterdam, DONDERDAG DEN 27sten JULIJ 1805. i (Deze Trein zal aan de overige Stations niet stilhouden) [ PRIJS VOOR HEEN EN TERUG IN DE DERDE KLASSE EEN GlHLllEtf, Vertrek van Amsterdam des morg. ttn 6u. 50 m., van Haarlem 7u.15 in Terug van Rotterdam des avonds ten7u., van&apos;s Hage ten 7u.55 m. PLAATSBILLETTEN zijn tot een beperkt aantal Dingsdag en Woensdag te voren tot des middags 2 ure, verkrijgbaar aan de Stations en te Amsterdam aan het Bestelkantoor op den Vijgendam. Amsterdam Julij 1865. (16950) DE ADMINISTRATEUR. SPOORWEG-LIJN (15051) Zevenaar, Cleef en Keulen. Van ROTTERDAM naar Zevenaar, Cleef en Keulen 8.15, 10.35, 2.20 Van AMSTERDAM naar Zevenaar, Cleef en Keulen 8.20, 11.10, 2.40 Aankomst te Keulen 2.25, 7.05, 9.55 -a^L-, VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN NAAR JsÊM KAAP DE GOEDE HOOP, KAAPSTAD, Wmm PORT ELTSABETH en PORT NATAL, om bepaald I°. Augustus te vertrekken, ligt te AMSTERDAM in lading het in deze Vaart zoo gunstig bekend gekoperd BRIKSCHIP WriJLIPEMJIIW 9 Kapitein A. J. DRTEST. Adres den Heer Reeder M. C. LAPIDOTH, tevens als Agqpt der Nederl. Landbouw-Emigratie-Maatsehapprj, of bij de Cargadoors HOYMAN en SCHUURMAN te Amsterdam of HUDIG en BLOKHUYZEN, te Rotterdam. , (16927) *m. RÖTTERDABI-DUNDEE. jj_|jjj|jj__^|_fMet directe Cognossementen in Doorvracht naar alle Sjioorwegstations in Schotland. f»1 Het snelvarend Stoomschip LONDON, Kapt. S. RATTRAY, vertrekt: I Van DUNDEE, Donderdag 27 Julij, 10 en 24 Augustus, des Voormiddags. Van ROTTERDAM, Woensdag 2, 16 en 30 dito, des Morg. vroeg. PASSAGE: le Kajuit £ 1.5/- Kaarten voor heen en terug £2.— , uitgenomen 2e „ £_.15/- i( ,i uur £1.5/-)Stewardsfees. Adres hij J. B. CROL &amp; f°. ,&apos;te Roiterdam. (17062) THOMAS COUPER, te Dunden.</p>
</text>
