<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TRïSHIjAW R. Door vertrek van Familien, zijn weer HAMERS disponibei in het Hotel DE NEDERLANDEN. (169.6) J. FEiOOp. KANTOORBEDIENDE. Op een groot KANTOOR vraagt men tegen ongeveer Vijf Honderd Gulden Salaris lEMAND, die eene zeer fraaije hand Schrijft, bekend met loopende zaken en volmaakt op de hoogte is van het uitschrijven van Cognossementen en Facturen in vreemde talen, voornamelijk m het Duitsch en Fransch. Adres Bureau Handelsblad, franco onder Letters P. F. (lfi&quot;ï) Voor een no&quot;- zeer JONG MENSCH van voornamen Stand, vraagt men bij Deftige Lieden eene GEMEUBELEERDE VOORKAMER met Slaapkamer of ruime Alcove, en zoo mogelijk m„ geheele Bediening en Tafel. Adres Bureau Handelsblad, franco onder Letters D. \V. (16988) . Wegehs ongesteldheid verlangt men in eene sedert jaren gevestigde CARGADOORSZAAK een MEDEWERKEN» COMPAGNON. Adres met eigenhandige en franco brieven onder Lett. A. L., aan de Boekdrukkerij van F. S. VAN STADEN, Damrak, H 127, te Amsterdam. (16854) INRICHTIMIoÖnTÏ. WRG- HEEREN te Zevenbergen, ONDER HET BESTUUR VAN Cm MOli. De DIREKTEUR neemt de vrijheid Ouders en Voogden te berigten, dat de VACANTIE begint DEM «den AUGUSTUS en eindigt DEN 15den SEPTEMBER. ■ (&apos;6953) Primo Augustus of September a. s. verlangt men in eene Tabaks-en Kruideniers-Affaire: Een BEDIENDE, P. G-, yan goede getuigschriften voorzien, volledig met beide vakken, alsook met het labakkerven bekend. Salaris J 80 a ƒ 100 per jaar, met Kost en Inwoning. Adres franco onder Lett. Q. Q., bij den Boekhandelaar H.J.VAN.UJ_ GARDE, te Zalt-Bommel. _L__&apos; Wegens ziekelijke omstandigheden wordt in de Provincie Overijssel, om direct te aanvaarden , ter overname Aangeboden een ze«r Elegant Photographisch ATELIER met keurige Toestellen en zeer net Mobilair ; het Huis er bij te huur, tegen matigen prijs. Adres onder letter A. B. met francs brieven bij Th. J. DOBBB, Voorstraat, Utrecht. NB. Bij de overname is ook begrepen circa Zevenhonderd NEGATIES, in een jaar op bovengenoemd Atelier vervaardigd. (17014) Door sterfgeval wordt, om spoedig te aanvaarden, ter overname Aangeboden eene in volle werking zijnde SMEDERIJ!, gelegen op een der beste gedeelten der Stad. Reflecterenden gelieven zich met franco briefjes onder letter R. te adresseren bij den Boekhandelaar H. T. LEEPEL, Heerenstraat, RR 241, alhier. (17003) BEWAARSGHWÏL Men Verlangt te Amsterdam aan eene Bewaarschool van circa 140 Kinderen, tegen eeh Salaris van ƒ 250, eene HOOED-ONDERWI.IZEREBSE, P. G. Aanbiedingen vrachtvrij onder letter A. Z. bij den Kantoorboekverkooper J- J- WIJCHERS, Oude Leliestraat bij den Singel._ (I7004)_ Ter Overneming van een bloeijenden Houtzaagmolen met Houthandel, in de nabijheid van Arnhem, die door overlijden vakant is, door steller dezes tot nu toe gedreven werd, en nu door hem op zeer voordeelige voorwaarden overgenomen kan worden, worden één of meer DEELNEMERS gezocht, die een Kapitaal van pi. m. ƒ 35,000 kunnen bijbrengen, zijnde dat ruim de helft van de ter overneming benoodigdo som, terwijl het overige door steller gefourneerd wordt. De zaak is zeer voordeelig en verzekert aan de Deelnemers eene ruime winst, waarvan Reflectanten zich door onderzoek zullen kunnen overtuigen. Nadere inlichtingen worden gaarne gegeven op franco brieven onder letter L. aan den Boekhandelaar C. H. WESSER, te Zevenaar. (17007)</p>
</text>
