<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KLIIBROPPELniN D^. V.lOi, zijn, blijkens de vleijende verklaringen van veleOuders, die dit middel hnnne Kinderen laten gebruiken, een onovertroffen en gemakkelijk te nemen GENEESMIDDEL tegen alle vormen van KLIERZIEKTEN, als: huidziekten, ziekten der beenderen en gewrichten, lichtschuwheid, oogontstekingen, enz. Voor volwassenen is het een uitstekend middel tegen de klierachtige kwaadsappigheid. Verkrijgbaar « ƒ 1.50 de flacon: Te Amsterdam bij EVERWIJN es MEIJER, Apothekers, hoek Gclderschekade en Stormsteeg, K 429, Hoofddepot. &lt; ii Alphen a/R. Ti L. VAROSSIEAÜ, Apotheker. „ Gorredijk uS. G. SWART, Apotheker. ii Rotterdam tt F.H.BROEDELET&apos;, Apotheker, Oppert, wijk 8213. ii Utrecht « G. VAN MEETEREN, Apoth.op de Nende. (17076) Tot zeer billijke prijzen levert de Ondergeteekende bovengenoemd artikel, zoowel gefoelied als ongefoelied. Assurantie tegen breken tot vaste premiën. I_. VAN ESSEN Jr. Brieven franco. O. Z. VOORBURGWAL over de (16972) St. Annastraat, K 567. Nieuwe Uitgaven van P. K. BRAAT, te Dordrecht. VERBORGENHEDEN DER MPOUTMICHE KLOOSTERS. Gedenkschriften van Enriclietta Caracciolo, uit het geslacht der Prinsen van _&apos;ürino, gewezene Benedictijner Non. — Naar den 4den druk vertaald, uit het Italiaansch, door Servaas de Bruin. 2 Deelen. ƒ 2.90. (Het tweede Deel van dit interessante Werkje, volgt binnen weinig* toeken als rest.) DA IV TE. EN ZIJN THEOLOGIE, DOOR FERDIMMD PIPER, Theol. Doet: en Hoogleeraar te Berlijn. Prijs ƒ 0.75. c o _la m i 9 JEZUS CHRISTUS EN HET MESSIAS-GEFOOF ZIJNER DAGEN, Naar de 2de herziene en vermeerderde Uitgave, Vertaal&quot; door l»s. M. A. PERK. Prijs ƒ 2.50. (16942) „ _ —— — ■ —&quot;&quot;&quot;&quot;&quot;* WORDT GEVRAAGD op een KANTOOR een Fatsoenlijk JONG MENSCH, 17 a 20jare» oud &apos;d« Hollandsche taal magtig, goed kunnende Rvkeneu en eene vluco-e hand Schrijvende, Reflecterenden adresseren zich franco onder ! Lett°M. en H., of in persoon bij GEBROEDKRS KRAAY, Boekhande, laars, Buitenkant bij de Bantammerstraat, UB3, te Amsterdam. (16930) i Eene WINKEL.IIUEVROUW, van de R. K. Godsdienst, roet i het Vak van MANUFACTUREN goed bekend, wordt gevraagd, otn i dadelijk in dienst te treden; salaris naar bekwaamheid. Adres onde letter D. franco aan de Uitgevers van den GELDERLANDER&apos; &apos;. LANGENDAM &amp; C6.,.te Nijmegen. (16993)</p>
</text>
