<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>kh Binden am RSieln. Mittwoch den 3ten Mai 1865, des Vormittags 10 Uhr, zu Bingen fci Saaie des Gasthofe Zum weiszen Ross&apos;, liisst Herr CARL WIEGER, Cutsbesitzer, in Bingen wohnhaft, seine in den besten Lagen der Ge_D»rkungen Bingen, Rüdesheim und Kempten erzielten Weine, unter „reienen mehrere Halbstiicke Scharlachberger Auslese sich betinden, ver^ steigers, als: 4/2 Stück 1855 er, p»,^ 7 il. 3/2 ir 18.V7er, 5 u 2/2 » 1858 er, 4 rr 2/2 « 1859 er, 8/2 ii 1861 er, »t_.l 10 it 6/2 // 1862 er, 4 // 1/2 (/ 1863 er, 4 tt 2/2 n 1864 er, 48 Stück. Die Probe der Weine können vom 24sten 1. Mts. April an taglich an _n FSssèrn genommen Werden. Die Steigerer können bis zum 1. Juli 1. J. die Weine bei dem Versteigerer lagern lassen, .(9816) Bingen, GUERDAN, den 6ten April 1865. Grossherzogl. Hess. Notar. BKBIGT VA® UIZET DER ONROERENDE GOEDEREN. GELEGEN ONDER Wien en Rodewaard, IN NE_»EW_ETUWE. De Notarissen E. DUTRY VAN HAEFTEN, te Opheusden, en J. G. MOS, te Andelst, maken bekend, dat de ONROERENDE GOEDEREN, gelegen onder Hien en Dodewaard, in de Nederbetuwe, op den 20sten April 1865, zijn ingezet als volgt : _ars.e Perceel. Eene HOFSTEDE, genaamd DE PLUIMENBURG, te zamen groot 1 bunder, 81 Roeden, 5 ellen. Is ingezet op ƒ 8200 en met 250 slagen gebragt op f 9200. Tweede Perceel. Eene WEIDE , genaamd DE BOONENKAMP. groot 9 bunders, 15 roeden. Is ingezet op f 15,200 en met 300 slagen gebragt op ƒ 16,400. Eerste Onderdeel van het Tweede Perceel, groot 3 bunders, 58 roetten, 90 ellen. Is ingezet op ƒ 4400 en met 450 slagen gebragt op ƒ 6200. Tweede Onderdeel van het Tweede Perceel, groot 5 bunders, 56 roeden , 10 ellen. Is ingezet op ƒ 7400 en met 600 slagen gebragt op ƒ 9800. Derde Perceel. Een Perceel BOUWLAND, genaamd HET ELSHOUT, groot 3 Bunders, 61 roeden. Is ingezet op ƒ 5200 en met, ÏOO slagen gebragt op ƒ 5600. Vierde &quot;perecel. Een Perceel BOUWLAND, genaamd DE MIDDELSTE OUDELING. groot 2 Bunders, 59 roeden, 70 EUen. Is ingezet op f 3900 en met 125 slagen gebra&quot;t op f 4400. Vijfde Perceel. Een Perceel BOUWLAND, genaamd DE VOORSTE OUDELING, groot 3 bunders, 23 roeden, 50 ellen. Is ingezet op f 5350 en met 100 slagen gebragt op f 5750. Zesde Perceel. Een Perceel BOUWLAND , genaamd GIELENBOOMGAARD, groot, 93 roeden, 72 ellen. Is ingezet op f 1780 en met 105 slagen gebragt op ƒ 2200. Zevende Perceel. Een Perceel BOUWLAND, genaamd DE GEER . groot 3 bunders, 62 roeden. Is ingezet op f 5750 en met 200 slagen gebragt op ƒ 6550. De MASSA der Perceelen. Nommers 2, 3, 4, 5 en 7. Is ingezet op ƒ 37,100 en met 450 slagen gebragt op ƒ 38,900. De MASSA der Perceelen. Nommers 1, 2, 3, 4, 5, 6 en 7. Ts ingezet op ƒ 50,0.0 en met 259 slagen gebragc op ƒ 51,000. Achtste Perceel. Eene HOTS IEDE , genaond DE RAÜWENBOOMGAARD , te zamen groot 11 bunders, 35 roeden, 83 ellen. Is itige.et op f 12,400 en met 400 slagen gebragt op ƒ 14,000. Eerste Onderdeel van het Achtste Perceel, groot 7 bunders, 2 roeden, 28 ellen. Is ingeaet op f 7900 en met 300 slagen gebragt op ƒ 9100. Tweede Onderdeel van het Achtste Perceel, groot 4 bunders, 33 roeden, 60 ellen. Is ingezet op ƒ 3700 en met 125 slagen gebragt op ƒ 4200. Negende Perceel. Een Perceel BOUWLAND, genaamd HET PLUIMENBÜRGSCHE LAND, groot 3 bundeis. 85 roeden. 85 ellen. Is ingezet op ƒ 7000 en met 450 slagen gebragt op f 8800. De MASSA der Perceelen. Nommers 1 tot en met 9 of wel de GENERALE MASSA. Is Ingezet op f 72,500 en met 500 slagen gebragt op f 74,500. En: dat de Toaslag van voorschreven Goederen zal plaats hebben den Uden Mei aanstaande, des voormiddagsom 10ure, in DEN ENGEL, te Hien. . (9763) VAN KEN Mr. C, HARTMAN BUSMANN, Notaris, te Sappemeer, zal, ten verzoeke van J. G. BODEWES, Scheepsbouwmeester te Sappemeer, op WOENSDAG 17 MEI 1865, des avonds ten 6 ure, ten huize van J. W. STRUVE, Logementhouder in het Gemeentehuis te Sappemeer, publiek te Koop presenteren: IV Met Nederlandsclt scherp gebouwd «4 KOFSCKIP, JÉÉBl_&gt;&apos; HARM ANNA MARIA, H_#* groot 72 Tonnen, in 1862 nieuwgebouwd op Verkoopers werf te Sappemeer, arrondissement en provincie Groningen, met al deszelfs OPGOED en TOEBEHOOREN, geel VERITaS 33. I.U &apos; thans liggende te Amsterdam, dagelijks te bezigtigen en dadelijk te aanvaarden. De Inventaris van het Opgoed zal in tijds op de gewone plaatsen voorliggen. Inmiddels UI - DE HAND TE KOOP bij den Verkooper en bij den Heer F. M. BROEKMAN, te Veendam. (9829) .—____ . .</p>
</text>
