<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Woensdag 26 April (des Avonds).</title>
	<p>Naar men verneemt, beeft de Amerikaansche gezant alhier aan üraaf Russell gevraagd, of het Britsche gouvernement geneigd was om de &apos;&quot;fkenning der Zuidelijken als oorlogvoerende partij te doen ophouden, waarop de minister moet geantwoord hebben, dat die kwestie in den geheimen raad, zoowel _ls in dan ministerraad bediscussieerd en dat zij ?•* bij het Huis der Gemeenten ter behandeling gesteld zou worden, maar u-t hij overigens op dit oogenblik geen positief antwoord er op kon geven. — De tijding van den moord, gepleegd op den president Lincoln, Veroorzaakt hier onder alle klassen eene ontzettende sensatie en wordt •;oor0or een ieder beschouwd als eene algemeene ramp. Vooral de voorstanders van het Noorden treft het treurige berigt als een donderslag en *°ds de aanhangers van liet Zuiden geven hun afgrijzen daarover to kennen.</p>
	<p>In sommige kringen wordt het er voor gehouden dat in het tarief »n regten veranderingen zullen plaats hebben. Naar men zegt, heeft &apos;e Heer Gladstone hierbij vooral het oog op timmerhout en gedroogde Yl&apos;!ichten.</p>
	<p>—- Men verneemt het overlijden van den gen.-maj. AAr. Halpin in &apos;J-Jwigen ouderdom. ...rr De prijs der ruwe katoen op de markt te Liverpool, die sedert de Jurng van den val van Richmond vrij vast was gebleven, is in het &quot;-.&apos;n dezer week nog iets gerezen. In Engeland is het heerschende invoelen dat de aanvoer van dat artikel nit de Vereenigde Staten, ook ziiï volledige herstel des vredes daar te lande, vooreerst niet veel tic I&apos;ocnemen- Oe Heer Bright heeft dezer dagen uit Boston eene parite T ï^I ontvangen , volgens welke in de Zuidelijke Staten hoog,,X ri? -i 300,000 balen katoen voor uitvoer en inlandsche consumtie aanlig zouden zijn. „j ~&quot; !t New-York wordt gemeld dat de&apos; generaal Grant den raad li.ie S^Sevcn her&gt;be_om de nitga-v-eri voor Het leger dagelijks met een milaa n*e verminderen. De minister van oorlog had intn-sehen bereids favn»°s&lt;l&apos;gd dat hij belangrijke bezuinigingen bij zijn departement zal</p>
	<p>dood Heer Johnson, vice-president der Unie, die thans door dën e Van den Heer Lincoln de functie van president aanvaardt, is van ■ft-,, i Springe afkomst als de Heer Lincoln was. Voordat hij geroepen j&apos;l , .?&apos;en met de openbare aangelegenheden zijns lands te bemoeijen, : ._, J te worstelen met de armoede en zijne onwetendheid. Op twintig Later leeftiJ&lt;l was hij kleermakersknecht en kon hij nog niet lezen, staat pVer(i I. in Tennessee tot lid der wetgevende magt van dien Tervolgens tot afgevaardigde gekozen bij het congres te i&apos;erdny?i°n&apos; waar hij alles behalve uitblonk wegens zijne ongemabad fri&apos;____ r&quot;We tnal&apos; TiJdens de opstand in het Zuiden &quot;uitbarstte, _i&gt;vm,_&gt; 7-&gt;&apos;t,nB m den Senaat. Toen hij op dat tijdperk door de wetw»l_ .. aS T _=den staat Tennessee uit Washington teruggeroepen Werd aarzelde hr, geen oogenblik 2ich tegen de afecheidinlvan het muiden te verklaren. Hij nam moedig aan de parlementaire worsteling «cel en trachtte door zijn woord zijne medeburgers tot de Unie teru&lt;* te urengen. Gedurende de 4 jaren, dat de oorlog geduurd heeft, was zijn «ven onophoudelijk in gevaar, en het is vooral aan zijne moedige pof ngen te danken, dat Tennessee bevredigd werd en tot de Unie terue•keerdc. &amp;</p>
</text>
