<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Kolonien. BATAVIA, 29 October. OVERLAND-MAIL(via MARSEILLE.)</title>
	<p>(Vekvolg). Het Batavia/ach Handeltblud zegt in een artikel over &quot;\ijj. komst van Java, in verband met de benoeming van Mr. I&apos;- &quot; tot Gouverneur-Generaal, het volgende: j,. De Heer Mijer zal bij zijne aankomst in Indie het schorsing*&apos;,,, sluit evenmin kunnen uitvaardigen als de aftredende Gouvei&quot;D.t[,t. Generaal, mdien de Raad van Indie zich daarmede niet veree»V t, — Onder de vele leugens, die het bekende Dagblad verkona&apos;f.. om de openbare meening in Nederland te misleiden , behoort ¦t{ ook, dat het, bij overneming vau ons artikel (Julij jl.) //Waar t,l Indie geregeerd worden.&quot; beweert, dat wij in Indie een .&apos;&quot;,&apos;,, $0&apos; verlangen. Men kan niet onderstellen , dat een redacteur, ?*? zo** dert zoo vele jaren politieko beunhazerij drijft, het verschil nlCTta,.d&apos; kennen tussehen een Uitgevende lioad voor Md-Indie, i. c. een &apos; jjff bestaande uit personen, die door den Koning of namens den *¦ ; . door den Gouverneur-Generaal zijn benoemd, of een pdfUit**1&apos; eene wetgeving, door verkiezing verkregen. De aangehaalde o» heid moet dan ook dienen, om de daarop volgende aanhits&apos;&apos;1» vervolging der ludische pers te motiveren. (¦&quot;&apos; n oii — De prijs van f 100,000 in de Comedie-loterij is, naar mo!^,-. mededeelt, getrokken door den (&apos;liine.chon handelaar l&apos;o *&quot; Goan te Pckalongau.</p>
	<p>toni_..n_!? on Octobö&quot;* Unit/t tér Wade het stoomschip &apos;• „_ïi ™ vnn rf* PntU&apos; van Sï&lt;»éspore&apos;&gt; bij zijn vertrek van &apos;. ï_ü* ,„was do Pransche maiiboot juist aangekomen, en do Capijou 10 uren later vertrekken, &apos;&quot;iv».. ar mc ..verneemt «al in het beginvan November het eerste Hit», ƒ verschijncn Vatt het Manndblvd voor Opvoeding en Onderwijs, \ïtTCn saiaenß5aiaenB net Oost-Indisch Onderwijzers-Genootschap, door Word,,,. en &quot;ro«*&amp; en Weyhenke. Daarna zal de nieuwe spelregeling Aan 1 «\evolSd- Jende• overz&apos;l3t ™ het Hat. Handelsblad ontlecnen wij het volta in^eJ deelden wij reeds mede, dat de aanhoudende diefstallen feu Vj*1, &gt; *e Samarang gepleegd, de ingezetenen aldaar gedwon•^We h *_&apos; **r beveiliging van personen en goederen , eene comctfl .and&apos;VUrn &apos;&quot;&apos;^e11 to benoemen, die hot eenige middel, dat de &gt;*.&gt;«,., rl§heden als uitvoerbaar aanwezen , te baat nam , namelijk Je p„, f&quot; dienst stelde, die gedurende den nacht onophoudelijk rondom Ulz,en en erven patrouilleerden, om de dieven te beletten hun ian^jj amhacht uit te oefenen. Het bestuur te Samarang, wel verre die tojl1 te &quot;\ln J*00* deze kostbare hulp der ambtelooze ingezetenen, e&quot; «_opH 9an&quot;!Praa&apos;t; bebben op kosteionze bescherming van personen .&quot;. a &apos; n^.c^ daarin een aanval gezien op zyne autoriteit en &quot;&quot;-Heilp k . ei?n&apos;c*&apos; al&apos;een de wachters gearresteerd en met strenge m* &quot; J*efr°i_d, zoo zij de ingezetenen verder als wakers dienden, hu ,»° * commissarissen voor het residentie-geregt gedaagd en, Voor/f Y?rnemen&gt; tot 8 en 5 dagen gevangenisstraf respectievelijk • *-&quot;* incident is allertreurigst, want het Bewijst op hj j.&apos; welke verkeerdo denkbeelden sommige ambtenaren hebben &apos;«&quot;.rit .C maSten;&apos;cn Welke middelen zij bezigen ,om hunno vermeende **-_rL staande te houden, zonder er evenwel aan te denken, om de i.a J •Jt 0 verpligtingen na te komen, die krachtens hun ambt op «.F jJif^n&gt; in casu zonder maatregelen te nemen, 0111 het eigeudom 4y?oZe.tenen tegen annexeering door onbevoegden te beveiligen, tiiet er ln eone beoordeeling van personen te treden, is het toch !. nn &apos;Sf&apos; &apos;*&apos;er te &apos;&apos;cri&apos;lneren . dat de resident van Samarang ..zon S*0*&quot;6 rosideilt vatl Tagal is, de man van Modderman en v. d. &apos;. W Tan ?e Geldersche vlag voor het residentiehuis, en die de «4.4 &quot;es vaii iulandors, die zij door liet regerings-regleraent gerogkjn% % ffaren in te brengen, zoo ferm met den rottan wist uit to ma- . w&apos;^ 0«° de &lt;*oor ons *_eKeven schots der verrigtiugen van 8ei9_&lt;. _cc&quot;en f?onrorncur-generaal mogen aaticijieeren, dan zij hier * Ex. &apos; het een blijk was van weinig menschenkennis , toen &apos;&quot;ï T om0in m*n &apos;IU0*&apos; c*° antecedenten van den vroegeren resident tooiW*&quot;?. t°t resident van Samarang bevorderde en van hem dus 1&apos; &amp; verwachtte bij de uitvoering zijner menschkundige en &lt;eti J.hevendo bedoelingen door afschaffing van de rottingslagen, &quot;•&apos;fe. efWacht dat de waarn. gouverneur-generaal in deze zaak met lle aT c optreden en zonder aaßzien des persoons bewijzen zal, dat &quot;. *5si)raa&apos;c der ingezetenen op bescherming van wege de regering, kla5i.e .en aanmatigiug on mishandeling van ambtenaren, goene ijdele l)e. . Sewordcn. &quot;&apos;.v van nyverheid, die op dit oogenblik den grootsten bloei ¦&quot;euri&apos;^i&apos; bestaat in «loterijen,&quot; waarmede Indie onder allerlei voor-8A _a worf&apos;t overstroomd. Juut MR ANG, 23 Oct. Heden morgen is den volke van Samarang iege ?.®kkenslag van wege het bestuur verkondigd, dat elk en een Reu J,&apos; «»&apos;e s nachts patrouillerende rondloopt op&apos;s Heeren we{j&apos;av &apos;werden gevat en opgesloten. .fjj^i&apos;JERMASIN, 5 Oct. De rust werd nergens in de residentie .&quot;._. n* Politieke toestand der Boven-Doesson meer en meer be*^rai &apos;11a&apos; ai&apos; e u&apos;dkust goode berigten. De Pangeran Mang%th i Van Kotta Wariugin den 26stcn Juny jl. to Pekalambon &apos;&apos;&apos;&apos;01. Handel eu scheepvaart te Bandjermasin zeer levendig. Jlijj raScvallen hebben zich op nieuw voorgedaan, zoo te Bondjerber a&quot; te Pengaron. Den 30sten Septeiuber en den 4den Octo*.qq Werden te Bandjermasin schokken van aardbeving waargeno- °P laatstgenoemden datum zelfs vrij hevig.</p>
	<p>p AANGEKOMEN PASSAGIERS VAN NEDERLAND. \*&apos; Kosmopoliet I: De luit.-kol. Kuypera en familie, Iste luit. Heer- luit- vau Vlymcu, de HH.Zublien familie,filliott, Hutheler, _b &quot;berS. Mw. N. Winters, geb. Kloesman, en dochter, van Deventer, pT.**. Delden. % niel&apos;0&apos;-Admiraal Mag: üe Heeren Coorengel en familie, Steenmeyer fer ?&quot;&apos;Tav S&apos;mdick, eaay, de Lanoy, Seket en Mej. Sikkens. -fa&apos; PfHips va» Marnix:&apos;l)e Hoeren de Waal en familie, Neycrinckx .tj&apos;j/&apos;i&apos;ie. Verburg, Jansen, Tijssen, Schotel, Mw. Brondgeest en 3 kin- «lei. Hoeswiik en 2 kinderen en 2 jongeheeren Boers. p VERTROKKEN PASSAGIERS NAAR NEDERLAND. &quot;* .iin&quot;.tt,oerstevn: üo Heeren van Barnevcldt ca familie, Warnaar en «^&quot;•«iren.</p>
</text>
