<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Kolonien. OVERLAND-MAIL(via MARSEILLE.) BATAVIA, 29 October.</title>
	<p>Het Algemeen Overzigt van het Nieuw Dat. Handelsblad luidt als volgt: Z. Exc. de Gouverneur-Generaal baron Sloet vah&apos;de Bcele heeft or&gt;2s dezer het bestuur over Ned. Indie overgedragen&apos;aan deh Viee President van den Raad van Indie Mr. A. Prins, en is heden ochtend perd Ardjoeno naar Singapore vertrokken, om van daar de reis naar Europa per Fransche mail te vervolgen. Onze beste wenschen vergezellen den regtschapen man, den vrijzinnigen en ijverigen landvoogd , wien Ned. Indie re l te danken heeft. Ailcrtreurigst was de indruk , die door het berigt der benoeming van den Heer P. Mgor tot Gouverneur-Generaal hier werd te weeg gebragt. Een gevoel van verslagenheid en moedeloosheid maakte zich meester niet alleen van de voorstanders der vrijzinnige beginselen, maar ook van de weinige Europescho ingezetenen die het stelsel der behoudspartij zijn toegedaan, bij de gedachte dat de man der /&apos;schorsende overpeinzing&quot; ons op nieuw zou komen storten in den afgrond vau weifeling en onzekerheid, waaruit wij ons eind,ijk opgeheven waanden. Eene meer algemeene impopulariteit dan die den nieuw benoemden Gouverneur-Generaal hier te wachten staat is niet denkbaar.</p>
	<p>Het is dan dan ook voor hem zelven niet minder dan voor ons een opregten gelukwensen waard, dat wij van zijne komst hoogstwaarschijnlijk bevrijd zullen blijven. Het is toch niet aanneembaar dat de Heer Mijer zich herwaarts zoude begeven, terwijl het afkeurend votum der ontbonden Kamer als een zwaard van Damocles boven zijn schedel hangt. Deed hij dit desniettemin , gelijk enkele pessimisten vreezen, dan zou eene snelle terugroeping het loon zgner stoutheid zijn, tenzg de nieuw gekozen Kamer tegen alle verwachting hare medewerking mogt verleenen aan een thans ook op Nederlandschen bodem ingevoerde goochel-politick. Het écnige van Java te vermelden nieuws is de strijd, tussehen do policie en de ingezetenen te Samarang ontstaan over de vraag: of de ingezetenen het regt hebben hun eigendom zelven te doen bewaken, wanneer de policie daartoe onvermogend blijkt te zijn? Deze vraag wordt door het plaatselijk bestuur van Samarang ontkennend , door ds ingezetenen en het gezond verstand bevestigend beantwoord. De Regering zal uitspraak doen. De hoofd inspecteur der cultures, de Heer Kinder de Camarecq, heeft zijn ontslag uit &apos;slands dienst verzocht. Van do buitenbezittingen alleen rustige tijdingen: de onderwerping der bevolking van de Pasumah-landen is voer de tweedemaal nagenoeg volbragt. In het fflettie Uut. Hand. leest men:</p>
	<p>«Heden ochtend ten zeven ure heeft Z. Exc. de afgetreden Gouverneur-Generaal Baron Sloet van de Beele aan deu boom afscheid genomen van de ambtenaren en bijzondere personen, die zicli daar vereenigd hadden om hein het vnaiw.l toe te roepen. De Heer en Mevrouw vau Nispen vergezellen Z. Exc. naar Nederland. Meer nog dau do handdruk van hen, die hem opregte hoogachting en vriendschap toedragen, zou het Z. Exc. genoegen hebbeu gedaan de gesprekken der iulanders te vernemen, gelijk toevallig aan ous is gebeurd. Zij verhaalden elkander, dat deze tocnn i/esnr goei voor dcii inlander was geweest, en dat onder zijn bestuur weinig moorden of amok hadden plaats gevonden. Juist of niet, deze opmerking heeft hare waarde, en zij toont dat de inlander niet zoo ongevoelig is voor de weldaden hnn bewezen, als sommigen liet veorstelle. Al leest hij geene couranten en bemoeit zich niet veel met politiek, hg weet zeer goed zijne vrienden te kennen. Van harte wenschen wij den Heer Sloet van de Beele en zijn gezin eene voorspoedige reis en vele gelukkige dagen in het vaderland.&quot; Staat der Javasche Bank op 24 Oct. 1866 (&apos;s namiddags). Bankbilletten in omloop ƒ 21,347,210.— Rekening-courant saldo&apos;s » 1,879,608.57 Specie (wettig betaalmiddel) in kas .... » 13,127,883.29 « (vreemde munt) r&apos;i ..... 180,405.74 Disconto prom. 9 pCt., vendu-accept. 4i/j pCt.</p>
	<p>Door den Gouverneur-Generaal van Ned.-Indie zgn da volgende beschikkingen genomen. Civiel Departement. Benoemd: Tot lid in den raad van justitie te Batavia, Mr. J. G.F.Tim-1 inennans; tet notaris te Bodjonegoro, J, H. de Klerk; tot lid der sub-commissie van onderwijs te Soerakarta, H. A. M Latour; tot 2den machinist op den voor de algem. dienst bestemden stoorubaggermolen, A. F. Smels&apos; t; tot schout te Cheribon, F. H. Lorey; tot adsisf. res. van Sumedang en Limbangan, J. W. Pahnd ; tot adsist.-res. van Ngrowo, A. Taunay: bg de alg. rekenkamer tot Isten commies J. F. Mulder; tot 2. en id, G. Faber; tot lid bij de sub-commissie van ouderwijs te Samarang W. Kraft; tot control. 3dc kl.bg de landelijke inkomsten en cultures W. A. de Koek van Leeuwen; tet control. 2de kl. C. A. Vermande, tot tijde! buitengewoon sub.t.-griffïer bij de raad van Bezoeki, J. W. Middelburg; tot tijdel. subst. griffier bij den landraad van Bondowoso, D, van Schreven. Ontslagen; Eervol, de opzigter Iste klasse bij den waterstaat en bur- f eerlijke openbare werken, A. v. Diggelen; de gew. opzigter der wegen van i Sumatra&apos;s Westkust, B. Robbers; eervol, de part. geneesheer J. Klap;&apos; op verzoek, eervol, wegens ziekte,de 3de cotnm. op het residentie-kantoor te Pontianak G. C. Twgsel, en de griffier bg den landraad te Bangkalan V. U. V. Berlaut-, op verzoek, eervol, wegens ziekte, de adjunct-griffiicr bij den landraad te tiatavia, H.Th. W. Doeve; op verzoek, eervol, de opziener bij &apos;s lands houtstapelplaats teSamarang L. E. van Mnijen; op ver- i zoek eervol als lid bij de sub-commissie van onderwgs to Samarang] E. A. Lange. Erkend tn toegelaten, do Heer S. J. Dunlop, als coubul van Italië, te Batavia.</p>
	<p>Militair Departement. — . Benoemd: Tot kommandant der artill F. C. }™e*&apos; Ta,oscenten Bevorderd: Tot officieren van gezondh. 2de kl. bij he^ Je^&quot;w te f_ie/ gesticht te Onarang A. K. W. Arntzenius; bn de geneesk. a,,*^; J.G.Kroon; bij id.opßiouwJ. J.Groos; b»jid.opßankaH.Kr..^en_an, bij het groot militair-hospitaal te Soerabaya H. Greve. Geplaatst.&apos; Bij het cömmandement der veld- en bergbattenjen op Java, de majoor J.C.LanwSpacl!; .&apos;_.»_ . .7- ___«__. Overgeplaatst: Bij iet 2de bat. inf.de Iste lmt.J.A. de Visch_Eflbergen; bij het 3de bat. de 1 ste luit. J. H, M. van Bronckhorst; b.tet7de bate _e lete luit. A. G. Dcbart; bg het Ode bat. de late Mk P.twj D*™^&apos; by het 1 f*de bat. de 1 ste luit. H. K. F. van Tem; brj het 17de bat. de 2de luit. W. van defi B(?s; b(j de garn!..-comp. van Bantam, de kapt. U.X. van Cattenbnrch en de •«tel.it. W. A. Cobl«n; bn het aubsistenten; kader te Batavia de Iste lult. É. Hissink en de 3de luit F. E. Hartmann: b_ het garniz.-bat. der 2de milit, sM, op Java de 2de lint. O. B. J. Schweu.; bg het subsist.-kader te SamarSAg de Iste lnit.J. Muloer; bij het kader van het str.if-detachement te Klatten de Iste luit...J.i_ Walpot; bij het gavniz.-bai van Sumatra&apos;s Westkusten onderhoengheden de kapitein J. G. H. Grooss; 63 idem derL-mpongsche districten de Iste luit. J. M. de Kok. bij id. der Zuider- en Ooster-afdvan Borneo de de Iste luit. K. H.Ontijd; bg het groot milit. al *&lt;&gt; offics. fan gest. der 2de kl. E. Benjamins en L.C. A. Rombach; bij|de geneesk. dienlt te Serang, de offfc. van gez. 2de kl. G. A. J. van SteenvcW; bij het bad-etabliss. te Pelantoengan, de offic. van gez. 2de kt.*. *•&quot;•»* Arendsen dc Wolff; bH de goneesk. dienst te Sumanap de ofhc van gez li e tl. N. P. van der Stok; bij id. van Sumatra&apos;s Westkust en ondorh. de offic. van g._. 2de kl. W. J. Schmitt; bij idem in de Laropongsche districten de offic. van gez. 3de kl. J. L.G.Leßutte; bij id. in de Wester-afd. van Borneo de offic. van gez. 2de kl. J. A. Einthoven; bn &apos;dan de Zuideren Ooster-afd. Van Borneo de offic van gez. 2de kl. H. L. bOnj»mins; nij id. van Celebes en onderh. de offic. van gez. 2de kl. J. M. H. G. 1 heunissen; bij het carniz. hospitaal van Palembang de luit.kol. W. RukenS. Gesteld-. Op nón-activ. de Iste luits. der inf. D. L. de Rochemont, J. H. J. Elberg en E. C. G. Cohen. Hersteld: ln activ.dekapt. J.V.Knesfeld. __?/» Verleend: Een tweejarig verlof naar Nederland de kapt. der ivf. J C. M. ie Wilde.</p>
	<p>Marine Departement. . Benoemd.- Tot bn asscbllder te Soerabaija.W. A. Offerman»; tot adsist. bij dc geographie, de eervol ontslagen luit. ter zee 2de kl. L. B. v. Maanen; tot 2den machinist bg de gouv. marine T. F. Hoffman. Belalt •. Met de waarneming der betrekking . a-n schipper van het dryllichtvaartuig voor de reede van Makasser F. Schmidt. -__vVff_B.-EerVol, dcbaasschilder te Soeraban^J. IJzelman. Ontslagen: Op verzoek, eervol als adj. van den gouv.-gen. de luit. ter zee 2de kl. Jhr. G. A. v. Nispen.</p>
	<p>BATAVIA, 29 Oct. Van Koffij komt weinig meer voor, zijnde de oogst grödtendeels opgeruimd; tot ƒ 41 _ 41.30 voor goed ordinair Java zyn koopers ter markt. - Suiker geniet voortdurend veel attentie ; houders zijn zeer hoog gestemd en oeder ./ 15.15 «ibin geen goede kwaliteit te bekouieil. - Hijst blijft op onBey««rJ&quot;?g? grijzen, doch do omzet is steeds beperkt. - Van/te_* vonden cci ge afdoeningen plaats tot ƒ 95. - Indigo blijft tot ƒ 4.30 **wr prima kwal. gezocht. — Vóór Gom Damar prima soort zou ƒ 26 a . &apos; &quot;» bedingen zijn, doch niet te. ülarkt. — Gom Elastiek insgelijks z_&quot; der voorraad; voor kleinigheden werd / 97 a 100 aangelegd. — Hindrottiug miuder aangeboden. Banjermasslng met ƒ 13 betaald. — Huiden met eenige afvoeren, die tet hooge prijzen nemers vonden. — Peper vond nemers van ƒ 15.50 tot ƒ 15.75 voor Lampong; voor Bencoelen is / 16 te bedingen. In Manufacturen gaat weinig Om; Madapollams zeer overvoerd en genoegzaam onverkoopbaar; Calicots met weinig of geen vraag, niettegenstaande de voorraad van Nederl. oorsprong met belangrijk te noemen is; gebleekte Shirtings, Ned. fabricaat, met toenemende voorraden en lage aanbied&apos;ssen; ruwe Drills genieten geene vraag, en voor gebleekte zijn vorige&apos; prijzen moeijelijk te bedingen; Oambric», Eng, fabr., laag aangeboden, vooral in ordin. soorten, waarvoor reeds ƒ4 aangenomen is; fijne kwal. trekken eenigo attentie tot verlaagde prg.en; ook N°. 15 en 16 met paarschchoerfden, worden tot veel gereduceerde prijzen aangeboden. Van geverfde goederen blijft alleen eiren Adrianopel rood bg matige voorraad gevraagd. Gedrukte artikelen lager aangeboden. _..._,_». Boter met weinig kooplust bg dringende en lago &quot;aanbiedingen. Kaas voortdurend schaarseh en gezocht; verduurzaamde Le.ensmiddeleu traag van dc hand gaande. Valker Bier geldt ƒ 6.50 a 6.75. Haantjes Bier ƒ4 aangeboden; nieuwe etiquette a ƒ 5 verkrijgbaar. . . Wissel» op Nederlaud zgn bij het gouvernement en de factory to. 101 pCt. verkrijgbaar. Vrachten. Sedert ons berigt van 15 dezer werden opgenomen: Naar Rotterdam Ned. Minister Pahud ƒ 50 voor Suiker en ƒ 45 voor Koflij. Ned. Isia ƒ 50 voor Suiker en Koffij, ƒ 60 voor Huiden en ƒ 15 voor Tin. Naar Amsterdam Ned. Ottolina a ƒ 50 voor Suiker en Koffij. Bij inschrijving nam Ned. Ridderkerk a ƒ 38.50 de lading van het afgekeurde Ned. schip Admiraal Piet Hein aail.</p>
</text>
