<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>i&amp;üft. Wcg^el©© jpen: **-.. Ëte ¥»*¦«_«* 11. een geelharig £M(.(t&apos;-.llO_-D._E met ï»^j|7^^SBRn..Risch Zilveren Halsbandje, zwarte Neus &apos;reu) luisteer». iïar &apos;*&apos;n Il;,am van Presto, i)ie hetzelve aanwijst of terug•&quot;-de, - dl,n Krnijor LUNSEN, Zoutstecg, zal genereus beloond (28268) ? &quot; PÏÜÏAPI-.UIE~ __.V_._rj. (*&apos;° de welwillendheid gehad heeft, op 25 November 11., &apos;__ &lt;&gt;?.,.I*SEIIE PARAPLLTE mede te nemen, achtergelaten Wagen 2de KI. Holl. Spoor, des Namiddags 6 ure 20 ni., &apos;fcfen&apos; vf&apos;iMidclijk verzocht dien te laten terug bezorgen aan het gev^=4rcs LAURIERGRACHT, FF 211/212. (28248) IL. LASTERAARS EN EERROOVERS • V»!.001^ ?eze uitgenoodigd om alles wat van den Wel-Eerw. &apos;__.-., I&gt;EM OEVEK Aonr uw gezegd wordt, binnen 8 dagen . .f? °ekening dexer Schriftelp en Eigenhandig Ouderteekend in -.jj enen onder Franco Brieven aan den Ouderling W. VAN ZOE»• j&gt;an de Wecsperzijde, N&quot;. 45. . Wm. VAM ZOJ LEN. &quot;&quot;?*». |&gt;v5eeerde Publiek wordt hiermede kennis gegeven, dat de ï^tfji G Tan het ÜOFÏ&apos;IJHÜIS ,de MMTIItIJ en TAP¦^lfx * niet een goodloopend BILLARD , genaamd het STAD__&quot;&quot;•_. _? I)laat3 hcl)h&lt;&gt;n °? ZATURDAGBDECEMBER. DoOndcr&quot;&quot;.t n_. verzoekt beleefd de gunst en recommandatie van het (wP,ibliek en belooft eene soliede bediening. v**25 . HENRI TIMMER. «kj, Oodijr,.|e^qnde maak liet geëerde Publiek bekend, C* !»*_£_ A^AIRE GEOPEND heb, zgnde eene SI 1.1 lII.*--£,&apos;. 7vHpER»-Aïf&apos;AIRE, en wel van ouds genaamd I)E]ZON. &quot;«rs £,«-debrugsteeg brj do Warmoesstraat, J 5115. Verzoeke cen (^&quot;ast en Recommandatie. *-&lt;*^67^ Db Wed. X. 11. KRÖGER. J^U 01&apos;dt met primo Januarg of eerder gevraagd, een PROVI» p «-c&apos;ain Ben een salaris van .&apos;4OO, benevens kost, inwoning en bell ïen &quot;£¦ Reflecterenden gelieven zich te adresseren onder lett. A &quot;\^oekhandelaar T. TELENGA, te Franeker. (27841) .&amp;__ --mSTERMffi-LON_H3Nr Het Engelsche «STOOMSCHIP DIANA, Kapitein ___-ldin J&quot; UAYK&gt;S &gt; vertrekt van bier Dingsdag 11 Dec., in jT^ttstti .&quot;.&quot;&quot;&apos;t de Stooméchepen vaar Constantinopel, Odessa en dcv 1 . L-&quot;_ doorloopende Vrachten en met directe Connosserncnten. D- de Cargadoors NOBEL &amp; HOLTZAPFFKL. (28305)</p>
</text>
