<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN.</title>
	<p>(RELTER&apos;S Of ÏTCE.)</p>
	<p>LONDEN, 6 Dec. Volgens den heden bekend gomaakten staat van de bauk zijn vermeerderd: de circulatie der billetten niet £ 226,425, de voorraad munt- en muntmateriaal met £ 61,474, do rekening-courant der schatkist met £ 676,626, de portefeuille met £ 209,736. Verminderd is de rekening-couraut van particulieren met £511,928. LONDEN, 6 Dec. Er zijn op nieuw twee regementen naar lerland gezonden. Onder&quot; de passagiers uit New-York met de jongste mailboet aangekomen, bevindt zich do generaal Dix. WEENEN, 6 O cc. De nationale bank heeft het disconto verlaagd op 4 pCt. WEENEN, 6 Dec. De Wiener Zeitung van heden verklaart op de stelligste wijze, dat de betrekkiugen tussehen de regering en liet Petersburgsclie hof van den meest vriemlschappelijken aard zijn, en dat niets dio goedo verstandhouding heeft gestoord. De geruchten betreffende het concentreren van troepen in Galicie, ziju ongegrond: daartoe heeft zelf* het plan niet bestaan. Evenmin is dit liet geval geweest in Rusland; ook daar hebben de troepenbewegingen zich bepaald tot do gewone ganiizoensveranderingen. BERLIJN, 6 Dec. De Koning heeft heden middag den kroonprius van Denemarken met een bezoek vereerd; laatstgemelde heeft kort daarna een tegenbezoek bij den Koning afgelegd. Morgen is ter eere vau den kroonprins gala-diner ten hove en Zaturdag bij den kroonprins van Pruisen; den volgenden dag verlaat -de Deensche prins deze stad. BERLIJN, 6 Dec. De Neue Preus. Zeitung verneemt dat de Koning vau Sak.en den 17den dezer hier zal aankomen. De Norddeuische Zeitung meldt, dat Hessen-Darmstadt zich thans bereid heeft verklaard om een gevoimagtigde te zenden ter conferentie over dc Bondsconstitutie, welke den 15den dezer hier zal gehouden worden en de verkiezingen voor leden van het parlement uit te schrijven, waartoe Hessen-Darmstadt tot dusver nog geene toebereidselen had gemaakt. Het zal dus groote inspanning vereischea om ten regten tijde daarmede gereed te komen. PARIJS, 6 Dec. Naar luid van den heden openbaar gemaakten staat der bank zijn vermeerderd: de voorraad van munt en muntmateriaal met 14 milüoen; beleeningen met 1/4 millioen; de rekeningcourant der schatkist met IV. millioen; verminderd zijn de portefeuille niet 39 millioen, de circulatie der billetten met 15 millioen en de rekeuing-courant van particulieren met 8&apos;/3 millioen. LONDEN, 6 Dec. Thee met weinig kooplust. — Koffij vast. — Suihr met kleinen omzet. — Talk in loco 44 sh., woinig handel. — Schotsch IJzer 53.9. — Lijnolie 37 sh. flaauw. Ter Veemarkt waren aangevoerd: Runderen 910, Schapen en Lammeren 3420, Kalveren 170, Varkens 160. De besteedde prijzen waren: Beste Runderen 5.4, Schapen eu Lammeren 6, Kalverens.B, Varkens 4.8. LIVERPOOL, 6 Dec. De omzet van Katoen bedroeg heden 12,000 b. tot vaste prijzen. Het stoomschip New-York is met 217,001 doll. van New-York in Southampton binnengekomen. BKRUJN, 6 Dec. Rogge: Najaar 55V_» Voorjaar 53&apos;/.; Exapolie Najaar 123/ s; Voorjaar 121/4. LONDEN, 6 Dec. (Slotkoersen.) 3pCt. Gecons. 88S/8 per Jan.; 5 pCt. Braz. 1865 68 ._: 1 pCt Ecuador —; 5 pCt. Grieken —; Dito Coup. ; 3 pCt. Mei. 187/ s; Dito 1864— ; Afg. N.Gren. ; 2 pCt. Dito 341/ s ; Dito Uitg- — ; N. Gren. Landw. — ; 3 pCt. Port. 1853 i—; 3 pCt. Dito 1856/63 428/4; 41/, pQt. Rusl. 1860 ; 3 pCt. iDito 1859 —•, spCt. Dite 1862 —; Dito 18.4 831/9-, 3 pCt. Spanje ,—•, 2Vs l&apos;Gt. Dito ; Dite Amort. ; Dito Cert. Coup. • •ö pOt Turk. Alg. 5.311/ s (?)•.:! pCt. Venez. —, 6 pCt.Dito 1862 26: 6 pCt. Dito 1864 27. IVa pCt: Dito -; 2V« pCt. Nederl. Cert. B 5; 4 pCt. Dito — ; Rjjnsp. Actiën ; 6 pCt. Amerik. 188270.«</p>
	<p>«bl. 7 pCt. UllnoU -5 Actiën ïllinois 771 i pCt. Deb. Ati. j- Gt\ ¦ WeBt. gpw (£ ïoo) -a-i ö pCt Italië -j Nieuwe Russ. Leening ! a IV* pCt. premie. i WEENEN, 6 Dec. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metal. 57.75; 5 pCt. I Nat. 66.50; spCt.Me„Zilv. 1864 75.—; Aand. 1854 75.—; Dito 1858 129,»-; Dito 1860 80.70; Dite 1864 72.90; Cred. Anst. 152.70; Obl. Lemb, Czern. Spoorw. 182.50; Bank-Act. 709.—; Staats-Spoorw. AKad. 205.40; Dito Noorder-Spoorweg 153.20; Dito Nienwe Lom*ard. Spoorweg 199.75. —Wissel Londen 129.30, Hamb. 96.25;Parhs 81.25; Eng. Oost. Bank 82.—. BERLIJN, 6 Dec. (Slotkoersen.) ÖpCt. Met. 44 .4; 5 pCt. Nat.sli/_; Oostenr. Aand. 1860 63; spCt. Italië 537/ s; Lombard. Shares 1041/4; 5 pCt. Russen 1822 851/4; 5 pCt. Dito 1862 857/B; 41/» pCt. Pruisen 881/.; 6 pCt. Amer. 1882 75 .g; Holl. Spoorw. Act. 105. Wissel: Londen 2/m. 6.217/8; Parijs 2/m. «_o*i/8 ; Hamburg 2/m. 151 Vr; Amst. 2/m. 1423/4; Weenen 2/m. 77% Petersb. 3/m. 87 .4. FRANKFORT, 6 Dcc (Slotkoersen.) 6 pCt. Metalliek —; Dito Natten. 5 pCt. 60; Oostenr. Aand. 1860 627&apos; g; Dito 1864 66; 5 pCt. Met. 1859 68S/K 6 pCt. Amerik. 1882 75V.. — Wissel Londen k./z. 119; Weenen k./z. 9 U/4. HAMBURG, 6 Deo. 5 pCt Enss. 1862 83; Oostenr. Aand. 1860 61&quot;. ; 6 pCt. Amerika 1882 68V». — Wissel: Londen 13.03 f,.; Amst. 35.67; Parijs 1896/ g. Disconto —. PARIJS, 6 Dec. 3 pCt. Rente opening 69.70; 3 pCt. Dito slotk. 69.55;4i.pCt Dite ; Cred. Mob. 583; Dito Fonc. —; Noord- Spw. Act. ; Dito Frans.h» Oost. Spw. 407; Cred. Mob. Espagnol 316; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Ngv. -; Aand. Tunis ; M*s. Obl. Gest. 141; 3 pCt. Sp. Binn. 31&quot;/2-. 2&apos;_ pCt Dite —; 5 pCt. Italië 56.10; 5 pCt Turk. Alg. S. 32.70; 6 pCt Amerika 1882 801/.. BRUSSEL, 6 Dee. 5 pCt. Met. 461/ g; 6 pCt. Amerik. 1882 73 .4; 2V» pU. Bete^n 5(5.20. ANrWFicPEfI, 6 Dec. 5 pCt. Met.46;6pCt. Amerik. 188275. U-^T&quot;* Eo-.&apos;Hi I&apos;elegrammen zijn reeds in een ge&apos;;: onzer vorige oplaag opgenomen. I.EW-YORK, 5 Dcc, (des Avonds). Goud agio 39%. Wissel op Londen in goud 1091/4. 6 pCt. Amerika 1882 1088/4. Katoen middling 33i/s. Aauvo:r der week 70,000 b. KONSTANTINOPEL, 6 Dec. Berigten van 30 Nov., door de regering ontvangen, melden, dat de belangrijkste districten van Candia zijn onderworpen, dat de corpsen der opstandelingen uiteen zgn gedreven en dat. de Turksche overheden in haar gezag zijn hersteld. PESTH, 6 Dec. Het Huis der Afgevaardigden heeft na eene veraoenende rede van den Heer Deak het d«or do partij Tisza ontworpen adres vau antwoord verworpen met 227 stemmen tegen 107. Ver volgeus heeft de kamsr het adres van den Heer Deak aangenomen. Men verwacht spoodig het tot stand komen van een Hongaarsch ministerie. FLORENCE, 6 Dsc De Italië meldt, dat de Heer Tanello zich Voor den loden to Rome zal bevinden en dat zijne instructien in den meest ver.oeuenden geest zgn gesteld. ROME, G Dao. De Paus heeft al de Fransche officieren in een af-6cheidsge;_oor ontvangen. Zg werden door den generaal Montebello V!..Kes-.ld. De aartsbisschop van Napels en de gezant van Portugal «gn hier aangekomen. Het hier verschijnende officieele dagblad heeft in eene zijner jongste artikelen Frankrijk beleedigd, en dien ien gevolge is door de Romeinsche regering officieel verklaard, dat zij aan bedeeld artikel vreemd is en bet afkeurt. De Keizeriu der Franschen wordt eerstdaags hier verwacht. Ten onregte is berigt dat de mogendheden het zgn eens geworden om &apos;s Pausen wereldlijk gezag te waarborgen. De Paus ontwerpt een encyclica over den toestand, waarin de Heilige Stoel verkeert.(Amst. Ct.) LONDEN, 7 Dec. Gisteren heeft eene bijeenkomst plaats gehad van de Engelsch-Catholieke partg, onder voorzitting van den Heer Monning. Er is besloten den Paus een blijk van sympathie te geven en hem geldelgke ondersteuning te beleven. Te Dublin en Belfast hebben weder arrestatien plaats gehad. LONDEN, 7 Dec. Consols 88% a Vj ; 3 pCt. Mei. 187. al 9 .8 ; Dito 1864 — : 2 pCt. Venez. — ; 6 pCt. Dito 1862 — a—; 4S/4pCt. Gren. afgest. —a —; U/s pCt. Dito —a —; 2 pCt. Nieuwe Dito —a —; 1 pCt. Ecuador —a —; -, Iliinois Spoorweg-Aandeelen 77&quot;/* ia s/4; 5 pCt. Grieken 133/48 14; 5 pCt. Binnenlandsche Turken 1865 317/, a 32Vr; 5 pCt. Braz. 1865 —a —; 6 pCt. Amerik. 1882 703/4 a7l -, 3 pCt. JBuitenl. Spanje — a —; 2Vj pCt. Dite a ——; Amort. 2ni/8 a 203/ s; Coup. Bew. 13Vs a s/4; 5 pCt. Italië —a —; N. Russ. Leening — pCt.premie; Atlantic 41 a 42; Debentures 56 a 58. FRANKFORT, 7 Dec. spCt. Nat.soi/4a—; Oostr. Bank-Act. 648; Dito Aand. 1858 van 100 fl. 119; Dito Aand. 1860 500 fl. 631/4; Dito 1864 van 100 fl. 66i_; 6 pCt Amerika 1882 753/ g. — Wissel: Weenen 911/4; Amst. 100.s. PARIJS, 7 Dcc Fransche 3pCt.69.57; Credit-Mob. nienwe 580; Frans. Oostenr. Spoorw. 405; Russ. Spoorweg —; 3 pCt. Binnenl. Spanje 31&lt;V8; 2ft pCt. Dito 311/4; 5 pCt. Italië 55.95; Turken 32.65; Meiic. Loten - ; 6 pCt. Amerika 1882 801/3. MADRID, 6 Dec. 3pCt. Binnenl. 33.70; 2V» pCt. 29.75.</p>
</text>
