<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos;F/t U 5 PCTS. HYPÖTBEEK-OBLIGATIEff RENTEBETALING. Het Bestuur yan de NEDERLANDSCHE HYPOTHEEKBANK berigt, dat de COUPONS van hare Schuldbrieven, vervallende 1 December 1866, betaald zullen worden op Zaturdag 1 December aanstaande en volgende Werkdagen te: Amsterdam. . ten kantore van de Ontvang- en Betaalkas. Alkmaar. . . » § &apos;t den Heer Corns.Johs.de Lange. Arnhem. . . » » * deHeerenE.C.EngelbertsenC0. Assen ...&quot; • - den Heer E. A. Smidt. Breda. . . . - - * * «3. Reijnders. Dordrecht . . # # -de Heeren Stoop en Rens. &apos;sGravenhage. * - - - - Scheurleer en Zonen. Groningen . . - eten Mesdag en Zonen. Haarlem . . « hu den Heer G. W. Bannier, &apos;s Hertogenbosch » - « » &apos; F. van Lanschot. Leeuwarden ¦ * * « - A. Gratama. Leiden . . . // - -de Heeren A.L.Reimeringer en Zonen. &quot;Middelburg. . - - « den Heer B. A. Fokker. Rotterdam. . &lt;* ra de Heeren H. C. Voorhoeve en C . Tiel. ... - &apos; » denHeer Z. de Jough. Utrecht. . . » » _de Heeren van Schermbeek en v. Hall. Zwolle. . . « ii » n - A. van Deventer en Zonen. Amsturdam , November 18fi6. (26459) PUBLIEKE VERKOOP- J. HERM. SCHRÖDER, Lloyds-Agent te Amsterdam, zal op Dingsdag 11 December 1866, des voormiddags ten 11 ure, in het dorp op het eiland VLIELAND, ten overstaan van een bevoegd Beambte, publiek verkoopen: 226 balen IfHSKI» en 18 „ WOEi, liggende in het pakhuis te Vlieland. 49 basen MEEL en een partijtje LOSSE WOL, liggende in het pakhuis der fStrandvendenj te West Terschelling. Alles door zeewater beschadigd, geborgen uit het op 24 November 1866 te Vlieland gestrande Stoomschip Mii bank e, van Kroonstad naar Londen gedestineerd. Informatien zijn op franco aanvrage te bekomen bij L. ZUNDERDORP, Burgemeester te Vlieland, C. ZUNDERDORP, Sub-Agent van Lloyds te Terschelling, en Sn. KEIJSER Pz., te Texel, Sub- Agent van Lloyds voor Texel en Vlieland. (27926) Ten overstaan van Mr. H. EDELINCK, Notaris te Groningen, zal •p Vrijdag 21 December 1866, des avonds ten 7 ure, ten huize van den Kastelein H. PIEL, aan de Groote Markt te Groningen, publiek worden verkocht: Een in volle werking zijnde, en voor weinige jaren nieuwgebouwde Stoom Koren-, ItloiH-- en Pelmolen, f et. S 47, met de daarbij behoorende Woningen, groote Turfschuur, aardenstel, ruime Koreuzolders en Gereedschappen. Alles staande en gelegen aan het Zuiderdiep te Groningen, en in eigendom toebehoorende aan den Heer H. DRAAK eu Mejutvr. Te aauvaarden op I°. Mei 18S7. Te bezien des daags vóór en op den dag van verkoop, van 2 tot 4 nre. (27951) MEN VRAAGT. Op het Singel of in de nabijheid van ilen Dam. wordt gevraagd tegen 1 Februarn e. k.: Eene ONGESTOFFEERDE KAMER, alsmede eeue GESTOFFEERDE tot Voorvertrek ingerigt, tegen deh Prys van f 22 per Maand. Brieven franco onder Lett. A. 11. Bureau Handelsblad. (28225) &quot;VOOK KANTOOR wordt in den omtrek van den Dam GEVRAAGD: Een of twee ONGEMEUBELEERDE KAMERS. Franco aanbiedingen, onder Lette K. T., bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD en ZOON, Beurssteeg, E 188. (28221) HUUR GEVRAAGD •en HUIS op een fatsoenlijken Stand. om eene uiterst zindelijke Zaak in uit te oefenen , met ZIJ-en BINNENKAMER en suite, liefst met Februarij of Maart te aanvaarden. Opgaaf van Huurprijs en Stand ender Letter H. by den Boekverkooper J. KRAAN, 0. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg. (2K228) Op een MAKELAARSKANTOOR wordt verlangd een BURGER JIONGELING, P. G., eene nette hand schryvende; omtrent karakter, enz. moeten de voldoendste getuigenissen kunnen verkregen worden. Ook is daar gelegenheid tot plaatsing van «en JONG MENSCH, om Pakhuiswerk te verrigten. Adres met Franco Brieven, onder Lett. 8., met opgave zoo mogelyk waar inlichtingen te bekomen zyn, in den Kantoor-Boekhandel van Wsn. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (28212) ATTEWIE s. v. p De Ondergeteekende heeft bij dezen de eer het Geëerde Publiek •n zijne Begunstiger* attent te maken, dat hij zyn BRABANDSCH BIER en KOFFIJHUIS ep nieuw geopend heeft, Haarlemmerdijk over de Heeren markt TT 507, zich minzaam aanbevelende, door eene Nette en Goede Bediening. P. A. DE GROOT. (28210) JEin MHitairfreier JUNGER DEUTSCHER, der seit 3 Jahren in einem der Ersten Manufactur-Geschaftcn Hollands thatig und mit der Französischen, Englischen und Hollandischen Sprache bekannt ist, SUCHT im In- oder Auslande anderweitiges ENGAGEMENT. Reflectanten belieben ihre Adresse unter Lttre. B. N°. 24 der Expedition dieces Blattes einzureiehen. (28203) MEI KOEKT gelegenheid,om een Fatsoenlijken JONGELING van 16 Jaren, bij een TIMMERMAN GEPLAATST TE ZIEN. Verdiensten geen veroisdite zijnde, zon men by aanzet!ing van Werkzaamheden, niet ongeneigd zija, des noods eenige tegemoetkoming te geven. Brieven Franco, onder Lett. Fi L., aau het Bureau Haudelsblad. (28176) MEN VRAAGT in een HOTEL tegen Febrnary aanstaande: Een BEDIENDE, ceßigzi.s met de Frausche Taal bekend; diegenen welke als zoodanig in Betrekking zijn geweest en van goede getuigen zün voorzien zuiien alleen in aanmorking komen. Adres ftanco Lett. V. M. bij den Kantoor-Boekhandelaar H. G. KOSTER HG.»., Nieuwendijk H 1, alhier. (28197) AI&amp; SCimOE. STOOMIIÜO TDIENST Ë&amp;rfZmk VAN -A MS T E R 1) A M OF TEXE L. •De vaart geschiedt geregeld elke Week. Van .AMSTEHH*&quot;*I «i03 WOENSDAG Morgen. ¦ Van TIEL des ZATURDAG Morgen. Informatie te Amsterdam bij A. W. VAN GELDER, Commissaris. . . Tiel, i A. BOR, « Amsiekdam , 6 December 1866. DE DIRECTIE. (28224) FRANSCHE MAIL NAAE WEST-IHDIE. COMPAGNIE GÉ__lUL_ TRA!-ATLANTIQ-E, G.v..ti&lt;.&lt;! te PARIJS. Vertrek van St. NAZAIRE den Bsten van elke maand naai SURINAME en de West-Indien, in verbinding met de geheel* Westkust van Amerika via Panama. Vertrek van Sr. NAZAIRE den 16den van elke maand naai Sr. THOMAS, HAVANA en MEXICO. Vertrek van HAVRE naar NEW-YORK geregeld elke 14 dagen. Plaatsbilletten en Vrachttarieven te bekomen bij de Agenten dei Compagnie. OOLGAARDT &amp; BRUINIER, (24702) Ygracht. U 39, Amsterdam. ei.lW.DWI.ri HM \ ZEVENAAR, KLEEF EN KEULEN. orüüunliiuLMl. . nijmegen, kleef en keulen. Van Rotterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen. 8.15, 10.40,2.20. i Ajnsterdam naar Zevenaar, Kleef en Kenlen. 8.20, 11.20, 2.35. i Nijmegen naar Kleef en Keulen . . . 8.35, 11.—, 3.—, 5.45. Aankomst te Kenlen 12.80, 3.30, 7.05, 9.55. (34560)</p>
</text>
