<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Getrouwd: U. BONJER, . Weduwnaar van C. H. Arm,, Amsterdam , kn 6 December 1866. J. J. GRAALMAN, v (-8215) Weduwe Van J. TaKe van Sloien. t^fallen vacTeene Yelg.schYpene .0 OCIITER, C. KREBS , geliefde teü.enoot van ***«ï-j)Ai_, 6 December 1866. H. HOLLANDER Ez. .1 benige e» Algemeene Kennitgeving. (28.66) •^•&quot;allcn: vaneene DOCHTER O. E.I_RATZENSTEIN-PiERËN7 6 December 1566. _ (.8231) {Jjofspocdig bevallen van^ een&quot; 20ÖF1TRÖÈLAND, geliefde &quot;{&quot;genoote van C. VAN BLAADEREN. .&apos;ïtKoonjj bij Amstelveen. 6 December 1866. (28253) _ tl ,„ n orerlée. tot, mijne diepe droefheid, in den ouderdom vaji *-!.__¦&quot;¦*•&apos;&apos; hirtelÖk geliefde Echtgenoot HEINRICH CHRI.TOEF V he, &quot;^ MEIER, mij nalatende een Kind, te jon* om zijn verlies rsel)en. Vv&apos;üo. A.O. W. MEIER, 4 December 1866. MATTERN. (-.2.1) _ •OHix. overleed in den ouderdom van ruim 2&apos;J jaren AGATHA ELISABETH VAN NOTTEN, veel geliefde Echtgenoote V B._*. BEETZ. *«TJiRDAii, 5 December 1888. &quot;^^ Eenige en attemvïuß Kennisgeving. (28213) «.ïp overleed te ÜÏiuciit, in den ouderdom van Min,. 71 jareni •Ul.-_.r,&apos;° eu Beliuwdmoeder Mejufvrouw CATHARINA IöABETIï EUBBERS, Weduwe dcv Heer JURRIAN WEIJGEL. &lt; T*^I)AM , Uit aller Naam, &quot;^uibcr 1866. G. C. WEIJGEL. Sr-~____ Eenige e» Algemeene Kennisgeving. (28204) (Dij,,. °n,overleed ten mijnen huize, in den ouderdom van by_a H 8 jaren, H . .K. 1&quot;-&apos; Wo Behuivdzuster CEGILIA DE VEER, diep betreurd door V 1» hare verdere Betrekkingen. «fKiiHAM, 5 December 1866. Wed. C. DE VEEL&apos; V(2B-56) NAGEL. j, eden ontsliep na een kort döcïTievtg T_;!en, kalm en zacht in &apos;AotFv es ecuw&apos;Kpn levens onze geliefdo Zoon ANTONIE &quot;-! ,•• »ln c&apos;en ouderdom van circa 27 jaren, diep betreurd door H?° Broeders en Kustcr en Behuwdzuster, alsook vaa h-.ar jelke hjj binnen kert iv deu echt wenschte te treden. v £MB.ERb__[, A. MARTINI. 1866. M. O MARTINI-DE ROOIJ-. •^ &apos;t. trekke tot bijzondere e» algemeene kennisgeving zoowel binnen S-**?¦¦•_» deze Stad. (28260) ion, en overleed na ecu smartelijk en geduMig lijden in den ouder- HI.T.1 xnlM &apos;fi jaren, onze geliefde Moeder en Behuwd-Moeder «Ua\i». &apos;Tli GESINA TEN VRENIGOOR, Wr:n. vaii ANDREAS tliliU- * J- H. KLAMER. 5 n&quot;*STKu„AM , H. A. HEIJüEMAN. gember IBM. (_&lt;&amp;o4) &apos;&apos;&apos; n f&quot;*0a eiKt &apos;«verleed op dea Huize Erugzigt, te Vreeland, in «&quot;V ,I&apos;;erdf,ni van bijna 37 jaren, mijn geliefd* oudste Zoon, de WJ^NDRIK SCHUTTE J. Fz_., Weduwnaar van wijlen Mejuf- Jetii* A^NA HELENA GEEKTRUIDA HOEBÉ. Wat ik in hem »W. 7;ullen allecu zij beseffen, die den Overledene van nabn ae-1 nebben. &lt;« j *e«lendc deze tot eenige en algemeene Kennisgeving voor Vrienden ljk&lt;,&quot;icn, zoo binnen als buiten deze Stad. v-«k_i,am, 8 December 1866. J. F. SCnUTTE. (282(11) tt»Ü. EN&apos; 4 Hecember 1860. Heden overleed na een langdurig, doch &apos;ï(j t&apos;S &apos;Uden, mijn geliefde Echtgenoot JOANNES JACOBUS VAN BINDEN, in den ouderdom vau bijna 42 juren. PETRON. VAN DER HURK, B, _ Wbd J. J. VAN DER LINÜEN. &quot;¦leedcrbleekerij til door de Weduwe op dezelfde wijze worden voori- (2823(1) *a 1 o_ &lt;*e vo,e bevfijzen van belangstelling, ons bij de Voltrekking «.j ns Huwolyk betoond, betuigen wij Familie, Vrienden en Bekeu&apos; &apos;•&quot;&apos;-cn hartelijken dmk. . „0 L. HOLTKAMP. yU8-5 . C. HOLTKAMP ,DE RÜYTER. r t».. c ve&apos;° &apos;&quot;&quot;&apos;•v&apos;J-en van deelneming, bij liet overlijden zijner «Hlê i&apos;J00*e ontvangen, betuist de Ondergeteekende, ook namens zijno iv &quot;Jochters, zijnen hartelijken dank. Y^k-oam, 6 December 1866. H. L. CAMMAN. (28263) k°ot-_ *U&lt;_i die ons op onderscheiden wijze deelneming wilden be«.».. &apos;&apos;ij het overlijden van onze hartelijk geliefde .loeder en Be* lan0&quot;1&apos;01*&apos; Movr- de w&lt;&gt;d- A- BROWN&apos;-JONGENEEL, betuigen . Av»!»8 rtezen we8. opregten dank. 1 U^TERn.M , p. w. B. VAN BELL. gember 1866. J. N. J. VAN BELL, *&gt;UB-«5) BROWN.</p>
</text>
