<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MAATSCHAPPIJ VAPi UT FMjMIIE GROICREDIET. OBLIGATIEN MET PEEMIEN. »iie \rden 22sten dezer Maand zullen bij het Credit-Foneier te Parijs, K«houdUVe deS CaPu^ines 19&gt; de volgende EITLOTINGEN worden TH? .e^irvema-ande,iJk3che Trekking der GRONDCREDIET-OBLIGA«iiN (Übligations-Foncièrcs) 3 en 4 pCts., emissie 1853. R, . Premien 170,000 JFrs. öcle Driemaandelijksche Trekking dor 4 pCts. 500 frs. Obligatien &apos;&quot;Migations Foncières) van 1863. Premien 200,000 Frs. 9de Halfjarige Trekking van 3 pCts. Gemcente-Obligatien. Premien 150,000 Frs. (5170) T^EROÜTINEERD REmGERT w**en fatsoenlijk JONG MENSCH, bekend met den Handel en o_7, onbedreven in de Fransche en Engelsche Talen, door bijzondere zr^&quot;-ndigheden buiten betrekking, voorzien van goede getuigschriften, Ivn ,/aa bekwaamheid als gedrag, verlangt Binnen- of Buitenslands te ner J 1 geplaatst als fi&amp;EIZIGER , onverschillig in welk Vak. Inclij^ enacn gelieven zich te adresseren, Franco, onder Lett. M., Bureau &apos; (5033) - sJ^en vraagt om dadelijk in dienst te treden: Een GEHUWD b *,**RENMAKER , met vele Kinderen, tegen HOOG LOON, HeUi03 een &apos;ÏABARSR.EI.VER. Men kan de helft van het , sgeld terug bekomen. Adres met Franco Brieven of in Persoon, bij te Montfoort. (5049) ht_!a resPe«abel AGENT IN KOLONIALE WAREN teMan- TeS&apos; wenscht een AMSTERDAMSCH REIS IN H.OFÏW te t(!n, Beuwoordigen ; informatien zijn alhier te bekomen. HH. Reflecte- Hi„&apos;in, Sdieven zich te adresseren Franco, onder Lett. S. Fr H, Bureau (5057) W,?&apos; Vvimo Mei wordt voor WINKEL- en PAKHUISWERK veris. 1 PERSOON die mede het KOFFIJBRANDEN kundig \.aajfWres Franco Brieven, met opgaaf van Godsdienst, Ouderdom en iett en hoe lang in de Laatste Betrekking geweest, onder de te fu A* w* bÜ de Boekhandelaars HERMs. COSTER &amp; ZOON, •&gt;C^fwaar. (5050) KETËLMAKEÜ&amp; te«ekwame KETELMAKERS, WERK begeerende, gelieven zich bij SCHEER &amp; C*&apos;.. Oude Teertuinen, M 145. (5046) ZADEI. hj- SCHERTZER &amp; ZOONEN, ZAADKOOI*EJ_S en BEOE- Ye *TEN te Haarlem, hebben dezer dagen aan hunne Correspondenten *^l«peH hunne gedetaüleerde PRUS-COURANT van TEIN- en vaa **MZADEN. Zij mag geacht worden eene keur te bevatten l.nswsl w.t zoowel voor den MOES- als BLOEMTEIN aanbeve.e»BfardiS B is» en wordt op vrachtvrije aanvrage onmiddellijk franco ■-sl^ndcm (5023) f 3oqo • &apos; d!e oene zeer Fatsoenlijke Zaak heeft, welke minstens ?v(!f^i^a?rüJks rendeert, doch even goed het dubbele zijn kan, indien hij &apos;n de y\ .00 kon beschikken, wil daarvoor alsdan een AANDEEL *oot a!i afstaan, bij voorkeur aan een Medewerkenden Ven-^^gs^ranco Lett. JB. C. K., Bureau Handelsblad. (5038) r?*^K_ i»^ci a&apos;3&apos;wordt GEVRAAGD een BROOD- en KOEKzijn werk grondig verstaande en van goede ?Pg»af Jlritten voorzien. Adres Franco Brieven onder Lett. Z. met _**nd_»T Sll*ari3 bij den Boekhandelaar Gt. DE KKE R C z., te ~ïï____ (5053) Wonlt TE ,Ill,[n gevraagd, tegen I°. Mei of iets later, B_&apos;Ss A eCTI° der Grachten, tusschen de Wolvenstraat en den Binncn-5-^llïwtoJ^ Een SI-ÏS , bevattende minstens Zes Kamers, liefst u*&apos;eau n , fEBN. Verzoeke opgaaf van Stand en Prijs, aan het &gt;■ w™elsblad, Franco, onder het Woord WONING. (5029) y*AftSïTï TEN SPOEDIGSTE TE HUUR~&quot;g_vraagTzAND_ ? v°et nipt &apos; Bokken of Aken • van 15 tot 30 ton, diepte van ilnt- SS *,- te I*oven1*oven Caandt-- Adres . met Franco. Briefjes onder &quot;^fat bii&apos; -&apos;•* ,?en Ueesbibliotheekhouder W. CLJiMENï Jr.&apos;, Prinsetv UW ac Leydsehestraat, CO 492, te Amit.rd. m. (-W2D</p>
</text>
