<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 6 Maart. Heden zijn uit de eerste hand afgedaan 408/4 k. Congo Thee, JN&quot;. 10, 11 en 12, opgehouden in dc veiling van 3 dezer. De handel in Vlas was de laatste week minder groot. De groote aanvoer ter markt van heden vond voor het grootste gedeelte tot ongeveer dezelfde prijzen koopers. ROTTERDAM, 6 Maart. Tarwe: N. Vlaams., Zeeuws. Overm. en Flakk. met vrij goeden toevoer tot ruim vorige prijzen opgeruimd. Puike ƒ7.20 a 7; goeden ƒ6 a 7; geringe ƒ 5.50 a 5.90. Jarige met weinig begeerte van ƒ7.50 a 8.75 n. kwal. Poolsche en Roode met redelijken handel en weinig prijsverandering. 131, 132 - oude witb. PoolsJ ƒ 3.10 130, 131 ffi dito dito ƒ290; 130, 131 ffi jar. Rostokker ƒ270; 130, 131 ffi jarige Bovenl. Ris ƒ 245 ; 127, 128 ffi jar. Bovenlandsche ƒ 250; 131, 132 ffi nieuwe Bovenl. Ris ƒ240; 130, 131 ffi n. Bovenlandsche ƒ235 a 237; 128, 129 ffi nieuwe dito ƒ228, 230, 233, per 2400 ffi. Rogge: Inl. slap 10 c. lager. Vlaams, en Zeeuws, ƒ 5.50 a 5.80; Overm. en andere soorten ƒ 5 a 5.60. Buitenl. met weinig handel, 152/2 Windau ƒ 1.95; 145/2 ffi Koerscheƒ 174 a 176 Delfshaven. Boekweit met iets meer vraag ƒ 3 hooger. Op 140/2 ffi N.-Brab. ƒ 193 a 198, per 2100 ffi Frans. ƒ175. Garst genoot in de puike soorten goede vraag tot 20 c. prijsverhooging; de mindere en geringe kwaliteiten waren als voren moeijelijk te plaatson. Vlaams., Zeeuws., Flakk. en Overm. winter, de beste van ƒ 4.90 a 5.40; goede en mindere van ƒ 3.70, 4.20 a 4.70, Zomer dc beste van ƒ 3.80 a 4.30; gewone en mindere ƒ3 a 3.70. Haver niet ruim ter markt en volkomen prijsh.; korte van ƒ 2.80, 3.20, 3.50 a 3.70; lange van ƒ 2.20, 3.20, 2.90, 3.40. Paardenboonen in sommige gevallen iets hooger betaald, de beste ƒ5.80 a 6; mindere ƒ 5.20 a 5.70. Duivenbooncn, de beste van ƒ 6.25 a 6.75; mindere ƒ 5.20 a 6. Bruino en Witte Boonen wederom met goede vraag tot hoogere prijzen. Bruine Walchersche ƒ 13 a 13.50; dito Zeeuwsche ƒ 9.50 a 12.50; Witte zijn zeer schaarsch; Walchersche ƒ 15 a 15.50; Zeeuwsche ƒ 10 a 13.50. Erwten zonder prijsverandering; Koolzaad met goeden kooplust als voren. Jarig Briels. zakmaat _. 68 ; puik dito _£. 69. Lijnzaad Zeeuws. Zaai veel aangevoerd en zelfs tot lagere prijzen met weinig kooplust; lste soort 98 a 102 st., 2e soort 92 a 96 st., mindere soorten 80 a9O st. per 31 % kop. Kanariezaad 25 c. hoogor; het beste van ƒ8.25a 8.75; mindere flaB. Publieke veilingen: Uit don Wilholmina-polder 30 mud Tarwe ƒ7.05; 250 mud Paardenboonen ƒ5.50, 5.60a5.65; 140 mud dito ƒ5.70, alles per 75 kilo. Aan dc oliemarkt van heden is Raapolie aƒ43% per cont. gedaan, welke prijs echter later niet te bedingen was, wordende slechts f 42% geboden. Lijnolie per cont. met ƒ381/! betaald, tot welken prijs te koop bleef. Op levering waren geene koopers. SCHIEDAM, 6 Maart. Moutwijn ƒ7.25, Jenever ƒ 12.75, Amst. Proef ƒ 14, Spoeling ƒ 1.50. GORINCHEM, 6 Maart. Onze verschillende markten waren heden weder goed voorzien. Granen: De aanvoer was vrij goed, prijzen: Ristarwe ƒ8 a 8.55; roode ƒ7 a 7.50; Rogge ƒ 5.50 a 5.85; Garst ƒ 4a 4.40; Haver ƒ2.70 a 3.30; Boonen ƒ 6.20 a 6.40; Boter metmeer aanvoer, de prijzen liepen van ƒ1 a 1.10 per ffi; Kaas gewoon aangevoerd, prijs ƒ 30 a 31 per 50 ffi; Eijeren: De aanvoer was aanmerkelijk grooter, prijs van ƒ2.20 tot ƒ2.35 per 100 stuks; Fruit: De aanvoer wordt allengs kleiner; de.prijzen hooger; Appelen zoete ƒ 1.35 a 1.50, zure ƒ1.40 a 1.60, Peren ƒ2 a 2.25; Aardappelen tot vorigen koers van ƒ1.30 tot ƒ2.30. Veemarkt: De aanvoer van vee wa 3 heden aanzienlijk, doch de prijzen waren als vroeger; vette Varkens 19% a2oc; jonge ƒlO tot ƒl6. ALKMAAR, 6 Maart. Aangevoerd ter Veemarkt: 2 Koeijen die opbragten van ƒBO tot 1.40; 36 Kalveren van ƒ4O tot 78; 5 Schapen ƒl6; 25 vette Varkens van 40 tot 50 c. het ffi ; 6 magere Varkens ƒ 11. STEENWIJK, 6 Maart. Marktprijzen. Granen: Rogge ƒ5.75 a 6.25 ; Boekweit ƒ5.80 a 6.50; Garst ƒ 4.75» 5; Haver ƒ 3.50 a 3.55 ; Aardappelen ƒ 1.40 a 2.20, alles per mud; Boter per % vat ƒ55 a 55.50; per i/_ vat ƒ27 a 27-50; per ffi ƒ 1.60 a 1.70; Eijeren per 100 st, ƒ2.40. ANTWERPEN, 6 Maart. Heden werden 23 tiersjes oude Havana Honig tot ƒl7 % ent. ter exportatie verkocht. Ook heeft men 160 pijpen Talk, zijnde het restant der onlangs per Gerhard aangebragte partij van Montevideo voor uitvoer verkocht. — Granen: Tarwe iets vaster en vooral op levering met meer vraag. Men heeft eene lading roode van Saxkjoburg per het voorjaar a ƒ9 % verkocht; disponibele oude Koningsb. is tot f 9% gedaan. NEW-YORK, 22 Febr. Katoen: Sedert drie dagen heeft men 1600 b. verkocht; het artikel was flaauw doch op het laatst blijft de stemming iets vaster. Men noteert middl. Upland 83. — Potasch tot 11 d. aangeboden. — Koffij stil. — Meel 35 a4O c. lager, voornamelijk wat aangaat de ordinaire kwaliteiten State. Voor Europa was bijna geen vraag. — Granen: Tarwe voortdurend stil en 3 a 5 c. lager. — Terpentijnolie-op nieuw lager, bij partij 1.80. — Harst 1 a 2 d. lager. — Petroleum : Ruwe 45 c. Geraffineerde werd betaald van 67 tot 69 c. — Spek : Droog gezouten 20 voor Cumberland Cut en 20$ c. voor long ribbed. —■ Reuzel vaster. Men heeft verkocht 8500 v. disponibel van 20 a 23% c. voor inferieur en 24 a 24% c voor good » prime; per Junij werd 24% e. betaald. —Van Peper zijn 1500 b. in ent. a7xi c.afgedaan.— Suiker voortdurend lusteloos. — Talk stil. Men heeft 250,000 ffi verkocht a 15 c. voor ord. en I§i/8 a 16 _ c. voor prima.</p>
</text>
