<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij JOH. NOMAN &amp; ZOON ziet het licht: HIT LEVEN 1 DE LEER M ffi H___D-AirD_ Uit het Engelsch van Dr. J. CUMMING, door Jl. H. PLEITTE, compleet in één Deel gr. B°. van 40 vellen compressen druk. ƒ5.80. Het ware wenschelijk, dat dit nuttige en zoo hoogst leerzame Werk in elk Christelijk Huisgezin van ons Vaderland aanwezig was. (3927) MOIREËWdESTIKTE~ LUSTRE ROH-HUBM vnn ƒ 3.50 ca hooger, s_n te bekomen ia het MAGAZIJN Ttt NAAIMACHINES, Damrak over de Papenbrug, H 111. (201) (MES CACHEMIRE FRANCAIS.^ WOLTERS &amp; CO., KALVERSTRAAT OVER DE MUNT, D 50. ONTVANGEN een GROOT en GEHEEL NIEUW ASSORTIMENT CHALES LONG CACHEMIItE FRANCAIS. PS. Door het gehêele Rijk worden CHALS op zigt gezonden. De Dames worden verzocht bij aanvraag eenigzins den PRIJS te bepalen. (5163) DE NAAIMACHINES nit de Fabriek van SINGER &amp; CO., te New-York, waarvan het Hoofd- Dépót is gevestigd bij EDUARD STRUCK., Kalverstraat, E 33, bezitten alle eigenschappen, die hen onder die soort van Werktuigen tot den eersten rang verheffen; met geene andere Machine kan men 200 velerlei werk verrigten, als met de SINGER Lr. Aof Familie Saai-, machine; zij is even geschikt om de fijnste- geweven Stoffen met fijn garen of zijde, als om de zwaarst® Eskimo&apos;s tot dubbel Leder, enz., te naaijen. De Machine werkt uiterst gemakkelijk en vlug; bij iedere omwenteling van het drijfwiel worden 5 steken gemaakt, terwijl elke andere Naaimachine bij dezelfde omwenteling slechts 4 steken daarstelt, dus een verschil in het voordeel der SINGER Machines van 20 pCt. Bij deze Machines bevinden zich tegenwoordig alle verbeterde toestellen, als Zoomers, geschikt om smalle en breede zoomen, overnaden en zoomnaden te maken; Koorders, Soutacheer- on Rimpel-Toestellen, enz. De N°. 2 Machine, waarmede ook de fijnste stoffen en het zwaarste leder kan bewerkt worden, is voor fabrieksgebruik nog altijd de besto tot heden bekend. De Patent Armmachine werkt in twee verschillende rigtingen, hetgeen wordt bewerkstelligd, door alleen een schuif te verzetten. Deze èn vele andere soorten van Naaimachines zijn tegen Fabrieksprijs te bekomen met garantie van Twee Jaar in bovengenoemd Depot. (205)</p>
</text>
