<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Teene weduwe met kinderen^ welke ondanks alle opofferingen, van alles ontbloot is, roept bij deze do HULP van EDELE MENSCHENVRIENDEN in. Biet eene Som van ƒBO is zij geheel gered. Elke Gift, hoe gering ook , zal n&apos; dank onder Lett. L. M. F. ontvangen worden door den Boekhandelaar C. L. VAN LANGENHUYSEN, Singel hoek Beulingstraat. (5200) RECEPT om allo Katoenolicn te ontkleuren, zoo helder als Lijnolie, door weimj? kosten. Brieven franco, onder het Motto KATOENOLIE, bij J- J* en G. VAN HbTEREN, Boekverkoopers, Hartenstraat, XX 601, t 0 Amsterdam. (5115) LEIS&amp;I_EL-C_APPEH! -~~&quot; Bij Wed. J. C. VAN KESTEREiST &amp; Zn. is uitgegeven*&apos; DE WESTWAISCIi OPPERHOËVR. Saar liet Eüoog-duitscli* (Uit JEffiMERJMAJS&apos;N&apos;S BIUNCBIHAUSEX.) 2 Deelen, in gr. Bvo., met Platen. Prijs f 4.50. IMMERMA-N&apos;S &apos;MCNCHHAU.*EN is een der schoonst» boeken van Duitschen bodem. Het heeft zich in het oorspronkelijk talrijke vrienden verworven en voornamelijk een gedeelte daarvan, zoogenaamde DORPSGESCHIEDENIS. , , Aan het verlangen naar cene afzonderlijke uitgave daarvan is é^0_ daan. Naar die editie is de vertaling bewerkt en de Uitgevers twijtc&quot; len niet, of ons Roman-lezend Publiek zal, even als onzo Duitsehe naburen, zijne volle adhaesie schenken aan IMMERMANN1- sc&apos;lo° Talent. (5092)^___ ARTIST in de Goochelkunst, Bordendans , Pijpenbalans , Mim1&quot; e&apos; nieuwe Sprekende Schilderijen, enz., heeft de esr zich bij het GcaC,l,n Publiek, zoo Buiten als Biunen deze Stad ean te bevelen, tot het gc^ van PRIVAAT VOORSTELLINGEN op Sociëteiten, $*&quot;Ze partijen, Instituten, Gestichten, Festifiteiten, Volksfeesten, enz., Tfia ]lt. hij tot het aangaan van Engagementen dagelijks te spreken of W j£) bieden is, woont Breestraat tegenover de Mozcs en A&apos;aronsW Lett. Q 46. (S#3U BOOR PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTESIÖ* TOT EEN VOLGEND NOMMER TE LATEN LIGGEN. SCHOUWÉURGEIV, COI-CERTEW, EN&amp;*_^ STADSSCHOUWBURG. Eerste voorstelling van de D^r. Opera bij de heropening van het tooneel: Willem Teil, grooto °r met ballet, van Rossini. Arnold de Heer Colomann Schmidt, Tel Heer Duschnitz , Gemmy Mw. Deetz. GRAND THEATRE, Amstelstraat, Directie A. van&apos;l^ji Woensdag 8 Maart. Laatste Vergadering in deze week der S°cl Eendragt maakt Magt, zonder verhoogde Contributie. -i.,_&apos;efiet Door het overlijden van H. M. de Koningin-Weduwe, het j&gt;c jjj voor Frl. Holm, bestaande in de Lustige Weiber von Windsor, u.^I(\igd zijnde , zullen de sluitingdagen vermoedelijk Donderdag aanst. geeLjaart zijn en zal alsdan deze JBenefice-Voorstclling Vrijdag den lOden plaats vinden. : &apos;&quot;- &apos; —■—&quot;-&quot;^JJJ SALON DES VARKTES in de Nes. Woensdag 8 Maart. Ge* Bijeenkomst der Sociëteit DE HEREENIGING. &apos; . ,_fl UWU^S^ Verwacht Donderdag 9 Maart. Benefice VoorstcllH-S fggtS&amp;r den Heer Hermans. —--&quot;&quot; SALON DES VARIÉTÉS in de Amstelstraat. Wegens }**£$£ lijden van 11. M. de Koningin-Weduwe, GEENE OPEN*»* VERTOONINGEN tot nader order. OT. Woensdag 8 Maart. Gewone Bijeenkomst in het COLLEGA^ EN VERMAAK, met Introductie. . -s, P. BOAS , Comm^r.-—- MAATSCHAPPIJIIÉCÏLIA; „ Het BESTUUR heeft de eer aan het Kunstminnende Pu»l&apos;r|.|lt;** rigten, dat het EEN EN VWFTIGSTE GROOT MENTAAL CONCERT , met toestemming van het E&quot; { l 865, Bestuur dezer Stad, zal plaats hebben op Donderdag 23 jr~fjJeidscri des Avonds ten 8 ure., in den grooten Schouwburg op W Plein en alsdan zullen uitgevoerd worden: R Ouverture der Opera: Obéron, van C. M. VON WEU^»- Symphonie in G mol van W. A. MOZART. Ouverture der Opera: Anacréon, van CHERUBINI- nprpï. Ouverture Ruy Bias, van F. MENDELSSOHN BARIUJ&apos; Symphonie N°. V, in C mol, van L. VAN BEETHOVEJN- Amsterdam, 6 Maart 1865. Namens .^t Bcstnur^ ,^ J. M. G. GRAlXH^^^^^</p>
</text>
