<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOUDERS van COGNOSSEMENTEN aan Order over: HE N°. 21. 1 Vat IRISWORTEL. IWF BS NVS/6. 2 Vaten OLIE. _WF §f Nü. 1/8. 8 Vaten HONIG. Van Livorno aangebragt per het Schip Mina, Kapitein W. VAN GELDE KEN, worden verzocht zich ten spoedigste aan te melden bij de Reeders DEN BREEMS fr STRAVER, te Vlaardingen. (5226) HOUDERS van COGNOSSEMENTEN aan Order over Goederen, aangebragt van Pasarouang met het Engelsche Fregatschip Andreio Jackson, Kapt. JOHN Mc. CALLUM, gelieven zich ten spoedigste te adresseren ten Kantore der Cargadoors MEIJER fr C°., zijnde het Schip tot lossen gereed. Tevens wordt H Ed. berigt, dat het Schip door zijne buitengewone lengte verpligt is to Nieuwediep ledig te lossen en de lading per ligtersehepen naar hier te doen vervoeren. (5219) Allen, die iets te vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan de Nalatenschap van J. NEDERSTADT, in leven Landbouwer te Nieuwveen en aldaar den 4den Januarij 1865 overleden, worden verzocht daarvan voor den 20stcn Maart aanstaande opgave of betaling te doen aan den Heer L. VAN ROSSUM, Landbouwer te Zevenhoven, of ten Kantore van den Notaris SCHERMER, te Leyden. (5041) FAILLISSEMENT—VERIFICATIE. Krachtens bevelschrift van den EdelAchtbaren Heer Regter-Commissaris in het Faillissement van TIiIJNTJE DE KOK, Weduwe van FLORIS VISSER, Koopvrouw wonende te Franeker, van den 3,len Maart 1865 (beh. gcr.), worden bij deze opgeroepen de bekende en onbekende Schuldeischers, de bevoorregte en rio pand of hypotheek hebbenden daaronder begrepen, óm te compareren op Donderdag den 23iten Maart 1865 , des Namiddags ten Een uro, aan het Locaal der Arrondissements-Regtbank te Leeuwarden , in het Paleis van Justitie aldaar, om alsdan over te gaan tot de Verificatie der Schuldvorderingen ten laste van gemolde Gefailleerde. de Curator (5176) T. BEITS MA. 1Ê TWffITSCBE BAjWEREÉÏ&amp;Iu koopt Wissels; 3 Maanden op PRUISISCHE BANKPLAATSEN _, f 1.71, met Rentevergoeding a 3 pCt. voor korter; PRUISISCHE BANKNOTEN _ ƒ 1.72% en WISSELS zigt op Londen a ƒ11.79. ZIJ NEEMT GELDEN IN DEPOSITO met 1 dag opzage togen bankdisconto, // . 1 maand // ;/ i/2 pCt. boven bankdisconto en van de Commanditaire Vennooten met 1 maand opzage tegen 1 pCt. boven bankdisconto. (2272) Een ZOMER en WIMTERVERBLIJIF met grooten TUIN, alook MOESTUIN, zeer aangenaam gelegen in de nabijheid van Amstei-am en met I°. Mei te aanvaarden. Adres met Franco Brieven onder Lett. M., bij den Boekhandelaar A. O ROLFF , Utrechtschestraat, Z 841. :: I (4820)</p>
</text>
