<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STATEN-GENERAAL. Tweede Kamer der Staten-Generaal.</title>
	<p>&apos;s GRAVENHAGE, Zitting van Maandag 6 Maart,</p>
	<p>De Voorzitter zegt, dat hij, naar aanleiding van het besluit der Kamer, aan den Koning audiëntie voor de Kamer en corps gevraagd heeft en heden van wege den Heer directenr van het kabinet antwoord heeft bekomen, dat Z. M. door eene ligte ongesteldheid verhinderd werd de Kamer terstond te! ontvangen, doch hoopto binnen weinige dagen audiëntie te kunnen verleenen. Zijn ingekomen: I°. Het besluit betreffende de vaststelling van den hofrouw. Voor kennisgeving aangenomen. 2°. Eène missive des ministers van financiën, ten geleide van nadere stukken betrekkelijk de suikerbelasting en het tractaat deswege. Drukken en roaddeelen. 3 • JËene missive des Ministers van koloniën, met overlegging van e __hplaren der couranten, waarop de uitzetting van de Heeren Boorda fen Nosse gegrond is. Behalve de inlichtingen deswege reeds vroeger aan de Kamer gegeven, zijn daarover geene andere stukken ontvangen. Worden gekozen tot rapporteurs over de zegelmet ; de Heeren Blom, van Eek, van Bosse, Limburg Brouwer en Viruly. De Heer Guljé is benoemd tot voorzitter der commissie voor de verzoekschriften. De Heer vau Bosse brengt rapport nit over de begrooting van Ned. Indie; over de conclusie zal nader worden beraadslaagd. Aan de orde is de beraadslaging over het KOLONIAAL BATIG SLOT OVER 1862,. De algemeene beraadslagingen deswege wordon geopend. De Hcerv. Goi.tstf.in komt terug op de discussie van December. Hij had bij de begrooting twee bedenkingen geopperd, die door den minister beantwoord waren; doch daar die antwoorden hem niet bevredigd hadden, wenschte hij terug te komen op zijne bedenkingen ; hij werd daarin «chter belet door de sluiting der beraadslagingen en verwijzing naar de discussie over het batig slot. Daarom is hij er nu op teruggekomen. De beide bedenkingen zijn deze: I°. de voortdurende en steeds voortgaande ondermijning van het cultuurstelsel, welke moet uitloopen op «et te niet gaan van dat stelsel. De vroegere koloniale oppositie bestreed dat stelsel en toen zij aan het bewind kwam, werd die ondermijning niet nagelaten, getuige de cultuurwet ter bevordering van de Vrije teelt. Spr. is een voorstander van het cultuurstelsel als een middel niet enkel tot stijving van de schatkist, maar tot ontwikkeling van de inlandsche bevolking. Zoo hij er nog aan twijfelde, zou hij bevestigd worden door de rede van een medelid op het Amsterdamsche congres. Dat de ondermijning van het cultuurstelsel het doel is, leidt Spr. af uit de Mem. van Toel. nopens de cultuurwet, welke door de regering als hare rigting is erkend. Nu heeft er wel persoonsverwisseling plaats gehad, maar niet van beginselen. Het cultuurstelsel is genoemd een noodzakelijk kwaad. Spr. wijst op de aanhangige plannen om Java te kadastreren. De invoering van bijzonderen eigendom moet strekken om daarop een belastingstelsel te gronden, in plaats van de inkomsten der cultures. Met de suikercultuur is het reeds gedaan. Immers de contracten zijn onvoldoende geacht, zoodat daaruit reeds een gemis van vijf millioen voor de schatkist zal ontstaan. Daarbij komt het niet welslagen van den koffijpluk. Als de rigting der Regering voortduurt, dan zullen wij eenmaal staan voor faits accomplis en genoodzaakt zijn om de leemte in de schatkist op eene andere wijze aan te vullen. Dns heeft men voortdurende ondermijning van het cultuurstelsel en daarmede is niet te vereenigen het 2de punt, gemis aan noodige waarborgen tot opleiding van Indische ambtenaren. Daarbij zijn de inlandors op gelijke lijn met Nederlanders gesteld. Hoe zal het Nederl. gezag gehandhaafd worden tegenover de inlandsche bevolking? Want het geldt hier juist zoodanigo ambtsbetrekkingen, die tot handhaving van ons gezag, als b. v. residenten, adjunctresidenten , referendarissen en gouvernements-secretarissen noodig zijn. Wat wordt er van het Nederlandsche gezag als de inlanders het moeten handhaven, die veeleer van vreemde overheersehing willen ontslagen worden? Deze zaak is dus eene voorbereiding om zich van het Nederl. gezag te ontslaan, zooals dit hier wel eens gepredikt is. Dat gezag wil Spr. veeleer bestendigen en versterken. Bovendien , de wet beschouwt het Indisch onderwijs als eene liefhebberij-studie voor allen toegankelijk en tot een laag peil van kunde, ter wijl men alles wil laten aankomen op een eind-examen over vele verschillende vakken ; dit kan niet behoorlijk afgenomen worden en in Indie wel het allerminst. Spr. beveelt dit punt der regering nog wel in ernstige overweging aan. Het staat in naauw verband met de handhaving van ons gezag; laat men dit los, dan wordt Java een volkomen zelfstandige staat. De Heer -van Mulkén vraagt of het niet mogelijk is op ruimer schaal officieren van ons leger bij het Ned.-Ind. leger te detacheren ? Hij meent dat wel een 20tal officieren naar Indie wensehen te vertrekken. Hij wil dit aanmoedigen, daar er anders geene officieren meer hier te lande zullen zijn, die den werkelijken oorlog hebben bijgewoond. Evenzeer is het wenschelijk Indische officieren bij het leger hier te lande te detacheren, om meer wetenschappelijke kennis te verzamelen aan daarvoor bestemde inrigtingen. Ten andere vestigt Spr. de aandacht op maatregelen tot aanvulling Van het O. I. leger in de toekomst. Tot dusverre geschiedde dit uit vrijwilligers hier; die bron zal z. i. spoedig ophouden; dus er is voorziening noodig, hetzij door uitbreiding van het corps mariniers en afzending van een deel naar Java, met tweejarige aflossing, of b. v. door oprigting van eene bijzondere compagnie voor Indie. De Hr. Rochussen merkt op, dat elk voorstel totvaststelling van het batig slot gewoonlijk met algemeene stemmen wordt aangenomen, ook door hen die het stelsel der Regering niet zijn toegedaan. Het is ook maar eene rege&quot;ngswet, maar het was ook steeds de gelegenheid om van gevoelen te wisselen. B. v. in 1859 behelsde het voorloopig verslag 24 paragrafen en duurde de discussie vijf volle dagen. Het was sprekers voornemen niet andere punten dan het consignatiestelsel en de veilingen te behandelen , maar de rede door den minister van koloniën in de Eerste Kamer gehouden, noopt hem enkele punten daarvan op te vatten. 11°. Een eenigzins personeel punt. In de Eerste Kamer werd het adres der oud-residenten ter sprake gebragt en toen heeft de minister op antecedenten gewezen, o. a. dat ook onder graaf van den Bosch bezwaren tegen het nieuwe stelsel waren geopperd en dat graaf van den Bosch die ter zijde had gelegd. Voorts zeide de Minister, dat onder den Heer Baud insgelijks dergelijke adressenzijn ingediend. Dit «* Spr. niet bekend; maar de vergelijking gaat niet op, want toen, althans onder den graaf van den Bosch, gold het de bestrijding van Jjjn nieuw stelsel; toen, waren de Indische oudgasten nieuwgasten. -Thans betreft&apos; het de bestrijding van het ondermijnen van een bestaand stelsel. De minister heeft in de Eerste Kamer ook gewezen op eene brochure in 1859 verschenen: «-Indie zoo als het is en zoo als het worden zal,&quot; en de minister zeide dat toen de adresanten succes hadden, want de stroom kenterde en het werd ebbe. Deze ergelijking gaat echter volstrekt niet op, want die adhaesie aan het adres an 1859 had ten doel den minister te steunen en niet hem te bestrijden. Hoe SV er. dan sPrake zijn van ebbe, die op den vloed volgde? Neen dat is geva e*J-in 1860 toen de koloniale politiek is gebruikt als middel tot bestrijding ■J-vi, kabinet. De Minister heeft meermalen datzelfde denkbeeld onthii id&apos; want in ziJne rede als lid der Kamer op 22 Mei 1862, heeft Voo BeBPr°ken van weifelende politiek in 1859 en 1860. Spr. wasjniet Di°rntanens hierop terug te komen en wilde steeds de zaken objectief dien Ject&apos;ef beschouwen, maar nu hij aangevallen wordt, kan hij ook aa.nTal niet onbeantwoord laten. Bovendien do voorstelling is z. i. s]eej°nJn,st. Men behoeft het programma van het ministerie van 1858 tron mte z&apos;en om te beoordeelen of de regering er al dan niet geünc aan !s geweven- Het is nu reeds gebleken, dat de suiker-rege- Waakt&quot;1 186° no? zo° kwaad niet was en thans nog den grondslag uitfraai ?an .de suiker-cultuur, en dat de uitbesteding in massa ook zoo geen &quot;t.&apos;8&apos; blijkt daaruit dat onlangs bij uitbesteding twee fabrieken komen11 bebben gedaan. Op dat alles had Spr. niet willen terug- Wand ,ï maar&apos; nu de m&quot;mster eene blaam werpt op zijn bestuur, zal nie- Eerst rr sPrekers zelfverdediging misbillijken. De minister heeft in de ste Kamer gezegd, dat hij niet van zijn koers zou afwijken. Spr. ziet</p>
	<p>gaarne een minister] die] zijn koers houdt, maar dan moet die koers be- Kena zijn en nien zich vooraf daarvan Vergewissen* dit is van belang, __SnV°üi 1 afwachter3- Spr. verklaart, dat hij niot weder subjectief h_Tf a ia&quot; • J üaal&apos;t0° niet .«loopt wotdt cii VoÈgt ef Mjj M hij noopt, dat de minister het woord: /.il faut quitter cc système,&quot; zal toepassen op den aard van hun debat *..-*_! toestantl van Indie. Deze is in de andere Kamer zwart, misschien tb zwart, misschien biet zwart geftóëg dëkleurd j B_wr wat de minister deswege gezegd heeft, is „iet juist. Hij is in cene vergelijking getreden met geisoleerden moord of diefstal hier te lande gepleegd. Spr. vraagt of zoo iets gelijk staat met volksopstand in een deel van een oyerheerscht land; hij vraagt of het stelen van bazaltstcencn uit dc Merwede gelijk gesteld kanjworden met het omhakken van koffij boomen, die alleen aan het gouvernement behoóren. De minister heeft den 20sten December pp dat punt mededeeling toegezegd van de oorzaken van dit feit, als hij deswege inlichtingen van den gouverneur-generaal ontvangen zou hebben. Spr. dringt daarop aan/want het is van belang de oorzaken van den opstand te kennen, die gerigt was niet tegen het Nederlandsche, maar tegen het inlandsche gezag; al hetgeen in verband staat met de belangrijke kwestie van de erfelijkheid der regenten. Deminister heeft gezegd, dat die erfelijkheid eene onstaatkundige bepaling was. Spr. verstond cchterstaatkundigen was daarover verheugd, want dat beginsel is van veel belang. Hy herinnert aan de discussie van 1854 , als wan&quot;eer de™latiev . erfelijkheid is aangenomen. Het is betreurenswaardig dat de Minister in het openbaar dergelijke verklaring heeft afgelegd, welke in Indie een diepen indruk moet maken. Het Nederlandsche gezag kan en zal met gehandhaafd worden, als men niet de geslachten der regenten ut stand houdt en de bevolking door hen laat leiden. Een hoog bejaard inlandsch vorst heeft hem dit insgelijks op Java verzekerd en vooral gewaarschuwd, om dat beginsel niet te verzaken. 3 . De omhakking der koffijboomen. In de Eerste Kamer heeft de Minister gezegd dat hij deswege de meest geruststellende verklaring kon geven. Spr. vraagt welke ? Den 20sten Dec. zeide de Minister dat do goitv.-gen. maatregelen zou beramen. Het is Spr. niet gebleken, dat eenig besluit genomen is ; derhalve bleef het omhakken wettig. Hij vraagt welke nadere berigten van den gouv.-gen. zijn ontvangen ? De Minister heeft ook gezegd, dat hij den gouv.&apos;-gen. eene aanschrijving gezonden heeft om maatregelen te nemen. Zeer goed, maar volgens de eerste verklaring zou de gouv.-gen. dadelijk maatregelen nemen. Nog zeide de Minister dat hij strafbepalingen wilde. Dit heeft Spr. niet goed begrepen. De gewestelijke besturen hadden de daad moeten beletten. • wJi Wi^St daarna °P den ongeregelden toestand van de strafwetgeving in Nederl.-Indie, en herinnert de pogingen, welko sedert 1849 zijn aangewend, om aan zijnen toestand een einde te maken; aan het voorstel van den onvergetelijken staatsman Wichers; aan den arbeid van twee commissien te dier zake, welke blijken van kunde en ervaring van de leden en den secretaris heeft opgeleverd. Niettegenstaande in 1861 de laatste commissie hare taak had volbragt, blijft men in 1865 het gemis van sommige strafbepalingen ondervinden. Zoo is het met het gehêele regtswezen in Indie, waaromtrent reeds 17 jaren verandering wordt verwacht, waarnaar men vruchteloos blijft uitzien. Ten derde heeft do minister ten opzigte van het consignatiestelsel gezegd, dat er 50,000 picols suiker meer °P Jav,a zullen verkocht worden. De minister heeft echter niet medegedeeld op welke gronden dat besluit steunt, en evenmin hoever hij met de vermindering van het consignatie-stelsel wenscht voort te gaan. Spr. zou wenschen, dat ten deze een vast beginsel werd aangenomen, opdat met telken jare 50,000 picols meer in Indie worden verkocht en het stelsel op die wijze gesloopt. Zijn stelsel was reeds om alle gouverncments-producten van Java herwaarts over te brengen om hier te worden verkocht. Ten aanzien van de suiker is de verkoop eene concurrentie tegen de contractanten, maar ten opzigte van de koffij is door den verkoop op Java het gouvernement concurrent tegen zich zelf. De regering^ moet naar hier consigneren, maar den handel niet dwingen door differentiële regten. Het gouvernement moet zijne producten naar hier kunnen zenden, maar de particulieren moeten hunne producten ook kunnen verschepen en verkoopen waar zij verkiezen. De Heer Godefroi vestigt ook van zijne zijde de aandacht van den minister op den toestand der strafwetgeving in Indie, die hem zeer ter harte gaat terwijl hem het denkbeeld daaraan in eene onaangename stemming brengt. Er ontstaat eon gevoel van wrevel als hij nagaat de wijs waarop die zaak door de regering wordt behandeld. Meer dan eens heeft hij dien rampzaligen toestand geschetst. Behalve enkele voorzieningen, berust het strafregt in Indie op bepalingen daar te lande, op Romcinsch en Ond-Hollaudsch regt, naar eigen inzigten van den regter, die dikwef tot algemeene beginselen van strafregt zijne toevlugt neemt. Dikwerf wordt in Indie regt gedaan zonder dat de uitspraak op positief strafregt rust. Ten bewijze daarvan brengt hij bij het gebeurde met een adsistentresident, dien hij niet in bescherming neerat, maar weswege hij doet opmerken, dat schuldigverklaring en veroordeeling op geene strafbepaling , wet of verordening berust. Hij acht dit in pertinenten strijd met de voorschriften van het Regeringsreglement en een nieuw bewijs van den rampzaligen toestand der strafwetgeving in Indie. Ook hij herinnert wat omtrent het ontwerp-wetboek van Strafregt voor Indie in den laatsten tijd is voorgevallen. Sedert November 1861 was dat met zooveel zorg bearbeid werk gereed. Toen het toenmalige ministerie was afgetreden , toonde het nieuwe kabinet eene onbegrijpelijke zucht tot legomanie. Het ontwerp moest namelijk bij wet worden vastgesteld. Reeds in 1863 werd aangetoond, dat op die wijs aan de dringende behoefte niet zou kunnen worden voldaan, maar de minister van justitie achtto de zaak niet zoo moeijelijk. Intusschen duurt de tegenwoordige toestand , die niet houdbaar is, voort Wel schijnt het ontwerp naar Indie te zijn gezonden, maar dat had men in 1862 reeds kunnen doen. In December jongstleden heeft de minister van koloniën geantwoord, dat hij ten deze met zijn ambtgenoot van justitie in overleg zou treden. Dat begrijpt hij volkomen maar do verantwoordelijkheid komt op den minister van koloniën neder. Hij geeft dus dien minister in overweging om de compagnieschap met den minister van justitie op te zeggen en te trachten Indie de weldaad van de invoering eener nieuwe strafwetgeving te doen genieten. De Heer van Bosse merkt op dat toen in 1854 het regerings-reglement werd vastgesteld, men opgekomen is tegen de erfelijkheid van de Regenten omdat men bezwaar vond tegen het vestigen van dat beginsel door de wet. Men begreep dat dit behoorde tot de souvereine magt van den Koning en dat de uitvoerende magt niet aan banden moet worden gelegd. Evenzoo was er nog eene andero bepaling in dat reglement, waardoor de koninklijke magt noodeloos aan banden gelegd werd, ten opzigte vanhet contreseign uitsluitend door den minister van koloniën. Over het algemeen keurde hij het af, dat door dusdanige bepalingen de eene minister den ander vosr het vervolg bond, zoo als men in het programma voor het te bonwen paleis slechts 7 ministersplaatsen had opgenomen om ook dat beginsel voor het vervolg te vestigen. Voort 3 heeft Spr. een verzoek aan den minister te rigten. Hot spreekt van zelf, dat tusschen de makelaars en reeders hier en in Indie een tegenstrijdig belang besaat. Het gouvernement staat hier tusschen heiden, het heeft alleen het algemeen belang te behartigen en op te sporen waar de hoogste prijzen te bedingen zijn. Het is alleen de vraag wat het belang der schatkist medebrengt, hetzij hier hetzij op Java te verkoopen. Het is niet de roeping van den minister van koloniën het belang van den particulieren handel te bevorderen. Daarom acht hij het wenschelijk, dat de zaak behoorlijk worde nagegaan en dat men zich overtuige wat het meest voordeelig zij. Ten_ dien aanzien zal het hem aangenaam zijn, dat de minister de noodige inlichtingen verschaffe en mededeele. De Heer Mijer treedt ook terug in de discussie van Dec., die hij wegens ongesteldheid niet geheel had kunnen bijwonen. Hij behandelt mede eenige punten, meer speciaal het gebeurde met het verschil van 114 millioen. De Minister had deswege nader onderzoek toegezegd. Spr. wenscht dat ook het laatste verschil hieromtrent tot volledige klaarheid worde gebragt, omdat daarvan gemaakt is een politiek wapen en alsof er groote slordigheid of zelfs oneerlijkheid bij de Indische administratie plaats had tijdens het bestuur van mannen, als de Heeren Merkus, de Eerens, Baud, enz., wier namen reeds genoeg zijn, om niet te doen denken aan iets wat zou te verantwoorden zijn. De Minister heeft in de Eerste Kamer gezegd, dat het grootst gedeelte van die millioenen zou gevonden zijn door het verschil in de wijze ven boeking der producten Hij had liever gezien, dat over de gehêele zaak gezwegen was dan te doen onderstellen, dat er nog eenige millioenen zoek zijn. De commissie van 1860 heeft het middel aan de band gegeven om het onderzoek tot op één cent na te doen loopen. Hij vestigt er nader de aandacht des ministers op, ten einde hij het wapen onschadelijk make, dat de eer en de trouw van hoogstverdienslelijke staatslieden in verdenking gebragt heeft 2°. Komt hij terug op het niet uittrekken van den bekenden rentepost , in verband met de rede des Ministers van Financien, die aan Indie voortaan opleggen wil eene vaste bijdrage. Hij vraagt of het de bedoeling is voortaan op de koloniale begrooting te brengen een vast cyfer der Indische bijdragen en met zoo als tot dus verrt, een batist slot na aftrek der uitgaven. b m°. De vaststelling van een strafwetboek voor Indie. Na het uitmuntend betoog van den Heer Godefroi en dat van den Heer Rochussen zal hij er mets bijvoegen. Hij dringt slechts aan op bespoedigin . 4°. De koffijoogst. Het vooruitzigt_ deswege was voor eenigen tijd heeeftSngd?HiJ *&apos;&quot;&quot;** mmi Ster bet6re ***&amp;*&amp;** ■ I&gt;e ?ee,r VAN DBR LINDEN behandelt de kwestie van het strafwetboek in verband tot het gezegde door den Heer Godefroi, of dat bij besluit ot door de wet moet worden vastgesteld. De zaak mag niet inslapen; ac toestand is rampzalig en do Heer Godefroi heeft er niet te veel van gezegd. Die rampzalige toestand moet hervormd worden. De lieer Godefroi wil dat dit bij besluit gesófiiecte, omdat dit spoediger gaat eo omdat er eeil ontwerp gereed is. Spr. vraagt of dat wat het snelste geschiedt wel het besta is ? Hij vindt geen waarborg genoeg in eene commissie, die een wetboek van strafregt voor elf millfcen zielen vaststelt. Hij waarschuwt den minister tegen liet drijven om dat Wetboek bij besluit in te voeren. Laten wij aan beginsels vasthouden. De Heer Godefroi wilde zelf dat allo groote vraagstukken betrekholijk Oost-Indie by de wet werden geregeld, in hot cene geval regeling bij de wet te wijlen, en niet ia het andere dat gstett niet op. Het is toch ontegenzeggelijk een groot vraagstuk van wetgeving.</p>
	<p>Do Heer B-usst: bespreekt het consignatïcstelsel Er zijn in December en nu eenige stellingen geopperd, waartegen Spr. opkomt. De Heer Rochussen wil alles hier verkoopen, i-ders wordt het gouvernement een concurrent van de industriëlen en hier is het zijn eigen concurrent. Spr. heeft de argumentatie niet gevat. Het komt alhm aan op het cijfer der consumtie en productie; het is onverschillig waar mfli verkoopt. De Heer van Bosse maakt dc zaak afhankelijk van de vraag of fflen den handel on Java of den Nederlandschen handel wil bevoordeelen. Di&amp; is volkomen onjuist, want aan Nederlanders wordt de gelegenheid niet ontnomen om op Java producten te koopen. Maar mot den anderen rsgel van den Heer van Bosse vereenigt Spreker zich geheel, namelijk daar to verkoopen, waar dit het meest in het belang der schatkist is. J-ti is het eene uitgemaakte zaak, dat men in drie jaren veel voordoeliger op Java heeft kunnen verkoopen, althans wat de suiker betreft, omdat men daarvan de nommers kan nagaan. Met de koffij kan men dat minder omdat de soorten niet omschreven zijn. De&gt; heeren op Java weten het wel,- maar de kooplui hier niet. JN&apos;og een ander voordeel is in den verkoop op Java gelegen, want hij beaamt wat vroeger is gezegd: dat hot consignatiestelsel de doodstraf is geweest voor de ontwikkeling van den Nederlandschen handel en voor de aanknooping van connexien met Java. Die verkoop biedt nog andere voordcelen : de uitsparing der assurantie en van kosten op de uitzending van specie, waarop vracht, assurantie en commissie moet worden betaald. Bij den verkoop op Java bekomt men gereed geld. Spreker wil dus langzaam maar gestadig voortgaan en daarom acht hij hot zeer goed, dat de minister, na drie jaren wachtens, wederom 50,000 picols; meer verkoopen zal. Wat de ditt&apos;erentiele regten betreft, die volgens den Heer Rochussen eene uitvinding der tegenwoordige regering zijn, ze bestaan, eu nu is het do vraag of liet wenscbelijk is ze ïn eens af te schalf_n. Man kan er echter geen verwijt tegen den minister van maken. De regering geeft blijk van behoedzaamheid door langzamerhand de producten te vermeerderen.</p>
	<p>De Minister van Koloniën treedt niet terug in eone discussie bij de begrooting, die toen dagen lang geduurd heeft, en daarom zal hij den Heer van Goltstein niet in zijne beschouwingen volgen. Alleen wil hij zeggen, dat, zoo iemand, dan zeker deze Minister overtuigd is, dat het gezag in handen moet zijn van geschikte personen, en dat dus de opleiding der ambtenaren van veel belang is. In antwoord op den Heer van Mulken, zegt de Minister dat het detacheren van Nederlandsche officieren bij het Indische leger altoos eenige prejudice voor het Indische leger zal opleveren. Als er te veel Hollandsche officieren gedetacheerd worden, dan wordt daardoor do promotie der Indische of.i-cieren bemoeijelijkt, hetgeen tot klagten aanleiding heeft gegeven eu eene nadeelige werking op de werving hier te lande uitoeient. Wat betreft dc aanvulling vau het Indische leger, voorleden jaar en dit jaar heeft men ruimschoots vrijwilligers gehad. De uitbreiding voor het corps mariniers is in overleg; of men het naar Indie zal detacheren kan later onderzocht worden. De hoofdvraag is: zal Ncdeland op den duur manschappen genoeg voor Indie hebben, en dat staat in verband met de politiek ton opzigte der bnitenbezittingen, zoodat deze vraag van groot belang is. De Heer Rochussen besprak het adres der oudresidenten en dat van 1859, en zeide dat het manifest van 1859 eeno adhaesie was aan de politiek van het Ministerie. Wanneer mon do brochure van 1859 leest en ziet welke politiek daarin wordt voorgestaan en dan vernoemt dat het adres tot ondersteuning strekte, dan zal 1™ zekor niet «ene ondersteuning zijn van het programma van 1858 ot van een gematigd liberaal gouvernement. Dc Minister laat dat punt verder rusten en komt tot het tweede punt: den toestand van Intlic. Wederom heeft de Heer Rochussen gesproken van een opstand in lagal. Den Munster is daarvan niets bekend, de oploop in Tagal kan met als zoodanig aangemerkt worden; de beweging in September daarvan gemaakt was agitatie. Op do vraag of er nadere berigten nopens _ Tagal zyn ingekomen, antwoordt de Minister dat reeds menig berigt in de Staats-Courant is verschenen; later heeft hij een voorloopig rapport ontvangen, dat de zaak geenerlei politieke beteekenis heeft maar alleen eene personele kwestie over erfopvolging van het Wgentschap betrof. Tevens is het gebleken, dat de Chinezen en andere vreemde Oosterlingen ons gezag krachtdadig ondersteund hebben. De Heer Rochussen achtte het verkeerd, dat de Minister de erfelijkheid der regenten eene der onstaatkundige bepalingen genoemd had, want dio spreker houdt het voor staatkundig. Dat is een verschil van gevoelen, zegt de Minister; ik blijf bij mijne meening en geloof dat de tegenwoordige onlusten in Tagal grootendeels te wijten zijn aan die bepaling van het Regerings-reglement nopens de erfelijkheid der regenten. Het verwonderde den Minister, dat de Heer Rochussen die meening niet deelde, want in zijn rapport van 1850 over het gebeurde in Bantam, heeft hij zeit de oorzaken daarvan aan de erfelijkheid der regenten toegeschreven. Zooveel is zeker, dat de aanspraken aan het Rogerin. _- reglement ontleend, reeds tot velerloi moeijelijkheden aanleiding hebben gegeven.</p>
	<p>Nopens het omhakken der koffijtuinen ziet de Minister geene tegenstrijdigheid in de door hem afgelegde verklaringen. Do Gouverneur- Generaal heeft een uitgebreid onderzoek ingesteld; zoodra de Minister het verslag deswege ontvangt, zal hij het mededeelen, en dan zal men overtuigd zyn dat de zaak een anderen schijn heeft dan dien men er hier aan geven wil. - Aangaande het Strafwetboek zegt de Minister dat het naar Indie was gezonden toen hij in het Kabinet kwam. Hii zal het advies afwachten, en &apos;dan beslissen of het bij de wet, dan wel by besluit zal worden ingevoerd. - Nopens het consignatiestelsel heeft de Heer Blussé den Heer Rochussen voldoende wederlegd. l&gt;e Regering moet geleid worden door de belangen van de Schatkist, doch zich onthouden van schokken die gevestigde belangen bedreigen. De sortering der koffij op Java is de aandacht niet ontgaan. De Minister is daarover in correspondentie, en van daar dat hij geen meerderen verkoop bevelen heeft, zoolang die sortering niet beter is geregeld. — In antwoord op den Heer Mijer, betreffende de 114 müliocn, zegt dc Minister, dat het verschil zich vooral in de jaren 1836-1840 voordoet. De Heer van Nispen vroeg in de Eerste Kamer, of niet een aantal millioenen in de wijze van boeking te vinden zijn. Indien de Minister daarop met ronduit ja, geantwoord had, zou hij niet eerlijk znn ge- ZT^oZ t 6t &quot; z?°- Wel zÜn «enige millioenen nog niet tot klafrheid gebragt, maar als de staten uit Indie aankomen zal dc zaak opgoost worden. Voorts vroeg de Heer Mijer, of het de bedoeling is eïne bijdrage van Indie aan het moederland te bepalen. Daar is geene sprake yam De Minister van Financien heeft alleen gezegd hetgeen m art. 4 der Comptabiliteitswet is vastgesteld: de bijdragen van Indie komen op de begrooting voor Neêrlandsch-Indic. - Wat de vraa- nopens den koffij-oogst betreft, men weet dat deze in het afgeloopen jaar niet is meegevallen, doch de vooruitzigten zijn dit jaar bKzonder goed en het laat ach aanzien dat het batig slot niet minder dan het vorige jaar zal bedragen. * De Heer Rochüssf.n komt nog op enkele punten kortelijk terug, zoo als op het adres van 1859 tot adhaesie aan zijn bestuur; op de uitdrukking ebbe en vloed in de koloniale politiek, enz. Hij wil alleen dit zeggen: hy is niet gestemd voor absolute erfelijkheid der reeenten maar voor relatieve erfelijkheid van hen, die zich goed gedragen en aan&apos; ons gehecht zijn - Wat het consignatiestelsel betreft, gelo_ft hij dat het stelsel yan den Minister is hoe langer hoe meer in Indie te verkoopen Ut aldaar betere prijzen zullen worden bedongen hangt af van conto-fintos, maar hij blijft er bij, dat het is eene concurrentie met de suiker-contractanten.</p>
	<p>De Heer Godefroi beantwoordt den Heer v. d. Linden nopens het Strafwetboek. _Na de rede des Ministers zal men moeten afwachten het advies uit Indie. Overigens verdedigt Spr. zijn aandringen tot niet wettelijke regeling, want wat hij bedoelde met de regeling bij de wet, dat waren maatregelen nopens inwendige aangelegenheden. Hij raadt den Minister: drijf den Gouverneur-Generaal om advies en drijf vervolgens den Minister van Justitie tot uitvoering.</p>
	<p>De Heer van Goltstein merkt op, dat, dewyl de Minister niet is teruggekomen op de algemeene beraadslaging van December jl., de discussie niet volledig kan genoemd worden. In Dec. is zij gesloten onder de mits, dat men er op terug zou komen bij het koloniaal batig slot, en nu blijft zij onvolledig. De algemeene beraadslagingen worden gesloten. — Thans worden geopend de duscussien over de onderdeden in de volgorde der §§ van het Adres 10. De hoffijveïlingen. De Heer van Bosse stelt ook hier op den voorgrond het belang der schatkist. Het is toch hier de taak niet om den handel voor verliezen te behoeden, maar om het meeste belan«- van de schatkist en de beste prijzen te bedingen. Hoe hooger prijs des te beter. Daar heeft het Gouvernement belang bij, en Spr. gelooft dat de J legering wel zou doen van gedetailleerde veilingen terug te komen wan. hij meent dat twee veilingen groot bezwaar opleveren drie of vier waren beter. Voorts wenscht hij ook dat die niet z™ in dé toaiL ge- SChn.:tLT-tom ZZ°&apos;°l S i. d? bes(*»jvingen en kleine kavelingen. De Heer Blom verdedigt m het breede het tegenwoordig stelsel tegen de daartegen ingebragte bezwaren. fa</p>
	<p>Do Heer RocuussEy herinnert aan de discussie ran 28 Feb. 1859, toen spreker daarover in het breede gehandeld heeft en aan het gevoelen van den-leer Betz, die na grondig onderzoek verklaarde, dat de groote veilingen goed waren, en dat do misbruiken van combinatien van makelaars en monsters zeer overdreven waren. — Tijdens den Heer Uhlenbeck wilde dc Regering het bestaande stelsel van veilingen niet verlaten. De tegenwoordige Minister kondigde het stelsel aan van 9 a 10 veilingen. Het is ook gebleken, dat de Kamer van Koophandel te Amsterdam tegen en die van Rotterdam voor de kleine veilingen was. Dc Handel-Maatschappij was, meent hij, ook tegen het nieuwe stelsel. Dat ligchaam drukt het gevoelen van den handel uit. Spr. gelooft dat uit het stelsel van maandelijksche veilingen te eeniger tijd dat van wekelijksche zal volgen. Hij deelt de vrees die de Heer Cremers omtrent dezen maatregel in de Eerste Kamer te kennen gaf: dat de prijzen zullen verminderen en Nederland niet meer de regelgevende markt voor de prijzen blijven zal. Door de maandelijksche veilingen wordt ook allo speculatiegeest weggenomen. Hij veronderstelt zelfs dat de Minister langzamerhand tot mindere veilingen zal komen. JDe Heer van Bosse verdedigt nader zijn gevoelen tegen den Heer Blom. Zeker is het dat do prijzen steeds teruggaan onder de nieuwe wijze van veilen. De Heer Blom beantwoordt de Heeren van Bosse en Rochussen op alle punten, en hoopt dat de Minister aan het nieuwe stelsel zal vasthouden. De Heer Blussé meent dat er niet veel geredetwist behoeft te worden. Wij hebben nu een vol jaar achter ons sedert het nieuwe systeem, en nu zijn de prijzen weer op hetzelfde punt als bij het begin. Men behoeft zich dus niet te verdiepen in dc voorspellingen van dezen of genen. Alle andere Kamers van koophandel, behalve die van Amsterdam en Rotterdam, waren tegen het bestaande stelsel. Hij vraagt ook: hoe zou het gegaan zijn als men onder de bestaande geldcrisis groote najaarsveilingen had gehad? Welke prijzen zouden er dan geweest zijn ? Overigens is het een feit, dat ook de andere soorten dezelfde dalende beweging hebben gevolgd door dezelfde algemeene oorzaken. Wat men ook zegge, men kan niet accapareren. Het oude stelsel heeft dc koffij ook niet kunnen opdrijven. Er zijn voorbeelden van 17 a 18 centen. Men kan de markt niet dwingen of de consumenten meer dan do waarde laten betalen. Maar dit is zeker, hoe grooter getal tot dc veiling wordt toegelaten, des te beter prijzen kan men verwachten. Door groote kapitalen werden ook kleine uitgesloten. Hij hoopt dat de Minister niet van zijn systeem zal afwijken. JDe Heer Rochussen repliceert nog kortelijk. De MiNiSTEn zegt: dat de Regering vooralsnog van de overtuiging doordrongen is, dat deze wijze van veilen boter is dan de vroegere, en dat hij nog geene neiging tot verandering gevoelt, tenzij in ondergeschikte punten. Betreffende de tin-veilingen zijn overwegingen aanhangig, die nog niet tot zoodanige rijpheid zijn gekomen, dat er nu reeds in dio veilingen verandering zou kunnen worden aangebragt. §2. (Zeeassurnnticn) geeft tot geene discussie aanleiding. §3. (Indigo-cultuur). Op eene vraag van den Heer Mijer, antwoordt do Minister, dat hij op dit oogenblik, over deze zaak niet kan uitweiden, omdat eene regeling aan den Raad van State is onderworpen. § 4. (Belooning vnn den Rjltsbouwinecster Rosc) geeft mede tot gccnc discussie aanleiding. §5. (Tclcgiiiiihisclu: cerbhiding tusschen Batavia en Singapore). De lieer W. van Goltstein vraagt naar aanleiding van een berigt, voorkomende in dc Staats-Courant, over de telegraafverbinding met Britsch-lndic, hoe hot staat met die mot Ned. Indie. De Minister antwoordt, dat door ziju voorganger eene toezegging gedaan was, nopens de verbinding van bingapore met Batavia, waaraan eenige voorwaarden waren verbonden. Die voorwaarden moesten op 31 Dec. 1864 worden vervuld, maar daaraan werd niet voldaan, zoodat de Regering sedert 1 Jan. j.l. geheel vrij is. Zoolang de Regering geene zekerheid heeft dat Rangoon met Singapore vereenigd is, heeft men ook niets aan de lijn Singapore-Batavia. Hierop wordt het eenig artikel van het ontwerp en dc beweegredenen goedgekeurd. Vervolgens wordt het wetsontwerp aangenomen met algemeene stemmen. Dc commissie van rapporteurs is gereed met haar eindverslag, over het wetsontwerp tot bekrachtiging eener gesloten dading over novaal tiendregt. De dag der discussie over dat ontwerp, zal nader worden bepaald. Daarna wordt de vergadering gescheiden tot morgen ten elf ure. Alsdan zijn aan de orde de beraadslagingen over de wetsontwerpen nopens het geneeskundig Staatstoezigt, enz.</p>
	<p>Rapport van den Minister van Binnenlandsche Zaken aan den Koning, over het adres van werklieden. &apos;s Gravenhage, den 28sten Februarij 1865. Bij apostille van den lOden Februarij j.1., n°. 9, werd van wege Uwe Majeïteit aan mijn Departement ter beschikking of om considoratien en advies gerenvoijeerd een adres, geteekend door veertien honderd vijftig werklieden, volgens hunne opgave werkzaam in de navolgende fabrieken: Te Amsterdam van den Heer G. H Broekman Lz.; ir a u de Heeren Johannes Zimmerman en Zonen; rr ii arm Schutte en Zonen; // Haarlem n den Heer W. H. Jacobs; // ir ir rr ii H. Figée; ir u ii it ii J. J. Boynes (rijtuigfabrikant); // &apos;s Gravenhage van de Heeren L. J. Enthoven &amp; Comp.; h ir «de Prins van Oranje, van de Wed. A. Sterkman en Zn.; 11 Leiden n de Nijverheid, van de Heeren D. A. Schretlen en Comp.; # Schiedam » de Heeren Nolot en Driessen; t Delft n den Heer Hartog Hcys en de Nijverheid.</p>
	<p>De adressanten geven aan Uwe Majesteit te kennen, dat de vrije mededinging naar openbare werken, door inlandsche en vreemde ondernemers, bijna al hetgeen hier te lande in hun vak wordt aanbesteed aan buitenlanders doet gunnen. Zij meenen, dat de arbeid aan hunne fabrieken daardoor vermindert, en vreezen niet meer in staat te zullen zijn hunne gezinnnn te onderhouden. Zij verzoeken daarom Uwe Majesteit paal en perk te willen stellen aan die, zoo als zij het noemen, overdreven concurrentie. Van de genoemde fabrieken werd door een drietal nog nimmer, en door drie slechts eenmaal eene aanbieding bij openbare aanbesteding van ijzerwerken voor de Staatsspoorwegen ingezonden; slechts drie, hoogstens vier dezer fabrieken kunnen geacht worden in den regel naar die werken te dingen. De kennisneming van dit adres heeft mij de uitkomsten van het beginsel van openbare aanbesteding en vrije mededinging op nieuw zorgvuldig doen nagaan. Uwe Majesteit vergunne mij, Hoogstdezelve daarvan een beknopt verslag to geven. De werken in de laatste vier jaren voor den Staatsspoorwegbouw aanbesteed, hebben ons reeds eene ondervinding geschonken, dio zal kunnen antwoorden op de vraag, of er grond zij voor de meening, welke de adressanten koesteren, dat vreemden aan onze Nederlandsche industrie den arbeid uit de handen nemen. Na aftrek der spoorwegstaven met eindverbindingen en haakbouten, welke hier te lande niet vervaardigd worden en dus buiten beschouwing kunnen blyven , zijn in vier jaren tijds werken en leveringen ten behoeve van den aanleg der Staatsspoorwegen aanbesteed, waarvoor de aanncmingssommen te zamen een totaal bedrag beloopen van ƒ 31,607,902. Daarvan zijn door buitenlandsche ondernemers voor ƒ 1,741,512 aangenomen , dat is 5_ ten honderd van het geheel. Er schijnt geen ander bewijs noodig om het boven twijfel te verheffen , dat onze ondernemers , in het algemeen zich tegen vreemde mededinging wel weten te handhaven. De adressanten doelen moer bepaald op de werken van hun vak, do ijzerindustrie. Wordt, bij deze, hunne meening door feiten gestaafd ? Het ware eene ergo dwaling te gelooven , dat het bestaan onzer ijzerindustrie voor een aanmerkelijk deel afhangt van aanneming van Staatsspoorwegwerken of daarvan afhangen kon; deze zijn integendeel niet meer dan ecu klein stuk van hetgeen zij te doen heoft en verrigt. Doch de ondergetockende moet zich nu bij den Staatsspoorwegbouw bepalen. Wat zeggen de feiten ? Waar de omstandigheden zulks toelaten of vorderen, worden de ijzerwerken bij afzonderlijke bestekken, en voor het overige gelijktijdig met den aanleg der werken, waarvoor ze benoodigd zijn, aanbesteed. Voor do eerste is de waarde naar do aannemingssommen gemakkelijk na te gaan; voor de laatste daarentegen wordt het aan de aannemers vrijgelaten, onder voorbehoud mijner goedkeuring, de benoodigde ijzerwerken in dc fabrieken ter hunner keuze te doen vervaardigen; hetgeen daarvoor aan de fabriekanten wordt betaald kan slechts bij benadering worden gevonden, wanneer men de sommen voor die werken op de begrootingen uitgetrokken herleidt evenredig aan de aannemingssom van liet gehecle werk. De aldus verkregen cijfers kunnen intusschen niet veel van de waarheid verschillen, en zijn althans voldoende voor het vergelijkend onderzoek, waarop het hier aankomt. De ondergeteekende liet twee staten opmaken, waarvan de een het overzigt. aanbiedt van den uitslag der aanbestedingen van werken van ijzerindustrie in het bijzonder, dc ander ceno opgave der voornaamste ijzerwerken, welke gelijktijdig met andere in hetzelfde bestek waren vervat; en vermeldende zoowel de fabrieken, alwaar die voorwerpen zijn of worden gemaakt, als de sommen welke kunnen geacht worden daarvoor te zijn besteed. Op den eersten staat komen 28 bestedingen voor tot een gezamenlijk bedrag van ƒ 1,787,072. Van deze werden er 21 tot een gezamenlijk bedrag van ƒ 688,179 door Nederlandsche en 7 tot een gezamenlijk bedrag van ƒ 098,893 door buitenlandsche fabrikanten aangenomen; onder welk laatste cijfer begrepen zijn ongeveer vijf ton voor den bovenbouw der bruggen te Zutphen en te Venlo, en ongeveer vier ton voor onlangs ten behoeve van het kanaal door Zuid- Beveland aanbestede ijzerwerken. Blijkens den anderen staat kan de waarde der voornaamste ijzerwerken, gelijktijdig met andere aanbesteed, op f 957,355.53 geschat worden, waarvan voor een bedrag van ƒ870,055 in Nederlandsche en voor een bedrag van f 87,300 in buitenlandsche fabrieken werd vervaardigd. Telt men de cijfers van beide staten bijeen, dan vindt men eene waarde van ƒ 1,558,235 door Nederlandsche en van f 1,186,193 door buitenlandsche fabrieken geleverd. Van het eerstgenoemde bedrag viel aan eene der fabrieken, in het adres genoemd, f 676,536, aan eene tweede ƒ 331,283 en aan eene derde f 189,699 ten deel. Uit deze opgaven blijkt, dat werken van middelmatigen omvang schier uitsluitend bij ons te lande zijn of worden vervaardigd; slechts enkele uitzonderingen komen daarop voor, hoofdzakelijk ten aanzien van eenige voorwerpen, welke in Noordbrabant of Limburg uit nabij gelegen Belgische werkplaatsen werden geleverd. Het aantal werken, door buitenlandsche fabriekanten aangenomen, bepaalt zich tot een klein aantal van grooter omvang; vooral wanneer men daarbij niet voorbijziet, dat sommige, zoo als die welke voor het kanaal door Zuidbeveland moeten worden uitgevoerd, te zamen als een geheel te beschouwen zijn. Het is voor den ondergeteekende eene groote voldoening, hierdoor het besluit te kunnen regtvaardigen, dat ook de ijzerindustrie zich hier te lande tegen den vreemden mededinger zeer wel staande kan houden. Was tot dus ver gebrek aan ondervinding, aan behoorlijke inrigtingen en dien ten gevolge eene zekere angstvalligheid oorzaak, dat onze fabrikanten, in vergelijking van enkele vreemden, voor de grootere werken nog te hooge prijzen wilden bedingen, ook hierin zijn de uitzigten bemoedigend. Voor de meeste dier werken waren de inschrijvingen van eenige Nederlandsche fabrikanten betrekkelijk weinig hooger dan die van hunne buitenlandsche concurrenten, en zal aan hunne zijde slechts weinige inspanning noodig zijn om ook voor die werken meester te blijven.</p>
	<p>Inderdaad kan de Nederlandsche ijzerfabrikant den gunstigen toestand , waarin hij tegenover den buitenlandschen is geplaatst, niet miskennen. Door het nog bestaande invoerregt ad 5 pCt. der waarde van ijzerwerk beschermd, heeft hij boven vele zijner buitenlandsche mededingers het voorregt van volkomen vrije toelating zijner grondstof, het ijzer, en nu ook een volkomen onbezwaard gebruik van steenkolen. De invoer van het ruwe ijzer in blokken, alsmede smeed-, staaf-, land- en plaatijzer, is bij ons te lande reeds bij de wet van 1 September 1854 geheel vrijgesteld van invoerregt; een materiaal dat in den vreemde nog veelal, ja bijna algemeen met regten is bezwaard, die 5 &amp; 10 pCt., of meer, van den prijs bedragen. De Nederlandsche ijzerwerker heeft dus het voordeel, zich steeds op eene ruime markt tegen den natuurlijken prijs te kunnen voorzien, terwijl de vreemde, juist ingevolge het door adressanten gehuldigd beginsel, nog vaak eene schatting aan den inlandschen ijzerproducent moet voldoen. Van daar ook, juist onder de heerschappij van vrije mededinging, da gestadige, krachtige toeneming onzer fabrieken; tusschen 1850—63 zien wij het getal der fabrieken van stoom- en andere werktuigen, die tot 1850 met een beschermend regt van 6 pCt. begunstigd waren, van 16 tot 31, de ijzergieterijen van 15 tot 32, de spijkerfabrieken van 13 tot 25 klimmen; en het verbruik van ruw ijzer in gelijke mate verjneerderd. Het beginsel, door den Staat bij uitbesteding van publieke werken gevolgd, is dat van de nijverheid zelve. Of schaft de fabrikant de werktuigen , welke hij behoeft, uitsluitend bij inlandsche fabrikanten aan, wanneer hij die even goed doch tegen lager prys van elders kan bekomen ? De namen van zoo vele buitenlandsche machinefabrikanten, die men, bij het bezoeken onzer fabrieken, nevens die van Nederlandsche firma&apos;s op de werktuigen aantreft, zijn even zoo vele sprekende getuigenissen van de weldaden, welke de toelating van vreemd fabrikaat reeds voor onze nijverheid, en daardoor ook voor onze werklieden, heeft te weeg gebragt. De ondergeteekende wil niet spreken van het belang, dat de Staat met de bijzondere nijverheid gemeen heeft, om zich bij wege van vrije mededinging het meest deugdelijke werk tot den laagsten prijs te verschaffen; noch ook betoogen, hetwelk geen betoog behoeft, dat uitsluiting van mededinging voor éénen tak van industrie aan andere gelijke aanspraak zou geven; hij veroorlooft zich enkel de aandacht van Uwe Majesteit hierop te vestigen, dat zoodanige uitsluiting aan onze fabriekvlijt de sterkste drijfveer tot ontwikkeling en vooruitgang, die thans zoo schoone vruchten beloven, zou ontnemen. Met de worsteling zou tevens de inspanning, die alleen gestadigen wasdom verzekert, ophouden. Ten slotte, het belang, schoon dat van de industrie te gelijk het zijna is, van den arbeider op zich zeiven. Zou hij door de beperking, die men vraagt, gebaat worden? Hij zelf zal, bij eenig nadenken, neen moeten zeggen. Het voorregt toch, dat het adres aan de Nederlandsche fabrieken wenscht geschonken te zien, zou voorzeker, indien de maatregel doel trof, toeneming der binnenlandsche concurrentie ten gevolge moeten hebben. En voor den werkman en zijn gezin zou het weinig verschil maken, of hij in zijne broodwinning door den inlandschen, dan wel, zoo als het adres meent, door den buitenlandschen mededinger benadeeld wierd. Aanzienlijke fabriekondernemingen hebben dan eens meer, en dan wederom minder arbeid; aan deze en gene berokkent binnen- of buitenlandsche concurrentie van tijd tot tijd eene voorbijgaande teleurstelling ; het is niet mogelijk, het minst voor den Staat, haar steeds gelijken toevloed te waarborgen; doch wanneer zij blijkbaar op zóó goeden weg zijn als onze industrie, wordt cene oogenblikkelijke, gedeeltelijke vertraging spoedig door verdubbelde werkzaamheid vervangen. Op deze gronden heb ik dc eer Uwer Majesteit in overweging te geven mij te magtigen om dit rapport in de Staats-Courant te plaatsen, . en daardoor aan de adressanten kenbaar te maken, dat hunne belangen door Uwer Majesteits Regering met zorg zijn overwogen. De Minister van Binnenlandsche Zaken, THORBECKE. Blijkens Kabinetsbrief van den 6den Maart jl., n°. 50, heeft Zijne Majesteit zich met bovenstaand rapport vereenigd en de ten slotte daarvan gevraagde magtiging verleend.</p>
</text>
