<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BOEKBINDERS. m,) Een bekwaam BOEKBINDER, met de vergnldpers grondig bekend, tusschen de 30 en4o jaren oud, kan tegen goed loou vast werk bekomen. Bewijzen van bekwaamheid én goed gedrag ruoeten overgelegd worden. Adres franco onder het woord: Boekbinder, Bureau Handelsblad. f|§Slll|||| De Ondergeteekende berigt hare geëerde Be¦*&apos; gunstigere, datzij weder heeftaangekregen blanke ZEEL&apos;WSCHE MOSSELEN, van welke men zich ten haren Huize kan laten bedienen. C. E &apos;iS4.ES, (2969) Viscfisleeg bij de Warmoesstraat, in het Fnumims. THE AMERICAN FASTBY COOK&apos;S Pound and Citron Cake, een delicieus Koffijgebak. THE AMERICAN FASTBY COOK&apos;S Plum of Fruit Cake, J een piquant Gebak voor Heeren-Kransjes. THE AME&amp;«CAN~pTsTRY COOK&apos;S Mille feuilles a la Crème ou Fruit, Wijngebak, bij het Publiek zeer gezocht. THeIiMERÏCAN FASTBY COOK&apos;S Washingtons en Wellingtons, klein Gebak voor Trommeltjes. T&quot;~~HË&quot;AMERICAN FASTBY COOK&apos;S Kisses and Crcammeringos, voor Dessert. T&quot;ISE~AMËRICAN FASTBY COOK&apos;S Beafsteak Pastijen voor Luncheons and Suppers. T&quot;BË~AMEmCAN&quot;PASTBY COOK&apos;S Dejeuuer Pastijen, zeer geschikt voor verzending. T~~ aE_&quot;AIME«ÏCAN~FASTRY COOK&apos;S Room-IJs a la Vanille, voor Bals en Partijen. THE AMERICAnIpASTRY COOK&apos;S Us-Bombes en Us-Puddmgs, voor dessert zeer aan te bevelen. THE AMERICANPASTRY COOK&apos;S Something New, (iets nieuws) voor Dessert. TUE AMERICAN FASTBY COOK&apos;S Boned Game or Poultry (ontbeend Wild of Gevogelte) gevuld naar verkiezing, gebraden of in Gelei, wordt wegens zijne delicatesse en gemak van trancheren bijzonder aanbevolen. THE AMEKICAN FASTBY COOK neemt Partijen aan per hoofd, met bijlevering van Kok, Zilver, Kristal en verdere benoodigdheden. THE AMEBICAN PASTRY COOK bakt alle Hollandsche Taarten, Gebakken en Gebakjes voor alle gelegenheden. THE AMEBICAN PASTRY COOK verwittigt hiermede, dat, op veelvuldige aanvragen, thans van af heden gelegenheid is tot het gebruiken van petits Déjeuners, Luncheons of Soupers , par tete ou ala carte. (1612)</p>
</text>
