<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>jbmïsi«ot AAN BH. ZfIILDOEKFABRfANTfI. HENNEFZEILDGEKGiiiENS Uit de FabrM van de HH. J; &amp; W. STUART, van uitmuntende Kwaliteiten ei zeer matigen Prijzen. Nadere inlichtingen op franco aanvrage bij (2895) A. E. MAAS», ta Sebeveningen. Een JONG MENSCH, 24 Jaren oud, verscheidene jaren en thans nög in Engeland in het Machinevak werkzaam, wenscht in eene of andere zaak opgenoemd vak betrekking hebbende, GEPLAATST te worden. Ook js hn&apos; zeer&apos; feneigd zich voor Indie&apos; to engageren- Bélé&apos;cïsréndén woren verzocht zfefi niét frahcd &apos;Brieven onder Lett. B. G. te adresseren in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176, te Amsterdam. (2892) Er wordt TE KOOP aangeboden in eene der Grootste Provinciesteden E» WRNAI BRöÖÜBAKKERiJ ïn welke Wekelijks 40 a 50 Zak wordt verbakken, uit de boeken zal aan gegadigden worden bewezen, dat het eene zeer Winstgevende Zaak is. Het HUIS benevens de volledige inventaris is voor Acht Duizend Gulden TE KOOP. Grondig verstand van het vak is geen hoofdvereischte. Adres franco onder Letter A. B. G, in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, Ë 176; 1;S Amsterdam; . (2393) f e KOop: AANDEELEN in de A 1 geme e n e Bou w- Maatschappij, vroeger te Utrecht thans te Amsterdam gevestigd. Adres met prijsaanbiedingen bij den Boekhandelaar H. W. MOOY, Heerengracht bij de Leliegracht, brieven franco-, __ (&apos;^BB6) Öië dén Armen geeft, leent zijn Maker. In dank ontvangen voorliet CHRISTELIJK HUISGEZIN met 5 hiilpßehöe^ftdde Kinderen cri ec&apos;ti Solarise Winde Moeder; wakrVafl cic Mah reeds 10 Weken door ziekïo eü andere omstandigheden zonder verdienste is (zie Handelsblad van 10 Januarij): Bij de Heeren:. T. PEPPINK, vah eenige Vrienden ƒ Ia.SO; ,F. VAN DÉR VORM, een Onbekende 50 it., Jufv. ff. fl, Pi % i ëotbatf ƒ JJBfc V. J. ƒ1; Jufv. H. ƒ1; D. CERLIJN, van A. Z. 1 niüiiEß; ƒ 10, Jufvr. G. H. J. 1 coup. ƒ 1.23}, Wed. B. S. ƒ5, M.D ƒ 2.50, P. ƒ 2.50, J.H. ƒl, J.C.H, ƒl, C.H../I,C. ƒl. Gaarne erkennende de veelvuldige aanvragen tot milddadigheid, nemen de Ondergeteekenden bescheidenlijk de vrijheid dit Gezift, waar de behoefte groot is, bij vernieuwing in uwe liefde aan te bevelen. .De Ondergeteekenden zijn bereid elke gave. hoe gering ook, in ontvangst te demén. TJ!èÈPjP)lNK^.dfc=i de Édampoort. f. VAN ÖÈR VORM, Westerstraat 00 527. D. CERLIJN, Boomsloot O 415. K. D. VAN DIEME, Evangelist bij den (2849) Christelijken Broederkring, Rusland, B 158. Tegen primo Mei wordt in huur aangeboden eer! logeabei HUIS, gelegen in het midden der stad, bevattende acht Kamers, Dienstbodenkamer, twee Zolders, Vliering, Keuken, Kelder en Pakkelder. Huurprijs ƒ 700&apos;sjaars. De Pakkelder verhuurd tot primo Mei 1869 yoor ƒ 120. Een eenig Heer, thans huurder, zoude niet ongeneigd zijn een paar Kamers in hetzelve te blijven occuperen. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven onder de letters U N bij den Boekhandelaar J. NOOEDENDORP, Pijpenmarkt alhier, met opgaaf of men tot het wederverhurenaldan niet genegd is. (2314-, Een fatsoenlijk JONG MENSCH, wiens bezigheden niet veroorloven met het schoone geslacht in aanraking te komen, eene honorable betrekking bekleedende, wenscht in kennis te komen met een MEISJE, tusschen de 20 en 30 jaren, om na wederzijdsche kennismaking een huwelijk aan te gaan. Er zal meer op een innemend uiterlijk en zacht humeur, dan wel op veel geldeljjk vermogen wórden gelet. Brieven, bij preferentie met bijvoeging van portret, worden franco ingewacht onder de letters V. G. B. iranco Bureau Handelsblad alhier. (2932) *&quot;&quot; **- Ongeteekaade bneveg komen niet in aanmerking. I</p>
</text>
