<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MAGAZIJNKEIZERSHOF Ontvangen eene nieuwe zending- SORTIES DE JBAIi en Stoffen voor BAIiROBES. Wij continuexen nog eenigen tijd den UITVERKOOP van mahjtkm , woekeh.&apos; , ZIJDÉIV en andere KLE£DJE§sxoffex beneden Fabrieksprijzen. _««?,&apos; SCHADE &amp; OMMESMOTT, Illi GEPATENTEERDE MRMME WHEELER &amp; WILSONS NAAIMACHINES, de eenvoudigste voor Huishoudelijk gebruik en voor Naaisters worden te Amsterdam uitsluitend verkocht hij __, AtAkBRANMN. NAAMMACHINES UIT DE FABRIEKEN VAN GROVER &amp; RAKER, df, M. iIIGER &amp; €°.9 WHEELER &amp; WILSON 9 in ruime keuze voorhanden bij J. G. FRANKE , Damrak over de Papenbrug , H 111. Guarantie twee jaren; onderrigt GRATIS. Op franco aanvragen worden GEÏLLUSTREERDE PRIJS-COURAN TEN door het geheele Ryk franco toegezonden. Op verlangen worden I9SACHEVLS aan Huis hezorgd, en niet voldoende, kosteloos terug gehaald. SSMBgf»- ONTVANGEN echte SIXGER &apos;S FABKIER-MACHIXES, tot den VEEL VERMINDERDEN PRIJS PT van/IÏO. ¦««»&gt; OP NIEUW ONTVANGEN AMERIKA AA SCHE MASGEL- en WRIKG-MACHIXEjM/g? en hooger. Commissie- en Exportaiïèliaïidël* AGBRTÜRBH YAS BCITENLAINDSCHE HUIZEN in Kramerijen, Galanterien, Kinderspeelgoed, enz. ¥11 GULS &amp; YAI HER UïEER§ Houttuinen over de Kerk, te Rotterdam. Représentant te Amsterdam de Heer G. VAK ENCK., Brouwersgracht, QQ_^j-___ (2904) l^iuWTIJ &quot;fa&apos;r^fTTPf^HWAL&apos;l&apos;ll l&apos;H&apos;^Plfl!&apos;l&apos;.fl?^fWffl Onder den vorm van een reukeloos vocht, gelijkend 9 lIÜEIiN&apos;iI VilÜ&apos;llLNLr IVÏÏAI MSlriS&apos;-IllAll 3 op Mineraalwater, vereenigt dit middel al de bestand- JilJLi!i&gt;J&gt;)^iUËgll»P]aUnif4Mll^°fq^lll/tll&apos;J^ deelen van bloed en van beenderen. Het wekken eetlust BBBMT»»&quot;&quot;&quot;&quot; m^r*n&apos;&quot;&quot;&quot;&apos; L&apos; &apos;¦_-.„ . &quot; &apos;mÈSffl 3 op. bevordert de spijsvertering, doet de maAj»ans£; heil van Doktor LERAS 1 I *«. ö mei IPPpn iijj tmm njuamuiasmiUnajaiaMiii wlrrlßßl Mltte vloeu iydtn, en vcrgcmakkclnkt op eene wonder- IHlIIn9l\ElHy^lllU^iïUU3??i!lca*l&amp;!*\\4*i Jrar.e. WeTTdf ™™££ts%Tan;aan&apos; bleekzucht lndshde ft**^UJJJjBa&gt;JUWaiMfIMmMTTTTI Tli ë Meisjes. Het PHOSPRATt RE FER Üergèeft het ligchaam de verlorene krachten, het wordt aangewend bij ernstig bloedverlies-, brj een latrgza&apos;am enTnoejjelrik herttël en kan zoowel door Grijsaards als door Kinderen worden genomen,.daar. het heven alles tonisch &quot;è^ herstellend is. Krach* tige, snelle werking, door ieder te verdragen, niet stoppend&apos;en zonder,werking op de tanden, ziedaar de v**&gt;rdóelen,.-4ie&apos; de Geneesheeren bewegen het hunne Zieken voor te schrrireu. - • - - Hoofd-Dépót voor Holland bij H. H. ULOTH; Apöth. ie Amsterdam. Depots: Deventer&apos;,-BERtffiMS tes VAN DE MOER-, Groningen, LEEK; Haarlem, VAN^MASLE-, Leeuwarden, STELLINGWEREF BEINTEMA; Middelburg, VAN OE KAMER; Nieuwe Diep, VAN BERK; Zutphen, HASSELO; Leyden, REYST., &apos;. - = («2)&quot;</p>
</text>
