<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERVOLGDER VERKOOPING IS HET OIDEZUDS HEEREa-LÖGEMEM. Maandag 3 FebraarlJ 1868. VOORMIDDAG: Kagchels, Kookfornuizen, Groote Meubelen, Pendules, Ornementen, Pianino, Concertvleugel, SerafineorgeL Piano&apos;s, Kamergamituren, Canapés en Stoelen. NAMIDDAG; Mans- en Vrouwenkleederen en Lijnwaden. Hingsdag 4 Februarij. VOORMIDDAG: Schilderyen, Gravures in lijsten, Spiegels, Gasornementen, Jaweelen, Gouden en Zilvereia Werken. NAMIDDAG: Porseleinen. Woensdag 5 Februarij. VOOK MIDDAG: K*ntoorlesseuaars,Brandkasten, Draaibanken, Gasfittersgereedschap, IJzerwaren, Biljart &apos;mét toebehooren. Sigaren en geschilderde Meubelen. NAMIDDAG: Boeken, Tapijten, Karpetten, Bedden, Dekens, enz. Voorts zullen nog de Makelaars J. P. A. KILSDONK en J. A. NIEUWENHUIJS, op Honderdag 6 Febrnarij, des middags ten 12 ure, door vertrek naar elders, a tont prix, verkoopen: eene partij vaa ongeveer 1000 flesschen fijne GHAffIPAGNEWIJN van diverse merken, zooals die gedurende 2 uren vóór de veiling fee bezigtigen en te proeven aal zijn in bWen-ije5, noemd Lokaal. (2940) H. F. STRAATMAN, f. ï\ SCHUTTE, L. DE BULL, G. VAN HEEEDÉ. A. JONG, N. J. BEVERSEN, J. H. RICHARD, A&gt; E. HOL, H. J. HOLGEN, P. BAAY, J. C. BAUM, G» BOOM, P. SCHUT Jn„ P, OUD Pz. en J. A. HANJA, Makelaars, presenteren op MAANDAG 24 FEBRUARIJ I*6B. in het Lokaal.de.Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris J. DE MAN, aan den meestbiedende of hoogstmijnende te Verkoopen: Twee hechte, sterke&apos; eft *eldoortimmerde KOOPMANSen MTNKELRUIZEN en ERF, onder een Dak, en apart verhwird wordende Pakzolders, vroeger Genaamd ï)E OS thans DE IJZERSTAVEN, staande en getèjkn op den Singel bij de Luthersche Nieftfre, Kerk, êil achter uitkomende aan het Kattegat, met vrijen Opslag, L 691, 690 a en 709, Kadastrale Sectie F&gt; V. 1073 en 1072, groot 2 Roeden en 20 Ellen, Breeder bij Billetten omschreven en t« .bttfigtigéö des Dingsdags en Donderdags, alsmede er déh Vérkoöpdag van I—3 uur, op vertoon van een Toegansbillet door een der Makelaars onderteekend. De Bewijzen ven Eigendom én do Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag ter visie liggen ten Kantore van boyengenoemden Notaris, Kloveniersburgwal bg de Raamgracht, C 164. (2827) MTEMOED TE KOOP, uit hoofde van vertrek des Eigenaars. Op nader te bepalen dag, in de maand Mei eerstkomende zal m het openbaar worden verkocht, het voormaah Rllt- DEHGOED PLOEN, gelegen bij het dorp Duiven aan den Rijks grooten weg, tusschen Arnhem en Zevenaar, op 10 minuten afetands van het Spoorwegstation, li uur gaans van Arnhem, 1 nnr van Zevenaar. Dit goed bestaat uit een ruim goed ingerigt en volkomen onderhouden Heerenhuis met Sousterrains, voorts Koetshuis , Stalling en Tuinmanswoning, Waschhuis en Bouwschuur en Veestalling, Park of Voorplein, Tuin, Boomgaard, Bosch van opgaande boomen en gracht, groot te zamen 4 b, 3 r, 90 e, dan nog eene daaraangrenzende Weide van uitmuntende hoedanigheid, groot 2 b., 2 r., 70 e. , Tot dat Landgoed behoort eene Havezathe, als privative I*B*&gt; .en het regt van Koppeljagt voor 3 jagers, in het oude Ambt Lymers, groot circa 5500 bunders, voorts regt van duiventil. ?,,I),wiH&gt;,l,ial n£? geT°egd worden eene eigene visscherij, T JwP I? E?jn b» de Looward, ruim&quot;* uur van het SfifV^04 1 b., 59 r., met den grond der den 70 euS. SCher&apos; «^aangrenzende, groot 78 roe• ll^™^ SP^iS* de te *°°P, ™artoe men «ch in persoon, of met franco brieven, kan wenden tot den &quot;t-renWi dsn Heer Baron VAN VOORST TOT VOORST • **- *&gt;U„n voormeld, w*w* -lui vvvbüi, ** bekomen bij de Heeren ] - &apos;&quot; Effecten, Prin- | ]</p>
</text>
