<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>Het algemeen beurscomité voor publieke fondsen te Amsterdam , heeft door tusschenkomst van den Heer F. W. Oewel, lid der commissie van beheer van de Atlantic en Great Western spoorweg-maatschappij, eene mededeeling ontvangen van den Heer Win. Russell, bresident van het eoinité van administratie, dd. Londen 22 Jan. 1868. In die mededeeling, worden naar aanleiding van de onlangs bekendgemaakte verkiezing van nieuwe directeuren in Amerika, eenige korte inlichtingen gegeven nopens de verhouding, in welke de verschillende corporatien thans tot den Atlantic en Great Western spoorweg staan. Het comité van administratie heeft reeds een plan aanbevolen, hetwelk naar zijn oordeel gegrond is op billijkheid voor alle crediteuren; dit plan werd goedgekeurd in de openbare vergadering van 22 Oct. jl. Door den vertegenwoordiger te Londen van de Amerik. directie werd medegedeeld, dat zij hoopt^eene hervatting van betaling te bewerken op een vroeger tijdstip, dan dat door het comité van administratie aangegeven. Voorts is bij de mededee- ling gevoegd een staat van ontvangsten en uitgaven, opgemaakt door den receiver, over de 7 maanden, eindigende 31 Oct. il., in vergelijking met hetzelfde tijdvak van 1866. Gedurende het eerstgenoemde tijdvak hebben de ontvangsten bedragen doll. 3,035,038 35, tegen doll. 3,537,445.67 over hetzelfde tijdvak in 1866, zijnde derhalve iv 1867 minder d. 452,407.32. Daarentegen zijn de gezamenlijke onkosten van 1 April tot 31 Oct. 1867 doll. 502,200.94 minder dan in 1866, zoodat 1867 ten slotte eene vermeerdering aanwijst van d. 49,793.62. Onder den post van doll. 662,967.88, uitgegeven op constructie-rekening, zijn begrepen de kosten van 520,464 kubieke ellen ballast,&apos; welke op den weg zijn gebragt sedert 1 April jl. Met betrekking tot de ballasting, zegt de receiver, dat de weg zeer gunstig kan wedijveren met de beste wegen in het land. Ten opzigte van de exploitatie-kosten wordt berigt, dat de kosten van &quot;beweging,&quot; welke gedurende het jaar, eindigende 31 October 1866 45.05 c. per mijl hebben bedragen, gedurende zeven maanden tot 31 Oct. 1867, gemiddeld slechts 35.56 c. per mijl beliepen, en in de maand Sept. jl. zelfs zijn teruggebragt tot 30.63 c. per mijl. De laatste bërigten, betreffende het vervoer, toonen eene vermeerdering van inkomsten aan.</p>
	<p>Weekslaatdtr Ooslenrijksclus Nationale Bank. Bankb. in omloop. Munt en muntmater. 8 Jan ƒ249,115,770 ƒ108,346,601 15 rr « 246,080,630 1 108,346,601 22 ü // 243,769,500 /&apos; 108,496,510 29 &apos;/ /• 239,629.870 * 109,205,005.70</p>
</text>
