<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Sïi onderhandsche akte van 31 Januarij 1809 hebben d« Ondergeteekeadefl, H. DIEST en A. FOCKAï., Commissionairs, wonende de eerstgenoemde op den Singel XX 95, en de laatstgenoemde op de Reguliersgracht X 505, de tusschen hen bestaande Vennootschap onaer de hrma DIES I &amp; FOCK, ten onderwerp hebbende den buiten en binnenlandschen Commissiehandel, met den Sisten Januarrj 1865 ONTBONDEN. . . , , . . De liquidatie der nog loopende zaken zal door den laatstgenoemde geschieden onder zijne gewone hand teekening der firma, met bijvoeging der woorden: in liquidatie. Amsterdam, den lsten Februarij 1868. n. DIEST. (2871) A. FOCK Az. Zijden en Wollen Verwerij en Drukkerij. G. J. BAHLE &amp; COMP., Kantoor: HEERENGRACHT OVER HET ENTREPOTDOK , V 346, bërigten hierniede, dat zij steeds voortgaan met VERWEN en DRUKKEN, in alle begeerd wordende fijnste kleuren en nieuwste dessins, alle Soorten van ZIJDEN en WOLLEN STOFFEN-, verwittigen tevens, dat zij ook naar de nieuwste methode alle soorten van Zijden, Wollen en Halfwolleß i Stoffen, Overgordijnen, Behangsels, Tafelkleeden, enz. in TWEE EN DRIE KLEUREN VERWEN in de schitterendste nuances, gepaard met de civielste prijg. (2897) HARTENSTRAAT, XX 610, te Amsterdam. h. m. Vam mm brink heelt voorhanden: eene ruime kenze van HARMONIUMS (Seraphifieorgels) van ƒ5O, 60, 75, 80, 85 (alle mefc registers) en hooger, tot de grootste soorten. Voort» FUTTINAS, CONCERTINAS. BANUONIONS, HARMONBFLK T.KS, met en zonder cilinders, enz. PEDAAL» HARMONIUS (met 2 klavieren en pedaal) voor fcerkra, , worden Zoo spoedig mogelijk geleverd. (2954) IKÜf* Helieve wel op woonplaats te letten. &quot;Wmmïm. De isog&apos; voorhanden zijnde Winter»3lantels, Wollen Hoeken, alsmede Zijden, Wollen en Halfwollen stoffen, zullen, wegens liet gevorderde saizoen, onder inkoopsprijs worden opgeruimd. It. BABTELB, (2912) MeguMer-s-ISreèstraat* \ LA VILLE DE PARIS, Huidenstraat bij de Heerengracht, Continueert met het OPRUIMEN tot belangrijke prijsvermindering de volgende Artikelen, bestaande in MANTELS van af/5. SORTIES DE BAL van af ƒ 5. Echte LYONSCHE ZIJDE, waaronder eene partij Rohes van af ƒ 18. NAJAARS- en WINTERSTOFFEN, waaronder Robes van af ƒ 3. „„„mr&apos;2916* Alsmede eene groote Collectie diverse LAPPEN. M. J. C. PE MEIJERE.</p>
</text>
