<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MANUFACTUREN. In eene AFFAIRE van MANUFACTUREN en MODES, wordt gevraagd eene EERSTE en TWEEDE JUFVROUW van de P. G. Alleen komen in aanmerking diegenen welke ten volle in het Vak bekwaam zijn. Adres Franco onder Letter H. bij de Kantoorboekhandelaren M. WEST RMAN en ZOON, Kalverstraat E 50, te Amsterdam. (1026) Bij C. G. VAN DER POST,&quot;te Amsterdam, ziet htt licht: B&apos;SCIHHIIIE. Eü OPMERKINGEN, aangaande de Schuld van Wijlen de Geconfedereerde STATEN vau NOORD-AMERIKA, door TUEODOOR. Prijs ƒ —.25. (1010) &quot;spoorwegen-, bouw- en~ teeeenkunde. DE LA GARDETTE, LESSEN OVEU DE EEKSTE BEGINSELEN VAN HET SCHADUWEN IN DE BOUWKUNDE, met 26 Platen. Prijs ƒ3.75, voor f 1 25. — Dn S BROUWER, BEGINSELEN DEK VLAKKE EN BOLVORMIGE DRIEHOEKSMETING, Prijs ƒ 2, voor ƒ 0.75 - PYTAK, BOUWKUNDIG WOORDENBOEK, bij de Burgerlijke en Waterbouwkunde en bij de Spoorwegen, 800 bladz. met 11 Platen. Prijs ƒ 9.50, voor ƒ 2.25. —HANDBOEK VOOR DE KENNIS DER SPOORWEGEN, met 8 uitslaande platen. Prijs ƒ 5.60, voor ƒ 1.25. —DE HARTOG, over de RW &apos;ikl. TUUR DES CIRKELS, over de Lijn van Evenwigt, Volmaakte Molenwieken en nieuwe manier om Schepen te meeten, 4 stuks met PI. Prijs ƒ2.75. voor ƒ0.75.-JOH. VAN STRAATEN, BURGERLIJKE BOUWKUNDE, Gronden, doorsneden en gedeelte met 14 Platen. Prijs ƒ3.90, voor ƒ 1.25. — BRADE, BOUWKUNDIG MEMORIAAL, voor Handwerkslieden en Bezitters van Grondeigendommen. Prijs ƒ 3.50, voor ƒl. — TIMMERMAN, BOUWKUNDE DEK MIDDELEEUWEN EN DER GOTHISCHE BOUWORDE, met PI. Prijs ƒ2.40, voor ƒ 0.60.- LEMPE, beknopt WERKTUIGKUNDIG HANDBOEK, met PI. Prijs ƒl, voor ƒ 0.40. — JAPPÉ, Modellen voor het TOPOGRAPHISCH TEEKENEN, Prijs ƒ2, voor ƒ0.50. - SCHMIDT, WISKUNDIGE VERHANDELINGEN, Prijs ƒ4, voor fl.— LIEERT en MANSION, Handleiding tot de beoefening der TEEKEN EN SCHILDERKUNST, alsmede in MINIATUUR, door E. J. EELKEMA. 2 Deeltjes met Platen. Prijs ƒ2.50, voor ƒ0.75. — Op franco aanvrage a Contant bij J. H. VAN DER BEEK, Reguliersbreestraat, X 68, te Amsterdam. (929) Heden ziet bij H. C. A. CAMPAGNE, te Tiel, het licht : BE VOOGDIJ VOLGENS DE NEDERLAKIiE WET. HANDLEIDING VOOR VOOGDEN, TOEZIENDE VOOGDEN, BEWINDVOERDERS, BLOEDVERWANTEN EN AANGEHUWDEN VAN ONDER VOOGDIJ STAANDE MINDERJARIGEN , ENZ. DOOR W. DE GELDER, Oud-Inspecteur der Registratie, enz. Prijs ƒl.lO. WETBOEK VOOR VOLLEDIGE VERZAMELING VAN WETTEN EN BESLUIT f N, BETREFFENDE HET NOTARIS-AMBT, MET DE NOODIGE ONDERLINGE VERWIJZINGEN EN KORTE MEDEDEELING DER VOORNAAMSTE REGTERLIJKE EN ADMINISTRATIEVE BESLISSINGEN. DOOR W DE GELDER, Oud-Inspecteur der Registratie, enz. _ PRIJS ƒ 3.20. (935) MOSTiCHOOL. Op een bloeijend Prot. Instituut kunnen, a ƒ5O per kwartaal, nog Twee of Drie KOSTLEERLINGEN geplaatst worden. Adres, | Franco Brieven, onder N°. 4 aau W. J. THIEME &amp;• COMP., Boek&gt; handelaren te Zutphen. (1017)</p>
</text>
