<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Dingsdag 9 Januarij.</title>
	<p>Wij vestigen de aandacht van het publiek op de belangrijke voorstelling, die Donderdag a. s. in den Stads-Schouwburg zal plaats hebben. De Heer Peters , ten wiens voordeele deze voorstelling strekt, beeft voor deze gelegenheid gekozen het drama: Napoleon, van den Heer H. J. Schimmel; eene keuze, die pleit voor den goeden smaak, Diaar niet minder voor den moed van den beneficiant.</p>
	<p>Het provinciaal geregtshof in N.-Holland heeft gisteren bekrachtigd het voucis der arrond.-regtbank Amsterdam, dd. 17 Mei 1865, waarbij ï. M. M. is vrijgesproken van de aanklagte van enkelen bankbreuk. 2*. Het vonnis dierzelfde regtbank, dd. 23 November 1865, waarbij I*. v. d. B. is schuldig verklaard aan m edepligtigheid aan diefstal als loontrekkende bediende door het helen en bergen van het gestolene, en diefstal door een loontrekkend bediende, in de woning *n ten nadeeie van zijnen meester, en hem veroordeeld tot eene gevangenisstraf voor den fijd van een jaar, vernietigd, en op ninuw &apos;egt doende, hem alsnu schuldig verklaard aan medepligtigheid aan diefstal door eenen loonbediende in de woning en ten nadeeie van zijn meester, door het met weten heelen en verbergen van &quot;st gestolene, en diefstal door een loonbdiende in de woning en ten ladeele van zijn meester door den beklaagde, als beneden de 16 jaren °nd, gepleegd met oordeel des onderscheids, en hem veroordeeld tot •©ne gevangenisstraf van een jaar; en heden C.H., H. W., W.v.W. en F. W. K. schuldig verklaard aan bedriegelijke bankbreuk en hen Veroordeeld de eerste eu laatste tot eene tuchthuisstraf van zes jaren, de tweedts tot eene gevangenisstraf van vier jaren en de derde tot drie jaren gevangenisstraf, met de kosten.</p>
	<p>PERERSBURG, 9 Jan. De Deutsche Zeitung van bedeu meldt ui} eau; zekere bron, dat eene verbetering van den toestand der Oatho- Heke geestelijkheid in Polen wordt voorbereid. De inkomsten der lagere («estelijkheid zullen worden verbeterd, die der hoogere verhinderd; de redering zal de inkomsten der kerkelijke goederen beneeren, de weldadige stichtingen zullen gesteld worden onder toezigt der commissie voor de amortisatie en eene deputatie der geestelijkheid; de gedwongen heffing der tienden ten behoeve van de geestelijkheid zal worden afgeschaft. Het budget voor eeredienst is,vastgesteld «P 900.000 roebels. PESTH, 9 Jan. Het gemeentebestuur van Fiume wenscht, dat die «tad onmiddellijk bij Hongarije worde ingelijfd. Honderd leden van den Kroatischeii landdag willen echter daartegen protesteren. , VENETIË, 8 Jan. De centrale congregitie heeit eene commissie benoemd, welke is bolast oi» een rappirt in te dienen betreffende de wijzigingen, welke in het bestuur behooren te worden gemaakt, *en einde de autonomie van het Venetiaansche koningrijk te bevorderen, Het officiële dagblad van Venetië bevat heden eene ordon- nantie van den stedehouder, strekkende tot opheffing der districtscommissarissen en tot invoering van 22 vice-delegatien. De besturen der gemeenten zullen in regtstreeksohe betrekking staan met de provinciale delegatie», terwijl Venetië onder het onmiddellijk bestuur van den stedehouder zal gesteld zijn; de provinciale congregatie van Arenetie wordt derhalve opgeheven. Voor Venetië zal een bijzonder statuut worden uitgevaardigd. BERLIJN, 8 Jan. (des Avonds). &apos;Met het doel om zoo mogelijk het verhoogen, van het disconto te vermijden, weigert dePruisiscne bank sedert eergisteren eenige beleening te effectueren. Tevens is de verdere prolongatie tot een aanzienlijk bedrag opgezegd, naar men verneemt, is het bedrag daarvan 6 millioen thal. Hieruit verklaart zich de snelle achteruitgang vooral der spoorwegactien. Heden was de beurs wat rustiger. PARIJS, 8 Jan. (Part. Corr.) De beurs was heden iets beter gestemd , ten gevolge van het gerucht, hetwelk algemeen ingang vond, dat de Keizer bij de opening der zittingen van de wetgevende kamers op 22 dezer de ontruiming van Mexico zal aankondigen; volgens sommigen na een tijdsverloop van drie maandenen volgens anderen niet voor het einde van 1866. Bovendien zegt men, dat de Heer Langlais weldra uit Mexico naar Frankrijk zal terugkeeren en verder dat tusschen den maarschalk Bazaine en Keizer Maximiliaan, die duidelijk querellcs d&apos;Allemande zoekt te maken,twist is ontstaan. De berigten uit Spanje luiden bij voortduring zeer uiteenloopend; de telegraphische gemeenschap tusschen Madrid en Bayonne is.afgebroken; in Madrid zelf (zoo leest men in correspondentien uit die stad) weet men niets meer van den toestand des lands, dan hetgeen men daarvan via Frankrijk verneemt, en hier komt men niets meer te weten dan hetgeen het Spaansche gezantschap aan de officieuse agentuur mededeelt en deze in den vorm van depêches openbaar maakt.</p>
	<p>De Heer Tliiers is nog altijd lijdende, zoodat het zeer twijfelachtig is of hij aan de beraadslagingen bij het begin der zitting wel zal kunnen deelnemen.</p>
	<p>De maarschalk Mac-Mahon vertrekt heden avond van Parijs naar Marseille om zich daar aan boord van het stoomfregat Panama naar Algerie in te schepen. Gisteren had in de kerk Notre-Dame de laatste predicatie van pater Hyacinthe plaats. Toen de beroemde prediker den kansel wilde verlaten, stond de aartsbisschop op om hein openlijk dank te zeggen voor de door hem betoonde kunde en ijver en voor de gematigdheid, die hij bij het onderzoek naar grondbeginselen steeds had in acht genomen. De stedelijke regering heeft vergunning verleend tot vestiging eener paarden-slagterij te Parijs. Nadat te Lucern toestemming is verleend tot oprigting een honden-slagterij kon Frankrijk niet langer op den weg van den vooruitgang blijven stilstaan. PARIJS, 8 Jan. Er zijn alhier particuliere berigten ontvangen uit Madrid, gedagteekend 5 dezer, welke een geheel anderen geest ademen dan de telegraphische mededeelingen van wege de regering of door regeringsgezinde dagbladen verspreid. Ten bewijzo dat de partij, aan het hoofd waarvan de generaal Prim thans optreedt, allerwege in het land vertakkingen bezit, kan worden gemeld, dat in verscheidene steden hoofdofficieren zijn gearresteerd, wegens pogingen om de troepen tot opstand aan te zetten. Er moet bijgevoegd worden, dat diezelfde officieren gedeeltelijk het middel hebben weten te vinden of in de gelegenheid zijn gesteld om zich te verwijderen. Betreffende een gevecht, dat in de nabijheid van Argonda heeft plaats gehad, zwijgen de officiële of officieuse dagbladen. Er bestaat reden om te vermoeden dat het niet ten voordeele vau de troepen is geëindigd. Dagelijks wordt het garnizoen der hoofdstad versterkt. De cavalierie en artillerie, uitmakende de bezetting van Alcala, heeft bevel ontvangen, om op te rukken naar de hoofdstad en bevindt zich daar reeds gedeeltelijk, Deze buitengewone maatregelen worden genomen, om de bevolking van Madrid in bedwang te liouden. Zoodra echter door Primeene belangrijke overwinning is behaald, zal de Madridsche bevolking, daarvan houdt men zich overtuigd, zijne zijde kiezen en dit voorbeeld zal door de meerderheid der troepen worden gevolgd. MADRID, 8 Jan. (te middernacht). Het congres heeft met eenparige stemmen besloten om een adres aan de Koningin aan te bieden. Prim bevond zich, volgens de jongste berigten te Urda, in het gebergte van Toledo, men weet niet welke rigting hij zal inslaan. Het zal hem moeijelijk vallen aan eene der drie colonnes te ontsnappen , welke bestemd zijn. om hem den weg af te snijden. De opstandelingen van Avila zijn op Portugeesch gebied geweken en werden ontwapend. In de overige gedeelten des rijks heerscht volkomen rust.</p>
	<p>LONDEN, 9 Jan. Kofjij prijsh. — Thee vast. — Suiker dalende. — Bijst zonder omzet. — Scliotsch User 66 sh. — Lijnolie 37.3. LIVERPOOL , 9 Jan. Katoen dalende. Heden zijn 3000 b. afgedaan. PETERSBURG, 9 Jan. Talk.- 10,000 pud zijn gedaan a 55 r. met handgeld. BERLIJN, 9 Jan. Rogge: Jan.—Febr. 48i/3; Maart—Mei 48. — Raapolie: Jan.—Febr. 16%; Febr.—Maart 15% HAMBURG , 8 Jan. Zink geanimeerd, verkocht 1000 centenaars loco, 1000 dito per Febr. en Klaart, 4000 per het voorjaartöt 15.5 en 2500 dito tot 15.6.</p>
	<p>BREMEN, 8 Jan. Tabak.- De omzet bestond deze week uit 51 v. ord. a bruin Ohio, 142 v. ord. middel a fijn Scrubs, 740 v. dito dito Maryland, 198 v. ord. a middel Virginy, 795 v. ord., middel a fijn Kentucky en 273 v. Stelen. De voorraad bedraagt thans 2986 v. Maryland, 1541 v. Virginy, 2175 v. Kentucky en 4166 v. Stelen.</p>
	<p>PETERSBURG, 9 Jan. Slotkoersen: Wissel Londen 3/m. 31 %6; Hamburg 3/m. 27%; Amsterdam 3/m. 155; Parijs 3/m. 325; Nieuwe Loten 1864 113i/3 ; Imperialen 632. Ten gevolge van geldgebrek flaaüwer.</p>
</text>
