<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Berigt voor Zileken. PILLEN ™p^SiS&gt;ÏN CAUVIN. Dit voortreffelijke plantaardige afdrijvend en zuiveringsmiddel, zoo eenvoudig als goedkoop, is het zekerste middel om de hardnekkigste verstoppingen, gal en verslijming te verdrijven. Het is doeltreffend tegen alle ongesteldheden der maag, ziekten der lever, der ingewanden, klieren, rheumatismus, jicht, periodieke stoornissen, gebrekkige menstruatie en in het algemeen tegen allo ziekten van het bloed en de sappen. Verkrijgbaar te Parijs in de Apotheek van CAUVIN, Place da I&apos;Arc de Triomphe N°. 10. Te Amsterdam bij H. H. ULOTH, ApOtheker, te Batavia by PLATON en HAMACHER. (252) DE NAAIMACHINES uit de Fabriek van SINGER &amp; CO., te New-York waarvan he* Hoofd-Dcpöt is gevestigd bij EDUARD STRUCK, Kalverstraat, E 33, bezitten alle eigenschappen, die hen onder die soort van Werktuigen tot den eersten rang verheffen; met geene andere Machine kan \ men zoo velerlei werk verrigten, als met de ÖINGER Lr. A of Famili* I Naaimachine; zij is even geschikt om de fijnste geweven Stoffen met fijn garen of zijde, als om de zwaarste Eskimo&apos;s tot dubbel Leder, enz., to naaijen. De Machine werkt uiterst gemakkelijk en vlug; bij ieder» omwenteling van het drijfwiel worden 5 steken gemaakt, terwijl elke andere Naaimachine bij dezelfde omwentelingslechts 4 steken daarstelt, dus een verschil in het voordeel der SINGER Machines van 20 pCt. Bij deze Machines bevinden zich tegenwoordig alle verbeterde toestellen, als Zoomers, geschikt om smalle en breede zoomen, overnaden en zoomnaden te maken; Koorders, Soutacheer- en Rimpel-Toestellen, enz. De N°. 2 Machine, waarmede ook de fijnste stoffen en het zwaarst» leder kunnen bewerkt worden, is voor fabrieksgebruik nog altijd do beste tot heden bekend. De Patent Armmachine werkt in twee verschillende rigtingen, hetgeen wordt bewerkstelligd door alleen een schuif te verzetten. Deze en vele andere soorten van Naaimachines zijn tegen Fabrieksprijs te bekomen met guarantie van twee jaren in bovengenoemd Dépst. Dagelijks in werking te zien in het PALEIS VOOR VOLKSVLIJT. B (257) Een jong gehuwd Persoon, sedert eenige jaren als AGENT voor een binnenlandsch huis in Wijnen, Gedistilleerd en Likeuren werkzaam, goed verkooper zijnde en vele relatien vooral in de vakken van Gedistilleerd en Likeuren kunnende aanbrengen, zag zich gaarne voor een solied huis, tegen billijke Conditien, als REIZIGER geplaatst, of ook wel in het vak van Kurken. De voldoendste informatien kunnen worden gegeven en desverkiezende een borgtogt gesteld worden. lB&quot; dinerende gelieve zich met Franco Brieven, onder Lr. K. K., te vervoegen bij den Boekh. H. A. ZWEERS, Singel by de Munt, D 1&amp;&gt; alhier. (894) . LA PREWATION PKBMELL£ Un essai médical populaire , sur la guérison de la débilité nerveus» et physique, et les mfirmités secrètes de la jeunesse et de I&apos;age mür, resultaat d&apos;habitudes solitaires ou exces, qui épuisent prématurément le9 fonctions de la virilité, détruisent tout espoir de posterité, et mettent en danger le bonheur du mariage, empèchent l&apos;accomplissement des engagements qui constituent I&apos;un des plus doux objets de I&apos;existence, par Dk. S. LA HERT , N°. 37, Bedfordsquare a Londres, membre d« College de Chirurgiens de I&apos;Angleterre, etc. Consultations tous let jours. Les personnes qui ne se pourraient rendre chez lui peuvent être traites avec succes par correspondance et les remèdcs sont expédiés d&apos;onfl maniere secréte et certaine dans toutes les parties du monde. La PRÉSERVATION PERSONNELLE, ornée de nombreusef fravures ot d&apos;exemples, est en vente chez le Libraire H. A. MEIJER f. Z. Voorburgwal vis-a-vis le Molsteeg a Amsterdam, au prix e 50 Cts.; en envoyant franco vn bon sur la poste de 60 Cts. il ser» envoyé franco dans tout le Royaume. De méme la traduction Hollandaise autorisée de TAuteur se vend a* prix de 70 Cts.; franco dans tout le Royaume 85 Cts. (251)</p>
</text>
