<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>Geloodst 8 Jan. bij Dungeness, de Ned. Schepen Dionijsia Catharina en Marnix , alles wel aanboord.</p>
	<p>HELLEVOETSLUIS, 9 Jan. Het schip Gesina, kapt. Ei, 15 Dee. jl. uit Brielle naar Belfast vertrokken, kwam heden hier uit zee terug. Dit schip heeft veel slecht weder doorgestaan en verschansingen verloren. In den afgeloopen nacht kwam het in aanzeiling met eene onbekende brik, waarbij het boegspriet, kluiverboom en voortuig heeft verloren en de steven ontzet werd.</p>
	<p>BROUWERSHAVEN, 9 Jan. Het schip Lammina Elisabeth, hier ter reede liggende, heeft in den afgeloopen nacht in een zwaren storm anker en ketting verloren. Het spil is gebroken. BREMEN, 6 Jan. Het Bremer stoomschip Minos, kapt. Christoffer, den 23sten Dcc. 11. van hier naar Rotterdam vertrokken, is gisteren wegens gebrek aan kolen uit zee teruggekomen en heden morgen in de haven gehaald. KOPENHAGEN, 8 Jan.; Het Nederl. schip Elisabeth Catharina, kapt. G. K. Visser, van Dantzig naar Waterford, is op het Dragöer-zand aan den grond geraakt. RENDSBUEG, 5 Jan. Gedurende het jaar 1865 zijn het Eidcr- Kanaal gepasseerd 3995 schepen, waaronder 345 Nederlandsche, tegen 2623 in het jaar 1864. Onder de hier-overwinterende schepen behoort de Nederlandsche Kof vrouw Geertruida, kapt. Heyenga. KINGKJOBING, 6 Jan. Gisteren morgen zijn bij Bjergaard met eene boot aan wal gekomen de kapitein en zeven man der equipage Tan het Eng. stoomschip Gr;at Nothern, zijnde deze bodem 40 mijlen van land in zinkenden staat verlaten. Van de overige acht man, die het schip reeds vroeger met de groote boot verlaten hadden, is n&lt; S niets bekend. De geredden hadden veel geleden. NB. De Gveat Nothern is den 2den dezer van Newcastle naai Toimiiigen vertrokken. DARI&apos;MOUTH, 7 Jan. Het Spaansch brigantijnschip Justo , vafl Bergen n. St. Scbastiaan, is gisteren met schade hier binnengeloopen. zijnde in den nacht van 27 Dee. 11. op de hoogte van Goudstaart aangevaren door eene vermoedelijk Ned. stoomboot, FALMOUTH, 7 Jan. Het schip Hendrika Huisman, kapt. Huisman , van de Clyde naar Rio Grande bestemd, beeft alles van dei verloren, en is hier voor noodhaven binnengeloopen. ANTWERPEN, 8 Jan. De stoomboot Antilope, kapt. Chéron, U- Vrijdag van hier naar Havre vertrokken, moest ten gevolge van den mist op de Schelde ankeren. Later de reis voortzettende en bij betrokken lucht op de hoogte van Ellewoutsdijk komende, ontdekte men in de verte een schip, dat, naar men meende, ten anker lag. Hetwa» de Panthère, van Havre herwaarts bestemd, die, in plaats van te» anker te liggen, in volle vaart opstoomde, zoodat de Antilope, zulk&apos; niet kunnende zien, tegen de Panthère aanvoer en deze terstond deed zinken. De Antilope bekwam mede zware schade en zou gezonken zijn, zoo het voorschip de boot niet boven water gehouden had. Zij werd op strand gezet en is heden middag voor de stad teruggekomen om te repareren. De tweede machinist van de Panthère verloor bjj de aanvaring der booten het leven. De overige ekwipage is gered.j (GlSter t&quot;U Irnrtotiil. nemvlJ.S</p>
</text>
