<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STADS-BERIGTEN.</title>
	<p>,_,,.,, , , . kli .- - I ■&quot;&apos; . I VERGADERING van den Gemeenteraad van Leyden, Donderdag den December 1868, &apos;s namiddags te twee uren. Onderwerpen: &quot; I».&apos; Benoeming van een Régent over de R.&apos; C. &apos;armen er. hel wees- en oudeliedenhuis. &apos; 2&quot;. Benoeming bij periodieke aftreding van vier leden in de plaatselijke schoolcommissie. . * ~., ~,, • .-.,, i 3. Benoeming van een leeraar in de Engelsche taal-en letterkunde aan de gemeente-instellingen voor hooger en middelbaar onderwijs. 4». Benoeming van een* 2den hulponderwijzer 3de klasse aan de openbare &apos; lagere school voor onvermogenden. n°. 2. ■■■*■-■• ■■■■■:-. ■ I i 5». Verzoek van Mr. G. A. van Hamel, om ontslag uit de betrekking van: li&apos;.ih&quot; 9- leeraar in de staats- en handelsvvetcnschappen aan de gemeente- P 7 instelling voor middelbaar onderwijs; 6. lid van de plaatselijke schoolcommissie. 6*. De begrootingen voor 1869, van: &quot;&quot;iL&apos;&apos;: &quot;&apos; &apos;° u!i&quot; &apos;■■&gt;■&apos;&apos; a: het- Heilige Geest of arme wees-en kinderhuis; ■ i»; • • let b. het Evangelisch-Lulhersch wees-, en oudeliedenhuis; .c. het Minnehuis. ~.,(? t.;h ~,., 7». Rekening van de Armbakkerij over 1867 ,--,, J B°. Voordragt tot vaststelling van hel maximum van den onderstand voor 1869. 9».&quot; Adres van J. J. M. Heijcrs, om schadeloosstelling. 10&quot;. Voordragt lot afschrijving van plaatselijke directe belasting, 1868. I 11°. Voordragt betreffende bet tarief op hel gebruik van het Delftsche trekpad. 12°. a. Verzoek van SI. A. van Pijpen, bewaarder van siads-gehoorzaal, om schadeloosstelling voor gemis van inkomsten. 7 „ b. Suppletoire slaat van begrooting. 13». Aanvrage van Bestuurders vah hel Werkhuis om verhooging van subsidie. 14&quot;. Adressen van de Wed. A. J. van Hoeken en P. H. Spek, tot vernieuwing van de kwaakhrug over de tVlinnebroersgracht. 150. Adres van de firma Gebr. van Wensen, 10l hel in eigendom bekomen van gemeentegrond.</p>
</text>
