<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PRUISSEN. BERLIJN, 13 December.</title>
	<p>De commissie van de kamer van afgevaardigden heeft na langdurige beraadslagingen met 13 stemmen legen 1 bestolen de aanneming der voordragt betrekkelijk de sequestratie van hel vermogen van den gewezen keurvorst van Hessen aan te bevelen. Graaf von Bismarck, die de zitting der commissie bijwoonde, deelde mede dat de gewezen keurvorst herhaaldelijk door de Pruissische regering gewaarschuwd was, maar desniettegenstaande zijne agitatien tegen Pruissen voortgezet had; dat hij die agitatieii had verdubbeld, toen verondersteld kon worden dal er kans op oorlog bestond, hetgeen in den afgeloopen zomer wel eenigermate het geval was geweest. Die bij hel volk heerschende vrees was niet geheel van grond ontbloot geweest; eene onverwachte gebeurtenis had die beduchtheid doen verdwjjnen. De minisier deelde voorts mede dat in Uietzing een comité lot leiding der tegen Pruissen gerigte woelingen bestond, zamengesteld uit eenen adjudant van den gewezen keurvorst, eenen Deen en eenen republikein, die eenen tijd lang in eene strafgevangenis gezeten had. — De hofprediker, dp. F. VV. Krummacher, is te Potsdam plotseling overleden. Hg was 72 jaren oud. — In de badplaats Lippspringe, nabij Paderborn, is in den nacht van deu llden op den 12deD dezer brand ontstaan, waardoor 22 .woonhuizen, 6 schuren en- het nieuwe badhuis zijn vernield; 120 personen zijn van have en dak beroofd. — Bij het instorten van den kerktoren le Fritzlar zijn 2 mannen en 19 vrouwen gedood en 26 personen meer of minder zwaar gekwetst.--— Op het laatst van November heerschle te Petersburg de winter in zijne volle kracht. Aldaar bleef eeue ontzaggelijke duurte van levensmiddelen aanhouden. Voor vleesch en brood werden ongehoorde prijzen betaald, zoodat die levensmiddelen alleen voor de hoogste klassen te verkrijgen waren , terwijl die prijzen in geene evenredigheid hoogenaamd stonden tot die van granen en vee.</p>
</text>
