<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STADS-BERIGTEN.</title>
	<p>BURGEMEESTER f.n WETHOUDERS van LEYDEN, Gezien arl. 12, 2C alm., der Verordening van 2 Julij 1866 (Gemeenteblad n°..22) en art. 8, 2e alm., der Verordeniug van gelijke dagteekening (Gemeenteblad n°. 25); Doen te weten, dat voor de openbare scholen voor meer uitgebreid lager onderwijs, tot hei laten Inschrijven van nieuwe leerlingen, wa.iivan bij onderzoek blijkt dat zij het onderwijs op eene der. reeds bestaande klussen kunnen volgen, gelesenheid gegeven wordt: voor die der le klasse, voor jongeus, aan het schoolgebouw aan de Aalrnarkt; voor die der le klasse, voor meisjes, aan het schoolgebouw op de Breêstraat, tegenover het Stadhuis; voor die der 2e klasse, voor jongens, aan het schoolgebouw in de Pieterskerkstraat; ■...&lt;■■ voor die der 2e klasse, voor meisjes, aan het schoolgebouw op de Breêstraat, naast de Waalsche kerk; en wel van den 2den lot en met den 14J™ December ek., dagelijks (de Zondag uitgezonderd), des voormiddags yin half negen tot negen uren, en op Woensdagen Zalurdag, daarenboven , van twaalf 10l twee uren des namiddags. En zal hiervan afkondiging geschieden door plaatsing in de Leydsche Courant. . •■ ; rn ; Uurgemeester en Wethouders voornoemd, v. d. BRANDELER, Burgemeester. Leyden, 28 November 1867. v. PUTTKAMMER, Secretaris. BURGEMEESTER en WETHOUDERS van LEYDEN doen te weten, dat ingevolge art. 2 der Verordening, regelende de invordering der plaatselijke belasling op de honden, ieder eigenaar of bezitter van een of meer honden, die aan de belasting onderhevig zijn, verpligt is daarvan jaarlijks vóór den 31sten Januarij bij den Gemeente-Ontvanger aangifte le doen door inlevering van een behoorlijk ingevuld, en door deu aangever onderteekend billet; tv-.ïji ■«) iui ■■&lt;-■■ U &gt;, .■■... dat bedoelde invullingsbilletien voor het dienstjaar 1868 «an af den JsdeD December aanst. kosteloos len kantore van den Ontvanger verkrijgbaar zijn. Burgemeeslef en Wethouders voornoemd, v. D. BRANDELER, Burgemeester. Leyden, 10 December 1867. v. PUTTKAMMER, Secretaris.</p>
</text>
