<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 8 December.</title>
	<p>De dagbladen zijn het over het algemeen eens dat door de laatstelijk door den heer Rouher in hel wetgevend ligchaam afgelegde verklaring, t. w. dat ItalïC zich nimmer meester van Home zal maken, aan het plan eci.er conferentie de doodsteek is gegeven. Waartoe zou men toch te zamen komen, nu hel te behandelen vraagstuk door Frankrjjk reeds in beginsel is beslist? Naar men zegt zou er ten gevolge van de door den heer Rouher gebezigde uitdrukkingen betreffende Home oneenigheden in het kabinet zijn ontstaan. ! Ook de keizer zou zeer ontevreden zijn dat de minister in het vuur van het debat te ver was gegaan. — De bisschop van Orleans en de pauselijke nuntius hebben den heer j Thiers, na zijne jongste redevoering in het wetgevend ligchaam, bezoeken gebragt. — Volgens de Indép. Beige zou door de gezanten van Rusland, Pruissen en Engeland reeds namens hunne regeringen verklaard zijn dal alle voor- | uitzigt op het houden eener conferentie verdwenen is, daar Frankrijk haar l overleg is vooruit geloopen.</p>
	<p>— Naar men verneemt zijn naar Toulon bevelen gezonden om steeds eene vloot en de noodige troepen beschikbaar te houden, ten einde bij de eerste vijandelijke beweging van Italië tegen den Romeinscheu Staat derwaarts te vertrekken. — De Patrie berigt dat prins Napoleon te Monza verwacht wordt en aldaar eene zamenkomst met den koning van Italië zal hebben. — Volgens de Etendard, een ministerieel orgaan, had Garibaldi, ten gevolge der afgekondigde amnestie, Caprera weder verlaten, en werd te Rome weder een nieuwe aanval op den Kerkdijken Staat te gemoet gezien. — Volgens den Moniteur mag vee uit Nederland en België in Frankrijk worden ingevoerd, mits het aan de Fransche grenzen bij onderzoek door deskundigen gezond bevonden worde. — Zekere heer Goujei, een gepensioneerd militair, heeft zich tot den senaat gewend met een verzoek om de Belgische regering door onderhandelingen te bewegen lot wegruiming vau het gedenkteeken van Waierloo. De senaat heeft besloten deze peiilie ter zijde te leggen. Een voorstel om die aan de regering te verzenden werd verworpen. m..? &quot;■ De jongste storm heefi aan den groolen tuin van het tentoonstellingsgebouw in het Champ de Mars eene schade van ongeveer 100,000 frs. veroorzaakt.</p>
</text>
