<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN.</title>
	<p>Gaven wjj verleden jaar, omstreeks dezen lijd (zie Leydsche Courant van 7 November 1866), eene aankondiging van het eersle deel der wederzijdsche Briefwisseling &gt;an Mr. W. Bilderdijk met de beide hoogleeraren, Mr. M. en Mr. Ui W. Tydeman,&apos; mei den wensch dat Int die letterkundige onderneming niet zoude mogen ontbreken aan genoegzame deelneming van de zijde des publieks, om de zoozeer le wenschen uitgave van die merkwaardige Brieveuverzameling le kunnen voortzetten; des te meer, nu wij het lang verwachte tweede deel *) in handen krijgen, verheugen wij ons dat die wensch niet vruchteloos geweest is; geinige de daar voorgestelde Naamlijst van Inleekenaren voor bij de&apos;vierhonderd exemplaren, waarop wij, onder meer andere wetenschappelijke inrigiingen . nevens de Bibliotheek van deGroningsche en die van de Ulrechische Hoogeschool ongaarne die der Leidsche missen. Wat wij van den aard en het gewist dezer briefwisseling, die in Dr G.D. J. Schotel (Vaderl Letteroef. 1867, N. 1) en Prof M des Amorie van der Hoeve» (De Gids, 1867, \». 2, bl. 367-373) even bevoegde als toegenegeue beoordeelaars gevonden heeft, bij het verschijnen van hel eerste deel in het algemeen gezegd hebben, behoeven we thans niet te herhalen. Voluit mogen we de verzekering geven dat de 178 in dit tweede deel vervatte brieven (N°. CXXU-CCXCIX), van het jaar 1814 af tot aan Bilderdijks dood in December 1831, tot 1825 Ine, loen iv Februarij M. Tydeman kwam te siervcn, en van toen af met 11. W. Tydeman alleen gewisseld, in rijkdom en belangrijkheid van inhoud voor de&lt; vroegere geenszins onderdoen, zij hel ook al dat legen het laaist van Bilderdijks leven, vooral na het verlies zijner voor hem onvergeielijke gade, daarin wel enkele sporen van afneming en moedeloosheid te bespeuren zijn. En wat de waaide van het nu met dit tweede deel kompleeie werk nog meer verhoogt en hel gebruik er van aanmerkelijk zal bevorderen, is, behalve een toevoegsel van meer uitgebreide Aanteekeningen en Bijlagen, benevens eene Voorlezing van Prof H. W. Tydeman over Mr. W. Bilderdijk als mensch, of over het karakter van Bilderdijk, weleer voorgedragen in de Maatschappij der Nederlandsche Letterkunde alhier, de zorg door den bekwamen uilgever D». H. W. T. Tydeman, te Roosendaal iv Noordbraba:.t, gedragen voor een zooveel mogelijk volledig Alphabetisch Register van in deze Briefwisseling behandelde zaken en vermelde personen, gevolgd door eene drieledige Opgave van Mr. W. Bilderdijks, Vrouwe K. VV. Bilderdijks en Mr 11. W. Tydemans daarin voorkomende Werken. — Onder de aan het slot aangewezene Drukfouten had niel mogen verzwegen worden Dl. I, bl. 24, reg. 2 v. o. Lauri. te lezen Lanzi, gelijk ongetwijfeld in Bilderdijks oorspronkelijk handschrift meer of minder duidelijk slaan zal, en wiens Origine Etrusche aldaar aangehaald worden , doch wiens naam we in het Register vergeefs zochten. Dit weinige zij genoeg ter bekendmaking en verdere verspreiding van deze Briefwisseling, die met de vroeger door en bij W. Messchert uitgegevene, doch waaraan Bladwijzers ontbreken, een goed geheel vormt. Het ware te wenschen dal anderen, die alsnog in bezit zijn van &apos;s mans Brieven aan zijne meest vertrouwde vrienden, zich insgelijks verledigen mogten om daarvan het merkwaardigste en voor wetenschap en letteren meest belangrijke door den druk aan de geleerde wereld mede te deelen. *) Briefwisseling van Mr. W, Bilderdijk met de hooglecraren en Mrs. M. en H. AV. Tydeman, gedurende de jaren 1807 tot 1831, vitgegeven door H. W. T. Tydeman, predikant te Roosendaal (Noord-Brabant). Tweede Deel. Te Sneek, bij Van Drnten en Bleeker, 1867. gr. B°.</p>
	<p>De&quot;Slaats-Courant van Zondag en.Maandag 11. bevat de beschrijving van de bronzen medaille, volgens &apos;s Konings besluit van 24 Januarij dezesjaars, bestemd om aan-degenen, die zich verleden jaar bijzonder hebben onderscheiden door onverpligt dienstbetoon aan choleralijders of hunne belrekkingen, uitgereikt te worden. Op de voorzijde slaat eene afbeelding van Aesèulapius (den patroon der Geneeskunde, volgens de oude Godenleer) met hel randschrift: Ob cives servatos; en op de keerzijde een lauwerkrans, waarin de naam van den persoon, aan wien de medaille is toegekend, mei de woorden: Voor goede zorg en hulp bij het heerschen der Cholera Asiatica in 1866. &apos;t Komt ons vreemd voor en bijkans zonder voorbeeld in de Numismatiek, op een en denzelfden gedenkpenning tweederlei opschrift te stellen in twee verschillende talen. Liever zouden wij beide of in het Latijn of in het Nederlandsch verlangd hebben: in het eersle geval had op de voorz. aan Ob cives servatos kunnen toegevoegd worden grassante Cholera Asiatica, met het jaartal 1866; en dan op de keerz. alleen de lauwerkrans, met binnen ingevulden naam. Kernachtige beknoptheid is het echte kenmerk van eene goede inscriptie.</p>
	<p>Ik meen eene korte repliek te moeten leveren op het stuk van W. in de Leydsche Courant van Vrijdag 6 December. Ten eerste verklaart VV., op grond van zijne informatiën, dat het werken op de fabrijken van kinderen, beneden 10 jaar, eene zeldzaamheid is. Maar ik verklaar, ook op grond van mijne informatiën, dat dit niet zoo zeldzaam is als W. dit doet voorkomen; zelfs ken ik fabrijken waar het gelal dier kinderen niet onaanzienlijk is. Verder zegl W., dat de fabriekanien zeer ijveren om de kiudeten, die ten hunnent werkzaam zijn, de avondscholen ie laten bijwonen. Maar hoe kan men vergen van een kind, dat 12, soms meer uren, daags gewerkt en behoefte naar rust heeft, dal het-no» naar de avondschool gaat? En hoe moet dit gaan met kinderen, die op&apos;fabrijken zjjn, waar gewoonlijk tot 9, 10 ja 11 uur &apos;savonds, wordt gewerkt? En zoo zij er al heengaan mei een vermoeid ligchaam en een vermoeiden geest, (want als het ligchaam vermoeid is, verliest de geest ook zijne veerkracht) zullen zij dan nog nut trekken van het onderwijs, dat zij ontvangen, of gaat dat op die wijze niet voor hen verloren? Wat de onhochaafdheid der fabriekarbeiders over hel algemeen betreft, om daarover fe oordcelen, raad ik W. aan eens het uitgaan van de eene of andere groote fabrijk le gaan bijwonen, dan zal hij het bewijs van onbeschaafdheid vinden in de genieene, onzedelijke en godlasterende taal, die men daar, soms zelfs door kinderen, hoort uitspreken. Ten ivveede veroordeelt W. mijn fondament voor volksbeschaving en volksveredeling en vraagt, hoe hel mogelijk is om de kinderen niet op de fabrijken ie laten werken, wanneer de verdiensten der ouders zoo gering zijn dat zij aan hunne kinderen niet genoegzaam voedsel kunnen verschaflen. Hiervoor verwijs ik W. naar hel Engelsche «half time sysiem.&quot; waarbij bepaald is dal kinderen van 8 tot 13 jaar niel langer mogen werken dan 6&apos; uur per dag, en dal zij daarbij gedurende 3 uren de school moeten bezoeken, üe uitkomsten van deze uitnemende regeling hebben bewezen dat de kinderen, die vroeger geheele dagen werkten, nu, door het meerdere werk, dal zij door hunne grootere kracht en mindere afgematheid, kunnen verroten, bijna en somtijds even veel loon verdienen als voorheen. w! vraagt verder aan hel publiek of mijne beschuldiging tegen de fabriekanten, o»er hei misbruik dat van de kinderen gemaakt wordt, niel hoogst onbillijk is. Ik meen dal die beschuldiging zeer billijk en zeer juist is. Immers, mag het geen misbruik genaamd worden, als meu kinderen gedurende 12, 13 of 14 uur per dag, gewoonlijk staande, laat werken in fabrijken waaronder er ziju waar zulk een warmtcgraad heerscht, dal degenen, die &apos;er niel aan gewoon zijn, daar niet behoorlijk kunnen ademhalen, en hun sleehls een rusltijd van l£ of 2 uren wordt toegestaan? Zelfs zijn er ook fabrijken, waarin zij somtijds geheele dagen, zonder lusschenpoozen, moeten blijven, zoodat zij er zelfs hun middagmaal moeien gebruiken. En dit wordt dan met ƒ1 a ƒ1.20 &apos;s weeks betaald. Ne vraagt W. mij, wal ik, als fabrieka.it, doen zou, als een vader met twee kinderen, beneden 12 jaar, bij mij kwam met verzoek om zijne kinderen in mijne dienst te nemen. Ik zou dien vader aanraden zijne kinderen vooralsnog niet op eene fahrijk te laten werken en zich liever eene opoffering te getroosten dan zijne kinderen voor goed ie laten bederven. Had hij echter het loon dier kinderen bepaald noodig, en kon hij zonder dat niel,in het onderhoud van zijn huisgezin voorzien, dan zou ik ze aannemen voor hoogstens 6 uren daags en; dan nog onder voorwaarde dat zij erde school, bij&apos;zouden-blijven bezoeken. Dan zouden zij mij niet om een aalmoes behoeven le vragen en dan werd er ook iels gedaan voor hunne verstandelijke en geestelijke ontwikkeling, die, ik houd het vol, alleen de ware grondslag is voor volksbeschaving en volksveredeling. • Ten slotte nog dit: het is een algemeene regel der staathuishoudkunde, dat eerst op de physieke en daarna op de verstandelijke ontwikkeling moet gewerkt worden. Dezen regel zon ik ook wenschen le volgen. Ik zou daartoe in de eersle plaais zorgen, dal het physiek gestel der kinderen niet voor alnjd op de fabrijken ondermijnd en bedorven werd; want het is niet alleen de voeding waarvan de gezondheid afhankelijk is, maar ook voor een grool gedeelte de plaats eu omgeving, de dampkring waarin men leeft, waarbij de groote vraag komt: wat. wordt er van het physiek gestel in verhouding van den leeftijd gevorderd? Eindelijk, men verwachte loch niet alles van de betrekkelijk geringe loonen der kinderen op de fabrijken, onder voorwendsel, dat men in de staathuishoudkunde leert met het physieke te moeten beginnen; uien houde veeleer wel in het oog, dat, waar men de verstandelijke vermogens en de geestbeschaving &apos;ontwikkelt men daar de ware hulpbronnen opent om ook tot stoffelijke welvaart le geraken. Leyden, 7 December 1867. N.</p>
</text>
