<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>i Goed en goedkoop is de leuze van onzen tijd: de nitge. vers VAN DEN HEUVELL &amp; VAN SANTEN, te Leyden, schijnen die tot de hunne gemaakt te hebben; althans het nieuwe Tijdschrift OMNIBUS, geïllustreerde Bladen aan schoone telleren en kunst gewijd, waarvan de Eerste Afleveringen dezer dagen het licht zagen, schijnt de oplossing van het raadsel, goed, fraai en goedkoop, te zijn. De Inj houd, bestaande uit Novellen, Reisindrukken, Historie- en _ Levensschetsen, is boeijend en degelijk, wat meer zegt, _ tevens leerzaam en bevat geen regel, die met de goede i zeden in strijd is. De Houtgravuren, allen met zorg gekozen en gegraveerd - naar teekeningen van de beroemdste Meesters, doen der - kunst eer aan. De tj&apos;pographische uitvoering is uitstekend I en mag een model tot navolging voor onze drukkerijen gei noemd worden. Dit Prachtwerk, dat een sieraad in elke 3 Bibliotheek en Huishoudkamer mag heeten, is tot den fa-1 belachtig lagen prijs van 25 Cents de Aflevering van 32 bladzijden of 64 kolommen 4°. compressen dmk met een - tal van fraaije Houtgravuren verkrijgbaar. De steun van duizende bij duizende Inteekenaren alleen . kan den Uitgevers de moeite en kosten vergoeden, die zij zich getroosten, om voor zoo luttelen prijs hunnen Landgenooten een Volksboek aan te bieden in gelijke mate een let, torkundig en kunstkarakter dragende, zoo als zij zich tot beden met konden aanschaffen. Moge de uitkomst bewijzen, dat ons volk deze poging \ tot ontwikkeling van het schoonheidsgevoel weet te waarderen en de* OMNIBUS een volksboek zij, dat bij zijne maandelijksche omwandeling alom het goede zaad van nuttig onderhoud en kunstwaardering met onbekrompen hand uitstrooit. Met klimmende belangstelling zien wij de volgende afleveringen te gemoet, die. zoo wij vernemen, reproducties van onze Nederlandsche Meesters zullen bevatten. (12571) EIRE MILLE _...^igrpiiii^ ) LLMjIIAIJi IXUU\I_LLI_ dopteerd door H.M. de Konin gin der Nederlanden. t fllMPDfl lV__f.li Cl II fl geadopteerd door HH. MM. den _ LUI-lM _.UU.I_I.LI_I Keizer en Keizerin v.Frankrijk. ï flitlfßfl \__l,_l_ï_ Ifl geadopteerd door de banken, 1 Cii.-tirJ I»UU l gllLLlli spoorwegmaatschappijen, enz. Mm m]Jgm ™ .**-*¦ &quot; C°piëCTge: EI.CRE WODYËLLE L£iSAimjTE be&quot; M.-l. 11-JUli.. IE schimmelt niet en droogt snel. ENCRE NOUVELLE g-»»&quot;--&quot;**^^ :ËlßEH]VELLEy.e_.ftl,iej&quot;8L1&quot;- HjIMjRIL ÏMiLll EjLLtJi zeer geschikt voor exportatie. ¦m ii—il ¦_._„__—nr-n—éti_____—_—ttmiii i —.———«. flVflDfl Nouvelle. Hoofdagenten vcor den verkoop in Hl;..tlUEi het groot in de Nederlanden en Koloniën. Wed. L. LAZARE &amp; Zn., &apos;s Hage, ! Hofleveranciers van H. M. de Koningin der Nederlanden ; (12491) en van Z. M. den Koning der Belgen. : PARFUM 1 BROSSER!.. VAN i JOHN GOSNELL&amp; _&gt;? TE LONDEN. ; BIJ ADRÏAAII SCHAKEL, (12631) HEILIGENWEG. ! »_„_«___ G. KEHLE-.BRI-.l_, n.s,. &gt; TÜINAÏ.IEUBLEMENTEN, LEDEEANTEN, FODRNDIZEN, M. &lt;¦___</p>
</text>
