<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS , Zondag 10 Mei. Naar de Patrie en de France heden berigten, is het plan tot splitsing van de afdeeling personeel en kabinet van net departement van binnenl. zaken opgegeven, en zal, ten gevolge daarvan, de Heer de Saint Paul, wiens diensten ook door den tegenwoordigen minister van dat departement, den Heer Pinard, hoog worden gewaardeerd, zijne tegenwoordige ambtsbetrekking blijven behouden. — Volgens de Patrie blijft de budgetcommissie bij haar gevoelen volharden, dat .de geldleening van 440 millioen francs door de regering voorgesteld, grooter is dan het bestaande tekort on èe behoeïton der naaste toekomst vercischen, en dat het bedrag dier schuldvermeerdering alzoo lager moet worden gesteld en in allen gevalle eerst na de afdoening der begroothigswetten zou behooren bepaald te worden.</p>
	<p>— In de jongste berigten uit Algiers, medegedeeld door den Constilutionnel, wordt gemeld, dat ten gevolge der vermoording van een kind van Fransche ouders, waarschijnlijk door Arabieren, daar ter stede volksoploopen en zamenscholingen hadden plaats gehad; het lijk van het vermoorde kind was door ongeveer tien duizend personen naar de begraafplaats vergezeld. Naar aanleiding van dit en andere dergelijke voorvallen werd door verscheidene dagbladen te Algiers&apos; en elders in de kolonie aan de regering de raad gegeven, om aan de inlanders het dragen van vuurwapenen, zijdgeweer of mossen te verbieden. De gouverneur-generaal van Algerie had op 6 dezer eene waarschuwing doen toekomen aan den redacteur van den Akhba-r, wegens een artikel, waarin den aartsbisschop van Algiers met opzigt tot do bekeering der Arabieren woorden werden in den mond gelegd, welke deze niet had gebezigd en waarin voorts de geheele inlandsche bevolking werd verantwoordelijk gesteld voor den moord, dezer dagen te Algiers op een kind gepleegd; het was volgens den gouverneur-generaal nog zelts niet eens uitgemaakt, dat die misdaad door een inlander was bedreven. — Volgens een bij het Jour aal des Dèbats ontvangen brief uit Algiers van 5 Mei, legde de Europesche bevolking aldaar meer en meer het verlangen aan den dag naar eene verandering van de militaire wijze van beheer der kolonie en naar gelijkstelling met het moederland. In dian geest was dezer dagen te Constantine door 180 notabelen, met het gemeentebestuur aan het hoofd, een adres aan den Senaat en aan het Wetgevend Ligchaam geiigt, welk voorbeeld, naar men meende. weldra ook te Oran en te Algiers zelf navolging, zou vinden. — In een brief uit lums, gedagteekend 3 Mei en dooiden Sémaphore van Marscille medegedeeld, vindt men verschrikkelijk bijzonderheden nopens don hongersnood, welke sedert een jaar dat regentschap teistert. Sedert vijf maanden heerscht aldaar ook de typhus in hevige mate, zoodat volgens den briefschrijver de &apos;bevolking van &quot;het regentschap reeds met een derde is verminderd en het «.tal slagtoffere het ongeloofelijke cijfer van 500,000 heeft bereikt. Men moet hierbij in aanmerking nemen, dat volgens de laatste opgaven het aantal Arabieren, door den hongersnood en den typhus _m Algerie weggesleept, 200,000 bedroeg en het zal dan minder verwondering baren, dat Tunis, hetwelk minder hulpbronnen heeft dan Algerie, nog grootere verliezen heeft geleden. De Bey was buiten magt. om, even als de Fransche regering, eene som van 2&apos;/_ millioen aan de hulpbehoevende stammen te zenden terwijl ook geene openbare inschrijving ten behoeve der ongelukkige inlanders heeft plaats gehad, zoodat de dubbele plaag, naar het schijnt, door geen enkel hulpmiddel is bestreden. . De briefschrijver van den Sémaphore zegt, dat m lums, even als in Algerie, verschrikkelijke gevallen van in nscliensla&lt;*terij zijn voorgekomen en dat zelfs de lijkeu worden opgegraven om ze te verslinden. De ongelukkige uitgehongerde menschen betwisten elkander de overblijfselenvan paarden, honden, enz.</p>
</text>
