<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN.</title>
	<p>Aan de Redactie. - In het laatste mijner artikelen over de cultuur-wet, in de Gids, voor Mei 1866, komt op blz. 299 eene becijfering voor van de voordcelen, die het cultuur-stelsel in de jaren 1862 en 1863 voor de inlandsche bevolking blijkt te hebben opgeleverd, wanneer men ze zoo veel doenlijk tot dagloonen herleidt. Omtrent de suiker wordt het volgende gezegd: //Het getal suiker//plantenae huisgezinnen bedroeg in 1862 198,070. Voor 1031594 //picols suiker werden ƒ 8,812,991 of ƒ45 per huisgezin betaald. «De arbeid vordert gemiddeld per huisgezin 210 dagen, zoodat de &quot; _I. i ing .00_ een,daS ai-bcid ruim 21 centen heeft ontvangen. In *i»b3 Klom het getal suiker-plantende huisgezinnen tot 202,575. De &quot;levering aap het gouvernement bedroeg 1,068,331 pikols, de betaalde «som j 9,237,101. De uitkomst voor de bevolking is zoo goed als //gelijk aan die van het vorige jaar.&quot; , Tegen deze becijfering is de Heer Hasselman opgekomen in een ingezonden artikel in het Dagblad van Zuid-Holland en &apos;s Graven/uwe van 2a Mei. De Heer Hasselman zegt, dat, daar voor iederen bouw suikerriet ten minste drie huisgezinnen zijn aangewezen, uit mijne berekening volgen zou, dat de bewerking&apos; van een bouw suikerriet ten minste 630 werkdagen vordert. Daarentegen is de Heer Hass. Iman op grond zijner eigene ervaring overtuigd, dat niet meer dan 120werkdagen^enjdus 40 per huisgezin, daarvoor gevorderd worden Hieruit maak ik nu op mijne beurt de gevolgtrekking, dat wanneer een huisgezin voor 40 werkdagen met f 45 wordt betaald, het dagloon meer dan een gulden bedraagt en het moest, dunkt mij, den fleer H. m het oog vallen, dat zulk een loon op Java buitensporig hoog zou wezen en zijne ongerijmdheid op het voorhoofd draagt. Het verschil is hoofdzakelijk het gevolg van een misverstand. Mijn doel was met op te geven welk loon de bevolking trekt voor den arbeid mdc suikervelden alleen, maar welk loon zij krijgt voor de geheele bewerking tot op het tijdstip der levering van de suiker aan het gouvernement en dus voor de bewerking der velden, het snijden en transporteren van het riet naar den molen, en den arbeid in de fabrieken te zamen genoman. De sommen van ƒ8,812,991 en ƒ9 237 001 door mij genoemd, zijn niet het bedrag van het plantloon, maar het verondersteld bedrag der gezamenlijke sommen voor de suiker aan de inlandsche bevolking betaald. De eigenlijke plantloonen worden in de regeringsverslagen afzonderlijk opgegeven, met bijvoeging der berekening hoe veel dit gemiddeld per huisgezin bedraagt. In 1862 bedroeg het aantal huisgezinnen 198,070, het betaalde plantloon ƒ4,387,916, het gemiddelde per huisgezin ƒ22.15. Stellen wij dus dat, zoo als de Heer H. opgeeft, van ieder huisgezin slechts 40 werkdagen in de rietvelden gevorderd worden, dan bedraagt het dagloon voor die 40 dagen 55 cent. In 1863 werd aan 202.575 huisgezinnen een plantloon betaald ad ƒ4,588,700 of ƒ 22.65 gemiddeld per gezin, wat, naar denzelfden maatstaf, een dagloon geeft van 56V_ cent. Deze dagloonen, ofschoon slechts de helft bedragende van hetgeen de bevolking als loon voor den veldarbeid erlangen zou, indien die bovengenoemde cijfefs van ƒ8,812,991 en ƒ9,237,101 de cijfers alleen van het plantloon waren, zijn toch op Java hoog te achten. Het komt mij intusschen voor dat 40 dagen arbeid per huisgezin in de velden, haar de hoeveelheid werk die gewoonlijk op Java per dag verrigt wordt, te zuinig, is gesteld. Op gezag van den Heer Hasselman neem ik zonder aarzelen aan, dat het geschieden kan; maar het is eene andere vraag of het werkelijk geschiedt; cii naarmate het getal arbeidsdagen klimt, wordt het dagloon kleiner. Maar nu kom ik tot de hoofdzaak. Wil men de gevolgen van het cultuurstelsel voor de bevolking berekenen, dan komt het niet alleen aan op de vraag welk loon zij bekomt voor den arbeid gedurende een zeker aantal dagen op het veid verrigt; maar dan is de vraag welken invloed het stelsel heeft op hare verdiensten gedurende het gansche jaar. De bevolking moet, wanneer hare velden voor de suikercultuur aan de beurt zijn, die een geheel jaar missen en oogst dan dat jaar noch rijst noch tweede gewas. Houdt men in het oog dat de vergoeding van dat_ gemis uitsluitend moet gevonden worden uit het plantloon yoor die 40 dagen arbeids getrokken, dan zal men erkennen, dat dit plantloon niet te hoog zou zijn, indien het zelfs meer dan het dubbel van een gewoon dagloon bedroeg. Men bedenke daarbij nog, dat de Javaan in den tegenwoordigen toestand der Javaansehe zamenleving, door het gemis van zijn rijstveld, veelal tot gedwongen ledigheid wordt gebragt. Dit is nu wel het geval niet in de suiker-districten, dewijl daar het vervoer van het riet en de arbeid in de fabrieken hem gelegenheid geven om ook buiten den tijd van den veldarbeid wat te verdienen. Maar toch (ik neem hier den toestand zoo als hij was voor de suiker-regeling van den minister Fransen van de Putte, die voor de bevolking voordeelig is, maar voor de fabriekanten onhoudbaar wordt geacht)&apos; hij moet, of meest zich tot 1864 met een laag dagloon vergenoegen, want als de fabriekant zich met de bevolking niet verstaan kon, gaven de contractanten hem net regt de tusschenkomst van het bestuur in te roepen, dat hun door dwang de noodige arbeiders verschafte. In het regeringsverslag over 1860 lees is: //Het dagloon der door tusschenkomst van het bestuur geleverde arbeiders liep van 15 tot 25 en 30 cents daags; onder de beide laatste cijfers zijn ook de nachtdiensten begrepen, waarvoor gewoonlijk 8 a 10 cents meer wordt betaald.&quot; De werkelijke dagloonen waren dus van 15 tot 20 cents, stel gemiddeld 17V_ cents.&apos; De vrije arbeiders zullen, met die tusschenkomst des bestuurs in het verschiet, doorgaans wel niet veel hooger loon hebben kunnen bedingen. Het was mij, gelijk bij de overige cultures, zoo ook bij de suiker-cultuur niet te doen om een deel, maar om het geheel der vruchten voor de bevolking te kennen. Maar bij de bijzondere inrigting der suiker-cultuur had dit hier moeijelijkheden, die bij de oudere cultures niet of niet in die mate voorkomen. De regeringsverslagen vermelden alleen het betaalde plantloon en geven pmtrent de loonen voor den overigen arbeid slechts weinige onbepaalde gegevens. Geene opgaven bestaan er, waaruit met juistheid blijkt wat in. de verschillende gedeelten van Java door de suiker-fabriekanten voor transporten en fabriekarbeid wordt betaald. Ook geloof ik niet, dat iemand nit de voorhanden bescheiden met zekerheid kan onmaken, hoeveel het gemiddelde getal arbeidsdagen bedraagt, dat in het geheel voor den aanplant en de verwerking van een zekere hoeveelheid suikerriet wordt gevorderd. Om echter tot eene ruwe berekening te komen, heb ik voor die twee punten cijfers aangenomen. Maar ik heb dit gedaan niet op eigen autoriteit, maar op eigen gezag van anderen, die ik meende dat het wisten. Ben ik misleid, het is mijne schuld niet. In het vierde artikel over de cultuur-wet in het Bataviaasch Handelsblad schrijft de Heer-vau der Hoeven het navolgende: //Wil men in naauwkeurige cijfers weten, wat er van die «bron van //welvaart,&quot;¦ gelijk de behouders de dwang-cultuur gaarne noemen, //voor de bevolking geworden is, men leze nog het volgend uittreksel //uit het voorloopig verslag der Tweede Kamer over de begrooting van //Kolomen over 1862:</p>
	<p>////In 1862 werden 663,433 picols koffij&quot;, enz. &quot;™ 198,070 planters bij de suiker-cultuur ingedeeld, werd betaald ii f 8,812,991 of ƒ45 per huisgezin voor 210 werkdagen, d. i. ruim 21 cents daags,&quot; enz. _//De minister Fransen van de Putte kent deze afschuwwekkende //cijfers en weet dat zij juist zijn.&quot; . He hier genoemde som van ƒ8.812,991 is de som, die m het .regeringsverslag wordt opgegeven als het bedrag der gezamenlijke inkoopskosten door het gouvernement voor de suiker betaald. Dc Kamerleden, van wie die berekening afkomstig is, hebben dus aangenomen dat de som, die de fabrikant voor plantloon. transport en fabriekarbeid aan de bevolking uitkeert, ongeveer gelijk staat met de som. die hij als inkoopsprijs voor de geleverde suiker van het gouvernement ontvangt. Naar diezelfde onderstelling heb ik ook nn de uitkomst voor 1863 berekend. Ik wil echter gaarne erkennen, dat die onderstelling geen genoegzamen grond heeft en het zeer mogelijk is. dat I de fabriekanten, om het loon der bevolking te betalen, ook nog een ... tl-èi pi?._,-11 missen van hetgeen _u voor de ter hütmer bofichikkini ..-»--ijöcoj^de fcnik-i- ontvangen.. Ik heb dat vroager to weinig oveiwoger ¦£os^Vo,egen kan ik nog niet gelooven, dat in een zoodanig stukdi if&amp;^a/j&amp;&apos;^ttrfctlagea zao nw&apos;ar uit de lucht zouden gegrepen zijn, gelijl &apos;%__JV?sif vroeger niet aan de mogelijkheid daarvan gedacht heb. &gt; -:&quot;&quot;&quot; uiif.-_._.dè v.m de juistheid dier 21jQ dagen, en tevens aannemende Keet Hassennah, dat werkelijk slechts 40 dagen per&apos;gezii &quot;a^af den veldarbeid besteed worden (wat mij zeer onwaarschijnlijl „..&quot;-&quot;doorkomt), kan ik voor het gemiddeld dagloon bij dé suiker-cuituu toch tot geen- hooger bedrag komen, dan 27 centen. Ik neem daarto aan dat bij den transport- en fabriekarbeid een gemiddeld daglooi van 20 centen wordt betaald, wat, met het oog op hetgeen bove uit het verslag over 1860 werd aangehaald,.eer te hoog dan te laa is te achten. Ziehier de rekening • 40 dagen a 56 cents ~ f 22.40 17») -20 // = &quot; 34.— Totaal ƒ 56.40 : ;—¦—— = 27 centen. gedeeld door 210. f indien nu net getal van 210 wsrkdagen te groot is en me 20, 30, 40 of hoeveel ook moet verminderd worden, dan zal wel bf gemiddelde dagloon iets hooger worden, maar de Javaan zal daa niets bij winnen. Hij zal meer tijd in ledigheid kunnen doorbrengei maar het geheel zijner verdiensten zal nog minder worden. J.k heb een afkeer vau Rechthaberei en heb gaarne alles toegegï ven wat ik toogeven kon; maar ik geloof niet &apos;dat het tot eene oo maar. eenigzins belangrijke wijziging in het oordeel over het cultuui .stelsel kan leiden. Ik moet alleen nog zeggen dat ik mij in dé Gids niet op het aar verslag der Kamer heb beroepen, omdat ik aan de becijft ring over 1862 die over 1803 heb toegevoegd, en de geheele zaakjji iren vorm gegoten, wat inzonderheid ten opzigte der thei &lt;.&quot;iT&apos;..M . _.&quot;.&gt;o&lt;!z;&lt;ke!ijk was. Ook ben ik gewoon liever mijne autor ter riaeldeh, wanneer ik het niet zoo kan doen, d; ¦&apos;.&apos; z.i kan controleren. De aanhaling door het Bataviaasch Handel &apos; klad laat geheel in het midden; waar dat stuk in de massa der tussehen ( regering en de Kamer gewisselde stukken is te zoeken en wijst hi i»o duidelijk arm, ciat ik het heb kunnen vinden. P. J. VETH. Aan de Redactie. bij uwe bekende welwillendheid om alles wat tot nut voor on» gemeente kan strekken , te helpen bevorderen, neem ik , hoewel cc eenvoudig werkman zijnde, beleefd de vrijheid mij tot u te wendei met, een paar woorden ten einde u te verzoeken&apos;zoo zij met eenio &gt;;rond een goed gevolg zouden kunnen hebben, ze alsdan&apos; een plaatf-j in uw veel gelezen dagblad to verleenen. Het is naar aanleiding van een ingezonden stuk; voor eenigen tij in uw biad geplaatst, dat de strekking had om het goede van het dvii water aan te toonen, boven het regenwater, dat ik zoo vrij ben hi&apos; over een enkel woerd te zeggen. Het, is Mijnheer de Redacteur , misschien nog zoo weinig bekent hoe de ambaentsman zich moet behelpen met weinig, en dan n&lt;&gt; meestal slecht drinkwater, ten minste die, welke niet in het gene van ¦ duinwater zijn, en dat. komt omdat een aantal eigenaars, hunn bewoners het water niet kielen verschaffen, ik zelf heb meer dan een ook uit naani mijner overige buren onzen huisheer hooger huur aai geboden, . maar ik , kreeg ten antwoord: voor één cent heb je cc &apos;i- vol, ik geef geen duinwater. Nu is het niet die cent. maar de moeite. want wij moeten Be sums ___ a 3 grachten of straten ver halen en dan 1 of 2 steile tra&apos;jj pen opslepen, hieruit volgt dus, dat onze vrouwen met dus verkre gen water nog al spaarzaam zijn. Maar er is meer, in de meest ingen, door arbeiders bewoond, is de gemeenschappelijke water loozing de gootsteen; deze is meestal geplaatst in de portalen, ei niemand,-die niet gewoon is in zulke woningen te verkeeren. zoud knnnen gelooven, welk een ondragelijken stank deze vergaarbakkei van allerlei aard van zich uitlaten, en dit ware du , naar mijn be scheiden meening, te verhelpen door eene waterkraan er boven t seu; zoo kregen wij goed water voor ons eten en drinken end onreinheid werd voortdurend weggespoeld. Wij hebben uu viM wege de cholera-commissie Voorschriften ontvan . &amp;) oit&apos;W seden reinheid en lris(&apos;: .¦f nn is het deze vraag mijnheer, welke ik in mijne eeiivoiid&apos;ighr-ii &lt;ioe, of er nu van wege het gemeentebestuur niet iets te Tinden zóvtè ;.ij-&apos;i, om de eigenaars te verpligten hunne bewoners het zooiteiizann duinwater te verschaffen. vVij moeten wel aan hunne soms schreeuwend hooge eischen vai hoor voldoen; het zal dan ook, waar het onze gezondheid betreft op geen paar stuivers per week meer aankomen. Mogten deze regelen door u de moeite waard geacht worden ze cci plaatsje in uw geacht blad te verleenen , zoo zal ik mij gelukkig ach ten , ook iets voor mijn stand gedaan te hebben, en verblijf ik me achting U Dw. Dienaar, Amsterdam , Mei 1866. EEN JORDAANBEWONER.</p>
</text>
