<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIEN. TWEKD&amp; VErTfÏCATIB. Alle bekende en onbekende Schuldeischers in het Failhsscment van EGBERT TIMMERMAN, Koopman en Winkelier te Blokzijl. do bevoorregte en de pand- of hypotheek hebbende daaronder be*;-repen, worden Opgeroepen, Om op Maandag, den Uden Junij 1866, -. onmiidungs ten 10 ure te verschijnen ter Raadkamer van de AlTondissemeuts-Regtbank to Zwolle, ten einde over te gaan tot de Verificatie hnnner Schuldvorderingen ten laste van dien Boedel. Blokzijl, 29 Mei 1866. &apos; De Curator in voormeld Faillissement, 03267) H. TER HORST. i;oferer&gt;.-)id&lt;_&apos; aan de annonce van 1 Mei j.1., neem ik beleefdelijk rij heid mij op nieuw in de gunst van het geachte Publiek en geëerde Begunstigers aan te bevelen, van de door mij overgenomen Winkelaffaire in Kruidenierswaren, voorheen gedreven onder de Firma de Wed.&apos;DRECKMEIER, Prinsengracht tussehen de Elandsgracht en Elandstraat, GG 583, in de Koppiiarldel, rullende alles aanwenden om het in mij gestelde vertrouwen waardig te zijn, zoowel door puike kw&apos;alüteit en sortering van goederen als prom p t e b.e dien i n g. F. F. DRECKMEIER Jr. PS. .Een BEDIENDE van goode Getuigenis voorzien, P. G. bovengenoemd Vak kundig, kan tegen genot van Kost, Inwoning en Salaris dadelijk, geplaatst worden. Amsterdam , .29 Mei 1866. (13230) &quot;ij^SMfiiiiïTM. Door eene curatieve behandeling van slepende ziekten, bijzonder over Bi&gt;WST-,.M4A&lt;i-, KLIER-en AAMBEI JENZIEKTEN. Dagelijks consult van 12} tor. 3 uur, Utrechtsehestraat, V 321. (13205) DONKERSLOOT. Praktd. Geneesheer.; In een BEI JERSCH BIERHUIS wordt, om&apos;dadelijk in dienst te treden, een KELLNER gevraagd. Alleen zij, die van goede getuigschriften voorzien zijn, komen in aanmerking, en wanneer ook nog niet volk o men mot deze zaak vertrouwd, zoo toch eenigzins daarmede bekend zijn. Franco brieven onder lett. X, n°. 1, in SCHLÖMANN&apos;s Boek- en Muziekhandel, Vijgendam. (13264) ErWÖRDT^ÉVRAAGD:&quot;-lemand van middelbaren leeftijd, tot verrigting van eenige werkzaamheden en loopend Werk in eenen KRUIDENIERSWINKEL, tegen Drie Gulden-Weekloon. Adres fonco onder Motto: EEELlJ^JtoreanJ[andelsWa4; (13178) Men verlangt tegen&apos;l Sttö eene JUFVROUW, R. C, 25 a3O jaren oud, bekend met liet Fransch. Adres met franco brieven onder letter 0. bij den Boekhandelaar f, ANDBIESSEN Je., Hofstraat te &apos;s Gravenhage. __, , (13177) TE HUUR, door bijzondere omstandigheid en terstond te aan- ; vaarden: TWEE GROOTE KAMERS en Suite, voorzien van «le noodige gemakken, alsmede Kleeden en Gordijnen, benevens een £ gedeelte Zolder, gelegen in de Hartenstraat bij de Heerengracht, t Adres,&apos;onder l^ter Z., bij den Boekhandelaar W. DE VAS, Rus- { jand, B 165. * (13213) I &quot;</p>
</text>
