<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PUT ViLIIDE ZIEKTE! Onfeilbaar middel ter radikale genezing! Het aanzienlijk getal genezingen van Vallende Ziekte bij verschillenden vorm, oorzaak, graad en duur reeds verkregen door dit middel van een Med. Doet., verzekert deszelfs onfeilbare kracht tot grondige genezing dezer ziekte. Op franco aanvraag met het bedrag en opgave van den leeftijd bij A. HOOGENBOOM, Boekh., Reestraat, te Amsterdam, volgt toezending door het geheele Rijk. (26787) Prijs&apos;: enk. dosis ƒ 1.75; dubb. ƒ3. &gt;. 9© Ceats. Abonnementen worden aangenomen op het 4de kwartaal 1868, of op het lste kwartaal 1869 van het goedkoopste Modejournaal voor Dames: DE BAZAR (Uitgave van Gebe. Belinfante). N°. 19 ziet binnen eenige dagen het licht. ƒ _.«_5 I ƒ L.50 met drie modelplaten. I met zes modelplaten. \ __l (23788) _ lilslpü keizersgrachtT TE HUUR TWEE Ongemeubeleerde K ASS EMS met prachtig uitzigt en ruime berging op Zolder, liefst voor eene bejaarde of ziekelijke Dame, met of zonder verpleging enz. Adres bij den Boekh. A. HOOGENBOOM, Reestraat, te Amsterdam, franco onder het motto Kamers. (23789) Op eene Fabriek in den omtrek van de Leidschepoort wordt, voor halve dagen, gevraagd een met den Handel en het Boekhouden bekend PERSOON (liefst bejaard), tot bijhouden van Boeken en verder schrijfwerk. Adres met franco brieven onder lett. B. B. bij de Boekhandelaars ZEELT §• VOS , X 728. (23794) Er wordt uit de Hand TE KOOP gepresenteerd eene Affaire, LOGEMENT, KOFFIJHUIS en BILLARD, gelegen in het beste gedeelte van Amsterdam. Adres onder lett. L. B. L. franco Bureau Handelsblad. (23795) iNEümHR^A-TILLEH. Ziin geen universeel geneesmiddel, maar als zeer dienstig erkend bij MAAKLI JDEN, S-LKCHTE SPIJSVERTEMING, VERSLIJMING, AFSCHEIDING VAN I&apos;RINZURE ZOETEN, BLAASLï JDEN, enz. De Doos met 40 Koekjes en gebruiksaanwijzing Kost 60 Ct. Depot te Amsterdam bij H. H. ULOTH, Pharmacie Francaise, Zeedijk. (23762) De Directeur A. LENNE. De Notaris SPITSEN, te Heino, zal op ZATURDAG 26 SEPTEMBER, &apos;s morgens ten tien uur, m het .Logement van KLOOSTERMAN^ te Heino vei-koopen: voor \e Erven van den H.E.G. Heer Mr.H. VAN SONSBEECK. De rentegevende HAVEZATHE DE ALERDIN^K, gelegen onder Heino en Zwollerkerspel, aan den straatweg en het Kanaal van Zwolle op Almelo, twee uren van Zwolle, bevattende een kapitaal Heerenhuis, Koetshuis Stallingen, Bouwhuis. Tuiiimanswomüg, Broeijenjen, uitgestrekte Wandelingen met zwaar opgaand Hout en schoone Waterpartijen, onderscheidene Boerderijen en losse Hooilanden, te zamen groot bijna 168 Bunders, staande bij inzate op De&apos;op-_ande Boomen worden afzonderlijk verkocht, doch kunnen Soor den kooper van den grond worden benaderd. Boekjes met Kaart en nadere informatien zijn op Ïranco aanvrage te verkrijgen bij gemelden Notaris. (23765) h.iTThderwijzers. Een HULPONDERWIJZER, geëxamineerd in de Wiskunde en de Fransche, Engelsche en Hoogduitsche talen, zag zich gaarne tegen November a.s. geplaatst aan eene Inngting van Onderwijs, liefst als SEC-NDANTEX.TERNE. Brieven franco, met opgave van voorwaarden, onder letter B. R. bij den Boekdrukker en Boekh. P. M. VAN DER MADE, Stilsteeg G 87/88. (23807) Op eene stille gracht bestaat gelegenheid tot INWONING voor eene bejaarde DAME of HEER, desverkiezende met gezellig verkeer. V;011?1*1*3?, Sjwer overeen te komen. Franco offerten bij de Boekh M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat E 50, onder lett. AJ3.C. n°. 3, (23796) Tegen zéér voordeelige conditien wordt ter onmiddelijke overname Tf: KOOP aangeboden, eene sedert jaren bestaande en florissante IS*N**¦»&quot;¦ ** }&apos;¦*-»&amp;*¦_»«, gelegen in eene der hoofdsteden van het rijk. Adres franco onder letters A. 8., bij M. H. BOAS, Geldersche Kade, 418, te Amsterdam. &apos; (23792) FftMS-S. ïfOOSDtmSGH, GHO^-ïM. ONDERWIJS, .. . ...lü-perMaand,eïke week 2 lessen, door een gerout &gt;&apos; ri 1 AALMEESTER, sedert een aantal jaren werkzaa i. Adres franco onder lett. G., bij cic Boekhandelaren liLlkMAl. &amp; SARTORIUS, Dam. (23793) Bij de Nederlandsche Palmitine-Fabriek is TE KOOP eene vrij groote partij Buenos-Ayres Talkpijpen tot ƒ2, en eene dito partij Talkokshoofden of Bordelaises tot ƒ 0.60 per stuk. Alles voetstoots te ontvangen op het terrein der Fabriek en te bezigtigen dagelijks tusschen 7 en 9 ure des ochtends. (23764) TAPPKBÏJÜ&apos;T Men verlangt OVER TE NEMEN tegen November I . c. k. of eerder, eene goed beklante TAPPERIJ, die een burger bestaan oplevert. Adres met franco brieven onder letters Z. Z. bij den Boekh. L. F. J. HASSELS, Haarlem-• merdijk, TT 484. (23786) Bij fatsoenlijke Burger Lieden zonder kinderen, op den Haarlemmerdgk, wordt aangeboden voor een Heer ot Jufvrouw eene GESTOFFEERDE VOORKAMER, desverkiezende met kost en huiselijk verkeer, voor ƒ 26 a 30 per maand. Brieven franco onder letter D. bij den Kantoorboekhandelaar H. G. KOSTER HGz., Nieuwendijk te Amsterdam. (23767) CONVERSATIE. Eene ÏRUISdHË DAME wenscht eenige uren, die zij vrij heeft, te besteden om Jonge Kinderen in de uitspraak en gaandeweg ook in het spreken harer moedertaal to oefenen, of door Converseren de kennis van en de vaardigheid in de reeds aangeleerde taal bij DAMES te vermeerderen. Zij verzoekt reflecterenden zich franco te adresseren onder n°. 512 Bureau Handelsblad. (23766) BOEEVERKGGPIHG. De Boekhandelaars KEMINK &amp; ZOON, te Utrecht, zullen&apos;op MAANDAG 5 OCTOBER 18Ö8 en volgende dagen, verkoopen: Eene FRAAIJE en UITGEBREIDE VERZAMELING van Werken over GODGELEERDHEID, WIJSBEGEERTE, REGTSGELEEKDHEID, AARDRIJKSKUNDE, REIZEN, BUITENLANDSCHE en NEDERLANDSCHE GESCHIEDENIS. TE ZIEN: Vrijdag en Zaturdag 2en 3 October. Voorts op Dingsdag 20 October en volgende dagen eene FRAAIJE en UITGERREIDE VERZAMELING van Werken over OUDE, VREEMDE en NEDERDUITSCHE LETTERKUNDE, NATUURLIJKE HISTORIE en GENEESKUNDE, over SCHEI-, NATUUR- en WERKTUIGKUNDE, SCHOONE KUNSTEN; eene COLLECTIE PRENTWERKEN, PORTRETTEN, PRENTEN, enz.; verder velo GESLACHT- en WAPENKUNRIGE Werken, CHIRURGISCHE en VEEARTSENIJK UNDIGË INSTRUMENTEN, MIKROSKOPEN, kostbare MUZIEKINSTRUMENTEN en BOEKENKASTEN. TE ZIEN : Zaturdag en Maandag 17 en 19 October. Elk der beide gedeelten van den Catalogus is a 25 Cts. te bekomen. (23785) 1 ~YËiIOV_LD-B_R-99 in het vak bekwaam, bewijzen van goed en zedig gedrag kunnende overleggen, vinden tegen HOOG LOOiS VAST WERK bij Oebroeders KOCffl, (23818) te Amsterdam. _ Radicale en spoedige genezing door het eenig heilzaam, onschadelijk, en meest doeltreffend Middel, bereid naar het voorschrift van PROFe. RASPAIL, uitwendig te gebruiken. Duizende lijders zijn door dit beroemd Middel van die lastige kwaal genezen. Prijs per verzegelde flacon 50 Cts. met gobruik. Hoofddepöt bij M. CLEBAN &amp; C&lt;\, Heiligenweg 321 en Huidenstraat 278. — Depots: Arnhem, Gebbs. v. d. HEUVEL; Breda A.J.JANSSEN; Groningen LEEK; Alkmaar VOGELPOEL; Nieuwe Diep VAN BERK; Leyden SWEMER; Nijmegen W.J. WILLEMSE; &apos;s Hage SNABILIÉ en VAN ROGGEN; Utrecht GROOTENDORST; Vlissingen GASILLE; Zierikzee DE JONG ZIJLSIRA. — Depöt-aanvraag franco. (23791) STEÊÏMHBIÖJr Men verlangt voor een ouderloozen JONGELING, ruim 18 jaren oud, eene goede gelegerd, °m opgeleid te worden en werkzaam te ziin ineeneSTfcfcN*A_tKlJ!.K, liefst met inwoning in of in de nabüheid der Fabnek. Adres franco onderlett. K. K. bij fl W. HELMIG, Boekh. in de Stilsteeg te Amsterdam. (23790) lemand tusschen de 20 en 30 jaren oud zoekt langs dezen meer gebruikelijken weg eene betrekking als SIE. DIENDE op een Effecten-Kantoor, hg is geruimen tijd in dergelijke betrekking werkzaam en ook_ aan de Leurs werkzaam. Hierop reflecterenden geheven zich met Ïranco brieven te adresseren ónder lett. H. W. bi.i dea .Boekhandelaar N. W. STRAÜB, Vijzelstraat by de Reguliersdwarsstraat X 562. _ (2379/) iBÜJÖii-BJ ËTO-tT Men vraagt zoo spoeilig mogoijk een Rê-UIBE- j NB»B_-tBEO.EADi., zija Tak grondig verstaande, liefst R C. on voorzien vaa gpede gef.mgsc.lmften. Adres ouder lett J M J.. met franco brieven, bij de BocknandelSren DE&apos;GEBROEDERS VAN CLEEF, Gelderscho Kade bij het , Kamperhoofd alhier. (23819) Die iets te vorderen hebben van, of verschuldigd zijn aan den Boedel van wijlen den Heer LODEWIJK HEEK, in leven gepensionneerd Rijks-Ambtenaar, gewoond hebbende en den 29sten Augustus jl. alhier overleden, Korte Nieuwendijk, 299, worden verzocht daarvan vóór 15 October e. k. omgaven te doen, ten Kantore van den Notaris W. F. OVERHOFF Jb., alhier. (23801) DE ONPERGETEEKÜIL in het Algemeen Nederlandsch Aieuws- en Advertentieblad van Maandag 21 September 1868 gelezen hebbende het navolgende Berigt: //Den 17den dezer had alhier een gruwelijk geval plaats. «De Spekslager. , in de Korte Korsjespoortsteeg, *nan_ een hondje, hetwelk uit speelzucht kinderen &apos;in //hunne kleederen beet, bij den nek, hing het aan den &quot;haak, sneed het met een mes den buik open en wierp &quot;het vervolgen in de gracht;&quot; vermeent, ofschoon in dat berigt wel bepaald geen naam wordt genoemd, maar daar hij de eenige persoon is, die &quot;_ __ te KorsJe6POortsteeg eene SPEKSLAGERS- AfrjFAlfcE uitoefent, in het belang zijner zaak en ter handhaving van zijnen goeden naam, verpligt te zijn door dezo ter kennis van zijne geachte Begunstigers te moeten brengen, dat bovengemeld logenachtig berigt GEBEEL ONI-__ H en eene LASTERLIJKE AANTIJGING ten zijnen nadeele is; van hetwelk bij later meer duidelijk een openbaar blijk hoopt te geven. H. C. G. KOCH, (23761) Mr. Spekslager, Korte Korejespoortsteeg. _flaa_Bcliapp_j van den Werkenden Stand. Afdeeling : straatreiniging. Het BESTUUR neemt de vrijheid de Ingezetenen van Amsterdam te berigten, dat de Maatschappü zich belast met het SCHOONHOUDEN DER GOTEN EN STRATEN voor hunne Woningen, tegen eene e-rinee vergoeding. ° Deze inrigting bestaat sedert een aantal jaren, en is ongerigt met het doel, om een groot getal behoeftigen werk .6 vGrSCHHiIcII. Door deelneming bevordert men niet alleen eene gewenschte reinheid, maar werkt men ook mede tot eene waarlijk nuttige zaak. Nadere informatien worden dagelijks verstrekt aan het gebouw der Maatschappij, Oudezijde Voorburgwal bij de Vredenburgsteeg. Het Bestuur: (23781) der Afdeling: der Maatschappij: P. H. STARK, Pres. 1%. TETTERODE. Pres J. C. v. p. KLEY, Secret. GEO PECK Ju., Secret. jgg DOOE STERFGEVAL BH-iï BE MD TE EOOP: Een Span fraaije zwarte MERRIEP AARDEN, 6 en 7 jaren oucL een COUPÉ VÏGELANTE (Torn Pouce) en eene AMERICAINE met Achterknechtszitting, beide zoo goed als nieuw, smaakvol gemaakt en bekleed, uit de Rytuigenfabriek van den Heer J. J. BEYNES, te Haarlem. Voorts 2 Span elegante TUIGEN, mede nagenoeg nieuw, 17Ba2,,e|?r™2* Zilver gemonteerd; ZWEEPEN en STALGI&apos;.REEiasCHAPPEN, alles in den besten staat. Wegens hetzelfde ongeval is de Dienst vervallen van een in alle opzigten aanbelingswaardigen KOETSIER, tevens Huis- en Stalknecht. Te bevragen bij den Boekhandelaar P. KLUITMAN, te Alkmaar. Brieven portvrij. (22296) _ Jt ? PS eï?ïï? F* N- MONTAUBAN jêpzJk VAN SWIJNDREGT, W. VAN DAM *T|4 H.Hzn., B. O. D. HANEGRAAFF, JyïMmTL h. n. montauban van swijn! /f;M| DREGT, IL H. VAN DAM, C H, •MzZZmZZÊiïWm VAN DAM en H. MONTAUBAN VAN \^^rNfm^A SWIJNDREGT, te Rotterdam, zullen, H||H-H_- als lasthebbende van hunne Meesters, op DINGSDAG 6 OCTORER IS6B, des middags ten 12 ure, in de Zaal aan de Scheepmakershaven, wijk 1, n°. 499, publiek verkoopen: Het extra snelzeilend gekoperd en kopervast KAKKÜCIIIP HENRIETTE ELISABETH SUSANNA, gevoerd door Kapitein A. MEYBOOM, lang 35 el 50 duim, wijd 5 el 80 duim, hol 4 el 40 duim, en alzoo groot 403 Tonnen of 213 Lasten, zoo als hetzelve is liggenoe aan de Scheepstimmerwerf van de Heeren O GIPS &amp; ZONEN te Schiedam. Nog zal afzonderlijk geveild worden: Een CHRONOMETER. Nadere informatien te bekomen bij bovenvermelde Makelaars. &apos; (23783) IEI VRAAGT&quot; met November VBER KNECHTS, tegen een loon van ƒ 7 per week. Adres in persoon, des namiddags van I—2,uur, bij den Boekh. H. A. FRIJLINK, Singel naast het Verkooplokaal de Zwaan. (23763) Tegen primo November wordt TE HUUR Gevraagd: 2 a 3 GEMEUBELEERDE KAMERS en l ONGEMEUBELEERDE Dito, dienende voor KANTOOR. Reflecterenden gelieven zich te adresseren met opgaaf van Stand en Huurprijs onder lett. D., ter Boek- en&quot; Kantoorwerkdrukkerij van P. C. ZWEESAARDT, Warmoesstraat, J 67, te Amsterdam. (23816) Men vraagt tegen November te Amsterdam eene bekwame KEUKENMEID, P. G., niet beneden de 30 jaren, ook geneigd eenig huiswerk te verrigten, Alleen zij die van goede getuigschriften zijn voorzien zullen in aanmerking komen. Brieven franco onder lett. C. P. aan den Boekh. J. W. EVERSZ te Zeist. (23812) Tegen November a. s. wordt gevraagd een JONG MENSCH, 2 a 3 dagen &apos;s weeks, goed kunnende naaijen, strijken en met de wasch omgaan; en bereid eenige huiselijke bezigheden te verrigten. Zij die hiertoe geneigd zijn, gelieven hunne briefjes franco onder lett. B. 8., vet ópgave waar informatien te bekomen zijn, in te zenden bij den Boekhandelaar A. HOOGENBOOM, Reestraat, XX 583, alhier. (23809) BEene WEDUWE uit den Burger Stand, van middelbaren leettnd, P. G., zoekt eene Betrekking als HUISHOUDSTER , met of zonder Dienstbode. Reflecterenden gelieven zich te adresseren met Brieven franco onder Lett. Z., bij den Boekhandelaar J. C. GOOSSENS, in deSt.Luciensteeg, te Amsterdam. (23806) wordt aan een Protestantsch Gezin, in eene nette Btad in Noord-Brabant, ter Overname aangeboden: Een Winkel in KOLONIALE WAREN, TABAK, SIGAREN en DRANKEN , met inbegrip van alle voorradige Waren en Opstand; dezelve levert een burgerlijk bestaan op en is voor groote uitbreiding jvatbaar; het Huis is er bij in Huur voor/300 per jaar, waarvan voor/140 weder wordt&apos;verhuurd. Reflecterenden adresseren zich franco, onder lett. C. C, Bureau Handelsblad. (23804) ~ItfWCNÏIIf G &quot; met KOST en HUISELIJK VERKEER wordt aangeboden bij vooorkeur aan een DOCENT of LEERLING aan eene der Inrigtingen van Onderwijs. Adres Lett. A. D., bij den Boekhandelaar C. L. BRINKMAN, Hartenstraat LL 193, te Amsterdam. (23802) _ Ten spoedigste verlangt men aan eene gunstig bekende KOST- en DAGSCHOOL een geschikten SECONDANT, P. G., geëxamineerd in de Fransche, de Engelsche en de Hoogduitsche Talen, benevens de beginselen der Wiskunde of daarmede bekend, die lust heeft den Hoofdonderwijzer, ook bij het surveilleren der Pensionaires behulpzaam te zijn. Boven de gewone Verpleging bedraagt het aanvankelijk Salaris ƒ4OO. Aanbiedingen franco in te zenden aan den Boekhandelaar A. J. VAN HUFFEL te Utrecht Lett. X. (23503) - ttMgig1*» Eene Burger JUFVROUW, P. G., met November e. k. hare Betrekking verlatende, wensch* e tegen dien tijd geplaatst te worden als HUIftHOUI.- STER of ter adsistentie in de Huishouding. Men adressere zich met franco Brieven onder N&quot;. 517, aan den Heer A. KNOOP, Klein Heiligland te Haarlem. _J2379D) __&gt;»«._* gJ-aa-Sg-bsfel- _¦_»» x»&apos; - g_i--~*ï*-a»__*•*¦___ __d-eür_«aßea !«-* -*-*¦* *--#__«__ __(•¦_-_____- te Bj_-_-i ühs.«!**-</p>
</text>
