<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KEIZERSKROON, SINGEL BIJ DE VIJZELSTRAAT De laatste week van de STAR MINSTRELS, het eenigste erkende gezelschap van Engelsche Negerzangers in Amsterdam, wier onovertroffen uitvoeringen van Negervermakelijkheden, Balladen, Kwartetten, Comische Scènes, Burlesque, Extra Voganza enz., d&apos;élite van Amsterdam getrokken heeft, zullen eiken avond afwisselende Voorstellingen geven. Entreeprijs 49 Cts. Aanvang 8 Ure. LOCAAL ROETEMEIJER. lIOVENZ AAL AMSTELSTRAAT. Alle Avonden gedurende de KERMIS GROOT INSTRIIENTAAL CONCERT, door de beroemde ELBERFELDER KAPEL, onder Directie van den Kapelmeester WILLY GUTKIND. Entree 25 Cents. Aanvang ten 8 ure. CAFÉ Dü NORD, KORTE NIEUWENDIJK. Gedurende de Kermis alle Avonden SOIREE MUSICALE door voorname Duitsche, Fransche en Hollandsche Artisten, met medewerking van den beroemden Komiek Herr LEHMANN, Aria&apos;s, Duetten, Terzetten, Scènes Comiques, etc. 3. BREVE, Directeur. Entree vrij. Aanvang 71/2 Ure. Eiken Morgen van 1 tot 4 Ure Repetitie. ~ -*-_-_-_- WERM BEROro #/T_S 9 ANATOMISCH GEOLOGISCH en ¦ __._jÉ£Nr NATUUR HISTORISCH MU- M* EMmËM* SEUM, van Dr. IIARTKOPFF te W&apos;^^_f WL® Parijs, is alhier GEOPEND. &apos;ïfrXmmmm. Ul • hartkopff. _.-&apos;__•¦____ y &apos;iljOk m\ Standplaats Botermarkt over de Gelieve op NAAM en STANDPLAATS TE LETTEN uithoofde er maar een CIRCUS IN MINIATUUR bestaat, alwaar PAUL DASSIE werkzaam is. CIRCUS IN MINIATUUR in verbinding met het THEATER VAN GEDRESSEERDE HONDEN EN APEN, onder directie van L. DASSI, firma VERDI. Staande de nieuwe kolossale Tent op de Botermarkt, front Reguliersbreestraat, alwaar de naam vanPAUL DASSIE voor staat. Op heden Woensdag 23 September en verder dagelijks gedurende de Kermis twee groote voorstellingen, lste voorstelling ten 6 ure voor Kinderen en Familien, 2de Avondvoorstelling ten 81/3 ure precies. NB. Zie verder de dagelijksche Programma&apos;s. DE DIRECTIE. AAN DEN WELED. HEER W. STUMPFF wordt verzocht het zóó schoone Septet van HUMMEL bq de eerstvolgende gelegenheid nogmaals ten gehoore te brengen. EENIGE ABONNEES van het (23823) PARK. ADVERTENTIEN.</p>
</text>
