<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Zondag 20 September.</title>
	<p>— Toen na de restauratie in Frankrijk het voorstel werd gedaan, om een milliard francs bijeen te brengen voor de Eransche émigrés, riep generaal Foy uit: //Een milliard, maar weet gij dan niet, dat er sedert de geboorte van Christus nog geen milliard minuten verkopen is?&quot; Ofschoon nu reeds eene.halve eeuw is voorbijgegaan, sedert dit ge-•%&apos;¦! werd, i_ li.- milliard minutennog met vul. Aanstaande Kersmis zullen nog slechts 9&amp;z,568,000 minuten voorbij zijn. En &apos;daar een jaar slechts 525,600 minuten heeft, moeten nog vier en dertig jaar verloopen, vóór het milliard bereikt is, waarmede wij tot het jaar 1902 zullen gekomen zijn. Den gemiddelden duur van bet menschelijk leven in aanmerking genomen, zullen in 1902 negen tienden van de menschen, die nu op aarde leven, niet meer zijn. — Een groot aantal Spaansche uitgewekenen heeft sedert eenige dagen Parijs verlaten. Anderen maken zich gereed om te vertrekken.</p>
	<p>— Volgens de jongste uit Metz ontvangen berigten is het aantal slagtoffere der ontploffing aldaar tot 40 geklommen, ongerekend de gekwetsten. — Ten onregte is door den telegraaf het overlijden gemeld van den Heer Cadorna, afgetreden minister van binnenlan.sche zaken in Italië. Het is de Heer Cordova, vroeger insgelijks minister, die overleden is. — De kardinaal von Reisach door den Paus benoemd tot bisschop van Sabina (eene diocese, welke gedeeltelijk in den kerkel.ij ken staat en gedeeltelijk in het koningrijk Italië hgt) en die onlangs bezit van zijnen bisschopszetel nam, kwam ook op Italiaansch grondgebied, maar werd daar door de overheden bemoeilijkt, omdat hij zijne betrokking aanvaardde zondei* de toestemming van &apos;&apos;s Konings regering te hebben gevraagd of verkregen. Hij keerde terstond, naar het Pauselijk grondgebied terug uit vrees door de Italiaansche overheden m hechtenis te zullen worden genomen. Daarop is door de Italiaansche regering eene aanklagt ingesteld tegen, den kardinaal bij de regtbank van Rieti; deze heeft hem m de vorige week bij verstek tot eene geldboete van 500 francs veroordeeld, uithoofde hij zich kerkelijke titels en kerkelijke bedieningen heeft aangematigd zonder de vergunning van s lands regering. — De generaal Cabral, oud-president der Dominikaansche republiek, die deel genomen heeft aan den strijd der opstandelingen op Haïti tegen het gezag van den president Salnave, is. in handen der regeringstroepen gevallen en daarna ter dood veroordeeld. Het vonnis werd spoedig hierop aan hem voltrokken.</p>
</text>
