<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN. AMSTERDAM, Dingsdag 22 September.</title>
	<p>t. _ zitting van de Eerste Kamer der Staten-Generaal van heden zijn de nieuw benoemde leden toegelaten. De Heer Philipse aanvaardde het voorzitterschap met eene toepasselijke rede, waarin hij de hoop uitte, dat in deze zitting veel tot stand worde gebragt en de billijke wenschen vervnld worden. De Kamer heeft besloten de troonrede met een adres te beantwoorden.</p>
	<p>De Tweede Kamer der Staten-Generaal heeft heden den Heer Hichon als lid toegelaten. Tot eersten candidaat voor het voorzitterschap is gekozen de Heer van Reenen bij loting met de Heer Dullert, na herhaalde staking van stemmen. Als Iweede candidaat is de Heer Dullert, als derde de Heer Remders, tegenover den Heer van Goltstein Sr., gekozen.</p>
	<p>De Heer Mr. J. W. van den Biesen (te Breda) komt in de lijd van heden nog eens terug op de brieven, waarin de aartspriesters van Utrecht en Friesland hunne ingenomenheid met de schoolwet van 1806 te kennen gaven. Wanneer wij al het geschrijf in aanmerking nemen, dat onze publicatie dier brieven in de Catholieke organen heeft uitgelokt, dan hellen wij zeer tot het gevoeleu over, dat dit wapen nog niet zoo //verroest&quot; is als de Heer v. d. B. wel meent. En inderdaad verhoogen diens woorden de beteekenis der brieven nog voor onzen tijd. //Dat nu de wet van 1806 eene uitkomst was voor de R. O,&quot; zegt hij, //dit begrijpt een ieder. Hunne kinderen zouden //nu niet meer den Protestantschen katechismus te leeren &apos;/of uit den Dordschen bijbel te lezen hebben. Op school .//werd ten minste hun geloof niet gekrenkt, en de zedeleer //had een godsdienstigen grondslag. Is het nu niet zeer //duidelijk, dat de aartspriesters uiterst verheugd waren dat »die geweldige dwang voor de Roomschen opgehouden had? //Moesten zij zich niet behulpzaam toonen? Moesten zij niet //met het verkregene te vreden zijn?&quot; Volkomen juist geredeneerd. Maar geldt hetzelfde niet van de wet van 1857, die evenmin het geloof krenkt en wier zedeleer een godsdienstigen grondslag heeft, die immers, om met het mandement te spreken, ook voor «vergiftiging en hongdrsdood&quot; bewaart ? Is er thans zelfs niet meer reden tot tevredenheid van de zijden der R. C, dan in 1806, toen het bijzonder onderwijs aan banden was gelegd, terwijl het thans volkomen vrij is ? Ja, wij gaan nog verder, levert de neutrale school van 1857 den R. C. niet meer waarborgen voor het behoud van volkomen zuiverheid op godsdienstig gebied, zij die alle godsdienstige strekking uitsluit en niet ™_ ,Jn_Ir*T--*B„uitTai. den Ende, den ontwerper der wet van 1806 aanhaalt, //zich onderscheidt door hare nitee- Jffi&apos;ilp&apos;W? en godsdienstige strekking?&quot; Bewaart fnli^ _ °« ol_eke kmderen met nog veel meer tegen den invloed van Protestantscho begrippen&apos;? _----&quot; _,*« _„DU_tenl.sl-otte d? ho&lt;&gt;fdvraag, waarop alles neerkomt, T. rl_!_. .!_. bif&apos;even der aartspriesters èn der verklaring in srhnnl .1 h°°e gewigt bijzet. Wanneer de gemengde striid mPt\Tnolla.-rlelijk, werd gekeurd, als geheefin £? Z- rZtï Ca.hol*ek g^oof, zonde zij dan door dehoofmliS &quot;H. geestelijkheid in vroeger tijden zelfs maar geduld zijn? Hoe kan een onderwijs, lat zich van alle inmenging in godsdienstzaken onthoudt, zelfs maar tijdelijk de goedkeuring wegdragen van de R. C. kerk, indien deze elk onderrigt, dat met van meet af met confessionele begrippen doortrokken is, als verderfelijk verfoeit? Ziedaar raadsels, welke de clericalen hebben op te lossen. Zoolang daarop geen bevredigend antwoord gegeven wordt, — en de kwadratuur van den circel is gemakkelijker te vinden — zoo lang blijven de brieven van 1806 en 1841 hunne volle kracht behouden.</p>
	<p>gende ttr? Van Eeuters Telegram-Company het vol.&apos;Al .VIA ,&apos; 5 SEPT. Java Koffij 32. - 25,000 pic SuikermgouvemementsveilingverkochtaI_y2 vo*-r_.° 14_ Gomdamnmr 39 - Arak 125. - Vrachten naar Nederland J 95. — Wisselkoers op id. 102V_ a 103. Aangekomen Schepen: Europa, kapt. Lupcke; St. Jan, kapt. Lommerse; Jason, kapt. Eusman; Java, kapt. Tuk- Kadanghaner, kapt. Zeelt; Kosmopoliet, kapt. de Groot- Maria Louisa Antoinette (ex Josepha Louisa) kapt. Muysen- Sqphia Koningin der Nederlanden, kapt. Klein; Wilhelmina &amp; Clara, kapt. van Herwerden; Elmina, kapt. ,„ Vebtkokken Schepen : Azia, kapt. Trappen ; Enthoven, kapt. Koens; Kortenaer, kapt. Schuchard; Kosmopoliet 11, kapt. Bouten.</p>
	<p>* s GRAVENHAGE, 22 Sept. Gisteren avond, na de terugkomst mt het kamp, vereenigden de scherpschutters de schutters en de manschappen uit het leger, die aan den wedstrijd deelnemen, zich in den Tuin van het Kon Zoö Bot. Genootschap van acclamatatie. Daar deed zich de schoone muziek der grenadiers onder leiding des Heeren S&apos;1:&quot;&apos; welk corps, gelijk altijd, uitmuntend voï deed Na afloop van het keurig uitgekozen programma werden de volksliederenuitgevoerd, die levendig werofen toegejuicht Het hoofdgebouw van den tuin was fraai verlicht en van htlS efV.crmaSt?engaalSC,h dl. I „ SrL 1 maakte&gt; waar duizende bezoekers, zoowel stedelingen als anderen, uit vele oorden des lands waren ïelSelW6*^1??15^&quot;^11613 Ö aldaar w? i-ielang.tell mg m het feest van den dag gat zich on W&gt;v6 WIJZ6_ SPhti Fraai weder begunstfgcfe ook deze feestelijke avond-bneenkomst. s tertn°naNhGiNv S ,S*ept Aan °_ze hoogeshool werden gisteren, na het verdedigen van Stellingen, bevorderd tot M Levif romf4 en hedendaagsch &apos;regt de Heeren rm Iffsmif? m&quot; te Groj»-*-*» en H. G.Bofgesius, geboren te Smiluwolde, prov. Drenthe. 6</p>
</text>
