<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 20 Sept. De Keizer en de Keizerin zullen op 26 dezer naar Krakau vertrekken en er des namiddags aankomen. Zij vertrekken op 1 October van daar naar Tarnow, waar zij hun intrek zullen nemen in het kasteel Gummiska, van Prins Sanguszko. Op 2 Oct. vertrekken zij van Tarnow, om des avonds te Leinbcrg aan te komen. Zij zullen in die stad tot 8 Oct. verblijf houden. — Omtrent het vertrek van den&apos; rijkskanselier von Beust is nog niets vastgesteld. ,ZT De Hongsmre.he minister van eeredienst heeft den 19den een wetsontwerp op de kerkgenootschappen bij het Huis der Afgevaardigden ingediend Het wetsontwerp, betreffende den afkoop der wijntienden, zal Maandag worden aangeboden. 6 n~ ?&amp;t- _*_ ee_ oud namï Aszod gevonden lijk is verklaard met te zijn dat van Beniczky. — Tegen 15 dezer was te Krakau eene vergadering van Poolsche journalisten bijeengeroepen. Bijna alle celebriteiten der Poolsche journalistiek kwamen er bijeen; de redacteurs van de Lembergsche, Posensche en Warschausche dagbladen waren allen tegenwoordig. Er zijn reeds twee zittingen gehouden waarin gehandeld is over de houding der Poolsche journalistiek tegenover de buiten- en binnenlandsche aangelegenheden van Polen. — Men zegt dat de Sultan wil bepalen, dat zijn oudste zoon, .en.met het oudste lid van het regerende geslacht, hem bij zijnen dood zal opvolgen; eene verandering zooals voor Egypte reeds is vastgesteld. Zia-Bey, gewezen secretaris des Sultans en minister van justitie in Turkije, thans als balling verblijf houdende te Parijs, alwaar hij als een der hoofden van het jonge Turkije wordt aangemerkt, heeft aen bultan dat plan dringend ontraden in een vlugschrift, hetwelk onder het publiek te Konstantinopel heimelijk verspreid is. Zia-bey meent dat die verandering in de aloude regeling der troonsopvolging de Turksche natie in opstand brengen ot althans ergeren zou, en dat zij alzoo thans, nu net turksche rijk door groote gevaren in en buitens lands bedreigd wordt, zeer ontijdig zou zijn. — Uit Bucharest wordt gemeld, dat de Rumenische regering na eenige aarzeling overgegaan is tot het arresteren van den uitgever van het Bulgaarsche dagblad Narodnost, hetwelk te Bucharest werd uitgegeven met het doel om de onderdanen des Sultans in opstand te brengen. — Te Bucharest is den Uden September de naamdag van Keizer Alexander van Rusland gevierd. Des avonds trok een optogt met fakkellicht, aangevoerd door een orthodoxen priester en door een muziekcorps vergezeld, door de straten van Bu&lt;_harest en begaf zich naar het hotel van het Russisch agentschap, om aan den consul-generaal de gelukwenschingen der bevolking voor zijn souverein aan te bieden • dit ging vergezeld van de kreten: Leve Keizer Alexander l&apos; en fanfares der muziek.</p>
	<p>BERLIJN, 21 Sept. De bewijzen van ratificatie van het Duitsch-Nederlandsche postverdrag zijn eergisteren uitgewisseld. Dit verdrag treedt met 1 Oct. in werking. ° — De Nordd. Allg. Zeit. weerspreekt het berigt der Miltelrh Znt., dat de Pruisische regering bevolen heeft, dat alle kapitalen van het Nassaus.he lands-fonds zullen worden ongevraagd en naar Berlijn gezonden. F — Het adres, door den Heer Ahlmann Werthemine naraens zijne Deenschgezinde lastgevers ingediend, nadat de Koning geweigerd had de deputatie ten gehoore te ontvangen , bevat het volgende verzoek: dat de stemming bij den Prager vrede toegezegd, zoo spoedig mogelijk op zoodanige wijze moge plaats hebben, dat aan den veeljarigen strijd welke het land heeft geteisterd, door de beslissing, welk. daarvan het gevolg zal zijn, een einde worde gemaakt en eene vriendschappelijke betrekking tusschen beide nabuurvolken mogelijk worde gemaakt; wijders ook nog het verzoek : dat de uitvoering van art. 5 van den Prager vrede met langer worde uitgesteld en dat geschiede op eene wijze, welke in volkomen overeenstemming is met de wijze en voorzigtige gedachten, welke het artikel in het leven heboen geroepen. DeJ Fl. Anz. meldt verder: dit adres werd aan een hof-beambte overhandigd. De kon. opper-president, de Heer v. Scheel-Plessen , deelde aan de woordvoerders der deputatie, de HH. Ahlmann&apos;en Krüger, mede, dat voorloopig feene beantwoording der adressen kan plaats vinden, omdat • M. zijn minister van buitenlandsche zaken piet bij zich had en antwoordde niet ontkennend op het daarop door den Heer Ahlmann gevitte vermoeden, dat de in het adres behandelde kwestie dan wel onder de buitenlandsche aangelegenheden zou behooren. — Een geneeskundig tijdschrift berigt, dat in het Russische rijk de toepassing der homoeopathische behandeling van zieken bij een keizerlijk besluit is verboden, onder bedreiging met twee jaren depoitatie naar Siberië en met eene geldboete van 500 roebe. , ö w-1 om reden _at vele menschen in Rusland het slagtolfer van die behandeling zijn geworden.</p>
	<p>— Uit Plozk wordt gemeld, dat de strenge maatregelen tegen den bisschop Popiel reeds het gevolg hebben gehad, dat de Russische overheden er van wenschten. Het bijeengeroepen nietropolitaansche kapittel, waarvan de Polen Verwachtten, dat het&apos; de gedragslijn van den bisschop zou volgen,(heeft zich onvoorwaardelijk naar den wil der regering gevoegd en den kanunnik Lidiezko tot gedelegeerde bij de synode gekozen. Hij heeft de benoeming aangenomen en zal binnen 14 dagen naar Petersburg vertrekken.</p>
	<p>FRANKFORT, 21 Sept. (Part. Corr.) Bij het officierscorps van het groothertogelijk Badensche leger, vooral onder de hoogere rangen, zullen onmiddellijk na afloop der herfstmanoeuvres vele pensioneringen plaatshebben. De pensioenkas is bovendien zeer bezwaard; men heeft in Baden niet minder dan 20 gepensioneerde generaals, en dit getal zal nog aanmerkelijk worden vermeerderd. Het aantal active generaals is thans 14. De Koning en de Kroonprins van Pruisen hebben van hun voornemen, cm een gedeelte der Badensche manoeuvres bij te wonen, afgezien; men wil eiken schijn vermijden, als wilde men thans op eene aansluiting van Baden bij den Noordduitschen Bond aandringen. • De badplaatsen in Zuidwestelijk Duitschland beginnen nu langzamerhand lediger te worden. Alleen Baden heeft nog vele vreemdelingen, en tegen het einde dezer maand zal het er nog zeer levendig worden. De Koningin Augusta van bruisen zal er- den 30sten haren geboortedag vieren. De Honing en de Kroonprins van Pruisen alsmede verscheiden andere leden van de koninklijk Pruisische familie, zullen er alsdan tegenwoordig ziin. Uit München wordt van den 18den gemeld, dat de twijfel oi de ziekte bij het v«e op de hofstede Lappen werkelijk gevallen van veepest zijn. nog versterkt wordt. Het blijkt thans ook dat het vee hetwelk te Udiue in het Koning, yk Italië ziek is geworden niet aan voepest lijdt en dat ook daar de deskundigen heboen gedwaald. Ten gevolge hiervan is de afsluiting der grenzen van Tyrol weder opgeheven.</p>
</text>
