<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche post.</title>
	<p>LONDEN 20 Sent De Imperial Reviexo, een conservatief weekblad, schetst de houding, welke de volgelingen van den Heer Disraeh in de lersehe kwestie wenschen aan te nemen De lersehe staatkunde der lorres komt dagelijks meer en meer in tegenspraak met die der liberalen. Sn het teniaaisme geheel verdwenen is (?) heeft de Heer Gladstone een van de meest populaire verontschuldigingen voor zijn. aanval op de kerk verloren. De staatkunde der liberalen is eene staatkunde van laissez faire en afwachten maar de conservatieven gebruiken geduld, standvastigheid en werkzaamheid bij het bestrijden van den vijand Wie is do vijand? De toenemende invloed der R. Catholieke priesters in lerland. Den R. Catholieke leeken geeft men gaarne fair play en men moedigt hen aan om zich op gelijfe Z te stellen met burgers van een ander geloof, £___ de c^_ servatieve partij komti er voor mt, dat zij de handelingen van de ultramontaansche priesters angstvallig volgt en bewaakt, als den gevaarhjksten invloed, welke Waan kan in een constitutionelen staat. . De Saturday Review klaagt ovei de administratieve moeiielijkheden, welke de hervormde kieswet tot eene doode letter maken. Van een werkman te eischen, dat hij persoonlijk en vergezeld door getuigen, zal komen bewijzen, dat hij bevoegd is om zijne stem mt te brengen, wil met andere woorden zeggen, dat kiezers uit de arbeidende klasse een dag werk moeten verzuimen, indien zij van hun regt wenschen gebruik te maken. De Schotsche methode is veel beter. Volgens dezo is het de pligt van een daartoe aangestelrlen rijks-ambtenaar, om een register te maken van al de kiezers. Indien iemand het regt betwijfelt van een der aldus geregistreerden, om zijne stem uit te brengen, dan moet laatstbedoelde bewijzen geven van zijne bevoegdheid Is het bezwaar zonder grond, dan wordt hij voor zijn tijdverlies schadeloos gesteld ten l.oste van don persoon, die de aanmerking maakte. De Pall Mali Gazelle zegt, dat niemand __ar de reden behoeft te vragen, waarom de moraliteit van de handelswereld tegenwoordig op zulk een lagen trap staat. Dit is alleen daarom het geval, omdat oneerlijkheid, mits op een groote schaal bedreven, bijna geheel straffeloos blijft. De kansen zijn tien tegen een, dat de ware schuldige ontsnapt wanneer deze of gene onderneming een frauduleus bankroet maakt. De slagtoffere zijn bijna altijd (en dit is niet onnatuurlijk) er veel meer op bedacht hoe zij hunne verliezen kunnen verminderen, dan hoe zij schuldigen het best kunnen doen boeten voor hunne misdaad. Een merkwaardig voorbeeld hiervan levert het geval met de koninklijke bank van Liverpool. In de maand October van het vorige jaar ging deze bank failliet; eene commissie van onderzoek ging aan het werk, en de voorzitter, de Heer Stephen Watson, deelt nu aan de crediteuren mede, dat omstandigheden zijn bekend geworden, welke men niet zou kunnen openbaren, zon_er eenige debiteurs der gefailleerde bank zeer f root nadeel te veroorzaken. Aan aandeelhouders en creitenren wordt nu in de keus gelaten, of zij de waarheid geopenbaard willen hebben, en dus door het crediet van de schuldigen te benadeelen, alle kans willen wegwerpen om langzamerhand betaald te worden, of dat zij willen vergunnen, dat men een sluijer werpe over het verledene. Als goede burgers en eerlijke menschen moeten de aandeelhouders , zegt de Pall Malt Gazelle, niet aarzelen in hunne keuze, maar een voorbeeld geven in dezen ongelukkigen tijd, nu handels-moraliteit zoo veel te wenschen overlaat.</p>
	<p>Onder de militairen in Engeland bestaat groote ontevredenheid over de eindelooze veranderingen in de uniform , welke voortdurend worden bevolen. Die veranderingen zijn soms zoo doelloos en kinderachtig, dat de publieke opinie in de dagbladen zich sterk daar tegen begint te verzetten. Zoo is nu bevolen, dat al de officieren der infanterie een gouden streep naast den rooden streep op hunne pantalons moeten dragen.</p>
	<p>— De staatscommissie, ten vorigen jare op een door lord Russell gedaan voorstel benoemd, om onderzoek te doen naar de gesteldheid der Anglicaansche kerk in lerland, heeft hare taak volbragt; haar rapport is thans openbaar gemaakt. Zij stelt radicale veranderingen voor in de inrigting der lersehe staatskerk en wenscht de opheffing van vier der lersehe bisschopzetels, die van Meath, Kilmore, Killaloe en .ashel, benevens organisatie van andere diocesen De inkomsten der lersehe staatskerk zijn, volgens het verslag der commissie, minder groot dan doorgaans wordt gezegd: zij bedragen iets meer dan £ 600,000 per jaar; daarentegen heeft aie kerk jaarlijks eene som van £ 320,000 voor huur te betalen. ln de diocesen, welke na de voorgestelde opheffing van vier bisschopszetels overblijven, zou naar het oordeel der commissie nog eene vermindering in het personeel der geestelijkheid van hoogeren rang behooren te worden gebrast. Door de voorgestelde veranderingen zouden geldmiddelen beschikbaar worden, welke tot dusver voor Anglikaansche kerkgemeenten van een zeer gering aantal leden noodeloos worden besteed; deze zouden, naar het oordeel der commissie, voortaan moeten dienen tot ruimere voorziening in de geestelijke behoeften der talrijkste gemeenten van de Anglicaansche kerk in lerland; de zorg daarvoor zou moeten worden opgedragen aan eene staatscommissie, welke reeds sedert lang met het toezigt op het beheer van de goederen en inkomsten der Anglikaansche kerk, ook in Engeland, is belast. Aan de zijde der ministeriele partij vindt de strekking van dit verslag veel bijval en vleit men zich met de hoop, dat de uitvoering der daarin vervatte voorstellen do Protestanten van alle rigtingen en secten in den lande zal tevreden stellen met uitzondering alleen van hen, welke het beginsel zelf van.verbindtenis tusschen kerk en staat afkeuren. Hoe de ministor Disraeli over het rapport en de voorstellen der staatscommissie denkt, blijft nog een geheim; hij houdt zich van het tooneel van den verkiezingstar ijd verwijderd en neemt thans aan geene politieke demonstratien deel.</p>
</text>
