<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Zondag 6 Mei.</title>
	<p>Het laat zich aanzien dat de algemeene beraadslagingen over de cultuurwet eindelijk zullen afloopen. Althans er waren gisteren geen sprekers meer ingeschreven, zoodat het woord is verleend op morgen (Maandag) aan den Minister van Koloniën. Dat er dan nog re- en duplieken zullen volgen, is te voorzien, maar hier zal men, zoo wij hopen, met het oog op de nieuwe gelegenheid tot discussie bij de afzonderlijke afdeelingen en artikelen, met gematigdheid te werk f aan. Twee sprekers hebben heden wederom de wet verdedigd (de [eeren Kappeyne en de Laat de Kanter)1; een derde, de Heer van der Linden, heeft blijk gegeven van haar goed te keuren in het hoofd (de hoofdgedachte en /«.o/abeginselen) maar af te keuren in het.hart. Hij vindt het ontwerp niet alleen niet liberaal genoeg, gelijk er meerderen zijn, die iets verder wilden gaan, maar daarom niet de wet zullen afstemmen, maar hij wil niets meer of minder dan het artikel, dat de handhaving der koffijcultuur betreft, uit de wet ligten. Het koffijstelsel moet niet vastgehecht blijven aan deze w«t. Hij zal dan ook trachten de wet in dien zin aannemelijk te maken en voorspelde nog andere amendementen. Wij gelooven intusschen in onze onnoozelheid niet, dat, gesteld zoodanig amendement kon aangenomen worden, het ontwerp daardoor meer aannemelijk zou worden gemaakt. De aanneming van het amendement zou integendeel de wet vele stemmen doen verhezen. Be Heer van der Linden ducht overigens verwerping der wet niet, want de toestand is toch onhoudbaar en bij afstemming ziet hij eene nog betere wet in het verschiet. Wij zien zoo ver niet, vooral niet na het programma van de Heeren Rochussen en Mijer. Wij zien in de afstemming veeleer de zegepraal der conservatieve partij en de voortzetting voor geruimen tijd van den onhoudbaren toestand van wetteloosheid en regelloosheid en regtsonzekerheiden willekeur door den geaehten Spr. zelven geschetst als de kanker der tegenwoordige gesteldheid vau Indie. Wij gelooven veeleer met den eersten spreker, den Heer Kappeyne, dat de nervorming niet langer mag worden uitgesteld; dat het conservatieve programma van de Heeren Rochussen en Mijer onvoldoende is; dat aan de willekeurige beschikking over den grond en de arbeidskrachten der bevolking een einde moet worden gemaakt; dat elk uitstel de heerschende verwarring zal doen toenemen; dat de bestaande regtstoestand in Indie in de hoofdzaak overeenkomt met et gedane voorstel; dat de koffijcultuur als geheel verschillende m;t die der suiker èn wat de gebezigde gronden èn wat de verhouding van den planter tot het gouvernement betreft, onaangeroerd kan blijven tot latere beslissing der wetgevers na afloop der enquête; en dat eindelijk uitvoering behoort te worden gegeven zoowel aan art. 56 (in het gansche verband en in al zijne onderdeelcn) als aan art. 60 van het Regeringsreglement; dat een einde moet worden gemaakt aa. den strijd tusschen beurs en.conscientie. Het is onmogelijK om in een kort bestek zelfs een schema te geven van de zeer belangrijke rede&quot; van den Heer Kappeyne, ijoodat wij naar het morgen te geven uitvoerig zitting-verslag moeten verwijzen. In üe rede worden tevens de voornaamste &quot;bedenkingen tegen de conversie &apos; van grondbezit en grondeigendom en daar waar. het mogelijk is of verlangd wordt van communaal in individueel bezit wederïegd, te gelijk met de hooggekleurde voorspellingen van de gevolgen daarvan en van de bevordering van den vrijen arbeid en de particuliere industrie. Juist om die gevolgen, in een gezonden zin opgevat, en zonder overdrijving onder het oog gezien, heeft ac Heer de Laat de Kanter mede het ont werp aanbevolen, hoewel hii ook met den Heer Viruly Verbrugge in enkele oprigten een stap verder zon wensehen te gaan bij de regeling der onderdeelen. Van opheffing evenwel van het koffijstelsel was by hem f een sprake, wel van het denkeeld van af koopbaarstelling der hesreienstpligtigheid. Replieken werden geleverd door de Heeren Wintgens en van Swieten en liepen uit den aard der zaak over zoodanige punten als in hunne eerste redevoeringen waren besproken, en in den loop der discussie van de laatste dagen hier en daar tegenspraak hadden uitge&apos;okt. Aller aandacht is gespannen op de verdediging der voordragt door den minister van kolo. ien, terwijl ook de minister van financiën, meermalen in het debat geroepen, zeer zeker de algemeene financiële kwestie zal toelichten. Het Staatsblad N°. 76 bevat het koninklyk besluit van 20 April 1866, houdende verbod van het verhuren van loten in de Staats-Loterjj. Dit besluit komt in werking met de 261ste lotery. Het Staattblad-N0. 77 bevat het koninklijk besluit van 26 April 1866, houdende schorsing van eene door den gemeenteraad van Woudenberg vastgestelde verordening op het beheer en de beweiding van het gemeenteland en van eene uit die verordening voortgevloeide instructie voor-den herder. Z. M. heeft de benoeming van J. Caspers, burg. van Nieuwendam, tot secretaris dier gemeente, bekrachtigd. Z. M. heeft aan den Heer A. W. P. Kup, op verzoek, eervol ontslag verleend als Nederlandsch consul te Hongkong, en den Heer W. C. van Oordt als zoodanig benoemd. Z.M. heeft benoemd tot kantonr. te Grave Mr. G. P. A. Sopers;_ot lsten luit. (naar ouderdom van rang) bij het 3de reg. drag. den 2den luit. A. C. baron Snouckaert van Schauburg; bij het 4de reg. drag. den 2den luit. Jhr. J. E. A. Meijer, beide van het corps en den 2den luit. P. G. Maas Geesteranus, van het wapen, thans op non-activ.,in afwachting dat nader omtrent hem zal worden beschikt. De kapitein F. Baron Aerssen Beyeren van Voshol is van he. 6de bij het 7de regement infanterie overgeplaatst. Bij besluit van Z. M. van 21 April jl. N°. 78 is bepaald, dat de standplaats van den directeur der Jste artillerie-directie tijdelijk van Utrecht naar &apos;sGravenhage zal worden overgebragt. -De Staate-Courant bevat de volgende opgaven betreffende den vee... .£ .. j . cck&apos; beginnende 22 en eindigende 28 April 1806 : Zuid-Holland: Aangetast 703, gestorven 215, afgemaakt 8, her- steld 33, nog ziek 447. Sedert het begin der ziekte aangetast 47,908; gestorven 18,613, afgemaakt 9659, hersteld 18,417, nog ziek 1219. Utrecht: Aangetast 160, gestorven 156, afgemaakt 8, hersteld 114. Sedert het begiu der ziekte aangetast 5524, gestorven 2434, afgemaakt 112, hersteld 2907, in het geheel nog ziek 71. Noord-Holland: Aangetast 16, gestorven 14, afgemaakt 20, hersteld 25. Sedert het begin der ziekte aangetast 1434, gestorven 457, afgemaakt 354, hersteld 622, nog ziek 1. Recapitulatie: Aangetast vau 8 tot 14 April in Zuid-Holland 1365 Utrecht 234, Noord-Holland 48, totaal 1647; van 15 tot2l April: Zuid-Holland 770, Utrecht 254, Noord-Holland 78, totaal 1102; van 22 tot 28 April: Zuid-Holland 703, Utrecht 160, Noord-Holland 16, totaal 879. Van regeringswege is aan de Kamer van Koophandel en Fabrieken te Amsterdam, ter verdere mededeeling aan de Kamers te Rotterdam, Dordrecht, Groningen en Enschedé, verzonden de verslagen der Kamers van Koophandel en Nijverheid te Leipzig, Chemnitz èn Platen over 1864. De burgemeester van Amsterdam, voldoende aan eene aanschrijving van den commissaris des Konings in deze provincie van 2 dezer, doet te weten, dat door de wijziging in de rijkslijn van afsluiting tegen do veeziekte, welke voorkomt in de Staats-Courant van 1 dezer, die rijkslijn thans loopt langs de Zuidelijke grens der provincie, zoodat de provincie zelve geheel buiten de iijn is gelegen, waarvan een der voornaamste gevolgen is, dat de uitvoer van vee, mest, enz, behalve van slagtvee, over de Zuidelijke grens der provincie naar Zuid-Holland en Utrecht thans verboden is. De Geneeskundige Raad vooi. Noord-Holland hield den lsten Mei 11. eene openbare vergadering, schier uitsluitend gewijd aan de beraadslaging over de te nemen maatregelen tot wering en beteugeling der cholera. Uit de mededeelingen van den voorzitter bleek, dat voor alsnog geen enkel goed geconstateerd geval van cholera in Noord-Holland was voorgekomen, dat alléén in den avond van 27 April 11. met een vaartuig, komende van Rotterdam, het lijk was aangebragt van een schippersknecht, die onderweg was overleden, en wel, zoo als het daaromtrent ingestelde onderzoek leerde, aan cholera. Dat lijk was aanvankelijk naar het Binnen Gasthuis, doch korten tijd daarna naar een der thans ingerigte lijkenhuizen overgebragt en reeds den volgenden avond begraven. Voor behoorlijke desintectie en reiniging van het vaartuig, van het linnen, beddengoed en kleederen, was behoorlijk zorg gedragen. Deze mededeeling gaf een der leden aanleiding de vraag te stellen, of het niet mogelijk ware, al erkende men de onuitvoerbaarheid van algemeene quarahtaino-maatregelen, vooral voor binnenlandsch verkeer, aan de schippers en gezagvoerders, van welke vaartuigen dan ook, eenige verpiigtingen op te leggen, ten einde althans zoo veel mogelijk te voorkomen dat, zoo als brj epidemien maar al te dikwerf plaats vindt, zieken met schepen in deze of gene gemeente worden aangebragt en aldaar de epidemie doen ontstaan. Deze vraag werd in ernstige overweging genomen en het resultaat daarvan was, dat de Geneeskundige Raad de wenschelijkheid van dergelijke maatregelen beamende, besloot, den Voorzitter uit te noodigen met den Commissaris des Konings in deze Provincie in overleg te treden in hoeverre het mogelijk zal zijn, dat door_de gemeentebesturen eene verordening worde vastgesteld, waarbij de schippers of gezagvoerders van schepen, onder bedreiging met straf, de verpligting worde opgelegd, om, in geval zich zieken aan boord mogten bevinden, hiervan, onverwijld en vóór dat zij de gemeente binnenloopen, aan de bevoegde autoriteit kennis te geven, en waarbij tevens bepaald worde, dat, zoo het blijken mogt, dat de zieken aan diarrhae of cholera lijdende zijn, zij dan terstond ter verpleging naar een daartoe bestemd locaal zullen worden.overgebragt en het schip op eene van de gemeente verwijderde plaats zal moeten blijven liggen, tot dat het behoorlijk gedesinfecteerd en gereinigd zal zijn. Het tweede punt dat ter sprake werd gebragt, betrof het honden van kermissen of jaarmarkten. De geneeskundige raad sprak ah zijne overtuiging uit, dat kermissen en jaarmarkten inderdaad als bronnen van cholera-epidemien te beschouwen zijn; dat het houden daarvan niet ernstig genoeg kan worden ontraden en dat het hoogst wenschelijk te achten is, daarop telkens en&apos; telkens de aandacht te vestigen, vooral der plattelandsgemeentebesturen, omdat het niet zonder grond in twijfel mag getrokken worden, of wol de meeste dezer besturen er toe,te bewegen zullen zijn het houden van kermis of jaarmarkt in hunne gemeente te verbieden. In de derde .plaats werd door enkele leden de aandacht gevestigd op een zeker bedrijf, dat in verschillende kleine gemeenten dezer provincie, Zijbecarspel, Westwoud, Egmond aan Z»e en anderen, wordt uitgeoefend, namelijk, veehouders van zoogenaamde bleedvarkens. Deze dieren worden grootendeels gevoed met allerlei bedorven dierlijke stoffen, zoo als halfverrotte panharing en andere vischsoortcn, bedorven paardenvleesch, enz. De plaatsen, waar dat voedsel bewaard wordt, verspreiden aanhoudend een ondragelijken stank, terwijl de mest dezer varkens gewoonlijk in de onmiddellijke nabijheid vanden openbaren weg bewaard wordt. Dit bedrijf is voor de gemeenten, waarin het wordt uitgeoefend, eene ware plaag, en is het aan geen twijfel onderhevig, dat mesthoopen en verzamelingen van rottende dierlijke zelfstandigheden, ten alle tijde een verderfelijken invloed uitoefenen op de gezondheid der bewoners; in tijden dat het uitbreken van cholera te vreezen is, óf dat die ziekte werkelijk al uitgebroken is, kunnen zij of tot het ontstaan der ziekte krachtig medewerken öf de uitbreiding daarvan op vreeselijke wijze bevorderen. Tengevolge dezer mededeeling noodigt de Voorzitter de leden dringend uit hem alle dergelijke feiten scnriftelijk te willen opgeven cii verklaart zich bereid de gemeentebesturen ten spoedigste op het groote nadeel daaraan verbonden opmerkzaam te maken en er met allen ernst bij hen op aan te dringen, dat door hen in het algemeen belang de noodige maatregelen genomen worden, waardoor dergelijke voer de gezondheid zoo hoogst verderfelijke invloeden zullen worden uit den weg geruimd. Verder doet de voorzitter nog mededeeling van twee door hem ontvangen brieven, de een van dea geneesheer te Hilversum gevestigd, de andere van den geneesheer te Nederhorst den Berg; naar aanleiding van welke mededeeling door den geneeskundigen raad wordt besloten den inspecteur voor het geneeskundig staatstoezigt in Noord-Holland uit te noodigen: I°. de aandacht van het gemeentebestuur van Hilversum te vestigen op den verderfelijken invloed, die op het leven en de gezondheid der inwoners wordt uitgeoefend door de menigte mestvaalten, welke in deze gemeente in de onmiddellijke nabijheid der woningen, ja zelfs in grooten getale vlak onder het soms eenige raam der woning, gevonden worden, en tot dat bestuur met aandrang het verzoek te rigten, dat het de spoedige opruiming verordene dezer mestvaalten, die, als zoo vele bronnen van infectie, de oorzaak zouden kunnen zijn dat Hilversum, mogt de cholera aldaar uitbreken, door die ramp op de vreeselijkste wijze geteisterd werd.</p>
	<p>_ . Het gemeentebestuur van Nederhorst den Berg dringend uit te noodigen zooveel mogelyk gevolg te willen geven aan de maatregelen tot wering en beteugeling der cholera, voorgesteld door den aldaar gevestigden geneesheer, ten eind«, kan het zijn, te voorkomen , dat de gemeente Nederhorst den Berg, weder, even als in 1859, eene der hevigst aangetaste plaatsen worde. Hierna werd eene belangr.ke gedachtenwisseling gevoerd over desinfectie van geïnfecteerde stoffen en cholera-lijken, waarvan het resultaat was, dat de geneeskundige raad als zijne overtuiging uitsprak: dat als desinfectie-middelen de meeste aanbeveling verdienen: a. Sulphas ferresus (ijzer vitriool), voor desenfectie der uitwerpselen van secreten, nachtkoffertjes, potten, enz. en wel een Ned. pond ijzer vritriopl opgelost in vier kannen water, waartoe het met heet water moet worden overgoten. In de potten, door den lijder te gebruiken, wordt vooraf eene zekere hoeveelheid van die oplossing gebragt. Na het gebruik worden zij geledigd op de daartoe bestemde plaats en nogmaals met deze oplossing overgoten. , *. Chloorkalk, voor desinftctie van linnen-, beddengoed en kleederen, die .daartoe zoo spoedig mogelijk moeten geplaatst worden m een emmer met water, bevattende »h Ned. ons chloorkalk en daarna herhaaldelijk met zuiver water worden mtgewasschen. ..... Eene oplossing van sulphas zinci (witte vitriool) is voor desinfectie van linnen-, beddengoed en kleederen evenzeer aan te prijzen. c. Chloorkalk, chloorberookingen en carbolzuur met water-voorhet desinfecteren van woningen, schepen, enz.; terwijl het laatstgenoemde middel vooral zeer aan te prijzen schijnt voor het desinfecteren van gangen, stegen, enz.; d. chloorkalk en carbolzuur met water yoor het desinfecteren van lijken, terwijl het zoo spoedig mogelijk kisten der lijken niet mag verzuimd worden. Wat verder de begrafenis der cholera-lijken beti _ft, was dc geneeskundige raad eenparig van gevoelen, dat deze zoo veel mogelijk behoort bespoedigd te worden en dat derhalve de gemeentebesturen behooren te worden uitgenoodigd te verordenen, dat de lijken van cholera-lijders binnen 48 uren moeten zijn ter aarde besteld. Vervolgens wordt nog als wenschelijk vastgesteld, dat aan de geneeskundigen, aan de apothekers en aan het publiek eene circulaire &apos;zal worden gerigt, waarin duidelijk worde omschreven op welke wijze en met welke middelen behoort te worden gedesinfecteerd eu de geneeskundigen en apothekers dringend zullen worden uitgenoodigd, om bjj elk hun voorkomend geval, de noodige aanwijzingen te doen aan hen, die de lijders verplegen, van al wat tot desinfectie streW ken kan.</p>
	<p>De vraag of ook eenig geneesmiddel aan te bevelen is, waarvan een ieder uj het ontstaan van de eerste verschijnselen dèr ziekte zou kunnen ?bruik maken, werd eenparig in ontkennende» zin beantwoord, omi.it het niet slecht wegens de onkunde omtreut de wijze van gebruik, üe zeer verschillend zijn moet, maar ook wegens het misbruik dat van dergelijke middelen gemaakt wordt, gevaarlijk te aciiten is interdaad krachtig inwerkende geneesmiddelen aan het algemeen in aanden te geven, en van andere geneesmiddelen liet nut steeds twijfelachtig is. Eindelijk werd besloten dat aan de commissie, die in de vorige vergadering benoemd was om met den inspecteur in overleg te tredeJi over de te nemen maatregelen bij het uitbreken van cholera, zullen worden toegevoegd: 1 lid uit den Helder, 1 uit de Zaanstreek, 1 uit Alkmaar, 1 uit Haarlem, 1 uit Hoorn en 1 voor de kleinere gemeenten, niet _ uitnoodiging om ieder in zijne omgeving, zoowel, aan den commissaris des Konings als aan de gemeentebesturen en aan den inspecteur al die inlichtingen te versshafien en medewerking te verleenen, die bij het heersenen van cholera nuttig en wenschelijk te achten zijn. Door den voorzitter werden daartoe aangewezen: Dr. J. Haremaker ,te Helder; Dr. A. van der Boon, te Zaandam; Dr. C. J. de Lange, te Alkmaar; Dr. D. Lubach, te Haarlem; Dr. A. H. J. de Hordes, te Hoorn; de Heer G. C. van Balen-Blankeu voor de kleinere gemeenten. Nadat Dr. Allebé, als voorzitter der cholera-commissie te Amsterdam , kennis had gegeven van de benoeming dezer commissie door Burgemeester en Wethouders, onder mededeeling, dat door haar reeds zoo veel mogelijk alle voorloopige maatregelen tot wering en beteugeling der cholera waren voorbereid, werd de vergadering doer den voorzitter gesloten. Op den Bsten Mei 1866 zal voor het provinciaal geregtshof in Noord-Holland teregtstaan Carl Theodor Bernard Becker, oud 24 jaar, banketbakkersknecht, geboren mOldenburg, wonende te Amsterdam, terzake van poging tot moedwilligen doodslag met voorbedachten rade. * Uit de instructie en de bekentenis van den beseh. blijkt, dat hjj als knecht ten huize van den banketbakker K. N. alhier heeft gewoond tegelijk met den getuige J. H. Sandhövel, insgelijks aldaar in dienst; dat deze trachtte des beseh. ontslag bij hunnen meester te bewerken en de laatste hem eens heeft medegedeeld dat Sandhövel hem had verklaard niet langer met den beseh. in één bed te kunnen slapen wegens de onaangename lucht, die hij er, ten gevolge van net gebruiken van sterken drank, verspreidde; dat hij erkent, dat zulks, daar hij nog al sterken drank gebruikte, voor dien getuige somtijds hinderlijk heeft kunnen zyn en hij ook erkent, kort voor Januanjj van hem een adres tot aanbeveling ter bekoming eener betrekking te &apos;s Hage te hebben ontvangen; maar dat toch, behalve door de teleurstelling zijner hoop om de eerste bediende van N., zijn oom, te worden, zijn wrok tegen dien get. ia opgewekt, doordien hij, nadat zy te zamen wel eens eene halve flesch bier en wijn uit den kelder van hunnen meester hadden ontvreemd, en de vermissing was ontdekt, met zijnen meester de flesschen heeft gemerkt, zonder _at Sandhövel hem daarvan verwittigde, waardoor hij hem een strik heeft gespannen en op diefstal doen betrappen. Dat hij sedert dien tijd een wrok koesterde, wel twee en een halve maand het voornemen heeft gehad Sandhövel te dooden en eindelijk acht dagen vóór den aanslag, het bepaald besluit heeft genomen dit ten uitvoer te brengen; dat daar het mes dat hij bezat te oud en te stomp was, hij tot voormeld doel een nieuw mes op de Botermarkt heeft gekocht; dat hij den aanslag toen nog eenige dagen heeft uitgesteld , daar hij den moord op Zondag wilde bedrijven, wanneer hij zijn schoon linnengoed, hetwelk nu in de wasch was, zou hebben terug bekomen, ten einde het bij zijne vlugt aan te trekken, dat hij de (opbrengst van een deel zijner goederen, ten bedrage van ƒ5, in herbergen en publieke huizen had verteerd, daarom vooonemens i was zich het noodige reisgeld te verschaffen, door na den moord zich van het horölogie met ketting en het geld van Sandhövel meester te maken. Dat hij in den namiddag van 13 Jan. 11. drie uren achtereen heeft geslapen op een bank in de bakkerij, om te voorkomen dat hij in den aanstaanden nacht, dien hij tot het volvoeren van den aanslag had uitgekozen, in slaap zou vallen. , Dat Sandhövel, in dien nacht ten half een ure uit den schouwburg ite huis komende, naast hem vóór in het bed is gaan liggen _en de I beseh. wakker is gebleven, door verschillende gedachten geslingerd, Lnu eens geneigd van zijn opzet af te zien, uit vrees voor levenslange gevangenis en door de bedenking dat hij zulk eene daad niet mo^t j bedrijven, en ook om zijn oom, bij wien hij woonde, zulk eene schande niet aan te doen, dan weder in zich zelve zeggende «hij moet er maar aan,&quot; tot dat hem ten slotte een gevoel beving als moest hij tegen wil en dank de daad volbrengen. Dat hij daarop uit het bed is gesprongen, het mes heeft gehaald uit zijn broekzak, het geopend , de dekens weggerukt en Sandhövel I het eerst, naar hij meent, in de keel gestoken heeft, waardoordeze lis ontwaakt, opgesprongen en uit het bed gekomen, doch, voor zoo i ver beseh. zich herinnert, er door hem niet uitgesleurd is, dat beseh. hem vervolgens met den stompen kant van het nies een slag op het : voorhoofd heeft gegeven en daarna nog eenige wonden heeft toegebragt, j maar in de volvoering van zijn voornemen is gestuit daar de winkelj dochter en zijn meester, op het geschreeuw van den verwonde zijn ¦ i toegeschoten, hem beseh. hebben tegengehouden en het mes ont! rukt, waarna Sandhövel is ontvlugt. ! Dat is gebleken dat voor de bedstede op den vloer een plas bloed lag van ongeveer vier palmen in omtrek, en op andere gedeelten van dien vloer spatten bloed en bloedvlekken zigtbaar waren. Dat deze bekentenis van den beseh., door de verklaringen der getuigen wordt bevestigd: blijkende uit die van den getuige Sandhövel, dat hij omstreeks 3 a 4 ure, half ingesluimerd, eensklaps eene klamme hand over zijn aangezigt voelde gaan en zich bij de keel grijpen, dat hij wakker geworden zijnde, en in den donker rondtastende, gelukkig de hand greep van den beseh., waarin deze het mes hield, met hetwelk hij reeds bezig was hem wonden toe te brengen, dat hij inmiddels uit de bedstede is geraakt, gedeeltelijk getrokken, gedeeltelijk tot zelfverdediging er uitgaande, terwijl beseh. voortging met zijne pogingen om hem te verwonden, en toen het dezen eindelijk gelukt was het mes uit de regter- in de linkerhand over te brengen, aan getuige zeven wonden toebragt waar hij hem maar kon tretfen, van welke de zwaarste waren die in de dij, in don arm en de twee steken op het hoofd, hem tevens slagen op het hoofd gevende, vermoedelijk met de ackterzijde van het mes; dat hij getuige aan de duisternis in het vertrek, maar vooral aan de hem toegebragte hulp zijn leven heeft te danken. Dat hij wel tweemalen geweigerd heeft bij den beseh. in hetaelfde bed te slapen, wegens den hinderiyken lucht van den door hem gebruikten sterken drank, dat hij hem ook wel eens heeft vermaand, als door hunnen meester bij het werk boven hem gesteld zijnde, maar hem overigens nimmer aanleiding tot wrok heeft gegeven, en hem evenmin den valstrik heeft gespannen, met den wijn en het bier, waarover de beseh. klaagt, dat hg ook nimmer met den beseh. wijn of bier aan zijnen meestnr heeft ontvreemd. Dat hii do daad van den beseh. veeleer toeschrijft aan jaloezy, omdat hij zijns meesters vertrouwen genoot, hoezeer deze de oom is van den beseh., die echter zich nog al eens misdroeg, niet bekwaam was om ooit als eerste bediende op te treden en eene andere dienst moest zoeken. Dat de getuige Sandhövel, onmiddellijk na het voorgevallene, naar het Binnen Gasthuis is vervoerd, alwaar hg is verpleegd en zijne wonden zijn genezen, zoodat hij, hoezeer verzwakt door bloedverlies, op 5 Febr. 11. het werk bij zijnen meester heeft kunnen hervatten. De beschuldigde zal teregtzitting woiden bijgestaan door den advocaat Mr. C. A. Cosinan. Te Rotterdam is sedert het berigt in de Staats-Courant van gisteren bij den burgemeester aangifte gedaan van 29 cholera-gevallen. Den 4den Mei zijn in de registers van den burgelijkên stand aldaar 22 personen ingeschreven als aan cholera overleden; sedert het begin der epidemie 186. &apos;\ &quot;.,-, Herbesteed te Utrecht op s.Mei het maken, leveren en stellen der gedeeltelijke inwendige inrigting . der rijks hoogere burgerschool. Aannemer werd de Heer M. Verheul, te Utrecht, voor eene som van ƒ 12,330. Aanbesteed te Zwolle, 5 Mei. Het bouwen der hoogere rijksburgerschool, met 5-j arigen cursus , onde Begijnenweide aldaar, 8 billetten waren ingekomen, als van de HH. G. van Berkurn te Arnhem ad ƒ88,502; C. Bosman te Arnhem, ad ƒ 85,800; G. Key te Rotterdam, ad f 85,750; L. Krook en H. Mulder te Zwolle, ad ƒ 79,873; B. H. Trooster te Zwolle, ad ƒ78,999-, J. H. Stap te Zwolle, ad ƒ 78,780; R. Zwolsman te Kuinre, ad ƒ 76,400 en H. Heukels te Arnhem, ad ƒ 74,900. Gegund aan H. Heukels te Arnhem, voor ƒ74,900. Te Groningen op 3. Mei, van wege het Waterschap Oldambt, het leggen van eene bazaltkade in de haven te Termunterzijl. Laagste inschrijver dc fleer A. W. van der Sluis, te Appelscha, v00^14.860 Onder dagteekening van 14 Maart 1866 hebben wij de navolgende opgaven ontvangen van de bewegingen der schepen, uitmakende het Nederl. eskader fn Oost-Indie: Zr. Ms. fregat Prins Alexander der Nederlanden, luit ter zee lste kl. W. H. F. van Oordt, wachtschip ter reede van Batavia; korvet Juno, kapt. ter zee J. J. Westerouën Van Me-teren, wachtschip ter reede van Soerabaya; brik de Ca che !ot, kapt. ter, zee JT..W. de Rtfyter de Wildt, wachtschip ter reede van Makassar; opnemingsvarirtuig Pylades, luit. ter zee lste kl. W. ¦t-nslie, is den 3den Maart bij de vlag opgekomen en daarna naar tmrust vertrokken, ten einde eenige herstellingen te ondergaan; roei. kanonneerboot N&quot;. 14, luit. ter zee lste kl. C. H. Bögaert, dienstd. Wachtschip ter reede van Samarang; schroefstoomschepen het Metalen Kruis (lste kl.(, kapt. ter zee E. M. O. Baak, gestationeerd in den Molukschen Archipel, heeft van Amboina eeoe reis gemaakt naar fernate én terug; ReinierClaeszen(3de kl.), luit. ter zee lste klasse ¦N. M. J. Kroel&apos;, heeft aan het marine-etablissement te Soerabaya ferepareerd en is weder naar Palembang vertrokken om station te ouden ter oostkust van Sumatra; Reteh (3de kl.), luit. ter zee lste kl. J. A. H. Hugenholtz, is den 4den Maart van Makassar te Soerabaya aangekomen; Haarlemmermeer (4de kl.), luit. ter zee lste kl. A. Jarman, gestationneerd in de Zuider- en Oosterafdeeling van Borneo; de Linge (4de kl.) luit. ter zee lste kl. A. N. L. Koops, gestationneerd in de Zuider- en Oosterafdeeling van Borneo; Montrado (3de kl.) luit. ter zee lste kl. Jhr. J. S. O. von Schmidt auf Altenstadt, door Zr. Ms. scbroet-toomschip Maas en Waal in het station van Riouw afgelosten ter versterking der zeemagt naar het station van Menado vertrokken; Stavoren (4de kl.), luit. ter zee lste kl. H. Schokker, gestationneerd iv de wateren van Celebes en onderhoorigheden, heeft een togt gedaan naar de Zuidkust, ter opsporing van zeeroovers, is naar zijn kruispost aan de N. ingang van Straat Makassar vertrokken; Delfzijl wde kl.), luit. ter zee lste kl. K. C. Bunnik, gestationneerd in de wateren van Riouw, heeit eene reis gemaakt naar Singapore; Prinses Amelia (lste kl.), kapt. ter zee J. J. Wichel-, liet m reparatie a&amp;n het etablissement te Onrust; Coehoorn (4de kl.), luit. ter zee lste kl. R. P. Struick, gestationneerd in de wateren van Menado, ueeft een togt gemaakt van Kema naar Gorontalo en is van daar naar Ternate gestoomd; Aart vau Nes, luit. ter zee lste kl. Jhr. «. O. Wichers, heeft van Palembang eene reis gemaakt naar Batavia en is onmiddellijk weder naar Palembeng teruggekeerd; Bali, luit. ter zee lste kl. Jhr. A. R. A. M. Clifford Kocq van Breugel, na de •Ketehtot bij het Hastings-eiland te hebben geconvoijeerd is dit stoomschip naar het station van Makasser teruggekeerd; den Briel, luit, ter zee lste kl. A. J. van Mansvelt, 6 Februarij te Soerabaija aangekomen, heeft dit stoomschip eenige praauwen met balken en houtvlotten Tftn de monding der Solo-rivier naar Dassoon gesl_.pt en is daarna bestemd om ter wering van zeeroof op de Zuidwest- en Westkust van -öorueo te kruisen; Maas en Waal, luit. ter zee lste kl. C. A.B.D. ¦i _k, 14 Febr. ter reede van Batavia aangekomen, is naar het station Riouw vertrokken ter aflossing van Zr. Ms. schroefstoomschip Montrado; stoomschepen: Amsterdam (lste kl.), kapt.-luit. ter zee fi- D. Slegt. voorloopig ter versterking van de zeemagt, gestationneerd in den Molukschen Archipel; Celebes (3de kl.), luit. ter zee lste kl. «. F. L. de Vriese, gestationeerd ter Westkust van Borneo -, Brotno l~de kl.), kapt.-luit. ter zee G. van Hecking Colenbrander, is den sden «taart van de commissie naar Soemba en Timor ter reede van Soerabaija teruggekeerd en blijft voorloopig aldaar beschikbaar voor dienden in de Java-zee; Sindoro (3de kl.), luir. ter zee lste kl. K.F.R. Audrau, gestationneerd ter Westkust van Sumatra. heeft een togt gemaakt naar Sinkgel en Boeloe Sama; Onrust, luit. ter zee Istekl. t*. A. Coomans de Ruiter, gestationneerd ter Westkust van Borneo; Ardjoeno, kapt.-luit. ter zee R. W. G. Arendsen de Wolff, ligt je Onrust iv reparatie; Cycloon, luit. ter zee lste kl. O. A. L. H. _° .. Va° Heeckeren, den 14den Febr. ter reede van Batavia geankerd is na eenige herstelling te Onrust te hebben ondergaan, ven l_deii Maart met troepen naar Palembang vertrokken; raderstoomschip Madura (4deki.), luit. ter zee| lste kï. H. B. Kip, gestationneerd ter Zuider- en Ooster-afdeeling van Borneo, heeft eene reis gemaakt naar de Boven-Teweh. (St. Cl.)</p>
	<p>—» ZUTPHEN, 4 Mei. De hoogere burgerschool wordt wederom met in_Ve. ies bedreigd; naar WÜ vernemen zal de Heer Piquet, leeraar &quot;i de Fransche taal en letterkunde, wegens vertrek naar Breda, eerst&apos;ls-ags zyn ontslag verzoeken, doch eerst ingaande bij het einde van ven cursus.</p>
	<p>all • BOMMEL. 4 Mei. Met vreugde verneemt men, dat heden ainier de goedkeuring der hooge regering ontvangen is op het plan oor de gebouwen der alhier op te rigten rijks.oogeïe burgerschool W ?ne3anSen cursus. De aanbesteding dier gebouwen zal reeds in &quot;e. begin der volgende maand moeten plaats hebben, om een jaar uaarna in gereedheid te zijn; de cursus zal geopend worden met Scp- M. GRONINGEN, 1 Mei. Volgens het dezer dagen in den geraeen... • Pfe^ragt verslag nop.ns den toestand der stedelijke gasfabriek ainier hebben de ontvangsten over 1865 bedragen, ƒ 97,498.2, de uitgaven daarentegen ƒ 70.269,291, _. zijnde dus het batig slot ƒ 27,228,84i/3. P grond van die gunstige uitkomsten, zou de raadscommissie eene ueuwe prijsvermindering van het gas voorgesteld hebben, in geval niet .zondere uitgaven zoowel voor reparatie en onderhoud ten be.di.age h. im&apos; Tan / 25000&gt; al3 voor nieuwe machines en andere benoodigd&quot;euen,; ten bedrage van omtrent ƒ 35000, de verwezenlijking van dit plan voorshands onmogelijk maakten. ri .h i_D^L&apos;s Mei&apos; In de °PenDare vergadering van den gemeente&lt;l„i a&apos;hier, werd heden met eenparige stemmen besloten, dit iaar Ue kermis niet te doen plaats hebben, cent vh_eschliouwers alhier hebben het kalfsvleesch per ffi met 10 ent en het rundvleeseh per ffi met 5 cent afgeslagen.</p>
</text>
