<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 3 Mei. Het antwoord der Pruisische regering op de dépêches van.het kabinet, d.d. 26 j.1., is door denPruisischengezant heden namiddag ten 1 ure aan den minister-president medegedeeld. Oo weigering der voorstellen is in zoodanige bewoordingen gegeven als men vooraf megt verwachten dat geschieden zou, uit den toon door de officieuse dagbladen in Pruisen sedert eenige dagen aangeslagen. Wij zijn thans zoo ver gevorderd, dat de benoeming van den generaal Benedek tot opperbevelhebber van het leger in het noorden als zeer aanstaande mag beschouwd worden. — De toestand van Prins Esterhazy is derwijze achteruitgegaan, dat aan zijn herstel wordt gewanhoopt. — De krijgstoerustingen worden thans hier met grooten ijver voortgezet, dewijl het besluit is genomen, om niet alleen het Italiaansche, maar het gansche leger op den voet van oorlog te brengen. De veldposten zijn reeds uitgezet en de officiële dagbladen maken alle dagen lange lijsten openbaar van nieuw benoemde officieren van allerlei wapenen en officieren van gezondheid. De veldmaarschalk v. Gablenz zal het opperbevel van het sde legercorps in Italië aanvaarden; Aartshertog Heinrich is benoemd tot adlatus van den generaal v. Hartig; Aartshertog Ernst staat aan het hoofd van eene divisie. De Napelsche Prinsen, stiefbroeders van den ex-Koning Frans 11, hebben verzocht, in geval va_ een oorlog met Italië, in het active leger ingedeeld te worden, en dit verzoek is hun toegestaan. — De vloot telt 1 linieschip, gewapend met 92 stukken gesahut en bemand met 892 koppen; 2 gepantserde fregatten lste klasse, gezamenlijk voerende 64 st. gesch. en 868 k.; 3 gepantserde fregatten 2de kl., gezamenlijk voerende 93 st. gesch. en 1098 k.; 2gepantserde fregatten 3de kl., gez. 56 st. gesch. en 626 k.; 2 schroef-stoomfregatten 2de kl., gez. 50 st. gesch. en 535 k.; de Novara, gewapend met 51 st. gesch. en 538 k. (volgens een telegram van gisteren verbrand); 4 schroefstoomfregatten 3de kl., gez. 93 st. gesch. en 1104 k.; 2 schroefstoomcorvetten, gez. 44 st. gesch. en 548 k.; 7 schroef-stoomkanonneerbooten 2de kl., gez. 28. st. gesch. en 903 k.; 3 schroef-stoomkanonneerboo&apos;en 3de kl., gez. 12 st. gesch. en 216 k.; 3 schroef-stoomschoeners, gez. 14 st. gesch. en 269 k,;. 1 jacht met 6 st. gesch. en 144 k.; 9 adviesjagten, gez. 45 st. gesch. en 910 k.; bovenvermelde bodems zijn alle stoomschepen. Een fregat (zeilschip) gew. 35 st. gesch. en 362 k; 2 dito korvetten elk gew. met 20 st. gesch. en 169 k.; 3 dito brikken gez. met 28 st. gesch. en 246 k.; 2 dito schoeners gez. met 8 st. gesch. en 73 k. \ 1 transportschoeuer m»t 46 k.; 2 raderstoombooten gez. met 6 st. gesch. en 83 k.; 6 kanonneerbooten op het Gardameer, gez. met 24 st. gesch. en 372 k.; 3 schroefkonneerbooten voor Venetië, gez. met 6 st. gesch. en 132 k. en 6 raderstoomschepen insgelijks in de Lagunen, gez. met 12 st. gesch. en 192 k.; 1 gepantserde drijvende batterij met 16 st. gesch. en 229 k.; 3 pontons met 30 st. gesch. en 162 k. Te zamen voeren deze bodems 852 st. gesch. en 10,937 k. — Het fregat Novara is bij Pola in brand geraakt en niet, naar 1 men beweert, door toeval. | BEKLIJN, 5 Mei (des Ochtends). De prins yan Hohenzollern (do vader) is heden te dezer stede aangekomen; men zegt, dat dit in verband staat met de Rumenische kwestie. Gelijk bekend is heeft : meu zÜn zoon de kroon Yap Bumenie aangeboden.</p>
	<p>— De jongste Zitting van den kabinetsraad, welke gelijk reeds is gemeld, ook door den Kroonprins werd bijgewoond (ziePartic. Correspondentie onder Berlijn in ons nommer van 1 dezer) ving aan ten 3 ure des namiddags en duurde tot ruim 7 ure. Vele generaals en de Heer van Savigny, gezant bij de Bondsvergadering, waren daarbij tegenwoordig. _ — Eene.. officieuse Gorrcspondenz, die beweert in het zekere onderrigt te zijn, zegt: //dat de regering zich niet zal haasten, om het voorstel van Oostenrijk tot definitive regeling der Sleeswijk-Holsteinsche kwestie te¦ beanwoorden.&quot;</p>
	<p>— De Kë/ii. i/jtiit. bevat een artikel met het opschrift -/Zum Frieden,&quot; waarin o. a. wordt gezegd, dat //thans het oogenblik daar is waarop Pruisen nog billijk en regtmatig jegens Oostenrijk kan handelen, eea burgere .-log- verhinderen , eens voor goed het militaire absolutisme ter zijde stellen door een ministerie aan het hoofd der zaken te plaatsen, dat niet gelijk het tegenwoordige de Duitsche belangen met voeten treedt. Aan de volken,&quot; zoo eindigt het artikel, //ligt meerendeel» de schuld,_dat de Koningen alle maat en regel overschreden.&quot; — Eergisteren liep een sneltrein met volle stoomkracht tegen een anderen trein aan, welke in de nabijheid van het Dortinunderstation stil stond. Een wagon werd verbrijzeld en een tweede erg beschadigd; de reizigers kwamen met den schrik vrij. — De Oder-Zeitung deelt in zijn nommer van eergisteren het volgende mede: Het hof van appèl te Stettin heeft den superintendent Petrich te Bahn «evestigd, den predikant Seliger te Stresow en den grondeigenaar Schubert te Rohrsdorf woonachtig, wegens hoon en laster ieder hunner veroordeeld tot betaling eener geldboete van 30 th. In eerste instantie waren zij vrijgesproken. — De zuidelijke toren der hoofdkerk te Lubeck helt sterk zuidwaarts over. Ten einde de metselaars, sedert eenigen tijd ijverig werkzaam aan het herstellen daarvan, beter dan vroeger in de gelegenheid te stellen met dien arbeid voort te gaan, heeft men met zware kabels den zuidelijken toren aan den noordelijke verbonden, waardoor het schommelen van het gevaarte bij sterken wind wórdt tegengegaan. Zuodra de herstellingen ver genoeg zijn gevorderd, zal men den toren oprigten en in zijne voormalige regtstandige positie herplaatsen. .— De Moskauer Zeitung berig-t, dat de sluipmoordenaar Karakosofij die gepoogd beeft den Keizer van Rusland van het leven te berooven in 1861 student was aan de hoogeschool te Kasan; ten gevolge van overtreding der academische wetten, van de universiteit verwijderd , werd hij later op zijn herhaald verzoek in 1863 andermaal ingeschreven; in 1864 verliet hij die stad en begaf zich naar Moskau, waar het hem vergund werd de juridische cofiegien bij te wonen, zonder als student te zijn ingeschreven. In 1865 verliet hij Moskau en na lang te hebben rondgezworven, kwam hg den Uden April jl. te Petersburg aan. Twee dagen later pleegde hij den aanslag op het leven des Keizers. Door middel van de zaamgevoegde stukken van een verscheurden brief, welke in de kamer waar hij twee nachten had doorgebragt, werd aangetroffen, kwam men op het spoor, dat tot de ontdekking van zijn naam en herkomst heeft geleid.</p>
	<p>FRANKFORT, 5 Mei. In de buitengewone zitting der bondsvergadering, heden gehouden, heeft de Saksische gezant de nota&apos;s met het Pruisische kabinet in de jongste dagen gewisseld, overgelegd. De Saksische regering meent daaruit te moeten onderstellen, dat de Pruisische regering zich gereed maakt, om hare bedreigingen te vervuilen. Dewijl de krijgstoerustingen door Saksen uitsluitend geschied zijn, om eventueel aan zyne verpligting met betrekking tot net stellen van een bondscontingent te voldoen, verlangt het dat van Pruisen met het oog op art. 11 der bondsconstitutie zal worden afgevraagd eene categorische en geruststellende verklaring. (Aangaande de verder in deze bidtengewene zitting behandelde onderwerpen, sic laatste berigten in ons blad van heden.)</p>
	<p>— Te Eger zal eene marmeren gedenksteen worden geplaatst in den gevel van het huis, door Schiller ten jare 1789 aldaar gedurende geruimen tiid bewoond. Op 9 Mei e. k. zal dit herinneringsteeken plegtig worden onthuld.</p>
</text>
