<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Vrijdag 4 Mei (des Avonds).</title>
	<p>H. M. is gisteren met de prinsessen Helena, Louise , Beatrice en prins Leopold van het eiland Wight weder te Windsor aangekomen, om daar eenigen tijd te verblijven. — Terwijl men noch van wege ons &apos;gouvernement, noch in het Parlement openlijke oordeelvellingen verneemt over de geschillen tusschen Oostenrijk, Pruisen en Italië, laat de Globe zich voortdurend gunstig uit jegens Oostenrijk. Zoo wederlegt dat ministeriele orgaan m zijn laatste nummer het beweren van hen, die de dreigende spanning aan gekrenkten hoogmoed of dynastieken trots van den Keizer van Oostenrijk toeschrijven. — Men verneemt het overlijden van den generaal E. F. Waters in 82-jarigen ouderdom. — Het faillissement is aangekondigd der firma Henry Birt $• CO., handelende in thee. Het passief b-draagt ongeveer £ 100,000 en men onderstelt, dat de liquidatie zeer ongunstige resultaten zal opleveren. Een der leden van de firma wordt ook gezegd valsche wiss «ls in omloop te hebben gebragt voor een bedrag van £ 5000. — De New-Yorksche dagbladen van 21 April behelzen twee aanaanspraken van den president Johnson, laatstelijk door hem tot deputatien van particulieren gehouden. In de eene verklaarde hij, dat hij zijne staatkunde zou volhouden, gedachtig vooral aan het grondbeginsel der Amerikaansche revolutie, volgens hetwelk geene belasting mag worden opgelegd aan degenen, die niet vertegenwoordigd zijn; dat hij zijn regt van veto zou gebruiken, niet om iets te doen, maar om te beletten dat er onverstandige of ongrondwettige stappen door het Congres gedaan wierden, en dat hij in die negative houding zou afwachten, dat het volk besliste wie gelijk en wie ongelijk had. In de andere zeide hij dat de negers geen beteren vriend hadden dan hem, en dat zij daarvan eerlang door de ondervinding zouden worden overtuigd. In Neder-Canada waren de troepen. vau de grenzen teruggeroepen, daar de vrees voor een inval van Fenians verdwenen was.</p>
</text>
