<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>WEENEN, 5 Mei. Heden is door de regering besloten dat de I schatkist de bankbilletten van 1 en 5 fl. overneemt, ter voorziening in de behoeften, voortvloeiende uit de bestaande verwikkelingen en het oorlogzuchtige karakter van&apos; den tegenwoordigen toestand. De magtiging, aan de bank verleend tot de uitgifte der bankbilletten vau 1 en 5 fl., wordt geschorst. De bankbilletten van het genoemde bedrag worden ten laste van den staat overgenomen en de Nationale Bank ontheven van de verpligting tot inwisseling dezer waarden, wordende daarentegen de genoemde billetten tot staatsnoten gemaakt, die overal als betaalmiddel voor de daarop vermelde nominale waarde gangbaar zijn, zijnde deswege iedereen verpligt ze voor die volle waarde in betaling aan te nemen. Het toezigt op deze uitgifte is opgedragen aan de commissie van controle over de staatsschuld. Het circulerend bedrag is bepaald op-150 millioen. Aan de Nationale Bank wordt de verpligting opgelegd, om voer het bedrag van het op die wijze door den staat in omloop gebragte papier dadelijk een gelijk bedrag in banknoten van hooger waarde over te leggen. De Wiener Zeitung toont aan, dat deze maatregel, bij de. ongunstigcu stand der Oostenrijksche valuta en den tegenwoordigen moeijelijken toestand, het beste was dat gedaan kon worden, terwijl intusschen de hoop op vrede nog nies verdwenen is. Naar men zegt; is het antwoord onzer iegerïng op de laatste Pruisische nota reeds vastgesteld en wordt, met herhaling der vroegere verzoenende eu tegemoet komende verzekeringen, daarin &apos;verklaard , dat eene ontwapening in de tegenwoordige omstandigheden eene onmogelijkheid is geworden. De gemeenteraad alhier is in onderhandeling over de stalling van 4000 paarden voor militairen. De Vorstadt-Zeitung bevat een telegram, volgens hetwelk Saksen en Oostenrijk zijn overeengekomen, dat ingeval de Pruisische troepen het Saksische grondgebied binnenrukken, de Saksische troepen zullen terugwijken, om zich in Bohemen met de Oostenrijksehe corpsen te vereenigen, zullende alsdan, behalve Saksen, ook Wurtemberg, Hannover eu. Keur-Hessen zich aan de zijde van Oostenrijk scharen. Uit Beijeren ziju alhier geruststellende verklaringen ontvangen, zonder dat daarin evenwel v. ordt aangegeven, welke houding die mogendheid zal aannemen. De Midd.nstaten geven het verlangen te kennen, dat Oostenrijk zonder eenige achterhouding zich op het standpunt van den Bond zal plaatsen, _ tot de oplossing van de kwestie der Elvo-Hertogdommen. Verschillende geneeskundigen zijn bij de dienst der marine geplaatst. I Volgens geruchten uit Venetië verwacht men aldaar ieder oogenblik j de afkondiging van den staat van beleg. ! Volgens een telegram van de Presse onderhandelt de Italiaansche regering met het Londensche huis Goeschen wegens het sluiten eener leening. De generaal Prim zal bij het Italiaansche leger met het bevel over eene divisie worden belast. Berigten van parijsche bankr kiers melden dat de Italiaansche regering eerlang eene vrijwillige nationale leening zal uitschrijven ten bedrage van 750 millioen lire. Volgens een gerucht is het vertrek der HEL Karolyi en von Werther uit Berlijn en Weenen op handen. Men beweert dat tusseben Weenen en Parijs gewigtige onderhandelingen worden gevoerd betreffende Italië. i BERLIJN, 5 Mei. Een door de Bórsen-Zeitung uit Dresden ont-1 vangen telegram houdt in, dat Oostenrijk en Saksen, met het oog op de Pruisische militaire maatregelen, eene overeenkomst hebben gesloten. De noodige maatregelen zijn genomen, ten einde Saksische en Oostenrijksche troepen iii Bohème te vereenigen. Tevens zullen Oostenrijksche troepen nnar Dresden vertrekken. LEIPZIG, 5 Mei. Het stedelijk bestuur heeft eenparig besloten een adres tot de regering te rigten tegen de oorlogzuchtige politiek van Saksen. Gelijke zaak zal morgen in de zitting van den gemeenteraad worden behandeld. De Allgetneine Zeitung, welke hier het licht ziet, bevat een berigt ¦ uit Weenen, als stellig meldende, dat de Heer v. Beust minister van buitenl. zaken in Oostenrijk zal worden. FRANKFORT, 5 Mei. Heden is in de Bondsvergadering het voorstel van Saksen ingediend. De Pruisische gezant betoogde dat de Pruisische militaire maatregelen een defensief karakter hebben, weshalve art. 19 der Weener slotacte niet van toepassing is. Woensdag zal over het voorstel van Saksen worden gestemd. i PARIJS, 5 Mei. Raapolie fr. 108, Junij fr. 105; 4 e.rste maanden 1867 fr. 97, 4 laatste maanden fr. 97.50. — Talk fr. 114.50 ; in de 3 eerste maanden fr. 115.50; 4 laatste maanden fr. 118.50. ELORENCE, 5 Mei. Prins Amedeus is benoemd tot generaalmajoor. De Graaf van Vlaanderen is van Rome terugkomende, gisteren hier aangekomen. De Perseveranza van Milaan heeft berigten nit Venetië, meldende dat te Padua geschriften zijn aangeplakt, houdende vaderlandslievende ontboezemingen, en dat dit tot levendige demonstratien heeft aanleiding gegeven. Men is ijverig bezig om op den Lido een geretranceerd kamp aan ,te leggen. In Zuid-Tyrol zullen 30,000 man worden geconcentreerd. ! BERLIJN, 5 Mei. Rogge: Mei-Junij 411/2; Junij-Julij 423/4. - &apos;¦ Raapolie: Mei—Junij 151/.; Junij—Julij H 5/8. WEENEN, 5 Mei. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metal. 54.—; 5 pCt.Nat. !57.—, 5 pCt. Met. Zilver 1864 61.—; Loten 1854 62; Dito 185898.50; &apos;Dito 1860 67.50; Dito 1864 56.50; Cred. Anst. 124. — ; Bank-Act. 670; Staats-Spoorw. Aand. 155.20; Noord.-Spoorw. Dito 145.50; Nieuwe Lombard.Spw. 154.—; Obl. Spw. Lemberg Czernowitz —. — Wissel Londen 121.—; Hamburg 90.—; Parijs 48.75; Eng. Oostb. 60. BERLIJN, sMei. (Slotkoersen.) spCt. Metal. 43; spCt.Nat. 47V2&apos;, Rusland sde Serie 597/ g; Dito 6de Serie 78; 5 pCt. Dito 1862 843/_; 3 pCt. Dito 1859 501/2; 41/2 pCt. Pruis. Obl. 92; 31/2 pCt. Dito Premie 111; 6 pCt. Amer. 1882 73; Holl. Spoorw. Act. —. Wissel: Londen 2/m. 6.211/4; Parijs 2/m. 805/8; Hamburg 2/m. 150%; Amst. 2/m. 14_s/8; Weenen 2/m. 97*/*; Petersb. 3/m. 76... ¦ FRANKFORT, 5 Mei. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metal. 42 ; 5 pCt. Nation. 45; Aand. 1860 56i/o; Dito 1864 543/8; Oostenr. Bank-Act. 605; 6 pCt. Amerik. 1882 711/2. —Wissel Londen k./z. 117.8. Weenen 1 k./z. 90 .. FRANKFORT, 5 Mei (des Avonds 7 ure 30 min.) Nation. 46, 468, _; Lo&apos;en 1860 56, 55&apos;iU; Amerika 1882 71V.. HAMBURG, 5 Mei. 5 pCt. Russ. Cert. 62i/3; 3 pCt. Dito 1859 49; 1;6 pCt. Amerika 1882653/4; Disconto-6i/4pCt.— Wissel Londen 13.2 i,_; - i Amst. —.—-.</p>
	<p>PARIJS, 5 Mei. Slotkoersen: Fransche 3 pCt. 64.65; 4% pCt. Dito .94.50; Fransch Oost. Spoorw. 306; Créd.-Mob. N. 552; 3pCt. Spanje 34 3/]6; 2. pC..l.it_ 33?.; Russ.Spoorw. ; spCt. Italië 42.60; 5 pCt. Turken 30.60; Niénwe Oostenr. Leening — j Mexik. Loten gestempeld —¦. Fransche 3 pCt. openden 64.80. MADRID, 4 Mei. 3 pCt. 38.10; 21/2 pCt. 35.—.</p>
</text>
