<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijbingen.</title>
	<p>LONDEN, 4 Mei. De staat van de Bank van Engeland regtvaardigt ten volle de verhooging van den discontokoers. De toenemende vraag naar geld blijkt uit de omstandigheid, dat de voorschotteu aan particulieren met niet minder dan £ 1,872,541 zijn toegenomen. De deposito&apos;s daarentegen vermeerderden met _Ê 799,167, zoodat de ver* j mindering der reserve £ 1,058,291 bedraagt-. . | De verhooging van het disconto heeft aanvankelijk verderen uit-1 voer van goud belet. Men verwacht binnen kort eenige bezendingen , f oud uit Australië, Nieuw-Zeeland en New-York, maar gelooft met, j at daarvan veel in de Bank zal vloeijen. Zilver stil. De vraag voor Indie heelt opgehouden en de prijzen zijn i een weinig teruggegaan. Zilver in baren (per jongste Mexicaansche paket) werd gisteren voor rekening van het vaste land gekocht tegen; ssh. 1 V.d. pr. once, zijnde Vs d. minder dan de vorige bezending. Het verslag van den minister van financiën heeft over het algemeen een goeden indruk gemaakt, ofschoon, gelijk te verwachten was, de handel liever zou hebben gehoord van vermindering van regten dan van amortisatie. Engelsche fondsen weifelend en lusteloos. Gecons. openen a 863/4 a 7/8 a cont. en op tijd en werden vervolgens gedaan tegen 865/8 a s/4 a cont. en 863/4 a 7/8 op tijd. Gered, en Nieuwe 3 pCt. 85 a 85i/g; Bank- Act. 242 a 244; Act. O. I. C. 209 a 212. Buitenl. fondsen over het geheel gedrukt, uitgezonderd Italiaansche, waarvan die van ] 861 zich tot 44 a 45 herstelden, en 5 pCt. Turksche Alg. Sch. die 307/8 a 311/8 doen. Braz. (Scrip) 5 a 4 disc; Mex. 19i/_ a s/i; Sp. Amort. 253/Ba7/8; dito Cert. Coup. 157/8 al 6 V_; Griek. ] IV. a 121/2; Chili (Scrip) pari a 1 prem. Eg. Spoorw. Obl. 4 a 2 disc. Amerik. fondsen vaster. 5-20igers 653/_ a 691/4; Erie-Spoorweg- Actiën 49 a 50; Illinois Centraal-Spoorweg 78 a 79. Rijnspoorweg-Actien 20S/_; European Bank (£ 15 gef.) 7 a 6ty_. Eng. fondsen sluiten gedrukt met 33/8 pCt. daling. Gec. 86-._ a 1/2 a cont. en 86V_ a 5/8 0p tijd; Nieuwe 843/4 a 85i/s; Gereduceerde; 847/8 a 85i/s; Bank-Act. 2421/_ a 244. In buitenl. weinig omzet totflaauwe koersen. Braz. (Scrip) 43/4 disc. Dito Obl. 70V2; Mex. 193/4-, Sp. Amort. 25; Dito Cert. Coup. l_3/_a 16; Turk A. S. 311/2 a 321/2; Ital. Obl. 1861 44 a 441/3.</p>
</text>
