<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE KOOP GEVRAAGD BINNEN LEYDEN: Een Huis, Erf of Pakhuis, op een goeden stand en niet (e ver van hel waler gelegen. Het terrein breed aan de straal minstens Ben diep minstens 20 Ned. ellen. Aanbiedingen franco onder de Letters R. L.. aan den Boekhandel van de firma JAC*. HAZENBEBG Corn&quot;z VEEEOOPiriG ~ op Donderdag den 238&quot;»1 Maarl 1865, aau hel WEKELIJKSCII VERKOOPHUIS, op de Hoogelandsche Kerkgrachl, te Leyden, van eenen defligen INBOEDEL, waarbij Mahony- en andere Kabinetten, bijzonder zware Nooteuboomen Kast, Secretaires, Tafels, Stoelen, Spiegels, Prenten iv Lijsten, Ledekauten, Bedden eu toebehooren, Kleederen en Lijfgoed, Bed- en Tafellinnen, Glas, Japansch en ander Porselein en Aardewerk , Pendule en Vazen, doos met Speelwerk, Koper-, Tin-, IJzer en Blikwcrk, Mangel eu Pers, en vooris een paar Diamanten Orliëlteu, Ringen mei Diamant en Brillanl, Gouden Prins Willem V in Juweelen gezet, Gouden Braceletten, fraai Engelsch gedreven Gouden Horologie, Gouden Repetitie- en andere Uorologieu, Boek mei kostbare gedreven Gouden Sloten, dito met Gouden Knippen,&apos; Wandelstokken mei fraaije Gouden en Zilveren Knoppen, Zilveren Lepels en Vorken, fraai Zilver Schenkblad, Taschbeugel, Zilveren Munten, een party Boeken, waaronder Bijbels, Cats Werken, Lalijnsche Autheurs, en alles wal verder te voorschijn zal worden gebragt. Te bezigligen op Woensdag 22 Maart a. s. van 10—12 en van 2—4 ure. OPENBARE VERKOOPING, &gt;gg|*4 in het Heeren,Logement aan den Burg, le Leyden, op Zaturdag Bpliii den lslcn April 1865 bij opbod en op Zaturdag den 8slc&quot; April 1865 £|__i bij afslag, ten overstaan van den te Leyden residerenden Notaris M. J. L. KLAVERWYDEN, beide de dagen des avonds ten 7 ure, van de volgende HUIZEN en ERVEN te Leyden, als: N°. 1. Een HUIS en ERVE, aan de zuidzijde van den Nieuwen Rijn of Utrcchtsche Veer, op den hoek van de Rijnstraat; waarin de Melkhering sederl jaren met goed ge.olg is uitgeoefend en nog wordt voortgezet, Wjjk 111. N». 344, Kadaster Sectie D. N°. 106, groot 41 ellen. N». 2. Een HUIS en ERVE, aan de oostzijde van de Pelikaanstraat of Bakkersteeg, Wijk VI. N». 173, Kadaster Sectie H. N». 2200, groot 26 ellen. N°. 3. Eene MOUTERIJ, aan de noordzijde van de Nieuwe Waardsteeg, tusschen de Korle Langeslraat en Oranjegracht, Wjjk VIII. NM. 698, 699 en 700, Kadaster Sectie C. NM. 693, 694 en 695, groot 2 roeden, 68 ellen. ,N*&gt;. 4. Een PAKHUIS en ERVE, aan de westzijde van de Oranjegracht, Wijk VIII. N». 674 en 692, Kadaster Sectie C. N°. 704, groot 1 roede, 45 ellen. N°. 5. Een PAKHUIS en ERF, aan de ooslzjjde van de Korle Langeslraat, Wjjk VIII N». 695, Kadaster Sectie C. N°. 698, grooi 64 ellen. N». 6. Een PAKHUIS en ERF, naast het vorige, W&apos;jk VIII. N«. 696, Kadaster Sectie C. N». 697, groot 16 ellen. Alle welke percelen le bezigtigen zijn daags vóór en op de.dagen der veiling en toewijzing. Nadere inlichtingen te bekomen bij boyengenoemden Nolaris, ten wiens kantore tusschen de veiling en den afslag verhoo.gingen zullen worden aangenomen , tegen genot van één vijfde van iedere verhooging. ~~~~ PUBLIEKE VERKOOPING. jp§k Op Zaturdag den lB,to April 1865, des avonds ten 7 ure, zal HpSl men &apos;n het Heeren-Logement aan den Burg binnen Leyden, ten -ttS overstaan van den aldaar residerende Notaris J. A. PRYN, doen opveilcn, en op Zaturdag den Bs,en8s,en April daaraanvolgende doen afslaan en finaal verkoopen ■ Eene in volle werking zijnde en welbeklanle TRAS- en PLEISTERFABRIEK, met twee Paardenmolciis, tevens gebezigd wordende tot het malen van Verwsloffen en andere Goederen, Pleisierpot, Pleisterbakken enz., bestaande in een groot, ruim, hecht, sterk en welonderhouden Fabriekgebouw, met een geplaveid ruim Pakhuis, en verdere Bergplaatsen voor gemalen en ongemalen Tras- en Pleislersleenen, Stalling voor acht Paarden, Meslstaal, Hooi- en Haverzolders, Loots en verder getimmerte, alles aan elkander verheeld en allergunstigst gelegen binnen de Stad Leyden, aan de westzijde van de Prinsenstraat, tusschen den Ouden Cingel en de Korte Langegracht, Wjjk V. N&quot;. 6598, 660, 661 en 662, Kadaster Sectie B. N°. 1585, groot 4 roeden, 89 ellen. Te aanvaarden 1 Mei 1865 en dageljjks te bezigtigen van 9 lot ,&quot;&apos;: 12 ure. Nadere informatien zijn te bekomen ten Kantore van voornoemden Notaris J. A. PRYN, alwaar tusschen de veiling en den afslag verhoogingen worden aangenomen, tegen genot van cc» vijfde van iedere verhooging.</p>
</text>
