<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PUBLIEKE VERKOOPING, Ipppk in hel Heeren-Logement aan den Burg binnen Leyden, op Jjjbjfï Zaturdag den l»1&quot;? April 1865 bij .opbod,.en.op Zaturdag (Pf-lpf} den B**&quot; April daaraanvolgende bij afslag, beide dagen des avonds len zeven ure, van: Een aanzienlijk, groot, ruim, hecht, sterk en weldoortimmerd HEERENHUIS en ERVE, bevallende elf ruime Boven- en Benedenkamers, waarvan drie Benedenkamers en Suite, allen behangen en de meestenvan Spookplaatsen voorzien, Domestiquen- en Provisiekamers, groole Droog- en Turfzolders, Mangelkamer, ruime Keuken, hoog verwulfde Kelder, royale Boven en Benedengaiig, TUIN, Binnenplaats, Regen-en Putwaterspompen, en hetgeen verder tot eene gedistingueerde Woning veréischl wordt, slaahde en gelegen binnen de Stad Leyden, aan de noordzijde van de Breedestraat tusschen de Mandemaker- en Maarsmanstegen, uitgang hebbende door zekere gemeene Poort aan den Nieuwen Rijn, Wijk IV. N». 214 en 214™»«, Kadaster Sectie 1141, groot 5 roeden, 2 ellen ,&apos;en de poort N». 131, groot 71 ellen. _ Te aanvaarden 1 Mei 1865. De Kooper kan desverkiezende twee,derde gedeelten der kooppenningen, legen eene rente van 4} pCt., gedurende den tijd van lien jaren, als eerste hypotheek op het perceel gevestigd laten, onverminderd zijne bevoegdheid om vroeger bij gedeelten af le lossen. Het voorschreven perceel kan worden bezigtigd des Dingsdags, Woensdags, Donderdags en Vrijdags van iedere week, van des voormiddags len elf lot des namiddags ten drie ure, mils voorzien van een toegang-billet af te geven door den Nolaris J. A. PRYN, residerende te Leyden, bfj wien nadere informatien zjjn te bekomen en len wiens Kantore tusschen de veiling en den afslag verhoogingen worden aangenomen tegen genot van één vijfde van iedere verhooging. OPENBARE VERKOOPING, in het Heeren-Logeilient aan den Burg binnen Leyden, op Zatur- dag den 25slen Maart 1865 bij opbod, en op Zaturdag den 1»&quot;» April feOs 1865 bij afslag, telkens des avonds ten zeven ure, van : Een hecht, sterk en weldoortimmerd HUIS en ERF, waarin sedert vele jaren de Smidsaffaire wordt uitgeoefend, met de vasle en losse Gereedschappen daartoe behoorende, waarin twee Beneden- en vier Bovenkamers, Keuken, Kelder, Binnenplaats en Tuingrond, vooris Droog- en Turfzolder, alsmede hel ERF van een geamoveerd Pakhuis, uitgang hebbende in zekere daarnevens gelegen poort, staande en gelegen te Leyden aan de Garenmarkt, omtrent de Korte Raamsleeg, Wijk 11. N°». 256 en 257, en bfl het Kadaster bekend onder Sectie E. N&quot;. 355, 766 en 767, te zamen groot 3 roeden, 48 ellen. i....., ..:, .. , Kunnende worden bezigligd op Donderdag en Vrjjdag voor de veiling . en afslag. Zijnde inmiddels informatien te bekomen ten kantore van den Nolaris A. WYNSTROOM, te Leyden. .&apos;.. OPENBARE VERKOOPING, in het Heeren-Logement aan den Burg, binnen Leyden, bij opbod fp&quot;p| op Zaturdag den lstfn April 1865 en bij afslag op Zamrdag- den «ffjj&quot;! B!te° April 1865, beide dagen des avonds te zeven uren, van de navolgende onroerende goederen, als: Te Leyden. N». 1. Een WINKELHUIS en ERF, op de Mare, aan den hoek van de Brandewijnsteeg, Wijk Yl. N°. 1211, bevallende een Voorhuis, Zijkamer, Binnenkamer, Opkamer, groole Voor- en Achterkamer, zijnde de meeste Kamers behanger, en van Slookplaalsen voorzien; voorts een Meidenkamerlje, Vliering, Droog- en Turfzolder, Keuken, Kelder, Binnenplaats en verdere commoditeilen. Te aanvaarden 1 Mei 1865. N«. 2. Een HUIS en ERF, in de Kloksteeg, Wijk IV. N°. 661, .bevattende eene Zijkamer, Binnenkamer, boven Voor- en Achlerkamer, Droogzolder met iwee kleine Kamertjes, Keuken, droogen Kelder, Binnenplaatsje, Regen- en Pntwaterspomp en zeer vele gemakken. Dil Huis is verhuurd: beneden bjj de week, voor ƒ 1.40, en boven bjj de maand, berekend tegen ƒ65.— in het jaar. N&quot;. 3. Een HUIS, met daarnevens gelegen Koetshuis en Stalling voor zes Paarden, op de Vliet, aan &apos;den. hoek der Molensteeg, uitkomende in dié Steeg, Wijk 11. N»&gt;. 19, en 578. Te aanvaarden 1 Augustus 1865. Onder Soetertcoude. . N&quot;. 4. Een TUIN, met de daarop staande Gebouwen en Getimmerten, vroeger geweest zijnde vier Tuinen, even buiten de voormalige Koepoort der stad Leyden, in de Bloemistenlaan, Kadaster Seclie A. N°». 2087, 2088, 2089 en 2090, ler grootte van 21 roeden, 63 ellen. &apos;Te aanvaarden 1 October 1865. &gt; N°. 5. Een TUIN, vroeger geweest zijnde twee Tuinen, even builen de voormalige Koepoort der slad Leyden, in de Willelaan, Kadaster Sectie A. NM. 929 en 930, ter grootte van 8 roeden, 07 ellen. Verhuurd lot 1 December 1865. De percelen N°s. 4 en 5 kunnen worden bezigligd op Donderdag vóór en op de dagen van veiling en afslag en de overige percelen des daags vóór en op de dagen van veiling en toewijzing, van des voormiddags te 10 tot des namiddags te 3 uren. u . Nadere informatien zijn te bekomen len kantore vah den Nolaris A. van LEEUWEN, te Leyden, bjj wien insschen de veiling en den . afslag verhoögiugen zullen worden aangenomen, tegen genot, van één vijfde der verhoogsom.</p>
</text>
