<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Per Telegraaf.</title>
	<p>PARIJS, 6 Junij. De heer Tbiers heefl in de kamer op nieuw beloogd, dat de loestand van &apos;slands financiën allertreurigst is, daar de ontvangsten 1900 millioenen bedragen, tegen 2 milliard 200 millioenen uilgaven. De heer Vuitry heeft den heer Tbiers beantwoord en is 10l de conclusie gekomen, dat de financiële toestand des lands bevredigend is. PEST, 6 Junij. De keizer is alhier aangekomen en met geestdrift begroet. In zijn antwoord op de toespraak, die de kardinaal-primaat aan de spits der magnaten lot hem riglle, betuigde de keizer zijnen dank voor de omvangen bewijzen van vertrouwen, die hij binnen kort zou welen le waardoren door de loelaiing van Hongarije lot de volksvertegenwoordiging, met liet voornemen zich vervolgens in Hongarije te lalen kroonen. LONDEN, 6 Junij. Graaf Russell heeft aan de admiraliteit schriftelijk kennis gege»en. dat de feiten bewijzen dat de oorlog in Amerika geëindigd is en dal de Brilsche regering diensvolgens aan de schepen der zwdelyken de reglen van oorlogvoerenden onttrokken heefl.</p>
	<p>Gewezen vonnissen in strafzaken, door het Kantongeregt te Leyden, op den 27ste° Mei 1865. 1 wegens het anders dan stapvoets inrijden van de Vrouwensleeg 1 wegens hei zich, als bestuurder van een rijluig, niet onderwerpen aan bepalingen, bij bijzondere gelegenheden, ter voorkoming van ongelukken, door de policie gemaakt omtrent het rijden of verblijven van rijtuigen op straal. 1 wegens hel op straat alleen laten van een bespannen rijluig, niet behoorlijk vastgemaakt.</p>
	<p>2 wegens liet binnen de gemeente niet rij-of voerluig harder rijden dan op I een maligen draf. 4 wegens het zich op de openbare straat in kennelijken staat van dronkenschap verloonen. 1 wegens hel op straat werpen van vuilnis. 1 wegens het werpen van steenen in de wateren der gemeente. 1 wegens het afsteken van vuurwerk, zonder verlof van burgemeester en wethouders. ; ■ - ■ . . ■— ■ ■ .-&quot;-■. - :. - ; — ■ I - « T— __T - -</p>
</text>
