<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 12 Februarij.</title>
	<p>lieden werd van hier naar een familiegraf te Noordwijk overgebragt hel stoffelijk overschot van den hoog cd. geslr. heer J. G. Usener, in leven luit.-kolonel militie-commissaris in het 3üc district van Zuidholland, vroeger gepensionneerd majoor der artillerie, op den 8s,en dezer alhier in 69-jarigen ouderdom overleden. Behalve door zijne nabestaanden en eenige bijzondere vrienden werd aldaar de laatste eer aan den overledene bewezen door de leden van den militieraad, bij welken hij had gefungeerd. Allen die de veelzijdige kennis, het juiste oordeel en de naauwkeurigheid van den overledene hebben gekend, betreuren zijn verlies, en het vele goede, door hem f»*&lt;poVjJ .&apos;....&apos;.&apos;..&apos;;■ &apos; &apos; &apos;. ,t ;;.; .:..;.&apos;. • j {•-! — in. zijnen.werkkring teweeg gebragt en aan de maatschappij bewezen, zal lang in dankbaar aandenken bljjven voortleven. Hjj ontviel aan zjjnen werkkring na eene ongesteldheid van slechts weinige dagen, juist.nu het werk voor ■de ligting der. nationale militie . voor dit jaar zou aanvangen, .waartoe nog alles door hem mei de uiterste zorg was voorbereid;:. ; &apos;t ..\ — Bij beschikking van 5 Febr. jl. is aan H. Merkelbach. le Amsterdam, tot wederopzegging, vergunning verleend voor. eene sloombootdienst tot vervoer van personen, goederen en vee tusschen Amsterdam en Leyden. .-: — De minister van binnenl. zaken heeft ler kennis van gegadigden gebragt, dal bij de fabriek.voor de marine en het sloomwezen le Soerabaya de betrekking van baas-jjzergieier is opengevallen. De adspiranien moeten zich voor 1° Maart aanmelden bij den directeur der Ned. stoombootmaatschappij te Rotterdam. Verdere bijzouderheden worden door de Staatscourant medegedeeld. •;_&gt;-,: •_,:, ; ~,-.., ,■■. ,;;; ;,j fü3ül fjtéïil.De inspecteur van de geneeskundige dienst der landmagl heeft alle genees- en heelkundigen, zoowel Nederlanders als vreemdelingen, die genegen zijn zich als officier van gezondheid 3de kl. voor den tj)d van 10 jaren le verbinden voor de dienst in West-lndië, uitgenoodigd daarloe een.verzoekschrift aan zjjn bureau te &apos;sGravenhage in le zenden. .-_• - — Uit de voor eenigen tijd voltooide werken langs den Korten of Waddinger Vliet, voornamelijk bestaande in het verbreeden, verdiepen en wegruimen der krommingen, moet reeds herhaaldelijk het nul zjjn gebleken van een sneller afvoer van water naar den Rijn (het Galgewater), waarmede. de o. a. langs den DelftschenVliet gelegen poldermolens hebben gewonnen op die, welke zich oostwaarts van de stad langs den Hoogen Rjjndjjk bevinden, daar deze, wegens boezempeil, de uilmaling staken; terwijl gene dikwijls hiermede kunnen voortgaan, omdat het&apos;vlottende boezemwater nog niel hel peil heeft bereikt of, zoo dit hel geval is, ook weder het spoedigst daalt. Vóór de verbeteringen langs den Korlen Vliel werd vaak hel omgekeerde waargenomen. — Gedurende de week van 27 Januarij tot 2 Februarij zijn door den vee-lyphus aangetast: in Zuidholland 1497 runderen, in Utrecht 685, in Noordholland 331, in Gelderland 88, in Noordbrabant 16, totaal 2617; in de week van 20 tot 26 Jan. bedroeg het getal aangetaste runderen 3257, in de week van 13 lot 19 Jan. 3900. — Omtrent den afloop der door vee-typhus aangetaste stallen le Voorschoten, vermeld in ons n°. van 30 Januarij, vernemen wjj dat bjj de wed. N. Voorham 37 runderen van de 41 waren bezweken en ruim de helft van een 30-ial bij P. Hooimans waren hersleld. Voorts was er de ziekte in de stallen van A. Verhoog en J. van Leeuwen uilgebroken. N. Verberg, te Stompwijk, had al zijne runderen, 14 sluks, verloren. Te Soeterwoude in de Weipoort brak voor de iweede maal de typhus uit bij C. van der Velden, tot dusver met een verlies van 7 runderen, waaronder 2 van lyphus herstelde aan longziekte; bij H. Onderwater, waar zjj alle herstelden, uitgezonderd 2 kalveren; alsmede bij P. Kokshoorn. Bij W. Klein aldaar hcerschle de longziekte onder van typhus herstelde runderen. Wat betreft de nieuwe gevallen in het dorp had J. van der Poel er lot dusver 9 verloren; D. Lagerberg, die er bjj hel eerste geval 21 van de 24 verloor, hield er thans 1 van de 7 over. Bjj A. Onderwater, op Cronestein, waren 11 runderen gestorven. In den stal van G. Ariez, van der Poel was de ziekle gisteren uilgebroken. .Op de bouwboeve »de Hoogkraan&quot;, onder Leyderdorp, werd gaandeweg het rundvee aangetast, voor het meerendeel echter met gunsiigen afloop. In den Boterhuispolder, langs den Zijl, was de veeziekte bij J. van der Poel ontslaan.</p>
	<p>, — Door den heer jhr. mr. van den Berch van Heemstede en vele andere grondeigenaars of veehonders is besloten een adres aan Z. M. den koning in te dienen, waarbij zij verzoeken dat het Z. Al. moge behagen, hun te bewaren voor den slag waarmede zjj bedreigd worden, door de maatregelen vervat in het rapport der staatscommissie, benoemd bij kon. besluit van 2 Jan. 11. Zij zijn overtuigd, verklaren zji, dat na dooding van het vee; zooals de commissie dit verlangt, de vee-typhus niet zal gesmoord worden, tenzjj al het vee in ons vaderland worde onteigend en op eens gedood wordt. Hetgeen in het algemeen belang gevorderd wordt is, naar hunne meening, het volgende: I°. Dat alle wetten, besluiten en verordeningen betrekkelijk de veeziekte worden ingetrokken en bjj eene bijzondere wet worden opgenomen, helgeen gebleken is volstrekt noodig te zijn, gegrond op de verkregen ondervinding; 2». dal meerdere Ijjnen van afsluiting mogen worden bewaakt, ten einde al het vee binnen die lijnen te laten doorzieken, en dat de wakers zorgen dal geen vee van binnen die lijnen naar builen worde overgebragt, als alleen het vee voor de slaglbauk bestemd; 3°. dat het vervoer van vee van builen de lijnen van afsluiting naar binnen volkomen worde vrijgelaten; 4&quot;. dat geen enkel beest, door den typhus aangetast, meer worde afgemaakt, maar dal de streek, waar de ziekte uitbreekt ,&lt; door -eene lijn van afsluiting mag worden bewaakt in den zin als sub 2 is vermeld; s°. dat het gebruik van vleesch van koeijen aan den lyphus lijdende worde vrijgelaten, binnen de lijnen van afsluiting, behoudens plaatselijke keuring van het geslagte vleesch. — Door de Vereeniging van en voor Nederl. industriëlen is dezer dagen een adres aan de tweede kamer gerigt, waarin zij de kamer dringend verzoekt, haren invloed te willen te baat nemen, opdat de patent wet van 1819 met al hare revisiCn, ampliatiën, ministeriele en andere administratieve instrucliën, worde afgeschaft. — In de Leeuw. C. heeft J. S. de Vries alle geregligden tot hel dragen van het Metalen Kruis, zoomede die geregtigd zijn tot het dragen van het Kruis van Waterloo, opgeroepen om zich, ter gelegenheid van den 50rltn verjaardag van Z. M. den koning, op den 19a&quot; dezer, te verzamelen vóór het paleis van justitie, len einde de groole parade mede le kunnen bjj wonen en zich daarna te vereenigen tot een vriendschappelijken oudkameraadschappelijken dronk ter eere van onzen geSerbiedigdcn koning. — Bij de Ned. herv. gemeente te Woubrugge is tol predikant beroepen d». Boldermann, pred. le Bunnik; bjj die le Herveld, d*. Nahuys, pred. le Hengelo; bij die le Aalsurn d*. Warmolis, pred. (e Dorkwerd; bij die te Wjjdenes en Oosterleek de cand. J. G. Hagen. — Aan de diaconie der herv. gemeenle te Zaandijk is door wijlen mevr. A. J. Berkhout, geb. van Doorn, te Utrecht, gelegateerd ƒBOO, benevens ƒSOO aan het weezenfonds aldaar. — Bij den heer F. C. de Jong, horologiemaker te Amsterdam, hebben wij, zegt de Amst. C., een nieuw eleciro-magnetisch uurwerk-toestel gezien, naar hel denkbeeld en voor rekening van den heer A. Evens, le &apos;s Gravenhage, vervaardigd. In der tijd was daarloe eene prijsvraag uilgeschreven voor de tentoonslelling van wis- en natuurkundige werktuigen te Leyden, waarop geen antwoorden waren ingekomen. De heer de. Jong nu beantwoordde de vraag daarop in hel tijdschrift »de Volksvlijt,&quot; jaargang 1866, bl. 141. Ten gevolge daarvan droeg de heer Evens deu in dit vak zoo bekwamen mechanicus op, de thans door ons bezigiigde normaalklok, met bjjbchoorenden toestel, le vervaardigen om die in zijne woning te doen plaatsen. Wij hebben daarmede aan volgende eischen zien voldoen: I°. den lijd op zoo veel plaatsen als men wil overbrengen door. middel van lijdtele§grafen; 2&quot;. het uur hoorbaar telegraferen, d. i. op zoo veel plaatsen men wil de klokken gelijk te doen slaan; 3&quot;. op ieder kwartier op alle plaatsen waar men wil te laten wekken; 4&quot;. juist (en 12 ure stroom le brengen op eene lijn, en door middel daarvan, door eene bijzondere inrigting, uur werken gelijk te stellen op verschillende plaatsen. Het moeijelijksle van de eischen is, dat alles door ée&apos;ne batterij in werking gebragt moet worden. *:-— Zalurdag 11. is voor Edam een vaartuig gezonken, dat kort te voren de haven van Hoorn had verlaten. De bemanning is gered, en het schip &apos; geligt. Aan boord waren een-aantal zeldzaamheden en oude voorwerpen &apos;uit den-Spaanschen oorlog voor de lenloonslelling te Parijs bestemd, diemen hoopt dat niet veel mogen geleden hebben. — Van hel Nieuwe Diep meldt men, dat Zaturdag ontdekt werd dat op &apos;de Razende 80l een vaartuig in nood verkeerde. Het was echter toen onmogelijk hulp te verleenen. Gedurende den avond en in het begin van den 1 nacht gaven de schipbreukelingen door het branden van teertonnen hunnen nood ie kennen. Bij bet aanbieken van den morgen begaf zich de stoomsleepboot Archimedes op weg , met zich voerende de nieuwe reddingsboot der Noord- en Zuidhollandsche reddingmaaischappij. Toen men ter plaatse van het onheil kwam, vond men het vaartuig, een Amerikaansch schip, van Soerabaya naar&apos; Amsterdam beslemd, reeds uiteengeslagen; 19 m2n der equipage, benevens de «rouw en hei kind des kapiteins, waren daarbij omgekomen en slechts 6 personen werden van een wrak in de rcddiiigbool opgenomen en aan boord der sinomboot overgebragt. Een der geredden, Ede stuurman van bel schip, bad een arm gebroken Volgens het verhaal der aangehitste schipbreukelingen, h;id de kapilein zi)n vrouw en kind aan eene lijn gebonden, om hen zoo goed mogelijk tot het opdagen van redding te behouden; bij het vallen van den mast waren zij echter weggeslagen en hadden met 19 schepelingen op noodlottige wijze hunnen dood in de golven gevonden. Een der recherche-vaartuigen uil bel Nieuwe Diep, die in hel Marsdiep kruiste, om op fraude te passen wegens de in zee drijvende vaien arak, van bovenbedoeld schip afkomstig, is gestrand en zal weg zijn. Er is bij deze gelegenheid veel misbruik van arak gemaakt, wanl in de duinen zag men vele personen hunnen roes uitslapen; een kanonnier is ten gevolge van het onmatig gebruik van arak overleden. Sommigen willen daarin ook de aanleidende oorzaak zoeken van het stranden van het recherche-vaartuig. — Donderdag 11. is le Terwispel brand ontstaan in eene groote boerderij, die, len gevolge van den hevige» wind, geheel een prooi der vlammen werd; ook 16 runderen en 1 paard zijn daarbij omgekomen. Naar men zegt zou ook eene geldwaarde van ƒSOO verbrand zijn.</p>
	<p>— Te Jemeppe. in Luik, is een steenkolenmijn gedeeltelijk ingestort. 160 menschen hadden op dat oogenblik, omdat hel rusttijd was, de mijn verlaten, maar 20 waren er in gebleven en deze zijn waarschijnlijk omgekomen.</p>
	<p>— Thans zijn al dc antwoorden der regering op de verslagen der kamer ingekomen. Uil het antwoord nopens het hoofdstuk VIIB (depart. van financiën) blijkt, dat de wettelijke regeling van &apos;s lands algemeene comptabiliteit een der vele onderwerpen is, waarmede de minisier zich, voor zoo veel de beschikbare lijd toelaat, onledig houdt. Hel ligl in zjjn voornemen, de noodige voorstellen ie ontwerpen lot herziening van de wetgeving op de grootboeken der nationale schuld. Gaarne zal hij dc wenschelijkheid eener regeling van hel genol van vrijdom van grondbelasting bij landonlginningen in overweging nemen. De minister gelooft gerust de verzekering te kunnen geven, dal hei niet aan maatregelen ontbreekt, onrde inrigting van het postwezen hoc langer hoe meer aan alle billijke eischen te doen beantwoorden. In het antwoord op hoofdstuk VII C (administratie hervormde eeredienst) wordt gezegd, dal eene volkomen autonomie van al de kerkgenootschappen, gelijk zjj bij sommige reeds beslaat, de toestand is, welken de regering wenscheljjk en overeenkomstig met de letter en met den geest der grondwet acht. Haar streven zal zjjn die autonomie, voor zooveel zij nog niet beslaat, te helpen bevorderen. Ten aanzien van den wensch van sommigen, dat ook aan de predikanten der christelijke afgescheidene gemeenten een rijkstractemeut worde toegelegd, erkent de minister, dat redenen van billijkheid er voor pleiten om die gemeenten niet op den duur verstoken te laten van rijkssubsidie. In ieder geval zullen eerst de bezwaren uit den weg geruimd moeten worden, die vroeger tegen de erkenning van het genootschap in zijn geheel gegolden hebben, eer het onder de kerkgenootschappen kan opgenomen worden, op welke het tweede lid van art. 168 der grondwet wordt toegepast.</p>
</text>
