<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Zondag 22 April.</title>
	<p>Vergelijkende opgave van de aanvoeren van Tarwe in En geland gedurende de beide eerste maanden der 2 laatste jaren: 1865. 1866. Eusland 588,089 2,310,657 Pruisen 133,239 148,483 Denemarken 59,448 28,803 Sleeswijk-Holstein en Lauenburg 20,819 22,437 Mecklenburg 24,828 4,550 Hansesteden 14,905 16,414 Frankrijk 71,571 745,439 Turkije, Moldavië en Walachije 37,923 143,149 Egypte — — Vereenigde Staten 118,790 259,797 Noord Britsch-Amerika 2,294 8,727 Andere landen 58,558 490,230 Centenaars 1,130,464 4,178,686 EOTTEEDAM, 21 April. Tarwe 132/133 ffi Hoogl. en Kleefs. ƒ 295 per 2400 ffi. SCHIEDAM, 21 April. Garst verkocht 138/2 ffi Manheim ƒ 210 cont. Moutwijn ƒl4; Genever ƒ19.50; Amst. Proef ƒ20.75; Spoeling 10 cents. LEYDEN, 21 April. Boter per 1/4 vat lste kwal..ƒ 46 a 50, dito 2de ƒ4l a 45; dito per ffi ƒ1.15 a 1.25 en ƒ 1.02 l a 1.12V_. LEEUWAEDEN, 20 April. De aanvoer van Tarwe was heden zeer beperkt en daar er voor buiten- en binnenl. verzending vraag bestond, werden iets hoogere prijzen ingewilligd. 72,74 ffi knappe ƒ 6.90 a 7.60. Eoode 74,78 ffi p. ƒ7.60 aB. Eogge bij gerijven als voren verk. Boekweit als voren; 68 ffi Fries. Zand ƒ6. Fransche niet begeerd. Winter-Garst 10 a 15 c. hooger met goede vraag ter verzending, 60, 62 ffi ƒ 5.10.40. Haver ruim prijsh., 47, 48 ffiƒ4.50.60;44, 46 ffi Korte Voer J 4.10.30; 40, 42 ffi Lange Voer ƒ 3.60.90. Lijnzaad met eenige vraag voor Olieslagerij en naar kwal. van ƒ 11.50 tot 13.50 verkocht. De aanvoer en besteede prijzen ter veemarkt van heden waren als volgt: 918 Eunderen, als: 95 vette Koeijen van ƒ 130 tot 255; 510 melke van ƒ 80 tot 195; 70 vare van ƒ55 tot 135; 75 Kalfs van ƒ 85 tot 210; 80 Vaarzen van ƒ 50 tot 160; 45 Pinken van ƒ25 tot 65; — Ossen van ƒ — tot —; 7 Stieren van ƒ4O tot 95; 36 vette KalveVen van ƒ 14 tot 35-, — Graskalveren van ƒ — tot—; 282 Varkens, als: 52 vette vau ƒ4O tot 86; 20 magere van ƒ2O tot 48; — vette Biggen van ƒ — tot —; 210 magere van ƒ 4 tot 14; 100 Schapen, als : 25 vette van ƒ 18 tot 36; 25 melke van ƒ 9 tot 26; — magere van ƒ- tot —; — Kammen van ƒ — tot —; 50 Lammeren van ƒ7 tot 26; — vette Hamels van ƒ—tot —; — magere Hamels van ƒ — tot—; — Werkpaarden ƒ — tot —. De handel als de vorige week. _ AMMEKSTOL, 21 April. Onze visscherij heeft gedurende deze week, eindigende heden ochtend, een beter resultaat opgeleverd, de vangst van zalm bedroeg 86 exemplaren, gemiddeld zwaar 14 kilo, geldig onveranderd ƒ 1.30 per 5 oneen. Over hetzelfde tijdvak werden gevangen 2100 elften, die bij groepen aan den afslag gemiddeld 50 cents opbragten. BEEDA, 20 April. Heden aan de Graanmarkt meerder vertier; in puik mooije jarige Zeeuwsche Tarwe ƒ 9.70 a 9.90. Dito nieuwe ƒ8.50a8.70. Puik jar. mooije witte ƒ 8.60 a 8.80. Dito dito nieuwe ƒ7a 7.20. Puik jar. Noord-Brabantsche Eogge ƒ 6.60 a 6.90. Puik nieuwe dito dito ƒ 5.90 a 6, in beide veel omgang. Wintergarst ƒ 5.25 a ƒ 5.50. Zomergarst ƒ 4.90 a 5,20; hierin blijft goede vraag bestaan. Paardenboonen, tot vorige prijzen wel afgedaan. Witte Boonen ƒll a ƒ 13. Bruine Boonen ƒ 10.50 a 12.50. Blaauwe Erwten niet geveild. Puik Noord Brabantsche Boekweit ƒ 5.90 a 6.20 werd meerder aange; boden. Haver, puik nieuwe blanke ƒ 3.50 _4, hierin de handel zeer ! geanimeerd. Koolzaad zonder verandering als voren. Klei-Aardap| pelen ƒ 2.90 a 3.25. Puik Jann en ƒ 2.60 a 3, alle deze artikelen berekend per Ned. Mud. Edammer Kaas per 5 once 36 c. en hooger. 1 Goudsche of witte Kaas 29 tot 31 c. per 5 once. Leidsche-olKomijn- Kaas 19 tot 21 c. per 5 once en hooger. Zachte Kaapkoeken per 104 | stuks f 10.50. Harde Kaapkoeken per 104 stuks ƒ 9.50. Harde Lijn! koeken per 104 stuks ƒ 12. Heden aan de tweede groote botermarkt, ! veel handel. De Weggen Boter gold per ffi ƒ1 a 1.02. Maten Boter : per stuk 65 tot 66 c. voor consumtie vlug weg. Voor Engeland Holjfand en België werd veel boter opgekocht. Versche Kip-Eijere„ per 100 stuks ƒ3 a 3.50. Versche Eenden Eijeren per 100 stuks ƒ 3.50 a 4. nuchtere Kalveren per stuk ƒ 4 tot 6. Gemeste Varkens per ffi 52 tot 53 c. In Gools linnen tegenwoordig veel handel Nnchterp Geiten velletjes per 104 stuks ƒ 30 tot 35 voor B_SSI gSagJ. _-.</p>
	<p>¦&apos; ¦&quot; &apos;. ¦¦&apos;BSEDA, S! Ap. 0_ &apos;6 G_i&gt; _#„mM_t ¦ tr_ró_ tolfó. 1097! _ f.ng.vosrd, die van ƒ 0.82 de laagste prijs en^. 02 zijsde de hoogste prijs per ffi opbragt. De handel algemeen levendig. OOSTEEHOUT, 20 April. Op de Dongensche Botermarkt van gisteren werd de aangevoerde Boter ten bedrage van 1173 ffi verhandeld van 88 c. tot ƒ1 het ffi. OOSTEEHOUT, 20 April. Op de Madensche beurs werd verhandeld: r. Tarwe ƒ 8.35 a 9. ; Eogge 1864 ƒ6.70 a 6.95; dito 1865 ƒ5.65 a 6.10; Boekweit ƒ5.70 a 6.05; Haver ƒ 3.60 a 4.25; Garst ƒ5.75 a 5.95 het mud.</p>
</text>
