<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Vrijdag 20 April.</title>
	<p>De Keizer, den 20sten April 1808 geboren, is heden zijn 59ste jaar ingetreden. — Prins Metternich is gisteren door den Keizer ten gehoore ontvangen. — Men meldt, dat Prins Napoleon Napels eerlang zal verlaten om eene reis naar het Oosten te ondernemen.</p>
	<p>— De verwachting van hen, die de vergadering van den Senaat op heden met zooveel ongeduld te gemoet zagen, is teleurgesteld. Men zal zich herinneren, dat de Heeren Eouland en Saint-Arnaud voornemens waren de regering te interpelleren over de aanvallen, die het Journal des Débats, de Presse en de France straffeloos tegen den Senaat, wegens de bekende beraadslagingen dier vergadering over het verzoekschrift van den Hr. Degouves-Denuncques hebben kunnen rigten. Het is den Heer de Layalette niet moeijelijk geweest den Keizer te overtuigen, dat het aangeduide voornemen moeijelijk in overeenstemming was te brengen met den afkeer voor het parlementarisme, die niet alleen door Napoleon 111, maar zelfs door de beide opgenoemde senatoren wordt gekoesterd. De ontworpen interpellatie zou toch èn de betrekken dagbladen èn den minister van binnenlandsche zaken getroffen en diens altreden noodzakelijk gemaakt hebben. De Keizer bragt de Heeren Eouland en Saint-Arnaud van &apos;hun voornemen af en zoo werden de bedreigde dagbladen en tle minister te gelijk gered. _ — Den 18den deier is Mej. Tinne, de bekende Nederlandsche reizigster, aan boord van het j.gt Clagmore, gezagvoerder Hotton, te Toulon gearriveerd. De onverschrokken dame keerde van Southampton terug en stelde zich voor de kusten van Italië te bezoeken. — De raad van State heeft zich heden bezig gehouden met de voorziening van de Gazelle de France tegen de tweede haar onlangs toegezonden waarschuwing. Naüat de beide verdedigers van het blad, de Heeren Gigot eu Devielle, het woord hadden gevoerd, heeft de rapporteur tot verwerping der voorziening geconcludeerd. — ¦ De • criminele kamer van het hof van cassatie was heden geroepen om te oordcelen over een vroeger vonnis van de regtbank van enkele policie der hoofdstad, waarbij een voerman met name Elie Paris, die de Protestantsche godsdienst belijdt, krachtens eene onder de restauratie afgekondigde wet tot 1 fr. boete werd veroordeeld, omdat hij op Allerheiligen dag planken voor rekening van een ander had vervoerd. Het hof heeft betwist dat die&apos;wet, welke niet afgeschaft is, met het beginsel van de vrijheid van eeredienst in strijd zou wezen of de vrijheid van arbeid belemmert en de voorziening &apos;van deu beklaagde dieiisvolgens verworpen. Deze beslissing verwekt nog al opzien.</p>
	<p>— In de kas van den algemeenen ontvanger van Vesoul is een te kort van 40,050 fr. ontdekt.</p>
	<p>— In de Jockey-club alhier bestaat eene geldkist, waarin de spelers zedere sommen gelds bewaren, welke zij voor het spei bestemmen. Eenige dagen geleden , des namiddags, is die kist door middel van een vaisehen sleutel geopend. De ontvreemde som beloopt 42,000 fr. Gewoonlijk bedraagt het totaal van den inhoud 100.000 a 200,000 fr. Men verdiept zich in gissingen omtrent den dader. De bediende, die voor de in de kist nedergelegcle sommen verantwoordelijk is, zou zeker geruïneerd zijn geweest, indien de leden zich niet onmiddellijk onder elkander hadden verstaan om het tekort aan te vullen. — Eerstdaags zal hier de opstijging van een luchtballon plaats hebben, waardoor welligt tegelijkertijd het vraagstuk ver luchtvaart zal worden opgelost. De luchtreiziger de Hr. Delamarne zal zich daarbij namelijk voor het eerst van de door hem uitgevonden luchtschroeven bedienen, na vooraf alle Fransche en vreemde aeronauten uitgedaagd te hebben hem in de rigting te volgen, die hij nemen en vóór de opstijging bepalen zal. — De graaf de St. Marsault, kamerheer van Prinses Mathildc en onlangs tot senator benoemd, is heden onverwacht aan eene hartziekte overleden.</p>
	<p>— Gisteren gaf de markies de Boissy een diner ter eere van het bekende hoofd der Fenians, Stephens. Het diner werd bijgewoond door de Heeren de Laguérennière, Ollivier, den hertog de Mortémart, den baron de Piancy, den markies de Gricourt en andere aanzienlijke personen. Stephens gelijkt veel op wijlen den hertog de Morny, zijn gelaat is echter niet zoo fijn, ook heeft hij meer baard. — De Moniteur behelst een keizerlijk decreet, waarbij een prijs van 50,000 fr. wordt uitgeloofd aan den uitvinder van het bestgekeurde middel om de kolom van Volta metvoordeel op de industrie, op de verlichting, op de scheikunde, op de mechanica of op de praktische geneeskunde te kuunen toepassen. De geleerden van alle natiën worden uitgenodigd tot deelneming aan deze prijsvraag. De mededinging blijft gedurende vijf jaren -opengesteld. — De vereeniging, die zich de vertaling van den Bijbel ten taak heeft gesteld, heeft haren arbeid begonnen. Er is eene commissie benoemd, zamengesteld uit een gelijk getal priesters, predikanten en rabbijnen, aan wie de vertaling van het Oude Testament is opgedragen. ~~&quot;i. *r de Straatsburgsche studenten is aan den Heer Laboulaye i «en- brief van sympathie-betuiging gerigt; een groot aantal andere jongelieden daar ter s_eae heeft zich bij&quot; deze manifestatie aangesloten , zoodat de brief vele honderde onderteekeningen draagt. — Volgons een gerucht bevindt zich generaal Prim in Catalonie en is de opstand op net punt van weder uit te breken. Zeker is het flat de zaken in bpanje nog geenzins gunstig staan.</p>
</text>
