<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Vrijdag 20 April (des Avonds).</title>
	<p>De Times herhaalt de in het Huis der Gemeenten aan Engeland gorigte vermaning, om voortaan voor regelmatige vermindering zijner staatsschuld te zorgen, en zegt: //Het is niet te ontkennen, in deze halve eeuw van Weergaloozß welvaart en vooruitgang hadden wij meer behooren te doeu tot vermindering onzer groote oorlogsschr.ld, die thans nog £25,000,0;!. jaarlijksche rente bedraagt, dat is, omgeslagen over de bevolking van het Vereenigd Koningrijk, bijna £ 1 per hoofd. Naar alle menseholijke berekeningen zullen wij voor het einde dezer eeuw minstens nog éénen grooten oorlog hebben; en wanneer die strijd komt, zal hij, gelijk in de Vereenigde Staten de strijd tegen de Confederatie , meer met geld dan met soldaten gevoerd moeten worden. Doch wij behooren met enkel aan do vermoedelijke behoeften dezer eeuw te denken, maar verder te zien.^ Door deskundigen wordt ons verzekerd en voorgerekend, dat in den tijd van drie menscuengeslachten, dat is In de dagen ouzer kindskinderen, alle steenkooliagen in den bodem dezer eilanden (behalve die 4000 voet of dieper beneden de oppervlakte liggen en dus onvatbaar zijn voor voordeelige exploitatie) uitgeput zijn zuilen,indien onze consumtie van steenkolenzoosterktoenemend blijft als thans. Steenkolen en goedkoope steenkolen, dat is alles voor ons; zonder dat&quot; vervallen Birmingham en Shefiield, Manchester en Liverpool. Wel zullen wij, wanneer de steenkolen hier schaarsch en duur worden, zuiniger daarmede leeren omgaan; wij zullen dan de verwarming onzer huizen meer naar de voorschriften der wetenschap inrigten en onze werktuigelijke toestellen verbeteren; maar intusschen zullen de arbeidende handen ons verlaten en zich derwaarts begeven, waar de steenkolen goedköoper zijn. Daar onze nazaten zoo vele behoeften zullen hebben bij zoodanige vermindering van bronnen van welvaart, zijn wij in verzuim wanneer wij jaarlijks eene niet noemenswaardige som, een deel van het overschot der inkomsten van het afgeloopen dienstjaar, besteden tot inkoop van schudbrieven, te meer daar. het onzeker is hoe het volgende geslacht over die zaak zal deuken. Het zou wel kunnen geschieden dat onze arbeidende volksklasse, die door uitbreiding van Uet stemregt meer politieke invloed vorkrijgt, zich door eene zekere school &apos;van financiers het leeren, dat eune in pnpiergeld aaDgegane schuld niet behoeft te worden gekweten met baar geld. Zullen wij onze schulden betalen of ons liever te goeddoen met dingen, die wij kunnen missen? Dat is de vraag-, die de Heer Mill in de jl. Dingsdag gehouden zitting van het Huis_ der Gemeenten aan het geweten onzer natie heeft gedaan ; en indien onze natie een geweten heeft, zal het zijne inspraak doen hooren. Nu of nooit is het de tijd, om tusschen dio twee wegen den goede te kiezen.&quot; — In de maand Mei zal alhier een proces behandeld worden, bestemd om eene beslissing te erlangen van de vraag: of het huwelijk van Koning Ge rge 111 met Koningin Charlotte niet was bigamie , daar zijue eerste en wettige vrouw, Hannah Lightfoot, nog leefde toen hij Charlotte huwde. Mogt, hetgeen bijna onmogelijk is, het feit bewezen worden, dan zouden de kinderen van George IH, te weten George IV en Willem IV, die na hem regeerden, benevens de hertog van Kent, vader van Koningin Victoria, onwettige kinderen geweest zijn. Deze kwestie is echter niet d. hooi&apos;dzaak van het geding; dit is ingesteld ten gevolge van den èiscii van mistress Lavihia Eyves, om in het genot te worden gesteld van den titel, den rang&apos; eu de prerogatieven van Prinses van den bloede. Mistress Lavinia Eyves beweert te bezitten en verklaart zich bereid over te leggen documenten, onderteekend -door George IV.lord Chatham en andere voorname mannen, uit welke stukken zou blijken: lü.1ü. dat, toen Hendrik Frederik, hertog van Cumberland, broeder van George 111, met lady Anna Horton in deu echt trad, hij gehuwd was met eene andere vrouw, Oiivia Wilmot genaamd : 2°. dat bij zijne echtverbindtenis met Oiivia Wilmot, bewezen door een certificaat yan &apos;s konings handteekening voorzien, getuigen zijn geweest lord Chatham, lord \\ arwick en lord Archer; 3°. dat, aangezien het tweede huwelijk iv het openbaar was voltrokken geworden, de koning, ten einde het schandaal te smoren, verlangden verkregen had, dat het eerste geheim bleef; 4°. dat middelerwijl do verlaten vrouw eene dochter ter wereld had gebragt, en dit kind eerst in de stilte als dochter vau den hertog van Cumberland gedoopt, doch later, op verzoek des konings, onder deu naam van Oiivia Wilmut herdoopt geworden is; s°. dat de koning, hoewel verlangende dat het geheim der wettige geboorte van Oiivia niet werd doorgrond, toch belaag in haar gesteld, geld voor haar gegeven en haar, toen zij nog pas één jaar oud was, den titel van hertogin van Lancaster geschonken had. De bescheiden tet staving dezer zonderlinge geschiedenis zouden zijn: I°. bewijsstukkeu van het huwelijk van den hertog van Cumberland met de moeder van het kind, dat sedert mistress Serres is feworden, en welker dochter mistress Eyves is; welke bewijsstuken , naar men zegt, onderteekend zijn door lord Chatham, lord Warwick, lord Archer, den geestelijke die het huwelijk inzegende, &apos;en door George 111 zelvcn; 2°. eene geboorte-acte van het kind, onderteekend door lord Chatham en den procureur-generaal, destijds de Heer Dunning; 3°. open brieven , waarbij aan het kind (lateimistress Serres) de titel van hertogin van Lancaster is verleend; welke brieven iv handen van lord Warvviek waren gesteld, die ze, iv tegenwoordigheid van wijlen den hertog van Kent&quot;, aan deu belanghebbenden persoon heeft overgegeven; 4&quot;. een aantal brieven van den hertog van Kent, waarin deze de regten zijner nicht erkent; 5&quot;. een testament van George 111, waarbij Jfeij aan Oiivia eene som yan 15,000 p. st. zou vermaakt hebben. De vraag, of die stukken, inzonderheid het laatstgenoemde, valsch zijn, zal de regter hebben to beslissen. — Verscheidene Fenians, die sedert de schorsing van de Habe;is corpus acte iv lerland in hechtenis waren genomen, zijn weder iv vrijheid gesteld.</p>
</text>
