<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>! hun werk verstaande, kunnen vast en goed werk bekomen aan de Sigarenfabriek de Eendragt, van DE FLUITER bn LEVIE, te Zwolle. Ook wordt gevraagd een SÖMTEER»ER en PAK. KER. (16961) Eene JUFVROUW uit den beschaafden stand, P. G., 20 jaren oud, zoekt eene BETREKKING tot verzort ging van jonge Kinderen en hun de beginselen van he- Hollandsch en Fransch te leeren, tot adsistentie in de huishouding of tot gezelschap bij eene Dame. Brieven franco onder lett. H., bij TJABRING, Boekh. te Utrecht (Nende). (16932) 25Ö0^ÏÏLDEÏ. Deze som vraagt men ter leen in eene gevestigde WINKEL ES S9ANÖWERKZAAK. tegen solieden waarborg. Aflossing en rente onderling te regelen. lnclinerenden gelieven zich franco te adresseren onder lett. A. B. X. bij den Boekhandelaar P. GROENENDIJK, Spuistraat, F 217. (I68?8) TAPMT. Door verhuizing wordt TE KOOP aangeboden, voor : een civielon prijs, een SSSSÏÏN&amp;&apos;Ö TAPIJ.T, lang 5.10, j breed 4 el. Te bezigtigen in het Magazijn van Tapijten, I van Hk. MIJNARENDS ex ZOON, Nieu.v&apos;ezijds Voorburgi wat g 151. (16360) 1 .«u, STOOM9T FLORÏS V ||g||S|ggj^ zal Donderdag 2 Julij en Vrijdag morgen 3 Julij yTJaWMaraS NS ET VAREN, maar VERTREKT Vrijdag middag weer op den gewonen tijd, -4£uur, van Amsterdam. De Zondagsdienst is van Amsterdams morgens 6| uur, &apos;s avonds terug van Naarden 6 wir, langs Weesp en Muiden. Retourbilletten doorloopend gangb?a\ (16955) Js|^^^» Voor Jonge Lieden, die een fatsoenlijk bestaan ï*8^ aoeken, is TE KOOP: eem florissant KOFFIJ. 151188 met fIIILLARO. Huurprijs van het ruime huis gering, naar verkiezing to aanvaarden. Brieven franco bij den Heer KINGMA, Koestraat, K 203, te Amsterdam, onder letters W. G. d. B. (16838) _ Voor eene fatsoenlijke Burgerdochter, van do R. C. godsdienst, 21 jaren oud, goed kunnende naaijen, wenscbt men eene betrekking te vinden als WINKELOOCHTER, KXNREKJILFVROUW. of tot adsistentie in het huishouden of iets dergelijks. Er zal meer gelet worden geplaatst te worden bij brave menschen dan wel op groot salaris. Reflecterenden worden verzocht zich franco te adresseren onder letter W. bij den Boekh. J. BEERENDONK, Heisteeg, XX 109. (16363) 811 fransgWm, ~ die alleen ondenvhs geeft in zijne moedertaal, heeft nog eenige UREN BËSCfIIKKA«R. In korten tijd en op eene aangename wijze leert hij zijne leerlingen Fransch spreken en schrijven. De voorwaarden zijn zeer matig. Adres franco onder lett. R., bij de Boekverkoópers MARLOF &amp; ZOON, Rokin N&quot;. 158. (16930) Een JONG MENSCH van goeden huize, bekend met de moderne talen, sedert eenige jaren hier ter stede op Kantoor werkzaam, van goede getuigenissen voorzien, wenscbt van Betrekking te veranderen. Hij zag zich gaarne op een KASTOOR GEPLAATST, waar zijne betrekking goed in aanmerking komt en waar vooruitzigt bestaat, om met der tijd als Reiziger werkzaam te zijn. Reflecterenden gelieven hunne brieven te adresseren franco lett. A. B. C., bij den Boekhandelaar J. H. BRINKMAN, Singel hoek Bergstraat. (16900) huishoudster; Eene JUFVROUW van fatsoenlijke Familie, middelbaren leeftijd en van de P. G., aan wie sedert eenige jaren bij eene deftige Familie de zorg der huishouding was toevertrouwd en van wie de gunstigst* informatien knnnen worden ingewonnen, zag zich gaarne weder aU HUISHOUDSTER geplaatst. Reflecterenden gelieven zich franco to adresseren onder lett. V. D., aan SEYFFARDT&apos;s Boekhandel te Amsterdam. (16856) |l VAN DEN HEUVELL Sc TAK SANTEN7 j te Leiden heb&apos; en uitgegeven : DIïJTSGH |; IN DÏB IIfiiNGSSPIUCIIË fslr Niederlfinder erlftufert I nebst einer Sa^i iriiuHg deutseher und nietkrlii idi-cher Sjiriic&apos;uigeiiheitea VON Ml. ÏJP. ïtltitler. Lehrer der deutschen Sprache und Literatur an der höhern Bürgerschulc zu Rotterdam. Pmjs ƒ 1. De Gesprache sind neu und aus eignen Erlebnissen !] und erinnerungen des Auteurs anfgezeichnet. Das ; Buch ist eiu Spiegel der deutschen Conversation. Vroeger zag het licht: EMiLISH, AS IT IS SPOKEN, , BEING A SERIES OF FAMILIAR DULOGUES ! ON VARIOUS SUBJECTS, I&gt;y &apos;ÏVïSjI.aAM M*.S!WSI&quot; tJWUSJS», adapled for the use of Dulch sludenls aitd schools. 3ie edition. Prijs ƒï. The best guide lo Englisli conversaiion ! and to s;v.*;-.k in a sliort time Enarlish as a i nauve. ! SlËifli?* HH- Onderwijzers kunnen op franco i SSSs*^*? aanvrage een PRESENT-KXKiM- 1 (16902) PHAR bekomen ter kennismaking. Zij die zich willen belasten met den verkoop van ABI» STËRUAMSCKE KOEK. KOKSJES en KNAPKOEK, gelieven zich met franco brieven te adresseren, onder N. 108, Bureau Handelsblad. (16397) Men presenteert TE KOOP een partijtje nieuw Fransch PORCfLEIN, bestaande in wit porseleinen Serviezen, Kop en Schotels, witte Bisquitbeeldjes, gekleurde Serviezen, Borden, Inktkokers, Kop-en-Schotels, Lucifersdoosjes, Aschbakjes, enz. Franco brieven,- onder letter IL, bij den Boekhandelaar P. VAN CITTERT, te Haarlem. (16825) om dadelijk te aanvaarden, hetzij voor 6of 12 maanden het Buitentje BLOEMHOF, gelegen aan den Binnenweg tusschen Haarlem en Heemstede. Huurprijs ƒ 110 per jaar. Informatien kunnen met franco brieven bij de Bewoonster aangevraagd worden, of onder lett. T. bij de Boekverkoópers GEBROEDERS KRAAY, Buitenkant, U 83, te Amsterdam. (16894) ~ PHÖTOGRIPEÏE! TE KOOP voor .f SSO eon objectief 70 streep opening iDARLOT Su. Paris) Mahoniehouten Camerametlfechaniek en Statief, waarbij twee Chassis. Een kleinere Photograpbietoestei met twee Chassis en Statief. Ecu Hoofdsteunsel van IJzer v or staande en zittende personen en kindereu. Een Landschap op Shirting geschilderd, voorzien tan rol en ijzeren roede. Achtorgroudpapier, voorzien van rol en lood; Gla3doog voor 24 neg. .{rplaat; eenige Spiegelen andere glazen; eenige Cartons, Etuis voor 12portrets; Voclitweger vootzilveroplossing; een Guttaperchahaak} pi.; eon Badnaslcjê niet aUver. Eenige porceleinen Bakken; Copiëerramen mot dik Spiegelglas, vignette platen, caübers, een kolom en verder nog eenige benoodigdheden. Alles zoo good als nieuw. Te bevragen met franco lirieveu onder letter B. bij dcv Boekhandelaar A. VAN BEVERWIJK te Kampen. (IBSSO)</p>
</text>
