<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Hamer gevraagd. Een DAME (Weduwe), ver&apos;angt met 1 Atignstng of vroeger, eene ÖXGEMEUBELEEBBE KAMER, eca goed uitzigt hebbende, tot den Huurprijs van ƒBB ƒ Sper maand. Adres franco , onder Lett, B. X.. aan het Bureau Handelsblad. _ (16977) Betrekking Gevraagd.16927) lEMAND verscheidene Jaren in eene der Grootste Zakeii. het MANUFACTUURVAK, werkzaam, zoekt eene BETRFRKING voor MAGAZIJN of PAKHUIS WERK; ook zonde hij zich gaarne belast zien met den \ erkoop van een of ander Artikel. Franco Brieven Lett. J. H.. Bureau flandelsbl. ÜNËSÖOÉTÉT LITTÉRAIRE nouvellement fondée, qui a pour but I&apos;entretien et le perfectionnement de la LANGI E FRAKCAISK parmi se* membres, invite les personnes qui voudraientyprendrepar do s&apos;adresser, pour de plus amples informations, par lettres affranchies a C- GLADDER, libraire et papetier,Koestraat K &apos;216, a Amsterdam. (16918) MEN VERLANGT zoo spoedig mogelijk twee MEISJES of JONGE JUFVROUWEN , om op een ATELIER werkzaam te zijn, liefst een die reeds in dusdanige Betrekking geweest is of die eene weinigjemet de Naai-Machine bekend is. Franco Briefjes worden ingewacht onder Lett. B. T. Bureau Handelsblad. (16911) JIÜRAAR BATAVIA EN SAMARARG aflH&amp;BgLligt alhier in het Oosterdok te laden, om wgratevfrabepaalii medio Julij zeilklaar te liggen: Het snelzeilend Campagne RARKSCBIP tWacofo Roggeveen 9 33 L 1. 1 Veritas, gevoerd door Kapitein J. VOS VAN MARKEN. De uitmuntende inrigting van dezen Bodem maakt denzelven bijzonder geschikt voor een hoogst comfortablen overtogt. &apos;Een bekwaam Geneeskundige doet de reis mede. (15625) Adres HOYMAN &amp; SCHUURMAN, te Amsterdam. IkM Passag-e naar Java gsjpKjpSij,wordt aangeboden met bet in deze Vaart zoo *^3«*^gunBtig bekend nieuw gekoperd BARKSCBIP BEIjL,ATRMX9 Kapitein 11. C. HAACKE, uitmuntend ingerigt voor den overvoer van Passagier* en varende een bekwamen Scheepsdoctor. Voor nadere informatien adres bij D&apos;ARNAUD &amp; C. Cargadoors te Amsterdam. (16975) PS. Het Schip neemt alléén lading naar Soerabava. *2kS&amp; VOOR PASSAGTERS EN GOEDEREN ligt te ROTTERDAM in Lading naar ¦*» BATAVIA.: Het extra snelzeilend CAMPAGNE-RARKSCHIP jitistrams e* Jvapiein F. ZEIJLSTRA. om in Augustus te vertrekken; vaart eenen geexamineerden Doctor en eene melkgevende Koe. (16347) Informatien bij de Reeders BLAAUW k C°. en de Cargadoors Wed. J. VAN WESEL &amp; ZOON, te Amsterdam en de Cargadoors WAMBERSIE &amp; ZOOS, te Rotterdam, -jj^Sj-&apos; TE ROTTERDAM LIGT IN LADING NAAR MMu. Soerabaya (direct) bet snelzeilend BARKSCHIP ALLEGONDA JACOBA, Kapitein T. MAMMES Adres bij de Bevrachters NIEUWKAMP, BAVINK&amp;C\ en de Cargadoors VAN DEN BEY &amp;C. alhier. (16115) ,^4 HOORNSCHE SS STOOMBOOT-MWTSCH APPIJ. De STOOMBOOT DE STAD HOORN zal wegens Schooumaken op Zaturdag den 4den Julij a. s. des Namiddags NIET van Amsterdam Vertrekken, maar eerst des Zondags Morgens daaropvolgende des Voormiddags ten Elf Ure. _ (16905)_ DE DIRECTIE. AMSTERDAM-LONDEN. ! TOT VERMINDERDE VRACHTPRIJZEN. «¦f» K Het Engelsche STOOMSCHIP TRO UB A- I A COUR, Kapitein G. FINCH, vertrekt van hier jS^^^^VRIJDAG 3 JULIJ, in verbinding met ¦üWM-ihffiwa-de Stoomschepen naar MALTA, SYRA, SMIRNA, CONSTANTLNOPEL, ODESSA, enz., alsmede NEWYORK tot doorloopende Vrachten en met directe Connossementen. Adres bij de Cargadoors NOBEL en H^T.TZAPFFEL. (16965)</p>
</text>
