<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Aan de Lezers VAN HEI HANDELSBLAD. De gezamcntlijke COURANTOMDRENGERS en ; BRENGSTERM, achten het van hunnen plig&apos;t. hunnen geachten Begunstigers opmerkzaam te maken, omtrent het j besluit van de Directie van het .Jlg-mirn Handelsblad, volgens berigt in de bladen dd. 26 Junij en vervolgens, waarbij de Prijs van het Handelsblad met 1° Julij met 50 CENTS per 3 Mf.anden zal worden verhoogd. De COURANTOMBRENGERS moeten echter hierbij voegen, dat die Verhooging voor hen., die eiken Avond ! de Courant contant Betalen en niet in de gelegenheid zijn. | om zich te kunnen Abonneeren, niet met 50 Cents, maar met ] 78 Cent. of 1 Cent per Exemplaar zal worden VERHOOG!». Het is daarom, dat zij wehschen dat den COUBANTOMBRENGERS in het algemeen eene kleine tegemoetkoming door hunne Kalauten, naar evenredigheid, NIET zal warden geweigerd. Namens de Courantombrengers-Vereeniging: HULP EN TROUW. (16903) P. L. KLEINE, President. 5 pCt. Reen ing1 van Torst Paul SSsterhazy de Galantlia, Groot f 6,600,000 Ned. Cour., dd. 22 October 1863. TIENDE ÜITLOTING van 1» Obligatien a ƒ Ï000, Ned. Cour. De Likwidateuren der Algemeene Maatschappij voor Handel en Nijvsrhcid in likwidatie, brengen ter kennis van de Houders der door bemiddeling van genoemde Maatschappij Vernegotieerde Partiële Obligatien van bovengemelde Leening, dat op heden ten overstaan van de Notarissen COMMELIN en RICHARD, in tegenwoordigheid van Getuigen, te haren kantore de navolgende 19 OBLIGATIEN zijn uitgeloot, volgens nadere Advertentie op 1 October e. k. a pari betaalbaar. N&quot;. 245. N°. 1607. N°. 2787. N°. 3521. N. 4665. 618. 1764. 3092. 3582. 5178 1021. 2026. 3162. 3677. 5217. 1049. 2274. 3359. 4002. Amsterdam, 1 Jnlij 1868. (16957) MAATSCHAPPIJ VOOR MEUWE GEOCTROIJEERDE GASBEREIDING. .Mtltl.MKM UI! ALGEMEENE VEHGADE* RlfcG van Deelhebbers op WOENSDAG 8 JULIJ 1868, des namiddags ten 2 ure, in het Notarishuis aan de Geldersche Kade te Rotterdam. NB. De Houders van Aandeelen aan toonder gelieven hunne stukken ter Vergadering mede te brengen. Gouda, 30 Junij 1868. (16912) NËDM,LAJNfI)!SDJrüi RHIJSSPOORWEG-JIAATSCIIAPPIJ. De DIRECTIE brengt ter kennis der DEELHEBBERS, dat zij in de heden gehouden jaarlijksche Algemeene Vergadering gemagtigd is geworden om aan de Aandeelhouders uit te keeren ƒ 1.241/2 per Aandeel van ƒ48,,f 7.051/2 per Aandeel van ƒ216 en ƒ8.30 per Aandeel van ƒ 240 gestort Kapitaal. Utrecht , De Directie der Nederlandsclie Rhijn-30 Junij 1868. spoorweg-Maatschappij, H. AMESHOFF, President. (16928) J. C. s, JACOB, Secretaris. WÏESBADËIV? Voor JONGE LIEDEN uit den Beschaafden Stand, wordt te Wiesbaden in de &lt;/Schirmsche Handels- und Gewerbeschule de gelegenhei 1 aangeboden zich in de UUITftCHE, FRANSCHE , ENGELSCHE en HOLLANOSCHE TALEN te bekwamen. Voor de verschillende Talen zijn de noodige Buitenlandsche Leeraren geëngageerd. Verder ondwrigt in alle Vakken, welke bij het Examen voor de ¦ Militaire Academie of Technische Scholen verlangd worden. Prospectussen worden franco toegezonden. (16924) ll._LlNDNER_&apos;,_Dotzheimerstrasse 2. LatijnscheSchoolteGouda. De Ondergeteekende maakt bekend, dat het EXAHEN van toelating zal plaats hebben op Vrijdag 17 Julij e. k. des middags ten 12 ure, in het locaal der School. Er bestaat gelegenheid voor ROST I EERLIN GEN, bij den Heer J. L. &apos;lERYYLN, Docent in de Wiskunde en Nieuwe Talen. Gouda, 20 Junij 1868. D# TERPSTRA , (16922) Rector. ___ WÏNKELJDFTOOUW. Een fatsoenlijk BURGER MEISJE, R. C., 20 jaren wi&apos;wïiiymfiïï? fTS?» in eene drWke WINRELZAAtt (liefst MANUFACTUREN), hetzij hier of elders. Reeds 5 jaren in dergelijke betrekking werkzaam geweest zijnde kan men de beste informatien bekomen, lnclinerenden gelieven zich iranco te adresseren, Litt. M. A., by de Boekhandelaars M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat, E 50, te Amsterdam. 06981) UIT DE HAND&quot;VVW)TI^KOOP AANGEBODEN: Eene sodert meer dan 50 jaren bestaan hebbende STALIIOUOEKM, waaraan eene Postwagendienst verbonden is, welke steeds een ruim bestaan heeft opgeleverd. Rijtuigen en Paarden tegen billijken prijs over te nemen. Tevens wordt het ruime Huis met Schuren op een der beste standen te Koop aangeboden i»e Helft van den Koopprijs kan op die Panden gevestigd blijven. Men adressere zich roet franco Brieven onder Lett. H. O. aan den Boekhandelaar A. J BLOM, te Culemborg. (16980) JALÖUSÏËN, Verbeterde Constructie. Ook kunnen OUDE JALÖUSÏËN, met geringe onkosten, volgens deze methode verbeterd worden. Utrecht. «• VAN TUSSENBROEK. Bestellingen worden eok aangenomen bij de Heeren: VAN DE GUNSTER te Amersfoort. GRAUSS _ Middelburg. (11259) CORNELISSEN^ — Nijmegen. GRAND SÖüßEfcf.-^v&apos; du Park et du Paleis voor Volksvlijt. I^^KOEmiIAISFREMERSBERG, voor Piano-Forte gearrangeerd, a ƒ 1.50. Prachluitgave, BftlX VON WAHLBERG, Muziekhandel, Kalveistraat, U 11, bij de Osjessluis, te Amsterdam, waar voorhanden is tvn ifepi OCCASIE PÏANIKO, &quot;SM MHMIiJij 7 Octaaf, 3 Snarig, Obliqne IJze- ™*m™- vren Bouten, Stangen, Platen, uitmuntende toon en speelaard; in prachtig Palisanderhouten Kast a Cylindro, met Vergulde Ornementen. Koopprijs ƒ325. Frrnco Brieven. (16913) jiHil LIGGEN TE AMSTERDAM IN LADING mss*!^m het CLIPFEft-FREGATSCHIP ZEJJEJ¥MMI*M 9 (800 TON) Kapt. J. V. GKA,\DÏ VAN ROGGEV. VERTREKT tb JULIJ, en wordt onmiddelijk opgevolgd door bet nieuw Gekoperd CLIPPER-EttEGATSCDIP AMSTELSTRO OM, (ÏOOO TON) Kapt. S. W. j. KRETSCHMER. Beide schepen zijn bijzonder gunstig bekend in de Passagiersvaart en varen eene Melkgevende Koe en een ge. examineerden Scheepsdoctor. Te bevragen bij den Reoder F. A. JAS, of bij do Cargadoors DE VRIES &amp;C°., te Am. terdam. , iK935)</p>
</text>
