<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>4pCl. BussiscbeLeeningen nu I OI&apos;B en STIhGLITZ De diverse vragen, waarom bovengenoemde Fondsen na ;63a 69 pCt. geweest te zijn, nu slechts 65Vs staan geilö^ I teerd, diene in antwoord van belangliebbehdeu, dat eene , reactie na het bekend worden der loting, allezins natuur! lijk was, wijl vele verkoopen door speculanten in deze bc] Werkstelligd, de koersen hebben gedrukt; dat de daling te sterk zal geweest zijn, lijdt niet den minsten twijfel en zullen (behoudens onvoorziene gebeurtenissen)|zeer spoedig den koers van 69 pCt. herwonnen hebben. Op grond, dat dezen, voor geldbelegging met Primo Jnlij a. s. de voorkeur boyenalle andere Russische Staatsfondsen verdienen, niet omdat zij p. m. 5 pCt. rente afwerpen, maar hoofdzakelijk wat de jaarlijksche lotingskans en het daaraan verbonden voordcel, a ƒ 150, betreft. Tot bevestiging dezes, zie men de laatste uitgave van den Heer DINGER, waar het afgelote bedrag der HOPES Z. R. 14,375,000 is opgegeven, restant Z. R. 10,625,000 en dat der 2de Leening SiIEGLITZ op Z. R. 4,750,000, restant Z. R. 3,2&gt;0,000, enz. . Ten slotte wijzen wij op de uit Petersburg ontvangen berigten. waar nadrukkelijk wordt gewezen op rijzing in de oudst gesloten Leeningeh, enz., in de Nederlandsclie Financier N 6. 38 opgenomen. Door deze achten wij de bij ons ingekomen brieven van informatie ten volste beantwoord en laten het ter uwer keuze en beoordeeling over, maar geenzins twijfelende aan UEd. goedkeuring, die verwezenlijkt wordt door eene rijzing, zoo wij verwachten. (16813) EEN HINDELSHLJIS. WoORWEG-MAATSCHfAPPIJ WARSCHAU-WEENEN. De RAAD VAN ADMINISTRATIE brengt ter kennis der HOUDERS van OBLIGATIEN a Fr. 500, dat de betaling der COUPONS van het lste Semester 1868 zal geschieden van 1 tot 31 Juhj 1868, ter keuze der Houders: Te Amsterdam bij de Heeren Lipfmann, Rosenthal &amp; C°. // Berlijn // ;/ u Feig &amp; Pinkuss. &apos;/ Brussel * // n Bkugmann Fils. * Warschau n n Hoofdkas der Maatschappij. WabsCiiau, 27 Junij 1868. DE RAAD VAN ADMINISTRATIE. De Heeren LIPPMANN, ROSENTHAL en CO., Adverteren , dat van 1 tot 31 Julij ten Kantore van de Associatie Cassa alhier, met inachtneming der Wet van 7 Jnlij 1867 (Staatsblad N°. 85) de COUPONS per 1 Julij 1868 met ƒ 3 52 zullen worden betaald. Amstehdam, 30 Junij 1868. (16871) HANDEL-MAATSCHAPPIJ. Veiling to Amsterdam op Dingsdag 21 Julij 1868, van ongeveer: 27,100 Krj. enKann. JAVA SUIKER, ligg. te Amsterdam. 22,900 // // /&apos; ii ii ii ii Rotterdam. 3300 ii ii h ii * ii u Dordrecht. 2600 ii ir h i e n ii Middelburg. 55,900 Kranj. en Kanns. Amsterdam , 30 Junij 1868. (16845) lNE_DERLANÏ)SCHÈ~~ HANDEL-MAATSCHAPPIJ. Veiling te Amsterdam op Donderdag 30 Julij 1868, vau ongeveer: 24300 B°Tn B,NOIlo&apos;1&quot;&quot;&apos;IN«» liggende te Amsterdam 2,700 Stukken WORTELHOET, * l Amstedam. De Directie geeft de verzekering dat zij voor medio September 1863 geene andere Bindrotting dan de bovengenoemde hoeveelheid aan de markt zal brengen. Amstekdam, 30 Junij 1868. (16846) De Rotterdamsche Bank Agentschap Amsterdam, en~dë Heeren WERTHEIM &amp; GOMPERTZ, maken bekend: Dat de van hunnentwege uitgegeveu RECEPISSEN der 5 pCt. HONGAARSCHE LEENING, van af I°. Julij a. s. tegen originele Obligatien. van Nederlandsch Zegel voorzien, ten hunne Kantoren kunnen INGEWISSELD worden. Bij deze Obligatien wordt de met I°. Julij vervallen Coupon gevoegd, welke tot het daarbij bepaald bedrag van ƒ 3.51 mede aan bovengemelde Kantoren betaalbaar is. 30 Jnnij 1868. (16869) Een DAMES-MANTEL, op Zondag 7 Junij, in den Tnin VRIENDSCHAP. De Eigenares kan dezelve tegen betaling der advertentiekosten terug bekomen. (16880) Tegen Augustus aanstaande of eerder verlangt men in eene SLIJTERIJ eene fatsoenlijke Burger WINKELDOCHTER, van de R. C. Godsdienst; alleen zij, die in eene dusdanige betrekking werkzaam geweest en voorzien zijn van voldoende informatien, vervoegen zich Franco onder de Lrs. K. en J., aan SEIFFARDT&apos;S Boekhandel, Damrak bij den Dam. (16979) PLANTENMELIS-POMADE. Zij die door nAARZIERTEN of KLIEREN, het HAAR VERLOREN HEBBEN, kunnen in ieder geval, hoe groot en verouderd de kale plekken ook zijn mogen, door deze POMADE het Haar zeer spoedig terug bekomen. Verder is dezePomade voor een ieder onmisbaar, om het Haar levenslang in volle kracht en voor grijs worden te bewaren. Prijs 60 CENTS. Fabriekant J(. T. MULDER, Voetboogstraat, het lste Huis van den Heiligenweg, N°. 278, te Amsterdam. Brieven met Geld franco. (16835) RENTEBETALING der Oostenrijksche 5 pOt. Zilver Oblgatien. Het XX. Oostenrijksche Consulaat-Generaal, als daartoe gemagtigd door het XX. Ministerie van Financien te Weenen adverteert, dat op 1 Julij aanstaande en volgende werkdagen, ten Kantore van de Assecialie-Cassa zal worden gevaceerd ter betaling der op 1 Jnlij 1868 verschenen Coupons der 5 pCt. Oostenrijksche Zilver Obligatien, voortspruitende uit de Staatsleening SERIE K van het Jaar 1851 en uit de CONVERSIE van het Jaar 1 «49. en wel krachtens de Wet van 20 Junij 1868, gepubliceerd in het Reichs Gesetzblatt N°. 66. (16677) Me Coupon van eene Obligatlle van 1000 gulden met Holl. Court ƒ 28.41 van 9t~) ii /i u h ....,/ 14.20 i van 103 __ u n n „ 2 84&quot; DE&quot;KAS-VEfiEËNIëïN6~ ONTVANGT GELDEN a Deposito in Sommen van ƒlOO en de veelvouden van dien, tot de volgende Rente: * Met 1 dag opvragens 2 pCt. // 10 dagen // 2V2 // Amstekdam, 1 Julij 1863. DE DIRECTIE. (16882) BIMFFffIIMHEREEMGING. EERSTE VERGADERING van het Bestuur tot beslissing op ingekómene aanvragen, op Donderdag 2 Julij e. k.&apos; des Avonds ten Acht Ure, in het Locaal Keizerskroon&apos; Smgel. Formulieren van aanvraag tot het verkrijgen van Voorschot te bekomen bij den Boekhandelaar E. S. WITKAMP Koningsplein. (16881) &apos; L. GUSELMAN &amp; ZOON en verdere Makelaars zullen op Ding-sdag- 28 Julij 1868 en volgende dagen, in het Locaal voor publieke Verkoopingen M3E &amp;®JW9 te Amsterdam, ten overstaan van den Notaris C. VAN OLST Jk. , verkoopen : Collier van vier toeren, buitengewoon schoone PAARLEN, verbonden aan Diamanten Sluiting, Sieraden met schitterende DIAMANTEN, fraaije gouden BIJOUTERIEN, Zilverwerk, Kostbaarheden, Kabinetje vreemde Zilveren Penningen en Munten, Bouwkundigeen andere wetenschappelijke Boekwerken. Hoogst zeldzaam * ooi-komend vorstelijk &apos; OUD SAXISCH TAFELSERVIBS, vehi Pwbl:,ge Beeldensroepen en fijn Schilderwerk; voorts: BMvJrf. blVv^r.k^ MEUBELEN en verderen goed gec-onwSritoS &apos;«KOEDEL. waarvan de Catalogus in tijds beziS,™ 1S on &apos;do twee dagen te voron zijnta fa pen&apos; UC339)</p>
</text>
