<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 28 Febr. De directie der bank heeft geene vermindering gebragt in den koers van het disconto, waarvan hot minimum bepaald blijft op 3 pCt. . Onder den invloed der veertiendaagsche rescontr. in buitenlandsche fon .sen en actiën was geld meer gevraagd tot 2% a 7/8 pCt. De handel in Engelsche fondsen is steeds van weinig belang, maar over het geheel hebben de prijzen zich goed staande gehouden. Gecons. 91 a i/8 contant en op tijd; Gereduceerde en Nieuwe &apos;3 pCts. 9()i/2 a .&apos;8; Schatkistbilletten 8a 12 sh. premie op Maart; Bank-Actien 252 a 254; Indian Stook 216. ,  _,._ , . Buitenlandsche fondsen over het algemeen ge.rukt; Chili Scrip is verder gedaald tot 31/8 a 3 disconto; Donau-Vorstendommen Scrip 1 l/i a 0% disc; Spaans. Passive 22; Dito Certificaten 14% a %; Mexic. 17V2 a 3/4; Ital. van 1861 53% a 7/8; Turks. 5 pCt. hooger, op 307/8 a 31 Vs; Russische Scrip 2% a 3 premie ; Brazil van 1865 75; Russische Leening (Engelsch-Nederlandsche) 88i/_ a 3/4. Van Amerik. fondsen zijn Atlantic en Great Western Spoorwegdebentures vast op 28 a 30; Consolidated Mertgagebonds2l _a22i/g; V. S. 5.20r5. 73 a 1/4; Erie-spoorvveg 36.* a %; Illinois Central &apos;Consolidated bank £ 4% ; (gefourneerd £ 4.)&apos; Spoorweg Antwerpen-Rott. £ 9 a 91/4; Rijnspoorweg £1.1/2 al. 1/2.</p>
	<p>De 19de coupon op de obligatien Ecuador zal op 15Maartbetaald worden met 10 sh. aan het bureau van de financiële commissie te Londen.</p>
	<p>Het verslag van de Atlantic en Great Western Spoorweg-Maatschappij over de tien maanden, eindigende 31 Oct. 1866, heeft op 27 Febr. jl. te Londen het licht gezien. Het is een volumineus boekdeel van ca. 100 bladzijden, met 30 aanhangsels. De stukken, welke voor het grootste gedeelte nieuw en het meest belangrijk znn te achten, ziju de volgende: I°. Rapport van den Heer James Mc. Henry, financieel&apos;agent der maatschappij te Londen, dd. 25 Febr.; 2 . het verslag van den president den Heer L&apos;Hommedieu, dd. 8 Jan. 1867; en 3°. dat van den auditor, den Heer Bird, van de firma Coleman, ïurquand Young &amp; C  van 18 Febr. jl. _ De Heer Mc. Henry zegt in den aanvang van zijn verslag, dat men tegen het einde van 1865 voornemens was de werken in 1866 geheel te voltooijen, tot welk einde van het laatst van October tot aan de maand Mei ruim £ 600,000 van Londen werden geremitteerd. De heerschende panieken de met goed gevolg bekroonde pogingen, om de maatschappij in discrediet te brengen hadden echter eene staking in de remises ten gevolge, waardoor veel slechts gedeeltelijk werd afgedaan. Hij hangt vervolgens een tafereel op van de vele en stelselmatige pogingen, zoowel in Engeland als in Amerika aangewend, om do zaak verdacht te maken, waaronder niet het minst de bewering dat de maatschappij niet wettig zou zijn geconstitueerd, eene bewering, waarvan de yalschheid is gebleken. Voor de betaling van de coupons der Consolidated bonds, vervallende op 15 Jan., was door hem gezorgd door middel van tijdelijke leeningen in afwachting van remises uit Amerika, maar die betaling moest worden gestaakt na de ontvangst eener mededjeiing van den Hevr Smithers, dat de aanhoudende aanvallen den toestand üer maatschappij in Amerika zoodanig hadden verzwakt, dat die betaling voorloopig niet kon worden voortgezet. De onbetaalde Coupons zullen, gelijk van zelf spreekt, in aanmerking komen zoodra de krachten der maatschappij dit slechts eenigzins toelaten. Alle boeken en andore bescheiden zijn ter beschikking gesteld van het benoemde comité van onderzoek. . . . , „ De financiële positie der maatschappij is thans als volgt: geconsolideerde en Sectie-oblig. doll. 30 miilioen of £6 millioen; erti„-cates of Debenture, uitgegeven in Nov. 1864 £2,800,000 en eene loopende schuld in Europa, geschat op £2,600,000, maar welke na de ontvangst van de juiste opgaven aanmerkelijk minder zal zijn. Urn deze laatste schuld te dekken, werd in Julij jl. besloten tot de uitgifte van Schuldbekentenissen, (Certificates of Indebtedness) loopende vijf jaren in ruil a pari tegen andere obligatien der maatschappij; daarvoor werden als onderpand aandeelen a pari bij de trustees gedeponeerd Men deed dit in de verwachting dat gedurende vijf jaren -welke de debentures zouden loopen, het prestige der maatschappij zou zijn hersteld en deze zoodanige ontwikkeling zou hebben verkregen dat de geheele schuld kon worden afgelost zonder groot verlies op de aandeelen. Van deze certificaten werd voor een bedrag van £800,000 a pari uitgegeven. Het geheele bedrag zou zijn uitgegeven, ware het met in vele gevallen onmogelijk geweest de andere verbindtenissen der maatschappij terug te bekomen. De bruto ontvangsten van den spoorweg sedert de opening van het verkeer zijn als volgt: 1861 dollars 70,000; 1862 257,327; 1863 rs_,sBs 56; 1864 3,235491.77; 1865 5,811,233; 1866 5676,127.15. In 1863 bedroegen de exploitatie-kosten slechts 481/2 p.t. en er is geene gegronde reden voomanden, waarom dit cijfer zou zijn te boven gegaan. ..... . De Heer Mc. Henry treedt vervolgens in eene becijfering van bezuinigingen welke kunnen worden ingevoerd, met name bij net personeel en do bezoldiging&apos;daarvan. Hij berekent deze bezuinigingen op doll. 1,072,680, daarbij afgaande op den maatstaf bg andere spoorwegen in gebruik en komt tot do slotsom dat, wanneer deze bezuinigingen worden ingevoerd, de tegenwoordige ontvangsten een genoegzaam overschot leveren ter betaling van den interest der oblig.. en debentures , ongerekend de groote uitbreiding, welke op de opening van alle Amerikaansche hoofd-spoorwegen volgt. De hoofdingenieur rekent het bedrag, in 1867 benoodigd om den weg in volkomen goeden staat te voltooijen, op £ 150,000 en voor het rollend materieel op £ 50,000. De Heer Mc. Henry zegt aan het slot vau zyn verslag: Ik geloot dat er eene zamenspa__ing bestaat zoowel in Amerika als in Engeland, om de zaak te depreciëren, ten bate van mededingers en vijanden. De zamenzweerders zijn ijverig in de weer, maar niet sterk genoeg. De onderneming kan benadeeld worden, zij kan niet ten onder gaan. gin het rapport van den Heer Bird komen eenige punten voor, wellce met de vorige niet overeenstemmen. Hij toont o. a. aan, dat de exploitatie-kosten gedurende de tien maanden van het afgeloopen jaar hebben bedragen 72 pCt., eene opgave overeenkomende met die van den president. De Heer Mc. Henry daarentegen zegt, dat die kosten in 1863 bedroegen 4SI/2 pCt. en er geene gegronde reden voorhanden is, waarom dit thans meer zou zijn. De Heer Bird merkt voorts op, dat de netto-opbrengst van den weg onvoldoende is om den interest van de bonds te betalen, ongerekend de aanzienlijke som gevorderd voor den interest van de £ 2,800,000 - certificates of debenture.&quot; De lijn is thans in gebruik over eene lengte van 507 mijlen. Onder de aanhangsels vindt men eene briefwisseling tusschen de Heeren [Feldhoff &amp; C°. en den Heer James Mc. Henry, waaruit blijkt, dat de Heeren Glenn $■ C°. behoord hebben tot de lieden, die getracht hebben door eene fictieve leening de obligatien der maatschappij te deprecierën.</p>
</text>
