<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Tweede Kamer der Staten-Generaal.</title>
	<p>- GRAVENHAGE, Zitting van Vrijdag 1 Maart 1867. Voortzetting Van de beraad over de</p>
	<p>STAATSBEÓJÖWmtoft VOOR 1867, en wel over Hoofdstuk III (Buitenlandsche Zaken). De Minister van Buitknlandsdhè Zaken meent doelmatig te handelen, met niet alle sprekers in volgorde te beantwoorden, m;w a@ onderwerpen zelven tot leiddraad te nemen. V wenscht aan te vangen met een vraagstuk, dat niet in verband staat tot de begrooting van zijn departement, aamelijk dat van het enderwijs, dat men ter sprake heeft gebragt. De gelegenheid is hem aangenaam, om zich te regtvaardigen. Hu heeft zicS steeds verzet tegen de benaming van anti-revolutionair, wanneer liS zoogenoemd werd. Wat toch is anti-revolutionair? Is dat een terugtred tot den toestand van vóór de Fransche revolutie? Daaraan is die naam ontleend, maar zijne opvatting deswege is versehillend van die des heeren Groen van Prinsterer en de anti-revolutionairen. Men kan en zal gewis afkeuren de uitspattingen der revolutie, maar da revolutie heeft in haar beginsel en veel meer nog in haar gevdgen, eer heilzaam dan nadeelig gewerkt. Steeds heeft de minister «ofc in zake van onderwijs gezégd, dat men niet moet zijn: exclusief, tft hij is nog altijd die meening toegedaan. Hü heeft het meermalea gezegd en herhaalt ook nu, dat het eene groote fout in de beschouwingen van den heer Groen ob der anti-revolutionairen was, dat zij steeds herziening van de schoolwet in hare belangrijkste bepaling op den voorgrond stelden. Nu zegt mea wel: gij houdt vast aan de wet van 1857 en dat is eene inconsequentie met uwe vroegere meeningi Maar wat heeft de minister gezegd: dat hij zich kon vereenigen met de grondgedachte van ds wet op het onderwijs, en deze is : dat het onderwijs moet zijn toegankelijk voor allen en dat liet onderwijs moet zijn neutraal. Welnu, bij die meening blijft bij. Do minister staat nog stil bij een gezegde van den heer Geertsema eu gelooft, dat het te veel gevergd zou zijn van de vergadering, om den heer Jonckbloet te volgen in zijne uitvoerige recensiovsa een vroeger werkje van den minister, maar hij acht zich verpligt, op zijne beurt, eene aanhaling uit datzelfde geschrift: «Agitatie en Pligtsb«trachting,&quot; by te brengen, om de gevolgtrekkingen, door deï? heer Jonckbloet gomaakt, te ontzenuwen.</p>
	<p>De minister komt nu tot de onderwerpen, die meer bijzonder zijii departement betreffen. I°. De schadevergoeding, door handelaars op Japan gevraagd. — Hij moet erkennen,, dat ook bij hem het aanvankelijk wel eenigen schijn had, alsof hier zeker regt bestond, maar bij nader onderzoek is het hem gebleken, dat dit&apos; het geval niet is. De minister zegt, dat van regt hier geene sprake kan zijn. Bovendien blijkt dat nog uit de bewoordingen zelven van het tractaat, waarin gezegd wordt dat de overeengekomen schadevergoeding niet 3 gemeens heeft met de vroegere schade, namelijk die van 1863. Maar als de handelaren werkelijk schade geleden üebben en wanneer zij deze voldoende kunnen bewijzen zal de regering eene nadere aanvrage gaarne in nadere overweging nemen. Ten aanzien der opmerking van den Heer Storm van &apos;s Gravesande, nopens de consulaire vertegenwoordiging, geeft de minister de verzekering, dat onze handel steeds behoorlijk zal vertegenwoordigd worden.</p>
	<p>De minister komt nu van Japan tot het vaderland. 2. Het belang der aansluiting van de spoorwegen in het noorden des rijks. Ik ben geheel toegedaan, zegt hij, wat de heer Jonckbloet opgemerkt heeft, dat dit geen provinciaal belang is, want ik erken met hem, dat dit een groot nationaal belang is, waarbij vele oorden des vaderlands betrokken zijn. Wat de uitzigten op de aansluiting betreft, kan de minister aan den heer Zijlker geene stellige uitzigten geven, want van staatswege zal Pruisen niet aansluiten in het noorden. Maar zoo er al een particuliere concessionaris mogt opkomen, dan twijfelt hij niet, of de Pruisische regering zal de concessie verleenen, hoewel er dan nog altgd een groot bezwaar zal ontstaan in de overbrugging van de Eems. Mogt zich eene vraag om concessie opdoen, dan zal de regering gaarne bij de Pruisische regering op de bewilliging aanhouden en welligt dat er dan uitzigt zou bestaan, dat er subsidie voor de bedoelde overbrugging zal worden gegeven. De minister komt nu tot de onderwerpen, door den Heer Heydenrijck besproken, en wel: 3°. Het bandelstraktaat met Noord-Duil&apos;schland. De minister verzekert dat het ontwerp van dat traktaat eereed is, dech ontkent datde diplomatie ten deze niet met de noodige voortvarendheid heeft gehandeld. 4&quot;. Een traktaat met Zwitserland, De minister heeft zich meermalen afgevraagd: geeft het traktaat, tusschen Zwitserland en Frankrijk gesloten, voldoende waarborgen aan alle geloofsbelijdenissen tot vrije uitoefening van godsdienst en tot vrije nederzetting in Zwitserland? Oogenschijnlijk zou men meenen neen, indien men het op de kantonnale wetgeving, die niet veranderd is-, maar hij gelooft desniettemin dat de zaak zich in de praktijk anders voordoet. Het blijkt toch, dat de bepalingen van het traktaat tusschen Frankrijk met den Bondsdag primeren boven de kantonnale wetgeving. s°. Wat betreft de consulaire verslagen, zegt de minister, dat daarin eenige kleine veranderingen zijn gebragt, zoodat zij goedkooper en spoediger verkrijgbaar zullen zijn en dat zij meer zullen bevatten, wat voor den handel van belang is te achten. 6&quot;. Het zoogenaamde smokkèUraattutt met Pruisen, dat door onderscheidene sprekers behandeld is. — Na de opzegging van dat traktaat , die heeft plaats gehad, wenscht men nog eenigen tijd zonder tractaat te blijven, om te zien of de wederzijdsche wetgeving voldoende is tegen smokkelarij te waken. Aanvankelijk vond dit denk beeld ingang bij de Pruisische regering, maar nu blijkt toch, dat er zich onoverkomelijke bezwaren daartegen opdoen. De minister komt nu tot het pupt van het posttraktaat met Hamburg , waaromtrent de heer v. d. Maesen inlichting heeft gevraagd. Dat traktaat is slechts voor één jaar gesloten. Hamburg moet weten, of het dit kan sluiten, maar zoodra Hamburg dit slnit, en Pruisen er niet tegen is, ziet de minister niet in, waarom wij een voor ons voordeelig traktaat niet zouden handhaven. 7°. komt de minister tot het belangrijkste deel der discussie, en wel, naar aanleiding der rede van den heer v. d. Maesen, nopens onze verhouding tot dg buitenlandsche mogendheden. — Die Spreker is vooral teruggekomen op de houding van den minister op 23 Mei 1866, tegenover zijng ambtsvoorganger. De minister noemt het vreemd, dat de vrienden van den ambtsvoorganger juist zooveel prijs stellen op A&quot;e beraadslaging, want indien men vergelijkt, wat hij; minister, toen gezegd heeft., dan zal blijken, dat hij de zaak beter inzag dan da toenmalige minister. Mijn standpunt, zegt hij, was: dat het niet in ons belang was brj den Bond te komen met de vraag: laat ons los, maar om te constateren, dat wij regt hadden om uit den Bond te treden. Hoe kan men mij dan verwijten, dat mijn standpunt ver-</p>
	<p>En wat heb ik nu in 1866 gezegd: dat de losmaking van Liraburg van den Bond zóó moest plaats hebben, dat onze goede verstandhouding met de overige staten van Duitschland niet in gevaar ot ongelegenheid kan worden gebragt. Daarom heb ik gemeend, dat het stelsel van neutraliteit het beste was en het gevolg daarvan is ook geweest, dat wij ons aan geen der strijdvoerende magtea hebben aangesloten. —Nu zeggen de heeren van der Maesen, vaa Blom en G_ert_éma; on. regt jg onbetwist; ik _êg hun datvolm.n* &lt;sg na, maar men duid. het rag niet ten kwade, als ik er bijvoeg, dat ik liever zie, dat de keizer der Franschen, de keizer van Rusland, de koning van Pruisen en de koningin van Engeland en de keizer van Oostenrijk zeggen, dat zij ons regt erkennen. — Voor het overige heb ik niet gezegd, dat het noodig is eene trakt .atui-tige bevestiging der losmaking van Limburg te hebben, maar dat dit wen.-dielijk is. Zonderling ook, die Sprekers vragen: waarom is de los-raking nog- niet voltooid, en men maakte er te gelijk een giief van, dat Nederland niet vertegenwoordigd is in de commissie van liquidatie oer Bondszaken; dat zou het eerste bezwaar der niet-volledige losmaking van de betrekkingen eerder vermeerderen. — De Bond immers, heeft Limburg en Luxemburg steeds beschouwd als één geheel, ééne stem uitbrengende. Hetlzou dus eengevaarlgk precedent zijn zich te mengen in die liquidatie, maar de minister heeft aan «ene andere bevriende mogendheid verzocht, toe te zien o{&gt; de behartiging onzer belangen, en hij kan zeggen dat de regering haar aandeel ontvangen zal, naar gelang der matriculaïre bijdrage. De minister komt nu tot de onrustbarende courantenberigten, in de laatste dagen verspreid. Ik zou het gevaarlijk achten, zegt hij, ludiemde Minister van Buitenl. Zaken aau dergelijke geruchten hechtte. Nooit is er ook eenig communiqué van hem, Minister van Buitenl. Zaken ,in eene of andere icourant, opgenomen. Zoo is het dan «pk suet het berigt of het gerucht nopens de beweerde vordering van Pruisen, ten aanzien der ontmantel ing van Maastricht en Vi-nhi. Daar is niets van aan. Zoo lang ik de eer heb, te staan aan het hoofd van het departement van&apos; buitenl. zaken, heb ik zelfs met geen buitenlandsch gezant ooit eenig gesprek, gevoerd, waarin naar ik mij herinner, de namen van Maastricht of Venlo werden vermeld. Maar, indien de heer v. d. Maesen nu&apos;zegt: onze natie heift niets te vreezen, wij hebben ook ons regt; dat wordt door niemand ontkend ; niemand, die er aan denkt, onze vrije ontwikkeling tegen te houden, — dan mag de minister toch zeggen, dat dit, min of meer, t« optemistisch gesproken is, en dat, al _ er ook geen dadeijk gevaar, het toch voorzigtig is zich voor te bereidt» op eventualiteiten, en niet te schroomen dé offers te brengen, die noodig zouden kunnen zijn iv het belang van het vaderland. De heer van Heiden Reinestein verdedigt den Minister van Buitenl. Zaken tegen de verwijten van inconsequentie: De alles dominerende kwestie is: is de Minister van Buitenl. Zaken bekwaam voor den post, dien hij vervult? Daarvan moet het vertrouwen afhangen dat hij in hem stelt. En nu wil hij wel zeggen, dat hij in dat opzigt den minister volkomen zijn vertrouwen kan schenken. Hij gelooft dat in den tegenwoordigen tijd een einde moet komen aan die ministeriele wisselingen. Ons land is toch niet zoo rijk aan capaciteiten. De gezigteinder van Europa Is donker. Spr. heeft wel hooren zeggen: fait. cc que ___ adrienne quepoirru. Daartegenover zegt hij: ./..-/«.« reipiiVmue su/irivin lex rato. De heer van Wassenaar Catwijk verdedigt de anti-revolutionaire rigting tegen de bezwaren, daartegen ingebragt. Hij betreurt de veranderde zienswijze van den Minister van Buitenl. Zaken ten opzigte van het onderwijs, maar hij heeft reeds vroeger zijne hoogachting betuigd aan dezen minister, in wien hij een kundig diplomaat ziet, aan wien hij daarom zijn vertrouwen kan toekennen. De heer Jonckbloet handhaaft zijn woeger betoog van wisseling van inzigten van don minister omtrent het onderwijs. Het doet weinig af, of de minister zich al of niet anti-revolutionair noemt; de hoofdzaak is, dat hij omtrent het onderwijs homogeen is met die {jartij in den Jande, die mét den Jnaam van _anti-revolutionair bestempeld wordt. D» Heer van der Maesen repliceert. Mat teleurstelling heeft hij déu minister gehoord. Het is hem voorgekomen of de minister nu wederom wat minder hecht aan de internationale sanctie. Hij vraagt hoe het mogelijk ts, dat een minister, in wiens kunde zelfs tegenstanders vertrouwen stellen, zich uitdrnkkingen veroorlooft, die geschikt zijn de onrust in den lande te zaaijen? Wat Spreker in zijne vorige rede gezegd heeft, was niet om aan de kosten voor defensiewerken bij marine en oorlog zijne stem te onthouden. Integendeel, hij zal dat niet doen, maar niet wegens het bestaan vaa dreigend gevaar, dat hij ten stelligst, ontkent, maar omdat ieder land voorbereid moet zijn, om als er ooit gevaar bestaat, dit te kunnen afwenden. De Heer Geï___.____-. beantwoordt hetgeen de minister van buitenlindschs zaken eene leelijke insinuatie noemde. Het was volstrekt niet eeue beieedigende insinuatie; Spreker heeft zich daarvan nooit bediend. _ Hij mogt zich wel degelijk de toespeling veroorloven, dat deze minister of de minister van binnenlandsche zaken zal bezwijken ten gevoh-a van verschil van meening omtrent de onderwijswet. Wat heeft de minister daarop geantwoord? Hij heeft gezeurd dat dat was een anachronisme, want wij waren nu niet in het begin Vau 186fi, maar in het begin van 1867. Dat was nu niet eene beleedi»ende insinuatie, maar dat scheen te moeten zijn een piquante zet. De Spreker nam dat gezegde op, omdat hem dat in zijue&apos;meening Bevestigde. Het kabinet van 1866 dat eene meerderheid in de Kamer had, spatte uiteen, wegens het verschil van opinie omtrent een bepaald punt van regeringsbeleid. Dat was een overeenkomst met de goede beginselen van constitutioneel regt. Maar juist daarom liet zicii verwachten dat het kabinet van 1867 eenmaal, want deze minister hecht toch ook aan het constitutioneel beginsel, ook cm verschil over een bepaald punt van regeringsbeleid, dat reeds nu aanwezig was, zou uiteenspatten. De Heer Keuchenius betoogt, dat de minister van buitenlandsche zaken de beginselen van den Heer Groen in een bespottelijk daglicht heeft gesteld, door te zeggen dat de Heer Groen den toestand terugwenseht van vóór 1789. Deze minister wil tot een veel vroegeren toestand teruggaan, naar aanleiding van het onlangs gebeurde. Spreker betoogde dat er overeenkomst was tusschen de liberalen en antirevolutionairen. Beiden hebben met gelijken ijver zich gekant tegen de slavernij, beiden hebben vrijheid van onderwijs, van drukpers, v_n god*dfen__ voorgestaan, beiden zijn met gelijken ijver werkzaam geweest tot bestrijding van het exploitatie-stelsel, waardoor over den eigendom, den tijd, grond, arbeid, persoon en het dagloon wordt beschikt van een volk, dat zich zeker niet met dat doel onder onze hoede, heeft gesteld. De Minister van B.itesl Zaken betoogt dat hij niet den Heer Groen, maar de Heer Keuchenius hem in een bespottelijk daglicht heeft gesteld. Hij heeft niet gezegd dat de antirevolutionairen willen teruggaan tot vóór 1789, maar dat de naam dit doet vermoeden. Tegenover den Heer Sombreff houdt de minister vol dat morele kracht zeer wenschelijk is, maar dat. willen wij onze onafhankelijkheid behouden, wij die moeten verzekeren door een welgeoefeud leger. De heer van Djslde^ï wenscht, een oogenblik stil te staan bij de zeer onrustbarende geruckten omtrent den toestand onzer buitenlandsche betrekkingen. Hij acht dit een punt van groot belang. De minister heeft gezegd, dat men niet kan afgaan op de geruchten en verzinsels dor dagbladen. In het algemeen is Spreker dit eens, maar als zij zulke nade.lige hebben als die welke verspreid of onderhouden worden, dan had Sóreker verwacht dat de minister eene meer geruststellende verklaring had gegeven. Inderdaad er is ongerustheid en zekere paniek. Naar hij verneemt heeft de vereeniging van assuradeuren besloten geen risico te sluiten dan vrij van oorlogsmolest; welligt is dit berigt reeds naar Ja ra gezonden. Spreker meent ook dat in Amsterdam tiet dan vrij van molest geteekend wordt. Nu is hij het eens met den heer v. d. Maesen, dat wat de Vertegenwoordiging, ook zij die het comité hebben bijgewoond, weet, er in de verte geen grand, rat di-- onrustbarende geruchten bestaai en dat er geen dadelgk gevaar bestaat, anders da» wat voor een klein volk altijd te midden van groote staten is. Hg hoopte een woord van geruststelling te vernemen voor d-n h nuel en het land. In deze gelooft Spreker tech niet dat agitatie pl&apos;tsbetrach .ing zou zijn. De Heer v. Beïma bestrgdt nader de noodzakelijkheid eener internsth-ale - .nctie, tot losmaking van Limburg van Duitschland. De Heer Wintgens wenscht meer bijzonder over onze verhouding tot Pruissen te spreken. Hij meent dat de Duitsche eenheid zou worden ont. erd, als men inbreuk op onze nationaliteit trachtte te maken. Teregt is door den heer v. d. Maesen daarop gewezen. Uit de rede van den minister heeft hij wel niets vernomen, dat ongerustheid kon verwekken, maar hij wenschte toch dat üe minister ook daarin jyat meer positivisme betracht had, dat zou eene heilz-m. werking naar buiten hebben. Natuurlijk leven wij in bewegen tgden, maar men meet niet overdrijven. De Heer J. K. van Goltsiein bespreekt op zijne beurt de losmaking van Limburg van het Duitsch Verbond. De minister heeft geene waukelhaarheid vau in-ij-t.n betoond: hij was eerst van meening dat de uittreding faoto was na den oorlog; maar de minister newtt ecu verzoenenden toon en eene internationale .auctie noodig geacht, met wolk laatste Spr. zich echter niet vereenk&apos;t. Zal hii nu nog over ons nationaal bestaan gewagen? Neen, ze-t hij, ik boud nnj aan de jousr-te troonrede. «Nederland moet op zich z 11&quot;&apos; steunen; en dit zal daarvan afhangen, of de -.ederlaiKUeiie V .r&apos;egenwoordiging geneistf is om de middelen toe te slaan tot ver&apos;hoofhig onzer weerbaarheid. Nederland zal niet te gronde gaan, tenzij ederland zich zelf ontrouw wierd. De Heer van Nispen van Sevenaer verdedigt de houding van den minister en geeft zijn vertrouwen op diens, beleid te kennen. De Heer Heydenrijck dankt voor de bekomen toezeggingen en dringt nader aan op een handelstrac taat met Noord-Duits-hland. i De Heer Saaïmans Vai _r protesteert tegen deikarakteristiek i door den minister vah Bui _enl. Zaken gegeven:, van de leer des&apos; Heeren Groen, die geenszins reactionnair is. De heer Moens verklaart aich tegen de begrootf-g. Aanvankelijk ! meende hij, dat de minister van Bnitenlaud.ehe Zaken homogeen j was met dien voer Binnenlaindsche Zaken, ook in zake van liet on- I derwijs. Beiden hebben zich voor eene eerlijke&apos; toepas _ng der on- &apos;&apos; derwijs wet verklaard. Daarmede is niet bestaanbaar gjeldelnko be- i gunstiging van het bijzonder onderwijs. Na die mededeelingen in de stukken, verklaarde de Minister van Buitenlandsche Zaken nader dat er bij hem de grondgedaahte bestond tot ótrtwikkeling van hei bijzonder onderwijs ook door ___sidien, en da_ is het juist wat door den Minister van Binnenlandsche Zaken ontkend wordt. Hij spreekt Van&apos; geene ...eerlijkheid, verre van daar, maar hij vindt hier iets dubbelzinnigs. -.-• ______________■■■_■ - -___« De Minister van Büitenla_.dsche Zaken behoeft niet .te zeggen hoe ook hij wenschte dat onze nationaliteit of goed regt genoegzaam ware om onze onafhankelijkheid te verzekeren; maar hrj meent toch te moeten doen opmerken, dat; eene regering, die daarop alleen zou vertrouwen, hare roeping zou miskennen. Onze positie brengt niet mede om aan iemand bezorgdheid in te boezemen; onze rol kan allen op zelfverdediging berusten. Wij zijn gaarne vredelievend met ieder, en ik bij uitnemendheid, zegt de minister, ben een vredelievend man. Afgezien nu van onze meerdere wapeningen, gelooft hij, dat, teg&gt;.&gt;n hunne bedoeling aan, de bezorgdheid, door sommige leden! vroeger geuit, tot verkeerde gevolgtrekkingen of tot onrustbarende&apos; Sa-achten kan hebben geleid. — Op de vragen, door de heeren van elden en Wintgens gedaan, geeft de minister gaarne de verzekering., dat aan ons, door &apos;geen stunt, __/-&lt;/. beitrekfmy _s gedaan. Hierop worden do algemeene beraadslagingen gesloten. Art. I—s worden daarop zonder discu-sie aangenomen. Bij art. 5 bestrijdt de heer Dumbar de voorgestelde traeteiuentsverhoo°ringen van sommige gezanten en diplomatieke agenten, alsmede de instelling van nieuwe missieu. Dienvolgens stelt hij een amendement voor om den post voor dit artikel uitgetrokken met f 9200 to verminderen. Dit amendement wordt verdedigd door de heeren God_frci en v. d. Maesen de Sombreff, en bestreden door den Ministor van Buitenlandsche Zaken .en den heer Zuylen van Nyevelt (afgev.) waarna het iv stemming gebragt en aangenomen wordt met 39 tegen 33 stemmen. De overige artikelen der begrooting worden zonder discussie aangeh«men. Het lilde Hoofdstuk zelf, in stemming gebragt zijnde, wordt aangenomen met 41 tegen 31 stemmen. V 0,,- de heren: van Nispen, Kien, van Foreest, de Brauw, van Hardenbroek, Casembroot, Simons, Homnan, Verheyen, Begram, Insteger, van Lijnden, Lith de Jende. Wintgens, Stieltjes, Bichoa, van Heiden, van der Hucht, van den Heuvel, Saaymans vader, van Zuylen, Taets, Heyde-rgck, Pijnappel, van Naamen. Haffmans, Bots, van Rappard, Keuchenius van Kerkwijk, de Lom de Berg, W. van Goltsteiii, J. K. van Goltstein, Luyben, Hoekwater, &apos;s Jacob, Rochussen, Zinnieq Bergman en de Voorzitter. Tegen du &apos;heeren: Viruly, Limburg Brouwer, de Roo van Alderwerelt, van Eek, Thorbecke, Peypers, van der Linden, Geertsenia, Mensomdes, de Raadt, van de Putte, v. Beyma, Reinders, Jonckbloet, van der Maesen, Zylker, Beens, van &apos;s Gravesande, Westerhoff, van Delden, Hingst, Wybenga, Blom, van Blom, de Bieberstein, Fokker, Godefroi, Dam, Moens, Dumbar en Dullert- De beraadslagingen over de Staatsbegrooting zullen a. s. Maandag ten 11 ure wordeu voortgezet.</p>
</text>
