<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>In eene sedert jaren gevestigde BOEKDRUKKERIJ vraagt men een COMPAGNON, om desverkiezende later de zaak geheel over te nemen. Brieven franco.onder de letters H.F. Bureau Handelsblad. _ É__L_____ WIIIEUÏÏFVROüW! _ In een Manufactuurwinkel hier ter stede wordt tegen ruim salaris gevraagd eene allezins bekwame WINKELJUFVROUW, om zoo spoedig mogelijk in te treden, de Fransche taal sprekende zal tot aanbeveling strekken. Franco brieven met opgaaf wanneer te kunnen intreden, Bureau Handelsblad onder lett. K. V. 44. EENE KEUKENMEID wordt aan hetzelfde adres gevraagd tegen primo Mei. (5140) HOEDEN-lAG AZIJN.~T~ TH. W. UEGGER heeft de eer te berigten, dat hij op heden zijnen Winkel geopend heeft op den hoek van den Voor- en Grimburswal, A 67. 1 Maart, 1867. = __ _____ (5141) ff SOÖP GEVRAAGD op een fatsoenlijken stand, een HUIS, liefst met afzonderlijk verhuurd wordende Boyenwoning, waarvan één gedeelte met I°. Mei 1867 kan betrokken worden. Koopprijs plus minus f&apos; 3000. Aanbiedingen, onder nommer &apos;1867, franco bij den Schoolboekkandelaar A. HOOGENBOOM, Reestraat XX 583, bij wien onder hetzelfde nommer te huur gevraagd wordt een HUIS* of VRIJ BOVENHUIS, _murprtj__ ƒ 180 a ƒ2OO. (5142) Reguliersbreëstraat bij de Munt, X 52, hebben ontvangen eene GROOTE KEUZE in CHALES LONGS , doorgewerkte DOEKEN, zwarts geborduurde CASEMIEREN DOEKEN, en alle soorten ZOMERDOEKEN, en de Nieuwe STOFFEN voor het Saizoen. (5160) Er wordt voor een HEER in huur gevraagd, eene net gemeubeleerde KAMER met ALCOVE, of eene kleinere Kamer, zoo mogelijk met den Kost. Verzoeke opgave van stand en huurprijs met of zonder Kost franco onder lett. 0.8. V. Bureau Handelsblad. (5133) &apos;JLAJBBUBfcU., .M«P-I, Is dagelijks van 10 tot 4 ure met zijne HELDERZIENDE SÓM» NAMBULE te consulteren of te ontbieden, wegens ziekte-herkenning, herstelling of verbetering, voornamelijk Maag- en Zennwlijders, Vallende Ziekten en Rheumatischc Aandoeningen, waarvan de noodige getuigschriften voorhanden zijn. Brieven en pakjes met kleedingstukken of haarvlok, in zijde gewikkeld, franco 0. Z. Voorburgwal, M 293, bij de Armsteeg te Amsterdam. (5146) TËI.ÜÜBTGËirRAAGir EEN HUIS, liefst op een drukken stand, met ruime Zolders. Brieven franco niet opgave van huurprijs onder letter K. bij den Boekhandel. G. THEOD. BOM, Ka-V-Tstraat, E 10, të Amsterdam. (5111) Als &apos;WINKELBEDIENDE in het vak van Goud- en Zilverwerk, wordt verlangd een fatsoenlijk PERSOON; hoofdvcreischten zijn bewijzen van eerlijkheid en goed gedrag, terwijl bekendheid met Het vak tot aanbeveling zal strekken. Reflecterenden vervoegen zich onder de lett. G. H. Z. bii de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD en ZOON, Beurssteeg, E 188, alhier. (5151) Men vraagt terstond een VOLONTAIR in het vak van Manufacturen, goed kunnende rekenen en schrijven. Brieven franco onder lett. D. P. Bureau Handelsblad. Onder dezelfde letters 2 gemeubeleerde KAMERS en suite te haur voor een Heer, zijne bezigheden buitenshuis hebbende. (5114) _ In deze VOORRADIG eene keuze zoo ruim mogelijk, mij dit Saisocn er BIJZONDER op toegelegd hebbende, om do keuze zoo UITEENLOOPEND mogelijk te doen zijn, en noodig de Dames daarom uit, zich te overtuigen hier NIETS OVERDREVENS GEZEGD &apos;WORDT, in een woord LA HAUTE NGÏÏ¥EAUTÉ. J. C. NOOTEBOOM DELGORGE, (5144) Heerengracht bij de Heisteeg, XX 118.</p>
</text>
