<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MAGAZUN VAN INTIEIE EI MODERNE i___^B__Mi_El-_ ÖE ONDERGETEEKENDEN maken bij deze aan hunne ge*Me Begunstigers bekend, dat zijhun MAGAZIJN van ANTIKÜE ? AIODER..E MEUKELEN zullen OPENEN op Dings?B den sden Maart, op de BOTERMARKT, IJ 351, het 2de Huis &quot;* de AMSTELSTRAAT. Ook wordt aan Heeren Architecten en-Timmerlieden bekend geïïgkt, dat alle STIJLEN van BOUWKUNDIGE ORNA-: &quot;«tl-TF/EN IN HOUT geleverd worden, terwijl zij zich minzaam * UEds. gunst en recommandatie aanbevelen. (5243) E. M. LENZ en KINNE. „ YEE-E-DAAOTÏF 5. OOISPIIMERIJ EM WEfERIJ. .Heeren Aandeelhouders worden uitgenoodigd tot het bijwonen der Jj&apos;GEMEENE VERGADERING van Deelhebbers, die plaat | ?&apos; hebben op Vrijdag den Bsten Maart e. k., des namiddags ten ■ i ure, in het Lokaal de Eensgezindheid, op het Spui, alhier. Punten ter belian-elsng- : &apos;&quot;• Het vaststellen der Balans over 186 G, ingevolge Art. 23 der j Statuten-, _. Nadere behandeling van het onderwerp ter tafel gebragt in ; de buitengewone vergadering van 22 Mei j.l. (3709) S.E&apos; DIRECTIE. O ft €_. IE IL. kjP°or omstandigheden wordt TE KOOP aangeboden een zeer Pjon SECBETAIR HUISORGEL, in gebloemd mahonyhouten 5&apos;85 tnet sprekend front. Adres franco onder lett. C. J., bij den ïjj-di. JQH. W. BRAUN, Molsteeg, G 136, alhier. (5045) J.A. JOOSTEN, R. VOUTE, J. LINGEMAN Jr. en J. H. SCHMEDi&apos;«G, Makelaars, zullen op Donderdag 7 Maart 1867, des Namidp ten een ure precies, in de Brakke Grond, als lasthebbende van E.en Meester en als geauthoriseerd door de Heeren B. H. SCHRÖ£B. &amp; C°., Agenten van Brenier Assuradeuren aan de meestbieden- presenteren te Verkoopen: EEN Kl PARTIJ VAN 1436 Balen BAHIA K €&gt;IF F M 9 b*l!o door Zeewater meer of minier beschadigd. Aangevoerd van .aja, per het Schip Amisia. (5102) J- DE BEURS, Makelaar, zal op Donderdag den 7den Maart 1867&apos; r voormiddags ten 10 ure, op den Warmoesierstuin, bewoond door l&apos; ». BAKKER, in den Buarsjespolder onder de gom. Sloten c. a., ? overstaan van den Notaris J. W. ROELOFFS VALK, publiek 1 i,°°pen : 400 stuks Brociramea, diverse Bakken, 1 Groenteschuit, , &apos;lelkschuitje, Rietmatten en Warmoesiersgereedschappen, benevens &apos;.ge Meubelaire Goederen. Alles daags te voren te zien. (5033) , &apos;&quot;&apos; KOST EI lIWOIÏI-&quot;&apos;~ |i&quot;.t gevraagd voor eeue BLINDE JUEVROUW, van circa j. Jlrcn, P. G., met eigen Beddengoed, bij stille burgerlieden of _ een Gesticht. Adres brieven franco onder lett. A. Z., bij den «&quot;««handelaar C. KRAAY, Pijpenmarkt, hoek van de Jongenroelen.,._ alhier. (5047) _ ëÏJiNASTIEI. Jkn geëxamineerd GYSINASTIEK-ONDERWIJZER, tej:ll3 bekwaam tot het geven van onderrigt in den wapenhandel, (ie.-t nog eenige uren open , waarop, hij zich gaarno beschikbaar S&quot;&apos;t. Adres franco onder lett. H., bij de Boekhandelaars J. H. &amp; &quot;&lt;VAN HETEREN, Hartenstraat, XX 601. (4990) in het verrigten van NAAIWERK, kunnen dadelijk op V. ATELIER geplaatst worden. Adres franco bij den Kantoorfffhandelaar H. R. BOUWMEESTER, Heisteeg, JJ 518, te Amvj»?. ■ LIMMEMIEÏD GEfRAASDr&quot; Jl een voornaam HOTEL te Amsterdam verlangt men tegen ■I&apos;«io Mei a. s. of eerder,, eene bekwame LINNENMEID, goed Keende mazen, stoppen en met de drooge en natte wasch om_aa_. k?}co brieven onder létt. E., bij de Kantoor-Boekh. M. WESTER-0« &amp; ZOON, Kalverstraat, E 50. (5065) 4MWÊR_-__-:T___ïllIl_lIGROlIIflEl. BEURTSGHEPEN van Amsterdam op Leeuwarden, in corres- VtSpntie met de STAATSSPOOR on Groningen, vice versa, zullen L^Ï-lEKKEN Dingsdags, Donderdags en Zaturdags, &apos;s avonds &quot; i 8 ure. ■&quot;^sterdam, 1 Maart 1867^ . (5063) h]*u HEER zoekt&quot;&quot;TWESTfatsoenlijk gestoffeerde KABBERSmet iff°. April. Brieven franco onder Lett. L. U. aan het Bureau Han•&lt;!yad_ (5083) KONINKLIJKE NEDERLANDSCHE BTOOIBOOWIAATSCMPPLI STOOMVAAIiT i TDSSGHEN MSTERBM EN 10, -0 en .0 Maart. &apos; ROTHENBURG, 10, 20 en SO M._irt. koningsbergen (vroede vaa^t %_-K.ni.&gt;£_--rg-voorbehouden) 10, 20, 30 Maart, JP-TITIN, 22 Maart. fANTZIG, 10, 20 en 30 Maart. MARSEILLE, GENUA, LIVORNO, NAPELS en SICILIË, retom- via MALAGA en OAOIX, m-dio Miait. Van ÏlOTTMBAM naar JOPKNHAGEN en SÏ-TITfN, 15 Maart en 1 April ,*pMOUTH, BRISTOL en CARDTEF, 16 Maart. W.s voor Kopenhagen, Gothenburg en Koningsbergen bij B. J. S?f HENGEL; voor Stettin bij BLIKMAN &amp; C°. en B. J. VAN&apos; HEN- Ki: ,V(JOr Dantzig bij Wed. JAN SALM en MEIJER; voor Bor.h« .b« F. K. ROOIJÈNBEEK; voor Lissabon en de Middellands bfM bij VAN DEN BEY &amp; C&quot;., BLIKMAN &amp; CO., JAN CORVER !H v&apos;• E. K. ROODENBEEK en DE GRIJS &amp; C°., Cargadoors alhier, %jf°d&apos;r alle Havens, zoowel van hier als van Rotterdam, bij JOHs. Vo Ez- &amp; C°., en BOUTMY en C°., Cargadoors te Rotterdam. .i&gt;U J. bet vervoer van Passagiers en nadere informatien adressere Av en bi de Directie te Amsterdam en te Botterdam. C^Eitr-M. Februarij 1867. DE DI__E„T_E. (5115)</p>
</text>
