<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij den Boekhandelaar H. PARSON Jr., Kalverstraat bij de Munt, D 39, is verschenen en bij dè&apos;meeste B-pkhai&apos;-let-W-l verk._io-1.-_r _rps.eld: HET AM^TEMHAM^CIIE ÜTAIMIUIS THiii paijess» (irëiM?oo,) io^ï NAAR ONUITGEGEVEN OFFICIËLE BRONNEN BEWERKT door A. W. KROiM. PKIJS ƒ1.25. (4598) I~ Landré éf G linder man, te Amst er dam. MAGAZIJNEN VAN NIEUWE EN GEBRUIKTE tökê/- LOCO-MEN, CEKTRIFüfiUIiPOiIPEN, lÖUTZAAG- EI AHDERE WEMTÜIGEM. I -&apos;■&quot; AA_-.-El-__._-S MATEKIEEL, GEBEEPSCPAPPEa., ____g. (417) - -&apos;i - -_&apos;_ ;.&apos; &quot;_¥Ë_&gt;iË__iï__f---_JSCÏiE SPIïaËËIiFABBI-SlöE** AMSTERDAM: Bo£BBï£M&apos; NIEUWENDIJK, L 72, BIJ DE BAAMSKOOL &apos;■• i«t __■______. Grooto ienze. BUlijke Prijzen. Geguéjandeèrdo SPIEGELS, SCRILPEBIJIEN, SPIEGELGLAS, IH_.T»-W». £_£.._ x&gt;u,j &amp; » kwaliteiten. 1 -. ———~~~ : &quot; gT-bh ei m e m• 1 e _____: te s . i Ü 11* *F! llf «TfeTll li IJIB 83 ik llf ,do,echte gebreveteerde BONBONS, goedgekeurd door d« i_ff_ ffV*Xnf 9 1 - JS •SL.^mn-Jr iiiïiiiï &quot;■X.tI &quot;I Jeafn deT Kelz- Academie van Geneeskunde, aangenomen door _-_-g_g_-S=&quot; &apos;&quot;&quot;■■■&apos; &apos; &apos;&apos;&apos;-&apos;, &apos;57&quot;&apos;&quot;&quot;&quot; &quot;&apos; * &quot;-&quot;&quot;—* «e Geneesheeren der Hospitalen, genezen spoedig en volkomen de meest hardnekkige geheime ziekten, ssosdej&apos; koliek ol oprispingen te veroorzaken en zonder zelfs de gevoeligste maag aan te doen. Flacon f 2. Hoof d-Dcpöt voor Nederland H. H. ULOTH.Apotheker, ZeedijK te Amsterdam; Arnhem, ROME YM ; Bergen-op-Zoom, APPELBOOM; Deventer, VAN DE MOEB-, Dordrecht,, RIJSOORT VAN MEURS Groningen, LEEK; &apos;s Bosch VAN OS feüLS • &apos;sGravenhage VAI. MARLE; Utrecht, GROOIEgpORST; Zntphen, HASSELO; Zwolle, MEULENHOFF; Nieuwediep, VaN BERK; Gouda,BOEKENOOGEN; Maastricht, Wed. GROSSIERi Apothekers. Brieven Franco. PS. Tot voorkoming van herhalingen is het noodig gelijktijdig aan te wenden L __.JtECTIOI. FORTIX, die aitüd zeker en nimmer schadelijk werkt. Prqs ƒ 2.50. _.. feia« producten worden bereid te Parijs, 1 Carrefour de la Creix Rouge, bij den Heer ROUSSEL-JÜTIER. Apotheker der Hospitalen, Lid der Acauenue Nationalen.</p>
</text>
