<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SIG TEUT II ©__tf§T &amp; €7 .f VOORHEEN H. J. COSTER $, GO., KONINQSPLI-IN, JJ 445. ONTVANGEN een rijk assortiment der nieuwste CHALLON*8 en DOEREN. (5250)__. TE HÏÏÜR GEfRMGiÖ. Op een der Buiten-Singels of een der daarop uitko&apos; &quot;mende Paden, tusschen de Raam- en Wetering-Banier* , wordt tegen Mei TE HUUR gevraagd, een RUIS met TUBN. de? Huurprijs vanƒ2oo niet te boven gaande. Brieven Franco, met opgaa&apos; van Stand en Prijs, Letk Z._Y. X., Bureau Handelsblad. (5207)^ , VERSCHE ZALM EN OESTERS. Heden Avond frisch gevangen en -«---©ESTERS, verse*»*&quot; gerookte Zalm, gebakken en gechyleerde Paling. Biefstuk, Oii&apos;.&apos;i&apos;f; Spiegel-Eijeren, Haring-Salade, fijne Rhijn- en Bordeaux Wijnen, Mo*» Chandon, Lanson Père et Fils, Engelsche Bieren, enz. (43381 In do ©E!_TERPUT _, Warmoesstraat over den Vijgendag^ Verlorens Gisteren Avond bij het uitgaan van het Concert der MaatschapP&apos;J van Toonkunst in den omtrek der Ophaalbrug over de Joden-Heerengracht, een Zwarte THEBET SHAWL. Die dezelve terug brengt bij de Boekverkoopers J. H. en G. VAN HETEREN, Hartenstraat, XX 601, zal ruimschoots beloond worden. (5234)^ v^^^ VERSfIBST een zwarte DOESH9I.D, geteeken^ &apos; Üifïlljmet witte torst en nalve Wlttc po°tJes&gt; luisterende na»&apos; ____f|_S_^_. den naam van Does. De aanwijzer geniet eene goede W&quot; , -_____B_-_looning en die hem terug bezorgt op den Nieuwendijk&apos; L 53, kan desverkiezende de volle waarde genieten. (5182)_- ( . %^~lT_iw_r?Ti_--.. v&apos;^lilM^l-. XE «KDERGETEEKEKDE berigt, dat hij&quot;l T? i-fÜi #£ flet bezit is van eene „BEUWE VÏI.DÏ-.G, waar&amp;_?:_S__^m foor pijnlijke Kiezen of Tanden door Instrument*&apos;&quot; _---; *-&quot;____» bewerking &apos;worden verwijderd, zonder dat de Patiei1 er de minste pijn van ondervindt. Verder gaat hij voort met het inzetten zijner geoctr. KUKSf* TANDEM, welke aan alle vereischten voldoen, waarvoor eerder geene betaling gevorderd wordt, voor de gebruiker daarvan overtuigdlB&apos; Halsteeg, A 275. .3. ïï. __A__BÜRG. (5161) Geoctr.Chir.Dentiste vanZ.M.denKoni__g_. -BAANDAG en volgende dagen voortdurende ETALAGE *r XaODEMIOEDEN, voor het aanstaande Saizoen, van (,5221) ANTOBNE HBARBK DUBfOUR. Representant H. VAN BIENE. __^. TER GELEGENHEID VAN DEN VASTEN-AVOiW en voortdurend alle Avonden zijn de van ouds bekende delicie&quot;-&apos;6 S__.EERBO-.___N warm te verkrijgen a 5 Cts. per Stuk, &gt;?&quot; A 3, het 3de Huis van de ___lsteeg.!Men?gelieve s.v.p. de bestel!&quot;1&apos; gen voor den Vasten-Avond bij tijds&quot; op te geven. (51_______ IFIiÖTÖQiIAIPIIIIE. De Ondergeteekende brengt bij deze aan het Geëerde Publiek**: kennis, dat van heden af zijn NBEUW HERBOUWD ATElS*&apos;** ¥»rEDER BS GEB.PENI»; zich verder aanbevelende tot het vervaardigen van VISITEKAARTEN, KABINET- en GROOTE TOK TRETTEN.. JT. BREEBAARD- Zaandijk, 25 Februarij 1867. (4660)_^ — j WCiIVTTII 4 f P, T° te Rotterdam, berigten dat _»?.»_ !_U.lii/lL &amp; b . REPUTATIE SIGAREN per 1/10 E»&apos; a ƒ2, Of 5 Stuks 10 Cents, alsmede hunne. HALVE STUIV**, SIGAREN in drie verschillende soorten en modellen, verkrijg^ zijn (voor Amsterdam uitsluitend) bij den Heer J. H. KRAMER Haarlemmerdijk hoek buiten-Wieringerstraat, TT 518, alwaar steeds succes verkocht worden hunne van ouds zoo gunstig bekende SIGAE^* LA RENOMMEE per 1/4 kist aƒ4 of 6 stuks voor 10 Cents. (Uj»?V &apos;</p>
</text>
