<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>pRBRÖPMS ?«. Vl&apos;tOlffi. | zijn volgens getuigenis van vele Lijders en Geneeskundigen, een i Ï..fte!-S.&apos;. middel teBen aUe vormen van KI.H_U_-iEI_.Ti.. int middel vervangt op éene voordeelige wgze den Levertraan. Te j bekomen bg&quot; den ApothekerA. AFSCHILT, korte Singel. TT 376. (5174) STIUNI) VONDERIJ. De Bureemeester Vftn VLIELAND roept bij deze 06 al degenen, welke vermeenen eenig regt te kunnen doen gelden op de navolgende geborgene of aangespoelde goederen, als: 12 Oostzeesche deelen K. S., 1 Oostzeesche balk, 3 Chaloupen, zwart geschilderd, 2 Spieren, 1 Kluiverhout, 1 Balk cederhout, 1 Idem eikenhout, 2 Idem planken, Een partijtje koper, 1 Gangspil, 1 Koerpen, eenige Rondhouten, 85 kilo Gutta Percha, ten einde voorzien van de noodige bewijzen, zich te wenden tot genoemden Burgemeester. ,_. &quot; (3i60) Tegen ƒ 1000 &apos;s Jaars wordt een HUIS te Hunr aangeboden, staande op de Heerengracht over het Park, bevattende Negen Kamers, cemente Kelder, Tuin, enz., geheel naar den modernen stijl ingerigt, van alle gemakken voorzien en een riant uitzigt over het Park. Inclinerenden gelieven zich met frauco brieven te adresseren onder Letter N. N, in den Kantoorboekwinkel van L. HOLTKAMP, Beurssteeg, E 175, te Amsterdam. (5170) EERSTVO-lIE-DE VERFSTOFFEN. Een SIUSS- en RIJTUIGSCHILDER wenschte tevens Commissionair _ ts worden voor de Provincie Friesland, voor een go e d Kantoor in bovengenoemde Waren. Hij is voorzien van goede getuigschriften. Brieven worden ingewacht onder Letter V, bij den boekhandelaar T. TELENGA, te Franeker. (5167) G. J. feOOPMAN, A. JONG, en P. J. GEELHUIJSEN Jr.. Makelaars, zullen op MAANDAG 1 APRIL 1867, des av.nd.ten zes ure, in het lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris W. P. C. FABIÜS, verkoopen: Nu. 1. Een PAKHUIS en , ERF op Regtboomsloot bij de eerste Ridderdwarsstraat N 314. N■&apos;&apos;. 2. Een WOONHUIS en EKF met Boven- en Benedenwoningen en Bleekveld, in de Oostenburger Voorstraat bij de Dwarsstraat, T 164. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags en op den verkoopdag van 12 tot 2 ure. De bewijzen van eigendom en de veilconditien liggen op den gewonen tgd ter lezing ten Kantore van gemelden Notaris op de Keizersgracht bij de Hartenstraat. . (5157) H. HEIJE, Makelaar, zal op MAAND iG 25 MAART 1867, des avonds ten zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van de Notarissen MULDER &amp; KANNE, verkoopen: N. 1. Een KOOPMANSHUIS met arduinsteenen Onderpui, eB ERF, Open Plaats en Tuin, op de Regnlierssjraeht, stille zijde, tusschen de Keizersgracht en Kerkstraat, AA 736. N». 2. Een HUIS en ERF met Boyenwoning, op de N. Z. Kolk bij den N. Z. Voorburgwal, L 363. N&quot;. 3. Een IIUIS en EKF met Boyenwoningen. Open Plaats en Tuin aan den Overtoomschen Weg, stille zijde, XX ,148, kad. sectie C n&quot;. 1040, groot 80 ellen. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags en op den verkoopdag van 1 tot 3 nre, voor n°. 1 met toegansbewijs. De bewgzen van eigendom en de veilconditien liggen op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore vau gemelde Notarissen, op den Kloveniersburgwal over het Rusland. , (5158) &quot;_. LANGERHUIZEN~-TjONG^H. VAN DER BOOmTmlkelaars, zullen op MAANDAG 25 MAAKT 1867. des avonds ten zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris E. VAN HOUTEN, verkoopen: TWEE HUIZEN (onder één dak) en ERVEN met Achterhuis, Bovenhuis en Beneden woningen, Tuin en Plaats, in de ■ NIEUWE SPIEGELSTRAAT, tusschen de Heeren- en Keizersgrachten, X 673 en 672, te zamen in één koop. Breeder bij billetten omschreven en to bezigtigen des Dingsdags en Donderdags en op den verkoopdag van 11 tot 1 ure. De bewijzen van eigendom en de veilconditieu liggen op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van gemelden Notaris, op de Keizersgracht bij de Heerenstraat. (5159)</p>
</text>
