<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>op MAAIVPA-V 25 Maart 1867, des middags te 12 ure, in het lokaal PE BRAKKE G_.o_.o, ten overstaan van do Notarissen €0-_MEÏJ-_ &amp; RICHARP, door de Makelaars A. CRAANDIJK, E. L. SCHOLTEN, L. DE BULL J. K. SCHOLTEN en li. HUMME, van het ZOMER- EN WIHTERÏEBBLIJF, genaamd HOOGERWEERP, gelegen onder de geraoe.te Driebergen, aan den Straatweg, nabij het Station, Kad. Sectie A, N 9. 344, 359 en 360, GROOT SO ROEBEr. 8 EI-LEN, welk Perceel zal kunnen bezigtigd worden Dingsdags, Donderdags en Zaturdags, van tien tot drie ure. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen, gedurende vier dagen voor en op den verkoopdag, &apos;s voormiddags, ter lezing zijn ten Kantore van de Notarissen COMMELIN &amp; RICHARD, te Amsterdam. . (4.49) H. R. LINN, C. H. GIJSELMAN en L. GIJSELMAN, Makelaars zullen op MAANPAG tl IR AART 1867, des avonds ten zes nre, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris J. E. CLAUSING, in veiling brengen. N°. 1. Een WiniKELHSJIS, van ouds genaamd Het Wapen ran Ore -ijssei; waarin sedert jaren eene Tapperij en Slaapstedehoudersaifaire met tfoed succes gedreven wordt, met afzonderlijk ver-, huurd wordende BOYENWONING en ERVE, in de St. Jacobstraat, L 392. N . 2. Een WI._KEI.Hin_-&gt;, van ouds genaamd de Stad L-u--rrn, met afzonderlijk verhuurd wordende BOVEN- en BENEDENWONING en ERVE, in de St. Jacobstraat, L 379. Bezigtiging Dingsdags, Donderdags en op den verkoopdag van 1 tot 3 ure. De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien liggen vier dagen voor de veiling tor lezing ten Kantore van gemelden Notaris op de Keizersgracht bij de Spiegelstraat. (4518) J. EECKHOFF, C. H. GIJSELMAN, J. H. G. J. VAN DER BIESEN J. C. COERS, J. C.GODZEN en B. H. HOMAN, Makelaars, presentereu op Maandag 4 Maart 1867, in het lokaal de Brakke Grond, des Avonds na Zes Uur, ten overstaan van den Notaris J. C. CLAUSING, publiek te verkoopen : Een GEBOUW, vroeger gediend hebbende tot Russisch-Grieksche Kerk, staande op den O. Z. Voorburgwal bg , de Kreupelsteeg, K 566; breeder bij billetten omschreven. Te bezigtigen Dingsdags en Donderdags van 12—2 uur, op vertoon van een bewijs tot toegang. De bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den verkoopdag ter inzage liggen ten Kantore van boyengenoemden Notaris. (2004) J. FEIJE, J. J. EVERS, W. K. VAN MAARSCHALKERWAART, H. B. LOMANS Bz., H. G. SCHELTEMA, A. LANGERHUIZEN, W. A. J. VROOM A-., J. M. DIJKEKS, F. A. VAN OS, G. WAFELBAKKER, C. VAN MAARSCHALKERWAART, M. H. BOAS, T. DE JONG en W. DEOGHORN, Makelaars, zullen op Maandag den 4den Maart 1867, des Avonds na 6 ure, in de Brakke Grond, ten overstaan van de&quot; Notarissen MULDER &amp; KANNE, presenteren te Verkoopen: N°. 1. Den zeer vruchtbaren en voordeelig g-legen WARMOEZIERSTIII-. met deszelfs S_ ____.__«-, SPOELHUIS en LOOPS, genaamd De Vlijt, geteekend Wijk F N°. 91, in den Binnendijkschen Buitenvelderschen Polder aan het Rustenburger Pad, Gemeente Nieuwer-Amstel, bij het Kadester bekend in Sectie C N . 156, 882 en 883, te zamen groot 49 Roeden, 47 Ellen., N°. 2. Een stuk vruchtbaar WA_.__OE_.il. RSLANP, gelegen als voren aan de overzijde van het Pad, Kadaster Sectie C N°. 936 en 937, groot 36 Roeden, 53 Ellen. Te bezigtigen op Dingsdag en Donderdag van 10 tot 12 ure, alsmede op den verkoopdag. De Bewijzen van Eigendom en Veilconditien zullen vier dagen voor en op den verkoopdag tor inzage liggen ten Kantore van voornoemde Notarissen. (4198) H. B. REESINCK, Makelaar, zal op Maandag den 11 den Maart 1867, des Avonds na 6 Ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris Mr. J. P. VAN ETTEN, in Veiling brengen: Het Hechte, Sterke en zeer goed Betimmerde HUIS (waarin vele jaren eene Vleesch-, Boter-, Kaas- en Kaarsenmakers-Afl-ire is en nog wordt uitgeoefend) met PLAATS, TUIN en ERVE, staande en gelegen op de Utrechtschestraat tusschen de Keizersgracht en Kerkstraat Z 7. Te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag van 1 tot 3 ure. De Eigendoms-bewijzen en de Veilconditien zullen op den gewonen tijd ter lezing liggen ten Kantore van den Notaris Mr. J. P. VAN ETTEN, Heerengracht bij het Reguliersplein. (4224) ~t7j7b.l.este]_wWd_^ j. j. yan der biesen, j. w. rademaker en h. e. rade- MAKER, Makelaars, zullen op MAANPAG 18 MAART 1867, des Avonds na Zes Üre, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van de Notarissen Mr. J. P. VAN ETTEN en G. J. C VAN VIANEN. in veiliiis* brengen: N°. 1. Een WUKKELHUIS en ERE, met afzonderlijk Bovsnhnis, Open Plaats en Pakkelder, in de Wolvenstraat bij de Keizersgracht, XX 220. — N». 2. Een Hl-S en ERE, met afzonderlijke Boven- en Benedenwoning, op de Leidschegraeht op den hoek van de Kerkstraat, JJ 25. — _. . 3. Een HUIS en ERE, met afzonderlijke Boven- en Benedenwoning en Plaats, in de Kerkstraat bij de Leidschegraeht, J J 294 -, wordende N°. 2en 3 eerst afzonderlijk geveild en daarna bijeen in slag gelegd. — N°. 4. Een HUIS en ERF-met afzonderlijke Boyenwoning en Plaats, aan den Overtoomschen weg stille zijde, aX 147.— Breeder bij billetten omschreven. Te bezigtigen Nu. 1. Dingsdags en Donderdags en N°. 2, 3en 4 des Maandags en Donderdags, allen van 1 tot 3 ure. De veilconditien enz. zijn vier dagen vóór en op den dasc der veiling ter inzage ten Kantore van den Notaris G. J. C. VAN VIANEN en kopij daarvan ten Kantore van den Notaus Mr. J. P. VAN ETTEN. • (4031) TB. £v£SHY. .¥&apos; G- J- KOOPMAN, L. GIJSELMAN en _■•__. is?&apos; _lakelacarB&apos; zu.UeH °P MAAKPAG 11 MAART 1867, des avends na 6 ure, _ het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan toi den Notaris&gt; J W. REYNE Jr., in Veiling brengen: N°. 1. Een HUIS en ERF, waarin Logementhouders-Affaire, op het Droogbak hoek Buiten Visscherstraat, TT 50, eroot 40 ellen e_ N . 2. De kapitale SCHEEPSTIMMERWE_-F, genaamd het Kromhout, met afzonderlijk verhuurd wordende HUIZEN , BOVEN en ONDERHUIZEN, op den Kadijk, U 499 _, 500, 501 en 502, groot 14 roeden, 40 ellen. Te bezigtigen Dingsdags en Donderdags van 1 tot 3 ure. De Veilconditien, enz. zijn op den gewonen t__ ter lezing ten kantore ran gemelden Notaris, oj&gt; den Sing«l ortt de Dri._c_i_g-t-H.. (.030)</p>
</text>
