<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>MONTEVIDEO, 27 Jan. De geallieerde en de vijandelijke vloten hebben elkander hevig beschoten. Het gevecht bleef zonder resultaat. De binnenlandsche toestand der Argentijnsche confederatie is verergerd. De revolutionnairen onder Mendoca hebben &apos;de troepen der regering totaal geslagen, hetgeen te Buenos-Ayres algemeene onrust verwekte. De nationale garde is mobiel verklaard. Drie . dagbladen zijn opgeheven; vele arrestatien zijn bewerkstelligd.</p>
	<p>NEW-YORK, 28 Pebr. (des Avonds). Goud agio 40; Wissel op Londen in goud 1083/4; 6 p&apos;Ct. Amerika 1882 111%; Illinois 116%; Erie-spoorweg 56. Katoen middling 32. De president heeft aan het kabinet het vato onderworpen van het wetsontwerp _ betreffende het militair bestuur iv de Zuidelijke Staten. Bij het Huis van Vertegenwoordigers is ecne resolutie ingediend, houdende eene interpellatie aan den president, betreffende de vestiging van een Canadasch koningrijk, hetwelk gevaarlijk is voor de openbare veiligheid. Het voorstel is aan de commissie voor buitenl. zaken verzonden.</p>
	<p>WEENEN, 1 Maart. Bij de op heden plaats gehad hebbende trekkinn der Oostenrijksche aandeelen 1864 a fl. 100 zijn de volgende 8 serien uitgeloot, als: Serie 659, 1121, 1477,1511, 1798,2115,2302, 3981; daarop heeft onmiddellijk plaats gehad do premiën-trekking, waarbij uitgeloot zijn: Serie 3961, N°. 38 met fl. 200,000; ser. 659, N°. 21 met fl. 50,000;&apos; serie 1511, N°. 71 met fl. 15,000; serie 1798, N°. 60 met fl. 10,000; serie 2302, N°. 23 f 1.5000.</p>
	<p>PESTH, 1 Maart. De Hongaarsche afgevaardigden uit Zevenbergen zijn ontevreden , omdat het ministerie voor de Zevenbergers noch hervorming der gemeente wet, noch jury voor drukperszaken verlangt. De geschillen zullen heden in eene conferentie der Déak-partij worden vereffend. Tot regeling der aangelegenheden van Zevenbergen zal waarschijnlijk een regerings-commissans gezonden worden. De lijkplegtigheid van den Aartshertog Stephanus heeft heden plaats gehad. De aartshertogen Joseph en Ferdinand waren tegenwoordig. BERLIJN, 1 Maart. Do nationaal-liberale iractio van den rijksdag heeft zich gisteren geconstitueerd, onder voorzitting van den Heer von Bennigsen, president van het National Verein. Tot dusver telt de fractie 53 leden.</p>
	<p>LONDEN, 1 Maart. Suiker flaauw. — Koffij en Thee vast. — Rijst zonder handel. — Talk in loco 42 sh., Oct.—Dec. 43 3. — Raapolie 36 sh. — Lijnolh 39.5. — Fries. Boter 130 a 134. — Eng. Tarwe gesout-eneerd op de prijzen van Maandag, vreemde met beperkten omzet. LIVERPOOL, 1 Maart. Van Katoen werden 10,000 balen tot vaste prijzen afgedaan. De geheele omzet der week bestond uit 52,700 b., aangevoerd werden 64,000 b. en de voorraad is thans 570.625 b.; middl. Upland wordt genoteerd op 14%, dito New-Orleans 14%. Hot stoomschip Seine is van New-York aangekomen met 3,364,000d011. BERLIJN, 1 Maart. Rogge.- Maart. 54; Voorjaar 527/8; Raapolie.- Maart 11%; Voorjaar lIVa-.</p>
	<p>LONDEN, 1 Maart. (Slotkoersen). 3 pOt, Geconsohd. 91; 5p Gt Braz. 1865 72exd.; 1 pCt. Ecnador —; 5 pCt, Grieken —; Dito Coup. —- pCt. Mex. ; Dito 1864 —; Afgest. N. Gren. —; 2 pCt. Dito — • Dito Uitg. —&apos;; N. Gren. Landw. ; 3 pCt. Port. 1853 —; 3 pot. Dito 1856/63 —; 41. pCt. Rusl. 1860 ; 3 pCt Dito 1859 —; 5 pCt. Dito 1862 ; Dito 1864 —; 3 pCt. Spanje —; 2% pCt. Dito ; Dito Amort. 22%; Dito Cert. Coup. ; 5 pCt. Turk. S. 31%; 3 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 j 6 pCt. Dito 1864 —; 1% pCt. Dito —; 2% pCt. Nederl. Cert. *r-s 4 pCt. Dito —; Rijnsp. Actiën ; 6 pCt. Amerik. 1882 73%; Obl. 7 pCt. Illinois —; Actiën Illinois —; 8 pCt. Deb. Atl. &amp;Gr West. Spw. (£ 100) 29 a —; 5 pCt, Italië —; N. Russ. Leening — a — pCt. premie; 7 pCt. Atlant. (gecons.) 24 a — ,™el :~* F6^TTÈj 3/ni- 31; Pas* 3/&apos; - 25-3?%&quot;. Hamburg 3/m. i..U0%, _tl)ist. 11.18%. niail is-voorliet Grenada-divi .end £ 2.00 ontvangen. WEENEN . Maart, Slotkoersen., öpüt. Metal: 63.80-, SpCt.Nat. {,-: K^&apos;J^-J117- 78.-, Aand. 1854 78.50; _ffi&gt; ISSB 132.-5 -Üito 18ti0 90.-; Dito 1864 83.20, Cred. Anst, 191 60-, Obl. Lemb. Czern. Spoorw. 184.75; Bank-Act. 756.—; Staats-Spoorw. Aand. 211.80; Dito Noorder-Spoorweg 166.20; Dito Nieuwe Lombard. Spoorw. 210.—. —Wissel Londen 127.40; Hamb. 95.—; Parijs 50.75; Eng. Oost. Bank 90.75. BERLIJN, 1 Maart. (Slotkoersen.) 5 pCt. Met. 48% ■ 5 pCt. Nat, 57 -, Oostenr. Aand. 1860 71 Vs; 5 pCt. Italië 541/4; Lomb. Shares UU&apos;?; 5 pCt. Bussen 1822 87V- 5 P-Ct. Dito 1862 873/8; 41/3 pCt. Pruisen 100; 6 pCt. Amer. 1882 771/4; Holl. Spoorw. Act. 106. FRANKFORT, 1 Maart. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metall. 47%; Dito Nat. 5 pCt. 55%; Oostenr. Aand. 1860 71%; Dito 1864 —; Metall. 1859 65%; 6 pCt. Amerik. 1882 76%. — Wissel: Londen k/z. 1193/3; Weenen k./z. 93. HAMBURG, 1 Maart. 5 pCt. Russ. 1862 —.—.Oostenr. Aand. 1860 701/8-, 6 pCt. Amerika 1882 69%. Wissel: Londen 13.05%; Amst. 35.50; Parijs I88V4; Disconto 2 pCt. PARIJS, 1 Maart. 4 pCt. Rente (open.) 70.15 uit0.; 3 pCt. Dito slotk. 69.95 uit0; 41/3 pCt. Dito —; Cred. Mob. 510; Dito Fonc. —; Noord- Spw.&apos;Act. —, Dito Fransch-Oost. Spw. 415; Cred. Mob. Éspagnol 306; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Nijv. —; Aand. Tunis —, Mex. Obl. Gest. 141; 3 pCt. Sp. Binn. 31%; 2VspCt. Dito —; 5 pCt. Italië 53.90; 5 pCt. Turk. Alg. S. 31.40; 6 pCt. Amerika 1882 82%. Wissel: Petersb. 3/m. 326; Londen kort 25.11; Amst. 3/m. 211 ; Hamburg 3/m. 186. BRUSSEL, 1 Maart. 5 pCt. Met. 48%; 6 pCt. Amerika 1882 74%, 21/ s pCt. Belgen 56.—. ANTWERPEN, 1 Maart. 5 pCt. Met. 48%;SpCt. Amerika 1882 76.</p>
	<p>$_ï_r* Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een g - deelt- onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>KONSTANTINOPEL , 28 Febr. Officieel wordt medegedeeld, det de telegrammen uit Athene en Corfu, meldende, dat de opstandelingen on Candia den 13den en 14den dezer 8000 Turken hebben geslagen, dat de opstand zegeviert, alsmede dat de Turken moordtoonoolen hebben aangerigt, van allen grond zijn ontbloot.</p>
	<p>KONSTANTINOPEL, 1 Maart. In weerwil van alle tegenspraak der Porte wordt van goede zijde verzekerd , dat de Onderkoning eene reeks ernstige eischen heeft gedaan. Ismael Pacha verlangt het regt om den titel van Aziz ui miser, beheerscher van Egypte, te voeren, dat om eigen munt te slaan, opvoering der sterkte van het Egyptische leger tot op 100,000 man, autonomie en de benoeming der bevelhebbers van het leger, muschirs, het beheer over do heilige steden in de provincie Iledjas en over alle kusten van de Roode Zee, eindelijk tijdelijko overgave van Candia tot dat vergoeding zal zijn gegeven voor de oorlogskosten van Egypte. De groot-vizier beijvert zich ora den Onderkoning van deze eischen te doen afzien. PETERSBURG, 1 Maart. Mon verzekert, dat de Russische gezant te Konstantinopel aan de Porte den raad heeft gegeven, om tot herstel van. een regelmatigen toestand Candia aan Griekenland af te staan. BEBLIJN, 1 Maart (des Avonds). Uit eene zekere bron wordt medegedeeld, dat het berigt, volgens hetwelk Pruisen aan Nederland eischen heeft gesteld tot regeling zijner grenzen, een louter, verzinsel is.</p>
	<p>LISSABON, 1 Maart. To Oporto zijn vergaderingen gehouden, om adressen tot de regering to rigten tegen de voorgestelde nieuwe belastingen.</p>
	<p>- PARIJS, 2 Maart. Do Constitutionnel verklaart, dat de geruchten omtrent zamenzweringen te Bucharest ontdekt en van arrestatien, welke dien ten gevolge hebben plaats gehad, vau allen grond zijn ontbloot.</p>
	<p>Eene vervolging is ingesteld t .genden Heer de Girardin wegens het artikel door hem mdc _-_ e. tó van Vrijdag geplaatst (zie onder Parijs).</p>
	<p>PETERSBURG, 1 Maart. Talk met handgeld 47 Rs. aangeboden.</p>
	<p>LONDEN, 2 Maart. Consols 91 a %; 3 pCt. Mex. 171/3 a 17%; Dito 1864 —; 2 pCt. Venez. —a— ; 6 pCt. Dito 1862 —a —; 4% pCt. Gren. afgest. — a — rl% pCt. Dito — a ; 2 pCt. Nieuwe Dito —; 1 pCt. Ecuador a ——; Illinois Spoorw.-Aand. 76 a 77; 5 pCt. Grieken a ; 5 pCt. Binnenl. Turken 1565 31%a31%; 5 pCt.&quot; Braz. 1865 —a —; 6 pCt. Amerika 1882 731/4 a 1/3; 3 pCt, Buitenl. Spanje a ; 21/3 pCt. Dito — a ; Amort. 22a1/4; Coup. Bewijzen 14% al.; 5 pCt. Italië 53% a 537/ s; Russ. Leening — pCt. premie; 7 pCt. Atlantic 2_% a 26; Debentures 30 a 32. Andere .epè-he: Consols. 907/sa9l; Turken 31 al/4; Grieken 161/3 a%; Atlantic-Bonds 241/2 a 251..</p>
	<p>PETERSBURG, 1 Maart. Slotkoersen. Wissel: Londen 3/m. 32-, Hamburg 28%; Amst, —. —; Parijs 335; Loten 1564 110; Dito 1866 1057/ g; Imperialen 611 a 613. Stemming vaster. WEENEN, 2 Maart. Oostenr. Credit-Actien 192.60. — Wissel ep Londen 3/m. —.</p>
	<p>BERLIJN, 2 Maart. 5 pCt. Met. ; Dito Nat. ; 6 pCt. Amerika 18S2 77V2 ; Italië —.</p>
	<p>FRANKFORT, 2 Maart. 5 pCt. Nation. 55%; Metal. 1866 493/4; Oostr. Bank-Act. 703; Dito Aand. 1858 van 100 fl. 1221,.; Dito Aand. 1860 500 fl. 71; Dito 1864 100 fl. ; 6 pCt. Amerika 1882 77. — Wissel: Weenen 93; Amst, 100%. PARIJS, 2 Maart. Frans. 3 pCt. 70.02i/2; Credit-Mobil. nieuwe 508; Frans. Oostenr. Spoorw. —; Russ. Spoorw. —; 3 pCt. Binnenl. Spanje 31%; 2% pCt. Dito 31; 5 pCt, Italië 53.90; Turken 31.45; Mexic. Loten —; 6 pCt. Amerika 1882 83. MADRID , 1 Maart. 3 pCt. 33.45; 21/3 pCt. 31.25.</p>
</text>
