<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BRABENDERS VERBETERDE ALIZARIN-IMT is volkomen vrij van zuren, zoodat de Stalen Pennen er niet door wor» den aangedaan; zij vloeit gemakkelijk uit de pen, is bij den aanvang niet zoo bleek als andere Inktsoorten en verandert zeer spoedig in het schoonste zwart. Zij verdikt niet, noch in de Pen, noch in den Inktkoker en beschimmelt nooit. Ondanks hare vloeibaarheid is deze Alizarin Inkt tevens voor Copl&apos;eef* Inkt uitmuntend geschikt. Prijs 60, 40, 30 en 20 Cents het glazen Tonnetje, Roode en Blaauwe Inkt, brillant yan kleur en goed vloeibaar, het Fleschje 20 Cents, De zoo gezochteGILLOTTSCORRESPONBENTIE-PENNEN N°. 382, N 9. 417 en N°. 0118, in &amp; gros-doosje» gepakt, iU» weder voorhanden. VERKOOPHUIS en de bekende Depots. (4190) Mm&amp; TE KOOP OF V0W250 TEMERE f__*S__!ïsËöi«»w»om nu of later te aanvaarden: Een hoog uit den grond gebouwd HEERENHUIS, met 5 Behangen Bedenvertrekken, 4 Bovenvertrekkcn, Meiden- en Provisiekamer, groote Zolder, Keuken mot Pomp, Fornuis, Bakoven en Kasten, een groote Steenen Klniskelder, ruim Achterhuis met 2 Zolders, een bijzonderen ingang met Bel voor de Keuken, een besten Moestuin met Fruitboomen, % Bunder groot, gelegen digt bij het Stationsterrein van den Staatsspoorweg, bij een welvarend dorp bij Helmond, niet ver van de R. C. en Prot. Kerken en goede Scholen. De Huurder is vrij van Personele Lasten. Aanvraag franco Lett. J. , aan den Boekh. N. H. VAN DEN BOOM, te Helmond. (4073) MEN VRAAGT te Amsterdam in een fatsoenlijk, maar drnk Burgergezin, tegen hoog Loon. EENE BEKWAME DIENSTBODE. liefst van bniten de Stad en van goede Getuigschriften voorzien. Adre» franco onder Lett. A. in den Kantoor-Boekhandel BLIKMAN en SARTORIUS, Dam, E 205. (4156)_ Une DAME, qui vient d&apos;achever I&apos;éducation de quelques Demoiselles de familie noble, désire être REPL ACEE vers le mois d&apos;Aoüt on de Septembro. Elle est a même d&apos;enseigner les langues Francaise, Hollandaise, Anglaise et Allemande , aiasi que toutes les branches nécessaires a une education soignée, de même que les éléments de la musique (piano). Ceux qui voudraient des informations sont priés de s&apos;adrcss«r sous les initiales C. H. au übraire W. H. ZEELT, Leidschestraat i» Amsterdam. (4160)_</p>
</text>
