<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MAAGVERSTERKENDE EN SLIJMAFDRIJVENDE PILLEN. Deze VERMAARDE PILLEN hebben de eigenschap de MAAGPIJN en SLIJM weg te nemen en den aanwas van Gal te voorkomen; de bijzonder gunstige werking, die zij op de Maag uitoefenen, doet de Spijsvertering bevorderen en den eetlust opwekken. Als zuivering»- of purgeermiddel kunnen deze Pillen niet genoeg aanbevolen worden, daar zij door hunne zachte werking volstrekt geen onaangenaam gevoel veroorzaken en men in staat blijft zijne gewone bezigheden te verrigten. Verzegelde Doosjes met gebruiksaanwijzing zijn a 27% Cents verkrijgbaar gesteld bij de Heeren Dépöthouders te Amsterdam, H. H. Uloth, Apothe- Hoorn, H. Bakker, ker, Zeedijk. Kampen, G.W. .de Ruiter en C°. Amersfoort, W. Breijl. Leyden, N. K. Swemer. Alkmaar, J. Brongers Gz. Leeuwarden, J. Hilarius. Arnhem, F. A. Otterbein en Zoon. Meppel, K. de Vries, Apoth. Apeldoorn, W.B. van Groeneveldt. Nieuwe Diep, Carel A. J. van Bergen-op-Zoom, P.F. Appelboom. Roosendal. Breukelen, Kok en Proost. Nijmegen, W. J. Willemse. Delfzijl, F. A. Hoff. Rotterdam, C. Koevoet. Deventer, J. F. Vroom, Apoth. Schagen, J. L. Munter. Doesborgh, A. Schaars. Schiedam, M. J. de Lange. Dordrecht, A. J. van Roosendael, Tiel, M.L. Posten Zoon, Apoth. Apotheker Utrecht, L.J. Grootendorst, Apoth. &apos;sGravenhage&apos;,C.V.v.Valk&lt;-&quot;W_. w_„=r. jp. Swatcrs. -lijjüineivOfi. Zaandam, K. Nieuwenhuis. Haarlem, J. J. Sneltjes, Apoth. Zutphen, B. Nijman. Heerenveen, W. Hossel. Zwolle, T. van der Ven. Hellevoetsluis, J. H. Brucb, Apoth. (4047) In een MAGAZIJN van MANUFACTUREN en MODES en détail verlangt men eene JUFVROUW met het Vak bekend, en tevens een JONGELING, om in het Vak op te leiden, beiden van de Prot. Godsdienst. Reflecterenden gelieven zich te adresseren onder Lett. P. R. met franco Brieven bij den Boekhandelaar W. H. ZEELT, Leidschestraat, te Amsterdam. (4162) Eine DEUTSCHE DAME, die in der Deutschen, Französischen und Englischen Sprache, Musik, Zeichnen und andern Wissenschaften, sowie auch Handarbeit griindlichcn Unterricht ertheilen kann, sucht eine Stelle als GOUVERNANTE. Reflectanten belieben ihre portroie Briefen Bureau Handelsblad unter Lett. A. Z. 3. ein zusenden. (4126) &apos; ËENOS^FITTER wordt GEVRAAGD te Delft. Hij, die met Lood- en Zinkwerkbe kend is, zal het meest in Aanmerking komen. Adres met Frnc Brieven of in Persoon bij den Mr. Loodgieter T. W. BRAAT te Delft. (4120) WELGEMEENDE HEWELIJRSAANVRAGE. Een HEER , van middelbaren leeftijd, P. G., door drukke bezigheden aan Huis verbonden, wenschte langs dezen weg in kennis te komen met eeue DAME of JONGE WEDUWE , P. G., niet onbemiddeld, ten einde na kennismaking met wederzijdsch goedvinden een HUWELIJK, aan te gaan. Van geheimhouding kan men ver, zekerd zijn. Adres met franco Brieven onder Lett. Z. B. Bureau : Handelsblad. (4250) De Abshaubbin&apos;s of ANTI-RHUMATISCHE WATTEN genezen ontwijfelbaar alle Lijders aan Krampkolijk, Maagkramp, Jicht, Hoofd-, Kies-, Tand-, Schouderpijn, of welke kwalen meer van Rhumatischen aard en door koude ontstaan. Verouderd Rhumatiek verdwijnt allengs door het gebruik dezer WATTEN, alsof het nimmer bestaan had Men zorge vooral dat men de echte bekome, welke te verkrijgen zijn&apos; aan het Hoofd-Depot bij A. BREETVELT Az., te Delft. De prijs is 30 Cents per Pakje. Verder te bekomen bij: H. J. Renken, Amsterdam, hoek Schwenge en de Groef, Idem, Ree- Vijgendam en Warmoesstraat. straat bij de Keizersgracht, in de W. A. Schade en Zn., Idem, Leid- Nieuwe Fakkel. schestraat, in do Vlijt. D- Aders, Idem, Prinsengracht bij de A. J. ten Vcldhuys, Idem, Rapen- Noordermarkt. burg. H. J. Teunisse, Gierstraat,Haarlem. C. W. Eyfcrt, Idem, Vijzelstraat. S. M. en J. We vering, Anegang, Mej. C. J. Blank.ldem, Kalverstraat Wem. bij den Heiligen Weg. D- Boots, Alkmaar. En meer bekende Depots in ons Rijk. (4064) „p&gt; RIJKE INHOUD, DEGELIJKHEID, w , K O . GOEDKOOPHEID, •&quot; f sf 5 s, 2 .g zijn zoo vele aanbevelingen van den S. w S g&apos; B&gt;&gt;ï Vermeerderden oden Druk vau rf E__g; 1 f GEERLING, Hl DE IJMMIiW BRIEFSTELLER. INHOUDENDE: Brieven en andere opstellen over alle Onderwerpen, die in het maatschappelijke leven met mogelijkheid kunnen voorkomen, met voorafgaande bepalingen over de geschiktste wijze van Zamenstelling, Verordening en inrigting der Brieven, Betitelingen en Opschriften, benevens allerlei Koopmansbrieven ; alsmede: Voorschriften bij Geboorte, Huwelijk en Overlijden; lets over Testamenten, Contracten van onderscheiden aard, Minderjarigheid en Voogdij, Borgtogt, Volmagten, Geldleeningen en Hypotheken, Wissels, Quitantiën. lets betrekkelijk de Nationale Militie, en Formulieren tot het inrigten van Boeken en rekeningen, enz., enz.; benevens eene Schets der Nederlandsche Spraakkunst. Uit den inbond van dit ook door dan etjjl zoo uitmuntende Brievenboek m_t g«Bïsg«*m tnx -ier gegsvsa w«-to (_?§§} ■</p>
</text>
