<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>mm kmmm-mmm - In- Ij MMM. Nach Anleitung von Art. 243 des Hsndcls-Gcsetzbuches zeigen wir hiermit an, dass unsere Actionaire die Aufiösung der Gesellschaft beschlossen und uns mit der Liquidation derselben beauftragt haben. Zu gleicher Zeit fordern wir die Glaubiger auf, sich vor Ablauf des Monaiz Mürz bei uns zn melden und bemerken d*ss unser Bureau, «etzt bei Herrn H. WIEMANN sich befindet. Lei-;e den 6ten Eebruar 1865. Die Direetion der Ersten Assecnranz-Compagnie: H. WIEMANN. A. EHRLENHOLTZ Jr. WILH. KLOPP. GEORG. BÖRNER. 11. SMEDES. J. EISCHER HIBBEN. (3698) H. BRENSTEIN. UTRECHTSCHE IJZERCIETERIJ. Een bekwaam KETELBIAKERSBAAS kan terstond vast Werk bekomen aan de Utrechtsche Ijzergieterij te Utrecht. Aanvragen in &quot;ersoon of met franco Brieven met overlegging van Getuischriftcn. De Administrateur der Utrechtsche IJztrgieterij, HENRI RRUSEMAN. (4*33) 3. VAN ©ER WALL BA&amp;E. ÖPMMBI MffiraÉl Het PAROCHIAAL KERKBESTUUR van de R. C. Gemeente te «aamburg, gemeente Reeuwijk, Prov. Zuid-Holland, is voornemens on«er nadere goedkeuring op Dingsdag 7 Maart 1865, des Voormiddags &quot;n 2 Ure bij den Kastelein G. STRENG te Reeuwijk aan te-Besteden: HET BOUWEN EENER PASTORIJ. .De Bestekken liggen ter lezing te Leyden bij KOREMAN, aan do «oogewoerdspoort, to Alphen in St. Joris, bij SCHOUTEN; te Gouda, jpff Herthuis, bij H. GREVE; te Rotterdam in het Koffijhuis van &apos;«UTHOEE en to Reeuwijk bij G. STRENG voornoemd, alwaar ook &quot;svens de Teekeningen ter bezigtiging liggen. J-Je aanwijzing in loco zal geschieden op den dag der Aanbesteding. -^ De Bestekken zijn op Franco aanvrage af 1 te verkrijgen bij den boekhandelaar J. W. VAN LEEUWEN, Breedstraat te Leyden. Nadere Informatien te bekomen bij den Architect TH. MOLKEN_jgRje Leyden. (3639) Openbare Aanbesteding. ...De Directie van de R. C. Meisjesscholen te Alkmaar is voornemens, ■&gt;&apos;J enkele Inschrijving, op Donderdag den 2den Maart 1863, des Na&quot;&quot;ddags ten 1 Ure AAM TE BESTEBEN: HET BOUWEN VAN EEN SaOLMML 11 BIJGEBOUW. De Bestekken liggen ter lezing te Haarlem, iv dc Kroon; te Purgerend in de&apos; Roskam; te Amsterdam in het Amsterdamsche Koffijhuis, &quot;de Kalverstraat; te Alkmaar in de Beurs, op het Waagplein , alwaai &quot;°fc de Besteding zal plaats hebbeu en op dc Oude Vest bij de Directie ?*ar de Teekeningen ter bezigtiging liggen. De Bestekken zijn oj ranco aanvrage a f 1 te verkrijgen ter Boek- en Kantoorwerkdruk.er&apos;J van A. ZWEESAARDT &amp; ZOON, Warmoesstraat, J 67, t&lt; , en nadere informatien zijn to bekomen bij den Architec &apos; ASSELER, te Amsterdam. (3357) BELAIRIJRIIRF-WIE -vrPf Notaris 11. JONKERS, te den Ham, zal ten verzoeke van dei _d * len Heer G- SALOMONSON, te Almelo, op Donderdag dei AVttt art 1865&gt; des voormiddags ton 10 ure, ten huize van JAÏ&gt; vJELEM MEIJER, op het punt van separatie aan het Overijsselschi «•anaal, gemeente den Ham, Publiek Verkoopen: ongeveer 5% millioen beste LANGE TURE , bijzonder geschik °°r Steenfabrieken en Kalkbranderijen. V-Kuini 13 millioen besto M.©RTÉ of SPONTURF, staande in di »&apos;eenderijen, vroeger behoorende aan den Heer VERKOOPER , doel Wans het eigendom der Eerste Nederlandsche Veenmaatschappij, gelegei °n4er de gemeenten den Ham, Ambt Ommen, ■ Hellendoorn on Vriezen aan hot Overijsüelschc Kanaal, waarvan de aanwijzing geschied door den Onderbaas JAN GAAEMAN, wonende op het punt vai separatie aan gezegd Kanaal. De Koopers kunnen gebruik maken vai de Veenbokken of Vaartuigen van den Heer VERKOOPER, tot afvoei der Turf naar de wijken en het Kanaal. De Veiling geschiedt bij Opslag of Opbod in groote en kleine partijci &quot;&apos;et regt tot combinatie. Betaling 1 November 1865, mits soliden borg stellende, bij gebrek &quot;«arvan contant. j a^iere informatien en Verkoopboekjes kunnen verkregen worden bi -n Heer H. J. MIDDENDOR- , to den Ham en genoemden Notari- &apos; b (3534)_ .&apos;SB|iK TE KOOP, gereed om op de.Clyde te water te wordei *j3^^fc^_x\ pcbragt: Een nieuw, zeer sterk gebouwd, fraiiMZEREIS I^SB^^RADER-ST«©MSG-ïïP van 680 Ton, Engelsch lengte 220 voet, breedte 25 voet, diepte 12 voet vo &apos;z.,cn m nitmuntende oscillerende Machines en geoctroijcerde veder- Ko»»86 °chePraden, 190 Paardenkracht nominaal, diepgang 5 voet e niinn nnV&apos;CCr;ie s&quot;c,!le&apos;d: 17 mijlen in het uur. Het heeft gemakkelijk voor «„Y*? assagier« en Lading. Vaartuig en Machines gewaarborg lanH &apos;-e kkk Bc,3llrendo -een jaar. Prijs compleet afgeleverd in Neder- Scheensbou?^; 7Vdres W&quot; S lM ON BEK Co mp., Ingenieurs e: cP.____!_____i_9_Benifrc-, nabij Glasgow (Schotland). (3742) •A PERSCÏIW wovdt^aagd een ge Bot™ a rïZ . &apos; a&quot;/e P- G- • bekend met de behandeling va: oiiu^r TiiA&apos;V &apos;i •°PISaatVan vroeSere Dienst, met E.aieo Brieve,: onder Lett A. _. bt, den Kantoor-enBoekhanddaar C.F. STEMLEB Haarlemmerdijk en Ivorte__Singel alhier. (3892) IISwJ-lv^S tE?iMCH, wenschte bij eene fatsoenlijke Famili V»,7ft*ftel &apos; met !___,¥&quot;__ en Slaapplaats, Bediening en gebruii teer„~,mer a Table en F,am?e&apos; hefst nabiJ do Leydschegracht. Reflec hanJ&apos; i dresseren zich franco onder Lett. X. IJ. Z. bij don Boek aaldelaar J. C. GOOSSENS, St, Luciënsteeg, E 384. (4122)</p>
</text>
