<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Getrouwd: J. C. H. TEEMANS (4267) Amsterdam, met 23 Februarij 1865. M. L. MAESSEN, van Nijmegen^ Getrouwd: A. C. J. VAN DER KEMP, Oisterwijk, . beroepen Predikant te Noordwijkerhont, ; 24 februarij 1865. &apos; e_ (4063) _ AG. ROIJAARDS. _______^ Heden beviel mijne geliefde Echtgenoote G. J. STROEVE van cc» ZOON. Amsterdam, 22 Febrnarij 1865. 11. PROOST. (4J__)^ Heden overleed tot diepe droefheid van mij, hare vier Zusters e&quot; Behuwdbrocders WILHELMINA JACOBA DÉ HERTOGH, gelief&apos;16 jongste Dochter van (4249) j Amsterdam, 21 Februarij 1865. G. W. DE HERTOGH^. ! Heden overleed na eene kortstondige ziekte mijn geliefde Echtgeii&lt;&gt;;&apos; HERMANN RUDOLPH STARE HUGGELMEIJER, in den ouderdom van ruim 52 Jaar. A. BRUYM , i Amsterdam, Wed. H. R. STARE HUGGELMEIJEBi22 Februarij 1865. _ _e Dienende deze tot Ahiemeene Kennisgeving zoo binnen als builen a i Stad. k f- (_66___&gt; Heden ontving ik de treurige tijding dat mijrTgcTie&quot;fdc Zoon CHRI?&quot; TIAAN HENDRIK OELHOORN, 2de Stuurman op hot BarkscW Zes Gezusters, Kapt. R. RUTGERS, den 23stcn December 18G4, «P zijne terugreis van O. 1., in den nog jeugdigen leeftijd van omstreeks * jaren is overleden; diep betreurd door mij en &quot;zijne verdere betrekking^ • Amsterdam , 23 Februarij 1865. Wed. B. 11. OELHOOW&apos; (4248) OSIECK- Heden don 22sten Febr. ontsliep tot onze innige droefheid, na &apos;Cg kort en martalijk lijden, mijn; geliefdo Echtgenoot LEVIE! !-_}.  DE KLERK, in don ouderdom van ruim 48 jaren. Zij, die den o*&apos;° lcdone gekend hebben, kunnen beseften wat zijne eenige Dochter _, l&apos;-J huwd-Ondcrs, Broeders, Zusters, Behuwd-Zoon en ik in hem verliet • ■ . De Wed. L. J. DE KLERK. Geb. SPEIJÏR- _.. NB. De Affaire zal door de Weduwe op denzdfhn voet vaorkrk worder., benevens het jaarlijksch leveren van PAABsOIBKÖÏ&gt;2&gt;ÏJ &apos; zoowel voor binnen als buiten deze Stad. Strekkende tot algemeene en bijzondere Kennisgeving. Amsterdam, 25 Februarij 1865. Ö_vL*ïlcden overloed, aan eene hevig toegenomen ziekte, mijne dicrJ» Echtgenoote ANNA VAN BREE, iv den leaftijd van 21 jaren. Leiden ,23 Eebruarij 1865. 11. C. COEBEBGH- ..„. Strekkende deze ook tui bijzondere Kennïsqmna aan Familie en 1 f* den buiten de Stad. ■ kkj%^ Voor de vele bewijzen van deelneming mij betoond, zoowel g^&apos;Sgjj de ziekte als bij het overlijden mijner onvergetelijke Echtgenoote ES_x JACOB SWELHEIM, betuig ik bij deze mijnen hartelijken dan*- Amsterdam, J. J. HARING-25 Febrnarij 1865; _ _ __i_!2-r~&quot;l Voor &apos;ïo menigvuldige bcwiJ7.cn van deelneming, mij betoond &apos;&quot;J j_^ overlijden mijner geliefde Echtgenoote, JOHANNA lIEND»* KONING, breng ik bij deze aan allen mijnen hartelijken dank toe- J. W. VAN DER LAAN. ,_ Amsterdam , 25 Ecbruarij 1865. (t-o-i^ —- hsrcn Voor de vele bewijzen van deelneming, bij het overlijden van &quot;__co Echtgenoot ondervonden, betuigt de Ondergeteekende haren harte-y dank. Wed. 11. R. MESKÉNDOKFE-BKOERö- KMI» Loo , bij &apos;s Hage, 21 Febrnarij 1865. *J~^k~ï*</p>
</text>
