<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Donderdag 23 Februarij.</title>
	<p>Februarij W^SSKS?^ ,M&quot;kk&quot;m m ]&apos;et!en lsUsl«- ni.gebrsgt Er mV.ee&quot;, &apos;&quot;&apos; _** &apos;V S^&quot;* Ka,uw ** Staten-Generaal di« 714 „,, -i , : Plaats h- , pQ _,om die ,19, en O. Baron YanWj^emie, Catwijck. die- 120 .tenm.enwkmTg.&apos; &apos; ■SïfflW&apos;oS tliur «« &apos;&apos;et provinciaal bestuur cc il &quot;CrV„&quot;..ni; ■&apos;■ &quot;tanitoa HBjMftttj Het uitvoeren van A. £rdam - Namen-T CU &apos;&quot;&apos; &quot;7&quot; arru!(£ CT *&quot;** tü Siianbroèr&apos;Her ™,r?&quot; vo&quot;r r.ek&quot;&quot;n(, TP&quot; ff»w«*itt« vin , , \lul&apos; ™lk™ Tnn een menw schoolgebouw en het verwanten uiecnte. bpaobrock. Da minste van de zes machrJuvcra voor het e-r m sóteS^W -3&apos;Fcl.r. Van New-Vork zijn hier gearriveerd de stoom met 94 000 doll. en City oi&apos;Cork met 15,700 dolk, m-T-rii s van n uezcrde vw -&apos;ii&apos; 23 I&apos;,,L&apos;l&quot;&apos;- Do &apos;j&apos;ulS&apos;-t-conimissie lieoft zich vcrecnigd met I wemefuT &quot;&quot;• rapporteur, met toevoeging van den r, :.&apos;, n a™&apos;&apos;-&apos;&quot;nhjko Bommen bestemd zullen wonden voor onderottteeren en man,el,;Jp,„:„. De Heer Virchow stelt voor, de regering ttt te. noodigen om de begrooting in te trekken en eene nieuwe in te M A ;JirerVr115htDCn,in= &apos;kx WCnsoli«d van de commissie. iUAK&amp;M.LLfc, 23 Febr. Do Italiaansche mailstoomboot, welker aan- Komst door nieuwe stormen was vertraagd, is bedeu alhier binnengcloopen IJe mnttster Lamarmoni heeft Rome op zijne reis naar N uezocüt. De begraieoi-.plegtigheid van den markies do Cuulaiucourt werd &apos;&quot;■&apos;Sev l&apos;-n Heer de Sart-igÖSj Frawtemm ambassadeur te Rome, ttcn generaal de MoutébeHo en den minister de Mcfodo. Men beweert dat de Paus een brief beeft geschreven aan Keizer itlaximiliaim, waarbij hij hem dringend verzoekt om zijne rroegcr gedane verklaring in to .rekken, ien der dagbladen te Romi dat de beloften door Maximilmau te Home zelf afgelegd, worden vergeten, eudat Mexico een vernieuwd bewijs oplevert vau de noodzakelijkheid der cneydica. Tevens deelt dat blad mede, dat de Heer Miucrvini , een beroemd Napelsch archeoloog, is belast ni.-t So »v,».„:„3 --•&quot;&quot; Nanoleons Xcm. vun Caesar in de Italiaansehe taal. LONDEN, 23 Febr. Jü&gt;ffö zeer vast; Plnntation Ceylon 70a83.6, dito Nativo 65 o 7, die. B_a 75 a 70. — TVtee vast met vraag, JiijU met mosr vraag; Rungoon 9,0. — Tcitk in loco 40.3, Oet.— Dec. 42. Ter Veemarkt van bedeu waren aangevoerd: 1160 Runderen, 4720 Schapen en Lammeren, 52 Kalveren en 160 Varkens, Prijzen: Beste Kunderen 5, Schapen en Lammeren 8,2, Kalveren 6.3, Varkens 4.0. i LIVERPPÖL, 23 Febr. Katoen: TofWterc prijzen bedroeg de om- &apos; zet heden 6000 b. t BERLIJN 23 Febr. Bywa: Febr.-Maa,t 34%; Maart-April 33 ft. — UüumUó: Febr.—Maart 11%; Maart—April 11%.</p>
</text>
