<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FAILLISSEMENT. De tweede vergadering ter verificatie der schuldvorderingen van den failliet DIRK VAN WIJK, Slijter en Tapper, wonende te Leyden, is door den Edel-Achlb. Heer Regter-Cómmissaris bepaald op Donderdag 24 October 1867, des middags le 12 nrè, in een der localen van het Regtsgebouw alhier, Rapenburg, I, N». 221-, ter bij woning&apos;waarvan alle crediteuren, hetzij in persoon; hetzij by gemagtigde, worden opgeroepen: De Curator, Leydeu, 18 October 1867; M. J. VAN HEUKELOM. DINGSDAG, den 22s&apos;en Oclober, des avonds te half acht uren, zal de Wel-Eerw. Zeergel. Heer C. W. H. PAULI, in het Locaal Spilsteeg, in de Bidstond voor Israël; voorgaan. Amos IX. &apos;il TVT DOD DN D&apos;pN .&apos;i •&apos; e » I &apos; l - SCHOUWBUiiG- TE LEIDEN. Koninklijke Hollandsche Toonerlisien, onder direclie van J. C. VALOI§. Op MAANDAG 31 October 186», m EER DES HUIZES. Rerocmd Drama in 5 Bedrijven; naar het Fransch van Battu en Desvignes, door VV. P. B. Daarna: HOMD EN KAT. Vaudeville in«l Bedrijf, naar hei Fransch; door J. 11. Denis. Aanvang len 7 ure. PRIJZEN DER PLAATSEN: Loges ƒ 1.60, Baiguoires ƒ1.20, Parterre ƒ 1.00; Gallerfj ƒ0.50. Achier-Gallerij ƒ0.30. De plaatsen zijn le bespreken voor Aandeelhouders op Zaturdag 19 October, en voor niet Aandeelhouders op den speeldag, van, 10—1 uur. Voor Tandlijders. Welgeboren Beer Szegszard, Tandenarts! Mij I werd door verscheidene Heeren aangeraden&apos;, wat&apos; van nw AIYATH ER I iN-M ÖND W &apos;AT E R, te bestellen&apos;, daar ik reeds velerlei aangekondigde&apos;voorwerpen&apos;liet&apos;komen, die&apos;echler&apos;hélaas niel aan hel doel beantwoordden. Van uw Anatiierin- Blondwater ben ik nu overtuigd geworden, dal hel den grooislen lof verdient, daar mijn veertienjarige zoon, die reeds maanden achtereen dagelijks eenige uren aan tandpijn leed, daardoor genezen is. Een goed vriend gaf mij een eetlepel vol van uw Mondwater en de pijn had een einde. Daarom verzoek ik u, met de eerstvolgende stoomboot een dozijn Flacons le zenden, over uwe rekening door het agentschap le Tolna te disponerenj en heb intusschen de eer mei hoogachting le zijn, Uw Dienstwillige J. N. MEÜEK. m. p. Koopman. Te verkrijgen bij E. NOOftDUK Ie Leyden, Breeeslraat; te, Dordrecht bij H. J. GILTAY, Apotheker;* terGorinchem bij J. P. LASONDEK; le &apos;s Gravenhage bij J. L. F. C. SNABILIÉ&apos;, Apotheker; le Rotterdam hij A. SCIIIPPEREYM &amp; C»., Vcrkoophuis; le Schiedam bij D. MALI HA.</p>
</text>
