<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS. 17 October.</title>
	<p>Men heeft nog niets zekers vernomen omtrent hetgeen in den laatst gehouden ministerraad is besloten. Veel geloof wordt gehecht aan het gerucht dal er tot eene nieuwe expeditie naar Rome is besloten. Tusschen Parijs en Florence heeft eene drukke wisseling van depêches plaats. Reeds heden was algemeen hel gerucht verspreid dat het eskader te Toulon bevel had ontvangen naar Civita-Vecchia onder zeil le gaan. — De pauselijke nuntius alhier heeft aan den heer de Moustier eene nola van den kardinaal Antonelli overhandigd, waarin hij hem op de gevaren wijst, waaraan hel wereldlijk gezag van den Paus blootstaat en mitsdien op den waarborg van dit gezag door de kalholieke mogendheden aandringt. — Het Journ. des Deb. bevat een schrijven uit Rome van 14, en uil Florence van 15 October; in beide wordt als nagenoeg zeker gezegd dat er binnen eenige dagen in de stad Rome zelve eene revolutionaire beweging zou worden aangevangen; volgens de te Florence omloopende geruchten zou de W October daarvoor gekozen zijn. Daarbij wordt in beide gevoegd dat de inlogt der llaliaansche troepen in den Kerkelijken Slaat denkelijk hel gevolg der beweging le Rome zijn zou, ten ware hij die nog vooraf ging. Inlusschen zou de Paus beslolen hebben in geen geval Rome te verlaten. — De Patrie, die vroeger de Italiaansche regering heeft geprezen over de eerlijke uilvoering der September-overeenkomst, laat zich thans geheel anders uit, en zegt: Een van beiden: óf die schending wordt door de Italiaansche regering geduld of zij is oiimagiig haar te belellen. Dan wordt de toestand beheerscht door eene quaestie van eer en van regt. De overeenkomst draagt iwee onderteekeningen. Waar een der onderteekenaars in gebreke blijft, moet de andere haar eerbiedigen. Zoo daarentegen de</p>
	<p>regering van Florence onmagtig is, dan moet zij aan Frankrijk hulp vragen om hare handteekening en haar gezag te verdedigen. Ziedaar de redenering van ieder, die onpartijdig en opregt is. Wij zeggen dus zonder aarzeling: de gebeurtenissen eisenen gebiedend van Italië, dal hel eene beslissing neme. — In den laatsten Ijjd hebben alhier talrijke feiten van nachtelijke aanranding plaats gehad, waarbij van wapens werd gebruik gemaakt. De keizer moet zijne ontevredenheid over de weinige veerkracht der policie te kennen hebben gegeven. — Een belaugrijk proces is voor het keizerlijk hof te Metz beslist. Het proces was aanhangig gemaakt door den hertog van Anmale, die den eigendom terugeischte van zekere bosschen, in onderscheiden gemeenten van hel departement der Meurthe gelegen. Deze bosschen maakten een deel uit van het hertogdom Guise en zijn onder de bezittingen der familie Orleans gekomen als erfgenamen der Conde&apos;s. Maar bij de revolutie van 1789 hebben de gemeenten de bosschen in gebruik genomen, als waren zij er eigenares van. Hel is daartegen, dal de hertog van Anmale is opgekomen, en hij heeft zijn proces gewonnen.</p>
	<p>— Het berigt uit Madrid, omtrent hel overlijden van de kloosterzuster Patrocinio, is gebleken onjuist le zijn.</p>
</text>
