<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Koonien. OVERLANDMAIL (VIA MARSELLE.) BATAVIA, 1 April.</title>
	<p>Met leedwezen verneemt men dat de Heer Mr. L. W. C. Keuchenius zijn ontslag zoude verzocht hebben als lid in den raad van Indië. _ _ 4 — Door den Gouverneur-Generaal van Nederl. Indie zijn de volgende beschikkingen genomen: Civiel Departement. Benoemd: Tot hoofdcommies bij de dir. der prod. en civ. magaz. F. G. C. Degent; tot tijdel. entrepot-pakhuism. te Soerabaya J. H. Herman; bij het bestuur van het Protest, wees- en armhuis te Samarang, tot lid E. A. Lange ; bij den ros.-raad te Soerabaija tot lid Jhr. II J. L. Leijsius. Vergund: De uitoefening vanhet beroep van landmeter aan A. A. Overgaauw Pennis en C. E. S. Verschueren. Ontslagen:T&amp;erv. de entropöt-pakhuism. te SoerabayaH. A. Haum ;op verz. eerv,, wegens vertrek, als lid van denresidentieraad te Riouw, de kapt. (nu majoor) J.L.J. H. Pol; bij hot bestuur van het protest, wees-en armh. te Samarang, eerv. wegens vertr., als lid, A. F. Lens ; bij den res.-raad te Soerabaija, op verz. eerv. wegens vertr. het lid J. Stroo Westerman. Militair Departement. Bevorderd: Bij het korps Genie en Sapeurs. De kelon., direct, der genie en inspekt. der sap. de luit.-kol. G. W. Fredzess. Geplaatst: Bij de geneesk. dienst: bij het groot-mil. hosp. te Weltevreden dc offic. van gez. 3de kl. F. Rogier en F. P. G. van Loenen en de apoth. 3de kl. E. B. P. van Harreveld; bij hetgarniz. te Meester-Cornelis de offic. van gez. 3de kl. A. H. Rombouts ; bij de geneesk. dienst te Serang do offic. van gez. 3de kl. W. F. H. Greup ; bij het groot-mil. hosp. te Samarang dc apoth. 3de kl. J. A. R. lirkclens; bij de inf&apos;.: bij het 9de bat. de kapt. G. A.Haentjes Dekker; bij het 3de bat. de 2de luit. F. J. Meis; bij het 16de bat. de 2de luit. H. E. Sehoggcrs. Overgeplaatst: Bij de inf.: Bij het 2de bat. de le. luit. W. E. Berkholst; het 3de bat. de kapt. P. J. L. van Sternbach; het 12de bat. de 2de luit. H. H. Mensinga; het 14de bat., de le luits. F. F. Onderstijn en C. A. van Randwijk; het 17de bat., de 2e luit. J. Stegerhoek ; bij het garniz.-bat. van Sumatra&apos;s Westkust en onderhoorigheden, de Ïste luits. R. 1. G. M. do Bruyn, L. F. M. Schamper, G. D. Hoek en de 2de luit. G. J. Bedeker; bij het garniz. der Lampongsche districten de 2de luits. F. de Frees en H. R. Beijen;bij het garniz.-bat. van Riouw de kapt. J. J. G. Hennequin; bij het garniz.-bat. Zuider-en Ooster-afd. van Borneo, de lsto luit. AV.H. Rijndersjbij de garniz.-comp. vanTimor de 1ste luit. J.C.v.Blokland; bij het subsistenten-kader te Batavia de kapt. G. J. C. A. Cochius; bij idem te Samarang de 1ste luit J. A. dcVisch Eijbergen en de 2de luit. D. P. Bouman; bij het materieel der artill., de 1ste luit. D. C. J. A. Ponse. Gesteld: Op non-activ. de apoth. 3de ld. bij de geneesk. dienst M. C.H. op den Oordt. Hersteld: In aktiv. de ridm. bij het rog. O. I. kav. P. van der Putt. Verleend: Een tweejarig verlof naar Nederland, wegens ziekte, aan den onderopz. over dc instrumentm. en metaaldr. bij den artillerie-konstruktiewinkel te Soerabaija, (militair ambt. der tweede kl.), L. T. Kaulbach. Een twecjar. verlof naar Nederland, wegens ziekte, aan den tweeden luit. der inf. J. Roelofsz. Marine Departement. Benoemd: Tot civiel geneesheer bij het marine-établissement te Soerabaija, de offic. van gez. der 2de kl. A. A. Grondhout.</p>
</text>
