<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Tweede Kamer der Staten-Generaal. &apos;S GRAVENHAGE, Zitting van Zaturdag 13 Mei.</title>
	<p>Aan de orde is do voortzetting der beraadslagingen over het Reglement op het BELEID DER REGERING IN DE KOLONIE SURINAME. De 4° afdeeling van Hoofdstuk IV handelt over de begrooting. Art. JO7 luidt als volgt: Ten laste van &apos;s rijks schatkist komen: a. De wedde en de verblijfkosten van den gouverneur b. Hot onderhoud der gebouwen en bezittingen m gebruik by den gouverneur of bij &apos;s rijks zee- en landmagt. - c. De kosten van de rijks zee- en landmagt, tot bescherming der kolonie gevorderd. Op deze geheele afdeeling zijn verscheidene amendementen door den Heer Rochussen voorgesteld, zoo als op art. 107, om litt. b (hier boven) te doen vervallen, en voorts om litt. c. aldus te lezen: nue kosten van &apos;s rijks zee- en landmagt, behoudens het bepaalde bij art. 155, tot verdediging en bescherming der kolonie gevorderd.&quot; Dit art. bepaalt dat krachtens de koloniale verordening eeno gewapende policio kan worden opgerigt. De st*«kkmg is dus om in overeenstemming met hetgeen de. Toorateller bij de algemeene beraadslagingen had in het midden gebragt; de</p>
	<p>rijksuitgaven vóór Suriname ie verminderen, vooreerst met de onderhoud.-&apos; I ven en om de mogelijke uitgaven voor eeno gewapende policie uit to sluiten, welke z. i. door de kolonie moeten gedragen worden. Intusschen bij zijne algemeene toelichting, wenscht dc Heer Rochussen, na den Minister eergisteren gehoord te hebben, zich niet meer te verzetten tegen het brengen van do defensie-kosten op de Nederlandsche begrooting, noch ook die der civiele lijst. Hij wenscht in het belang der tot stand brenging van de wel/over die aanvankelijke bezwaren heen te stappen. Aan den anderen kant heeft hij ook een nieuw artikel voorgesteld, bepalende dat onder do middelen tot dekking der uitgaven niet kunnen worden gebragt subsidien uit &apos;s Rijks schatkist, ten ware daartse voorafgaande magtiging bij do wet is verleend, en dan zou hij die subsidie ten laste der koloniën willen laten, als eeno rentcloozc schuld, welke zal worden afgelost uit latere batige sloten, waaraan hij in de toekomst niet wanhoopt, of wel uit den verkoop van domeingronden. De Minister van Koloniën acht dc toegelichte &apos;amendementen deels overbodig en deels bedenkelijk. Overbodig omdat de politiemagt, welker bekostiging ten laste van het rijk zou kunnen komen, wanneer dit geschiedt ter verdediging tegen een buitenlandschen vijand, wel degelijk ten laste van den staat komen. Overigens bestaan de gebouwen, dio de Heer Rochussen wil uitzonderen, alleen in het hotel van den gouverneur en dc kazerne. Het tweede amendement acht de Minister bedenkelijk, als zijnde in strijd met art. 112 al. 1, dat aanvulling door subsidie uit &apos;s rijks kas onderstelt, onder bekrachtiging der wet. Het amendement zou veeleer een prikkel tot aanvrage om subsidien zijn, terwijl hij overigens de kwestie van den eigendom der domeinon liever wil overlaten aan den latercn wetgever. De Heer van Bosse kan &apos;zich niet mot het amendement vereenigen, omdat hij zich met het geheele artikel niet kan veroonigen. Waarom hier afzonderlijke posten opgenomen, terwijl Art. 112, voor elk tekort op dc koloniale middelen, aanvulling door subsidie voorschrijft? Waarom dio afzonderlijke opsomming nopens de defensie ? En waaneer eens ecu magtige staat, b. v. Amerika, het oog op die kolonie zou hebben, zullen wij dan bij magte zijn die te verdedigen, &apos;of beter gezegd, zou iemand die kolonie wenschen te bezitten, waarvan hij weet dat zij alleen door subsidie kan bestaan? Z. i. zal de afstemming van art. 107, Suriname geen kwaad doen, maar wél zou zij daardoor het voordeel hebben, dat ais Suriname eenmaal in eigen onderhoud kan voorzien, wij dan niet verhinderd zullen zijn door eene organieke wet, Suriname die kosten op te leggen.</p>
	<p>De Minister meent dat de redenering van don Heer van Bosse eigenlijk nederkomt op dc bepaling van het Octrooi, dat als Suriname geen voordeel oplevert, men do kolonie dan maar moet abandonneren. Wil men dat, dan moest er een ontwerp worden opgemaakt, maar hij gelooft niet dat dit veel bijval bij de nati. zou vinden. Wil men Surinamo als Nederlandsche kolonie behouden, dan moeten de verdedigingsmiddelen ook ten onzen laste komen, zoo lang zij dio zelve niet kan opbrengen. Volgens dc begrooting van Demorarij betaalt de bevolking aldaar veel ■ïeer per hoofd dan in Suriname en de Minister is van oordeel dat binnen 3of 4 jaren in het stelsel dezer wet, Surinamo geone subsidien meer zal behoeven. De Heer van Bosse heeft volstrekt niet gesproken van abandonneren, maar hij heeft doen opmerken, dat wij niet te veel moeten betalen. Sedert jaren zijn er millioencn ten koste der West-Ind. koloniën besteed, en waartoe? Ten faveure van eenige particuliere handelshuizen, die koffij en suiker produceren. Is dat iets anders dan het stelsel van protectie, en waarom voor Suriname meer dan voor eene of andere gemeente of provincie? Do Heer van Heokelom meent, dat die. vergelijking niet opgaat, en dat men niet uit het oog moet verliezen, dat het rijk ook betaalt de kosten van het rijksbestuur voor dc provinciën. De Heer van Bosse antwoordt, dat als het rijk betaalt voor provinciaal bestuur dit ook uit do zakken van dc ingezetenen der provinciën komt dio voor het rijk bijdragen, doch hier geldt het ingezetenen van Nederland, die boven eigen kosten van bestuur, ook nog voor Suriname zullen moeten bijdragen. De Heer van Betma bestrijdt het denkbeeld van abandonneren. Dat moet niet predomineren. Wij moeten onze koloniën behouden, ook al geven zij nog geen regtstreeksch voordeel. Dc Heer van Nispen is togen art. 107, want het stelt een band quand même voor Nederland om de kosten van defensie te dragen. De Heer Rochussen is het eens, dat het beter ware dat het artikel er niet in voorkwamo, maar hij heeft het behouden om allo partijkwestie er buiten te laten on om eeno conciliante politiek te volgen. Wat nu betreft Demerary, dat kan hoogere belastingen dragen , omdat dit sterken toevloed van immigranten gehad heeft en betere elementen van vertegenwoordiging juist onder dc planters heeft, zoo als het amendement aan den Heer Mijer gisteren bedoelde. Hij is het echter eens met den Hr. van Beyma, dat wij onze koloniën niet zoo _ I&apos;abandon mogen laten. Zij zijn zoor goed verdedigbaar. In eene Nederlandsche vertegenwoordiging moeten wij niet onderstellen om te abandonneren; wanneer wij de overtuiging aan het behoud daarvan missen, dan zullen wij zwak zijn. Hij waarschuwt ook tegen de verleiding om ze te verkoopen. Nederland verkoopt zijne bezittingen niet. Maar .spr. verlangt daarom nog niot dat alle kosten .van defensie op het moederland komen. Wordt zijn amendement niet aangenomen, dan zal hij tegen de wet stemmen. Nadat de Minister nader het eerste amendement als geheel overbodig en het tweede als bedenkelijk had geschetst wordt het eerste aangenomen met 28 tegen 27, het tweede verworpen mot 34 tegen 21 en art. 107 aangenomen met 33 tegen 22 stemmen, zoodat dc slotsom der deliberatie is, dat het onderhoud der woning van den gouverneur en de gebouwen bij &apos;s lands zoe- en landmagt in gebruik (zoo als de Minister mededeelde eene kazerne) niet ten laste van &apos;s Rijks schatkist komen. Togen het amendement na art. 108 heeft de Minister dc meeste bedenking gehad; namelijk het nieuwe art. 109, dat gesnc subsidien uit &apos;s Rijks schatkist onder do middelen tot dekking worden gebragt , mits voorafgaande magtiging door dc wet, terwijl de minister de gchcelo begrooting door do wetgevende magt wil vastgesteld hebben, ter juister beoordeeling der subsidie. Dit amendement in stemming gebragt wordt verworpen met 36 tegen 19 stemmen. Voor de Heeren Rochussen, W. v. Goltstein, Mijer, v. .Voorthnijsen, Ta ets v. Amcrongen, v. Heydcn Beinestein, v. Zuylen, Wintgens,-Hoekwater, Schimmelpenninck, Lyclama, v. Lijnden, v. Foreest, Hofiman, Kien, Simons, do Brauw, Begran. en v. Goltstein Sr. . De artt. 109—112 worden aangenomen. Achter art. 112 stelt de Heer Rochussen een amendement voor dat do subsidien tot dusver genoemd eene rentelooze schuld, ten laste der koloniën daarstellen, die zal worden afgelost uit latere batige sloten of uit den verkoopprijs van domeingronden. Do Minister ziet voor &apos;s hands niet zoo veol bozwa_r in dit amendement , omdat dit de economie der wet niet verbreekt even als hot geval zou zijn geweest wanneer het amendement nopens de subsidien zou zijn verworpen, maar behoort dit amendement hier wel to huis ? - Nadat de Heer van Heukelom gevraagd had welke domeingronden de voorsteller bedoelde en doze daarop to kennen gaf, dat de kolonie gronden kon verkoopen ter bevordering van de cultuurwet, doet de Minister opmerken , dat hem nu het amendement onaannemelijk voorkomt, omdat daardoor het implicite besluit zou worden getrokken, dat de domeingoedoren van Suriname niet aan den Staat behooren, en waardoor dus geprejudicicerd zou wordrn op hetgeen in art. 152 is vervat, dat al wat betreft de uitgifte in eigendom of pacht en het beheer der domaniale goederen wordt geregeld bij de wet of bij gebreke daarvan bij koloniale verordening. — De Heer Dirks vindt op dienzelfden grond het amendement bedenkelijk. —De Heer Bochussen meent, dat dc kolonie het regt bezit hare domeinen te verkoopen. — De Heer Ka-Teyne wijst mede op art. 152; en gelooft dat als het amendement wordt aangenomen , er nooit eenig batig slot van Suriname zal te wachten zijn, want als elk batig slot zal moeten strekken tot aflossing van schuld, dan zullen do Koloniale Staten wel zorgen dat de begrooting zonder overschot sluit. — De Heer Poortman merkt ook op, dat wat dc Heer, Rochussen wil, in strijd is met het koloniale systeem der grondwet en mot ons belang, want als wij de subsidien converteren in schuld, schaft men perse volgende batige sloten af. Als deel van het rijk buiten Europa is de kolonie verpligt, bijdragen aan het Moederland te leveren. Het amendement van den Hr. Rochussen wordt verworpen met 42 tegen 14 stemmen. Voor: De Heeren Wintgens, Schimmelpenninck, Lijcklama, van Lijnden, van Foreest, Hoffman, Simons, do Brauw, Begram, van Goltstein Sr., Rochussen, W. van Goltstein, Mijeren van Zuijlen.</p>
	<p>Art. 113—115 worden aangenomen. Nu komt in behandeling hoofdstuk VI (van het regtswezen). De Hoer Wintgens herinnert, dat zijne voornaamste grief bij de algemeene discussie lag in hetgeen nopens bet regtswezen was voorgesteld. Wat de Regering wil, acht hij toch niet practisch. Men wil een reuzenarbeid laden op de koloniale staten van Suriname en den kolonialen raad van Curaeao. Spr. geeft een overzigt van den regtstoestand, waarin de kolonie verkeert. Het is eene verzameling van antiquiteiten en curiositeiten, een poel van ongeregtigheid. Er heerscht een allerellendigste en allerfreurigste toestand, waaraan hoe eerder hoc beter een einde moet worden gemaakt. Het herstel moet met den meesten spoed gesschieden. Het werk is gereed gemaakt, grootendeels door nu wijlen den Heer Metman en door latere commissien. Waarom dat dan niet ingevoerd ? Do Heer Godefkoi ondersteunt in het algemeen wat de Heer Wintgens gezegd heeft, want Spr. heeft geen bezwaar in artt. 117 a 138 voor het vervolg, maar -wel tegen de toepassing in zooverre men de gereed liggende ontwerpen van burgerlijke en strafwet on regterlijke organisatie aan de koloniale staten wil onderwerpen. Er&apos;is z. i. volkomen vrijheid om die wetboeken vast te stellen, hetzij bij koninklijk besluit, of zelfs bij koloniale verordening nog vóór dat dit regerings-reglemcnt in werking komt. Meer dringende behoefte zelfii is er aan die wetgeving, dan «an I dit regering--reglement,met welt? beginselen Bnr. voor het oven?»&apos;;; stemt. Het hypotheekstelsel is cen&apos;kanker d.r| kolonie, straf- I burgerlijke regtspk-ging zijn rampzalig. ,Spr. koestert de hoop }®  minister nog zal kunnen besluiten tot de invoering van de gereed b&apos;gg?°°J wetgeving over tc gaan, en noemt het ecne misdaad een dag te waeMj Draagt men dc ta-tk op aan den kolonialen raad, dan vreest hij dtfg? en deugdelijk werk zal worden verknoeid en bedorven. Geven die* male staten toch den waarborg voor eene goede bewerking vaneen bock , voor parlementair beleid, voor rigtige uitoefening van het .. van amendement? Spr. zal afwachten wat de minister omtrent den.I. door hem gekoesterden wenseh zal antwoorden. Difficulteert de MU»8 dan zal hij welligt een amendement voorstellen onder de slotbepal&quot;l» , dat het beginsel van art. 118 en 138 intact laten, maar strekteo&apos;. om de invoeting van de gereed liggende wetgeving te provoceren, bevel tot herziening na vijf jaren bij koloniale verordening. . _-]it De Heer Kai-peijne is het eens dat het cene weldaad zou zijn, i&apos;l^, de wetboeken konden ingevoerd worden; maar hij betwijfelt ot a . wel gereed is, en juist inzonderheid wat het hypotheekstelsel W*U Spr. vereenigt zich in zoo verre met den Heer Godefroi tot cene »«&quot; bepaling om de wetboeken, die gereed zijn in te voeren, benoude»3 dere wijziging door de Koloniale Staten. ,*. De Heer y. d. Linden is het eens, dat er dringende noodzake&apos;J heid bestaat tot hervorming van de regtspleging in West-Indie. »  niet is hij het eens, dat hier de kortste wog de beste zou zijn. H&apos;JT1_jt het niet goed, dat wij zullen invoeren wetten die gereed zijn, maür(),ii men nist kent, en bovendien dan nog tweeërlei soort wetgeving J 0&quot; tot stand brengen, eene voor de Oost-, de andere voor de West.-!»&quot; j Waarom kan niet bij de wet verklaard worden het burgerlijk reP . | Nederland tot het burgerlijk regt voor do koloniën, b. v. met eXceL. van het hypotheekstelsel ? Dan zouden wij éénheid hebben van ivW ving in de koloniën en bet moederland. .&lt;__; De Minister van Koloniën geeft to kennen, dat wijlen de *j Metman het voor onmogelijk verklaard had, gelijke wetboeken Toor^ riname als voor Curaeao te maken. Dc Min; gelooft het daal&apos;»&quot;1 onmogelijk onze wetboeken in de West-Indien in te voeren.] _ ,iar Intussthen hebben de Surinaamsche autoriteiten niet zoovc.l b^jS gezien in de vaststelling der wetboeken door de Koloniale Statenzal echter zien in wtlke bewoordingen het amendement van den il Godefroi, in de overgangsbepalingen vervat zal zijn. u De Heer van N__no_ vereenigt zich met wat or gezegd is over  volstrekte noodzakelijkheid der regeling van do wetgeving in West&apos;l.1 ,j maar niet met de middelen der sprekers. Wat dc Heer Godefroi slotbepaling wil, verschuift z. i. de zwarigheid. Hij kan ook niet aanne» dat de wetbockon gereed liggen, ook is hij het niet eens met dea *, van der Linden om onze eigen wetboeken daar in to voeren. Zijn örjj denkbeeld is: om do gchccle wetgeving, voor zoover die gereed i», de eerste maal bij koninklijk besluit in te voeren. _,!,„.• D« Hoer Rochussen herinnert alleen het feit, dat de lieer A „ becke in 1860 als lid der Kamer dc zending van den Heer J»ct _, heeft afgekeurd en meende , dat do Surinaamsche wetboeken do» Nederlandsche wetgeving moesten vastgesteld worden. ,zijo Dc Heer Godefkoi repliceert nader op de vorige sprekers en za&apos; amendement later voordragen. r_t Hiermede zijn dc algemeene beraadslagingen gesloten. Art. H0* aangenomen. D Art. 117. De Heer. Wintgens zal dit artikel afstemmon. Versclm&quot;^. denkbeelden , door sommige leden aangegeven, kan hij niet deele»- h vordering van eenheid van wetgeving tusschen Moederland enk°l 0 ._, •acht hij wenschelijk. Vooral bij handeldrij vende natiën is ce&quot;&quot;&quot;&apos;1. j. wetgeving van koophandel hoogst wenschelijk. Invoering der gereed*9j£| w-elboeken bij konink. besluit zou hij kunnen aannemen, maar M -j. het niet voorzigtig om uit dc handen to geven, wat niet tot de bevo » heid der koloniale staten behoort.</p>
	<p>Maandag voortzetting van de beraadslagingen.</p>
</text>
