<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERIWHEN^^ &quot;cTa. DE WItTj.B. PLAATTÏH. J. BLOEMEN, C.DE BOSSON, J. F. SCHUTTE, W. F. GEBHARD, J. H. CROOCKEWIT, F. A. GLUYSTEEN, C. J. A. SCHOUTEN, E. WARNSINCK, J. KOFOED, W. C HAAS, J. SCHOLTEN Jr., H. A. SPELLERS, 3. 3. SEYLMANS, J. p. OLTIJE Jr., H. H. BROEKMAN, J.D. HEYBROEK, J. 3. VAN DER MEULEN, D. P. C. LEDEBOER, J. C. ZIMMERMAN, A. SEYLMANS, J. N. VIERVANT, F. J. RIJFSNIJDER, R. MEULMAN, C. OOSTENDORP, J. C. SCHUTTE, J. F. SCHUTTE Jr., S. F. STEIN-BACHER, S. L. JACOBSON Szif., H. SCHUMACHER, S. SPELLERS, C. WARNSINCK, L. SCHAPER CLAUS, D. BLOEMEN, G. C. GEBHARD, J. TETTERODE Jr., P. J. NIBBRIG en C. A. A. DUDOK DE WIT, Makelaars, pr.sen- { teeren als lasthebbenden voor hunne principalen aan den meestbiedende s of hoogstmy&apos;nende te verkoopenten overstaan van de Notarissen E. BAAK an W.°P. C. FABIUS, &apos;&apos; OP WOENSDAG DEN 24stkn MET A.S., &lt; MES VOOniMtOOAOS TEN 10 tltlïl \ in het Lokaal DE BRAKKE GROND in de Nes te Amsterdam: \ Diverse STOOMM tE.SSNES van hoo_e drukking met en zonder condensatie, vijf COKNWALS STOOMKETELS van hooge : drukking, benevens rood koperen Kook-, Heaters-, Smelt- en Sehuimpanncn, verder verschillende Hijschtoestellen, Beenzwartbnilen en Molens, voorts verschillende Filters, Sissers en Sehuimpersen, en eindelijk koperen Kranen, Afsluiters, koperen en gegoten ijzeren Pijpen, diverso Potten, ijztren en stcsnen Vormen, geslagen en gegoten ijzeren Bakken, enz., enz. Alles breeder omschreven in dan Catalogus, welke in tijds bij bovengenoemd» Makelaars te beko men zal zijn, en vervolgens op MAANDAG DEN Stan*. MEI A. 8., OES MIDDAGS TEN 12 ITB-ElTB-E BN HETZELFDE LOCAAL. De kapitale .mistig gelegen, geheel volgens Engelsche constructie ingerigle STOÖM-SLIKKIMLiFI&apos;ïNAIÖEKIJf , genaamd DE PALMBOOM en DE-PELLIKAAN, met aangrenzende, onlangs geheel &apos;nieuw gebouwde BEENZ WART BRANDERIJ, waarin.twee kapitale FORNUIZEN on dito EESTEN, benevens PAKHUIZEN, WERKPLAATSEN, bijzonder net, gesitueerde WOONIIuL-h,N , onlano-s geheel nieuw ge&apos;.rawd KANTOOR, OPENPLAATSEN, waarop eau kapitale STÖOMSCHOORSTEEN, TUIN en ERVE,alles staande naast en bij elkander gelegen, op da Lijnbaansgracht, bij en op de Lauriergracht, in Buurt FF, N°. 324, 325, 325 a, 323, 322, 320, 315, 312, 313 en 314, hebbende een en ander acne gezamenlijke oppervlakte van 28 Roeden en 11 Ellen. De veiling der Gereedschappen zal geschieden stuksgewijze volgens de gedrukte Notitie. Da veiling der Gebouwen zal geschieden eerst in zeven afdeelingen, en wel: • I N°. 1, 2, 3 en 4 zullen eerst elk afzonderlijk bij opbod en afslag worden geveild, en daarna&apos; gecombineerd in afslag gebragt worden. Daarna zullen N°. 5, 6 en 7 elk eerst afzonderlijk bij opbod en afslag geveild en daarna gecombineerd in afslag gebragt worden. Vervolgens zullen de Per-celen 1 tot en met 7 te zamen in afslag worden gebragt en ten laatste zullen de perceelen 1 tot en met 7 met inbegrip van allo losse en &apos;vaste gereedschappen, volgens notitie gecombineerd in afslag worden gebragt. Alles breeder bij biljetten omschreven en te bezigtigen, de Fabriek en Gebouwen des Maandags, Woensdags en Vrijdags van 11—2 uur, en van de beide Woonhuizen des Maandags en Donderdags van I—3 uur; mits voorzien van een toegangsbillet, door een der Makelaars onderteekend. De Gereedschappen zullen te bezigtigen zijn Vrijdag, Zaturdag en Maandag voor den dag van den Verkoop. (9840) De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen acht dagen voor en op den Verkoopdag ter lezing liggen ten Kantore van de Notarissen E. BAAK en W. P. C. FABIUS; voor verdere inlichting wende men zich tot dc Makelaars J. F. SCHUTTE eu H. SCHUMACHER.</p>
</text>
