<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Onderge&apos;teékenda, te &apos;s Hertogenbosct, heeft dj eer aan Ouders of Voogden te feerieten, dat bn hem eelegehheibestaat tot het plaatsen van TWEE KOSTLEERLINGEN, gedeeltelp ter vervanging van zijne VIER LEERLINGEN, die benoemd znn tot Kadets aan de Koninklijke Militaire Akademie, respectiveliJK bg het Wapen der Artillerie, Kavallerie en Infanterie. Desverkiezende kunnen de gunstigste renseignementen worden verstrekt. Brieven franco. (17223) J. H. PREY. OVERMffi - BANKNUKIttU. TE KOOP eene welbeklante BANKETBAKKERIJ, met fraaijen Winkelopstand, staande op een der beste standen van Nijmegen ; het Huis is voor billijken prijs te HUUR. Brieven franco, onder Letter K., bij den Boekhandelaar ADOLE BLOMHERT, te Nijmegen. (17220) SCHËVENINGEN. Tot geruststelling van Reizigers, aan wie dikwerf door losse geruchten zonder grond vrees wordt aangejaagd, diene de kennisgeving, dat het Badhuis te Scheveningen bijna geheel bezet is en er zich onder de Badgasten nog geen enkel Cholerageval heeft voorgedaan. De gezondheidstoestand is zeer bevredigend. P. 11. BERNESSE. (17231) Bij dc Firma R. C. MEIJER, Kalverstraat E 246 te Amsterdam, veischijnt heden : MULTATULI, OVER VRIJEN ARBEID IN NEDERLANDSCHINDIE EN IE TEGENWOORDIGE KOLONIALE AGITATIE. 3de Oplaag in-8u. ƒ1 .40. Vroeuer verschenen ¦¦ MULTATULI Idccn Ie bundel .... 3e Cpliag ƒ4 —. — 2e ii .... 3e &quot; H i.—. Minnebrieven 4e « «2. —. Herdrukken r *1.60. Dc Bruid daarboven. . . 3e « » 1.—. Bloemlezing, (prachtdruk in-12). t « 2.75. Afzonderlijk verkrijgbaar: Brief aan Mevr. F ƒ0.40. Wijs mij de plaats etc. ƒ0.45. JaËansche gesprekken ƒ0.40. Verspreide stukken ƒ 1. Het Gebed ƒO.lO. ie Zegen Gods /&apos;O.lO. PORTRET VAN MULTATULI, (lithografie) ƒ2.50. De OMNIBUS. Jaarboek aan de Algemeene Belangen gewijd, eerste halfjaar ƒ 3. PS. DE OMNIBUS is een algemeen Klagtenboek ten dienste van Volk en Wetgever in Nederland. (17245) Door J. C. DE BUTSONJÉ, wordt heden uitgegeven: OPMKRKIÏY-&amp;KHT BETKEITEKDE HEI WEKK : „OM2EK XEEJJIACIIT.&quot; VAN J. 11. K. DE ROO VAN ALDERWERELT, DOOR C. A. W. HALVERHOUT, Luitenant ter Zee Iste Klasse. (17222) Prijs ƒ O.SO. «Uittreksel uit de Neue Preussische (Kreuz-) Zeitung: £* &quot;Een groot gedeelte van het Publiek zal het welkom zijn op- G ¦2 merkzaam te worden gemaakt op ecu middel tot reiniging en con* E &apos;jj servatic der tanden en alle deelen van den mond , welk middel gj SS tegenover vele andere dergelijke artikelen de voorkeur verdient E a wegens de eenvoudige aanwending, den aangenarnen smaak en m 3 vooral wegens dc goede werking. Het ANATHERIN MOND- E gj WATER van den Weener Tandmeester den Heer Dr. J. G. E _ POPP, welks gebruik, ten gevolge zijner voortreffelijke eigenschap- E 3 pen zich steeds meer en meer uitbreidt, dient, enz. enz. B 3 Uit de National-Zeittiug : E % «Tegen alle, dikwijls met veel ophef aangekondigde tandmidde- fj m len, vooral die, welke moeten dienen tot onfeilbare stilling der E 3 tandpijn, is men cenigzins wantrouwend geworden, daar geen dezer W a middelen gebleken is genoegzaam vertrouwen te verdienen, om er E 3 meer dan eene voorbijgaande aandacht aan te wijden. Eriseven-B a wel zulk een middel dat, minder verdoovend, dan wel reinigend E Jj en versterkend op de deelen van den mond en op de tanden werkt, E &lt;§ en daardoor de mond- en tandziekten grondig en duurzaam gene- E 3 zende, op de hierboven genoemde eene aangename uitzondering B &quot;i maakt. Het is het ANATHERIN MONDWATER van den I (9 Tandmeester Dr. J. G. POPP, te Weenen, hetwelk sedert vele E «jaren niet alleen zijn goeden naam gehandhaafd, maar steeds ver- i 3 der uitgebreid en vaster gevestigd heeft.&quot; _ Verkrijgbaar te Amsterdam bij de Heeren WINDHEIM &amp; CO., 3 Verkoop&apos;huis, Vijeendam en Rokin, A 454», C. TOBISCH, Printfsengracht bij den Amstel, Z 481; A. HULSTER &amp; C\ Nieuws wendljk (Blaauwe Forccleinwinkel), H 237 en 55 ,te Rotterdam 3 Hoogstraat, te Groningen Vischmarkt; J. H. VAN MEURS, 3 Apoth., Kalverstraat, D 38; te Arnhem bij de Gebk. v. d. a HEUVEL; Bergen-op-Zoom bij P. F. APPELBOOM, Apoth.; _ &apos;s Bosch, J. STRAATMAN; Dordrecht, H. J. GILTAY, Apothe-3 ker,; Haarlem, J. P. KARTHAUS; Hang, J. L. F. B. SNABI§LIE, Apotheker; Middelburg, W. P. VAN DE KAMER, Apojftheker-, Nijmegen, W. J. WILEMSE; Roermond, D. TIMMER- E i 3 MAN; Rotterdam F. E. VAN SANTEN KOLFF, Apoth.; J.L. E t|F. B. SNABILIE, Apoth., H. .1. DE RIOUEMONT (Londen- G 3 schc Apotheek); M. CLOOS, Apotheker (Friesche Apotheek); H. E 1 W. PRILLEVITZ J.Bz.», Tiel, A. J. PAASSEN, Apoth.;Utrecht E aF» ALTENA , Apoth.; L. J. OROOTENDORST, Apoth.; T. P. f a VAN DEN BERG, Droogist; G. M. N. VAN SPANJE, Apoth.; i 3 Zutphen; J. H. A. WANSLEBEN, aan de Markt; Zwolle, P. I 3 VAN DER VEN. (17189) fc: «¦CHMnra&apos;JïJT!**!^fW!!Bl!BHs3*ffr niRM^JU&apos;-lfbüllßmilHfßlßl</p>
</text>
