<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Zaturdag 21 Julij (des Avonds.)</title>
	<p>De Prins van Wallis en zijn broeder de hertog van Edinburg •«uilen heden de wapenoefeningen der vrijwilligers bij VVimbledon bijwonen; de Prinses zal na afloop daarvan debehaaldeprijzenuitdeden. — In de gisteren gehouden zitting van het Huis der Lords vestigde Lord Strafford de Redcliffe de Aandacht op de Donau vorstendommen. Met het oog op hun g«ographisehen eu politieken toestand was het zijns inziens onmogelijk, dat het Engelsche gouvernement met onverschilligheid kon aanzien hetgeen daar voorviel. De gebeurtenissen, Welke daar sedert 18f&gt;0 hadden plaats gehad en voornamelijk do verkiezing van prins Karl van Hohenzollern tot hospodar, waren in «trijd met het Parijsschc tractaat. Wanneer bestaande tractaten zoo openlijk werden geschonden, dan achtte hij het pligt, dat het parlement er zich mede bemoeide. Vervolgens sprekende over don strijd tusschen Oestenrijk en Pruisen, achtte hij het cene ongerijmdheid, dat Engeland zich streng vast hield aan het beginsel van non-interventie. Ten slotte verlangde hij, dat de diplomatieke bescheiden betrekkelijk do Donau-vorstendonmien aan de leden zouden worden overgelegd. Graaf Derby het woord nemende, zeide, dat hij het geenszins met den vorigen spreker eens was, dat Engeland krachtig moest interveniëren in de aangelegenheden op het vasteland, ofschoon hij overigens evenmin het beginsel was toegedaan, dat Engeland in allen gevalle eene politiek van non-interventie en neutraliteit moest volgen. Ten opzigte van de Donau-vorstendonimen verklaarde hij. dat de vereeniging van Moldavië en Walachije Turkije eerder versterkte dan verzwakte, terwijl hij het gevoelen bestreed, dat de verkiezing van Prins Karcl van Hohenzollern tot hospodar het werk van Pruisen zou zijn. Voor het overige was hij van gevoelen.dat de kwestien tusschen hetOttomannische rijk en de vorstendommen spoedig tot eene voldoende oplossing zonden worden gebragt. Met het oog daarop verklaarde hij de bescheiden niet te kunnen overlegen, zonder de publieke belangen ep het spel te zetten. Nadat graaf Knssell de laatste woorden had beaamd en de meening had te kennen gegeven , dat de Prirj van Hohenzollern weldra door de Porte zou erkend zijn, werd het door lord Strafford gedane voorstel ingetrokken. In de zitting van het Huis der Gemeenten wees de Heer Samuda op den minder gunstigen toestand, waarin de marine zich bevond. Hij drong er op aan, dat met den meesten spoed 1&quot;2 ijzeren p^ntserschepen zouden worden gebouwd. Sir J. Pakington, liet gewigt dezer aangelegenheid erkennende, beloofde de noodige maatregelen te zullen nemeu, om de raaritime verdediging van Engeland zoo deugdelijk mogelijk te maken. Nadat hierover nog uitvoerige discussien waren gehouden, vroeg de Heer Laing aan den minister van buitenlandsche zaken of hij het Huis de verzekering kon geven, dat er geene stappen zouden worden gedaan, waardoor Engeland betrokken zou kunnen worden in den oorlog op het vasteland van Europa. De Heer Horsman behandelde den algemeenen toestand en kwam daarbij tot de conclusie, dat ieder Eugelschman moest wenschon, dat Venetië door Oostenrijk werd afgestaan.maar ook dat een Oostenrijksch leger zich te Berlijn bevond. Hy vroeg voorts of Frankrijk zich tot Engeland had gewend ten opzigte der interventie, en of de Engelsche regering er genoegen in had genomen om Oostenrijk aan te bevelen de twee door Pruisen gestelde vredesvoorwaardeu aan te nemen : Veuetie af te staan en uit den bond te treden. Sir G. Bowyer laakte in hooge mate het Italiaansche gouvernement wegens de schending der bestaande tractaten. De Heer Gladstone trad echter als een ijverig verdediger voor Italie&apos;s vrijheid op en gaf zijne bewondering te kei-men over den moed, dien men aan den dag legde, om de verloren vrijheid terug te krijgen. Lord Stanlej, minister van buitenl. zaken, ofsc&apos;hoou weigerende om in bijzonderheden te treden ten opzigte der vraagpunten door de Heeren Laing en Horsman opgeworpen , gaf toch de verzekering, dat de politiek der regering vredelievend en afwachtend was. Op dit oogenblik had Engeland zich tot niets verbonden. De eenige stap dien het gouvernement genomen had, was dat het in algemeene bewoordingen het voorstel van Frankrijk had ondersteund, om de vijandelijkheden te doen eindigen. — De Globe verzekert, dat nog voor het einde van het tegenwoordige zittingjaar van regeringswege bij het Huis der Gemeenten aanvraag zal worden gedaan, om de noodige gelden voor den aanbouw van ten minste nog vier ijzeren toreuschepen, elk van niet niiuder dan 4000 ton.</p>
	<p>— De invoel van edel metaal heeft gedurende deze week bedragen een» waarde van £1,498,74% en de uitvoer £268,409. —De Reform League heeft openlijk bekend gemaakt, dat zij ondanks het verbod_ van den chef van policic, Maandag de voorgenomen zamenkomst in Hydepark zal doen houden , gelijk zulks meermalen daar is geschied, als zijnde de meest geschikte plaats, maar dat zij tevens alle pogingen zal aauwenden om buitensporige gedragingen te beletten. — Blijkens ofticiëelc opgaven zijn m de week, eindigende 14 dezer, in Engeland en Schotland door de veeziekte aangetast 304 stuks Vee tecen 313 in de daaraan voorafgegane week. Tevens zyn in eerstcenoemde week nog 12 ziektegevallen van vroeger geconstateerd waarfaT dTrannorten thans eerst waren ingezonden. In het geheel ™edert hTontltaan der ziekte -ugfst 250,875, afgemaakt 82,371, gestorven 124,234 en hersteld 33,235 stuks.,</p>
	<p>— Gisteren op den middag had de Great Eastern 938 mijlen van den kabel uitgevierd, terwijl het schip een afstand van 830 mijlen had afgelegd. Het weder bleef bijzonder gunstig.</p>
</text>
