<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>* HARLINGEN, 21 Jüljj, De pleizlßrtogtjes door de stoomboot Burgemeester Zylstra, van tot tot tijd, naai&apos; het Nieuwe Diep ondernomen, vallen thans zeer in den smaak, en velen uit naburige dorpen of per spoortrein hier aankomende, nemen daaraan deel. Dit was ook heden ochtend weder het geval, toen die boot onze haven verliet met een buitengemeen gtoot aantal passagiers» Misschien heeft het hitstellen der kermissen ook daarop grooten invloed. VENLO, 21 Julij. Heden werd van hier naar Roermond overgc bragt zekere J. K., die zich hier in de omstreken nu als minister, dan als burgemeester uitgaf, en zich zoo doende bij de boeren een goed leven wist te verschaffen. Men vond onder zijne papieren een rood paspoort uit de Belgische diëtist</p>
	<p>SCHIEDAM, 21 Julij. Garst. Verkocht: In publieke veiling circa 104 last ligt besch. Conrsche van ƒl6O a 163 cont. per last, wegende 89/IÖ3 6?. — Moutwiju ƒ 9.50; Jenever ƒ 15; Am-t. proef/16.25; Spoeling/0.20. LEYDEN 21 Julij. Boter per i/_ vat lstc kwal- ƒ 51a 55, dito 2de /45 a 41); dito per fê ƒ 1.27-7. a 1.37 Va cii / 1.121/2 a ¦ -2272. NIJMEGEN, 21 Julij. De marktprijzen van heden waren: Aardappelen f 2.30 a 2.6opermnd* Boter gold ƒ0.90 a 0.96 per ffi met weinig aanvoer; Kippen-Eijeren ƒ 3 per 100 stuks- Hooi en Stroo z onder vraag. LEEUWARDEN, 20 Julij. Van nieuw Koolzaad was heden ongeveer 12 last, over het geheel van kwal. zeer voldoende, doch van droogte nog al uiteenloopcnde. Verkocht naar kwal. van ƒl2 tot 12.80. Nieuwe WintCr-Garst slechts een enkel partijtje aangeboden, zijnde mooi van kleur, doch cenigzins schraal ran korrel, hetwelk tot ƒ6 Werd verkocht. Tarwe met kleine aanbiedingen iets meer gevraagd en ongeveer als voren verkocht, 72,74 H.&apos;Knappe ƒ 7.90a8.40. Roode 74, 75 ff ƒ 8.40 60. Rogge in een doen met weinig handel 74 6? Belg. ƒ6.50. Boekweit als voren met eenige kooplust, 68, 69 fi? Friesche Zand ƒ 5.70.90-, Fransche 6872 &amp;}ƒ 5. Winter-Garst: Jarige 60,61 ff ƒ5.60.70. Haver tot goed vorige prijzen met eenige vraag, 46,48 8 fijne ƒ 4.60.80; 44, 46 ffi Korte Voer/ 4.40.60; 40, 42 ffi Lange Voer ƒ 3.90 a 4.10. De aanvoer en bcsteede prijzen ter veemarkt van heden waren als volgt: 628 Runderen, als: 105 vette Roeyen vanƒl3O tot 260; 155 melke van ƒBO tot 195; 48 vare van ƒ55 tot 155; 75 kalfs van ƒB5 tot 245; 50 Vaarzen Van ƒ56 tot 165; 23 Pinken van ƒ3O tot 68; — Ossen vaa /— tot —; 40 Stieren van/38 tot 190; 132 vette Kalveren van ƒ9 tot 55; — Graskalveren van/—tot—• 214 Varkens, als: 45 vette van ƒ42 tot 94; 7 magere van ƒ2O tot 40; 122 vette Biggen van ƒl5 tot 36; 40 magere van ƒ4 tot 16; 1533 Schapen, als: 1150 vette van ƒ2O tot 38; 45 melke van ƒ 9 tot 23; 107 magere van ƒ8 tot 14; 16 Rammen van ƒlB tot 42; 110 Lammeren van/5 tot 16; — vette Hamels van/—tot —; 105 magere Hamels van ƒ5 tot 8; 14 Werkpaavden van ƒ3O tot 95. De handel door de zeer hoog gaande prijzen iets trager. HARLINGEN, 21 Julij. De uitvoer alhier van 14 dezer tot heden bedraagt.» 6435/4 vat Boter, 700 Kanter- en 1100 Edammcrkazen, 300 Runderen, 274 Kalveren, 406 Varkens, 1805 Schapen, 3 Geiten, 60 pak gez. Huiden, 24 balen Vlas, 5 pak Touwwerk en 5 balen Cichoreiwortelen.</p>
	<p>LONDEN, 20 Julij. Suiker vast-, de omzet bestond uit 1784 v. W.-I. soorten en gedurende de week uit 7926 v., de prijzen zijn 6 p. hooger. — Koffij: Van native Ceylon zijn de prijzen deze week 2 sh. gestegen. Uit de hand werden heden 60 v. tot 62 sh. en in veiling 1060 b. tot 61.6 a 63 sh. verkocht. Plant, goed te plaatsen tot vastere prijzen, die 2 a 3 sh. hooger blijven dan verleden week. — Rijst wordt op volle prijzen gehouden. Uit de hand werden 1100 b. Ballam tot 12.107 a afgedaan. — Piment niet williger: eenige partijtjes middel zijn verkocht tot 21/4, ord. 2 p. — Scliotsch IJzer 52 sh. — Lijnolie 36 sh. — Palmolie 39.6 a 40 sh. — Petroleum: Disponibel geraflin. 1.1072 a 1.1); op levering in de 4 laatste maanden werd gedaan tot 2.1%. — Talk flaauw, in loco 44 sh. — Granen: Ofschoon ac aanbiedingen zoo van vreemde als Engelsche Tarwe heden niet belangrijk waren, was bij zeer geringe kooplust niet dan 1 sh. lager dan Maandag te plaatsen; Garst puike soorten prijsh. Haver 6p. a 1 sh. lager. BOMBAY, 10 Julij. (per telgr.) Katoen prijshoudend, Dhollerah 310 r., Broach 320, Oomrawattee 325 r. Uitgevoerd ia de laatste 14 dagen 40,000 balen. — Koers op Londen 6/ni. 2 sh. CALGUTTA, 6 Julij. (per telgr.) Katoen: Fair Bengaal is op 7 p. te noteren. Het artikel is geneigd tot verdere rijzing. ANTWERPEN, 21 Julij. Koffij met levendiger vraag; behalve de reeds gemelde afdoeningen werden deze week ca. UOOb. Rioen Domingo uit de tweede hand gekocht. — Huiden volkomen prijsh.; uit de hand werden verkocht 5354 stuks en in veiling 4458 stuks.— Rijst: Ongepelde bij gebrek aan voorraad zonder afdoeningen; gepelde goed prijsh.; de verkoopen bestonden uit 2000 b. Necransie en Rangoon. — Suiker hij voortduring zeer stil. — Petroleum vast, voordisponibele werd heden 11. kwal. van fr. 65 tot 67Va bij partij besteed.— Granen stil, iul. Rogge aangeboden tot/l» PARIJS, 21 Julij» Bsapolu fr. 94. — Lijnolie 98.50. — Talk fr. 110. HAMBURG, 20 Julij. Kof/ij voortdurend met goeden aftrek voor behoefte; de prijzen zijn over het algemeen vast en voor enkele soorten heler; de omzet, bestond uit II a 12000 b. Rio en Santos tot 41/2 a 7% t-ch., 3000 b. Laguayra tot 6»Ys a 872 sch.cn 1000 b. Maracaiho tot 672 a 7 sch. — Ruwe Suiker iet» vaster, de prijzen •Hjjn evenwel geheel onveranderd. Algcdaan in loco ca. 1000 E. Havana en op levering ca. 4000 z. Fernambuc. — Rijst: Voor gepelde soorten was eenige meerdere kooplust en van ongepelde werden ca. 9000 b. Ballam en Madras en ca. 2800 b. Rangoon afgedaan. — Katoen.- met levendige vrang tot vastere prijzen; men heeft verkocht 565 b. Lagua3-ra en Porto Cabello tot 12S/4a 133/4 sch., 110 p. N.-Amerik tot ca. 12 sch. en 93 p. Suratte tot ca. 9 a 974 sch. — Huiden onveranderd. — Verfhout: Eenige kleine orders werden uitgevoerd, doch de kooplust is nog gering.&apos; — Raupolie per Aug./Scpt. 251/.; per Oct. 251/2 mb. — Palmolie: Prima Lagos met 2772 mb. betaald. — Petroleum zeer geanimeerd; loco 187- a 19 mb.,per Aug.—Sept. 18i/s a 18-/8; Sept./Dec. 19 mb.; voor zeilende waar is 18 mb. betaald — Granen met zeer weinig handel.</p>
</text>
