<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INHOUD VAN DE JONGSTE ZONDAGS-EDITIE.</title>
	<p>Engeland. ZittiDg van het Parlement. Besluit van den gemeenteraad der City. Deputatie uit den handelsstand van Glasgow bij den kanselier der schatkist. Telegram, afgezonden door den Great Eastern. Di-iTsrm.\.Ni&gt;. Part. Corr. uit Weénen. Proclamatie van den stadhouder van Beneden Oostenrijk. Stemming in Beijeren. — Berlijn: Onderhandelingen over den vrede. Sterkte der landweerbataillons. Rerigten van het tooneel des oorlogs. — Frankfort : Part. Corr. Bevelscliiift van generaal Palkenstein. Proclamatie van den hertog van Nassau. Fkankrltk. Verwachte medodeeling van het Mémnrial diplomatique. Uitbreiding der Noord-Oostelijke grenzen van Frankrijk. Drukpersdelicten. Cholera te Parijs. Zilveren been voor den prins van Hohcnzollern. Werkzaamheden aan het tentoonstellingsgebouw. Faillissement der spoorwegmaatschappij van Libonree— Bergerac. Gasontploffing in het Cirque. Verblijf van generaal Prim te Vichy. Italiaan»che berigten. Tijdingen uit Madrid en Eonstantinopel. België. (Part. Corr. uit Brussel).</p>
	<p>Binnenland. Overzigt van den staatkundigen toestand enberigten van het tooneel des oorlogs. Koninklijke besluiten en benoemingen. Kennisgevingen van den minister van binncnl. zaken. Staat van den ia-, uit- en doorvoer gedurende Mei jl. Overzigt van de vordering der werkzaamheden aan de staatsspoorwegen, gedurende Mei en Junij jl. Opgaven betreffende de cholera. Berigten van veeartsen aangaande den veetypbus. Ontwerp tot het aanleggen eener breede aanzienlijke hoofdstraat te dezer stede. Gemengde berigten. Aanbestedingen. ¦Engelsche landbouw-litteratuur. &apos;s Oravenhaagsche berigten. Herinnering aan den eersten hervormden prediker te Hoorn. Dagordcr van den commandant der schutterij te Utrecht. Vergadering van &apos;t selscip foar frysce tael- in scriftenkennisse te Leeuwarden. Pleiziertogtjes niet de stoomboot van Harlingen naar het Nieuwe Diep. Opruiming Van een kunstwerk in de Cathedraal van St. Jan te &apos;s Bosch. Pogingen der kamer van koophandel te Breda, om de oude wijze van verkoop bij de maat in Noord-Brabant te laten varen. Arrestatie te Venlo. Telegrammen. Handelsberigten. Fondsen en Beurstijdingen. Gouden en Zilveren Speciën. Scheepstijdingen. Rivierberigten. Vervalscht Berstelwerk. (Eea wenk aan Huismoeders en Dienstmeiden.) Schaakspel.</p>
</text>
