<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN.</title>
	<p>(REUTERS OFFICE.) NIKOLSBURG, 21 Julij, De troepen gaan voort zich op het Marchfeld naar de zijde van Weenen te concentreren. Gisteren is hier eeno divisie doorgetrokken; zij &apos;marcheerde naar het zuiden. Heden zijn nog meer troepen aangekondigd. De Koning heeft heden het kasteel Eisgrub bij Lundenburg bezocht. Gisteren is de Kroonprins in deze stad aangekomen. WEENEN, 21 Julij. Volgens officieel berigt heeft de brigade Mandel, met andere troepen versterkt, een aanval van den vijand, die een veel grootere troepenmagt onder zijn bevel had, afgeslagen. Dit gevcGht heeft plaats gehad in de nabijheid van Blumenau, een dorp in Moravie. PETERSBURG, 22 Julij. Een Amcrikaansch eskader van 10 schepen, onder Commodore Fox, wordt morgen voor Krooustad verwacht, waar hem eene schitterende ontvangst is voorbereid. WEENEN, 22 Julij. De wapenschorsing van vijf dagen heeft heden middag ten 12 ure oen aanvang genomen. Graaf Karofyi, baron Brenner en de generaal v. ücgenfeld zijn naar het Pruisische hoofdkwartier vertrokken, om regtstreeks te onderhandelen. De opperbevelhebber in Tyrol meldt van den 21sten: In den vroegen ochtend hebben wij den vijand aangetast, die in het Val di Ledro en in Giudicaria was gevallen. Kolonel Montluisant is met 6000 man den Monte Pichco overgetrokken en heeft Pieve Buono stormenderhand ingenomen, waar 12,000 vijnndeii geposteerd waren; 1000 man maakte hij krijgsgevangen. Daarna keerde hij weder naar zijne positien bij MontePicheo terug, zonder achtervolgd te worden. De brigade Kam dreef de troepen, die in Giudicaria waren getrokken, naar oon! dino terug en maakte 40 man krijgsgevangen. De yor-wzen acs vijlan is zijn behalve de gevangenen, zeer aanzienlek. (Vergelijk echter het telegram uit Florence in onze Zondagseditie betreftende het j gevecht bü Tiarno, hetwelk blijkbaar hetzelide is als het hier ver- De cholera is onder de Pruisische troepen uitgebarsten. Volgens een gerucht is de Koning ziek. Het berigt uit Florence, dat de Oosteurijkscbe vloot bij Lissa drie | schepen verloren heeft en dat de Italiaans;üe vloot meesteres is ge* blevea van de wateren, waW dé sïag is geleverd, wordt bepaaldelijk&apos; tegengesproken. BERLIJN, 22 Julij. (Köln. Zeitung.) ï?aar men verzekert heeft Pruisen eerst in den vhfdaagschen wapenstilstand toegestemd, nadat Oostenrijk er in bewilligd had dat de nieuwe Bond, zonder zijne ¦ (Oostenrijks) medewerking en zonder zijne wederopti&apos;sding als lid van den Bond, worde zamfingesteld. Wat de preliminairen betreft. zullen onder anderen door Pruisen tegenover Oostenrijk eisenen gesteld worden die betrekking hebben op de betaling der oorlogsko3tCfi en waarschijnlijk op de grensregeling in Silezie, Wat Pruisens stelling in Duitschland aangaat, wordt m de poheke kringen algemeen aangenomen dat de eischen en voorwaarden deer mogendheid ten doel moeten hebben het verkrijgen van zekerheid. voor al vat de toekomstige onderlinge verhouding van de bondsstaten betreft; die zekerheid is te erlangen deels door een in alle opzigten voldoenden afstand van grondgebied, en deels door de bepaling dat de tot dus ver v.lapdelijke Noord-Duitsche en midden- Duitsche staten, met betrekking t«t de militaire en andere verpligtingen in eêïi andere verhouding tegen-rer Pruisen komen dan de verbondenen. Men wit dat ook de kabinetten der groote mogendheden de noodzakelijkheid hiervan in beginsel erkennen. rTtter men verneemt heeft Frankfort de oorlogssch-wing van 2&lt;&gt; millioen reed* betaald; dit bedrag zon reeds naar Berlijn op weg zijn. Het berigt der Berlljïische ochtendbladen, dat graaf Bafral, do Italiaansche gezant, hier is teruggekomen, is onjuist. KARLSKUHE, 22 Julij. Men verzekert, dat de Pruisische reservetroepen , tusschen Leipzig en Maagdenburg gestationneerd, aangewezen zijn om Baden rti Wurtemberg te bezetten. Als stellig wordt gemeld, dat hier eene Pruisische sommatie ontvangen is en dat de groothertog het besluit heeft genomen, om daaraan gevolg te geven. . KIEL, 22 Julij. (Ketn. Zeil) Naar men verneemt is het inzamelen van giften ten behoeve der Oostenrljksche gekwetsten om g«en andere reden verboden geworden, dan omdat die uitnoodiging tot het geven fan bedoelde bijdragen als eene vijandelijke handeling tegen Pruisen te beschouwen is, daar toch door Pruisen voor de Oostennjkschi gekwetsten gelijke zorg wwdt gedragen als voor de Pruisische ge kwetsten. Indien de ingekomen gelden aan da hoofdcommissie te Berlijn wftren gezonden geworden, dan zon het verbod niet zijn uitgevaardigd. PARIJS, 22 Julij. Dc Fatrie beweert, dat het antwoord van Oostenrijk , houdende aanneming dor vredespreliminairen, heden avond hier ontvangen is. LEER, 23 Julij. In dc voornaamste steden van Oostfriesland, zoo mede op het platteland, zullen adressen ter onderteekening worden nedergelegd, waarbij dc inlijving bij Pruisen zal gevraagd worden. PARIJS, 23 Julij. Aan uc beurs alhjeris het berigt aangeplakt, dat Oostenrijk de preliminaire vredesvoorwaarden heeft aangenomen. PARIJS, 23 Julij. De Moniteur meldt, dat de Italiaansche vloot, na de voor Lissa geleden nederlaag, genoodzaakt is geweest naar Ancona te stevenen. SCHIEDAM, 23 Julij. Moutwgn ƒ 9S/„. LONDEN, 23 Julij. Cousols 88-Vs aS/_ 3 pCt. Mex. 17» Vs a 7/8-,3pCt. Dito 1864 — a - ; 7 pCt. Venezuela — a - ; 6 pCt. Dito —; —, 48/4 pCt. Afgestemp. Gren. —a —; I7s pCt. Dito —a — ; 2pCt. Nieuwe Dito — a —; 1 pCt. Ecuador — a --; Illinois Spoorweg- Aand. 79»/° aBo7a; 5 pCt. Grieken 1 l&amp;k a 121/4; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 &apos;28V-» aVa ; 5 pCt. Braz. 1865 —; 6 pCt. Amerik. 1882 707/ g a 7U/s; 3 pCt. Buitenl. Spanje —a — ; 2V» pCt. Dito a -, Amortisable 19V8 a 7,&apos;8; Coup. Bcw. 151/4 a 7a; 5 pCt. Itahe 55 a i/2. PARIJS, 23 Julij. Fransche 3 pCt. 69.55, —; Gredit-Mobiher nieuwe 682; Frans. Oostenr. Spoorw. —; Ru6s; Spoorweg —.—; 3 ptt. Binnenl. Spanje 311/2; 21/- pCt. Dito 317/&apos;8; öpCt.ltahe 57.—; lurken — .—&apos;*, Mexic. Loten —. MADRID, 21 Julij. 3 pCt. Binnenl. 36.05; 21/3 pCt. 32.60.</p>
</text>
