<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEW-YORK, 6 Julij. (Particuliere Correspondentie)</title>
	<p>De «roemruchtige vierde&quot; met zijne optogteH en illuminaties, vuurwerken, pleiziertreinen en regatta s is weder voorbij. Indien deze dag geene andere beteekenis had dan dat het volk daardoor gelegenheid heeft, om zich te vermaken en voor eenigen tijd het denkbeeld zelfs van werken van zich te zetten, dan nog zou het een merkwaardige dag in den almanak zijn. De woorden zaken en werken zijn bespottelijk in den hoogsten graad, in verband met dien dag van vreugde en genot »/de vierde Jul(j.&quot; Men vraagt elkander hoe en waar men den dag gaat doorbrengen, met evenveel natuurlijkheid alsof men naar bed gaat of opstaat. Het feestvieren op dien dag wordt niet ten halve gedaan, maar van des ochtends tot des avonds en door iedereen. Met zonsopgang buldert het geschut en van dat oogenblik af is er geen einde aan het schieten en geraas maken tot laat in don nacht. De jeugd is toegerust met miniatuur-kanonnen, pistolen, geweren, revolvers en big gebreke van deze met voet zoekers , rotjes, zevenklappers en andere geruchtmakende instrumenten, waarmede zij door de straten trekken en niet zelden de glazen stuk schieten of brand veroorzaken. Den volgenden dag heeft men gewoonlijk eene lange lijst van ongelukken, waaronder afgeschoten vingers, verbrijzelde handen, enz., niet het minst voorkomen. Intusschen die kleinigheden daargelaten, is het een zonderlinge dag en een nog zonderlinger feest. De onzinnige vreugde is aanstekelijk; de vreemdeling moge het eerste jaar de sciiouders ophalen, in het tweede jaar lacht hij met de anderen, in het derde koopt hij vuurwerk en blaast zijne dollars in de lucht.</p>
	<p>Op den 4den Julij 1776 verklaarden de Vereenigde Staten van Noord-Amerika zich onafhankelijk; het was dus de negentigste verjaardag der republiek. De schoone vlag der Unie wapperde van bijna elk huis, en des avonds begroette de Atlantische oosterkust het verre we6terstrand door eene onafgebroken reeks van vuurbollen, welke zonder ophouden werden afgestoken Men kan zich geen fraaijer schouwspel voorstellen, dan van eene verhevenheid het oog over steden en dorpen te doen weiden. Voor mg is het immer het genoegelijkste op den 4den Julij van de berghoogten des Hudsons dit tooneel gade te slaan. Terwijl men, met allen eerbied voor de hitte, zich zoo gemakkelijk mogelijk uitstrekt en eene flesch drinkt ter eere van Washington, waart het oog over een der schoonste panorama&apos;s ter wereld. Aan den voet des bergs liggen. Hoboken en Jersey City, daarachter de stoute Hudson met zijne zes honderd stoom- en zeilschepen en het ontzaggelijke New Vork, omgeven door Williamsburg en Brooklyn. Links ontwaart het oog de Highlands, regts de baai van New- Vork en het groene Staten-eiland. Ik sprak u van dit onbeschrijfelijk panorama, als overdekt met vlaggen, ter gelegenheid van den val van Richmond, maar hoe indrukwekkend het toen ook was, het was niet te vergelijken met een avond van den 4den Julij Naauw valt het duister en zinkt de hoofdstad met haar omtrek als het ware aan onze voeten in het niet, of duizend duizendtallen van lichtbollen in allerlei kleuren rijzen en verdwijuen en verlichten aanhoudend het panorama. Zij worden afgesteken in elke straat, voor ieder huis en rijzende boven de daken, ziet men ze in de straat niet weder , maar den aanschouwer daar buiten loveren zij een prachtig schouwspel op. Naar welk punt van den horizon men zich keert, dezelfde vertooning; men stelle zich eene reeks van zulke lichten voor over de geheele breedte van het vaste land van Amerika, eene soort van licht telegraaf van New» Vork t«t aan San Francisco.</p>
	<p>Maar nu de schaduwzijde. Ofschoon dit dikwijls niet door al dat vuurwerk wordt veroorzaakt, en soms ook wel, schijnt het, dat de «glorieuse vierde&quot; altijd eene reeks van jammeren met zich sleept. Van alle oorden hoort men van ontzaggelijke branden. Verscheidene daarvan beloopen een verlies van 200,000 dollars. Maar zij zinken alle in het met bij de treurige ramp, die de stad Portland heeft getroffen. Een brand brak uit ten 5 ure des namiddags van den 4den, en aangewakkerd door een sterken wind, viel de halve stad ten prooi aan het vernielend element. De brand vloog door de stad met zulk eene woede, en verwoestte alles in zijn spoer zoo geheel en al, dat men naauwelijks de rigting der straten kan onderscheiden, terwijl eene ruimte van anderhalve mijl lang en een vierde mijl breed niets dan een bosch van schoorsteenen vertoont en stukken van muren, die onder al dat puin staande zijn gebleven. Al de banken, al de couranten-bureaux, verscheidene kerken, de Portland Society of Natural History en een onnoemelijk aantal andere gebouwen werden eene prooi der vlammen. Twee duizend familien zijn zonder dak, gedeeltelijk broodeloos, en afhankelijk van de weldadigheid van Boston en New-York. D_e schade wordt op vijftien millioen dollars begroot, maar het cijfer is ongetwijfeld veel hooger. Met spanning verwacht men hier het nieuws uit Europa, en nimmer bestond er in Amerika zooveel verlangen naar het gelukken van den te leggen Atlantischen kabel, daar men bij den goeden uitslag daarvan, dagelijks, in plaats van ©m de drie of vier dagen nienws zal ontvangen, dat dan altijd nog tien of elf dagen oud is. Gij zult u herinneren, dat ik verleden jaar u schreef, dat men hier weder een lncht3chip bouwde. Dit zonderlinge ding, dat veel weg heeft van een ei op wielen, is tweemaal op geweest. Bij de eerste proefneming was ik tegenwoordig, d. i., ik bleef op terra firma. Ik geloof, dat de «Aerion&apos; ditmaal slagen zal. Het schip gehoorzaamde aan het roer en bewoog zich werkelijk tegen den wind in. De stuurtoestel echter vereischt nog een paar verbeteringen, wanneer men er wat beters van zien zal en dan zal ik u het geheele wat nader uiteen zetten.</p>
	<p>Voor weinige weken schreef ik u, dat een paar andere waaghalzen eene reis naar Europa wilden ondernemen in een fregat van de Lilliputters. Dit scheepje ligt hier thans in de rivier en is in alle opzigten merkwaardig. Het is niet langer dan 26 voet met al de ra&apos;s en stengen, boegspriet, enz., compleet zoo als het behoort. Het idee om in zulk een notendop den woeligen Atlantischen Oceaan over-te steken is niets nieuws, maar tot heden toe is niemand daarin geslaagd. Verscheidene levens zijn bij dergelijke waaghalzerij verloren gegaan, die veel beter konden besteed geworden zijn. Dikwijls werden die Bpeelgoedscheepjes gebouwd met het eenvoudige plan, om er geld mede te maken. Een van die dingen, dat van hier naar Londen zou zeilen, stak werkelijk in zee en gedurende maanden werd er niets meer van gehoerd , tot het later uitlekte dat het door de blokkade van Wilmington geloopen was met eene koetbare lading quinine. Maar het blokkeren is voorby en WÜ zullen zien of deze nieuwe roemzuchtige er wat van maken zal, dat vermeldens of bewonderenswaardig is.</p>
</text>
