<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KOSTSCHOOIiTa f »5 per Kwartaal. Ouders en Voogden, die voor hunne Zonen en Pupillen gelegenheid zoeken ter plaatsing, kunnen deze vinden op een gunstig bekend Instituut voor Jonge Heeren van de P. G., nabij den Khijnspoorweg. Omtrent verzorging, onderwijs en verkregene uitkomsten znn de beste infermatien te bekomen bij geachte Familien. Adres franco onder lett. K. S., bij den Boekh. J. H. TIELKEMEIJER, Vggendam, A 458, te Amsterdam. (16234) BAMES-IBfSTITriIT te Uithoorn aan den Amstel. De öndergeteekcnde berigt aan de Ouders harer Leerlingen, dat de werkzaamheden op hare Inrigting zullen hervat worden op Woensdag den loden Augustus. NB. Er kunnen nog drie Pensionnaires geplaatst worden. Prospectussen te bevragen bij de Hoofdouderwijzcres &apos; (17199) C. DIRKMAAT. Een fatsoenlijk JONG M KAM,II van de Pr. 0., voorzien van de beste Getuigschriften, wenschte tegen Augustus GEPLAATST te worden in eene KOEK- en BANKETBAKKERIJ als TWEEDE BEDIENDE. Adres franco onder Lett. K. aan den Heer A. KNOOP, Klcin-Heiligland te Haarlem. (1720.5) Tegen 15 September aanstaande wordt gevraagd: EEN BAKKERSKNECHT, van de P. G., goed met de bakkerij bekend en van gunstige getuigschriften voorzien. Men kan op een ruim salaris staat maken. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven onder lett. V., aan den Boekhandelaar A. J. BLOM, te Oulemborg. (17132) UIT DE HAND TE KOOP, eene AFFAIRE IN KOLONIALE WAKEN, die sints meer dan 50 Jaren een ruim bestaan heeft opgeleverd, met het daartoe gebezigde best onderhouden WINKEL- en PAKHUIS. Voorts afzonderlek een ruim PAKHUIS met TUIN; alles te Kampen. Informatien franco hij den Notaris HÖEELT te Kampen. • (17041) TE KIJIR GEVRAAG!) TE AISTt-MW, voor een Heer, eene nette, ruime ZIT- (Studeer-) KAMER en luchtig SLAAPVERTREK, beide geraeubeleerd, beneden of eerste verdieping, op een fatsoenlijken , veel bezochten stand, tegen niati?en yrijs», te aanvaarden omstreeks half Augustus of I°. September, nclinerenden adresseren zich met franco brieven ouder de lett. H., waarin juiste omschrijving en opgave van allo Voorwaarden, aan de Boekh. BROESE &amp; COMP., te Breda. (17234) RUTIJIftKiiM. &gt;«-**&gt; J. J. BEIJNES, Rijtuigfabriekant te Haarlem, heeft ijp^^i. de eer te berigten, dat zijn Magazyn voorzien is van verschillende nieuwe MODERNE en ceaige gebruikte ZFEZZtW RI JTLICEN. (17210) Voor soliditeit wordt geguarandeerd. 4_^^ mnmm ziekten, MtfixiIVVEM BEDERF VAN HET BLOED, pKS!^^^ HUIDUITSLAG. Byl\\l_\i_¥J}&amp;f Spoedige genezing en in liet geheim _. sm_ji_\nr\r..&apos;\ primitieve of constitutionneleziek%*^. Pt »»¦%¦ —W_r ,*,,.,, ten der beide seksen , door de BISCUITS DÉPURATIFS VAN Dr. OLLI .VIER te Parijs. In dit aangenaam en gemakkelijk geneesmiddel zijn de actieve beginselen chemisch verbonden met de voedende bestanddeelen, wat hunne vertering gemakkelijk maakt en oorzaak is, dat zij doordringen tot in alle organische vezelen, waar zij den wortel van het kwaad wegnemen, waaruit radicale genezing voortvloeit. Dit belangrijk resultaat , dat uitsluitend de zoogenaamd alimentaire methode van Dr. OLLIVIER, kenmerkt, zou door geen ander geneesmiddel onder de gewone pharmaceutische vormen verkregen kunnen worden. . Nadat vier jaren lang openbare proefnemingen genomen en met den besten uitslag bekroond^ waren, zijn de BlM&apos;.l IT* OLLIVIER goedgekeurd door de Académie impérialt de Médecine, geatithoriseerd doode Regering, en is bovendien eene belooning van 24,000 francs toegekend aan Dr. OLLIVIER. — De BISCUITS worden met goed ger volg aangewend tegen alle ziekten, welke voortspruiten uit bederf Van het bloed of uit scherpte der vochten. — Vooral genezen zij zeer spoedig de geheime ziekten, den huiduitslag, de scrofuleuse ziekten, van welken ernstigen aard, van welken vorm of hoe verouderd ook, herhaalde accidenten aan mond, neus, oogen en ooren, rheumatieke pijnen, jeukingen, roode vlekken in het aangezigt, enz. — Te Parijs rue Pernelle, N°. 13. Consulten gratis met gefrankeerde brieven. (10153) UOOFD-DEPOT VOOR NEDERLAND: Bij de HU. 11. 11. U LOTII. Apoth. Zeedijk, te Amsterdam. DEPOTS Bij de RH. Apoths. VAN RENESSE en J. L. E. C. SNABILIE, te &apos;s Gravenhage; VAN BEEK, te Nieuwediep; STRAATMAN, te &apos;s Bosch; v.d. KAMER, te Middelburg; CLOOS, in &apos;t Hang te Rotterdam; GROO TENDORST, te Utrecht; A. J. FAASEN, te Tiel; D. TIMMERMAN, te Roermond; APPELEOOM, te lkrgenop-Zoom; VAN TfiICHT, te Leyden; GASILLE, te Zierikzee; J. S. LEEK, te Gronintren; BERGHUIS &amp; v. D. MOER , te Deventer, STELLINGWERFF BEINTEMA, te Leeuwarden ; lIASSELO, te Zutphen; BOEKENOOGEN, te Gouda. Brieven Franco.</p>
</text>
