<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MSOLAAT-GffIERAAL VAN HU-IMK te Amsterdam. M_E_¥]_.l--Cr_EVÏ_¥©. ... Tot aanstaanden Vrijdag 20 dezer, des avonds ten negen ure, znue aan het Consulaat Generaal van Frankrijk (Schans bij de WeteriW Barrière, B B 153), schriftelijke offerten ontvangen worden van «e ieder die geneigd mogt zijn het bij de havenwerken van het K»^. door Holland op zgn Smalst gestrande Fransche Loggerschip *&amp;*. HL-KIE in vlot water te brengen en vervolgens hetzelre volmaakten staat van zee?aardigheid, ter beoordeeling van doora Heer Consul-Generaal van Frankrijk te benoemen deskundige» herstellen. „ Bij de herstelling zullen materialen moeten gebruikt worden v denzelfden aard en kwaliteit als de in den aanbouw van het sen.» zoo als hetzelve tegenwoordig ligt of voor de stranding beston gebruikte materialen. ,::(_ De Aannemer zal den duur der herstellingen zoo kort mog6l J moeten bepalen, te berekenen van het oogenblik dat het vlot % t maakte schip de herstellingshaven zal zijn binnengeloopen tot u oogenblik dat de deskundigen hetzelve goed en klaar om z?e . kiezen zullen kunnen verklarea, welke bepaling onder s*&quot;?tteTaß bestaan van eene door den inschrijver zelven voor iederen dag » . vertraging in de inschrijving zelve te vermelden boete. In f? ¦&amp; van aanneming der offerten zal de Consul-Generaal van ï&amp; IL. het aan den inschrijver binnen de vier en twintig uur bekend ra**&apos; Binnen de tweemaal vier en twintig uur nadat de inschrij ver ne nis zal ontvangen hebben dat zijne offerten zijn aangenomen, zm e 0 de werkzaamheden tot afbrenging een aanvang moeten nemen.^j. degelijk voortgezet moeten worden ten genoege van een £es&lt;T,ell door den Heer Consul-Generaal van Frankrijk daartoe aaugewe persoon. J__ _j30469t- De Ondergeteekende verwittigt UEd. nogmaals dat hij we^ff&gt;&apos; jaar ruimschoots voorzien is van zeer mooije -iERSBOW&apos;»**&apos; voor den civielstenprijs. J. KOOS» gl. Spuistraat bij het Spni- * , Verzoeke UEds gunst en recommandatie. (30J*^. G. WAFELBAKKER, Makelaar, zal ten overstaan van den taris D. VAN OSENBRUGGEN, op ZATURDAG «1 DÉ-P&quot;*-. BE--I§3-, des voormiddags ten Uure, in het Logement Br zigt over Ouderkerk a/d Amstel in het openbaar veilen: DrieW^jj ZEN en ERVEN (bestaande uit tien woningen) alsmede &quot;j**,^. annex gelegen perceel LAND, staande en gelegen in den &quot;&apos;r^t polder onder Nieuwer-Amstel, nabij Ouderkerk, te zamen S&apos;^ 45 roeden 90 ellen. De conditiën zijn vier dagen vóór en op Verkoopdag te vernemen bij voornoemden Notaris. (28*^ A L ©IE ZWAAIT vMÈÈIké OP a __Mi_g.sdag, 2É. Januarij IS©» en volgende dagen, door de Makelaars ?, VAN VLIJMEN en HEUKENSFELDT] ten overstaan van den Notaris G. J. C. VAN VIANEN, „j.n, van goed onderhouden, vrij uitgebreiden INBOEDEL, 3^\ej- Goud- en Zilverwerk en meerdere Kostbaarheden, en hetgeen der in den Catalogus omschreven zal zijn. _»fi!V&apos; Waarbij de Inboedel en de nieuwe HOROLOGIEN »„£,£(« DITLES en HOROLOGIE-_AÜER-iGEREEDS-ttAFr van wijlen den Heer J. F. A. ZIRKS, in leven Horologiemaker hier ter stede, en zijne vóór overleden Echtgenoot Mejufvrouw G. KERSTING. Alsmede de INBOEDEL van wijlen den Heer D. GERRITSEN. ....^ De Catalogus en Notitie der Horologien, enz. zullen in tfl het Lokaal DE ZWAAN te bekomen zijn. ,g 2. Twee dagen te voren te zien. (W*^,^</p>
</text>
