<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>7 . Exemplaren van het Plan der geldleening en van dit Besluit kunnen op franco aanvrage kosteloos worden verkregen ter E.?»,?.. .&amp;j£riffle van Zuid-Holland, en bij de Boekdrukkers GEBROEDERS GIUNTA D&apos;ALBANI, te &apos;s Gravenhage. uit Besluit zal worden opgenomen in het Provinciaal Blad en worden geplaatst in de Staatscourant, in het Dagblad van Zuid&quot;&quot;&apos;land en s Graoenhage, in de Nieuwe Botteniamschi Courant, in net Algemeen Handelsblad en in de Amsterdamsche Courant. s Gbavenhage, den lOden December 1867. Gedeputeerde Staten voornoemd, Jf. LOUDON, Voorzitter. JUST DE LA PAISIÈRES, Griffier. PLAN eener Geldleening tot een bedrag van ƒ300,000, teu laste der Provincie __i.id-__-.iand, ter bestrijding der kosten van droogmaking van Plassen beoosten de Gemeente Rotterdam. Art. 1. Er. wordt ten laste van de Provincie Zuid-Holland -_^._?J.mT--,lng aanSeffaan, ten bedrage van DRIE HONDERD D^^P^GJPLDEaf W 300,000), ia aandeelen van DUIZEND GULDEN. T7TAü&apos;»r_i_A_l7.-,^-D?laleenill? werdt eene rente van VU* i__N HÜJNDERD in het jaar, aanvangende met den eersten dag der maand, waarin het verschuldigde wegens de ingeschrevene en aangenomen Aandeelen is overgestort, van welke overstorting moet blgken .door de overlegging ter Provinciale Griffie van Zuid- Holland, van de deswege verkregen kwitantie van storting. m Art. 3. Voor elk Aandeel in de voorschrevene Geldleening wordt, m den vereischten vorm, opgemaakt ééne Obligatie, groot Duizend __ _P blanco» met een stel halfjarige Eentecoupons. De obligatiën, onderteekend door den Commissaris des Konings in de Provincie, door een Lid van Gedeputeerde Staten en door den Griffier der Staten, de coupons alleen door laatstgenoemde, worden binnen eene maand nadat de ingeschreven aandeelen gestort en de bewgzen van storting ter Provinciale Griffie zijn overgebragt, tegen intrekking der voor de genoemde bewijzen afgegeven renversalen, aan de belanghebbenden uitgereikt. _ Art.4. &apos;De Inschrijvingsbiljetten, ter zake van deze Geldleening m te leveren, moeten bevatten: «. De naam, kwaliteit en woonplaats van den inschrijver; .. het getal aandeelen in schrgfletters, waarvoor wordt ingeschreven, en c. de som, mede in schrgfletters, die men bereid is voor elk aandeel te storten. De biljetten, op zegel geschreven, van de vereischte dagteekening voorzien, onderteekend en gesloten, worden door den inschrijver, of van zijnentwege in de ter Provinciale Griffie goplaatste gesluteninschnjvmgsbus gestoken. Art. 5. De op voorschrevene wijze gedane inschrijvingen zullen worden aangenomen in zoodanige volgorde, dat de hoogste inschrijvingen boven pari het eerst, en zoo vervolgens tot aan den koers van pari in aanmerking komen. Inschrijvingen tot gelgken koers van een kapitaal tot een hooger bedrag dan waarvoor de inschrijving opengesteld of benoodigd is, worden percentsgewijze onder de Inschrijvers verdeeld. Inschrijvingen beneden pari worden in geen geval aangenomen. Art. 6. Van de uitkomst der inschrijvingen en van de regeling en toewijzing daarvan op de wijze bij het voorgaand artikel be- Saald, wordt door den Griffier der Staten zoo spoedig mogelgk aan e Inschrijvers kennis gegeven. Art. 7. De aflossing dezer Geldleening zal aanvangen ïn het jaar 1873 of vroeger, telken jare tot zoodanig bedrag, als daarvoor ieder jaar bij de Provinciale Begrooting zal worden beschikbaar gesteld, in elk geval tot geen minder bedrag dan f *&gt;5,000, behoudens het regt om na afloop der werkzaamheden, betrefiende de droogmaking der plassen, waartoe deze Geldleening strekt, het verder onafgeloste der leening in ééns af te lossen. Wordt daartoe besloten, zal zulks door eene openbaie aankondiging aan de houders van aandeelen worden medegedeeld, tenminste jdrie maanden vóór dat tot die aflossing wordt overgegaan. !I..Ar.- 8- ®e aanwijzing der af te lossen aandeeleu geschiedt jaar! lijks in de maand Maart, bij wijze van loting, ten overstaan eener Commissie uit Gedeputeerde Staten. De uitgeloten aandeelen zijn ailosbaar op den lsten Julg daaraan; volgende. Na dit tijdstip worden geene renten meer goed gedaan, ter zake van de aldus uitgelote aandeelen. De tijd en de plaats van nitloting, mitsgaders de uitslag dier loting, worden telkens bg openbare afkondiging ter kennis van bei langhebbenden gebragt. Art. 9. De rentebetaling geschiedt tegen intrekking van den besrokken coupon, op het daarin vermelde tijdstip zoo het een werkdag is, en anders op den volgenden dag. De aflossing tegen intrekking van de uitgelote obligatie met de • daarbij behoorende niet ver» allen coupons, op het daarvoor gesteld | tijdstip. De beide bij deze bedoelde betalingen geschieden zonder eenige korting. Art. 10. Ingeval door onvoorziene onheilen obligatiën dezer geldleening mogten vernietigd of verloren geraakt zijn, kunnen de belanghebbenden zich deswege wenden tot Gedeputeerde Staten, als wanneer de voor dergelijke gevallen, ten aanzien van de Nederlandsche schuldbrieven bestaande voorschriften zoo veei mogelgk zullen moeten worden gevolgd. Art. 11. Tot zekerheid der rentebetaling en van de aflossing der aandeelen in de onderwerpelijke geldleening, worden speciaal de inkomsten en middelen van de Provincie Zuid-Holland verbonden. Art. 12. De openbare aankondigingen of bekendmakingen, bedoeld bg art. 7 en 8, worden ten minste twee malen geplaatst in de Nederlandsche Staatscourant en in het Dagblad van Zuid-Holland en . Gravenhage. Art. 13. De overstorting van het verschuldigde wegens de ingeschreven en aangenomen aandeelen dezer geldleening wordt door de inschrijvers of door hunne gemagtigden gedaan in Nederlandsche munt, of in zoodanige muntspecie of papier als daarmede wettig is gelijk gesteld, ten kantore van den Arrondissements-Betaalmeester te &apos;s Gravenhage. De betaalbaarstelling en uitbetaling der verschenen renten, mitsgaders van het kapitaal der afiosbaar gestelde obligatiën, geschiedt op gelijke wijze. Ait. 14. De coupons, die vijf jaren na den vervaltijd — en de uitgelote obligatiën, die tien jaren na die uitloting — niet ter betaling zijn aangeboden, zgn verjaard. Art. 15. Aan de gepatenteerde makelaars, commissionairs enz. wordt, voor provisie or courtage, toegekend een vierde ten honderd van de door hen ingeschreven, aangenomen en overgestorte aandeelen, waarvan de voldoening zal plaats hebben na de afgifte der ib art. 3 bedoelde obligatiën, en zulks tegen kwitantie, waarvan het zegelregt ten hunnen laste komt. „ Alda| vastgesteld door Gedeputeerde Staten der provincie Zuid&apos;sGravenhage, den lOden December 1867. Jl. LOUDON, Voorzitter. JIUST DE LA PAISIÈRES, Griffier. (L. S.) INSCHBIJ VINGSBILJET. gedeelte, groot ƒ300,000 der Geldleening ten laste van de Provincie Zuid-Holland , ten bedrage van ƒ 1,000,000, goedgekeurd bij Ko^ ninklijk besluit van den- l.den Augustus _863, no. 70. Ik ondergeteekende (1) wonende te (2) , verklaar deel te nemen in het bovenvermeld gedeelte der Provinciale geldleening voor (3) aandeel , tegen storting van eene som van (4) voor elk aandeel. (5) , den (6) December 1867. (7) IN TE vullen: (1) Naam en kwaliteit van den inschrijver. (2) Woonplaats van den inschrijver. (3) Aantal in schrijfletters. (4) De SOM in schrijfletters. (5) Woonplaats van den inschrijver. (6) Dagteekening. (7) Handteekening. De biljetten te sluiten. (30257.</p>
</text>
