<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>j.¦ Willige verkooping door h. g. geers gz.} r_oe^aar m Vaste Goederen en Ondernemer van Verkoopingen: ». -&apos;-Op Donderdag 19 December 1867, aan het gewezen Drilveld, J«t eene groote partij AE3RAAK van de aldaar geamoveerde -ii,en en Loodsen, als: beste Balken en Deelon in diverse lengten 11 dikten, Kapspanten, Schotwerk, Deuren, Eigchels , Latten , enz. w&quot; •2. Op Vrijdag 20 December, op de Noordermarkt, beide des S°rgens ten 10 Ure, mede van AE_!I-AA__ als boven, benevens {fijnen met Kamer- en Kastdeuren, Eamen, Luiken, Trappen, |ta&gt;Jd-out en Woerdensche Dakpannen. Voorts eene RAAgST-X--_;-__&apos; dito Manden, Schalen met Balansen Gewigt; eene__ANß_« ;*AR en hetgeen verder daags voor den Verkoopdag te zieu zal zijn. fc1*» J.jj boyengenoemden Makelaar te bekomen eene partn IB^P van ruim 100 Stuks fijne Palisander __NEE_.PE.ATEN, &quot;.&quot;g 10 voet en breed 14 duim A. maat. Adres Amsterdam, Betha&quot;&apos;«straat X 157. Brieven franco. (30391) &quot; : VERLOREN, ftamde van de Haarlemmer Houttuinen, over de Eenhoornsluis tot de S[°nwersgrachl, een langwerpig I-OTI&apos;ffïESOERJIE, voor den »™er zonder waarde. Die het teregt brengt aan den Heer H. MEIJEE, {wrte Prinsengracht boven N°. 74, zal GENEBEUS behandeld (30360) , TE KOOP VOOR ƒ 325 ••tt .KUNST SPEELKLOK, slaat Heel en Halfslag, loopt op ton. &apos; sJPee^ 24 aria&apos;s, en is omgeven van eene buitengewone j^aerne Mahonyhouten Kast. Te bevragen met franco brieven onÏ r letters L. A. B. bij den Kantoorboekh. H. G. KOSTEE HGz., &apos;-jgttwendqk te Amsterdam. (30301) v Hier ter stede wordt eene JUFVROUW, P. G., als Externe l_i._PSd, geschikt tot het geven der eerste beginselen van ÖN- Ó.. v-W|J,S AAN TWEE KINDEREN. De betrekking moet h«? , tl&apos;k aanvaard worden. Eeflecterenden adresseren zich franco on¦J-Ugtters P. N. L. Bureau Handelsblad. (30302) l^rdt GEVRAAGD een reeds gebruikte, Soliede, goed werkende PROMOBIEL of LAND-STOOKUS-AC-MNE, van 6 a 8 g «rdenkrachten, met opgave van den zuinigsten prijs. Adres met franco -i-_ï2__onder Lett. A., aan het Bureau Handelsblad. (30364) Manufacturen* _e_A .e? FeDrnar- wordt gevraagd een geroutineerd REIZÏftER, ttend ln hovengenoemd vak bekend en bewijzen van soliditeit kun- YeJ*e overleggen. Verzoeke vroegere of tegenwoordige betrekking te LbH 9*2 en&apos; met opgaaf van den tijd en waar men gereisd heeft, onder Hei.+ *T- S-&apos; Franco tij den Boekhandelaar J. BEEEENDONK, —i-Hgg te Amsterdam. (30353)</p>
</text>
