<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Stemming over het Aceoord, namens den gefailleerde E. B* PEOUW, voorgesteld door Mr. L. H. KÜHN, zal plaats hebben op Dingsdag 7 Januarij 1868, ten 11 Ure, in de Tweede Kamer W Arrondisseraents-Eegtbank alhier. (30490) G. DE BOSCH KEMPEB, Curator; MDc Ondergeteekende heeft de eer het geachte PiWj*^ kennis te brengen, dat hij zijnen op nieuw ingerigten *J I» REL in Hoeden en Petten, op HEDEN heeft Gfcw PEND, zichvleijende, door eene prompte en civiele Be*&quot;* ning het vertrouwen waardig te worden. „ (30424) J. VERHEIJEN, Oude Spiegelstraat^KEJf: KERSGES-HENKEN. , ¦ I. DE BIJIBEL VOOR JEUGDIGE CHRISTENEN» door Ds. A. W. VAN CAMPEN. Een keurig Boekdeel in kwarto, van 762 bladzijden met fraaije, in kleuren gedrukte Platen, net gebonden met vergulde rugtitel. Prijs f 6.50; voor f 2.90. 11. FRIEDRICH STRAUSS, KERKKLOKSTOONEW. door Ds. J. P. HASEBROEK, in prachtband, Verguld op Snee. Prijs ƒ 2.90; voor f 1.90. , p 111. DE LAATSTE KERKKLOKSTOON, door Ds. J- £ HASEBROEK, met keurig portret van Strauss; gebonden ais boven. Prijs ƒ 1.25; voor ƒ 0.75. \ n. IV. STRAUSS, DE DOOP IN DE JORDAAN, door Vt- NICOLAAS BEETS. gebonden als boven. Prijs ƒ 1.50; voor ƒ•; V. STURM EN TIEDE, DAGELIJKS VERKEER Mf ¦ GOD, door Ds. ADAMA VAN SCHELTEMA, 4 Deelen, gebond. i» 2 keurig vergulde banden. Prijs ƒ 7.80; voor f 4.25. _ VI. MOLSTER&apos;S NALATENSCHAP. Nagelatene Leer redenen, met portret. Prijs ƒ 1.25; voor ƒ 0.60. , _,* VIL SCHETSEN UIT HET BELOOFDE LAND, n*1 10 keur. platen; geb. in vergulden stempelband.; Prijs/4.25; voor/J^J VIII. SCHEFFER-ALBUM, 10 Platen naar de Meesterstuk ken van Ary Scheffer; met beschrijvende Tekst van Prof. C.vV-^ zoomer, Prof. J. J. van Oosterzee, Prof. W. Moll, W. J. Hofdijk, Mevr- Bosboom-Toussaint, T. van Westrheene Wz., Mr. C. Vosmaer, tl- .&apos; de Buil, Dr. A. Pierson en Dr. L. R. Beijnen. Groot folio forniaa&quot;&quot; in gekleurd Omslag, Prijs f 13.80; voor f 3.15. ?,_&lt;. ff. IX. NICOLAAS BEETS, PAULUS IN DE GEWIGTIGSI* OOGENBLIKKEN VAN ZIJN LEVEN voorgesteld; met fraai Vigß»&apos; en 10 uitmuntende Staalgravuren; keurig gebonden en Verguld «_ Snee.. Prijs ƒ 10; voor ƒ6.50. __«,, X. STICHTELIJK HUISBOEK VOOR ALLE STAW DEN, met 20 uitmuntende Platen van C. W. Mieling; 800 W»« zijden roijaal octavo-formaat, in rijk vergulden Prachtband en V» guid op Snee. Prijs ƒ 15; voor ƒ 4.25. , _.. XI. CHRISTELIJK MUSEUM, met Platen en in gow»efl drukten Titel, in vergulden Stempelband. Prijs f 4; voor f J-V XII. HET LEVEN VAN Dr. MARTIN LUTHER, »*£ 48 Staalplaten, originele teekeningen van GUSTAV KONING, &gt;&quot; Historische Schetsen van Prof. H. GELZER, door Mevr. EW^ VAN CALCAR. Groot kwarto-formaat, gebonden in Prachtb^ en Verguld op Snee. Prijs f 16.75; voor f 1 .lö. , t XIII. BEDEVAART. Omwandelingen in het Heilige Land, e^ FREDERIKA BREMER, 2 Deel. met Platen. Prijs ƒ6.80; voor ƒ»•« Op franco aanvragen a contant (van buiton met een postwissel) ™ J. H. v. d. BEEK, Reguliersbreestraat, X 68, te Amsterdam-Jgj)^; FABRIEK EN MAGAZIJN jf^s% I-AAH-BEST I^Sj \^i«S__A«WEWI.DI i^&gt;// j&quot;^ -__ri_r &apos;_*¦-_. _¦ _ &quot;-__ r — ¦ -&lt;___ -r \\ V lltlffm (til /f fik &apos;. .jp&gt;&gt; FIJNE BORDAÜX-LEEEEN Ipii Heeren-Laarsjes, MAROKKO-LEEP.EN DITO DITO GEVOELIGE VOETEN, &quot; ƒ 6 het paar. LAARZEN-KAPPEN &apos;, om over de Broek te dragen, ni springveren, het paar ƒ3. , .i S&quot; AMAZONEN DAMES-LAARSJES, laatsten smaak,/* het paar. Goudleêren DAMES-SCHOENEN ƒ 1.75. „.«n-J*&apos; Verder honderde soorten HEEREN-, DAMES- en KINI&quot;1 LAARS.BES, bij uitnemendheid soliede bewerkt. Verkrijgbaar bij gJJ ZJE6ELAAB? DAM , bezijden het Paleis E 522., (304-&gt;</p>
</text>
