<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Öe HUISVRIEND van GOEVERNEUR is een Vriend des Huizes bij uitnemendheid. Hg verstaat de kunst van Vertellen ; hij weet u met zijne woorden te boeijen, dat gij moeite i hebt oog en oor van hem af te trekken; hij is onnitputtelgk en-geeft altijds iets goeds ten beste; hij haat eentoonigheid en sleur en bemint de afwisseling, zooals blijkt uit de lste aflev., die in alle Boekwinkels ter inzage verkrggbaar is. De HUISVRIEND is in den vollen zin des woords goedkoop: elke aflevering van 32 of 48 bladzijden in twee kolommen klein kwarto, met fraaije platen opgeluisterd, kost slechts 25 Cents, zoodat de 12 afleveringen of de geheele Jaargang, een lijvig boekdeel met 36 platen, op slechts drie gulden komt. . (29605) VAN DRUTEN &amp; BLEEKER te Sneek geven uit het Twerde en Laatste Deel van: I HKl_EFWl^§ffil-_l.Mi_} VAN MR. W. BILDERDIJK MET DE JHOOGLEEEAEEN EN MES. M. en H. W. TYDEMAN. GEDURENDE DE JAREN 1807 TOT 1831. UITGEGEVEN DOOE H. W. T. TYDEMAN. Twee Deelen ƒ 6.75. Op best groot Papier ƒ 7.75. (29459) BESLUIT van den lOden December 1867, no. 28. — Opening der Inschrijving voor een gedeelte der Geldief.ning van f 1,000,000, ten laste van de provincie Zuid-Holland. Gedeputeerde Staten der provincie Zuid-Holland, Gelet: I°. op het Besluit der Staten dezer Provincie van den 24sten Julij 1853, n°. V, betrekkelijk het doen eener geldleening, ten laste van de provincie Zuid-Holland, van ten hoogste ÉÉN JKICLIOEN Gulden; goedgekeurd bij Koninklijk Besluit van den 13den Augustus 1863, n°. 70, en afgekondigd in hot Provinciaal Blad van dat jaar, onder n°. 73; en 2°. op dat van den Bsten November 1866, n . IX; goedgekeurd bij Koninklijk Besluit van den 24sten dier maand, n°. 64, afgekondigd in het Provinciaal Blad van dat jaar, onder n°, 154; Hebben besloten, te bepalen en ter algemeene kennis te brengen: I. Gedurende het hierna te melden tijdvak wordt eene inschrijving geopend in bovengemelde geldleening voor drie honderd (300) Aandeelen, elk Aandeel van Duizend Gulden. 2°. De inschrijvingsbiljetten behooren te worden ingeleverd van Maandag den 23sten December 1867 tot en met Maandag den 30sten Dec. daaraanvolgende dagelgks (de Zondag en wettig erkende Feestdagen uitgezonderd), van des voormiddags te 10 ure tot des namiddags 4 ure; zij moeten op zegel geschreven en ingerigt zijn overeenkomstig het aan dit Besluit gehecht model; zij worden gestoken in de tot dat einde in een der lokalen van de Provinciale Griffie geplaatste bus. 3°. De inschrijvingsbiljetten kunnen ook worden ingeleverd te Botterdam, bij de Rotterdamsche Bank, waarvan de statuten zijn goedgekeurd bij Koninklijk Besluit van den 28sten Jung 1863, n°. 30, — van Maandag den 23sten December 1867, tot en met Maandag den 30sten December daaraanvolgende, tot des voormiddags te 11 nre; de Bank zorgt dat deze biljetten, vóór 4 ure des namiddags van dien dag, in de sub 2 hierboven bedoelde bus zijn overgebragt. 4°. De uitbetaling der verschenen renten, mitsgaders van het kapitaal der afiosbaar gestelde obligatiën, geschiedt bg den Arrondissements-Betaalmeester te &apos;s Gravenhage of bij voormelde Bank. 5&quot;. Desub 2 bedoelde bus en de daarin aanwezige inschrijvingsbiljetten worden in het openbaar geopend op Dingsdag den 31sten December 1867, des middags te 12 ure, in een der lokalen van het Provinciaal Bestuur van Z_id«Holland, ten overstaan eener Commissie van twee Leden van Gedeputeerde Staten, en de uitslag der toewijzing wordt, zoo spoedig mofelijk, door den Griffier der Staten ter kennis gebragt van e Inschrijvers. 6. Het bedrag der inschrijvingen, voor zooveel die zijn aangenomen, wordt gestort ten Kantore van den Heer Arrondissements-Betaalmeester te &apos;s Gravenhage vóór of uiterlijk op Vrgdag den 31sten Januarij 1868, en de ter zake dier stortingen verkregen kwitantien worden binnen acht dagen, volgende op die der storting, ter Provinciale Griffie overgebragt, overeenkomstig art. 3 van het Plan der geldleening;-en</p>
</text>
