<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen. PEUISISCHE BANK.</title>
	<p>Maandstaat op 30 November 1867. Sedert vorige maand. ACTIjEF. Thl. Thl. Munt en Muntmateriaal. . . 84,225,000 minder 707,000 Kasbilletten en beleen-kasbill. 1,767,000 « 170,000 Wissels in portefeuille . . . 69,038,000, „ 1,202,000 Beleeningen 15,388,000 « 359,000 Effecten,div.vordering, en activa 15,897,000, r 666,000 PASSIEF. Bankbilletten in omloop . . 131,132,000] « 3,087,000 Gedeponeerde kapitalen. . . 19,715,000 i n 134,000 Eijkskassen, particulieren en girozaken ...... 5,266,000 « 248,000 Op rekening van het dividend over 1867 wordt op de actiën der Pruisische Bank, na 10 dezer, op Coupon N°. 42, betaald 21/4 pCt. of th. 22. 15 sgr.</p>
	<p>De betaling van den Coupon der 3 pCt. Obligatiën Portugal van 1853 en volgende uitgiften, op 1 Jan. 1868 verschijnende, is aangekondigd door het financieel agentschap van Portugal te Londen, zullende het halfjaar rente op de ongeconverteerde stukken worden betaald na 4 Febr., wanneer tevens de betaling der Coupons van vorige semesters wordt hervat. De conversie zal van 20 Dec. tot 15 Febr. gesloten zijn.</p>
	<p>_Jöfe£!OT_ons °^er 5 P*-^. Italiaansche leening te Londen van 1862, .iHr«scHM__ffle 1 Jan. 1868, worden alsdan betaald bij de Heeren C. J. * Ham-fo fc-^pii, te Londen. -ï. 89. 4§ &apos;.negende half jaarlijksche trekking der 7 pCt. leening voor ï--^---?*11.?1^ v^n Tnms» 1863 &gt; ziJn °P l Oct- 1867 uitgeloot jt^ha^^Vt,^«*»worden Het 21ste half jaarlijksche dividend der Obligatiën Ecuador, verschenen 1 Mei 1866, wordt op en na 31 dezer betaald met lOsh.pcr £ 100, door de financiële commissie van Ecuador te Londen.</p>
	<p>De betaling van het zesde halfjaarlijksche dividend der 6 pCts&apos; Obligatiën Montevideo van 1864, ad £ 3 pCt., verschijnende 1 Jan. e. k.&apos; is aangekondigd bij de London and Westminster Bank, te Londen. Door de agenten, de Heeren Maua &amp; CO., is tevens bekend gemaakt, dat na 6 Jan. een bedrag van £ 12,064 zal worden aangewend tot inkoop van Obligatiën ter amortisatie.</p>
</text>
