<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Dingsdag 17 December.</title>
	<p>AAEDAPPELEN. Zeeuwsche Jammen ƒ 3 25 a 3.60; Vriesche dito ƒ 3.— a 3.20; Pruisen (roode) ƒ 2.90; IJsselsche dito ƒ2.90; Zwarte of Groningers ƒ 2.50 a ƒ2.70; Duinzand-Aardappelen ƒ4.50 6.50; Geldersche ronde Wolkammers ƒ 2.50 a 2.70; Geldersche Jammen ƒ3 a 3.10.</p>
	<p>BOTTEEDAM, 16 Dec. Heden afgedaan 4 a 500 tons Congo-Palmpitten, verwacht per Eastward Ho, tot f 18. De handel in Vlas was gedurende de vorige week op het land niet onbelangrijk. De aanvoer van heden ter markt, was zeer groot en vond voor het grootste gedeelte tot nagenoeg vorige prgzen koopers. EOÏTEEDAM, 16 Dec. Tarwe. Vlaamsche, Zeeuwsche, Flakkeesche en Overm, ruim toegevoerd, moest in de beste soorten 75 c. en in de mindere kwaliteiten f 1 per mud lager worden afgegeven, zonder neg geheel te kunnen opruimen; de beste partijtjes ƒl5 a 15.50, in enkele gevallen nog iets daarboven; mindere en geringe van fl2 a 14.50; Poolsche weinig ter veil en op vorige prgzen gehouden; roode tot genoteerde prijzen met redelijken handel; 129, 130 ©Odessa Poolsche ƒ470; 130, 131 ff Maagdenb. ƒ 470; 131, 132 ff Saai ƒ475; 130/131 ff Hong. ƒ 425; 129/130 ff dito ƒ 420; 128/129 ff Bovenl. ƒ447; 127/128 ff Geld. ƒ 435, per 2400 ff. Eogge: Vlaamsche en Zeeuwsche in puike soorten nagenoeg als voren, van ƒ 11.80 a 12.20; mindere ƒll a 11.60; Overm. en Noord-Brab. 20 cents lager, van ƒ10.30 a, 11.30. Buitenl. zonder prij s verandering; 123/124 6* N.-Brab. ƒ360; 121/122 ff Limb. ƒ340 per 2250 ff; 122/123 ff GenetscheV3ls; 120/121 ff Taganrog ƒ 310, 312; 122/123 ff Donau ƒ 310 per 2100 ff. Boekweit met vrij goeden toevoer, kon zich niet ten volle staande houden. Per 2100 ff N.-Brab. ƒ 250, 253, 255, 258; Frans^2l3, ƒ225. Garst ruim ter markt, doch meest in de middelsoorten, die 30 a 40 c. lager waren, doch de weinige puike die voorkwam, werd als voren gaarne genomen. Vlaamsche, Zeeuws.. Flakk. en Overm. Winter ƒ 7.60 a 8.20; mindere ƒ 6.60 a 7.40; Zomer van ƒ 6.50 a 7.50. Haver nagenoeg als voren, lange van ƒ2.70 a 4.40-, korte van ,f3.60a5. Paardenboonen 10a20 c. lager van ƒ BaB.Bo. Duivenboonen ƒ 8.60 a 9.20. Bruine Boonen meer ter markt en 25 a 50 c. lager; Walch. ƒ 15a 15.50; Zeeuws, ƒ 12a 13.25; mindere van ƒ9 a 11.50, Witte Boonen onveranderd; Walch. ƒ14314.50; de beste Zeeuws, ƒ 11.50 a 12; mindere ƒ9 a 11; Krombekken ƒ 15.50 a 16.50. Erwten 25 c. lager; Blaauwe Walch. ƒ 10.75 a 11; Zeeuwsche ƒ 9.50 a 10.35; voor de mesting ƒ9a9.25; Schokkers van ƒ 12 a 14; mindere dito en groote ronden ƒ 9.50 a 11.50; Geldersche Graauwe en Capucijners van ƒ 13 a 18. Koolzaad weinig begeerd; voor Vlaams. _i 64 geboden; gebroeid Zeeuwsch voor &lt;£ 56 verkocht; Lgnzaad: Zeeuwsch Zaai als voren; lste soort 100 a 104 st., 2de soort 92 a 98 st. per 31 l/j kop. Hennepzaad. Nienw Inl. voor ƒ234 a 240. Kanariezaad 50 C. lager; het beste van ƒ 13.50aƒ14.50; minder van ƒ 11 a 13. In veiling uit den Wilhelminapolder: 140 mud Tarwe 127 ff ƒ19.80; 140 mud nieuwe Garst 97 ff ƒ 11.60, beiden per 100 N. ff; 210 mud blaauwe Erwten 140 ff ƒ 10.95,10.70,10.50 per mud. Uit den Hollarenpolder: 30 mud Tarwe I2l®f 19.90perlOON.ff. Uit den ligter: 14 last (van de 30 last) Fransche Boekweit, B. S., per 2100 N. &lt;.ƒ 174. Baapolie contant tot ƒ393/. bg partij betaald. Lijnolie met weinig vraag, per con^ 371/3, voorjaar dooreen tot ƒ 38V4 te koop. SCHIEDAM, 16 Dec. Eogge verkocht: 144/2 ff Archangel ƒ 328 cont., ƒ 3306/ w. — Montwgn ƒ 17; Genever ƒ22.50; Amst. Proef ƒ23.75; Spoeling ƒ 1.80. ALKMAAR, 16 Dec. Aangevoerd 13 Kalveren die golden ƒ3O a 85;2nuchteren idem ƒ4a 7; 238 Schapen ƒl4 a 21; 82 vette Varkens 36 a 48 c. per ff. UEK, 16 Dec. Onze visschers hebben van 9 tot 15 dezer gevangen 375 tal haring of 75,000 stuks. Prijs per tal (200 stuks) ƒ 2.85 bƒ 2.65; van schelvisch ƒ2O de 100 stuks. NIJMEGEN, 16 Dec. Tarwe ƒ12.75 3 16; Eogge ƒ 9.20 a II; Boekweit ƒ 8.30 a 8.70; Haver ƒ 3.10 a 4.60; Aardappelen ƒ282.50; Appelen ƒ3, alles per mud. Boter ƒ 0.86 a ƒ 1 per ff&quot;; Kip-Eijeren ƒ4.50 per 100 stuks. Gemeste Varkens 40 a 50 ets. per ff; Biggen ƒ4 a 8 per stuk. STEENWIJK, 16 Dec. Rogge ƒ 9.50 a 10.50; Boekweit ƒ 7.80 _ 8.50; Garst ƒ 6 a 7.20; Haver ƒ 4.80 a 5.30; Zand-Aardappelen ƒ2.60 a 2.90, puike ƒ 3.40 a 3.80, alles per mud. Boter per 40 ff ƒ44.50 a 45; 20 ff ƒ2l a 22; Iff ƒ1.1081.15. Schapen fl&amp; 13.25; Geiten ƒ4 50 a 7. ANTWERPEN, 16 Dec. Heden werd de afdoening bekend der lading van 1683 b. Bio Koffij, zeilende per Eifcabeth. — Petroleum hooger betaald, disponibel wit gold naar kwal. fr. 46 a 49. — Granen zonder handel.</p>
</text>
