<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>„ VOOR INSTITUTEI. ü&apos; «. VAN GOOR, te Gouda, heeft in de voornaamste -Boekwinkels verkrijgbaar gesteld de b.te, goedkoopste en gunstig bekende ZAKWOORDENBOEKEN van: JAEGER, als: Nouveau Dictionaire de Poche Di&apos;-rvr-, Frantjais-Hollandais &lt;f Hollandais-Francais; w^iDE VEEL VERBETERDE EN VEEMEERDERDE DRUK, *- in geprest linnen Band, ,ƒ&apos;l.ïO. Taschen-Wörterbuch, ÏWPi?tx _ Deutsch-Hollandisch nnd Hollandisch-Deutsch. &apos;fil-DE VEEL VERBETERDE EN VEEMEERDERDE DRUK, . in geprest linnen Band, f 1.70. A. IVew Focket-Öictionary of the English-Dutch and Dutch-English languages, -Wttttvt, „ in geprest linnen Band. &quot;fiü-DE VEEL VERBETERDE EN VERMEERDERDE DRUK, in geprest linnen Band, ƒ1.30. n, KRAMERS nouveau Dictionnairede Poche, ?00r , Franfais-Néerlandais Néerlandais-Francais. *°E/fc rf&apos;0,6.&apos;,, Nederlandsch is de spelling gevolgd van het Woorden««• Nederlandsche Taal van de HH. DE VRIES en TE WINKEL. De2e v , In geprest linnen Band, ƒ l.ï O. r°erde WnR.P...vS-F toen woordenrgko en tevens zeer net uitge&gt;pres 9°?DENBOEE:EN bevatten ruim 700 in twee kolommen kOTendie_ +4. net_gedrukte Pagina&apos;s, zijn zeer volledig en leveren van de .„si „F00* &amp;ema]£ en nut van den Leerling de aanwijzing geslachten der zelfstandige naamwoorden voor beide Talen. . m PICARD, A New Pocket-IMctionary o Englisb-Dntch and Dutch-English languages, Eemodelled 3de &apos;V_i&apos;T)i__SsTSori&apos;ected from the best Authorities. vü-KMEERDERDE lmjK mei ac aanwijzing der uitspraak van het Engelsch door H. J. VOGIN, TT&quot;- In geprest linnen Band J&apos; I.ÏO. (25655) j V^?„HOOGSTRATEN EN GORTER, te Zwolle, heden het licht de Eerste Aflevering van den Vierden Jaargang van VOOR fRAAI.SE LETTEREN EN SCHOONE Onder n, a HUNSTEN, ™ medewerking van onze voornaamste Letterkundigen. DU__ INHOUD DER EERSTE AFLEVEEING: ï^ïr V-?__pronkeliJke Nevelle van P. F. BRUNINGS. -,ftE -_li_^E_S,rHTEM Tan J- J- L. TEN KATE. S^ARD. EUmo»»» ÏE RETHLEHEMdoorDr.E.LAU&gt;» e-.**1? DE «ROOTE EN ZIJNE RECHTSPLEGING, eu&gt;eïfster&apos;&apos; Deneyens eene gekleurde Kunstplaat: de Jonge =W eene *BeiJ.ning van G. DORÉ en eene uitmuntende ï_-Van dif w iUre -öe Kindermoord te Bethlehem. *--.verbinar^-TS„-9nt niaandelijks eene Aflevering a ƒ 0.50. Ï2_6 te z_m_Zlch slechts vooreen Jaargang van Twaalf Afleveringen, -____&quot; een prachtig Boekdeel vormen. (30004)</p>
</text>
