<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Duitsche Post.</title>
	<p>_&apos;!t vS£j&apos; p 5 Dec-.Het berigt, dat tijdens de beraadslaging over &gt; don t -f ,Perg?.r ln het Huis der Afgevaardigden, per telegraaf ?ll&apos;öö?BLHkskanfoher een teizerip bevel werd geseind om, in|eval aaDgenomen&apos; het Hms te ontbinden, wordt officieel S £!q&gt;dsdien1stfe Y°Aten z.l!cn eol&apos;st in hctvo&apos;soïidejaarinhet &gt;g de,^en behandel! worden; zij zuHeö .erstian d.bekrach- Ms -etn,wWS rrdGa ?,Bdei&apos;ïï°ïf en&gt; Armeer de voorstellen dezer- Jw^Si?&quot; Eome zullonz.&quot;- beantwoord. In de eerstvolgende ?&gt;&gt; deTfcadTit.°&apos;mtr f&apos; refeiing&apos; barbij de beide^! .!e?]n_ vom. Wlaaa ,uitl_-aoodigd worden over te gaan tot dever- L?6letten delldelB-a^e- Het herziene Feb_uarij-st_tuut endeorga- W nog Voor het Kersfeest dool&gt; den *-«- worden fs** »-^d tasschen het wereldlijk en geestelijk gezag heeft de „an-1?^ e^i gevestigd op de Oostenrüklche abd/en. ()£?___ r&apos;t.o.ch.Vhaa. ?«mogen wordt, voor zoove.f _e Oosten.iiksch f^en zir°»°nland,e-n beitrefl: volgenie medegedeeld.3l Stt_ _ &apos;6n dle misstellingen begrepen, aan Welke integent^o Intr„r-^°&apos;idB D,aaï. Van »bbyen en stichtend bedoelde -/i^-6 kroonland*&apos;- bestaan behalve de hier r benedirtKn -241 hmzea van vannen-orden, en 46 stichten als S^e_te.e&apos;ePnamT.«_is&apos; » C*W&amp;&gt; ? wffiSkoS SS. °ï. onspr-S en ïï? l^+pneßterf{ ïeïs meer dan de holft S. »eze p b^i™! /^ ï^16 priesters in deze Kroonlanom al&apos;ê in de.e ll^l^1*6 SChol?n&apos; V9gymnasien,dus eenderde W„be^en zich -?f nden-aanw^zl=6-.In nanden van geestelijke ... het vermoVT&apos;1-,.6 gymden. Ten einde êen denkbeeld te geven Irl aÜ« ong°^rdIXi^stellJSeld iU ?e? Kro&lt;mland, de toltand in&gt;gen . &gt; |6eeLdhtß dö •¦&quot;, 6f oVerzlgt te ?even van bet totale tl^Vaeneen S^1 -fUAe. genoeg to meTden dat de 9 stichten °;^ e /och lyro^irai.80&apos;892 iodh&apos; 115° &quot;&quot;^ jrfSffi._-t W. Het vo^rltel van den afgevaarf dWmtre_? Jbeffende de staatsschuld is afgewezen; het Huis -^aww!-1868?™1 ?teene gemotiveerde orde van den dag _-ede- we! Lt ?glam_&apos;f .leldlnS gemaakt). Nu willen spitsvondig! Si? z&apos;Jo tot 222 V .*?. de gemotiveerde orde duidelijker had kuurt * is oni-üit B«™itste___g der schuldeischers van de_ staat; maar -e_.s.Ur*&gt; welken &amp;FZ k3f,zich volkomen hersteld achten van Ikï^eerdc*orda tt voorste__W haar had aangejaagd. Inde £??.*» van _«, .. Den/ag wordt gezegd- dat voor de schuldd e verpU-tt. T deze zÖde der Leitha geene nieuwe wet-lsteeda ReWnlon*staat&apos; maar tevens wordt uitdrukkelijk erkend, f-fcsch sta.?«« • verpligting tegenover de houders van Oosten- T leden en daarop werd ten sterkste aangedrongen door »_-¦ dag &apos;rh nopens het voorstel wilden overgaan tot de orde van $?** in oLt!_!-?nbevo_roordee,lde beschouwing van den staat van en _ l&apos; moet men buitendien erkennen, dat eene een- Piez°ndo staatOa- „!eidi?ff der openbare aangelegenheden en eene &quot;^tenriik^finl1 • .udkmde veel kunflen doen tot verbetering van Door de „. nciele gesteldheid. S I°°rtoopis mrfn-lmD? 7an bet handelsverdrag met Hongarije is men nren -ufden L _stelsel van bet dualisme gereed. Deak sprak gis-20stenrijk mS _rd,en&apos;Aoen bij zeide, dat Hongarije den bijstand van Reenen W.&apos;_. katl ontberen. \mdt dit gevoelen in het land alge- So?.e diensW- ••&quot; kan de moeijelijke, dualistische staatsmachine , Hot iw, e\ b?wijzen. «_j openbaa.™,8 sc-hljnt eneigd te zÖn&apos; om de wetsontwerpen op 04nderïin„uaa^°nderwijs en de verhouding der godsdienstige gezindten rgevaardiedlte..Nemen in den geest zoo als die door het Huis der uorwaarts _i?? Zlm goedgekeurd. Dit zou weder eene groote schrede aaS der fe_Xi op den,7eg der vrrjzinnigheid en eene nieuwe neder«-naaien en ultramontanen. HERLItn- &quot; ïf* Königs&apos;.w,6..0?,0- (des ocbtends). De Koning is heden ochtend *^t/Pie^ïiatertrokken °m te jag6n; h6den aVond «?S2SkJSg&amp;eenn.°nder V°orZittiDg Van gMaf Von _- re«es tóto.n«f Afgevaardigde. zal eenige dagen voor Kersmis v^wjaar »kJ? g/ ï- De behandeling der begrooting zal niet voor 00rl°opS c?pnflHgel°open. Men twijfelt niet of de regering zal een -- jj* ? «reenet aanvragen. M ontwen. ?_+S dlr Afgevaardigden zijn de beraadslagingen over denaren »f- ï verbooging der traetementen van eenige hoogere glt&gt;g voor de XL0?811 eVS toes.emming verleend tot eene verhoo•Verigo amiffo cteu-ren der ministeriele departementen; die voor de iSVooCÏSjS- ™TTB- Be-Je£™ te behandelen zaken Ln het be°ing °Pgeropt&apos;..dat alle voormtzigt op den afloop der zitting gevalle ngo tó\yd*W{ is en de vergaderingen in alleS _at het T_.-«* - !-a¥ diel&quot;maand zullen moeten duren. Vandaar ook niet in die maand zalkunnen hebben7Z&apos; Ma__t.VerWaCllt Zelfs&apos; dat dit nu niet zal kunnen P°aats de6. Ifi-^ ?et den. keurvorst van Hessen gesloten, is bii het siet5iet Daarïït bl«k*&apos; dat dé Keurvorst drag was roJ» bedacht als de andere onttroonde vorsten. Hetver- de bfidf_.tten 7°0r &apos;d? annexatie van Hessen.Men verder Afgevaa?dtden .ntVo /age? mA6 .Penbare zitting van het Hu s — Dp rf-ï g .? tot onstuimige debatten aanleidine zullen s-even ïaPPOrt S|_S_dlï^3^d™ h6t %d^ HefrenSh^ booge hof l,ir oetreöende de voorgestelde vereeni_in_ van het f^ol^ZLTlt^ gehSï°f&apos; „De eörfmlskhee d*2 voor dl zaak S^aar_erlenn-endeidat eï bepaalde gronden zijn, votum aldus toegeßcït&apos;d-f^ T? m6t U-tegeJn 2 haar omging nog S gekomen Is.&quot; &quot; me6mng de tijd tot die ver»De F-anscL&apos;^Sf */f ,M&lt; Petersbourg leest men het volgende. „Si pr,ank,rS.s veXart^Mt*&apos; oda* het bonden der conferentfe ook bet Pauselqke grondg.Med te têfl g6ene Verdere verkleining van Iran-che regering daarop bif d?_n°igen&apos; nut?ig zou ziJn en dat de is wel mogelijk, dat _4__-Hk d.de„e regeringen aandringt. Het dionaangaande voortzet, maar dan .^-^.^Pte onderhandelingen mt beleefdheid. In ons oog £ het s?_..bl?.dli.llet&apos; dunkt ons, louter ferentie, na de bekende lerklarin_t_? flbnite. twiJH dat &apos;de conaan de andere gouvernementen schiwen\S\ „ii?taatsminister Rouher, ben verloren.&quot; J en zal alle mogelijke nut te heb-</p>
	<p>FEANKFOET, 16 Dec. (Part. Corr.) Uit Mt,-. _ gedeeld dat men bij het ministerie van binne^TrdtoDSmede&quot; houdt met de zamenstelling der kiesdistricten vonr rfln1z.Gh. bezi£ de 48 Beijersche afgevaardigden voor het tolparlement leZlDg Vaa In het kanton Zurich neemt de agitatie over de kwestie der herziening van de grondwet zeer toe. Gisteren zijn te Zurich, Wïnterthur, Bulach en üster volksvergaderingen gehouden, waarin besloten is, om aan de beweging ter gunste der herziening meer kracht bij te zetten.</p>
</text>
