<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Eerst Kamer der Staten-Generaal.</title>
	<p>&apos;sGEAVENHAGE, Zitting van Maandag 16 December 1867, geopend ten 3 ure. De Voo__i____ doet de volgende mededeelingen: a. Dat door de afdeelingen zijn benoemd tot rapporteurs, over de wets-ontwerpen: Tot wijziging van de hoofdstukken V, VIZ. IV A II en VIIB, staatsbegrooting voor 1866, alsmede over dat tot* verhooging van de begrooting der landsdrukkerij, dienstjaar 1865, de Heeren Eahusen, Huydecoper van Maarseveen, Tonckens en Joost van Vollenhoven. Tot wijziging van Art. 5 der wet, houdende regelen tegen den veetyphus; tot verlenging van den termijn der wet, houdende buitengewone maatregelen tegen denveetypbus, de Heeren: Virüly de Vos van Steenwijk, Villers de Pité en Joost van Vollenhoven. &apos; Tot vaststelling van do hoofdstukken I, 11, VII, VHI en de wet op de middelen, staatsbegrooting voor het dienstjaar 1868, de Heeren: Virüly, Smit, van Eysinga en van Nispen. Tot voorloopige vaststelling van de Hoofdstukken 111, IV A, IV B en VII C, staatsbegrooting 1868, de Heeren Hengst, Smit, v. Aylva v. Pallandt en van Nispen van Pannerden. Tot vastelling van de begrooting voor den aanleg van staatsspoorwegen, en tot verhooging van Hoofdstuk V (Exploitatie staatsspoor- ; wegen) dienstjaar 1868, de Heeren Schot, de Vos van Steenwijk, v. Eysinga en Schimmelpenninck v. d. Oye. i Tot voorloopige vaststelling van Hoofdst. V, staatsbegrooting 1868, de Heeren: Schot, de Vos v. Steenwijk, v. Eysinga en van Nispen; , van de Hoofdst. VI, VIII en VII B, staatsbegrooting 1868, de Heeren : Cremers, Verschoor, v. Aylva v. Pallandt en van Nispen; en van de Hoofdst. IX en X, staatsbegrooting 1868, de Heeren: Cremers, v.d. Schooren, v. Eysinga en van Nispen. .. Dat door de afdeelingen tot hare voorzitters zijn benoemd de ¦ iieeren: Messchert van &quot;Vollenhoven, van Sasse van IJsselt, van Beeck Vollenhoven en Cost Jordens; en tot hare ondervoorzitters da Heeren: Michiels van Kessenich, Duymaer van Twist, van Aylva van Pallandt en van Nispen. c. Dat zijn ingekomen: twee verzoekschriften van de gemeenten Kethel en Spaland, houdende bezwaren tegen het wetsontwerp tot vereeniging van de gemeente Schiedam met Nieuw-Mathenesse; een van J. Kruijt, lid vaa den gemeenteraad en ex-weth. der gemeente Sluipwijk, houdende bezwaren tegen de vereeniging van de gemeenten Reeuwijk en Sluipwijk. Verzonden naar de commissie voor de verzoekschriften.</p>
	<p>_. Dat van de Tweede Kamer ontvangen zijn de wetsontwerpen t tot vaststelling van de begrooting voor hst fonds, voortspruitend o uit de koopprijzen der domeinen, over het dienstjaar 1868; tot onteigening van perceelen, voor den aanleg van een spoorweg van Gouda naar &apos;s Gravenhage, en tot onteigening van perceelen voor een spoorweg van Harmeien naar Breukelen. Verzonden naar de afdeelingen ten fine van onderzoek.</p>
	<p>e. Dat de commissie van rapporteurs met hare eindverslagen gereed is, over de navolgende wetsontwerpen: Tot wijziging van de hoofdstukken V, IV B, IV A, II en VII B (staatsbcgrooting dienstjaar 1866) tot veyhooging van de begrooting voor de algemeene landsdrukkerij, dienstjaar 1866. De Voob.zi.T-- stelt voor die stukken te doen drukken en ronddeelen en de beraadslaging daarover te bepalen op aanst. Woensdag ten 2 ure. Do Heer van Swindeee„ zegt, dat Mj tegen het voorstel van den voorzitter* geen bezwaar heeft, in zoover dit in overeenstemming is niet het regïe._ent van orde. Wanneer men er echter op let, dat in de afdeelingen niet veel tegen de onderhavige wcts-ontwerpen is in het midden gebragt, zoodat do discussie daarover niet langdurig zal zijii, e&apos;ü dat het onderzoek van de overige wets-ontwerpen reeds ver gevorderd is, zoodat hot hem voorkomt, dat reeds morgen over de laatste wetsontwerpen verslag zal kunnen worden uitgebragt, dan acht hij het wenschelijk voor den goedeu loop der zaken, iv plaats van Woensdag morgen ecftë zitting te houden. Hij neemt daarom oe vrijheid het voorstel te doen, dat de vergadering bedoelde wetsontwerpen niet Woensdag, maar morgen zal behandelen. Dienovereenkomstig wordt door de vergadering besloten. De Vooszittee deelt alsnog mede, dat dc commissie van rapporteurs ook gereed is met hare verslagen over de wetsontwerpen, tot. vaststelling&quot; der begrooting voor de_ aanleg van staatsspoorwegen , over het jaar 1868; tot verhooging van hoofdst. V, staatsbegrootiug: 1868 (exploitatie der staatsspoorwegen). Omtrent de openbare beraadslaging over die wetsvoordragt zal een nader voorstel worden gedaan. Niets meer aan do orde zijnde, wordt de vergadering geschei den»</p>
</text>
