<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Dingsdag 17 November.</title>
	<p>Een gisteren ontvangen telegram meldde, dat Le Temps (welk blad wij echter toch ontvingen) in beslag werd genomen en thans ook ter zake van het gedenkteeken voor Baudin zal worden vervolgd. Eene uitdrukking van het openbaar ministerie in zijn requisitoir tegen de andere vervolgde bladen liet dit voorzien en ook uit eene mededeeling van de Patrie blijkt thans, dat de inteekening op zich zelf vervolgd wordt. Dit blad toch zegt, dat ieder blad, dat eene lijst van inschrijvingen openbaar maakt, zal worden vervolgd. Deze gestrengheid is volkomen onredelijk. De vervolging tegen de personen, die het eerst werden aangeklaagd, liet zien nog eenigermate verdedigen, ofschoon de geheeie zaak toch eigenlijk niet veel bcteekende. Nn men echter de geheele inschrijving wil beletten, onverschillig of de oproeping al dan niet gepaard gaat met opmerkingen, die voor het tegenwoordige bewind beleedigend kunnen worden geacht, verkrijgt de geheele zaak den schijn eener kleingeestige wraakoefening en bewijst zij slechts dat de regering zich niet zoo sterk gevoelt als zij zich voordoet. Dat eene regering, die uit hot geweld is ontstaan, zich door geweld handhaaft is volkomen natuurlijk. Blijft men echter f e weid oefenen, ook nadat men zich als gevestigd beschouwt, an bewijst dit, öf dat man zich bedriegt, öf dat men zeer kortzigtig is. Het laatste schijnt ons in deze het geval; men had de beweging kunnen dulden, nog beter zich daarbij kunnen aansluiten, zonder eenig gevaar. Nu men haar tegengaat, vooral op zoo onredelijke wijze tegengaat, roept men zelf het gevaar in het leven. Niet te onregte, ofschoon dit het blad welligt de vervolging op den hals heeft gehaald, roept dan ook de Temps uit: t Wij &apos;allen, schrijvers en lezers, redacteur en ahonnés, menschen, die elkander niet kennen , die_ elkander nooit hebben gezien, leven onder het zwaard dierzelfde wet (de wet namelijk die spreekt van «manoeuvres pratiqués, intellegences entrétenues al&apos;exterieur oü a I&apos;interieur, dans le but d&apos;exciler a la haine ou au mepris du gouvernement de Tempereur&quot;)-, on dit zonder, dat wg weten en weten kunnen, wat men moet doen, om door dit zwaard te worden getroffen, wat, om het te ontgaan. Dit wordt ons door do veroordeeling van den Reveil, de Tribune, de Avenir National en de Revue Polilique herinnerd. Dit verneemt Frankrijk en de wereld. Tot ndke wapenen moet eene regering de toevlugt nemen, die zestien jaren gevestigd is. Uit het arsenaal, gesticht in zijne duisterste dagen, moet het verjongde, het herboren keizerrijk, het vrijzinnige keizerrijk van 24 November en 19 Januarij, zijne wapenen halen tot handhaving der pnblieko rust.&quot; Volgens brieven aan de Patrie van 12 dezer hebben te bevillo vrn ernstige ongeregeldheden plaats gehad. Bij den aanvang der omwenteling had een SOOtal personen aldaar de wapenen opgevat en zij waren het, die sedert de bekende maatregelen doordreven, omtrent het sluiten der kerkenenz. Nu een geregeld bewind was gevestigd, wenschte de bevolking vrij natuurlijk, zich van dit schrikbewind m het klem te ontslaan en met behulp der gewapende magt, poogclo men deze lieden onschadelijk te maken. Zij weigerden dc_ wapenen af te leggen en eerst na een bloedig gevecht, waarbij onderscheidene dooden zijn gevallen, slaagde het openbaar gezag er in, de rust te herstellen.</p>
	<p>Men weet dat de Tweede Kamer der Staten-Generaal, Zaturdag il. eeno lijst van vijf candidaten heeft opgemaakt tot aanvulling der opengevallen betrekking van raadsheer m den Hoogen Raad. Die lijst van candidaten is nog denzelfden dag schriftelijk den Koning aangoboden. Daarover ontstond in_ de zitting der Tweede Kamer een incident.dat tot langdurige beraadslagingen heeft aanleiding gegeven. Bij den aanvang der zitting deelde de Heer Tacts van Amerongen mede , dat, naar zijne informatien, er door de Kamer eene vergissing was begaan. Zij had namelijk als eersten candidaat op de lijst geplaatst den Heer Mr. J. J. van Meerbeke, raadsheer in het provinciaal geregtshof in Noord-Holland, die het radicaal mist om tot raadsheer in den Hoogen Raad benoemd te worden. Die heer toch is, zooals mt den verderen loop der debatten bleek, den 21sten Jan. 1859 tot doctor in de regten gepromoveerd zoodat er nog een paar maanden ontbreken aan de tien jaren, die door de wet gevorderd worden als één der vereischten voor het lidmaatschap van den Hoogen Raad. Dis mededeeling van den Heer Tacts lokte een langdurig debat nit, zoowel over de vraag wat do Kamer in dezen te doen stond als over de gevolgen die deze vergissing moest hebben. Velen wonschten, alvorens eene beslissing te nemen, een onderzoek te doen instellen, ten einde de vergissing officieel te constateren. Maar er werden zoo vele bijzonderheden bekend dat aan do waarheid van de begane dwaling wel niet meer kan worden getwijfeld. Bleef dus de vraag over, hoe de vergissing te herstellen? Volgens sommigen moest de geheele lijst, vervallen, terwijl anderen het voldoende achtten een nieuwen eersten kandidaat te kiezen. Maar ook dit was eigenlijk eene quaestie van later zorg, daar eerst moest worden uitgemaakt, hoe men eene lijst den Koning schriftelijk aangeboden kon terugbekomenï Sommigen waren van oordeel dat dit zeer gemakKelijk kon geschieden, door den voorzitter te magtigen, de Inst namens de Kamer tern» te vragen en dat het wenschelijk was aldus de begane &quot;feil hoe eerder hoe beter te erkennen. Anderen stemden met den Heer Godefroi in dat nu de lijst eenmaal aangeboden was de regering van hare zijde een onderzoek moest instellen, en zoo noodig de lijst aan de nadere overweging der kamer onderwerpen. Bij zooveel verschil van gevoelen was het niet wenschelijk om dadelijk tot eene beslissing te komen. Echter werd door den Heer Koorders een voorstel gedaan, dat de Kamer zich tot den Koning zou wenden, met eerbiedig verzoek, om de nominatie terug te mogen ontvangen, ten einde de fout te herstellen. Op welke wijze dat herstel zou plaats vinden zou dan nader moeten worden uitgemaakt. Dit voorstel, door velen ondersteund, werd echter bestreden door hen die meenden, dat men geen overijlde beslissing moest nemen in een incident, dat voor de meeste leden geheel onverwacht was opgekomen. Van daar eene motie van brdo van den Heer Dullert, om eerst de aan de orde gestelde wetsontwerpen te behandelen en eerst daarna eene beslissing over het incident te nemen. Die motie werd met 30 tegen 27 stemmen aangenomen, zoodat men heden of morgen eene beslissing kan tegemoet zien. Nu en dan werd het debat over deze zaak nog al levendig, vooral toen de Hr. Koorders omtrent de motie Dullert opmerkte, dat hij niet wist of er eene meerderheid aanwezig was van zijne politieke vrienden, of van die van den voorsteller der motie. De Heer Dullert bleef het antwoord niet schuldig. In die woorden toch scheen het verwijt te liggen, dat bij het uitstel on eenige politieke kans werd gerekend. Dat noemde de Heer Dullert een van die treurige insinuatien, van die lasterlijke beschuldigingen, waarvoor geen grond, geen aanleiding hoegenaamd bestond. Hij bejammerde dergelijke verdachtmakingen, te meer, omdat aan den voorzitter der Kamer geen wapen was in handen gegeven om zoodanige insinuatien te keeren, insinuatien die, in de Kamer uitgebragt buitenaf werden opgekweekt, en ten nadeele der betrokken personen uitgelegd. De Voorzitter der Kamer erkende met leedwezen, de insinuatie van den Heer Koorders te hebben gehoord maar geloofde tevens, dat het te ver ging wanneer het eene lid tegenover het andere van lasterlijke beschuldigingen spreekt. De Heer Koorders lichtte het door hem gezegde nader toe en verklaarde dat geenerlei insinuatie in znne bedoeling oi woorden had gelegen. , _ „,. _. Na de aanneming van de motie van den Heer Dullert, is de Kamer overgegaan tot de beraadslaging over een aantal wetsontwerpen, die aan de orde gesteld waren, en die allen meest met algemeene stemmen werden aangenomen. Daaronder behoorden dat over de verbreeding van het Kettingstraatje te &apos;s Hage, en dat tot wederopbouw van den stal voor de rijdende artillerie te Amersfoort. Bij de discussie over dit laatste ontwerp, bleek, dat de minister van oorlog_ het denkbeeld bleef aankleven, om te Amersfoort infanterie in garnizoen te leggen en tot dat einde, in overleg met het gemeentebestuur, eene kazerne te doen bouwen. Over het ontwerp nopens het burg. pensioenfonds had eenige discussie plaats, bij welke gelegenheid de minister van financiën zijn voornemen kenbaar maakte, om na onderzoek eene wijziging van de wetgeving op dat stuk voor te stellen.</p>
	<p>Heden zullen nog eenige ontwerpen worden behandeld en daarna de discussie over het bovengemeld incident worden voortgezet.</p>
	<p>Als aanvulling van onze mededeeling over het misbruik, door het vorige ministerie van den post voor onvoorziene uitgaven gemaakt, waarvan een deel in 1867 tot goedmaking der kosten van versierselen der Orde van de Eikenkroon is gebezigd, schrijft men uit &apos;s Hage d.d. 13 Nov. aan de Arnh. Ct: Er is echter niet gereleveerd, wat het Dagblad aan de liberale pers toevoegde toen in Julij door de Goessche Courant werd beweerd (hetgeen in de meeste liberale bladen werd overgenomen en ook in de Arnhemsche van 27 Julij 1868, N°. 4471) dat het vorige ministerie ook alle kosten voor eikenkroonen aan Nederlanders verleend, onder de staatskosten had gebragt. Het komt daarom niet ondoelmatig voor, om eens in herinnering te brengen wat op 28 Julij (N°. 177) het Dagblad zeide van hetgeen nn volkomen gebleken is waarheid te zijn. Dat artikeltje luidde: /?Met groote gretigheid wordt dezer dagen door al de «¦radicale bladen het door een hunner verzonnen fabeltje «overgenomen, dat het vorige ministerie alle kosten voor «ridderorden van de Eikenkroon, aan Nederlanders verleend, «¦weder onder de staatskosten zou hebben gebragt. //Ware het alzoo dan zou dit moeten blijken uit de staats, waarop die post echter niet voorkomt, of nit //de staatsrekeningen over 1866, 1867 en 1868. «De radicale pers moge daaruit het bewijs putten voor .••het door haar geavanceerde. ..Zij beschuldigde dan tevens de rekenkamer.&quot; Officiële stukken bewijzen nu, dat öf het Dagblad uit de hoogte waarvan het altijd spreekt, zonder eenigen grond de liberale pers beschuldigd heeft van een fabeltje verzonnen te hebben, öf dat hot ter kwader trouw, wetende, dat men knoeijern&apos;, door tot de geheime uitgaven de toevlugt te nemen, zelfs bij de rekenkamer kon bedekken, met groote woorden het publiek heeft willen misleiden, waarschijnlijk niet denkende, dat er weer eens een liberaal ministerie zou komen, dat de waarheid in het volle daglicht zon brengen.</p>
	<p>Z. M. heeft benoemd tot schoolopziener in het twaalfde district van Noord-Holland, den Heer T. T. H. Jorissen, te Amsterdam; tot plaatsvervangend kantonregter te Doesborgh, Dr. H. P. Timmers Verhoeven, lid van den gemeenteraad aldaar ; — ingelijfd A. M. C. F. von Hompesch-Rürich, wonende te Ohé en Laak, en al zijne wettige zoo mannelijke als vrouwelijke afstammelingen, in den Nederlandschen adel, met den titel van graat en gravin.</p>
	<p>De minister van binnenl. zaken heeft tot klerk hij den rijks-tclegraaph benoemd H. L. Buschman, thans leeflingtelegraphist.</p>
	<p>De minister van binnenl. zaken heoft don hevelvoerders van stoombooten hunne verpligting herinnerd, om bij het voorbij varen van het in uitvoering zijnde werk tot ligtins? van het wrak van het in de rivier de Nieuwe Maas bn Feijenoord, gezonken Rhijnschip Maria, to stoppen of&apos;met half werk te varen.</p>
	<p>Men verneemt, dat aan de inschrijvers in de door den staat geguarandeerde 4 pCts. leening der Amsterdamsche Kanaal- Maatschappij ad 6Va millioen, 80 pCt. hunner inschrijving is toegewezen. 6</p>
	<p>Loge la Charité. Vergadering in den Eersten Gr.-. Woensdag 18 November 1868, des avonds 8 ure.</p>
	<p>Gaarne vestigen wn de aandacht op achterstaande aankondiging , betreffende de eerste openbare uitvoering van Amstels gymnastiek-vereeniging. Het zal welligt noodig zijn op te merken, dat deze uitvoering niet in verband staat met die, welke tegen 25 November in hetzelfde lokaal is aangekondigd. Voor het overige behoeven wij de verrigtingen van dit reeds gunstig bekende gezelschap wel niet aan te hevelen, te minder daar de opbrengst geheel zal strekken ten voordenlo der noodlijdenden in Zwitserland en men dus door zijne handteekening op de lijsten te plaatsen, niet slechts een bewijs geeft van sympathie voor het nuttige streven der vereeniging, maar tevens zijdelings weldoet.</p>
	<p>De bezoekers der voordragt gisteren avond door den Heer J. van Beers, in het Odéon gehouden, hebben zeer zeker een groot genot gesmaakt. Mogt het verhaal uit het Vlaamsche volksleven, getiteld: «-de Verstooteling,&quot; welligt hier eenigzins weck , elders wat mystiek zijn, dit alles wordt zoo ruim opgewogen door den rijkdom van licht en .chauuw uit het werkelijke leven gegrepen, door veelvuldige afwisseling en sterke contrasten, daarenboven Egt er over net geheel een zoo poëtisch waas verspreid, dat alle hoorden zeker niet minder de hoorderessen, er op het aangenaamst door werden geboeid. a- ££e p?u,ze vol*de het oratorium «ie Oorlog.&quot; Dit ge™*l be,urtehngs forsch en gespierd, of diep klagend en weemoedig, lucht gevende aan den bittersten hoon en spot, dL a e 5 Tefheven, naar gelang de geesten des lichts of £vL,!Lr dmsternis sprekende worden opgevoerd, de door t otscnen waan bezeten of diep in den jammerpoel der eiienae neergestooten mensch juicht of jammert, werd vSLÜ^ reest aandacht gevolgd. Zoowel de +v!,r a ng als, de Oorlog werden voorgedragen op zoo treilende wijze, dat van tijd tot tijd een storm van toejuichingen losbarstte, levendig getuigende van den diepen inaruk, men het gesprokene op aller gemoed uitoefende. Die toejuichingen mogten eene welverdiende hulde worden genoemd aan de buitengewone gaven des Heeren van Beeis als dichter en spreker toegebragt.</p>
	<p>Volgens berigt uit Parijs, zal de beroemde pianist Henry Ketten, eerstdaags Nederland bezoeken. De indrukken bij zijn vroeger bezoek alhier verworven, laten geen twijfel over ol het zal het kunstminnend publiek aangenaam zijn, nog een paar genotrijke soirees te kunnen bijwonen.</p>
	<p>Met zekerheid vernemen wij, dat de voorbereidende maatregelen voor de inAug. en Sept. 1869 te Utrecht te honden tentoonstelling van voorwerpen voor de huishonding en het bedrijf van den handwerksman, uitgaande van de vereeniging ter bevordering van fabriek- en handwerksnijverbeid in Nederland, binnen zeer korten tijd zullen zijn genomen. Met buitengewone voortvarendheid is deze tentoonstelling op touw gezet en alles belooft dan ook een welverdiend succes. Het hoofdbestuur der vereeniging heeft van de regering eene aanschrijving verkregen aan de consuls in het buitenland , om de tentoonstelling zooveel doenlijk te ondersteunen. Het heeft zich bovendien in betrekking gesteld met invloedrijke personen te Parijs, Londen, Berlijn, Brussol, Keulen en Weenen om de vorming van buitenlandsche commissien onmiddelijk te doen plaats hebben. Ten aanzien van het binnenland heeft het hoofdbestuur de toezegging van de welwillende medewerking van heerencommissarissen des Konings in de provinciën ontvangen. Men voedt dan ook de gegronde hoop, dat binnen 3 a 4 weken de plaatselijke commissien in onderscheiden steden des rijks nare werkzaamheden znllen kunnen aanvaarden op het voetspoor der commissie te &apos;s Hage. Het reglement is ter perse en zal binnen weinige dagen verkrijgbaar zijn met de inzendingslijsten en wel bij de plaatselijke commissien en bij het hoofdbestuur op franco aanvrage; zoodat deze tentoonstelling aan de industrie bekend zal zijn, zoolang voor de opening, als immer met eene tentoonstelling het geval was. Een en ander opent het vooruitzigt dat deze aanbevelenswaardige en nuttige onderneming met een gunstigen uitslag zal worden bekroond.</p>
	<p>Bij den boekh. Ophorst, te Wageningen, is door den Heer W. Hoogvliet, vroeger commissaris van politie te Leyden, uitgegeven eene brochure, handelende over //Het oproer te Rotterdam, een wenk voor de toekomst.&quot; De schrijver erkent, dat bij ons de politie-beambten weinig populair zijn, en meent dit grootendeels ook te moeten toeschrijven aan het volslagen gemis der wettelijke regeling van hunne bevoegdheid, zoodat zij, met het oog op de roeping, welke zij te vervullen hebben, dikwijls een gezag moeten uitoefenen, hetwelk hun steeds kan worden Detwist. Hij wijst op dé in 1852 benoemde staats-commissie, welke, als bestaande uit kundige regtsgeleerden en practische mannen, in eene allezins deugdelijke memorie de bouwstoffen aan de hand heeft gegeven voor zoodanige regeling, en schrijft het mede aan de gedurige verandering van ministers toe, dat een gebrekkige toestand tot dus ver heeft kunnen blijven voortbestaan. De oproerige bewegingen te Rotterdam en te Leyden, — vooral ook de beweging te Leyden m 1862, hebben alzoo eene hoogst ernstige beteekenis, daar zij meer dan ooit hebben in het licht gesteld, dat wetgevers en be| windslieden niet te spoedig de handen aan het werk kannen j slaan om eene rijks-politiewet in het leven te roepen, zonder welke het handhaven van orde en veiligheid eene volstrekte onmogelijkheid is.</p>
	<p>Wij vermelden met ingenomenheid, dat door de bemoeijingen van de afd. Neder-Veluwe van de Geldersche Maatschappij van Landbouw, in het begin dezer maand, te Arnhem, een cursus geopend is voor zulke hulponderwijzers en kweekelingen, die verlangen examen af te leggen in de beginselen der landbouwkunde volgens Art 1 , la. m der wet op het lager onderwijs. De lessen worden door den Heer Dr. lhiebont, op eiken Zaturdag, van ongeveer 3 tot 6 ure na den middag gegeven en zijn mede toegankelijk voor hulponderwijzers en kweekelingen uit andere afdeelingen. Het zal wel onnoodig zijn te Tietoogen, dat het voor de plattelandsjeugd van groot belang is gezonde begrippen omtrent den aard der gronden, der plantengroei, de uitwerking van de bemesting, de weerkunde, enz., te erlangen De kennis der natuur moet op de scholen onderwezen worden; dit voornamelijk met het oog op den landbouw te doen, zou groot nut kunnen stichten en de school nog meer onmiddellijk met het dagelijksch leven in aanraking brengen. Daarom juichen wij de poging tot bevordering van dit doel, door de afdeeling Neder-Velnwe zeer toe en vestigen daarop de aandacht van belanghebbenden. De Bargemeester van Ede, Jonkhr. A. W. van Borsele, die met de uitvoering van het besluit belast is, heeft zich bereid verklaard de verlangde inlichtingen te geven</p>
	<p>Men verzoekt ons de plaatsing van onderstaand afschrift van een brief uit Coast-Oastle. Wegens het belang der zaak hebben wij aan dit verzoek voldaan, echter zonder geacht te willen worden daardoor ook den vorm van dit schrijven goed te keuren. //Voor het oogenblik valt niets bijzonders van hier te vermelden, hoewel bij de Fantijnsche stammen beweging is op te merken. Gisteren vertelde men hier (Cape Coast-Castle), dat zij zich tot den oorlog gereed maakten en eerlang naar Elmina zouden oprukken. Ik moet u een verzoek doen, namelijk om in de courant te doen plaatsen, dat er op Elmina &apos; geen enkele geneeskundige is. Het oog van Z. M., van de ministers, ofandere hooggeplaatste menschen, moge daarop vallen,. want het is een schandaal, dat er op Elmina, sedert 14 maanden, geen geneeskundige is geweest. Men heeft zich beholpen met den doctor van het oorlogschip, maar dat is nu ook vertrokken; welligt zal er binnen een drietal weken worden fevochten, en hoe moet het dan met de gekwetsten gaan, ie er zeker zullen zijn, want waar gehakt wordt, vallen spaanders, zegt het spreekwoord. Het is onverantwoordelijk van het bestuur om de Hollanders te Elmina zonder doctor te laten zitten; den kleinsten post in Indie wordt er een toegevoegd. Ik hoop dat de leden van de Staten-Generaal dit zullen lezen en er eens met den minister over spreken ; van hier kan geen doctor naar Elmina gaan, want de wegen zijn onveilig; hier zrjn er drie. Het is op Elmina gansch niet gunstig. Het laat zich voorzien dat do Elminezen, nu het oorlogschip weg is, door de Fantijnen zullen worden gedrongen , om zich met do Fantijnen te vereenigen; ale dit geschied is, zullen zij den gouverneur met zijn staf het Fort; uitjagen; — gij zult zien, dat het er op loopt. — Hoe kan men in Holland zoo flaauw zijn, om die menschen daar zoo alleen te laten, zonder eenige hulp. De Engelschen spreken er schande van. De negers zeggen, dat de Hollanders nog minder zijn dan de Portugezen, zü jouwen de ambtenaren op straat na. Het is een mooije boel. Ik hen een Hollander in mijn hart, maar ik moet er hier wat over hooren en ik kan er niet. tegen zeggen.&quot;</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE 16 Nov. De minister van justitie, die in de vorige week de gevangenissen te &apos;s Bosch, Bergen op Zoom en Goes heeft bezocht, is in de residentie teruggekeerd. — Gisteren avond had alhier in de grootezaalDiligentia de feestvergadering plaats, belegd door de commissie tot aanbieding van een blijk van sympathie aan Dr. J. C. Zaalberg, na het herstel in zijne eer en zijn regt door de uitspraken, zoowel van de beide Synodale vergaderingen als onlangs van het klassikaal bestuur van &apos;s Gravenhage. In de zoo ruime keurig versierde zaal, te klein voor het aantal opgekomen vrienden, werd de Heer Zaalberg onder eena statige koraal-muziek binnengeleid en ontving uit handen aer commissie een lauwerkrans, als zinnebeeld van roem en eer. en éfn eikenkrans, doelende op kracht en volnaromg. eigenlijke feestviering nam een aanvang »et CtSiik wees woord van den president der commissie, die j™ Kfig Heer op de aanleiding en het doel van dit üMeW^ redeoTer J. C. de Jager ïield vervolgens eene «s£fmet Dr. Zaaide kerkelijke vragen van den dag, w ver e.ndelijke berg s vervolging en &quot;pt^fltto met formalismu. praal der moderne rigting e&quot; &quot;&quot; &quot;tuiging uit. en dogmatismus jbi*&quot;™%° deeï V feestviering aan DtTm^A»^&quot;1^ het *™™&amp; *b*»</p>
	<p>aangeboden door den secretaris eter èdftftiïssïe, met eene toespraak wwwin het motto; lichk, ÊXefde, Leven, op welsprekende wijze werd uitgeweekt. De gevierde leeraar sprak «ja innigen dank ait over al die blijken van gehechtheid, welse hem zouden sterken op zijnen weg vol diste&apos;eb en doornen. Door Dr. Zaalbergs grijzen vader werd met eenige woorden van dank deze plegtigheid besloten, die door toepassehjken solozang en koraalaiusiek niet weinig werd opgeluisterd, LEYDEN, 16 Nov. De burgemeester heeft de volgend» afkondiging bekend gemaakt: » De rust, die binnen deze gemeente ift d$ Vorige week werd gestoord, ia weder hersteld-, ft*s&apos;teer de plaats gehad hebbende ongeregeldheden reeds oen ernstig karakter befonnen te verkrijgen» is het mij mogen gelukken, doer de rachtdadige med«ïrcrking van burgerlijke en militaire autoriteiten, het openbaar gezag te handhaven, Het is mij een aangename phgt allen, die mij ift de genomen maatregelen kebben gesteund, hiervoor openlijk mijn dank te bet&apos;Vigen. In het bijzonder^ bre»ff ik hulde aan de dienst*»e»de schutterij, aan de in do gemeente aanwezige krijgsw»gt en aan de vrijwillige scherpschntters-vcreenigingen «tio uit de burgerij als uit het studenten-corps. Moet net regterlijke onderzoek zijn loop hebben, zoodat onbezonnenheid ot&quot; kwaadwilligheid wordt gestraft, het verblijdt mij toch overvloedigo bewijzen te hebben verkregen van do loffelijke gezindheid mijner stadgenooten om het openbaar gezag te steunen. Op dié wijze toch werd de smet uitgewisebt, die sloerds enkelen op de bevolking van Leyden hebben gelegt*, en geven de ingezetenen zelven een waarborg, dat elke poging tot herhaal, mislukten zal&quot; * DORDRECHT, 16 Nov. Hete! namiddag had hier het treurig ongeluk plaats, dat de boot, waarmede de gezagvoerder van het vuuwctop te Walsoorden, K. Smidt. ?ich met den Heer F, baar boord begaf, omsloeg, daar&apos;allen tegelijk naar eene toegeworpen lijn grepen. Slechts de schipper der boot werd gered. De beide andere personen verdwenen in de diepte en thans is lelfs het lijk van den ge&apos;^Tnpivr.&apos;S niet fcrcSg^onden. &quot;ORINCHEM, 13 Nov. Door den minister vancorlog is met de directie van de Gorinchemsehs echïoefstoonibootmaatsehappij eene overeenkomst aangegaan tot het vervoeren van troepen van Gorinchem en Dordrecht naar Rotterdam en omgekeerd. — De buitengewoon hooge prijten, welke door Belgische kooplieden voor kalfdragende koeijen en vaareen besteed worden, hebben een aantal landbouwers in de Langstraat uitgelokt: op de Hollandsche markten, ïoö als te Woerden, ilontfoort, Gorinchem, enz,, guste koeijen en vaarsen aan te koopon. De massa vee van dat soort uit Zuid- en Noorfl-Holland aageveerd, is zeer groot; alleen in de gemeente Snrans wordt het op ca. 1000 berekend. * üTRECHi&apos;, 16 Nov. Op het voetspoor tan professor Briü, die veor een paar weken een collegie ia geschiedenis en letteren voor ce dames-onderwijteressen hier ter stede beeft geopend, heeft thans ook Dr. Krecke zich bereid verkkard een dergelijk «eltegie in de natuurkunde te geven, Waarmede Woensdag e. k. een aanvang zal worden gemaakt. ARNHEM, 16 Nov. Klaagt men in andere streken over de slechte regeling van de dienst op de Staatsspoorwegen «ok Huwenen Arnhem en Zutphen laat zij veel te wéhschen ¦over. De eerste trein vertrekt ten 8 ure Van hier en heet ee*en kwartier later te Ztttheh aan te komen. Die tijd, men wl het erkennen, is ruim voldoe&amp;ds voor een afstand van drie uren. De eerste treil» is dan ook een goederentrein; maar men is volstrekt niet zeker, dat hij ten 9.50 ure te êwtphen aankomt- en zij die voor tien ure te Zutphen moeten »»jn , kunnen van deze reisgelegenheid eeen gebruik maken. Zij zjja verpligt een rijtuig te nemen, d*t hen in korter tijd •raat ie plaats hunner bestemming brengt tenzij de scheep- Xsvtl op het kanaal van Apeldoorn naar Dieren oponthoud TSroorzaakt. Die byna ondenkbare gebeurtenis heeft dezer dagen plaats gehad. De brug bij Spankeren heeft twee wezenlijke vaarteigen door het Apeldoornsche kanaal doorgelaten.. (Arnh. Ot.) LEEL&apos;WARDEN, 16 Nor. De gemeenteraad heeft in drie Zittingen de gemeentebegrooting Voor 1869 behandeld «a i»&amp;ar ten slotte vastgesteld in ontvangst op ƒ 419,349.38 ca m uitgaat op ƒ419 23074. Voor buitengewone werken is uitgetrokken /«1,190, waaronder ƒ30,000 voordedemping der gracht van de Wijde Gasthuissteeg tot de Langepijp, ƒ 17,000 voor het tweede gedeelte der werken tot uitbreiding vaa het bebonwde gedeelte der gemeente, ƒ 6400 voor het maken eener brug bij Olde-Galilocn, onz.; wegens belastingen, is ingetrokken: 40 opcenten op de hoofdsom der belasting op de gebouwde eigendommen en 10 op de ongebouwde eigendommen, 25 opc. op de personele belastingen een hoofdelijke omslag naar ƒ 3.55 van het belastbaar inkomen, na aftrek der oninbare posten geraamd op ƒ 97,412. — Tot leden der kamer van koophandel en fabrieken zijn heden, ter vervulling der gewone vacatures, gekozen de Heeren W. M. Bredemeijer en ö. Menalda; herstemming taastmen de Heeren G. H. Hommes en IJ. van der Meulen. Veor de buitengewone vacatures is gekozen de Heer P. H. van der Meulen en zal herstemming plaatshebben tnsschen de Heeren G. J. Mispelblom Beijer en J. H. Schinidt. Er was ditmaal veel belangstelling. Niet minder dan 98 kiezers zijn opgekomen.</p>
</text>
