<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MAATSCHAPPIJ TÖT lüTWlllfi op het eiland ®t. ffIIBTM. DIRECTEUREN in Nederland der gezegde Maatschappij, hebben ne eer bij deze Heeren Aandeelhouders uit te noodiiren tot het Biiwo»2 nor BUITENGEWONE ALGEMEENE VERG4DE- J**ijG, welke alhier zal gehouden worden op SSAANDIG ö N©*^,™BER 1865 , des Middags ten Twaalf Ure, in het Lokaal EENSGEZINDHEID, op het Spui. Hetgeen op die Vergadering Behandeld zal worden is door gezegde Directeuren aan alle Aandeelhouders medegodeeld bij Circulaire, d.d. 28 Augustus 1865. Zoo er en- Kele Aandeelhouders mogten zijn, welke die Circulaire niet ontvangen nebben, wordon zij m hun eigen belang uitgenoodigd hiervan aan de directie, Heerengracht over het Koningsplein, kennis te willen geven, ais wanner dit onwillekeurig abuis onmiddelijk hersteld zal worden. Amsterdam, 26 September 1865. (22067) Th. REICHELT, W. C. DE BOSSON en J. GEORGE KOOPMAN zuilen op Maandag 9 October 1865, des Namiddags ten HALff DRIE Ure m het Lokaal Vereeniging, in de Warmoesstraat te Amsterdam, presenteren te Verkoopen: Eene extra mooije nieuw aangevoerde partij Greenen en Vuren Zweedsche, Noordsche, Riga en Windauer BALIiEN, Spieren, illens, Juffers ..Kolders, Latten,&apos; Eikenhout, Battingplatcn, Deelen en Sparren , Narva en Riga Sparren, Riga, Dantziger, Zweedsche en Wijburger Vuren en Greenen PLATEN en DEELEN. Liggende in de Oude Schans en op de wallen, volgens Notitien, te bekomen bij ALTIUS &amp; C°., Binnenkant, U 138. (22631) WERKLIEDEN GEVRAAGD. ~ Eenige SCHEEPS- en HUtSTLttiïIERLIEDEN en SKIEDEN, benevens een paar KOFER4LAGEBS en LOODGIETEKS, van HEDEN af tot minstens 1». Maakt e. k. bij &apos;s RIJKS WERF te WILLEMSOORD aan den Helder, benoodigd zijnde, kunnen zij, die daartoe geneigd zijn, zich in Persoon aanmelden, tot het afleggen eener prosf, bij do Directie der Marine te Amsterdam of te Willemsoord. De LOONEN naar bekwaamheid, van ƒ 1,50 tot f 0,90 daags. (22457) TAPPERÏJTE KOOP in de nabijheid van eene der Poorten dezer Stad, alwaar drukke Passage is. Het HUIS voor zeer matigen prijs TE HUUR. Te bevragen met franco Brieven onder Lett. H. D., bij den Boekhandelaar C. F. STEMLER, hoek Haarlemmerdijk en Korte Singel aihicr. (22515) ™.E^IPLAISrGT ten sP°edigste TWEE GOUDSMIRSGEZELLEN , goed bekend met Scharnier- en Kettingwerk. Brieven franco, Lett. L., Bureau Handelsblad. (22520) IüNDËR-JÜÏVROÏÏW. Men VERLANGT, liefst met November e. k., bij vier Meisjes, eene KINDER-JU*VROUW , P. G., bekwaam om aan de Oudsten ONDERWIJS te geven in de Hollandsche Taal. Kennis van de Piano zal tot aanbeveling strekken. Brieven franco onder lett. A. bij den Boekh. A. SCHAAFSMA te Dokknm. (22532) BOVESBIIiTöï HUIS GEVRAAGD. Voor JONG GEHUWDE LIEDEN wordt tegen Januarij a. s. verlangd een BOVENHUIS of HUIS, met vier Kamers, Keuken en verdere gemakken op eenen fatsoenlijken stand, en wel tusschen den Amstel en de Leidschestraat. Opgaven van stand, inrigting, huurprijs, enz., onder lett. A. M. V., aan SCHLOMANN&apos;s Boek- en Muziekhandel, Vijgendam. (22544) Een HEER, zijne Bezigheden Buitenshuis hebbende, VERLANGT om terstond te Aanvaarden TWEE GEMEUBELEERDE KAMERS TE HUUR- Opgave van Stand en Huurprijs. Franco. Bureau Handelsblad,&quot; Letter P., N°. 7. (22619)</p>
</text>
