<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>STEDELIJKE TENTOONSTELLING IN HET LOCAAL DER KONINKLIJKE AKADEMIE VAN BEELDENDE KUNSTEN TE AMSTERDAM. De Commissie brengt ter kennis van het Publiek, dat de sluiting bepaald is op Zondag 15 October aanstaande. Amsterdam, 5 October 1865. JT. W. KAISER, (22684) loco Secretaris. M&quot;aieis voor VolUsvlijt. TENTOONSTELLING VAN RISTVLUT M PHOTOGRAPHIE, Geopend van 10—4 ure. Sluiting 15 Octobcr. Entree 25 Cents. Maandag en Woensdag 50 Cents. Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig. AANDEELEN in de Verloting van Voorwerpen van Kunstvlijt ca Photographie, verkrijgbaar a ƒ 2 per Lot^ (22*88) BOOR PLAATSGEBREK ZIJN WIJ BENOODEAAKT VELE ADVERTEHTIEH TOT EEN VOLGEND NOMMER TK LATEN LIGGEN. SCHOUWBÜRGrËW, COWCERTEW, EWZ. STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Zaturdag 7 Oct. (N8. 26 Abon.) eene tweede voorstelling van: Het Vrouwtje van den Donau, of de Koningin der Spook-nymphen, zangspel in 3 bedrijven, door A. Fokke Simonsz. Voorafgegaan door: Drie Vrouwenhoeden, blijspel in 1 bedrijf, naar het Fransch, vrij vertaald door J. Both J.Jzn. (7 u.) Dingsdag 10 Oct. Opera-voorstellingen van het gezelschap der Koninklijke opera te &apos;s Hage, van de Heeren Jahn en Faubel. La Juiee, groote opera in 5 badrijven. Muziek van Halévy. Prijzen der plaatsen: Balkon ƒ4; Loge ƒ3; lste Ampbit. ƒ 2.50 ; Parterre ƒ1.50; 2de Amphit. ƒ1; lste Gaanderij ƒ0.70; 3de Amphit. ƒ0.60; 2de Gaanderij ƒ0 40. GRAND THEATRE, in de Amstelstraat, van A. VAN LIER. Freitag 6 Oct. Lietze&apos;s Memoiren, Posse mit Gesang in 3 Akten oder 8 Bildern, von E. Pohl. Musik von Conradi. (1° Bild.) Eine Anweisung; (2° B.) Eine rahthselhafte Existenz; (3° B.) Modernen Damenhiite; (4° B.) Esgethlos! (5&quot; B.) Ein guter Knnde; (6° B.) Ein Wolkenbrnch; (7° B.) Allgotttèine Erkiiltung; (8° B.) Alte Rechnungen. Kntrée 75 Cents. Societeits-Kaarten zijn op alle rangen geldig. Plaatsen zijn dagelijks van 10 tot 4 uren te bespreken a 10 Cents. Das Rauchen ist heute nicht gestattet. (8 Ure.) NB. In Vorhereitung: Ein Jockeyrennen in Jüterboek. SALON DES VARIÉTÉS , in de Amstelstraat. Vrijdag 6 Oct. Eene sde voorstelling vau Adam en zijne Waschvrouw, nieuwe kluchtige vaudeville in 3 bedrijven, naar het Fransch door den Heer J. Both. Gevolgd door: Een Vrouwtje zonder Weerga, vrolijke vaudeville in 1 bedrijf, waarin Mw. Corijn vier verschillende karakters zal vervullen. Entrée 75 Ct. in vertering. (Aanv. 8 ure) Plaatsen zijn aan het bureau te bespreken. BOAS &amp; .IUDELS» bWIïëTFe r s iTröWn, SINGEL BIJ DE VIJZELSTRAAT. Vrijda^ 6 October 1865 en volgende avonden VOCAAL en IN* STRUSIENTAAL CONCERT, te geven door het gezelschap BEIJERBOCK, bestaande uit twintig Personen, waaronder Duitsch» en Fransche Artisten; met een geheel nieuw Repertoire. Entree 49 Cents per Persoon. Aanvang 8 Ure.</p>
</text>
