<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>COGOS- OF KLAPPER-OLIE is eene VOORDEELIGE en GOEDKOOPE POMADE die den Haarwortel versterkt, het uitvallen belet, en de roos in korten tijd geheel verdrijft. — De prijs is per 5 Ned. Ons 45 Ctn., mot reuk 65 Ctn., en rood met reuk 75 Ctn. Deze wordt afgeleverd in blikken Bussen V.an *„£&gt;&apos; *© en ffi. Brieven franco, bij M. CLEBAN, Huidenstraat 278. ... (22624) HET SCHEI-EN GENEESKUNDIG PRJMAAf is een nieuw uitmuntend middel ter versterking van het Haar. Hetzelve bevat in eene juiste verhouding alle bestanddeelen, welke&apos;het Haar tot voedsel dienen en de Huid versterken. Het reinigt het Hoofd van de schilfers, belet het uitvallen en bevordert den groei der Haren is uitermate verfrisschend en van het fijnste parfum. Prijs per Flacon ƒ1 20* HET EAÜ DES GAMES Tan MARGARETHA GRASS werkt gunstig bij krampachtige verzwakkingen van zenuwgestel en spijtverterings-organen, bij flaauwten, aanvallen van beroerte, ongeregelden bloedsomloop en vervangt de Hoffman&apos;s druppels met veel zekerder en aangenamer werking in alle voorkomende gevallen. Bij ieder Fleschje wordt eene aanwijzing tot gebruik afgegeven. Het kleine Fleschje 50 Ct., het &apos;grooteƒ 1. DE OOSTERSCHE ANTI-RHMMlßünffl-ÖLll is uit vlugtige Plantcn-Olien, vereend met de Cajapoet-Olie, te zamengesteld, en geneest alle Rhumatische ziekten en verlammingen , pijn in de gewrichten, verstijvingen in de pezen en andere aandoeningen. De inwrljvingen geschieden tweemaal daags met de vlakke hand; het lijdende deel wordt daarna met flanel of baai gedekt, dat voor het vuur warm gemaakt is. STOLL&apos;S DRUPPELEN bevrijden oogenblikkelijk van de hevigste kiespijn; men behoeft slechts een daarmede bevochtigd puntig watje in het oor te stoppen, aan de zijde waar de kiespijn is. Het Fleschje kos^ 1. MAÜ ¥lliil§i3 SHRAAL-ELASTIEKE KOUSEN, me by zwakte, varikeuze uitzettingen, gezwollen boenen, enz. van groot nut zyn. ° f 227001 VERKOOPHUIS en de bekende Depots. HOOFDRANTÖOB D^ VMAGBÏÏÏT gevestigd te Amsterdam, In verbiuuing met geheel Ntdcrknd, Duitschland, Frankrijk en België. Door buitengewone omstandigheden TÈ KOOP aangeboden eene florissante GROE- en WJWSME»EttlJf,*gelcgen op een der beste standen; nog verschillende Standen van af ƒ 22,000 tot ƒ 900, waaronder een SUIKERWER&amp;ERSWINKELi dadelijk beschikbaar verschillende DIENfkTRttDEN. Er biedt zich aan eene WIN&amp;ELJIUE&apos;VROUW in Galanteriën, de moderne Talen sprekende. lemand geroutineerd in het vak van ITIABJIK en SIGAREN, alsook in het reizen, vrjagt een ASSOCSÉ, dio over 10 a 12 Mille kan beschikken. Ook biedt zich nog een REÏZÏGER aan in bovengenoemd vak. Diegene die over eenig vermogen kan beschikken, kan zich van cene winstgevende zaak verzekeren. ——__jjj£gs N. Z. Voorburgwal over de Kolk, G 209. (22503) Een JONG MENSCH van Patricisehe geboorte, tusschen de 30 en 40 jaren van de P. G., voor het oogénblik weinig in de gelegenheid om met Dames m aanraking te komen, wenscht langs dezen thans meer ï.™£ g?TOiiJ«,lUTf.S in kennis *&gt; geraken met eene jonge DAME of WEDUWE, zonder Kinderen, van gelijke godsdienst, om later by kennismaking een HUWELIJK aan te gaan. Actueel niet genoegzaam gefortuneerd om gehuwd jngeVülge zijn stand te kunnen leven, acht hy zich verpl.gt behalve een lief caraeter, ook fortuin als hoofdvereischte op den voorgrond te plaatsen. Discretie en voldoende bewijzen van welgemeendheid worden toegezegd en verlangd. Beflcctelenden gelieven zich met franco brieven wolke desverkiezende geretourneerd znllen worden, te adresseren onder de letters H. p Bureau Handelsblad. (22491)</p>
</text>
