<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TITEL I. VAN DEN GROND.</title>
	<p>Afdeeling I. Vim den grondeigendom. Art. 1. Over de gronden, waarvan bij deze wet de eigendom aan den inlander wordt toegekend, wordt van Staatswege niet beschikt, tenzij in de gevallen en op de wijze, voorzien bij do algemeene verordeningen regelende de onteigening ten algemeenen nutte, of bij deze wet. Art. 2. Aan den inlandschen bezitter wordt de eigendom toegekend van den grond, dien hij bij de invoering dezejr wet in individueel en erfelijk gebruik bezit.</p>
	<p>Art. 3. Insgelijks behooren in eigendom aan de gezamenlijke geerfden toe de bebouwde dessa- of gemeentegronden, waarvan zij gewoon zijn het genot tijdelijk onder elkander t» verdeelcn. Art.|4. Aan de deesa of gemeente behooren de openbare gebouwen, wegen, straten, markten, waterloidingen en alle andere inrigtingen ten algemeenen nutte, waarvan het onderhond ten haren laste is. Art. 5. Door de voorgaande bepalingen wordt geene verandering gebragt in den regtstoestand der perdikan-dessa&apos;s en der nndere gronden, die naar de inzettingen der inlanders al* gewijde gronden worden beschouwd.</p>
	<p>Art. 6. Alle gronden, niet vallende onder do bepalingen der voor- S**nde artikelen, noch voor de invoering dezer wet door derden uit anileren hoofde wettig in eigendom verkregen, behooren aan den Staat. . Jr&apos;t&apos;,7;.B.A,an den Staat behooren insgelijks de op hoog gezag aangelegas toffijtuineiu onverminderd de resten door gebruik of verordening aan de bevolking verzekerd. Art. 8. Binnen vijf jaren na cic invoering dezer wet kan de inlanehr, die aantoont gedurende de laatne drie jaren het openbaar en ongestoord bezit van een behoorlijk binnen zijne grenzen bepaald stuk gronds als hem indivi,.luii«l en erfelijk toekomcnele t&apos; -had te hebban, daarvan een eigendomsbewijs bckomern, .&apos;.at, alle vroegere aanspraken eioodt. Het teewfcs wordt afgegeven door te dien einde door den Gouverneur- Generaal at-.ngcwezen ambtenaren.</p>
	<p>De regelen voor het onderzoek, door de ambtenaren to houden, en da vorm der eigendomsbewijzen, door hen af te geven, worden geregeld bij koloniale ordonnantie, die tevens ecu termijn stelt binnen welken door belanghebbenden veizet tegen de toewyzing van het stuk gronds kan worden gedaan.</p>
	<p>In geval van verzet worden partijen verweien Baar den landraad, in wiens regtsgebied het goed ligt. _ De landraad beslist in het eerste en laatste ressort. Zijn vonnis strekt der partij aan wie het stuk gronds wordt toegewezen tot volkomen titel. Art. 9. De gemeenschappelijke de3sa- of gemeentegronden worden tuescheri de regthebbendon verdeeld zoodra de meerderheid vaft hen het verlangt. , Aan iederen verkrijger wordt vaft den hem toebedeelden kavel een eigendomsbewijs uitgereikt. rDf&gt; wijze van verdeeling wordt binnen eeö jaaJ&apos; na de invoering dezer wet bij koloniale ordonnantie geregeld. Art. 10. In de verdeeling tusschen de geërfden worden niet ö&apos;egrepen de gronden, waarvan het bezit behoort verbonden te blgven aafï de waarneming van betrekkingen bij het bestsar der gemeente, die wtfikfe t&lt;?t gemeehe weiden bestemd worden, of waarvaü de opbrengst moet strekkeü tet WsdSrhoud van scholen, begraafplaatseö Of inrigtingen *en algemeenen nutte. De gi-onden, in dit artikel bedoeld, küüfieS ten allen tijde na ver- Srtgen üiagtiging van den Gouverneur-Generaal in&apos; bijzonder eigendom ovifgaan-, f,&apos;i:nïisef dé betrokken gemeente daartoe verzoek doÊu Art. 11. Er worden gemeinb- óf dessa&apos;sgewyze registers aangelegd voor inschrijving en overdragt Tier grondeny waarvan deze wet den eigendom aan den inlander toekent. De. inrigting dier registers en de wijze van aanhouding WöMsn geregeld bij KqtóniEle ordonnantie. Eigondomsovcrdragt van hovehgen^emdé gronden geschiedt doer aanteekening in deze registers der overeenkomst kféchienl welke de overgang plaats heeft, pp verzoek van partijen ten overhaal! tan twee fheërderjat-ige hianneiijke ingezetenen der gemeente, door de tot aüSliotiding der registers aangewezen autoriteit. Art. 12. Europeanen, met hcfi gëlijkgnsteldén en vfeemde Oosterlingen zijn onbekwaam tot veArijgiig van cigendotiJregt of andere zakelijke regten op de gronden, waarvan de eigendom volgens ÖSze Wet aan den inlander behoort.</p>
	<p>Deze bepaling wordt binnen vijf jaren na de invoering dezer wet aan heïzlèüing ïndbrwërpfen. Art. 13. Do Gouverneur-Generaal is betoogd in jiider bijzonder geval dispensatie te verlecnen van het verbod in art. 12 gesclnevsn, wanneer het geldt de verkrijging v;&gt;n regten op den grond, hetzij ten gevolge van huwelijk of versterf, hetzij ten aanzien van kleine stukken gronds tot oprigting van woonhuizen of van gebouwen en getimmerten ten behoeve van ondernemingen van landbouw en nijverheid. In het eerste geval moet de dispensatie gevraagd worden binnen drie thadndën ha het sluiteh des huwelijks pf het openvallen der erfenis. Bij weigering der dispensatie bepaalt de Goüvernëur-OsnMaal eon termyn, binnen welken de grond aan een inlander moet zijn overgeftrageh. In het. tweede geval bepaalt de Gouverneur-Generaal by het verlceflen der dispensatie een termijn, binnen welken de gebouwen of getimmerten moeten zijn gesteld. Bij niet-naleving van _ dezen termijn, tenzij ten gevolge van overmagt, moet de grond binnen een nader door den Gouverneur-Generaal te bepalen termijn aan een inlander worden overgedragen. Bij niet-naleviüg dor termijnen tot oVerdragt in de tweede en derde zinsnede van dit artikel bedoeld, wordt de gfond met hetgeen daarop staat van overheidswege verkocht en de zuivere opbrengst aan den regthebbende uitgekeerd. Art. 14. Overeenkomsten tot verhuur of ingebruikgeving van grond door inlanders aan personen, niet behoorende tot de inlandschc bevolking , worden op straffe van nietigheid schriftclyk aangegaan. Dé verhuur of iDgebruikgeving geschiedt voor niet laflgefen tijd dan tien jaren. Bedingen in strijd met dit voorschrift worden voor niet geschreven gehouden. Tot de geldigheid der in dit artikel genoemde overeenkomsten wordt vereischt, dat de grond vooraf behoorlijk zij opgemeten en de uitgestrektheid daarvan in de acte worde vermeld, terwijl daarin tevens de ligging en begrenzing zoo naauwkeurig mogelijk worden aangewezen. Afdeeling 11. Van beschikking door den Staat over gronden der inlanders. Art. 15. Onverminderd de onteigening ten algemeenen nutte naar het gemecne regt, heeft de Staat de bevoegdheid over gronden, volgens deze wet den inlander toebehoorende, te beschikken op de wijze en in de gevallen bij deze afdeeling voorzien. Art. 16. Tot uitbreiding of verwisseling van koffij-aanplantingen kunnen van Staatswege gronden, mits geen sawah&apos;s zijnde, worden onteigend tegen schadeloosstelling aan do eigenaren, welke schadeloosstelling, ingeval daaromtrent niet in der minne kan worden overeengekomen, bepaald wordt door den landraad. Art. 17. Tot plaatsing van fabrieken en andere gebouwen of toestellen behoorende tot ondernemingen van suikerbereiding, ten behoeve van welke de. tusschenkomst der Begering verleend wordt, of tot verkrijging van velden waarvan de eigendom voor de ondernemicgen is benoodigd, kunnen van Staatswege gronden van inlanders wordcu onteigend tegen schadeloosstelling, te bepalen volgens art. 16. Art. 18. De Staat kan zich tijdelijk in het bezit stellen van velden voor de aanplant van suikerriet. De eigenaars van den grond ontvangen telken jare, zoolang de beschikking stand houdt, cene schadeloosstelling voor het gemis van den grond, waarvan het bedrag bepaald wordt op de wijze in art. 16 omschreven. Die schadeloosstelling wordt echter niet gegeven voor de gronden, welko ten behoeve der bij de invoering dezer wet werkende suikerondernemingen op last van het bestuur worden beplant, zoolang die aanplant volgens de dan loopende contracten vnn bestnurswege geschiedt. Afdeeling 111. Van de gronden behoorende aan den Staat. Art. 19. De inlander, die een stuk gronds dat aan den Staat behoort wil ontginnen, vraagt daartoe, met behoorlijke omschrijving van het stuk gronds, de vergunning van het bestuur. De verleende vergunning vervalt, indien niet binnen zes maanden na hare dagteekening de ontginning i 3 aangevangen. Gedurende de eerste drie jaren nadat de ontginning uit kracht der verleende vergunning is aangevangen, heeft de verkrijger, mits in liet gebruik blijvende, de regten van een bezitter te goeder trouw. Art. 569 van het Burgerlijk Wetboek voor Nederlandsch Indie is op hem niet toepasselijk. Na afloop dier drie jaren kan hij vorderen hij vonnis van den landraad, binnen wiens regtsgebisd de grond ligt, als eigenaar te worden erkend. De wijze van procederen wordt bij koloniale ordonnantie geregeld. Tegen het vonnis worden geene regtsmiddelen toegelaten. Art. 20. Van de gronden aan den° Staat behoorende wordt, voor zoover dit niet reeds geschied is, telken jare een gedeelte van regeringswege opgenomen en in kaart gebragt. Van de opgenomen gronden vindt, naar mate de Gouverneur-Generaal dü raadzaam acht, uitgifte in erfpacht plaats. Art. 21. Van de voorgenomen uitgifte wordt zes maanden voor den daartoe bestemden dag openbare aankondiging in de Nederlandsche Staats-courant en in de Juvasche Courant gedaan, met nederlegging der kaarten voorwaarden van uitgifte en verdere bescheiden ter hoofdplaats der residentie w&quot;W&gt;n de landen gelegen zijn. Ecu ieder kan van do kaarten en bescheiden inzage nemen, en daarvan te zijnen koste afschriften doen vervaardigen, met inachtneming der voorschriften dienaangaande door ot van wege den Gouverneur- Generaal vastgesteld. Art. 22. Gedurende den voornoemden tijd van zes maanden kunnen de gegadigde hunne aanvrage om den grond in erfpacht te verkrijgen bij het hoofd van gewestelijk bestuur indienen. Dio aanvragen zijn gesloten en verzegeld , en bevatten, behalve den naam en de voornamen, het beroep of bodrijf en de woonplaats ven deR gegadigden, ds pacht welke hij zich verbindt jaarlijks to betalen. De ingekomen aanvragen worden op den dag en het uur, daartoe bij de openbare aankondigingen aangewezen, \n het openbaar door het hoofd van gewestelijk be-stuur geopend en overluid voorgelezen. Art. 23. De gunning geschiedt aan den bieder van de hoogste pachtsom, mits hij tot het aangaan van verbmdtcnissen bekwaam zij. Wanneer meer dan een persoon dezelfde hoogste pachtsom hebben geboden, beslist het lot.</p>
	<p>Art. 24. De erfpacht wordt voor negen en negentig jaren verleend. Art. 25. Geene perceelen van grootere uitgestrektheid dan van 1000 bouws van 500 vierkante Rhijnlandsche reeden worden uitgegeven. &quot; Art. 26. Op de gronden mogen alle producten behalve papaver geteeld worden.</p>
	<p>Art. 27. De regten en verpligtingen van den erfpachter worden beheerscht door de bepalingen van den achtsten titel van het tweede boek van tiet Burgerlijk Wetboek voor Nederlandsch Indie, voor zoover daarvan niet is afgeweken bij de algemeene of bijzondere voorwaarden van uitgifte, door &lt;!en Gouverneur-Generaal vastgesteld. Art. 28. Bij de bijzondere voorwaarden tot de uitgifte van ieder perceel betrekkelijk wordt do tijd bepaald, binnen welken de grond gedeeltelijk of&apos; geheel in cultuur moet zijn gebragt. Art. 29. Van de in erfpacht uitgegeven gronden wordt de belasting op de ongebouwde eigendommen geheven, te beginnen met het zevende jaar na de uitgifte en over zoodanig gedeelta der gronden sis werkelijk in cultuur is gebragt, of, indien minder grond in cultuur werd gebragt dan de voorwaarden volgens art. 28 voorschrijven , over zoodanig gedeelte als volgens die voorwaarden in cultuur moest zijn gebragt. In het laatste geval wordt de belasting over het niet ontgonnen gedeelte , hetwelk volgens de voorwaarden in cultuur moest zijn gebragt, geheven tot een bedrag per bouw, gelijkstaande met het bedrag hetwelk gemiddeld per bouw van het in cultunr gebragte gedtelte wordt geheven.</p>
	<p>A*f Sn n&lt;, t,,i„ofnn. n? de gebouwde eigendommen wordt gehevéfi Art, 30. De Masting op $ do&quot; gebouwen zijn geplaatst, te beginnen met het tiende jaar ,«• f verkla„d, Art. 31 De erfpachter kan van Bj ; toW; wanneer binnen ven eersten termijn , daai. . = geen gedeelte van den grond in cultuur is gebiO \ht den „rond te- Art. 32. De erfpachter of bij die voor den erfpac. ¦j. an gBlflg lieert, wordt ter zake van knevelarij of van aanmatig. ¦&gt; eB re„ter jegens de op den grond gevestigde bevolking gepleegd, door . Mbcete gestraft met gevangenisstraf van eene maand tot vijf jaren en ge^. van f 50 tot ƒ 5000. te zamen of afzonderlijk. Art 33. De Gouverneur-Generaal is bevoegd de bestaande overeen-» komsten tot verhuur door het Gouvernement v«n woeste gronden gesloten, hetzij vóór de uitvaardiging van, hetzij in ingevolge Ons besluit van 3 Julg 1856 (Indisch Staatsblad, n°. 64), in overleg met de hnnrders, te Vértangen door uitgifte in erfpacht, overeenkomstig dS bepaingen dezer wet. De Gouverneur-Gsneraal kan met Onze toestemming, wanneer, dè&apos; gehuurde grond cene grootere uitgestrektheid besliat dan in art. 25 is vermeld, het meerdere in de erfpacht begrijpen. De belastingen in de artt. 29 en 30 vermeld worden bij verandering van huur in erfpacht terstond geheven van de reeds in caltaur gebragte grofiöen en opgerigte gebouwen. De Gou?.-»Gcnerual bepaalt den termijn, binnen welken de huurders van woeste gronden zich zullen aanmelden tot vervanging der huurcontracten door erfpacht sregt. Art, 34. Verhuur van grond of verlenging van bestaande huurovereenkomsten vindt niet plaats. Afdeeling IV. Van de domanitile bosschen. Art 35. Be tot het Staatsdomein behoorende bosschen worden, naar ffia&apos;c de exploitatie daarvan met het oog op de behoefte, de ligging der bosschen ê&apos;ö den staat der transportmiddelen, wenschelijk voorkomt, van Regeringswege qrasnomen en verkaveld. j___ ¦ Art. 36. De aankap ran hout geschiedt voor rekening van den Staat «f voor die van bijzondere personen w&apos;i.t Ari §1, De aankap voor r&apos;pkemng van den Staat wordt m het openbaar aantwiettS, onder voorwaard door den Gouverneur-Generaal vjst tf1 ** tel 1 t&apos;i^ Art 38 Tot aankap vöOf rekeniDg van bijzondere personen en tot v*H boschproducten Wordt door cfen Gouverneur-Generaal coneesff* tergend voor een tijdvak in evenredigheid met de uitgestrektheid der perceiwi, doch twintig jaren niet te boven gaande De concessie wordt nü sp^W mededinging gegund aan hem die do voordeeligsfe voorwaarden aafltfltói. „cdwon-cn diensten of leve_ Art. 39. Blandongdicnstcn of bxJM« J™^ concessionaris zijn ringen ten behoeve van den aannemer o. IBU v&quot; J Afdeeling V. Van de cultures op hoog gezag&apos; &apos;&quot;i&apos;y.^. , &apos; Art. 40. De bestaande voorschriften omtrent de veV %lk;n!T » aan het Gouvernement van de koffij door de inlandschc be,. *&apos; e «•&apos;&quot; teeld worden gehandhaafd. Over gronden der inlanders ter uitbreiding of verwisseling van kofniaanjdantingen wordt niet beschikt dan overeenkomstig het voorschrift van art. 16.</p>
	<p>Art. 41. Ter voortzetting der bestaande suikerondernemingen na afloop der contracten en tot oprigting van nieuwe ondernemingen van suikerbcriidiug, kan de tussehenkomst des Bcstuurs worden verleend. Art. 42. Die tussehenkomst strekt zich niet verder nit dan tot: a. de verzekering aan den ondernemer van beschikking over velden. Do uitgestrektheid dier velden worit vastgesteld in verhouding der jaarlijks met suikerriet te beplanten oppervlakte, die op hoogstens 400 boüws berekend wordt. In het geval, bedoeld bij art. 18, wordt over niet meer dan het een vijfde gedeelte der sawah&apos;s, gelegen binnen het gebied van elke dessa, beschikt; b. het Yei-leenen van beschikking Anti den ondCTnetaer over da noodige gronden tot plaatsing der fabrieken en toestellen; c. het verstrekken aan den ondernemer vün de gebouwen en toestellen, voor zoover de Staat daarvan eigenaar is teï gevolge van overname, krachtens do bij de invoering der wet geldende&apos; overeenkomsten; Art. 43. De tussehenkomst des Bestuurs, in artt. &gt;* en 42 omschreven, wordt voor niet langer dan twintig jaren verleen*&apos;/ pa openbare mededinging, aan den mecstbiedende,.mits deze behoorlijke aeker* heid stelle voor nakoming zijner verbindtenis. Do Gouverneur-Generaal stelt de voorwaarden van mededinging vast.</p>
	<p>Ait. 44. Het regt vcor den oi.derncmer, voortspruitende uit de overeenkomst , waarbij de tussehenkomst der Regering wordt verzekerd, is onroerend goed door bestemming. De overeenkomst wordt ingeschreven in een openbaar register, te houden ter griffie van den raad van justitie, binnen wiens regtsgebied de emderncming werkt. De wijze waarop overdragt of bezwaring van dat regt kan geschieden, wordt bij koloniale ordonnantie geregeld. Art. 45. Nieuwe ondernemingen v»n suikerbereiding, ten behoeve van welke geene tussehenkomst van het Bestuur plaats vindt, worden niet opgerigt, noch aanplanting van riet voor zoodanige nieuwe ondernemingen, ondernomen binnen ¦ den afstand van drie palen var, den kring der ondernemingen, ten behoeve van welke de aanplant op last van het Bestuur geschiedt.</p>
</text>
