<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EERSTE NEDERLAiNDSCHB VEEN-MAATSCHAPPIJ. De Raad van Bestuar heeft de eer HH. Aandeelhouders opteß* pen tot het voldoen der VIJFDE of laatste Storting groot 20 p*-* of HONDERD GULDEN per Aandeel van ƒ 500, ten Kanton) der Nederlandsche Credit- en Depositobank te Amsterdam, Heerengracht bij het Reguliersplein, X 383, van af 28 tot 30 Junn 18?»- Bij het voldoen dezer Storting worden de Voorloopige Bewijs» van Aandeel ingewisseld tegen Definitieve Aandeelen, naar verkiezi _ van den eigenaar, op Naam of aan Toonder. Amsterdam:, 11 Junij 1866. (14304) . Dl)I-WATERLIDl-G-SIMTSCHAPPW VAN DEN HELDER EN HEÏ NIEUWE DIEP. Aan Heeren Aandeelhouders wordt bekend gemaakt, dat het Dl&quot;**&quot; DEND ad ƒ2O per Aandeel over het afgeloopen Boekjaar teg» intrekking van het ACHTSTE Dividendsbewijs bij de Associatie-Ca*5*8 te Amsterdam betaalbaar is gesteld. (14321) Ch. BOSCH REITZ._^ ST. PAUL k PACIFIC SPOORWEG-MAATSCH. EERSTE AFDEELING. In MINNESOTA Ver. Staten N.-Amerika. De Coupons der eerste Leening en der Geconsolideerde Schuld &gt; verschenen 1 Jnnij 1866, worden betaald te Londen bij de HH. R&quot;&quot; BERT BENSON $• C°. tot den koers van 4 Sh. per Dollar, en g*&apos; darende de maand Janij bij de Associatie-Cassa te Amsterdam tot den koers van ƒ 11.72_per £, de Coapons van Doll. 35 of £ 7 u«l ƒ 82.071/., die van Doll. 17Vs of £ 3V_ met ƒ41.04, die va» Doll. 83/4 of £ 1.15 met ƒ20.52. (13255) Bingfsdag&apos; 19 Junij 1866, des namiddags ten twee are , zal in het Locaal DE ZON, te Amsterdam, door de Makelaars L. GIJSELMAN en ZOON, worden verkocht, het als snelzeilend beroemd, nitmantend ingerigt, met zorg betimmerd PLEIZIER-VAARTUIG, genaamd: Be Volhouder, groot 33 Ton, met kenrig onderhouden uitgebreiden Inventaris, to&lt;!&apos; behoord hebbende aan wijlen den Hoog Wel Geboren Heer Jonkhr. Mr. H. M. VAN WEEDE. Liggende in den Singel bij den Blaauwburgwal, voor het Verkoop- Locaal. Alle werkdagen te zien van 10 tot 3 ure. Nog zal te gelijker tij worden verkocht een Zesriems ENGELSCUE GIEK. (14348) AMERIK. ZEEP, stuk van 5 Once 25 Cts. ECHTE BRISTOL ZEEP, de Steen 25 Ct_ met reuk. SCHEERZEEP, niet opdroogend, 5 Once 50 Cts. GLYCERIN ZEEP, tegen ruwe Huid, 20, 30, 40 Cts. TEER ZEEP, tegen Huiduitslag, stuk 25, 40 Cts. COCOS ZEEP, stuk Ben 12V. Cts. ZEEPHOUT, aan stukjes, 5 Once 25 Cts. GEMALEN ZEEPHOUT, pakje met gebruik 25 Cts. NAPTHA OF VLEKKENWATER,!. 40,Cts.,groote fl./1, M. CLÉBAN , Huidenstraat 278. , Ontvangen Glazen en Toilet-Sponzen in soorten, Tand- en Nagel- Schuijers, Eau de Cologne, prima kwaliteit, Fransche Toilet AzOa Tandzeep, enz. (14337)^ &quot; PHÖTOGRAPHÏË. De Ondergeteekende maakt hiermede bekend, dat hij van hed*^ af ziju NIEUW PHOTOGRAPHISCH ETABLISSEMENT geopend heeft op den Nieuwendijk bij de Oudebrugsteeg n°. 4, to&apos; het vervaardigen van Portretten in alle grootten, Albumkaartjes «&quot;¦ alles wat verder tot dat vak behoort. K. KARSEN, f (14142) Kunstsohilder en Photogra»^</p>
</text>
