<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>*i_ti»e ¦ &gt;.11 *^un&apos;J (Par/- C°rr.) De dag van heden zal als een getijk aan» f&quot; J.n de geschiedenis zoowel van Pruisen als van Oostenr *°rden ie^en^ staan &gt; wan* vau heden aan is het onmogelijk geio aendn&apos;.T i oostenrijk en Pruisen elkander ter elfder ure de verbalen &apos;-¦ &apos;d reiken. De maatregelen door Pruisen in Hoistein gev°°rstel Z&apos;pa oor Gostenrijk beantwoord door middel van het ingediende Wij 2_,, bIJ de bondsvergadering :om de boudstroepen te mobiliseren, kagen weldra weten wie der staten van den Bond de beöiet n,Ian Oostenrijk tot de zijnen maakt, wie gereed is het zwaard al het p tnriJ&apos;k te?en Pruisen tè ontblooten. Dit voorstel maakt, na ?Tergroit rde&apos; oorlog onvermijdelijk naar het gevoelen van de .enho ï meei&quot;derheid dergenen, die zich met de openbare aange- M&gt;or ° houden. *nersoi,er,memorie teeken ik aan, dat er niettegenstaande dit alles nog Betroffpn §. voon&apos;_k tot de goed onderrigt _i behoorende, worden aancl&gt;los_ n &apos; i bhjven hechten aan het denkbeeld eener vredelievende JiSTiet ler bestaande geschillen, jnag gJ^r*** ik meen, dat er nog eeaige hoop op het behoud des vredes de ke • worden, maak ik er melding van, maar als bijdrage BJeth^H3 van de °Pcn*sare meening alhier. r °eide h ? vaa Hoistein is doorßismarck bevolen om de opbrengsten B°aatlri_t „ igdommen Voolwopig te doen vloeijen in de Pruisische lien door n , aaE_?ol&apos; geld te erlangen. Ten slotte moeten deze som?i%aven t enr&apos;jk worden vergoed, met inbegrip van alle verdere J*ter noorT De&apos;loeve van den oorlog, welke reeds zijn gedaan en a betaald^ zu*&apos;en blijken te zijn. Dewijl het vergoten bloed niet ïal Oos+p ?Voren, za&apos; von Bismarck geene verdere oorlogsschatting j-ers.e nh&apos;1?-&apos; • beffen, maar vorderen,&apos;dat daarvoor aan Pruisen de ?°or di. e- sln Duitschland worde ingeruimd! Oostenrijk is echter Rehnm.. en van T°n Bismarck nog niet gedwongen om terstond !o°ieii if.?,011? van don minister-president von Bismarck, op 4 dezer ver+ slecht • gezanten bij de verschillende vreemde hoven, heeft hier S™*i Wo_d\ mdruk gemaakt. De toon en de bewoordingen van dat . !leel en niN8&apos;8. noo&quot;st ongepast afgekeurd. Het stuk is trouwens en;ien ..,,., Ge. uitdrukking van &apos;s mans hooghartig karakter cnuittar- Faarsrt*K&apos;i«9 is ecll &quot;jun,ier&gt;&quot; een adellijke van het /-echte slat?.&quot; &apos;af- Li ?&quot;&apos;9» begeeft de Koning zich nog in den loop dezer week Tef bl_°°tdkwartier* ze werden volstrekt geene zaken gedaan. v&quot; v &lt;Z^&apos; ** Junij. Tabak: In de laatste 8 dagen zijn verkocht bestaat n*.&apos;.,naddel a -n Kentueky. De voorraad in de lste hand t° v. St i T* Mal&apos;ylaod, 925 v. Yirginy, ?135 v. Kentueky en ?ÜW *vS??fRGEN, 10 Junij. (Vrachtberigt van Robert Kleyen• bij de&quot; lo iCaePes ZJII no_ zeel&apos; schaars; evenwel ziju de viacholls&apos;s onvp s™,ö™e affaires, veroorzaakt door de tegenwoordige geid**6 Loüf!p&apos;il&quot;aerd gebleven. Bevracht zijn hier liggende schepen a : rr 500 £&quot;o0*3 00stkust van Engeland, 2.6 Firtii of Forth direct | Aaar de nn.« I. i 9 oer ton Beenderen. 14.6 per ton Oliekoeken fcStwerpèri - o van Sihotland; 50 frs. naar Duinkerken ;f 20 naar ?,,* Per ten r } kl!o &apos;*-&apos;arwe- Voor kleine schenen is 12 sch. Hamb. j „&apos;* Haar Vlogge n|.r Oost Noorwegen en Bergen gemaakt; B&quot;.Rth. &apos; rotabootv,.J,ccviiVl-|k&quot;Holsteill en B°- Rth* 3 n-l&apos;*r üothenburg. Met V^wernoj,,la«bten is het flaauw; 3.3 naar Huil of Londen, 4 naar r^engètn&apos;n, Baat Duinkerken. Van de laatstelijk met haring £&gt;eiadiiifl Ca- 10 Küol&apos;d3che jagtcn, moesten vier weder met 8 Cote sch-ïfni n? .r zee Saan&gt; daar deze hier niets anders dan met au-e hadden kunnen worden verkocht.</p>
</text>
