<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 12 Junij. Bij de bank zijn heden 106,000 £ ingekomen. LOJNDEN, 12 Junij. De mailstooinboot Pereire is heden uit New- Vork aangekomen met berigten van den 2den dezer des ochtends en 1,100,000 doll. specie. Goud agio 411/4; 6 pCt. Amerika 1882 1023%. De uitgevoerde iioeveelheid specie gedurende de week bedraagt 7 millioen doll. BUCHAREST, 12 Junij. Het officiële dagblad maakt den inhoud eener wet bekend, krachtens welke bataillons uit vrijwilligers kunnen worden geformeerd, welke op de wijze van het staande leger geheel door den staat worden onderhouden en gedurende den tijd van dienst aan de krijgswetten zijn ondergeschikt. Door middel van dergelijke versterking zal de armee tot 150,000 man worden opgevoerd. Door de Kamers wordt beraadslaagd over een wetsontwerp, strekkende tot het &apos; mag-gen der regering van tot het uitgeven van muntpapier of het heffen eener oorlogsbelasting. Het uitgeven van muntpapier zal bij den handelsstand grooten wederstand ondervinden. Nu reeds is de vrees en de spanning onder de handelaren zeer groot. BERLIJN, 12 Junij. De Oostenrijksche gezant heeft per telegram j bevel ontvangen om Berlijn te verlaten. Hij vertrekt morgen avond &apos; ten 11 ure. De Staalsanzeiger deelt de Pruisische circulaire mede van 10 jun ij : tot de bondsregeringen gerigt, waarin de grondtrekken worden ken- i baar gemaakt van de nieuwe bonds-constitutie. Het ontwerp bevat &apos; behalve de reeds door den Slaats-Anzeiger van 29 Mei medegedeelde punten, 10 artikelen: De Oostenrijksche en Nederlandsche staten zijn van het bondsgebied uitgesloten. Bij oorlogsverklaring is de toe- I stemming der Souvereincn en van minstens 2/3 der bevolking verei ,ht De oorlogsvloot in de Noord- en Oostzeeën staat onder bestuur van Prui- &apos; sen. Kiel en Jhade worden tot oorloghavens van den Bond verklaard. De landmagt wordt gesplitst in een Noorder- en een Zuiderleger&apos;, &apos;&apos; onder opperbevel vau de Koningen van Pruisen en Beijeren, als Bonds-opperbevelhebbcrs zoowel in tijd van oorlog als in tijd van vrede De betrekkingen van den Bond tot Duitsch-Oostenrijk zullen in overle» met het parlement worden vastgesteld. DRESDEN, 12 Juuij. Een telegram uit Weenen, in het Dresdener ¦ Jaurnal opgenomen, meldt, dat de generaal v. Gablenz aanvankelijk bevel had om zich in Altona staande te houden, maar tevens om onder alle omstandigheden te vermijden het eerste schot te lossen, j Dit bevel werd door v. Gablenz tegenover eene zesmaal sterkere j magt niet uitvoerbaar verklaard; de Oostenrijksche brigade moest j opgeofferd of uit Hoistein teruggetrokken worden. Daarop volgde het &apos; bevel tot den aftogt. Het Journal bevestigt ook het reeds gemelde berigt der terugroeping van den Oostcnrijkscheii gezant uit Berlijn. FRANKFORT, 12 Junij. De Oostenrijksche en Pruisische bezetting is van hier vertrokken. BRUSSEL, 12 Junij. Bij de verkiezingen voor de Kamer van Vertegenwoordigers hebben de liberalen bijna overal de meerderheid behaald, waar er strijd bestond. De Indépendance bevat een telegram uit Berlijn, meldende,dateene circulaire is of zal worden gezonden aan de provinciale besturen, waarbij tjjdens den oorlog de vrijheid van drukpers en het regt van vergadering worden beperkt. GEND-, 12 Junij. Hier zijn bij de eerste stemming zes liberalen gekozen. Voor den zevenden afgevaardigde moet herstemming plaats Hebben tusschen een liberaal en een Oatholiek. LONDEN, 12 Junij. Thee: De veiling liep tot ongelijke prijzen af. — Koffij en Suiker zonder handel, doch vast. — Talk in loco 42 a 42.6, Oct.—Dec. 46 a 46.3. LIVERPOOL, 12 Junij. Katoen: De omzet bestond uit 8000 b. • de stemming is kalm. &apos; De stoomschepen Sussex, Walter Hood, Red Jacket en Strathal lan, zijn van Melbourne gearriveerd met 67,340 oneen goud. BERLIJN, 12 Junij. Rogge: Junij—Julij 421,_ ; Julij—Aug. 431/4 ; Raapolie.• Junij—Julij 135%; Julij—Aug. 111/4. IP^* Bovenstaande Telegrammen zij _ reeds in ren gedeelt *• onz-.-r vorige oplaag opgenomen. - ——^ LONDEN, 12 Junij. De City of Boston heeft berigten uit New- Vork aangebragt, loopende tot 2 dezer des ochtends. Goud agio 41; wissel op Londen 154. Illinois 117 i/g. 6 pCt Amerika 1882 1021%. Katoen middiing 39. Meel en Granen stil. Petroleum 27 geraffineerd 42V.. BERLIJN, 12 Junij. Iv het door het ministerie vastgestelde en bedeu openbaar gemaakte ontwerp, volgens hetwelk de Bond hersteld moet worden indien hij door den oorlog wordt ontbonden, wordt alleen Limburg van het bondsgebied uitgesloten, Luxemburg blijft daarin opgenomen. — De bescherming der Oostenrijksche onderdanen in Pruisen, is opgedragen aan den Nederlandschen gezant. KARLSRUHE, 12 Junij. In de Pruisische depêche» welke ten geleide strekt van het ontwerp Bondsconstitutie, wordt het leedwezen van Pruisen daarover betuigd, dat de onderhandelingen over het ontwerp voor het parlement, zonder vrucht ziju gebleven , ofschoon het hervorniings voorstel aan de commissie van negen leden is verzonden. Derhalve wendt het zich regtstreeks tot zijne bondgenooten. KASSEL, 12 Junij. Hier is aanzegging ontvangen van den doortogt van Oostenrijksche troepen. DARMSTADT, 12 Junij. In de verklaring van den minister van Dalwigk in het verslag der commissie van de Tweede Kamer voorkomende, wordt gezegd, dat Oostenrijk door zijne verklaring op 1 Junij in de Bondsvergadering gedaan, zich heeft losgemaakt van het verdrag van Gastein en zich geplaatst heeft op het terrein van het bondsregt. HANOVER, 12 Junij. De Prins van Augustenburg is heden namiddag kier aangekomen en heeft na een oponthoud van een uur de reis naar Kassei ca Munchen voortgezet. De adjudant-generaal graaf Rechberg is benoemd tot commandant van de Bondsvesting Mainz. PARIJS, 12 Junij. In het Wetgevend Ligchaam is de discussie over de begrooting begonnen. De Heer Boaher las een brief, voor, welken de Keizer aan den Heer Drouyn de Lhuys heeft geschreven. De Keizer deelt mede welke pogingen hg gemeenschappelijk heeit ge daan om een gewapend conflict te voorkomen. Indien de conferentie tot stand ware gekomen, zou de Fransche regering daarin verklaard hebben, dat Frankrijk alie denkbeeld vaneene vergrooting van gebied van zich afwierp, zoolang, het Europeesch evenwigt niet zou zijn verbroken. Frankrijk kan alleen aan de uitbreiding zijner grenzen denken, wamieei de kaart van Europa werd gewijzigd ter gunste vau eene groote mogendnekl, of indien de aangrenzende provinciën door een bepaalden en vrij geniten wensch het verlangen naar die inlijving te kennen gaven. Behalve onder die omstandigheden geeft Frankrijk boven eene aanwinst vau gebied de voorkeur aan eene goede verstandhouding met zijne naburen, en bij gevolg ook aan de eerbiediging hunner onafhankelijkheid en hunner nationaliteit. (Deze woorden worden luide toegejuicht). Wij zouden voor den Duitschen Bond eene organisatie hebben gewenscht, aldus gaat de Keizer vooit, welke meer overeenkomstig met zijne waardigheid, voor Pruisen betere geflgraphischc grenzen&apos;, voor Oostenrijk de handhaving zijner aanzienlijke stelling&apos;in Europa, naden au tand van Venetië&apos; aan Italië, tegen behoorlijke schadeloosstelling van gebied. De conferentie is echter mislukt. Zal Frankrijk nu het zwaard moeten trekken ? De regoring gelooft het niet. Welks de uitslag ook moge wezen van den oorlog, die welligt zal ontbranden, geene kwestie, die Frankrijk betreft, zal zonder onze toestemming worden beslist. Frankrijk zal dus eene waakzame onzijdigheid in acht nemen, vertrouwende op zijn regt en kalm in het bewustzijn van zijne kracht. (Toejuichini/en.) De Heer Rouher meent, dat het Wetgevend Ligchaam na deze verklaring za. beseffen dat «cue discussie over de zaken van Dnitschland en ltaiïe ontijdig is. (Ja! J»!) De HH. Jules Favre, Thiers en Alfred Leroux trachten het sluiten der discussie te beletten. Met 202 tegen 34 stemmen beslist de kamer daartoe. Daa&apos;raa heeft het Wetgevend Ligchaam se suppletoire begroeting met 232 tegen 18 stemmen aangenomen. De zitting&apos;wordt opgeheven. BRIST, 12 Junij. De pakketboot I .reire heeft 287 passagiers en berigten nit New-York aangebragt, welke loopen tot 2 dezer. Volg-Mis een in die stad ontvangen telegraphisch fcerigt uit Canada van 1 dezer, was door de Fenians een inval gedaan in de Britsche provinciën. Het Engelsche fort Elie is ontruimd, de spoorwegen en telegraphen zijn vernield. De Fenians rukken naar het binnenland voort zonder tegenstand te ontmoeten. Deze berigten zijn geenszins authentiek. FLORENCE, 12 Junii. De ministervan oorlog heeft een wetsont werp ingediend, strekkende om de ligtlng van 1866 onder de wapenen te roepen. Garibaldi is te Como aangekomen en door de bevolking met geestdrift begroet. Oostenrijk heeft de v*rtoogen der centrale congregatie van Venetië tegen de gedwongen leening van de hand gewezen, en bevolen dat aan den maatregel onmiddellijk uitvoering zal worden gegeven. BRUSSEL, 12 Junij. De verkiezingen zijn in gunstigen zin voor de regering uitgevallen. In den Senaat heeft zn nu eene meerder, heid van 12 stemmen, vroeger slechts van 8, in de kamer van : vertegenwoordigers is de meerderheid voor de regering 18 stemmen • | vroeger was zij slechts 12. ? V? &apos; LONDEN, 13 Junij. Berigten uit Athene melden dat de Konin» de gezanten der beschermende mogendheden heeft ontboden en huS den cntischen toestand des lands heeft kenbaar gemaakt, terwiil •V£_.._?_ Het £egeven antwoord is onbekend. J : LONDEN, 13 Juny. De Belgiau heeft tijdingen uit New-York aangebragt loopende tot 2 dezer des avonds. Goud agio 4U/4. Wissel op&apos; Londen 104. I hnoia HBi/2. 6 pCt. Amerika 1882 1021/.. Katoen nnddhng 38. Meel en Graanen flaauw. Petroleum 27 geraiF 42„ : De Senaat heeft op het ontwerp tot herstel der Unie een amendement aangenomen, waarbij alle personen tot het bekleeden van ambten onbekwaam wolden verklaard, die eenige bediening bii de redering der Zuidelijke staten hebben vervuld. , , &apos; e ecF|.-ians hebben een inval in Canada gedaan, een dorp en bet lort Une bezet. Zij hebben eene ontmoeting gehad met de Canadasche vrgwiliigers, die teruggeslagen werden&apos;, maar later versterking hebben ontvangen. Men gelooft, dat zij al de Fenians zullen gevan! gen nemen. h&quot; De volgende berigten zijn hior ontvangen: Bombay 5 Junij. Katoen 300. Katoenen en manufacturen met beperkte vraag. Wissel op Londen 2.1. Calcutta , 4 Junij. Manufacturen in betere stemming. Wissel otj Londen 2.lig. WEENEN, 13 Junij. Aan een Oostenrijkschen koerier met depêches voor den generaal von Gablenz bestemd zijn ia Pruisen die depêches afgenomen. De Pruisische gezant baron von Werther heeft gisteren zijne reispassen ontvangen en zal heden avond Weenen verlaten De Beijersche generaal v. d. ïarm is naar liet Oostenrijksche hoofdkwartier te Oimütz vertrokken. . Frankrijk heeft het verzoek van Pruisen om de bescherming der Pruisische onderdanen in Oostenrijk op zich te nemen, van de hand gewezsn. Een gelijk verzoek door Pruisen tot Beijeren gerigt ¦ is insgelijks afgewezen. ° | De Presse meldt dat Engeland hier heeft kennis gegeven geneigd te &apos;rijn den prins von Hohenzollern als hospodar in de vorstendoni-1 men te erkennen indien hij aan den Sultan den eed van leenmanschap wil afleggen. ; BERLIJN, 13 Junij. Men verzekert, dat Pruisen aan aileNocrd, Dmtsche staten heeft verklaard dat, indien de bondsvergadering h_ ; voorstel van Oostenrijk tot mobielverklaring van hetbondslegeraan| neemt, Pruisen den Bond als ontbonden zal beschouwen en zich alleen ; zal laten leiien door krijgskundige overwegingen. I MUNCHEN, 13 Junij. Aanstaanden Zaturdag zal weder eene comerentie gehouden worden van de ministers der midden-staten. IRANKFORT, 13 Junij. De verklaring door den Pruisischen gezant uij de bondsvergadering, den Heer de Savignv, gegeven op het Oostenrijksche voorstel tot mobielverklaring van tiet bondsleger, luidt aldus: De gezant vindt geene aanleiding om dit onderwerp, hetwelk voor hem geheel nieuw is, te bespreken. HANOVER, 13 Junij. De generaal v. Gablenz is met verscheiden officieren van Harburg hior gearriveerd, en heeft onmiddeiiijk de reis naar Kassei voortgezet. KIEL, 13 Junij. Het formulier der belofte door dc ambtenaren af te leggen, luidt als volgt: Daar de Koning van Pruisen het oppergezag in liet hertogdom Hoistein door den gouverneur ven Manteuffel in handen heeft doen nemen, beloof ik hierbij, als had ik een eed gezworen, aan de mij betreffende bevelen en verordeningen van den Koning van Pruisen en de op zijn last fungerende ovei heden onv&gt;.r-waardejp gevolg te geven en de piigten vau het mij opgedragen ambt trouw en eerlijk te vervullen. FLORENCE, 13 Junijj. De Omnione beweert, dat het bedrag der gedwongen leening door Oostenrijk uitgeschreven, zijnde 150 millioen fl., nu reeds uitg .geven is ten behoeve van de genomen militaire maatregelen. Het blad voegt er bij, dat de Oostenrijksche regering reeds is overgegaan tot het heimelijk in circulatie brengen van nieuwe muntbilletten boven het wettige bedrag van 150 millioen fl. Tot heden is mets met zekerheid bekend aangaande de voorgenomen wijziging van het ministerie alhier. BEELIJN, 13 Junij. Metall. 371/2 ; Nation. 42ï/g; Amerika 687%. FRANKFORT, 12 Junij. (des avonds7.50. Effecten-Sociëteit).Oost Aand. 1860 49U/_j; Amerika 663%, i/4i 3/4. LONDEN, 13 Junij. Consols 868/4 a 7|B; 3 pCt. Mex. KHfe a 16- 3 pCt Dito 1864 — a —; 7 pCt. Venezuela —a —; 6 pCt. Dito — a —; 43/4 pCt. Afgestemp. Gren. — a —, 11% pCt. Dito— a—; 2 pCt Nieuwe Dito —a —; 1 pCt. Ecuador —a —; Illinois Spoorweg- Aand. 74V. a7s&quot;&apos;.* 5 pCt. Grieken —a— ; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 251,, a 26; 3pUt. 1-az. 1865 -; 6 pCt. Amerik. 1882 641&apos;= a 65--3 pU. Buiten:. Spanje — a—; 2_ pCt. Dito— a —•Amort 19 ii l/g; Coup. _ew. 13.4 a 141/4; 5 pCt. Italië— a—. Tot betaling van het Ecuador-dividend zijn ontvangen 952 £ Bi-RLIJN, 13 Junij. öpCt. Metalliek —, Dito Nation. 40.&apos;0; 6 pCt. Amerika 1882 678/4 a »%. *&apos; f FRANKFORT 13 Junij. 5 pCt. Nation. 401/4. 385,%; Oost. Bank-iet 526, 525; Dito Cred.-Act. —; Dito Aand. iSóS —; Dito IB6D 49Vs 48&apos;%; Dito 1864 471;., 47&quot;/.; 6 pCt. Amerika 1582 661,&apos;», 5.% eeld — Wissel: Weenen 82; Dito Amst. 98 ló. . PARIJS, 13 Junij. Fransche 3 pCt 63.60; Credit-Mobilier nieuwe 490&apos;; Fr. Oost. Spoorw. ; Russ. Spoorweg ; 3 pCt. Binnenl. Spanje 28%, 21/ g pCt, Dito 291/4; 5 pCt Italië 37.25; Turken 27; Mesio. Loten —. MADRID, 12 Junij. 3 pCt, Binnenl. 32.—. 2jl/g pCt. 28.70. BRUSSEL. 13 Jumj. 5 pCt. Met. 35*3/4; Ainerik. i_B2 66% TEXEL, 13 Jnnij. Binnen: Tiiusnclda, ELanekoi, Bat. 1. v. St. Thomas.</p>
</text>
