<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN</title>
	<p>Voor de verkiezing van een lid van den gemeenteraad alhier zijn ingekomen 1990 billetten, waarvan van onwaarde 27, en das geldig 1963; meerderheid 982 stemmen. De Heer A. J. H. van der.Toorn verkreeg 1047 en Dr. C. E. Heinsius 873 stemmen, zoodat dus eerstgenoemde is verkozen. Tor verkiezing van leden van de Tweede Kamer der Staten Generaal zijn ingekomen 16.34 billetten; hiervan van.onwaarde 14, en alzoo &apos;geldig l(i40 stemme:]. Meerderheid 821 stemmen. Op Mr. U. O. J VAN REENEN werden uitgebragt 1597 stemmen, on Mr M ll&apos; .GODEFROI 14.1., op Mr. J. HEEMSKERK Bz. 1113, op Mr. J. hMesschert van Vollenhoven 435, opMr.J. J.Teding van Berkhout li 2 en op Mr. L. W. C. Keuchenias 104 stemmen. Zoodat dus de drie aftredende leden zijn herkozen. Omtrent den uitslag der verkiezingen van leden voor de Tweede I Kamer der Staten-Generaal in de verschillende districten, ontvangen &apos; wij de volgende berigten : | Winschoten. Herkozen Dr. W. J. A. JONCKBLOET met&apos;stö. wiri \ de 345 uitgebragte stemmen, ! Ass-J. Van de 837 geldige stemmen zijn er 391 uitgebragt op den Heer L. Olttenhnis Gratama en 357 op den Hêèr P. van der Veere, tusschen wie dus eene herstemming zal moeten plaats hebbi n. Lèewa-Eén. Herkozen J. ANDREAE met Ssl van de 1603 stemmen. De Hoeren A. van Assen en Betz verkregen respectievelijk 6JM en 53 stemmen. _»___ Gekozen A. MOENS met 905 van de 1733 stemmen. Op de Heeren Groen van Prinsterer en Jhr. J. A. Lycklama a Jtsyehoit waren respectieve Hik 505 en 295 stemmen uitgebragt. Almelo. Herkozen Mr. G. M. VAN DER LINDEN met 675 van de 845 stemmen. Zctïhks. Herkozen : Mr. W. H. DULLERT , met 965 van de 1261 feidiae stemman. De Heeren Mr. G. Groen van Prinsterer, Mr. F. E. &apos;enninck en Scbimrael) .nnibtk bekwamen respectivelijk 209, 36 en 14 stemmen. *• ; Nijmegen. Herkozen: Jhr. J. A. C. J. VAN NISPEN, met9o4 van de 1115 geldige stemmen. TT^„ ¦ Tiel. Herkozen: Mr. Vf. F. C. VAN LIDTH DE JEUDE, met 738 van 887 geldige stemmen. _ . ? _r,.r .___, _ Te Amebsiookt: Herkozen Jhr. Mr. H. A, M. VAN AaCH VAN WIJCK, met 895 van de 1205 geldige stemmen. De Heer Mr. H. Verloren van Themaat bekwam 262 stemmen. Uthec-T. Kcrstemuiinsr: tusschen de Heeren MT. N. p. J. Kien, die 521 en Mr. W. R. Bok; die 417 stemmen bekwam. Hoorn. Verkozen FI. MENSONIDES, met 553 vaa de 1043 stemmen ; de Heer Mr. W. Terpstra bekwam 385 stemmen. Haarlem. Herkozen: J. J. VAN MULKEN, met 638 van de 1042 uitgebragte geldige stemmen. De Heer Tets van Goudriaan bekwam 204 stemmen. Delft. Uitgebragt 1483 stemmen. Herstemming tusschen Mr. W. Wintgens, die 630 en Mr. W. F. Gevers Deynoot, die 411 stemmen bekwam. &apos;sGraveshage, Gekozen: Jhr. F. DE CASEMBROOT, met 901 van de 1479 stemmen. Op de Heer Mr. J. Ëappeynè van de Coppellö waren 529 stemmen uitgeoragt. Rotterdam. Gekozen? De Heer W. A. VIRULY VERBRUGGE met 1090 van de 1691 geldige stemmen; en J. D. FRANSSE VAN DE PUTTE met 1136 stemmen. Op de Heeren Mr. M. Bichon van IJsselmonde en Mr. L. W. C. Keachenius waren resprectivelijk 485 en 506 stemmen uitgebragt. Tilburg. Herkozen: Mr. F. J. JESPERS, met 803 van de 930 eeldiere stemmen. Eindhoven. Herkozen Mr. P. VAN DEN HEUVEL met 960 van de 1038 stemmen. . _ _„__ „„ Maastricht. Herkozen: C. A. Baron DE BIEBERSTEIN, met 1021 van de 1073 uitgebragte stemmen. _„_*___ &apos;s Hertogenbosch. Herkozen Mr. A. F. X. LUYBEN. Z. M. heeft het besluit tot verplaatsing van den Heer P. C.Kooy, als&apos;controleur der directe-belastingen, in- en uitgaande regten en accijnsen van Tilburg naar Zevenbergen, ingetrokken, zullende hij te Tilburg verblijven, en besloten te verplaatsen als controleurs: naar Zevenbergen, J. H. Cateau van RoseTelt, thans te Bergen-op-Zoom; naar Vlissingen, P. R. van Visvliet, thans te IJsselstein; en naar Alphen, H. P. van der Tak, thans te Middelharnis. *&apos;s GRAVENHAGE, 13 Junij. Z. M. de Koning en Z. K. H. den Prins van Oranje hebben gisteren aan het diner bij H. M. de Koningin op Hd. paleis, het lïuis ten Bosch , deelgenomen. — Heden wordt de verjaardag van Z. K. H. Prins Hendrik herdacht , door het uitseken der vlaggen van de openbare en vele particuliere gebouwen, het bespelen van het klokkenspel e* het houden van eene groote parade van het garuizoen. Ten 2 ure was er bij HH. XX. HH. Prins en Prinses Hendrik receptie van de koninklijke familie, waarna er een dejeuner plaats had. &apos; — Des middags was er ten Hove groot diner en gala, dat door de leden der koninkl. familie en Hd. gevolg werd bijgewooad en waarbij door het muziskcorps van het reg. gren. en jag. verschillende stukken werd«n uitgevoerd. . * HAARLEM, 13 Juuij. Bg de gisteren hier gehonden verkiezing van een lid voor den Gemeenteraad, zijn 579 stembiljetten ingeleverd, van welke 3 van onwaarde werden verklaard en 10 in blanco bevonden. Op den Heer A. v. Stralen zijn 349 en op den Heer Mr. T.A. van Bommel 189 stemmen uitgebragt, terwijl de overige 28 stemmen op verschillende personen verdeeld waren; eerstgenoemde is derhalve gekozen. * UTRECHT, 13 Junij. Aan onze hoogeschool werd heden tot doctor in de regten bevorderd de Heer G. van Tienhoven (van Werkendam), na openbare verdediging van een acad. proefschrift, houdende Beschouwingen over regtsjpersoonlijkheid. AMSTERDAM, Woensdag 13 Junij.</p>
</text>
