<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KIESPIJ?!. In de meest voorkomende gevallen, wordt door den Ondergetekende de hevigste KIESPIJN ontnomen, zoodat hij haast zon» durven beweren een onfeilbaar middel te bezitten, om dezelve w verdrijven. Aangedane Tanden of Kiezen kunnen na de behandel!11» weder worden opgevuld en dienst verrigten, als waren zij nimmer door w derf aangedaan geweest. Consult van 10 tot 4 ure (ten zijnen huize; M. VAN GELDEREN Fils, Chir. Dentiste, O.Z. Achterburgwal D« | het Oudemanhuis, B 26Q. (11601^ TENTOONSTELLING 1866. Paleis voor Volksvlijt. — JïTftlX Wij verzoeken beleefd onze Begunstigers en diegenen, we»* ADRESKAARTEN, ETIQUETTEN en BILLETTEN voor die Tentoonstelling benoodigd. hebben, ons die ten spoedigste W , willen opgeven, zullende wij zorgen voor eene nette, goedkoope W j spoedige uitvoering. MORRIEN &amp; AMAND, HOFLEVERANCIERS, , Steendrukkerij voor Handel en Kunst, N. Z. Achterburgwal Nu. 50 en 51 bij de Molsteeg. (12488) AMen verlangt UIT DE HAND TE KOOP Een goed onderhouden B AKKSCUI&quot;&apos; varende onder Nederlandsche Vlag, groot p. f-600 gemeten Tonnen, van s—lo jaren oud, n&gt;et complete Inventaris. Daartoe iuclinerendeij worden verzocht zich te adresseren bij dj* Makelaar E. G. ROSSCHER, HeerengracW over het Park te Amsterdam. (14270) J. SWARTS te Leeuwarden geeft uit, en heeft bij de» Boekverkooper G. D. BOM te Amsterdam, Damrak Hll7 almede verkrijgbaar gesteld: NATURWETENSCHAPPELIJKE THERAPIE en &amp; GENEESMIDDELEN, van RADEMACHER, met opgave van &lt;•« bereiding der Artsenijen, die in de Pharmacopoeën niet voorkoineft Naar het Hoogduitsch van De. CARL KISSEL. Prijs ƒl. (14055) fpgjpg*» Bij den Uitgever K. VAN HULST, te g(s^^fir Kampen, komt van de pers : KANTTEEKENINGEN op de Autojbiographie van den lic dacteur van liet JUagblad v. Zuid* Holland en &apos;s Gravenhage. Eene bijdrage tot de kennis der politieke partijen in Nederland. door Hf MM O. ÏO Mad druks royaal Bvo. Pnjs bij inteekening f 1.25, buiten inteekening&apos;ƒl.so. Dit geschrift bevat de volledige geschiedenis van den p*&quot;&apos; voerder der conservatieve partij en is eene interessante bijdrage t&quot;* de kennis der staatkundige partijen in ons Vaderland. Het word&apos; aan ieder,, die op de hoogte wenscht te zjjn van hetgeen in zeker» politieke kringen omgaat, bijzonder aanbevolen. Vroeger verscheen: W RUGTKKUIRiR bn CONSERVATIEVEN hier te Lande, sedert de Grondwetsherziening van 184*5- Een onmisbaar handboek vooral in deze dagen. ._ PnJS f 3. (14058)^</p>
</text>
