<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WENNEN, 10 Junij. De depêche door de regering gisteren aan den •^ant bij het hof te Berlijn gezonden, beveelt den Heer Karolyi te J .«testere, tegen de bewering der Pruisische regering, dat Oostenïlk door het stellen van de zaak der Elve-hertogdommen ter hechting van de bondsvergadering en het bijeenroepen der Hoistein&apos; S,lle Stendeu de met Pruisen aangegane verdragen heeft geschonden. }evens wordt den gezant daarbij de last opgedragen, ter konnis van ïca minister van buitenl. zaken te brengen, dat Pruisen het nog van ;,?cht Zijn(ie Gasteioer verdrag op de ergerlijkste wijze heeft ge. jenden door de militaire feezetting van Hols tem; de verantwoorr&apos;ükheid voor het daaruit voortspruitende, zal mitsdien geheel ten J*as*e van Pruisen koiiuen. Op grond hiervan beschouwt Oostenrijk ,;oeh geheel en al vrij in zijne handelingen jegens zijn voormaligen bond|«ioot. Hoedanig Oostenrijks plannen zijn, hieromtrent wordt niets X,Zegd en het schijnt dat de regering een antwoord van Pruisen op ~...Protest te gemoet ziet, alvorens zij tot vijandelijkheden overgaat, eike naar men algemeen onderstelt, weldra zullen aanvangen. »„2~ generaal prins Franz Lichtenstein ia plotseling krankzinnig ««Worden. wr~ I&gt;e Presse bevat in haar jongst verschenen nommer een berigt JJ Venetië, in hetwelk met eenige woorden de positie van Venetië tT?** %ïsproken. &quot;De voorstanders van de Italiaansche beginselen ??*hen Jn der tijd te kennen gegeven,&quot; zoo leest men daar, »dat om .«nette te verkrijgen slechts eene zaak werd gevorderd: de yerschij&apos; *°S eener Italiaansche vloot in de Adriatische zee. Zij hebben echter j &gt;n paar punten over het hoofd gezien en deze zijn van den volgen- | r™ aard. Venetië wordt beschermd door 102 versterkte punten, rjrl&apos; welke enkele moeten geteld worden als het fort St. Nicolo di , j^4. dat met 120 stukken geschut nieuw model en zwaar kaliber I ïï. |«wapend Bovendien zijn de forten Alberoni en St. Pietro nog CS*** dan het zoo even genoemde. Do reede is bezet met waterden, «Ik sterk genoeg om een oorlogschip uit een te doen sprm• n* Dasjenboven behoóren er 70 aBO duizend man lanapgstpepen aangevoerd en hetgeen ?u&gt;g ruim zoo moeijelijk isdanlet govoeren, 4ie troepen moet men aan land zetten. Eerst dan wanwi &apos;l?° Tele troepen op den vasten wal staan, de oorlogschepen ter «uiedigiHg van Venetië aanwezig veroverd en al ds forten ingeno¦toev, ïJm&apos; &quot;aü zallen de Italian®n l» het Dezlt van &quot;Ven*&quot;*s z ,n- **n &apos;Vp, ..&quot;«weren zij dat de Duifcsphers sartsdom handelen, indien zij eu-ctie niet zonder slag of stoet aan Italië afstaan.&quot; sJj^LIJN, 12 Junij (des Ochtends), Het aantal faillissementen is Vaa 9 ede laatste weken derwijze toegenomen, dat het personeel &apos;d&apos;uso- *-&apos;egtbank, tot welker kennisneming die zaken behoóren, het &apos;On£ea**w&quot;e Stadsgerigt, eene buitengewone vermeerdering heeft Lis &apos;T e generaal von Sckack, bevelhebber van het vierde armeecorps, _jn&lt;&gt;emd tot militairen gouverneur van de provincie Saksen, «lïe~~l bisteren is eene volksvergadering gehouden door 2000 personen, -èonnD doe* lla(l *Qe*&apos; t&gt;e8Prelcen van den maatregel, door de regering sias me«, om eene voorschotbank op te rigten, welke 25 millioen th. $en |laPie. .u-geld zal in omloop brengen. Na eene redevoering van men T^ •^«hote-Delitsch, beeft de vergadering de resolutie genogen maatregel in strijd is met de constitutie en de belan- Pruison, zoodat ieder dezen maatregel behoort tegen te JU heeft Tcn»eemt, 4at de voorschotbank heden hare werkzaamheid *erlan„aa,-evangen, Pc toeloop dergenen dio een voorschot wilden dn a** was buitengewoon. Spoedig ontstond eene groote wijziging •?_ „ï |cm&lt;»edsstemmiug der bedoelde personen, want het bleek dat &apos;uiop-o! . ,dan na het vervullen van zekere lastige formaliteiten in de semkheid _0U(_en kunnen geraken om een voorschot te erlangen, ten &gt;&gt; u den zal de inschrijving worden geopend der 5 pCts. leening Hoen ..eve Tan de stedelijke kas; het bedrag der leening is 3 milu J*. en de inschrijving wordt geopend tot den koers van 90 pCt. &apos;¦JBeï_i, ¦ üei_iezinK van de liberale vertegenwoordigers van Keulen, aöeim en EusMrchen niag als zeker worden beschouw d,</p>
	<p>— Uit Hamburg wordt het volgende gemeld: Sedert eene maand heerscht hier een ongekende stilstand in den handel; er gaat in foederen niets hoegenaamd om, zoo&apos; min voor uitvoer als voor e behoeften van het binnenland. Dewijl de voorraad goederen zeer aanzienlijk is, verwacht men groote financiële moeijelijkheden. Er is , eene beleeningsbank opgerigt, ten einde daaruit voorschotten op &apos; goederen te doen; de meest bekende firma&apos;s hebben zich aaneenge- j sloten en voer een waarborgkapitaal van een millioen th. geteekend&apos;. — Uit Elmshorn wordt berigt, dat de Heer Pfingsten, die den Prins van Augustenburg, hertog Friedrich, naar Altona had ver- j gezeld, in eerstgemelde stad is teruggekeerd. Bij het afscheid nemen had de Prins tot hem gezegd: //Houdt slechts vol; weldra zullen de zaken veranderen.&quot; — In de proclamatie door den generaal Manteuffel uitgevaardigd bij het bezetten van het Holsteinsche gebied wordt gezegd, dat de bedoelde maatregel geschiedt //om de oedreigde regten des Konings te beschermen.&quot; — Men verneemt dat de prins van Augustenburg, gekozen hertog van Sleeswijk-Holstein, zich naar Engeland zal begeven. i — De Heer Lesser, regerings-commissaris voor de zitting der Holsteinsche Stenden door den gouverneur-generaal Gablenz bijeengeroepen, die op bevel van den generaal v. Manteuffel was gearresteerd, is op vrije voeten gesteld. Vooraf heeft hij moeten belov«n niets tegen de Pruisische regering te zullen ondernemen. — Te Brunsbüttel is gisteren eêne zeer talrijke vergadering gehouden, welke zich heeft vereenigd met de resolutie, vroeger door eene volksvergadering te Altona aangenomen. Te Heide zal dit voorbeeld worden gevolgd. — De stad Gothenburg, in Zweden, is op 4 dezer door een hevigen brand geteisterd. De voorstad Masthuyget is gedeeltelijk door de vlammen vernield, ten gevolge waarvan 81 gezinnen van have en dak zijn beroofd. FRANKFORT, 12 Junij. Toen de Oostenrijksche gezant in de gisteren , door de Bondsvergadering gehouden zitting het voorsteel deed, om zeven armeecorpsen, dat is de gehêele Bondsarmee, met uitzondering van het Pruisische contingent, te mobiliseren, verklaarde de meerderheid zich voor het stemmen voor de voordragt op Donderdag e.k. De Mecklenburgsche gezant had verlangd, dat ac kwestie op de gewone wijze zou worden behandeld in drie zittingen, voor elk onderdeel van het voorstel en dat voor geen der onderwerpen zou worden gestemd in de zitting, waarin het voorstel werd ter tafel gebragt. Hiertegen verzette zich de president, verklarende, dat, indien men zich daarmede vereenigde, de zitting onverwijld zou worden gesloten, om terstond daarna eene nieuwe zitting te openen. Bij geen der leden vond Mecklenburg eenigen steun. Het te mobiliseren leger bestaat&apos;derhalve uit de volgende bondsarmeecorpsen: Het le, 2e, 3e, 7e, Be, 9e en 10e, makende te zamen een aantal van 627,638 man. Het Pruisische gedeelte van de bondsarmee is sterk 146,970 man en vormt dit de 4e, 5e en 6e bonds-arraeecorpsen. — Te Darmstadt had eergisteren avond het volgende onheil plaats. Een jongman poogde in een waggon van den reeds in beweging gezetten trein te stappen. Hij struikelde, viel op de rails en werd letterlijk in tweeën gescheiden. — De vergadering van Duitsehe regtsgeleerden, welke in Augustus te Munchen zoude bijeenkomen, is voor onbepaalden tjjd verdaagd.</p>
</text>
