<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, Maandag 11 Junij. * Heden avond is er In het paleis van het Elysée, ter eere van de Grootvorstin Maria van Rusland, een groot feest gegeven, Gisteren bezocht zij met den Keizer en de Keizerin de wedrennen te Fou, tainebkau, — Men verwacht hier nog steeds een keizerlijk manit&apos;Oßt, waarin , verslag zal worden gedaan van al de pogingen, door het Fransche , gouvernement aangewend in het belang van den vrede, en het vaste |, besluit kenbaar zal gemaakt worden, om de onzijdigheid te bewaren,! i zoo lang de verdediging der belangen of van de eeï van Frankrijk j. dit zal mogelijk maken. Te gelijker tijd zal de Keizer aan het wet- j ] gevend ligchaam eene volledige vohnagt aanvragen, hetzij voor het skiten eener lepnkg, hetzij voor eene vermeerdering der schatkistbons. — Volgens &apos;eèn gerucht heeft Oostenrijk beloofd om, indien Frankrijk onzijdig blijft, regt te doen wedervaren aan de eischen van Italië, j Züüdm Oostenrijk als overwinnaar uit dep oorlog terugkeert. Prins . Hottenden beeft heden in eene audiëntie bij den Keker, uit naam f van zijn gouvernement, dit voorstel herhaald. — Men gelooft hier, dat wanneer de oorlog eenmaal ia uitgebro- . ken, de middenstaten van Duitschland partij zullen trekke-u voor . Pruisen of \ oor Oostenrijk, al naar mate hun belang dit medebrengt ! en dus niet allen in overeenstemmkg jnet de door hen in de honds- \ vergadering ontwikkelde gevoelens. — Dagelijks worden van ker aanzienlijke hoeveelheden amnnjtie en ekwipemeutstukken langs den spoorweg van Lyon verzonden. — Men zegt dat de Fransche regering uit Lenden en Petersburg aanzoeken ontvangen heeft, ten doel hebbende om van haar te verkrijgen dat zij neutraal zal blijven. — Eene depêche der Gmm, llavat heeft gemald dat hetßumem- : sche gezantschap door de Kgsskche regering met voorkomendheid is behandeld. Waar echter is dat deze Hcéren door Prins Gortseh;a-kiiff uifit als vertegenwoordigers van dep Prins yan Hohenzollern zijn ontvangen, maar als //vreemdelingen van aanzien&quot; en dat zij by den Keizer niet ten gehoore zyn toegelaten. — Een nog ongedrukt handschrift van Voltaire, wordt ter uitgave gereed gemaakt. Dit handschrift is eene soort van dagboek, den naam Vau Ie SoUider voerende, en bevat in bonte mengeling aanhalingen nit schrijvers, vernuftige kvallen, zonderlinge uitdrukkingen en eenvoudige aauteekeningen. Het stuk bestaat nit 133 bladen en zich bevonden onder de nalateaschap van Voltake, welke door Catïiaïka n wem aangekocht, — Mw. Riston zal in de» map deze? maand tvyeefaaaj hlei&apos; ter stede optreden en zich vervolgens naar Italië en van daar naar Amerika begeven. — Het monteren vau het te-overteoaeel-spel Asschepoester, hetwelk in l)et Tlieatre du Chatelet wordt opgevoerd, heeft gekost 236,000 frs., namelijk aan «o-turne» 156,000 en) aan decoratien ruim 100,000 frs. De gewone uitgaven pet avond zyn jgOQ fYs,, de inkomsten kunnen 10,000 frs. bekopen. Het personeel bestaat lederen avond uit 676 personen, waaronder 354 vrouwen en 12 kinderen. — Men verzekert dat de Italiaaansche regering, zoodra de oorlog zal zijn uitgebarsten, eene gedwongene oE vrijwillige keniug iv hei land zal uitschrijven, teu bedrage van omstreeks 75Ü millioen, maar teven» den maatregel, waarbij aan de bankbilktten een gedwongen koers verzekerd werd, zal intrekken. — Volgens berjgtcu uit Florence is de Italiaansche vlootk3escaders verdeeld. Het eene zal kraken k de golf van Tarente en in de wateren van Corfu &apos;en Briudisi, om op het Napelsaho een waakzaam oog te houden, an elke pogkg van Oostenrijk te beletten om er eene lauding te beproeven; het tweede onder deu admiraal Vaeca zal het Oostenrijksche escader te Pok blokkeren en het 3de onder den admiraal Persano zelveii naar Venetië stevenen. — Omtrent de Italiaansche korpsen vrijwilligers verneemt men, I dat men die met zorg heeft gezuiverd; de beste tucht beerseht ouder 1 de grocto meordarbeld dier jongelingen, welke tot het aanzienlijk! ste gedeelte der maatschappij hehjor-en, D* He»r Pietro Gayazzi : een der aanzienlijkste en meest geachte handelaars te Milaan, heeft 1 drie zonen als gemeen soldaad bij de vrijwilligers. l)e .onderwerping aan den Koning eu het vertrouwen op Napoleon LU zyn bij de Ita! Haansfihe bevolking, bij het kger en vooral bij de vrywilligers zoo • volkomou, dat zjj ponder morren zich alle offers eu bezwaren getroosten. Jn enderscheiden steden van het Schiereiland aijn vele leden der , geestelnkhejd gearresteerd, die beschuldigd worden V«i reactionaire kuiperyon.</p>
	<p>— Uit Munchen wordt deor een hoog geplaatst persoon geschreven, dat bij den Koning en den Heer v. d. JPfordten pogingen worden aangewend om hen te doen besluiten gemeene zaak met Oostenrijk to maken.</p>
</text>
