<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MAGAZIJN VAN [I HEEHEN-KLEEDEREM. S. §TOHTII9 HEILIGEN WEG, D 240. (12901) SOLIEDE STOFFEN, NETTE BEWERKING EN VOORDEELIGE PRIJZEN. APOTHEEK. Wordt gevraagd, om zoo mogelijk dadelijk in dienst te treden: een bekwaam BEDIENDE, van de P. G., voorzien van beste getuigschriften. Nadere informatien zijn te bekomen, met fi-anco brieven onder lett. A., bij den Boekhandelaar C. NOE Gzn., te Leeuwarden^ (U 155) Wordt gevraagd tegen den 16den Junij: een KOK, voor de HH* Officieren aan boord van Zr. Ms. Stoomschip WILLEM, cm daarmede later naar Oost-Indien te vertrekken. Reflecterenden kunnen zich in persoon of met franco brieven onder lett. K., opgaven van voorwaarden en overlegging van getuigschriften, adresseren bij den Boekhandelaar J. C. DE BUISONJÉ, te Nieuwediep. (14099) Tegen 1° Julij e. k. wordt voor een HEER, zijne bezigheden buitenshuis hebbende ,IN HUUR gevraagd: TWEE GEJHEI. BELEERDE KAMERS, eerste etage, met vrijen opgang, liefst in het midden der Stad. Adres Franco met opgave van Stand en Huurprijs, onder Letter W., bij de Boekhandelaars WEYTINGH &amp; BRAVE, Warmoesstraat bij de Vischsteag, J 605. (14322) lEMAND hier ter stede gevestigd, Protestant, oud dertig jaren, door bezigheden verhinderd, en daardoor niet in de gelegenheid zijnde met het schoone geslacht in aanraking te komen, zoekt langs dezen meer en meer gebruikelijken weg kennis te krijgen met een MEISJE of JONGE WEDUWE, niet geheel onbemiddeld, en van dezelfde Godsdienst. Men kan van de stiptste geheimhouding verzekerd znn, en gelieve zich franco te adresseren onder Lett. D., bij de Boekhandelaars GEBROEDERS EBERT, Beurssteeg, te Amsterdam. (14215) Men vraagt tot het tijdelijk verrigten van eenig Schrijfwerk, hetzij des voor- of namiddags, lEMAND met KANTOORSCHRIJFWERK bekend, en eene nette hand schrijvende. Adres met franco Brieven onder Lett. A. 8., bij de Boekhandelaars GEBROEDERS KRAAY, Buitenkant, bij de Bantammerstraat, U 83, te Amstd. (14221) Men vraagt voor gehuwde Lieden zonder Kinderen: Eene net Gemeubelde VOOR- en ACHTERKAMER, in den omtrek van den Dam. Reflecterenden gelieven franco o_ei.es in te zenden onder Lett. A. C., met opgave van prijs in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein, X 359. (14251) REG.I*TRATIE. Voor ƒ5O TE KOOP een volledig Exemplaar van het PERIODIEK WOORDENBOEK. Brieven iranco onder Lett. P. W bij de Boekh. J. C. #¦ W, ALTORFFER, te Middelburg. (14277) a. TE KOOP voor slechts ƒ 335 of TE HUUR a &apos;J^flpS» f 60 per jaar, eene Brillante 7 Octaafs PIANINO JggËbegJ, Cylinder (splinternieuw) uit de solide Fabriek van BERN- Mff-f-Wi HARDT te Parijs, fraaije moderne Palisander Kast, voorzien van koper mechaniek, zwaar vergulde ornementen, enz., met schriftelijke guarantie van vijf jaren; te bevragen bij H. W. WILLEMS, Boekhandelaar, Koningsplein te Amsterdam. (14219) Wordt gevraagd een REIZIGER in Wijnen en Gedistilleerd, om dadelijk in betrekking te treden. Alleen diegenen, dia voldoende getuigschriften kunnen overleggen, zullen in aanmerking komen. Adres ender lett. B. C. bij de Boekhandelaren L. VAN BAKKENES &amp; C. te Amsterdam. Brieven franco. (14213)</p>
</text>
