<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVEETENTIEN. MAATSCHAPPIJ TOHOTWiSr op liet lEiland St. Martin. &apos; De COUPON N°. 7 der PRIORITEITS-LEENING, verschenen I°. Januarij 1866, zal betaald worden des Maandags en Vrijdags van 10 tot lUre, ten Kantore der Maatschappij, Heerengracht over het Koningsplein, X 436, (37) Volgens onderlinge overeenkomst is de Firma KLIJN en CAVE met 1 Januarij ONTBONDEN; de Ondergeteekende, Deelgenoot in genoemde Firma, zal de zaken der Kamcrbehangers-Atfaire voor zijne rekening en op zijnen naam voortzetten, waartoe hij zich aan zijne geachte Begunstigers op nieuw aanbeveelt. (*) K. 3. APPENZELLER. Bij ACTE, op d.n 30sten December 1865, ten overstaan van den Notaris WILLEM FREDERIK OVERHOFF Jn. te Amsterdam gepasseerd, is tusschen ons ondergeteekenden WILLEM PIETER KLAUS, zonder beroep, wonende alhier pp den Haarlemmerdijk ÏT 520, en JUSTUSLEU VELINGTJEENK, zonder beroep, wonend. alhier op de Keizersgracht bij de Ütrechtschestraat. V 164, oene VENNOOTSCHAP voor onbepaalden tijd aangegaan , aanvangende primo Januarij 1806, ten onderwerp hebbende den Handel in Miuerale en Medicinale Wateren, Eau de Cologne enz., onder de lirnia JOHN IMAVOR STIÏ.L, van welke firma ieder Vennoot de teekening heeft, doch alleen en uitsluitend tot verbindtenissen voormelde zaak onmiddelijk betreffende. Zijnde aan ons tot het voeren en teekenen dcv gemelde firma door de Erven van wijlen den Heer JOHN MA VOR Sl__L, toestemming verleend bij onderhandsche Acte, dd. 29 December 1865, onder dc minuten van genoemden Notaris gedeponeerd. Amstebdam, W. I. RIAUS, (250) 30 Dece-ib&apos;r 1865. 3. LEU VEILING TJEENK. Volgens beschikking van den acht en twintigsten December 1800 vijf en zestig, van den Edel Achtbaren Heer Mr. H. VAN LOGHEM, Regter-Coininissaris in het faillissement van GRIETJE NIJ EN HUIS weduwe van JAN WILLEM VAN DER BURG, winkelierster in kruidenierswaren, aardewerk en manufacturen, wonende te Rijsscn, worden hierbij, ingevolge de bepaling van artikel 827 van hét Wetboek van Koophandel, de schuldeischers van de failliet, die op de eerste verificatie niet zijn opgekomen, OPGEROEPEN: om op Maandag den negen en twintigsten Januarij 1800 zes en zestig, des morgens Tien uur, in het locaal der Regtbank aan den Brink te&quot; Deventer, hetzij in persoon, hetzij bij een behoorlijk gevolma&apos;gr tigde te verschijnen, ten einde over te gaan tot de Tweede Verificatie der schuldvorderingen ten laste van gemelde failliet. Tevens wordt aan de gezamentlijke schuldeischers herinnerd of ter kennis gebragt, dat op genoemden dag zal worden geraadpleegd over het ontwerp van aceoord, dat op den dag der eerste verificatie namens de failliet door den W.E.G. Heer Mr. J. H. VAN DELDEN , Procureur te Deventer, is ingeleverd en waarvan visie ter Griffie van de Regtbank voornoemd kan worden genomen. Deventeh, 29 December 1865. De Curator in voornoemd Faillissement, _(211) _ Mn. R, C. NIEUWENHUYS. ¥ER_ET_RÏ_ S: _-__&quot;-£ Vti_ï_f keus Acte op 26 October 1865 enz., staan abusivelijk de namen REUVESTEMN moet zijn RAVESTEHJN. (271) 1, ,9. I.R»SM9 APOTHEKER, is VERHUISD van den Kloveniersbuigwal naar de PRINSENGRACHT, tusschen de Westermarkt en Leliegracht, ? . .¦ ?, IX 355. (209)</p>
</text>
