<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IHEMTÏE__II2TAI_IMC-I DER OOSTENRIJKSCHE OBLIGATIEN GOLL &amp; CX, alsmede van de SUPPLEMENTAIRE OBLIGATIEN Litt. G. De Ondergeteekenden adverteren, als daartoe ce-iftffliad door de Heeren. M. A. VON ROTHSCHILD &amp; ZONEN, te Franidbrt a/M., dat op den lsten Januarij 1866 en volgende werkdagen, ten Kantore van de Associatie-Cassa , zal worden gevaceerd ter betaling der op 1 Januarij 1860 vervallen INTEREST-COUPONS der K. K. OOSTENiiIJKSCHE NEGOTIATIEN. Litt. B a 4 pCt., Litt. C a 4 pCt., Litt. D a 4 pCt., Litt. BB a 5 pCt., door tusschenkomst der Heeren GOLL &amp; C°., alhier gedaan-, alsmede ter betaling der op 1 Januarij 1866 vervallen INTÉREST-COUPONS der SUPPLEMENTAIRE OBLIGATIEN Litt. G., en wel: De Coupons Litt. B met ƒ 40.—Ned. ieder. /&apos; ir tt G ii ii 20.— u « ii ii f D n // 40.— e f tt ji ii BB ii ii 50.— ii « f Supp. Coup. ii G a fl. 20 ii e 25.— n » ii ii ii ti G&apos;t ti 10 // ii 12.50 ii ii Amsterdam, December 1865. BECKER &amp; FULI». (265) DER OOSTENRIJKSCHE 5 pCt. ZILVER METALLIEKE OBLIGATIEN. De Ondergeteekenden adverteren, als daartoe semagtigd door de Heeren M. A. VON ROTHSCHILD #• ZONEN te Frankfort a/M., en in overeenstemming met de authorisatie van het K. K. MINISTERIE VAN FINANCIEN te WEENEN, dat op den lsten Januarij 1866 en volgende werkdagen, ten kantore van de Associatie-Cassa, zal worden gevaceerd ter betaling der op 1 Januarij 1866 verschenen COUPONS der 5 pCts. OOSTENRIJKSCHE ZILVER METALLIEKE OBLIGATIEN, voortspruitende UIT »E K.R.STAATSLEENING SERIE B VAN HET .SAAR 1851; UIT »E CONVERSIE; UIT RE K. K. STAATSLEENBNG VAN MET J.AAR 185 _. , Amsterdam, December 1865. BECKER &amp; _ULD. (266) AMSTERDAM-ZAANDAM. &amp;fêoßm De DIRECTIE brengt ter kennis, dat wegens rerara*™&apos;*lMli&apos;&quot;&quot;tien aan de Stoomboot Prins van Ora n j e, de dienst van af ©INGSÖAG 2 Jl ANU ARM 18C« en alzoo tot nadere aankondiging, door de Stoomboot Me rcurius aléén wordt verrigt en dagelijks zal vertrekken als: Vaa _^S_____B___:. van ZAAKDAX, Voormidd. 7|, 10Jenl2 ure. Voormidd. 8| en 11 ure. Namidd. 3i en 5 ure. Namidd. 1, 4 en 6 ure. Amsterdam, 30 December 1865. _r BA-R_B__lJM§: Van ALKMAAR &apos;sMorgens 5£ ure. &quot; AMSTERD AAI.. &apos;s Namiddags -1 ure.</p>
</text>
