<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Zaturdag 30 December (des Avonds.)</title>
	<p>wordende tatii&gt;nUS&apos;en^en- .Glole&apos; Zttllen de lieden opgemaakt taat „pWpC11 &quot;V? S^ks i^msten een hoogst gunstfg restl«er totonCA. J CWeeg g6**^ door de belra-en &quot;_T-?f , VM,i kostbaF,_ metaal. beeft gedurende deze week -_ %&apos; a-de van £ W^&gt; c-i de uitvoer £97 340 tesjn 84jaW™!röuLrdeotm°.Vel&apos;liJden van den Seneraal »&apos;E-|C.|Whinya-inietJoM^&apos;V&apos;f N-my Ga*ett,\ had verhaald, dat elk bataljon der Pamiéri? i G ljo-muen •&gt;&quot;•* het aanstaande jaar, met twee bom-sr~£! &apos;&apos;^on verminderd De Globe zegt reden te hebben tetts .fwSE?&apos; dat d,t benB&apos;t overdreven of in allen gevalle voorde afdanking °U&apos; lvaal&apos;van Vool&apos; als*-°g sprake is&gt; hepaalt zich tot koniSr ?- ,ran twee compagmen van elk der in het vereenigd -neer d&apos; !\&apos;;Vfllen-t zljndJ° o^ions,,welke maatregel alzoo op niet hebben vif&apos;&apos;t^/lf+mrten toePassel.k zoude zijn. Over het geheel de ëeheol^&apos;i gVaat3tgenM?in.d blad&apos; reden om te onderstellen, dat de reeerinc I ilO Ja 2 Inul.ltail&apos;.e vermindering thans nog slechts bij W* ook van elders bij wijze van naar&quot; d_*-W-fl^el&apos; da*_-___ wJ0lol**&apos;-c-i genomen proeven met geschut, te onderloët„gwn-WhltWortll en *.*Tti-ong, .„ waarbij het gold gaan S ? *?* ho° vel&apos; men met de verhooging der lading _on 1 &apos;Pof-*;elf- d? naarste stukken van beide soorten gesprono-en ** S^^SmV^ boStaan der WestilSr abdij der gebeuiS.- tol™? lang artikel ?eeft de ZW een overzigt .epeurtenissen van het ten einde spoedende jaar der katoen® ,1!?? ye-bliJdend bewijs voorde vermindering van de duurte stof de rl&quot;, * m veelmLva» den vermeerderden toevoer der grond-30 gwaaa?.VOO.1&apos; ge.da**e betalingen aanmerkelijk zijn afgenomen. Tot *^__-A___. _*!_.£s vereenigde koningi-ijk £ 36,157,355 J_ katoen betaald tegen £ 56,344.266 in gelijke tijdsruimte van 1864. eon t_L.fa vcstl^ de aandacht op een rapport van Dr. Murcliide coucï.--. _-t; opi g+X&apos;°nd 7an Proeïo-idervimlelijke nasporing, tot eene beanlvia-&quot; &apos; dat. er de runderpest en de pokziekte teit bestaat -T?.IfeenkTst&apos; zo° al met eene volkomene identieenc f&amp;e ** &quot;&quot;&quot;*** **&gt; SCh^ «m een Mal ™ hed} ee**e zamenkomst plaats gehad van liberalen, niet WW- iV -^pk-M-eid te geven aan den Heer Denman , »an epoCl!,i&apos;&quot;n dol€l !s***&apos;¦ In den avond vereenigde men zich men ondei- cfo&apos;a&apos;Lr1- 3°° COUT&apos;H&apos; b,eb&quot;alve genoemden Heer telde *- Lam. onze t aflgT „fscbeide*- leden van het parlement, gehad, die oehW ™n hebben wedel&apos; verscheiden zeerampen plaats Êen zijn gepaard geTeelt1&apos; &quot;&quot;-&quot; W6et niet *** Persoonli-ke 0-*gel*-k-</p>
</text>
