<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>—.-..—&gt;—¦&apos; _—Mb ,*-*__— --¦¦ - irif i. «ir __. nj-f i -&quot;&apos; i*. WILLIGE VE.RT.OOP{_NGEN jdoor 11. G. GEERS Gz., makelaar in vaste goederen en ondernemer van verkoopingen, op Donderdag den 4den Januarij 1866, op de Westermarkt, en Vrijdag den sden op de Noordermarkt, beiden van eene aanzienlijke partij AEBRAAK, als kozijnen met kamer- en kastdeuren, met schuif-, draairamen en luiken, trappen, schotwerk, lambriseringen, beste vloer- en schotdeelen, eiken en groenen balken, ribben, riggels en brandhout, benevens eene partij nieuwe deelen, juffers, kolders en steigerdeelen; al hetwelk daags voor dc verkoopdagen ter plaatse bovengemeld te zien zal zijn. MaggS**» De verkoopingen zullen voortaan , zoo als ook deze, &lt;4Wf niet meer ten TWAALF UUR maar des voormiddags tusschen TIEN en HALF ELF UUR aanvang hebbon. (134) ~OPËNBME VERKOOPING op VRIJDAG 5 JANUARIJ _«_©, des voormiddags ten 11 ure, in de herberg het Huis Assumburg, te Assendelft, van: 8 Stukken naast elkander gelegen best WEI- en HOOILAND, groot ongeveer 17 bunders, liggende in den drooggemaakten Veenpolder, onder Assendelft, in percelen en massa&apos;s, ten overstaan van cien Notaris S. HEIN IS, te Westzaan, ten wiens Kantore nadere inlichtingen te bekomen zijn. (213) DIJKGRAAF en HEEMRADEN vau de Bijlmermeer berigten aan houders van aandeelen, ten laste van gemelden Polder , dat de COUPONS, verschenen primo Januarij 1866, dagelijks worden BETAALD van des morgens 10—1 ure, ten kantore van de Heeren VAN DEN BROEKE &amp; C&quot;., op de Keizersgracht tusschen Jde Vijzelstraat en Eeguliersgracht, AA 14. (139) Bij de jaarlijksche Uitloting van Aandeelen der rentelooze geldleeningen ten laste der Israëlitische gemeente te Zaltbommel, zijn de onderstaande 5 NUMMERS, ieder a ƒ 25, op den 29sten December 18G5 uitgeloot, en betaalbaar bij den Thesaurier dier kerkelijke gemeente, zijnde: van dc geldleening A f 2000. N°. 79, 80 en 88, » » w B » 1200. » len 17. Het kerkbestuur der Israëlitische Gemeente te Zaltbommel. J. v. d. SLUIJS, Voorz. H. HARTOG, Thesr. (154) B. B. BEER, Ouderl. NEDERLARDSCH BIJBELGENOIÏÏSCHAP! UITTREKSEL UIT DE PRIJSLIJST VAN BIJBELS EN TESTAMENTEN. B. J EELS, Statenvertaling, in 8° ƒ 1.60 en ƒ 1.70 BIJBELS, » // &quot; in half lederen band, verguld op snee, best papier ,-..// 5.— en n 6.— BIJBELS, &apos;Statenvertaling, in 12&quot;. met en zonder Psalmen // 1.20 en n 1.50 BIJBELS, Statenvertaling, in 24° // 0.70 BIJBELS met PSALMEN, Statenvertaling, in 24&quot; ii 9.90 en u 1.25 BIJBELS, vertaling van M. LUTHER, in 8-..../- 1.50 en » 1.80 BIJBELS, naar de Vulgata, in 8&quot; « 2.75 OUDE TESTAMENTEN, Statenvertaling, in 8° en 24&quot; &apos;ii 1.30 en » 0.50 NIEUWE TESTAMENTEN, Statenvertaling.» 0.20 0.25 0.35 NIEUWE TESTAMENTEN met SPALMEN Statenvertaling in 12&apos; &gt;i 1.20 en « 1.50 NIEUWE TESTAMENTEN met SPALMEN, Statenvertaling, in 8&quot; ii 0.75 en // 1.— NIEUWE TESTAMENTEN met SPALMEN, Statenvertaling, ln 32&apos; n 0.50 en « 0.70 NIEUWE TESTAMENTEN, vertaling vanM. LUTHER, in 8&quot; i, 0.20 0.25 0.35 NIEUWE TESTAMENTEN, naar de Vulgata in 8&apos; // 0.75 &quot;Verkrijgbaar in het Magazijn -van liet Hoofdbestuur,, Warmoesstraat, J 48, te Amsterdam. De Amanuensis van het Hoofdbestuur, Beheerder van het Magazijn, (132) E. B. A. DUSSEAU.</p>
</text>
