<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>doör^dJn^31 ian- (^«rt- Corr.) De redevoering, gisteren fende het w6J T^crs ™ het Wetgevend Ligchaam betrefsehonwd wdTlurp °p de dnlkPel&apos;s *$™iea&gt; TS talent. Zrjne stem Waar &quot;eesterelaik van redenaarswoest«n Iwbvm? eenwel die des roependen mdc 3£« TtóSSto*6erderheid, welke na de pleitrede des •«2 £a2B«ÜSS,t*.v&quot;a de wereldlijke nugtdosPau•en ca da Romeinscn* erpeditie,zeide: dimmer was Thiers jonger,&quot; zeide gisteren na deze uimuntende redevoering: «Het kan niet _ ontkend worden, Thiers wordt oud.&quot; De reden daarvan is niet ver te zoeken. Terwijl de meerderheid met de regering (en toevallig met den Heer Thiers) de expeditie naar Rome wenschte en daarentegen de meerderheid en de regering niets van drukpersvrijheid willen weten, is hare houding zeer natuurlijk. Ik geloof&apos;, dat iku niets nieuws vertel, wanneer ik u zeg, dat de meerderheid van het Wetgevend Ligchaam den brui heeft gezien van den keizerlijken brief van 19 Januarij 1867 en do houding, gisteren door haar in het Wetgevend Ligchaam aangenomen, geeft reden om te onderstellen, dat zij zich zal verklaren tegen art. 1 van het wets-ontwerp, waarbij .de voorafgaande magtiging wordt opgeheven. De Heer Pinard heeft den Heer Thiers beantwoord. De vrienden van den minister van bmnenl. zaken verwachtten eene schitterende zegepraal, de vrienden van den Heer Rouher eene nederlaag. De Heer Pmard heeft beiden teleurgesteld; hij vergat dat hij minister van binnenl. zaken was geworden en sprak als procureurgeneraal. Als illustratie van &apos;s ministers redevoering werd heden de Heer Gilbert, hoofdredacteur van het humoristisch blad Philosophe, wegens het leveren van beschouwingen over staatkundige kwestien zonder bevoegdheid en zonder zegel, tot twee maanden gevangenisstraf en 100 frs. boete veroordeeld. De beraadslagingen in het Wetgevend Ligchaam worden overigens door het publiek met gespannen aandacht gevolgd. Dit is blijkbaar uit de graagte, waarmede de exemplaren van den Éoniteur worden gekocht. Een dagblad — de naam is mij ontschoten — verhaalde dezer dagen, dat de Keizerin zich vertrouwelijk als volgt had uitgelaten: //Ik houd mij veel bezig met de oplossing van onoplosbare raadsels.&quot; Een van deze onoplosbare raadsels, welke H.M. bezig houden, is het vinden van een geschikt verblijf, extra muros, voor Prins Napoleon. Ten einde dit doel te bereiken, zou men voor niets terugdeinzen, zelfs niet voor eene wijziging der kaart van Italië,.indien nit het leder vah den Italiaanschen laars een « Koningrijk Toscane&quot; voor den prins van het Palais royal te snijden zou zijn. Het berigt van een tweegevecht tusschen den Markies Gallifet en Prins Achille Murat is voorbarig. De Keizer is in deze zaak tusschen beiden gekomen. De Markies zal een meuw regement erlangen en den Prins met rust laten. De Heer Chauveau, opvolger van den Heer Bonifaco, levert heden in den Constitutionnel een officieus artikel, hetwelk de strekking schijnt te_ hebben om het publiek voor te bereiden op eene suppletoire vrede-leening van 300 millioen aan zoogenaamde trentenaircs-obligatien. De ophanden zijnde liquidatie heeft desniettemin aan de beurs eene vaste stemming gegeven. Pransche rente steeg op 68.65, Italiaansche rente op 43.50. De inschrijving op de Hongaarsche leening is volkomen gelukt. Hongarije zélf nam 1/3; &amp;ÜAE V&apos;Q\&apos;&lt;l voor &apos;200.000 £ i-TV-oaoHvovon. Onov ilo ovnri^n nog niet geheel bekende inschrijvingen, wordt de leemng ten volle gedekt. Men betaalt 1 fr. premie. — Turksche fondsen, Credit foncier, Lombardische obligatien en Spaansche fondsen waren allen hooger. — Ten slotte zou ik u nog kunnen spreken over anti-vredelievende verschijnselen, maar ik wil het algemeen vrede-concert niet storen.&apos;— Eene nieuwe Garibaldi-expeditie wordt echter met zekerheid voorspeld togen de maand Maart.</p>
	<p>Men verzekert, dat bij het Wetgevend Ligchaam eerstdaags twee aanvragen om verlof tot het houden van interpellatien zullen worden ingediend, de eene over het plan om de kerkhoven van Parijs to Méry sur Oise te centraliseren, en de andere over de Mexicaansche schuldbrieven.</p>
</text>
