<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OTe^en Primo MEI 1868 wordt, door buitengewone omstandigheden, op denHaarlemd&apos;.l Ttnsschen de Eenhoornsluis en Binuenoranjestraat, TE HÜUB aangeboden een groot BOVENHUIS, bestaande m twee groote kamers met keuken en ruimen zolder. Te bevragen op den Haarlemmerdijk bij de Oranjestraat, U U &apos;349. (2844) Naar aanleiding der Advertentie geplaatst in het Handelsblad door den Heer N. EIEGEN, dient, dat ZEd. geene bevoegdheid heeft om de firma p KRILLÉ te verkoopen, en wel om de volgende reden: UEd! is volstrekt geen Breukbandenmaker en kan van het vak NIETS, twee knechts die bij de Wed. KEILLE werkzaam geweest zijn, nemen de affaire waar. ZEd. heeft het regt de goederen etc. etc. te verkoopen, maar die firma NIET, hij, die geen de minste kennisvan het vak heeft, misleidt den kooper. De firme behoort aan den Ondergeteekende, die van zijne jeugd af bij zijnen vader werkzaam geweest is en door&apos; de ondervinding volleerd. Eedenen waarom hij zich minzaam aanbeveelt, onder belofte, dat hij het door goede ca civiele bediening zal waardig maken. W. KKIIXÉ Breukbandenmaker, (2270) Spuistraat bij het Spui, N°. 249. HA_ralï_Hïrë__öTT~ za Osnabrück. Dasselbe besteht seit 30 Jahren. Der Unterricht wird von 10 Lehrern in 3 Haupt- und 2 Vorclassen ertheilt. Unter den Lehrern befindet sich ein geborncr Englander und ein geborner Pranzose. Unterrichts- Gegenstande sind: deutsche, französische, engl. und spanische Sprache, letztere jedoch nicht obligatorisch; Handelswissenschaften, als: kaufm. Eechnen, einfache und doppelte Buchhaltung, Wechselkunde, Handelsrecht, kaufm. Terminologie, Waarenkunde; auszerdem National Oeconomie, Geschichte und Geographic, Naturkunde, Physik und Chemie; endlich Zeichnen und Kalligraphie. Das Schulgeld betragt für das erste Jahr 60, für die folgenden Jahre 40 Thaler. Das Kostgeld im Pensionate betriigt excl. der Wasche 220 Th. pr. anno. Das Nahere ist in einem besondem Prospect e angegeben. Das nachste Semester beginnt den 21 April, a. c. Osnabeück, Ek. NOELLE, 27 Janvar. 1863. Director. (2822) VOOR MAMZÏFiIARTICIILIER worden onderstaande ARTIKELEN zeer goedkoop en net vervaardigd, als: Crinolines, Overrokken. Corsetten. Gordels, Schouderhouders, enz. enz. Verder Heeren- en Dames Uitrustingen, enz., Crinolines Hervormen, Corsetten wasschen en repareren. Adres onder het motto Werk, bijden Boekhandelaar J. BEEEMAN, Hoogstraat bii de Zanddwarsstraat, C 237. Eene Jufvrouw is dagelijks te ontbieden. (2914) «_!in__™«.l!i_° Dame vraagt TWEE ONGEBIEITf-fcXEEHOEIKIMFBS. voorzien van Stookplaatsen en verdere gemakken, liefst met bediening ; tusschen; de Vijzel en Wolv-eustoaten. Adres franco onder lett H. B, brj den Boek randelaar H. A. WINKELHAGEN, Vijzelstraat bij de Heerengracht X 601. (2913) iniitónnööp. SPANNJNG, staande en gelegen aan den Eijn, te Zwammerdam; doorkiezende daarbij te koop of te huur ruim 4i bunder best WEI- en HO-SLANI». Belanghebben, den geheven zien te adresseren met franco briefen of in persoon aan het Logement De Rustende Arend te Zwammerdam, (2S6l)&apos;</p>
</text>
