<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TIIEATREKIJRERS EN LORGNETTEN. In het OPTISCH MAGAZIJN van J. GÜDENDAG. Beurssteeg bjj den Dam, zjjn voorhanden Nieuwe Modellen van Achromatische TOONEELKI JKERS, alsmede LORGNETTEN tot hetzelfde doel. Ooglgdera beveelt hij bijzonder zjjne nieuw uitgevondene AVOND* BRULLEN aan, alsmede eene Nieuwe GENRE-LORGNET, welke den Bril vervangt. (262) ifltj J. H. HAffIBURU, &apos;Cf^&apos;^fwï }fS ef&gt;r&apos; landmeester van Z M. den Koning. jkjMMo§ . Haxsteeg, A 275, fè^SgöpOj is dagelijks te spreken of te ontbieden we- gens het inzetten van KUNSTT ANDEN, die van natuurlijke niet te onderscheiden zijn. Bij het inzetten dezer Tanden, behoeven de onde Wortels niet verwijderd te worden; er worct geene Betaling gevorderd, voor de gebruiker overtuigd is, dat dezelve aan alle vereischten voldoen. Pijnlijke Kiezen of Tanden worden verwijderd, zonder dat de Patiënt er pijn van ondervindt naar de bewerking van Dr. RICHAfIDSON. (273) J* laar BATAVIA-* jjl|l|l4 ligt te AMSTERDAM ter Inlading gereed, met ~sas^^ spoedige Expeditie, zijnde reeds de helft der Lading aangenomen, het Snelzeilend BARKSCHIP MMMM® MOOMJXf9 «OO TONNEN, gevoerd door Kapr. L. J. DIK. Adres: OOLGAAgDTfeBRUINIER. (2532) jÈJpfoar SAMARANG ligt te AMSTERDAM in lading om ten spoedigste te worden geëxpedieerd, het snelzeilend BARKSCHIP Memsgezimiiheifim &quot;(500 TONNEN). Kapitein J. M. DE WAAL. Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER. (2534) J|f|^aar SOEHAfiAYA JllllllÉ DIRECT ligt te AMSTERDAM in lading gereed, het extra snelze lend CAMPAGNE BARKSCHIP: MMocJteum* ¦ (500 TONNEN). Kapt. ü. H. TIMMERMAN, mede uitmuntend ingerigt voor den overtogt van Passagiers. Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER. (25.5) JÉÉ| _ Maar Padang gp||g||||ligt te Amsterdam ter inlading gereed het extra *a&quot;&quot;as;3&quot;s*snelzedend eerste klasse BRIKSCHIP JE? Mé M M M JM% (400 TONNEN), Kapitein C. J. PI ERA. Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER. (2533) Jfejj§ Naar BATAVÏaT SfeSlli. ZAL SPOEDIG WEDER VOOR DE B___l£_ DERDE REIS WORDEN UITGERUST: HET GERENOIEERDE CLIPPERSCHIP (1250 TONS), Kapt Adres bij de Reeders A. HENDRICHS &amp; C*., Keizersgracht , hoek Amstel en bij de Cargadoors Wed. JAN VAN WESËL &amp; Zn., te Amsterdam. (2022) AMSTERDAM LIGGEN IN LADING NAAR &lt;§*. BATAVIA M SAIIARANG, het Nederlandsch snelzeilend FKEGATSCHIP GmMiïeï (1000 tons), A. 1.10 J. - 3/3 L 1.1. Kapt. B. S&apos; VAN DER MEY.</p>
</text>
