<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. INGEZONDEN STUKEEN.</title>
	<p>Aan de Redactie.</p>
	<p>Als er een plaatsje in uw dagblad overschiet, wees dan ?oo goed om er dit in te zetten. Ik ben, zoo als de Heeren in de stad zeggen maar eea boer, maar ik lees de krant toch ook. U moet dan weten, dat ik diaken bon, en toen ik daar eerst bij kwam, keek ik alles e»ns goed na, al hoewel ik ?r eerst maar slecht wijs uit kon worden. Ik vond toen in de boeken ook &apos;een postje van zoo wat ƒ 160, dat noemden ze diverse verschotten. In vroeg toen aan de anderen waar of die verschotten toch van daan kwamen, maar kreeg geen antwoord, en ze lachten maar zoo wat onder mekaar, maar ik hield niet op en zei, dat ik het weten moest en toen kwam het uit, dat ze daar dan- een keer of twee drie een gastmaaltje voor hadden. Nu kan het bij onze diakonie wel lijden, want we hebben geld genoeg, maar ik zei toch hoor eens, dat gaat met op en als je lui een gastmaal hebben wülen, dan moet je het zelf betalen en al wat je uitgeeft daar moet je mee voor den dag durven komen Maar nu hoor ik Mijnheer de Redacteu? en ik heb het inde krant gezien, dat onze tegenwoordige Ministers ook Wel sVSrt nenl?k geheime nit^en, en dat homAs^000-- eet ÜE- ook waar of die belanden? ik of dat ,met dat ze daar ook gastmaaltjes van houden, kriisrt wl + !nt of een ander dag°lad daar soms wat van Boma Vat t zou ik ongepermitteerd vinden. Als u er het een dint Wee*&gt; zeS hot mij dan, want ik zeg maar of Ze moeten °^ een minister is&gt; dat komt or met op aan, doen IV ei&apos; Voor durven uitkomen wat ze met het geld ik wél ca een ander we moeten het betalen en dat wil Am. maar ik wil ook weten waar of het blijft, ook &apos; Van betalen gesproken, zoo heb ik gezien, dat we hoefiWee-r twee nieuwe Ministers gekregen hebben, dat wat niet« dunkt me, die anderen kunnen dat er best bij ook ™meil&apos; ze deden üet nu toch ook al en nu kost net der mï eer meer £eld en zo° als ik zeé?&gt; ik en een an&quot; meerS. het maar hetalen en dat wil ik wel, maar niet meer uitSg^iIk,,z?^al^d teSen m¥ vrouw&gt; als ™j land ook. ¦ gaat het ™ de huishouding van het F-Wftftï sas: «K? ft sire ö tanden kijken en nTof ikiTst,13 goed on Sn Geertsema en van Nierop Ik stL t? hoor&apos;. dan » da* de meeste kiezers het doen zuil™ d, iUS en ik ilo0P da* burgemeester wil hebben dSVK Tll ze eri°- De wanl hij zeide, dat wi?&apos;dit jL\ 6-andere twee stem. maar ik heb rondeman iü ministerie steunen moesten gemeester, ik doe hrt ™wg £ gezegd.&apos; hoor eens b™een steuntie n^vLïl &apos; ?ant ten eerste&apos; ministers die ou hZ, H?&quot; iS hebbendie passen ons niet, zo moeten df» „a elle staan kunneil&gt; ten tweede de menschen die «ie andere twee zoo ophemelen bevallen me niet, vooral me eene groote schreeuwer niet, en ten derde jaknikkers nebben we genoeg in de Kamers. Ik hou me dus bij Mr «I. H. Geertsema Cz. en Mr. A. S. van Nierop Zijt gegroet Mijnheer de Redacteur! UEd. DW. Dienaar TEUN DE BOER.</p>
</text>
