<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Zondags-Editie. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Vrijdag 31 Januarij (des Avonds).</title>
	<p>Verscheidene onzer dagbladen behelzen heden vertoogen ter bestrijding van hetgeen de kardinaal Cullen heeft gezegd, betreffende den deerniswaardigen toestand, waarin lerland verkeert. De ministeriële Morning Herald tracht door cijfers, aan statistieke opgaven ontleend, aan te toonen , dat de beweringen van den kardinaal ten eenenmale ongegrond zijn. //De loonen (zegt de Morning Herald) zijn ?an 50 tot 80 pCt. gestegen. Tegenover het verminderen der slecht ingerigte hutten, waarvan de prelaat gewaagt, staat het toenemen van weigebouwde woningen. De armenstatistiek toont aan, , dat het pauperismus in lerland, en •venzeer de landverhuizing uit dat land , jaarlijks gestadig •fnemen. In 1863 waren in lerland 317,624 bedeelden, tegen 270,173 in 1866. In het eerstgenoemde jaar vertrokken van daar 117,229 landverhuizers; in het laatstgenoemde 72,200. Om kort te gaan, geene enkele bewering, waardoor de kardinaal tracht aan te toonen, dat lerland tot de Sipste ellende gevallen is, houdt stand tegenover de onverbiddelijke logica der feiten, welke in deze onbetwistbaar juiste opgaven liggen opgesloten.&quot; o Z~-3 .^ Buttler Johnstone heeft inde dagbladenverscheiden stukken geplaatst over de maatregelen, die hij voor ieriand noodig acht. De grieven van lerland, zegt hij, beïfj ? Srootendeels slechts in de verbeelding der leren. Maar lerland wn &apos;en das moet men ze &apos;n rekel&quot;ng brengen. bloed en&quot; nu eenmaal hebben een regent van Koninklijk tegenwon 6/?-n P^lement. Laat het beiden hebben. Laat zijne gadurmTi?e vertegenwoordigers in het groote parlement ttakpn reces te Dublin zitting houden en wetten Tan T iTan zuiver plaatselij ken aard. Zet af den onderkoning »inH&quot;ii den st(d een perpetueel prins-regent van de ko»n i amilie in zijne plaats. Geef volkomen amnestie •oor alle vroegere politieke misdrijven. Doe de drie zaken J&gt; eens en maak daarmede een onuitwischbaren indruk op «jerbeddiag der Celten, enz. van a v. ?all-Mall-GazeUe beweert, den inhoud te kennen Ctod.SvJ;&apos;!16™1&apos; w£lke iv October laatstleden tusschen den wisseïd &quot;hW n^F?*? en den KoninS van Abyssiniegeblad, aan %en Onderkoning §• Theod°rus zou, volgens dat uitleveren zijner gevanSn te nFtraCht had het W, £*ZW?&apos; n? toon een vassal van den Sultan Wv f^- ü^o^w ka 4 v.,m. öat hij niets anders was dan tllm &apos;i ï^ ïhans «S Voorts zou Theodorus den M w.erktmS der Franken *»t hij hem, nahet ve rïv?ffi&amp;feig? hebb?n&apos; jou aandoen, ten einde Te vJ^Sf KnSeh(i[}™, den oorlog het Christendom te bekeeren^ 6D *** het zwaardto*</p>
</text>
