<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANSCHE BRIEVEN.</title>
	<p>PARIJS, 31 Januarij. 1858. Ik moet heden mijne kroniek beginnen met eene medsdeeling, welke mij even zwaar drukt als een naauwe schoen een teêren voet. Ik zon deze vergelijking kunnen voortzetten en mijne gemoedsgesteldheid vergelijken-met die, welke de Heer Rouher gevoelt tegenover den keizerlijken brief van 19 Januarij 1867; met die welke de regtlijnige straat door het kerkhof Móntmartre bij den prefect der Seiue te weeg brengt; met het onaangenaam gevoel, hetwelk de kwestie der uitgedeelde dividenden den Heeren Pereire veroorzaakt, enz., maar dit zou mij te ver voeren. Ik las dezer dagen, met al de oplettendheid, waarop de officiële proza aanspraak heeft, een communiqué aau een deidagbladen gezonden. . . Veroorloof mij hier eene kleine afwijking tot goed verstand der zaak. Gij, geachte lezer, en vooral gij, geachte lezeres van het Algemeen Handelsblad, burgeres van eea land, waar censuur, waarschuwingen en andere pijnigingsmiddelen van den menschelijken geest sedert lang in de administraiive prullenmand zijn geworpen, gij weet misschien niet wat eigenlijk een communiqué is! Ik zal het u zeggen. Een&apos; dagblad, natuurlijk een slechtgczind dagblad, verhaalt bij &quot;voorbeeld, dat een beschonken soldaat de sabel trok en eenen ongewapenden burger eene wonde aan het hoofd toebragt. Onmiddellijk antwoordt daarop de Heer Communiqué het volgende: //Het verhaal van hot blad is ten eenenmale valsch. len eerste was, zoo als uit het verslag van den maarschalk commandant van Parijs blijkt, de soldaat Dnmanet niet beschonken , maar door hét gebruik van geestrijke dranken, hem in eene slijterij toegediend (een bewijs van de hartelijkheid, welke tusschen de burgers en het op waarachtige democratische grondslagen georganiseerde léger • bestaat) slechts in eene vrolijke, welligt opgewonden stemming gebragt. Buitendien blijkt uit de verklaring van den fuselier Dnmanet, welker waarheid niet in twijfel kan worden getrokken, dat de uit beetwortelsuiker distillerende&apos;fabrikant X., vau deze vrolijke, welligt opgewonden stemming gebruik makende,&apos; waarschijnlijk in eene vlaag van ijlhoofdigheid, den sol laat zijn wapen ontrukte,hetwelk deze slechts trekt voer de èer en het belang des lands en zich zelven eene wonde aan het hoofd toebragt.&quot; Een anderen keer spreekt een, natuurlijk met slechte bedoelingen beziel! dagblad, van den onjerdragelrjken modder in de straten van Parijs. o..v«taa^iii.ii^ «gw*o j-j-ijii&apos;-i-j-or crotnmnuicïue oassrup net voi¦ antwoord : //Het is waarlijk bedroevend te bespeuren, met welke ligtvaardigheid zékere organen ¦.&quot; rs er op uit zijn, valsche bërigten onder het publiek te verspreiden. Gelukkigerwijze is de bezorgdheid van Z. M. voorHoogstdeszelfs onderdanen bekend en niet minder d ing van den prefect der Seine. Het was dezen laatste niet genoeg zijn leven ts wijlen aan de taak, om de pracht der hoofdstad te verhoogen en daardoor de bewondering gaande te maken van de millioenen vreemdelingen, die bij de tentoonstelling van het vorige jaar Parijs bezochten; hij achtte het ook zijnen pligt, ra eigen persoon verscheidene straten der hoofdstad door te rijden, en zijne eigene overtuiging heeft hem het ongegronde der aangeheven klagten aangetoond. Immers, op&apos; het stadhuis teruggekeerd,- kon hij in volle gerustheid verklaren, dat niets den glans der hoofdstad, noch van zijne laarzen had Verduisterd. Dit&apos;, lieve lezeres, noemt men hieï te lande een communiqué. - TIJ. Ik las dus dezer dagen, gelijk ik&apos;reeds aanmerkte, met al de opmei ie officiële proza verdient, een communiqué, aau een der dagbladen toegezonden, waarin werd betoogd, dat cic regering des Keizers, welke niet slechts harten en nieren proeft, maar ook mnnenen buitenl. bladen uitpluist, overdreven en onjuiste theonen ziet in al datgene wat men verhaalt nopens pogingen tot wurging van de - &apos;. nopens lompheid der sergents de ville, nopens onwellevendheid der officieren van ie en nopens de stuitende onreinheid van de preventieve gevangenis voor Zr. Ms. onwettig gearresteerde onderlanen. Helaas! over gensdarmes en sergents de ville, over officieren der politie en de preventieve gevangenschap,_ heb ook ik mij dus op eene overdreven en onjuiste wijze uitgelaten. Even als de&quot; Heer Jourdaïn verzen maakte zonder het zeil te weten — even als Mic&apos;ael Perrin een mouchard was zijns ondanks, — even als de Heeren Pereire fictieve dividenden uitkeerden, in de onschuld huns harten, evenzoo heb ik onjuiste onderstellingen gemaakt, zonder het te willen, te wenschen en te weten. Ten einde mijn geweten gerust té stellen en else verantwoordelijkheid van mij af te werpen, indien welhgt aan het tweede keizerrijk iets mogt overkomen, hetwelk: in den aard dor menschelijke dingen ligt, herroep ik, naar het voorbeeld van den Heer. Rouher, den kardinaal Andrea en andere groote mannen, alles wat ik over den gang en den loop der dingen zeile en beloof voortaan de reactieen .... de gardes de Paris te huldigen. E pure si muovei zal men welligt zeggen, maar dat gaat mij met aan! Ter zake! Gij vraagt waarover te Parijs gesproken wordt? Ik zal het u zeggen: over do legerwet; over het afspringen van het huwelijk tusschen den markies de Caux on Aüeline Patti; over de meerderheid van drie stemmen, welke de regering in het Wetgevend Ligchaam behaalde; over de verpordeeling der &apos;tien dagbladen; over het gelukken der Hongaarsche leening; over het laatste toilet van de Prinses Metternic&apos;h; over de tripótage met de Turksche coupons; over de 300,000 guldens Nederlandsche bankbületten, welke Mevrouw M. liet inwisselen; over het financiële verslag des Heeren Magne; over het laatste stuk van den Heer Emile Au gier Ja, .over dat alles spreekt men te Parij&apos;s. Maar even als een //doorluchtig persoon&quot;, zwarte stippen aan den staatkundigen gezigteinder zag, zoo rijst aan den horizon vau do Parijssche bevolking eene vraag, welke reeds heden allo . iide patriotten én alle patriottische denkers in de hoogste mate bezig houdt. De feestelijke dag is niet meer ver af, waarop de vette os, dat symbool vah de stoffelijke welvaart en verstandelijke ontwikkeling der natie, welke door Napoleon I zoo zeer bemind werd, &apos; door de straten van Parijs zal worden gevoerd en met onbegrijpelijke, of juister gezegd, met ligt te verklaren spanning vraagt&apos;ieder: welke naam zal de os van het jaar 1868 dragen? &apos; Aan namen ontbreekt het niet; men zou den os er bijv. even&apos;vele kunnen geven als eene infante van Spanje;.—de moefjelijkheid Egt m de keuze. , . - at zou men bijv. in heM rel zeggen, indien de os gedoopt werd met clen naam van //Romemsche kwestie? Hoe zou I len opgenomen, indien men hem noemde &apos;/het won ler van Mentana.&quot; Zou met de Graaf von Bismarck in toorn ontsteken, indien de os //Chassepot&quot; «md, of zou het te &apos;X&apos; niet euvel w. gelui!, indien n &quot; : ; schonk van «Hertogin van Gerolstein?&quot;</p>
	<p>Of zal men hem noemen: &apos;¦ mtmartre. ure. wet, hongersnood, vlotoilliarden allus (ie deur openzetten voor kr.. ?en? Of gloort gij. welligt dat le vrède-adein mie&apos; of a den os zonder invl tscrediel . ¦ rnvee de »vréde&quot; df de &quot;vrijheid&quot; ibemd,&quot;kunt,aijv&lt; ijiivari eene rijzing van 5 centimes der 3 pCts: Fransche rente, Daarentegen zou ik niet gaarne kooper vallen zijn van 1500 frs. rente (al-kreeg ik eene &quot;obligatie cadeau van het Italiaansche crédit foncier der Heeren Sourigues, Merton c.s.) inüea de benaming: Chassepot, Maarschalk Niel of mobile nationale garde zegepraalde. Doch voor heden genoeg hiervan. Laten wij de geschiedenis niet vooruitloopen, maar ons, even als de Senaat, vergenoegen met het aanteekenen van iefaits acemplis, met al die bedaardheid, welke eener groote en krachtige natie past.</p>
</text>
