<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERIFICATIE. De Schuldcischers (de Bevoorrcgte en de Pand- of Hypotheekhebbenden er onder begrepen) in het Faillissement van P. OBERMANN, zoo in privé als gehandeld hebbende ondor de Firma P. OBERMANN en CO., Commis-ionair, wonende alhier, worden bij deze opgeroepen, om te verschijnen ter tweede Vergadering tot Verificatie der Schuldvorderingen , welke zal gebonden worden op Maandag 30 Januarij e. k., des Voormiddags ten Elf Ure, in het Paleis van Justitie op ds prinsengracht bij de Leidschestraat alhier, in het Locaal der 2de Kamer van de Arrondisscments-Regtbank. Amsterdam , De Curator in het Faillissement, 16 Januarij 1865. J. C. DE KONING. (1325) miffilJRIRS IN LORGNETTEN. In het OPTISCH MAGAZIJN van JU GUDENRAG, Beurssteeg bij den Dam, zijn voorhanden Nieuwe Modellen van Achromatische TOONEELKS.SK.ERS, alsmede LORGNETTEN tot hetzelfde doel. Ooglijders beveelt hij bijzonder zijne nieuw uitgevondene AVOND&quot; BRILLEN aan, alsmede cene Nieuwe GENRE-LORGNET, welke den Bril vervangt. (23) immm hit. lEMAND van ruim Dertig-jarigen Leeftijd, van onbespoken Gedrag, van Fatsoenlijke Familie, niet onbekend met Administratievo Werkzaamheden, alsook met het Fransch, en zelf een Industrieel vak uitgeoefend hebbende, zag zich gaarne geplaatst onverschillig in welke Betrekking, en waar ter plaatse als OPXIGTER BN EENE FABRIEK., als REIZIGER, of wat ook. Hij kan de Beste Getuigenissen overleggen en verzoekt die hem gunstig willen zijn zich Franco te adresseren onder Lett. A. 8., bij don Boekhandelaar J. DE KRUY F F , te Utrecht. (1147). f}ÊtMWfr\ AMERIS.AANSCHE ET^^SSI^^T &lt;r\ te «ew-tohk, ffXv- /ï\ /_rW i &apos;&quot;*&apos;■&apos; \\i _ zÜn &apos;n Ku&apos;mste Sortering voor/mmS! tjf j .«I 6&apos;Y&apos; h- llji radig in hot Hoofddepot, Kalver/s^T\Y&apos; /ff. &apos; \k I! /\VfjT straat E 33, alsmede in het Paleis ff M^l^T~~:i^\ •1 /- \IA voor Volksvlijt, alwaar men dage\lf é^yyf/ W|K\\ 1/ \ HA\ &apos;Ü^* &gt;n de gelegenheid gesteld \ü -^j__//g_# Ml&apos; k_ïï^Nj!L__ wordt, zich van de deugdelijkheid I rTW_______-j_t\™i i^ derzelven te kunnen overtuigen. %J| ams^^aBK^SS^ (205) EDUARD STRÜCfi. «mm i. 7TTTIIT?Ti7rFF1 PP STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ. HERVATTING DER DIENST OP MAANDAG DEN 23sten JANUARIJ 1865. DIENST TUSSCHEN AMSTERDAM, ENKIIÜIZEN, HARLINGEN en verder met den Staatsspoorweg tusschen HARLINGEN en LEEUWARDEN. , Van AMSTERDAM : Maandag, Woensdag en Vrijdag, &apos;s Morgens 10 Ure 30 Min., na aankomst der Rijn- en Holl. Spoor. Van HARLINGEN: Dingsdag, Donderdag en Zaturdag, &apos;s Morgens 11 Ure 30 Min. na aankomst van den Staatsspoortrein van 10 U. 30 Min. uit Leeuwarden. Kantoor te Amsterdam aan de Nieuwe Stads- Herbergbrug en Factory op den Dam bij den Heer P. J. ADRIAN Jr. Bezijden het Paleis. (1324)</p>
</text>
