<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>5 pCt. ITALIAANSCHE . STA ATC-_iniHFIN-T J.ENINII I GROOT £ §^®IM*©o. —_^___ KAPITAAL EN INTEREST GEWAARBORGD DOOR DE ITALIAANSCHE REGERING, MET REGT VAN HYPOTHEEK OP DE STAATS-DOMEINEN, OVEREENKOMSTIG DE WET VAN 24 NOVEMBER 1864. Deze Leening wordt nitgegeven in Obligatiën aan Toonder van £20 of 505 Francs of Lire, en grootere bedragen, voorzien van halfjarige Coupons, vervallende 1 April en 1 October, die even als de jaarlijks door uitloting aflosbare Obligatiën , betaalbaar zijn te Londen in Ponden Sterling &apos;en in Francs of Lire op het vasteland, bij de volgende Bankiershuizen. te LONDEN de General Credit- and Financial-Company of London en de Itahan Land-Gompany. PARIJS de Société Générale. TURYN hot Italiaansche Crédit-Mobilier en de Disconto- en Zijde-Bank. FLORENCE do Toscaanschc Credit-Bank. LIVORNO M. A. Bastogi en Zonen. GENUA x MILAAN 1 BOLOGNAI 1 AMONA I m PALERMO) Italiaans&lt;&gt;he Nationaal-Bank. g»n Haisiiwfla&apos;aii ijuh MODENA 1 I BARI / __•..&apos;__., AMSTERDAM de Nederlandsche Credit- en Deposito-Bank. Antwerpen! &apos;^mamtmm Hiksch. ! FRANKFORT a/M. tan Erlangek en Zonen. GENÈVE Banque de Crédit-Genevois. ..„..,. j- , . a t* r _ De uitgifte is, naar de woorden der wet, gewaarborgd door onderpand by do Socicte Anonyme du als agent der Italiaansche regenng belast is met den verkoop der Staats-domeinen ben een gelijk aantal bijzonder daartoe bestemde Staats-schatkistbilletten van hetzelfde bedrag uitgeeft Eike obligatie der tegenwoordige uitgifte verkrijgt daardoor de guarantie der regering voor kapitaal en intrest, die achter op de bukken door een Regerings-Commissaris°bevestigd en buitendien door eene bijzondere hypotheek op de Staats-domeinen, en hunne op circa £ bedrag en worden binnen vijftien jaren a pari afgelost doormiddel van n^jaarlijkmff&amp;^W en n^fetetlne?^ L^al bedrag van £ 100 * bepaald als volgt: £ 5.— bij de inschrijving; // 7.10 bij de toewijzing; ii 15.— 1&quot;. Maart; „ 16.— 3 April, waarvan afgetrokken wordt £ 2.10 voor coupon; * 12&apos; 10 2 Mei; 11 11.10 1 Junij; 11 10.— 3 Julij. £ 77.10 Een Coupon van £ 2.lo^vallende 1 April 1865, wordt bij de Recepissen gevoegd, waardoor de prins van uitgifte op netto 75 pCt. komt te sVZ De Schrijvers kunnen onder aftrek van een Disconto van 6 pCt. &apos;s jaars het volle bedrag op ieder der bovengenoemde temDaïrenboven heeft iedere obligatie een coupon de jouissance, die haar deel pro rata in lOpCt. der bij de verkoopen der Domeinen boven de taxatieirverkrijgen winst) vertefmwoordigt, welke winst bij den tegenwoordigen middelprijs, die de verkoopen opbrengen, geschat kan worden ,op £Dea Li WSBE - - —te »che ***«- mederekeNanddé IZ&apos;S :Zx™Z^s&quot; fn-tooS? leerling uitgegeven door de General Credit-Company- voor 1^ in Engeland toegewezen bedrag, en in francs of lire door bovengenoemde Bankiershuizen voor het in Itahe en het overige vaste land toegewezen bedrag. De Se? in Engeland uitgegeven°recepissen worden eerst na den laatsten betalingstermijn aan de Engelsche go bjk gemaakt, en alsdan verwisseld in gelijkvormige in de Engelsche, Fransche en Italiaansche Taal uit te geven definitieve Obligatiën aan toonder. De Inschrijving heeft plaats van 17 tot 21 Januarij e. k. bij bovengemelde Bankiershuizen, De NEDERLANDSCHE CREDIT- EN DEPOSITO-BANK berigt, dat zij inschrijvingen op de 5 pCt. ITALIAANSCHE STAATS-DOMEIN-LEENISG aanneemt, overeenkomstig bovenstaand Prospectus. HH. Makelaars en Commissionairs iv Effecten ontvangen eene provisie. ___________</p>
</text>
