<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>356ste Staats-I_oterii« In de lste Klasse 2de Lijst is Gedebiteerd de KAPITALE PRIJS vai ./ 20,000 OP H°. 2488, zijnde 1/20 HUUR, door Jf. H. &apos;WILLE, (1326) Singel over het Klooster, X 23. Iste OPROEPING: De BURGEMEESTER van Callantsoog roept bij deze op de Regt hebbenden op de navolgende op de Stranden der Gemeente aangedro ven HOUTWAREN, als: 61» BATTINGS GREENENHOUT , lang van 26 tot 13 Voet breed 12 Duim, dik 2% Duim Amst. maat, gemerkt gedeeltelijl A*S en gedeeltelijk T _• B—; 4 NOORDSCHE DEELEN, onge merkt, lang van 26 tot 13 Voet, dik 1% duim; 1 SPIER; eenigi STUKKEN WRAK- en RONDHOUT, zonder Merken. (1195) De BURGEMEESTER en WETHOUDERS der gemeente Nijnu* gen zullen op Vrijdag 27 Januarij 1865, des Namiddags ten een Ure jn hjt Gemeentehuis te Nijmegen, bij Inschrijving AANBESTEDEN; DE LEVERING VAN: I°. 230,000 Machinaalgevormde VLAKKE STRAATKLINKERTSTEENEN. 2°. 83,000 Nieder-Mendiger STRAATKEIJEN. (1148) 3°. 5000 Nieder-Mendiger Vlakbewerkte KANTKEIJEN. 4°. 900 Strekkende ellen Nieder-Mendiger BANDSTEENEN. De VOORWAARDEN liggen ter lezing op de Gemeente-Secretarie. De op Zegel geschreven Inschrijvings-Biljetten moeten vóór het uur van Aanbesteding aan Heeren Burgemeester en Wethouders op de Gemeente-Secretarie worden ingeleverd. Aanwijzing en Inlichting zijn te bekomen bij den Heer Gemeente-Architect P. VAN DER KEMP. Het algemeen armbestuur to Oudshoorn, is voornemens op Woensdag den lsten Eebruarij 1865, de 3 middags ten 12 ure, in het AVeeshuis aldaar bij enkele inschrijving in een perceel te verpachten, do Bewoning van een HUIS met daaraan gelegen WEILAND, groot 80 Roeden 80 Ellen, gelegen bij de Asch-schuur, benovens den HAARD&quot; ASCH en de VUILNIS binnen de Gemeente Oudshoorn vallende. De verpachting geschiedt voor den tijd van Vijf achtereenvolgende jaren, beginnende den lsten Mei 1865. D_ voorwaarden waarop deze verpachting zal geschieden, liggen van heden ter lezing in bovengenoemd Weeshuis. (1151) Boekhandel C.~&apos; L. VAN LANGËNimYSENTSingef hoek Beulingstraat te Amsterdam, Verschenen: B«&quot; ü** S*a ü■mmt_ » ra ü Hi° _l# MA ÉH _m_a m W fi ■ i w _§m £_ jyiuitjMJ-iik VAN ZIM HEILIGHEID PILS IX, ran 8 December 1864, OPPEFJÏEBDEELIJK SCHRIJVEN AAN AL DE PATRIARCHEN, PRIMATEN, AARTSBISSCHOPPEN EN BISSCHOPPEN DER KATHOLIEKE WERELD, met de 80 veroordeelde stellingen over godgeleerdheid, wijsbegeerte, staat- eu zedekunde, DOOR DEN EERW. HEER JT. W. BROUWERS. Deze met zorg bewerkte Vertaling is vergezeld van den authentieken romeinschen text. Prijs 30 Cents. Franco voor geheel het Land tegen Postwissel. CHRISTELIJRÉTWELDADIGHEID TEGENOVER PHILANTHROPIE.</p>
</text>
