<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>V@lLO]¥TAl__t. Tegen Februarij aanstaande wordt bij een MAKELAAR alhier, ge vraagd: Een JIONG MENSCH, vlug kunnende Rekenen en Schrijver en met de Fransche en Duitsche Talen bekend. Adres met France Brieven , onder Z. B. 5.., Bureau Handelsblad. (1312) ATE KOOP het van Eikenbout gebouwd er Gekoperd en Kopervast Amcrikaansch FREGATSCHIP New-Hampshire, groot 1261 Tonnen, volgens Nederl. meetbrief kunnende laden 1600 Tons Steenkolen, is liggende te Nieuwediep en aldaar op nieuw geklassificeerd bij Bureau Veritas 3/3 II voor 3 Jaren. Ingeval dit Schip niet op den 25sten Januarij verkocht is, zal het weder voor zijne tegenwoordige Reeders worden uitgezonden. Gegadigden adresseren zich ten Kantore van de Cargadoors MEIJER .- Cv., alhier. (1339) BËIJERSCH BIER- EN KOFFIJHLIS Uc E£omeet9 GRAVENSTRAAT BIJ DEN DAM. Ontvangen: BËIJERSCH ACTIËN BIER (ligt). Uitmuntend WINTER LAGER BIER (donker). HOLLANDSCHE ALE. Per Seitel 15 Cents, per Flesch 25 Cents. (1303) Publieke Veiling te Rotterdam, op Woensdag 25 Jarmi iddegs ten 2 ure, in het huis der Notarissen aan de Gekterschekade, te Rotterdam, door de Makelaars: W. C- SCHALKWIJK en G H. DE BIE; 106 VATEN NEW-ÏORKER PEARLASCH 1864, verdeeld in (il VATEN, EERSTE SOORT, 45 « TWEEDE « en door de Makelaars: P. OVERGAAUW en W. C. SCHALKWIJK: 18 VATEN NEW-ÏORKER PEARLASCH 18C4, TWEEDE SOORT. Alle min of meer door zeewater beschadigd, aangebragt van Ncw_t_&amp;t P^f het Schip Ermt U&apos; Herzo3 vo&quot; Co!&quot;&quot;&apos;ü Gutha&gt; Kapitein WEINECK._ Nader onderrigt b_ genoemde Makelaars. (1298) het conslaat:gëneraal¥n pltegal IS VERPLAATST naar de Keizersgracht tusschen de Utrechtsche«raat en Reguliersgracht, Z 685. (1334) De Ondergeteekende. JOHANNES PETRUS OUTMANS, gelezen hebbende de aankondiging door den Heer Notaris J. E. CLAUöINIi geplaatst m het Handelsblad van Woensdag 11 Januarij jl., opt^Att Jlet in der (186°) b&apos;J Vennootschaps-Acte, onder de Firma Ttpni™ EN CoMP&quot; aan z&apos;Jnen Deelgenoot HENDRIK JOHANNES ÜKOUWER Jüniok opgedragen beheer, daarbij uitgedrukt, acht het noodig, zijnen geëerden Begunstigers mede te deelen, dat die eerst nu geschiedende KENNISGEVING een gevolg is van het door hem Undergeteekende ingesteld Arbitraal geding tot ontbinding vau de tus«cüen hen bestaande Vennootschap. . &lt;1314&gt; J. P. OUTMANS. VERLOTING ZONDER NIETEN A f 1 HET LOT. vï&apos;wnH11™ der VEREENIGING TOT ONDERSTEUNING VAN HULPBEHOEVENDEN, onder bescherming van H. M. de Konin__. „.„il1 HD-ln bartelijken dank ontvangen eene kostbare ZWAKT MARMEREN PENDULE, als Prijs in de a. s. VERLOTING van KLEEDINGSTUKKEN. Daarin is tevens als Prijs voorhanden eene sierlijk VERGULDE PENDULE, mede door H. M. de Koningin in de Verloting des vorigen jaars geschonken, maar niet afgehaald. Nog xyn tot grijzen ontvangen, een sierlijk Haardstel, dito Turf bak, en Kussisch Zilveren Soezcmnand met Bisquit Botervlootje. Met hartelijke DANKBETUIGING voor deze C ADEAUX en de reeds ontvangene Inteekening voor Loten wordt een algemeene en milde aankoop van Loten vriendelijk ingeroepen, ten einde aan vele behoeftigen werk en ondersteuning te kunnen verleencn. Namens het Bestuur: -_ _ _ &quot;&quot; C. K. BERGENDAHL, Directeur. schuins over de Kolk, L 506. (1203)</p>
</text>
