<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>. ffi A A S *- G 0 O P., Viscliliandel * TE SCHEVENINGEN. Binnen-en Buitenlandsche Orders op ALLE VISCHSOORTEN, worden ten spoedigstc_uitgevoerd. . (10201) UITDE HAND TE KOOP:&quot; AEen extra snelzeilend gekoperd en kopervast PLEIZIER-JAGT, lang 14 el, 26 duim, breed 4 el, 16 duim, hol 1 el, 86 duim en alzoo gemeten op 74 ton, voorzien van completen Inventaris en geschikt om binnenwateren te bevaren en zee te bouwen, liggende in het Oosterdok, te Amsterdam. Het Schip heeft buitengewoon mime en prachtige Salons en- voorts alle mogelijke Gemakken. Te bevragen bij de Cargadoors VAN DEN BEY &amp; Comp., alhier. (901?) OP NIEUW ONTVANGEN NAAIMACHINES voor familie-gebruik, met apparaten tot het vouwen van alle zoomen, overnaad en plooijen van Overhemden etc. verdors om Lint en Soutache op te naaiien, RIMPEL-en WATTEER-TOESTELLEN, alsook het nieuwe VLECHT-APPARAAT, waarmede men met verschillende kleuren versieringen kan aanbrengen op Mantels. Japonnen, Parasols, Petten, etc. Verders zijn in voorraad MACHINES voor Zadelmakers, Schoenmakers, Kleermakers etc. niet de nieuwste verbeteringen voorzien. EDUARD STRUCK, (10121) Hoofd-Agent der Singei. Manufacturing Comp., Nevv-York. Jgl TE KOOP: $$Pl_sit Eene Nieuwe SOCIABLE met losse Knechtszittmg, XjjL—JZS. op Colling-assen; een VIGILANTE: twee TENTWAGENS, een dito gebruikte, Prijs ƒ 250 en hooger; alsmede een EZELWAGEN. Te bevragen met franco brieven bij J. VAN IJZENDOORN, Rijtnigfabriekant te Zeist. (11258) in SI.CKEI emplieMt A. ZUNTZ seel. Wittwe, Bonn a/Rh. (11904) f KEELZIEKTEN Ontsteking van den Mond PASTILLES VAN !MET KOUT VAU BEBTHOLLET (Chloorzure P.u.sh] Aanbevolen door de geneesheeren in de Parijsche en Belgische hospitalen tegen keelziekten, keclvernaauwing, croup, zweeren en ontsteking van den mond. Zij _ellen lenigheid aan den slokdarm bij, maken rtc stem frisch, ïYerheteren een kwalijk riekenden adem, nemen dc prikkeling weg, door het jgebruik van tab.k veroorzaakt en besnijden den vcrdcrfelijken invloed, dien [het kwik op den mond uitoefent. HOOFD-DÉPÖT VOOR NEDERLAND : Te Parijis, Apotheker Uellian, Vorstad St-I)enis, 90. — Voorts bij de Ij Apothekers llolh, te AmsUrdam; — Van Santcu KollTenM. Cloos, ËHang 2/441, te Rotterdam; — snabilfc en Van Kcnesse, te&apos;s Ilage; — ¦ Otterbein, te Arnhem; — Van de Meer, te Deventer; — 11. soort H van Meurs, te Dordrecht; — straatman, te&apos;s Hertogenbosch; — Kcjst, Mte Legden, von de Hamer, te Middelburg; — Van IlerH, re Nieuwediep; p— crootendorst,te Utrecht;— Hasjelo, te Zutphen; — MculcnlloïT, Wie Zioolle. «g«rajßqfflrefi_aß_t^^ (10156)</p>
</text>
