<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DER OTAB AHSTERBAII. HIXfgIAV^S 1@66/_£. Onder dankbetuiging aan het Publiek voor de op nieuw betoonde belangstelling, ter verkrijging van een goed ADRESBOEK, door invulling der rondgezonden Billetten, noodigen Uitgevers diegenen hunner Mede-Ingezetenen, van welke .door een of ander verzuim hun Billet niet is afgehaald of teruggezonden, ook in hun belang, beleefdelijk uit, zulks nog voos* den IfMen tleaer maand bij &apos;een der ondergeteekende Uitgevers in te zenden, na welken tijd met afdrukken een begin wordt gemaskt. Amsteedam, Mei 1866. Wed. I. ELLERIHAIV. (12075) IH. SCHOONEVELB &amp; ZOON. Saisoen van 1 Mei Tnssehen Keulen tot 15 tiet. en Contents. AAH DEH RIJN IN HET EOIANfISCEE AHRDAL. ALKALISCHE 20 tot 40 gr. CELSIUS WARME THERMAALBRONNEN van zacht oplossende, maar tevens versterkende werking, vooral in Ziekten der Ademhalings- en Verteringsorganen, tegen Galachtigheid, Graveel, Rheumatismus, Jicht, ongesteldheden van Blaas en Uterus. Door de bekwaamste Geneesheeren ook bijzonder aanbevolen als KLIMATISCHE BABPLAATS voor Borst- en Zenuwlijders. Het KOEHHOTEL met de Post- en Telegraafbureaux staat in regtstreeksche verbinding met de BADEN, LEESZAAL en BOEKERIJ. Het Hotel GAIINI, MABIENSPRü DEL, insgelijks Baden, namelijk Gaz-Baden, is nabij den Koertuin en de Bronnen gelegen. Tusschen Neuenahr en de stations Remagen en Sinzig bestaat dagelijks veelvuldige postgemeenschap, en buitendien rijden getarifii-erde huurrijtui .en. Gedurende het Voor- en Nasaisoen zijn de Logiesprijzen matiger. Men heeft er ook Apotheken. Eveii als vroeger wordt in het Koferhotel Evangelische en Engelsche Godsdienstoefening gehouden. AUGUSTA-, VICTORIA- en SPRUMELWATER, verbeterde wïizo van Vulling, per kruik aan de Bronnen 2^ Sgr.; ook NEUENAHR-PASTELLEN, zeer dienstig bij Maag-ongcsteldheden (indigestie) per doos 8 Sgr.; alles mot gebruiksaanwijzing van de Directie of de Depots te ontbieden. (8551) WATERGËNËESINRIGTING MAMËMBËRCT onmiddellijk bij het Spoorweg- en Stoombootstation Boppard, op een der bekoorlijkste en gezondste punten van het Rijndal gelegen. Inlichting, wat het Geneeskundige betreft, wordt door den Geneesheer der InrigHfig, voor alle andere zaken, door den Inspecteur gegeven. - - HET BESTUUR. (8S82) Bilßl^fliliJMimi Mm^ DIRECTE POST-DAMPFSCHIFFFAHRT ZWISCHEN MlfflllJK^ lII© WE W-Y O RIL SOUTHAMPTON ANLAÜFEND, YERMTTTELST DER FOST-DAMPFSCHIFFE TEÜTONIA, Capt. HAACK, am 19 Mai. * GERMANIA, Capt. EHLERS, am 9 Juni. ALLEMANNIA, „ TRAUTMANN,// 26 Mai. BAVARIA »• TAUBE, „ i 6 J,lni. * BORUSSIA, ,i SCHWENSEN, //&apos; 2 Juni. * SAXONIA 0 MEIER, „ 23 Juni. HAMMONIA (im Bau.) . . . CIMBRIA (im Bau.) Die mit * bezeichneten Dannifschiffe laufen Southampton nicht an. PASSAGEPREISE: Erste Cajüte Pr. Crt. Eth. 130, Zweite Caiüte Pr. Crt. Rth. 110, Zwisciiendeck Pr Crt Rt&apos;i 00 VRACHT bis auf Weiteres erm&apos;aszigt auf £ 2.10 pr. ton von 40 hamb. Cubicfusz mit 15% Primaire &apos; &apos; * Haiiefcé bei dem Schilfsmakler AUGUST BOLTEN, Wm. Miller&apos;s Nachfolger, Hamburg, , Sowie bei dem bevollmachtigten Agenten THOMAS BREïJÜI-R, in Amsterdam. (10761)</p>
</text>
