<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VEEVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN.</title>
	<p>Z. M. heeft benoemd tot ontvangers der dir. belast, en accijnsen: te Tubhergen J. Bolhuis, thans te Wieringen; te Helderl. j.vanden Bosch, thans te Zwijndrecht.</p>
	<p>AMSTEEDAM, Dingsdag 15 Mei.</p>
	<p>De ritmeester F. C. D. M. Hinlopen, van het 3de rsg. drag. is daarbij tot instructeur benoemd in plaats van den ritmeester G.°Holtius, die op zijn verzoek eervol van die betrekking is ontheven. De 2de luit. R. H. Bode, plaatselijken adjudant te Naarden, is in rang en betrekking naar Geertruidenberg overgeplaatst. De lste luit. A. P. Scheltus, van het reg. gren. en jagers is tot adjudant bij het depot van dat reg. benoemd.</p>
	<p>Wij vestigen de aandacht van belangstellenden op achterstaande advertentie betrekkelijk de sluiting der tentoonstelling van het Kon. Oudheidkundig Genootschap. Naar men ons mededeelt is do verzameling nog met onderscheidene voorwerpen verrijkt.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 15 Mei. Z. M. de Koning heeft gisteren eene zeer langdurige conferentie met den minister van buitenl. zaken gehouden. — H. M. de Koningin en Z. K. H. Prins Alexander hebben heden het Huis ten Bosch betrokken. — Z. K. H. de Kroonprins van Denemarken werdt morgen avond ten IOVn ure in de residentie verwacht. — Lord Talbot de Malatrido, met familie en gevolg van lerland; W. H. Cardwell van New Bedfort; G. Gordon en familie van Amerika Tinne van Lenden, en 0. G. Warven van Buft&apos;alo, zijn in de residentie aangekomen en aan het hotel de Oude Doelen afgestapt * ROTTERDAM, 15 Mei. Heden nacht heeft er alhier wederom eene brutale diefstal plaats gehad bij een goud- en zilversmid in de Westewagenstraat, door uitlichting van do&apos;blinden of luiken en uitsnijding eener ruit. De policie doet ijverig onderzoek, doch het aantal dieverijen, op groote en kleinere schaal laatstelijk hier gepleegd, doet aan zulke bedreven dieven denkon dat zij tot nog toe alle pogingen hebhen weten te verijdelen. * VENLO, 14. Mei. Dagelijks ziet men nog van hier verscheidene paarden gaan naar Pruisen, die hier in de omstreken tegen hooge prijzen opgekocht worde n.</p>
</text>
