<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DE ENGELSCHE BANKWET VAN 1844.</title>
	<p>Sewonpv ,ml&apos; dat in het begin Tatl 1844 goden eens buitente bera_„ i&quot;ga ennS hebben belegd op den Olympus, ten einde-ernstig overmn. j gen over de middelen om den steeds toenemenden rine m__. Ia? ?net menschdom te keer te gaan. Deze vergadexelfs X _ lep ln den nacht heboell voortgeduurd. Er zijn er &quot;•oorlorm; Dewe^en. dat de notulen nog langer zijn geworden dan het dra-en _g ver?lag over de cultuurwet. Doch de discussie had vrucht gedenm.ni m&apos;ddel was uitgedacht, dat uitstekend zou werken, daar het en do hm.V°u. overtuigen van den geringen omvang zijner kennis, beslot™ ie Zl]ner intellectnële vermogens. Men had namelijk &quot;timmer W„reid te begunstigen met eene bankwet, gelijk er nog dan d. &quot;-ene bestaan; eene bankwet, die mysterieuscr zou zijn Politiek •10ng,ste ministeriële crisis, ingewikkelder dan de Duitsche hemeen J~&quot;n j . °.0geilblik, onbegrijpelijker dan de houding van onzen dat ïonfl r m zaak Tan üet middelbaar onderwijs. En om aan deze &quot;d.,?,&quot;™?6. voortbrengsel een eigenaardigen naam te geven, zeu den titel voeren van de Peel-acte. Was hPre m ?ani_ twyfelen mogt of met dit middel ook het doel telc2rifi i &apos; oehoei&apos;de slechts den indruk gade te slaan, dien de weec l&gt;v .e uit Londen jongstl. Vrijdag aan de Beurs te beri.&gt;t vs • : &quot;De Peel-acte was tijdelijk geschorst,&quot; zoo luidde het gesiot&apos;niei\ïeder begreep dat in deze woorden iets zeer gewigtigs lag oprc e_ • aar wat eigenlijk de strekking was van deh genomen niaatuit w&apos;eii- iOll iuvloed hij zou oefenen op den loop der zaken en velen een be&apos;veegI&apos;edc&apos;&quot;en hij voortvloeide, dat alles bleef voor sinS Ta„V d &apos;Eb ?een *vonder&gt; want om te weten wat de sehorncte zélv&apos;. 1 Peel-acto beduidde, moest men eerst toch wel de Peelsil S on d doch juist die kennis ontbrak, dank zij de beslis- Docli »i &quot; °&apos;ympus. Vader_at&apos;«tS a* met te min en evenwel nogtans&quot; —om iv den stijl van niet geda. h. scnriJven —de alwijzen hadden zich verrekend. Zij hadden Se&quot;eiiii bW aan de alwetendheid der journalistiek. Wat voor iedereen zi-tbaar il ~as voor baar een Seol,end koek. Hare trouwe vasallen, on- Desnie(j _n w,&quot;ien Ali Bassa in «De duizend en één Nacht&quot;, hadden alles .&quot;elke bel **ff!el&apos;risterd,.en naarstig aan hun meesteres medegedeeld, js dau jp W wetenschap te hunner kennis was gekomen. En zoo lare le.» redactie van het Handelsllad thans in de gelegenheid om voor datdeo-niS het geheim der Peel-acte te ontsluijcrên. Zij hoopt slechts, .er du?S-1&apos; u m /acll te &quot;**rel*en over hare stoutmoedigheid, haar de gave ei&gt; eind i- van voorstellillg ditmaal niet geheel zullen ontnemen. l)e!&apos;soin &apos;.e ült Sovaar a£ te wenden en den toorn dier verheven .ninen ? ,Zo° m°goll.i&apos;&apos; te bezweren, willen wij resds dadelijk be°e reed? 0p den vool&apos;grond te stellen, dat de Peel-acte, behalve stl&apos;ekkin genoerade, een voor het menschdom niet minder-weldadige ïaito j&apos; te weten cene goede regeling van het bankwezen. Beheer.»\t ! nad ln EnSelailcl op dit terrein een zekere wanorde &quot;&apos;aken \i•&apos;, Aan velen sc!leen het wenschelijk hieraan een einde te afetands 0lgen 3 de wet van 1833 mogt een ieder, mits op 65 mijlen ri_Un_ vvan, de Banlc °f England, circulatiebanken oprigten. De opr l&quot;k „fl flePoSlto-banken was overal vrijgelaten. Ook ondervond de i e Peel Z*s v.geenerlei beperking in hare uitgifte van billetten. •n al w nubraSt hierin verandering. Wel bleven dc deposito-banaten i&apos;lp °f legten behouden, en de vrijheid om nieuwe op te c&apos;I&apos;culatif&apos;_ i onvel&apos;mindcrd voor een ieder openstaan; doch de aa»tal «C f • werden aan strenge bepalingen gebonden. Haar °Peratiën § met worden vermeerderd en staakte een van haar de n°men t&apos;p» mogt de ledige plaats door geene andere worden inge_° ver&apos; dif, e.s werd bepaald, dat ieders uitgifte van bankpapier, voor J_er m_TiJ. door een BelP bedrag aan specie was gedekt, een Tot d,av -m niet mogt overschrijden. ?WeBen Tur-_f alles zeer begrijpelijk; maar het voornaamste is nog ver*oo et. ¦(j.^e l eal-acte regelde bovendien de uitgifte van billetten voor Ti k&apos; tle.p -00r de Bank of England geschiedde. De volkomen vrijheid, *ank werd •lnstclnng tot n°g toe bad genoten, werd opgeheven. De „?. «aar 7„lu een keurslijf geplaatst, dat haar dwingen zou, voortuilo., b... ,re vaste beginselen te handelen. Ziehier waarin de re- I)e ]_¦_.^7°nd. » een nn f England werd verdeeld in twee departementen, waarvan .i&quot;&apos;*&apos;Vrf,. !n naam draagt van het /.«««-(uitgifte), het ander, dien van . ecl&apos;ts\ \?T.tmer&gt;*- Het Issue-department staat met het publiek r..en gp.eei opzigt in betrekking: wanneer iemand bankbllletten ?1J zi&apos;-h n.,. i. sPecie tegen bankbilletten wil inwisselen, dan begeeft ?ent met. W ,a^deeling. Maar verder heeft het Issue-departev e,n Wissels ,Pübliekubliek niets hoegenaamd te maken. Het disconteert °,!sti.kt oo Mt geen beleeningen, neemt geen depots aan, en brengt _. ° vraa|. e&quot;.PaP&apos;er in omloop. iv&apos;gelscho\ 1IJiSt„nu natunrlijk, op hoedanige wijze de billetten der h (.I(it 0I)s e in circulatie komen en het antwoord op die vraag i Santin!,?eYcn &gt; wanneer wij de werkzaamheden beschrijven van .Clle gswonp K ar!&quot;lent- Di* departement vervult al de functien van v. Ul&apos;aftt mef ia? -^et disconteert en beleent, opent rekeningens! r -ZaaniheH * Pubüek, en verrigt eindelijk als kassier, zekere i^t, miariJ&apos;-en behoeve der regering. Het betaalt nimmer in v lr,erkvv, ?• jd in billetten , doch deze laatsten - en hierin ligt d die hff ilge, Tan de inrigting— creëert het niet zelf: het ont_sPartnient s V manden van het Issue-department. Het Banking„; ?e-depaj.tl~an, dus nooit meer billetten m omloop brengen dan het d Daar w&quot;niW a^staan; en ook het Issue-department gaat hierin in-° re_el 1. eur te werk, het volgt dienaangaande een bepaal-3 st zoo&apos;vf. f 2-reSeI is de volgende: Het Issue-department geeft &gt;etd niet «_ blüetten af als de specievoorraad bedraagt, vermeerh d in hel % som van £ 15.000,000. Indien dus de specievoorrf Bankin_11sue-department £ 12,000,000 bedraagt, dan ontvangt v£ verstói?epartment £27,000,000, waarmede het voorschotten f Ü mep. k-en aan den bandel. . _ lche banvvi. zaak g°ed voorstellen, dan moet men het Enjf bet Issuïïl \geheel als mant- of schatkistbillet beschouwen , d .ngsWege niPt .ar-ment aanmerken als hst bureau, dat van regcba_ Völ&quot;der het h &quot;wisseling van dat papier belast is. Men moet de» &apos; die sW_?„vinp.dePartmeut opvatten als eene gewone deposito deh Sering OJ_;S dlt mj^nders heeft, dat zij de muntbilletten van lio. )schoawino .?emt_ ten ftillde die in omloop te brengen. Dit is I).l.-.est in sta,. Ve ?ot,meest mot de werkelijkheid overeenkomt en ons f .&apos;&apos;Pen. aal stelt de practische werking van het stelsel te doen . .&apos;t het v IIe°tlt door C.ei^taaude volgt nu, dat de vaststelling van het disconto disendSUe-denaA_i,.C&quot;&apos;.a.tlJ&apos;- door bet Banking-department geschiedt, uit .;.to «iets te &apos;e!&quot;t heeft u,et de verhooging of verlaging van het den \ v°orraari i vm, Het bewaart eenvoudig de specie en betaalt andè» Het banki_ % bllletten» «üe ter inwisseling worden aangeboboe. leSIeS gndepartment verkeert daarentegen in een geheel van h üeid biiw. aar het geene andel&apos;e kas heeft dan eene beperkte taleJ, escbikba_r tJ*&quot;.&apos; z?° moet het zol&apos;g. dragen altijd zooveel daar- C; 2°- aIÏHd k,n°Uden. dat het 10- de gevraagde depots kan be»Hcn. Pn behoeft „? voortgaan met disconteren en nimmer soliede _pots heeft „V,&apos;Jffl&apos; Stel b- v- dafc het banking-departdau fad van J,A «^bedrage van £20 millioen, en daartegen een aanvrLde d«kkin&quot;?n noe,n a,an billetten (stock of notes) in klg.n °n&gt; diwn_; ptt&apos; ,dl_s7n.U™™* ?Maar vermeerderen nu do aan t tot *5 S°&apos; zoodat de £ 10,müioeu bületten. de gelden billefe°ts opgevraa^n ve™lnder™-&apos; &lt;* W(i&apos;&apos; ™S 9** er £5 millioen °« ln kT?ol»&gt;d S&apos;wl^ de„ &apos;&apos;fnnrlnk evenzeer uit haar verhi11 beide sev.ii * betalen, dan wordt de dekking belangrijk Hei- W_r,*°Sing van I; ien moet de Bank trachten hare kas te vergrooten en wLa!s de rentpïonto is het gewone middel dat ziJ daartoe aanwendt. gaan. af e ers &amp;ti^, neemt in de eerste plaats de behoefte aan • De depoaaw. Wordt vervolgens de nitvoer van specie tegengef «anten komejj da» hunne Bildoos niet laDger op-</p>
	<p>eischen. Zij hadden de billetten noodig om daarmede bij het issuedepartment klinkende munt magtig te worden; doch vervalt na de behoefte aan edel metaal (omdat de wisselkoersen verbeterd zijn), dan laten zij hunne saldoos ongemoeid. Wanneer wij dus willen onderzoeken, hoedanig de toestand is van de Engelsche Bank, of die toestand tot verhooging of tot verlaging van disconto dwingt, dan behoeven wy* slechts na te gaan, hoe groot het bedrag is van de depots in het Banking-department, en door welken voorraad billetten dit bedrag is gedekt. Men neemt gewoon-1 lijk aan, dat de dekking één derde moet zijn; tegenover £18 millioen , depots moet een stock of notes staan van ten minste £ 6 millioen. Is het eerste cijfer grooter of het laatste kleiner, dan acht men den toestand minder gunstig. Is daarentegen de verhouding beter, wordt . b. v. een bedrag aan depots van £ 16 millioen door een stock of &apos; notes van £ 7 of 8 millioen gedekt, dan acht men een laag disconto ; gewettigd. ; Hoedanig is nu in den laatsten tijd de toestand van het Banking; department geweest? De volgende cijfers geven ons hierover in-1 lichting:</p>
	<p>Datu™- d!p°£sdertc. Sl°ertrtacnd Verhouding. 1 Maart £ 1853 mill. £ 8&apos;9 mill. 44 pCt 5 April * 2148 0 0 692 » 32 0 3 Mei ;/ 1805 0 05U ? 29 0 10 11 11 19&quot;6 // . SSI5S1 // 29 0 11 &quot; ca. *¦ 21 11 ca. ;/ 3 * ca. 14 « Wij zien dus een gestadigen achteruitgang, waardoor ons de belangrijke verhoogingen van disconto, die sedert het begin dezer maand hebben plaats gegrepen (van 6 tot 10 pCt.) volkomen worden verklaard. Doch tevens blijkt ons ult het bovenstaande, dat het middel niet toereikend is geweest tot genezing van de kwaal. De behoefte aan voorschotten was zoo groot, dat cene zeer hooge rente haar niet verminderde. Men schijnt dan ook ernstig bevreesd&apos;te zijn geworden, dat de bank weldra in het moeijelijk dilemma zou komen van óf het meerendeel der aanvragen om disconto te moeten weigeren, óf haar stock of notes, die reeds zoo gering was, geheel te zien verdwijnen. Het eerste zon hoogst gevaarlijk zijïi geweest en had een colossale handelscrisis kunnen veroorzaken. Het tweede was echter niet minder bedenkelijk; want waarmede zou de bank de opgevraagde depots betalen, als zij, door buitengewone voorschotten te verleenen, hare kas tot nul&apos; had gereduceerd? Om aan dit dubbele gevaar te ontkomen moest een buitengewoon middel worden toegepast; het Issue-department moest dooide regering gemagtigd worden, 0111 zoo veelmeer billetten af te geven boven het wettelijk vastgestelde bedrag, als het Banking-department noodig heeft. Daardoor zou op eens de staat van zaken veranderen. De zekerheid, dat de bank geene soliede aanvragen behoefde te weigeren, zou het vertrouwen doen wederkeeren aan de beurs en de paniek, die in de laatste dagen was losgebroken en die in hevigheid alle vorigen overtrof, welligt tot bedaren brengen. De kanselier van de schatkist (waarschijnlijk hierin voorgelichtdoorzijnkundigenambtgenootGöschen, vroeger mede-directeur der bank of&apos; Engeland) heeft dit ook zoo begrepen en niet geaarzeld op zijn eigen verantwoordelijkheid de bewuste magtiging te verstrekken; met. andere woorden: hij heeft eene der bepalingen van de Peel-acte tijdelijk buiten werking gesteld. _ Het issuedepartment mag nu aan het banking-department billetten afstaan voor een onbepaal bedrag. Wij vermoeden echter, dat het verlof tot grootere uitgifte reeds voldoende zal zijn om de grootere uitgifte zelve onnoodig te maken. vliet is hier niet de plaats om in uitvoerige beschouwingen te treden over den genomen maatregel, die trouwens zich zelven genoegzaam aanbeveelt. Dit is nu de derde keer, dat de Peel-acte tijdelijk wordt geschorst; den eersten keer geschiedde het in 1847, den tweeden keer in 1857, en beide reizen was de uitwerking hoogst weldadig. Men heeft wel gedaan door ditmaal niet gelijk vroeger, tot het laatste oogenblik te wachten; zoodra de paniek zich vertoonde, zoodra onder het publiek slechts de minste vrees ont&apos;tondofde bank wel kon voortgaan met disconteren, heeft men een besluit genomen. Het is meermalen opgemerkt, dat de Peel-acte een zeer goede wet is, doordien zij de bank dwingt haar disconto te regelen naar de tijdsomstandigheden ; doch dat zy eens in de 10 jaren W eene enkele week meer kwaad doet dan zij al dien tijd nut heeft gesticht. Die bedenking was juist; want niets werkt nadeeligcr in trjden van paniek dan de onzekerheid of men een soliede portefeuille wel te gelde zal kunnen maken. Alles daarentegen wat de onzekerheid opheft en bij het publiek de overtuiging vestigt,_ dat men te dien aanzien niets behoeft te vreezen, heeft de strekking om de crisis tot staan te brengen en het vertrouwen te doen wederkeeren. Maar daarem is het goed, dat de Regering de Peel-acte niet alleen heeft geschorst, maar dat zij dien maatregel ook tijdig heeft genomen. Gelukkig echter ons vaderland, waar het bankwezen, in dit ééne opzigt althans, op zooveel beteren voet is ingerigt. Het is waar, dat oek bij ons het regt tot uitgifte van bankbilletten niet onbeperkt is: de Nederlandsche Bank, gelijk men weet, moet hare circulatie en depots altijd ten minste voor twee vijfden door specie dekken. Doch deze bepaling is niet bij de wet maar bij een koninklijk besluit vastgesteld, en zij draagt derhalve niet dat karakter van fixiteit dat de voorschriften kenmerkt waaraan do Bank of England gebonden is Daar het publiek weet, dat een koninklijk besluit elk oogenblik kan worden veranderd, zoo is de bedoelde bepaling in den grond der zaak weinig meer dan eene aanwijzing van hetgeen de regering in overleg met de bank onder gewone omstandigheden als een minimum van dekking beschouwt. Maar daarenboven is de specie-voorraad bij de Nederl. Bank altijd zoo groot, dat het koninklijk besluit deze laatste al zeer weinig bindt. Op het oogenblik b. v. zon dc&apos; Bank nog ƒ47,700 000 aan billetten mogen uitgeven; zij zou dus haar disconto-rekening tot ƒ104,000,000 kunnen opvoeren, (mits de beleening rekening onveranderd bleef en geen specie werd opgevraagd) eer&apos; zij de grens, die haar gesteld is, had bereikt. Een zoodanige toestand mag wel als zeer bevredigend worden aangemerkt. Intusschen heeft de Bank voortreffelijk gehandeld door in de laatste dagen haar disconto tweemaal te verhoogen. Al is de voorraad billetten groot, hij is de helft kleiner dan een jaar geleden en in omstandigheden, als de tegenwoordige, zijn maatregelen van voorzorg dringend noodzakelijk. _ Het ontbreekt ons thans aan ruimte om over den algemeenen financiëlen toestand van het oogenblik in het breede uit te weiden. Er is anders stof genoeg voor beschouwingen. De jongste faillissementen in Londen, vooral dat van den grooten kolossus üverend Gurney &amp; C°. Limited, leveren alleen reeds materie voor meer dan een hoofdartikel. Ook zouden wij geen nieuwen togt naar den Olympus behoeven te onderdernemen om de oorzaken te ontdekken, die in den jongsten tijd den val van zoo menige bankinstelling in Engeland hebben teweeg gebragt. Die oorzaken liggen zeer voor de hand. Er bestaan nu eenmaal zekere sociale wetten die zich niet laten verkrachten, en hij die handelt alsof dit anders ware, most vroeg of laat de straf voor zijn overmoed ondergaan.</p>
</text>
