<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BAINS DE NEUENAHR (PRUSSE RHENANE) CONC ORDIA-HOTEL, temi par Sclunitten-Grartzen (NGts. EN VIN). Se recommande par une BONNE TABLE, d&apos;excellents VINS et des prix modérés. — Voitures dans l&apos;H6;el. (15018) Med. ©r. HARDT, UUSSELDOBHr a/d Rijn, JPMACT. GJETVJEMSMMEmn, SPECIAAL VOOR (17523) OOR- EN 6EHOOR6EBREKEM. PASTILLES VOOR Dl SPIJSVERTERING VAN MELKZURE SODA EN MAGNESTA, BEREID VOLGENS HET VOORSCHRIFT van Doctor FETBHaVDT, door BIJBIN DU BUISSON, Apotheker lauréat der Keizerlijke Academie van Geneeskunde te Parijs. Dit uitmuntend Geneesmiddel is voorgeschreven door de elite der Fransche Geneesheeren tegen stoornis in de Spijsvertcringsverrigtingen der Maag en der Ingewanden, als: Maagontsteking, langzame, moeijelijke of pijnlijke Spijsvertering, oprispingen van Gaz en opzetting van de Maag en van da Ingewanden, Brakingen na het eten, gebrek aan Eetlust en Vermagering, Geelzucht, Loveniekten en Ziekten der Nieren. Prijs f l .20. HOOFD-DEPOT te Amsterdam bij H. 11. ULOTH, Apotheker, Zeedijk. (15006) &quot;^JIHEÈAIjF* ter Genezing van winterhanden en wintervoeten , van zweren en wonden aan het been, van hloedzweren, steenpuisten, negenoogen, zwerende borsten, brandwonden, huid- en klieruitslag, en verder voor alle uitwendige gebreken, die ten gevolge van kwaadsappigheid of uitwendige beleediging ontstaan zijn. De ÜTAHLZALi1 wordt uitsluitend bereid door en is verkrijgbaar in potjes van 75 en 120 Cents bij P. M. VERHOEVEN Pz., Apotheker te &apos;s Gravenhage, en voorts bij H. H. ULOTH;, te Amsterdam; W. F. VAN DE KAMER, te Middelburg, de Wed. VAN DER MEER, te Enkhuizen en G. W. VAN DEN BOVENKAMP, te Dordrecht. (11464) _ stonden, Lendenziekte, onfeilbaar genezen door de Ijzerachtig» Chocolade van Col.net, alleen vereerd met gouden, zilveren en metalen gedenkpenningen op de tentoonstellingen van 1849 en 185 S. F. 1 50 c. de doos. __■ 1&amp; Jfti J_.AlU_.___l ___&quot;_____■ -A-THTiJ Hoofdpijn, Maagzuur, 11?^ !«§ Si EsST inH_i eS Beroerte&gt; Verstoppinff a#&quot;^y^aSl.S?RlBjf ff&quot; &quot;T&quot; J gen, Gal, Slijm, in den - grond genezen door de Purgerende Chocolade^van Colmet, alleen 5g gerecommandeerd door de eerste artsen vauFrauknjk. F. 065 de doos. g l J_l_._-.y_■___» t» w_. i|&apos;j,i&apos; Ha ■! JLJJH Voor Kinderen, San-1»A» Iï-sw__fmsiimf ICM&amp;TOwlttmin PastiUcs Tan In Sm iff _ffi Ir iff -.«ft $Xi _lf_ ar**-* Colmet, onfeilbaar tegen de ziekten, die wormen voortbrengen, en die zoo gevaarlijk voor damen en kinderen zijn de flacon. F. X 25 c. Hoofd-d&amp;pöt van alle drie soorten van Chocolade in de apotheek van Colmet, 12, rue Neuve-St-Merry, te Parijs. — M. doos, Hang, 2/4,41, te Rotterdam. Uloth zeedijk, 1*8&gt; te Amsterdam, en Reneasa te&apos;s Gravenhaye. GEHEIME ZIEKTEN. &apos;~ WOEDEN HET ZEKERSTE EB SPOEDIGSTE GEHEZEST DOOE DE SAVONULES LEBEL. Verkrögbaur a/2 de Flacon, b« RUIJS &amp; WEISSENBRUCH, Apothekers, Bloenunarkt 181, te Amsterdam. (15020), „ THEATRERUKERS EN LORGNETTEN. In het OPTISCH MAGAZIJN van JT. GUDENDAG, Beurssteeg bij den Dam, zijn voorhanden Nieuwe Modellen van Achromatische TOONEELKIJKERS , alsmede LORGNETTEN tot hetzelfde doel. Ooglijders beveelt hij bijzonder zijne nieuw uitgevondene AVOND&quot; DRILLEN aan, alsmede eene Nieuwe GENRE-LORGNET, welke den Bril vervangt. (15024) GESTIKTE LUSTRE EN MOIRÉE ROKKEN, in ruime keuze voorhanden in het MAGAZIJN VAN AHERIKAANSCHE NAAI-MACHINES, Damrak over de Papcnbrng, H 111. (18305) COMPAGNON GEVRAAGD. Door vergevorderde jaren wordt een VLUG JONG MENSCH , die een klein kapitaaltje kan bijbrengen, in de gelegenheid gesteld zich te ASSOCIËREN in eenen reeds jaren gevestigden BINNEN- en BUI&apos;IENLANDSCHEN COMMISSIEHANDEL, hoofdzakelijk in Granen. Reflecterende adressere franco aanvrage onder Motto COMMISSIEHANDEL, Bureau Handelsblad. (18321) JkM Maar BATAVIA Sa üs Vertrekt Medio Augustus van Eotterdara: Het nieuw Gebouwd CLIPPER CAMPAGNESCUIP (A. 1. 1. 1000 Tonnen) (MILIS WERIRD EDUARD, Kapt. K. J. SWAET, in alle opzigten gemakkelijk en naar de vereischten van den tegenwoordigen tijd ingerigt voor den Overvoer van Passagiers en Familien en voerende een geëxamineerd Doctor en eene Melkgevende Koe. Adres bij de Reeders de Heeren Wm. RUYS fr ZONEN en deCargadoors RUYS &amp; KELLAR. (15493) rjfc*«. PASSAGE NAAR «BATAVIA W SAMARANG wordt aangeboden per het te RotterdaM liggende extra op zeilage nieuw gebouwd, Gekoperd CLIPPER FREGATSCHIP (3/3, 1, 1, +) JUPITER, (1000 TONNEN), Gevoerd door Kapitein P. H. KIEWIT, varende een Geëxamineerdea Doctor en eene Melkgevende Koe. De doelmatige inrigting der Kajuit, voorzien van ruime en luchtige Hutten, waarbij eenigen bijzonder ingerigt voor familien, bevat alle vereischten tot waarborg van een aangenamen en comfortablen overtogt. Nader onderrigt erlangt men bij de Reeders GEBROEDERS GOEDKOOP te Amsterdam of bij de Cargadoors RUYS &amp; KELLAR te Rotterdam en OOLGAARDT &amp; BRUINIER te, Amsterdam. NB. Het Schip laadt uitsluitend na .r Samarang. (17461) Jut NAAR KAMGAWA ES DBCIMA, SHnLIGT TB AMSTERDA M IN LADING : Het extra snelzeilend gekoperd BARKSCHIP €)MINM 9 Kapitein üf. TOE lEL D, uitmuntend ingerigt voor Passagiers. .&apos; &quot; i Adres: DE CONINGH &amp; C°. alhier en P. A. VAN ES &amp; C., te Rotterdam. (16920)</p>
</text>
