<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ALWMMé Le CONSULAT-GÉNÉRAL DE RUSSIE, venant de recevoir I» nouveau reglement de Quarantaine pour les navires destinés pour lel&apos; ports Russes de la Baltique, prévient les personnes gui auraient intérèt, Ii en prendre connaissancc, qu&apos;il est a leur disposition a la Chancellcri* dv Consulat-Général. ..,; (18657)__ HH. BOUWKUNDIGEN, INGENIEURS, AANNEMERS va» Publieke Werken on verdere Belanghebbenden worden berigt, dat het nieuwe APPAREIL voor de CARRONISATIE van alle Houtwerk , Spoorbaandwarsleggers, Palen, Planken , Tclcgraafpalen, enz; (Procédé de Lapparent) aan het Paleis voor Volksvlijt nog in werking zal zijn ZONDAG, MAANDAG en uiterlijk DINGSDAG aanstaand* van 10—4 Ure. Zij worden beleefdelijk uitgedoodigd dit Appareil in zijne werking te gaan bezigtigen. Het Procédé de Lapparent is het beste middel on» Hout tegen bederf te vrijwaren. J.AMES F. GREftORY &amp; C°. , (18668) &apos;s Hage , Janhendrikstraat, N&quot;. 27. commSÊEMïmm. Om spoedig in Dienst te treden wordt GEVRAAGD: Een BE* DIENDE , het PANWERK verstaande , bij voorkeur diegene welke reeds op eene FABRIEK van SUIKERWERKEN is werkzaam ge* weest, benevens twee DECOR ATEBRS. Adres in Persoon of met franco Brieven bij H. M. KARIS, Fabriek van Suikerwerken, Delftscbe Vaart te Rotterdam. (18580) MACHINALE KERFBANK. ~ HH. Fabriekanten, die volgens de nieuwe constructie eene goed werkende Machinale Kerfbank RUNNEN LEVEREN, en daarvoor instaan, worden verzocht hiervan omschrijving, opgaaf van prijs en waar te bezigtigen, franco in te zenden bij den Boekhandelaar L. F. J. HASSI&apos;VLS, Haarlemmerdijk te Amsterdam. (18627) Bij G. IJ. VAN GOOR,&quot;&quot; te Gouda, komt van de peis: A. OAHOT, Leerboek der proefondervindelijke en toegepast» ff ATUURMUff DË 9 Met eene aanzienlijke verzameling van opgeloste Vraagstukken en een groot aantal tusschen den tekst geplaatste Houtgravuren. 2de Nederlandsche uitgave, naar de laatste Fransche. — Compleet in 6 a 7 stukken, elk. van 144 pagina&apos;s, tegen den geringen prijs van 70 Centen. — 3 Stukhen zien reeds het licht. Een aantal editiën van bovenstaand Leerboek volgden elkander in Frankrijk binnen weinige jaren op. — Deze TWEEDE NEDERLANDSCHE UITGAVE werd naar de laatste daarvan bewerkt, verrijkt met al de aanwinsten die deze van de vorige onderscheidt, reden waarom het getal Figuren ook tot circa 700 is aangegroeid. (16578}</p>
</text>
