<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>CrAIJLBIÏKAIEP&apos;fi PRAIFAEMT, EEN NIEUW VOEDINGSMIDDEL VOOR ZUIGELINGEN, bereid naar Prof. v. LIEBIG&apos;S toorschrift, door den Heer EMIL GALLENKAMP, Chemist te Duisburg IS VOLKOMEN GESCHIKT DE MOEDERMELK TE VERVANGEN het ST&apos; W&lt;3lkie hl* nT.rPn.og V°or hTe Ki&quot;dTnfmiss«u-en &lt;** «en» Minne (welker keuze moegelijk is, en allerhande getaren veof Pr/vrtegê ka°_jil beeft h™™ {&quot;&quot;&quot;&apos;t l°cV,lUg- netaen&apos;- &apos;Ullen met belangstelling vernemen, dat de Wereldberoemde Scheikundige mededeelt *** «tgevonden, hetwelk m vereeniging met Koemelk aan deze dezelfde&apos; voedende eigenschappen der moXmdl Dit middel, onder de benaming van «ALLENHAMP&apos;S PRAEPARAAT in het VERKOOPHUIS en ziine De™*, ™,v,k„k.;_3 o^&apos; T VadeTl &quot;^ zyn, zijne lort^kZdblZzZ^ VWfa&lt;Msb&quot;r&apos; «ALLENKAMP&apos;S PRAEPARAAT, met bijzondere zorg bereid en waarvan in iedere afzonderlijk gepakte Portie de bestanddeel.» naauwkeung afgewogen en vermengd zijn, kan men gemakkelijk koken, men zie de gebruiksaanwijzing, welke bijedn-Pak!^ eevoetd is z^igirchjr to&apos;g^dienV woSl&apos;an.00 *&apos;* Vere&apos;SCht SeSn6 &quot;**&quot;&apos; #* «f? «^ dun &gt;1&apos; Jlt wlf een In verzegelde Pakjes k 10 Portien 50 Cts. per Pakje. . VERKOOPHUIS en de bekende Depots. (18651) PALEIS VOOBVÖLKSVUJT. DINGSDAG, 15 AUGUSTUS 1865. OC M T MJ M m-COWC WJ M T. ENTREE 50 CENTS. &apos; _ AANVANG 1% URE. W O E, Ml m«C O W C MJ M T. door het HARMONIE-ORKEST, onder Directie van den Heer JOH. M. COENEN, TOEGANG : Leden volgens Reglement; (Coupon-Bewijzen geldig); het Publiek %5 CENTS. (18623) De ONDERGETEEKENDEN hebben de ear te berigten, dat zij thans van OBJECTIEVGW van het Huis MEKMACMS, te Parijs, relke door hen tegen Fahrieksprijaen geleverd worden, ruimschoots voorzien zijn. De Nieuwe CATALOGUS van alle Photographie-Artikelen, geïllustreerd met 27 Platen, is op franco aanvraag verkrijgbaar. »e Wed. J. EÏ.§EM &amp; ZORTEMT, DROOeiSTES. te BREDA, Eenige Depothouders voer Nederland der Objectieven (18195) &lt; van bovengenoemd Huis.</p>
</text>
