<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>LONDEN, 11 Aug. De tolgende telegrafische berigten zijn hier ontvangen. Bombay, 5 Ang. Katoen onveranderd-.- uitvoor der week 13,000 b. Wissel op Lóhden 2.0%, disconto 2 lager. Calcutta, 4 Aug. Disconto 1 lager, Wissel op Londen 2.0%. SALZBURG, 11 Aug. De Keizer wordt morgen hier verwacht; h(j begeeft zich Zondag naar Gastein. De Koning van Pruisen heeft zich op de gemsenjagt een oog bezeerd. Hij vertrekt Dingsdag van Gastein. Het Neues Fremdenblatt zegt dat het geschil met Pruisen als vereffend is te beschouwen. In beginsel, is men het volkomen eens geworden. Graaf Blome heeft in de militaire kwestie aan den Koning bevredigende concossien gedaan. PARIJS, 11 Ang. De Heer Nicolet is bij de 7de stemming met 151 stemmen, gekozen tot lid van den raad van discipline van de advocaten alhier. Do Heer Rivolet heeft 90, de Heer Lefrauc 21 stemmen bekomen. De Heer Drouin de Lhuys is alhier teruggekeerd. Volgens de Opinion Nationale begeven de Keizerin en de Kroonprini zich morgen naar het kamp van Chalons. De Keizer zal zich den 23sten van Chalons naar Biaritz begeven. MARSEILLE, II Aug. Berigten uit Konstantinopel van 2 dezer melden, dat de handel stil staat; ter beurze gaat niets om. De schepen van Konstantinopel komende, zijn in Egypte aan quarantaine ónderworpen. De markies de Moustier, Fransch gezant te Konstantinopel, is door i den Sultan in een afscheidsgehoor ontvangen. Men verzekert, dat de zaak | van het Suez-kanaal definitief is geregeld, overeenkomstig de voorstellen ! van Frankrijk. DANTZIG, 10 Aug. Bij zeer flaauwc stemming en gebrek aan kooplust konden heden 280. last Tarwe niet dan tot eene prijsverlaging van fl. 10 en 15 tegen Dingsdag verkocht worden. PETERSBURG, 11 Aug. Slotkoersen: Wissel: Londen 3/m. 31% ; Hamburg 3/m. 281^; Amsterdam 3/m. 157%. parij3 3/m. 332%; Loten 1864 105%. I WEENEN, 11 Aug. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 68.70; 5 pCt. Nat.&apos; 73.85; Zilv. Met. 18G4 80.—&apos;; 8.-Act. 782 ;Noordb.-Act. 167.—; Oost. Aand. 89.35; Loten 1854 83. — ; Cred. Loten 121.25; Eng. Oost. Bank 73.50; Cred.-Anstalt 173.70, Fr. Oost. Spoorweg. 174.20; Nieuwe Lomb. 206.50.— Wissel Londen 110.35; Hamburg 81.70; Parijs 43.75.</p>
</text>
