<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TyfaL TE ROTTERDAM LIGT IN LADING NAAE. dB SINGAPORE EN HONGKONG: Het extra snelzeilend gekoperd Nederlandsch DRIEMAST SCHOENERSCHIP MUf*so ÊvO€f€f«f*«f9 Kapt. H. J. VAN NOÜHUYS, om einde Augustus te worden geëxpedieerd. Adres bij de Cargadoors P. A. VAN ES &amp; C°. to Rotterdam DE GROOT ROELANTS &amp; C°. te Schiedam en DE CONINGH &amp; C\ te Amsterdam. (18129) aS^WEBWE SCHROBFSTÖOMBOOTDIENSI JaTOwËSÉËE met de BOOT GENAAMD m^ UITHOORN, tusschen UITHOORN en AMSTERDAM en tusschen gelegen Plaatsen, vice versa. DAGELIJKS , UITGEZONDERD DONDERDAGS. AANVANGENDE Maandag 14 Augustus 1865. Van UITHOORN &apos;sMorgens ten 7 Ure, &apos;s Namiddags ten 4 Uro ii AMSTERDAM * » 10 // « &quot; 6% u a__S- &apos;s Maandags Morgens van UITHOORN in plaats van 7 ten 6 Ure. *^ b DE DIRECTIE. (18443) ZUIDERZEE STOOMOOMUTMPPIJ. AMSTERDAM , ENKHIJI£EN , HARLINGEN , LEEUWARDEN, GRONINGEN. DAGELIJKSCHE DIENST met doorloopende Plaatsbilletten. Van AMSTERDAM &apos;sMorgens 10 Ure 30 Min. Van GRONINGEN, &apos;sMorgens 6 Ure. Informatien te bekomen te Groningen Hotel de Doelen; Leeuwarden Hotel Phoenix en Factory van den Staatsspoorweg; Harlingen Bureau bij het Doek ; Amsterdam Bureau Nieuwe Stads-Herbergsbrug (17520) &quot;qyT&quot; SNELVARENDE STOOMBOOT &apos;êÈm^ m ë bi &amp; j, /i jï n« VAART AMSTERDAM EN HARLINGEN. Vertrek van AMSTERDAM: Dingsdag, Donderdag en Zaturdag de» Ochtends ten 8 Ure. r u HARLINGEN: Zondag, Woensdag en Vrijdag des Ochtends (ca. 7 % ure), onmiddelijk na de aankomst van den eersten Trein van Leeuwarden. (18002) *Hö|jLSCHE EN DUSSELDORPSCHE MAATSCHAPPIJ. Dienst van 20 Maart 1863. Van DUSSELDORP naar ARNHEM Maandags, &quot;Woensdags en Zaturdacs &apos;s Avonds 11 Ure. Van ARNHEM naar MANNHEIM» zonder overnachting te EMMERIK Maandags, Woensdags en Vrijdags &apos;s Namiddags 1% Ure. Van ROTTERDAM naar MANNHEIM, zonder overnachting to EMMERIK, Zondags, Dingsdags, Donderdags en Zaturdags sMot, gens 6 Ure. ...,,.. Nadere inlichtingen geven de Agenten. (15*51)</p>
</text>
