<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Voor 4 a 5 Gulden per weck, wordt Gevraagd KOST, INWONING en BEWASSCHING. Men adressere ziek franco onder Lett. L. M., bij den Boekhandelaar W. WILLEMS, Vijzelstraat bij dc Heerengracht. (8451) EENE KINDERJCFÏRÖEW EN DIENSTBODE. van de P. G, worden gevraagd tegen I°. Mei of eerder in een Burger Gezin, bestaande nit twoo personen en een kindje. De eerste netjes kunnende Naaijen, Strijken en met de Wasch omgaan; de tweede vlug en zindelijk in haar werk en een burgerpot kunnende Koken. Alleen zij, van wie men dc beste getuigenissen omtrent gedrag, eerlijkheid en goad humeur kan bekomen, znllen in aanmerking komen. Adres franco onder letter O, met opgave van leeftijd, woonplaats en waar men vroeger in betrekking was, by den Boekhandelaar 11. W. WILLEMS, Koningsplein, alhier. (8430) MEN VRAAGT In den Omtrek van den Buitenkant TWEE Ongemcubeleerde KAMERS ract Keuken en Zolder, den prijs van 150 GULDEN niet te boven gaande. Brieven franco, onder lett. A. Z., bij den Boekhandelaar C. E. STEMLER, Haarlommerdijk, hoek Korte Singel, te Amsterdam. — (8471) In de onmiddellijke nabijheid der Westermarkt wordt tegen primo Mei TE nUUR aangeboden een HUIS, bevattende verscheidene Kamers en een Tuintje , voor den Huurprijs van f 200. Adres franco , onder letter H., bij den Heer M. SCIIUITEMAKER, Mr. Timmerman, Rozengracht, EE 17, alhier. (8450) Tegen 1 Mei aanstaande wordt in een klein Gezin van do P. G. de gelegenheid aangeboden aan een Heer tot INWONING met den KOST* tegen betaling van ƒ26 per maand. Hierop reflecterenden gelieven hunne aanvragen om informatie ondor Lett. B. Z. vrachtvrij in te zenden bij den Boekhandelaar J. 11. BRINKMAN, Singel hoek Bergstraat. (8477) WORDT GEVRAAGD In eeno soliede gevestigde zaak, verwant aan Handel en jSchcepvaart, en bijna aan geene verliezen ënderhevig, een ASSOCIÉ en COIHMAN DIT E, in staat zijnde eenig Kapitaal to kunnen aanbrengen. Inclinerenden gelieven zich te adresseren met franco brieven onder lett. C. G., bij de Kantoor-Boekverkoopers R. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokin alhier. (8376) DADELIJK OF MET PRIMO MEI bestaat er in een Mannfactunr- en Garen- en Band-Winkel gelegenheid tot plaatsing van een FATSOENLIJK JONGELING, 16 a 20 jaren oud, R. C. Godsdienst, good kunnende lezen en schrijven en vlug rekenen, en bewijzen van eerlijkheid en goed gedrag kunnende overleggen, tegen kost, inwoning en salaris naar bekwaamheden; diegenen , welke met het vak bekend zijn, znllen de voorkeur hebben. Adres franco onder het woord: Manufacturen, bij den Boekhandelaar B. H. DE RONDEN, Utrechtsche Straat, Z 858. (8449) InleT VROLIJK DUITEN Tl ïiïIÜR binnen een welvarend Dorp in Noord-Holland, waar eens in de week markt is fgenover een van ouds bekend Hui . dat door alle buitenlandsche&apos; gedistingueerdo familien dagelijks bczigtigd wordt. Het Huis heeft uitzigt over het grootst gedeelte van het Dorp, G a 7 Kamers gelijkvloers met Kasten en Bedsteden, Keuken Bergplaats voor Brandstoffen, Provisie- en Wijnkelder, groote Zolder, apart Wasehhok en Twee Regenbakken, omgeven door een Bloemtum, Prieel, groot Bleekvcld, Vruchtboomgaard en een groot terrein Moestuin, voor ƒ2OO &apos;sjaars. Adres Franco, onder letter C K., bij de Boekverkoopers J. BEKOUW &amp; ZOON, Kalverstraat, E 27, te Amsterdam. (telt) UH VIRLiSGT 01&apos; EER HAGAZUK - lEMAND, tusschen 20 en 25 jaren oud, bekendnietde Moderne Talen, salaris aanvankelijk ƒ 500. Adre3 onder de letters S, N., Bnreau Handelsblad. (8447)__ MEN VERLANGT eene Somma van ƒlO,OOO tegen eene billijke Rente en onder Soliede Borgstelling, voor den tijd van EEN JAAR. Adres onder Lett. V. D., Brieven Franco Bureau Handelsblad. (8350)</p>
</text>
