<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>f Mi MS VM «M MM, LOCAAL VOOR PERLIEKE VERKOOPINGEN, BLOEMGRACHT, DD 35. KREULEN $• C°. zullen op Woensdag 19 April a. s. Verkoopen: Good onderhouden MEUBELAIRE en andere GOEDEREN, meerendeels nagelaten door wijlen den Wel-Ed. Heer F. W. LOTIIES, fraaije GOUDEN en ZILVEREN VOORWERPEN, KOI&apos;ER-, TIN- en BLIKWERK, goedgevulde Bedden en Matrassen, Mans- en Vronwenklcederen, Porcelcin, Glas- en Aardewerk, alles brecdor bij Billetten omschreven en op Dingsdag den 18den April te bezigtigen van 10 tot 3 Ure. (8542) T HEN PRESENTEERT TE KOOP: /JS» Een goed onderhouden PAVILJOEN POON, //MN*. groot 31 Ton, met completen INVENTARIS, vrij en onbelast. Adres Franco, onder Lett. R., bij J. 11. /,,L/____a_ffi en G. VAN lIETEREN, Boekverkooper», Har*£&apos;*C?^l^lïiÉÉipfe§^tenstraat, XX 001, te Amsterdam. STOOMMACHINE. Er wordt TE KOOP aangeboden cene STOOMMACHINE van tien P. K., hooge drukking. Dezelve wordt compleet met Ketel on toebehooren in goed werkenden staat en onder de gewone garantie afgelevord. Adres, brieven franco, J. C. TIMMERMAN, Maohincn-fabrickant to Leiden. (5425) Ter voorbereiding voor het alhier te houden cxaroon van MACIIINIST-LEERLINGEN der KON. NED. MARINE, biedt een b&apos;o de Marino gecxamineord Persoon, thans els werktuigkundigo alhier werkzaam, voor Aspirant tot voornoemd examen tegen billijken voorwaarde do gelegenheid aan. Adres per franco brief, onder Lett. A. P., bij den Boekhandelaar J. C. H. JANSEN, Brouwersgracht het derde huis van de Lindengracht, te Amsterdam. (8428) &quot;AANVRAGE DILIGENCE. Men verlangt eene goed onderhouden DILIGENCE voor Negen Personen, met Coupï. Opgave van prijs, enz. in franco brieven onder lett. A. D., bij de Kantoor-Boekhandelaars M. WESTERMAN &amp; Zn., Kalverstraat, E 50, te Amsterdam. Ook bestaat gelegenheid onder hetzelfde adres tot plaatsing van een CONDUCTEUR, waartoe alléén in aanmerking kunnen komen, die roods in dergelijke betrekking zijn werkzaam geweest en voorzien van goede getuigschriften. (8490) HYPOTHEEK. Een Fatsoenlijk JONG MENSCH, P. G., van een zedelijk en onbesproken Gedrag, zoekt langs dezen stesds meer gebruikdijken weg in konnis te geraken met een Menschcnvriend of Vriendin, welko hem cene Hypotheek van ZESTIG a ZEVENTIG MILLE a 5 pCt. &apos;sjaars, op vasto Goederen in cene thans te ondernemen Zaak (aan geen bederf onderhevig) zoude wiilcn verschaffen, welke hem in staat zoude stclhn tot cene goedo bestemming te geraken. Gegadigden gelieven zich met franco brieven te adresseren ondor motto SPOED, Bureau Handelblad. (8480) _ In oene KRUIDENIERS en BOTER en HAAS-AFFAIRE, wordt gevraagd tegen 1 Mei, een bekwaam BEDIENDE, tegen ruim Salaris. Alleen zij die voorzien zijn .van goede getuigen adresseren zich onder Lett. P., met opgave van Godsdienst, bij den Boekhandelaar J. BEERENDONK, Heisteeg XX 109. (8443) KAMERS TE MUUR. Voor eenon HEER, zijne bezigheden buitenshuis hebbende, wordt TE HUUR aangeboden, Gemeubileerd of Onccmcubelecrd na»r verkiezing cene VOORKAWER encen SLAAPKAMEUTJIE, opeen dor drukste standen in het midden der Stad, op nadere over een te komen voorwaarden. Adres franco Bureau Handelsblad onder Letter S. W. V- (8454)</p>
</text>
