<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE TWENTSCIIE BAMVEREEWGING koopt Wissels; 3 Maanden op PRUISISCHE BANKPLAATSEN tegen ƒ 1.71%, mot 2 pCt. Rente voor korter; PRUISISCHE BANKNOTEN tcgon ƒ 1.72% a 1.73 54 en WISSELS zigt op Londen tegen ƒ 11.83 %. (6001) delibëratTe-accoord. De Vergadering ter Deliberatie over het Aceoord, in het Faillissement van do Wed. K. S. SI&apos;EELMAN voorgesteld, is door den Edel- Achtbaren Heer Rcgtcr-Commissaris bepaald op Dingsdag 2 Mei e. k., des Morgens ten 10 Ure op het Paleis van Jti3titic, alhier, (2de Kamer). Er zal alsdan tevens gelegenheid zijn do nog niet geverifieerde Schuldvorderingen to doen verifiëren-. Amsterdam, 14 April 1865. De Curator, (8629) C. A. COSMAN. Ü WRKOOPIH6 stiiiisleiilljlie Hofstede en Branderijen. Dc Notaris VAN HEYST , te Wijk bij Duurstede, zal op Donderdag den 20stcn April 1865, vóór den Middag ten Elf Ure, ter Herberge van de Wed. BROEKHUYSE, aan do Krommerijnscho Brug, to Bnnnik , Verkoopen : De UOIi&apos;STEDE Rünnenbufg, met 53 Bunders, 51 Roeden, 90 Ellen, uitmuntend BOOMGAARD , BOUW- en WEILAND, staande en liggende onder Bnnnik, aan den Provincialen Zandweg, op % Uurs afstand van dc Stad Utrecht, in Perceelen en Massa&apos;s. To aanvaarden 1 Mei 1865. Drie Bunders, 31 Roeden, 10 Ellen, best WEILAND, onder Vcldhuyzcn. Verhuurd voor ƒl5O in het jaar tot Kersmis 1867. Alles in het breedc vermeld bij alom geaffigeerde Billetten en nader onderrigt, zoo ten Kantore van voornoemden Notaris VAN HEYST, te Wijk bij Duurstede, als van1 den Notaris J. J. VAN DEN HELM, te Maarsseveen. Brieven Franco. (8583) KOSTSCHOOL. Op een gnnstig bekend INSTITUUT voor JtONGEHEEREN van do P. G., nabij den Rijn-Spoonreg, kunnen door uitbreiding nog een VIERTAL ELÈVES worden geplaatst. Het onderwijs omvat alles wat tot cene beschaafde opvoeding behoort. De Conditien zijn ƒ 100 per Kwartaal, zonder meer. Do beste informatien van geachte Familien kunnen worden geproduceerd. Adres franco, onder Lctt. A. A., bij den Boekh. J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam te Amsterdam. (6530) ]¥uminerverwisselaar* Als NOIITIERVERWISSELAAR biedt zich iemand aan, kunnende voldoen aan allo vereischten. Adres 11. W. WILLEMS, Koningsplein. Brieven Franco, onder Lett. A. Z. (8625)</p>
</text>
