<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ATTENTIE. Een ioder wordt GE WAARSCUUWD geene Gelden of Goederen af to geven aan mijne Vrouw A. VAN DER LIJN, daar zulks zonder mijne voorkennis geenszins zal validoren. (8506) Amsterdam, Il April 1865. 81. HEUCKEROTH Jk. TE KOOP WORDT AANGEBODEN: Eeno AFFAIRE in WATER, VUUR, TURF, HOUT, POTTEN» PANNEN, enz., een goed Burger Bestaan opleverende en gelegen op het beste gedeelte dezer Stad. Adres Franco, onder Lett. 8., bij den Boekhandelaar JOHs. W. BRAUN, Molsteeg, G 136, alhier. (8360) AANGEBODEN. TER OVERNAME: Eene florissante KOEK- en BANKETBAKKERIJ , met Inventaris, gelegen in het best gedeelte der Stad. Inclinerenden gelieven hunne brieven franco in te zenden onder Lett. K. en B. Bureau Handelsblad. 8370) TE HUUR, Door sterfgeval wordt op een fatsoenlijken Stand tegen I°. Mei e. k. IN HUUR aangeboden: Een zeer net onderhouden HUIS, bestaande uit Vijf Vertrekken, Keuken, Kelder, Zolder, enz., voorzien van de noodige Gemakken. Te bevragen bij do Kantoor-Boekv. WEIJTINGH en BRAVE, WarmotsstraatJJÜ___ Visehsteeg J 605. (8358) In eene gevestigde solide HANDELSZAAK, verlangt men iemand als VENNOOT of COMMAMBITE, die over een bedrag van 20 a 30 mille successivelijk zoudo kunnen disponeren. Kapitaal en rente zullen desverlangd door solide borgstslling verzekerd worden. Op ongeteekende brieven wordt geen regard geslagen. Adres Lett. F. F. Bureau dezer Conrant. - (8351) &apos; ATTENTIE. Eene Fatsoenlijke JUFVROUW, 24 jaar ond, P. G., zag zich gaarne spoedig GEPLAATST tot Adsistentie in Huishouding of Winkelzaak. Adres Franco, Lett. A. E., bij de Kantoor-Boekhandelaren M. WESTERMAN EsZOON^Kalverstr^^ Men Verlangt onmiddellijk op een KANTOOR van de Scheepvaart een JONGELING uit clen fatsoenlijken stand, niet jonger dan 16 jaren, P. G., voorloopig tegen een Salaris van ƒ 50 &apos;sjaars. Fraai schrift, vatbaarheid en eerlijkheid zijl vereischten. Adres onder Lett. H. Z. bij dc Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg , E 188. (8326) gevraagd: 5 of 6 Metselaars f tegen HOOG LOON en voor geruimen tijd. Adres: Merwekadc, te Dordrecht. (858(&gt;) Ligt to AMSTERDAM in lading, om 20/25 April te worden geexpedieerd, het gunstig bekende BARKSCHIP _SJ^ TjMWJETTJE 9 Kapitein C. J. OEPKES. (8621) Adres HOYMAN Sr SCHUURMAN. _ÖS MAR BATAVIA EN SOERABAYA mXM&amp;BMt. ligt te AMSTERDAM in Lading het CAMPAGNE *^aBMB™ FREGATSCHIP M AID IS GH AUS.I&amp; 9 Kapt. W. ZEELT, Personen of Familien van doze bekende gunstige gelegenheid wenschende gebruik te maken, gelieven zich te adresseren ton kantore van DE VRIES &amp;} C°. IJgracht U 40 te Amsterdam, of bij den kapt. aan boord. Het Schip vaart eenen GEËXAMINEERDEN SCHEEPSDOCTOR en eene Melkgevendo KOE. (8620) HOOFDDEPOT DER BilD-MIGTI! VAN VICHY. Aan de Gebruikers der VICHY WATEREN, PASTILLES ORINKPOEBERS en BABZOUTEN wordt herinnerd, dat het Badsaizoen te Viehy.BEN ISden MEI aanvangt. Naauwelijks behoeft het gezegd, dat het gebruik der Baden oneindig heilzamer is dan het enkel Drinken van de Wateren en het gebruik der andere middelen uit de Depots. Omtrent de Reis naar Viehy, het Verbjijf aldaar, enz., worden alle mogelijke Inlichtingen volgaarne gegeven door den Hoofd-Depothonder die voor zich zelven do Bad-Inrigting met het best gevolg bezocht en ©ok ten behoeve van anderen daar vertoefde. De diverse WATEREN, PASTILLES, ORINKPOEOEHS en BADZOUTEN , die meer en meer door Geneeskundigen worden voorgeschreven, zijn steeds to bekomen, Prinsengracht bij de Beorcnstraat, 503. Prospectussen Gratis. (8427)</p>
</text>
