<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>WEERKUNDIGE WAARNEMINGEN, 14 April.</title>
	<p>I Barome- WINTX T^ TOESTAND Plaatsen! ter. &apos;&quot;&quot;&quot;7W^?&quot;&quot;; Perat- &apos;~!&quot;&quot;*■»— i&quot; &gt; j &apos;Millimet. Rigting., Kracht Celsius deb Lucht, der Zee. Groningen -f- 3.2 Z.Z.O. 0 , N. Diep.. +2.7 Z.Z.W. 0.2 Maastricht + 2.2 Z. 3 Vlissingen +1.3 0.Z.0. 3 Hartlepool — — — — — — Yarmouth — — — — — — Portsmout — —&apos; — — — i Plymouth. — — — 77 ~ — Havre.... +3.6 N.W. ligtebr. f 11,0 regen. zachtgolv. Brest.... —0.2 N.N.O. j 0 +H.4 betr. regen, slecht water. Parijs.... +1.2 Z.Z.W. ! 4 +H.O u, ,_» — i Grootste verschil in Bar.-afw.: In Nederland G. 1.9 mm. V. en ia het geheel H. 3.8 min. W. Verwacht: Zachte Z.O. wind. * SCHOONHOVEN, 13 April. Van de artlil. instructie-compagnie alhier zullen den 18den dezer 28 corporaals-titulair naar dc regementen j vertrekkon, om daarbij in den effectieven graad van corporaal op te tre-1 den, als voor het reg., veld-art. 4, naar het lste reg. vest.-art. 10, naar | het 2de reg. vest.-art. 3 en naar het 3de reg. vest.-art. 11. i * UTRECHT, 13 April. Van wege het ministerie van oorlog is heden alhier aanbesteed: I°. liet oenjarig onderhoud der kazernen, stallen, enz., onder het beheer der genie alhier, aannemer de Heer H. Leemans ter dezer stede, voor ƒ7590; 2°. het een-jarig onderhoud der werken te Honswijk en te Vreeswijk, aannemer werd de Heer W. J. Meilink, te Tuil : en tWaal, voor ƒ2290. I * LEEUWARDEN, 13 April. De staten dezer provincie zijn bijeen, geroepen tot het houden eener buitengewone zamenkomst op 25 dezer ter behandeling van de volgende punten: 1». Voorstel tot vaststelling van gewijzigde plannen van geldleening ten behoeve der provincie; t &apos;■ yoorste&apos;&apos; tot wijziging van de begrootingen der enkel provinciale en huishoudelijke inkomsten en uitgaven, diensten 1864 en 1865. i T j do Maandag jl. te Franeker gehouden vergadering van de : leü?n der 7de afdeeling van de maatschappij van landbouw en veeteelt |. is besloten op nieuw pogingen aau,te wenden tot verkrijging van eene • ryks-landbouwschool te Franeker. Er zal daartoe aan den Koning een l verzoekschrift worden ingediend, terwijl van den minister van binnenl. ■ zaken ondersteuning daarvan zal worden verzocht. GRONINGEN, 13 April. Gisteren zijn alhier aangekomen het nieuw i gebouwde schoonerschip Herman, groot 165 ton, kapt. P. H. Doewcs, van Veendam, gebouwd bij K. Bakker te Sappemeer, en de schoonerbrik Concordia, groot 190 ton, kapt. Wijgcrs, van de Pekela, gebouwd bij J. A. Hooites te Hoogezand. _ — Te Sappemeer is dezer dagen eene vrouw begraven, Anna Jansen, die den ouderdom van ruim 101 jaren had bereikt, die tot op het laatste ocgenblik van haar leven het volle verstand bezat en nooit medicamenten heeft behoeven te gebruiken.</p>
</text>
