<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>AMSTERDAM, Woensdag 8 Maart.</p>
	<p>In d« zitting van den gemeenteraad heden gehouden, is besloten, dat «c-e deputatie uit den raad aan den Koning de betuiging zal aanbieden van de deelneming van den raad en de bewoners van Amsterdam JJ het overlijden der Koningin-Weduwe. Het voorstel van den Heer ulcher tot wijziging van het reglement van ordo betreffende de notun, is verworpen met 24 tegen 11 stemmen. De voordragt van B. en W. last oe™mS eoner commissie van voorbereiding van regtszaken, en be ■ * t met het ontwerpen van verordeningen tegen weerstraf is bedreigd, insgelijks verworpen met 26 tegen 7 stemmen. Mr. H. ter Haar Bzn. s benoem, tot IM der plaatselijke schoolcommissie en Dr. J. Koos, rector der Latijnsche school te Zaandam, is benoemd tot 3den praecep%or aan het stedelijk gymnasium te Amsterdam. _ De Heer S. J. van der Bergh en ai:d#,-e droogisten te &apos;s Gravenhage ■lebben zich tot de Tweede Kamer gewend met een adres, houdende bedenkingen tegen een der wetsontwerpen betreffende het geneeskundig ■staatstoezigt, thans bij de Kamer aanhangig. * UTRECHT, 8 Maart. Aan onzo hooge school is heden bevorderd tQt doctor in de beide regten de Heer E. H. de Pesters (van Utrecht), jja verdeding van een academisch proefschrift: «Dc voorzitter der Staten-Generaal.&quot; , -PARIJS, 7 Maart. Dc Petit Moniteur, die dagelijks tusschen 4en 8 Ure op straat wordt rondgevent, is gisteren eerst ten 8 ure verschepen . omdat er iets aan de machine haperde. Men wil weten, dat dit *aa&apos;ste onwaar is en dat de vertraging in de verschijning van den Mom- J** alleen een gevolg is van de beraadslaging in den ministerraad en S?n geheimen raad over het wetsontwerp op het lager onderwijs van den «eer Duruy, bij welke gelegenheid de ministers verklaard hebben hnnne Portefeuilles ter beschikking des Keizers te stellen , indien deze zijne goedkeuring mogt willen schenken aan de denkbeelden door den Heer ■&quot;ui&apos;uy ontwikkeld. (Men weet dat thans aan den raad van state een jetsontwerp is toegezonden, niet berustende op do beginselen door den &apos;i_1_ter van onderwijs voorgestaan). _ «RIJSSEL, 8 Maart. Do Kamer van Vertegenwoordigers heeft met t.u tegen 14 stemmen verworpen een amendement van de centrale secj e op het wets-ontwerp betreffende afschaffing van den wettelijken intrest. j*&lt;jt wets-ontwerp zelf is aangenomen met 77 tegen 2 stemmen. Twee &quot;en onthielden zich aan de stemming. JfiESLUN., 8 Maart. Rogge: Maart—April 34% j April—Mei 34%; ■Gtapolie: Maart—April 12% ; April—Mei 12%. HAMBURG, 7 Maart. Koffij in loco stil, zeilende verkocht 5230 b «vitos per Victoria, 4770 b. per Nautilus en 3560 b. per Vrede. •JANTZIG, 6 Maart. Van Tarwe waren heden alleen puike soorten &quot;fe/ie prijzen van vorigo week te plaatsen; middel en afwijkende kwa*-*ei£gn moeijelijk aan den man te brengen. Do omzet bestond uit 100 «&gt;sten. &amp;ONDEN, 8 Maart. Koffij flaauw ; Plant. Ceylon 79 a 84. — Thee «B-. fcjnnderd. — Suiker stil; Benares 33 a 36, Madras &apos;22 a 25. — Talk *n loco 40.6. — Schotsch IJzer 50.6. — Raapolie 41.6. — Lijnolie 32.6a82.9. LIVERPOOL, 8 Maart. Katoen: Tot vaste prijzen bedroeg de om-2et heden 6000 balen.</p>
</text>
