<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HFiaopißifiaie OP ZATUEDAG 11 MAAET 1865 VAN HET BEIJERSCHBIER- enROFFÏMJIS en SLIJTERIJ de Stad Breda. BE OJKBERRETEEKENBE heeft de eer het geëerde Publiek te berigten, dat bovengemeld LOCAAL geheel nieuw is ingerigt, met een fraai goed loopend BILLARD, tot de ontvangst van een fatsoenlijk Publiek, hetwelk door den Heer B. BOELE zal worden waargenomen, die zich langs dezen weg minzaam aanbeveelt en eene prompte en nette Bediening belooft. Warmesstraat hoek St. Armestraat, J 36. J 5398) B. MEIJER. „ DAHHAK, HUIS MET DE LUIFEL, i» Heden weder ontvangen bijzonder Zoete Hoogklcurige VALENCIA SM A&apos;S APPELEM, bij de Kist en mindere hoeveelheid te bekomen: jarige ANSJOVIS 70 Cents en nieuwe Blanke Malsehe ƒ 1 de 10Ó Stuks; groote Bootsman WINTER HARING, PALING IN GELET, MIJS-E» PIKLES , Geconserveerde KREEFTEN , WIN TERZALIttj Fijne AUGURKEN, St. JANS UITJES, enz. (5387) DOOB PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTENTIE» TOT EEN VOLGEND NOMMER TE LATEN LIGGEN. SCHQIJWBURG-EJN, CONCERTEN, EWZ. STABS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink &amp; Peters. Zaturdag 11 Maart. (N°.J77 Abonn.) Hervatting der voorstellingen. De Bruid daarboven, tooneelspel in 5 bedrijven, door Multatuli. Gevolgddoor: Asschepoester, of het Glazen Muiltje, enz. (6% ure.) Verwacht op Woensdag a. s. ten voordeele van den Heer A. Wijn&apos; stok: De Neven, blijspel in 4 bedrijven, gevolgd door De Koning va» Grenada of de betooverde Wapenrusting, nieuw phantastisch ballet-pantn 3 bedr. of 5 taf., door A. Friant. SALON BES VABIETES in de Nes. Vrijdag 10 Maart. Eene 3de voorstelling van: Die Maurer von Berlin, oder Alles mas zum Bajf gehoert, Posse in 8 Bildern mit Gesang nach einem Französischen Stoff&quot; von Emil Pohl. Musik von Conradi. Entree 75 Cents. Aanvang 8 Ure. SALON BES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Vrijdag 10 Maart&apos; Eene tweede voorstelling van: De Hertogin en Vischvrouw, nieuwe vrolijke vaudeville in 2 afdeelingen, naar het Franseh door JP. Boas ; »et nieuwe decoratien en costumes; voorafgegaan door: Een Schildwachtbeuy of het Uur van Bevrijding, nieuwe vrolijke vaudeville in een bedrij&apos;» naar het Fransch door P.&apos; Boas. (8 ure.) Entree 75 Cents in vertering BOAS &amp; JUBELS. Plaatsen zijn aan het Bureau te hespreken. FRASCATI. GROOT VOCAAL en INSTRUMENTAAL CONCEB*&apos; van H. Heuekeroth (Solo-Trombonist alhier), op Vrijdag 10 Maart, onde» leiding van den Heer Joh. M. Coenen, Orchest-Directeur van den St»** Schouwburg (en Solo-Fagottist) en met medewerking van de Heeren J°~ Ress (Zang-Bariton), Johan Hrimaly(Solo-Violist) en Paul Roth (&amp;w-£ Violoncellist) en bereidwillige medewerking van het groote Orehest, bf1&apos; welk mede is te zamengsteld nit de eerste artisten alhier. Entree 99 C^* Aanvang ten 7% Ure, Entree-Kaarten verkrijgbaar by de HH. K°°r~ HAAN, Singel over do Appehnarkt, en TJHËUNE, Kalverstraat, •&quot;• mede op den dag van het Concert aan genoemd Locaal, alwaar de -Ps8! sen kunnen besproken worden, van 10 tot 3 Ure. Zie Programma Ba» dekblad van 11, Dingsdag 7 Maart. __________—-* F ÉTjf-ii C A T I. ZATUEDAG 11 MAAET 1865. BAL MASQUÉ ET PARE, onder Directie van den Heer Jos Oliveira. •■_,_ t.c -_-. S een Heer met of zonder Dame / 1.99. entree voor -j. eene Gemasqtieerde T^me fl. Entrée-Billetten voor Gemasqueerde Dames zijn uitsluitend des VOO middags van 11 tot 2 Ure aan het Locaal verkrijgbaar. Aanvang 11% Urfc^</p>
</text>
