<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij GEBROEDERS KRAAY, te Amsterdam, verschijnt eene nieuwe uitgaaf van: MET idEVÊH YAI C.. BW D. Jf; WAM IMWMMP 9 BESCHREVEN EN IN VERBAND MET HUN TIJD BESCHOUWD. DOOR I. J. VAN LENNEP. Een historisch Gedenkschrift, hoogst &quot;belangrijk en uit zijn aard bestemd, een aantal lezers onder het JNederlandsch Publiek te vinde11. Het loopt over een tijdvak van ruim honderd jaren (1751—1853), beginnende met de woeling tusschen de Prins- en de Staatsgezinden en eindigende onder het beheer der Grondwet van 1848. Men ontvangt echter in dit Boek geen dor of onbeduidend levensverhaal, geen louter historischen arbeid, alleen voor den strengen beoefenaar der Geschiedenis bestemd, maar integendeel een rijk geschakeerd tafereel, vol gloed, beweging en afwisseling, eene afspiegeling van het huisselijk en maatschappelijk leven gedurende een belangwekkend tijdvak, bij uitnemendheid geschikt om karakters en lotgevallen in boeijende trekken te doen uitkomen. In één woord, het bezit al het aantrekkelijke van een interessanten Roman. Bij de meeste Boekverkoopers is een uitvoerig PROSPECTUS gratis verkrijgbaar, en de Eerste Aflevering ter inzage voorhanden. (4109) / 6.751- PLAATS VAN ƒ 20. _*££___ï____. f.... IN PLAATS VAN fli FRANCOIS VAIiESTiai. S ODD EN NIÊDW OOST-INDIEN. MET AANTEEKENINGEN, VOLLEDIGE INHOUDSREGISTERS, CHRONOLOGISCHE LIJSTEN, enz. en„ Uitgegeven door Mr. S. MEYZEK, Doctor in de Letteren en Regten, Leeraar in de Taal-, Land- en Volkenkunde van Nederlandsch-Indié&apos;, aan de Academie te Delft. DRIE ZWARE COMPRES GEDRUKTE DEELEN, ROIJAAL FORMAAT, 1900 BLADZIJDEN. De Uitgevers Wed. Jl. £. VART K.ES_E_IE_I &amp; ZOON , te Amsterdam, zijn in het bezit gesteld van eon getal Exemplaren van bovenstaand hoogst belangrijk Werk. Zoo lang de voorraad strekt, worden die tegen den veel verminderden prijg van#/&apos;6.&apos;ïft (gebonden in 3 Linnen Banden, rijk Verguld voor ƒ 8.15) op bestelling door alle Boekhandelaren in het Rijk geleverd.. Voor ieder, dio van onze rijke JKolonie de onmisbare kennis wil opdoen, is dit Werk de meest uitgebreide bron op Historisch, Ethnologisch en Geegraphisch gebied. (5 193) &quot; OVERDRUKKEN. - DE VENTER-COURANT. BU -*• » E Ii AX G E aclet het lle.it i SCHETSEN »Wi IRMLI j HIS FAAM&gt; GESCHIEDENIS DER MUZUK. «ïs£Vo. BEI GEDENITEEIEM doe* __. KOMPERT. ZOOALS ER WEINIGE ZIJN. Mr. A. Hf. VAJSf OORDT. ÜIT HET hoogduitsch veht„a_d. doob S. S. OOOr 8. 3. (4349) Prjj. ƒ Q.7S. 2 Dln. Prjjs g. Met Plaat. Prjjs ƒ 0.50. . Door MABTINUS NIJHOFF, te &apos;.Gravenhage, en E. J. BRILL, te Leiden, is verzondë_7~ CATALOGUS SER BIBLIOTHEEK, NAGELATEN DOOR DEN HOOGGEL. HEER ePm Bnb iÉrm B6H£ __uPSTI IHéIJ_ 9 HiJ? £3^t E_ü EE__i_ SKI Sk_ PPilli Ui r-^&apos; Tvll E* MM II m liHl § I i WÊa Me I mËJ lf_i _fWB Hel süb m ■!■ &apos;w ■&quot; ™ w_»_S Hl HHa ras B ■ ■ Hr BH IHI Brm nv Bf TWEEDE C-_mEJEJ_TE. — VEaEOOPÏJSG te _ «ravenliage 13—18 Maart. Dit gedeelte (omstr. 3000 JNommers) bevat weder een tul van belangrijke en hoogst zeldzame Werken oyer STAATSWETENSCHAP? PEW , HEGTSGELEEKDHEIM , GESCHIEDENIS , GOIftGELEEE-SHIEüD . F_.AAI.Hi_ LETTEREN , SCHOONE KUNSTEN) enz., enz.; het onderscheidt zich van het Eerste gedeelte, door de vele uitgebreide werken, het groot aantal Tijdschriften over alle vakken in alle talen, groote verzamelingen Werken en Brochures over verschillende onderwerpen, vele oude Werken met Platen, enz. De CATALOGUSJs_op franco aanvraag te bekomen^ (4288) bazar~van dames handwerken; KONINGSPLEIN BIJ DE HEERENGRACHT, N°. 443. 7 OPRUIMING VAN DI-VEESE HANDWERKEN, ENZ., ENZ., van Vrijdag 10 tot Zaturdag 18 Maart. . (5207) CHALS LCMGS Indoux, Cacheniire Francais, de Lyon et de^ Paris. CIÏA.LS CARIIEB (Omslagdoeken). ZIJJN IN RUIME KEUZE ONTVA.NGEJN: WEMETEWES EMJËffijER. Kalverstraat over den Heiligen Weg*, B 30. {Ms) IJZEREN MOLËNROEDEN. met ZES Jaar guarantie, bü &amp; &apos;Eiï Ef M&apos;£. ff. J*. o w 9 te Els hout a\d. Kinderdijk Waar meer dan HONDERD ADRESSEN van HH. Eigenaren van Molens en Poldevbesturen te bekomen zijn. (19Q1). BLEEKZUCHT. — BLEEKE GELAATSKLEUR. — BLOEDARMOEDE. f\ so. üT&apos;irïWr-if&apos;ZM&quot;-^&apos;_3l_*li&quot;&quot; &quot;van onveranderlijk&quot;&apos; Hr»2É ÉIÜ ffn-9 ■SIIl?n §JlJlJi^Al^Sj^^^Jl.-JLJ z E R J lM.,^T^it*.l^_i^ur_B f UITTREKSEL uit bet Rapport der KEIZ. ACADEMIE VAN GENEESKUNDE te PARIJS: *Het IJZEfIJGD-IJR der DRAGEES , door den Hacr GILI.E bereid, hoeft de kleur van groen water opmerkelijk be**&apos;?f2&apos; «-zonder eenig bijmengsel eener okerachtige kleur; eon bewijs voor de VOLKOMENE ONVERANDERLIJKHEID. Deze duurzame hetf^zZ //ran MZEnjODÜUR, is openlijk onderzocht door de Geneesheeren der Hospitalen te Parijs, die door hunne talrijke onderzee*!*g „ &apos;//publiek gemaakt door Wetenschappelijke Dagbladen, hebben bewezen, dat deze BRAG.ÉEB de grootste werkzaamheid bezitten.&quot; Men &quot;f\6t. ze met goed gevolg aan bg do volgende aandoeningen: Bleekzucht, Bloedürmoede of Bleeke Gelaatskleur, Witte Vloed , Moeijelijke ef fn drukte Maandelijksche Zuiveriag, Beenziektea, Zwellingen, Beenbederf, Zweren, Koude Brand, Vorgroeijingen der Ledematen bij Kinder,6° Jonge Lieden, Slechte Spijsvertering, Gebrek aan Eetlust, tegenzin in Voedsel, Longtering , Verouderde Vloeijingen, zoowel eenvoudig j besmettelijke. _ jer-, | De gebruikers der BRüGÉES gelieven te vorderen dat zij de volgende kenmerken dragen: iedere flacon is omwikkeld met geel T&gt;*r wt j bedekt met een viorkant Etiquet, waarop de Handteekening des Uitvinders, en aan beide einden met twee ronde Etiquetten verzegeld &gt; poeene leest men Dragees da Joduro de Fer 3 Francs de flacon , Pharmacien GILLE, rue de Sèvres 56; het andere draagt dea naam ivt theek en de Handt-sekoning des Uitvinders. . Te Parjjs hij OTT.LJE. ond Apotheltm* der Hospitalen te Pnriis Te Amstsragm hij TT. H. UI.OTH . Apotheker . Zaedfik. ___!r_--^-^ MOTT_EMHAM-^IMCAF&gt;^ÏÊÏE _E_¥ Il€&gt;létCjJMOBt^&apos; Het Nederlandsch gekoperd Barkschip Het Snelzeilend gekoperd Drie Mast Schoonerschip ALBRECHT BEYLING, SOPHIA AMALIA, Kapitein C. VAN DER BURG. Kapitein W. 3. LOURENS. Vertrekt begin April. Na Arrivement. Adres bij: Adi-eo bü- P. A. VAN ES &amp; C&quot;., te Rotterdam, , • Ames 01JDE GROOT ROELANTS &amp; C  te Schiedam. P. A. VAN ES &amp; C°., te Rotterdam (W^ «ij DE GONINQH St Q  te AawWfoifl, en CS GONINGU * 0% U Anwtw-iai»</p>
</text>
