<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VEEVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Donderdag 9 Maart.</title>
	<p>Gisteren zijn de algemeene beraadslagingen over ontwerp 1 der geneeskundige wetten voortgezet. De Heeren Westerhoff&apos;, de Poorter, van Goltstein Sr. en Wintgens hebben het woord gevoerd tegen hot ontwerp, terwijl de Heeren van der Maesen de Sombreff&apos;, Godefroi en Idserda do algemeene strekking hebhen verdedigd. De twee eerstgenoemden hebben o. a. doen uitkomen, hoe verkeerdelijk de Heer Wintgens zich had beroepen op de Engelsche wetgeving, als tegenstelling tegen de centralisatiezucht, die in dit ontwerp zou heerschen. Juist iv Engeland is alles wat de gezondheidspolicie betreft, zeer gecentraliseerd. Ook de Minister van binnenl. zaken heeft bij zijne verdediging der wet dit pnnt nader doen uit! omen en verder te kennen gegeven, dat er vele bezwaren tegen de wetten waren geopperd, die &quot;allen feitelijkon grondslag misten, daar zij waren aangevoerd ter bestrijding van bepalingen, die in de wetten niet voorkwamen. Heden wordt de beraadslaging voortgezet over de artikelen van ontwerp I. Aan het slot der zitting van gisteren, heeft de Heer van Golstein Sr. vemunning gevraagd om den Minister van binnenl. zaken te interpelleren over de Doorgraving van Hol. land op zijn Smalst, waartoe de da&quot; nader zal worden bepaald, waar schijnlijk , volgens het verlangen van den Heer van Nierop, na 14 dezer. Men zegt, dat de begrafenis van H M de Koningin-weduwe thans vast bepaalt is op 17 Maart en dat de&apos; plegtigheid te Delft plaats zal vinden. Gisteren namiddag ten 3 uro is met het werk der doorgraving van Holland op zijn smalst een begin gemaakt in de Breesaap te Velsen. De Heeren Jitta, van den Honert en Boelen, directeuren, en Jaski, commissaris der Kanaal-Maatschappij, bevonden zich met den aannemer den Heer Joseph Brandeis , op de plaats waar de eerste spade zou worden gestoken; de inspecteur vau den waterstaat Conrad en de referendaris der afdeeling waterstaat bij het depart. van binnenl. zaken Boogaard waren uit &apos;s Hage gekomen om deze plegtigheid bij te wonen, terwijl daarenboven do ingenieurs van de maatschappij tegenwoordig waren. Uithoofde van het verlies door hetKoninklij kHuis geleden was bepaald.dat geene festifiteiten daarbij zouden plaats hebben en waren dan ook geene uitnoodio-m--gen gezonden. Evenwel waren vele belangstellenden, zoowel uit omb&gt;gonde plaatsen als tut Amsterdam, te zamen gekomen om van den aanvang van die zoo vurig gewenschte onderneming ooggetuigen te zijn Nadat de directie in de daartoe bostemde koet zich had vereenigd&apos; plaatste men zich bij dc voor de plegtigheid bestemde gereedschappen en hield de Heer Jitta de volgende aanspraak: Mijne Heeren! , //Het is met een gemengd gevoel van aandoening on vreugde, dat ik het woord opvat, «Wij allen zijn immers hier vereenigd tot cene indrukwekkende plegtigheid , den aanvang van een der meest grootsche werken van dezen t&apos;Jll- opgevat door het scheppend genie onzer eeuw, dat door het verkorten vnn afstanden, het verschaffen van communicatiemiddelen de natiën tot elkander voert, vereenigt, verbroedert. «En wie onder ons, die het Wei meent met Amsterdam, met Noderland, ik mag zeggen met de belangen der beschaving, voelt niet bij deze gelegenheid zijn hart sneller kloppen? «Want, mijno Heeren! het behoeft gee» betoog, de plegtigheid, die ons hier te zamen roept, geldt niet een prlaatselijk, een Nederlandsch , maar eon internationaal belang. «Ik noem het dus te regt cene plegtigheid. ! «Wel is waar ontmoet ons oog den feesttooi niet, in den regel bij dergelijke gelegenheden ton toon gespreid. Bij du nog niet ontsloten groeve eener bcininde Vqrstii), wier overlijden het koninklijk huis en het vaderland in rouw dompelt, voegt voorzeker geen feest. Een geschikter tijd voor ons werk to kiezen, gij weet het, mijne heeren, het stond niet in onze magt. Een der hoeksteenen van ons gebouw, de krachtige geldelijke steim van Amsterdam, moest bewaard worden. Dat d«s hooge ernst het luidruchtige van een feest vervange, Dez.e plegtigheid toch is uit den aard dor zaak bij uitnemendheid geschikt om tot ernst te stemmen. «Het is do lotsbedeeling van alle groote zaken, dat zij met vole moeijelijkheden te kampen hebben. «Dit schijnt vooral aan doodgraving verbonden te zijn. Die van Suez en van de landengte van Panama leveren daarvan het bewijs «Ook onze doQMaving heeft hm eigene geschiedenis, haren tegenstand, haren stryd. 6 «Hetgeen echter allen met elka&amp;r gemeen hobben ia • dat de tegenstand nimmer in de zaak zelve, maar altoos b bijkomende oorzaken baren grond vindt. «Tegen de doovgravingen zalven .n Zeer weinig stemmen opgegaan. til £„?&quot; °,d ,tas 80IJ13 tel&apos; doclJ wlJ,.mo-en i-.et vergeten, dat wy krachtige hulp hobben erlangd van hen die mosd hadden naast ons te kampon. Aan die hulp i.s de gunstige uitkomst voor een groot deel te danken. «En daarom, na «we bede te hebben gengt tot Sen Allerhoogste, daê Hy, met welgevallen op ons werk moge nederzjen, zij on-ze hulde on mingen flank toegebragt aan allen ■ die door hun kraohtigen steun en hunne medewerking ons in staat hebben gestold het werk te openen. «Dank dan in de eerste plaats aan Z. M. onzen goeerbiedigden Koning, «io zich altijd e.n voorstander van dea nieuwen waterweg betoond heeft. I i //Dank aan onzen eet-e-voorzitter Z. K. H. don prins vau Oranje, dfe wjj ongetwijfeld het Yoorregt zouden gehad hebben in ons midden te . zien, wanneer do droevige reden, u allen bekend, hem daarvan niet moest terughouden. «Dank aan de regering, die door hare standvastigheid en vastberaden^ heid zooveel heeft bijgedragen tot het bereiken van ons doel. //Bovenal zij onze hulde gebragt aan hunne Excellentien van binnenl. zaken en van financiën en aan de wetgevende magt, die aan hunne voorstellen haar zegel heeft gehecht. &apos;/De heer rijks-commissaris, Mr. G. M. v. d. Linden, zou de plegtigheid mede bijgewoond hebben, wanneer ambtsbezigheden hem niet verhinderd hadden. Wij mogten van Z. E. een schrijven ontvangen, waarbij hij zijn leedwezen over deze verhindering betuigt, en wij geluk gewenscht worden met den aanvang van dit werk. // Ontvangt ook gij, Mijne Heeren, inspecteur randen waterstaat Conrad, en gij allen, die ia officiële betrekkingen door goede medewerking do zaak zoo zeer hebben bevorderd, onzen weigemeenden dank. //Wij vertrouwen ook in het vervolg, wanneer wij uwen raad of uwc voorlichting, dio wij zoo zeer behoeven, mogten inroepen, u even bereid te vinden. //Een krachtig bewijs van belangstelling en medewerking is ons gegeven door onze mede-aandeelhouders de Heeren Arnold en Bik. Aan beu hebben wij te danken, dat wij, zonder de anders gevorderde formaliteiten voor onteigening, enz., het werk op hunne gronden kunnen aanvangen. Hun zij daarvoor de betuiging onzer erkentelijkheid toegebragt. | «En gij eindelijk, Heeren commissarissen4 die aan onze soms moeijelijke werkzaamheden in den laatsten tijd zoo ijverig doel hebt genomen , ontvangt daarvoor onzen dank. //Gij vermoogt veel voor de zaak door uwen zedelijken steun. Wij rekenen er op, dat die haar niet zal ontbreken. //Ook u, Heeren deskundigen, die uwe krachten zult wijden aan deze belangrijke onderneming, en u, Heer Dirks, aan wien de hoofdleiding der werkzaamheden is toevertrouwd, wenschen wij moed en kracht toe hij uwen veelomvattenden arbeid. I //En nu, mijne Heeren, zullen wij overgaan tot het steken van de eersto spade in den grond tot doorgraving van Holland op zijn smalst, tot daarstelling van het nieuwe kanaal! //Na het verrigten van deze plegtigheid en terwijl intnssehen door den notaris door ecu proces-verbaal deze daad wordt geconstateerd, noodig ik u uit het terrein onder geleide van den Heer ingenieur Dirks in oogensehouw te nemen en alsdan hier terug te keeren tot het teekenen van gezegd proces-verbaal. //Nog een enkel woord. //De eer die mij te beurt valt, u allen bij deze gelegenheid te mogen toespreken, heb ik te danken aan do tijdelijke afwezigheid van onzen geachte mededirecteur, den Heer Heshuyssn, die zich op ditoogenblik te Londen bevindt, waar hij onzo belangen, met den steeds door hem betoonden ijver, behartigd. j Op mij rust nog de aangename taak, aan allen die deze plegtigheid j door hunne tegenwoordigheid hebben opgeluisterd, dan dank van het [ bestuur te brengen. i //Wij wenschen, dat het u allen gegeven moge zijn gedurende eeno lange reeks van jaren de weldaden te aanschouwen, die het te openen &apos; kanaal en de droog te maken gronden onder Godes zegen bestemd zijn te verspreiden over handel, scheepvaart en landbouw, die magtige hefboomen van welvaart van elk volk. | //Wij voor ons achten ons gelukkig onze krachten aan deze grootsche zaak te mogen wijden en de tijd is welligt niet ver af, dat ieder, die | een steen tot het gebouw heeft bijgedragen, met zelfvoldoening op zijn werk zal terugzien. Het nageslacht voorzeker, dat niet door de harts- I togten van het oogenblik wordt geslingerd, boven partijen staat, en dus onbevangen oordeelt, zal hunne namen zegenend gedenken. i «En hiermede noodig ik u uit, geachte heer mededirecteur Boelen, .&apos; de spade in den grond te steken, en alzoo de doorgraving onder Gods zogen met goeden moed aan te vangen!&quot; . Na deze toespraak verzocht de spreker den Heer Boelen, mede-directeur der maatschappij , de eerste spade in den grond te steken j aan dezen werd die spade ter hand gesteld. Onder uitbundig gejuich van al de aanwezigen volbragt de Heer Boelen de hem opgedragen taak. De inspeej teur Conrad nam daarna het woord en zeide nagenoeg het volgende : //Mijne Heeren! I «Ik wensch u van harte geluk met den aanvang dezer grootsche on: derneming. «De taak door u te vervullen was soms zwaar en ge hebt met vele | moeijelijkheden te kampen gehad; des te meer waarde is er dan ook te hechten aan deze plegtigheid. «Gij zult nog vele bezwaren op uwen weg ontmoeten, maar, mijne 1 Heeren! daarbij zal de kunst u steunen, terwijl de medewerking der 1 regering u niet zal ontbreken, die door dat werk een parel te meer zal 1 zien hechten aan de kroon van Z. M. Willem 111. &apos; j «Leve de Koning!&quot; Onmiddellijk werd nn het aangevangen werk door de wachtende arbei- J ders aangevangen en er zijn thans, volgens het notarieel proces-verbaal &apos; van den aanvang der werkzaamheden , reeds ruim een honderdtal Nederlandsche werklieden aan den arbeid, onder leiding en toezigt van drio • Engelsche en vier Hollandsche ingenieurs en opzigters. ! ! Tot lid van de Tweede Kamer der Staten-Generaal voor het kies. district Dockum , is met 950 van de 1622 stemmen gekozen de lieer ( Mr. PHILIPPUS VAN BLOM. &apos;-_ ■ i Naar men verneemt heeft prof. van Hall, to Groningen bedankt voor • J de uitnoodiging om deel uit te maken van de commissie tot organisatie • , van het congres van kruidkunde en tuinbouw te Amsterdam, Gisteren namiddag is eene lijkkoets, door twee mannen getrokken wor, dende, bij het afrijden van de brug bij het Diaconie-weeshuis met eene | handkar in aanraking gekomen, waardoor Jan Rus, woonachtig in do ,: Heintjehoeksteeg, aan de borst, Barend Koedam, woonachtig in de I Karnemelksteeg, aan de beide becnen en Mozes Ripmeestor, wóónachtio [ op Marken, aan het linkerbeen is verwond geraakt. De twee eers? , genoemde zijn naar het gasthuis gebragt. Op de Leidschestraat is Dina Koning, aldaar woonachtig, met het , : schoonmaken van glazen bezig zijnde, ernstig aan eene slagader verwond geraakt. * &apos;s GRAVENHAGE, 9 Maart. Z. M. dc Koning heeft gisteren in een bijzot der gehoor ontvangen den Heer Staats Boonen, kolonel-com! mandant van de dienstdoende schutterij te Amsterdam. — H. M. de Koningin heeft den Russischen generaal Budberg in een bijzonder gehoor ontvangen.</p>
</text>
