<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>„___ NEDERLANDSCIIiSDISCIIE SPOORWE6-HAATSGHAPPIJ. genood;^deelhouders in bovengenoemde Maatschappij worden uit-«EFiip tot bijwoning der gewone JAAULIJIKSi&apos;-fIE ALGE- VttlinA_^^Ci_lJ?il.6llafft&apos; welke zal «chonden worden op Eentfl • T 8 J&quot;ÜNIJ e. k., te Amsterdam, in het lokaal de Als &lt;,!~lni.l-,eid&apos; °? het sPni&gt; des namiddags ten één ure. vooraf» gtlgden wordel- slechts Aandeelhouders toegelaten na tere n*Üga?e wederlegging hunner schriftelijke volmagten ten Kan- Van f¥aa tschappij. &quot;•ast vt i .de.n zÜn tenzelfden Kantore Po rmulie ren van vol- SÖeenv! •IJgbaar,&apos; al-vaar tevens gedurende acht dagen vóér de den .Ti, an d.e onderwerpen. die in beraadslaging zullen workennis kan worden bekomen. (13585) b SEt,?FLx^ rJr WNGER, T. J. VAN CAMPEN, J- Vaw nSAi- B&apos; pAKJS. H. H. BREUKERMAN, M. H. BOAS en des avLVOEVEEI)E]ST&gt; Makelaars, zullen op Maandag 17 Junij 1867, «versh,, ten zes use&apos; in het Bokaal de Brakke Grond, ten krenlen Joan dTTn. ?otar.is Mr&gt;; P&apos; LIJN-DRAJER Jr., in veiling twhuif ir •}• He* hechte, sterke HUIS, met Binnenplaats, Ach-Bele*ïP„ atzonderhjk verhuurde Benedenwoning en Erve, staande en sectie nï? den Kloveniersburgwal, nabij de Staalstraat, C 524, kad. *°nderH?irNo- ?72M ~7,en $&quot;&apos; 2&apos; Het UVIS met plaats- Tn«, af- Ran j/, verhuurde Benedenwoning en Erve, staande en gelegen *N°- 38R*f ■r,terSracb-t* nabij de Reguliersgracht, Z 769, kad. sect. I, de Mal- i bezigtigen op vertooning van een toegangsbewijs, bij de veiw i?is- voornoemd verkrijgbaar. De bewijzen van eigendom en tore i»„, tlel zulle-- °P den gewonen tijd ter lezing zijn ten Kande W«? den Notaris Mr. P. LIJNDRAJER Jr., Keizerssracht bij ~^^ermar]-t. (12308) ;&gt; stolmbM^iTkööpT fiader-Sto k°^ aan2eboden snelvarende en goed onderhouden voor2ien &quot; &apos;p-©jls; &apos;tiAÏL ri&apos;, Van 45n Tan ruime Kajuiten en verdere betimmering, met Machines Heer slm . rracht&apos; !.age drukking, gebouwd op de werf van den tels v Kinderdijk; voorzien van uitmuntende Nieuwe Xe- GEL |rTaard-gd in de Fabriek van de Heeren J. L. NERING BÖw-jd 4 -.V *&gt; te Deventer, zijnde volgens meetbrief lang 23.13 ellen, 2-en van K ü &apos;-56 el&apos; en alzo° root 90 tonnen, en tevens voor- Nader-, inventaris, liggende in de Haven te Deventer, -^aatscha ln.tormatiën bij de Directie der Deventer Stoomboot~~—-iilPPm_ (13433) ,- VERKOOP VAN VAST GOED. rfw^SJfu Taw^fn.TNotaris DE BAADT te Vordcn, zal ten lofgh on nf.r^.fjJ^.l™!.l» het Heeren Logement binnen Deesgen h??- &quot;^Uk«ï&amp;£ 13 J&lt;UNIJ( 1867, ingezet en 14 da_-Öel!i 0M Elf Uur •-ond er beraad verkocht worden. *OlJ?Se el?endom van eenen WINII-, ROS-, OLIE enPELescarpe 7&apos; Se-e*?es te Doesborgh buiten de Veerpoortaan de Contre- S^ter -;?fc-rn- d,e stadsgracht en de rivier den IJssel, met daar?CW iCh -^vindende Stalling, voorts Woonhuis ten noorden, en Jen Pr Ja Won-nS aan de zuidzijde daaraan staande, mitsgaders ïuinSpnd waar?p die gebouwen staan en daarbij behoort, zijnde ■Doesü»oon-gaai&apos;den Weiland, alles bij het kadaster der gemeente 362 »»Igh beke&quot;d ia sectie B Nos. 96, 330, 331, 332, 360, 361 en eeelen^ï1 gr?ot i R 1!? E&gt; 45 R» zooals in de twee volgende per- Eer-t Terkocht worden. M°len iLTTh Een WOONHUIS en ERF ten zuiden van den Pakhuis *„ oJ*k, door J- H* KUSTER bewoond geweest, met annexe daarachter „,talllng&apos; sectie B* -No* 330&apos; f.r°o* 1K.75E. en den *,o&lt;)als on n Jeiegen. g.ron&lt;J&apos; regt doorgaande tot aan den IJssel, det sect a p terrein is afgebakend, zijnde een gedeelte van N°. 362 TicZT - gl&apos;oot curca -O R. 50 E. Jll ERF *?!?}• Een WIN»-, HOS-, OLIE en PELMOLEN t&quot;1 west»-. ts WOOII-IUIS en Erf te» noorden en Tuin en Weiland ?• Nos^?ien»oIl00»^n„d^arawl «elegen, kadastraal bekend in sectie ders e&apos;JfJ.l 332&apos; 3^ 36° en 96 zan,cn groot 93 R. 70 E., mitsga- 50 Egedeelte van N». 362 sectie B. Boomgaard, circa gróót 13 R. als on lip? tZUld™ ?n es,ei! va? voorschreven Molen gelegen, zooj^i&gt; net terrein is afgebakend. &quot; &apos; Hot il Welke goederen terstond na den toeslag door koopers in sre- Inp gebruik kunnen aanvaard worden. h I&apos;Eft t Hngen te hekomen bij voorn. Notaris en den Notaris PLIES*^-^gj^grenaar| enaar| hrieven franco. (13426) •oijkstoeloge voor Kw^eekeliiigen bij de J\&apos;ormaalles.-,en te Hoorn eu te Helder k f 250 en te Amsterdam De i,^50* % ib !Sï?_i9ALEJ IMSPECTEUH van het Lager Onder_a&gt;i Binien^^HoUand, daartoe gemagtigd door Z. E. den Minister die den ]ïï??-3?ohe Zake*n&apos; wo«-öa«r UM&apos;JONGELIEDEN, zijn ,*n„ Vjd7an .U -?areu hebben bereikt of hun 17de jaar nog 8e*Heentß ■§etreden, in de provincie Noord-Holland, maar buiten de V9°r d« k flO,0111 en Helder woonachtig, die lust ca aanleg hebben ?ergelbt a klng van Onderwijzer, en verlangen bij het te houden ■&quot;■lukbai* * examen mede te dingen tot het bekomen van twee beof vau p toelagen van ƒ250 &apos;sjaars, bij de Normaallessen te Hoorn bij den -pUe VÜ de Normaallessen te Helder, om zich tot dat einde vrijen j^rovincialen Inspecteur voernoemd schriftelijk met vrachtging v? le* aan te melden voor den L2deu Junij e. k., met overleg*edelijv n geboortebewijs eu van een of meer getuigschriften van goed, dam tnelia, eenige plaatsen vacant bij de Normaallessen te Amster- T*ngenn de Rykstoelagen van ƒ5O &apos;sjaars. Jonge Lieden van bo-s*~ het ï leeitp binnen Amsterdam woonachtig en geneigd k,llmen n?&quot;001 te houden vergelijkend examen deel te nemen ccarifteli;i tot dat einde ook voor den 12den Junij aanstaande **** Woin i aann-elden bij den Provincialen Inspecteur, met opgave D 9 fla_.P te en overlegging van de bewijsstukken boven gemeld, borden k ,Tan,e*; vergelijkend Examen zal aan de belanghebbenden Aits-f-» end gemaakt. Mr?,DAM&apos; Ue Prov. Inspecteur voorn. *-~pÏÏ!UB67. (13409) .A. BEÈLOO. Voor ,je*_\-R«UWEN E... ontvangen hier openlijk den dank derd »vii -villende toezending van een bankbillet, groot één honaaia behn f°&apos; *en hehoeve vaa het fonds voor kosteloos onderwijs r&apos;nsen&lt;&gt; ge doofstommen eu andere spraaklijders, in de inrigting, -ninisté f-fcht, CC 514 all*ier- — Nog onlangs, dd. 18 April jl, bij Tatl mid 1 ■iuoesebikkiug, namens den Koning, onder de inrigtingen anderen h ar onderwijs opgenomen, en daarna openlijk, onder •-Ö Til r drie Professoren in de geneeskunde, t. w. de Heeren: van Góinirt &apos; te Amsterdam, F. W. Krieger, te Leiden, en L. C. j?.e-£enmeri?iever&apos;üte Utrecht, als hoogst weldadig voor de maatschappij ?-8&gt; en n-tif!1011 ondergeteekenden deze instelling allezins waari**ke subsi v van l*!-ar gellli3 aan rijks-, provinciale en stedeiei&gt;dheid Ji &apos; geheel in de termen, haar aan de bijzondere welwilte nemi-n vermogenden aan te bevelen; deze giften in ontvangst ■^ AvSt&apos;^° ln dit Dlad dankbaar te vermelden. Dr. f« den 29sten Mei 1867. (13443) txgracht s«o?a RzN-&apos; Keizers- Ds. J. P. HASEBROEK,Heeren- Dr- N. MFTrPQT-Mn^ „ * gracht, SS 257. /«facht SsTNGE&apos; Hoeren- Ds. E. POSTHUMUS MEYJES, $• A.&apos; iifisPHVnT «ni„ t. Prinsengracht, AA 600. Pa^toor TW&quot;&apos;&apos;K- C- W&apos;L&apos;VAN DEK PUTÏB», K. C. &apos; ölDg(il&apos; JJ 4M* Pastoor, Singel, RR 42.</p>
</text>
