<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DER KONINKLIJKE NEDERLANDSCHE MARINE. Wordt gevraagd: ecu STAFiHUZIEKANT (rang van Sergeant) voor solo Clarinettist, te^cn eene maandelijksche gage van ƒ 35. Een IHUZIERANT LEERLING (Clarinettist) a ƒ 15 &apos;s maands. Genietende beide bovendien de gewone scbecpsvocding en blijvende bepaaldelijk binnenslands aan boord van Zr. Ms. Wachtschip te Willemsoord. Belanghebbenden adresseren zich in persoon of met franco brieven aan den Officier, bolast met het Muziekkorps aan boord van Zr. Ms. Wachtschip te Willemsoord. (13550) Door het uittreden van een der beide Compagnons is er gelegenheid zich in eenen Wijnhandel te Associëren, waartoe betrekkelijk de uitgebreidheid der zaak geen groot kapitaal vereischt wordt. Kennis der zaak is geen vereischte. Alleen op Personen van goede familie en soliditeit zal regard geslagen worden. Adres met franco brieven, onder lett. A. Z., bii den Boekhandelaar 11. J. VAN KESTEKEN, te Amsterdam. __ (13383) ZülfEß DUINWATÉR-ÏJS, verkrijgbaar bij GROOTEen KLEINE HOEVEELHEDEN, tot zeer lage Prijzen bij de Amsterdamsche Maatschappij tot IJsvervaardiging. Fabriek Bloemstraat, DD 207. Depot C. J. CKIETEE, Nienwendijk. Bij abonnement wordt hot ijs geregeld aan huis bezorgd. (13450) lÜH GffIITÏËR-STÖKER of Metselaar, niet Gazoven en stoken goed bekend, wordt gevraagd. Vereischten zijn : bekwaam en goed gedrag. Liefst E. K. Brieven en Getuigschriften in to zenden franco, onder letter G., aan den &apos; Boekhandelaar A. VAN DEE HOEVEN, Nieuwendijk, L 86, te Amsterdam. (13379) JL&lt;et wel! Men vraagt ÏE HUUE in het midden der stad een LOCAAL of BOVENZAAL, tot het houden van Collegie des Zaturdags avonds en elke maand cene Algemeene Vergadering. De ruimte moet minstens zijn voor 300 geschikte plaatsen. Men vraagt opgaaf van huurprijs en waar gelegen. Adres franco, onder lett. J. F. K., Bnrean Handelsblad. &apos; (13359) lETS ZELDZAAMS. Er is gelegenheid bij burgermenschen, zonder kinderen, voor iemand die over ƒ 2 of 300 kan disponeren, zeer civiel te bekomen eene gemeubcleerde of ongemeubelecrde KAMEH, met kost en huiselijk rerkecr naar &apos;verkiezing, bijzonder geschikt voor iemand die den dienstbaren stand wenseht te verlaten, of bekrompen moet leven. Nadere informatie in persoon of met france brieven onder letters D. L. in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKEE Az., Eegulierspleiii, X 359. , (13479)&apos; DEPOT VAFDECALCÖMANIET Ontvangen eeue groote Collectie der nieuwste soorten HEGALLOIIIANIE-PLATEN en OOOZEN, alsook het hierbij behoorende Vernis. A Diegenen welko dit artikel voor Industrieel gebruik benoodigd .hebben en Heeren Winkeliers genieten brj de reeds zeer billijk gestelde prijzen nog een aanzienlijk rabat. (13521) Jl. F. HULK, . EOKIN, E 167.</p>
</text>
