<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ondertrouwd: JOZEF HENDRIK SCHOUTEN. Amsterdam, van Haarlem, 31 Mei 1867. en (13702) JACOBA BOEKEL.__^ Ondertrouwd: H. VAN IJSENDOORN, van Amsterdam- Schiedam, 31 Mei 1867. en (13670) J. H. VAN DER MOST. __^ Ondertrouwd: J. 11. OVING, van Zwolle, Leeuwarden, 30 Mei 1867. en . P. PLANI&apos;ENGA. . Eenige Kennisgeving. (1367^ Bevallen van eene DOCHTER, E. H. P. PETERS. Amsterdam , ERFTEMEIJER. „., 2 Junij 1867. OJZ?2- Bevallen van een ZOON D. J. E. POS-VAN DER SLEESEïJ- Amsterdam , 2 Junij 1867. (13_7_*^ Voorspoedig bevallen van eene DOCHTER, M. E. VAN OOïEN&quot;&apos; vos. „_. ■ 2 Junij 1867. (13_____J Bevallen van eene EOCHÏER, S. HARDENBERG, Echtgeno-* van G. CAESAR. .• Amsterdam, 2 Junij 1867- __ (13/_^ &quot;Ëevallen vau cene DOCHTER, M. C. G. FORBES DE TfIJÜ-*8&apos; MAN, BANCHAREL. 1 Junij. „.,«- Eenige Kennisgeving. tyiij^l- Bevallen van eene welgeschapene DOCHTER, LOUISA DU MOS0&apos;1 HOCHHEIMER. r&lt;A) f Hoorn, I&apos;Junij 1867. Algemeene Kennisgeving. Oj&quot; .{._ &quot;Heden overïëcd~*mijiic geachte Behuwdzuster Mejufvrouw A-Sfi, CATHARINA GEERS, in den ouderdom van circa 70 jaren. Sw? 2 maanden mogt zij hare oudere Zuster overleven. (135/*&apos;&apos; Amsterdam, 29 Mei 1867. R. VOLKERS*.^ Op den 30sten Mei jl. overleed te Manchester , in den onderop van 82 iaren, onze geliefde Moeder. en Behuwdmoeder, Me&quot;T-}M BARBAËA ENGEL, Weduwe den Heer NATHAN HESSE»**&quot; betreurd door hare Kinderen, Behuwd- en Kleinkinderen. Uit aller naam, .o 1 _Amsierdam,_3 Junij 1867. H. HESSE. (JS*?^ 5 Heden overleed mijne veel geliefde Echtgenoot JOHANNA MAh.&apos;, SUSANNA VAN HOOGEVEEN STERK, na eene Echtvere6&quot;^&apos; van ruim Vk jaren, in den ouderdom van 25 jaren. (l &apos;S WILLEM ALBERTUS SICKLER J«SIOf;,, Verzoeke deze als bijzondere Kennisgeving wel te witlenaaiinein^ &quot;Heden^overleod tot diepe droefheid van mij en zijne betrekkin?6 &apos; mijn hartelijk geliefde Echtgenoot, de Heer FRANS PO-6Y&apos;_&gt; den ouderdom van 34 jaren, mij nalatende vier nog jengdige KintK» Zaandam, 31 Mei 1867. F. VAN VÓOBST. (13665) Wed. FRANS POEL. Eenige Kennisgeving, __^ Voor de hartelijke bewijzen van deelneming, ons betoond bijl overlijden van ons jongste Dochtertje SUSANNA HENEI-*--1 WILHELMINA, betuigen wij onzen opregten dank. Amsterdam, 1 Junij 1867. WILLEM DE VEEB. S. H. W. DE VEER, (13700) UHLENBROEK._ Voor de menigvuldige en warme blijken van deelneming,_ «nS van buiten als van binnen deze stad betoond bij de herdenking °&apos;&apos;$ 25jarige Echtvereeniging, betuigen wij, ook namens onze Kin-16 en Benuwd-Kindereu, onzen innigen dank. Amsterdam, 3 Junij 1867. A. OOSTENDORP. B. OOSTENDORP, „(13703) __. Geb. GEEBLOgg&gt;i Ik betuig mijnen dank voor de deelneming, ondervonden bfl,j. overlijden van mijnen geliefden Echtgenoot den WelEd. Heei&apos; « COB DEN BREEMS, en acht mij verpligt die in het bijzoncie-^ brengen aan Vlaardings ingezetenen in het algemeen voor o» ruime belangstelling, betoond op den dag der begrafenis. . Namens mijne Kinderen, Behuwd-Kinderen en verdere Fam111 Vlaardingen, de Wed. J. DEN BREEMS. -j 2 Junij 1867. W. SCHEP. (^ Bij Vonni3 der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, ï^j Kamer, &apos;op den Achtsten April 1800 Zeven en Zestig, tuss BERNARDUS BULSING, wonende te Amsterdam, in de ÖSj* taadje Rapenburgergracht, V 11, als Eischer, en MARGAE** •• GEÊRTUI HOLLEEDER, verblijf houdende te Amsterdam »%i Boerensteeg, als Gedaagdesse&gt;-op_ tegenspraak gewezen, is verpj^o en uitspraak gedaan, dat Partijen, die op den 13den JunU •_-, Negen en Veertig, to Amsterdam zijn gehuwd, zijn gescheiden Tafel en Bed met al de gevolgen daaraan bij de Wet gehecht. De Procureur van den Eischer (13684) LOUIS BOAS. _^</p>
</text>
