<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE KOOP GEVRAAGD eene welbeklante TAPPERIJ of SLIJTERIJ, welke een burger Bestaan oplevert. Het liefst gelegen in eene volkrijke buurt. Naar verkiezing een Hoekhuis. Verzoeke Brieven franco in te zeuden onder Lett. A. 8., Bureau Handelsblad. (13577) Een-fatsoenlijk JONG-M-ENSCH, 16 jaren oud, zag sich gaarne, zoo spoedig mogelijk in het Vak van GALANTERIEN of&apos;HEEREN-ARTIKELEN geplaatst. Adres-ter Boek- en Kantoorwerkdrukkërij van P. C. ZWEESAARDT, Warnioesstraat, J 67, te Amsterdam. (13576) W. KRILLE, Breukbandenmaker op den Gedempten Achterburgwal, bij het Spui F 249, vroeger. Heiligenweg, hoek Voetboogstraat, maakt hiermede bekend aan alle Lijders aan Breuken, dat hrj ruim voorzien Is van alle soorten van BANDEN, van de ligtste en fijnste en ook de zwaarste en sterkste soorten met Stalen en Koperen veeren, onverslijtelijk sterk, ook Kinderbandjes, diemetgoede zorg de Breukjes spoedig genezen, zoodat ik mij iv staat reken alle Lijders goed en zeer spoedig te kunnen bedienen, en goed en gemakkelijk of anders geen geld. Alles eigengemaakt, geen Fabrieksprullen; Vermaakt en Bekleedt ook Banden, zoodat dezelve aan alle vereischten voldoen, belovende eene prompte, en selide Bediening. Verzoeke ÜEd. gunst. (&apos;3580) W. KRILLE, Breukbandenmaker etc. &apos; Er wordt zoo spoedig mogelijk Gevraagd eene JUFVROUW, bekwaam in het Maken van DAMES-KLEEDEREN en GAHNEREN, om gedurende het geheele Jaar mede werkzaam te zijn, buiten Kost en Inwoning; alsook een LEERLING, welke zonder Kost er in opgeleid kan worden, onder Lett. A. 0., Bnreau Handelsblad. (13583) Eene Fatsoenlijke R.-K. WEDUWE zonder kinderen, die verscheidene Jaren de betrekking van HUISHOUUSTER en MEIDHUISHÜUDSTER heeft waargenomen en thans nog waarneemt, wenseht met primo Augustus te dezer stede in dezelfde Betrekking weder geplaatst te worden. Zij kan de beste Getuigenissen overleggen. Adres onder lett. A., aan den Boekhandelaar A. VAN DEN HOEVEN, Nieuwendijk L BS. (13529) iaotflotrM Men verlangt in eenen Winkel een BEDIENDE van de P. G., alsmede een fatsoenlijk JONGELING, om tegen billijke tegemoetkoming van kost en inwoning zich in gemeld vak te bekwamen. Hierop refiecterenden adresseren zich met franco brieven onder letter A. bij den Boekhaadelaar W. L. STOELLER, Hoogstraat te Rotterdam. (13552) OP EEN HANDELSKANTOOR WORDT GEVRAAGD een JONGSTE BEDIENDE, eene goede hand schrijvende en met de vreemde talen niet onbekend. Adres franco onder lett. D. Z. ™et eigenhandi-f geschreven briefjes bij de Kantoorboekverkoopers BEEKMAN &amp;.SCHOUTE,_Rokin 144, te Amsterdam. (13563) _ TE HÜÜR HET GEBOUW, staande op den Oudezijds Voorburgwal, vroeger gediend hebbende als KERK voor de Grieksche Gemeente alhier. Te bevragen onder lett. X. Bureau Handelsblad. Brieven franco. (13547) Meri zoekt iemand van eenigzins rijperen leeftijd, Nederlander of Duitscher, geneigd en geschikt om in eene naburige Zeestad de betrekking als EEKSTE CORRESPONDENT Sp zich te nemen. Hoofdvereischten zijn vlugge correspondentie in de boefdtalen en algemeene handelsrontine. Slechts op dezulken, die prima antecedenten hebben, kan worden acht geslagen. Adres franco ouder letters X. X. in den Kantoor-Boekhandel BLIKMAN &amp; SARTORIÜS, Dam, E 205, te Amsterdam. (13487) Eene geheel nieuwe moderne LANDAUER, voor welks soliditeit ruim wordt geguarandeerd, is TE KOOP en te bezigtigen bij J. A. KLINGLER, Zadel- en Rijtuigraaker, Gedempte Achterburgwal bij de Rosmarijnsteeg. • (13506) Door sterfgeval zal eerlang op nader te bepalen dag en plaats ff.bi.„,«o^t?J^frkooi*t* de ran ouds bekende en gerenommeerde BIEHBI&amp;OUWEIUJ het Witte Paard, met WOON. HUIS en daarbij behoorende gebouwen, staande op hèt beste gedeelte der stad Elbnrg. (13441) Op een iSFFJ_CTJ3MKAWTO©Iï7 te Amsterdam verlangt men, tegen behoorlijk salaris, een bekwaam BEDIENDE, P. G., en van voldoende getuigenissen voorzien. Brieven franco, onder lett. R., bij den Boekdrukker J.R.ARNOLDI, Rozengracht, EE 16, te Amsterdam. (13410)</p>
</text>
