<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>.Een SCHOONSCHRIJVER heeft thans eenige uren per dag tJ-monibel, hij biedt zich beleefdelijk aan tot het bijhouden van •?°eken, Italiaansch of gewoon, copieer- of andere schrpwerkzaamheu.e-i; zijnde geachte informatien aanwezig. Inclinerenden gelieven met franco Brieven te adresseren bij den Boekhandelaar JOHs. II^gRAUN, Molsteeg G 136 alhier, onder lett. P. S. (13697) nWordt GEVRAAGD om dadelijk in dienst te treden eene RIN&quot;l-RJUEVROUW van de P. G., niet beneden de 27 jaren oud L&apos; i, a Woll°nnaaiien goed verstaat. Weduwen die zelf kinderen Kenad hebben zullen de voorkeur genieten. Slechts dezulken, dio n&apos;JJ Soede informatie^ voorzien zijn, kunnen zich per franco billet, «oaer lett. C. K., mslden, Bureau Handelsblad. (13705) Dijkgraaf en Heemraden van den Arkemhccnschen Polder zullen op Donderdag dun Kiden Junij 1867, des voormiddagsom 10 ure, aan de Kijkerker Sluis in het openbaar aanbesteden: j;e Leverantie van ongeveer 80 LasUn HARDE NIEUWE TUIN/ het Lad gerekend tegen ISOO Neder!. Pumlen. Het Monster, waarnaar do Aanbesteding geschiedt, ligt tor visie aan de Nijkerkcr Sluis, terwijl omtrent de Voorwaarden der Aanbesteding op franco aanvrage nadere inlichtingen to bekomen zijn bij den Oudergdeekttude, bij wien dc Inschrijvingsbilletten op zeod geschreven, daags voor de Aanbesteding franco moeten ingekomen zijn. _ui_i_, den lstcn Junij 1867. Dijkgraaf en Heemraden voornoemd, Namens dezelve, (1367 D _ _ L. J. SMITS, Secretaris. _ ¥I^KSLPKI_i¥: Een GOUD RAS-ES-ÏIOROI.OGBE, in den omtrek van hot Hollandsch Spoor of Haarlemmerdijk. Do eerlijke Vinder wordt ver- I zocht hetzelve te bezorgen Bureau Handelsblad en kan op eeno goede belooning rekenen. (1361 M) HOTEL WOUD- EN BERCOORD7 &apos; DRIEBERGEN. De Ondergeteekende beveelt bovengenoemd HOTEL bij het Geëerd Publiek aan, zoowel voor LOGEMENT als voor de gelegenheid tot het geven van PARTIJEN. Van af lieden zal ook dagelijks des namiddags ten 4 nre TABLE D&apos;HÓTE gehouden worden. . Bij aankomst van eiken Trein zijn Rijtuigen te Terkrijgcn. Men gelieve deze aan het HOTEL te laten&apos;,bestdlen. - &apos; Deiubergen , 1 Junij 1867. , Q3SbB) VAN DER LINDE STEENWEG. TE BiOOt&quot;: Eene ruime gebruikte CHARABANES, welke ook open kan gereden worden, voor 9 Personen en Knechtsbank, mot licht laken bekleed en op Collings-assen , voor ƒ 200, bij i A. E. TE RIELE, . j (13669) Rijt.-Fabrt. te Deventer. Een Jon&lt;: Mensch van de P. G., bekend met de Moderne talen eu het Italiaansch Boekhouden, reeds eenige jaren in eene Wijnzaak werkzaam geweest zijnde, zag zich gaarne geplaatst als REIZIGER voor bovengenoemd vak, tevens om op hot Kantoor werkzaam to zijn. Adres met franco brieven, onder lett. X., hij den Boekhandelaar J^ANDRIESSEN Jr._Je &apos;s Gravenhage. (13667) MAnöfacturën!7^~ Eon JONG MENSCH, in bovengenoemd vak twee jaren werkzaam zijnde, verlangt tot verdere opleiding en bekwaming eene Betrekking. Refiecterenden, met franco brieven onder lett. P. zich te adresseren aan den Boekhandel van J. 11. SCHELTEMA, Beurs-* steeg, 183, te Amsterdam. (11406) MW GESTOFFEERDE KAMERS TE 1UM:! om naar verkiezing dadelijk te aanvaarden, alleen voor HEEEEN, liofst diegenen, welke hunne Zaken buitens Huis hebben. Te bevragen onder de lett. D. S., Bureau Algemeen Nederlaudsch Nieuwsen Advertentidjlad, Damrak, H 161. (13634) HANDELSTABELLEN, BEVATTENDE: I°. Alphabetische Opgave van ALLE MUNTEN DER WERELD, zoowel wezenlijke als imaginaire, met aanwijzing van derzelver SOORT, GEHALTE en WAARDE in Ned. Courant, en do Landen of Steden waar zij gebruikelijk zijn. En 2&quot;. Alpbabetischo Opgavo der LANDEN en voornaamste HANDELSSTEDEN, met aanwijzing van derzelver Muntstelsel, ènz. I Tweede verbeterde Druk. Prijs 25 Cents. Bij G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam, en alom te bekomen. (13656) riülZETTiTllUüll gevraagd! Een HUIS, geschikt tot uitoefening van een Fatsoenlijk KOFFIJHUIS, en een HUIS tot uitoefening van eene Zaak in KOLO- \ NIALE WAREN *, ook zou voor het laatste een klein Onderstuk j kunnen dienen. Adres franco onder lett. H., bij den Boekhandc- i laar JOHs. W. BRAUN, Wolsteeg Q 136 alhier. (13696) j |</p>
</text>
