<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>■■-, H i V -1- ,Hed«n ochtend is de aartshcrtogin Mathilda naar Hetecndorf overgebragt; de lijdere.*- werd in eene draagbaar gejatten door manschappen der infanterie met langzamen tred naar ue plaats harer bestemming gedragen, welke na verloop vaa 31/2 ure ?erd bereikt. De aartshcrtogin bevond zich naar omstandigheden m een gunstigen toestand. --In beide Huizen van den Rijksraad zal de beraadslaging over net adres van antwoord morgen een aanvang nemen. De Polen zullen z? Huis der -*^?evaar,hgüen amendementen in federalistischen m voorstellen; zij hebben echter geen kans van aangenomen te borden.</p>
	<p>,i &quot;&quot;: tt°ï. geschiedkundige werk van den baron v. Prokesch Osten over ue bevrijding van Griekenland, hetwelk reeds sedert lang met uit-ont*enng enn del. documenten geheel gedrukt, maar tot dusver in de Riders vim hot ministerie van policie werd in beslag gehouden, zal *-•&gt; eerlang het licht zien. e-. Omtrent den brand te Brody_ verneemt men, dat in het geheel vin i&quot;VZtn mxM 139° womngen --&apos;Jn afgebrand; 6-137 menschen zijn • u aak beroofd en kamperen in de open lucht of zijn in pakhuizen &quot;stallen gehuisvest. De&apos;schade bedraagt 1,350,000 fl., waarvan slechts **JU,OOO fl. zijn geassureerd. De inzamelingen van giften zijn Mer begonnen en hebben tot dusver omstreeks 13,000 fl. opge&apos;bra&lt;*-t De Jieizer heeft 3000 fl. voor do noodlijdenden geschonken. a</p>
	<p>WEENEN, 1 Junij. {Part. Corr.) Het vertrek van Keizer Franz hphfcV1 &quot;n31&apos; -P*ll&apos;-^ &apos; Zill 1D de eol&apos;Ste da?en Clei&apos; maand JuliJ PlaatS ,* &quot; _&apos;,V. iegen dien tijd zal eene gemengde commissie uit denßijks,-I *&quot;9P ?n het Hongaarsche Parlement worden zamengesteld, welke f,.,H v, ïozig nouden met de oplossing der bijzondere kwestien betrefiinuc net vergelijk, vooral in financieel opzigt; de parlementen zullen in uien tusschentijd worden verdaagd. Het ministerie&apos;wacht alleen op de indiening van het adres, om zich *o completeren. Men gelooft zeker, dat prof. Herbert de portefeuille van openbaar onderwijs en de advocaat J. N. Berger, die van justitie 7 w bekomen* Ue7-e benoemingen zouden zeer gewigtig zijn, daar ol /!lf. Toornemen der regering zouden aanduiden, om met het wmcordaat te breken en een volkomen vrijzinnig stelsel in het bezuur m te voeren. De absolutisten,, centralisten , feudalen en ultramontanen van het ns der Heeren vereenigen zich, om eene jegens het ministerie von dP ïïiandig gezinde coalitie te vormen. Gebeurt dit, dan zou toch t positie van het kabinet daardoor niet geschokt worden en zou de het He*v 1-• at^Gwend door het henoemen van nieuwe leden van ffteffli^-gfS!ld klAr&apos;mM de Hongaaifche landdag aan op eene wijzi- Fians fiftipr abdlcatm van Keizer Ferdinand en Aartshertog in het iaar WmJuL**? ?*?* regerenden Keizer. Beiden hebben daan de Lanldag Z^TL?^6 ,kei?«lijke waardigheid gevan &apos;hunne hoXgndd^B^^^^^** afsland doen was gekroond Koning en FransTCariV™vHonr&apos;a-&apos;ve- ï&quot;«d»naml ger. De zaak is schijnbaar eene kwestie6 llTror^t&quot; der acte kan gemakkelijk plaats hebben; maar het friteldfkTpZlglDg m. dat Hongarije zich niet beschouwd wil zien als een S«S *an het keizerrijk. geiend deel</p>
	<p>BERLIJN, 2 Junij (des Ochtends). Het vertrek des Konings naar Parijs is vastgesteld op Dingsdag namiddags ten 4 ure. — Morgen zal de minister-conferentie ter beraadslaging over de reconstructie van het tolverbond een aanvang nemen. Graaf v. Bismarek, de ministers van Beijeren, Wurtemberg, Baden en Hessen zullen daaraan cleel nemen. In deze conferentien zullen de grondslagen worden vastgesteld op welke de latere tolverbonds-conferentien uit deskundigen bestaande, zal hebben te beraadslagen. . -*_■ Men twijfelt hier in officieuse kringen aan de juistheid der berigten van de Fransche bladen, dat te Parijs tijdens de aanwezigheid vaa den Keizer van Rusland en den Koning van Pruisen de Oostersche kwestie ter sprake zal gebragt worden. Ook gelooft men niet dat te dier gelegenheid over eene herziening van het Pariissche verdrag van 1856 zal worden beraadslaagd. — De borgtogt, welken de Hanoversche bankier Ezechiel Simpn heeft -noeten storten om uit zijne gevangenis ontslagen te worden, bedraagt 10,000 thaler. , — De Nordische Post bevat eene ucase den 29sten Mei te Wéroallen onderteekend, waarbij bevolen wordt dat alle staatkundige Jog onafgedane processen betreffende de jongste opstanden worden *? niet gedaan; aan de personen bij die opstanden betrokken, met Uitzondering der criminele misdadigers, wordt amnestie verleend; geene nieuwe jjrocessen worden aanhangig gemaakt; aan de in Rusland geïnterneerde Polen zal, indien zij bewijzen van goed gedrag kunnen vertoonen, de terugkeer naar hun vaderland worden toegestaan; de Poolsche geestelijken ontvangen de vergunning tot terugkeer Y*n den stedehouder. Aan de bewoners der westelijke gouvernementen; ?}? langs administratieven weg uit hun vaderland zijn verwijderd, zal &quot;Jn getuigenis, dat zij zich goed gedragen hebben, vergunning worden verleend om naar Polen terug te keer-en; geestelijken moeten echter de vergunning van den stedehouder bekomen.</p>
	<p>FRANKFORT, 2 Junij. (Part. Corr.) Wij ontvangen nit Karlsruhe •&quot;et berigt, dat Prins en Prinses Frederik der Nederlanden met nunne dochter Prinses Marie gisteren namiddag ten ïlk we in de Badensche hoofdstad zijn aangekomen. Zij werden aan het met eene eerewacht bezette spoorwegstation door den Groothertog en de Groothertogin van Baden ontvangen en door hen naar het paleis geleid. De Nederlandsche vorstelijke personen waren voornemens des avonds ten 6 ure Earlsrnhe te verlaten, om do reis naar Baden-Badcn voort te zetten.</p>
	<p>Uit Stuttgart word ons medegedeeld, dat de nieuw benoemde assessoren, van het collegie van den geheimen raad in handen van den Koning van Wurtemberg deh eed hebben afgelegd. Door de nieuwe instelling der assessoren worden aan den geheimen raad, die eene soort van raad van state is, mannen van erkende bekwaamheid toegevoegd. De koude weersgesteldheid der vorige week heeft in Zuidelijk en Zuid-Westelijk Duitschland gelukkigerwijze geene noemenswaardige schade aangerigt. De plantengroei staat ook zoo heerlijk als men slechts wenschen kan en is zoo gevorderd, dat men voor alle gewassen een vroegtijdigen oogst kan verwachten. Uit Koburg schrijft men, dat de hertog van Saksen-Cobnrg den 12den Junij naar Parijs vertrekt cm de tentoonstelling te bezoeken, en daarna gedurende eenige weken te Biarritz de baden zal gebruiken. _ De Koning van Pruisen zal in dezen zomer Ems bezoeken en later zich naar Eagacz in Zwitserland begeven ten gebruike der baden.</p>
</text>
