<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Gedurende de aanstaande Utrechtsche STÜDffI&apos;M-FEiSWf TE HEER eene groote VOORKAMER met SLAAPKAMER, beiden zeer goed gemeubeleerd, in eeno hoofdstraat, waar de Maskerade zeker zal passeren. Adres met franco brieven onder lett. D. aandeßookhandelaren POST UITEBWEER &amp; COMP., te Utrecht, _ (135_92)_ TE BAARN BIJ SOESTDIJÏ worden aangeboden eene roime ZITKAMER, en 4 a 5 SLAAPKAMERS, geheel gemeubeleerd en van bedsteden voorzien, met kost en Bediening. luclinerenden vervoegen zich met franco brieven onder lett. E. 11. aan het Postkantoor te Amersfoort. (13589) TE HÜÜR AANGEBODÉIT&quot; om direct te kunnen betrekken, een net en comfortable HUIS, voorzien van een Tuin, leiding voor Gazen Duinwater, staande op de Reguliersgracht nabij de Utrechtsche dwarsstraat, huurprijs f 400, te bespreken in den Boekwinkel van de Wed. J. E. SPIJKER Az., Reguliersplein, X 359. Brieven franco. (13398) J\ 3HO a ƒ4OO. Een klein gezin wenseht tot bovenstaanden prijs, tegen November a. s., op een fatsoenlijkon stand, een HUISJE of VRIJ BOVENHUIS te huren. Adres onder lett. A. B. C. bij den Boekh. J. H. BRINKMAN, Singel hoek Bergstraat. (13442) EEN JONG MENSCH, boven de 19 jaren oud.P. G., wenschte geplaalst te worden op een EEFECTENKANTOOR to Amsterdam. Van zijne vroegere werkzaamheden op zulk een Kantoor kan hij de beste getuigschriften produceren. Refiecterenden gelieven zich met Iranco brieven te adresseren onder letters A. A. bij den Boekhandelaar C. KOOYKER, te Leiden. .a (13584) Een Handelshuis in Zijden Manufacturen verlangt ten spoedigste als REIZIGER een aótief Jong Mensch, niet benijden de 21 jaren, de Fransche taal magtig. Bewijzen van stipte eerlijkheid en goed zedelijk gedrag kunnende overleggen. Salaris naar bekwaamheid. Offerte franco onder lett. O. X. Bureau Handelsblad. (13559) de florissante SLIJTERIJ en TAPPERIJ, met deszelfs goed onderhouden DUBBEL -WOONHUIS van J. A. WOLFF, iirma C. VAN TRIGT. Nadere informatie of met franco brieven bij den Heer D. H. VAN ZUTPHEN, Notaris te Haarlem en bij den Heer W. G. F. HEYMANS, Mr. Schilder, O. Z. Voorburgwal tij de Korte Niezel te Amsterdam, Brieven franco. (13575) TH HOOP Eene bö uitstek makke en hardloopende EZELIN, met Wagen en Tuig, oud 5 a 6jaren. Te bevragen bij SITTERS, Stalhouder, Rnnstraat bij de Prinsengracht, N&quot;. 470, te Amsterdam. (13378) In de maand Julij -zal te Utrecht publiek worden geveild: Het aanzienlijk üand^oed JA6TLUST, met de Heeren-Hofstede HIEIJENHAGEN, Landerijen, Bosschen, enz., alles aan elkander gelegen onder DE BILT, nabij Utrecht; in perceelen en massa&apos;s, volgens Catalogus, daarvan in trjds verkrijgbaar ten kantere van den Not. Mr. H. A. R, VQSMAER. (13422) TUINBEELBEN. Men verlangt te koopen vier a zes stnks kleine TUINBEELBEN; epgaaf vaa prijs en waar te bezigtigen, worden franco ingewacht onder lett. A. H. in den Kantoorboekh. van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. __(13484) TWEE BIELARDMAKERSKNECnTS kunnen GEPLAATST worden bij de Erven H. L. SLUYTER, Billardmakers, Damrak, N°. 140. Door wie tevens TE KOOP gevraagd worden; twee goed onderhouden (13444) BIXIiABBTX2]V.</p>
</text>
