<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 1 Junij, (Part. Corr.). Terwijl ik u schrijf, stroomt de menigte door de straten, mt de vensters wapperen de vlaggen van alle natiën, het talrijkst zijn de Fransche en Russische, foor den toegang tot het met vlaggen en bloemen versierde station van den Noorder-spoorweg zijn 500 kaarten uitgedeeld. Ik zeide de menigte stroomt door de straten, maar moet daarbij voegen, dat die door welke de stoet heden trekt, niet degenen zijn, welke gisteren waren aangewezen, met zand bestrooid en nog heden ochtend met vlaggen versierd werden. Zoodanige veranderingen van den te volgen weg in het laatste oogenblik zijn als maatregel van politie of veiligheid niets buitengewoons. Op den weg werd hier en daar &quot;vive rEmpereur&quot; geroepen , waarbij zich in de rue de la Paix, waar voornamelijk de Russische adel woont, de kreet van &quot;hoerah&quot; voegde. Heden avond ten 7Va ure groot diner op de Tuilerien, morgen in het bosch van Roulogne groote wedreu om den prijs van 100,060 fres, De .toevloed der vreemdelingen te dezer stede neemt op schrikbarende wijze toe. Eiken dag worden er 20 a 25,000 gasten hieiaangevoerd. Het leest door prins Metternich ter eere van den Koning en de Roningin der Belgen, den kroonprins en de kroonprinses van Pruisen gegeven, heeft 115,000 frs. gekost. - Naar men zegt zal aan het Wetgevend Ligchaam eene wetsvoordrag worden ingediend, strekkende om de civile lijst schadeloos te stellen voor de buitengewone uitgaven, veroorzaakt door de ontvangst der vreemde souvereinen.</p>
	<p>In den jongsten kabinetsraad, onder voorzitting des Keizers gehouden, is op nieuw onecnigheid ontstaan tusschen de ministers Rouher en Niel, wegens het wetsontwerp op de legerorganisatie. Dit is de reden waarom er weder sprake is van eene wijziging van het kabinet waarin de Heeren Persigny, Ollivier, enz., zitting zullen nemen. De commissie van het Wetgevend Ligchaam voor de wetsontwerpen op de legerorganisatie, de drukpers en het regt van vereenicin&quot; zullen eerst weder vergaderen, wanneer de verslagen der rapporteurs gereed zullen zijn. De pauselijke regering heeft hier een protest doen overhandigen, tegen elke verpanding der kerkelijke goederen in Italie; de onderhandelingen over eene leening, die tusschen de Italiaansche regerino* en Erlanger c. s. gevoerd werden, zijn weder afgebroken. Gij zult opmerken, dat officiële berigten mijne vroegere mededeelingen bevestigende, thans ook de onvoorwaardelijke capitulatie van Keizer Maxiunliaan te Queretaro op 15 Mei vermelden. Vermits echter Maximihaan in handen van Escobedo en niet van Porfirio Diaz is evallen.is het,te hopen, dat de vroegere mededeelingen omtrent ziin dood met zullen worden bevestigd. . Naar men zegt zal het dagblad la Presse uit de handen van Mirès weder in die yan den Heer de Girardin overgaan. De hoofdredactie van aeLtberle ïrl (met geldelijke ondersteuning van Girardin) door den Heer Oh. Duvernois wordeu overgenomen.</p>
	<p>Er-is sprake van nieuwe onaangenaamheden tusschen de Heeren de Moustier en Lavalette. Zamenwerking tusschen deze heide staatsmannenis voortaan onmogelijk, maar het is waarschijnlijk, dat het nog eenigen trjd zal duren, alvorens een hunner aftreedt, omdat de komst achtereenvolgens van de Europesche vorsten de diplomatieke wereld alhier te bezig houdt, om nog plaats te laten voor binnenl kwestien.</p>
	<p>— Het eerste artikel van het ontwerp van wet betreffende het fonds voor verminkte werklieden is gisteren door den raad van state aangenomen. Dat artikel bevat het hoofdbeginsel der wetsvoordra&lt;*t Maandag komt het tweede artikel in behandeling. — De Pruisische gezant, Graaf v. d. Goltz, zal den 12den Junij een groot bal geven. De Markies de Moustier zal eerst ter eere van den Sultan een schitterend feest in het hotel van het ministerie van buitenlandsche zaken geven.</p>
	<p>— De Correspondance Havas ziet in het feit, dat Prins Gortchakoff den Czaar op zijne reis naar Parijs vergezeld heeft; een bewijs dat Rusland zijne staatkunde wil overeenbrengen met die van Frankrijk in het belang van den algemeenen vrede en van het behoud der groote belangen, die op het staatkundig evenwigt rusten. Het blad is voorts ook zeer ingenomen met de komst te Parijs van de beide zonen van den Czaar,-en ziet daarin cene voorkomendheid jegens Frankrijk welke niet nalaten kan gewenschte gevolgen to hebben.* — De 1 ruisische directeur van politie, Dr. Stieber, is gisteren hier aangekomen; naar men verneemt staat zijne komst in verband met do kuiperijen van den Hanoverschen staatsraad Meding. \ — De R. Katholieke Aartsbisschop van Westminster, Dr. Manning is&apos; op zijne reis naar Rome hier aangekomen. — Dezer dagen heeft de onthulling plaats gehad van het voor Keizerin Joséphine in de naar haar genoemde avenue (bij h*t plein de I&apos;Etoile) opgerigte standbeeld. Dat beeld, door den beeldhouwer Vital-Duoray gebeiteld is van wit marmer en heeft eene hoogte van 3 el. De Keizerin is staande voorgesteld, in de kleeding van haren tijd; naast haar ligt de keizerlijke kroon on een kussen, hetwelk op eene in Griekschen stijl vervaardigde voetbank rust. v— Mw. Bistori, Markiezin Capranica del Grillo, is van hare kunstreis .in de Vereenigde Staten hier teruggekeerd. Men ze£t dat zij 200,000_ dollars netto winst&apos;nit hare voorstellingen heeft getrokken. ~~ Gisteren werden aan het station van den spoorweg naar Versailles, waar het gedrang buitengewoon groot was, twee personen, cene gravin P. en een jonge man, door eene beroerte getroffen; alle pogingen om hen in het leven terug te roepen, waren vruchteloos. — Garibaldi, zich ongesteld gevoelende, is van Florence naar Caprera teruggekeerd. — De Italie beweert, dat do Fransche gezant bij het Pauselijke hof, de Heer de Sartiges, die mot zijne echtgenoot van Rome naar Parijs is vertrokken, naar eerstgenoemde stad niet zal terugkeeren.</p>
</text>
