<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Binnen weinige dagen verschijnt bij Tli« *l* Itoollraan «&apos;€?•&apos;» TE AMSTERDAM: G. JT. VAN ÈYKEN. PEESTMARSCH VOOR PIANO, gecomponeerd voor do aanstaande Utrechtsche Studentenfeesten en opgedragen aan dc Maskerade- en Feestcommissie. (13663) PRIJS ÉÉN GULDEN. nIMfP X fl° MONTPELLIERHOUSE, London, Pcrfumcrs to FniUW (K II . her Majesty the Queen and DELCROI» &amp; C°., Royal Perfumers, Newbondstreet&apos; London, beg to inform the Nobility and Gentry of the Netherlands, that all their fashionabele Perfumes are sold at the London prices without any augmentation for duty and othcr expences, by the Veekoophuis. VICTORIA liouquet, PRINCE ALBERT and d&apos;ORSAY bouquets, bouquets de ROSÉ, RONDELETIA, Price&apos;s COLDCREA3I for chapped hands and face; Delcroix&apos;s KALYDOR for the complexion* LIPSALVÏ- Golden Oil of Macassar, Bearsgrease, old brown ano. white Windsor Soap, Marking Ink, etc. DOOB PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVEEISNXUN TOT EEN VOLGEND NOMMEK TE LATEN LIGGEN. , SCHOUWBURGEN, CONCERTEN, ENZ. TYRISGH ZOffIERTHIATËR^ NIEUW ROZENBURG. BUITEN DE WETEETNG-BARMÈRE. DIENSTAG 4 JUNI. Zum 2ten Male: Die Slumme von Portici, Grosse Oper in 5 Acten, von Auber. &quot;Entree 49 Cents. Anfang 8 Uhr. &apos; NB. Dozijnkaartcn a f 4.80 te verkrijgen 3de Utrechtschestraat N°. 816 en aan het Locaal. ___; Zomer-Theater Tivoli. , (LEIDSCHE BOSCII.) Heden DINGSDAG 4 Junij 1867: Une Nuit Blanche, operette en 1 Acte, Musiquede Jacques Offenbach. La cordeSensible, Vaudeville en 1 acte, der Ilimmel hat eine Trane geweint, gesungen von Hr. ZIMMERMAN, Lyrische Tenor van de Rotterdamsche Opera. Johannes Lieder, gesungen durch PI. MULLER etc. etc. Intermèdes door Hollandsche, Fransche en Duitsche Artisten. Entree 49 Cents. Aanvang ten 7 ure precies. WILLEM KOSTER, Directeur. NIEUW ZOMER-THEATER. PARKLAAN FLABTAADJE, TERREIN CARRË. Iv de Schouwburg-Logo van den Heer A. VAN LIER. Diugsdag 4 Junij: Preeiosa of het Spaansche Heidinnclje, zangspel in 5 bedrijven, door Kerkhoven, versierd met nieuwe costumfcs, koren, dansen door het corps de ballet, optogtcn te paard en te voet. Muziek van von Weber. Aan^g««»isJ^^-. Eerste Rang 40 Cts., Tweede Rang 25 Cts. PE DIRECTIE. &quot;iM-Oüf «el^a-WclanT&quot; OUD EIK EN LINDEN, Planlaadje. DINGSDAG 4 JUNIJ: GROOTE PANTOMIME door het geheele gezelschap in costuum, met medewerking van den Heer Armand. Entree 25 Cents in plaats van 49 Cents. Aanvang 7 Ure. i Aljc;usTE TACCOEN, Directeur.</p>
</text>
