<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Deurwaarder D. HOOGENDIJK, te Arnhem, zal op Woensdag den sden Junrj 1867, &apos;smiddags te 12 ure, in de groote zaal van Musis Sacrum te Arnhem, publiek voor contant geld verkoopen: De navolgende, allen tot het TOONEEL behoorende goederen, als: goed geconserveerde GROOTE LINNEN KLEEDEN, SCHERMEN en COULISSEN, COSTUMES, C-vrtonnen ZEILEN, HOUTWERK, enz. _ Te zien &apos;s morgens vóór den vtrkoop. (13376) PI&apos;ffIRIIOEDEN HOPVEIi Is ÏTOAP-LAATSV gVAN DEN KIEUWEZIJDS ACHTERBURGWAL NAAB het ROKIN, bij de Nadorsstecg, L 436. __Amsiekdam, 3 Junij 1867. __ (13609) G pCt. Buitenlandsche Turksche Obligatien, Leening 1-865. De NEDERLANDSCHE CREDIT- EN DEPOSITOBANK, daartoe gemagtigd door hare lastgevers, berigt dat zij voor zooverre de voorraad strekt en uiterlijk tot WOENSDAG 5 JUJSIJ e.k. des Namiddags ten vier ure, beschikbaar heeft VIJF DUIZEND OBLIGATIEN van bovengenoemde Leening, overeenkomstig de voorwaarden vermeld in het berigt, waarvs.n Exemplaren ten Kantore der Bank verkrijgbaar zijn. _Amsiek-qam , 1 Junij 1867. (13654)&apos; Het KANTOOR vau den Deurwaarder J. L ¥11 ROOÏJII Si VEJBFJLAATST naar de NIEUWE LELIESTRAAT, MM 196. (13482) VERIFICATIE. De tweede Verificatie-Vergadering in het Faillissement van J. L. EADDECON, zal gehouden worden op den 17don Junij a., des namiddags ten een ure in hst Locaal van de Tweede Kamer der Arrondissements- Begtbank alhier. „ De Curator (13629) Mr. H. VAN MANEN. 11 O VL O L O G A T I E. Bij Vonnis der Arrondissements-Regtbank alhier, dd. 29 Mei jl. is net Aceoord, door H. W. HOUTKOPER zoo in privé als ook als vroeger Vennoot in de ontbondene Vennootschap onder de Pirma HOUTKOPER &amp; HEER ES met zijne Schuldeischers getroffen, GEHOMOLOGEERD. De Curator, (13630) _ Amsiekpam, 31 Mei 1867. L. H. POVEL. «ÉïÉr eoedsn-fabriekT Wil H» Dijkstraat, O&apos;JO, Huis met den Hoogen Sloep. -MII IIÉSH Voorradig dc NIEUWSTE MODELLEN Eg! van MEEREN- en JONGEKEEREN___f f ffl MOEDEN, elegant bewerkt en van dc fijnste ]kWAJUTÈST van /^«Ttot f 3. Eeno groote partij FANTAISIE«OEDEN&apos; a ƒ2.50. Fijne LAKF.NSCHE PETTEN van af W. Cents tot f 1.50. E. Jt. VAN &apos;TIIULL. (13009) R. C. JUFFROUW. . Tegen 1 Julij e. k. wordt gevraagd als TWEEDE BIOEDEK &quot;? «?n KLEIN GESTICHT voor KINDEREN: Eene BURGER &amp;m--&apos;ROIIW, Ongehuwd of Woduwe zonder Kinderen, tusschen de * a AS Jaren&apos; van de R* c* Godsdienst. De hoofdbezigheid bestaat ■J? .Al &quot;?org voor de Drooge Wasch, de Kleeding, het Werk en de reinheid van Gebouw en Kinderen. Aanbiedingen Franco meteigennandig geschrere-^^vj-nJLejt^aj^Bm-eauHandelsblad. (13651) BH-fc» i^fti S&amp; SI ÏÏÏ-S-k MjBMB j^SSfc, Mm ÜS! W? SS» ih «--^ewm Voor &quot;Dames lïcis- en Megl igé-Japonnen. Zullen nog, zoolang de voorraad strekt, per Robe, 5/4 breed 14 el lansr, a f 4.50 verkocht worden. 2 El breed NIEUWE MANTELLAÜENS per el ƒ 1.20. DINGSDAG en WOENSDAG. «PftUUMING van eeno Massa DIVERSE LAPPEN in het magazijn de tondrerer. (13548) &apos; WILLIGE YERSCOOPTNG door H. G. GEERS Gz.&apos; Makelaar in VASTE GOEDEREN en Ondernemer van Verkoopingen: N». 1 op WOENSDAG 5 .lUKI-1 1887, op het Leidscheplein, van eene groote partij HOUT WAKEN, bestaande in eene ttassa Deelen ui. verscbillende lengten en dikten, Juffers, Kolders, -K-ortelmgen, Deuren eu Schotwcrk, afkomstig van loodsen en kee ten, in gebruik geweest bij den bouw van het Amstelhotel N°. 2 op DONDERDAG 6 JUNIJ», aan de Hooge Sluis on het terrein van het aldaar geamoveerde gewezene Apollo Gebouw tn wel van deszelfs amotie als: 20 stuks Kozijnen met Schuiframen ook extra mooije Kamerdeuren met Kozijnen, zoo goed als nieuwe&apos; Vloerdeelen, Schotwerk, Lambriseringen, Ribben Len verscheiden beste greenen Platen van 8 a 6 ellen laDgte en 8 duim dikte; voorts flanken en Brandhout. N°. 3 op vrijdag 7 JUNIJ, op de Westermarkt, mede van eene aanzienlijke partij AFBRAAK, als boven gesorteerd, afkomstig van do Gebouwen, gestaan hebbende aan de Schaus, bij de Wetering Barrière; daags voor de Verkoopdagen te bezigtigen. Aanvang der verkoopingen des morgens ten tien ure. _ (13574) _ _. «4» f W~QnM~CHIK- DENTISTE, ge|Vg|L-a Ü. W. KHIJN, breveteerd van Z.M. tl-P-l _«*•§•(. 1 dc&quot; Ko)-*-&apos;&quot; der Belgen, HOEK NIEUWENiy^W__3)Mj DIJK EN DAM, verwittigt, dat hij eene nieuwe J^fcfcSMSÉaJL vinding heeft om de pijnlijkste Tanden en Kiezen ymT^^f-^ zonder pijn te verwijderen. Verder gaat hij voort jnet het inzetten zijner ge breveteerde KUNST TANDEN en GEBITTEN, op Goud, Zilver en Caoutchouc, welke op het -wekelijkste Tandvleesch geplaatst worden, zonder het uitnemen der oude wortels en zonder de minste pijn te veroorzaken *, geene Gelden Worden gevorderd voordat zn&quot; volkomen aan hunne vereischten hebben veldaan. Abonneert Famiiien tot regeling der Kindertauden. (10951)</p>
</text>
