<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Tweede Kamer der Staten-Generaal.</title>
	<p>&apos;s GRAVENHAGE, Zitting van 1 Junij. De Voorzitter deelt mede, dat de Commissie van Rappsrtonrs ger el is met het eindverslag nopens de voordragt, houdende nadere bepaling omtrent den accijns op de suiker. Dit ontwerp zal in discussie komen na afloop der bereids aan de orde gestelde werkzaamheden. Aan de orde is de voortzetting der discussie over het ontwerp tot REGELING DEK. SCHUTTERIJEN, en wel over art. 238 en de daarop voorgestelde nieuwe artikelen door den heer Geertsema. Het wetsontwerp geeft geen hooger beroep, maar het middel van cassatie van vonnissen van schuttersraden. De amendementen van den heer Geertsema hebben ten doel to herstellen het mutueel appèl, in het ontwerp van den heer Thorhecke opgenomen. De bepalingen komen, wat het beginsel betreft, hierop neder: ■ Art. 238. — «Hij, die door den schnttersraad bij verstek is veroordeeld, is niet bevoegd tegen dat bij verstek gewezen vonnis -in beroep te komen.&quot; Art. 239. — *Van alle vonnissen der schuttersraden in eersten aanleg en met bij verstek gewezen, waarbij de straf van ontzetting van rang of graad, van provoost- of huisarrest van langer dan vieren-twmtig uren of eene geldboete hooger dan vijf gulden voor eene overtreding werd opgelegd, is beroep toegelaten oij den schuttersraad van het^ Schuttercorps da- nabij gelegen gemeente of gemeenten, door Ons, bij algemeenen maatregel van&apos; inwendig bestuur, aau to wijzen. //Alle vonnissen over bevoegdheid zijn vatbaar voor beroep. *Vah alle vonnissen, welke geen eindvonnissen zijn, kan alleen gelijktijdig met de hoofdzaak in beroep worden gekemen.&quot; Art. 240. — &quot;Het beroep kan geschieden door den auditeur van den- schuttersraad die het vonnis heeft gewezen, door den beklaagde of zijn gemagtigde.&quot; &gt; De verdere artt. 241—244 betreffen de wijze van toepassing. De heer J. K. van Goltstein heeft bedenkingen tegen het amendement. Waarom kan men niet volstaan met een beroep op het hoogste regtscollegie of, zooals in de tegenwoordige wet, met een beroep op Gedep. Staten als hooger geplaatst collegie, of voor den officier met een beroep op den Koning? De Ministek. van Binnenl. Zaken zegt, dat de Begcfmg het gemis in een vorig ontwerp van het middel van cassatie, als eene leemte beschouwde. Vooreerst draagt art. 162 Grondwet het toezigt op het nakomen der wetten van alle regtscollegien aan den 1 loogen Raad op. Wat nu de zaak zelve betreft, ontwikkelt hij de bezwaren, reeds door den heer Goltstein aangetoond. Welke grond is er om deze tweede instantie bij een collegie van gelijken rang beter te achten dan de eerste, of beter dan net beroep op den Hoogen Raad? Door dat beroep is een regelmatig toezigt verzekerd over .alle vonnissen vau schuttersraden. De heer Godkfkoi is voorstander zoowel van appèl als van cas&apos; satie, welk laatste middel hij voor noodzakelijk houdt als een waarborg voor uniformiteit en regelmatige toepassing der wet. Het is van groot belang, dat het oog van den burgerlijken regter in deze geopend fclijve, vermits de schutterlijke regtspleging geen waarborg voor juiste en strikte toepassing van de wet oplevert. Kat er appèl bij de regtbanken zijn, dan zou hij van de cassatie afzien. Moest hrj kiezen, hij zou nooit alleen appèl zonder cassatie willen hebben. Y\ at het appel betreft, daarvan is hij een der grootste voorstanders, gelijk hij dit bij de behandeling der regterlijke organisatie heeft getoond. Wat nu de regeling van het appèl zelf betreft, het mutueel appèl acht hij gansch niet verwerpelijk, maar niet op de wijze als in art. 239 door den voorsteller is bedoeld. Hij zon wenschen beroep van een vonnis van den schuttersraad in de gemeente, op den schuttersraad van de hoofdplaats &quot;en tusschen de hoofdplaats en onderling. De heer v. Nispen, niet ontkennende, dat er aan het appèl bezwaren verbonden zijn, meent toch dat deze niet opwegen tegen het nut, omdat er steeds schadelijke en verkeerde invloeden kun nen werkzaam zijn, welke zouden knnnen medebrengen het regt te buigen. De heer Geektsema stelt op den voorgrond, dat al wat de minister ten voordeele der cassatie gezegd heeft, niet slaat op zijn amendement, want dit heeft niet de strekking om het middel van cassatie weg te nemen. Hij wil appèl nevens cassatie. Nu heeft de niij nister gewezen op de bezwaren in de praktijk, maar Spreker vraagt, ; of het voordeel van hooger beroep niet zwaarder weegt dan do moeite welke men er zich van voorstelt. De minister heelt ook gezegd dat het collegie van appèl hooger in rang moest zijn, want dat men anders geen vrucht van het hooger beroep kon hebben. Spreker antwoordt dat die meening berust op de hirarchische overleveringen der magistratuur, maar niet in den aard der zaak of op ongelijkheid van kennis. Doch de schuttersraden zijn stellig onder den invloed der plaatselijke omstandigheden en geven geen genoegzame waarborgen voor onpartijdigheid. Hij gelooft dat ds ondervinding zal leeren dat aan het mutueel appèl niet die hezwaren zijn verbonden, die de minister er zich van voorstelt, en hij blijft dat middel noodzakelijk achten na de meer strenge en rekbare strafbepalingen van deze we^, vooral die in art. 195 opgenomen. De Minister doet opmerken dat, als men zoo weinig vertrouwen stelt in de schuttersraden, waarom men dan niet meer waarborgen heeft gegeven bij de artikelen nopens de zamenstelling der schuttersraden. Ten andere: als zij niet genoeg waarborg voor onpartijdigheid opleveren, waarom dan appèl bij diezelfde collegien? Het ware dan consequent geweest het appèl bij de Regterlijke Magt, en niet bij de schuttersraden zelve te verleenen. Hij blijft dus het stelsel bestrijden, maar voor het geval dai de Kamer tot zijn spijt het amendement mogt aannemen, maakt hij den voorsteller opmerkzaam op eenige leemten in de redactie. De heer Godeekoi stelt als subamendement op art. 239 (van het amendement van den heer Geertsema) voor om het mutueel appèl zoodanig te regelen, dat bij den schuttersraad van de hoofdplaats appèl is tegen de vonnissen van de overige raden in de provincie, en van een vonnis uit de hoofdplaats bij een raad in de naburige hoofdplaats, maar in geen geval over en ioecr over elkanders vonnis sen in eersten aanleg. De Heer Geertseha neemt daarop bet subamendement van den hoer Godefroi ever, als daarstellende eene doelmatige regeling, maar verzoekt nu eerst het beginsel uit te maken door te stemmen over art. 238 (nieuw) door hem voorgesteld, waarna art. 239 en volgende» afzonderlijk kunnen worden behandeld, en zoo noodig amendementen daarop voorgedragen. De vergadering vereenigt zich met dat voorstel en daar niemand meer het woord verlangt over art. 238 (nieuw), zoo wordt dat het eerst in omvraag gebragt. &apos; De uitslag is dat zich 28 leden voor en 28 tegen het art. verklaren, zoodat de stemmen staken. - De Vookzitteb. geeft daarop te kennen, dat de herstemmiu? zal plaats hebben op a. s. Maandag ten 11 ure, dadelijk bij de opehino* van do zitting en dat inmiddels do beraadslagingen tot dien t&apos;id werden verdaagd. ; J De commissie tot de verzoekschriften brengt onderscheidene ver slagen ep in hare. handen gestelde adressen uit. Op voorstel van den Voorzitter vereenigt de Kamer zich met het voorstel van de commissie tot de verzoekschriften om e-mige adres sen van gemeentebesturen, houdende bedenkingen tegen do wet tot regeling van het armbestuur, ter griffie neder te leggen, maar tevens om overeenkomstig het voorstel van den Heer W7van Goltstein die adressen bij afschrift te verzenden aan den Minister v Binnenl Zaken met verzoek om inlichting. rrr&quot;- Daarna wordt de vergadering gescheiden tot aanstaanden Maanda» bvll JLX UJv.&apos;a &apos;T*</p>
</text>
