<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Maandag 3 Junij.</title>
	<p>In de de zitting van de Tweede Kamer der Staten-Generaal van heden zijn ingekomen het tractaat van handel en scheepvaart met Oostenrijk en het tractaat te Londen gesloten betreffende Luxemburg. De Heer van der Maesen de Sombreff wenseht de overlegging vau meerdere stukken tot toelichting der zaak; in de eerstvolgende vergadering zal die vraag tot den minister van buitenl. zaken worden gerigt. Daarna is de voortzetting der discussie ever de schutterijwet en wel de kwestie over het al of niet mutueel appèl, aan de orde. De Heeren van Lijnden, van Goltstein, Saaymans Vader, vanZinnicq Bergmann en de minister van binnenl. zaken bestrijden nader het amendement van den Heer Geertsema, dat door de Heeren Godefroi en Thorbecke verdedigd wordt. Het amendement Geertsema, waarover Zaturdag de stemmen gestaakt hebben, wordt alsnu aangenomen met 40 tegen 30 stemmen. Na de beslissing der Kamer nopens het appèl, heeft de minister van binnenl. zaken een stol bepalingen veorgelozen tot toepassing van het beginsel, waarbij de regtbanken en niet de scbuttersradeu zijn aangewezen om uitspraak te doen. De-discussie daarover zal morgen plaats hebben. Inmiddels zijn de slot- en overgangsbepalingen van net ontwerp afgedaan.</p>
	<p>Ten raadhuize werd op heden bij enkele inschrijving publiek aaHbesteed, het vernieuwen van de volgende bruggen, als: I°. De vaste houten brug N°. 143, over de Palmgracht aau de Lijnbaansgracht. Aannemer de Heer G. Duyns , voor ƒ 2560; 2°. idem, N°. 158, aan het Kwakers Eiland bij den Buitensingel. Aannemer dezelfde voor ƒ4090 en 3°. idem, N°. 188, over den N. Z. Voorburgwal voor de Dirk van Hasseltsteeg. Aannemer dé Heer G. G. van Kleef voor ƒ 4579.</p>
	<p>* &apos;s&apos;GRAVENHAGE, 3 Junij. Burg. en Weth. hebben bekond gemaakt, dat in overleg met den geneesheer van de bad-inrigting te Schevcningen, het badsaizocn zal geopend worden on Maandag den 17den Junij 1867. * UTRECHT, 3 Junij. Aan onze hoogeschool werd heden tot doctor in de regtou bevorderd de Heer P. A. van der Lith (van Utrecht), met stellingen.</p>
</text>
