<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BOÜWKÜHDÏGIHDERWIJ^r Bg een ARCHITEKT-TEEKENMEESTER alhier, is op aannemelijke voorwaarden gelegenheid voor 18 JONGE LIEDEN, om tot Bouwkundigen te worden opgeleid. Adres franco onder lett. P. M., bij den Boekh. HERMAN KOSTER, Halvemaansteeg, V 520. (13393) Tl 3 KOOP: een solide HEERENHUIS, op een der beste standen te Arnhem, met 13 Kamers, Badiarigting en verdere gemakken; voorts -?O?&apos;S,. nen open Kaats. Drie vierde der koopsom kan gevestigd blijven. Adres met franco brieven, onder N». 126, aan het Advertentie-Bureau van G. J. THIEME, te Arnhom. (13432) WORDT GËVBAAGD te &apos;s Gravenhage, tegen I°. Julij aanstaande, in eene Schoen- en Laarzenmakersaffaire, een bekwaam MEESTERKNECHT, zija vak in alle opzigten grondig verstaande en in staat de zaak peheel op zich te nemen. Zij, die vroeger reeds in eeue zoodanige betrekking zijn werkzaam geweest, en bewijzen van bekwaamheid en zedelijk gedrag kunnen overleggen, zullen het eerst in aanmerking komen. Inclinerenden gelieven zich, met franco brieven, te adresseren aau het Bureau van het Dagblad van Zuid-Holl. en &apos;s Gravenhage, te &apos;s Gravenhage, onder de letters B. Z. (13391) ÜÏT DE HANÏJ TE KOOP: Een ZOMER- en WINTERVERBLIJF, gelegen op circa een halfuur afstand van Amsterdam, aan den Amsteldrjk met de daarbij behoorende Bloem- en Moestuinen, groot 22 roeden, 10 ellen en bevattende 4 ruime Kamers, Keuken, Kelder en wat verder tot een royaal Huis behoort. Adres franco lett. F. C.&apos;S. in den Kantoorboekhandel van Wed. I. BLLERMAN, Beurssteeg, E 176. (13369) Eerste Nederlandsche ni^AooTiJßcniwiii-Aa NIEUWENDIJK, L 3%5, nabij het iiötei Uideweldt, le AMSTEEDAM. &apos;s «HA rimTISA*«I_, in de LANGE HOUTSTRAAT, over het Hotel de I&apos;Europe. Erkentelijk voor de reeds ondervonden bescherming en belangstelling, heeft de ondersreteekende de eer te berigten, dat eene ruime keuze van nieuwe STROO- en PAARDENHAREN HOEDEN heden voorhanden is. (13385) De smaakvolste MotaVque STROO-VOORWERPEN worden dagelijks aangevuld. DIEUDONNÉ qq. HiJÜËRS. Op het schoonste gedeelte der Keizersgracht worden aan eenen HEER, zijne bezigheden buitenshuis hebbende, TWEE net Gemeubeleerde KAMERS aangeboden. Huur ƒ 30 per maand, direct te aanvaarden. Adres met franco brieven, ouder hetmotto: KAMERS, bij den Boekhandelaar N. W. STRAUB, Vijzelstraat bij de Reguüertawart-straat, X 553. (13446) De INTENDANT in de 2de Militaire afdeeling te Arnhem, zal op Vrijdag den 14den Junij 1867, des middags ten 12 ure, ten zijnen Burelo PUBLIEK AANBESTEDEN: 6 Lasten (oude) Eijn TAK WE, wegende minstens 77 Ibl-s 6 dito  Zeeuwache TARWE, »» 74 »&gt;S 3 dito » Inlandsche EOGGE, » 72 ») -3 De Voorwaarden zullen dagelijks van 9 tot 12 ure op gemeld Bureau ter lezmg liggen. De gegadigden worden herinnerd, dat het merk op de aan te bieden monsters voorkomende, ook op don omslag van het Inschrijvingsbillet behoort te worden gesteld, en dat ieder monster minstens i -Nederl. kop graan moet bevatten, zullende dezelve anders buiten aanmerking blijven. Dè Intendant voornoemd, &apos;(13405) ÖTKEN. TWÏHTIÖ IÏLL_7T_Ö.OOO. lEMAND, volkomen met Administratie bekend, bereid bovenstaande sem uit eigen fondsen als borgtogt te stellen, die zich met familie te Amsterdam wenseht te vestigen, zag zich gaarne iv eene fetsoenlijke betrekking geplaatst, hetzij als DIRECTEUR of LHE» van eene Publieke instelling of wel als Opzigter of Bediende bij eena Fabriekzaak of iets dergelijks-, waarbij soliditeit en behartiging van belangen als hoofdvereischten zijn aan te merken. Men wordt verzocht zich te adr.sseren met vrachtvrije brieven onder het woord Amsterdam, Bureau Handelsblad, (13406) FAimil_l__AAM. In eene voor den Handel zeer gunstig gelegen stad wordt om redenen, die van de zaak geheel afgescheiden zijn, ter overname aangeboden eene welbeklante EABKIEHZAAK, waartoe een zeer matig kapitaal henoodigd is. Fabrikatie en administratie hoogst eenvoudig. Adres franco Bureau Handelsblad onder het nummer dezer Advertentie. (13424) lemand die als MEESTERKNECHT eene der groote Stoom-Broodfabrieken in werking heeft gebragt, en met alles bekend is wat daarmede betrekking heeft, BIEDT ZIEH AAN, om zoodanige Fabriek op de nieuwste en doelmatigste wijze te helpen oprigten en in werking te brengen. Hij kan de voldoendste getuigenissen overleggen. Brieven franco onder lett. Bn., aan den Boekhaudelanr A. VAN DEN HOEVEN, JSieuwendijk, L 86, to Amsterdam. (13377) BÖËSHOÜDIR. : Op een Handelskantoor alhier ter stede wordt ecu geroutineerd BOEKHOUDER verlangd, die met de Duitsche, Fransche en Engelsche Talen bekend is. Adres franco onder lett. G. aan het Bureau Handelsblad. . - (13400) bekend sedert het jaar 1510, onder de benaming Van IS m _¥ 12 SI I OT I _¥ E. Deze uitmuntende LIKEUR bevordert de Spijsvertering en Verdunt het Bloed. Ds Planten r waaruit zij wordt getrokken, geven haar eeno buitengewone geneeskracht, tegen aandoeningen vim Vallende ziekte. Te bekomen bij A. LEGRAND ainé &amp; C°., te Fécamp (Seine inférieure) en te Parijs rue Vivienne, 19, en wijders bij de voornaamste handelaren in sterke dranken in Frankrijk en in het Buitenland. Te Amsterdam bij den Heer FLAMENT, Wijnhandelaar. (13388) GEVRAAGD*. ■&quot;feite Een EERSTE KLASSE of €,OED «ECL AS«mP-Im^ SIffICEERD SCHIP , onverschillig welke Vlag F/tó^Shwfó en Grootte, mits niet kleiner dan 400 ïonucn. -jlmmkMiLr Aa--&apos;°s wj de grijs &amp; c°., (13262) te Amsterdam. &apos;</p>
</text>
