<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>¦ - - kan lEMAND over 7 a 8 Mille kunnende beschikken, DEELGENOOT worden in eene nétte FABHIEKZAAK, die per jaar boven ; : intrest f 1200 en meer oplevert. Nadere inlichting, onder lett.A., ¦ franco Bureau Handelsblad. _____________ _-_______~~nOOR VERVROEGD VERTREK NAAR INDIE Ipßr* TJE IIUURs *¦*» tegen Mei een geheel vrij Modern BOVENHUIS, voorzien van Duinwater en Gazlicht, enz., gelegen aan den Buitenkant over de Kraansiuis, N 7, dagelijks te zien. (5433) _tf9«3k&amp; TE huur: Het Landgoed ZVID-CRAAILOO, in het fraaiste cedeelte van het Gooiland, aan den straatweg van Naarden naar I Imeisfoort, met zeer logeable HEEREN-HUIZING, KOETS- I HUIS, STALLING, «SOES- en BROEITUINEN, benevens ! vrije wandelin&quot; in de Bosschen; te aanvaarden 1 Mei 1866, des ver&apos; kiezende met 3e Meubelen, enz. in het Heeren-Huis. Nadere infori matien en Bewijzen van Toegang, met franco Brieven, te bekomen &apos; bij den Makelaar A. LANGERHUIZEN, te Amsterdam. (5404) I__i___i__ Een JONG MENSCH, 22 jaren oud, P. G., zag zich gaarne geplaatst op voordeelige Voorwaarden, om in het Vak OPGELEID te werden Adres franco, onder N°. 483, bij den Boekhandelaar \V. F. DANNENFELSER, te Utrecht. (5030) Voor een Magazijn van Manufacturen en Mode-Artikelen en Detail, wordt terstond als REI_BG„R bij particulieren gevraagd; lemand met het VAK volkomen bekend, en van goede getuigschriften voorzien. Verzoeke eigenhandig geteekende Brieven met opgaaf van ouderdom en geloofsbelijdenis, onder Lett. P. R. Bureau Handelsblad, te Amsterdam. (5427) v __ Men biedt TE KOOP voor een billijken prij3, een fraaijen §P*?fsf GROOTEN HOND, NEW-FOÜNDLANDSCH RAS, j£fc__!s_ zijnde Reu en twee jaren oud, Franco Brieven onder _-_B_f_ Lett. L., bij den Boekhandelaar H. B. BREIJER, te Arnhem. (5426) SMILDER STEENTÜRF. Deze machinaal vervaardigde BRANDSTOF, ter vervanging van Steenkool en Cokes, munt bijzonder uit door zijnen aangenamen, zindelijken en goedkoopen brand, zoowel in Haarden en Kagchels als in Kookfornuizen, enz. enz. Prijs ƒ0.60 per mud (p.m 85 stuks) vrij aan huis; ƒ0.50 aan het pakhuis Abraham, achter het St. Antnomj kerkhof, alwaar ook verkrijgbaar is: __-.&apos;_._, „ _ BESTE SMILDER LANGE TURF, a ƒ 7 de Duizend stuks en SPONTURF a ƒ6 de Duizend stuks vrij aan huns- Bestellingen voor deze Turfsoorten als ook voor rlhl-U»!. {. 1 80 het mud), worden ook aangenomen Kerkstraat brj de Keguliersgracht N°. 724. _____ T EËFBÜItÏKÓ-DTEIOOP, i zeer aangenaam gelegen aan een vasten weg, in de nabijheid van twee welvarende Dorpen, en op betrekkelijk korten afstand aerstad Zutphen, bestaande in een voor weinige jaren bijna geheel nieuw^opgebouwd , ÏlEÉRENHUIS, geschikt voor ZOMER- en WINTER VERBLIJF, I waarin 13 zoo Beneden- als Bovenkamers, Badkamer, Zolder, Keuken, watervrije Kelder en verdere gemakken; benevens een afzon&apos; derlijk staand Koetshuis met Stalling voor 6 paarden en Schuur voor 4 koeijen; voorts Tuinen met een groot aantal vruchtdragende Boomen, waaronder verscheidene van fijne kwaliteit, smaakvolle aanlagen met allerhande Heestergewassen en een loopend Water, als Vijver met veel Viseh, eindelijk Bosehgronden en opgaande Boonien met aangename Wandelingen, benevens eene daarbij behoorende geheel nieuw gebouwde Boerenwoning met overdekten Vaaltstal en Schuur, Hof, Bouw- en Weiland, alles geheel watervrü en ; te zamen ongeveer 40 bunders groot. Adres franco onder letter S. bij den Boek- en Kunsthandelaar J. A. WILLEMSEN, te Zutphen. (5292) . &apos; WNIïIMAGIïIES ! uit de Fabriek van SINGEEÏ &amp; C°., te New-York , waarvan het Hoofd-Dépöt is gevestigd bij ERUAR» STKUCM., Kaiverstraat, E 33, bezitten alle eigenschappen, die hen onder die soort van Werk- , tui .i tot den eersten rang verheffen • met geene audere&apos;Machiue kun men zoo velerlei werk verrigten, als met de SINGERLr.A of Familie Naaimachine; zij is even geschikt om de fijnste geweven Stoffen met fijn garen oi&apos; zijde, als om de zwaarste Eskimo&apos;s tot dubbel LederA enz., te . naaijen. De Machine werkt uiterst gemakkelijk en vlug; bij .iedere omwenteling van het drijfwiel worden 5 steken gemaakt, terwijl elke andere Naaimachine bij dezelfde omwenteling slechts 4 steken daarstelt, dus een verschil in het voordeel der SINGER Machines van2opU. Bij deze Machines bevinden zich tegenwoordig alle verbeterde toestellen, als Zoomei-s, geschikt om smalle en breede zompen, overnaden i en zoomnaden te maken; Koorders, Soutacheer- en Rimpel-loestel- ; len, enz. , , _ , , E De N°. 2 Machine, waarmede ook de fijnste stoffen en het zwaarste leder kunnen bewerkt worden, is voor fabrieksgebruik nog altijd de beste tot heden bekend. . , De Patent Armmachine werkt in twee verschillende rigtingen, hetgeen wordt bewerkstelligd door alleen een schuif to verzetten _ Deze en vele andere soorten van Naaimachines zijn tegen Fabneks- : priis te bekomen mot guarantie van twee jaren in bovengenoemd Dépêt. ! Dagelijks in werking te zien in het PALEIS VOOR VOLKS- ; VLIJT. (25&apos;) !</p>
</text>
