<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLANDSCHE HANDEL-MAATSCHAPPIJ. VEILING te ROTTERDAM &lt; _ Woensdag den Uden Maart 1866. van ongeveer: 19,400 Balen JAVA H.OEFIJ, liggende te Rotterdam. 6,000 ii PADAKG D°. « &quot; , Idem. 39,700 i&apos; JAVA ö°. « &quot;__ ldam-7,100 * B°. »°. g &quot; Middelburg. 8 700 n D°. D°« &apos; * Dordrecht. 3,00 ii D°. »&quot;• .. &apos;\ &quot;.Schiedam De Monsters der geheele Veiling zijn te bezigtigen te Amsterdam en te Rotterdam den 1, 2, 3, 12, 13 en Uden Maart, en op dczolide dagen te Middelburg. Dordrecht en Schiedam, die, van hetgeen aldaar liggende is, terwijl van den eerstgemelden dag at, op elke der aanvoerplaatsen, van de aldaar liggende Koflij, van partijen boven de 200 balen, Proefmonsters tot den prijs van 60 cents per hall Wed. pond verkrijgbaar zijn. ,___ Amstkrda . 27 Februarij 1866. (5011) ... O. KERKHOVEN, A. LANGERHUIZEN, A. J. GUEPIN en J. _ DIJKERS, Makelaars te Amsterdam , zullen op Zaturdag den 24sten Maart 1866, des Middags ten 12 Uur, in hot Logement genaamd Paardenburg te Ouderkerk, ten overstaan van den Notaris W. A. J. ELZEVIER DOM, in veiling brengen N°. 1. Vier Kampen extra weltoegemaakt WEI- en lIOOILAND, nabij het dorp Ouderkerk aan den Amsteldijk, gemeente Nieuwer Amstel in den Middel Polder, kadastraal groot 3 Bunders, 30 Roeden 90 Ellen. En N . 2. ïweo Kampen weltoegemaakt WEI- en IIOOILAIV» , tegenover het voorgaande , in den Ronden Hoeperpolder , gemeente Ouder Amstel, Kadastraal groot 80 Roeden ,80 Ellen, dagelijks to zien; de bewijzen van Eigendom en de V eilconditien zullen op den gewonen tijd ter inzage liggen ten Kantore van boyengenoemden Notaris op de Heerengracht bij de Leliegracht te Amst. rdam en extract der Veilcondititn, in het Logement Paardenburg. OPENBARE VERKOOPING. De Notaris A. BOSSERS, te Loonopzand, zal voor zijne Principalen , op Vrijdag 9 Maart 1866, en 14 dagen later, en alzoo op 23 Maart, ten Herberge van J. B. PULLENS, te Waalwijk, telkens des namiddags ten 4 ure, Veilen en Verkoopen: Epn kapitaal, hecht en sterk HEERfirV&apos;HUIS, met witten marmeren Gan . bevattende, beneden: eene Zaal, 3 Kamers, Keuken en -verdere gemakken; boven: eene groote Kamer met Alcovc en 5 andere vertrekken, allen geplafoneerd, voorzien van marmer bekleedc Stookplaatsen, ruimen Zolder met Meidenkamer, een Koets- en Waschhuis, Stalling voor 2 Paarden en Hooizolder, een Vruchtbaren Moestuin, beplant met verschillende Vruchtboomen, staande en gelegen te Waalwijk, Sectie C, N&quot;. 671 en 672, groot 20 roeden 36 ellen. In gebruik te aanvaarden bij de betaling der kooppenningen. (4944)</p>
</text>
