<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>IERSCHE BERIEVEN</title>
	<p>De beweging der Fenians in lerland, die in den beginne alleenlijk door zwaarlioot&apos;den als eene ernstige werd beschouwd, heeft in den laatsten tijd meerdere reden tot ongerustheid gegeven, en het is nu het oogenblik voor eene poging, om de waarschijnlijke gevolgen te berekenen, die deze noodlottige onlusten na zich zullen slepen. Uit de brieven, die ik van onderscheidene lersehe vrienden ontvang, blijkt duidelijk, dat zelfs het geringste gevaar voor een opstand is geweken. Zonder eenigen tegenstand te bieden hebben de misnoegden hunne aanvoerders laten gevangen nemen. Zij hebben thans noch hoofden, noch wapenen, noch geld, en zelfs de moed ontbreekt. Te geener tijde geloofde men, xlat er ooit iets meer dan een gedeeltelijke poging tot opstand gedaan kon worden; maar koe spoedig deze ook zou zijn onderdrukt geworden, zij zou toch groot nadeel hebben aangerigt. Degenen, die op het land woonden, vreesden natuurlijk dat zij de eersten zouden zijn op wien men zich door plundering zou trachten te wreken; tegen zulke eventualiteiten is men nooit volkomen gewaarborgd , maar het is niet waarschijnlijk, dat ook zelfs zoo iets voorvalle.</p>
	<p>Doch de gevolgen van dezen voorgenomen opstand, kunnen zeer bedenkelijk zijn, diep rampzalig. In de eerste plaats heeft zij doen zien hoe algemeen de ontevredenheid is onder de lagere klassen iv lerland, die zich eeuwen van slechte eu barbaarsche regering herinneren. Wel zijn deze tijden nu gelukkig lang voorbij, doch zoo als de Heer Reebuck in liet parlement opmerkte: //de wonden door twee eeuwen van dwingelandij geslagen, kunnen niet door 30jaren van regtvaardigheid geheeld v/orden.&quot; .Voor dat al die bittere herinneringen aan een treurig verleden zijn uitgewiseht, moeten nog een paar geslachten het streven van een regtvaardig bewind leeren waarderen. lerland&apos;s toestand predikt op het oogenblik de groote les, welke reeds door Mozos gevoeld is, toen hij leerde dat de misdaden der vaderen aan de kinderen bezocht zouden worden; geene zonde kan worden begaan door eene natie of door een individu, of de gevolgen doen zich met onverbiddelijke regtvaardigheid gevoelen, al is net dan soms ook laat.</p>
	<p>Menig beschaafd Engelschman, die weet met welke zachtmoedige regtvaardigheid lerland in de laatste jaren bestuurd is, moge onwillig de schouders ophalen, wanneer hij aan den last denkt, die de ondankbare zonen dor regering op den hals halen, maar hoe on redelijk hii dit ook vinden moge, desniettemin is ook hij aansprake&quot; lijk voor de groote zonden, door zijne vaderen in lerland gepleegd. De hoornen, door Cromwell&apos;s geharnaste dweepers geplant, dragen mi nog bittere vruchten. Zij zijn tot vollen wasdom gekomen, bevochtigd door de tranen, die het schoone treurende Erin, gedurende twee eeuwen onder hunne schaduw heeft geweend. De vruchten zijn gelukkig wel steeds geringer in aantal geworden en men mag nu gelooveii, dat dit de laatste oogst zal zijn, maar slechts wanneer de stammen geen voedsel meer vinden zullen zij sterven, en de kleinkinderen der tegenwoordige bevolking zullen, hoop ik, een vreugdevuur kunnen maken van dit dorre, drooge hout. Deze laatste onlusten hebVen doen zien, dat wanneer de helaas! onvermijdelijke reactie voorbij is, men geregtigd is een aanlokkende* en Wijder horoscoop dan immer te voren voor het schoone lerland te trekken.</p>
	<p>//Si jeunesse savait, si vieillesse pouvait&quot; zegt een Fransch spreekwoord.</p>
	<p>Indien de jeugd van 1865 slechts had kunnen weten, dat geen der mannen van 1848 en vroeger mede wilde doen, omdat de ondervinding hen wijs gemaakt heeft en indien de mannen van 1848 hun verleden en voorbeeld slechts ongedaan konden maken, dan ware er geene brandstof geweest, welke door het laatste schot vanden Amerikaanschen burgeroorlog injvlam vloog. Doch de gevoelens van regtvaardigheid en wijsheid beginnen overal de volkeren meer te doordringen. ; Wij hebben thans een beteren tijd dan de oude wereld ooükend , de Amerikanen zullen zeggen omdat er eene nieuwe wereld bij is gekomen. In lerland zijn de manifestatien van ontevredenheid voortdurend in gehalte en omvang verminderd, en men heeft groote reden om te meenen, dat dit de laatste poging tot opstand geweest zal zijn. Grond tot dit vermoeden geeft de studie der vroegere lersehe onlusten. Wanneer men ziet hoe de edelmoedige en fiere opstand van 1798 gevolgd is geworden door de geheel mislukte uitbarsting in 1848, die dadelijk te niet liep toen Smith O&apos;Biïen, de aanvoerder, met eenigen zijner aanhangers zonder hulp van het volk te ontvangen, in de beroemde kooltninen gevangen genomen werd, dan mogen wij wel onderstellen, dat deze laatste dwaze poging la cloture définitive et sans remise van de lersehe opstanden is. Het zoude zelfs aan den meest hartstogtelijken bewonderaar van Carlyle&apos;s Hero-worship onmogelijk zijn een held te maken uit een der hoofden van deze onderneming, die de zaak voornamelijk als geldspeculatie op touw zetten. Geheel anders was dit bij het einde der vorige eeuw, toen de gruwzame ouregtvaardigheid van Engeland de hoofden der rebellie Walfe Jono en Robert Emmet met een aureool omringden, dio in helderheid nogtoenam door de reinheid hunner bedoelingen en hun edel -karakter, r Tvm~r~MKW &apos;M &apos;T&quot;_r Zij waren opstandelingen, wanhopende, onbevreesde opstandelingen, doch zoo als de Dailg Telegraph opmerkte, geen eerlijk man leefde er, die niet liever in het graf zoude liggen van Robert Emmet, dan in dat van lord Norbury, zijn regter en beul. De betooverende poézy van Moore is niet noodig om ons innige sympathie in te boezemen voor het droevige lot en den vroegen dood van de liefelijke bruid des //jongen helds.&quot; In Conamara heb ik een man van groote beschaving en stand, in tranen zien uitbarsten, toen hij mij de roerende episode uit lerland&apos;s geschiedenis mededeelde en mij de laatste woorden, deed lezen die Robert Emmet, de opstandeling, op deze aarde sprak: //Mijn laatste strijd is gestreden, het graf opent zich om mij te //ontvangen. Laat niemand mijn grafschrift schrijven. Wanneer mijn //vaderland de plaats inneemt onder de volkeren der aarde, en niet //vóór dien tijd, mag mijn grafschrift geschreven worden!&quot; Wie kan zich verwonderen, dat woorden als deze, door geheel lerland heen eene huivering van geestdrift deden varen, en dat men den 23-jarigen enthousiast, de Rienzi of Washington van zijn volk noemde! Hij was jong, hij was onervaren, doch hij had de goddelijkste eigenschap der jeugd, de geestdrift en het edelste en reinste doel, de bevrijding van zijn vaderland. Te New-York verrijst op het kerkhof van St. Pauls, ter regterzijde van Broadway, een marmer monument, 30 voet hoog, opgèrigt ter eere van Thomas Addes Emmet, den broeder van Robert, die gedurende vele jaren advocaat-generaal van den staat New-York was. Hij had hetzelfde edele en verhevene karakter van zijn broederen dezelfde wegslepende welsprekendheid. Hij was een groot voorstander van de regten van het, lersehe volk en zijne dankbare landgenooten hebben hem dit monument gewijd. Het dagelijksche drukke verkeer echter vloeit immer langs Broadway en duizende geëmigreerde of gevlugte leren hebben, als zij dat marmere gedenkteeken voorbij gingen, met opgeheven oog den Hannibal&apos;s eed van eeuwigen haat tegen Engeland gezworen. »In het verleden ligt het heden,&quot; zong Bilderdijk en dubbel is dit van toepassing in lerland. De lersehe antipathiiin tegen Engeland dateren van den tijd, zoowel van Elisabeth als van Cromwell, van Willem van Oranje zoowel als van George 111, en haat tegen Engeland ging als eene noodlottige erfenis over van vader op zoon. En zelfs nog in onze dagen vindt de lersehe emigrant reden tot ontevredenheid.</p>
	<p>Hij vergelijkt de armoede in zijn overbevolkt eiland met den overvloed in de dun bewoonde Nieuwe Wereld.</p>
	<p>Zijn ongeluk wijdt hij nu aan het Engelsche gouvernement en niet aan den onvermijdelijken loop der omstandigheden — zijn voorspoed dankt hij aan een republikeiusch bestuur en niet aan het onbegrensde veld, dat voor zijne ondernemingszucht is geopend. Naauwelijks in Amerika gevestigd of onze ler is in volbloed republikein veranderd.</p>
	<p>Zijn hart trekt immer nog naar het groene vaderland aan de overzijde van den Atlantischen Oceaan, en hij hoopt en streeft om ook eenmaal in het eiland der Heiligen de groene vlag te kunnen ophalen. Een van de schosnste bladzijden in de wereldtiistorie zal zeker de geschiedenis zijn van Amerika bij het einde van den burgeroorlog. Wie heeft niet gevreesd, dat de wilde bekoorlijkheid van het knjgsmansleven aan de meerderheid dier ontzaggelijke Amerikaanscho legers te verleidelijk zou zijn gebleken; wie heeft niet voor eene militaire dictatuur gevreesd, en wie had immer gedacht, dat in zoo korte tijd Amerika die ontelbare legerbenden weder tot zich kon trekken in de vreedzame en nuttige bezigheden van het bedrijvige leven. De //charivari&quot; die een van de advocaten meent te zijn der vrijheid yan Frankrijk, heeft deze prachtige manifestatie van den volksgeest in ecu harer nommers behigchelijk zoeken te maken door de voorstelling van een langen mageren generaal in volle uniform, suikerbrooden ordenende en klontjes verkoopende, doch heeft daardoor juist het bewijs geleverd, hoo ongeschikt Frankrijk nog voor die vrijheid zijn moet als zelfs de hoofdorganen der pers niet inzien dat het juist de militaire geest en de voorrang van den soldaat boven den pékin of burger is, die in Frankrijk en&apos; Pruisen de vrijheid immer nog tot de pia, vota doen belmoren. Doch zelfs Amerika kan dien krn&apos;gshaftigen geest niet geheel absorberen en vele soldaten, voor wien hun Woest en vrij bestaan te meerdere aantrekking had en wien het burgerlijk leveu tegenstond, hebben hunne overmaat van énergie ten dienste gesteld der hoofdcentrums van het fenianisme in Amerika, die door de misleide leren aldaar immer goed van geld voorzien worden. Deze Ainerikaansche avonturiers en vrijbuiters, die op de wijze der Yankees hunne krachten niet te gering opgaven, leverden nu een schoon onderwerp voor phaiitastische vrijheidsdroomen en predikten een-J omwenteling even aanlokkelijk voor den nationalen haat als voor piunderzucht. Het gevaar, en het eenige gevaar van hun prospectus ..bestond daarin , dat het de liefste wensch van den lerschcn boer wilde ten uitvoer brengen, daar het plompweg voorstelde om allen eigendom in land , van de bezitters over te dragen op hen, die het bearbeidden. Deze maatregel zoude eenvoudig op een sociale revolutie uitloopen, zoo als nog nimmer in. Europa ondervonden is. Zelfs Robespierre toch, zoo merkt //the Saturday Review&quot; op, heeft nimmer durven voorstellen om de landeigenaars Tan Frankrijk teu voordeele van het volk te onteigenen. Slechts de eigendommen van uitgewekenen werden verbeurd verklaard. Zulk eene maatschappelijke omwenteling die alleenlijk tot stand kon komen, door Engeland ten onder te brengen, was wel is waar eene herschenschim, maar zelfs door hersenschimmen laat de menigte zich vangen, en menigeen . die anders onverschillig zou zijn gebleven, of wien het aan moed ontbrak om zich in het openbaar bij de beweging: aan te sluiten, liet zich nu bewegen er althans heimelijk aan deel te nemen, omdat hij bij eventueel slagen ook hoopte te deelen in de gouden vruchten.</p>
	<p>üit plunderzieke bestanddeel der beweging was het eenige, dat eigenlijk lersch kon heeten, al het overige was uit den vreemde overgebragt, aangemoedigd en verzorgd, door hetgeen generaal Lee noemde «&amp; yankee swindïe.&quot; Tegen deze honderden Amerikaanschc agenten naar lerland overgekomen , is dan ook de opheffing van de habeas corpus-acte gerigt, welke het bestuur in staat stelt al deze avonturiers onschadelijk te maken, door hen op bloote verdenking gevangen te nemen, zondet O-middellijk te bewijzen wat hun misdrijf was. De leren zelven hebben niet den minsten last van deze beperking hunner rekten, want ik behoef niet op te doen merken, dat do regering zulk eene magt kan noch durft misbruiken. ledere arrestatie moet in de dagbladen worden vermeld en staat bloot aau de critiek van het publiek. Het is mogelijk dat er eene enkele vergissing wordt begaan, _och slechts één enkel geval van opzettelijk misbruik , zou de regering stellig van het kussen werpen. In onderscheidene Hollandsche dagbladen las ik dat eenige lersehe provinciën in slaat van beleg zijn gesteld en de krijgswet aldaar was afgekondigd. Hij die het eerst op deze vernuftige wijze het Engelsche //proclamation of a province&quot; vertaalde, verdient openlijke vermelding. Men bedoelt, met deze uitdrukking alleen de afkondiging, dat niemand zonder uitdrukkelijk verlof in het bezit mag zijn van vuurwapenen. Ik zelf hield gedurende eene maand verblijf in zulk eene //belegerde provincie,&quot; en daar ik in liet bezit was van een buks en revolver, schreef ik toen.de afkondiging plaats had, een briefje aan het bestuur der provincie, met opgave hiervan, waarop ik per ommegaand* berigt ontving dat deze wapenen geheel te mijner beschikking konden blijven. Nu was&apos; ik toch een vreemdeling, derhalve welligt gevaarlijk, al vermoedde men het ook misschien dat ik waarschijnlijk toch wel mis zou schieten; zoo toont het toch aan hoe geducht een dergelijke slaat van beleg is. Doch dergelijke dwaasheden die niet alleen in Hollandsche dagbladen stonden hetgeen nog wel te verontschuldigen zou zijn, maat ook in sommige Engelsche dagbladen, hebben de treurige gevolgen dezer comedie nog veel verergerd. Het ergst is de schrik dien de beweging veroorzaakt heeft onder da Engelsche kapitalisten. Kapitaal toch, is zoo gevoelig en vreesachtig, dat alle toevoer va» geld naar lerland voor nijverheids-ondernemingen is gestaakt. Zoodoende zijn de hulpbronnen verstopt van alle ondernemers en fa_}B* kanten, die ook door den schrik bevangen, zeer ongeneigd zü» hunne eigene middelen te gebruiken, om het werk aan den gang te honden. De noodlottige gevolgen hiervan kan men zich moeijelijk te donker voorstellen. Natuurlijk zal de stagnatie het eerst de arbeidende standen treffen, die zich bijna in het geheel niet met de beweging had&apos; den ingelaten, omdat 2jj begonnen in te zien dat zekerheid en rus* de kloppende hartaderen van den voorspoed zijn. Vele maanden lang zal het lijden en de ellende der armen bitter zijn. Dit zal ook leiden tot vermeerdering der landverhuizing, maar emigratie is geen kwaad : integendeel kan zij niet anders dan gunstig werken.</p>
	<p>Naast het vergif wast ook het geneesmiddel. De onlusten der Fenians ontstonden in Amerika, in Amerika t&lt;&amp; ook het redmiddel worden gevonden, want slechts daar is een uitweg voor do overbevolking van lerland, die de oorzaak der armoede maakte0. *e aanleiding der voortdurende onrust U. Deie armoede mls_ow_ vet onderscheid uit tusschen den _r. die bij het eerste van _f- naa,r de Piek SiflP* en d.&apos;bewoner van //het vette land vrhW n&apos; die te r«k is on? zelts bIJ de Smotste schennis zijner yueia naar do wapenen te grijpen. ik /_ lki de,zen zomer. door bet Wes,ten van lerland reisde, bezocht *ASS&amp;%mSi^ gtal mijlen van Galway in Be^overlevering wil, dat men op een helderen dag van de kust van Ë le&quot;S __i?_n __? Cllend d6r ***«*». ** Parad*s</p>
	<p>That Eden, where the immortal brave _ I •nrPwell ln a laud serene, — Svi J! A^i^f Vbeyond the shininS wave, 9 i n.r At sunset oft are seen.&quot; Zoo als Moore zong. de__t_A™_nide kw} wandelde, zag ik eene vrouw in het schilwf _ XZfc 1? -CoStu,lm&apos; dat men Galway draagt, de roode beukt__l _£T Ve&apos; ?P eene ho°g« ™ts zitten , wfo voet ge-7K M.M ï i- 6, he,ldere breGde Solven van den Atlantische* OceaSn. ul „¦ ivï .lln__*nd boven de oogen en staarde naar het Wes_t „ . a g \ra,cllt,te ZIJ het Paradijs liarer vaderen te ontdekken, _.„¦ °.vonkelende baren voor de geloovigen moet oprijzen; een An, •. &apos;, ln„_ etwelk men zou meenen, dat de oude lersehe ziener anienka heelt willen voorspellen, want Amerika, dat uit de Wester- U 4°pr .&apos; v voor de leren het land der gelukkigen. __j3____ US* Qe oplossing en het einde der lersehe onlusten.</p>
</text>
