<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Dingsdag 6 Maart.</title>
	<p>•°e onderstaande csncept-besluiten en conclusien van voordragten _,n .? raaa gedaan, zim bekend gemaakt en voor de ingezetenen *« «sic gelegd: „. •&apos;, &apos;*&quot; Voordragt van B. en W. tot benoeming van drie bouwopzigters der_ gemeente. 7e conclusie strekt tot aanbevsling van: Bastiaan Hamers, fungerend bouwopzigter; Arie de Groot, buitengewoon opzigtcr van den waterstaat, wonende te Nieuwediep; en Willem ter Reehorst, werktuig en bouwkundige alhier. stv &apos; Ti, Mt^_ van do commissie voor het burgerlijk amibe- J-mir, strekkende tot goedkeuring der supplement-begrooting 18G6 der beide gasthuizen. stii &apos; 7&quot;l&apos; Yool&apos;dragt van de commissie veor het burgerlijk armbe,;&apos;;&quot; ™* wijziging van art. 19 van het reglement voor de inrigting vw stads bestedelingen. *n c. clusie stl&apos;«lj*; om «. 19 te doen lezen als volgt: ,j * e. «nderen beneden den vollen ouderdom van zeven jaren wordeypin ie&lt;ï zo°. naamde minnemoeders in deze gemeente, van =i. e godsdienstgezmdte als waartoe de kinderen behooren. ¦^moeren ouder dan zes jaren, enz.&quot; n;n_.&apos; &apos;4; Nadere voordragt van de commissie voor de strafverordevpi-m i &apos; ¦egen wier overtreding straf is bedreigd tot vaststelling der «•ipiuening op het houden van kleinkinderscholen. ue conclusie strekt tot wijziging van art. 15 als volgt: den 1° e houders en houderessen van tijdens het in werking tretot l \r°&apos;&apos; veïorc&apos;ening bestaande bewaarplaatsen wordt een termijn ver» • 1866„toegestaan tot het vragen der bij art. 1 vereischte een t nTa?.S- Bij het verleenen dier vergunning tan door B. en W ben v 1 tot uiterlijk 1 Mei 1867 worden toegestaan om aan de &quot;epaiingen der art. 9, 10, 11 en 12 te voldoen, i-et &apos; ¦ Voordragt van B. en W., strekkende tot goedkeuring der &quot;SKening over 1865 van het reg. schutterij.</p>
	<p>jwiff iu.ge der leden van den gemeenteraad zrjn nedergelegd de navolgendeTstukken: s y eer«tó&apos;i7&apos;iVoordraSt van Bm=- en rVeth. tot benoeming van drie xp hulponderwrjzers aan de openbare armenscholen. der nJt \van *d&apos; en Sele^ae der rekening en verantwoording K+o,i„i&quot;i -s ,en en uitgaven van de vereenigde commissie tot de btedshjke tentoonstellingovan0van kunstwerken in 1865. tiv.i-v&apos;:„~ an de commissie voor de strafverordeningen tot in- N&apos;&apos;Bo ?/? 24 del&apos; Terordening op het brandwezen. vendè ei a Van de commissie van beheer van stedelijke rentcgevan het _»&apos; .1 .n tot vertooP van gemeentegrond aan bestuurders eip i,&apos;„ i _ i.* . van en commissaris des Konings in deze provinlenho? de dat Z. M. den Heer Mr. J. Messchert van Vqlter _Ta°p . verzoek eervol ontslag heeft verleend als burgemeesthoi,« v Amsterdam en als zoodanig benoemd den Heer Mr.C.Fock, wans burgemeester van Haarlem. _ _[ïni?llebbênden worden herinnerd aan den herijk der gewone gevugten en lengtematen.</p>
	<p>.Bet oppositie-orgaan is thans plotseling op de gedachte gekomen, _ LTae •Ministervan Koloniën, de invoering van de straf ver ordening seru . . „ Koninklijk besluit willende , eigenlijk een zuiver concon i. &quot;e£insel voorstond. Zie eens, roept het uit, dit zuiver ten 7 beginsel werd jaren lang door //de radicalen&quot; uitgekreke&apos; als een beginsel vau nepotisme (?) , van monopolie, van willetw e? niettemin wordt het thans door //het ultra-radicalisme&quot; in ?Pa ,nS gebragt. __ Vludin8&gt; dat nu bij slot van rekening eigenlijk de ministeriële de zp ZOU ?estl&apos;ekt hebben om aan een zuiver conservatief beginsel \vaa _. a .te verschaffen , zou zeker heel aardig zijn, als zij juist was. Dit echter is het geval volstrekt niet. ralon v,ISi.M &quot;zuivel&apos; conservatief beginsel,&quot; jarenlang doordelibeafdn,n eden? Eegelin£ bij besluit van alles wat Indie betreft; den _ V . alle Misclle zaken op het Plein, in het kabinet van ditrini__, . van Koloniën; geene inmenging van de vcrtegenwoor- W&quot;H &gt; _ lonia»e aangelegenheden. zii w_ i ? eSlnsel ook door de liberale regering toegepast? Neen geheel bnanciele verantwoordelijkheid van het Indisch bestuur Indi aa* weltel&apos;i!ce regelen onderworpen; zij laat de begrooting voor bis j vaststellen bij de toet; zij regelt de cuituuraangelegenheden zu \ 1 &apos;let&apos; z&apos;-* w^ wettelijke bepalingen voor de drukpers m Indie; reep] t torn &apos;e^ koloniaal onderwerp van eenig gewigt bij de wet Van rf&apos; *ie* dan °°k n&apos;e* *öt ausvel&apos; iuis* de groote grief geweest men • co,nsei&apos;vatieven, dat de liberale regering die verfoeijelijke in„„ ngmg der Staten-Generaal in zaken van koloniaal bestuur toelaat 1 «zelfs aanwakkert ? het Mna deze ne zaa^&apos; de aanleiding gaf tot de ontbinding van -; vo°i&apos;gaaiid ministerie. Het is waar, de liberale minister van kolonie? je invoering der strafverordening bij koninklijk besluit, maar Wild omda^ bij in beginsel voor regeling op die wijze zou zijn; hij het n a&apos;ieen &gt; omdat er hier urgentie bestond en hij wilde atn&quot; »+1fn a^3 v9orl°°l&apos;ke regeling, om later wanneer het nieuwe jn ai&gt;vetb°ek voor het moederland gereed zal zijn, die bij de wet ook dit iln te voeren. J^en late ook niet buiten aanmerking, dat in L, eval.de Kamer zelve invoering wilde bij koninklijk besluit. aal _nft eï «n over van de schrandere uitvinding, dat eigenlijk tri, &apos; _*ves conservatief beginsel&quot; bij de kabinetswijziging heeft gè&apos;lumpheerd, met zoo grooten ophef aangekondigd ? Waar is de kroon, _i m„ beweert, dat //op nieuw&quot; gedrukt is op de stellingen en begin- Vv- derv,conservatieve partij ? Wij hebben ook nog eene andere vraag. Bij de ministeriele crisis troï.^ _men dit even aan, een //zuiver conservatief beginsel&quot; bezii_i &apos; _ m het daal&apos;mede te rijmen, dat ook van conservatieve kwp . e^erd wordt&apos; dat die crisis Been raison d^tre bad; dat de oniwri &apos; e haal&apos; ln het leven had geroepen, niet waard was, dat er mfpfp en,over, ontstond onder de ministers? Men zou dan bijna sp 1«„ ! enken&apos; dat de conservatieven hunne eigene //_»_•&quot; begin&quot;wen al zeer gering schatten.</p>
	<p>eW dPv^nml6- amer deï Staten-Generaal is rondgedeeld het vero _ fjZtóM^ begroetingen voor Nelerlandsch Indie</p>
	<p>&quot;In verschillende belangrijke gemeenten wordt thans de rijks-accijns &quot;P net geslagt tegelijk met de plaatselijke belasting van wege de gebeente geheven, en verantwoord tegen berekening van een o .va&quot;._-y.n op den voet der wet van 21 Dec. 1852 (Staatsblad Nu. 226). P&apos;l de aanstaande afschaffing der plaatselijke verbruiksbelastingen&apos; «gevolge de wet van 7 Julij 11. (Staatsblad N°. 79), moet de bedoelde&apos; &quot;emng door het rijk worden overgenomen en zullen tevens de betreks _jke plaatselijke verordeningen vervallen. fi -krachtens onderscheidene aezer verordeningen geschiedt de veri&quot;catie van het ter slagting aangegeven vee op eene bepaalde daartoe 3?ngewezen plaats, waardoor de heffing belangrijk wordt vereenvou!» _ en tevens de opbrengst beter verzekerd. Volgens de bestaande «ettelijke bepalingen omtrent den rijks-accijns mist ecnter het bestuur *8Ï fi«iM__«« la fee. _d_i4 t«t _ „ _ . «na _« „, e . heelt de aangever de keus om of zijn vee bij de aangifte ten kantore mede te brengen, in welk geval de ontvanger zich dadelijk omtrent de benadering verklaren moet, of wel zelf eene plaats op te geven waar het gedurende vier en twintig uren door de ambtenaren kan worden onderzocht.</p>
	<p>Bij het vervallen der bedoelde plaatselijke verordeningen kunnen uit deze keus, aan de aangevers gelaten, voor de administratie moeijelijkheden voortvloeijen. Immers ontbreekt bij vele ontvangerskantoren voldoende gelegenheid om het daar aangebragte vee te onderzoeken, wanneer dit door belanghebbenden wordt verlangd, üe verificatie van het vee op de stallen der vleeschhouwers, zoo als die in den regel gebruikelijk is in de gemeenten waar geene bepaalde plaats daarvoor is aangewezen, vereischt voorts uit den aard der zaak meer personeel, terwijl ambtenaren met voldoende veekennis altijd moeijeiijk zijn te vinden. Deze wijze van verificatie heeft buitendien nog andere schaduwzijden. De ondervinding heeft geleerd, dat in de steden, waar zij wordt gevolgd en waar mitsdien de verificatie dikwijls in kelders en op andere dergelijke ongeschikte plaatsen en meestal onder vier oo_i geschiedt, de gemiddelde stand der aangiften ongelijk minder gunstig is en meer klagtcn over de heffing voorkomen, dan waar het vee op eene doelmatige plaats en als het ware steeds in het openbaar wordt onderzocht.&quot;</p>
	<p>Ten einds deze bezwaren weg te nemen wordt thans voorgesteld: *Art. 1. Met wijziging in zoover van art. 6 lit. b der wet van 2 Jan. 1832 (Staatsblad N&quot;. 5), kan in de gemeenten, waar dit door ons noodig wordt geacht, eene bepaalde plaats worden aangewezen voor j het onderzoek van het vee, op den voet van genoemd artikel ter slag- ! ting aangegeven. In dit geval zal in de kwitantie, af to geven vol- j gens art. 6 der wet van 2 Aug. 1822 (Staatsblad N°. 31), eene tijd- &apos; ruimte van hoogstens één uur worden bepaald, gedurende welke het vee op de bedoelde plaats aanwezig moet zijn. Deze tijdruimte moet valleu tusschen zons- op en ondergang en binnen 24 uur na de aangifte.&quot; ; j //Art. 2. Indien het vee op den bepaalden tijd niet op de daartoe ! gestelde plaats aanwezig is of aldaar niet dadelijk door den aangever , of een zijner bedienden aan de ambtenaren wordt aangewezen, ver- i beurt de aangever de boete, bedreigd bij art. 3 der wet van 15 Mei 1859 &apos; (Staatsblad Nü. 37).&quot; De memorie van toelichting zegt dienaangaande nog: //Omtrent de plaats, aan jte wijzen ingevolge art. 1, zal natuurlijk voor zoo veel noodig vooraf met de betrokken gemeenten in overleg ! worden getreden. Hetgeen in dat artikel is voorgeschreven omtrent * de tijdsbepaling voor de verificatie is in het belang der schatpligtigen, van wie in de bedoelde gevallen niet wèl kan gevergd worden, dat zij overeenkomstig art. 6 der wet van 2 Jan. \S&amp;I (Staatsblad Nü, 5) hun vee op de aangewezen plaats steeds 24 uren ter beschikking der I ambtenaren houden,&quot;</p>
	<p>In het Voorloopig Verslag omtrent het ontwerp van wet, houdende definitieve vaststelling van het Vilde Hoofdstuk B der Staatsbegi&apos;ooting voor het dienstjaar 1866, wordt o. a. het volgende gezegd: Bij de overweging van het wets-ontwerp tot definitieve vaststelling van het Vilde hoofdstuk B der Staatsbegrooting voor het dienstjaar 1866 werd in eene afdeeling de opmerking gemaakt, dat de Memorie van Toelichting, die bij dit wets-ontwerp is overgelegd, bijzonder schraal mag gsnoemd worden. ¦</p>
	<p>[ i-e redenen der aftreding vim den Minister van Birmenl. Zaken], (*) In epne afdeeling verklaarden verscheiden leden, dat zij er hoogen prijs op zouden stellen, eenige nadere inlichting to ontvangen omtrent de reden der aftreding van den Heer Thorbecke als Minister van Binnenlandsche Zaken. De mededeelingen, die door de Ministers van Koloniën en van Buitenlandsche Zaken zijn gedaan in de zitting der Kamer van 27 Februarij jl„ hebben de onzekerheid, waarin men hieromtrent verkeerde, nog niet doen verdwijnen. Deze leden meenden het verzoek om eenige nadere opheldering te mogen rigten tot den Minister van Finantien, omdat hij in de genoemde zitting der Kamer is opgetreden als redenaar van hot Kabinet. Zoo noodig kan hij ook, alvorens de gevraagde inlichting te verschaffen, daaromtrent met zijne ambtgenooten in overleg treden. Het is bijna ongelooflijk, zoo sprak men, dat, gelijk de Ministers van Koloniën en van Buitenlandsche Zaken hebben verklaard, een verschil van meening over de vraag, of de strafwetgeving voor de Europeanen en daarmede gelijkgestelden in Nederlandsch Indie brj de wet dan wel bij Koninklijk besluit behoorde te geschieden, de ware reden der aftreding van den vorigen Minister van Binnenlandsche Zaken zoude kunnen zijn. Wel is waar kreeg dit geschilpunt een groot gewigt toen het bleek, dat eerst na de vereffening daarvan de voor dit staatsambt gewenschte persoon als Minister vaii Finantien zoude kunnen optreden. Ook laat de aandrang, dien de Minister van Koloniën bezigde om, nadat hij reeds meerdere malen in uitstel deibeslissing had toegestemd, eindelijk tot die vereffening te geraken, zich gereedelijk verklaren. Maar het kan zonder een nader en volledig&apos; bewijs niet worden aangenomen, dat de Heer Thorbecke deze inscnikkelijkheid van zijnen ambtgenoot zoude hebben bejegend met den eisch om de beslissing onbepaald uit te stellen. De Ministers van Koloniën en van Buitenlandsche Zaken hebben beiden in de zitting van 27 Februarij jl. verklaard, dat dit werkelijk het geval is geweest; maar deze mededeeling schijnt eenige nadere opheldering te vereischen, daar de Minister van Koloniën tevens verklaarde, dat de Heer Thorbecke heeft toegegeven aan den aandrang zijner medeleden om zijn ontslag als Minister van Binnenlandsche Zaken niet te verzoeken op voorwaarde, niet van onbepaald uitstel, maar «dut de znak van het Straf wetboek zonde blij ren ru.xttn.&quot; (Bijblu d, 11, 413). In de stukken, die met &apos;sKonings magtiging in de Staat—Courant van 12 Februarij jl. zijn epenbaar gemaakt, komt de mededeeling voor, dat de Heer Thorbecke het plan had om na de behandeling van eenige belangrijke wetsontwerpen, die door hem en den Minister van Koloniën zouden worden verdedigd, de staatsdienst te verlaten. Daaruit kan de gevolgtrekking worden afgeleid, dat de Heer Thorbecke de zaak van het Strafwetboek wilde laten rusten, totdat hij na afloop der aangeduide werkzaamheden zijn ontslag zoude hebben gevraagd. Zij is althans veel waarschijnlijker dan de onderstelling, dat hij aan zijnen ambtgenoot van Koloniën den eisch zoude nebben gesteld , om de vervulling eener ambtelijke verpligting onbepaald uit te stellen. Wat hiervan znn moge, tot dusverre is niet gebleken, hoe lang de Heer Thorbecke wenschte, dat de zaak van het Strafwetboek zoude blijven rusten. Het zoude ter waardering van de oorzaak der kabinetsverwisseling allezins wenschelijk zijn, wanneer daaromtrent eenige zekerheid konde worden verkregen. Daarom wenschte men van de Rsgering het antwoord te vernemen op de vraag, of de Heer Thorbecke eon geheel onbepaald uitstel deizaak van het Strafwetboek heeft gevraagd, dan wel, toegevende aan den aandrang zijner ambtgenooten om nog eenigen tijd aan het Ministerie te blijven, daarin heeft toegestemd op de voorwaarde dat men zoo lang den strijd tusschen invoering bij de wet en invoering bij besluit zoude laten rusten ter wille van andere belangen, die voorziening eischten.</p>
	<p>[Staatkundige rig&apos;ing ra» het tegenwoordig Kabinet]. In de mededeeling omtrent de vorming van het Ministerie, die in de zitting- van 27 Februarij jl. door den Minister van Finantien is gedaan, komt de verzekering voor, dat de veranderde zamenstelliiig van het Kabinet geene verandering hoegenaamd te weeg brengt in de algemeene staatkunde van de Regering. Al mogt &lt;ie eenigzins strengere toepassing van één gewigtig beginsel, de beperking van de afhankelijkheid der finantien van den staat van den bloei der koloniale geldmiddelen, aan dit Ministerie welligt wenschelijk voorkomen, dan is dit maar een verschil van toepassing, geen verschil over het beginsel zelf. Vrij algemeen werd het voornemen der Regering toeleiuicht, om de strenge toepassing van dit beginsel te handhaven. Maar de opmerking werd gemaakt, dat sedert eene lange reeks van jaren door een tal van Ministerien, die elkander zijn opgevolgd, is</p>
	<p>(*) Tol gemak der lezer* heeft de Redacteur bij depargravcn d*u hoofd- aangedrongen op de noodzakelijkheid om evenwigt te brengen tusschen de inkomsten en uitgaven van den Staat, en om den bloei zijner geldmiddelen onafhankelijk te maken van dien zijner kolonialS hnantien. Maar de toepassing van deze leer bleef altijd achterwege. Sommige leden beweerden, dat men zich in de laatste jaren steeds verder van het voorgestelde doel heeft verwijderd. Anderen gaven dit niet toe. De vorige Ministers van Finantien hebben steeds, voor zooverre de middelen hun ten dienste stonden, naar do verwezenlijking van dien toestand gestreefd. Er bestaat ook uitzigt, dat wanneer eenmaal de groote werken van openbaar nut, die thans worden uitgevoerd, zullen voltooid zijn en rijke inkomsten zullen opleveren, de gewenschte onafhankelijkheid onzer geldmiddelen kan worden verkregen. Voor het oogenblik blijven deze werken echter nog groote uitgaven vorderen. De verklaring der Regering, dat zij reeds nu eene strengere toepassing van het beginsel wenscnelijk zoude achten, schijnt dus de gevolgtrekking te wettigen, dat zij daartoe andere middelen dan de aangeduide vermindering der Staatsuitgaven op hetoog heeft. Zeer vele leden drongen erop aan, dat da Minister van Finantien deze aan de Kamer zoude mededeelen. Daarbij werd hulde gebragt aan de bekende zucht van den Minister om onze staatshnishouding zoo zuinig mogelijk in te rigten en onzo staatsuitgaven tot het strikt noodige te beperken. Maai- met het oog op de gedane verklaring werd tevens de wensch uitgedrukt, dat do Minister reeds aanstonds gebruik zoude maken van deze eerste gelegenheid, om zijne fman&apos;tiele plannen eenigzins uitvoerig aan de •Vertegenwoordiging mede te deelen.</p>
	<p>[Meeidng van den tegcnwoordigcn Minister van Finantien over de hei-vorming der belastingen]. Naar aanleiding van deze beschouwingen werden in de meeste afdeelingen de plannen ter sprake gebragt, die in de laatste jaren tot hervorming onzer belastingen zijn ontwornen en gedeeltelijk reeds zijn uitgevoerd. Men stelde er prijs op, om de meening van dezen Minister daaromtrent te kennen. Wil hij nieuwe grondslagen van belasting aan het oordeel der wetgevende magt onderwerpen? Wenscht hij met de herziening der belastingwetten voort te gaan&apos;? Of is het zijn voornemen om alsnog geene voorstellen tot verandering van den tegenwoordigen teestand te doen ? Meer bepaaldelijk wenschte men de inzigten van den Minister te kennen ten aanzien der personele belasting, der patentbelasting en der zegelbelasting. De herziening der zegelwet blijft noodzakelijk, en vele leden maakten van deze gelegenheid gebruik om op nieuw aan te dringen op de afschaffing van het zegel op de dagbladen. Ook ten aanzien der wetgeving omtrent den accijns op de zeep werdt eenige voorziening dringend vereiseht. Deze belasting brengt steeds minder op, daar het gebruik van de zeep voortdurend meer wordt verdrongen door dat van surrogaten, die volgens de bestaande wetgeving aan geen accijns kunnen onderworpen worden. De zeepfabrieken worden daar» door zeer benadeeld.</p>
	<p>[Tollen.] Verscheiden leden drongen aan op de afschaffing der tollen op de Rijkswegen. [Tractaat met Pruissen], Naar aanleiding der opmerkingen, dia reeds meermalen in deze Kamer omtrent de wenschelijkheid der opzegging van het tractaat met Prnissen van 11 Julij 1851, tot wering van den sluikhandel zijn gemaakt, is door den Minister van Buitenlandsche Zaken in de zitting der Kamer van 15 November jl. Bijblad 11, blad 142) gezegd, dat de discussie gerust kon worden gestaakt, daar de zaak van de zijde der Regering goed zoude worden onderzocht en omtrent de werking van het tractaat zoowel bij particulieren als bij ambtenaren berigten zouden worden ingewonnen. Het beloofde onderzoek is, naar men meent, thans afgèloopen. Is dit juist, dan werd mededeeling gevraagd van de uitkomsten, dia het heeft opgeleverd. De bezwaren tegen het tractaat werden echter op nieuw met Kracht aangedrongen. Daarbij verloor men niet int het oog, dat de thans opgetreden Minister van Financien bij deberaadslaging die m het afgèloopen najaar daarover plaats had, getoond had met ongunstig voor het tractaat te zijn gestemd. Maar, zeide men, de overeenkomst bevoordeelt Pruissen en is dan ook alleen gesloten met het oog op andere belangen, die in 1851 dringend voorziening eischten De reden, die toen gold, bestaat thans niet meer. De Nederlandsche grensbewoners mogen niet voortdurend ter wille van Pruissen aan allerhande last en onaangenaamheden worden onderworpen, te minder daar de Pruissische ambtenaren in geenen deeie aan de verpligtmgen voldoen, die hun bij het tractaat zijn opgelegd. Is eene overeenkomst met Prnissen tot wering van den sluikhandel noodzakelijk, dan is het, volgens sommigen, althans wensch elijk, dat de uitvoering daarvan geschiede op de wijze waarop het tractaat, dat thans dit gemeenschappelijk belang tusschen Nederland en Hannover regelt, wordt toegepast en die veel minder aanleiding geeft tot bezwaar en klagten van de ingezetenen. [Be.eyijini] der louptnds kas], In eene afdeeling werd op nieuw gewezen op het bezwaar, dat sedert eenige jaren voortdurend aanzienlijke geldsommen in &apos;s Rijks schatkist renteloos blijven liggen. Bij de bekende zienswijze van dezen Minister omtrent dit punten zijnen meermalen gebleken ijver in de behartiging der geldelijke belangen vau den Staat, wensclite men zich echter tot de aanwijzing vanhet bezwaar te bepalen. [Muntbitletten; Ominelander k/if; veiling in de Haarlemmermeer; ontbinding ocereenk. -van afstand der steenkolenmijnen te Kerkraden ; aanstelling lunhtennren], Eenige leden drongen aan op de intrekking der muntbilletten vaa f 50. die voor het dagelijksch verkeer der ingezetenen onnoodig kunnen worden geacht. Daarentegen bestaat er steeds groote vraac naar de muntbilletten van ƒ 10.</p>
	<p>Men vroeg, in welken stand zich op dit oogenblik het regtsge| ding bevindt, dat gevoerd wordt over d_ eigendom der gelden, die? lin de Ornmelander kas berusten. Sommigen meenden, dat de voort| zetting daarvan is gestaakt. Zoo ja, om welke reden ? In de zitting der Eerste Kamer van 28 December il. zeide de Heer ! Messchert van Vollenhoven dat, zoo de hem verstrekte inlichtingen ! juist waren, gronden in de gemeente Haarlemmermeer, toebehoerende aan den Staat, openbaar zouden worden geveild. Hieronder zouden zich bevinden pleinen, straten en wegen, behoorende tot da beide dorpen in die gemeente, waarvan de plannen zijn goedgekeurd bij Koninklijk besluit van 28 April 1855. Hij drong er op aan, dat deze veiling geen voortgang zoude hebben, daar anders de dorpen hunne wegen en pleinen zouden misseh. De tijdelijke Minister van Financien heeft daarop een nader onderzoek beloofd. Men vroeg, welke uitkomsten dit heeft opgeleverd. In de Memorie van Beantwoording op het Voorloopig Verslag der Kamer omtrent het wets-ontwerp tot vaststelling van hoofdstukVllß | der Staatsbegrooting voor 1866 werd medegedeeld (blz. 3) dat da : regtsvordering tot ontbinding der overeenkomst van afstand der domaniale steenkolenmijnen te Kerkrade dadelijk zoude worden ingesteld, wanneer door de Aken-Maastrichtsche Spoorwegmaatschappij niet binnen twee maanden voldoende plannen voor den aanleg- van een zijtak naar Kerkrade bij het Departement van Binnenlandscna j Zaken waren ingezonden. Heeft die Spoorwegmaatschappij sedert aan i hare verpligting voldaan, of is de regtsvordering ingesteld? ! In eene afdeeling werd de wensch geuit, dat de Regering bii het aanstellen van ambtenaren vooral.zoude trachten bruikbare» personen, die reeds vroeger indo staatsaienst werkzaam waren, on nieuw daarin te plaatsen.,. Bij de verwachte uitbreiding van het personeel der commiesen bn de dienst der belastingen zomen hei. Live de ambtenaren me vroeger znn uitgevallen door de afschaffing van den accijns op den turf ook vele van de gemeente-ambtnnaFen, wier betrekking ten gevolge der wet van 7 Ju] . i__ ._?, n°. 79) zal vervallen, ter plaatsing verdienen inn»,/™^ • I, ( * i Verder werd gevraagd, of het ontwen?™w A*g te komen&apos; der nationale schuld reeds op nieuw is i_ itJ op c grooti&quot;M:k&apos;--&quot;-aangedrongen, dat van StaaWlel, l. d §enom.? en er °P gJtboekJder nationale g.Tz .uden t den _____f * * w£ ___t _T____7?„ e«üg_X __sS;%genomen Vele leden meenden, dat nu het oogenbük ia gekomen, om op • nieuw een voorstel tot herziening der wet . de brtevmposterij in overweging te nemen; ook kwamen ter sprako de lindeeling der. administratie van de brievenposterij bij het Dep. v. Fin.; de b_ol-| digiitg der ambtenaren; de klag ten over slechte bezorging der brieven, enz.</p>
	<p>Bij koninklijk besluit van 6 Febr. 1866, N°. 29, (opgenomen in de Staats-Ccmrant van heden) zijn op het verzoek van de Heeren M. Corstius Lz. en zes anderen, te Ouwerkerk in Duiveland, goedgekeurd de statuten der voor minder dan dertig jaren aangegane vereeniging tot bevordering der belangen van opvoeding en onderwijs te Ouwerkerk, en is die vereeniging mitsdien erkend als regtspersoon.</p>
	<p>Z. M. heeft eervol ontslagen den Heer Mr. C. J. Pické, op diens verzoek, als schoolopziener in het derde schooldistrict der provincie Zeeland. — Verleend de volgende pensioenen, als aan J. Smit, hoofdonderwijzer te ÏSlieuwenhoorn, ƒ447, P. Bronsdijk te Schoondijkc ƒ558 en M. v. d. Berg te Leunen, gemeente Venray, ƒl6O &apos;sjaars.— Eervol ontslagen, op diens verzoek, den kapt. G. van Vollenhoven, van het 3de reg. vest.-art. — Benoemd bij het wapen der cavallerie, bij het 2de reg. drag. tot maj., den ritm. Ie kl. J. C. van Bassen Jongbloed, van net 4de reg. drag.; tot len luit. (naar ouderdom van rang), den 2en luit. J. P. Wijnstroom, van het corps; bij het 4de reg. drag. tot ritm_3e kl. (naar ouderdom van rang), den len luit.-adj. J. N. Kohn, van het corps; en gesteld op non-activiteit, op het daartoe door hem te kennen gegeven verlangen, overeenkomstig punt 4 van aft. 38 der wet van 28 Aug. 1851 (Stbl. N°. 128), den maj. Jhr. J. P. Junius van Hemert, van het 2de reg. drag.</p>
	<p>Bij beschikking van den minister van binnenl. zaken, van 1 dezer, is de termijn voor het in werking brengen der stoombootdienst tusschen &apos;s Hertogenbesch en Vlaardingen, waarvoor onlangs vergunning werd verleend aan J. v. d. Schuyt c. s. te Rotterdam, tot 27 Julij 1866 verlengd.</p>
	<p>De navolgende, nog in activiteit zijnde officieren, enz. zijn versierd met het onlangs ingestelde zilveren eereteeken, wegens gepresteerde dienst van 1813—1815: De lnits.-generaals Ncpveu, chef van den feneralen staf; Duycker, insp. der inf.; van Mulken, lid van de &apos;weede Kamer der Staten-Generaal; gen.-majoor Doorman, lid van het hoog milit. geregtshof; kolonel Konig, plaatselijk komin. te Maastricht; maj. Revius, adm. van kleeding Dij hot rcg. gren. en jagers; kapt. van Rijswijk, directeur van het hospitaal teßergen-op Zoom; adj. onder-oftic. van Liug, kwartierm. der niaréch. van Noord- Brabant en Zeeland; adj. onder-officier Theunissen, conducteur der artill. te Maastricht.</p>
	<p>In den loop van dezen zomer zullen bij de detachementen vestingartillerie, in de respectieve garnizoenen, weder practische oefeningen plaats hebben. In het daarvoor door den Minister van Oorlog vastgesteld programma is bepaald: 1&quot;. dat het personeel der vesting. artillerie , dat niet te Waalsdorp kampeert, in de gelegenheid zal worden gesteld zich te oefenen in het vervaardigen van bckloedingsjniddelen, omdat deze tevens bestemd zullen worden om later, bij eventuëele gecombineerde manoeuvres, op de meest nuttige wijze té worden aangewend; 2&quot;. dat daar , waar het terrein en de omstandigheden het toelaten, eone kleine batterij worde opgeworpen en bekleed voor één vuurmond. Daarachter kan eene bedding worden gelegd, waarop een kanon van 6 pd. kan worden geplaatst tot het .oen van losse sehooten. Laat het terrein het doen van worpen toe, dan kan later de 6-ponder door een houwitser van 15 duim worden vervangen of wel de batterij worden ingerigt voor een mortier van 2Ü duim, of een paar Coohoorn-morticrtjos. Behalve met granaten op korte afstanden, kan men dan ook een paar worpen met branden lichtkogels doen. Bovendien kan men te Helder, Brielle en Vlissingen uit het kustgeschut eenige losse schoten doen togen voorbijvarende schepen. Het doel dezer bepaling is om het personeel en vooral de miliciens in de garnizoenen niet alleen in liet werkdadig gebruik der vuurmonden te oefenen, maar ook om in die positien, waar gecombineerde manoeuvres moeten plaats hebben, de gelegenheid te openen, om aan die manoeuvres meer gewigt bij te zetten en ze nuttiger te doen zijn voor alle wapens van het leger.</p>
	<p>&apos;.&apos; De Arnli. Ct. verzekert dat het plan om het beheer der staatsspoorwegen bij het departement van financiën over te brengen, voorloopig en welligt voor goed is opgegeven.</p>
	<p>Wij zijn thans in de gelegenheid den inhoud mede te deelen van het adres aan den Koning, dat op de jongste vergadering over de yeezkkte, alhier gehouden, werd overwogen. Het luidt als volgt: //Geven met verse huldigden eerbied te kennen de ondergeteekenden: «/dat op den 13den Febr. 11. in het Paleis voor Volksvlijt eene vergadering werd gehouden, naar aanleiding der heerschende veeziekte; //dat deze vergadering door vele belanghebbenden (veehouders, grondeigenaars, enz.) en deskundigen uit alle oorden deslandswerd . ijgewoond; //dat; ofschoon men ter vergadering was opgekomen in de verwachting van treurige berigten te zullen vernemen, het niet is te ontveinzen, dat de mededeelingen van ooggetuigen en deskundigen eene veel grootere vrees voor de toekomst voor onzen geheelen veestapel deden ontstaan; &apos; //Dat die toekomst zich te duisterder voordoet, omdat met de vernietiging van onzen rijken veestapel, behalve de veehouder ook de landeigenaar, handelaar, fabriekant, ja bijna allen door dezen slag zouden worden getroffen. //dat, na de verklaringen der aanwezige deskundigen, de volgende maatregelen noodzakelijk zijn geacht, die zij daarom de vrijheid nemen %n de gunstige overweging van U. M. aan te bevelen: ui0. Het behoud eener lijn van afsluiting, het bewaken der lijn dóór schildwachten en het leggen dezer lijn zooveel mogelijk door weinig bevolkte streken, zoodat liet zij eene water- en heilijn. //2°. Het onvoorwaardelijk en onmiddellijk afmaken van al het zieke en verdachte vee buiten do lijn, terwijl ook het afmaken binnen de lijn in vele gevallen als wenschelijk wordt beschouwd. . //3°. De . invoering onverwijld van zoodanige wetten als meer aan tic behoefte van den tegenwoordigen tijd tot wering van besmettelijke veeziekte beantwoorden.</p>
	<p>ui&quot;. Vergoeding bij onteigeuing van vee, te doen naar do volle waarde in den gezonden staat. . «s°. De vergoeding uit te strekken tot al het door de ziekte te Verliezen vee , mits het vooraf is aangegeven, en het daartoe benoodigde kapitaal te vinden hetzij door eene belasting op het vee (boomgeld), hetzij door het waarborgen der réhïe van aflossi _ aan de maatschappij of maatschappijen die de voorschotten doen. //&apos;t Welk doende, enz.&quot;</p>
	<p>Men verzekert dat de Heer Groen van Prinsterer zich verkiesbaar stellen zal bij de aanstaande gewone verkiezingen voor de periodieke .aftreding der leden van de Tweede Kamer der Staten-Generaal. (L. D.)</p>
	<p>. In de Maatschappij »Arti &amp; Amicitia&quot; zal op Donderdag 8 Maart a. s. de Kunstbeschouwing gegeven worden, door de ge.\one Buitenledeii der Maatschappij.</p>
</text>
