<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>POLITIEKE BRIEVEN.</title>
	<p>* • * ia Bnptembur. ab/ioe, en dauam^lfrjnhaer de Redacteur, ga ik dan ook ,!..,!&apos;;,; „,.r ril d- b-Me &apos; b- -¦&apos; - !.•:•:¦;:/:••-•¦¦ Ln&apos;.stto, naar Op grond tredii.. Noord-Duitschen Bond? blad. Ik g dat het out a d zcei het regt geriug dat het I den nieuwen 1- wereld kan I igen, tenzij uien zij gelen ran geweld. Het blad noemt hetvo d, dat Luxembur ;rondvanhi a den nieuwen l&apos; I zich naken van di aan to sluiten S .-.&quot;u kunnen doen gelden, i woord-o maai tondel eentge beteekems, wal laatsi •. dei. .ie i neens aan- II zou kv Lnxetpbnrdtit, indien zij iiiet,tot bet vergroot Pruisen i, vau het i o) willen Dl ti o a ten wordenï Maar il blad liiet beheert. I» o&apos;gers Vel&apos;.•...rdell ; Zij willen LllM&apos;l.l--; burgers blijven, en op grond Van dal , liefde voor&apos; bunnen v l&apos;rui: f n . rankrijk ! Luxemburg beb vs de tructalen van IHIS tot Duitsehland •. zijne ? iv ontken dit bepaald. Volgens de i truclat.-u van&apos;lSlfi aan den Koning der Ne* derla (rOlgena dn trnctaten beeft Doitscbiand dus geens aan* k op Luxemburg. Ds Koning is alleen iv den Duitscben Hond van Luxemburg. Ie prerogatieven en privilegiën di ten. Nu is bet mogelijk. dat de Kt Imisclf Zeümtu onder die «.prerogatieven en privih d &apos; Duitsehë ¦ hun • prii , dat mr Pruisen vau hunne troonen kanoet worden ontzei .1&quot;! de bedoeling der ouderteekeuaivii van de traetaten vau IHI.i en van de vorsten, die tot de verdragen zij&quot; ander ven al, dat Luxemburg tol lmil &apos;irtken, weD iairg in zi, luid. Wutc het : Bismarekinderd ppen, dan had b|j niet Oostenrijk uit Duitsehland mo ¦ ¦ zijn streven moeten zijn, om h lostenrnk voor Duitsehland te behoulil.li&apos;l tninet bel regt . land. pofiertug B^ner souvcrciullien. • l&apos;riii.,.ll beeii, vei- d ran 1810 bet uitsluitend regt, &quot;i&apos;g.&quot; K&apos;we onwaarheid en I&apos; Ktïtnische / &quot;wrj&apos;ll; traetaat van 181 ¦ zich blijkbaar on bedoelt ¦t van H N.v. nib&apos;i&apos; 1816. L)oc4l dan is de trheid. Hm n te bewijzen, dat ik ¦. bet artikel volgen, waarop Pruisen rouif»lrjk zijn regt tot mede-be agronden, Datartikel luidt a &lt;L&apos;iirt.iel.! :ï du traite concht a Vienne Ie 31 Mai 1815 etPartiele67 de Tact- dtj congres &apos;b \ ut stipule que la forteresse de ;b(.iirg serail eOrtsidé ¦¦&lt; eermumr/ue, cMe dis/m.i:/iun t.it maiiitenur. conrriit:nn. Ie Koi des Para-Bas, ngissant en sa qua]ite ij ¦•tiibiiurg et Sa . Koi de Prusdo, vonlant des di.-p dfts articles aux elmngen surventu pur Ie I du 20 Hoveniers 1815, el pourvoirde la maniere la plus elf übinee de lenrs Etatsrea&apos;. lenrs Mnjesfés sent conventies de I Ia forteresse de Luxei som Ir. rapport militaire, rvisse ahêiex r&quot; &apos; . l Duc .ie Luï ..iiil.&apos;./&apos;irg, mla dl/e et Ui forteresse de Luxembowg&quot; He 6 ik nu gelijk, Mijnheer de Redacteur, met te roggen, dut do heweriug vau het Keiilsehe blad lei ¦¦ ¦ eid Uï Pruisen heeft onder uitrtog op de stad en do gegeven, dat, Pruisen het n regt zou bi &apos;1 op de bezetting vau Luxemburg, ¦ regt Want iv welke hoedanigheid bezat het dan dat regt ? als li.i ran den Daitscheo Band. Deze is feitelijk en reg n van de l uook ii. (leen Dl I geen bezetl beweringen vind ik tui • in den baron von Hand&quot; baat vau 8 Novenibcr inlb\ h&quot;.-ii, |rt 18 ibnrg UOIIWiI Wliell rtikel ir» van bet i l.&apos; eutnigue, et los is et de Pirosse as pst .„i/urn tlr I fhlrriemr &apos;exetemement ir lenrs fraii poer /-.•¦¦ tien . sous les in is precedents, est exservêe aux d i gij nog ; ik wijs n enart. o van h.&apos;t tr.o tn, dat de gouverneurs ¦I worden , die i- het hu den Boud gemaakt en op . waar nogmaals uitdrukkelijk gezegd wordt, dat de vesting resting. Jk Ie aanhaai! cielcn regt tOt li&quot; I |.-n , i ik mijne misschien i ro het ! kó. . ?, \{, i ||, , , ?, . berust op de traetaten van 1815, Ik dacht, ¦i&apos; iv i-ad (&apos;¦ k vrees &quot;&apos;M,,\ il &apos;b&apos; &apos;¦ &quot;lers wijwerd door het kleine Nederland u het ¦ii en glans) avaulBl3 ¦ -verd , dat buiten I ¦- eht , ? . , llieroe-le eind ;&apos; &apos;1&quot; de l&apos;rin , be Kami ¦ &apos;l&apos;deu ijjneT boven Hingen zullen bij die gelegenheid tcfens zal ugea zwakke boven het uiiregt van deu sterke heelt tfozetfev.erd.</p>
</text>
