<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Aan de GAZFABRIEK TE HENGELO, in Overijssel, wordt gevraagd een bekwaam HTTEH, die ook STOKEN kan tetren een goed salaris en het genot van vrije woning, vuur en licht Zich aan te melden in persoon of met franco brieven aan do Directie! van de Fabriek, (21561) m Allen die lets te vorderen hebben van, of verschuldigd zijn aan MjltH A. INDORP VA» DOKKUM en C. C. MEIJLMANS, gewoond hebbende te Amsterdam in de Boomstraat, en aldaar op den &apos; &apos;9den September 1866 overleden, worden verzocht daarvan voor den j 15den October e. k., opgave te doen ten Kantore van den Curator over de onbeheerde nalatenschappen van genoemde echtelieden, Mr. ,T. VAN EIK, Jzn., Keizersgracht bij de Reguliersgracht, X 515. (21762) . VEMOOPVAMWAMïIêNBÜOM De Administratie van het HUIS BERGH is voornemens op Dingsdag den 9den October 1866, des voormiddags ten 10 ure, op het Slot te &apos;s Hcerenberg , in partijen afgedeeld en in massa, bij inschrijving te verkoopen een aantal meest ZWARE EIKEN BOOMEN , staande op Benrcrslag en Rademaker. onder Sillevolde, op Seesink, onder Varsseveld en in groot Bredenbrock. Aanwijzing en inlichting zijn te bekomen van 1 tot 9 October bij den Heer L. MEIJER. Bpschbeheerder te Zcddaiu. (21789) Bij acte op den li.len September 1866, voor den Notaris J. W. I.&apos;OELOFFS VALK en getuigen te Nienwer-Amstel verleden en geregistreerd, is de vennootschap, welke tusschen de ondergeteekenden BERNARDUS JACOBUS LAMBERTUS STAM en ANTON KAREL HENDRIK WILLEM LANGEVELD, beide te Nieuwer- Amstel, ter zake van hot aldaar door hen uitgeoefende beroep van Sigaren-Fabriekant, onder de firma van STAM en LANGEVELD heeft bestaan, verklaard met den lOden September 1866 met onderling goedvinden te zijn ontbonden, terwijl de liquidatie der nog openstaande zaken aan den tweeden ondergeteekenden ANTON KAREL HENDRIK WILLEM LANGEVELD is opgedragen, welke to dien einde gebruik zal mogen maken van de firma der vennootschap met bijvoeging der woorden in liquidatie, en bovendien van zijne particuliere handteekening. IS. .1. L. STAM, (21768) K. LANGEVELD. AFSLAG MEWMOTWifi. Op DINGSDAG 25 SEPTEMBER 1866, des Middags ten 12 Urezal ten huize van de Wed. DE WIT, te Alphen a/d Rijn, gecombineerd worden opgeveild en afgeslagen: N&quot;. 1. De Kapitale BOUWMANSWONING, genaamd Linde nh of, met Zomerhuis, Schuren, Bergen, Arbeiderswoning en daarachter en ter zijde liggende uitmuntende Wei- en Hooilanden onder Aarlanderveen nabij Zwammerdam, ter grootte van 29 Bunders, 20 Roeden, 29 Ellen, bij de op 18 September j.1., plaats gehad hebbende Veiling en Afslag in Bod gekomen op ƒ 35,000 en Nu. 2. De partij best &apos;WEI- en HOOILAND, gelegen aldaar groot 4 Bunders, 77 Roeden, 62 Ellen, in bod op f 5620. Nadere informatien ten Kantore van de Notarissen VAN DER LEE te Aarlanderveen en HENGEVELD te Hazerswoude. (21764) J. W. MSIJER, H. B. REESINCK, H. B. LOMANS Bz., en J.T. VAN DER VKÜT, Makelaars, zullen op MAANDAG 2* OCTOBER IS6O, des avonds na 6 ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris Mr. J. I*. VAN ETTEN, in veiling brengen: Het extra kapitaal, hecht, sterk en allezins kostbaar doortimmerd KOOPMANS-HUIS, met Arduin-steenen Onderpni, waaronder een PAKKELDER, en ERVE, staande en gelegen op den NIEi-WEZyDSVOOHBIindWALOFBüOPAHKT, tusschen het Spui en hoek van de Roskamsteeg, F 85. Breeder bij billetten omschreven ca te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags van 1 tot 3 ure, op vertoon van een toegahg-billet, bij bovengenoemde Makelaars te bekemen. De eigendoms-bewjjzen en de veilconditien zullen op den gewonen lijd ter lezing li&apos;&apos;gen ten Kantore van den Notaris Mr. J. P. VAN ETTEN, op de Heorengracht bij het Reguliers-plein. (21779) HAARLEMMERMEER. OPENBARE VERKOOPING op WOENSDAG 20 SEPTEMBER I.HOO, des voormiddags 11 ure, in de Herberg: »De Wapens van Haarlemmermeer&quot;, staande aldaar aan het Kruis, van een UITMUNTENDEN KAVEL LAND, gelegen te Haarlemmermeer aan den Aalsmeerderweg, zijnde n°. 27 der Kavelkaart in sectie HH, en kadastraal bekend in sectie K met de nJ. 800—810, als te zamen groot 19 bunders 70 reeden. Inlichtingen kunnen verkregen worden ton Kantore van de Notarissen Xs. STIKKEL, in de Schermeer, gemeente Oterleek, en J. L. VAN DER MOER, te Haarlemmermeer aan het Kruis. (21716) Door sterfgeval wordt ter OVERNAME aangeboden, eene goed winstgevende WINKELZAAK in KRUIDENIERS en GRUTTERSWAREN, welke een ruim burger bestaaH oplevert, gelegen in de omstreken van de Prinsengracht. Franco brieven onder lett. Z. Z. bij den Boekhandelaar L^HOLTKAMP, Rokin. (21752) In eene der noordelijke Provinciën bestaat gelegenheid voor een DEELGENOOT in eene gevestigde zaak, die in het bezit van eenig kapitaal is. Adres franco brieven onder lett. B. B. Bureau Groninger Courant te Groningen. (21757) HUISBEWAARDERS. Men vraagt tegen October aanstaande HUISBEWAARDERS, bij voorkeur GEHUWDE LIEDEN zonder kinderen. Goede aanbeveling wordt vereischt. Aanbiedingen onder lett. X. 10 franco aan het Bureau Handelsblad. (21758) STEENHOUWERIJ. Meesterknecht gevraagd. In eene onzer groote steden wordt voor cene STEENHOUWERIJ een MEESTERKNECHT gevraagd, geschikt om de zaak bijna foheel to kunnen bestuven. Alleen zij komen in aanmerking, die cv.ijzen van bekwaamheid, eerlijkheid en goed gedrag kunnen overleggen. Hoog loon en directe in dienst treding Brieven franco Bureau Handelsblad onder lett. S. H. Li. (21755) Eene JUFVROUW, P. G., 24 jaren oud, van fatsoenlijke Familie, door omstandigheden verpligt het ouderlijke huis te verlaten, wenschte zoo speedig mogelijk geplaatst te worden, hetzij voor GEZELSCHAP eener Dame, of als BONNE bij jonge kinderen. Ook zou zg niet ongeneigd zijn eene familie naar Indió&apos; te vergezellen. Reflecterenden gelieven zich met franco brieven te adresseren onder lett. H. bij den Boekh. A. C. ROLFF, Utrechtschcstr. &apos;A. 841. (217G1) HONDERD GULDEN BELOONING voor dengeno, die een bekwaam Kuiper, ook tot ander werk geneigd, P. G. en gehuwd, vast werk bezorgt tegcu ƒ 7 a ƒ 8 wekelijks, onverschillig waar. Adres met franco brieven onder lett. A.Z. bij_den_BoeklL A. VAN DORSTEN Jr., te JJtrecht._ (21728) J MT PRIMO WIIBER WORI)T GEVRAAGD Een KRLIDENIEnSBEDIENDE, van de P. G., van goede getuigschriften voorzien, met kost, inwoning en salaris, franco onder lcttor G., bij den Boekhandelaar A. VAN BEVERWIJK, te Kampen. (21749) ATTENTIE S. V. P. Een JONG MENSCH, die omtrent soliditeit zoowel als vermogen de beste getuigenis kan overleggen, wenscht gaarne zich meteen of meerdere AGENTUREN belast te zien of als Correspondent op te treden. Hiertoe inclinerende, wordt men verzocht zich te vervoegen onder lett.A.B.C., franco Bureau Handelsblad. (21711) &apos;¦ JAGT TE HUUR Op de daartoe zoo gnnstig gelegen en bijzonder wildrijke gronden, genaamd .WAGTI.UST c. a., onder Velsen en Bloemendaal. Adres franco A. SCHELVIS, aldaar. (21696) KASTENMAKERS KNECHT GEVRAAGD. KASTENMAKERS KNECHTS, hun werk grondig verstaande en wurk begerende, vervoegen zicli ten spoedigste in persoon I PFIVi»™ brieven gemerkt lett. H„ bij den Boekh. H. T. LEE-1 KU, HeewMtraat, RR Ma, alhier. (21694)</p>
</text>
