<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Elk die iets te vorderen heeft van of verschuldigd ïs aan do nalatenschap van wijlen den Heer ELIAS VAN SWED EN, vroeger Koopman in Jfetselmaterialen, later zonder beroep, gewoond hebbende te Nijferk on aldaar op den Uden September 1866 overleden, worden verzocht daarvan vóór of op den sden October aanstaande opgave of betaling te doen, ten kantore van den Notaris COLENBRANDER, te Nijkcrk. _ (21796) VERIFICATIE. De bekende en onbekende Schuldcischcrs in het Faillissement van JOSEPHUS JOHANNES BERGMANS, Koopman, handelende onder de Firma van BERGMANS &amp; C°., zonder Deelgenoot, vroeger wonende to Rotterdam aan den Coolsingel, thans wonende te Kralingen aan den Oudendijk, de bevoorregten en de Pand-of Hypotheekhebbenden daaronder begrepen, worden opgeroepen tot verificatie hunner schuldvorderingen in de Bijeenkomst, welke, krachtens bevel van den Edel-Achtbaren Heer Regter-Oommissaris, zal plaats hebben op Donderdag den Uden October 1866, des voormiddags ten half elf ure, in het Geregtsgebouw aan het Haagscheveer alhier. Zij worden tevens uitgenoodigd, hunne schuldvorderingen ten minsto twee dagen alvorens in te zenden bij den Ondergeteekende. Rottekdam, De Curator in gemeld Faillissement, 20 September 1866. (21803) Mb. G. J. A. FABER. &quot; ffIAATSffIAPPIjToT^ BEYORDEBING DËT TOONKUNST. Afdeeling rottehdih. Zij die voor de vervulling der vacante betrekkingen van een ONDERWIJZER in het PLANDE ORTE-SPEL en een ONDERWIJZER in het VIOLONCEL-SPEL aan de Muziekschool der Afdc«ling wenschen in aanmerking te komen, gelieven ïich aoo spoedig mogelijk schriftelqk (franco) aan te melden bij Den At&apos;doelings-Secretaris _(2I800) J. R. SMALT. liOORQIETE Vim. Een LOODGIETEHSKNECHT , bekwaam met Zinkwerk en Waterleiding, Vast Werk begeerende, kan dadelijk geplaatst worden. Brieven Franco onder het Woord LOODGIETER, aan het Bureau Handelsblad. (21839) Op een ASSURANTIE-KANTOOR wordt dadelijk gevraagd als VOLONTAIR een JOX&apos;GSTE BEDIENDE, kennis van Fransch en Duitsch en goed Rekenen zijn hoofdverelschten. Aanbiedingen franco Lett. X. Y. Z. Bureau Handelsblad. (21827) Het KANTOOR der NEDERL. BKHKRSCH-BIERBROUWERU Wordt met den 18den September 1866 VERPLAATST van de KEIZERSGRACHT, X 647, naar het Gebouw der Fabriek aan de Weesperzijde bij het Oetgenspad. (21579) 5 PGT. OOSmiJKSCHE LEENING IN ZILVER VAN 1865. De Administratie voor Nederland der K. K. GEPRIV. ALGEM. ÖOSTENRIJKSCHE BODEN CREDIT-ANSTALT berigt, dat van &quot;f Woensdag 19 September 1866 en volgende Werkdagen, ten haren Kantore, Kerkstraat, AA 721, zal worden gevaceerd tot Verwisseling van volgestorte voorloopige RECEPISSEü&quot; dezer Leening, in definitieve OBLIGATIEN, en wel als volgt: De Recepissen, welken ALHIER volgcfourneerd zijn , moeten op Lijsten naar volgorde van bedrag en nummer worden ingeleverd tegen Kwitantie, om daarop twee dagen later de definitieve Stukken te ontvangen. De Recepissen, welke IN HET BUITENLAND volgefourneerd, doch hier Gestempeld ol&apos; in omloop zijn, moeten op Lijsten in duplo naar volgorde van Bedrag en Nommer worden ingeleverd, tegen Genommerde Kwitantie, om na Verificatie der stukken ter plaatse Waar de volstorting heeft plaats gehad, daarop de definitieve Obligatien volgens oproeping in de Dagbladen der beschikbare Kwitantie- Nommers, ten spoedigste te ontvangen. De Lijsten zijn verkrijgbaar in den Kantoor-Boekhandel BLIKMAN EN SARTORIUS, Dam, E 205, te Amsterdam. Amstjsbdam,. .«• De Directeur der Administratie voornoemd: &apos;5 September 1866. T. J. WESTENDORP. NB. Op alle hier in omloop zijnde on^estempelde Recepissen meet bij de ontvangst der deiiuitive Stukken het ZEGEL worden Vergoed. (21537) KAMERS GEVRAAGD. ,Men verlangt TE HUREN voor TWEE HEEREN tegen October * WEE GEMEUBELEERDE KAMERS, waarvan eene voorzien Van Twee Slaapplaatsen in een fatsoenlijk gedeelte der Stad, liefst ln deu omtrek der Botermarkt ol&apos; Utrechtschestraat, eu deu prüsvan f 18 per maand niet te bovengaande. Adres onder Lett. Z. Z. Z., per ganco Briefjes bij den Heer J. M. E. MEIJER, Boekhandelaar, hoek «eereugracht en Wolveustraat. (21746) KAMERS. wordt gevraagd op een Fatsoenleken Stand, voor Twee of fee PERSONEN , Twee a Drie ruime en in alle opzigten ZUIVERE KAMERS, liefst gemeubileerd. Huurprijs ƒ3O a 50 per &quot;ïjgnd. Adres Bureau Handelsblad, Letters C. J. (21698) j/ÏE HUUR een aangenaam ZOMER- en WINTERVER&quot;•LIJE, genaamd RVIMZIGT, gelegen te Nichtcvecht, waarop zich °evindt een zeer goed en droog HUIS, bevattende 8 zoo groote als *&apos;enie Kamers, 2 Keukens, eu is verder van alle gemakken voorzien SJ1 zoo ingerigt, dat het door twee familien kan bewoond worden. Slurpriw ƒ 400 en kan bij verkiezing dadelijk aanvaard morden, «adere informatica zijn te bekomen bij den Makelaar M. J. THIERENS, Wcstermarkt, LL 318. (21704) MEN VRAAGT~ gn speedigsto een JONGEN, tusschen 12 a 16 jaren, geschikt om °odschappen en ligte Werkzaamheden te verrigten. Adres Franco, UD(lor Lett. O. (}., Burean Handelsblad^ (21776)_ Gevallen ten Kantore van Wed. J. E. NEUHAUS &amp; ZOON, Damrak, H 72, DE KAPITALE PRIJS VAN ; J* 3©fOO© op W. B?ft&amp;9 ide thans trekkende 26IsteSTAATS-LOTERIJ. Aanboven- Kantoor zijn nog GEDEELTEN te bekomen. (21735)</p>
</text>
