<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>, „ i ),-, -T Een JONG MENSCH, oud 20 Jaren, bekend met de Hollandsche Engelsche en Franscho talen, biedt zich i*aa als VOLONTAIR in een Handelshuis, kunnende goede Getuigschriften produceren. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren, onder Lett. T. W.&apos; Bureau Handelsblad, • (21578) &apos; &quot;HOTEL LA STATION TE IiTRECHÏT Dit ROTEL door de laatste vertimmering aanmerkelijk vergroot zijnde, biedt bijzonder aan Familien, door zijne groote en klcirw Appartementen, de gelegenheid aan, zoowel voor Winter- als Zomerverblijf , door dat de Kamers allen een fraai uitzigt hebben , en aan genoewd Hotel eene STALHOUDERIJ verbonden is, waar men zich kan laten bedienen van RIJTUIGEN, die ook bijzonder goed zijn; terwijl do Ondergeteekende niets onbeproefd zal laten, om zijne bezoekers het verblijf aangenaam te maken. (21648) Jl. WOLTERS. GENEZING VAN LONGTERING, natnnrmatig, zonder eenig inwendig Geneesmiddel. Correspondentie in de Hoogduitsche, Engelsche en Fransche Talen. Adres Uss,poete restante te Stnttgart in Duitschland. (20634) Op een MAGAZIJN IN KRAMERIJEN wordt gevraagd een JONG ItIENSEH, ving kunnende schrijven en rekenen; primitief Salaris ƒ 200. Kennis der Duitsche taal zal tot aanbeveling strekken. Brieven franco, onder Lett. A. P. Z., bij den Boekh. H. A. MEIJER, N^Z._Voorburgwal over de Molsteeg. ___. (21676) Un FRANCAIS lettre etpossédant des connaissances génerales, d^sirerait trouver nn EMPLOI HONORABLE quelconoue; s&apos;adresser sous les initiales F. S., ala Librairie R. C. MEIJER, Kalverstraat, E 246, a Amsterdam. (21669) JÉS HamTmTHIA ES SOERABAI&apos;F M—hSk&apos;l^ te AMSTERDAM tot Laden gereed, het snelzeilend »«a_E- Eerste Klasse IJzeren CLIPPER-FREGAT HOEK VAN HOLLAND &lt;i«oo tonnen )( Kapitein J. BAKKER. Uitmuntend ingerigt voor Passagiers Iste en 2de Klasse. Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER te Amsterdam en RÜYS k KELLAR te Rotterdam. (21707) OP EEN INSTITUUT worden verlangd: Een HULPONDERWIJZER en een KWEERELING , kennis der Fransche Taal is voor den eerste een vereischte en voor den laatste eene aanbeveling. Adres Franco onder Lett. G. 11. bij A. HOOGENBOOM, Boekhandelaar en Boekdrukker, Reestraat, te Amsterdam. (21688) üttTe hand te koop. Een KERK.ORGF.L van dertien sprekende registers mot een klavier. staande in de R. K. Kerk to Zierikzee. Men gelieve zich te adressceren aan het Kerkbestuur dier Gemeente. (21681) Ti_ UUUR WORDT AANGEBODEN in een TOEHUIS in do Kerkstraat tusschen de Leidsche en Spiegelstraten aan een fatsoenlijk HEER, zijne bezigheden buiten s huis hebbende, eene net gemeubeleerde ACHTERKAMER met vrij uitzigt en goede bediening voor ƒl5 in de maand. Adres franco onder Lett. A. Z., bij den Boekh. H. A. ZWEERS, Singel bij de Munt alhier (21680) UIT DE HAND WORDT TE KOOP aangeboden: Een BUITENGOEB, gelegen asn den Straatweg van Amersfoort op Zwolle, in de nabijheid van den Centraal-Spnirweg, bestaande nit oen zeer goed ingerigt en in goeden staat onderhouden HKERENHUIS, geschikt tot Zomer- en Winterverbljjf, met KOETSHUIS, STALLING. TUINMANSWONING, groot-en TUIN met fijne en andere Vruchtboomen, Hakhout, zware opgaande Boomen, Wandelingen, enz., alsmede twee daaraan grenzende BOEREN-ERVEN met daartoe behoorende HOOI-, WEI- en BOUWLANDEN, alles tezamen groot ruim 66 Bunders en nader te bevragen ten Kantore van den Notaris A. J. VAN ASSELT, te Oldebroek. Brieven franco . (21614) REN VRAAGT TEGEN 1 NOVEMBER: Een bekwamen GRUTTERSKNECOT, van goede getuigschriften voorzien. Adres franco onder lett. P., aan den Boekhandelaar J^ J. VAN BREDERODE, te Haarlenr (21555) VOORDEELIG AANBOD. Een welbeklante SCHOEN- en LAARZENWINKEL wordt tegen zeer billijken prijs TE KOOP aangeboden. De Huurprijs van het Huis is zeer aannemelijk. Adres met franco Brieven onder Letter J.L.bij den Boekhandelaar en Boekdrukker A. „OOGENEOOM, Reestraat te Amsterdam. (21668) Door vertrek naar elders UIT DE HAND TE HOOP, gelegen op een der beste standen te Kampen, een zeer goed onderhouden WIMHEIiHITIS 9 met Tuin , waa.iin eene Koek- en Broodbakkerij wordt uitgeoefend. Desverkiezende kunnen al de Gereedschappen , benevens den Winkelopstand er bg worden evergenomen. Het Huis is voor alle Affaires geschikt. Nadere informatien met franco brieven, onder I Lett C, bij den Boekh. J. M. W. WAANDERS, te Zwoller (21558) Bij GEBR. J. en 11. VAN LANGENIIUIJSEN, te &apos;s Gravenhage, is vertellenen en «lom virkriigbaar tegen f 1.25: TWEEDE HERZIENE DRUK van de PROEVE van een Ontwerp tot Afsluiten, Indijken, Droogmaken en in Cultuur brengen van een gedeelte der Zuiderzee, door don Inspecteur van den Waterstaat J. A. BEIJERINCK. (21672) Bij H. C. A. CAMPAGNE, te Tiel. ziet het licht: ¦iISKUBOKK BKR NOTARIEELE WETENSCHAP, nooK G. PLI-STER, KOTARIS TE ZEVEKAAR. TWEE DEELEN. Tweede vermeerderde druk. Piiijs f ft.9o. De Heer J&gt;. M. E. DEECKSEN, Notaris te Leiden, gcoft van dit belangrijk werk in N&quot;. 4 van het 16de Deel van Rcyt en Wet, een zeer aanprijzend verslag, en eindigt met.de volgendo woorden : *Bet is onze ernstige bedoeling, dit voortreffelijk werk eene plaats te helpen verzokeren in de boekergen der Neder!, beoefenaars van het ¦¦ Notarisambt, welke het naar onze overtuiging in de hoogste mate | verdient.&quot; (21324) B^f&quot; In alle Boekwinkels te bekomen.</p>
</text>
