<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Die boeken of gelden te vorderen heeft van, of verschuldigd is aau wijlen Professor P. O. VAN DER CHIJS, gelieve daarvan melding te maken, en opgave of betaling te doen vóór 31 December 1867, ten sierfhuize van genoemden lloogleeraar, Haarlemmerstraat, Wijk VI, N°. 396, te Leiden. 41 en 5 pCts tSypotheeli-Oblïgaïiën. RENTEBETALING. Het Bestuur van de Nederlandsche Hypotheekbank berigt, dat de Coupons ! van hare Schuldbrieven, vervallende 1 December 1867, betaald zullen worden op IHaandag 2 December aanslaande en volgende werkdagen, te Amslerdam ten Kantore van de Ontvang- en Betaalkas. » Alkmaar » » » den Heer Corn&apos;. Joh», de Lange. ! » Arnhem » » » » Heeren E. C. Eugelberts &amp; C°. !&apos;» Assen » » » den Heer E. A. Smidl. | » Breda » » » » » J- Reynders. &apos; » Dordrecht » » » de Heeren Sloop &amp; Reus. j» &apos;s Gravenhage » » » » » Scheurleer &amp; Zonen. j «Groningen » » » » » Mesdag &amp; Zonen. » Haarlem » » » den Heer G. VV. Bannier. »&apos;s Hertogenbosch » » » » » T. van Lanschot. » Leeuwarden » » » » » A. Graiama. » Middelburg » » » » » B. A. Fokker. ; » Rotterdam » » » de Heeren H. C. Voorhoeve &amp; O. ■ vj&apos;Tiel » » » den Heer Z. de Jongh. i „ Utrecht » » » de Heeren van Schermbeek* van Hall. » Zwolle » » » » » A. van Deventer &amp; Zonen. Amsterdam, November 1867. SCHOUWBURG TE I.EÏPEW. i De Koninklijke Hollandsche Tooneelisten, onder directie van J. C. VALiOIS, zullen de eer hebben te verlooncn: op MAANDAG. O DECEMBER ï§6&quot;7, Eene Buitengewone Voorstelling, aangeboden aan de Kinderen, ter gelegenheid van het Sinl-Nicolaas-Feest. leder die een plaats aan het Bureau neemt heeft het regt een Kind gratis mede te brengen. DE VERWARRING. Blijspel in 6 Bedrijven ; naar het Hoogduitsch. Daarna: DE VERSCHRIKKELIJKE KIÜDEREWi Blijspel met Zang in 2 Bedrijven, naar-het Fransch. Aanvang ten 7 uur. PRIJZEN DER PLAATSEN: Loges ƒ 1.60, Baignoires ƒ1.20, Parterre ƒl.OO, Gallerij ƒ0.50. Achter-Gallerij ƒ0.30. Plaatsen zijn te bespreken op Zaturdag 7 December en op den Speeldag Tan ÏO—l uur. Sempre Crescendo. TEN YOORDEELE DER ALGEMEENE ARMEN VAN LEIDEN, op Dinsdag 10 December 1867, EST ZOMERZORG. Solisten: de Heer A. J. WETRENS, Viool, Mevrouw COLLIN TOBISCH, Altzangeres. Orchestdirecteur de Heer RICHARD HOL, uit Utrecht. Entree ƒ 1.49. Aanvang ten «?£ ure. Namens hel Bestuur, J. H. VAN REENEN , Secretaris. Kaarten zijn te bekomen bij Julvr. RIENKS, Kort Rapenburg, en Dinsdag avond op Zomerzorg.</p>
</text>
