<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Het MAGAZIJN VAN MANUFACTUEEN wegens verandering üjde&apos;ijk gesloten zijnde, zal op DINGSDAG DEN 3den APEIL HEBOPEND worden. (7479) I Wacht ti voor Bedrog* eit Namaaksels. i Reeds vroeger heb ik het geëerde Publiek attent gemaakt op het namaken van mijn MALZ-EXTRACT, hetwelk door de | buitengewoon goede resultaten, die mijn Fabricaat bij voortduring levert, door verscheidene Namakers beproefd is en die hun 8 Namaaksol onder gelijken naam onder het Publiek trachten te brengen. Mijne herhaalde waarschuwingen hebben destijds deze | pogingen verijdeld, echter worden thans op nieuw met hoogdravende woorden., namaaksels onder verschillende namen, als: Malz- B Extract, Krachtbier, Spheikundig onderzocht Malz-Extract, enz., enz., op de ligtgeloovigheid van het Publiek speculerende ,in B do Nieuwsbladen aangeprezen. . Jj Hoewel dezo Bieren bewezen hebben in hunne uitwerking krachteloos te zijn, en men die naauwelijks in den handel gebragt a heeft, ontziet men zich niet te zeggen, dat reeds duizende lijders hunne herstelling aan hun gebruik te danken hebben, waardoor | zij maar al te zeer het bewijs leveren, dat hun geschreeuw en Namaaksels slechts Kwakzalverijl zijn. g IHet HOffff&apos;scriE MALZ-EXTRACT GEZONDHEIDSBIER, waarvan de kunst van bereiding uitsluitend mijn geheim H en door overlevering van een mijner Voorouders verkregen is, mag zich met waarheid beroemen op duizende dankzeggingen en dvi- | zende brieven van dankbetuiging, echter heeft het die slechts aan zijne goede eigenschappen en zijn nu reeds vijftienjarig bestaan § te danken. B Nadat het HOÏB&apos;schf MALZ-EXTRACT GEZONDHEIDSBIER te Londen en te Parijs met Gouden en Zilveren g Medailles begiftigd is geworden, heelt dit Extract de aandacht van de,geheele Wereld tot zich getrokken en hebben honderde g Geneesheeren, zoowel vau het Binnen- als Buitenland hetzelve iv hunne practijk aangewend. p Wanneer mannen als Dr. GRANICHSTAEDTEN. te Weenen; Dr. AND, LUDW. TEIFFELES, te Olmutz; Dr. STUTZ, te | Sehoenbrunn; Dr. B. LUNEL en Dr. ZIMMERMANN, te Parijs, allen als uitstekende mannen der Wetenschap gunstig bekend, § mijn MALZ-EXTRACT aanbevelen, behoeft het zeker geen verder betoog voor de waarde. Ook Nederlandsche mannen der § kunst hebben dit fabricaat aanbevolen, als de Lijfarts van HH. XX. HH. de Prins en de Prinses Frederik der Nederlanden Graaf B VAN BYLANDT te &apos;s Hage; Dr. A. C. H. SCHREUDER te Amstelveen, Dr. F. S. BAUMANN te Giesendam, Dr. HANSSUM te i Giessen Nieuwkerk en meer anderen. . _ | Ik acht het daarom mijn pligt mijne geachte Begunstigers en het geëerde Publiek nadrukkelijk voor misleiding te waarschuwen 8 en te verzoeken naauwkeurig te letten op Etiquet en hoofdzakelijk op het Cachet met den titel en teekening //Hofleverancier.&quot; | Waar die teekening ontbreekt is het fabricaat niet echt. | ®I#IIAWW HOFF» li©fle¥eraii€ler« f Daar het eene ontegenzeggelijke waarheid is, dat in alle zaken, vooral wanneer eigenbelang of broodnijd eenigen twijfel of wan- | trouwen wil doen geboren worden, hot bewijs voor de deugdelijkheid van eenig ingrediënt niet beter kan geleverd worden dan door §§ daadzaken, vooral wanneer die daadzaken bij schriftelijke bescheiden door onpartijdige en dankbare personen worden aangeboden, g laten wij heden onderstaand schrijven volgen: | Ik kan niet .nalaten u bij deze mijnen opregten dank te betuigen voor de diensten mij door uw uitmuntend GEZONPHEIDS- | BIER bewezen. Sedert eenigen tijd was ik zoo verzwakt, dat ik niet in staat was, als naar gewoonte mijne wandelingen te doen. | Bij andere middelen geen baat kunnende vinden, besloot ik eindelijk mijn toevlugt tot uw Fabricaat te nemen, ondervond reeds na g l« het gebruik van 6 Ïlesschen eene aanmerkelijke beterschap, en kan na 24 flesschen genuttigd te hebben tot mijne vreugde zeggen, Ij || geheel hersteld te zijn. Ook bij eene opgedane verkoudheid heeft het MALZ-EXTRACT aan mij en aan een mijner bekenden de g |j beste diensten bewezen. Ik geef UEd. vrijheid hiervan gebruik te maken, waar u zulks goedvindt en teeken mij §8 ijf 1 met dankbaarheid en hoogachting, g i AMSTERDAM, , UEd. Dw. Dienaar, | 1 22 SEBRUARgJ! 18G6. ST E C 11, | a Utrechtschestraat bij de Keizersgracht. | Ik kan niet nalaten UEd. mede te deelen, dat mijne Vrouw, die sedert jaren erg verzwakt en met hartkloppingen geplaagd ge- g _ weest is, door het gebruik van het HOEE&apos;sche MALZ-EXTRACT van het begin af gebeterd is, en wel zoodanig, dat mijn | fl Doctor van de goede eigenschappen van hetzelve overtuigd zijnde, het ook goekgekeurd en het verder gebruik daarvan voorge- | 9 schreven heeft. „ &amp; 1 HAARLEMMERMEER, 28 NOVEMBER 1865. JURIKAARP. (7492) g i^fSEM__mifmK_B^ GEDB.ÜKT BIJ C. A. SPIN &amp; ZOON.</p>
</text>
