<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ONTVANGT GELDEN a Deposito in Sommen van f 100 en de Veelvouden van dien tot de volgende Rente: Met I dag opvragens . .• . . . .41/2 pCt. &apos;/ 10 dagen » 5 0 , 28 Maart 1866. DE DIRECTIE. (7496) HOUDERS van CONNOSSEMENTEN aan Order over Goederen, aangebragt per het schip Grootmeester Nationaal, Kapitein A. F. GIESSE, van Java, gelieven zich ten spoedigsten te adresseren bij de Cargadoors (7536)&apos; J. DANIELS &amp; Zn. en ARBMAN. Directeuren der Koninklijke Nederlandsche Stoomboot-Maatschapp? adverteren dat ten hunne Kantore, ten overstaan van den Notaris P. LOUWERSE en getuigen zijn UITGELOOT 48 OBLIGATIEN van ƒ 1000 en 4 OBLIGATIEN van ƒ5OO, m de 5 pCts. Leening, groot ƒ500,000, to weten: .. &apos; * 4tS OBLIGATIE» a ƒlOOO, &apos; N°s. 21, 26, 27, 28, 47, 51, 55, 61, 67, 71, 87, 88, 104, 106, 117,. 174, 183, 18), 186, 198, 207, 212, 231, 233, 236, 241, 259, 273, 277, 287, 297, 321, 362, 366, 383, 393, 409, 412. 416, 432, 434, 453, 464, 473, 478, 480, 495, 496. 4 OBGLIATIËM a f 500, N°s. 110, 377, A. en B. welke ten Kantore van de Associatie Cassa alhier, alsmede van de Heeren OVERKLIFT &amp;¦ C°. te &apos;s Hage en van de Heeren GEBRs. CHABOT, te Rotterdam, van af 3 April e.k. en voorts alle werkdagen , zullen worden voldaan met respectievelijk EEM DUI3SENB GULBEM en VIJFHONDERD GULDEN, tegen intrekking der Obligatien, voorzien van de alsdan nog onverschenen Coupons. Amstbrdam, Maart 1866. (7534) Directeuren der Koninklijke Nederlandsche Stoomboot-Maatschappij adverteren , dat de COUPONS der 5 pCts. Leening, groot f 500,000, vervallende I°. April 1866, vaii af den 3den April en voorts alle werkdagen ten Kantore van do Associalie-Cassa alhier, alsmede van de Heeren OVERKLIFT &amp; CO., te &apos;s Hage en van de Heeren GEBRs. CHABOT to Rotterdam zullen worden betaald. Amsterdam, Maart 1866. (7535) PUBLIEKE VEILING ECHTE HAVAÏA SIGAREN, te Rotterdam op Donderdag 29 Maart 1866. Bij do reeds aangekondigde partij van 45,100 stuks ex Nepiunns, zullen nog door dezelfde Verkoopers &apos;GEVEIILD worden: 80,000 STUKS ECHTE HAÏAIA SÏGABEI, mede regtstreeks aangevoerd in 1364 met de Schepen Catharine Cornélie en Tomas. Monsters ter zelfder plaatse als de reeds aangekondigden en nadere inlichtingen bij dc Makelaars in Tabak. (7538) MUTÜA CONFIDENTIA. Bijzonder aangenaam was het ons van vele onzer Leden, de betuigingen hunner tevredenheid over de werking onzer Vereeniging te mogen vernemen. Wij zijn nogmaals zoo vrij den HAMDEL op het doel onzer Vereeniging besehelden, deeh dringend attent te maken. De reeds verkregene resultaten zijn de sprekendste bewijzen van het groote nut, hetwelk de HAMDEL genieten kan door eene algemeene deelneming. Wij wenschen dan ook eene genoegzame medewerking te mogen ondervinden, ten einde onze pogingen met een goed govolg bekroond te zien. Gelegenheid tot deelneming bestaat dagelijks aan ons Kantoor, Singel bij de Vijzelstraat, X 18. Amsterdam, De Directie der 26 Maart 1866. MUTÜA._CONÏIBENTIA. (7455) Bij P. K. BRAAT, komt heden van de pers: DEK WERKTUÏGIÜIBE, TEN GEBRUIKE BIJ HET MIDDELBAAR ONDERWIJS, DOOR Db. A. VAM OVEN, lste Deel 2de Afl. Prijs ƒO.BO. Met nog eene aflevering is het lste deel (Statica) compleet; — het 2de deel (Dynania) volgt zoo spoedig mogelijk. (7444)</p>
</text>
