<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLANDSCHE EANDEL-IMTSGMPPÏJ. VEILING te EOTTEEDAM, op Donderdag den sc!ei , April 1866 , van : 1000 Balen TINNEVELLY KATOEN,^ 400 0 DHARWAR &quot; /lWende 493 0 BROACH &apos; * !£e 235 tr DHOLLERAH &quot; I-Waar-104 0 NEW-OOMRAWATTEE 0 ) Amstekdam, 19 Maart 1866. (6755) JK . C. S. OOLGAARDT, Makelaar, zal, als lasthebwfeaL bende van zijne Principalen, op DSNGSRAC *&apos;^IiSHÏV ® APRIL 1866 , des avonds ten zes ure, t&lt; »«KB% Amsterdam, in de Nieuwe Struis- Herberg, ten over-sl____W staan van den Notaris JOANs. OOLGAAEDT &quot;^^^^^^SS0 presenteren te verkoopen : Een extra-ordinair, welbezeild, gekoperd en kopervast SCHOONERSCHIP, varende onder Nederlandsche vlag, genaamd AXIM gevoerd door Kapitein K. OKKES. Volgens Nederl. Meetbrief, lang 28 ellen, 40 duimen, wijd 4 ellen, 78 duimen, hol 3 ellen, 3 duimen en alzoo gemeten op 183 tonnen of 97 lasten. En dat verder met al deszelfs Rondhouten, opstaand en loopend Want, Ankers, Touwen, Zeilen en andere Scheepsbehoeften, als breeder bij den Inventaris is vermeld. Hot Schip ligt alhier aan de Werf de Nachtegaal, ïn de Bikkerstraat. Nadere informatien bij bovengemelden Makelaar of bij de Cargadoors OOLGAARDT es BRUINIER, (65J6) TER BEÏOBDERINÜ m FABRIEK U Il 11- WERKNUVERDEID IN NEDERLAND. AFDEELING AMSTERDAM. VERGADERING IN HET LOKAAL DE EENSGEZINDHEID Vrijdag 30 Maart 1866, des Avonds ten 8 Ure. TWEEDE OPENBARE VOLKSLEZING, door den Heer L. A. H. HARTOGH, Civiel Ingenieur. 1. Over VERBRANDING en OXIDATIE. 2. ONDERLINGE BESPREKING OVER ZAKEN, Nijverheid en Fabrickwezen betreffende. In dc Zaal zal eene Bus voorhanden zijn, waarin ieder Werkman zijne Vragen schriftelijk kan werpen, om geregeld voorgelezen en behandeld te kunnen worden. Kaarten tot ïoegang zijn verkrijgbaar aan hot Gebouw De Eensgezindheid, op den maten Maart tusschen 12 en 2 ure namiddag. De vorige Toegang-Kaarten zijn mede gangbaar. Namens het Bestuur, _J 6420) J. VAN MAURIK, Secretaris. BELAIGBIJ XE fEBÏGÖPÏIS, op Dingsdag den 3den April en volgende dagen, bij W. P. VAN STOCKUM te &apos;s Gravenhage, van het TWEEDE GEDEELTE RER BOEK VERZAMELING, nagelaten door den Heer J. L. C. JACOB, in leven Boekhandelaar te &apos;s Gravenhage, bevattende vele zeldzame en belangrijke Werken over WETENSCHAP, KUNST en LETTEREN, benevens vele keurige en curieuse drukken van de ELZEVIERS, VAN WAESBERGE, WOLFGANG, en andere beroemde Boeldrukkers. De inzage van den Catalogus, die op franco aanvrage verkrijgbaar is, wordt den liefhebbers aanbevolen, daar er vele zelden voorkomende en in vele opzigten merkwaardigo Artikelen in gevonden worden. (6691) \ Op RONRERRAG 5 APRIL 1866, des Avonds ten 6Ure, zal men, in het Logement: Het Wapen van Amsterdam, te Zaandam, ten Overstaan van den aldaar gevestigden Notaris CORNELIS HONDIUS, onder meerder, Veilen en Verkoopen. I°. Een kapitaal, hecht, sterk en goed doortimmerd KOOP- ! MANSHUBS, N&quot;. 569, met TUIN, ERF en meerdere aanhoorigheden , staande en gelegen te Zaandam, Westzijde aan den weg en Zaan. 2°. Een kapitalen. hechten, sterken en wel onderhouden dubbelden RLIEMOLEN, genaamd de. Brijpot, met Schuur, Oliebakken, Gereedschappen volgens inventaris, ERE en verder aanbehoo- j ren, staande en gelegen te Zaandam in het Oostzijderveld. 3°. Een kapitaal, hecht,&apos; sterk en voor weinige&quot; jaren nieuw ge- ! bouwd KOOPMANSHUIS, N&quot;. 603, mot TUIN, ERF en ver- ! dere aanhoorigheden, staande en gelegen te Zaandam, Oostzijde aan den weg en Zaan. , 4. Een kapitalen, hechten, sterken en voor weinige jaren nieuw gebouwden HOUTZAAGMOLEN , zijnde een Bovenkruijer, genaamd: dc Liefde, met Gereedschappen volgens inventaris, ERF en verder aanbehooren, staande en gelegen te Zaandam in hetWestzijderveld. ! Nadere inlichtingen zijn op franco aanvrage te bekomen omtrent de Perceelen 1 en 2 bij den Makelaar POEL, omtrent Perceel 3 bij den Makelaar VIS, en omtrent Perceel 4 bij den Makelaar TE VELTRUP, te Zaandam. (7306) llïillÉT ÏE KOOP GEVRAAGD, geschikt uitsluitend voer het VERVOER VAN GOEREREN , niet beneden 50 ton groot. Adres Franco, Lett. S., bij de Kantoor- Boekhandelaren M. WESTERMAN m ZOON, Kalverstraat E. 50 1 te Amsterdam. (7429) rSLSPMSCHeESCHEM wordt aanbevolen het uitnemend STICHTELIJK HUISBOEK van Ds. B. J. ADRIANI, getiteld: UREN AAN REN RUSTDAG GEWIJD, waarin, behalve alle feeststoffen, een groot aantal belangrijke godsdienstige onderwerpen worden behandeld. Dit werk is iv 2 bundols, ieder op zich zelven, compleet. Elke bundel, groot ca. 400 blz,, bespreekt 62 onderwerpen, en kost f 2.50; keurig gebonden ƒ2.90. De uitgave geschiedt bij G. L. FUNKE, Blaauwburgwal alhier. (7168) 1 Een Onderwijzer in de WISKUNDE, nog eenige uren vrij hebbende, wenscht&apos; die te besteden tot het geven van ONDERWIJS ? in genoemde Wetenschap, zoowel Privaatlessen als aan instituten. Reiiecterenden adresseren zich franco onder letter W. bij den Boekhandelaar B. H. DE RONDENiJJtrechtschestraat 858. (7189) #S 4 KONINKLIJK GEOCTROIJEERDE - Wm JALOÏÏSIEI-FABHEI - worden voortdurend met buitengewoon succes vervaardigd alle soori ten van - Mmm- m wm-mmim, VOLGENS NIEUWE CONSTRUCTIE. Deze JALOUSIEN munten uit door het gemakkelijk op- en ne, dergaan. door middel van een koord en door solido en nette bewerking. 1 n gebruik zijnde Jalousien kunnen volgens de nieuwe constructie , veranderd worden. i Voor verdere inlichtingen gelieve men zich te adresseren aan bovengenoemde Fabriek, Haarlemmerdijk 305. I (6969) . JOR. DRISSEN. È TIMBRES HUMIDES s&apos;ei.crant seuls «ie A. SIMOUT, CONSTRUCTEUR MECANICIEN A PARIS. Iii&apos;OSITAIRES rOUB LES PAYS-BAS BUKMAN &amp; SARTORIUS, Dam, E 205, Amsterdam. Deze STEMPELS, op verschillende afmetingen verkrijgbaar, zijn van eene zeer sterke constructie in Koper en maken afzonderlijke stempeldoozen onnoodig, daar zij voorzien zijn van een beweegbaar inkttoestel. (6720) ~ COMPAGNON GEfRAAGD. In eene Fabriek van moderne Gouden Werken te Amsterdam, met uitgebreide relatien en zeer ruime Werkplaatsen, wordt een COMPAGNON gevraagd, die een goed Werkman is en de directie kan voeren, in staat de helft van de Fondsen te kunnen aan, brengen. Ook is men niet ongeneigd de geheele AFFAIRE, tegen I aannemelijke voorwaarden over te doen; de Behuizing daarbij TE j HUUR. Adres franco, onder lett. V., bij den Boekhandelaar J. DE | RUYTER, Dam bij de Kalverstraat. (6869) JSerogtf voor fielten* PÏLLEI wfSSEN CAlfïE Dit voortreffelijke plantaardige afdrijvend en zuiveringsmiddel, zoo eenvoudig als goedkoop, is het zekerste middel om de hardnekkigste verstoppingen, gal en verslijming te verdrijven. Het is doeltreffend tegen alle ongesteldheden der maag, ziekten der lever, der ingewanden, klieren, rheumatismus, jicht, periodieke stoornissen, gebrekkige menstruatie en in het algemeen tegen alle ziekten van liet bloed en de sappen. ! Verkrijgbaar te Parijs in de Apotheek &apos;van CAUVIN, Place de I&apos;Arc de Triomphe N°. 10. To Amsterdam hij H. H. ULOTH, Apotheker, te Batavia bij PLATON en HAMACHER. (252)</p>
</text>
