<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VEEEEIGIS HOLPBETÖOS 441 EERLIJKE Eü VLUTIfiE AMOEBE. Het Bestuur der Vereeniging heeft de eer aan Belanghebbenden te berigten, dat de VERLOTING VAN KLEEDINGfeTUKKEN enz., zal gehouden worden op Donderdag en Vrijdag 30 en 31 Januarij 1863. Voor deze Verloting zijn ingekomen als Prijzen: van H. M. de Koningin een paar prachtige Porceleinen Moderateurlampen. van H. K. H. Prinses Prederik een keurig Hoekp e n an ttafeltje, van een ongenoemde een Marmeren Pendule met twee daarbij behoorende Coupes, en van eenige andere ongenoemden Handwerken, enz. Het Bestuur neenii deze gelegenheid tevens te baat, aan weldenkenden in herinnering te brengen&apos;, dat ongeveer Twee Honderd Armen dooi de Vereeniging van werk voorzien en op velerlei andere wijzen ondersteund worden, en hoopt daarom op eene ruime deelneming in bovengemelde Verloting. LOTEN a/l het lot zijn nog voortdurend vcrkrijgbaai in de Magazijnen der Vereeniging in de Binnen-Bantammerstraat en Hartenstraat. Amstekdam, Namens het Bestuur 15 Januarij 1868. A. W. €• RÖELL, Voorzitter (1327) &apos; G. P. ELIAS. Secretaris. wegens ONVOLLEDIGHEID in de vorige advertentie.&apos; . Eene DAMEliÜëën^erlangFêene JUFVROUW tot hel doen van huisselijke bezigheden on tot gezelschap, om dadelijk in dienst te treden. Adres per franco Blieven ondei de Letter R. M. bij de Boekhandelaars CAARELSEN &amp; C&quot;. Bezijden het Paleis, E 523, te Amsterdam. (1261) GRIJTTI2RM. Uit de hand TE KOOP aangeboden eene in volle werking zijnde GRUTTERIJI met WI-WKELHUI», enz. staande en gelegen in eene volkrijke buurt te Amsterdam Franco te bovragen bij den Makelaar B. BEKKING, Le liegracht, RR 76, alhier. (1472) Het Perceel in de Tigchcl- en hoek Gieterstraat, MAAN DAG 6 JANUARIJ 11. in Publieke Veiling OPGEHOUDEN , is UIT DE HA^D TE KOOP. Franco te bevragen bij den Makelaar J. J. EYROND Geldersche Kade M 35. (1525) TE KOOPTEVRAAGD. Een solied VAARTUIG, met volledigen Inventaris geschikt voor de Binnenlandsche vaart, groot 30 a4O last met geen meerderen diepgang bij vollen last dan 51/2 a ( Amsterdamsche voeten. Opgaven van inhoud, diepgang ei prijs, benevens ouderdom van het Vaartuig, worden mei tranco Brieven ingewacht, onder Letter K, bij de Boekhandelaars J. H. &amp; G. VAN HETEREN, Hartenstraat XX 601, te Amsterdam. (1332) STRANDVONDERIJ. De Burgemeester van VLIELAND roept bij deze op a degenen welke vermeenen eenig regt te kunnen doen gel den op de navolgende aangespoelde en geborgene goederei of het zuivere provenu daarvan, als: 1 Anker met ijzerei stok, 4 vadem ICettinc, 1 Anker met houten stok, 11 vaden Ketting, 21 Sparren, 3 Trosssen, 5 Zeilen, gekapt Touwwerk, Rondhouten en 159 Oostzeescho Deelen gemerkl LEMB.ton einde voorzien van de noodige Bewijzen, ziel; te wenden tot genoemden Burgemeester. (1405) De DIRECTIE der MUZIEK- EN ZANGSCHOOL gevestigd op de Warmoesgracht, erkentelijk voor de mime deelname aan de INSCHRIJVING op 14 en 15 dezer, brengt langs dezen weg openlijk haren DANK aan Ouders enVoogden, voor de bijzondere belangstelling betoond door het 1 doen toetreden hunner Kinderen en Pupillen en berigt tevens bij deze aan hen, welke verhinderd mogten zijn van genoemde Dagen gebruik te maken, dat zij zich tot uiterlijk Zatur-1 dag 18 dezer, des Avonds 5 ure kunnen aanmelden, daar &apos; de Inschrijving wegens verscheidene Schriftelijke aanvragen &quot; tot dien tijd GEOPEND SSB.IJFT. (1466) l £v 1 MEN VRAAGT UIT DE - lÖk HAND TE KOOP I 3 !fïïË?m^ Een SCHIP, groot plus minus 300 3 .J____jsjnC,,. gemeten Lasten, goed en wel onderhou¦T^xUHMiß&amp;mF&apos; den en behoorlijk geclassificeerd. r Opgaaf to doen aan den Makelaar Cnn. AMENT, te . Amsterdam. (1393) DEBRUYNEOP3&amp;SACIER, Fabriekanten van JStoom- en andere Werktuigen, b SJaergïeters, te Mreé,a, &apos; leveren STOOMWERKTUIGEN in alle Krachten, Horizontale en Verticale LOCOMOBILES , Centrifu&apos; gaalpompen. Mortelmolens, enz. Inrigtingen en Drijfwer ken voor Fabrieken, enz. (252) . CHARLES REMÏ&amp;BIENFAIT, , CIVIEL INGENIEURS TE ROÏÏEBUAM, l» hebben de eer hiermede kennis te geven, dat zij, als Generaal-Agenten voor Nederland van de Heeren BOYER &amp; CONSORTEN te Ludwigshafen a/Rhein, VERWAR JMINGS-INRIGTINGEN leveren, voor Openbare en &quot; Particuliere Gebouwen, als: Kerken, Scholen, Hospitalen, &quot; Kazernen, Fabrieken, Bureaus, Spoorweg-Stations, Droogkamers, Eesten, enz. Zij maken Heeren Architecten, Aannemers, Fabrikanten en verdere belanghebbenden opmerkzaam om ter voorkoming &gt; van moeijelijkheden in de uitvoering en ter besparing van kosten van aanleg, de projecten voor Verwarming en Ven tilatie gelijktijdig met het vaststellen der Bouwplannen te doen maken, en zijn zij steeds bereid tot het geven van alle gewenschte inlichtingen. (1141) l MAGAZIJN DE FAKKEL, » Singel bij de Vijzelstraat. * De nog voorhanden zijnde MANTELS, HOEDEN en &quot; STOEEEN, en verdere Winterartikelen worden tot lage &apos; prijzen opgeruimd. Ontvangen eene nieuwe Sortering BALROBES, SOR« TIES RE BAL en COUEURES. (1212) G. CAESAR. : PAARDEN TE KOOP. a TE KOOP worden aangeboden verscheidene Inlandsche 1 en Engelsche RM-, TREK- en WEHKPAARDEN - van verschillenden ouderdom, allen bijzonder sterk en in t uitmuntenden staat; enkelen geschikt voor zeer zwaar werk. 1 Te zien in de stallen van de Noordz9e-Havenwerken aan de Vinkebaan nabij Velsen. (1333)</p>
</text>
