<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DE VERKIEZINGEN.</title>
	<p>IV.</p>
	<p>lin^.mrr W.&apos;P efn .korten terukblik wei-pen op de handev^di dWwüSBte?ele afgejaardigden of der van dit kabinet, dan moeten wij al dadelijk eene zekere a scheiding maken tusschen het nieuwe en hit oude bloed MMÏÏS?&quot;» 1S- &quot;f&apos;201?&apos;1 aan don biJ de ontWndhig van 1866 door de mimstenélen qnand-même geuiten wensch dat er meuw bloed jeugdige brachten in &amp; plaats zouden TTi 5? &apos;M 1 W°,ede Kamer- otlchoon 1,&quot; in Junij 1866 voor de helft aan het oordeel der kiezers was onderworpen geweest en toch ook nog zóó veel levensvatbaarheid bezat, dat zij een jaar vrooger dan de conservatieve partij zelve, de landvoogdij-mvstiticatie afkeurde. Het is later duidelijk gebleken dat ieder, liberalen en conservativen, «gefopt&quot; was. De bekentenis en het woord komen mede van conservatieve zijde. Maar, hoe dat zij , ten gevolge der verkiezingen van het najaar van 1866 kwamen o. a. behalve een groot deel der oude conservatieve garde, ook eenige versche hulptroepen aanrukken, mannen o. a. als Haffinans baaymans \ ader v. Zinnick-Bergmann, Bichon v.Yssehnonde Insinger, Hardenbroek, van Rappard. Vraagt men waarin zij zich hetzij naast of boven hunne conservatieve bondgenooten hebben onderscheiden, men is EÏÏSS? -T- w aütwü°rd. Er was ja eensgezindheid, ho- SèknLvl^ To&quot;ste»»»en, maar doet men een on- Si iw hun aan-deol aan het debat of naar de, zij het Sm?tl-^e-motivering van stem, dan kan men niet zeo-£?„ n? a &quot;^™ Partij veel eer hebben aange-2&apos;. i?e ledevoenngen van den heer Saaymans Vader,r&apos;de echo s als bet ware van de iWff»«* Qveude Courant worden steeds op den zalvenden preéktoon voorgedragen, en bevatteden bovendien meerendeels gemeenplaatsen en losse uitknipsels uit boeken of redevoeringen, die maar even bij het behandelde onderwerp konden te pas gebragt worden. Maar zij muntten ook niet uit door consequentie, want terwijl aan den eenen kant werd geijverd voor de evangeli-&apos; satie van 12 millioen Javanen, werden aan clen ancPren kant verheerlijkt dwang en afpersing,, en dus materiële «n morele onderdrukking ter bevrediging van de eeldeliikfi he langen van het moederland. ° g*-U.ejjke betfiezelfde tweeslachtigheid echter is niet vreemd n-&gt;n in dere voorstanders van het Vnlmü«&lt;,i v. iT ï11 ,a a?n an oude garde. De koloniil» . l &gt;houd ook onder cle preeken^evoordeLffirenlOUSe-riVatVen&apos; prekende en ïekeurige beschikking over a suiker, handhavende do wilbevolkiV hancWndp i, fdenvgl&apos;^d,eil den arbeid d°r vernligte diensC annd| H?* a&quot;lbtellJk landbezit van en de digmc? der heeren d° hooiden, verdedigende do bestenenti „SCn; cii cult™rdiensten, en zich met hand hoomwL ittendö te-on elke hervorming, waarvan de Wr v ë nB? &amp;roote &quot;JllOll in de cultSurwet van den neer Kransen v. d. Putte waren neiergélegd, — zij k unno n niet tegelijk willen, althans niet tegelijk in ernst &quot;&quot;.eenen, dat daarmede beschaving en godsdienstige ontwikkeling hand aan hand kunnen gaan. Maar die vertooning van meewarigheid met den inlander en van bezorgdheid voor zijne godsdienstige opleiding heeft een goeden klank, vooral ook bij de zuiver orthodoxe kiezers, want men weet, en wij constateren dat met genoegen, dat niet alle revolutionairen vrede hebben met Eet cultuur-stelsel, ge hjk het nu nog door deze regering wordt gehandhaafd, ja door den heer Hasselman ?n ziin plan tot uitgifte van nieuwe suiker-contracten staat uitgebreid te worden. &apos; aat Het tegendeel is waar en meermalen van die zijde onenijk in de Kamer, en daarbuiten beleden tegenover chPkoloniale conservatieven. Wij hebben slechts° te wijzen op de doorwrochte redevoeringen van den heer Keuchenius en op de verklaringen van eenige andere geestverwanten Zet dus de ministeriele pers om Graaf van Zuvlen s j&gt;f fo*T. LPl° °? dta 4^&apos;rgrond tfplLen «Tok de mi^ in hinden&apos;CtnlF&apos; d™. Juist de kiezers het homogeen m&quot;t den he^r H-nl&quot;&quot;&quot;-&quot;S d£n he@K°chussen, einde te maken Al bet ?sfï m Kamer, een men vooral aa„ « \_^Z 1^ htieft wijten, die, nadat de Kan. vA« ™J Hc&apos;er Kechussen te WWEKstot wetttl wd°&quot;^;&apos;e V?&apos; ¦••,:• den heer ten had aangenomen, en toen de f -Ider, c^iuircontraceigen zin voTgde, dienThX t Zf desmettölnil&apos; positie quand mème in Sll Wen S^iiT ?*&quot; T van reactie werden van. 1880 af hi; r P-i , elementen hulptroepen uit de rrjen dTI .gebragt; alle elke maatregel, zoowel van _\^fj^oonverzameld; Fransen v. cl Putte tegengewerkt en&apos;e°en?,,hlo,nbeok en zekerheid en malaise op Java geschat A S?tand Ta? on&quot; de kreet deed slaken: vóór alles geetVonsTt J\°Si°1ikl!S8 Door die achtjarige oppositie, die de heer R^i,, lteit: ten koste der koloniën, voor wier beheer nu JSfT T?ert Mijer nog te liberaal is, werd zóó veel tegen i, -r zóó veel verwarring gesticht en wordt nu wede? --1&apos; &apos;? wat nog ten goede was opgebouwd of voorbereid weTr afgebroken, dat wij inderdaad met weten waar het «TÏ Indie heen moet. imet Zou, gelijk wij hopon en verwachten, de ontbinding «• toe bijdragen om stabiliteit van bestuur en rigtingook m onze overzeesche bezittingen aan te brengen? die maatregel, hoe afkeurenswaardig in zich zelven, &quot;zou ter &quot;ie van de uitkomst te vergeven en te vergeten zijn.</p>
	<p>drasrtrf- heer SaaVmans Vader, met wiens wijze van voor- Oatwhvv Vanide heel&apos;on Bichon v. Ysselmonde en v. Wassenaer kelfikl f&apos;ed overeenkomst heeft, staat eene meer vermade KamS^ v Il*&apos; v-&apos;;-arniedo liet district &apos;s Heriogenbosch ïormehlt L -t ? begift&apos;g&lt;l- Het Bijtlad ,fer Sl-i\,i-.e0„.-ant °V d« hoorw die de gehouden redevoeringen Particuiiereae^ Je &gt;veeg brengen. Nu en èan gewagen de gelach, enz. «3nlagen van hilariteit, sensatie, voordurend aanhoudend het l^01&apos;, vai dit i;l laaSe jaren niet zoo van den heer Ber^f1 5- ïen a:li&gt;^&quot; der re beroeringen neerkomen op jj_ &quot;in&quot;-/H behalve dat zijne oratien veelal belangen on uitziet,110 ?lllstr«ken Tan den Bosch, de schijnt te bezitten,&quot; 0!» W %n Bosch, het talent niet onderwerp te houden, 2oOX b,&apos;J bet jn behandeling zijnde iflk moet aa de rede vallen Lt Fl^^ kern heMdetn ttet de als altoos heusche herinnering aan het onderwerp dat eigenlijk aan de orde is. Het is mogelijk dat cle heer Bergmann een scherpzinnig regtsgeleerde en een veelbelezen man is, als volksvertegenwoordiger is hij geenszins op zijne plaats, en zijn eigenaardige spreektrant werkt buiten twijfel nadeelig op de waardigheid der Kamer, ook bii het aanwezige schaterende publisk, dat dan door don hamer des Voorzitters wederom tot kalmte moet gebragt worden. En dan de verdere medestanders ? van Bappard, Hardenbroek, Insinger, v. Sypestein en Haffmans (wij spreken nu alleen van cle aankomelingen van 1866), zij hebben weinis meer gedaan dan van hunne onvoorwaardelijke adhaesie aaS het Kabinet blijk te geven. Slechts aan weinigen zal de toon van den Heer Haffmans bevallen, wanneer hij spreekt over de gelief koosde Limburgsche belangen en over de groote verdiensten van dit ministerie, mits het bij de slooping der Limburgsche vestingen toch vooral denke aan vertraaijmgen en ngolering! De heer Verheijen daarentegen heeft bij meer dan eene gelegenheid blijken gegeven van kunde en goede voordragt. Hij heeft, ofschoon E. Kath., cle openbare school tegenover van Nispen van Sevenaer en de betigtingen der clericalen in bescherming genomen. Hij heeft dat gedaan op eene wijze die van evenveel cordaatheid als zaakkennis getmgde, en als inspecteur van het lager onderwijs van N. Brabant moest hij meer dan iemand anders bekend zijn met de grieven, die men het openbaar onderwijs ten laste legt. Hij heeft echter haar bestaan ontkend &apos;óf de overdreven voorstellingen met nadruk bestreden. Hij vertegenwoordigt met zijn mede-afgevaardigde Beens de goede beginselen in deze gewigtige zaak, en is op koloniaal gebied, evenmin als vele zijner ambtgenooten uit N. Brabant het behoudstelsel toegedaan. Op die laatste omstandigheid in het algemeen mag wel bijzonder worden gelet. Van ministeriele zijde tracht men door verandering in het personeel der afgevaardigden, vooral in N. Brabant en Limburg de sclXn T??hYT°iT T - a&gt;n heer Hasselman steun te° verschalen. De XIII alleen kunnen het niet doen. Bo 20 of 22 waartoe men het met alle hulptroepen eigenlijk kan brengen, z™ op ziel, zelve ook niet genoeg om aan het ri£n Aclv£&gt; vaV 36 deugdzamen staan dan in de rijen, der 3610 ndengende n. Zelfs de heer Luijben. hoewel in dit Ministerie tot Eeredienst-Ministèr gepromoveerd stemde met de liberalen voor de begrootingen van Fransen V. d. Putte. Leest ook de brochure van den heer Heydenrijk, koloniaal gedeelte, en welke is de slotsom? «-Kiest «tusschen de meerderheid der Tweede Kamer «en de 1 3. De eerste deed herhaaldelijk, niet in onbestemde woorden maar door daden, van haar gevoelen blij/ken, en ik acht mij gelukkig eene plaats, zij &apos;t de minste »onder haar vaandel te beslaan.&quot; «Maar genoeg reeds. — &quot;De rigting der meerder hei d is bekend — op kolo//maa gebied mag zij Thprbeckiaansch heeten.&quot; (blz. 30 en AZ.) OMer de E Katholieken zijn er met uitzondering van den oud-afgevaardigde, den heer v. Nispen, en van elnige producten van het zuiveringsproces vau verleden jaar, geen koloniale behoudslieden,&lt; geen voorstanders van gunst en privilegiën. Zij hebbeu zich, ongeacht de leeringen en bezweringen jan de Tijd, op dat punt &apos;cordaat gehouden en üat onderwils niet aangenomen. Zij waren noch onder cle 13 noen onder cle 20 te vinden. Kon men nu in N. Brabant en Limburg in ruil voor schoolwet-wijziging, eene wijziging in ac verhouding der stemmen over het koloniale viaagstuk ter gunste van de Hasselman-rigting en dus tot versterking der XIII of der XX geraken, - cfan was men (behalve, aan nog de afrekening nopens het onderwijs) yoorloopig een goed eind op weg, en daarom schitteren de Kolommen,van het Teaifblad meteen bijna geheel gewijzigd personeel m de districten van Noord-Brabant en Limburg! Hij deze geheele manoeuvre is de kwestie van Limburg en Luxemburg, de vrede van Europa, enz., enz. (ook voL gons het ontbindingsrappoi-t de e i g e n 1 ij k e kwestie), slim naar clen achtergrond geschoven. Dat wordt nu genoemd een incident. De &apos;Tijd zegt: alles is bij de verkiezingen aan de orde. Ja, wanneer de Kamer niet zoodaniog e o p e n b a ai- d d o e 1 en met een b e p aa 1 d res-erinesprograinma op a 1 cue punten ontbonden en eene°nieuwe ver&amp;ezing wordt uitgeschreven. Zoo is ook het ge notiveerd gevoelen van Heydenrijck, blz. 33. Maar neef wanneer de Kamer ontbondon wordt on ccJT &quot;een, wannius over cle door ni e mand^ meerde Wel^^euchetificatie; neen, wanneer de E„ ,{m? MlJer-myseene defensie- óf spoorweg kSe °?tbondra| ™?rdt °P eene bekwaa m h e i d s-f S™&apos; ot&apos; 200 ,als hier &gt;°P diplomatiek beles op eene %£%__?_?ne vcfio va° Wd-Brabant en L^nburg zullen tcf^0/1^? }^Sfe&apos; strik laten vangen. Is ooit in a? vH^&apos;&apos; m-et m den dert de verwerping van het koloniaïewil°?peu Jfen&apos;, Se&quot; Rechussen, de toföniale gedraS ih&apos;f fet va?- d-,enheer Noord-Brabant en Inmbm-g C tl^^f^V^ keurd? Bij hoe vele periodieke TS klezo&apos;.s m«t glans herkozen, en ouden di e ïe 1 fZT Zlj niet dwaas genoeg zijn om, wat men no^t L ? Vez?rs n-li het vvv? te Eden voorde koffijen s ke,wStanjoS Ul* de willekeurige beschikking over de lï?,611 VT krachten van Ie geheele laMwenXg^etlkS Zelfs de kolomaio luste-milieu-mam,»,, jT &quot;LV?&gt;-PnS•&apos; bij uitnemendheid, Pinappel,ïj?COTv cl W, °?flllan£en pesteijn (allen ins&apos;geliks uit&apos;de vorige o^iSw*&apos;™^&quot; Integendeel heeft o ?t &quot;1 *V«|?jlÖ*« zijn met de 13. ben, totómM/^TP^ te dal*en hebwuM^Ü te fi^ft Wtlikf^ Mve\°f de libei-M- K»m-L„i u&apos;zt\1&apos; ™ l!* het ook dat deze meer tot</p>
	<p>Men ipfntVe&quot;^^^ gewigtige tijden te gemoet. maanden tiidi +x.„ °htf m&apos;, °-m dit ministerie, dat in 18 S^wen sS^eS£dviseerd &apos;^ tot ontbinding, rig^SoS^«k+T!ffl,i&apos;oBeßd?rP dee^met eene 10-javan: Omnje Boven&quot; &quot; *™ af onder de *»</p>
</text>
