<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LOOPJONGEN GEVRAAGD. Bjj eenen makelaar in Tabak wordt ten spoedigste tegen goed weekgeld een LOOPJONGEN gevraagd. Adres tranco motto LOOPJONGEN, Bureau Handelsblad. (lö____ Voor. eene in de maand April aanstaande van Java verwacht wordende familie, bestaande uit man, vrouw en 8 kinderen, worden tegen dien tijd te Amsterdam IN HUUB verlangd, GEMEUBELEEttDE APPARTEMENTEN , voorzien van stookplaatsen. Opgaven van stand en prijs worden franco ingewacht onder letters M. S. Bureau Handelsblad. (1213) In een Deftig Gezin te Amsterdam vraagt men tegen Februarij eene allozins bekwame KEUKENMEID van de P. G. en van goede Getuigenissen voorzien. Adres franco, onder lett. B. K., bij den Boek- en Kunsthandelaar C. M. VAN GOGH. (1251)^ TE MUUR: twee royale ongemeubeleerde BOVENKAMERS en Suite, digt bij het Postkantoor, N. Z. Voorburgwal. Brieven franco onder lett. H. 8., Bureau Handelsblad, (121.9) CICHOREI. Sedert October jl. zijn de prijzen der Cichorei DRIE GULDEN VIJFTIG CENTS per HONDERD Nederl. ponden verhoogd. (1312) 16 MILLE HYPOTHEEK worden GEVRAAGD op 2 Huizen als Eerste Hypotheek, gelegen in een onzer voornaamste steden. Of 7 MILLE als Tweede Hypotheek tegen eene Jaarlijksche Rente nader overeen te komen. Offerten worden franco, onder lett. Z., ingewacht Bureau Handelsblad. (1271) In eene der voornaamste Steden van Noord-Brabant biedt me» door kwitering van zaken TE KOOP aan.: Len van ouds gerenommeerd en nog steeds druk bezocht KOFFIJ&apos; HUIS 9 waar verscheidene Collegien hunne Vergaderingen houden; het is voor nog meer uitbreiding zeer vatbaar. De helft der Kooppenningen kan als eerste Hypotheek op het Pand gevestigd blijven. Brieven franco onder de Let-, ters V.W. aan de Heeren SCHALEKAMP, VAN DE GRAMPEL &amp; BAKKER, Boekhandelaars te Amsterdam. (1151) KOM, KIJK EN OORDEEL! AHe nog vrorhauden z&apos;Jnde WINTERKLEEDINGSTUKKEN en WINTEKSTOFFEN, worden tot ZOO lage prijzen afgestaan, dat het wel voor een ieder &lt;?• moeite zal loonen, eerst een vergelijk met andere opm&apos; mingen te maken. Voor de Nationale Kleedingfabrïek. W. J. m. BECKER VAN KELCKHOVEN. (1252) Raamsteeg, F 335. NIEUWE UITGAVEN VAN 1867 bij P. N. VAN KAMPEN, te Amsterdam. I. Prof. S. HOEKSTRA Bz., De hoop der Onsterfelijkheid / 4 25. 11. Prof. S. VISSERING, Handboek van practisch» Staathuishoudkunde. Ticeede herziene druk. 2 deelen ƒ 6.90. 111. B. J. TIDEMAN, Het Scheeps-Stoomwerktuig van den tegenwoordigen tijd. Beschouwend gedeelte, met 2 uitslaande platen f 4.75. IV. AARDR. EN STAT. WOORDENBOEK van Nederl. Indië, bewerkt naar de jongste en beste berigten. Ille Dis. 9e, 10e en 11e afl ƒ 3.75. V. A. C. JOOSTEN, Heeft IndiS behoefte aan hervorming? ƒ 1.50. VI. A. VAN ASSEN, Hervorming van ons belastingstelsel / 1 —. VII. Dr. W. J. A. JONCKBLOET, Guillanme d&apos;Orange le Chevalier au court nez. Chanson de geste du XHe Siècle, mise en nouveau lanraere . /&apos; 4 75 VIII. Dr. J. P. HEIJE, Kinderen. Een dichterlijke krans ƒ 1 50. IX. H. BEECHER STOWE, Ons Huis, Ie druk.» Ó5. X. CHARLES DICKENS, Groote verwachtingen. Teeede druk, 3 deelen ƒ 3, geb.. ƒ 3.50. XI. CHAELES DICKENS, Station Mugby. Eene Kersvertelling, vertaald door Mevr. VAN WESTRHEENE f i go. XII. PR. GERSTACKER, Onder de wilden. Éen verhaal uit Chili, 2 deelen, met portret van den schrij- YCl*. ƒ fi 50 XIII. AMELÏA &apos;È! EDWARDS^ Een&apos; Woif&apos; &apos;onder de Schapen. Een verhaal uit Bourgondië&apos;, vertaald door Mevr. VAN WESTRHEENE, 2 dln f 4.80. XIV. ELISABETH SEWELL, Dagboek eener &apos;Moeder, vertaald door ANTONIA, j 2.90, geb.../3.75. XV. Mevr. VAN MEERTEN, Kinderbijbel, vierde druk, 5 deeltjes voor schoolgebr./ 1.60, geb. in linnen met lOplaatjes f 3.90. XVI. Dr. H. M. MOLL, Latijnsche Spraakkunst voor (304) eerstbeginnenden. Derde druk..... /1.50. Bij MAETINUS NIJHOFF , te &apos;s Gravenhage , is verschen en : HET KABINET VAN ZUYLEN. EEN WOORD AAN HET NEDERLANDSCHE VOLK. door Dn. W. J. A. JONCKBLOET. Roijaal Bvo ƒ 0.75.</p>
</text>
