<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>Austraüe te Ö P $ &apos; ™5e &amp;aü Pl&apos;ins Al*&apos;rod in teTm vaslen-geelt onzen dagbladen aanleik°lW zi^ in Ltei„f+Tag-en V? le w«ze&apos; waaroP zegt men (schriift , f^te 011 !^ef omwikkeld. //Wat aanwezig 2C&apos;,VJ &apos;V ™n bals, -vaar 900 dansers &lt;lecoreeis, g da? ?,;K^e zaJen&apos;°P öe kostbaarste wiize^ege.^oon iiC &apos;C:_l:^f*l&apos;o*** »«»* land, hetwelk wij buaa niets anders!^*?a 20?men en waarvan men men v,.:, 13::.7:;,; . V-1 V &apos; .Bstany-baai? Wat zegt save the Qu™ &gt;&quot;C&apos; ¦ &apos;J?i!ide!&apos;cn °n 4000 daar, die//GSd twee mijlen gehooril f^&apos; Zf^at het-°P cc:! a;^-:l&apos; van dei- klinkt? Watli11 Wolden en wler gejuich nog vervrij willigeracornsen i^-^&apos;^ vaï wapenschouwingen over artillerie, in e^i^f aude mt eavallerie, infanterie on nige jaren frelede^ l^f&apos; iYaa,r&apos; n»ar men meende, weidurfde vortoonen&quot; w-b!^llk monsch zich hijna niet beeld van W eLfi %ol£ennen «een ander voor*«&quot;&quot; eene snelle ontwikkeling! En dit zyn geene begunstigde koloniën, geene beschermde plantages of handels-monopolien, maar eenvoudige verzamelingen van Britsche onderdanen, die van lieverlede op vreedzame wijze uit dit eiland verdrongen zijn en elders meer ruimte voor hunne ondernemingen gezocht hebben.&quot; — Volgens de met de stooj; to medegebragte tijdingen van St., Thomas, loopende tot den 31sten December van het vorige jaar, werden op dat eiland nog voortdurend schokken van aardbeving waargenomen. De gezondheidstoestand óp het eiland was goed, maar het water in de haven verkeerde, ten gevolge van het zinken van vele schepen met allerlei artikelen aan boord , in zulk een bedorven staat, dat de minste beweging zeer schadelijke uitdampingen te weegt bragt. Men vreesde dat het uitbarsten van eene of andere epidemie daarvan het gevolg zou zijn. — De Sturidard spreekt het berigt tegen van de te New- Vork verschijnende Tribune, als zou onze nieuwe gezant bij de Vereenigde staten voorzien zijn van volmagt, om aan de regering te Washington een voorstel ter regeling der Alabama-kwestie aan te hieden. —De Tïmes en-cle Daily Neivs bespreken in hunne jongste nommers de gewigtige kwestie of de dagbladen geregtigd zijn de parlementaire verhandelingen openbaar te maken en die te commentariëren. Tegen de Times werd onlangs door den Heer Rigby Wason eene aanklagt ingediend wegens laster, en wel op grond dat in dit blad een debat vermeld was, dat in het Huis der Lords was gehouden en naar aan- . leiding, waarvan de Times twee artikelen schreef. Bij de geregtelijke behandeling was de lord-opperregter van meening, dat overgelegde bewijzen de getrouwheid van cle mededeeling staafden en dat het publiek maken, met het oog op het algemeen belang, veroorloofd was, terwijl hij tevens beaamde dat de pers kritiek mag uitoefenen, mits daarbij blijvende binnen de grenzen, door de wet gesteld. Ten gevolge hiervan werd de aanklagt des Heeren Wason afgewezen. De aanklager had evenwel hiermede geen vrede, maar bragt de zaak voor den Court of Qneens Bonch en wel met toestemming van den lord-opperregter, die het van belang achtte dat deze kwestie in het hoogste ressort zou uitge- XmnVVi°rdeu- DJ beslissing wordt met de meeste belangstelling te gemoet gezien. ho^e inL^°cmldl-:S1 der Engelsche bladen spreekt met £? let ,CTCnlïC\d -van hetlait, dat de lersche bladen ÏL« Mate?65 hrr -&apos;?n£ste letterkundige werk dat door H.ue Majesteit de Koningin in het licht werd gegeven, met warmte en liefde begroeten. Men acht dit een gSnstig teeken tegenover de bestaande woelingen der fenians. — In de vorige week hebben te Londen plaats gehad 1574 sterfgevallen en 2132 geboorten. — Volgens den Courrier des Etats Unis heeft een ondernemend Amerikaan, met name Torrey, op do noordkust van Bomeo een grondgebied van 16,000 vierkante mijlen met een of twee millioen inwoners , hem door eenen inl&apos;andschen vorst afgestaan, overgedragen aan eene maatschappij, in de Vereenigde Staten gevormd, om het voor handel en nijverheid te benuttigen, onder den naam vanAmericanTrading Society of Bprneo. Deze maatschappij zou vooreerst alle bescherming van het gouvernement der Vereenigde Staten ontvangen, en aan hetzelve vervolgens hare nederzetting overdragen; dit zou reeds tusschen haar bestuur en den minister van buitenl. zaken Seward afgesproken zijn.</p>
</text>
