<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>Gepraaid, 2 Nov.; op 27° 32&apos; Z. Br. 55° 30&apos; O. L.: Susanna Johanna, Peters, Bat. 11. Eott. —27 Nov.; op 35 mijlen N. W. 1 t. N. van St. Helena: Alexander, Dekker, Singapore 11. Boston. - - op 28° Z. Br. 56° O. L.: Susanna, Vonck, Bat. n. Rott.—29 Nov.; - op 5° 17&apos; Z. Br. 23° 30&apos; W. L.: Tollens, Verhagen, Cardiffn. , Bat, -20 Dcc; op 46° 30&apos; N. Br. 15° 14&apos; W. L.: Ara-o, Ankrmga, [ Eott. n. id. -28 Dec.; op 39° 45&apos; N. Br. 12° 32&apos; W. L.: Nederland &amp; Oranje, Kramers, id. n. id. — 6 Jan.; op 43° 12&apos; N. Br. 1 11° 40&apos; W. L.: Apollonia, Steinhusen, Amst. 11. Elmina. — - 7 Jan.; op 46° N. Br. 19° W. L.: Juno, Stockhuyzen, id. 11. Bat. VLIE, 15 Jan. Het Noordsche schip Mjölner, kapt. Berg, - van Perrol naar Breinen, op Terschelling gestrand, is met ¦ adsistentie weder af- en aldaar biimengebragt. HARLINGEN, 15 Jan. Alhier is bij Z.W. wind veel ijs s in zee; de zwarte ton van de Makkummer Waard en meer andere tonnen drijven onze haven voorbij, i ANCONA, 11 Jan. Naar men meldt i&apos;s de lading suiker , van het schip Helena Florentina, kapt. Eozenberg, eergisi teren hier aangekomen, beschadigd en heeft men wegens het stormachtige weder&apos;nog geen aanvang kunnen maken : met lossen. PATRAS, 2 Jan. Het schip Derwent, kapt. White, van i Schiedam naar Galatz bestemd, op 4 Dec. bij Corone op 1 strand gedreven, is aldaar verkocht: het casco , enz., voor ca, £ 350 en het tuig, cle zeilen enz., voor £ 420. BINNENGEKOMEN. TEXEL, 16 Jan.; 4 Gezusters, Otto, Bat., vertr. 13 Sept, -, lek met verlies van zeilen, kluiverboom en meer andere schade. &apos; Het schip heeft van cle Westersche Eilanden tot hier zware stormen doorgestaan. - Ystroom, Hansen, Tjilatjap.- Diana, S., : Londen. - European, S., Huil, is derwaarts teruggekeerd. — Gisteren nog: Antonia HendrikaCarolina,EcuvekampGille, ; Suriname. HELLEVOETSLUIS, 16 Jan.; Neptune, Maheo, Rédon.- Jolm &amp; Charles, Charlton, Rochester.- Baron Hambro, S., Middlesbro. — Gisteren nog: Adèle, Grosyalet,&apos;St. 3lalo. - Betsy C. 31ilne, 3lilne, Caen. - &apos;1 woemma&apos;s, Mouth, id. ZOLTKAMP, 13 Jan.-. Karsina, Olfers, Yarmouth. LONDEN, 14 Jan.; Herstelling, van &apos;tAreer, Worcum. Bij DEAL, 14 Jan.; St. Claire, Dawson, Glasgow n. Eott. PORTLAND, 14 Jan.; Prairie Geni, Trott, Callao 11. Eott. CAEDIFP, 14 Jan.; Staffa, Brookman, Eott. SHIELDS, 14 Jan.; Domina Geertina, Wolters, Londen. - Clemens, de Kloe, Vlissingon. St. ÜBES, 8 Jan.; Ferdinand, Dannemann, Amst. - Souverain.Holiesen, Eott. HAVANA, 24 Dcc; Havana Packet, Harken, Rott. SAMARANG, 22 Nov.; Constance, Mulder, Amoy. UITGEZEILD. HELLEVOETSLUIS, 16 Jan.; Alert, S, Huil.- Albn-t, S.,id. HARLINGEN, 10 Jan.; Hollandia, S., Lonlen.— 12 Jan.; Minister Thorbecke, S., Huil. SA3IARANG, 24 Nov.; Java, Mann, Nederl.</p>
</text>
