<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 1.5 Jan. De Keizer heeft aan den voormaligen iruisischen gezant, baron Magnus de orde van de ijzeren kroon lste klasse geschonken. &apos; — De koperen kist, welke van hier naar Triest is gezonden en waarin het lijk van Keizer Maximiliaan met de uit Mexico gekomen kisten zal worden sesloten, is van buiten donkerbruin geschilderd; de kanten van het deksel zijn met yeigulde lauwerbladen versierd; de bovenste gladde vlakte is gevat m eene smalle met ornementen versierde vergulde lijst. Aan het hoofdeinde van de kist bevindt zich op het deksel een verguld-crucifix, in het midden een verguld medaillon met het keizerlijk Mexicaansche wapen en aan het voeteinde een groot insgelijks verguld medaillon, waarin het volgende opschrift m &apos;zwarte letters staat te lezen: I erdmandus Maximilianns , archidux Austriao, natus in Schoenbrunn VI Julii MDCCCXXXII qui, imperator Mexicanorum anno MDCCGLXIV electus &apos;dira et cruenta nece Queretari XIX Junii MDCCCLXVIi heroica cum virtute intemt. (Ferdinand Maximiliaan, aartshertog van Oostenrijk, geboren te Schoenbrunn 6 Julij 1832, die, m het jaar 1864 tot Keizer der Mexicanen gekozen den 19den Junij 1867 te Querataro een bloedigen en wr&apos;eeden dood met helden moed onderging). — Er is eene petitie gerigt tot den nieuwen minister van justitie, waarin opheffing der o-özeling wordt verzocht. — Bij het Oostenrijksche leger lieeft? men nog het niet geringe getal van 300Ü overcomplete officieren, ..— De directeuren der Oostenrijksche spoorweg-maatschappijen hebben aan al hunne beambten en bedienden eene maand bezolaiging geschonken, als tegemoetkoming in de duurte van levensmiddelen. — De Vorst van Eumenie heeft de zitting der beide Kamers geopend, met eene troonrede in de Eumonische taal. Hijdoet daarin uitkomen, dat de oneenigheid tusschen de vorige Kamer en de regering hem genoodzaakt heeft oen beroep op het land te dóen. In dat stuk wordt gewaagd yan de overeenkomsten met andere mogendheden gesloten, oen aanzien der consulaire regtsinagt, van het postwezeiï en het patent. Wijders wordt de verzekering gegeven, dat de beginselen van humaniteit en verdraagzaamheid jegens cic Israëlieten zullen gehandhaafd worden, en gewezen op de verbeteringen in cle administratie, de financiën, het regtswezen en den landbouw ingevoerd, terwijl wetsvoordraguen worden toegezegd betreffende de politie ten platten lancie, de administratieve decentralisatie, den aanleg van spoor- en andere wegen en de reorganisatie van het le°-er</p>
	<p>WEENEN, 15 Jan. (Part. Corr.) Het stoffelijk overschot yan Keizer Maximiliaan zal waarschijnlijk morgen hier aankomen, naar men 2egt morgen avond ten 8 ure, Het lijk zal naarde burgkapel worden vervoerden van 8 ure des morgens tot 2 ure des namiddags ter bezigtiging Worden gesteld. len 3 ure des namiddags zal het in het Keizerlijke familiegraf m de Gapucijnerkerk worden bijgezet. Be nieuwe minister van oorlog is wel is Waar nog niet benoemd, maar algemeen wordt de generaal von Kuhn genoemd, als cle opvolger van den generaal von Johu. Overigens is de regering gereed met de voorstellen, welke aan het onderzoek der delegatien znllen worden onderworpen- de gewone begrooting voor het leger is geraamd op 80 millioen guldens; op de buitengewone begrooting wordt eene som van aO millioen uitgetrokken voor de aanschaffing van achterlaad-geweren (zie telegram Weenen). Naar alle waarschijnlijkheid zal de wervingvan Pauselijke zouaven m Oostenrijk worden verboden, omdat onze strafwetgeving dergelijks werving,, zonder toestemming der regcimg verbiedt. Deze toestemming zal door ons kabinet niet worden gegeven, uit het oogpunt van de strikte onzij.l, weike het tusschen Boine cii Italië wenscht in acht te nemen.</p>
	<p>BERLIJN, IS Jan. (des Ochtends) De Koning, de Koningin en de Kroonprins leggen de grootste belano-stellino-aan den dag in den nOod, welke in Oost-Pruisen heerscht. Ilte van daar komende, berigten moeten door de ministers onverwijld den Koning worden medegedeeld en geven aanleiding tot grondig onderzees en tot veelvuldige reststreeksche beschikkingen van den Koning. S regxstreeKscne ,«Z £*[e niedcdeelingcn omtrent den inhoud van een brief door den Koning aan den Paus geschreven, zijn verdicht, In den laatsten tijd heeft tusschen beide personen geene briefwisseling plaats gehad. , — Volgens de Prov. Corr. zullen heden de onderhandelingen met den Heer v. Quaade over Noord-Sleeswijk worden hervat.,. Men verzekert, dat aan den Heer v. Quaade thans een bijzondere gevohnasrtigde is toegevoegd, hetgeen doet vermoeden dat de voorbereidend» onderhandelingen zijn afgeloopen en dat nu de zaak au fond zal worden behandeld. — De bijeenkomst van den Bondsraad zal waarschijnlijk plaats hebben in het begin van Februarij. Er bestaat alle uitzigt. dat reeds in de eerstvolgende zitting van den Rijksdag het wetboek van burgerlijke regtsvordering voor Noord- Duitschland zal worden ingediend. — Het berigt van de Weener Presse, dat de Pruisische gezant bij het Oostenrijksche hof, de Heer von Werther, is teruggeroepen en dat hij door den baron Magnus zal vervangen worden, is van allen grond ontbloot.</p>
</text>
