<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Ondergeteekenden, PASSAGIERS van het Ned. Fre gatschip Ouderkerk ald. Amstel, betuigen bij dezen hunnei HARTELIJKE* &apos;DAXK aan den Gezagvoerder W. A DINGE3IANS. voor de uiterst welwillende behandeling hui bewezen gedurende hunne reis van Java. Nieuwe Diep, Jl. H. BEOBIGS, 15 Januarij 1863. H. IV. HOORWEG, (1549) met Echtgenoote en één Kind. HEDfiIT AyOMO! In BE OESTERPUT, War moesüraat over dm Vijgendam WILDBRAAD,REEVLE£SGH, OESTERS, Haring- en Kreeften-Salade, Biefstuk, Paling fijne Ehijn- en Bordeaux Wijnen, Moet Chandon, etc. (1608) VERGABERING voor HH. LEBEX in hetGebow der 3laatschappij: Tol Nut van t Algemeen, DINGSDAt 21 JANUAEIJ a. s., des Avonds 8 Ure. 1603) HET BESTUUUR. Wegens vertrek naar elders zijn W. J. KIERS, te Noord barge, c. s., voornemens ten overstaan van den Notaris 3fi S. J. OOSTING, te Emmen, op OINCSOAG 21 JA M&apos;AHI.I IMftS, des voormiddags 10 ure, ten huize va: H.A.THURKOW, te Noordbarge, publiek te verkoopen: I°. Eene nieuwe kapitale BEEBEJÏVBUIZINGE. waart sedert haar bestaan de Houthandel is uitgeoefend, bestaand in 4 Kamers, Keuken, Bovenkamer en Kelder, benevens ruime] Schuur, Bijschuur en Houtstek,. alsmede een Hof met vrucht boomen, ailes staande en gelegen aanhef Oranjekanaal ei aan den Straatweg te Noordbarge. gem. Emmen. 2°. Eene BOESSEXPLAATS te Noordbarge. bestaand in ruime Boerenbehuizinge en Bijschuur en in Bouw-, Hooi en Weidelanden. NB. De Verkooping zal, zoo mogelijk, in één dag afloopen De Heerenhuizinge inmiddels, mét overneming van he aanwezige Hout, Steen en Kalk, UIT BE HANB Tl HOOP,, als ook 6 bund. besneden Veen en eene groot partij Keisteenen. 31et franco brieven te bevragen bij dei Eigenaar. Tevens zal alsdan, ten verzoeke van H. A. THURKOV voornoemd, publiek worden verkocht: Eene nieuw getimmerde ruime BEHUIZIXGE, staand te Noordbarge, aan den Grindweg en het Oranjekanaal waarin met succes wordt uitgeoefend Logement, Kruide niers-Affaire en Slijterij in Sterke Dranken. (412)</p>
</text>
