<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>| 25 JARIGE ECHT VEEEENIGEN G VABT g E GOTTLIEBRUST waa | 1 FREDERIKA BEERENS. 1 _ Hunne dankbare Kinderen. P I 18 Januarrj 1868. (1576) §3 Bevallen van een ZOON D. 31. E. VERDONCK-WES- ] TEB3IAN. Amsterdam, 16 Januarij 1868. (1616) Ontijdig bevallen van een doodcn ZOON, D. 31. L. HEIJBBÖEK - WENNEGEES. Amstrrdam, 16 Januarij 1868. Eenige Kennisgeimg. (1615) Voorspoedig bevallen van een welgeschapen ZOON H. G. VAN DEE BAAN—HAAL3IEIJEE. Amsterdam, 16 Januarij 1868. (1617) Heden beviel door Gods goedheid van eene welgeschapene DOCHTER, A. A. W. GEEVELINK, geliefde Echtgenoot van Amsterdam, 17 Januarij 1868. R. TJEBBES. (1601) Bevallen van eene DOCHTER 31ARIA COBNELIA THEEESIA HEECKENEATH, gelefde Echtgenoot van 16 Januarii 1868. (1599) Ed. VAN EBVEN DOBENS. 3let Gods hulp bevallen van een ZOON A. VAN BLAADEEEN-KNAP. Nieuwer-Amstel, 16 Januarij 1868. (1577) van een ZOON Wed. (LH. BEAKKÉ, geboren KIKKEET. (1618) Nieuwe Diep, 15 Januarij 1868. Eenige Kennisgeving. Bevallen van eene DOCHTER JOHANNA CBO3IWEL geliefde Echtgenoot van (1600) Zaandijk, 14 Januarij 1868. J. G. THIES. Bevallen van een ZOON TEIJNTJE HONIGH, geliefd* Echtgenoote van H. HONIG Klz. Koog aan de Zaan, 15 Januarij 1868. (1451) Heden ontsliep zacht en kalm mijne onvergetelijke Echt&apos; genoote 31ejufvrouw GESINA HENKE, in den óuderdon van 66 jaren, diep betreurd door mij, onze kinderen, behuwd&apos; en kleinkinderen; ruim 42 jaren mogt ik met haar,eene gelukkige Echtvereeniging smaken. Zwaar valt mij dit zoe treffend verlies, maar berust ik in den wil van God, in dt hoop en het vertrouwen haar aan de andere zijde des grafi te zullen wederzien. Amsterdam, 12 Januarij 1868. I;. EOSSING. Algemeene Kennisgeving binnen en buiten deze Stad. (1379&apos; Heden overleed tot onze innige droefheid ten mijnen huize na eene kortstondige ongesteldheid, onze geliefde Moedei en Behuwdmoeder, 3ïejufvrouw G. DE HAAN, Wed. var den Heer P. J. Gelly ,&apos; laatst Weduwe den Heer P. Leenders, in den ouderdom van ruim 68 jaren. Amsterdam. J. T. VAN DEE VEGT, 14 Januarij 1868. uit aller naam. Gelieve deze tevens als bijzondere Kennisgeving aan U nemen. (1614) Heden overleed in den ouderdom van bijna 79 jarei GEEEIT VAN KOESAND; hij was omtrent 52 jaren il onze dienst werkzaam; gedurende de drie laatste jaren leef de hij in clen stillen huiselijken kring met tevi-edenheit terug ziende op een arbeidzaam leven; zijne trouw, en eer lijkheid zullen ons voortdurend in aangename herinnerini blijven. G. BOELE &amp; ZOON. Amsteb dam. 14 Januarij 1868. (1598) Op den Vijfden Januarij 1868, overleed te Funcha: (3ladera), in don ouderdom van 25 Jaren, onze geliefd Zwager 3lr. WILLIAM EUPEET HENN, eene Weduw en Twee Jeugdige Kinderen achterlatende. CHAELES BOISSEVAIN. EMILY BOISSEVAIN (1597) MAC DONNELL. Heden, overleed onze geliefde Zuster en Nicht 3IARL4 SOPHIA REUTER, tot diepe droefheid van ons en van hem, met wien zij op het punt stond door den Huwelijksband vereenigd te worden. G. W. REUTER. Leyden, J. P. H. REUTER. 14 Januarij 1863. M. VAN BEEKEL. S. 31. VAN BERKEL METZ. (1534) Eenige en Algemeene Kennisgeving. Heden overleed in den ouderdom van ruim 84 jaren, onze geliefde Moeder en Behuwd-Moeder G. DIJKJANS, Weduwe van H. BUNSCHOTEN. Deventer , J. D. BUNSCHOTEN. 13 Januarij 1868. J. G. BUNSCHOTEN. (1619) KLEINBENTINK. Voor de vele hoog gewaardeerde bewijzen van deelneming ondervonden bij het overlijden van onzen geliefden Jongstei Zoon, betuigen wij, ook namens onze Kinderen, hartehjkei dank. A. BEASPENNING. 31. BEASPENNING-GEEL. Amsterdam, 18 Januarij 1868. (1551)</p>
</text>
