<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>■■&apos;&apos; ■ ■-■»—n=^ ..- ,yrji~trvtniff_rTt.-—■ ADVERTOTgEEN. H. J. RIETVELD, C. A. SCHRÖDER, G. J. BOELEN, E. G. BOSSCHER, ,1. F. L. MEYJES. K. J. lIAGEÏSTZIEKER en A. J. OORVER, Makelaars, zullen op MAANDAG 27 MAART f §65 , des avonds ten 6 ure, in de Nieuwe Stads-Herberg aan het V, ten overstaan van een bevoegd Beambte, aan de ns eestbiedenden of boogstmijnenden presenteren te verkoopen: 1/16 AANDEEL in het BRIKSCHIP Zeenympb, groot 127 gemeten Lasten, gevoerd door Kapitein F. SCHIPPER, varende onder Directie van de Heeren C. A. SCHRÖDER en A. F. SCHR DER Jr., den 12den Januarij 1.1. vertrokken van Buenos-Ayres naar Antwerpen. 1/16 AANDEEL in het SCHOONERSCHHP Anna Maria Henriëtte, groot 101 gemeten Lasten, gevoerd door Kapitein A. S. DE JONG, varende onder Directie van de Heeren C. A. SCHRÖDER en A. F. SCHRÖDER Jr., thans alhier in het Oosterdok liggende. 2/32 AANDEELEN in het ijzeren BRIKSCHIP Walborg, groot 100 gemeten Lasten, gevoerd door Kapitein N. N., varende onder Directie van de Heeren J. BLETZ en J.P. DUDOK VAN HEEL, thans liggende voor deze stad. 2/64 AANDEELEN in het ijzeren BARKSCHIP Hermine Maria Elisabeth, groot 172 gemeten Lasten, gevoerd door Kapitein U. BONJER, varende onder Directie van de Heeren J. BLETZ en J. P- DUDOK VAN HEEL, thans feeende te St. Thomas. 1/32 AANDEEL in hrt BARKSCHIP Zwaan, groot 261 gemeten Lasten, gevoerd door Kapitein O. DOEKZEN, varende onder Directie van de Heeren LOUIS BIENFAIT &amp; SOON, thans op reis van Binjoewangie herwaarts. 1/56 AANDEEL in het BRIKSCHIP Mathilde, groot 178 gemeten Lasten, gevoerd door Kapitein J. H. FEKKES, varende onde^ Directie van de Heercn Wm. PIETERS &amp; A. KOOPMANS, than» alhier liggende. 1/2 S AANBEEL als voren. 1/32 AANDEEL in het BARKSCHIP Petronella Catharina, groot 234 gemeten ijaston , gevoerd door Kapitein C. H. VAN DER VEEN, varende onder Directie van de Heeren FRAISSINET &amp; VAN BAAK, thans op reis naar Japan, zijnde den 24stcn October 1.1. van Manilla naar Kanagawa vertrokken. 1/32 AANDEEL in het BARKSCEÏIP Cornelia Adolphire, groot 398 gemeten Lasten, gevoerd door Kapitein J. G. DE ROEVER, varende onder Directie van de Heeren P. C. DE GIJSELAAR &amp; ZONEN, thans liggende voor deze stad. 1/30 AANDEEL in het ÏREGATSCHIP Henriëtte Maria, groot 423 gemeten Lasten, gevoerd door Kapitein P.TJERKS, varende onder Directie van de Heercn LOUIS BIENFAIT &amp; SOON, 27 Januarij 1.1. te Batavia gearriveerd. 1/40 AANBEEL in het BARKSCHIP Louis Meijer, groot 399 gemeten Lasten, gevoerd door Kapitein G. H. HOLTGREVE, varende onder Directie van de Heeren HUIGENS &amp; HARDENBERG, te &apos;s Hage, thans liggende te Rotterdam. 2/30 AANDEELEN in het BARKSCHIP Kijkduin, groot 192 gemeten Lasten, gevoerd door Kapitein K. C. DEKKER, varende onder Directie van de Heeren G. HOOFT &amp; U. H. VAN NOTTEN, thans kustreizende op Java. 1 ENGEL&amp;C&amp;E SLOEP, met 4 Riemen, Dollen , Roer, enz., liggende aan de Werf Hollandia, van de Heeren BLOK &amp; ZOON, alhier. lemand nader onderrigt begeerende, spreke met bovengenoemde Makelaars, (6176)</p>
</text>
