<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Zondags-Editie. AMSTERDAM, Zondag 2 April.</title>
	<p>»0n nous demunde mi vote de confiance! eeries cc nest pas moi qui Mfuse mi., conluuiee au gouvernement de rEmnercw, et oeb par una grande riuson; eest que derriere lui, je ne vois rian, ou plutot, je vois tont cc que je viens combattte iei,&quot; Aldus motiveerde, een paar weken geleden, de markies de h RochejftnueloM, /uue stem in den Franseben «enaat,eo kotgeen dom liuin werd ■itgespruken, wordt stellig door dnfcsenda anderen gedacht; zonder den ive.uT. zonder «uue dynastie, omwenteling en regeringfipaheid. non Rïm juist met üöggen dat deze gedachte, of liever die angst voor eene onzekere toekomt den busten grondslag is voor eenstantsgeljonw juaar bet is niet de eerste maal dat eenc regering er zich mede. moet «Jiolpen, en de Jsranschis was er nu reeds eenjge jaren op gevestigd en «al er waarschijnlijk on gevestigd, blijven, totdat een volgend geslacht, nmv.i yomurong vergetende, van lieverlede een tsteviger bodem in plaats v&apos;m dien zandgrond legt. Meri moge &apos;den staatsgreep van bet jaar 1851 nog soo afschuwelijk Vlijden, en hét betreuren dat zij is gelui; t, bet valt kwalijk in te zien boe men zijne gevolgen anders kan beschouwen dan als een fait accompli, iets waarjuin njeq zich mt vreos voor erger onderwerpt. Nu het keizerrijk eenmaal tt,zou hel slechts kunnen vallen door&apos;eenc nieuwe bloedige oniwcnwiiig en na het einde daarvan zou men slechts wederom een dictator &apos;omen. indien men van die beschouwing uitgaaf., rum weten ij waar«Jï mot, waarmede Emile ODivicr de scherpe verwijten verdiende boni «oor de vrl)Z,nnige dagbladen gedaan over zijne jongste rede in bet wetgevend Ugehaam, do rede waarmede de debatten over hot ndres van antwoord werden geopend, Het ia waar, hij heeft verklaard , dat. &quot;U «ommen zon met de meerderheid, al keurde hij het adres niet goofl , maar zijne stem is »nn vote d&apos;espérance&quot;; hij zag den Keizer Italië vertrekken, met het denkbeeld om daar een bondstaat te vestigen, en tcrugkeeren als voorstander der Italiaanschc. coti&quot;eiii ; |i,, l.ecfL hem gekend als voorstander van het protectionisme «n zag hem desniettegenstaande Frankrijk den vrijen handel scheuken • nu kan mot vergeten, dat een mim&apos;Mot die alles deed om bet openbaar TOüerwii» tegen te werken. vervangen is, door een -qui vent nous «onner linstruction populaire jusiiu&apos;ati s&apos;üperfiu&quot; (namelijk het vcri.liüt Öj t 1;1&apos;&quot;&quot;&apos; °&quot;,vi&quot;&apos; &apos;&apos;&quot; »%krW)i H weet dat na dj fi. ««ventte iü Itahe en Mexico oeu tijdperk is gevolgd, waarin de keizer , &quot;u&apos;&quot;;&quot; vm non-mterventie nog strenger is toegedaan dan de Eugel«chwizclvcn, en wetende, .lat al deze hervormingen in do goede rietute &apos;&quot;; Ll &apos;&quot; wwa&gt;&apos;n teruggenomen, hopende datzij nog door een Sant»! aiulere, even noodzakelijke zuilen worden gevolgd, geeft hij y.ijne stem u.ni ue regering. larlijk niet wat daarin zoo scherp valt af te kenren. VM vim Mttldelmgs al wat door de keizerlijke regering gedaan was te niilijkim, is de geheelc rcdavoorinj» van Ollivier sjechts hot beioog dut bervorming, verbetering noodzakelijk en gewensaht is niet alleen.&apos; Jüftar dat zij zonder groot gevaar niet langer uitblijven kan. Het kciaeïnji. zeü laat hij onaangetast, maar niets van hetgeen er in dit stelsel w te keuren is, laat bij onopgemerkt. Wol beschouwd was er tusschen «Mie redevoering en die van Thiers slechts dit onderscheid , dat hij de h.irfernjke, riners de staatkundige vrijheid op deu voorgrond stelde en M&quot;g Blende «aken naanwkeurig nu, dun zou welligt nog blijken, dat u leen onderscheid in woorden Was. En ülli vier had door zijne inkleeding &apos; ■nl.-el.dat hij van den beginne tot het eind geduldig werd aangehoord, terwijl men Thicr., en vooral degenen, die na hem het woord voerden, telkens m de rede viel of zelfs, gelijk met Jules Favre geleurde , belette hunne rede te eindigen. De kalme toespraak van Ollivier, die zijne ondersteuning beloofde, «idor voorwaarde dat de regering ook harerzijds eoneessien zou doen n.H bovendien met onduidelijk te kennen gaf, dut zijne gevoelens volkomen werden gedeeld in der tjd door den Hertog de Morny, moet voor de regenng vrij wat lastiger zijn geweest dun de philippicaas van de overige woordvoerders der minderheid, die zich bovendien som» uitdrukkingen «oen ontvallen, waarvau men te voren weten kon, dat zij aanstoot zonden geven. Want al bewonderen wij de pittige taal van een Jules Favro, het valt &quot;&apos;t te- ontkennen, dat 200 de daad volgde op het woord, Frankrijk «eer spoedig zou zijn, waarLiiroehejaquelein en zoovele uuderen met ten,, vreesden dat men zou kunnen komen , en daar men niet oudor«Wlion kan, dat du door een verstandig Franschinau wordt verlangd, ia &apos;u zeer de vraag, of men niet wel zou doen, met de woorden te vermijden, indien men toch terug zou deinzen voor de daad. Intusschen valt het aan de andere zijde niet te miskennen, dat de goede verwachtingen van den Heer Ollivier tot dusverre nog door niets fUn gercgtvaardigd. Integendeel, dat do Heer Boudet weinige da*en «&apos;er eensklaps werd vervangen door den markies de Lavalette, voorspelt &apos;t voel goeds. In Itahe zag men daarin een vernieuwd bewijs van «egenegeiiheul. men stüUli cl. do 2aak Dagenoeg geKjk m(it de bcnoe. nog van prins Napoleon tot vice-president van den geheimen raad Wij reezen, dat men zich bedriegt, en dat Italië ditmaal geheel buitenspel wei. Voor zoo ver men tot dusverre weet, werd de markies bunoemd, omat men *een krachtiger man&quot; behoefde dandeHr.Boudetzichhadb-toond, ziet. 7&apos;°,U on,&apos; met verwonderen, indien die kracht, het allereerst Y£ opcnlwarde tegen de drukpers, voor welke Ollivier grootere vrijheid ■K-g, terwijl de commissaris der regering, de Heer Thuiller, haar daags «*t «.involgende afschilderde als de groote bron van aUe kwaad. Nu kan «... i&quot;&quot;1. met uweren,dat de Hoer Boudet t« dezen opzigtezoo bijzonda k»®ffB?fa,am waa&apos; mMr nw&quot; hel *ch[Jüt **# men hem ten laste uy, slechts nu en dan eens. eene les uitdeelde, en niet genoeg zorg droeg Ivo&apos;, °i V&apos;JUnd, ,al,Ujd cD ovml t*eho«B**k werd in toom gehouden. Dat die S,^ blijken onmogelijk te zijn, en dan rijst wederom de vraag eiXn !&quot;■■&apos;■ ZoC&apos; &quot;«y^^l&apos;jk deed, of het met beter is in tijds eu uit 1i„ &quot;^&apos;&apos;«&quot;.&apos;Stesdienken wat men toch op den duur niet onthouden kan/ UB ««droging rau den Pruisischen minister van oorlog beeft de Kamer niet nlgesehukt; de eonelusiun der financiële commissie werden aangeuome.n; (ie begroetingen van oorlog on marine zijn verworpen. Het au niocijelijk m to zien. wat- daarvan het gevolg zal zijn. Dat het »&apos;&apos;ust(,r„. saeli terug trekken zal, is niet te denken; trouwens het werd Btellftï n J&quot;&quot;lt;liJk fe^oeg getógd, de voorstellen zijn niet onze voor-1 alleen, maar die der kroon; de Kamer te ontbiudeu, ware in de Boed t°l,&apos;f o!&apos;,stimuifiheden oeng ijdele vertooning; men weet zeer &quot;at dezelfde personen zouden worden herkozen; derhalve : weeene regering zonder budget, of de vervnlling van hetgeen »IMm,„T ,n,ms«^- von Roon werd roorspeld , een staatsgreep, het wa-rh&apos;.k ,&quot;lenu;eet weUist? I)e &apos;Ü&apos;l l Iet loeren, maar men weet &apos;Vn u &apos; &quot;Je lulk eun(: «&quot;tkoniél langer kan worden vermettMlMh. ?T?S bt&apos;de partijen gezind blijkt te zijn, om iets toe te geven. bun. „! tijdingen uit Amerika is de toestand er sedert ons l&apos;&quot;&apos;l het n,&amp; veol veranderd. Grootendeels werd slechts bevesb, m&apos;U&quot; WIJ r«eds vroeger wisten. Shermsnu leger hoeft Favettei| t. zonder dut hij onderweg ernstigen tegenstand ontmoette; •Tubn«o„ ,r t,&quot; tot &quot;Ü Kingston genaderd; de Zuidelijke troepen onder , reiken zuh zomen bij üaleich. Inttissehon heeft Slieridan &apos;&quot;&apos;&apos;^&apos;■&apos;leii * Kclll,(;,d geSruik gemaakt om benoorden Rieiimond alle ntoe rO. 6emeensi)liap lo verwoesten; een groot gedeelte van don &apos;kciT en &apos; &apos;air L-Vm&apos;lllml&apos;S ]viiil&apos; WUrd door ziJ&quot;e ruitol&apos;s °P&apos; &apos;&apos;&quot;« vu,,&apos; ,/■ &quot;^&apos;&apos;egenstaanda het ongunstiire weder slaagde ecnó ufdee- Uuh«o) ar,i P&apos;J?. &apos;öSer er in het kanaal tusschen Lynehbnrg en Blchmoud lnhnddeL h tC T&quot;ak&apos;&apos;&quot;&apos; S&gt; me„r d^n eeft .net Zindelijk congres besloton de slaven to wapenen &quot;u-n heofi &apos;1 &apos; fBB lülJers Wijkt hieruit, de onmugt der Confederatie. &quot;ver fciTi e? lX&quot;n-eort bet n°g. dat de afscheiding niet was een VttBïlB Uaj,,„ &apos;J&apos;:hl&quot;&apos;d der slavernij. Men leze dan de scherpe woorden, °r»choon J,ij /&apos; ,S ,&apos;er&lt;egenwo.&gt;rdigcr van Vijgiuie, liet voorstel afkeurde, d-wir.li I&gt;lJ&quot;C&apos; 3U:&apos;&quot; ftil&quot; t!al&apos; &quot;md&quot; !»em zulks door degenen, die &apos;n-&quot; ïoo v&apos;roec bi&quot; &apos; l&quot;ulnikkel&apos;Jk wss STelast. »Wal houdt dit voorstel •&quot;■ *0O««iln al» ó r&apos; Clift :lun de regering het regt de slaven te wapengn, •r dißtut genomen hebben, vrij W verklaren. Met ander» woorden: wij geven der regering het regt tot emancipatie der slaven Maar wanneer wij regt. ïaüg handelen, door dit toe te geven, dan is ons geheele verzet tegen de vroegere regering onregt matig. En wat meer is — indien wij den slaaf de vrijheid aanbieden als ware zij eene begeerlijke zaak, dan zijn wij tot heden huichelaars geweest, want onze stelling was, dat hij bet gelukkigst was in de slavernij. Wil men de slaven wapenen en vrij verklaren, dan geeft men den strijd op, eu de redenen van den strijd.&quot;</p>
	<p>//En op wiens verantwoording komen dan die duizenden en duizenden, die in dezen strijd gesneuveld zijn? Niet op het hoofd van ons, die den strijd streden uit beginsel, en dit beginsel hebben vastgehouden, maar op dat van hen, die het beginsel hadden laten varen. Voor al het goud yan Californie zou ik m_u naam niet willen stellen onder deze wet, en ik moet het doen, omdat ik er door mijne lasthebbers toe word verpligt.&quot; Moeijelijk geval voor eene eerlijke ziel! Maar geen grooter bewijs ook dan dit voor de wanhopige gesteldheid der zaak. Zoolang de zuidelijke oligarchie zich sterk gevoelde, ontzeide zij den slaaf met slechts de regten, maar zelfs den naam van mensch. Een slaaf 1&quot;uniet bmven&apos; hiJ had geen gezin, geen regt op onderwijs, hij verschilde m geen enkel opzigt van den trekos, dien hij voortdreef. En men had tal van wijsgeerigc, theologische, historische en physiologische stelsels, waarin ten duidelijkste werd aangetoond, dat dit en geen andere de natuurlijke staat van zaken was.</p>
	<p>Thans biedt men hem zijne vrijheid; thans wordt hu&apos; als medemensch en broeder opgeroepen ter verdediging van het gemeenschappelijk vaderland ; met den rug vol striemen wordt do slaaf uitgenoodigd, om to komen strijden voor staatkundige vrijheid; en intusschen zullen zijne vrouw en kinderen blijven toevertrouwd aan de zorg //zijnor eigenaars.&quot; Is dit verblinding of huichelarij? Waarlijk wij weten het niet; maar wat het zijn moge — stellig is het te laat! De zegevierende legers van h«t Noorden zullen het weldra getuigen!</p>
</text>
