<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>MENGELINGEN. DE HELDEN VAN DEN DAG IN AMERIKA. DE KOLONEL MOSBY.</title>
	<p>John S. Mosby, de chef der guerillabenden, welke thans de gemeenehap van het leger van generaal Grant bemoeijelijken, is in 1837 in Virginia geboren. Hij was nog bijna een jongeling toen de burgeroorlog uitbrak. Weldra had hij eenige vastberadene jongelieden bijeengebragt, met welke hij het veld afliep. Terwijl het gouvernement der gecontedereerden hem de ruimste vrijheid van handelen liet, schonk het hem den rang van kapitein en plaatste hem (titulair) onder de bevelen van Stuart, den beroemden cavallerie-gencraal. Mosby begon toen zijne schitterende loopbaan, gedurende welke hij aan het gering aantal zijner volgelingen te gemoet kwam, door de onbegrijpelijke stoutmoedigheid en snelheid zijner bewegingen. Wij kunnen onmogelijk in eenige uitvoerige beschrijving treden van de avontuurlijke daden van Mosby. Het weinige dat wij er hier van zullen mededeelen is echter voldoende, om de zeldzame hoedanigheden van den jeugdigen partijganger in het licht te stellen. Den 3den Maart 1863 nam Mosby Fairfax Court House in, waar de brigade van generaal Stoughton gelegerd was. Met een handvol volgelingen (in het geheel negen en twintig) snelde hij de legertenten door, bereikte de kamer van den generaal, ligtte hem uit ziju bed op, maakte den adjudant-generaal van generaal Wijndham, benevens zijn adjudant, den Oostcnrijkschen baron Wordener ,en dertig federale soldaren krijgsgevangen, behaalde een rijken buit, waaronder een groot aantal paarden, en bewerkstelligde met het grootste geluk zijn tcrugtogt naar Bichmond, hetwelk hij met zijn geheelen buit bereikte. In zijn officieel verslag van deze vermetele onderneming noemt generaal Stuart haar //het schoonste wapenfeit, dat volbragt is sinds den aanvang van den krijg.&quot; Bij deze gelegenheid werd Mosby tot majoor bevorderd. Wemig tijds daarna vereenigde Mosby de bende van een anderen partijganger, den kapt. White met de zijne. Door dezo versterking, ten gevolge waarvan hij over ongeveer het effectief van een bataillon kon beschikken, was hij in staat zijne schermutselingen met de voorposten van het leger van den Potomac,welke hij onophoudelijk verontrustte, krachtdadig voort te zetten ; hij belette de gemeenschap, ligtte de convooijen op, onderschepte de brieven, in een woord bragt de federalen belangrijke nadeelen toe. Toen dc generaal Stahel in deze streken do federale cavallerie commandeerde , maakte hij meer dan eens jagt op den stoutmoedigen partijganger; maar het was niet gemakkelijk hem te bereiken. Zoodra hij zich tegenover een vijand bevond, welko zijne magt verin sterkte overtrof, verspreidden de soldaten van Mosby, gehoorzamende aan het bevel, hun eens voor altijd gegeven, zich onmiddellijk naar alle kanten en bereikten zij afzonderlijk een aangewezen plok, waar de partijganger hen wachtte en vereenigde. In den loop der maand Aug. 1863 ondernam Mosby een aanval op een ontzaggelijk groot convooi levensmiddelen. De partijganger maakte zich meester van 50 wagens en van het grootste deel vanhet militaire geleide. Dadelijk werd een detachement ter vervolging van don partijganger afgezonden, die zich met zijn buit verwijderde; Mosby wachtte het op, nam het aangeboden gevecht aan, trok stap voor stap achteruit en lokte op die wijze dc federalen in eene hinderlaag, waar zij bijna geheel in den pan werden gehakt. Gedurende dezen laatsten strijd (26 Aug. 1863) werd Mosby door twee kogels in den onderbuik en in de borst getroffen; deze ernstige wonden hielden hem geruimen tijd van het tooneel des oorlogs verwijderd, maar naauwelijks hersteld hernam hij zijn strijd achter lieggen en struiken, hielp krachtig mede bij de laatste invallen in Maryland en bij de verdediging van den grond van Virginia, zoo ernstig door Grant bedreigd, van wien hij eene der grootste plagen is; hij is de vlieg die het strijdros woedend maakt, zonder dat het zich van zijn kweller kan bevrijden.</p>
</text>
