<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Vrijdag 31 Maart (des Avonds).</title>
	<p>U. M. heeft heden namiddag te Windsor een geheimen raad gepresideerd. — Do tabellen&apos;betreffende den handel en de scheepvaart des rijks gedurende de maand Februari) jl. zijn heden bokendgeworden. De totale waarde van den uitvoer van Britsche goederen gedurende die maand in dit en de beide voorgaande jaren, wordt opgegeven te bedraden in 1805 £11,370,214, in 18(54 f 12,698,121 on in 1863 £ 9,298,576. Er was ook vermindering in den uitvoer der twee maanden van het jaar, bedragende £ 21,865,553, tegen £ 23,111,707 in de maanden Jannarij en Februarij 1864, doch eene aanzienlijke vermeerdering vergeleken bij de twee eerste maanden van 1863, toen het totaal bedroeg £ 17,343,731. De totale waarde van katoenen manufacturen, gedurende Februarij uitgevoerd, beliep £ 3,714,037, tegen £ 3,868,260 in dezelfde maand van 1864 en £ 2,180,126 in 1863. In den kolenuitvoor is eene geringe vermindering bespeurbaar, bedragende £ 263,189, tegen £ 297,542 en £ 236,841 in de beide vorige jaren. Gedurende de maand Febr. zijn ingevoerd 660,337 cntri. katoen, tegen 463,118 en 321,470 iv dezelfde tijdruimte der tw«c voorgaande jaren. — In het jaar 1863 hebben, volgens heden hekend gemaakte officiële opgaven, 1664 schipbreuken op de kusten van dit koningrijk plaats gehad. In do laatste negen jaren, eindigende uit&quot;. Dec. 1863, is het gemiddeld getal dier schipbreuken 1339 geweest. Het hoogere eijfef van het jaar 1863 is toe te schrijven eensdeels aan do meerdere volledigheid der opgaven van de schipbreuken, anderdeels aan het toenemen van het getal der zoogenaamde kustvaartuigen. Van het geheole getal der zeerampen zijn 331 door aanzeiling en de overige 1333 door andere oorzaken ontslaan. Van; dit laatste getal zijn 603 gevallen met het gehoele verlies vim het schip afgeloopen en 830 slechts met meerdere of mindere beschadiging. Van de 503 totale verliezen zijn 61 door zorgeloosheid of onbekwaamheid en 31 door gebreken van het schip of der uitrusting veroorzuakt. Volgens gewoonte hebben verre de meeste zeerampen op de oostelijke kusten des rijks plaats gehad. Voor de helft waren de vergane of beschadigde vaartuigen steenkolen-schepen. Bij de zeerampen zijn in bet jaar 1803 in hot geheel 620 menschen omgekomen; daarentegen 5096 gered, hetwelk veel meer is dan in eenig vorig jaar. Slechts in zes gevallen zijn 10 of meer menschen omgekomen. — In de laatste dagen beeft men gedurende de heerschende sneeuwstormen herhaaldelijk donderbuijen opgemerkt; door eene daarvan werd aan de oostkust nabij Filcy een kolecschip overvallen en dooreen vreeselijken bliksemstraal van mast en -wand beroofd, zoodat het weldra op strand geraakte en verbrijzelde j de vier opvarenden werden door de reddingboot aan land gebragt. — De Levant Herald, het Engclsch dagblad van Konstantinopel, berigt dat de Onderkoning van Egypte zijn gezag bij zijnen dood aan zijnen zoon wenschendc over te dragen, bij de groote mogendheden aanzoek heeft gedaan om verandering der met haar goedvinden vastgestelde bepalingen, volgens welke zijn broeder hem zon moeten opvolgen, doch dat dit aanzoek is afgewezen. — De Engelsche gevangenen in Abyssinie hebben eindelijk een middel gevonden om zich in gemeenschap te&apos; stellen met den Britschen agent te Mussowah. Volgens hunne berigten worden zij ruim genoeg van al het uoodigc voorzion, maar blijven de mannen nog altijd in ketenen geklonken. Koning Theodorus had nu wel «enige gezindheid nan den dag gelegd, om op zekere voorwaarden met Engeland in onderhandeling to treden, maar naar men vermoedt zouden die voorwaarden wel weder hierop neder komen, dut met de uitlevering der gevangenen ook alle geschillen tusschen hem eu Engeland zullen gerekend worden vereffend te zijn. Naar men verzekert, heeft Koningin Victoria thans eene tweede missive betreffende deze zaak aan Theodorus afgezonden. —De minister van financiën to Washington heeft in dato 11 Maart ter algemecne kennis gebragt, dat in gevolge autorisatie van het congres dtr Vereenigde Staten, in het bedrag der belastingen wijzigingen zijn gemaakt, die met l April in werking zullen tred«n. Daarin worden b. a. opgenoemd de navolgende artikelen, waarop voortaan hot daarbij vermeld regt zal geheven worden: brandewijn, rum Jenever en whiskey, likenrcn , arak, absinthc en andere sterke dranken 60 cents per gallon first proof en van geringe sterkte, mei evenredige verhooging van het rogt naar mate van meerdere sterkte. Katoen 5 cents per pond. Naphta, benzine, benzole, gezuiverd of&apos; verkregen bij distillatie uit steenkool, asphalt, petroleum, enz., 40 cents per gallon. Rnwo petroleum 20 c. per gallon. Tabuksteelen 15 cents pctTj,on(i. — Reeds voor eenigen tijd hoorde men in Amerika gewagen van de mogelijkheid der aftredimr van Jeffcrson Davis, als president der Conledcratie en zijne vervanging door generaal Loc. Volgens tijdingen uit Nuw-lork kopende tot 22 Maart, zon deze verandering reeds plaats gegrepen hebbon, en de Neio-York Iliruld voegt er bij wijze vau ge- &apos; rncht nog eene andere tijding bij, die, als 20 bevestigd wordt, van no» ■ meer betcekenis is. Jefferson Davis zon namelijk voornemens zijn de zaak der Zuidelijken te verlaten. Doch hetzij de geruchten waar of niet waar zijn, het valt niet te ontkennen, dat de zaak der Confederatie van dag tot dag hagcbelykcr wordt, om geone sterkere uitdrukking to bezigen. De Noordelijke troepen rukken al meer en meer voorwaarts, zonder dat zij eenigen tegenstand van belang ontmoeten. De veerkracht achijnt bij de Zuidelijken totaal geweken te zïjn</p>
</text>
