<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN.</title>
	<p>Is hem dit laatste van onderscheidene zijden wel e-ms ten kwade geduid, het moet voor de onafhankelijke Amsterdamsche Kiezers eene reden zijn, om van Bosse tot hun afgevaardigde te kiezen. Zij zullen daardoor het geheele Vaderland eene gewigtige dienst bewijzen. Van Bosse is op dit oogenblik de nitstekendste tinancior onder onze Nederlandsche Staatslieden, en heeft op dit gebied ook buitenslands vermaardheid verworven. Zijne verdiensten in dit opzigt worden dan ook volmondig, door alle partijen, erkend; — on zou het dan niet onverantwoordelijk zijn — vooral onder de tegenwoordige tijdsomstandigheden — den knndigen, bezadigden man te weren, alleen om aau partijbelang voldoening te geven&quot;? Met hoeveel kracht en onpartijdigheid vau Bosse steeds, als Volksvertegenwoordiger en als Minister, voor de belangen der schatkist gewaakt heeft, het is zoowel uit zijne houding onder het Ministeriolictz, als ook nog onlangs gebleken, toen hij, als opvolger van dezen, een waarschuwend woord en cene aanmaning tot voorzigtigheid in &apos;s lands raadzaal heeft doen hooren.</p>
	<p>Aan de Redactie. Van een aantal zeer geachte ingezetenen dezer stad, geenszins tot eenige uitsluitende politieke rigting behoorende, omvangen wij het verzoek tot plaatsing van het nier volgende stnk. Wij behoeven wel niet to zeggen, dat wij met den inhoud geheel instemmen. EEN ERNSTIG WOORD AAN DE ONAFHANKELIJKE AMSTERDAMSCHE KIEZERS. Op het zestal, waaruit Dingsdag 13 dezer drie leden der Vertegenwoordiging zullen moeten gekozen worden, bevindt zich ook de naam van Mr. P. P. van Bosse. Wij achten het onzen pligt den wensch uit te drukken, dat aan dezen staatsman weder een zetel in de Twcode Kamer worde verleend. Het is diep te betreuren, dat het misbruik van partijleuzen in den laatsten tijd bij de keuze van afgevaardigden, maar al te dikwijls het onderzoek naar de persoonlijke hoedanigheden en bekwaamhedon der candidaten op den achtergrond heeft geschoven en zoodoende de ware belangen van het Vaderland heeft doen uit het oog verliezen. Van Bosse heeft, bij al zijne handelingen als Minister en als Vertegenwoordiger, zich steeds een liberaal getoond in den waren zin van het woord. Hij heeft nimmer ecu liberaal beginsel verloochend, — maar tevens zich zorgvuldig onthouden van slaafschc aansluiting aan personen, waar zijne overtuiging en zijn onafhankelijkheidszin hem dit verboden.</p>
	<p>De handel vooral mag niet vergeten, dat van Bosse, behalve zijno froote verdiensten als kundig, ervaren en voorzigtig financier, steeds e onvermoeide kampioen voor onze handelsvrijheid geweest is: dat wij de tariefshervorming en dc liberale scheepvaartwetgeving aan hem vooral te danken hebben. Hij had den moed aan alle bedenkingen van angstvallige beoordeelaars en aan alle aanvallen van baatzuchtige geprivilegieerden weerstand te bieden, en de uitkomst heeft op zijn werk de kroon gezet. En op welken grond durft men nu beweren, dat van Bosse, bij wien het handelsbelang steeds op den voorgrond staat, toch op geeno ondersteuning vau de zijde des Amsterdamschen handels zou mogen rekenen ?</p>
	<p>Op grond dat hij, bij de behandeling der wet tot bekrachtiging der concessie voor dc «.oorgraving van Holland op zijn Smalst, een amendement heeft voorgesteld, waarvan de strekking was het werk voor staatsrekening te doen uitvoeren, even als ten aanzien van den waterweg van Rotterdam naar zee thans het geval is. Welk nu ook het oordcel zijn moge over inhoud en strekking van dit amendement, het is een feit, dat van Bosse, na de verwerping daarvan, niet geschroomd heeft zijne stem aan dc concessie-wet to geven. Van Bosse is Amsterdammer van geboorte, heeft aan het Amsterdamsche Athenaeum (waarvan hij eens een sieraad was) zijne regt.-studiëu volbragt, en is door velerlei vriendschaps- en familiebetrekkingen met Amsterdam verbonden. Nadat hij als Secretaria der Amsterdamsche Oommissie voor de Rijnvaart, en in onderscheidene andere betrekkingen, de behoeften van handel en scheepvaart van nabij had leeren kennen, — is hij later, als hoofdambtenaar aan het ministerie van financiën (onder het bestnur van van Hall,) door zijn dagelijkschen werkkring voortdurend geroepen tot de beoefening onzer liscale wetgeving, en heeft zoodoende, bij de uitnemende vruchten van grondige studie, cene praktische kennis op het gebied der Nederlandsche financiën verworven, die schier eenig mag genoemd worden. Voegt men bij dit alles van Bosse. bijna twintigjarige loopbaan als Minister en als Volksvertegenwoordiger, het ijverige deel door hem aan alle debatten over gewigtige volksbelangen genomen, — &apos;de parlementaire ervaring, door hem gedurende dat tijdsverloop opgedaan, — dan schijnt het inderdaaif moeijelijk een staatsman aan te wijzen, die meer dan van Bosse verdient het mandaat van Volksvertegenwoordiger te ontvangen. Daarom, Amsterdamsche Kiezers,&apos;welke ook Uwe politieke rigting zijn moge, bedenkt, dat vooral het getal der kundige en onafhankelijke mannen in de Kamer versterking behoeft, en vervult ééne der drie nog open plaatsen voor ons Kiosdistrict, doer Uwe stemmen uit te brengen op den uitstekenden financier Mr. P. P. VAN BOSSE. Een aantal Kiezers, die &apos;s landt belang stellen boven partijleuzen. - Amsterdam, November 1866.</p>
</text>
