<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AMSTERDAMSCHE KANAAL-MAATSCHAPPIJ. HH. Aandeelhouders worden herinnerd dat tot het voldoen der ZESDE STORTING ad 10 pOt, bepaald op 15, 16, 17 en 19 November e. k. ten Kantore der Nederlandsche Bank. verkrijgbaar zijn : FORMULIEREN, die ingevuld met dc VOORLOOPIGE BEWIJZKN VAN AANDEEL, bij het doen dier Storting ten bovengemelden Kantore, moeten worden ingeleverd. Het Bestuur: Amsterdam, HESHUIJftEN, President, 10November 1866. JI.W.H.RUTGERS VAM ROZENBURG, (26208) Secretaris. Op order en vnn wege Z. M. &lt;)cn Ko iug v.-m Denemarken, enz. enz. enz., adverteren INSINGER &amp; 0&quot;., dat ten hunnen Kantore, van af den 14den November a. s., des Woensdags, van 10 tot 12 Ure, zal worden gevaceerd tot afgifte van NIEUWE BLADEN COUPONS bij alle Tol-Obligatien, waarvan de laatste Coupons op I°. Januarij 1866 zijn verschenen. Bij de inlevering wordt men verzocht eene Nota der nummers naar volgorde te willen overleggen. Amsterdam , 10 November 1866. (26191) Seul et Unique Depot de la Vcritable Eau Tonique. Eo peu de jour. on prévient et arrote la chute des cheveux. En vente chez HENRI, Saccesseur de le Boulanger, 138. Kalver»tra&gt;t,AmwUr&lt;k*B, Dépót en Provincc. (26J.01) A ¥_A «SX3M*I_II*H 9 212, HEÏLTGENWEG, A_ITERDI_. Vient de recevoir de Paris vn immense choix de I»lng-erles pour Dames et Enfants de la plus haute nouveauté. Grand Assoitiment de (.aruiiiirr» en tous Genres pour Dames. •I ¦¦ (miiis , Holnes. Pantalon. , Robes garnies de Cluny, Tabliers, Sacs de Nul* et une foule d&apos;articles des dernières Modes. Les Corsets, JTuipons et Crinolines sont des premières maisons de Paris. Trousseaux et Layettes. Pelottes en Dentelles véritables et imitalion. Grand Clioix d&apos;articles de Broderies pour la iele de St Nicolas. SH^j^*** Pour Ei.fants nous avo s une Spécialité de gBJ-^-y Corsets et Crinoline-.. (26199) te huur, terstond te aanvaarden : Een STAL met KOK T ft 111 Ift en BOVENWONING, in de onmiddelijke nabijheid der Westermarkt. Franco Brieven onder Lett A, Z. Bureau Handelsblad. (26189) zyn dagelijks te bekomen, alsook vette &quot;WIRITF.nZA_.iI, PALING IN GEI.EI, Nieuwe Blanke ANSJOVIS aBO Cents per 100 Stuks. FIJXE GEMARINEERDE lIAKIiNG, goed uitgezochte CASTANJF.S, vette ENG. SPOOT en HARING- eu ANSJOVIS SALADE, by (26141) T A« VAM .LAAR9 IQ£ JJ Damrak, tusschen de Kapel- en Karnemelkstegen. XO w • Tïißi___«-ff^^]vir OESTERS en versche gekookte Zalm , Haring- en Ansjovis-Salade, gechyleerde en gebakken Paling, Servelaat-, Truffel- en Tongen- Worst , Biefstuk eh Carbonade, fijne Rhijn- en Bordeaux Wijnen, Moet Chaudon en Lanson Père et Fils, London Porter en Doublé Stout, Pale en Schotsche Ale, enz. In de OESTERPUT. (26038) VERMIST op Donderdag Namiddag, in den omtrek lj_j§B_©van de Torensluis: Een geelachtig SMOUSHONDJE, j*_E_*_*_, langharige Reu, half geschoren, licht bruine ooren en ilnÉwflul dito pluimstaart Eeno goede beloouing die hetzelve terug bezorgt Prinsengracht 2de Huis van de Bloemgracht, MM 529. (26190) TWEE HOFIEESTERS EH EEN KökT~ Terstond benoodigd aan boord van Zr. Ms. Schroefstoomschip Soemb i n g, bestemd naar de West-Indie : TWEE HOFMEESTERS, ecu voor deu Kommandant en een voor de Officieren, en een OFFIGIERSKOK. Reflecterenden adresseren zich met brief onder lett. H., of in persoon aan den Boekh. J. C. DE BUIBONJE, te Nieuwediep. (25913) BIT DB HARD TB F.OW OF TR lIBIIR om te aanvaarden primo Hf ei 1867: Een uitmuntend ingerigt IH&apos;lft met PLAATS, ACHTERHUIS en ERVE, op het voornaamste gedeelte van de Reguliersgracht. Franco te bevragen bü de Makelaars L. DE BULLen M. H. BOAS. (25971) FRAISSINET &amp; VAN BAAK. als Directeuren van het Fonds van Eigendom der Plantagio MARIENBURG, te Suriname, adverteren met voorkennis en goedvinden van Heeren Commissarissen, dat op Vrijdag den 16den Nevumber 1866 en volgende Vrijdagen, ten hunnen Kantore, Keizersgracht bij de Vijzelstraat, X 529, te Amsterdam, des voormiddags van 10 tot 1 nre, zal worden gevaceerd ter uitbetaling van ZESTIG GULDEN per l/195ste aandeel in genoemd Fonds, op rekening van het provenu van den verkoop van de Plantagie MARIENBURG, en zulks tegen afstempeling op de Obligatiën. (26063) Ter vervulling van do niet I°. Januarij 1867 open te vallen betrekkingen van SUPPOOST en SUPPOOSTIN in het WERKHUIS TE AMSTERDAM, worden zij die vermeenen de vereischte bekwaamheden te bezitten , en die wenschen voor «lic betrekkingen in aanmerking te konien, verzocht zich schriftelijk tot den Directeur en de Directrice van voormeld gesticht te wenden, met opgave van ouderdom, der betrekkingen waarin zij vroeger werkzaam waren en overlegging van getuigschriften. Alleen komen in aanmerking gehuwde Heden, zonder kinderen, tusschen 30 en 40 jaren oud, on bij voorkeur zij, die in eene soortgelijke betrekking vroeger werkzaam zijn geweest of nog zijn. De voordcelen aan de vacerende betrekkingen verbonden zijn vrije woning, vrij vuur en licht, geneeskundige hulp en ƒ 290 salaris voor man en vrouw to zamen, benevens voeding voor den man. Brieven franco. Amsterdam, 8 Nov. 1866. (26082)</p>
</text>
