<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLANDSCH GENOOTSCHAP VOOR DE EVANGELISCH I.TIIEIISCIiE MDNG. OPENBAItE VESIGAOEniNG met de Leden en Begunstigers op DINGSDAG 13 NOVEMHER in de Engelsche Gereformeerde Kerk op het Bagynhof, des Avonds ten Half Acht Ure precies. (26137) ~~^_HüIT____ÏGEBÖÖEN tegen 1&quot;. Mei 1867 een BOVKAUUIS, voor korten tijd geheel nieuw ingerigt, bevattende 4 ruime kamers, 2 slaapvertrekjes, «Jienstbodenkainer, keukeu , provislekelder en zolder; gelegen op eene hoofdgracht, nabij de Beurs, te Amsterdam, tegen eenen huurprijs van j 550. Te bevragen franco by den Makelaar J. J. EYROND, Geidersche Kade. (26005) VAH ll___M Ss__l_o&apos;g iLeerwijze, om, door het bepalen en gebruik der Vergaderpunten van wijkende Lijnen en zonder horizontale of verticale piojeetiën Voorwerpen , hunne ftl_M.Mii.tOlW IA en fti&apos;ll 4.. 11\&lt;. af te teekenen. Met 14 uitsl. Platen, prijs ./*_.«_-, bij ti. O. BOM, te Amsterdam, Damrak, H 117. — Alom te bestellen. (25977) VOOR HYPOTHEEK is er GELD BESCHIKBAAR op Huizen, Boerderijen en Land. Gegadigden adresseren zich met franco brieven onder lett. R. M. n&quot;. 54, Bureau Handelsblad. (25945) ÏMNüI_[CT.RENr Er wordt verlangd een JONG MILNWCII, om als Winkelbediende werkzaam te zyn, bovengenoemd vak grondig verstaande £ _r_r8 ,&quot;™Jf™°xbrieven o,lder lett* A* R&apos; aan den Boekhandelaar VAIM G(JR(-UM, te Assen, met opgave van godsdienst. (25982) APOTHEEK* Een TWEEOE BEDIENDE externe, van goedo Testimonia voorzien, wordt verlangd tegen ruim salaris. Adres franco onder lett. O. 8., bij den Boekh. J. H. BRINKMAN, Singel, hoek Bergstraat, alhier. (25975) &apos;¦ Een JONG MENSCH van goeden huize, P. G., eene goede hand schrijvende en het Boekhouden magtig, de beste informatien kunnende produceren, zoekt zoo spoedig mogelijk GEPLAATST TE WOUDEN op een Fabriek, Magazijn of Kantoor. Ook zag hij zich gaarne met administratie belast. Reflecterenden adresseren zich onder bovenstaande letters franco Bureau Handelsblad. (25960) Ter Boekdrukk.nj van JOH. VISSER,, Kloveniersburgwal, te Amsterdam , is verschenen : 4RBACËI, OF DE LAATSTE DAGIN VAN POMPEJI. EEN LEER- EN LEESBOEK VOOH DE HOOO.RKI-- BURÜKRSCIIOIxEN EN&quot; GYMNASIA. Naar de beste bronnen vrij bewerkt door ariir. Mr. K. ,». C. IV. WITTËRT, (25995) PRIJS f 1. OS RRU7N KOPS &amp; BAKER, Fabriekanten yan Stoom- en andere Werktuigen, IJzergieter-_, te üreda. leveren STOOMW&apos;EUKTUIGEN in alle Krachten, Horizontale en Verticale LOCOMOBILES, Centrifugaalpompen, Mortelmolens enz. Inrigtingen en Drijfwerken voor Fabrieken, enz. (24703) CHIRüRGIJX^YffIÖNST te no&apos;imsai»A_r, is .&apos;EIIUI&apos;IfeD van den Oppert naar den UOEK van de SCIIIE en het SI&apos;OOUWEGI&apos;LEIN, Wijk 14, N-. 553&apos; NB. De CO\»LLTATIEI_IE\ voorGEUOOULIJDEUN zijn vau des voormiddags 12 tot des namiddags half drie nre. (24648) HEILIGEN WEG. 1) 229. COLS, a Ecbaipe. PEINCE OF OB.ANGE TIE, COLS, Emperor Scarf. COLS , Prince of ürange. is een COL, in vieren gevou- COLS, Handkerchief Opera. COLS, Reversible. wen, heeft niet het lastige van COLS , Napoleon front. COLS, Prince Albert. door het strikken zoo sj»oedig 25 LOLS, Lenpold. 3 COLS, Tubular. te slijten. $ COLS, Batist. 3 COLS , Bow Stock. COLS, naar een op te ge- _, COLS, En.ile. \h COLS, 4 Eold. ven model, worden in den minst/S COLS, Ring tic. g COLS, pour Deuil. mogelijken tijd vervaardigd. w COLS, pour Bals. k j j g COLS, a Mariage. De PATENT-COL is zoo *&quot; LOLS, Havelock. S ! COLS, Patent. zamengesteld, dat zij het voor- COLS, Beaufort. 5 COLS, Regent tic. komen heeft alsof men zelf den | COLS, Napier. COLS, Havana. Strik of Knoop gelegd had. I COLS, Prince of Wales. &apos; COLS, Revolver. (25950) De nieuwst uitgekomen SHAWLS zijn weder ontvangen.</p>
</text>
