<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Donderdag 8 November.</title>
	<p>In do omgeving des Keizers zegt men, dat de Keizer sedert cenige dagen zeer sombeT en ontstemd schijnt to zijn. — Naar het schijat zullen niet alleen de goweren veranderd worden , maar worden ook belangrijke aankoopen van artillerie-paarden gedaan. De commissie voor de reorganisatie van het leger heeft heden, onder voorzitting des Keizers, hare tweede zitting gehouden. — De onderhandelingen, welke hier gevoerd worden wegens het Oostenrijksch-Fransche handelsverdrag, hebben tot eene volkomen overeenstemming geleid. De Oostenrijksehe gevolmagtigden zullen in de eerstvolgende week naar Weenen vertrekken, waarheen drie Fransche gedelegeerden hen zullen vergezellen. — De regering heeft bevolen dat zeven nienwe kanoneerbooten, volgens het model van de Belliqueuse op stapel zullen worden gezet. — Men verneemt dat de Britsche regering aan het Fransche gouvernement het voorstel heeft gedaan, om eene internationale maatschappij op te rigten tot het leggen van een telegraafkabel tusschen Brest en Valentia in lerland. — Men weet thans waarom het openbaar ministerie de vervolging van den Courrier Frncais niet heeft doorgezet. De redactie heeft zich namelijk verbonden een artikel tegen de afgevaardigden der oppositie openbaar te maken, dat thans inderdaad is versehencn. Het meest zonderlinge dezer zaak bestaat echter daarin, dat het blad wegens het bespreken van staatkunde in een letterkundig orgaan werd vervolgd , en de Courrier derhalve hetzelfde misdrijf ten tweeden male heeft begaan oni zich aan eene veroordeeling te onttrekken. — De Heer Fremy heeft aan de commissie voor de groote tentoonstelling 8 millioen voor de «pbrengst vau dc entreegelden der expositie geboden, waarvan de helft reeds dadelijk zou worden gestort. Het bod lachte der conimissio toe, doch de Heer Rouher verzette zich tegen die regeling, omdat het publiek daaruit zou kunnen afleiden, dat de commissie zekere gebeurtenissen vreest, die het bedrag «ler entreegelden, d. i. het bezoek der tentoonstelling, zouden kunnen verminderen.</p>
	<p>— In eene financiële correspondentie wordt gemeld, dat onder meerdere staten ook het gouvernement van Japan met Parijssche bankiers ondel handelt, om eene leening te sluiten; »het zal, zoo wordt gezegd, dus voortaan mede bepaalde aanspraken hebben, om onder de beschaafde natiën te worden gerangschikt.&quot; — Gisteren heeft de commissie voor do tentoonstelling van nijverheid aan de verschillende gedelegeerden de voor hen bestemde ruimten overgegeven, ten einde de tentoonstellingskasten te doen oprigten. — In den afgeloopen nacht ziju omstreeks 50 personen, die iv een koffijhuis waren bijeengekomen, door de policie gearresteerd. Men zegt, dat het eene vergadering was studenten en handwerkslieden , die beraadslagingen hielden over de kwesüen, welke ook op het Geaeefsche arbeiders-congres ter sprake zijn gekomen. De gearresteerden werden eerst naar de prefectuur van policie en vervolgens naar Mazas overgebragt De policie had tot uitvoering van deze operatie eene buitengewone magt ontwikkeld. — Het Mémorial diplomalique heeft in het proces, dat de Pruisische regering het blad aandoet, zijne verdediging opgedragen aan deu advocaat Lachaud.</p>
	<p>— Jules Siinon heeft magtiging der regering gevraagd, om voorlezingen te houden te Bayonne, hetgeen hem echter geweigerd is. — Hier te lande ontvangen dagbladen waarschuwingen, wanneer zij valsche geruchten omtrent de gezondheid des Keizers, over de sloopingsvoornemens van den Heer Haussmanu en dergelijke verspreiden; in Spanje is men nog verder gegaan. De Fpoca heefteene waarschuwing ontvangen en aan het blad is bovendien eene geldboete van 20 cscudos opgelegd, omdat het ecu valsch gerucht had verspreid van een eerlang te houden hofbal. — Volgens berigten uit Fterence zal de Koning in de troonrede de nieuwe leeniug van 500 millioen aankondigen. De voor 1807 geraamde inkomsten (met inbegrip der problematische 130 millioen uit nieuwe hulpbronnen), bedragen 788 millioen en met inbegrip der 43 millioen van de Venetiaansche belastingen,B36 millioen-, «le uitgaven zijn daarentegen geraamd op 970&apos;/s millioen en met de 25 millioen, welke het bestuur van het Venetiaansche kost, op 995 millioen. Het tekort voor 1867 varieert derhalve tusschen 200 en 250 millioen. — Als gezant van Italië te Weenen is benoemd de graaf Genova .&apos;hoon de Revel. Deze keuze acht men gelukkiger dan indien de iiltranioutaaß-sch-gezinde generaal Menabrea met dezen post ware bekleed.</p>
	<p>— In zekere politieke kringen beweert men, dat het verlangen van Oostenrijk om tot Italië toe te naderen eu zich de hnlp te verzekeren van die mogendheid voor zekere omstandigheden, zóó groot is|, dat het Weener kabinet er zelfs toe zou willen besluiten Italiaansch Tyrol aan Italië af te staan. — Te Padua is een hoogst belangrijk vlugschrift in het licht verschenen, onder den titel van: «La vérité sur les déj-rédations autrichiennes a Vénise. Deux lettres a Mr. Armand-Baschet par Victor Céresole.&quot; Het bevat eene woordelijke vertaling van de &quot;Elenco delle Filze, Volumi, Codici, Atii antichi diplomatic!, etc.&apos;ehe dal sign. J. R. professore Dr. Dudickurono prelevati e tolti in consegna dcli&apos; J. R. Archivio generale di Venezia nei giorni 22 e 23 Lugfio 1866 per il loro transporto a Vienna.&quot; Daarin worden met de meeste zorg en naauwkeurigheid de 1336 volumina, die uit de archiven van Venetië en de 95 deelen (67 werken), die nit de Marcus-Bibliotheek, benevens de 114 schilderijen, welke uit de I.ibreria Antica, het palazzo realo en.de Zecca door den Moravischen Benedictijner professor Dudickop ho«&gt;&lt;_ bevel genomen en weggevoerd zijn , opgeteld en beschreven. Omler de stukki-n uit het archief weggevoerd, bevinden zich Pacta, bevattende 1000 oorspronkelijke documenten van 1200 tot 1779, vervolgens 33 volumina Commcmoriali uit de geheime archieven en eone hoogst kostbare verzameling depêches van Venetiaansche gezanten in Zwitserland. Regensburg, Munster en elders. Op Duitschland hebben voornamelijk betrekking o. a. 2.4 bundels, welke de diplomatieke correspondentie der gezanten van Venetië te Weenen van 1541—1788 bevatten. Onder de Italiaansehe en Duitsche codices, welke uit de Marais- Bibliotheek zijn weggevoerd, bevinden rich hoogst belangrijke documenten uit de 15de en 10de eeuw, betreffende de concilien van Constanz en Basel, de Boheemsche woelingen, de geschiedenis der Duitsche Keizers, de politiek van Karel V en van Ferdinand. — Men schrijft uit Napels, aan het Journal des Débatt: De rooverijen, die iv den laatsten tijd weder een meer dreigend aanzien ver- kregen, nemen op nienw merkbaar af. De roovers komen, indien zij niet gevangen genomen worden, zich zelven bij de dorpsbesturen aangeven. Deze uitkomst is men aan de veerkracht van den generaal Pallavicino, te Salerno , en van den generaal Fuinel, in Calabrie , verschuldigd. Deze laatste heeft, eenige dagen geleden, een vleijend huldebetoou ontvangen van de overheid van twee gewesten, waarin hij de rust en veiligheid geheel hersteld heeft. In de districten aan den I .uselijken staat grenzende, is het kwaad echter nog altijd groot, maar over het geheel vertoont het ook hier slechts het gewone karakter van straatroovcrij. Men vleit zich dan ook, dat het oogenblik niet ver meer af is, waarop deze plaag, die nu reeds nagenoeg zes jaren lang aanhoudt, geheel zal zijn te boven gekomen. — Volgens den Moniteur zal do Vorst van Rumenie met eene Prinses van Leuchteuberg ia het huwelijk treden. — Na den dood van den Taikoen is aan vijf der hoogste waardigheid bekleeders uit zijne omgeving, vergunning verleend om zich te zijner gedachtenis kruiswijze den buik open te snijden, hetgeen ook werkelijk te Osaka is geschied. Het consulaire rapport, waaraan dit berigt wordt ontleend, meldt, dat er tien solicitanten waren, die om deze eer hadden verzocht.</p>
</text>
