<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LEDEN DHR HERVORMDE GEMEENTE, TEVENS TOT LEDEN DER STATEN-GENERAAL. De treurige afloop der verkiezingen is u bekend. Wanneer gij allen de mannen had gekozen, u door uwen getrouwen Herder Dr. G. .1. VINKE aangewezen (zoowel van den predikstoel als in de Nieuwpapieren en Aaaplakbillettcn, zoo ook ter gelegenheid van het Orgel-Concert in de Nieuwe Kerk), zoo zouden voorzeker die Godvrcezendc mannen niet zulk een gering getal stemmen hebben verkregen, naanwelijks Een tiende gedeelte van het getal Kiezers. Hoc hard moet het uwen getrouwen Leeraar vallen, zooveel moeite en kotten te vergeefsch te hebben aangewend, om zijne ijverige pogingen zoo geheel mislukt te zien door uwe laanwheid. De waardige ninn moge dit in Christelijken ootmoed en stille berusting en met zachtmoedigheid dragen, maar u is het een blijvend verwijt. Hoe waren in vroegere tijde onzo Leeraars de vraagbaak, ook daar waar het niet kerkelijke zaken betrof, dus ook op staatkundig gebied, en nu wordt de stem van die getrouwe Leeraars niet gehoord, zij worden niet meer aangemerkt als gezanten Gods en wagters op Sions muren, hun is de magt ontzegd, om de kerkelijke tucht over de leden der gemeente uit te spreken, maar toen was ook do God van Nederland met zijn volk. Ach hoor toch naar de stemmen van Leeraars, die nog getrouw blijven aan de oude welbeproefde waarheid, zij worden door zoovele leden «ler gemeente verlaten, ziet eens hoe dikwerf het kerkgebouw te klein is on* de menigte te bevatten, wanneer sommige moderne Leeraars prediken, en misprijst het toch niet in getrouwe Leeraars als Dr. VINKE, wanneer zij soms in heiligen ijver de dwalingen hunner ambtgenooten, van den predikstoel berispen. Het is de pligt van getrouwe leeraars als gezanten van den Heer, om altijd en overal voor zijne Eer te strijden en zelfs de niagtigon der aarde, moet het zijn, niet te ontzien. AMSTiiKmu, November 1866. (26014) J. C. kiezersTbehöörenbe tot het kiesdistrict GO Uii A. Bij de&apos;jongste &apos;stemming bekwam DE BRALW, onze waardige vertegenwoordiger sinds 13 jaren, 1261 stemmen van do 1306 die er vereischt worden, dat is&apos; dus slechts 45 te kort, en GEVERS DEYNOOT kreeg er van de 1300 stemmen niet mc«r dan 834, dus ruim 300 te kort. ONZE GEËERBIEDIGDE KONING riep ons zoo dringend en hartelijk op, om mannen te kiezen, die zijn / toon tchraagden. En zulk een man is onze DE BRALW, die door Vaderlandsliefde en Trouw en niet door eigenbaat gedreven, zijn District en Vaderland vertegenwoordigde. Zou men dit van GEVERS DEYNOOT kunnen zeggen? Neen! Want toen Mr. W. T. GEVERS DEYNOOT Dijkgraaf was van Schielaud, eu do Ingelanden zoo gaarne bezuiniging en vermindering op de groot* Traetementen wenschten, werd er, na nog geen jaar Dijkgraaf geweest te zijn, verzocht en voorgesteld om het Tractement van den Dijkgraaf, dat ƒ 1200 bedroeg, te brengen op Een Duizend Vijfhonderd Gulden, zegge f 1500, dus ƒ 300 meer, maar daarentegen het inkomen der twee Boden, die van hunne bediening bij het Collegie g.lu-el op eene eerlijhe wijze moeten kunnen bestaan, te verminderen met ruim ƒ 300. Noemt men dat liberaal, bezuinigend, inenscldievend, en cene groote weldaad, óf noemt men dit eigenbelang ? Neen, dan is DE BRALW een ander man! Lasterlijk zegt men nu wel: DE BRAUW heeft niets gedaan; maar wij, ingezetenen van Schoonhoven onder anderen, weten beter hoo veel hij deed. Dat getuigt «weeshuis, sluis&quot;, enz., en zoo veel wat hij nog deed voor andere Ouzer-Districten. Daarom: &quot;Eere wion eere toekomt!&quot; In eene andere Circulaire wordt het den Heer DE BRAUW verweten, dat hij ontzag had voor //gedogende mannen.&quot; Wij zijn het volkomen met hem eens. Ook wij houden van geen vechten en bewaren liever den vrede in het vrije, dierbare Vaderland. Geachte Kiezers! aan geen betere hand kunt gij uwe belangen toevertrouwen dan aan die van W. IH. DE BRALW. Komt dan op aanstaanden Dingsdag trouw met ons ter stembus op, en brengt uwe stem uit op den verdienstelijken en waardigen Man Jlir. Mr. W. M. de __§_auw. Schoonhoven, 8 November 1866. Uwe Medekiozers van Schoonhoven, Krimpenerwaard, Haastrecht, Oudewater en 0m1ig(26172) gende Districten. TOOFD_IE.D!ST__-ïÏÏA4RLE_. KI.Z.RSV.REEHIGING BURGERTROUW. De Vereeniging blijft als Candidaten voor het Lidmaatschap van de Tweede Kamer der Staten-Generaal, ook voor de herstemming van Dingsdag 13 November 1866, aanbevelen de Heeren.: G. L. J. VAN DER HLCIIT, te Haarlem, 11. G. JANSEN, llii(it\t-liii;ciiieui- van de Marine, te Amsterdam. (26023) Het Bestuur, JOH. ENSCHEDÉ, Voorzitter. J. C. VAN BEM MELEN. M. P. T. PRÉVINAIRE, Penningmeester. F. W. VAN EEDEN. Jbr. I. DRUYVESTETN. W. F. G. DERX, Secretaris. kiemsv.r.em;i\g db grondwet. Het Bestuur der Kiezersvereeniging do Grondwet noodigt de Kiezers uit bij de herstemming op Dingsdag, 13 November, bunno stem uit te brengen op den Heer Mn. P. P. VAN BOSSE, wiens uitstekende financiële bekwaamheid, grondige bekendheid met handels- en scheepvaartbelangen en veeljarige ondervinding in het beheer der financiën van den Staat hem onmisbaar maken in de Tweede Kamer der Staten-Generaal; en op den Heer Luitenant-Generaal J. VAN SWIETEN. die gedurende 25 jaren zich zoowel in de hoogste militaire als administratieve betrekkingen in Indië heeft onderscheiden eu door zyn bestuur over Sumatra&apos;s Westkust getoond heeft in staat te zijn, de bronnen van welvaart en den natuurlijken rijkdom eener Kolonie op de meest doeltrellende wijze te ontwikkelen, llet Bestuur beveelt dus dringend aan de Heeren: Mr. P. P. VAN BOSSE en Luitenant-Generaal J. VAN SWIETEN. Het Bestuur voornoemd, Amsterdam, 3. F. BROMS. 10 November 1860. G. J. DL CLERCQ. P. N. MULLER. N. G. PIERSON. ABR. DE VRIES. L. A. A. VAN WENSEN. (26176) JOH. C. ZIMMERMAN. VADERLAND en ORANJE. Do Vergadering der Vrieuden van VADERLAND en ORANJE, gehouden op Donderdag 8 November, heeft gemeend, onder de tegenwoordige omstandigheden , bij de Herstemming op Dingsdag 13 November e. k., als Leden voor do TWEEDE KAMER DER STATENGENERAAL te moeten aanbevelen, de Candidaten: J. J. ROCHLSSEN. Mr. M. J. PIJNAPPEL. U. A. INSINGER. (26076) ~___ËZÊRSVEREEMGING ALMST MER MM AL JfM. De Vereeniging beveelt bij de herstemming op 13 November e. k. ter verkiezing van Drie Lcilen voorde Staten-Generaal aan, de Heeren : J. J. RtiiCHI&apos;SSEN. Mn. M. J. PIJNAPPEL. 11. A. INSINGER. „ , Namens het Bestuur, W. VAN DER VLIET, Voorzitter. J. A. MOLSTER, Secretaris NB. Aan de Kiezers wordt herinnerd, dat de Heer Jhr. Mr. J. DE BOSCH KEMPER by zijn brief van 6 November 1866, geplaatst in de Amsterdamsche Courant, verzocht heelt niet in aanmerking te .komen, {25938) |</p>
</text>
