<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE HUIJR: \ Een HUIS met OPEN PLAATS, van alle gemakken voorzien, «•Plegen op de Keizersgracht bij den Binnen-Amstel. Z 643. Huurprijs ƒ 750. ______ Een HUIS en TUIN, staande op den O. Z. Voorburgwal bij de Oude Doelenstraat, K 509. Huurprijs ƒ 700. Een HUIS en KANTOOR, alsmede ruime PAKZOLDERS, &apos; OPENE PLAATS en daarachter gelegen PAKHUIS, staande op het beste gedeelte van de Lindengracht, QQ 123. Huurprijs ƒ4OO. Dit Perceel is zeer geschikt voor eeue ruimte behoevende Zaak en terstond te aanvaarden. Te bevragen met franco brieven bij den Makelaar J. MEIJERINK MEIJER, Singel bij de Torensteeg, G 394, bij wien op soliede ; Panden Gelden op Hypotheek verkrijgbaar zijn. (26200) _&gt;__——_~«-¦-_-————i^—.—-^ PI wi_*•*»¦**¦&quot;¦¦ I&apos;&apos;»l -I!¦&apos;•*•¦ JIWf ¦ Wy bevelen onze Inrigting bij vo iriduhn^ m «b- protectie onzer respective Begunstigers, zo «wid binnen as luiten de Stad aan. Van STUKGOEDEREN, STAATSIE- en 1,1 DEKANT-GORÜIJNEN en ZIJDEN JAPONNEN VERWEN WIJ STAAL TER BEDO UDEELING. , „ De bewerking geschiedt naar de Nieuwste Chemische Methode met de meeste zorg en tot billijk gesteld; pryzen. Prijscouranten zijn op iranco aanvrage te ontbieden BROUWERSGRACHT HOEK KEIZERSGRACHT, 536, en buiten de Stad bü onze bekende Depots. (26165) ï_A______Fl!Ei__lï~ WITTE FLANELLEN HEMDEN vnn ƒ 1.73 en hooger. GEKLEURDE FLANELLEN OVERHEMDEN, van ƒ 2.50 en hooger. ENGELSCUE FLANEL, per El ƒ0.371/** en hooger. FRANSCHE DITO, per El ƒ075 en hooger. HEEREN , DAMES en KINDEHEN WINTER-HANDSCHOENEN, in ruime keuze; dezelve kunnen worden aangepast. ONTVANGEN GLACÉ HANDSCHOENEN , in alle kleuren. C. P. KOHLER. (26?18) Kalverstraat hoek Osjessluis, E 70. X 11 REGIJLIERSBREESTRUT. X 47. a. söïsisaawoiiw. IS RUIM VOORZIEN VAN SOLIDE en ÉLÉGANTE DAMES-, HEEREN- EN KINDER-PARAPLUIES IN ZIJDEN EN ALPACCA. ZIJDEN PARAPLUIES a ƒ 4 en hooger. _ALPACCA PARAPLUIES a ƒ 3 en hmger (26198) EENE BAMEÏ- EN KOEKBAKKSRIJ, *«rdt door bijzondere omstandigheden, tegen primo Februarij aanstaande,ter OVERNAME aangeboden, welke een RUIM BESTAAN oplevert en sinds jaren bestaan heeft; liet Huis tegen matigen prijs .r hij TE HUUR. Hierop reflecterenden adresseren zich Franco, onder *____ G. H. 8., Bureau Handelsblad. (26135) *&gt; pCt. Oostenrijksehe Leen ing1 in Zilver van ftfCU&gt;. De Administratie voor NeJcrlaml der K. K. Gepriv. Alg. Oostenr. .«oden Credit-Anstalt berigt, dat, van de in het Buitenland volgelourneerde RECEPISSEN, de volgende partijen ten haren Kantore &quot;«schikbaar liggen: KWIT. N°. 606 tot en met KWIT. 662. De Administratie voornoemd: T. J. WESTENDORP, __J26&lt;2__) Directeur. BEKENDMAKING. BURGEMEESTER eu WETHOUDEKS der Gemeente sllertofonbosch maken aan de daarbij belanghebbenden bekend, dat «e &apos;Si. NICOLAAS-KERMIS aldaar aanvangt MAANDAG •yEN-3___ DECEMBER AANSTAANDE, dat op dien dag invalt «? belangrijke PAARDEN- en LINNENiMAKKT, en men o:n &lt;&quot;e Kermis bij te wonen met Kramen of Tenten, waarin Vertoo&quot;&apos;ngen gegeven worden , zich moet wenden niet vrach t v r ij e -«neven tot den Heer Commissaris van Politie dezer Gemeente, &apos;°or of op den 26sten dezer maand , wien men voor den aanvang _.er Kermis moet doen blijken dat men behoorlijk van Patent voerïien iB. Op de Kermis zullen niet worden toegelaten Spellen of Tenten, waarvoor niet bevorens aanvraag gedaan en tot plaatsing tocstem?•-•-_ gegeven is. Kunstenmakcrijen op de straat, even als LiedjeszaDgers en Straatmuziek blijven verboden. &apos;s Heetqoe.bosch , 6 November 1866. Burgemeester en Wethonders voornoemd, DE KUIJPER , Burgemeester. J. N. G. SASSEN, __Ö5853) Secretaris^ J&lt;l- F. GEBHARD, D. P. C. LEDEBOER en ,T. O ZIMMERMAN plakelaars , zullen ingevolge dispositie van den Edel Achtbaren Heer iJesident der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam op MAAN!*&apos;»«¦ DEN f «den NOVEMBER-1866, des Namiddags ten t.n ure precies, in het Magazyu West, in het Eutrepot-Dok presenten te Verkoopen: *« Vaten Geraffineerde Suiker, 15 E SCH A I) T Q 1). ; i Pot uitvoer bestemd geweest naar Livorno, met een der Stoom°{ ten van de Koninklijke Stoomboot-Maatschappij. V -&apos;&quot;gende in het Magazijn West, bovengenoemd en aldaar op den l__£oopdag te zien. , (26061) t,J* OTTEIÏBEKK, J. VALKENBURG, J. G. OTTERBEEK en ?* T. DUNNEWOLD, Makelaars, presenteren als lastliebbeuden |an hunne Meesters te verkoopen, *p Dingsdag deu I3«3en Novemre k., des Avonds ten Zes Ure in de Brakke Grond: ¦30 Vaatjes GECONHJTE GEMBER. 300 Vaatjes KRENTEN. T. 6 Fardeclen JAVA KANEEL. &apos; --__2cndo en te zien als n ader bij N otitie zal worden aangewezen. (&apos;26118 , ÜÏTDËIIAND &apos;TE&apos;KOOP , f«n bijzonder g-oed geconserveerd PLAFOND, allegorisch be&quot;cl&gt;Uderd door LARESSE, afkomstig van den huize de Voorst, «sticht door WILLEM 111 in 1696. verder: eE«n SIMPLICIE-KAST met toebehooren, waarin: Goud,/Uvercrtsen en kosbare Edelgesteenten. _.en. Kabinet van HORENS en SCHELPEN. £en Kabinet van GEOLOGISCHE voorwerpen. ft-n Kabinet van ENTOMOLOGISCHE voorwerpen. ëede eenige ANTSQUITEITEN en LSI-FHEMBEHIJEN. •f.*\en en ancler te bezigtigen bij Q. WILLEMSEN, op het buiten &quot;.J-ta, bij Zutphen. (25355) Terstond oi&apos; later BIEDT ZICU AAN eeno Jufvrouw, die reeds rei-cheidene jaren, als Winkeljufvrouw werkzaam was, van waar zij ,&apos; beste getuigenissen kan bekomen; ook zou zij niet ongeneigd ï1»? eene HUISHOUDING waar te nemen , waartoe zij volledig „^waam is Reflecterenden gelieven zich met franco brieven te ?(Jre_86rPn Qn(jer iett. 8., bij den Boekhandelaar en Drukker M. J. te Rotterdam. (35856) r-.fl-gön~pï-imo Maart verlangt een stil levend HEER te Huren twee &apos; H-*I**1** BELEERDE KAMERS en suite, tegen ongeveer ƒ 250 » Jaars, bij fatsoenlijke R.-O. lieden, liefst hun eigen Huis bewo- S&apos;oae, zonder meerdere Commensalen. Opgave van Stand en Huur, iua„ke 3 Briefio, onder de lett. Z. G., by de Boekverkooper» ¦«•BBBl.K0»T8Br_.3UegiA«l.t. ,</p>
</text>
