<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 7 Nov. De berigten omtrent den gezondheidstoestand &apos;an Keizerin Charlotte, uit Miramar ontvangen, melden dat deze »nerkbaar is verbetert</p>
	<p>— Er is uog geen minister van het keizerlijk huis benoemd. Men Verzekert, «lat de lieer v. Beust voor dien post heeft bedankt — De Keizer heeft aan den stedehouder van Bohemen een rescript gezonden, welk stnk te Praag aan «Ie hoeken der straten is aangeplakt. De Keizer zegt daarin //aan zijn geliefd volk van Bohemen ,&quot; iv zijn naam en te dien van het gansche rijk, //hetwelk inde trouw en de kracht van het volk van Bohemen een der krachtigste st&apos;inisels ziet voor zijne magt en zijne welvaart&quot; Tevens zegt de Keizer dat bet spoedig ln-elen der wonden, welke de oorlog geslagen heelt, door zoo spoedig mogelijk te verleenen schadevergoeding en door weder ophefting van den &apos;gedaaldcn welstand, cene zijner dringendste zorgen zal zijn. — Koning Lodewijk 1 en Koning Lodewijk II van Beijeren hebben &quot;*n 3den November te Innsbruck eene bijeenkomst gehad. Den volgenden dag vertrok de oude Koning naar Rome en keerde dc jonge •honing naar Hohenschwangau in Beijeren terng. . — De generaal von Benedek heeft zich van Gratz naar Bruck b&apos;geven.</p>
	<p>.BERLIJN, 9 Oct. (des Ochtends). De Koningin zal bedeu Baden•&quot;•Wen verlaten, om zich naar Coblens te begeven, waar zij deu herfst •¦al doorbrengen. -*- Omtrent hot bezoek, dat do Koning van Saksen voornemens is **n het Pruisische hof te brengen, is niets naders bekend. Men !!egt dat de Kroonprins den Koning herwaarts zal vergezellen. . — Eenigo leden der groot Duitsche partij hebben aan hen, die biinne meening zijn toegedaan, eene uitnoodiging gerigt om den &quot;den dezer te Stuttgart eene bijeenkomst te houden. ~- De nieuwe organisatie van het Pruisische leger zal met 1 Jan. *&quot;• s. haar beslag bekomen; op dat tijdstip zal het behalve de land**«r een effectief tellen van 450,000 man , verdeeld in dertien leger- Cu»&apos;pseu. Dip, welke de oostelijke provinciën bezetten , zullen over *êne talrijker cavallerie te beschikken hebben, terwijl de infanterie *n de artillerie de overhand zullen hebben in de corpsen bestemd tot verdediging van do Rijnprovineien en waarvan een deel garnizoen zal houden te Mainz en te Luxemburg. , — De Nordd. Mg. Zeitung zegt, dat nu de kieswet voor den riiks*&quot;g van den Noordduitschtn Bond in het Pruisische staatsblad is a&apos;gckonJi;*d , zij ook nog iv de ingelijfde provinciën moet worden in- Re-oerd. De hiertoe vereischte besluiten zullen voorde ingelijfdepro&apos;incien en de Elvehcrtogdonimen te gelijk uitgevaardigd worden. Voor •^auenburg is eene bijzondete wet noodig, waarvan de goedkeuring ü oor de Stenden vereischt wordt.</p>
	<p>.FRANKFORT, 8 Nov. (Part. Corr.) De Koning Lodewijk II van &quot;eijeren , zal nair mon ons uit München schrijft, nu de rondreis ondernemen, welke hij in dezen zomer voornemens was door een ge&quot;«elte zijner staten te doen, maar die ten gevolge van de krijgs- R^oenrtenissen was uitgesteld. Hij zal in de eerste plaats de iistne- J®n der provincie Frankcnland bezoeken, waarin de oorlog heeft ge!j[?ed. In de steden Neurenberg, Bayrcuth , Bamberg, Bruckenau , wurzbuig en Asebatt&apos;enburg worden groote toebereidselen gemaakt ïpor de ontvangst van den Koning. In het volgende voorjaar zal de ¦&quot;&apos;ning andere provinciën bezoeken. De groothertog en de groothertogin van Baden hebben gisteren het l-land M.iinau, hnn gewoon zomerverblijf verlaten, om eene reis naar Zwitserland en eenige districten van Opper-Italie te doen. Zij zullen °*er omstreeks drie weken naar hunne residentie Karlsnihe terugkeeren. In Ueberliugeß zal deu Uden dezer eeue conferentie van gemeente&apos;ertegenwoordigeis vergaderen, om te beraadslagen over stappen ten •&quot;-hoeve van den aanleg van eene gordelbaan, om den noordelijken 0tVer v_n het meer van Constanz, van Ludwigshafen over Meersburg *¦»« Friedrichshafen. Het verminderen van het disconto door de .rankforter bank van *-.. op 4 pCt, hetwelk gisteren heeft plaats gehad, heeft geen byzond*-i-en invloed&apos;op de beurs uitgeoefend, omdat zij door den toestand &quot;&lt;-&quot;&apos; markt zelf is uitgelokt Er is hier oen zoo groote overvloed van SAd, dat in het particuliere verkeer het disconto van 31/9 op 3 j»Ct. is gedaald. Tot dezen lagen koers kunnen bij onze grooteßbankiershuizen, namelijk bij Rothschild, goede wissels zeer gemakkelijk geplaatst worden. In Zwitserland is de staat der geldmarkt niet zoo gunstig. Voor Zwitsersehe rekening worden hier thans Fransche geldmunten zeer gezocht, zoodat Napoleons dor tot 9 fl. 2. kr. zijn gestegen. Handel en fabrieken in Zwitserland hebben nog voortdurend veei te lijden. Dit wordt bewezen doordien in de maand October uit de consulaats-districten Zurich en St. Hallen slechts de helft van de zijden stoffen is uitgevoerd, als in 1865 en van katoenen goederen slechts een derde. De levensmiddelen zijn daarentegen in prijs aanmerkelijk gestegen , vooral brood, boter en vleesch. Het gunstige weder heeft echter veel van hetgeen de zomer verdorven had, goedgemaakt, vooral in de wijnbouwende districten. Gras is er thans nog in overvloed en toch is de melk zeer hoog in prijs. Gisteren is nabij Coblenz eene streomopvarende sleepboot van de Mulheimer stoonisleepvaart-maatschappij gesprongen. Twee stokers werden gedood, de gezagvoerder en de stuurman gewond. Van het schip zijn nog slechts de raderkasten en het voorste gedeelte zigtbaar. Men herinnert zich, dat in October 1864 aan de sleepboot Mülheim 111 van dezelfde maatschappij bij Keulen een soortgelijk ongeluk overviel. Het nu verongelukte schip is Mülheim V.</p>
</text>
