<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>G. H. BROEKHUIJZEN, J. VAN DIJK, H. HEIJE, J. F. VAN4 DER VEGT, P. BRUGMAN, J. KRIJGSMAN, F. C. CHRISSTuEFELS en W. C. 11. VAN DIJK, Makelaars, zullen op MAANDAG 1» NOVEMHER LSBO, ten overstaan van den Notaris W. F. OVERHOEE Jr., in het Lokaal DUUhaKKh GROND, desavoniïs na zes ure, in veiling brengen de volgende perceelen: N°. 1. Een HLIScn ERVE, &apos;waarin Koffljhuishondersaffaire, op de Martelaarsgi-achtbij den Nieuwendijk, L 557, Kad. sectie F. 4052, groot 50 ellen. — N. 2, TWEE UL&apos;IZEN onder één dak, met annex afzonderlijk verhuurd wordend Achterhuis, Onderhuis, Plaats eu ERVEN, op den N. Z. Achterburgwal bij de Lijnbaansteeg, G 241, 242 en 243, Kad. sectie F, N&quot;. 1220 groot 37 ellen, Nu. 1221 groot 20 ellen en K&quot;. 1222 groot 35 ellen. — N. 3. TWEE UL&apos;IZEN onder één dak, met afzonderlijk verhuurd wordende Boven-, Bcnedenwoning, Pakkelder en ERVEN , op den hoek van deu Zwanenburgwal en Lange Houtstraat en in de Lange Houtstraat, P 171 en 311, Kad. sectie H, N°. 136, groot 50 ellen, N°. 188 groot 17 ellen. — N&quot;. 4. Een WINKELHLIS en ERVE, met afzonderlijk verhuurd wordende Boyenwoningen, in de Pieter Jac«&gt;bd\varsstraat, A 267, Kad. sectie G N&quot; 1324, groot 47 ellen. — N°. 5. Een lIL&apos;IS met afzonderlijk verhuurd wordend Onderhuis, Open plaats, &apos;Juin en ERVE, in het Nieuwe Amstel- of Varkeustraatje, Z 146, Kad. sectie J, N°. 4032, groot 79 ellen. - N°. 6. Een 111 IS en ERVE, met afzonderlijk verhuurd wordende Boyenwoningen in de Hcintjeshoeksteeg, M 362, Kad. sectie G. n°. 622, groot 34 ellen. — N&quot;. 7. Een lILIS en ERVE, met afzonderlijk verhuurd wordende Boven-, Benedenwoningen en Open plaats, in de Verwerstraat C 424, Kad. sectie G, N°. 2»65, groot 58 ellen. — N&quot;. 8. Een lIL&apos;IS en ERVE, met afzonderlijk verhuurd wordend Onderhuis, in de Rap.nburgerstraat bij de Schippersgracht, V 366, Kad. sectie H. N&quot;. 14.3, groot 24 ellen. — N&quot;. 9. Een lILIS en ERVE, met afzondeilii.k verhuurd wordende Boyenwoning en Open plaats, iv de Foeliedwaissli-aat bij de Schippersgracht in den VVijdcgang.U 407, Kad. sectie 11, N&quot;. 1931, groot 35 ellen. — N&quot;. 10. DRIE ULTZEN en ERVEN, met afzonderlijk verhuurd wordende Boyenwoningen, op den N. Z. Voorburgwal op den Ouden Braak, L 421, 422 en 423, Kad. sectie F, N-. 2163, groot 21, N» 2164 groot 17 en N. 2165 groot 31 ellen.— N&quot;. 11. Een lILIS en ERVE, met Afzonderlijk verhuurd wordende Boyenwoningen in de Blaauwlakensteeg, J 334. Kad. sectie G, N-.919, groot 27 ellen. Te bezigtigen Dingsdags eu Donderdags van 12 tot 3 ure. De Veilconditien ziju 4 dagen vóór en op den Verkoopdag ter inzage bij bovengenoeuiden Notaris op het &apos;s Oravclandscho Veer, C 476. (24280) BIBLIOTHEEK S. SARPHATI. FREDERIK MLLLER, te Amsterdam zal «fen 19den tot 24 November, des Avonds ten 6 Ure , ten zijnen huize verkoopen ¦ De hoogst belangrijke en goed geeonditiouneerde BIBLIOTHEEK, nagelaten door Dr. SAMUEL SARI&apos;IIATI, Med. Dr., Ridder der Orde van den Nederl. Leeuw, Officitr der Orde van de Eikenkroon , Lid van ge/eerde Genootschappen, bevattende een groot aantal der nieuwste en beste Werken over NATUUR- en GENEESKUNDIGE Wetenschappen, inzonderheid over Landbouw , Scheikunde , Technologie , Pharmacie , Nijverheid en Bouwkunde; voorts over STAATHUISHOUDKUNDE eu STAATSZORG, eene curieuse eu xpe collectie over JOODSCHE LETTERKUNDE, de fraaije Boeken over LETTERKUNDE, wijders eenige BOEKENKASTEN. Den 19den November zal do uitmuntende, ja ongeütemardt ATLAS VAN AMSTERDAM, bestaande uit meer dan 3500 Topographische Platen en tallooze oude Teekeningen, liggende in 40 groot folio Kunstboeken, met de daarvoor bestemdeMahonijhouten K AST,.» bloc in veiling worden gebragt. en welligt ien 26sten Nov. en volgeude dagen per stuk verkocht worden. De beide Catalogussen zijn a 20 en 30 Cents op franco aanvrage met toezending van frankeergelden verkrijgbaar. (25182) De Notaris VAN DER GOES, te Beek, zal op WOENSDAG DEN 14dek NOVEMBER _8C«, des Morgens cm 11 nur, ten huize van de Weduwe REIJMERS te Millingen Veilen en 14 dagen daarna finaal Verkoopen. Een kapitaal lILIS en ERVE met grooten TLIN en vruchtbaren Boomgaard, groot 1 B. 58 R. 24 E. Staande en gelegen te Millingen in de nabijheid van de rivier de Waal, zeer geschikt tot Heerboerderij, Bierbrouwerij en andere Affaires; met nog een Perceel daaraan grenzend Bouwland, groot 2 8., 43 R., 40 E. (25864) UIT DE HAND TE KOOP. Een in de nabijheid van Nijmegen en op korten afstand van het Spoorweg-Station , aan den Grindweg naar Groesbuek zeer aangenaam gelegen HEERENHLIS met vruchtbaren TLIN, groot ruim 1/3 Bunder, het Huis bevat 2 Benedenkamers, groote Zaal, Keiderkamer , ruime Keuken, 2 Kelders, alles in goeden staat en voorzien van vele gemakken. Met franco Brieven te bevragen bij den Notaris VAN DER GOES, te Beek bij Nijmegen. (25865) TAPIJTBI IN (24778) Ii O O F E B m 9 BEKR-OND MET DE BRONZEN MEDAILLE OP DE ALGEMEENE TENTOONSTELLING VOOR NEDERLANDSCHE NIJVERHEID, te AMSTERDAM. De meer rn meer gevraagd wordende, bij uitnemendheid sterke, van TOUW geweven, TAPIJTEN, LOOPEns ei MATTEN, vnn STERN &amp; Comp., to HAART.EM, worden in de FBAAISTK PATRONEN steed»gdewerddoo. den HeerJT. 11. IHAALE Jr., ..armoesstraat, alhiir. AMSTERDAM&quot;. SCHANS, PP 151/2. STOOIZEEPFABRIBR DE KEIZERSKROON. PRI.IS DER ZACHTE GROENE ZEEP : Per Ton ƒ 32, per 8/8 Ton/33. Conditiën: Accijns af 12 per Ton van 120 fi? niet in den prijs begrepen. DE DIRECTIE. (24852) Ofschoon SINGERS NAAIMACHINES, ten gevolge van haro degelijke constructie, in geheel Nederland reeds gunstig bekend zijn, zoo ben ik thans evenwel in staat eene geheel verbeterde NAAIMACHINE te kunnen aanbieden. Deze MACHINE is op de Internationale Tentoonstelling te Dublin met lste klasse Prysmedaille bekroond en overtreft allen tot dusverre bekend. lk noodig Belangstellenden beleefdelijk uit mijn ruim gesorteerd MAGAZIJN te komen bezigtigen en zich daarvan te overtuigen. EDLARD STRLCK, Hoofd-Agent voor geheel Nederland van tho Binger Manufacturing-Company te New-York. (24307) Kalverstraat, E 33. IWAAIifIACMIWESo De ECHTE NAAI- -,*-. MACHINES uit de be- &lt;&lt;_^---^L _t^xs»»*&apos;Sl__ welke men kan Zoomen, *_t-_tB-»4 _-t_n___-l-^__&gt;A:_» CUINES, uitmuntend n^ll«&lt;w&lt;_B| v*g&quot;»_J»*____«-¦ geschikt voer Scboenma- V__|r____/ __&lt;__n«i_KM_.r^nTN__l kers- Kleedenuakers, Za- Xs**ag?r i-JCWING MAC-IINI» dr,lmalu,rs p enz Verder Naaldsn, Garen, Zijde en verdere Machine Fournituren. Het onderrigt is gratis en voor de soliditeit wordt geguarandeerd. &apos;Alsnog nette en goed werkende UANDMACUINES a ƒ35, z(jn te bekomen bij: (24800) l&apos;sGravenhage, Plein, 23. Jl. F. FRIEDRICH, Amsterdam, Beurssteeg, 187. (Rotterdam, Noordblaak, 130.</p>
</text>
