<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. BEURSBERIGT VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>KOFïIJf: De N. H. M. heeft deze week hare laatste veiling voor di&apos; jaar aangeslageu, bestaande uit 158,301 b. Java, Padang en Macasssf Koffij. Op de gesteldheid der markt bragt de aankondigiug dezer veiling, die ongeveer zeo groot verwa-ht werd, geen invloed te weeg. De groots massa, in die veiling, is weder groen eu ros groen en zijn de blanke kwaliteiten in verhouding zeerschaarsch vertegenwoordigd. Het artikel was in de laatste 8 dagen weder zeer stil en zijn ook geene eersW hands afdoeningen te vermelden; de waarde van goed ord. Java i» thans aan te nemen op 42 Vs e. In het begin der week werden 16 v. Ssrinaamsche Koffij tot goeds prijzen afgedaan. THEE: De markt blijft vast. In Java Pecco blijft een en ande&apos; omgaan. Overigens is de handel vau weinig betet-kems. TABAK: Sedert ons laatste berigt werden slechts *6 vaten M&quot;&apos; ryland ex Amie en Breinen uit de lste band afgedaan. De markt bleef in dezelfde kalme stemming. Gearriveerd zijn per Presto: 730 pak&apos; ken Java merk Cuba, 253 p. dito AS/Malang, 214 p. ditoKP, 235 P* dito L, 552 p. dito PA en TA/Malang. Tegen 29 November e. k. zijn in publieke veiling aangeslagen&apos; 1790 p. Java Temayang, 112 p. VF/Malang, 3997 p. A. J. Waltet WatesLosari en BB en tegen 28 dezer 1093 p. Java V en H, BUMt in een vierkant en B v L en R, en 103 eer. Havana. De voorraad in de lste hand is thans als volgt: 395 v. Marylandi sv. Kentucky, 1428 p. Braziel, 20 k. Seedleaf, 109 eer. Havana e&quot; 12398 p. Java. RUWE SUIKER met meer handel en in eenigzins vastere stem&apos; ming ten gevolge der betere Engelsche berigten. Voor de raffinade* rijen werden circa 0000 kranjangs zoo hier als te Rotterdam afged»»&quot; tot ƒ 11/3 a is/4 onder September. GERAFFINEERDE SUIKER: Zoowel in broodenalsinCni»&apos; hed melis hadden per December en Januarij belangrgke afdoening»? plaats, ca de markt sluit vaster, superior brooden ƒ3B, CrusW N°. 1 / 351/4 a 351/» , N*. 2 341/8 a 34S/4. SPECERIJEN kn KRUIDENIERSWAREN: Rijst lusteloos en met geringen omzet, alleen in gepelde so«Drten goed gepel&quot; Bassein is te _oop tot ƒ 9 a 91/4. Vruchten: De veilingen van Smir*1* Vijgen zyn tot vrij heoge prijzen afgeloopen; het partijtje Muscade&apos; Rozijn bij inschrijving aangeboden, werd niet gegund eu is men daarmede op de sleet tot ƒ34. Krenten lusteloos en te noteren ƒ 12 • 14. — Specerijen: Voor enkele soorten is iets meer attentie;in Nag«&apos; len 1885 werd iets gedaan tot 30 e. Kaneel zonder grooten onize»! alleen werden uit de eerste hand afgedaan 26 fardeelen, alle min c&apos; meer beschadigd. HUIDEN : Van Java Runderhuiden zijn 15 dezer by inschryvii» aan de markt gesteld 1146 stuks van ruim 5 kilo, ex Marianne, v*&quot; Soerabaya en 1000 st. van ruim 3 kilo, ex Oscar I, van Batavia aft»&apos; gebragt. lul. artikelen met weinig verandering. METALEN: In den loop dezer week hadden eenige omzet1 ing:8* in Banca-ZÏM plaats tot ƒ47 a 471/3. Koper onveranderd en zou&quot;6 afd«eningen van belang. . KATOEN: ln het begin der week was de vraag zeer levendigo&apos; bedong men hoogero prijzen; later, op de stillere berigten van LiV^ pool, verdween alle kooplust, zoodat iv do prysnoterii-g geene ve&apos;&apos; andering is op te geven. VEHFWAREN : Indigo zeer vast met goeden handel. Cir«* 100 k. Java vonden nemers. De laatste aanvoeren bij particuliere&quot; worden spoedig aan de markt verwacht. Cochenille onveranderd, ftrj&apos; houten: St. Dom. Camp. is van boord a ƒ 25/| R. Ote koop. V»» Geelhout zijn alleen 90 ton Savanilla a ƒ 3 R. C. diaoonibei. lla&quot;1&apos; Amerik. blijft steeds gevraagd, doch ruimt de voorraad sterk op. X pentijnolie met goeden handel voor behoefte. Zwavel wordt op ƒ *»y gehouden, doch is by&apos; partij welligt nog a ƒ 4V« te koop. Chili *f peter onveranderd en van board nog a ƒ 7 disponibel. Prima kw»&apos;&apos;&quot; tcit van 9fi a 97 pCt. zuiver gehalte bij partij van &quot;minstens 500.&quot;&apos; a ƒ 71/4 te koop. Dividivi goed gevraagd en vonden weder afdoen!&quot;&apos; gen plaats van circa 700 b. Meekrap tot matige prgzen met goed&quot;* handel in de puike soorten. HENNEP: In de onderscheidene soorten is deze week alleen W gerijf tot vorige prnzen gedaan. TALK en SMEER &apos;in een doen; de aanvoeren van Smeer uit «? provinciën blyven geregeld voortgaan, zonder dat dit invloed uitoefr&quot; op de bestaande marktprijzen, die zich hiervoor naar kwaliteit v** ƒ25 tot 27 houden. De notering van Talk is onveranderd. WAS w HONIG: In Je gesteldheid dezer artikelen is &amp;% verandering, ofschoon het aan orders op inlandsehe Wat geheel blil&apos; ontbreken, en waardoor geene juiste prijzen zijn aan te geven. . VETWAHEN : Sedert ons vorig berigt is niets van esnig bel»&quot;» omgegaan, noch in Robbentraan noch in Levertraan; de notering6, zijn voor blanke Levertraan ƒ5O a 51, bruine dito ƒ44. Robb&quot;&quot; traan ƒ44. Ansjovit 1866 ƒll nominaal. ,_ STERKE DRANKEN. Genever iets williger. Afgedaan aU»&lt;J 75 legg. Soerabaija Arak , ex Tweelingen, en 39 v. dito ex Roscole, -* te Rotterdam 100 legg. Batavia Arak ex Metca/f voor hier. t FIJNE ZADEN;: Voor nieuw rood en wit Klaverzaad besfj, voortdurend vraag, doch aanvoeren ontbreken. Bruin en geel Moslt&lt;~\ taad tot vorige prgzen aangeboden. Canaritzaad goed piijshoud?&quot;f met vra ag voor export. Curweizaad ging tot onveranderde prgzen *°* verzending af.</p>
	<p>ROTTERDAM, 9 Nov. Met Kojfij bleef het ook in de *% loopen woek zeer vast en hoezeer wii geene groote afdoeningen j vermelden hebben, zoo deed zich toch aanhoudend vraag zoo f% binnen- als buitenlandsche consumtle gevoelen. In de laatste d»»* werd nu de attentie door het assortiment der aanstaande vs»***&apos;*&apos; Mn de markt .tjnde partyen eenigzins afgetrokken, maar belaas, netzelve laat al wederom veel te wensohen over. — Thee stil, maar prijzen onveranderd. — Tabak, Alleen zijn gedurende deze week nit de eerste hand afgedaan 50 vaten Maryland per J. C. Jones. Van Java werden aangevoerd per Presto 580 pn. RS. Aanstaanden Dingsdag komen ter markt 114 v. Maryland per Amie en 20 v. Virginie van Bremen. Den 4den en sden&quot; December worden alhier geveild •4,469 pakken Java diverse merken. — In ruwe Suiker voncT in de eerste hand eene afdoening van 2202 kr. Java per Eva Johanna, N&quot;. 13 tot onbokend gebleven prijs en in ruil tegen geraffineerde p. December en Januarij plaats. De vraag is niet levendig, maar de importeurs blijven op hunne ferme eischen staan, ln Geraffineerde Ring buiten de bovengemelde partij nog een en ander per November en December om en wel tot prijzen, die weinig met &lt;5e noteringen op buitenlandsche markten harmoniè&apos;eren. — Hij.it bleef zonder afdoeningen in ongep. soorten en gep. genoten mede weinig of geen vraag. De noteringen zijn dien ten gevolge nominaal. — Fijne Specerijen stil. Prima Nooten 78-77. Foelie D 96. Nagelen 30.1 Chin Kaneel 65 a 66. Java N°. 3 110, N&lt;*. 4 106. Cassia vera 36.40. Peper stil, voor bingapore 18_ besteed. Batavia op 18 gehouden. Zuidvruchten in een doen. — Indigo met geregelde vraag en zijn 28 kisten Java uit ac eerste hand verkocht. Meekrap: Tot onveranderde prijzen blijft de handel beperkt. Verfhout: Domingo Camp. hout / 2| te koop. Maracaibo Geelhout ƒ3 betaald. Vanßimas Sapanhout werden 100 pic. bij de N. H. M. bg&apos; inschrijving verkocht. Harst schaarsch, Amer. ƒ 6 a 6&apos;, Fransche braiclair ƒ 6J. Terpentijnolie blanke kwaliteit gevraagd, doch zonder voorraad. — Metalen: Banca Tin is in den loop der week mot vrij belangrijke afdoeningen op f 47 è gestegen, maar sluit op dien prijs wat fiaauwer. — Katoen: De afloop der op den 2den dezer gehoudene Maatschappij-veiling is reeds gemeld. — Vetwnren. Prima Loando Palmolie werd tot ƒ26 afgedaan en blijft »*oo te koop. SCHIEDAM, 9 Nov. Moutwijn ƒ 13.25; Genever ƒ 18.75; Amst. Proef ƒ2O; Spoeling ƒ 0.60. ALKMAAR, 9 Nov. Ter Kaasmarkt waren heden aangevoerd 413 stapels, wegende 91,965 ff. Prijzen: Kleine ƒ31.50, commissie /32.25, middelbare ƒ33.25, laagste prijs &apos;15.—. AMERSFOORT, 9 Nov. Tarwe ƒ 11.50 a 12.50; Rogge ƒ 7.25 a 8; Boekweit ƒ6.258 7.20; Boter ƒ 1.05 a l.lSperff: Kaas ƒ24.50 a 27 per 50 ffi. Aardappelen ƒ 2.20 a 2.40 per mud; Appelen ƒ 1.50 a 2.30 per mud. LEEUWARDEN, 9 Nov. De aanvoer van nieuwe Tarwe was heden zeer onbeduidend en werd 20 c lager verkocht: 70,72 ffi knappe ƒ 10a 10.40; 73, 74 ffi ƒ 10.60.80; o. witte 72, 73 ffi ƒ 10.60.80; dito roode 73, 74 ffi knappe ƒ 11.10.30. Rogge met weinig vraag en ongeveer als voren verkocht: 70 ffi Petersb. ƒ 6.90; 70 ffi Taganrog ƒ6.75.80. Boekweit 10 e. lager: 66 ffi Friesche Zand ƒ 6.40. Wiatergarst 20 c. lager: 60, 62 ffi ƒ 6.80,7 en Voersoorten van ƒ5.50 wt 6.25 naar kwal. Haver ruimer ter veil en 10 c. lager verkocht: *3.: 45 ffi korte Voer ƒ 3.80 a 4; 40, 42 ff lange Voer ƒ 3.50.70. i-ynzaad met goede vraag voor olieslagerij, puik slag ƒ 12.50 a 13.25 en overigens van ƒ10.50 tot 12 n. kwal. Zomerzaad zoer weinig aangeboden en n. kwal. van ƒ 11.50 tot 13 verkocht. \l De aanvoer en bestede pryzen aan do Veemarkt waren als volgt: -Kunderen: 376vetteKoeijeu ƒl2O tot ƒ2855 310 melke ƒ6stot ƒ180; 160 vare ƒSO tot ƒ160; 170 kalfs ƒBS tot ƒ 205; 155 vaarsen ƒ6O tot •J. 150; 90 pinken ƒ3B tot 78; 10 ossen ƒ 130 tot ƒ240; 30 stieren V4O tot ƒ135; 28 vette kalveren ƒ 15 tot ƒ55; 860 gras kalveren 7 9 tot ƒ45. Varkens: 62 vette ƒ45 tot ƒ130; — magere ƒ — tot ƒ—, ¦«¦vette biggen ƒ3O tot ƒ72; 52 magere ƒ 8 tot ƒ3B. Schapen: 250 vette ƒ2O tot ƒ4O; 26 melke ƒ 9 tot ƒ26; 140 lammeren ƒ7 tot ¦f •*•»*, 13 vette hamels ƒlO tot 13. Paarden: 54 Werkpaarden ƒ2O tot J 125. Handel willig. ZWOLLE, 9 Kov. De pryzen der ter weekmarkt van heden aangevoerde artikelen waren over het algemeen minder dan de vorige Week. Tarwe kostte ƒ 103/4a 111/.; Rogge werd tot ƒ 7S/4 a BV4 genoden; Boekweit gold ƒ 5S/4 a 61.; Garst ƒ6l/,*, Paardenkoonen ƒ 81/4; J* ardappelen van ƒ 2S/4 a 3«/ s per mud. Ruwarige Tarwe, graauwe *&gt;&apos;wten, Haver en groene Erwten weiden niet aangevoerd. Boter per mst van 20 ff nam men tot ƒ 231/ s a 24, de stukken van 5 oneen golden ƒ 0.90 a 1.15 perff. Eijeren kocht men tot ƒ 3.50 a 3.60 de &apos;00 stuks. ANTWERPEN, 9 Nov. Koffij blijft voor behoefte gevraagd tot volkomen gesouteneerde prgzen. Uit de eerste hand zgn dezer dagen oa. 500 b. Rio verkocht. — Van Cacao heeft men eenige partijtjes l**omingo voor uitvoer verkocht tot 36 c. ent., alsmede eene paitij Tan 100 b. voor consumtie tot zeer vasten doch niet juist bekend geworden prijs. Maragnon Cacao werd voor behoefte tot 64«,_ a 65 c. geilaan. - Nienwe Comadre Vijgen werden van boord verkocht tot tr. 6.25. _ Petroleum onveranderd, half wit fr. 59 a6O en wit fr. 62 a 63. — arfr*eon!eer, vast* QP lering werd eene lading beste Koningsb. Tarwe hoo_d&gt; ve.*:kocht; Petersb. Rogge bedong ƒ8 ent. — Wol op de verwor lon ?n-&apos;i2en van gisteren goed gesouteneerd. Met veel kooplust ï™, ae. ne|len aangebodene 2110 b. Montevideo en 723b.Buenosöjies \erfcocht.</p>
</text>
