<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Donderdag 8 November (des Avonds).</title>
	<p>Onze kamers van koophandel zijn door den minister van buitenlandsche zaken bekend gemaakt mc-t cene mededeeling van den Engelschen consul te Petersburg, welke v_n de goede werking der nieuwe organisatie van het regtswczen in Rusland getuigt. De consul berigt dat hij, dikwijls klagteH ontvangende over knevelarijen van Duitsche makelaars en kooplieden in Rusland , aan een Duitschen makelaar, die den bevelvoerder van een Engelsch liaudels-*aartuig te veel bad doen betalen, deswege een proces had aangedaan. Het proces werd aangebragt voor eene van de nieuwe plaatselijke regtbanken, die kennis nemen van zaken, waarin het om sommen van 150 zilveren roehels of minder te doen is. De consul won het geding zonder tijdverlies en met geringe onkosten; en hij zegt dat scheepskapiteins en andere buitenlanders nu in Rusland bij die nieuwe regtbanken bescherming zullen vinden tegen afpersingen, waaraaD zij te Petersburg en te Kronstadt z«&gt;o lang hebben bloot gestaan. — De Tunes dringt bij de regering aan, om middelen op te sporen tot versterking van het Engelsche leger en vooral, om het daarheen te leiden, dat het reeds zoo weinig talrijke actieve leger aanzienlijk versterkt kan worden in oorlogstijd en aizoo het land in staat te stellen om, zonder vernederende en verderfelijke inferioriteit, het hoofd te bieden aan de groote legers, die voor korten tüd in de beide werelddeelen voor den oorlog gebezigd zijn. Wie, laat de Times er op volgen, aan het zwakke leger denkt, dat ter bescherming van Canada nioct dienen en het vergelijkt bij de ontzettende krygsmagt, die de Vereenigde Staten in het veld kunnen brengen; wie aan Engelands positie denkt, zoo het b. v. geroepen werd, om zijn waarborg ten gunste van Belgie&apos;s integriteit te doen eerbiedigen, moet getroffen zijn over de verouderde en ongelijke verdedigingsmiddelen, die de regering heeft tegenover elke groote Europesche mogendheid. — Volgens berigten bij de admiraliteit over Jamaica ontvangen, heeft op 1 en 2 Oct. op de Bahama-eilauden een geduchte storm gewoed. Nassau, de hoofdstad van een dier eilanden, was geheel ververwoest -, er was bijna geen huis blijven staan. Ook de berigten van de andere eilanden luiden zeer ongunstig; een aantal menschen had het leven verloren en de schade, aan de eigendommen toegebragt . was zeer aanzienlijk. — Ten behoeve van de slagtoffere bij den brand te Quebec, waardoor een.- schade van minst genomen £ 600,000 is veroorzaakt, is hier te lande reeds £ 7000 bijeengebragt. — In bet kanaal tusschen Dover en Calais worden vooitdnrend peilingen gedaan, ten behoeve van eeue over de zeeëngte te legden nfog of een te graven tunnel. Gisteren is brand ontstaan in een der hokken van de giraffes , waardoor twee van die frarije beesten zijn omgekomen; hun verlies 18 echter door £ 550 assurantiegelden gedekt.</p>
</text>
