<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>r- , Die iets te vorderen hebben van- of verschuldigd zijn aan den Boedel van Vrouwe MARGARETHA ELISABETH 1-lOBACK, Weduwe den Heer JOHANN HEINRICH ALEXANDER HUMPE, zich geschreven hebbende HOMPE, gewoond hebbende en onlangs overleden te Amsterdam, in de Hartenstraat, gelieven daarvan vóór Srimo December e. k. schriftelijk opgave te doen ten Kantore van en Notaris VAN ZIJP, op den Singel, bij de Oude Spiegelstraat, te Amsterdam. (25978) DE KIEZERSVEREEINIGWG KONING EN VADERLAND IN HET HOOFDKIESDISTIUCT GOUDA , blijft bij de Herstemming voor EEN LID van de TWEEDE KAMER DER STATEN-CENERAAL , welke zal plaats hebben op Dingsdag den 13den November e. k., aanbevelen den Heer .«uk- Mk. W. M. DE BRAUW. (26219) &apos; Tl _ 11 I ITE. Openbare Verknoping bij &apos;s Rijkswerf te Willemsoord, op WOENSDAG 14 NOVEMBER 1866 , des voormiddags ten 10 ure, van de navolgende voor &apos;s Rijksdienst afgekeurde artikelen als * Eene aanzienlijke Partij BRANDHOUT, AFVAL van Touwwerk en van Zeilen, ruim 50,000 pond SLAPPING of AFVAL (Touwwerk), enz. Al hetwelk op de twee, de verkooping voorafgaande, dagen kan worden bezigtigd, zullende van heden tot en met den 13den dezer, gedurende «Ie werkdagen gelegenheid zijn, cm de voorwaarden te lezen. De Schout-bij-Nacht, Directeur en Willemsoord, Kommandant der Marine, 6 November 1866. (25914) O. A. UHLENBECK. K.li. prïv. iïsterr. Staat--Eisenbalin-Gesellseliaft. Die General Direetion beehrt sich den P. T. Besitzern von Actiën bekannt zu gebon, dass die 9te Ziehung von 371 Stück Actiën, welche auf Rechnnng des Jahres 1866 zur Tilgung zu gelangen haben, Freitag den 7 Dezember 1866 nm 1 Uhr Mittags im Gescbafts-Locale der Gesellschaft im Wien , Minoritenplatz N°. 7, im Beisein zweier Notare und der hierzn abgeordneten Mitglieder des Verwaltungsrathes öffentlich vorgenommen werden wird. Zugleich wild auf die bezüglich des Actien-Austausches geschehene Kundmachung vom 23 MSrz 1863 hingewiesen, lant welcher die behufs Amortisirnng gezogenen Nummern sich nur auf die NEUEN ACTIËN beziehen, nnd die Nummern der alten noch nicht umgetauschten Actiën nicht weiter berücksichtigt werden. Wien, am 3 November 1866. (25958) M. VAN S. MENDES DA COSTA, L. DE BULL, J. A. NAMIAS, E VITAISRAËL, J.P. A.KILSDONK en T. H. GÖRLITZ, Makelaars, zullen op MAANDAG 26 NOVEMBER 1866, in het Lok-ial de Brakke Grond, ten overstaan van de Notarissen MULDER &amp; KANNE, des avonds na zes ure , in veiling brengen: Het kapitaal, hecht, sterk en weldoortimraerd lIL&apos;IS met Open PLAATS, grooten TUIN, TUINHUIS en ERVE, staande en gelegen op de Keizersgracht, tusschen de Weesperstraat en Muidergracht, W 406. Alles breeder bij biljetten omschreven en te bezigtigen des Maandags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag, van 1 tot 3 ure. De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag des Voormiddags ter lezing liggen ten Kantore van de Notarissen MULDER &amp; KANNE, op den Kloveniersburgwal, by de Raamgracht. (25981) PUBLIEKE VERKOOPING EENER KAPITALE BO_m___.]*mOFST_E»___. De Notaris J. C. VAN DER HEYDEN, gevestigd te Mijdrecht, zal op Woensdag 21 November 1866, des middags ten 12 ure, ten Herberge van C. STOLWIJK, te Vinkeveen, in het openbaar ver koopen: Eene Kapitale BOERENIIOESTEDE met derzelver Huizinge en Stalling, Zomerhuis, Schuur en verdere betimmeringen, Erve, Tuin en Boomgaard, benevens de daarbij behoorende zeer welige en wel toegemaakte Wei- en Hooilanden, Bosch, Kade en Water, groot volgens het Kadaster 27 Bunders, 21 Roeden, 30 Ellen , alles staande en gelegen te Vinkeveen in polder Demmerik , strekkende van den Heerenweg tot aan de gemeente Loenersloot, belend ten Zuiden den Welgeh. Heer P. CLIFFOED en J. WOERDEN , en ten Noorden den Heer M. A. VAN NIEKERKEN en J. VERDER. De Landerijen kunnen worden aanvaard op I°. Januarij en de Gebouwen met 1&quot;. Mei 1867. De kooppenningen zullen moeten worden betaald op den 19den Febrnarü 1807, doch kan daarvan 2/3 gideelte tegen 4Va pCt. &apos;sjaars gevestigd blyven. De Veiling zal geschieden in vier perceelen en daarna worden gecombineerd. De Verkoopsvoorwaarden zullen acht dagen voor den Verkoopdag ter lezing liggen ten kantore van boyengenoemden Notaris, by&apos; wien tevens nadere inlichtingen te bekomen zijn. (24716) NB. In de vroeger geplaatste Advertentie stond abusievelijk, dat deze Verkooping zoude nlaats hebben op Donderdag 21 November, leet: WOENSDAG 31 NOVEMBER. TE KOOP VOOR ƒ 45. Een compleet en .iudelijk Exemplaar van het STAATSBLAD VOOR NEÊRL. INDIE, van af 1816 tot en met 1863, met de INDEX. VAN TOLLENS en geheel bijgewerkt tot 1864. Franco aanvrageu onder lett. W. O. bij de Boekhandelaren J. G. VAN TERVEEN &amp; ZOON te Utrecht. (26102) GAS STOÖKERS, van goed Gedra» en bekwaam voor hun Vak, kunnen VAST WERK. bekomen. Adres in Persoon, bij C. J. VAN HEUSDEN, Hermieten steeg, bij het Rokin, A 447. (26068)</p>
</text>
