<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>G. Dll VRIES, A. NOOTHOUT, JACs. WENT Jk., D. FREES, G. C. DE VRIES, D. BOEKE, C. H. VAN ESSEN, J. E. DE VRIES en R. ADRIANI Jk. , Makelaars, zullen op Woensdag den 3den Mei 1865, des Namiddags ten 2% Ure precies, in de Witte Zioaan, op den Nieuwendijk te Amsterdam, ton overstaan van den Deurwaarder J. DUPONT NOORDBEEK, verkoopen: 20-4 Balen CUBEBEN en r 12© Kisten GUM DAMAR. Aangebragt van Java met de Schepen Henriette Maria, Hebe en Jacoba Christina, en zulks in Kavelingen als bij de Notitien zal worden aangewezen. (9568) Heiligen Weg , bij het Singel, D 322, berigt bij deze zijnen geëerden Begunstigers, dat bij hem zijn te bekomen: SPAANSCHE DRUIVEN, AMERIKAANSCHE TAFEL-APPELEN , FRANSCHE TAFEL-PEREN , AARDBEZIËN, MESSINA CHINA&apos;S-APPELEN i 50, 60 en 70 Cents per Dozijn, bij de Kist/9 en bij de Halve ƒ4.75; alsmede buitengewone groote VALENCIA CHINA&apos;S-APPELEN; heden entvangen mooije BLOEMKOOL, HAAGSCHE en UTRECHTSCHE ASPERGIES, ook alle soorten van INGELEGDE VRUCHTEN en GROENTEN. M|3 Koopt en Verkoopt alle Soorten van ELESSCHEN en £§, KRUIKEN in het groot en klein. (9596) De Ondergeteekende verzoekt bij de aanstaande Verkiezing van Wen voor de PEOVINCIALE STATEN van Noord-Holland niet weder in aanmerking te komen, M. BJLBfIEI. WOXiTERBïHEEL Amsterdam, 25 April 1865. (9549) HHJÊBLAHU &apos; BIETWORÏEBMIffIIIM te O UMM W-B OSCiM. Ingevolge Art. 24 der Statuten worden bij deze uitgenoodigd Heeren Aandeelhouders in bovengenoemde Maatschappij tot het bijwonen eener ALGEMEENE VEHGAÜJEHING, welke gehouden zal worden op den lOden Mei a. s., des namiddags ten 2 ure, in&apos;het Lokaal de Eensgezindheid, op het Spui alhier. Wordende Aandeelhouders van Blanco Aandeelen de bepaling herinnerd, dat zoodanige Aandeelen ter Vergadering moeten worden vertoond. Amstekdam, 25 April 1865. (9522) DE DIRECTIE. IILmS~VÖORVOLSS¥LIJT, TE AMSTEEDAM. DIRECTEUREN van het PALEIS VOOR VOLKSVLIJT hebben de eer de AANDEELHOUDERS, overeenkomstig Art. 42 der Statuten uitte noodigen ter bijwoning eener ALGEMEENE VERGADERING, welke zal worden gehouden op DONDERDAG 27 April e. k., des Middags ten 1 Ure, in het PALEIS VOOR VOLKSVLIJT. De Aandeelhouders worden verzocht hunne Bewijzen van Aandeel mede te brengen, in verband met de bepaling van Art. 43 der Statuten, dat elk Aandeel het regt geeft van toegang tot de vergadering, maar dat alleen zij, die Houders zijn van Vijf of meer Aandeelen, aan de deliberatien en stemming kunnen deelnemen. Amsterdam, Directeuren voornoemd: 14 April 1865. De. S. SARPHATI, Pres. (9548) Mk. Jf. A. VAN EYK, Dir. Secret. £&gt; pCt. Russische Leening* van 1862. DE ONDERGETEEKENDEN adverteren, als daartoe gemagtigd door de Heeren N. M. ROTHSCHILD fr ZONEN te Londen en de Heeren GEBROEDERS VON ROTHSCHILD te Parijs, dat op Primo Mei aanstaande en volgende Werkdagen, ten Kantore van do Associatie- Cassa, zal gevaceerd worden, ter betaling der op 1 Mei 1865 verschenen en van hunnentwege gestempelde COUPONS der 5 pCt. RUSSISCHE LEENING van 1862, te weten: De COUPONS van £ 2.10 met ƒ 29.50. 0 ii 0 0 1.05 // 0 14.75. (955 4) Amstekdam, April 1865. BECKER &amp; FULP. 4 pCt. LÏIXEMHÜRGBCME STAATSLEENINGIB63. De Heeren LIPPMANN, ROSENTHAL &amp; C°. adverteren, dat, ten Kantore der Associatie-Cassa, zal worden gevacceerd ter betaling der op 1 Mei e. k. verschijnende COUPONS der Obligatien van bovengenoemde Leening en wel tot den koers van ƒ 1.73 per Thaler. Amstekdam , 25 April 1865. (9589)</p>
</text>
