<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>WEENEN, 23 April. Volgens eea berigt uit Salzburg was gisteren een zware brand uitgebarsten te Rastadt; ook do stad Pöchlarn iv het eenige minuten van daar verwijderde Brunu zijn door de vlammen grootendeels vernield. PARIJS, 24 April. (Part. Corr.) De reis des Keizers, op welke ik steeds terugkom, omdat zij het voornaamste onderwerp der gesprekken uitmaakt, is tot in de volgende week uitgesteld. Het gepantserde eskader to -Tonlon heeft last ontvangen zich Maandag a. s. voor Marseille te bevinden. Men weet niet bepaald, welke de reden van dit uitstel is, dat des te meer bevreemding baart, omdat de maarschalk Mao Mahon bij den Keizer heeft aangedrongeu, zoo .spoedig mogelijk over te komen. Do generaals Yussuf en . ourbak, die leger-afdeelingen in Algerie commandeerden, zijn tot militaire betrekkingen in Frankrijk benoemd; er zijn nog twee of drie generaals, die volgens den maarschalk Mac-Mahon door hunne gestrengheid de onrust voedsel geven, ja da&apos; maaysehalk beschuldigt hen zelfs dat zij den opstand aanwakkeren en | gaande houden, en is voornemens den Augias-stal schoon te vegen of— ! af te treden. In sommige kringen beweert men, dat de grootvorst Alexander, uithoof- ! de van de geringe genegenheid, welke de adel hem toedraagt, er toe &apos; zal overgaan afstand te doen van de regten, welke hij ten gevolge van het overlijden van den Cesarewitsch op den troon van Rusland heeft verkregen en dat wel ter gunste van zijn broeder Wladlmir, derden zoon des Keizers. De omstandigheid, dat de Moniteur, meldende dat de Keizer den nieuwen gezant der Vereenigde Staten, den Heer Bigelow ten gehoore hoe ft ontvangen, met geen enkel woord gewag maakt van de toespraak van den gezant, noch van het antwoord des Keizers, heeft zeer de algemeene aandacht getrokken. Aan de beurs ging men zelfs zoo ver de daling der (oude) Mexicaansche leening, aan deze ongewone bescheidenheid van het officiële orgaan toe te schrijven. Wat do nieuwe Mexicaanschei leening betreft, niettegenstaande de verzekering, dat de inschrijving gedekt is, kan men gemakkelijk aan de beurs koopen tot 1% fr onder den koers van uitgifte. De Eurppe van Frankfort meldt, dat onder de Catholieke partij groote oneemgheid heerscht, ten gevolge waarvan le Correspondant, het orgaan aer party Montalembert-Falloux, etc. zou ophouden te verse .jjnep. Pft oengt as geheel onwaar; de Correspondant heeft SCOO abonnés, denkt er ■ met aan te verdwijnen eu maakt heden een begin met de openbaarmaking Va_.rTSvWeede dcc&apos; vp,n: *Napoléon, psint par lui-même. I L RYN, 24 April. Dc Kamer van Afgevaardigden heeft het wetsontwerp goedgekeurd, houdende vermindering der traetementen en repre» ssnfatie-geldon der prefecten en onder-prefecten. Daarna is de discussie voortgezet over hot wets-ontwerp betreffende de geestelijke eorporatien, ■ Do Hoer . icaoli spreekt teï gunste van de Rftehnffing, _D« minUttï van binnenl. zaken doet uitkomen, dat er thans gocn sprake is van da bestemming der geestelijke goederen, maar van hunno conversie in rente. Wanneer over de bestemming zal gehandeld worden, zal men do aanvragen van eenige provinciën in overweging neman. Hij wenscht, dat het wetsontwerp aangenomen worde en toont aan, dat indien er eenigo gisting op Sicilië heerscht, dit juist te Palcrmo en Girgenti het geval is, waar de kloosters zeer talrijk zijn. Do hertog dc Persigny is gisteren te Napels aangekomen. Nat. leening 65.35.</p>
</text>
