<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>1 „JJd___ËËNË VERGADERING de&quot; p?MMANI)ITAIRE VENNOOTEN der Sociëteit ter Exploitatie lion(j J**&quot;GA__-FABRIEK., onder de ondergeteekende Firma, te in l,„, np donderdag 27 April 1865, des middags ten Een ure precies. &quot;M Rondeel, Doelenstraat alhier, &quot;land&quot; v,or&lt;it verzocht zich te voorzien van de Aandeelen, daar nie»la h„ _ ,wordtn toegelaten, dan die door de vertooning derzelve zich ueelhebber justificeort. ttw?TEttDAM&apos; 10 April 1865. -S___ C. DE BRUIJN &amp; ZIJNEN. 0 VOORLOOPIGE AANKONDIGING. _, P nader te bepalen dagen in de maand Junij 1865, zal namens de Jaw\_?n WiJ!en den HoogWelGeboren Heer Jonkheer GIJSBERT ba*, DOMMER VAN POLDERSVELDT te Übbergen, in het open wr worden geveild en verkocht: j, • Het KASTEEL to Übbergen, bevattende 2 ruime Beneden-en tcial estlbules&apos; Sroote Benedenzaal (Suito met hoogspringende Nisfon-BtlJ,&apos;&apos; J,&apos;&apos; vo°rts 18 ruime Woon- en Logeerkamers, allen behangen en ge- Di ?or&lt;^ en voorzien van marmeren Schoorsteenmantels, Provisie- en enstbodenkamers en Kabinetjes, groote betimmerde Zolder en VliejjS Het Souterrein bevat grooto Keuken en daartoe behoorende ken atsen&apos; Melk- en Mangelkamers, vorstvrije Wijn- en Provisie, u«rs en meer andero gemakken; de aangebouwde ruime Vleugels kam&quot;en K°a,s&apos;m&apos;s en Stalling voor 8 paarden, Knechts- en Koetsiers•uw 8 met nood&apos;&quot;8 Zolders en gemakken; voorts eene daarbij _^uidc groote, voor eenige jaren nieuw gebouwde Schuur met Kncchtshok nB, ta&quot;iuS voor 25 stuks hoornvee, 3 Varkenskoogen, Kalverku t enz&apos; Tuinhuis met Tuinmanuwoning, groote Orangorie, Broeiwten, enz.; breede Grachten en Visehrijke Vijvers met Fonteinen, &apos;cades, Grotten en Mjneraalbronnen, vruchtbare Moestuinen beplant - fijnste vruehtboomeu; siorlijke en uitgestrekte Wandelingen met 7-&gt;ip0 eesters en welig groeijend Houtgewas; zamen groot 10 Bunders, &quot; &quot;&quot;eden, 14 Ellen, alles aaneen gelegen te Übbergen, iv het schoonste o^eelte van de Proviucio Gelderland, % uur ten oosten van Nijmegen n den Straatweg op Cleve, van welken weg het een bekoorlijk en % ?ezigt aanbiedt. lij!!- ,Een in de nabijheid aan den zelfden &apos;weg staand HEEREN* V ** i bevattende 5 Kamers, Dienstboden- en Provisiekamer, Kcu&quot;&gt;. Kelder en eenig Terrein van vermaak. d- Een \i&apos;ILGENPAS en TCINGRÜND, daarachter geles&lt;-&quot; • groot 15 Roeden 50 Ellen. * • Een HUÏS eu TUIN, genaamd DE VOGELENZANG. G£- K&lt;J&quot; HUIS ingerigt tot 3 Woningen, genaamd HET JAnoTi Uet ttEGT VAN J,AGT EK VISSCHERIJ, op het ten ruen van de voorzeide perceelen stroomende riviertje Het MEER. *J» perceelen I—6 in massa. „.&apos;• Het LANDGOED NIEUWLAND, bestaande uit Hcerenwoninif niCt bergplaats, Boerenhuis met Achterhuis, ingerigt voor 2 wo, öcn, Bakhuis, Bouwland, opgaande Boomen en eiken Akkerrnaals- zamen groot 36 Bunders, 63 Roeden, 80 Ellen, gelegen in |emeente Groesbeek, aan de Groesbeeksche baan. ÜEvrn BERINEi\BOSCH, met eiken Akkermaalshout, genaamd hfiTt i R PERKEN, in de nabijheid van Nieuwland, onder Groes-7?. eeiegen; zamen groot 29 Bunders, 17 Roeden, 20 Ellen, schr b^ d* eerstdaags te verschijnen aanplakbilletten breeder te omrnüfSrmaticn ziJn te bekomen ten Kantore van de Notarissen van der en C. H. ROBBERS te Nijmegen. (9421) fi?;?- HOLST, G.VANHEERDE, J. BEETS, F. C. CHRISTOF*ELS, N. J. BEVERSEN, C. OOSTENDORP, W. F.STAEKHzk «• SMIT, L. BONNERMAN, T. SWART en J. P. A. KILSDONK,&apos; ftakelaars, zullen op Maandag 22 Mei 1865, des avonds na zes ure&apos; 18 het Lokaal DE BRAKKE GROND in Veiling brengen: N°. 1. Een Kapitaal, Hecht, Sterk en Weldoortimmerd HUIS, *aarin sedert onheugelijke jaren Zülenniakers-affaire wordt uitgeoefend, get Bovenhuizen, Onderhuis, Plaats en Erve, op het Droogbak bii dé tinarlemmerhouttuincn TT 58. N\ 2. Een Hecht, Sterk en Weldoortimmerd WINKLI.HUIS. aarrn eene Droögerij-affaire wordt uitgeoefend, met Bovenhuizen On«muis, Achterhuis, open Plaatsen en Erve, op den Nieuwendijk tusschen - iou k&quot; en Baafjesstcgcn, H 41. ■  3. Een Hecht, Sterk en Weldoortimmerd HUIS, waarinKas™nniaker»-affaire is uitgeoefend, met afzonderlijk verhuurd wordend ic»U~ en Onderhuis, Plaats en Erve, in do Wolvenstraat, XX 211. . ir. 4 jjen Hecht, Sterk en Weldoortimmerd HUIS, waarin Affaire *;ruidenierswaren uitgeoefend wordt, met Bovenhuis, Kelder, Plaats &quot;Erve, staande naast voorgaand Perceel XX 210. Breeder bij Billetten omschreven en te bezigtigen nB. 1 des Maan*&quot;s en Donderdags, van 12 tot 2 ure, n&quot;. 2 des Dingsdags en Don- Van igS&apos; van 12 ,ot 3 ure&apos; Cl&apos; n°- 3en * des Maandags en Donderdags, co &apos; tot 3 ure, alsmede op den Verkoopdag. De Eigendoms en Vetl- Van i 2u!len °P den &apos;gewonen tijd ter inzage liggen, ten Kantore ___.* n Notaris K- BAAK, op de Keizersgracht over de Wester--}&apos;. (9465)</p>
</text>
