<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HANDELSCREDIET-BANK te Antwerpen. ~ I¥aamlooze Vennootschap, goedgekeurd »y KoninMijk Besluit van 19 Maart 1§65. MAATSCIIAPPELUR KAPITAAL VIJFENTWINTieMILLIOEN TRAMS, WAARVAN HES MILIiIOKS F_t__.CS OETEEHEiID, OP_E]_TBAKE IMSCHMIJVKIO OP 2000 IAUOEËLËI., krachtens Art. 9 der Statuten. Deze Handelscrediet-Bank heeft ten doel : &quot;AUe Rankoperatien, als: Disconto en incasseringen, betalingen en ontvangsten, voorschotten in rekening-courant, opening van crediet op alle door den Raad van Administratie voldoende geoordeelde onderpanden, uitgifie van cheques, aandeelen en obligatien veor rekening van derden&apos;* De Aandeelen zijn van Duizend francs, op welke 100 francs gestort moeten worden den 6dtn Mei, en 100 francs laatstens den 6dcn September 1865. Dezelve staan op naam tot de volle afbetaling toe, terwijl de Inschrijvingen zijn onderworpen aan de goedkeuring van den Raad van Administratie. Twee nieuwe leden van dien Raad znllen gekozen worden door den Algemeenen Raad, na de volteekening der Twee Dn!zend Aandeelen (Art. 17). Heeren Makelaars en Commissionnairs zuUen _ pCt. provisie over hunne inschrijvingen genieten; indien dezelve het beschikbare cetal Aandeelen overschrijden , zal eene gêëvenredigde vermindering plaats vinden. De Inschrijving zal geopend zijn dun _6sten, 27sten, 28sten en _9sten April 1865. Te ANTWERPEN, aan het Kantoor der Bank, 28 Marché St. Jacques. 0 BRUSSEL, 0 0 * 0 Société Commcrciulo Beige, 2 rue Guimard. 0 KEULEN, bij den Heer J. H. STEIN , Bankier. , AMSTERDAM, 00 0 J. N. W. C. SIEBURGH, Consul van België. 0 ROTTERDAM, - de Hoeren THEN BERGH &amp; Cie. De Raad van Administratie, Do Administrateur-Directeur, P. BE UAULLEVILLE • President L. VEUCKEi\. W. GOOD. &apos; H. Jl. BESSAIIV-LASHARCIIE. M. BE KECKERE-JIOORIS. Ingevolge bovenstaande aankondiging Berigt de Ondergeteekende dat de Statuten, en de Lijst der tegenwoordige Aandeelhouders dezer Maatschappij, ten zijnen Kantore verkrijgbaar zijn, en dat aldaar de Inschrijving op bovengenoemde dagen zal openstaan, terwijl de L&apos;itbcialing der Stortingen , Renten en Dividenden mede aldaar geschieden zal. Amsterdam, 19 April 1865. / ■(,&apos; .1. N. W. C. SIEBURGH. (8838)</p>
</text>
