<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>gK3aa_(_*___M^ 1 50-JABIGE ECHTVEREENIGINÖ VAN WILHELMUS PUTMAN ANTONIA EOSWEIJDE. gj Oudewater , 23; April 1865. (930a)rfrtj VIJF EN VEERTIG JARIGE ECHTVEREENIGING ONZE DIERBAXE OUDERS JOHANNES LEFEBVRE EN JOHANNA HENDEINA HAAK. Hunne dankbare Kindere»&apos; ji Amsterdam, 26 April 1865. Ü-^ g____n-rn.n-ï^^ I 25-JARIGE ECHTVEREENIGING VAN I ABON JACOB KLATZER 3 EK m HANNA EMMERING. g Hunne dankbare Kind^1*&apos;&apos;... | c Strekkende deze tot Algemeene Kennisgeving, zooivel binnef g buiten deze Stad. n, K H Amsterdam, 26 April 1865. ____# _a_f_i_i3__i_f___^ Getrouwd : H. ROOS, Loenen a/d. Vecht, Stalhouder. ,059!) 26 April 1865. en C. W. LOUISSE-J^ • —■ ——. Tiir&apos; Heden beviel door Gods goedheid voorspoedig van een welgeS ZOON, JENNY VAN AMERONGEN—LEU VV. „.,,, Amsterdam, 23 April 1865. (9°i &lt;&quot;_ Bevallen van een ZOON A. M. F. VAN DER LUGT, Cj j Echtgenoote van CAKL FISCHEK, Nc,s854lL Amsterdam , 25 April 1865. __J-----_ij. Bevallen van een welgeschapen ZOON, M. A. A. GEIJE&quot;&apos;&apos; BIERE. «*&lt;*)) Haarlem, ■_, April 1865. Ontijdig verlost van een dooden ZOON HENEIETTE JO&amp;**&apos; THIERENS, geliefde Echtgenoote van Tc£ Rotterdam , 24 AprU 1865. MARTIN KK,qs;9L^ Eenige Kennisgeving. JS-^b$ Na eene ongesteldheid van weinige dagen, everleed op ouderdom van bijna 53 Jaren, mijn geliefde Echtgenoot HE&quot;,, yer**&apos; MOOLHUIZEN. Ruim 25 jaren niogten wij door den &lt;&quot;*1 nigd zijn. Amsterdam, 22 April 1865. A. ZLTLSTEA, fflj (9451) Wed. H. MOOLjU£i-ï^^ Heden overleed tot diepe droefheid van zijne Moeder, &quot;t0^ $ee Zusters, voorzien van de HH. Sacramenten der stervenden, a-jiircl&apos; FEANZ HEINRICH BRUNING, in den ouderdom van Amsterdam, 22 April 1865; AUGUST BEb&apos;NlJsw&apos; -. \ (9473) Tik aller naarn^-^,, &lt;&lt; Heden overleed, tot diepe droefheid van mij, mijn-TRi111^1 A.. V 1 dere &apos;Familie-Betrekkingen mijn hartelijk geliefde Echtgcn00&apos; S. VAS DIAS, in den ouderdom van 58 Jaren. . Amsterdam , 22 April 1865. &apos; aBA~&gt; I (95761) _ ___________LP- %o^n&apos;&apos; Na langdurig lijden ontsliep heden tot onze diepe drocl». ppO&apos;&quot;1 tclijk geliefde Dochter, Zu-Jter en Behuwdzustcr IDA MAK^gj,. oud 23 jaren. Wed. A. BROWN—JONGER. Amsterdam, J. N. I. VAN BELL—BRl)»vi , 22 April 1865. F. W. B. VAN BELL. (95^ I Algemeene en bijzondere Kennisgeving* ■ ■—^liei^* Heden overleed in den ouderdom vau bijna 66 jarctr &gt; „g^É^ jj. Broeder en Behuwd-Broeder JOSEPHUS BRENTANU o ni eene langdurige ongesteldheid en na voorzien te _Ji,_r0J&apos;i &apos; Sacramenten. N. P. BRENTANO »* Amsterdam , N. J. ZIGGELAAKi 23 April 1865. H. S. ZIGGELAA»&apos;.,^. A;^-. (0523) BEENTANggg^rA Nog treurende over het verlies van onze dierbare **&quot;» ntt °&quot;fJc^&apos; den wij heden op nieuw in diepen rouw gedompeld &apos;1° pj W~.^v&lt;f&apos; van onzen geliefden Vader en Behuwdvader, den Heer _*,/j£0j_ ll&lt;&gt;0&apos;j »»* in den gezegenden ouderdom van ruim 75 Jaren, m ,„UjW»° jtó land van den Polder Waard en Groet. Zij, die d°n zW-_uit Aei den overledene gekend hebben, zullen beseffen, n° tf0), ons treft. . V* % ffifa Hoorn, 21 April 1865. _ ; A. M. Du ., Algemeene Kennisgeving. J&gt;^jiiï De Affaire zal op denzelfden voet worden __5__gfi^r^ii&gt; Heden overleed, na eene hevige ongesteldheid van .uderdo&apos;» eenige geliefde Zoon, HAEME EUDOLF, &gt;n &lt;£«_,, 34 Jaren; allen die hem van nabij gekend hebben, * vrat smartelijk .verlies dit voor ons is. BOEK^Jvr NlEüWEESLDIS A/D. VECHT, £ £ BOEK .^WlE^V 21 April 1865. F- a&apos; bEBG0^^ (9501&gt; =^^^ PLAATST to worden in een Manufactuur-, &quot;F om«et\t 1P. Gartn- en Bandwinkel. De beste P1&apos;^1^,^ daar «,. ƒ. persoon worden gegeven en is Sa^ns geen vereisewe- ( ongeneigd is eenige tegemoetkoming togWJ, w^flecterenden * _tt eene fatsoenlijke behandeling Vertrouwen kan. J» dresseren %, . beleefd verzocht ïich franco onder Lett.L.W.Wj Boekh. H. J. VAN KESTEEEN. WwMO-Mtnut, ««&quot;</p>
</text>
