<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Dingsdag 7 Augustus.</title>
	<p>Ter vervulling der vacature, ontstaan door het overlijden van Jhr. \ F* H* &quot;Vt* P?lc,h van Rrakestein, raadsheer in het prov. geregtshof van Noord-Holland, is door dat collegie het volgende zestal opgemaakt: Jhr. Mr. van Lilaar, subslituut griffier bij het collegie; Mr. yan Eyk Bijleveid, lid der arrond.-regtbank alhier; Mr.Gilquin lid der arrondrregtbank te Haarlem; Jhr. Mr. Backer, substituut otlicier van justitie alhier; Mr. Hanlo, te Breda en Mr. M. J. van Lennep, substituut officier van justitie alhier. * BERLIJN, 6 Aug. (Part. Corr.) Het Huis der Afgevaardigden heeft heden zijne eerste zitting gehouden. *-en enkel woord betrellende de uitzigten en de zaraenstelling van ner nnis. Zonder vrees, dat ik mij vergis, kan ik verzekeren, dat mj ac leden der liberale partij het stellige voornemen bestaat, om voor verdubbelden ijver en geestkracht te vergoeden hetgeen zij in aantal bg vroeger ten achteren zijn. De conservative partij heeft de meeste nieuwe leden, maar onder nen in slechts een zeer gering getal, dat als eene werkelijke aanwinst in net Huis zal beschouwd mogen worden. Er worden onder hi n zeer vele landraden aangetroffen, die zich hebben doen vcrki.zen, ten einde vooruit te komen. Het linkr-rcèiitram sluit zich ten naauwste aan bij de partij van vooruitgang. De leden dier partij begrijpen zeer goed, dat zij daaraoor met alleen eenige beteekenis in het Huis erlangen, maar dat zij -icu op die wijze alleen kunnen staande houden. Onder de oud-liberalen tracht het eerst in aanmerking te komen ue Heer von Vincke, die bij ben de eerste persoon poogt te zijn ; daarentegen onderscheiden zich dc Hoeren Simson en Schwerindoor de ernstige wijze, waarop zij zich aan hunne taak wijden. De lieer Waldeck was heden niet ter vergadering aanwezig; tron- Wl?u? &apos;&apos;&apos;•&gt; ™ mot een vl&apos;JtiK bezoeker der zittingen, want sedert lang verschijnt hij slechts dan in het Huis, ingeval gewigligc onderwerpen in behandeling zullen genomen worden. Voor het overige kat zich zeer ligtelijk bevroeden dat deze zitting weinig opleverde, dat bijzonder vermeldensw: Het Huis vergaderde onder presidium va renhagen, als president van jaren. 1 mogt kernachtig worden e i bijval begroet. Morgen zullen de cd rich constitueren. In het Huis oer Heeren is de graaf Stolbcrg tot voorzitter gekozen , terwijl tot Bruhi&quot;VoorZltterS Z&apos;J&apos;U bcßoemd &quot;9 Sferen Van Frahckenberg en von Op de stelligste wijze worden door het ministerie alle voorstellen van de hand gewezen, om thans reeds verder te gaan dan het tot stand brengen van een Noord-Duitschcn Bondstaat. De regering wil daarvan niet hooren ; zij zegt: __ de voorloopig gestelde bepalinaen yan den vrede zal naauwgezet de hand worden gehouden. De Koning houdt zich, naar hij gisteren aan eene ten gehodre ontvangen deputatie verklaarde, overtuigd dat spoedig een eervolle vrede zal wo gesloten. Bij de liberale partij koestert men de hoop niet slechts, dat do Heer v. Grabow weder zal gekozen worden, maar men houdt zich daarvan als het ware verzekerd. De inhoud der troonrede heeft een gnustigen indruk op den handelstand en de industriëlen gemaakt, maar alvorens men zich omtrent de toekomst geene gevaren meer voor oogen stelt, wenscht men voorloopig eene afwachtende houding aan te nemen, om metterdaad de bevestiging van dc vredelievende voorspellingen te aanschouwen. Het gevolg hiervan was dat ter beurze eene flaauwe stemming heerschte. ? , . Als ean gerucht wordt hier medegedeeld, dat de Konin Saksen binnen 8 dagen te Leipzig zal aankomen met het dool om aldaar voorloopig verblijf te houden. Of dit werkelijk het geval zijn zal en nf de bevolking dier stad den wensch ljeéft geuit om den honing m haar midden te zien, is tot heden niet bekend. HAMBURG, 6 Aug. Koffij vast, - Rogge in loco begeerd en nooger betaald; 0p levering zeer vast, voor 124 tt* van Denemarken naar de Eibe wordt 72 rd. gevraagd, 71 geboden. — Petroleum zeer vast, loco 19 a 20.8, pr. Aug. 18, per Sept./Dec. 19 mb. BREMEN , 6 Aug. Tabak: Üe verkoopen bestonden in de laatste 8 dagen uit 331 v. ord. goed ord., middel fijn en Scrubsoortige Maryland, 269 v. ord. en goed ord. bruin Ohio, 10 v. ord. middel en kleurige Baaij, 75 v. ord., goed ord., ligt en middel spingoed Kentucky, 43 v. ord. en goed ord. Virginy en 572 v. Stelen.</p>
</text>
