<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Maandag 6 Augustus.</title>
	<p>Dé Keizer 13 nog steeds zeer lijdende. Hij moet reeds sedert verscheidene dagen het bed houden. De Kroonprins, die zich bij den Keizer bevindt, is, naar men zegt, uit St. Cloud verwijderd, omdat zich aldaar verscheidene gevallen vau cholera hebben voorgedaan, zelfs onder het dienstpersoneel van het keizerlijke huis. — Men zegt dat de Keizer ter zake van E&lt;&gt;rae een halven maatregel zal nemen, en hij heeft den generaal de Montebello naar frankrijk dot-u overkomen om hem juiste inlichtingen te geven. HetJjransche leger zal Borne op het bij de verdragen bepaalde tijdstip verlaten; maar daarom zal het den Kerkdijken staat niet geheel aan zijn lot overlaten. Te Civita Vecchia zal een Fransch detachement bhjven, sterk genoeg om Pius IX, zelfs indien hij uit Eome verdreven werd, te beschermen, en om voor de Fransche troepen een veilig landingspunt te behouden, voor het geval dat Frankrijk op nieuw zijne tusschenkomst zou moeten verleenen. Dewijl er in Borne niet éfin Fransch soldaat zal overblijven, zal de conventie naar de letter uitgevoerd worden; maar voor alle eventualiteiten zullen voorzorgen genomen worden. — De minister van buitenl. zaken, de Heer Drouyn de Lhuys, heeft heden in de Sorbonne bij de groote prijsuitdeeling het voorzitterschap bekleed. Hij hield eene uitvoerige reden , waarin hij de studie der Latijnsche ca Grieksche schrijvers ten krachtigste aanprees. — De minister van «eredienst heeft aan de besturen der verschillende kerkgenootschappen eene circulaire gerigt, ten einde hen uit te noodigen op 15 Aug. a. s. (den Napoleonsdag) den Keizer en diens geslacht bij de openbare godsdienstoefeningen in opzettelijke gebeden te ó .en gedenken. In deu aanhef van dit stuk wordt gezegd: &quot;Frankrijk bereidt zich voor tot het vieren van ziju nationaal feest, t - midden van gebeurtenissen, wolke op schitterende wijze den zedelijken invloed vau deu keizer doen uitkomen. Europa, door bloedige teisterd, houdt de oogen op Frankrijk gevestigd en verin eener edelmoedige bemiddeling, welke steeds vreedzame raadgeviug_i z.il doen hooren.&quot; — De berigten uit de departementen melden, dat de oogst dit jaar in FrankrrjK zonder ongunstig zijn, echter wat de opbrengst betreft beneden liet gemiddelde zal blijven. — Bet Joiuml des Débats herinnert dat ter zitting op 13 Julij van den Zwitserschen Bondsdag de Heer Stampfli, cbef der radicalen, aan de orde heeft gesteld de aanspraken, welke de republiek ter gelegenheid van het tiactaat van 24 Maart 1860 heeft doen gelden op drie districten van Savoije: le Cbaklais, le Faucigny en le Génevois en merkt tevens op, dat de gezindheid van de Zwitsersche, alsook van de Italieansche en Duitsche democratie zeer ongunstig is jegens Frankrijk. j , , . — Het, bevestigt zich, dat de Heer von Bismarck er op staat, dat Begeren een deel van zijn grondgebied zal afstaan aan het groothertogdom Hessen, tot vergoeding van de verliezen, die dit land zal ondergaan. Men schijnt daarin eene daad van inschikkelijkheid te moeten zien ten aanzien van het Bussische hof, dat, gelijk men weet, doir naauwe banden van bloedverwantschap met het hof van Darm • stadt verbonden is. , i, &apos;. — De France meldt als stellig, dat de officiële Moniteur in Pruisen in beslag genomen is, omdat dit blad, van Frankfort gewagende, gesproken heeft van de //ongelukkige&quot; stad. — Het maakt te Florence een slechten indruk, dat de regering de memorie van Persano niet wil openbaar maken, omdat hij te hevig uitvaart tegen zijne onderbevelhebbers, de officieren en het bestuur der marine; het besluit der regering doet het vermoeden ontstaan , dat een gedeelte dezer beschuldigingen gegrond is. — Uit Ancona wordt gemeld, dat de dood gewaande tweede chef van den staf van admiraal Persano, de dappere cavaliere Andrea del Santo , na tien uren met de golven geworsteld te hebben en na een vreeselijken en wanhopigen strijd met twee medeschipbreukelingen, die zich , toen hij na zn&gt; sprong in de zee met het hoofd weder bovim water kwam, krampachtig aan zijn das vastklemden, door de Stolla d&apos;ltalia is gevonden en gered. Del Santo isgeheelhersteld van eene zware kneuzing, welke hij gedurende het gevecht ontving en van de brandwonden, welke de stralen der zon hem veroorzaakten tijdens zijn verblijf ep eeoe soort van vlot, dat hij met den luitenant Goudiano, (i.&apos;ii marinier Isola en 35 matrozen uit overblijfselen van schepen had vervaardigd. De Stella d&apos;ltalia redde slechts 28 ongelukkigen, daalde overi&apos;en door vermoeijenis en bloedverlies waren bezweken. — Men zegt, dat Oostenrijk met Italië geen deiinitieven wapenstilstand wil sluiten, zoo lang de Italianen niet alle grondgebied hebben ontruimd, hetwelk niet tot Venetië behoort. — Te Lissabon is den 22sten Julij de wet tot onteigening der kloostergoederen afgekondigd. Zij bepaalt, dat de vaste goederen der kloosters, godsdienstigo verecnigingen, godvruchtige en liefdadige stichtingen, binnen zes maanden openlijk geveild en verkocht zullen worden ten bate der schatkist en dat deze jaarlijks 3 pCt. van de opbrengst der veiling als rente aan de tegenwoordige bezitters zal uitkeeren, zijnde het aan dc kloosters, enz. voor het vervolg verboden vaste goederen te koopen.</p>
</text>
