<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Tweede Kamer der Staten-Generaal. Zitting van Dingsdag 7 Augustus. HERVATTING DER WERKZAAMHEDEN.</title>
	<p>De Voomitter doet mededeeling van de volgende ingekomen stukken of bescheiden, als: I°. Kennisgeving van Mevr. de douairière van Lynden, van het overlijden van haren echtgenoot. Voor kennisgeving oan»enemen; zijnde deze kennisgeving reeds met een brief van rouwbeklag beantwoord; 2°. Missives van de Heeren: Mijer, van Zuylen (van Arnhem) en Schimmelpenninck, houdende kennisgeving, dat zij door hunne benoeming tot minister, opgehouden hebben leden dei- Kamer te zijn. Aaugenomen voor kennisgeving; 3°. de nieuw be» noemde leden, ook nog voor het loopende zittingjaar, de Heeren.- Wttewaal, Keucbenius, Groenen van Lynden van Sandeuburg, hebben hunne geloofsbrieven ingezonden. In handen gesteld eener commissie, bestaande nit de Heereu: Düllert, Luyben en Heemskerk Bzn. 4°. Nog zijn ingekomen de navolgende wets-outwerpen:&apos; u. tot onteigening van perecelen ten behoeve van het dempen van eenige vakken sloot langs, en het verbreeden van te smalle gedeelte viu den zoogenaamden Achtersingel en den weg leidende vau Schiedam naar het station van den Hollandschcn spoorweg en naar Overschie, ecu eu ander onder de gymeente Oud- en Nieuw-Matbeuesse; 4 onteigen»&apos;&quot;&apos; van perecelen ten behoeve van den spoorweg vau Tilburg naar de Belgische grenzen in de rigting van Turnhout; e. ontei-&apos;eiii&apos;ig idem tot verbreeding van dc Halsteeg en do Oude Doelenstraat te Amsterdam; d. idem ten behoeve van den spoorweg van Meppel naar Groningen; e. naturalisatie van H. Seelig en elf anderen; ƒ. tot verhooping van hoofdstuk VIII der staatsbegrooting voor 1866; g. tot onschadelijkmaking van door de veeziekte aangetast en daarvan verdacht vee; //. verhooging van hoofdstuk V der staatsbegrooting voor 1866 (nadere uitgaven voor de ziekte onder het rundvee): t. tot verevening dersommen als koopprijzen voor de onteigening ten algemeenen nutte toe te kennen-,/, de bepalingen nopens de heffing en verzekering van den accijns op de binuenlaudschc suiker. Al deze stukken zijn of zullen worden gedrukt en naar de afdeelingen worden verzonden; 5&quot;. nog zijn ingekomen verschillende koninklijke besluiteu nopens het ontslag der afgetreden en do benoeming der nieuwe ministers; 6°. onderscheidene ministeriele missiven; als a. de intrekking van het ontwerp tot afkoopbaarstelling der tiendeu; b. het verslag der rekenkamer over 1865; in handen gesteld eener commissie, bestaande uit de Heeren Zijlker, Limburg Brouwer, Kien, van Voorthuyzen en Pijpers; c. eene overeenkomst met België, nopens het stelsel der verlichting in de Wester-Schelde; in handen gesteld eener commissie, bestaande nit de Heeren Andreae, Storm van sGravesande, Mensonides, Taets van Amerongen en van Kerkwijk; «(.verslag omtrent den staat der hooge, middelbare en lagere scholen over 1864—65; gesteld in handen eener commissie, bestaande uit de Heeren: Jonckbloet, IJssel de Schepper, Ueydenrijk, van Nierop en v. Asch&apos; v. Wijck; e. verder over de verrigtingen aangaande het armbestuur over 1864; in handen gesteld eener commissie, bestaande uit de Heeren: van Goltstein, Dirks, van Delden, van Foreest en van der Maesen de Sombreff; ƒ. rekening nopens het fonds voor spoorstaven en dwarsleggers; in handen gesteld eener commissie, bestaande uit de Hoeren: Beinders, Wybenga, Dam. Hoekwater en Luyben: g. nadere staten nopens het werk van J. B. W. Money, geteekend: Java or how to manage a colony. In handen eener commissie, bestaande uit de Heeren Dirks, van Nispen, Hoffmann, van Heukelom en Blom. I. Verslag wegens het beheer en den staat der W. I. koloniën, benevens de Kust van Guinea over 1864. In handen eener commissie, bestaande uit de Heeren Bochussen, Blussé, W. van Goltstein, van Eek en Gul\é. i. Nadere inlichtingen op een rapport eener commissie uit de Tweede Kanier nouens den offic. van gez. J. H. Gentis, betrekkelijk een hem opgelegd arrest. Aangenomen voor kennisgeving./.Een aantal missives zoo van de Eerste Kamer als van den directeur van het Kabiri«t des V-mngs;&quot;*egens aangenomen en door den Koning bekrachtigde wetsontwerpen; öcne-eu» cene mißsive van de Eerste xalner ¦joudenue keanugt;*»*»*l*&apos; -»» ». -wh met heoft vereenigd met het wets- ontwerp betrekkelijk het Oranje-Kanaal in Drenthe. Aangenomen voor kennisgeving. 7°. Nog is ingekomen een aantal verzoekschriften, die aan de commissie tot de verzoekschriften zijn verzouden , alsmede eenige boekwerken die in de boekerij der Kamer zullen worden geplaatst. De Voorzitter deelt mede, dat het eindverslag der commissie van rapporteurs gereed is over het wets-ontwerp tot uitbreiding van art. 14 der wet van 22 April 1855, Stbl. N&quot;. 32, tot wederkeerige verzekerings of waarborgmaatschappijen. De dag der discussie zal nader worden bepaald. Vervolgens deelt de voorzitter mede, dat de commissie belast met het onderzoek van de geloofsbrieven der nieuw gekozen leden, met hare taak gereed is. De Heer Dullekt brengt uit naam van die commissie verslag uit, waaruit blijkt dat de geloofsbrieven van de Heeren van Lynden van Sandenburg, Groen van Prinsterer, Wttewaal van Stoetwegenen Nachenius in behoorlijke orde zijn bevonden, zoodat zij de toelating van die heeren voorstelt. Dienovereenkomstig wordt besloten. Dienvolgens worden de Heeren van Lynden van Saudenburg en Wttewaal van Stootewegen, die in het gebouw der Kamer tegenwoordig zijn, binnengeleid, en nemen na eedaflegging in handen van den voorzitter, daartoe door den Koning gemagtigd, zitting. Daarna wordt overgegaan tot de zamenstelling der afdeelingen en worden door dezo benoemd: 1&quot;. Tot voorzitters de Hoeren J. K. v. Goltstein, de Baedt, Dullert, van der Linden en Thorbecke; 2°. tot ondervoorzitters de Heeren: Kochussen, van Nierop, Heemskerk, Eappeyne esi Poortman en 3°. tot leden der commissie tot de verzoekschriften : de Heeren : de Kanter, van der Veen, Heydenrijck, van Blom en van Lynden. BU.8U. Is ingekomen een Kon. besluit, houdende benoeming van de Heeren: van Mulken, Trakranen en Stavenisse de Brauw, tot leden van den Baad van State. Aangenomen voor kennisgeving. 9°. Is ontvangen eene missive van do ministers van binnenl. zaken en van oorlog, waarbij met magtiging des Konings wordt ingetrokken het wetsontwerp nopens de schutterijen. De vergadering is tot morgen ten half 3 ure gescheiden. Na de zitting is de centrale afdeeling vergaderd geweest, tot regeling van de werkzaamheden.</p>
</text>
