<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J. P. LONBAE PETEI, Makelaar te Bloemendaal, zal op Donderdag den 13den September 1866, des middags ten 12 ure, in het Logement Van ouds het ltuudhuix to Overveen, ten overstaan van den Notaris J. L. TEE HOFFSTEEDE, aldaar, jn het openbaar verkoopen, IN EEN PERCEEL: A. Het sints vele jaren zeer gunstig bekende, nog in vollen bloei verkeerende LOGEMENT, genaamd VAN OUDS HET RAADHUIS, bevattende onder anderen 14 Kamers, waaronder Kofliikanier, Eetzalen, enz.; benevens STALHOUDEEIJ en UITSPANNING, met KOETSHUIS, STAL en EBVE; een en ander staande en gelegen aan de Z.-Z. van de dorpsbuurtte Overveen, tegenover den Bloemendaalschen Straatweg, plaatselijk geteekend B, Nos. 65a en 66, Kadaster Sectie B, Nu. 1383, ter grootte van 6 Boeden 23 Ellen. B. Een BENEOENIII IS en ERVE, ingerigt tot WAGENMAKEBIJ, voorzien van Werkplaats, twee Kamers, Keuken en andere Gemakken, staande achter en belendende aan het sub A. vermelde Logement; plaatselijk geteekend B, N&quot;. «36a, Kadaster Sectie B, N&quot;. 1166, groot 99 Ellen. En C. Eene in volle werking zijnde GROF- en HOEFSMEOEHIJ* en ERVE, met ruime Werkplaats, waarin Smidse en Travalie, voorts vier Beneden- en Bovenkamers, Keuken, Zolder, enz.; plaatselijk geteekend B, N°. 66b, Kadaster Sectie B, N°. 1167, groot 1 Eoede en 4 Ellen. Alles nader bij biljetten omschreven. De bovengenoemde perecelen kunnen bezigtigd worden op Woensdagen 15, 22 en 29 Aufustus, en daarna in de maand September des Dingsdags en Donerdags, telkens &apos;s namiddags van 2 tot 4 ure, op vertoon van een permissiebiljet deor een der hieronder bedoelde Makelaars afgegeven. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen acht dagen vóór de verkooping ter inzage liggen ten Kantore van den Notaris voornoemd, terwijl nadere inlichtingen te bekomen zijn bij bovenfemelden Makelaar en bij de Makelaars J. H. BEINKMAN, in de ijlstraat, en H. C. TOMBEEGH in de Kruisstraat te Haarlem. (18455) De Notaris I. J. VAN DEN HELM, gevestigd te Maarsseveen, zal op Dingsdag 21 Augustus 1866, des voormiddags 10 ure, en zoo noodig den volgenden dag, op den Huize Raad-Hocen te Maarsseveen, dorp Maarssen, verkoopen: MAHONIE en andere gladhouten MEUBELEN, Ledekanten, Bedden, Matrassen, Sprerjen en Dekens, Tafel- en Bedlinnen, Smirnasche en andere Tapijten, Spiegels, Pendules, Porcelein, Glas- en Lakwerk, zwaar Zilverwerk, als: Tafelkomfooren, Prescnteertrommeltjes, Tafel- en Dessertzilver, enz., Gouden Horologie en dito Bingen, waaronder een niet Diamanten. Eene Venamcllii» M II 11.11K.1t IJ i:\ van oude en lieflend_i.|-sclie meenten. IJzeren Brandkast, Kagchels, Kopèrwerk, enz. Eene partij fijne en ordinaire Wijn. — Bloemen in potten, Broeibakken en Tuingereedschappen. Alles nagelaten door den WelEdelGeb. Heer Mr. IJ. D. VAN DAM. De Schilderijen, waarvan de Notitie mede te bekomen is bij de Heoren BOOS en ENGELBEETS, Makelaars te Amsterdam, kunnen sedert 13 dezer, dagelijks van 12 tot 3 ure en de verdere Inboedel den dag vóór de verkooping van des voormiddags 10 tot des namiddags 4 nre, door een ieder, en den 19den dozer van 12 tot 3 ure, particulier bezigtigd worden. De Schilderijen zullen den eersten dag, des namiddags 2 ure, verkocht worden. (18441) Een SCHEIKUNDIGE» in verschillende bekende Fabrieken en laatstelijk in eene wetenschappelijke betrekking eener groote gemeente werkzaam geweest, en waaruit thans eervol ontslagen, zoekt in diezelfde rigting eene betrekking. Brieven franco ender het woord CHEMIE Bureau Handelsblad. (18445)_ Er wordt gevraagd een PLAATSVERVANGER bij de divisie Marechaussee in Limburg, mits overlegging van goede getuigschriften en paspoort wegens expiratie van dienst; zich te adresseren met franco brieven aan A. VAN DEE WEEF, Maréchaassée te voet te Maastricht. (18354) Voor GYMNASIEN en INSTITUTEN zijn bij K. VAN HULST te Kampen uitgegeven: AHN&apos;S ÜETHÖÖË. Methode tan Dr. F. AHN. NIEUW IK AAM II LEEN- I N VERTAALBOEK voor Jongedames-Instituten, zijnde eene verzameling van stukken, grootendeels gekozen uit beroemde Fransche Schrijfsters; naar den 14den druk bewerkt door L. EIJNENBEBG, a 75 Cents. Methode van Dr. F. AHN. HANDBOEK DEK FRANSCHE CONVERSATIETAAL van Dr. F. AHN. Naar den 19den druk bewerkt door L. EIJNENBEBG, a 55 Cents. Methode van Du. F. AHN. FRANS! 11-IIOI.I.l\»M 111. ZAMENSPRAKEN voor Jongedames-Instituten van Dr. F. AHN; bewerkt door L. EIJNENBEBG, a 45 Cents. (18367) Tegen November of eerder TE HUUR gevraagd in Amsterdam op of in de nabijheid van de Botermarkt, een net en zuiver BENEDEN of VRIJ BOVENHLTS, tegen p. m. ƒ 250&apos;s jaars. Adres met frauco brieven onder lett. M. Couranten-Leesinrigting van H. W. DUSAULT te Botterdam. (18366) In het Evang. Luth. Weeshuis te Utrecht komt tegen I°. November e. k. vacant, de betrekking van VADER en MOEDER. Gehuwde lieden, geene kinderen ten hunnen laste hebbende, en bij voorkeur van de Evang. Luth. Godsdienst, welke geneigd zijn voor deze betrekking in aanmerking te komen, vervoegen zich met franco brieven aan den Begent-Secretaris, den Heer K. A. MANSSEN te Utrecht. (18363) ST&gt;AADWrn lIIVI I ZEVENAAR, KLEEF EN KEULEN, ÖrUUllVl EJULltlil ( NIJMEGEN, KLEEF EN KEULEN. Van Botterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen. 6.10,8.15,10.35,2.20 - Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Kenlen. 6.50,8.20,11.10,2.35 » Ngmegen naar Kleef en Keulen. . . 8.35, —,11.5, 3.—,5.45 Aankomst te Keulen 12.50, —,2.30, 7.05,9.55 (17451) _Ui NAAR BATAVIA g3K2D&amp;ligt te Amsterdam in lading met spoedige expeditie het •u2_3E_Ti siii.&apos;lzeilend nieuw gekoperd eerste klasse lIRIKSCHIP SM UMUS («00 Tonnen), gevoerd door Kapitein N. VAN WIJNGAABDEN VAN REES. Voorzien van ruime en luchtige Kajuiten, Hutten en uit dien hoofde uitmuntend geschikt voor don overtogt van Passagiers. Adres OOLGAABDT &amp; BBUINIEE. (17204) jtll PASSAGE NAAR JAVA. «¦Naar SAMARANG direct ligt te AMSTERDAM in lading, hst snelzeilend nieuw gekoperd Campagne Fregat SM. JLË3 .M_l_iM__i_E_¥§(600 TONNEN)§ Kapt. J. C. VAN DE POLL. Genoemd Schip, voorzien van ruime, luchtige en in elk opzigt doelmatig ingerigte KAJUIT en HUTTEN, bevat alle vereischten voer eenen aangenamen en comfortablen Overtogt. Adres OOLGAABDT #• BBUINIEE en Wed. JAN VAN WESEL &amp; ZOON, (17619) NB. Passagiers worden aangenomen naar Batavia en Samarang. jkjjjk IVaar Samarang (direct) BmWimWk %* *e Amsterdam in Lading, met spoedige expeditie: &quot;&quot;&quot;&apos;&quot;&quot;&apos;Het snelzeilend, gekoperd NEDERLANDSCH BARKSI llll&apos; NEDERLAND en ORANJE, Kapitein P. HAASNOOT. rnS™-^ do Kargadoors HOYMAN en SCHUUEMAN of DE IAiaiNGH eu cm., te Amsterdam, j (18179) £fcfe HOTTERDAM-DÜNDEE. Wa^-ts*^^*^naar&quot; w°enß! Adres bij J. 11. CBOL #* t. (18436) De Hoogleeraren aan het Athenaeum Illustre, tevens belast met het Onderwijs in de Natuurkundige Wetenschappen aan de Clinische School te Amsterdam, maken, ter beantwoording van onderscheiden aan hen gerigte vragen bekend, dat de NIEUWE CURSUS over de leervakken, bedoeld in de artt. 4 , Ben 9 der wet, regelende de voorwaarden tot verkrijging der bevoegdheid van Geneeskundige, Apotheker, Hulpapotheker, enz. een aanvang nemen zal den 18den September a. s. De voorwaarden voor het bijwonen dier Lessen bestaan in het storten van eene som van/ 150 voor een aanstaanden Geneeskundige, van ƒ75 voor een aanstaanden Pharmaceut. Namens Hoogleeraren voornoemd, (18035) J. W. GUNNING. VIT DE IIIM) TE lIËlii! I°. Een Logement met Zaal, onderscheidene vertrekken, Keuken, Schuur en Stalling, benevens grooten Tuin, en met of zonder eenige bunders Bouw-, Weide- en Hooiland, alles in zeer goeden staat en staande en gelegen in eene volkrijke gemeente of dorp in de provincie Drenthe, bijzonder geschikt voer Diligence-Onderneming en den groothandel. 2°. Een Logement met Schuur en Stalling, benevens Tuin, in de nabijheid van eerstgenoemde op een ander dorp gelegen en zeer tot het doel geschikt, alsmede tot den handel. 3°. Een Wind- Koorn- en Pelmolen, goed beklant en almede op een voornaam dorp als boven staande, doende &apos;s jaars f 450 tot huur, behalve het onderhoud. Alles om spoedig te aanvaarden. Inmiddels ook UIT DE HAND TE KOOP op zeer gemakkelijke voorwaarden. Nadere informatien in persoon of met franco brieven bij den Heer F. VAN DOORNEN, te Amsterdam, Lijnbaan de Groote Zeevaart. (17996) BOEKBINDER GEVRAAGD. In eene Overijsselsche stad wordt gevraagd een ItOEKRIADr.iI, zijn Yak kandig, ongehuwd, P. G., en niet te jong, tegen een vast Weekloon van f6, benevens vrije Woning, Vuur en Licht, (zonder Kost.) Inclinerenden vervoegen rich met franco Brieven onder Lett. M. G., Bureau Handelsblad. PS. Alleen zij, die zeer voldoende Getuigschriften kunnen overleggen, zullen in aanmer_»g komen. (18144) Èene JUFVROIJWvan de P.G.730 jaren oud, wegens Sterfgeval buiten betrekking komende, zag -ich gaarne tegen September of later weder als HUISHOUDSTER geplaatst, kunnende de beste Getuigschriften everleggen. Boflecterenden vervoegen zich met franco Brieven onder Letters A. Z., bij de Wed. W. J. TIBOUT, Boekh. te_ Wageningen. (18143) GYMNASIUM TE BOXMEER. De ondergeteekende, Bector van het Gymnasium te Boxmeer, brengt ter algemeene kennis, dat de Leercursus 1866/67 aan de door hem bestuurd wordende inrigting zal beginnen den 12den September e. k. Ouders en Voogden , die hunne kinderen of pupillen tot hooger onderwijs, handel of eenige maatschappelijke betrekking, waartoe eene meer beschaafde en geleerde opvoeding vereischt wordt, aan genoemde inrigting wenschen opgeleid te zien, worden verzocht zich voor den lOden September bij den Eector schriftelijk aan te melden. Er bestaat gelegenheid tot plaatsing van Twee Jongelieden bij den Rector; voor de overigen Dicdt zich deze ruimschoots aan bij particulieren in de gemeente. Tot aanbeveling diene, dat de Studenten van deze inrigting allen met goed gevolg hunne examina afleggen zoowel aan de hooge scholen en seminariën als aan de geneeskundige kweekschool te Utrecht. — De gemeente en hare omstreken zijn zeer gezond en tot nog toe steeds van alle besmettelijke ziekten bevrijd gebleven. — Nadere inlichtingen zijn te bekomen bij Heeren Curatoren van het Gymnasium Jhr. L. J. B. VAN SASSE VAN IJSSELT, Mr. J. B. HENGST en J, G. HERMANS. De Rector voornoemd, (18381) Ds. A. SMITS. Eene JUFVEOUW van fatsoenlijke familie, E. K., wenschte spoedig eene betrekking als GEZELSEHAPSJLIVHOUW of tot assistentie in het huishouden, kunnende als zoodanig de beste Renseignementen produceren. Brieven franco, oader lett. M. M., bij den Boekhandelaar J. L. SCHEEFHALS, te &apos;s Bosch. (18470) Op een volkrijk dorp in Gelderland wordt op aannemelijke voorwaarden TE KOOP aangeboden: Eene beklante TABAKS- en KRUIDENIERS-AFFAIRE, met een ruim HUIS, Bergplaats en Tuin. Inclinerenden vervoegen zich met franco brieven, onder de letter A., bij den Boekhandelaar T. D. H. PUL L , te Apeldoorn. (1»3474) Eene eenige DAME zoekt eene JUFVROUW tot regeling der Huishouding en Gezelschap, tegen ruim Salaris. Adres met franco brieven, onder lett. K., aan A. BINDELS, Brievengaarder te Heemskerk. (18475) Er wordt gevraagd lEMAND, om eenige nren daags HUISWERK en KANTOOK-ROODSEHAPPEN te verrigten. Adres franco, onder lett. P., met opgave waar informatien zijn te bekomen, in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLEEMAN, Beurssteeg, E 176. (18477) Men verlangt voor eene fatsoenlijke JUFVEOUW, P. G., eene betrekking als WINKELJUFVKOUW, onverschillig in welken winkel, behalve in eene Slijterij, ook is zij geneigd in de huishouding te assisteren. Franco brieven onder letter B. H. in den Kantoorboekhandel van de Wed. C. v.d. BOE, Vijzelstraat bij de Keizersgracht. (18472) Er wordt TE KOOP gepresenteerd eene goed beklante BROODen KLEINCOEDBAKKERIJ in eene volkrijke buurt, waar wekelijksch 5100 pond Tarwebloem wordt verbakken, en waaraan nog eenige voordeden verbonden zijn. De zaak is terstond te aanvaarden. Brieven franco onder letters A. A. bij den Boekhandelaar C. VAN HELDEN, Heiligeuweg D 230 alhier. (18473) ATTENTIE S. V. P. | In eene nienwe fijne Zaak, welke zeer goed opneemt en vooruit- : breiding vatbaar is, WORDT GEVRAAGD IE MAND, geneigd om ƒ 4000 in gebruik te stellen tegen behoorlijke renten; I men kan door de boeken bewijzen wat de omzet is, en is ook in staat een zeer solidcn borg te stellen. Hierop reflecterende , gelieve men zich te adresseren met franco brieven onder lett. G. N., Bureau Handelsblad. (18450) HUIS TE HUUR GEVRAAGD. Tegen I°. November a. s. wordt, liefst in het midden dezer stad, IN HUUE gevraagd, een HUIS, geschikt tot uitoefening van een Koffijhuis met Billard. Reflecterenden gelieven zich te adresseren franco met opgave van stand en huurprijs onder het motto • KOFFIJHUIS, bij de Kantoor-Boekhandelaren wed. DOM &amp; DE VRIES, , Halsteeg, N°. 244. (18448) Ook is men niet ongeneigd dusdanige zaak op billijke conditiën i over te nemen. (18448) , TABÏM. Een Jong mensch, P. G., 25 jaren oud, 10 jaren in eene drukke Tabaks-Attaire werkzaam, waarvan Vijf Jaren als MEESTERKNECHT, zag zich gaarne geplaatst als MEESTERKNECHT , of PAKHUISMEESTER; ook is hij geneigd om eenige kleine plaatsjes te bereizen. Hierop reflecterenden worden verzocht zich te adresseren met franco brieven, onder het motto TABAK, Bureau Handelsblad. (18377) Tegen Primo November wordt TE HUUR gevraagd een HUIS, op een fatsoenlijken druk bezochten Stand. Opgaven van Huurprijs en Stand met franco brieven, onder lett. Z., brj den Boekh. RANNING EYLEBTS, Schippersgracht, U 416, te Amsterdam. (18429) &apos; Om terstond te aanvaarden wordt verlangd voor eene DAME: Een of Twee Gemeubeleerde of Ongcmeubeleerde KAMERS, van Stookplaats en zoo mogelijk van Duinwater voorzien. Opgave van Stand en Huurprijs met iranco brieven, onder lett. A. X. G., bij den Boekhandelaar G. L. FUN K E , Blaauwburgwal, te Arasterdam. (18406) 1 Een Zeventienjarig JONG MENSCH, met de Talen en Handelswetenschappen niet onbekend, zag zich gaarne als JONGSTE BEDIENDE of VOLONTAIR op een Goederenkantoor te dezer Stede geplaatst Beflecterenden geheven zicli te adresseren, onder lett. Z., aan den Boekhandelaar J. H. SCHELTEMA, Beurssteeg. E 183. Alhier. C 8402)</p>
</text>
