<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 28 September.</title>
	<p>Men verneemt thans dat de oorlogschepen, die te Toulon gewapend worden, bestemd zijn tot het doen eener demonstratie legen de regering van Tunis, indien deze weigerachtig blijft aan Frankrijk voldoening le geven voor mishandelingen, aan ingezetenen van Algerie* onlangs in Tunis van &apos;de zijde der overheden aangedaan. &apos; j — Aa France verzekert dat het Fransche garnizoen te Rome op het • eind der volgende maand met een bataillon zal worden verminderd. — In het dep. du Nord is de veetyphus uilgebarslen , lot groolcn schrik der veefokkers, die er rundvee bij gansche stallen vetmesten met den afval , vau beeisuikerfabriekcn. — Te Marseille is, in vergelijking der vorige week, cene vermindering van hel aanlal cholera-gevallen waargenomen; echter blijft die ziekle er nog : vrij hevig heerschen. Het aanlal inwoners dal de stad veilalen heefl is verbazend grool. Te Nimcs is Ihans de cholera ook uilgebarslen. De beriglen uit hel zuiden van Spanje luiden treurig omtrent de cholera. Te Sevilla en te Malaga woedt zij in buitengemeen hevige male. Bet cijfer . der sterfte is ruim 100 daags in iedere slad. . , . — De studenten in de geneeskunde te Monlpellier hebben zich naar Marseille, Toulon, Arles en andere plaatsen, waar de cholera heerschl, begeven om hun bijstand aan de zieken te vcrleenen. , —Te Bome is op den 2281&apos;11 dezer in de kerk van de 11. Maria d&apos;Ara Coeli eene plegtige dienst gevierd voor de ziclrust van generaal Lamoricière, opperbevelhebber - van het pauselijk leger. De dienst werd geleid door den patriarch van Anliochie, mgl&quot;. Belgrado, eu o. a. bijsewoond door den minisier van oorlog des pausen, de generaals en stafofficieren van hel pauselijk leger, den kardinaal Pilra en den aartsbisschop van Weslminster. In het laatstelijk gehouden consistorie heeft de Paus niet over de zaken van hei koningrijk Italië gesproken, maar over de vrijmetselaars en de seclen van vrijdenkers in het algemeen; de Paus laakte de regeringen, .welke zoodanige seclen in bescherming namen. Na het consistorie heeft Z. 11. eenige bisschoppen, waaronder dien van Weslminster, len gehoore toegelaten, hen voorbereid op kwellingen en vervolgingen om den geloove, maar hen bemoedigd met te wijzen op Gods voorzienigheid. De generaal der Jesuileti, de heer Beckx, is door eene hoog ernstige on-</p>
	<p>gesteldheid aangetast.</p>
</text>
