<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EMSKR-PASTILLEN, zijn voor Leyden- verkrijgbaar, gesteld in de&apos; Apotheek van de Heeren FISCfJER &amp;O. - - *■&quot;&apos; • Het Bestuur der Mineraalbronnén te Bad-Ems. u &gt;- ■&apos;■■ -• &apos;■ .&apos; •&apos;■ -■■ ; W. F. van der STEEN, r% ,--,,. Postbode op Katwijk. tot hiertoe-de morgendienst waarnernêhde.is getreden&apos; dei pllals van vin der KAMP, en zal voortaan op den1 middag naar Katwijk&apos; gaan. Woonplaats: Groenhazengracht, Wijk 1.N«&gt;168. ■ • •&gt;« ■ ~ ! &apos;&apos; • • u~,, ■-• ._&gt;■•. &quot;ïö— Btö .—I—&apos;—i—rrr-r—_-_—r;.—:—:—. Men verlangt mei November a.s. eene bekwame ;; rKr EUKENMEIB, goed kunnende koken en. huiswerk&apos;,verrigten, P. G/-enVan goede getuigen voorzien, \dresfranco onderletter X b|j den Bóekhadelaar C. KOOYKER, Nieuwen Rijn, NV 22.&apos; -&apos;3 De alom bekende mJoiM) &quot;&quot;d &gt;n!» »•;&gt;» .. ibi.ro si nu •■• . ■. &lt;-i■■ C. BECKER&apos;S BALANSEN EN BASCULES worden alleen vervaardigd en zijn le bekomen bij de Fabrikanten BECKÏ.R en BUDDINGH le Arnhem., alsmede o; a.»bij J. W; BERTRAND ei. ZOON, te Leyden. ■ u .... j i.„ ~,, . ~,; i}, . .. Zij zijn door hare gevoeligheid het voordeeligst voor den gebruiker. OPENBARE VRIJWILLIGE VERKOOPING, Ég_, in het Hceren-Logement :aan: dcii Burg, le Leyden, op den \4ita ;;:&apos;;■ Oclober 1865 bjj opbod en den 21&quot;&quot;*1- October 1865 bij afslag, des üiü avonds ten zeven ure, van:&apos;; ; 1». Eene KRUIDENIERS-AFFAIRE, sedert vele jaren uitgeoefend en nog voortgezet Wordende in een HUIS en ERF, staande en liggende aan de oostzijde der Heerengracht, om den hoek der Groenesleeg, Wjjk Vlll. N°. 802, bevattende eene Traaije. Boyenwoning, beslaande uit 4 Kamers en Keuken, voorls ruime-.Winkel, en 3 Kamers, Gang&apos; Keuken, Kelder; annex Pakhuis met - Zolders en verdere gemakken, Kadaster Seclie C. NO. 779, grool 01 roede, 52 ellen: *•-;l&apos; -&gt;■~.... l)é kooper ,zal desvcrkiezende den Winkelopstand en verder toebehooren.kunnen overnemen.&apos;; .&apos;;-.....,&apos;., .; &apos; ..&quot; ;, &quot; &apos;&apos;, &apos; Te bezigligen des Dingsdags en Donderdags, van 12 lot 3 ure. Te aanvaardend November 1865. s&apos; ..... b Ik u&lt; ui » ■-, 2°. Drie HUIZEN&apos;, aan de&apos; noordzijde van het Klooster, Wjjk VI. N°. 1332, 1333 en 1333». :■&apos;-&apos; : ■ &apos; ■&apos;&apos; &apos; &apos;&quot; &gt;&apos;«&quot;&apos; Verhuurd twee v00r,60 en &apos;een: voor 70 Cenls in de weck. V 3*. Een HUIS en ERF, buiten de lloogewoerdspoort aan hel Jaagpad ■, onder &apos;Soeterwoude;NV 407, grool 2 roeden, 90 ellen. In&apos; vijf gedeelten bewoond wordende, en &apos;te zamen verhuurd voor ƒ3.90 in de week. ~.,..•&apos; Nadere inlichtingen te bekomen ten kantore van den Notaris A. .1. RUSHOUWER, le Soeterwoude, bij wien tusschen de veiling én den afslag verhoogingen kunnen worden genomen. .••&apos;. /, ; -cócoszisep.&apos; Niets pleit: sterker voor de VOORTREFFELIJKHEID ONZER COCOSZEEP, dan de vele namaaksels, welke men door imitatie van Etiquet en Stempel tracht aan den man le brengen. sH.KERKHOFF, zonder C-, H. KERCKKOFF, met KR; H. KERCKHEFF, met, E in plaats O;&quot; en nog meer andere zijn de NAGEMAAKTE STEMPELS, waarmede &apos; men door verandering of weglating van eene enkele letter het publiek zoekt te mis-v leiden, len einde een.slecht product te kunnen verkoopen. , , Des goede echte soort, van het VU. SI HOOI* lï IJ IS heeft den naam H. KERCKHOFF zoowel op de Zeep als op hel Etiquet. , /,&quot;&quot;&quot;_&apos; ~&apos; &apos;,&apos; , . &apos;,: Buitendien staat op het Etiquet onderaan gedrukt onze Firma&apos;»F.Yo_ WINDHFJM EN O»., Verkoophuis&apos;» le Amsterdam. Wij verzoeken het geacht Publiek op deze bijzonderheden wel te willen letten. Onze Cocoszeop schuimt sterk , reinigt oogenhlikkelijk, ontneem, alle scherpte aan de huid, maakt haar zacht en blank en geeft haar een jcugdigTrisscTieri fint. Men&quot; koopt een groot stuk voor 15 Cent. .... Bij het wasfehen van gekleurde goederen en zijden en &apos;wollen stoffen doet zij, van eene-zuiverder en minder scherpe loog bereid , de kleuren minder aan en maakt de wol niet hard.&quot; Zij onderscheidt zich bovendien van&apos;de nagemaakte Soorten rloor hare»witte en ;doorschijnende itlcur, door &apos;droogte en hardheid in het gevoel.&quot; Denagemaakte gelijken in kleur en gevoel veel op eene velkaars. liet tPersisch Insectenpoeder doodt oogenhlikkelijk Weegluizen,&apos;Vlooijen, Motten, Bladloizen, Mieren en alle andereongedicrlen.&apos; : Wij verkoopen het in zakjes voor 50 Cents.!&apos;&quot;&apos; ..&apos; \ &apos;.&apos;.&apos;S \&apos;.&apos;~n -&apos; . ■&apos;. . &apos; Porlman&apos;sche Politoer of Wrijf tras met gebruiksaanwijzing. Het fleschje kost 15 Cent. . - , &quot;.. • . . Brabanders Chocolade-Koekjes met&apos; wonnafdrijvende zelfstandighedcn , zijn uitmuntend in hunne werking en wolden gaarne door de kinderen genomen. Zij kosten 40 Cents het doosje. Het gunstig bekende Poetspoeder van het Verkoophuis, dat het spoedigst cD op «le gemakkelijkste wijze het&apos;metaal schoonmaakt&apos;, is weder voorhanden.&apos; Vliegenlijm ,om Vliegen&apos;te vangen, het fleschje. kost 20 Cents. ... . Brabanders Stijfselglans doet het ijzer glad en gemakkelijk over het goed heenloopen en het goed krijgt eenen niooijeh glans. &apos; Een zakje kost 13 Cents. De nieuwe Minerale Liijm is kleurloos, doorschijnend als Glas en hecht het gebroken voorwerp, hetzij van Porselein, Glas, Hout, Marmer, IJzer of ander metaal zoo stevig aan elkander, dat hel eer op&apos;eene andere plaats, dan op de gelijmde breken zal. Een fleschje kost 30 Cents.. liet Vlekkenwater neemt alle mogelijke vetvlekkcn weg uit Zijden, Wollen en andere Sloffen, zonder de kleuren in het minst te veranderen. &apos;Prijs per flacon 40 Cents, groole flesch ƒ1.—. . Amslerdam, VERKOOPHUIS. &apos;s Hage&quot;, Sack &amp;.&lt;!&apos;. Leiden, L. G. Dirks, Verkoophuis Donkers!. Oudshoorn, G. van den Boom. Delft, Wed. J. T. Wagner. Woerden, G. G. 11. van den Berg. Haarlem 1. P. Karlliaus. en in rle bekende depitsin de andere steiler.. Uaarlcm, Wed. de Lan;;c en van Eek.</p>
</text>
