<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 10 Augustus.</title>
	<p>Gisteren morgen vernam men de treurmare dat de Ned. hervormde gemeente alhier weder een zwaar verlies had geleden, door het afsterven van haren zoo hooggeschalien leeraar dr. Jacob Tichler. Daar zijn overlijden zoo onverwachts had plaats gegrepen, werd de tjjding daarvan met te meer aandoening en diep leedgevoel vernomen. Nadat hij gedurende de maand Juljj onafgebroken, als vice-president, aan de werkzaamheden van de alg. synode der Ned. herv. kerk le &apos;s Hage, en aan de door hel prov. kerkbestuur van Zuidholland gehouden examens had deel genomen, had hij zich Zaturdag 11. op reis begeven naar Zierikzee, een zijner vroegere standplaatsen, ten einde een zijner vrienden te bezoeken. Op de terugreis zich waarschijnlijk niel wel gevoelende, heeft hij blijkbaar den meest mogelijken spoed willen maken om zijne woonplaats te bereiken, maar hij mogt hel voorregt niet meer genieten de zijnen le ontmoeten. Aan boord der stoomboot, die hem naar Rollerdam zou overbrengen, werd hij door eene zoo hevige beroerte getroffen, dat hij bijna stervende was loen de boot aan wal kwam. De hem loen verleende geneeskundige hulp vcrmogi niets en spoedig daarop gaf hij den geest, in tegenwoordigheid van echigeuooi en broeder, die nog tijdig genoeg waren aangekomen om hem den laatsten snik te zien geven. Een gevoelig verlies noemden wij dit overlijden voorde hervormde gemeenle. Dit zullen gewis allen erkennen die hem, gedurende de 28 jaren dat hij iv haar midden verkeerde, in zijne ijverige, met hoogeu ernst bezielde, evangelieprediking en in zijne naauwgezelheid omtrent hel-herderlijk werk hebben gadegeslagen. Van eene niet minder gunstige zijde heeft hij zich doen kennen door zijne pogingen om het heil der armen in de gemeente bevorderlijk te zijn, en zoowel onder dezen als onder zijne vrienden en leerlingen zal menigeen eene dankbare traan aan zijne nagedachtenis wijden. Ofschoon de bezigheden, hem door zijne betrekking als leeraar en als secretaris van het prov. kerkbestuur van Zuidholland opgelegd, veelvuldig waren, getuigen ook nog onderscheidene geschriften van zijne hand, van praclikalen en wetenschappelijker! aard, dat hij van de weinige uren, die hem overbleven, een nuttig gebruik wist te maken. De overledene was den 4(lcn Ociober 1804 le Kampen geboren en bereikte dus den ouderdom van bijna 61 jaren. Hij genoot zijne opleiding aan de hoogeschool le Utrecht, alwaar hij op 28 September 1827 tot doctor in de godgeleerdheid • werd bevorderd. Op 10 Februarij 1828 werd. hij op zijne eerste standplaats, Egmond aan Zee, bevestigd; in 1831 vertrok hij van daar naar Purmerende en in 1834 van Purmerende naar Zierikzee. Later herwaarts beroepen werd hij alhier op 16 April 1837 als predikant bevestigd. . . ~ . . — Blijkens liet 41s&apos;e verslag van liet Ned. genootschap lot zedelijke verbetering der gevangen n over den jare 18G4, bedroeg het gelat leden van dal genootschap op uit. December van dal jaar 3393. Hel ontving weder blijken van nieuwe en duurzame belangstelling, o. a. drie legaten , een van wij. len mevr. de wed. Snouck Ilurgronjc, te Middelburg, grool ƒ 200, een van wjjlen den heer G. H. van Westenhout, te Brielle, groot ƒSOO, en een van wijlen den heer B. Seimons, lé Arnhem, groot 1000 2J. pCt. N. W. S. De werkkring van het genootschap bleef dezelfde. Waar het noodig was, ondersteunde of behartigde men hel godsdienstig onderwijs van gevangenen en bragt men menige belangrijke opoffering, om ontslagenen le helpen&apos;, van wie men goede verwachtingen mogt koesteren. Met blijdschap wordt opgemerkt dat het getal van gevangenen allengs vermindert, ondanks het vermeerderend getal van veroordeelingen tot kortstondige opsluiting voor boeten en kleine overtredingen. De staal der bevolking in &apos;s rijks gevangenissen bedroeg op uit. December 1864 3673, in 1863 3996, in 1862 4217, iv 1861 4376. Door hel hoofdbestuur werd, overeenkomstig den last hem inde algemeene »ergadering van 1864 opgedragen, door een adres bij de leden der tweede kamer aangedrongen om, bjj de behandeling van hei &apos;ontwerp&apos; wetboek van strafvordering, daarin eene bepaling op le riemen lot afzonderlijke opsluiting van prevenlief gearresteerden.- De stichting van een asyl voor vrouwelijke ontslagenen, waartoe door de afdeeling Woerdeu hel voorstel was gedaan, scheen het hoofdbestuur,, na rijp beraad, onraadzaam loc. Iloogslbelangnjk waren de verriglingen van het hoofdbestuur met betrekking lot de verblijfplaats van jeugdige ontslagenen te Leyden, waarvan de slotsom was dat men zich genoopt gevoelde om aan de algemeene vergadering van 1865 voor ie stellen ridderlijk te besluiten, óf lot de opheffing, óf tot de krachtige en onbekrompene instandhouding dier verblijfplaats. Reeds vroeger is gemeld dat door de vergadering in eersibedoelden zin is besloten. Uit het verslag betreffende die verblijfplaats, gedurende het jaar 1864, blijkt &apos;dat&apos; bestuurders, in weerwil van de natuurlijke vooringenomenheid van het publiek, er in geslaagd waren weder enkele kweekelingen in eenen nuttigen werkkring le plaatsen. Wij gelooven dat bestuurders met leedwezen thans eene inrigling zien opgeheven die, gelijk zij in hun rapport verklaren, allen ter harte ging, omdat, ofschoon groote geldelijke offers werden vereischt, zooveel goeds daardoor is te weeg gebragt. — Bjj de tweede kamer is ingekomen een wets-ontwerp tot aanvulling van het VIII hoofdstuk der slaatsbegrooting voor 1805. Daarbij wordt voorgesteld om aan de 13de afd. van genoemd hoofdstuk het volgende artikel loc te voegen: art. 41a kosten van het eereteeken, ingesteld bjj Ons besluit van 10 Mei 1865 (Stbl. n». 32), mitsgaders van de feestelijke vereeniging gehouden le Leyden op 26, 27 en 28 Julij 1865 van oud-stnjders van de jaren 1813-1815 en van ridders van de Militaire Willemsorde, met al den aankleve van dien, ƒ4OOOO. &apos; — Blijkens eene statistieke opgave wegens den veestapel hier ie lande, in een der jongste n°». van hel Nationaal Museum voorkomende, rekende men dat op hel einde van 1863 in Nederland werden gevonden 254,336 paarden, 1.380,579 runderen, 893,628 schapen en 299,055 varkens. Bij vergelijking mei vorige jaren blijkl, dat de veestapel in 1863 bjj alle soorten vermeerderd is. — Naar men uil Gouda meldt is het aan de ijverige bemoeijingen van den Waddinxveenschen veldwachter Arkenbout gelukt den vermoedelijken dader op te sporen van den aldaar geplcegden moord. Een boeren-arbeidcr uit den Zuidplaspoldcr, onder Zevenhuizen, Johannes Verwoerd, was aldaar gevankelijk binnengcbragi. Volgens gerucht zou de verslagene, met andere schuitenjagers, twisl hebben gezocht mei buiteulieden,&apos;die hjj aanraudde en berooven wilde van een koek, waaruil eene «cchtpartij was ontstaan. — Te Delft werd Zondag tegen den avond door P. J. Verwayen, bij zijue woning aan de Noordmolenstraat, hulpgeschrei vernomen. Naar buiten gegaan zijnde, zag hij iwee mannen in hel waler bezig eene moeder daaruit le halen, die haar kind was nagesprongen, dat er spelende ingevallen was; zeven malen is Verwayen le vergeefs naar den modderigen bodem geduikeld, daar men hem telkenmale eene verschillende plaats aanwees, waar men vermoedde dat het kind gezonken zoude zijn. De achtste maal, ofschoon zwaar vermoeid, bragt hij hel 2&quot;. jarig meisje boven, doch slechts als lijk. — Te Amsterdam is eergisteren in het kerkgebouw der Doopsgezinde gemeente de 81ste alg. vergadering der maaischappij tot Nut van&apos;t Algemeen geopend. De voorzitter, prof. A. D. Loman , hield daarbij eene toespraak en trad in een onderzoek naar den gezondheids-loesland der maatschappij. Verschillende bedenkingen, in dezen lijd legen haar ingebragt, werden door den spreker opgegeven, beoordeeld en wederlegd, waaruit hij aanleiding nam om de afgevaardigden op te wekken tol vertrouwen op de gezonde beginselen der maatschappij en tot medewerking om haar voor kwijning of veroudering Ie bewaren. 203 departementen hadden afgevaardigden ler ver- , gadéring &apos;benoemd. Blijkens hel verslag, door den alg. secretaris medegedeeld, bestaat de maatschappij thans uit 304 departementen, 628 honoraire en 13285 contribuerende leden. De rekening van hef vorige jaar, door de daartoe benoemde commissie goedgekeurd, sloot met een baiig saldo van /13276.38&quot;-. Gedurende hel afgeloopen jaar waren door de maaischappij 41 eerepenningen uitgereikt aan personen die zich door edelmoedige zelfopoffering of beproefde trouw hadden onderscheiden. In de plaats van de hh. mr. E. A. Berkhout en 11. J. Schimmel, waren als leden van hel hoofdbestuur opgetreden de hh. mr. W. van Heukelom en dr. G. A. N. Allebé. Aan de orde was in de eerste plaats hel rapport enz. van het hoofdbestuur en gecommitteerden van de depp. Amersfoort, Haarlem, Leyden en Delfshaven; naar aanleiding van hel besluit der voorgaande algemeene vergadering, strekkende om eene commissie te benoemen, ten einde te onderzoeken, welke algemeene en bijzondere middelen zouden kunnen worden aangewend, om bij ouders, die hunne kinderen de school doen verzuimen, zooveel belangstelling in hel onderwijs op ie wekken, dal daardoor het schoolbezoek bevorderd worde. De conclusie strekte om voor te stellen: 1». Aan hel hoofdbestuur wordt opgedragen, zoodra mogelijk een geschrift ie doen vervaardigen en verspreiden, waarin de middelen, die men tot bevordering van het schoolbezoek en ter bestrijding van hel schoolverzuim kan aanwenden, worden opgegeven en ontwikkeld. 2°. leder departement benoemt eene commissie met hel bepaalde doel om het schoolbezoek te bevorderen en overweegt de middelen, die naar gelang der locale behoeften, tot dal doel kunnen leiden. 3&quot;. Indien de kas van een departement niet toelaat om de bedoelde maatregelen ten uilvoer te leggen, in stand te houden of uit te breiden, kan dal departement, onder naauwkenrige opgave der in hel werk gestelde pogingen en mededeeling van al zoodanige bescheiden waaruit de wenschelijkhcid en uitvoerbaarheid der zaak voldoende blijkt, zich wenden lot het hoofdbestuur der maatschappij, hetwelk uit de middelen, hiertoe op de begrooting aan te wijzen, van de geraamde kosien een deel, de som van ƒSO niet le boven gaande, aan hel departement zal kunnen verstrekken. 4°. Voor het nu loopende dienstjaar worden de uitgaven ten gezamenlijken bedrage van niet meer dan ƒIOOO, beslreden uit de middelen, bedoeld bij arl. 78 der wet. De commissie van begrooiing wordl verder gemagtigd, tot wederintrekking van dit besluit, de raming van behoeften voor de volgende dienstjaren met de genoemde som te belasten. Punt 1 werd mei 335 tegen 251 stemmen en de punten 2—4 bij acclamatie aangenomen. Voorts werden goedgekeurd het ontwerp-reglcment omlrent de geldelijke ondersteuning uit de gemeenschappelijke kas ter zake van onderwijs en dat voor tegemoetkoming in de reiskosten van afgevaardigden, en aangenomen het voorstel van het hoofdbestuur om het saldo der rekening van het opgeheven schoolfonds le voegen bij hel vaste fonds der maatschappij. Naar aanleiding van het besluit der algemeene vergadering van 1864, gaf hel hoofdbestuur in bedenking, dal door de tegenwoordige zou worden uilgeschreven eene prijsvraag van den volgenden inhoud: »De maatschappij verlangt een geschrift over volksvermaken, met eene aanwijzing hoe deze hei meest mv overeenstemming met onzen landaard geleid en bevorderd kunnen worden. Voor bel best gekeurde antwoord, dat niet uitgebreider zal mogen zijn dan 10 bladen druks, in den drukvorm door de maatschappij voor hare geschriften gebruikt, looft zij uit hare gouden medaille of de waarde daarvan.&quot; Dit voorstel werd bij acclamatie aangenomen. Met 461 tegen 127 slemmen werd ook-aangenomen een voorstel van Amsterdams eerste departement, om een toelage van hoogstens ƒ6OOO le verleencn, ter bevordering van het plan der Amstcrdamsche departementen, om eene meer gewenschle opleiding le geven aan de vrouwelijke jeugd, inzonderheid die der min gegoede standen en behoeftige volksklasse, die geroepen is door handenarbeid in het dagelijksch levensonderhoud te voorzien. Een voorstel van hel dep. Lippenhuizen, om jaarlijks ƒ 1500 beschikbaar le stellen tot ondersteuning van inrigtingên van matericlen aard, werd bij acclamatie verworpen, en een voorstel van Amsterdams tweede departement, betreffende het regt van amendement, met 374 legen 221 slemmen aangenomen. Bij de voortzetting der vergadering op gisteren, werden o. a. hel voorstel van hel dep. Rotterdam, 10l het benoemen eener commissie om te onderzoeken aan welke oorzaken de verflaauwdc belangstelling in het Ned. looncel bjj de natie is toe Ie schrijven en welke middelen moeten aangewend worden om die belangstelling te verlevendigen, met 354 tegen 216 stemmen aangenomen; en dal van hel dep. Leeuwarden, hel indienen vau een adres bij de hooge regering, waarbij wordl aangedrongen op de afschaffing der staatsloterij, met 297 tegen 264 stemmen aangenomen. Door den voorzitter werd de vergadering met een toepasselijk woord gesloten. — Op eene fabriek, nabij Utrecht, werd dezer dagen aan de werklieden een feest gegeven. Een hunner ging bij die gelegenheid de weddenschap aan, dat hij 2 kan jenever zou drinken. Hij volbragl deze daad, maar het treurige gevolg was, dat hij weldra den geest gaf. — Het prov. geregishof in Overijssel heeft uitspraak gedaan in de zaak</p>
	<p>van mevr. de wed. D. Pruimers, legen den heer N. Pruimers, als voogd over hare minderjarige dochter, en daarbij het den 15den Febr. jl. door de regtbank te Zwolle gewezen vonnis, waarbij de vordering van den heer N. Pruimers, dat de minderjarige waarover hij voogd is onder zjjn opzigt zal</p>
	<p>worden gesteld en aan zijne leiding en verzorging overgegeven, is toegewezen, bevestigd, met uilzondering echter der accessoire beschikking, waarbij de voorloopige tenuitvoerlegging van het vonnis is toegestaan, welke uitvoerbaarheid , reeds bjj incidenteel arrest van 1 Mei jl. door dat hof gewezen, buiten effect-is gesteld. — Te Breda is eergisteren nacht aan een burger de pols van de regterhand doorgesneden. De vermoedelijke dader, een schoenmaker uit Bergenop-Zoom, bevindt zich in hechtenis.</p>
</text>
