<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AZIJNAUKEKIJ de druif, Haarlemmerstraat, VI. 528. &apos;^EIJITERE-^AZIJI-E]!./ volkomen vrij van schadelijke bestanddeelen, zijn voortdurend, legen billijken prijs, aan bovengemelde Fabriek le bekomen. Tevens rekommandcren wij ons lot het leveren van eene soort Azijn, die door zuiverheid, aangenaam zuur, sterkte en duurzaamheid bijzonder geschikt is 10l inleggen van groenten enz. VAN DEB VEEN _ CIE. URBAMS-PILLEN, bereid volgens het aloude en echte recept, waarop men in het .bijsonder attent maakt, zijn zeer nuttig in ongesteldheden der maag en werken heilzaam op de spijsvertering, zij, zijn uitmuntend tegen de gal, scherpte in het bloed en nitslag der huid, zij zijn zacht laxerend en slijm-afdrijvend. Verzegelde doozen van 37} , 75 en 150 Cents zijn verkrijgbaar le Amsterdam, J. C. Dartels, Droogist, Haarlem- Maassluis, P. Poortman, merdijk bij de Heerenmarkt, No. 519. Noorden, C. Bom. Delft, H.W. de Krnyff, Apotheker, Voorstraat. Overschie, A. Hijmans. ..;..] Dordrecht, J. A. van de Ven. Kotlerdam, A. v. d. Toorn, Apoth., M&apos;csle &apos;s Gravenhage, L. Snabilié, Apotheker. Wagenstraat. Gorinchem, Lazonder en Comp. Schiedam. Maltha, Droogisl. Gonda, H. van Frankenhnizen. Utrecht, F. Ahena, Apotheker, op het Steenweg. Leyden, J. T. Terburgh, Apolheker, Haar- Voorbnrg, W. Ligthelm. lemmerstraat, hoek Bakkersteeg. Tlaardingen, W. Pleysier. Waarschuwing. Het Depot dezer echte Urbanus-Pillen, sinds zoovele jaren met roem bekend en in alge-1 meen gebruik, is door ons te Leyden alleen en uitsluitend verkrijgbaar gesteld bij den heer J. T. TERBURGH, Apotheker, Haarlemmerstraat, hoek Bakkersteeg. In elk doosje is een billet voorzien met de eigenhandige naamteekening vau de Wed. Kuenen en Zoon, Apothekers en Chemisten; welke hand teekening zich ook bevindt op het zegellak, waarmede elk doosje verzegeld is. Wij verzoeken de gebruikers instantelijk daar wel op te letten, en raden hun aan wel toe te zien bij wien men de doosjes Pillen haalt. Alleen die doosjes, waarin een billet met onze handteckening is, zich aan te schaffen, en zich te wachten voor het gebruik van de vele namaaksels.</p>
</text>
