<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOLLANDSCHE SPOORWEG. —•— Goedkoope Volkstrein, van Rotterdam, Schiedam, Delft, &apos;s Hage en Leiden naar Haarlem en Amsterdam, op Dingsdag 15 Augustus 1865. (Deze trein zal aan de overige Stations niet ophouden.) Prijs voor been en terug in de 3e Klasse één Gulden. Vertrek van Rotterdam des morgens ten 6 uur 25 min., van &apos;s Hage ten 7 uur 10 min. Terug van Amsterdam des avonds ten 7 uur 55 min., van Haarlem len 8 uur 15 min. &apos;Plaatskaartjes zjjn tot een beperkt aantal van af den 12de» Augustus verkrijgbaar aan de Stations en aan de Bestelkantoren in de sleden. . Amsterdam, Augustus 1865. De Administrateur. &apos; *- i ■ AANBESTEDING. . .. . • ■ ... ... Het Bestuur van bedijking en droogmaking van den tiJEMSWI- en KMjUIXJEX II r. i \ li.i Ai: i»ft&gt; i, i» Wï mc , onder Zoeterwoude en Stompwijk, is voornemens op Maandag den 21*Un Augustus 1865, des namiddags ten 4 ure precies, in de Herberg het Blesse Paard, te Stompwijk , aan te besteden : Het stichten van het gebouw met aanhoorigheden voor hel Stoomgemaal en leverantie der daartoe benoodigde materialen. . Bet bestek zal ter lezing liggen in hel Logement den Burg, te Leyden; in het Zuidhollandsche Koffijhuis en de Nieuwe Stads-Herberg, le &apos;s Gravenhage; in het Fransche Koffijhuis, te Rotterdam; en in de Herberg hel Blesse Paard voornoemd, en voorts verkrijgbaar op franco aanvrage, tegen betaling vau 50 Cents, bij den Secretaris der droogmaking den Heer BOONEKAMP, te Zoeterwoude. Den 16de», 17deB en 18d«&apos; Augustus vóór den dag der aanbesteding, des morgens len 9 ure, zal de noodige aanwijzing op de plaats worden gedaan en inmiddels informatiên le bekomen zijn bij den Opzigter den Heer J. PAUL, le Zevenhuizen. Het Bestuur.voornoemd, . de Voorzitter, J. GBOENEWEGEN, de Secretaris, P.&apos;J. A. BOONEKAMP. VERKOOPI\G IK DE STADS BASK ÏA\ LEEMG TE LEYDEN, op Dingsdag den 15(,en Augustus 1865, des voormiddags len 10 ure precies, van Verstane Panden, zoo van Juweelen, Goud, Zilver en Horologien, als van Wollen-, Linnen- en andere, zoo gemaakte als ongemaakte Goederen, beleend in de maand April 1864. Daags vóór den Verkoopdag, des Voormiddags van 10 tot des Namiddags ten 2 ure, zullen de voorz. Goederen voor een&apos; ieder te zien zijn. (jrg-&apos; Aan de belanghebbenden wordt herinnerd, dat de zuivere opbrengst der verkochte panden (na aftrek van hel voorschot door de Bank gedaan en der iniressen van dien), bekend onder den naam van Meergelden, gedurende 20 maanden, na den dag van den verkoop, ter beschikking van den belegger blijft en ter uitbetaling:daarvan wordt gevaceerd Dingsdag eu Vrijdag vau iedere week, des voormiddags van 11—12 ure. ~.:■-. . De warme weersgesteldheid is bijzonder geschikt, om in vereeniging met de aanwending der Abshaubbin&apos;s Anti-Rhumatische Watten, alle rhumalische lijders van hunne pijnen ie bevrjjden. De door transpiratie geopende huid-poriên doen de geneeskracht dezer bereide watten met meer effect in de lijdende ligchaamsdeelen dringen, en bewerken daardoor op even onfeilbaar als spoedige wijze, de genezing van het hardnekkigste rhumaliek. Men zorge sleehls de aangedane deelen, zoodanig met deze watten te beleggen, dat de buitenlucht er geen toegang toe krfjge, en vernieuwe de wallen om de drie dagen. Een aantal brieven en attesten van herstelde rhuoiatieklijders, waaronder, die drie a vijfjaren de duldeloosle pijnen leden, verzekeren mg de onfeilbaarheid der geneeskracht van deze onbetaalbare watten. Ze zijn gerold in een blaauw papier, houdende de gebruiksaanwijzing, benevens de namen der Depots in Nederland en onderleekeud door den Hoofd-Depóthouder A. BREETVELT Az , Delft, Groole Markt. A. van &apos;t Hooft, Leiden, Maarsman- C. B. Verheul, Oudewater. . steeg bij de Vischmarkt. L. den Ouden, Soelermeer. N. J. Sanders Gz., Leiden, Haarlem- Wed. Boon, Leidschendam. nierstraat. W. Ligthelm, Voorburg. J. J. Beuzemaker, Leiden , Visch- A. Bols, Nieuwkoop. markt. Wed. C. van der Meer, Noordwijk. G. Wilhelmus, Woerden. E. van Mansurn, Hillegom. Mej. de Wed. Bosman, Gouda J. Knol, Haarlemmermeer. J. A. G. van Deih, Gouda. J. B. E. C. Schlattman, Bodegraven. Geb8. Kauling, Alphen. J. Goudkade, Boskoop.</p>
</text>
