<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HAIVDELSCKEDIET-BAIVR te Antwerpen. _Vaamloo-_e Vennootschap, goedgekeurd nij Koninklijk Besluit van 19 Maart 1865. MAATSCHAPPELIJK KAPITAAL VIJF EN TWINTIG MILLIOEN FRAIS, WAARVAN TIKIÏ WI-HOES FRANCS &lt;_iKTj-_.___.K--N». OP___IJ.BAI-._E II¥!SCH»IJVI_¥O OP 2000 AAISB_E_EI__EI¥, krachtens Art. 9 der Statuten. Deze Handelscrediet-Bank heeft ten doel .-.. . • «AUe Bankoperatien, als: Disconto en incasseringen, betalingen en ontvangsten, voorschotten in rekening-courant, opening van crediet op alle door den Raad van Administratie voldoende geoordeelde onderpanden, uitgifte van cheques, aandeelen en obligatien veor rekening van derden.&quot; De Aandeden zijn van Duizend francs, op welke 100 francs gestort moeten worden den 6den Mei, en 100 francs laatstens den 6den September 1865. Dezelve staan op naam tot de volle afbetaling toe, terwijl de Inschrijvingen zjjn onderworpen aan de goedkeuring van den Baad van Administratie. ,_■_!_, -._, - , .,.,_-. Twee nieuwe leden van dien Raad znllen gekozen worden door den Algemeencn Raad, na de voiteekening der Twee Duizend Aandeelen Heeren Makelaars en Commissionnairs zullen J pCt. provisie over hunne inschrijvingen genieten; indien dezelve het beschikbare getal Aandeelen overschrijden, zal eene geëvenredigde vermindering plaats vinden. De Inschrijving zal geopend zgn den 26sten, 27sten, 28sten en 29sten April 1865. Te ANTWERPEN, aan het Kantoor der Bank, 28 Marché St. Jacques. 0 BRUSSEL, f 0 u n Société Commerciale Beige, 2 rue Guimard. 0 KEULEN, bg den Heer J. H. STEIN, Bankier. „ AMSTERDAM, 110 0 J. N. W. C. SIEBURGH, Consul van België. » ROTTERDAM, 0 de Heeren THEN BERGH &amp; Cic, De Raad van Administratie, De Administrateur-Directeur, P. DE HAULLEVIELE , President. L. VERCKEN. 2f. GDOD. H. J. DE&amp;SAIN-LAMARCHE. M. DE NECKERE-JttOHlS. Ingevolge bovenstaande aankondiging berigt de Ondergeteekende dat de Statuten, en de Lijst der tegenwoordige Aandeelhouders dezer Maatschappij, ten zijnen Kantore verkrijgbaar zijn, en dat aldaar de Inschrijving op bovengenoemde dagen zal openstaan, terwijl de Uitbetaling der Stortingen , Renten en Dividenden, mede aldaar geschieden zal. Amstekdam, 19 April 1865. J. N. W. C. SIEBURGO. (8838)</p>
</text>
