<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>.WEENEN, 16 April. De protectionisten alhier hebben de hoop nog «iet opgegeven om het handelsverdrag met het tolverbond gesloten, te ._Bn verwerpen. Zij bestormen het Huis der Afgevaardigden met peti*&gt;ën, waarin de nadeclen van het tractaat breed worden uitgemeten en beweerd, dat het land of althans de vaderlandsche industrie ten gronde gaat, indien het wordt aangenomen doer het Huis. Van de zijde der ▼oorstanders, vaa het vrije handelstelsal worden dergelijke pogingen niet aangewend, omdat zij overbodig worden geacht en dit werkelijk zijn, want üe groote meerderheid in het Huis is de vrijzinnige beginselen toegedaan. Men twijfelt dan ook niet aan de goedkeuring van het ingediende wetsontwerp. Groote resultaten zijn door het nieuwe tractaat wel niet benaam maar toch zijn de. overwinningen op het gebied van vrijen handel zeer belangrijk. Zij mogen vooral zoodanig worden geacht, wanneer men bedenkt, dat de eerste stap daardoor is gedaan en spoedig door anderen zal worden gevolgd. — Op verzoek van den Franschen gezant bij ons hof, den Hertog de Grammont, heeft de policie bij alle boekverkoopers albier de voorhanden exemplaren van de //propos de Labienus&quot; in beslag genomen. — Uit Lemberg wordt berigt dat de graaf Goluehowski, veroordeeld tot een jaar gevangenistraf, wegens deelneming aan pogingen tot het omverwerpen der gevestigde regering, dezer dagen 6 maanden vermindering van straf heeft erlangd. Bovendien zal de preventieve aanhouding, welke 4 weken heeft geduurd, worden afgetrokken van den duur der strafgevangenis, waartoe hij is veroordeeld, ten gevolge waaraan die tot 5 maanden is, bekort.</p>
	<p>BERLIJN, 18 April (des Ochtends.) In de heden door het hof genouden zitting heeft het openbaarministerie de doodstraf geëischt tegen den voortvlugtigen Rozycki, op grond dat hij gepoogd heeft een opstand te verwekken tegen Pruisen. Tegen andere beschuldigden in deze zaak is gerequiïeerd o. a. eene 5-jarige tuchthuisstraf tegen Wolniawicz, wegens het doen T*n pogingen om een opstand voor te bereiden. De voortvlugtige Kro«Kowski is op nieuw ingedaagd. ..~&quot; Ten opzigte van het Oostenrijksche protest, bij de regering ingevend, worden eenige nadere bijzonderheden medegedeeld. De Oosten«üksche gezant alhier heeft op 14 dezer eene depêche voorgelezen, waarin net kabinet van Weenen het betreurt dat Pruisen, alvorens tot ver- P&apos;tetsinjj der marine-etablissementen naar Kiel bevel te geven, zich niet ooraf met Oostenrijk daarover verstaan heeft. Men beweert verder ,*t Oostenrijk de verwachting te kennen heeft gegeven, dat Pruisen net hevel daartoe zal intrekken.</p>
	<p>&apos; Het schijnt, dat het plan tot het bouwen van een nieuwen zetel °or het Parlement met ijver wordt doorgezet. De Kroonprins bezocht tev&apos; daSen de koninklijke porcelein-fabriek en gaf bij die gelegenheid i® kennen, dat weldra eene andere plaats aan die inrigting zou worden j°egewezen, uithoofde van de spoedige verwezenlijking van reeds lang plannen, waarbij hij niet onduidelijk te kennen gaf, welke Pannen hg op het oog had. —• De Heer von Zedlitz, civilc commissaris in de Elve-hertogdom&quot;■■pn, heeft bij rescript van 3 dezer aan de Holsteinsche regering mede- dat het Oostzee-station uit Dantzig naar Kiel zal worden verjSSd De noodige opmetingen te Friedrichsort en in de omstreken van **oltenau zullen worden gedaan, èn dè Heer von Zedlitz verzocht drin**d ,dat van de zijde der plaatselijke regeringen alle hulp zal worden De Holsteinsche regering heeft hierop geantwoord met de erzekering, dat aan den wensch des Heeren von Zedlitz zal worden voldaan.</p>
	<p>j -~,Uit Kopenhagen wordt berigt, dat do telegraafkabel in den Sond «rwijae ;s beschadigd, dat de gemeenschap langs dien weg tusschen j^öemarken en Zweden is afgebroken; ten einde in de bestaande bebont t 4 voorz&gt;en» wordt geregeld vier malen per dag eene stoom- V9ot van Elseneur naar Helsingborg gezonden. ej^T Volgens mededeelingen uit Petersburg .heeft Osman Duskulbeck, *icli Van n stam er JaJaken te Narym aan de Syr Darja gevestigd, bii n e Knssisone heerschappij onderworpen. De stam, over welken ■&gt; gebied voert, is 10,000 tenten sterk.</p>
	<p>24j , IS April. De Leipziger vereeniging van schrijvers al£ern6t v^reen&apos;S?nS te Oresden in het begin der volgende week eene «enj i 8 vergadering, van Duitsehe auteurs houden tot vestiging van lijkg &quot;•&apos;gon.eene vereeniging van dien aard in dc plaats van deafzonder— I?aatscüaPPÜen, welke thans bestaan, 1 6n m^t&gt; dat de zetters, drukkers, enz., die ten gevolge van het druki $ tarief voor vele jaren vastgesteld, den arbeid in de meeste Tat| er|jen te Leipzig hebben gestaakt, buitengewone ondersteuning ontnaa en uit alle oorden van Duitschland. De kwestie zal moeten eindigen, redigvI&quot;.^.11 allerwcge verzekert, door op billijke wijze de loonen in evenen f &apos;. te brengen met den standderprijzen van levensmiddelen, enz., eenec^&apos;JV eze zaak te Leipzig het eerst in den tegenwoordigen tijd tot i_ &quot;reuk heeft aanleiding gegeven, verlangt men algemeen, dat zij daar a]„ orQon beslist en om die reden is de ondersteuning zoo krachtig en</p>
	<p>&apos;and~_ n yernecrnt dat de Keizer van Rusland op de Lijflandschen diene welke dezer dagen werd gesloten, een rescript heeft doen ingem em n&apos; waarbij wordt bepaald, dat de verordening om kindereen uit een voed • huwelijk geboren in de Grieksch-orthodoxe godsdienst op te grootcn&apos; ls opgeheven. Dit besluit heeft bij de Protestantsche bevolking Wor&lt;n vreil_de verwekt, dewijl het als een eerste en krachtige stap -«zindli&quot;6fc^ouwa. °P dea weg tot gelijkstelling van alle godsdienstige</p>
</text>
