<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>(SiiclisisclteTlgftrlHg«i*Weïnaclits Wecken VAN lIEIJEN Aï IN DIVERSE PRIJZEN VERKRIJGBAAR BIJ «&quot;* A. KATTERFELD. ______ damrak IN HET HUIS MET DE LUIFEL. wm Zijn in de beste kwaliteiten voorhanden: versche TEXELSCHE OESTERS. I&apos;lTr.F7lirnTF r»*^»»? JES, ZEEUWSCHE AARDAKERS, PALING IN GELE?, vette WINTERZALM «ffl\iu\vrtinv NU. HAHIftG- en ANS.fOV|t-§4|,ADE, mits tgdig te bestellen. &apos; (jjjgw „LE PARISIEN&quot; Joumal des Modes et de I&apos;Art du Tailleur. Mona&apos;schnft für Bekleidungskunst und Mode. Paraissani «ne fais par. mois. Mit deutschem und französi s c hem Text. (JRANDEEDJTIQN avec 2 gravures coloriées, 3 plan- GROSSE AUSGABE: mit 2 colorirten Modenkupfern, pbes de patrons et pour chaque saison denx grand» 8 Patronentafeln, sowie halbiahrlich 2 grossen Pa-, Tableau de modes de Paris, riser Moden-Tableaux. Vm 19 francs par an, Preis pro Jahrgang 18 Francs = ƒ 9 PP^TE S^TJON a¥ec 1 gravure, 2 planohes de pa-| KLEINE AUSGABE: mit 1 colorirten Modenknpfer,l prons et pow chaque saison deux grands Tableauxj 2 Patronentafeln, sowie halbjahrlich 2 grossen Pa-I du modes de Paris, riscr Moden-Tableaux. Prix 12 francs par an. Preis pro Jahrgang 12 Francs = f 6.70. On s&apos;abonne en toutes les librairies et chez les direc- Bestellungen nehmen alle Buchhanlungen und Posttenrs de poste. | anstalten an. Amsterdam. (Leipzig , Commissionverslag von HERMAAN FRIES.) SEYFFARDT&apos;sche Buchhandlung. i___Sis ,„—l____ ___gigg»L 1 _^ NEDERLANDSCHE STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ. SS!» Rotterdam—Londen. De DIRECTIE maakt bekend, dat de Dienst van de BATAVIEM aa &apos;ib Deoember a. s. voor enkele weken wordt GESTAAKT, en dat de Reis van de FIJENOORD on %1 Deoember van ROTTERDAM en Doaderdaff 31 December van LONDEN uithoofde der Fee^dftgen NIET aal plaats hebben; zullende echter de Die»»*™&quot;1 as kfIJENOORD van af Zondag 5 •Ta9Wl] 18**9 aH gewoonlijk worden voortgezet. (3192/; ~~^~ STOOMVAART ROTTERDAM TUSSCHEN EN DE ADRH&apos;TISCHE ZEE. &apos;AMSTERDAM HET ENGELSCH? STOOMSCHIP _ __ m _ . OHMAN-4, Höpitein G. JMARTIft, zai 4 JA^UARM van ROTTERDAM naar ANCONA en TRIEST vertrekken, met vrjjheid Ban ofTenetie aan te doen. n&apos; 011946) * Adres HUDIG &amp; BLOKHUYZEN en WAMBERSIE &amp; ZOON.</p>
</text>
