<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>WIJK AAN ZEE, 22 Dec. Het Zweedsche schip Henrv zit zeer hoog op strand. Het grootste deel der lading, bestaande nit balken en deelen, wordt hier geborgen. ROTTERDAM, 22 Dec. Kant. Hulshoff, voerende het schip Erasmas, meldt nit St. Helena, dd. 24 Nov. jl. het volgende : Ten behoeve van drinkwater en pro?jsien zjin wij, na eene reis van 74 dagen, alhier gisteren van Batavia aangekomen. Schip en equipage zijn in zeer goeden staat. De oorzaak van deze buitengewoon lange reis is vooral gelegen in den zeer flaanwen Zuidoost passaat van Java tot op den meridiaan y^n Manritius, terwijl wij van daar tot rond Kaap Agulhas veel stornfweder hebben doorgestaan, bij welke gelegenheid de Erasmus getooid heeft, een uitmuntend goed zeeschip te zijn. Het Engelsche schip Belle Aljiance verjoor b/j een storm in onze nabijheid dè verschansingen aan beide zijden, de booten, kombuis en alles van het dek; wij boden genoemd schip onze hnlp aan, maar dé kapitein bedankte daarvoor en besloot in Port Elisabeth binnen te loopen, om zijne gehade te hej-&apos;stellefl, we{ke i\ geloof dat nog al belangrijk zal zijn. Noa een aftder &quot;schip, w&amp;^yan ylag en naam mij niet bekend zijn, verloor zq&apos;n boegspriet e;i ij waarschijnlijk in eene of andere haven binnengeloopen. Alleen op het rif van Agulhas zijn wij vijftien dagen door afwisselend zwaar stormweder opgehouden. &quot;&apos;&quot; fcA4?STAD, 20 Oct. Op 4 dezer kwam de Holl. brik Engel, kapt. Appeï, jn ds &apos;^felbaai aan, om den kapt. en de bemanning van het Holl. schip Zeeiasdi; ;jan wal te brengen, welk vaartuig op 19 Sept., op 35° 567 ZBr., en &amp;° ZZ V/L. nn 7eo verbrand is. De Zeelandia, een vaartuig van 800 ton, in 1866 Cöbojjwd, was op weg van Vlissingen naar Batavia met eene ladipg stee.ak.olen. De brik Engel heeft, na water en verversc^ing te hejjben ingekomen, op 12 dezer de reis naar Jap^n voorgezet, terwöl js?pt. $otesï, mnt drje stuurlieden en 19 Ijon v^,n de beujanninj* vaj; d,e 2éelMdia, den volgenden dag mét hei Eefr scbin Reruyian naar|Europa £qq teruggekeerd (vroeger vermeid).</p>
</text>
