<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Die iets te vorderen hebben betreffende den Boedel van wijlen den WelEd. fleer BfATHASi JACOB SYSO&amp;S, op den loden December 1.1. te Maarssen overleden, gelieven daarvan uiterlijk vóór Ult0. December opgave te doen ten hnize van den overledene. (31745) AMSTEHD AMSCHE KASAAL-SAAT CHAPPiJ. H.H. AANDEELHOUDERS vrordt kennis gegeven, dat ten Kantore der Maatschappij, den loden Januarij 1869 en volgende dagen, van des morgens 10 tot des namiddags 2 ure, tegen intrekking van den behoorlijk ingevulien Cttl&apos;S&apos;Oai N&quot;. Fe, of afeteinpeiing op de voorloopige bewijzen van Aandeel, zal worden voldaan de halfjaarhjksche uitkeering over de ges!orte gelden, bedragende ingevolge besluit der Vergadering van Aandeelhouders van 31 Ang. 11.: (5 ver de volgefourneerde Aandeelen: ƒ 17i 50 per Aandeel van ƒ 1000. ir 8.75 11 « &apos; &quot; 500. n 1.75 // « « « 100, en Over de Aandeelen, op welke 90 pCt. is gestort: ƒ 15.75 per Aandeel van ƒ 1000. « 7.87è * * &apos;&apos; &quot; 500. o 1.571 &apos; &apos; 11 11 100. Het Bestuur: Amsteedajl. JITTA, President. 18 December 1863. J. W. H. RUTGERS v. ROZENBURG, (31503) Directeur-Secretaris. &quot;ilillsilllïï.&quot; De DIRECTIE adverteert, dat met I°. Januarij e. k. en volgende dagen . ten Kantore d.fr Maatschappij , Heerengracht bij de Hartenstraat, zal worden gevaceerd tot betaling rter als lan verschenen REST£-C«LTï»OS**. uitmakende 5 pCt. of ƒ 112.59, over het onverpligte fournissement der Aandeelen. Amsteedam, ». 5. SaKTaASEKS, 20 December 1363. JAS TER SBEïILEK, (31541) Directeuren. AMBÏSfIDÏIfir&quot; De COMMISSIE tot stichting eener zelfstandige Hervormde genreente te Vroomshoop aan het Almelosche Kanaal , zal op Maandag 28 December 1868, &apos;s middags ten 12 ure, ten huize van G. DE VRIES, aldaar, besteden: liet Bouwen eener KERK mei bijleVering van alie Materialen, voor genoemde gemeente. Het Bestek zal 14 dagen voor de Besteding ter visie liggen te Zwolle bij SCHEUER, te Deventer bij de weduwe EUVELINK, in DE WAAG. te Almelo bij BAKKER, te Vriezenveen bij TEN BRAKE. te Ommen bij NAARDING, te Hardenberg bij van MUNSTER, en te Vroomshoop, met de teekening, bij G. DE VRIES. (30680) Op frauco aanvrage en tegen vergoeding van 50 cent. is het Bestek te bekomen bij de Heeren D. VAN DER HANS te Vroomshoop en H. A. VAN GOOR, Architect te Deventer, waar tevens nadere inlichting te bekomen is. Op Zaturdag 2 Januarij 1869, des namiddags ten 2 nre, zal, aan het locaal van het Provinciaal Bestuur van Utrecht, door eene Commissie nit Heeren Gedeputeerde Staten, namens dat Collegie en het Gemeente-Bestuur van Amsterdam, worden AANBESTEED: Het onderhouden van het zand- en Jaagpad tusschen Breukelen en Ouderkerk, raet al de gebouwen, Bruggen, Schoeijingen: enz., tot dit Zand- en Jaagpad behooren le, en wel van af 1 Jannarij 1869 tot 31 December 1871, in twee perceelen- De bestekken, waarop deze besteding zal plaats hebben, liggen ter lezing ter provinciale griffie te Utrecht en ter plaatse, waar gewoonlijk bestekken van Waterstaatswerken in die gemeente ter lezing liggen, ter secretarie van het stadhuis te Amsterdam en aan de tolpachterswoningen aan de NieuweTsluis en aan den Voetangel. De aanwijzing zal geschieden op Maandag 28.December 1868, des morgens ten 9 nre, aan de Nieuwersluis, en op Dingsdag 29 daaraanvolgende, des morgens ten 9 ure, aan den Voetangel, terwijl nadere inlichtingen zijn te bekomen bij de Heeren Hoofd-Ingenieur van den Waterstaat in het Bste district, den Ingenieur W. H. HÜBRECHT en den Opzigter J. VAN DIJK, allen te Utrecht, alsiaede ter stedelijke secretarie van Amsterdam. (31635) A¥ll. Un jeune homme de la SSJISSE ÏRAISC4MSE, ayant été qnelques années dans nne forte maison de commerce de ce pavs, désirerait se replacer dans une des grandes villes de IaUWLLAMÖE. Pour plus araples renseignements, s&apos;adresser par lettres affranchies, aa burean du Journal, sous les initiales A. A. (31739) ASSUMITII. Een JONG MENSCH, met hot vak bekend, zoekt plaatsing als VOLONTAIR of SSEiïïESiöE op een druk Assurantiekantoor alhier. Offerten franco onder lettor A. N&quot; 21 bij de Kantoorboekverk. R. C. LEPPER &amp; ZOON, Ro&apos;kin, E 168. (31727) TE HUUBgevaagd met Jauuarij of Februarij a. s.: een BOVEKBtfTS of 2 ongemeubeleerde KAXSKRM, op een fatsoenlijken stand te Amsterdam, voor gehuwde lieden zonder kinderen, huurprijs ƒ 140 a f 150 per jaar. Adres met franco brieven onder letters M. W. B. Bureau Handelsblad. (31744) MAMIIFACTÜEEN. Tegen primo Januarij bestaat er gelegenheid tot plaatsing van een JOKG&amp;TE BëDIEKUE, niet beneden 16 jaren, op een Magazijn van Manufacturen. Eigenhandige effertes worden ingewacht franco onder letters R. S. bij de Kantoorboekverkoopers R. C. LEPPER &amp; ZOON, Eokin, E 168. (31723) ATTEHTÏE S. V. P. Een fatsoenlijk JONG MENSCH , 24 jaren oud, zag ïieh gaarne geplaatst op een Kantoor of Magazijn als BEDIENDE of REBWGER. Offertes worden franco ingewacht onder letters A. C. bij den Boekh. J. KRAAN, Lange Niezel. . (31729) Er wordt gevraagd, om dadelijk te aanvaarden, eene TAPPERSAEEAIRE, liefst met ÏÏSLLARI». Opgaaf van koopsom met franco brieven onder lett. M. B. bij den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam,_ A 458, te Amsterdam. (31738) WIHKELBEBEMDE gevraagd, in het vak van GALAXTEHÏEN bekend, om m Januarij a. s. in dienst te treden. Goede getuigschriften worden gevraagd. Adres met franco brieven, onder lett. 8., bg den Boekh. P. T. BRAAM, te Rotterdam. (31741) Men vraagt om met I°. Februarij e. k. in dienst te treden een ongehuwd KOLENAARSKiEGET, voorzien van goede Getuigenissen. Adres in Persoon of franco brief, bq P. BEELEN te Lis;;e. (31742) HORIIVENeAARDIBS. worden attent gemaakt op de REGISTERS VOOR DAGELIJKSCHE AAS TEER ENïNGEN VAN ONTVANGEN EN VERZONDEN BRIEVEN, verkrijgbaar bij D. MIJS, te Tiel. Op franco aanvrage worden modellen gezonden. (31683) ~BSMvm T Een Jon.s; Mensch, ruim 30 jaren oud, goed uiterlijk en sedert eenige jaren met succes eene nette Zaak uitoefenende, wenscht een HUWELIJK aan te gaan met eene bemiddelde Jufvrouw of Weduwe van ongeveer gelijken leeftijd, P- G., beschaafde opvoeding, zacht karakter en die aan een huiselijk leven en huiselijke bezigheden de voorkeur geeft. Reflecterenden gelieven zich te adresseren, onder lett. A. D. 68, franco Bureau Handelsblad. Brieven, die niet m aanmerking komen, worden geretonrneerd. (31772) —Een&lt;r«©UVËHNANTE-EXTERS!K, eenige uren des avonds vrij hebbende, wenscht die te besteden tot het GEVEN VAN&apos; LESSEN in de fransche en Engelsche talen. Reflecterenden gelieven • zien met frano brieven onder letter R. te adresseren bij de Boekh. J. H. &amp; G. yan HETEREN, Hartenstraat, XX 601. (31734)</p>
</text>
