<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WS. VAN GELDEREN FILS, Chir. en Mecanicien Dentiste, Elève van de voornaamste Tandheelkundigen te Parijs en te Brussel. Consult van 10 tot 4 Ura, Woensdag ?a Zaturdag slechts tot 1 Ure, ten zijnon huizo en na dien tijd te ontbieden. Onbederfelijke KÜNSTTANS-EN uw* guarantie. KIESPIJN wordt in weinige oogenbiikken ontnomen en kunnen de aangedane Tanden of Kiezen wederom bruikbaar worden, wanneer zij volgens Amerikaansche wiiio worden opgevuld met fijn goud of onschadelijke Compositie. In gevallen, waarbij het uitnemen onvermijdelijk is, geschiedt de Operatie zonder pijn. Adres Oudezijds Achterburgwal, B 260, bij het Oude-Mannenhuis. Brieven franco. Boodschappen zooveel mogelijk schriftelijk, ton einde Abuizen te voorkomen. (31252) TiiËOiËÖCHE DRMFRJËHËN in alle courante afmetigen en besto AIACHIKE-GLIE steeds voorhanden in de Magazijnen van (20207) LANBRÉ &amp; GXfNBEMMANj te Amsterdam, Singel bij de Koepelkerk, L 689. Depot van de gerenomeerde BALANSEN en BASCULES van BECKER en BUDDINGH, te Arnhem. Wordt Gevraagd om dadelijk in dienst te treden, eene BUfFET-JU*&quot; VROUW van de P. G. Brieven franco onder lett. A., bij den Boekhandelaar W. COOL VAN BOKMA, te Sneek. (31599) If.BH-iMISIMIRS! Do Hoor CHARLEB LORÏB.LEUX. 16 rue Suger, li Paris, heeft de eer ter uwer kennis te brengen dat de Heer VAN©R!K eenig en alleen vertegenwoordiger is van ons huis voor het Koningrijk der Nederlanden. (31218) ECHT LWS~&quot;ïÏBÊSCH:BXTttACI der Lïeblg&apos;s Extract of Meat-Coïiïpaaïy, Lisaiteö, bereid in hare Fabrieken te F RAT -JiKNTOS (Züid-Amei:jka) , is tegen de door BE MAATSCHAPPIJ vastgestelde prijzen te bekomen: bij de Correspondenten N. J. SCHERSIESB. &amp; ZOON. Kalverstraat bij den Heiligenweg, D 125 en Warmoesstraat bij de Papcnbrugsteeg, J 590 to Amsterdam. (27133) —: :— _ &gt;^ BelangrUk Iserig:! v©or li&amp;rdfcooFigeo. De Ondergeteekende..heeft naar opgaaf van den Medicinaalraad BAHR, Medic. Doctor, te Hanover, GE&amp;OGRBUFZEN vervaardigd, welke zonder eenigen hinder in het oor gedragen kunnen worden, niet in het oog loopen en voor hardhooriircn in elk geval buitengewoon dienstig zijn. Het paar, vervaardigd van het fijnste zilver mot gebruiksaanwijzing, kost 2 THALER. Hakovxr. ÏER». GREVE, Langestrasse, N°. 5. (30551) &gt;- _ J &apos;EN jie RIGAUB &amp; C°. Van tonische en versterkende zelfstandigheden zamengesteld; zij bezitten de meest zachte en aangename geur. Men kan dezelve met regt de ware schat van het haar noemen. Dépóts, te Amsterdam , H. H. ULOTH, FROMBERG bn PALMEN, Wed. OLDEWELT-METMAN; Rotterdam: CHs. COUCKE; Dordrecht: MARKUS; Leyden: D. J. MENSING; Leeuwarden: J. U. PROOST; Deventer: J. BOERBOOM; Utrecht: R. D. BRANDON. (30801) SYEOÖ? VM HYPOPHOSPHITE VAM KALK van G&amp;ïMA&apos;in.T &amp; 0° , Apotheker ln Parffts. Sedert 1857 hebben do beroemdste aonocfraeerai dit PRAEPARAAT om zijne heilzame werkin» aanbevolen. Het gevolg hiervan is, dat vele NASIAAKSEL** in omloop zijn gebragt, maar geen enkele hoeft de vergelijking kunnen dooi staan met net product door ons huis vervaardigd. Uit dien hoofde raden wij het Geëerde Publiek ten dringendste aan om toe te zien, dat de door hen gekochte Syroop fraai rooskleurig is en voorzien van onze Handteekening rondom de Flacon. Men hoede zich voor het gebruik van Syroop, die eene witte kleur heeft. Het gebruik van deze Syroop stilt den Hoest, de sterke nachtelijke transpiratie houdt op, en de zieke herkrijgt spoedig zijno gezondheid, de schitterendste uitkomsten geeft het insgelijks bij VERKOUDHEID , CATARRHE, BRONCHITE, BORSTONGESTELDHEDEN, enz. Depots te Amsterdam, H. H. ULOTH; Rotterdam, VAN SANTEN KOLFF; Haarlem, VAN MARLE &amp; CO.; Dordrecht; MARKUS; &apos;s Hage, VAN RENESSE en SNABILIÉ 1 Arnhem, F. A. Ci OTTERBEIN, Nieuwediep, VANEERKj Leyden, REIJST; Utrecht. GROOTENDORST. (31201) HEERENGRACHT. prés du Leidschegracht, JJ 402. Se recommande pour livrer toutes sortes d&apos;ouvragss de LÏTHOGEAPHSE. GiITESÜ&quot; VISITE. Carton mat ou glacé (blanc) per 100 f 1.50. Cartes de Deuil &quot;_&quot;* 2.50. (31725) Jj&amp;pfoar SOËRAÏfiATA LIGT TE AMSTERDAM IN LADING VOOR GOEBEHEN EN PASSAGIERS: (MET SPOEDIGE EXPEDITIE) Het snelzeilend Nederlandsch BARKSCHIP €IMMMM®W£MjM9 gevoerd door Kapt. A. NIEUWLAND , hebbende uitmuntende Inrigtingen voor Passagiers. Personen of Familien van deze gelegenheid gebruik wenschende te maken, gelieven zich te vervoegen bij de Cargadoors DE VRIES &amp; C„ Ugracht, U 40. (31721) , __M MAR BATAVIA Hf SOERABAIA gsëipyg Yv;t te Amst-rdam i&quot; lading (MET SPOEDIGE EXPEDITIE) het eerste Klasse BARKSCHIP £ je Mr e m m 9 Kapt. R. P. BAKKER De laatste reis van dit uilmuntend zeilend Schip was uil en te huis reize van Java 1 maanden en 21 dagen. Personen en Familien van deze bijzondero gelegenheid voor Passagiers wenschende gebruik te maken, gelieven zich te adresseren bij de Cargadoors DE VRIES &amp; C°. Ugracht, U 40. (31720) JkfeTE ROTTERDAM LTGT IN LADING ÉtU naar BOMJBAY, (DIRECT), om ten spoedigste te worden geëxpedieerd: het Eng. CLIPPER-BARKBGKIP CMmriëe JPaMmer9 Kapt C. HOFFMANN. SLEIT SO HESER. Adres bij de Cargadoors P. A. VAN ES &amp; C. te Rotterdam ,en de CONINGH &amp; C°. te Amsterdam. (29467) Doo» gtJUuktg^ebvelc sJjja wij genaoAzaak* vele Ad-vevtefitten lot een volgesd TBoißiiaei? te&gt; laten lfgrsem.</p>
</text>
