<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTEKDAM, 22 Dec. Lijnzaad: 112, 113ffiOdessa ƒ360 per 2040 kilo. SCHIEDAM, 22 Dec. Rogge: Verkocht: Parijssche per 2100 kilo ƒ 222 6/w. — Moutwqn ƒ 16.—; Genever ƒ 21.50; Amst. Proef ƒ 22.75; Spoeling ƒ 1.70. ANTWEKPEN, 22 Dec. Koffij vast met eenigen omzet in de tweede hand. — Petroleum op nieuw iets lager; men houdt thans bij partij op fr. 54i/2. — Granen. De stemming naar Tarwe schijnt iets beter, doch de omzet was niet belangrijk. Rogge stil op vorige prijzen. AVIGA&apos;OA, 19 Dec. Meekrap stil, rosé fr. 60 a 61; Paluds fr. 63 a 67.</p>
	<p>LONDEN , 21 Dec. Suiker was heden vast gestemd, doch behalve eene lading Cuba Moscovados, die, zoo men zegt, tot 23 sh. verk. werd, ging er niets om. — Koffij ferm prijsh. — Peper met meer vraag. — Van Chin. Kamfer werden c. 206 k. verk., op latere levering tot £ 6.10. — Lijnzaad iets vaster, voor 200 tons disponibel Calcntta besteedde men 57.9. —Tin hooger, in Straits hadden eenige verkoopen plaats tot 108.6 en 1000 bl. Banca Tin werden tot 108.6 op 3/ra. verkocht. — Schotsch IJzer 53.6. — Eng. Koper 30 sh. hooger. — Lijnolie 27.3.—.— Talk4B,zijnde 1 sh. lager. GERUJA, 19 Dec. Koffij stil. Behalve 1000 b. Bahia is in deze week niets van belang omgegaan. — Rnwe Suiker ferm prijsh. Sedert 8 dagen zijn verkocht 340 k. wit Havana tot lires 36 in goud. — Huiden vast; de verkoopen bestonden nit 8000 stuks, waarvan 6000 st. Buenos-Ayres op levering tot geheim gehouden prijzen. — Olijfolie flaauw, de prijzen blijven dalende. lt ALT! MORE, 5 Dec. Tabak. Dc inspectie was klein zoo als gewoonlijk om dezen tijd van het jaar en bestond meest uit Maryland, waarin weinig omging. Voor Ohio was betere opinie; 160 v. groenachtig en rood gespikkeld bedongen doll. 9/4 en 440 v. tot geheimen prijs; van Kentucky werden 75 v. verkocht tot notering. Inspectie deze week 352 v., waarvan 326 v. Maryland, 6v. Ohio, 20 v. Kentucky en 4 v. Virginie Steelen. Uitvoer naar Bremen 409 v Tabak en 126 v. Steelen; voorraad 6326 v., waarvan 625 v. naar Havre verzonden, tegen 11,990 in A°. P°. Men noteert Maryland frosted d. 4 a 5 50, sound common d. 6 a 7, good common d. 7 a 8, middl. d. 8.50 a 10.50, good a fine brown d. 11 a 15, fancy d. 17 a 30, upper country d. 7 a 35, ground leaves nieuwe d. 3 a 12, Ohio infenor a good common d. 4 a 6, brown en greenish d. 7 a 8, medium a fine red d. 9 a 13, common a medium spangled d. 7 a 10, fine spangled a yellow d. 12 a 25; Kentucky common a good lugs d. 8 a 10, common a medium leaf d. 11 a 14, good a fine d. 15 a 18, select leaf d. 20 a&apos;2s. — Quercitron N°. 1 vast op d. 32 a 33; van N°. 2 werden 1000 z. ad.23 verkocht. — Vrachten in een doen en flaauw.</p>
	<p>NEW-YORK, 9 Dec. Katoen: De prijzen zijn deze week vrij gevoelig gedaald, doch sedert gisteren is de stemming wat beter. Ér hadden zeer belangrijke verkoopen plaats op levering per Dec. tot 233/4 a 24 c. voor middling en 221/2 a 23 c. voor low middling per Jan. en Febr. — Granen stil; de noteringen van Tarwe zijn echter 5 a 7 c. hooger, ten gevolge van eenige vraag op speculatie. — Koffij stil, inferieure soorten iets lager. — Huiden met belangrijke verkoopen, zeer vast en % c. hooger. — Terpentijnolie 451/3 a 46% c — Harst flaauwer. — Reuzel 15% e. voor prima, 16 c. voor Wilcox. — Wissel op Amst. 40% a 41. 3IOATE VIDEO, 14 Nov. Huiden: In gez. is alhier niets omgegaan; eene kleine lading, te Rosario te ontvangen, werd gecontracteerd;tot de batiks van d. 15 goud de 75 Ü7; gcdr. Huiden zonder belangrijke verandering. Men heeft 29,500 stuks voor Amerika verkocht tot 5.70 a 5.721/2 goud en 6.70 a 6.75 papier; 3400 stuks voor Havre tot 6.15 a 6.20 goud, en 7.20 a 7.30 papier; 6000 stuks ongesorteerd tot 5.90 goud-, 1300 stuks zware voor Italië tot 5.40 a 5.50 goud. Voorraad 34,000 stuks. — Wui: De aanvoeren blijven zeer gering en slechts een partijtje van 300 arrobas ongewasscben 2e en 3e scheer, werd tot 2.50 papier afgedaan (zonder de regten; de voorraad bestaat nit 10,000 arrobas oude Wol en 14,000 dito nieuwe. — Paardenhaar steeds gevraagd tot ferme prijzen. Men heeft 55 b. gemengd afgedaan tot 22 80 goud. Voorraad 64 b. — Wisselkoers op Londen 51 p. goud en 43 papier. BASSEIIV, 11 Nov. Eenige dagen na het vertrek der laatste mail ziju de prijzen van Rijst gedaald op r. 153 per 100 mandjes 5 parten voor uitvoer, doch wegens schaarste spoedig weder gerezen op 161 a 163. Totale uitvoer naar Europa sedert 1 Jannarij 47,654 ton. RANGOON, 17 Nov. Rijst stil. De laatste verkoop werd gedaan tot r. 150 per 100 mandjes 5 a 6 parten Carga- Rijst voor exportatie; maar sedert het begin van deze maand is er hoegenaamd niets omgegaan ca ziju de prijzen nominaal. — Vrachten naar Liverpool £ 2.12.6.— Wissel op Londen 6/m. 2 sh. V 4 p.</p>
</text>
