<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 21 Dec. (Port. Corr.) De Grieksch-Turksche kwestie schijnt in de laatste 24 uren geene wijziging van eenig belang te hebben ondergaan. Ik zeg met opzet schijnt, omdat wij niet altijd geregeld op de hoogte worden gehouden van hetgeen in het buitenland voorvalt en nu en dan eene depêche wordt achterwege gehouden, omdat haar inhoud, naar de regering althans schijnt te meenen, voor ons niet geschikt is. De berigten, welke ik ben te weten gekomen, zijn de volgende: de Heer v. Beust ca Lord Clarendon hebben Prins Metternich en Lord Lj-ons verzocht, om met opzigt tot het Grieksch- Turksche conflict in volkomen overeenstemming te handelen met iiet kabinet der Tuilene-n en niets te doen zonder voorafgaande raadpleging met dat kabinet. Beide heeren hadden heden ochtend weder een langdurend onderhoud niet den heer de Lavalette. Laatstgenoemde heeft, onmiddellijk na zijne optreding als minister van buitenlandsche zaken, aan den Heer Bourée per telegram instructien gezonden, welke in menig punt verschillen van die, door den Heer de Moustier aan dien gezant gegeven. Het heeft hier de opmerkzaamheid getrokken, dat de Grieksche regering hare in Turkije wonende onderdanen heeft gesteld onder de bescherming, niet van den Russischen, maar van den Amerikaanschen gezant te Konstantinopel. Men ziet in dezen maatregel een bewijs te meer voor het veel b.-sproken Bussisch-Aaierikaansche verbond. Naar men mij uit Washington schrijft, is in het Congres aldaar door dcii afgevaardigde Shanks een voorstel ingediend, volgens hetwelk de pligt aan de regering der Vereenigde Staten voorschrijft, om de üanliootsche &apos;regering als die van een onafhankelijken staat te erkennen en met haar dienaangaande in onderhandeling te treden. Dit voorstel werd naar de commissie voor buitenlandsche.aangelegenheden verzonden. De Moniteur meldt, dat de Keizer op Nieuwjaarsdag het corps diplomatiqne zal ontvangen. E-go .... hebben wij alsaan eeue redevoering te wacbten.</p>
	<p>De Heer Emanuel Arago heeft de candidatuur voor het Wetgevend Ligchaam in het departement der Oostelijke Pyreneen aangenomen. Do f notie spreekt het berigt tegen, dat do Heer de Lafuéronnière aan de Belgischeregering voorsteller, had geaan, wegens eene overeenkomst aangaande de in- en uitgaande regten tnsschen beide landen en dat die voorstellen zijn van de hand gewezen. De Heer de Laguéronnière bevindt zich overigens thans te Parijs. De beurs was zeer weifelende. Fransche rente steeg van 69 45 op 69..67V9 en sluit 69.65, zijnde even als verleden Zaturdag. Italiaansche leening vaster, namelijk 56.40, en insgelijks Oostenrijksche. De Engelsche geconsolideerden ondergingen geene verandering, een bewijs dat de flaauwheid vau onze beurs evenzeer is te wijten aan plaatselijke als aan politieke omstandigheden.</p>
	<p>De algemeene raden der verschillende departementen zijn tegen 11 Januarij bijeengeroepen, voornamelijk om te beraadslagen over vraagstukken, in verband staande met het onderwerp der baurtwegen. Hoogstens vijf dagen zullen die raden bijeen zijn. Vermits die bijeenkomst zoo laat plaats heeft (men had haar tegen den 4den verwacht) meent men, dat de opening van het Wetgevend Ligchaam, reeds eenige malen uitgesteld, nogmaals zal worden verschoven, naar men denkt, tot 20 Januarij. — Op 23 dezer zal bij de correctionele regtbank hier ter stede in behandeling komen de zaak der personen, die wegens de zamenschóling bij Baudin&apos;s graf op het kerkhof Montmartre en wegens de daarmede in verband staande voorvallen van 3 dezer, zijn aangeklaagd. Gelijk men weet zijn ender de_ dertig desweg* gearresteerde personen slechts zes, tegen wie bij nader onderzoek grond tot vervolging is bevonden. Van eene zamenzwering of revolutionaire aanslagen is geen blijk ontdekt; oproerige kreten en beleediging van dienaren der overheid zijn de feiten waartoe de aanklagt zich bepaalt. — Blijkens de officieuse en andere Italiaansche bladen heeft de wijziging van het Fransche kabinet in Italië een gunstigen indruk gemaakt. Vooral de optreding van den Heer de la Valette als minister van buitenl. zaken wordt beschouwd als voordeelig voor de Italiaansche zaak. — De Unita Cattolica bevat de volgende statistiek: Koningin Isabella heeft benoemd 519 ministers, d. i. gemiddeld 1 om de 24 dagen; 790 senatoren, zijnde 1 om de 16 dagen; 1385 brigade-generaals, dus 1 om de 9 dagen; 291 adellijken, zijnde 1 om de 45 dagen; 64 grandes van Spanje, zijnde 1 om de ze 3 maanden. In het geheel heeft zij 5844 eere-fceekenen, enz. uitgedeeld, derhalve &apos;1 om de twee dagen en nu heeft men gezien, hoe in twee dagen tijds de overgroote meerderheid der door haar beloonden haar den rug heeft •toegekeerd! Ondank is &apos;s werelds loon !</p>
	<p>—_ Blijkens de berigten uit Madrid van 18 dezer heeft de minister van financiën op nieuw de verzekering afgelegd, dat de weldra opvorderbare rente der Spaansche staatsschuld stipt zal worden betaald, en dat de vervulling van alle op de schatkist liggende verpligtingen is verzekerd. Door den minister van buitenl. zaken is verklaard, dat hq het herstel des vredes met Chili als eene uitgemaakte zaak beschouwt.</p>
	<p>—De Patrie meldt het volgende: Jn brieven uit Athene van 14 dezer wordt gemeld, dat de Grieksehe bevolking verschillend denkt over eenen oorlog met Turkije. Van de 1200 studenten der hoogeschool hebben 400 de regering bij een adres verzocht, om het volkenregt. te eerbiedigen, in vrede met de Porte en in vriendschap met de beschermende mogendheden te blijven; de 800 andere studenten hebben geweigerd dat adres te onderteekenen, maar ook het uitdrukkelijk te wraken. De voornaamste kooplieden en grondbezitters van Corfu, Zante, Cephalonia en Paxos hebben bij een adres aan de regering geprotesteerd tegen eene breuk met Turkije; zij zeggen in dat adres, dat eene woelzieke minderheid den opstand op Candia heeft gesticht met veronachtzaming van Griekenland» waarachtige belangen, en enkel ter bevordering van eerzuchtige plannen.</p>
</text>
