<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MANUFACTUREN. Een JONGMENSCH, sedert Tien Jaren in bovengenoemd Vak werkzaam, zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk als REIZIGER of op een MAGAZIJN geplaatst, hebbende reeds Drie Jaren in gemelde Eerste Functie geageerd, kunnende de beste getuigschriften produceren. Inclinerenden gelieven franco Brieven te bezorgen onder Letters M. M. f&quot;. 11 , Bureau Handelsblad. (31934) GHRISTMAS CAKE, MINCE PIE AND PLUM PUDDING, bq het a. s. KERSFEEST, bijzonder aanbevolen door THE AMERIC&amp;N PASTRY CODK, Heerenstraat hoek Keizersgracht. NB. Bestellingen voor de Provinciën, gelieve vroegtijdig in te zenden. (31654) CUISINIER-PATISSIER. A. W. QUINT, LEIDSCHESTRAAT, JJ 322, a I&apos;honneur d&apos;inforraer qu&apos;il vient de recevoir (31908) LES TROFFES FRAMES DO PEBIGORD. G. J. DE MAINE, CONFISEER, Voorheen G. I.SKENS, St. Janstraat, No 238, Berigt zijne geachte Begunstigers, dat gedurende de Kersdagen bij hem zal te bezigtigen zijn een fraai versierde KEttSBOOM, waarbij op den 2den Kersdag eene TOMBOLA ZONDER NIETEN zal gehouden worden. Verder recommandeert hij zich tot het leveren van delicieuse WEENER WEINACHT KRANZEN in alle grootten voorradig. (31886) o 5 Op 25, 26 en 27 December noodigt de Ondergetee- _ ¦jTj kende zijne geachte Begunstigers uit, zijnen fraai ver- £ 35 lichten KEKSBOOM te komen bezigtigen, en om H U tevens groote prijzen te komen trekken zijner TOM- 25 » BOLA ZONDER NIETEN, die a 25 Cent per H j 2 Lot alsdan zal gehouden worden. O Tevens dagelijks lekkere versche KERSKRAN- M N ZEN voorhanden bij pj £ J. Terscliuur, H ® Koek- en Banketbakker, Nieuwe Leliestraat, m &apos;S (31878) hoek lste dwarsstraat. g g ttERSBOOIï, H BEÜIIWIJI a 40 Cent de Flesch; bij de 12 Flesschen a 35 Cent, verkrijgbaar bij J. J. FUNKE, Koek-, Banketbakker en Confiseur, Utrechtschestraat bij de Botermarkt. Tevens zijn daar versch voorhanden: (31875) Pelieieuse Kerstkransen. SIROP DE PUNCH. Als van ouds bekend is bij den ondergeteekende te verkrijgen beste zuivere SIROP DE PUNCH, per kan ƒ1.15, 1.30 en hooger, per flesch ƒ 1.05 a f 1.25. Exquise ESSENCE DE BISSCROP 25 Ct. per fleschje. Verder alle soorten van Wijnen, Likeuren en Gedistelleerd tot de civielste prijzen. P. J. GRASVELD. Rinsche Anijsvat, Bloemstraat, N°. 144. (3)873) Brieven franco. BLOEttWEEKERU TE KOOP. ~ Een ten vorigen jare nieuw, sterk en net gebouwd BURGERWOONHUTS, genaamd BLOEMLUST. bevattende drie Kamers, Keuken, Kelder, Regenbak en Welpnt, staande aan den straatweg tegenover ter Coulster, in het dorp Heilo, alsmede de daaraan gelegen TUIN, groot 53 R. en 40 E., ingerigt tot B 1 oemkw e e k e r ij, is te aanvaarden J..MSi bevragen in persoon of met franco brieven ?&apos;J.,M-, V- IVANGH, Bloemkweeker op Bhemlust, te Heilo bq Alkmaar. (31544) SCHELE HOOFDPIJN, HOOFDPIJN, NEVRALGIeT Oogenblikkelijke genezing dier Kwalen door het gebruik van van GRIMAULT et Cie., Apothekers van &apos;L.. R. 8,. Prins Napoleon te Parijs. Het is seer gemakkelijk, om zich van de heilzame werking van dit middel te overtuigen. Een enkel pakje, opgelost in een weinig- Suikerwater, doet veelal oogenblikkelijk de hevigste SCHELE HOOFDPIJNEN en NEV&apos;RALGIE verdwijnen. Het is ara dejie eigenschap, dat de GUARANA is opgenomen in de nieuwe Fransche Pharmaecpoea, welke dit jaar door het Gouvernement is gepubliceerd. Elk Pakje behoort verzegeld te zijn niet het Cachet van GRIMAULT &amp; Cie. Depots te Amsterdam. ÜLQTH; Arnhem , Gebr. v. d. lIEUVEL; Desenter, BERGHUIS &amp; v. d. MOER-, Dordrecht, RIJSOORT VAN MEURS; Groningen, LEEK-, Leeuwarden , STELLINGWERF BEINTEMA • Leyden, REIJST ; Middelburg, v. d. KAMER-, Nieuwediep, VAN BERK: Utrecht, GROOTENDORST; Zutphen, HASSELO. (31§5j)</p>
</text>
