<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLANDSCHE MAATSCHAPPIJ TAN HYPOTHEEK-VERZEKERING. De Maatschappij belast zich met: A. DE PLAATSING VAN BIJ HAAR GEDEPONEERDE GELDEN OP HYPOTHEEK. De voordcelen dier plaatsing door hare tusschenkomst zijn: I*. Dat de Geldschieter een dubbel onderpand erlangt bestaande: «. In het VERHYPOTHEKEERDE onroerend goed zelf, waarop in den regel niet meer dan&apos; 2/3 van de waarde wordt voorgeschoten, b. In het KAPITAAL DER MAATSCHAPPIJ. 2°. Dat de geldschieter onafhankelijk van de al of niet rigtige betaling door den debiteur, gerfgeid op de vervaldagen ten kantore der Maatschappij over intrest en aflossing kan beschikken. Hierdoor ontvangt de geldschieter nevens den waarborg die de HYPOTHECAIRE GELDBELEGGING veor terugontvangst van het kapitaal aanbiedt, de zekerheid dat hij even gemakkelijk zijn intrest ontvangt, als hg de Coupons van publieke fondsen knipt. 3°. Dat de geldschieter niet alleen de Notariële Hypothecaire A cte ontvangt, maar nog daarenboven van wege de Maatschappij een bewijs erlangt, waarbij zij zich daarenboven met, haar kapitaal aansprakelijk stelt voor ue ri/tige voldoening van den intrest en de volledige terugbetaling van het op hypotheek uitgezet kapitaal op de vastgestelde tijdstippen. 49. Dat de geldschieter van wte administratie hoegenaamd ontslagen wordt, zeodat de Maatschappij zelfs voor hare rekening neemt de belioorl&apos;jke voortdurende, verzekering tegen brandschade. s°. Dat de geldschieter door tusschenkomst der Maatschappij, voor dat nog de termijn van nfiissing is verschenen, zgn hypotheek gemakkelijk kan CEDEREN en het voorgeschoten Kapitaal terug erlangen. 6\ Dat hq van het oogenblik af dat hij zijne gelden bg de Maatschappij deponeert, INTREST ontvangt en die gelden dus niet tot de plaatsing ep Hypotheek RENTELOOS blijven liggen. 7. Dat de Stukken tot de Hypotheek betrekkelijk, behalve door de Directie, nog daarenboven door een opzettelijk daartoe benoemd BUREAU VAN VEKIPICATIE worden onderzocht en moeten worden goedgekeurd. B°. Dat den geldschieter bij plaatsing zijner Kapitalen, door tusschenkomst der Maatschappij, geene kosten hoegenaamd worden in rekening gebragt, maar hg zijne rente zonder eenige korting ontvangt. B. DE VERZEKERING. Ook wanneer de Hypotheek zondeï tusschenkomst der Maatschappij is tot stand gekomen, verzekert zij niettemin de regelmatige betaling van den intrest en de vullediye terugbetaling van het kapitaal volgens de tarieven, ten Kantore der Maatschappij verkrijgbaar. Verdere inlichtingen ten Kantore der Maatschappij (Heerengracht over het Park, V 307) en bij hare Agenten. BETALINGEN AAN GELDSCHIETERS EN GELDNEMERS GESCHIEDEN NIET IN PANDBRIEVEN, MAAR IN CONTANTE GELDEN. (14743)</p>
</text>
