<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>25-JARIGE HTIWELIJKS-VEBEEKIGING VAN JAN SPERWER VAN OLY EN JOHANA FEMIA HEINS. (15316) Hunne dankbare Kinderen. 25-JAEIGE ECHTVEREENIGING VAN onze geRefde Ouders H. LOOSE EK A. M. SCtfMULL, Amsterdam , 23 Jimij 1867. A. LOOSE, ___ (152Ö3) &apos; &apos; uit aller naam. _ 25-JARIGE ECHTVEBEENIGING VAN C. TOENS en M. S. NAUTA. .Amsterdam, 24jTiinij 1867. (15354)_ Getrouwd: JOHANNES VAN VLOTEN EN . DOROTHEA MARIA VAN DEN BROEK. Amsterdam, 20 Junij 1867. (15347) Getrouwd: D. PIGEAUD J. Dz., EN __Schi_tja]_, 21 Junij 1867. C. H. MAAS. (15282) Getrouwd: F. W. L. TYDEMAN, Weduwnaar van H. S. R. Kuhn MET M. M. KLUIT. __Mep?EL , 1 9 Junij 18S7. (15281) Getrouwd: J. H. OVING LEEUWARDEN: EN ?0_J unij 1867. V. PLANTENGA. (15314) Getrouwd: J. L. SAINT MARTIN, van Rotterdam, EN HENRIETTE WESTRIK. . Mechelen, prov. Antwerpen, 20 Junij 1867. (15274) _, Voorspoedig bevallen van eene DOCHTER, J. J. CLAASEN geliefde Echtgenoot van A. H. SIEPMAN VAN DEN BERG. 21 Jupij 1867. J153I5) Voorspoedig bevallen van een ZOONll. J. H. LEUFTINK, geliefde Echtgenoote van __G__£. D. MONSHOUWEB. U5278) _ Bevallen van eene DOCHTER, SARA MARIA KOSTER, geliefde Echtgenoote van JOHAN MEERDINKT „Zeist, 21 Junij. (15312) Bevallen van een ZOON, __ T. VAN SWAAIJ. JLoenen a/d. Vecht, 22 Junij 1867. ARNOLDS. (15355) Te AMSTERDAM ifs op den I7den Junij 1867 in den ouderdom J,^11 73 Haren na een langdurig lijden, overleden Mevrouw MARIA SLlZABETH BALTZ, Weduwe den Heer CARL HEINRICH FRIE°ERICH ENGELBEKTS. (15196) Heden overleed na eene korte ongesteldheid ons eenig Dochtertje MARIA, in den ouderdom van 10 Maanden. Amsterdam, 20 Juuii 1867. J- J- ROUMA, __J15301) M. BIESEMANS. Heden overleed na eene langdurige verzwakking, in den ouderdom J&gt;_U)iJna 80 jaren, onze waarde Grootvader de Wel-Ed. Gestr.Heer jfSttlPPTJS XAVER1US CHR1ST1ANI, Ridder der Orde van de P. C. C HANSEN. Amsterdam, 20 Junij 1867. L. J. HANSEN,,. (15332) F. T. L. HANSEN.</p>
</text>
