<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Koningsplein, ©,\k « o _-_iü™_5* ™* _._* &amp; c &apos; \\* Amsterdam. BIEOIM WEM OPMCIIIIImTG} ;/ ~-&lt;l MAANDAG den 24sten JÜJXfU 1867. (|glW) Ad ƒ 1.35 per Vierk Mederl. El. Ad ƒ 1.25 per Vierk. Wederl. El. MMTAAIiBIiAMEW YO0B TOCHTIGE IflUREW uit de Fabriek van !_. cn_ÊT_EI_ATf te Brussel. UITSLUITEND VERKRIJGBAAR BIJ WED. 6. DORENS St ZOON. HoI_in , E 141. IIOFSFl_E.€3i:LKOOFl_Rg. Amsterdam. Monsters en Gebruiksaanwijzingen worden op franco aanvrage verzonden. Ad ƒ 1.S5 per Vierk. Wederl. El. (11706) Ad/ 1.85 per Tierk. Xederl. El. MEÖEMIiAIf®§CHE AMSTERDAM: ROTTERDAM: NLEÜWENDIJK, L 72, BIJ DE RAAMSKOOI. OPPERT, 16. SPIEGELS, SCHlLDEKIJIErV, SPIEGELGLAS, LIJSTWERK. Groote kenzc. Billijke Prijzen. GeguarandeerdS kwaRteiten. Brieven franco. ■ L E V I E &amp; C°. (10946) VOORWAARDE VAN INTEEKENING OP .LOUIS FIGtUIER, He Wonderen der Wetenschap, of de GESCHIEDENIS DER NIEUWSTE UITVINDINGEN , aan het Volk verhaald, in liet, Nederlandsch vertaald onder loezigt van Mr, A. TiH OVEN, Lceraar aan de Hoogere Burgerschool te Dordrecht. Het Werk zal in vier jaren compleet zijn en 192 vel of 34 Afleveringen beloopen, terwijl het getal GRAVURES op 500 wordt geraamd. PRIJS : In losse vellen 10 cents of ƒ 4.80 per jaar. In Afleveringen 65 cents of / 5.20 per jaar. In stukken ƒ2.60 l n 5.20 « v In Deelen » 5.20 « « Alom verkrijgbaar. Uitgave van GEBROEDERS BELINFANTE te &apos;s Gravrnha.e. (13961) &quot;^^T ZUIDERZEE-STOOMBOOT-MAAflCHAPPH SOl__ EN STAATSSPOORWE-EN. «Si»*&apos; AMSTERDAM, EMHllIZEN, HARLINM. LEEUWARDEN, GRONliNGEN Van AMSTERDAM &apos;s Morgens 11 ure. Van GRONINGEN &apos;s Morgens 8 ure 5 min. // ENKHUIZEN. . . &apos;s Namidd. p. m. 2 // « LEEUWARDEN * 10 &quot; 16 * Aankomst te GRONINGEN .... &apos;s Avonds 8 « 50 min. // BARLINGEN f 11 &quot; // ENKHUIZEN . . . &apos;s Namiddags p. m. 2 * 15 * |y Te HINDELOOPEN wordt dagelijks (uitgezonderd stormweder), aan dea Steiger aangelegd. (11742) _ &quot;&quot;STBAM TH «f AIPAW. To Sail on the 13th JU_LY. Witli leave to touch at St, Vincent, the Cape, and Singapore to Coal. , DIRECT FOR YOKOHAMA AND NAGASAKI, The splendid New Clyde-built Screw Steam Ship, OSACA; AaI, &lt;n—r- &apos;. &apos; , . 482 Tons Register, Horse Power—90 Nominal, 450 Indicated, To -Load in the _Ëast India Docks. This beautiful Steamer, built by Messrs. A. STEPHEN &amp; SONS, under special survey, ia strongly recommended to Snippers. All doods to be dïstïnctly marfeed for wliicli Port tliey are intended. STEAM FROM LONDON TO YOKOHAMA AND NAGASAKI, To Sail on the 13th JURY, THE Splendid New Clyde built Screw Steam Ship, _, OiAC A§ Aa 1^482 Tons Register. ____,______--______. &quot;Freight £ 6 and JLO pCt. Apply to the Agenfs, üiLTMBACH and SCHMIT», (14634) Aldermaiw Walk* LONDON, E C,</p>
</text>
