<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BRAID fSTBRODT. Ingekomen tot en met 19 Junij: L. R. &amp; C». ƒ 100, N. N. ƒ 50, N. N. ƒ 60, E. &amp; C°. f 50, H. &amp; O&quot;, ƒ 50, G. &amp; C&quot;. ƒ 50, W. &amp; G. f 50, L M. E. ƒ 50, N. J. H. ƒ 50, 11. O. &amp; Zn. ƒ 50, S. R. &amp; C°. ƒ 50, Wed. S. A. v. R. ƒ 50, K. &amp; V. f 50, J. C. ƒ 50, Wed. W. B, f 50, v. R. &amp; C. ƒ 50, B. &amp; H. ƒ 50, N. H. M. f 50, V. E. &amp; C&quot;. ƒ 50, A. of H. f 50, A. C. ƒ 50, H. C. V. &amp; C°. f 25, Mevr. A. f. D. f 15, M. P. D. ƒ 10, Mr. J.P. ƒ 10, Gebr.W^2o,Gebr.T.d.M^so, A.tenß. ƒ25, r. d. Ch. f 10, F. H. ƒ 5, W. W. /&apos; 5, N. N. tl, M. &amp; L. D. v. Y. ƒ 2.50, M. &amp; C. ƒ3, E.B. ƒ 10, R. C. ƒ 2.50, F. L. B. 1 Muntb. ƒ 10, Postmerk Woerden 1 Cor. XIII v. 1 een postwissel ƒ 1.25, Postmerk Arnemuiden, 1 coup. ƒ 2.07, Postmerk Purmerend N. N. een coup. ƒ 3.09, N. N. ƒ25, S. N. P. V. V. f 11.75, L. G. &amp; M. ƒ5O, C. v. B. Jr. ƒ 50, W. &amp; S. f 12, van O. 3 muntb. a f 10 = / 30, en van O. 1 muntb. ƒ 10, L. J. E. &amp; C°. f 25, K. ƒ 25, van N. N. te H. 1 muntb. ƒ5O, Postmerk Venlo aan Postzegels ƒ 1, Postmerk Assen een postwissel f 5, Postmerk Tilburg lcoup. f 1.98, Postmerk Arnhem A. 1 muntb. f 10, A.G. ƒ 10,Postmerk Utrecht H. 1 coup. ƒ 2.47 J, F. 4 coup., te zamen ƒ 12.36, J. M. v. K. ƒ 10. Totaal f 1662.87^. Berigten tet 16 Junij uit Brody ontvangen, hangen bet aandoenlijkst tafereel op van den aldaar heerschenden nood en overtreffen alle beschrijving, tot dusverre daarvan in de dagbladen gegeven. De Heeren LIPPMANN ROSENTHAL &amp; CJ. veroorloven zich dientengevolge herhaaldelijk van de alom bekende milddadigheid hnnner stad en landgenooten nog vele liefdegaven voor Brody te rfagem (15227) ZWEMSCÏOOL-BADISRIGTiNÏ san d.n &quot;W&apos;ESTERUOKSDIJK, te Amsterdam. GEOPEND in de Week van &apos;s morgens 6 ure tot Zonsondergang. Op Zon- en Feestdagen van 6 ure tot 9 ure &apos;s morgens. Van &quot;de Korte Prinsengracht bestaat gelegenheid, tegen billijke vergoeding, met eene overdekte schuit naar de Inrigting gebragt te worden. (15329) C. J. LÖWENSTUOM.</p>
</text>
