<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ECHT LIEBIG&apos;S YLEESCIHHRMIT, der O™ FRAY-BENTOS (Brazilië.) TOT BEREIDING VAN BOUILLON en SOEPEN. Dit, zoo bij uitnemendheid gunstig bekend EXTRACT beveelt zich ten hoogste aan, uit hoofde deszelfs oeconomie, gemak en deugdzaamheid. Daar het noch hier, noch in heete gewesten aan bederf onderhevig is, zoo is het uit dien hoofde zeer aanbevelenswaardig voor SCHEEPSGEBRUIK en-KOLONIËN. Agent N. J. SCHERMER, Kalverstraat, D 125, te Amsterdam. &quot; (9668) NB. Tot voorkoming van verwarring met andere soorten, zoe gelieve men vooral opmerkzaam te zijn op etiqnet en stempel. —— —— - - * Eene VOORKAMER net gemeubeleerd en voorzien van alle gemakken, gelegen op eene Hoofdstraat in de nabijheid van het Paleis voor Volksvlijt, wordt aan een Heer TE HUUR aangeboden tegen ƒl2 per maand. Reflecterende gelieve men zich per franco Brief onder Lett. A. Z. te adresseren bij den Boekhandelaar P. H. J. REYNET DE LA RUE, Prinsengracht bij de Reguliersgracht, AA 512, te Amsterdam. (15123) TöcALiflir; SrSWordt gevraagd binnen de gemeente Amsterdam eene ruime LO&quot; CALITEIT , bevattende minstens een of meer Gezelschapszalen en ondergeschikte vertrekken. Opgaven van Stand, Huurprijs en Situatie worden ingewacht onder franco taevsn., Motto LOGALITEIT aan list Bureau Handelsblad. (14&amp;22) THEATRERIJKERS M LORGNETTEN. In het OPTISCH MAGAZIJN van JU GUDENDAG, Beurt* steeg bn den Dam, zijn voorhanden Nieuwe Modellen van Achromatische TOONEELKIJIKERS, alsmede LORGNETTEN tot hetzelfde doel. Ooglijders beveelt hg bijzonder zijne nieuw uitgevondene AVONDBRILLEN aan, alsmede eene Nieuwe GENRE-LORG» NET, welke den Bril vervangt. (10949) «•i» T W GftlT CHIR. DENTISTE, ge^ feJlgvA U. W. bVM , breveteerd van Z.M. yW&amp;&amp;BsM\ den Koning der Belgen, HOEK NIEUWEN- Vj^&apos;JKai&apos;Rf DIJK EN DAM, verwittigt, dat hij eene nieuwe jf_.gjMMraj|&apos; vinding heeft om de pijnlijkste Tanden en Kiezen a&quot; gf t*jß zonder pijn te verwijderen. Verder gaat hij voort met het inzetten zijner gebreveteerde KUNSTTANDEN en GEBITTEN, op Goud, Zilver en Caoutchouc, welke op het ziekelijkste Tandvleesch geplaatst worden, zonder het uitnemea det onde wortels en zonder de minste pijn te veroorzaken -, geene Gelden worden gevorderd voordat zij volkomen aan hunne vereischten hebben Teldaan. Abonneert Familien tot regeling der Kindertanden. (10954) GEOCTROIJEERDE MACBIMLE TERF. De Directie der Tarf-Maatschappij Valkenheim, maakt bekend, dat hare MACHINALE TURF (Rahdersturf) verkrijgbaar is in hare Veenderij, boven Hoogeveen, voor ƒ 4.25 de 1000 stukfl, vrij aan boord. Aan Turfhandelaren en Fabriekanten wordt het gewone rabat toegekend. (14151) Naar SURINAME, iffinffffl ligt te AMSTERDAM ter Inlading gereed , het Snelzei-I&apos;HMMM iend gekoperd SCHOONER BRIKSCHIP GERBERDINA &amp; JEANNETTE MME, Kapt. J. A. VLASKAMP, (12912) tevens uitmuntend ingerigt voor den Overtogt van Passagiers. Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER en D. HEYDEMAN Jr. &amp;C&quot;._</p>
</text>
