<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>A\ EEN EN, 20 Junij. De Aartshertog Reinier en zijne gemalin zullen nog iv deu loop dezer week naar Zwitserland vertrekken. — «£* THu&quot; der Heeren zal den 24sten Junij vergaderen. . — Lut Lemberg wordt gemeld, dat de Russische woelingen in oostelijk Galicien voortduren. In weerwil van het.verbod van deu Metropontaan Litwmowicz wordt door de Rutheenscüe geestelijkheid (waarvan het groote gedeelte, vooral ten platten lande, naar de wijze der loissigclio popen reeds lange haren en baarden dragen) onder het volk j openlnk propogaiida gemaakt ten gunste van Rusland. , Ti, • £ms van Ihurn en Taxis is Zaturdag jl. gehuwd met Mejufvrouw Fontelive, vroeger actrice aan het Carlstheater alhier. BERLIJN, 21 Junij (des Ochtends). De Koning heeft den Beijer««.hen militairen geyolinagtigde, generaal Ow.ten gehoore ontvangen. — i-ene deputatie uit Oost-Friesland is bij den Koning ten geboort toegelaten. In het aangeboden adres wordt hulde gebragt aan «e zegeningen, door die provinoie onder het bestuur der flanoverschc regering genoten, doch wordt tevens vreugde betuigd, dat zij thans Ti /™Bei»yereemgd is. De adressanten geven echter te kennen, «at do bevolking ten harent zeer gehecht is aan oude instellingen, en derhalve hoopt, dat vele eigenaardigheden en gebruiken ontzien /uilen werden. De Koning heelt betuigd, dat //zijne koninklijke gunst »n de volste mate aan de provincie zal ten deel vallen, en dat de gewes-13 vi.m6telllnSe? en gebruiken zullen worden geëerbiedigd, voor zoo IW P»°3f !SL u -reD?en % met d 6 alSemeeno iurig«ng van den staat en de grondbeginselen zijner regering.&quot; v„rp •iV°* Corr- ?Tsl&apos; Keizer Napoleon aan den Koning Tan Pruisen toegezegd heeit Berlijn in den loop van dit jaar te zullen bezoeken, maar dat omtrent het tijdstip van dit bezoek no^ niets is bepaald. H . ~^ -R? Neue Preuss. Zeitung zegt, dat de mededeeling, volgens welke te Parijs beraadslaagd is over een plan tot algemeene ontwapening naar men verzekert, van allen grond is ontbloot. jo7 Volgens de Nordd. Allg. Zeitung* zal de afkondiging der Rijksaag-giondwet alleen door openbaarmaking daarvan in het Pruisische staatsDiad en in de staatsbladen der andere staten van den Noord- Duitschen Bond plaats hebben. — De Zeidl. Corr. meldt, dat het berigt, volgens hetwelk de ex-Koninem Marie van Hanover voornemens is hare residentie naar Hummelsfieim over te brengen, ongegrond is. Zq schijnt, veeleer volgens bepaalde instructien uit Hietzxng, het vaste besluit genomen te S té Kn °g mogelijk zal zijn fop Marien-De Prov.Corresp. meldt,, datde regering heeft besloten dat voorloopig de provincie Hanover m vier regeringdistricten zal zijn ingedeeld waarvan de hoofdplaatsen zullen zrjn Hanover, Osnabruck Luneburg en Stade. _____ ■ BERLIJN, 21 Junij. (Part. Corr.) De ministeriele onderhandelin- Pe?,S de orSanisa{i.&lt;? ™n Hanover worden tot in het oneindige ?w „&apos; e .regenng schijnt thans in te zien, dat zij veel te lang besluiten op eigen gezag heeft genomen, want reeds de eerste bezwaren , -welke graaf Munster en v. Beunigsen daartegen opperden, toonden maar al te duidelijk, dat tot dusver veel te bureaucratisch was te werk gegaan. De regering verlangt thans dat de gemaakte schikkingen in zekeren zin door g?noemde heeren zullen worden goedgegekenrd, maar daarop is weinig uitzigt. Von Bennigsen maakt er bij zijne staatkundige, vrienden geen geheim van, dat men in Hanover nog altijd zeer anti: Pruisisch gezind is en dat de berigten der Pruisische ambtenaren m dit opzigt met de waarheid in strijd zijn. Bij het voornemen der Koningin Marie van Hanover, om op Marienburg^ te blijven en in zekeren zin slechts voor geweld te bukken, denkt&apos; de Pruisische regering ernstig aan de verwijdering der Koningin, ! overtuigd als zij is dat de opgewondenheid der gemoederen niet zal bedaren, zoo lang de Koningin in Hanover blijft. De Koning van Pruisen stond tot dusver, in deze teedere kwestie, in regtstreekscho briefwisseling met de Koningin, maar dit zal nu wel spoedig ophouden. ! Het proces van hoogverraad geeft, naar ik heden uit eene goede bron verneem, don. aanklagers veel meer werk dan den beklaagden. Het bijeenbrengen van de noodige bescheiden, om de aanklagt met grond te staven, blijkt zeer moeijelijk te zijn. Zeer vele personen zijn in hechtbis genomen, die zich schuldig hebben gemaakt aan demonstratien ter eere van Koningin Marie en van wie het voorts bekend is, dat zij den Koning Georg nog bijzonder genegen zijn. In vertrouwelijke brieven hebben zij aan hunne gevoelens lucht gegeven en het zijn brieven van dezen aard, welke in het bezit van den regter ziju geraakt. ° Heden zijn ongeveer 300 personen per extra trein van hier naar Parijs vertrokken. Naar men hier beweert is het bezoek der wereldtentoonstelling niet zoo groot als men zich aanvankelijk had voorgesteld. J Morgen zullen een paar kiezerevergaderingen van de partij van den yooruitgaug worden gehouden. Overigens is tot dusver voor de parlementsverkiezingen nog niets gedaan.</p>
	<p>FRANKFORT, 21 Junij (Part. Corr.) Te Stuttgart is sedert 17 dezer de jaarlijksche algemeene vergadering van de Zuid-Duitsche boekhandelaarsvereeniging geopend. De afrekening is zelfs boven verwachting goed afgeloopen. De regering der Beijersche provincie Frankenland heeft bekend gemaakt, dat tot den 17den dezer te Tiefenthal geene verdere ernstigo zietegevallen onder het vee zijn voorgekomen- en dat het overige geheele regeringsdistriGt van Midden-Frankenland vrij van ziekte is gebleven.</p>
	<p>Het verdrag door Pruisen met de overige tolverbondsstaten gesloten, wegens de opheffing van het zout-monopolie en de uitvoering van eene nieuwe gemeenschappelijke zoutbelasting is nu ook door den Koning van Beijeren geratificeerd. De componist Richard Waguer is plotseling uit München naar Lucern vertrokken. Hij heett een gesshil met Koning Lodewp II gehad, omdat deze bij eene onlangs plaats gehad hebbende opvoering van Lohengrin, welke hij met groote pracht in het hoftheater had doen monteren, zijn wil bij de bezetting der hoofdrol tegen de meening van Wagner doordreef. De gemeenteraad van Geneve heeft besloten tot den bouw van een nieuw museum en van eene nieuwe bibliotheek. De kosten ziin geraamd op 950,000 fr. De Heer Revilliod, door zijne Uitgave van de Geneefsche kronijken der 16de eeuw, en van de werken van Fr. Breward, alsmode als redacteur der Bibliothèque Universelle met roem bekend en tevens een der rijkste mannen van oud patricische geslachten van Geneve, heeft tan behoeve van dien bouw aan de stad 100,000 fr. geschonken. De te Velde staande gewassen in de distrieteu aan het meer van Constanz zijn uitmuntend. De opbrengst der veeder-gewassen is buitengewoon rijkelijk geweest. Ook de oogst van boomvruchten belooft zeer ruim te zijn.</p>
</text>
