<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>6 PCT. SPAANSCHE HYPOTHECAIRE OBLIGATIËN. De Ondergeteekenden berigten, dat ten hunnen Kantore zal worden betaald op 1 Julij 1867 en volgende Werkdagen, de Coupon Van 30 Jung 1867, van bovengemelde Obligatiën tot den vasten Ceers van ƒ 2,50 de piaster met ƒ 7,50. Amsterdam, WÈUTHEIItI &amp; «OMPERTZ. Junij 1867. (15340)_ IÏD. BHHN-SPOORWËG-lAATSCHAPPH. Geldleening van ƒ6,000,000, rentende 4 ten honderd &apos;sjaars, verdeeld in 5000 Obligatiën, ieder groot ƒl2OO, ingevolge feesluit der Vergadering van Deelhebbers, den 6den Mei 1867. UITGIFTE DER. EERSTE SERIE VAN ƒ1,200,000 OE VAN OBLIGATIËN lEDER GROOT ƒl2OO. De Directie berigt dat door haar; ingevolge magtiging der algemeene Vergadering van Deelhebbers van 6 Mei 1867, de gelegenheid tot deelneming is opengesteld in de eerste serie , groot ƒ1,200,000 van bovengemelde Geldleening van ƒ6,000,000, rentende 4 ten honderd &apos;sjaars, volgens berigt en voorwaarden, zoo ten Kantore van den Directeur Thesaurier, Rokin, E 146, te Amsterdam, als op alle hoofdstations kosteloos verkrijgbaar. De billetten van deelneming in te leveren vóór of uiterlijk op 1 Julij e. k., op alle werkdagen van 10 tot 3 ure, ten Kantore van den directeur Ihesaurier voornoemd. De Directie der Nederlandsche Rhijn-Spoorweg-Maatschappij, Utrecht, 8 Junij 1867. M. AIMESBUEF, President. Jl. C. S&apos; JACOB, Secretaris. _ Rfß. Ten gevolge van de vertraging welke de aankondiging in Engeland wegens Pinksteren heeft ondervonden, is de termijn aldaar tot 4 Julij a. s. verlengd, en blijft de gelegenheid tot Inschrijving dus ook hier to lande tot dien datum open. (14689) NEDERLANDSCHE CENTRAAL- SPOORWEGSïAATSCnAPPi J. De Algemeene Secretaris berigt dat, voor zoover de voorraad strekt,aan]de Deelhebbers opvertoon van Aandeelen aan het Bnreau der Maatschappij] buiten de Weesper barrière, ZZ 120, zullen worden uitgereikt de verslagen door den Raad van Administratie uitgebragt in de Buitengewone Algemeene Vergadering van Deelhebbers van 18 Maart 1.1., en in de Gewone Algemeene Vergadering van 31 Mei 1.1. Insgelijks is aan bovengenoemd bureau, mede voor zoover de voorraad strekt, op vertoon van gestempelde Obligatiën verkrijgbaar het Rapport door de Commissie uit de Obligatieheuders medegedeeld in de Algemeene Vergadering van Deelhebbers van den 31sten Mei 1.1. De golegenheid tet stempeling der Obligatiën blijft opengesteld. Amsterdam , De AlgemeeneSecretaris , 21 Junij 1807. (153J2) BAVIO J. C. VAM LEJXBïEP.</p>
</text>
