<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>COMMISSAMISSJSar en OBDESraWfiERIIiaf uit de lieden der Onderlinae Waarboran^nT schappij voor IVednwen-Pensioenen, nerigten: ffV waaroorgmaaU Dat zij heden het kksoe JAARI.IJH.SCII VERSfcAft hebben aangehoord en de Rekening en Verantwoording over het Boekjaar 1866/67 met de bescheid™ hebben vergeleken en in juiste orde bevonden. Zoodra mogelijk zal een gedrukt Exemplaar van dat Verslag en Rekening aan de Leden worden toegezonden &apos; Zij maken tevens van deze gelegenheid gebruik, om de deelneming in deze Maatschappij ten zeerste aan te bevelen aan een iegelijk, die zijne nablijvende &apos;betrekkin Zn een jaarlijksch inkomen wenscht te verzekeren. •&apos; *&gt; AMSTERDAM, 26 September 1867. GEDELEGEERDEN VOOR KOMMISSARISSEN Noord-Holland J. PASMAN. Dr. J. B. HOLL, Friesland J. F. POSTHUMA. W. A. WIJSMAN. Zuid-Holland ALEX. DUYM. beide te Amsterdam. De Directie van opgemelde Maatschappij, zich refererende aan het bovenstaande, berigt, dat ten haren Kantore, Kloveniersburgwal bij.de Staalstraat N° 526 alsmede bii navolgende HH. Correspondenten, Reglementen en verdere gewenschte inlichtingen zijn te verkrijgen &apos; &apos; 1. M. LÜIJMES te Alkmaar. 20. J. P. WESTERHOFF te Groningen. 39. L. ROMLTN . . ... te Rotten, 2. C. J. v. n. POSTHOORN. . . . • Amersfoort. 21. J. DE JAGER * Haarlem 40 L LAMMERS Sa?™ Lt 3. R. MULDER » Appingadam. 22. H. A. TIEMEIJER » „ 41 p j. v. HAM : 4. C. G. THOMASZ » Arnhem. 23. J. VAN BRUSSEL » ? 42 J. B. PEENSTRA , S 5. C. MINK ir Benningbroek. 24. P. C. VAN VLEDDER i, Harderwijk. 43. L. H. ONNEKES . .&apos; .&apos; * &apos; , Termunte^iil 6. W. C. DANSDORP * Bergen op Zoom. 25. J. D. DE JONG » Harlingen. 44. O. R. J. VIVEEN . TTfr^h? J 7. E. BOERSMA * Bolsward. 26. H. R. SPEELSTRA // Heerenveen. 45. W. A. J. v. ROOI JEN* &apos; &apos; &apos; „ ? 8. J. GIJEB. HODENPIJL . ... * Breukelerveen. 27. J. H. DE MEIJER * Helder. 46. G. v. d. BIESEN * &apos; &apos; vJn«i,i.oi 9. R. PEITH * Buitenpost. 28. C. BOS Hoorn. 47. J. DOMMISSE Jz. &apos;.&apos;.&apos;&apos; &apos; vSb&amp;mwT 10. P. L. SIN AAL * Delfzijl. 29. D. H. EYLDERS * Hulst. 48. A. J. RANT . W»»ïSlv 11. A. DE KOK h Dokkutn. 30. G. BLOEMENDAAL * Krommenie. 49. A. ZÜIKERBERG ,/ WiWhSin 12. D. v. d. LAAG » Edam. 31. W. N. J. VAN STIJPE . . . . » Lexmond. 50. W. TROSTE Cr , W«rl™T 13. J. WIJNBERGEN » Elburg. 32. P. WIERSEMA * Loppersum. 51. H. DE VRIES pV &apos; &apos; &apos; , TaSk&quot; 14. J. KLOEK ii Enkhuizen. 33. H. M. HOEK * Maarssen. 52. E. H,J. ZOONS t£K&apos; »5. M. OOSTERHAGEN ir Franeker. 34. J. N. Cr. LECHLEITNER . . . * St. Michiels Gestel. 53. G. JANSON Dz&quot; &apos; &apos; &apos; Zevenaar »6. W. BIERSTEKER // Goes. 35. J. A. ROSSET „ Middelburg. 54. P. OCHTMAN Zierikzee. \h wIPISS? &apos; Gorinchem. 36. A. LAGERWERF , ter Neuzen. 55. H. GREIDANÜS Zuidscharwoüd« 19&quot; ?&quot;I*SB^ &quot; Gmda- 37- Gr-C.PRILLEVITS „ Ottoland. 56. C. C. PENNINK # Zwolle. Ude&apos; is. T. RAVEN Hz „</p>
</text>
