<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Er worden tegen November voor de 6 wintermaanden tegen billijke voorwaarden TE HUUR aangeboden: Twee roijale, een vrolijk uitzigt hebbende KAIBERS, voorzien van Kleeden, Gordijnen en alle gemakken, geleeen op eene der Hoofdgrachten. Adres met franco brieven onder Letter G., bij den Boekhandelaar J. M. E. MEUER, Heerengracht hoek Wolvenstraat, alhier. (24475) TE KOOP voor een zeer billijken prijs een nieuw gehonwd en aangenaam gelegen HEERERIBUÊS, voorzien van vijf behangen en geplafonneerde Kamers met Stookplaatsen, voorts Keuken, Zolder, Kolder, Schunrtj?, epigeven van een schoon aangelegdcu Tuin met Plantsoen, benevens besten Moesgrond, te zamen groot ongeveer een halve bunder, staande eu gelegen aan den Stra-itweg tnsschen Arnhem en Wageningen. Adres onder letter A. &apos;L, bij den Boekhandelaar A. OPHOEST, te Wageningen; brieven franco. (24447) IAffIER 6E¥RIMD; Een HEER, voorzien van eigen Ledekant en Bed, vraagt tepsa primo November eene GEMEUBELEERBE KAMER. Franco opgave van Stand en Huurprijs, onder letter 11., in te leveren bii de. Boekh. M. SCHOONEVELD ks-_ZOON, Beurssteeg. (24468) Ein JUNGER MANN in einem kaafmSnnischen Geschaft iv Holland gegenwartig noch tbltig, wünscht in ein en gros GESCHAFT, welches mit überseeischen GescbSften in Verbindutag steht, znr weiteren Ansbildnng e&apos;mzutreten. Die beste Zeugnisse ist er im Stande aufzuweisen; auf al zu hohem Gehalt werden keine Ansprüche gemacbt. Daraufßeflectireaden werden gefiill igst ersucht ihre Schrieben unter Chiffro H. D. an die Buchhandlnng BIELEVELT, Voorstraat, utrecht, einzusenden. (24440) ÏlÉ¥SFOÖRf. Door debouwvereenigingte Amersfoort, worden TE, KOOP aangeboden: drie in aanbouw zijnde WOORTHUIZERi, gelegen in de onmiddellijke nabijheid der Stad en van het Spoorwegstation, aan den Soesterstraatweg. Inclinerenden vervoegen zich vóór 27 October e.k., bij den Heer B. W. VAN BURGSTEEDEN te Amersfoort, alwaar alle verdere informatien te bekomen zijn. (2447°) DEPOTHGUDERS GEFRAAGD? Voor den verkoop van eenige courante, stindelijke artikelen, worden in de volkrijkste straten van Amsterdam BEPO&apos;üfïlslSUïïi&apos;lSS gevraagd. Eeflectcrenden adresseren zich per franco brief onder letters P. Q. met opgave van woonplaats eu heroën bii den Rnni-h J. fï. SCHELTEMA, Beurssteeg. E 183, alhier. *&apos;&amp;&amp;$ H. If. KRUIiIiIIERS IiIMSiËRCi Een fatsoenlijk JONG MENSCH, ruim IS Jaar Oud, van de P G zag zich gaarne met November in genoemd VAK als BEBIERfBIii geplaatst, kunnende de beste bewijzen omtrent eerlijkheid en goed gedrag geproduceerd worden. Hierop reflecterenden adresseren zich ondel&apos; letter K. K., bij den Beekh. H. W. WILLEMS, Koningsplein.&apos; Een JONG MENSCH, grondig bekend met het Vak van tabak bÏ^Ü^J?&apos;.6&quot;, vele relatien bezittende, zag zich gaarne als I£E2ZI«b.ER m bovengemeld vak geplaatst. Hierop reflecterende wordt men verzocht, franco briefjes in te leveren onder de lett. A B bn VAN BONGA &amp; Ca., Bureau Amsterdamsche Courant, Nieuwendijk, H 37. &apos;(24438)</p>
</text>
