<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Rolonien. OVERLAND-MAIL (VIA MARSEILLE).</title>
	<p>BATAVIA, 27 Augustus.</p>
	<p>(Vervolg.)</p>
	<p>Aan het Algemeen Overzigt van den Javabode ontleenen wg bet; volgende: . Te Samarang heeft zich eene commissie gevormd, bestaande uit de heeren Dorrepaal, Veeckens en Bosch, ten einde uitvoering te. geven aan een ontwerp van den gunstig bekenden gepensioneerden, majoor der infanterie Steek, tot het aanleggen van een tramway, die zich op verschillende plaatsen aan den spoorweg Samarang —Vor-; stenlanden zal aansluiten. De schade te Djokja is door eene gouvernements-commissie bc-: groot op ƒ 3,500,000. Tien procent van die som, zegge ƒ 350,000,1 wordt als tegemoetkoming van de regering gevraagd. Te Batavia hebben weder verscheidene publieke verkoopen van vastigheden plaats gevonden, tegen weinig meer dan de helft der verponding-taxatie. Eene zending van den 3den stadsgeneesheer dr. Hoogenstraaten naar Siam, op Uitnoodiging van den koning van dat rijk, tot het doen eener oogoperatie aan diens minister van binnenlandsche za-, ken, is met den besten uitslag bekroond. Er bevindt zich hier ter plaatse een ordonnans-officier van den keizer van Frankrijk, de luitenant ter zee des Varannes. Verkochte gouvernements-wissels: van 1 Jannarij tot 27 Julij ƒ 6,751,960.721/2 , en van 29 Julij tot 14 Aug. ƒ 22,268.24%. Totaal ƒ6,774,228.97. Koers onveranderd 1011/2 pCt. — In voldoening aan het besluit van 15 November 1850, N°. 4, komen in de Janasche Courant twee staten voor, de eene aantooaende do voor particuliere rekening geteelde producten voor de Europesche markt, uit de oogsten van 1866 en 1867, onder welke mede zijn begrepen de hoeveelheden suiker, welke ingevolge de bestaande contracten vermoedelijk ter beschikking van de fabriekanten zullen verblijven, lste kwartaal 1867; de andere aantoononde de geraamde, reeds ontvangen en vermoedelijk nog te ontvangen gouvernementsproducten uit diezelfde oogsten, de hoeveelheden producten, welke ingevolge de bestaande contracten ter beschikking van de fabriekanten verblijven, zoomede den stand van het gewas met betrekking tot den oogst, lste kwartaal 1867. Daaraan is het volgende ontleend: lste staat 1866. Koffij: begroot 88,792. Reeds ontvangen 92,203. Nog te ontvangen 1208. Te zamen 93,411 pikols. Suiker: begroot 792,703. Reeds entvangen 493,216. Nogteont7anfeu 19,099. Ter beschikking van fabriekanten verblijvende 334,439. e zamen 846,804 pikols. Indigo: begroot 42,560. Reeds ontvangen 222,223 Amsterdamsche. ponden. Tabak:&apos;begroot 107,946. Reeds ontvangen 120,255. Nog te ontvangen 10,420. Te zamen 130,675 pikols. lste staat 1887. Koffij: begroot 82,115. Reeds ontvangen 11,399. Nog te ontvangen 69,716. Te zamen 81,115 pikols. Suiker: begroot 677,765. Reeds ontvangen 1198. Nog te ontvan§en 357,203, Ter beschikking van fabriekanten verblijvende 319,454. &apos;ë zamen 667,765 pikols. Indigo: begroot 204,250. Reeds ontvangen 54,955. Nog te ontvangen 149,295. Te zamen 204,250 Amst ponden. Tabak: begroot 56,400; nog te ontvangen 56,400 picols. Uit. sommige residentien waren nog geene of slechts onvolledige opgaven ontvangen, voornamelijk over 1867. 2e staat 1866. Koffij: geraamd 819,500. Reeds ontvangen 1,072,694 pikols. ¦Suiker: geraamd 1,140,810. Reeds ontvangen 956,898. Nog te ontvangen 78,148. Te zamen 1,035,046; bovendien ter beschikking van de fabriekanten 728,019 pikols. 43 staat 1867. Koffij: geraamd 819,500. Reeds ontvangen 2,502. Nog te ontvangen 849,774. Te zamen 852,276 pikols. Suiker: geraamd 1,140,810. Vermoedéhjk te ontvangen 1,098,716, bovendien ter beschikking van fabriekanten verblijvende 319,454 pikols. De staat der aanplatitingen wordt in beide jaren over het algemeen als gunstig opgegeven. — Naar wij vernemen loopen bier ter plaatse vrij zonderlinge geruchten omtrent de bedoelingen van Sumatra&apos;s bestuur ten opzigte der koffij-vervoeren voor dë toekomst. Eene missive van het bestuur van Sumatra&apos;s Westkust, gerigt aan eenige trausportcontractauten. welke ons welwillend ter inzage is afgestaan, behelst echter de oplossing van al dat gehsispsl: déze toch heeft slechts de strekking, de contractanten te verzoeken, het met den lande gesloten transportcontract met venheerdering van transportloon voor den tijd van één jaar te verlengen. (Sum. Ci.) — Betrekkelijk de veeziekte schrijft men aan de Sum. Ct. uit de Padangsche bovenlanden het volgende: -»Nu en dan verneem ik, dat men het bsstaan der veeziekte op sommige plaatsen&apos;tracht te negeren. Of dit geschiedt van wege officiële dan wel van particuliere zijde, is mij onbekend: in allen gevaüe echter noem ik zoon handelwijze deloyaal. Hier in de bovenlanden breidt zich de veeziekte al méér en meer uit, en zelfs voorziet men eene algeheele vernieling van den, veestapel; in de afdeelingen Lima Póeloe en Tanah-Datar is de epidemie thans algemeen, en in het Oud-Agarasche worden voornamelijk geteisterd Kotta Gadang, Kotta Póea en Bockit Koeriri.&quot; —t^T Per telegraaf, via Soerabaija, zijn van Menado, Ternate, Am-ï*Wg^n Celebes omtrent den stand van zaken aldaar berigten ontgï*WspWoop&lt;mde respectivtflijk tot 27 en 29 Julij en 1 en 11 Augus*&quot; -ïSEav ;a &apos;**&apos; reBi(ieutie &apos;Meriudo was de&apos;gezondheidstoestand der &lt;&lt;aJ «&apos;SfarSi6 terd- De cholera te Menado ivas zeer afnemende 1 B»wek«ai. De twjêrsgesteldheid bleef steeds amwewnoj vebteh --was Teer gunstig afge- loopen, terwijl met dien op natte veldan een aanvan» werd p emaakt. Van den koifijoogst verwachtte men, ten gevolge van vetl regen, minder goede uitkomsten. In de residentiën Ternate en Amboina en in het&apos; gouvernement Celebes en onderhoerigea was de stóud van zaken naar -yvensch. — Te Penang hebben ernstige vechtpartijen plaats gevoncen ; velen zijn daarbij omgekomen, en onder de bewoners he.:rscht üe grootste angst. Men zegt, dat de vrou&gt;ven en kinderen der Europeanen zich in het fort hebben opgesloten. Door den gouverneur-generaal van Nederl. Indie zijn nog de volgende : beschikkingen genomen: Civiel Departement. Benoemd: Tot lsten comm. bij de alg. rekenk. H. Bos Otten; tot control. 3de kl. bij het binnenl. bestuur in de residentie Zuider- en Ooster-afdeeling van Borneo J. C. d&apos;Engelbronner. . | Verteend; Ecu 2-jarig verlof naar Nederland, wegens ziekte, aan den : docent iv de Nede&apos;rlandsche taal aan het gymnasium Willem 111 J. !H. Beddigs. i ,-* , ?...„. Ontslagen: Eervol de control. 3de kl. bij het binnenl. bestuur m de Zuider en Ooster-afdeeling van Borneo 11. C. A. Bauer. Militair Departement. Verkend: Een 2-jarig verlof naar Nederland, aan den lsten luit. der i inf. J. F. A. Noman.</p>
</text>
