<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Voorspoedig bevallen van een ZOON Vrouwe L. V. VAN DER HOUVEN VAN OORDT-VAN HOUTEN. Geootoevee bij Hattem , 5 Augustus 1868. (19905) Volstrekt eenige Kennisgeving. Ook het laatste wat mij nog overbleef, mijne innig geliefde eenige Dochter JULIANA ELISABETH, overleed heden in den bloeijenden leeftijd van ruim 19 jaren. De onverbiddelijke tering, welke reeds vroeger hare lieve Moeder en oudere Zuster mij ontnam, bragt ook haar ten grave, die de hoogste vreugde mijns levens was, en wier beminnelijke hoedanigheden, door allen die haar kenden en lief hadden, dikwerf zullen worden herdacht. P. ECKELBOOM. _Amsterdam, 3 Augustus 1868. (19901) Heden overleed onverwachts onze veel g.liefde Vader en Behuwdvader de Heer JAN GABRIEL BORGHARD WEERMAN, Weduwnaar van Mejufvrouw HENDRIKA BOODE. Amsterdam, Uit aller naam. 4 Augustus 1868. H. J. WEERMAN, . L 1 ?__.¦) Heden overleed ons&quot; jongste Kindje ANTON, in den aanvalhgen leeftijd van Zeven maanden. Amsterdam . LEONARD VAN DER VIJVER /?__^ 186 - R G&apos; J- M- VAN DE^ VIJVER, 09012) LUTZ. S&amp;jarige EcMvereenighi^ VAN WTGERT VOOGT EN JOHANNA STUERLINK. Is de zegen groot, die, als God wil, beide den Bsten Augustus hopen te genieten, groot is ook hunne behoefte. TACHTIG JAREN OUD —en ARIH, zie dit vertrouwen de Ondergeteekenden, zal de gedachte aan WELDOEN opwekken van meer stoffelijk gezegenden; geeft dus met milde hand. De weldaad is goed besteed en zij daardoor ook van die zijde hun een ware feestdag bereid. Gaarne ontvangen Ondergeteekenden Giften daartoe en zijn bereid inlichtingen te geven. G. H. SIEGIIUN» , Oude Schans, N. 190. J. L.-BARGER, Oude Schans, N. 296. __W_oonplaats Ridderstraat, onder N. 286. (19916) , TEInnjRGEVRAAGD, _¦?£«_!». SePteraber of I°. October aanstaande: TWEE «-EMEUBELEERDE KAMERS, liefst met nog een klein KABINETJE, op een goeden stand, tegen ƒ2sa ƒ35 «S™8- Adres franco, onder Lett. L., bij den Boekh. H. A. f_____*JjUjJ_ N. Z. Voorburgwal over de Molsteeg. (19561) Aan de OPENBARE SCHOOL te Zevenaar wordt, tegen net laatst der maand Augustus, een HULPONDERWIJZER., 0p eene jaarwedde van ƒ450 gevraagd. De bevoegdheid tot het geven van Onderwijs in de beginselen der Fransche Taal en de geschikheid tot het geven Van onderrigt in het Regtlijnigteekenenzullen tot aan beveling strekken. Brieven vrachtvrij vóór 15 Augustns aan den Burgemeester van Zevenaar. (19449)~ KAMERS GEVRAAGDT Een HEER vraagt TE HUUR: 2 a 3 net Gemeubeleerde KAMERS, liefst in een Toehuis, eerste Etage of gelijkvloers, in den omtrek van den Amstel of Utrechtschestr f.^l1&quot;1?™.1 onder Lett&apos; L- R&gt; biï den Boekh. J. CA. bUUfKÜ, Kalverstraat^hoekjOlieslagerssteeg. (19774) &apos;M MKTÏillllPAtSr dio 2a3 Duizend Gulden kan aanbrengen, in een zeer ge- r_3_i,«.el?._Artikel&apos; liefst lemand, die eenigzins met de ADMINISTRATIE op de hoogte is. Reflecterenden adresseren zich onder Lett.B. E. franco aan den Kantoorboek- PjndeI_BLIKMAN fc SARTORIUS, Amsterdam. (197)5) Door vertrek naar elders wordt tegen October of November TE BUUR aangeboden: Een zeer net HUIS, bevattende vier Kamers, waarvan twee en suite, Keuken, Zolder ,?oi-!lnt&apos;e&apos; yoorzien van Gaslicht en Duinwater. Huurprijs J -ioO. Verzoeke Franco Brieven onder Lr. N. H., bij den «oekh. H. A. ZWEERS, Kalverstraat bij de Munt, D 152, ™____ (19746) UIT DE HAND TE KOOP tot den 25sten Augustus e. k en zullen dien den 29sten daarna geveild worden: TWEE NIEUWE HUIZEN, op het schoone Dorp Fipiaart (_.oord-ij_ab_nt), waarin eene kleine Winkelzaak wordt uitgeoefend en zeer geschikt voor eene Tapperij, over de ie K. Kerk; de halve Koopsom kan er op gevestigd blii- Jïïvrïv% Bincvead °?der.Le«- O-, bij -V?E. OfiAßli- VAJNGI-K, Boek- en Papierwinkel, Oudegracht bij de Waard- Barnere, te Utrecht. (19780) &quot;MelTMedt TE~HÜÜTTal__l^of twee net Gemeubeleerde ruime K.AMI-RS, voorzien van Gaz-Ornementen. op het beste gedeelte van den Singel, in de nabijheid van èenrs en Postkantoor. Reflecterenden gelieven zich met franco Briefjes te adresseren onder Lett. A. Z., Bureau Hmdelsblad. /197751 kamems. .&apos; GORDIJNEN, lste Etage, desverkiezende dadelijk te aanvaarden. Hierop reflecterenden gelieven zich te &apos;adresseren onder Lett. G. B. bij den Boekh. G. L. VAN LANGENHUYSEN , Singel. OWo6)__ IMfiIËEIfCÉr Wordt TE KOOP gevraagd eene ligt loopende DILIGENCE, ruim voor zes personen, geschikt voor een paar te gebruiken, met opgaaf van prijs en waar te bezigtigen Brieven franco onder lett Z., aan het Postkantoor te Bolsward. (19661) MUZIEKHANDELTeNBIBLIOTHEEK VAN Th. J. Roothaan 4* &amp; • Heden verschijnt: RICHARD HOL, Op. 49, DE ROTS IN ZEE, voor M armenkoor Partituur ƒ 0.80. Stemmen n 1.—. Amsterdam, 6 Augustus 1868. Dit werk zal bij den Zang-Wedstrijd, (Internationale afz*~. g) op 8 dezer voor de eerste maal door Amstels Mptn&quot;twtoor, ten gehoor, gebragt worden. (19.18)</p>
</text>
