<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 4 Aug. De Keizer zal den lsten Sept. de plegtigheid van het leggen van den eersten steen voor het zoogenaamde Kiinstlerhaus bijwonen. — Het berigt, dat de ex-Koning van Hanover het kasteel Beauregard bij Versailles heeft gekocht en voornemens is daar verblijf te gaan houden, wordt door het Hietzinger hof blad, de Corr. Schweitzir, voor ongegrond verklaard. — De rijkskanselier baron v. Beust begeeft zich heden naar Ischl.</p>
	<p>— De Russisohe zaakgelastigde alhier, de raad van legatie, baron v. Vexhüll-Gyllenbond, is door den Keizer van Rnsland per telegram naar Kissingen ontboden en heeft zich derwaarts begeven. — Te Praag zijn in den nacht van 31 Julij. weder eenige revolutionaire oproepingen aan de hoeken der straten aanfeplakt, waarin gezegd werd dat Rusland zijne Czechische roeders in Bohemen spoedig van het hun door de Duitschers opgelegde juk zou komen bevrijden. Men meende, dat die opruijingen door Czechische studenten verspreid werden. In een van die stukken, waarop als onderteekening stond //de Taboriten,&quot; las men het volgende: //Eene buitenlandsche natie maakt reeds den geesel gereed, waarmede de verdrukkers van het Czechische volk zullen worden getuchtigd. Op de been alzoo ! Op voor den strijd on den Witten Berg T v — De Koningin Olga van Griekenland is den 2den dezer te Athene van een zoon bevallen, die den naam Konstantijn ontving. Er heerscht groote vreugde in de stad.</p>
	<p>BERLIJN, 5 Aug. (des Ochtends). De Koningin-weduwe heeft zich van Potsdam naar Interlaken begeven. ~ De Koning zal tot 12 dezer te Ems blijven, daarna een kort bezoek te Homburg brengen en tegen 20 dezer hier terugkeeren. ..— De bankier A. Paderstein heeft, ter gelegenheid van zijn zilveren huwelijksfeest, eene inrigting van weldadigheid m het leven geroepen. Uitgaande van het beginsel, dat men met werken verder komt dan met niets doen, en dat het beter is om armoede te voorkomen door het geven van werk, dan den behoeftigen stand door aalmoezen te onderhouden, heeft genoemde bankier de renten van een kapitaal van 10,000 thaler aangewezen, om aan arme familien te Berlijn naaimachines ot&apos; andere handwerkgereedschappen te verschaffen, waardoor zij in haar onderhond kunnen voorzien. Eene vereeniging van dames, waarbij de Prstestantsclie, Catholieke en Joodsche godsdiensten elk door minstens, ééne dame moeten vertegenwoordigd z&apos;jn, is met het beheer belast. Zij die tijdelijk gereedschappen in gebruik Krijgen, kunnen door buitengewone vlijt daarvan eigenaars worden. De renten van eene gelijke&apos; som zijn bestemd, om de kennis der natuurwetenschappen te bevorderen. Jonge geleerden namelijk, die niet over genoegzame geldmiddelen kunnen beschikken, doch van wie men mag verwachten, dat zij geschikt zijn, om deze wetenschap te bevorderen, kunnen zich, mits inwoner van Berlijn zijnde, aanmelden om geldehjjce ondersteuning Niemand echter mag die toelage langer dan drie jaren genieten, terwijl de toewijzing beurtelings geschiedt door de medische en philosobsche taeuiteiten der universiteit van Berlijn. Men vleit zich, dat het voorbeeld van den Heer Paderstein navolging zal ymden. — Prins Gortschakoft heeft den 29sten Juhj Petersburg verlaten, om zich naar Baden-Baden en Zwitserland te begeven De Heer v. Westmann is tijdelijk met het departement van buitenlandsche zaken belast. __ — De Amerikaansche maatschappij die eene telegrafische gemeenschap tusschen Amerika en JN ïcolawitsch, aan den _u_ur, tot stand had willen brengen, heelt die taak opgegeven, zoodat de concessie is ingetrokken. — In het Zuiden van Rusland begint de staat der gewassen te verbeteren, ten gevolge van den weldadigen regen die aldaar gevallen is. In de gouvernementen Shnbirsk. Saratoff en Penza zal de oogst overvloedig zijn.</p>
	<p>FRANKFORT, 5 Aug. Het berigt van den Berner Bund, dat Keizerin Charlotte van Mexico te Geneve is aangekomen, berust op eene verwisseling van&apos; personen. Het is niet de weduwe van Maximiliaan van Mexico, maar de weduwe van Maximiliaan van Beijeren , de Koningin-moeder Maria van Beijeren, die te Geneve is aangekomen en aan het hotel Bergues is afgestapt. .De Keizer en de Keizerin van Rusland zullen tot het einde der volgende week tè Kissingen blijven en zich vervolgens naar Darmstad begeven. Het berigt, dat de Hertog Adolph van Nassau zijn ver- Wijf op zijne goederen in Oostenrijk zal vestigen, is onjuist. Het blijkt thans .dat hij ten minste gedurende de eerste jaren te Frankfort zal blijven resideren. Een zeer ruim ge- bouw, belendende aan de door hem bewoonde villa, is ten behoeve van de hofhouding des Hertogs voor den tijd van vijfjaren gehuurd. De Koning van Beijeren en Prins Otto zullen slechts eenige dagen te Kissingen vertoeven. De minister-president prins v. Hohenlohe vergezelt den Koning niet. De graanprijzen hebben in de vorige week op de Zuid- Duitsche, Hongaarsche en Beijersche markten weder eene aanmerkelijke daling ondervonden. Alleen voor klaverzaad was de stemming williger, omdat men dit jaar ten gevolge der buitengewone hitte, een ongunstigen oogst van dit product verwacht.</p>
</text>
