<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Donderdag 6 Augustus.</title>
	<p>AARDAPPELEN. Zwarte of Groningers ƒ2 a 2.60;.60; Duinzand Aardappelen ƒ 3.25 a 4.25 ; Rijnsburgsche ƒ 2.70 a 3.20; Geldersche ronde Wolkammers ƒ 2.70 a 2.80; dito Kralen ƒ2.75a3; dito Stoelenmatters ƒ 2.75; Haarleramermeersche ƒ 2.50 a 2.70; Kuilenburgscheƒ 2.60 a 2.70. De aanvoer groot.</p>
	<p>ROTTERDAM, 5 Aug. Tabak: Afgedaan uit de eerste hand 180 pakken Brazil St. Felix en 87 eeroenen Havana. SCHIEDAM, 5 Aug. Granen. Rogge verkocht: Enos per 2100 kilo ƒ 216 6/w. — Moutwijn ƒ17.75; Genever ƒ23.25; Amst. proef ƒ24.50; Spoeling ƒ1.40. ANTWERPEN, 5 Aug. Naar Domingo Koffij is bij voortduring eenige vraag. Uit de eerste hand werden heden wederom 1934 b. aux Cayes, per Primus, en 1400 b., per E!is3, afgedaan. — Terpentijnolie: Op levering verkocht 100 .. Amerik. tot ƒ 14%. — Petroleum vast, doch met weinig affaire; wit disponibel fr. 53 a 531/2. — Van Rijst werd eene partij van 9000 b. ongepeld Necransie, per Sydney, door een speculant op levering gekocht. RVLTiMORE, 13 Julij. Tabak met weinig aanvoer en geringen handel. Van Maryland werden 150 a2oov. tot vaste prijzen verkocht; in Ohlo ging niets om en voor Kentucky was weinig vraag. Inspectie 307 v. Marvland, 544 v. Ohio en 49 v. Kentucky. Uitvoer 11S9 v. Tabak en 53 v. Steelen naar Rotterdam per Crest of the Wave. — Quercitron. Nieuwe N°. 1 op levering goed gevraagd, maar niet aan de markt; 75 ton tot d01].,44 a 45 verk.; N°. 2 doll. 34. Vrachten voor labak 17/6 a 20/- naar Bremen; naar Holland laadt geen enkel schip. Koers op Amsterdam 41 c. B?&apos;™, 1 &apos;••&apos; J^.-Aatoen.- Op de fiaauwereberigten van Engeland zijn de mkoopen gestaakt en de markt is heden geneigd tot daling; reeds zijn de koersen ca. 3r. lager en noteert men disponibele Broach r.230 a 240; Dhollerah 250 a 252; Oomrawattee 230 a 235; Comptah23oa 235 en Sawginned Dhar\vari 2i5 a 248. — Wisselkoers op Londen 6&apos;ci. 1.11% a I.U-I-&quot;. — Iracmen flaauw. Katoen naar ï-iverpjol 17.6 a 25.</p>
</text>
