<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>S, §TOM¥I§9 Helllgrenwes» ö 0 Groot Assortiment van GEMAAH.TE HEERENRLEEDINCV EN UITRUSTING voor O. en W. Indie. Alle Goederen zullen niet ALLEEN tot zeer vookdeelige Prijzen verkocht worden, maar er wordt bovendien voor kwaliteit en soliede bewerking ingestaan. (10501) Dingsdag 11 Augustus a. s. en volgende dagen VERKOOPING IN HET OUDEZIJDS HEEREN-LOGEMENT TE AIfISTERDAM, ten overstaan van den Notaris A. D. KUMLING , van eenen uitmuntend onderhouden INBOEDEL, meerendeels nagelaten door wijlen den &quot;Wel-Edelen Heer JACs. DE MAN&quot;, in leven Notaris te dezer stede. BESTAANDE UIT: Collier Paarlen met brillanten sluiting, prachtige Broche, Oorsieraden, Aigrette enEingenmet brillanten en rozen bezet, uitmuntende gouden Zak-Unrwerken, waarbij remontoir au pendant, vele Gouden Sieraden, Zilveren Desserttrommeltjes, Presenteerblad, Theeservies, Soep- en Sauslepels, Tafel- en Dessertlepels en Vorken, Theegarnituren en andere Zilveren Werken eu Kostbaarheden. Plated, fijne Galanterien. fraaije Revolver, Physische Instrumenten . Christoffle Zilver en keurig Kristalwerk. Oud blaauwe en gekleurde Porseleinen, fijne Damasten Tafelstellen en Beddelinnen, nette Kleederen, goed geconserveerde Bedden met toebehooren, Smirnsche, Doorniksche en Schotsche Tapijten, wollen damasten Menbelgordijnen, Spiegels in rijk vergulde lijsten, eenige goede Schilderijen door Kaksen, Plas, Ravenswaau, Weissenbkuch en anderen. Mechaniek Muziekwerk met 16 Cilinders in moderne massief notenhouten Kast, staand Horologiën met speelwerk, Pendules, Vazen, Lichtkroonen, Ornementen en Piano&apos;s, vele en velerlei soliede Meubelen in diverse houtsoorten, Garnituren van Canapé&apos;s en Stoelen met gekleurd trijpen bekleedsels, Kantoorlessenaars, ijzeren Brandkasten, Kagchels, Kookfornuizen en Koperwerk, Winkel- en Tuingoederen, Biljart met toebehooren, eene collectie net geconditioneerde Boeken, waarbij Cats&apos;, Bildek dij k&apos;s en van Lesnep&apos;s werken, een partijtje Bordeaux- en Rijnwijn, echte Manilla en Havana Sigaren van geprefereerde fijne merken, enz. (19854) BEZIGTIGINGSDAGEN: PARTICULIER: Zaturdag 8 Augustns. PUBLIEK: Zondag en Maandag 9 en 10 Augustus 1868, van 10 tot 3 Ure. Catalogi en informatien zijn te verkrijgen bij den Makelaar J. P. A. KILSDONK, in het Oudezijds-Heeren-Logement. aga«_____MM^ 1 Medicinisch-diaetetische Praparate 1 9 aus der I IIALZ-EXTRACT-FABEÏI, SI. DIENER IN STUTTGART. | 3 Von einem geprüften Apotheker und Chemiker mit Dampf und im Vacuüm dargestellt. 9 Wohlschmeckendes Ersatzmittel des Leberthrans. | SS Genan nach B LIEBIGS g IVORSCHRTFT BEREITETES, REINES | lILZ-EXTBACT I 1 BESTES LINDERUNGS- UND HEILMITTEL GECVEN HUSTEN, HEISERHEIT, 1 g I BRUST- UND HALSLEIDEN. II VOLLSTANDIGER ERSATZ DER MUTTERMILCH! | LIEBIGS 1 IVahrungsmittel für Sauglingfe, schwachliche | 1 Kinder und Reconyalescenten § § in EXTRACTFORM (löslich). .. f 1 Gibt durch einfaches Auflösen in warmer MUch sofort die berühmte //LIEBIG&apos;SCHE SUPPE FUR SAUGLINGE,&quot; g § die nicht bloss ein vollstandiger Ersatz der Muttermilch für diese, sondern zugleich ein höchst concentrirtes und g I dennoch leicht verdauliches Nahrungs- u. Stöjkungsmittel für schwachliche, scrophülöse Kinder, geschwachte g I Kranke (Bleich- u. Schwindsüchtige, Typhus-Reconvalescenten) und überhaupt alle Diejenigen ist, die an Magen- g &lt; S beschwerden und Abmagerung leiden. ..,&apos;., &quot;, -, _ „ _. , _¦• • __ Unser estrac tfö rmiges Praparat ist nicht zu verwechseln , mit dem_pu 1 ver 1 orm 1 geu È gleichen Namens, dessen Anwendung viel schwieriger und unsicherer ist. p I Vorrathig in Elacons a El. 1. E IM. CLÉBAN, Huidenstraat, 278, Haupt-Dépêt, Amsterdam. I Bei Apotheker SNABILIÉ Je. ,&apos;s Hage. (16451) g l Bei Apotheker C. J. W. SNABILIÉ, Rotterdam. I Bei Apotheker J. F. DE HOSSON, Veendam (Groningen), f? ggii_ffif_a_MMM^^ &quot; imeii&quot;ii€i_rv_üïj ijAFFECTEirau Deze ROB , welke met de grootste zorg_bereid wordt, is zeer verkieslijk boven alle zuiverende Siropen, bekend onder den naam vaß LARREY, van CUISINIER, van SARSAPARILLE, van ZEEPKRUID , enz. Hij bewijst dezelfde diensten als de Levertraan. de Scheurbuik werende Siroop, de geest van Sarsaparille en alle bereidingen waarvan het lodium, het Goud of het Kwikzüver het hoofdbestanddeel uitmaakt. Daar hij gemakkelijk verteerbaar is, aangenaam van reuk en smaak, hebben alle Geneeskundigen hem aanbevolen ter genezing van: Huidzweren Etterbuilen Kanker, D. auwworm, Zweren, ontaarde Schurft, Klierziekte, Scheurbuik, Witten Vloed. Daar al deze aandoeningen uit inwendige oorzaken voortkomen, beproeft men te vergeefs ze door uitwendige midfl _*|PTI Yp f^PTIf*7PT. - Ook kan men den ROB van BOYVEAU LATFECTEUR met hoop op goed gevolg aanwenden in aandoening6n JMtl^nWmt^S7&amp;%e__»ti«k. Hypochondrie, Verlamming Onvruchtbaarheid, Vermagering Door de vachten tezi„verên dol. de ROB het bloed herleven en de verrigtingen weder overeenstemmen. Ook kan mei hLTeproeve6- en zonder vrees, ja met hoop op goed gevolg, aanwenden in een groot aantal ziekten,welke Zo° VeSmdf VearkZÖn feettinfvan het Hart, Blaasslijmvloed, Zweren van den Uterus stoornis in de Men- BtrualSÖb^^. BMSAaSibeScn, Witte Zwelling, hardnekkige Hoest. Zennwaehtog^^ W^ naauwingen, Waterbrenk, Waterzucht, Graveel, tusschenpoozende Kolnkpijn, ziekten van de Lever, Maagontsteking, M*BT^CWBtS%OTVEAU LAFFECTEUR is vooral geschikt om grondig en in weinig tijds te genezen scherpen Witten Vloed, besmettelijke Vloeijingen, zoowel pas ontstane als verouderde we ke zoo schrikkelijk de jonge heden teisteren en waartegen zij zonder ooYdeel de Copaïva, de Cubeba en de zamentrekkende inspuitingen gebruiken Wat gebeurt er nu? De ziekte keert onophoudelijk terug, omdat de smetstof niet vernietigd is en men stelt zich bloot aan vernaauwinsen en dientengevolge aan onvermogen. .... Deze ROB geneest vooral die geheime kwalen, welke men bestempelt met den naam van oorspronkelijke, secundaire en tertiaire. Deze laatsten ontstaan vaak twintig jaren na de eerste verschijnselen, welke men_ reeds, lang uitgeroeid waande. Als veelvermogend zuiveringsmiddel vernietigt hij die toevallen, welke door het gebruik van Kwikzüver ontstaan zijn&apos; hij ondersteunt de pogingen der natuur om het lodium uit te drijven, wanneer men in het huwelijk wil treden waarborgen voor de goede gezondheid zijner kinderen hebben en den vrede in zijn huis bewaren. De PLANTENSIROOP van Dr. BOYVEAU LAFFECTEUR, welker echtheid door de handteekening&apos;van Dr GIRAUDEAU DE SAINT GERVAIS wordt geguarandeerd, is te verkrijgen voor ƒ4 de Flesch van 16 oneen, Rue Richer, 12, te Parijs en bij de voornaamste HANDELSHUIZEN IN ARCANA. , ,iera-y_eumj DEpOTHOUDERS TE AMSTERDAM : GROOTE &amp; ROMENY ULOTH, COOLHAAS &amp; BISSCHOP, WINDHEIM &amp; Cie., VAN HULSTEYN, DE CASTRO FROSTT^CI-lANA &amp;V. ». ELST, ADAMA, CLÉBAN, SCHERMER, SCHILT, DE HAAN &amp; ZOON, NIEMAN ALMA BURGERS KOPPE &amp; VAN DER HANS, VAN MEURS, H. W. OSIECK; Nieuwediep VAN BERK. &apos; - (&quot;652) iïïh. BADPLMÏS IiUiNAHR, *g£ 10 Mf \ in net gcïiilderachtï^e van het Oosten naar station &apos; iitn&quot;l£ het Westen gerigte Ahrdal. Remaken. T&gt;; alkaUsche wateren van het bad Nenenahr hebben een warmtegraad van _0 a 40° Celsius In de J&apos;orden badplaats is reeds heilzaam ll^&apos;r^B~ f_tSt9 midden van ein schilderachtig Park en is regtstreeks verbevinden het Postkantoor, en het leiegr.i* o&quot;«»&quot;&gt; «gt te midden ™**1 Men heeft er uitstekende douches, niet bonden met uitmuntend i^S^^^^^^^^^J^^Foar de opening van het Badsaisoèn en slechts van de gewone soort, maar 00k..«e, welke jan »d^ w De _g ___ a__e rf y ttl^S^dfstedt S-middeï dlllgenc.s terwijl huurr^enW een vast tarief st/eds met e omliggende stedenJ*u Hernamen naar Neuenahr wordt ml, uur afgelegd. Verzending van versch mineraalverkrygbaar zrjn De atstand van «erna en Neuenanr ee_ Mg 2m£ _n j Wat mfrXnkfv-illeNettb^oi_H4_te, wijn vermengd, heeft o. a. bij hel heerschen der Cholera, .. o. miLtf^P vP.nltaten opgeleverd.) Maaglijders wordt het gebruik van Neuenahr-pastilles zeer aanbevolen; zelfs bij wLSffldolSeif lS&gt; % Waas, is Bhet een uitstekend geneesmiddel; eene doos pastilles kost 8 Silbergr. Op h.^tpiHn^en hetzii bn de directie van de bad-inrigting, of bij de depothouders, zijn beide steeds verkrijgbaar. Dewijl lsVumvahr in de onmiddellijke nabijheid ligt van de academiestad Bonn, hebben de zieke badgasten tevens de zeer !.v-ini7« _..l-&lt;T„n.i. id oiïi&gt; behalve de zes geneesheeren in de badplaats aanwezig, dio der medische professoren te fonsulteren In het hotel worden godsdienstoefeningen voor Protestanten (ook in de Engelsche taal) gehouden. (18558) &quot;Te f^ottes^ftm liften In ladlisgr Maar NEW-YORK, PHILADELPHIA, het Engelsche Fregat het Engelsche Fregat TT. MO^MÏÏMM JL MJ M O M JL __»• (3/3), (3/a) Kapt. fl. MOSHER. Kapt. ALERËD K. UTLEY. Vertrekt 10 Augustus. Vertrekt ten spoedigste. De Noc^ddTßark NAAR BOSTON: mmtJLim josièmldred . Kapt. J. H. MEYER. Kapt H $ J^RRTMAN. Vertrekt 20/25 Augustus. Vertrekt medio Augustus. Cwsrefieiiie Stoom Taart TUSSCHEN It€ITT:iSKH-IM-W_EW*Y®i^l&amp; via LI¥EKFI)O.L. EIKEN WOENSR**I VE?l__iiiiliT één der eerste klasse Stoomschepen der Nat. St&apos;-omship Comp. (Itmiteri) van LIVERPOOL naar NEW-YORK, waarvoor Goederen worden aangenomen met directe Cognossementen en tot billijke 0#B3) Nadere informatie, bij W AMJBEKbII-! &lt;k _SUUU.</p>
</text>
