<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AMSTERDAMSCHE LWRM, De DIRECTIE berigt &gt; d_t de noodige maatregelen zijn genomen, om da afleveringen van haar F abriekaat, zooveel mogelijk, in den Voormiddag te doen plaats hebben. Zij, die verlangen mogten het iJfS te ontvangen op bepaalde Uren, moeten daaromtrent met den Heer C. J, ORIETËË Nieuwendijk, L 338, nader ih ÓVei&apos;leg treden. Eene Staaf van ongeveer 5 Ned. Pond kost 35 Cts. Een Abonnement van 30 Bons, elk voor ongeveer 21/2 Ned, Poild, ƒ5.10. (19858)- Alle Bestellingen wordeh tett spoedigste uitgevoerd. BH eeh eXploit van den Deurwaarder J. H. STROETHOIF, den 30sten Julij 1868, op de wijze bij de wet bepaald, gedaan, is, ten verzoeke van ANTONIA VAN GELDER , Huisvrouw van ISAAC ALEXANDER WILHELMUS SJAMAAR, wonende of wel Verblijf houdende te Amsterdam op den Buitenkant en hoek van de Kalkmarkt, ü 55, aan voornoemden ISAAC ALEXANDER WILHELMUS SJAMAAR, wiehs tegenwoordige woon-of verblijfplaats is onbekend, beteekend en afschrift overgeleverd van de grosse van een vonnis, door de Arïondisseinente-Regtbank te Amsterdam, Vacantiekamer, in zake tusschen de requirante, als Eischeres, en den gerequireerde, als Gedaagde, bij verstek gewezen en ter openbare teregtzitting dier Regtbank en Kamer van den dertienden Julij 1868 uitgesproken, waarbij het tusschen partijen op 7 Mei 1851 te Amsterdam voltrokken huwelijk door echtscheiding is verklaard te zijn ontbonden, met alle de gevolgen daaraan door de wet gehecht. (10846) REKENING EN VERANTWOORDING. De Schuldeischers in het Faillissement van FRANS ENGELBERT JOSEPH KLOKKE, Timmerman, Koopman, Stal- en Logementhouder en Tapper te Werkhoven, Worden opgeroepen tot het aanhooren der Rekening en Verantwoording, welke door den Ondergeteekende zal worden afgelegd op Vrpag 14 Augustus 1868, des Voormiddags ten 10 Ure, in het gebouw der Arrondissements-Regtbank, aan den Singel te Amersfoort. Amersfoort, 5 Augustus 1868. De Curator in het Faillissement (19870) Mr. H. E, KANN. Th. REICHELT en J. GEORGË KOOPMAN zullen op Maandag 10 Augustus 1868, des Namiddags ten HALF DRIE ure, in het Lokaal Vereeniging, in de Warmoesstraat te Amsterdam, presenteren te verkoopen: Eene extra mooije partij nieuwe Greenen en Vuren Noordsche, Zweedsche, Riga en Dantziger BALKEN , Spieren, Ribben , Ellens, Juffers, Kolders, Latten, Eikenhout, Battingplaten, Deeien en Sparren; Narva en Riga Sparren; Riga, Dantzig, Memel, Helsingfordsche en Zweedsche PLATEN en WELLEN en Dantziger Eiken BALKEN. Liggende in de Oude Schans en op de Wallen, volgens Notitiën, te bekomen bij ALTICS &amp; CO., Binnenkant, U 138. (19881) D. VAN OSENBRUGGEN, Notaris, residerende te Nieuwer-Amstel, zal op Woensdag den 26sten Augustus 1868, des Voormiddags ten Elf&apos; ure, in de Herberg genaamd: Het Dorstige Hart, te Amstelveen, onder de gemeente Nienwer- Amstel, in Publieke Veiling presenteren te Verkoopen: N&quot;. 1. Het zeer aangenaam gelegen ZOMER- en WINTERVERBLL. F, genaamd VISCHLÜST, geteekend Wijk B, N°. 55, met de daarbij behoorende Gronden, Bepotingen en Beplantingen, mitsgaders Vrucht- en andere opgaande Boonien, Bosschen, Rietakkers en Vischwater, alles staande en gelegen aan het einde der Noorddammerlaan bij de Noorüdammerbrug, onder de gemeente Nieuwer-Amst&apos;el, bij het Kadaster bekend in Sectie G, N°s. 452 tot en met 457, 495 en 548, ter grootte en wel de Gronden van 71 Roeden, 7 Ellen en het Vischwater van 9 Bunders, 4 Roeden, 40 Ellen. N°. 2. Een KOETSHUIS en STALLING voor drie Paarden, met KOETSIERS WONING, staande engelegen tegenover het Perceel _.&quot;. 1, aan het einde van de Noorddammerlaan, vroeger genaamd geweest: Het Huis le Noorddam, geteekend Wijk B, N°. 56, bij het Kadaster be kend in Sectie O, N°. 497, groot 8 Roeden, 90 Ellen. N°. 3. Een HUIS en ERVE, staande en gelegen als voren, geteekend Wijk B, N°. 57, bij het Kadaster bekend in Sectie G, N°. 536, groot 40 Ellen. Zijnde deze Perceelen voorts zoodanig gesitueerd, als door de gegadigden Dingsdag en Donderdag van iedere week, van des Voormiddags 10 tot des Namiddags 3 ure zal kunnen worden bezigtigd. De Perceelen, hiervoren onder N°s. 1 en 2 vermeld, zullen eerst ieder afzonderlijk Opgeveild en Afgeslagen en daarna te zamen in Slag gelegd worden. Zullende de Veilconditien vier dagen vóór den Verkoopdag, des Voormiddags ten Kantore van voornoemden Notaris VAN OSENBRUGGEN, aan den Overtoomschen Weg, gemeente Nieuwer-Amstel, ter visiejiggen. (19763) J. H. BRINKMAN, Makelaar, presenteert, als lasthebbende van zijnen principaal, op ZATURDAG 2» AUGUSTUS __&gt;©_? des namiddags na 5 ure, in het Logement de Gouden Leeuw, in de Zijlstraat, te Haarlem, in Publieke Veiling te Verkoopen, ten overstaan van den Notaris D. H. VAN ZUTPHEN: N°. 1. Een zeer aangenaam gelegen en bijzonder net onderhouden dubbel HUIS en ERVE met STALLING en KOETSHUIS, staande aan het Spaarne, nabij deMelkbrug, voorzien van alle gemakken, geteekend wijk 2, n°. 194, kadastraal bekend onder sectie D., n°. 2142, ter grootte van 6 roeden, 30 ellen. Dit perceel zal te bezigtigen zijn des Dingsdags en Vrijdags, van 1 tot 4 ure, mits vooraf belet vragende. N°. 2. Het alleraangenaamst gelegen ZOMER- EN WI_TEUVEKBU.iI, genaamd VOORBAAN, staande en gelegen aan de Baanlaan, in de onmiddelijke nabijheid der stad Haarlem, bevattende onderscheidene zeer zet behangen en geschilderde zoo Beneden- als Bovenkamers, meest alle een zeer fraai uitzigt hebbende op den Dreef en den Pnncessentuin, en achter hetzelve een grooten smaakvol aangelegden Tuin, met diverse heesters en rijkdragende Vruchtboomen beplant, geteekend Q4, n°. 234, sectie F, n°. 643 en 644, ter grootte van 19 roeden, 40 ellen. Dit Perceel is inmiddels UIT DE HAND TE KOOP, te bevragen bij bovengemelden Makelaar. Breeder bij biljetten omschreven, en nadere informatien bij bovengemelden Makelaar. De Bewijzen van Eigendom en Veilconditien zullen drie dagen vóór en op den verkoopdag ter visie liggen ten kantore van den Notaris voornoemd. (19784) VERKiPIM WEGENS STERFGEVAÏT KLAAS VIS Jansz., Makelaar, zal op Donderdag den 20sten Augustus 1868, des avonds ten 6 ure, te Zaandam, in het Beursgebouw, ten overstaan van den Notaris JACOB DOZY aldaar, verkoopen: He* zeer gunstig bekende en tegenover het daarbij IN HUUR zijnde Beursgebouw, op het druktste gedeelte der stad Zaandam, staande LOGEMENT en KOFFIJHUIS, genaamd: het Wapen van Zaandam, waarin die Affaire met goed gevolg wordt uitgeoefend; kadastraal aangeduid in sectie D, met N°. 715. Nadere inlichtingen zijn, op franco aanvrage, bij genoemden Makelaar en Notaris te bekomen. (19797) OPENBARE VËRBfIÖMWT TE GOUDA, op Woensdag den 19den Augustus 1868, des voormiddags ten Elf ure, in het Logement de Zalm, van een fraaiien OOFT- en BLOEMTUIN, met steenen Koepel, groot 15 Roeden, 22 Ellen, zeer geschikt tot oprigting van eene FABRIEK, of het bouwen van Huizen, liggende en staaßde aan den Fluweelen Singel te Gouda, Wijk R N°. 201, strekkende vóór van den Singel tot achter aan dé Wetering; alsmede van: DRIE HUIZEN en EKVEN, te Gouda en wol: een aan de Spieringstraat, F N°. 106 en twee aan den Raam, O N°s. 483 en 481. Nadere inlichtingen zijn te bekomen ten Kantore van den Notaris WILLEM JACOBUS FORTUYN DROOGLEEVER te Gouda. (19783) &apos; ~te koop circa 20 PETROLEUM-FUSTEN. Prijsaanbieding _ian___^Letter A. P, Bureau Handelsblad. (19820) LEDIG VAATWiKiIöOPT TE KOOP eene partij van eenige honderden goedgekuinte kchotsche HARING-TONNEN. Reflecterenden adresseren _ich onder Lett. A., aan het Postkantoor te Vlaar- &lt;__Igen._ (19819) TE !_£l!o_P wordt aangeboden een goed onderhoudon ENGELiCHE op twee Wielen en plaats voor 4 Personen, uit de i te W, Van HEI.NEICH en VET te Arnhem; te zien en BermEn me* C 0 brieTen bö Hl J&apos; LA PLP°l&apos; te (19822)</p>
</text>
