<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>»e COMMAISfOÏUT HAB, . TEAMSTERDAM EN ROTTERDAM, (11264) NEEMT GELDEN IN DEPOSITO. 1 dag zigt 2 pCt. 3 maanden zigt ... 4 pCt 8 dagen &apos;» _./a &gt;&gt; 6 * &quot; ••• «Va &quot; 1 maand « 3V_ ¦&apos; 1 jaai- * - _J» ¦&lt;_ A, BOÜT, j- J- Gq___r_iNö7ï&apos;- J-JAI^EN3enJ&apos;-ia lOELHOUWEE, Makelaars, zullen op Maandag den3lsten Augustus 1863. des Avonds na 6 Ure, m het locaal de Brakke Grond, in de Nes, ten overstaan van den Notaris &apos;W F OVERHOFF Jr., presenteren te verkoopen : Drie bijzonder gunstig en naast elkander gelegen ZOMER- en WINTER VERBLIJVEN , met derzelver Heerenhuizingen, Stalling en Erven, benevens welaangelegde Tuinen met&apos; Koepels, Vijvers, etc, alsmede een perceel Warrnceziersland en Bosch, alles staande en gelegen aan de Weesperzijde onder de gemeenten Amsterdam en Nieuwer-Amstel. Breeder bij Billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag van 12 tot 2 nre , mits op vertoon van een Toegangbillet, door een der gemelde Makelaars geteekend. De &apos;bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen vier dagen voor en op den Verkoopdag ter lezing liggen ten kantore van bovengemelden Notaris, op den N. Z. Voorburgwal bij de Wijde Steeg, F 122. (18747) B. LANGERHUIZEN, L. A. KESPER. P. PALMBOOM&apos; A. LANGERHUIZEN, A. F. SONDORP, H. HEIJE, HSCHUMACHER en F. A. VERBEEK, Makelaars, zuüen op Maandag den 31sten Augustus 186 S, des avonds ten 6 uur, in het Lokaal De Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris C. VAN ZIJP, in Veiling brengen .- N°. 1. Het Kapitale KOOPMANS HUiS, met Open Plaats, Achterhuis en Erf&apos;, op de Keizersgracht, tussctien de Wolven- en Hnidenstraten, XX 300. — N°. 2. Een Hecht en Sterk PAKHUIS, met afzonderlijk verhuurde Boyenwoningen en Erf, in de Westerstraat, tusschen de Tigchel- en 2de Boomdwarestraten, PP 341. — En N°. 3. Een Hecht Sterk PAKHUiS en Erf, met daarbij behoorend Open Terrein, in de Westerstraat, achter en grenzende aan N°. 2, PP 345, door een&apos; Gang onder het Perceel PP 346 toegankelijk. — De Perceelen onder N°. 2 en 3 vermeld, zullen eerst elk afzonderlijk bij opbod en afslag geveild en daarna te zamen in slag gelfgl worden. Te bezigtigen N°. 1 op vertoon van een Toegang-bewijs, bij bovenstaande Makelaars te verkrijgen, en de _.°. 2 en&apos; 3 des Dingsdags, Donderdags en op den Verkoopdag van 2 tot 4 nre. De Bewijzen van Eigendom en de Veil-Conditiën zullen op den gewonen tijd ter inzage liggen ten Kantore van bovengemelden Notaris. (19787) _s_ 4S_ÏSÏÏ-FLa__ O. in de gemeente Arnhem ligiHHLi&quot; _____ -en&apos;le «NIM*EKENDE GOED*;- .__¦____ KEN, bij billetten en in vorige Couranten in het breede omschreven, waarvan de inzet den 27sten Julij 1868 heeft plaats gehad, zijn met de hoogen gfbragt als volgt: 1». Het BUITENGOED HULKESTEIN: Perceel 1, ongeveer 63 R., 8 E. BOSCHGROND. TERREIN VAN VERMAAK en WEILAND op ƒ 10,800. Massa van de perceelen 2 tot en met 7 ongeveer 2 8., 2 R.. 2 E. TUIN- en BOSCBGROND, TERREIN VAN VERMAAK en WEILAND op ƒ29,400. Massa van de perceelen 8 tot en met 14, HEERENBUIK, TUINMANSWONING met KOETSHUIS STALLING en OHANJERIE, MOES- en TUINGRUND. «OOWGAARD. BOSCHC. ROND, WATERPAIÏTIJEN, TERREIN VAN VERHAAK en &apos;WEILAND, te zamen groot ongeveer 4 8., 32 R,, 52 E. op ƒ 53.700. -, 2°. De HOFSTEDE aan de Klingelbeek, groot ongeveer 81 P., 80 E. op ƒ 6,600. 3&quot;. Het stuk BOUWLAND de Lange Akkers, groot ongeveer 31 R., 60 E. op ƒ 2000. 4°. Het stuk BOUWLAND het Vlaschstuk, groot ongeveer 29 R., 80 E. op ƒ 1900. De toeslag blijft bepaald op Maandag 10 Augustus 1868, des namiddags precies ten één ure, in het Koffijhuis de Harmonie te Arnhem. Inmiddels kunnen hoogen gesteld en inlichtingen vorkregen worden ten Kantore van den Notaris VAN ECK aldaar. Brieven franco. (19315) IMRpI-llTraïfM. De Makelaar J. VAN DOOEN zal, ten overstaan van den te Beverwijk residerenden Notaris C. J. PRINS, op Donderdag 20 Augustus 1868, des Middags ten 12 Ure, in het Logement de Doelen, publiek presenteren te verkoopen : 1. Een Stuk uitmuntend HOOILAND, genaamd de Princes, met den aanwas, gelegen onder Velsen, in de Velserbroek, Kad. Sectie D, Nos. 132 en 133, groot 1 Bunder, 72 Roeden, 90 Ellen, en aanwas groot 17 Roeden, 80 Ellen. 2. Een HUIS en ERF, staande en gelegen te Beverwijk, aan de Breestraat, Kad. Sectie A, N°. 83, groot 2 Roeden, 50 Ellen. 3. Een onlang 3 nieuw gebouwd HEEREN-WOONHUIS met ErtF en GROND, staande en gelegen te Beverwijk, aan de Breestraat. 4. Een DITO GEBOUW met ERF en GROND, staande en gelegen naast het voorgaande. 5. Een DITO GEBOUW met ERF en GROND, staande en gelegen naast het voorgaande. 6. Een DITO GEBOUW met ERF en GROND, staande en gelegen naast het voorgaande. _ Zijnde deze vier Perceelen bij het Kadaster bekend in Sectie A, N°. 1000, ter grootte van 6 Roeden, 73 Ellen. De Perceelen 3, 4, sen 6 eerst afzonderlijk en daarna gecombineerd. 7. Een WOONHUIS en ERF, te Beverwijk, aan de Meerstraat, Kad. Sectie A, N°. 10(3. groot 1 Roede 12 Ellen. 8. EenHEEREN-WOONHUIS, EBFenGBOND, te Beverwijk, aan de Breestraat, Kad. Sectie A, N°. 491 (gedeeltelijk) in het geheel bekend als groot 3 Roeden, 70 Ellen. 9. Een ERF met de HELFT in de daarop staande TIMWEBMANS-WPRIiPLAATS, uitkomende aan den Achterweg en gelegen achter het voorgaande Perceel, Kad. Sectie A, Nó. 491 (gedeeltelijk) in het geheel groot 3 Roeden, 70 Ellen. De Perceelen 8 en 9 eerst afzonderlijk en daarna gecombineerd. 10. Een WOONHUIS, waarin thans de Boekhandel wordt uitgeoefend. met ERF , staande en gelegen te Bevarvvijk, aan de Breestraat, Kad. Sectie A, N°. 490, groot 51 Ellen. 11. Zes WOONHUIZEN, onder één dak, niet ERVEN en GROND, geteekend Nos. 3.3 tot en met 398, staande en gelegen te Beverwijk, aan den Zeeweg, Ka-!. Sectie A, Nos. 809 tot en met 813 en 839, te zamen groot 4 Roeden, 91 Ellen. Deze Perceelen zuüen worden geveild, als: Nos. 393 en 334 eerst afzonderlijk en daarna gecombineerd: Nos. 395 en 396 idem idem -. Nos. 357 en 398 idem idem : en vervolgens combinatie van de zes Perceelen. 12 Een WOONHUIS..E en SCHUUR met ERF en daarbij -.hoorenden uitmuntenden TUINGROND, staande en gelegen naast en achter de voorgaande Perceelen, Kad. Sectie A. N°. 890, groot _ Roeden, 29 Ellen. 13. Een WOi.NHUIS met ERF en GROND , te Beverwijk, aan den Achterweg. Kad. Sectie A, N°. 486, groot 1 Roede. 42 Ellen. 14. Een HUIS met ERF en GROND, te Beverwijk, in de Gasthuissteeg, op den hoek van de Meerstraat, Kad. Sectie A, N°. 654, gr. ot 80 Ellen. De Eigendoms-Bewijzen en de Veilconditien zullen drift dagen vóór de Veiling ter inzage liggen ten Kantore van den Notaris PRINS ,te Beverwijk, alwaar nadere informatien zijn te bekomen.^ * (19762) Heeren Gisthandelaars. Men biedt TE KOOP aan BIERGIST, om voordurend versch te leveren. Reüectwenden gelieven rich met Franco Brieven te adresseren aan de Bierbrouwerij te Breukelen. (19772) TÈMSE R~ PASTILLEN. aan de Bronnen te Ba .-Ems uit de Zouten van het Mineraalwater bereid, zijn steeds te bekomen te Amsterdam bij onze Hoofd-Agenten voor Nederland, in de Hoogduitsche Apotheek van J. N. WALTER &amp; Zn., op de Heerengr. bij de Hartenstr. Ook zijn zij verkrijgbaar gesteld: tè Alkmaar bij ANSINGH; Arnhem, OTTERBEÏN-, Breda, v. r&gt;. GOORBERG; &apos;sHertogenbosch, VAN HOUTEN; Dordrecht, DE BOöbON; Gorinchem, VAN &apos;T SANT-, Grave, JANSEN ;.&apos;s Gravenhage, SNABILIÉ; Haarlem, SWENS &amp; BECKING: Leeuwarden BRUINSMA; Leiden, FISCHER g-s Cre.; Kampen, DE RUTSER; Middelburg, VAN DE KAMER-, Nijmegen. ABELEVEN-, Purmerend, MULLER VAN DER VOOREN: Rotterdam. VAN SANTEN KOLFF-, Tiel. FAASSEN; Utrecht, O VERWIJK; Wormerreer, GROOT -, Zalt-Bommel, JESSE; Zwolle, ELEVELD &amp; Zn.; Z-tphem MUNTENDAM. HET BESTUUR DER MINERAAL(I976S) BRONNEN TE BA»-EMS.</p>
</text>
