<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Voorloopige Winter-dienst der&quot; !J STOOMBOOT STAD WOERDEN N\ % van af 3 October. Van LEYDEN Zaturdag &apos;s morgens 6 u. 45 ui., in plaats van 3 u.; en op Maandag 19 en (Woensdag 21 October ih plaats van 6 ui 45 m. des morgens 3 u. 30 &apos;m., bjj gelegenheid der WOERDSCHE PAARDEN- EN KOEMARKT. Verder de diensten onveranderd. - ■ • DE DIRECTIE. flinke Loopjongen KAN DADELIJK1 GEPLAATST WORDEN. Informatie bij den Uitgever dezer Courant. GENEESHEER. Daar Curatoren van&apos; de Natuurgeneesstichting Bethesda bij meerderheid van stemmen&apos; besloten een gepromoveerd Geneesheer, gehuwd en vanmiddelbare jaren, voor de Stichting te willen aannemen, worden allen die ge- j zind zijn en de vereischie kennis bezitten, de lijders uitsluitend volgens de naiutirgeneesleer te behandelen, uitgenoodigd zich met vrachtvrije brieven aan te melden bg den Heer mede-Curator waarnemend Secretaris A. EVERTS, Notaris Ie Dieren, bjj wien dé voorwaarden in extenso persoonlijk zijn in Een vroeger verblijf van eenige maanden in eene Natuurgeneesstichting in Duitschlaiid kan lot aanbeveling strekken. „ Duitsche Doctoren kunnen mededingen als zij het bewijs inleveren hier lè land als zoodanig te mogen optreden. Aanwijzing te Laag Soeren geschiedt door den Werkbaas G. VAN ! EYBERGEN of door G. GERBRANDS, Kastelein van Sprengenoord. TE KOOP AAN LAGEN PRIJS: een en een CaJUT&amp;IÏIJ met buisjes voor 40 draden, beiden 1.15 breed, zeer goed geconditionneerd Om Garens voor Dekens te spinnen. Zich te vervoegen bij den iïéér CÖÓL JACO&apos;BY té Tilburg.&apos; OPENBARE VRIJWILLIGE VERKOOPING, na daartoe beleomen reglerlijhe magtiging, &quot;fSÊsk in bel Heeren-Logement aan dén Burg ie Leyden, bjj opbod JjÉytir op Zaturdag den 10icn Oclober 1868 en bij afslag op Zattir- j dag den 17den October 1868. beide dagen des avonds ten &lt; 7 ure&quot; precies, : «&quot;. 1. Een HEER EN 11 DIS mei ERF en welaangelegde groote TUIN en j ACHTERHUIS, te Leyden, aan de oostzijde van de Hooigracht, tegenover de Nieuwstraat, geteekend Wijk VII, N«. 774, bevattende het Huis, bene- j den: Voorhuis en Gang, met wil Marmer, royale Zijkamer, zeer fraaije ! . Suite, uitziende aan den Tuin,, voorts Spreek- en kleine Tuinkamer, beide behangen en met Slookplaalsen, Keuken, drooge Kelders en&apos;Provisiekamer;j boven: twee Voorkamers, beide met Slookplaalsen, Binnenkamer eu twee groole Achterkamers aan den Tuin, mei wit Marmeren Schoorsteenmantels, zeer ruime Zolder. Dienstbodenkamer en Turfzolder, en zoo vooris, strek- j kende met den Tuin en het Achterhuis tot aan de Middelstegracht, alwaar het perceel éen üilgaiig heeft, groot 8 roeden, 90 eÜeh. Vèrhburd lot 1 Mei 1869 vóór ƒ725. N&quot;. 2. Een UEERENIIUIS en ERE, roet VOOR- en ACHTERTUIN; te j Leyden, aan de zuidzijde van de Haarlemmerstraat, strekkende met den Tuingrond aan den Apothekersdijk, geteekend Wijk VI, N&quot;. 325 en 325rM11, bevatttende het Huis, beneden: Marmeren Gang, Zijkamer mei Snite, twee . Binnenplaatsen, Binnenkamer, zeer fraaije Tuinkamer met Kabinetje, zeer ruime Keuken, goede Kelder, open Trap, en boven: zes zoo groote als j kleine Vertrekken, allen behangen en gedeeltelijk van Slookplaalsen voor- j zien. Voor- en Achterzolder, Zolderkamers, Turfzolder en Vliering; voorts TURFSCHUUR en TUIN met Kippenhok en Loop, en uitgang aan de Haarlemmerstraat , en Tuin met uitzicht en uitgang aan den Apothekersdp, grool 6 roeden, 20 ellen. Te aanvaarden 1 November e. k. N». 3. Eene ARBEIDERSWONING met SCHUUR ën ëehepértfj TUIN-&quot; of TEELLAND, onder Leyderdorp, even builen dé Zijlpoort der Slad; Leyden, aan den Lagen Rijndijk, strekkende lot en overpad gevende aan ; de volgende parlij. het Huis geteekend Wijk Z , N°. 88, groot ruim 31 roeden, j Verhuurd tot 1 February 1869. r.\ N». 4. Eene TUINMANSWONING mei TUIN- en TEELGRONDEN,j Koepel en Keuken; Plantsoen; Vruchienbóömgaard , Boschhakhoiit en Vjj. j vers, béïièvéus dè voormalige Traansiokerij met Schuur en Loodsen omgeven 1 van een Houlcingel, in het geheel van ouds genaamd: de Eendenltooi, strekkende tol aan perceel N».. 3, groot 2 bunders en ruim 47 roeden. j Gedeeltelijk vérhiiiird tot 1 Februari) 1869. !| De jierceelcn N°». 1 en 2 zijn le bezigtigen op Dingsdag en Donderdag van iedere week vóór den afslag, van des namiddags 2 tot 4 uren, mits vooraf belet vragende bjj de bewoners, en N°&apos;. 3 en 4 op iederen Maandag, Dingsdag en Donderdag vóór de toewijzing, van des voormiddags 10 tot &apos;s namiddags 2 uren, op permissiebilletien af te geven door de Notarissen Mr. H. OIIREEN en Hl». J. L. KLAVERWYDEN te Leyden, bij wie nadere infoVmatiên le bekomen zijn; zullende lusschen de veiling en den afslag, ten kantore van den eerstgenoemde!) Notaris, aan den Ouden Singel, Wijk V, IX». 348, verhoogingen worden aangenomen legen genot van één vijfde der vcihoogsom.</p>
</text>
