<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AAN GASVERBRMÉS EN WINKELIERS.&quot; Bij den Ondergeteekende zijn ontvangen: Eene Partij Nieuwe Vergulde en Gebronsde GAS-ORNEMËNTEN, ook Kristallen 2, 3, 4 a 5 MCHTKROONEN, welke uitmunten door elcganten vorm en matige prijzen. P. MllWEfllfflAM , (10703) Binnen-Amstel, IJ 23. MAGAZIJN VATiIAWIEREN SCffOÖRSTBËK1&quot; MANTELS in het PALEIS VOOR VOLKSVLIJT, steeds 45 stuks direct aflevcrbaar. G. _. J COOL, Fabriekant. Bekroond op de Tentoonstelling Paleis (11309) voor Volksvlijt 1866. ËënncOMMiSSÏEHANÏ^iLAJÖrtënYIatten lande in Noörd- Brabant, algemeene Handelskennis bezittende, voorzien van uitmuntende Getuigschriften van Soliditeit, Eerlijkheid en Activiteit en geregeld elke maand ruim een veertigtal Gemeenten, meestal groote Dorpen, in zijne Provincie voor zijnen handel bezoekende of latende bezoeken, wenscht zich nog belast te zien als Commissionnair, met den Verkoop op Monster, van KOfffflJ. THEE, RIJST, SUIKER en alle zoogenaamde KOLONIALE WAREN, RAAPKOEKEN. OLIE, ZEEP en STROOP, MEEL en GRANEN, MANUFACTUREN en ELLEWAREN en al wat voorts ten platten lande in Noord-Brabant aan Bakkers, Brouwers, Manufacturisten en Houders van Boeren winkels ten verkoop kan worden aangeboden. Makelaars, Commissionnurs, Agenten, Fabriekanten en Grossiers in bovengenoemde of daarbij behoorende of aanverwante Artikelen, gelieven zich, onder toezending van Prijscouranten en opgave van Commissieloon, franco te adresseren, onder het Nummer dezer Advertrntie, aan het Bureau Handelsblad. Op stipte geheimhouding kan gerekend werden. (13772) Bij de ,Boeldiandehars M. SCHOONEVELD» &amp; ZOON ligt ter perse: BESCHOUWINGEN OVER liet Middelbaar onderwijs, met het oog op de NIÉUWE VOOEDKAGT van Burgemeester en Wethouders van A_n_e;dam. DOOR Mb. J. PIN VER. (14214) Liitg&amp;ye van 1). B. CENTEN , te Amsterdam : ! VOOR MEER DAN ÉÉN LE¥EN. EEN TWAALFTAL LEERREDENEN VAN D«. e. lauriliard. • Prijs ƒ 2.60, gebonden ƒ3. INHOUD: Eene oude Geschiedenis, maar altijd weer nieuw. — Het beste Gezelschap. — Ons wonderbaar maaksel. — Oude adel. — Dood en vergetelheid. — Niet ik. —Bii God. — Bloei bij verval. — Onder weg terwijl &apos;t dag wordt. — Het zien naar den Hemel. — Mislukte Toren. — Christus&apos; geest Christus eere. (13201)</p>
</text>
