<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>._■_.«i. i.n.-_l II II I lil 1111 I M ____—— I | ■_________»_____■____■ lil ■ I—lMlM.______t Bij deze heb ik de Eer re berigfen, dat ik van heden af mijne BAZiiK van Tapisseriën HEROPEND heb op de REIKERSffiBACHT bij de fiSegnlie rs^raciit, _&apos; i_», eu van ecne ruime Sortering van geheel nieuwe Artikelen, tot de bekende lage Prijzen voorzien ben. 04241) Wed A. H. FI&amp;IJE. IJEBIf. I_¥€w tot aankoop en inrigting van een üOHAAI_ ten behoeve der Ambachtsschool voor de arbeidende klasse, te Amsterdam. De ondergeteekenden geven bij cfezen kennis, dat op hunne in de vorige maand verspreide Circulaire, voor bovengenoemd doel . zijn ontvangen de volgende inschrijvingen: J 4030.50 giften in eens, waaronder ƒ 1000 van Z. K. H. Prins FREDERIK der Neder. landen: &apos;f 2195, Aandeel in de Rentelooze Leening, en ƒ 8900, Aandeel in de Leening a 3 pCt., te zamen f 15,125.50. Terwijl zij hunnen welgemeenden dank betuigen voor de ondervonden ondersteuning, meenen zij er tevens op te moeten wijzen, &apos; dat tot aankoop en doelmatige inrigting van Terrein on Lokaal wordt gevorderd eene som van minstens f 25,000, weshalve zij met bescheidenheid, maar tevens met de vrijmoedigheid, die het bewustzijn van eene goede zaak voor te staan geeft, bij belangstellenden [ aan te dringen op verdere ondersteuning en hen beleefdelijk nit te noodigen hunno inschrijvingen te doen toekomen aan een hun_er. Het Bestuur der Maatschappij van den Werkenden Stand en der Ambachtsschool, in vereeniging met eene I Commisöie nit die Maatschappij , N. TETTERODE, Heerengracht, DD 385. C. WIEGAND, Oude Schans, O 282. H. J. KOPER, Bloemgracht, MM 45. P. H. STARK, Prinsengracht, hij de Noordermarkt, PP 772. GEO. PECK Je., Nieuwendijk, L 313. J. GALMAN-, Haarlem. A. F. EUITER , Schippersgracht, Uü 422. G. H. KÜIPEE, Prinsengracht hij de Vijzelstraat, AA 599. D. VISSER, Utrechtschestraat, Z 23. G. B. SALM , Heerengracht bij de Brouwersgracht, SS 234. 1 .1. F. BROMS, Geldersche Kade, K 427. E. S. WITKAMP, Koningsplein, X 432. W. F. OVERHÓFF Jr., Oude Bloemmarkt. [ Amstekdam, 8 Junij 1867. (14250)</p>
</text>
