<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Rolonien. BATAVIA, 27 April. PER OVERLANDMAIL.</title>
	<p>Aan het algemeen overzigt van den Java Bode ontleenen wij het volgende: De afkondiging der koninklijke besluiten, houdende reorganisatie van het hooggeregtshof van Nederl.-Indie en van den raad van justitie te Batavia, heeft thans plaats gehad, met bepaling, dat zü dadelijk in werking zullen treden. De afkondiging is eerst gedaan onder datum 21 Maart 1867, doch heeft gisteren nogmaals plaats gehad onder datum 23 April 1867. -*&quot;»■ Tevens zijn de ontstane vacatures vervuld, onder anderen door da heeren mr. F. F. L. U. Last en jhr. J. Graafland, met bepaling, dat zij met hunne tegenwoordige commissien, eerstgenoemde voor de zamenstelling van een inlandsen strafwetboek, laatstgenoemde voor een verbeterd stelsel van overschrijving en hypotheken, zullen belast blij ven. w&quot; Tot nu hebben wij niets vernomen van eenig resultaat dier commissien waarvan laatstgenoemde reeds bijna twee jaren in werk_„ is en zulks, in afwachting van den uitslag van het in Nelriand tl honden onderzoek,o_trent hetzelfde OBder_ei^ ««tt wKIK yen zal. Intusschen wordt de onzekere toestend d_r _I ve_c_i. lende «itlegging yan de sedert 1848 vigerende overgangsbepalingen gehandhaafd, en eigendommen en hypotheken aan t,fi,e,mmmtt veranderlpe (en volgens het inzien van vele deskundigen tot nu toe onjuiste) regtspraak blootgesteld. , Had men daartegen eenvoudig toegepast de in 1848 op het stuk van levering van vastigheden en vestiging van hypotheken voorloopig buiten werking gestelde wetgeving, welke in vele opzigten de Nederlandsche overtreft, dan had men ten minste iets goeds en zekers gehad, in afwachting van iets beters, en zou bovendien een kwart ton aan noodelooze uitgaven zijn uitgespaard. Nog droeviger moet het gesteld zijn met de verbeterde wetgeving in spe voor de buitenbezittingen. Zijn toch onze berigten juist, dan moet de minister eenige hangende voorstellen van den commissaris hebben afgekeurd, op grond dat daarbij de afscheiding van administratieve en regterlijke magt als grondslag is aangenomen, en de minister de cumulatie dier werkzaamheden wenscht te handhaven. Wrj zullen dus thans na pi. m. 12 jaar, dat de commissie geduurd heeft en pi. m. 3 ton, die zij gekost heeft, niet slechts even ver zijn als bij deu aanvang, maar bovendien met minder hoop op zoodanige regeling als door een verlicht regeringsbeleid wordt gevorderd. Da paniek, door de telegrammen van de heeren Termeulen c. s. veroorzaakt, is door de latere mailberigten weggevaagd, met dat gevolg, dat do Indische assurantie-maatschappijen weder besloten hebben tegen molest op Ned. en Duitsche schepen te verzekeren. De opening van den spoorweg Samarang-Tauggoeng, laatstelijk op 2 Mei e. k. vastgesteld, is volgeus Samarangsche berigten weder uitgesteld, op grond dat de tarieven nog bij de regering in behandeling waren. Door de kamer van koophandel te Batavia is de tusschenkomst van den gouverneur-generaal ingeroepen, ten einde tot de afschaffing van het inkomend rCgt op meel en tarwe te geraken. Té Ambarawa hebben &apos; zich weder twee vertikale schokken van aardbeving doen gevoelen. Wij hebben hier een bezoek gehad van een Engelsch oorlogsschip, the Royal Princess, onder bevel van den vice-admiraal Georgo St. Vincent King. Zr. Mr. stoomschip Montrado is afgekeurd, en verkocht. Volgens een ingezonden stuk van den militairen veearts Vos in het A. B. tl. over de veeziekte, heeft men tot nu toe in Indie slechts met miltvuur eu niet met de zoogenaamde runderpest te doen gehad. Behalve de aanwijzing der verschillende oorzaken en middelen tot wering dezer ziekte, dringt do schrijver aan op eene vermeerdering van het aantal veeartsen, ten einde tegen alle eventualiteiten te zijn gewapend. Op Sumatra blijtt de ziekte onder het vee nog steeds voortwoeden. Tinveiling 12 April: 3545 picols gemiddeld tegen ƒ 55.06. Disconto Java-Bank _ pCt. verhoogd (9 pCt.). Aan het Algemeen Overzigt van het N. JS. H. ontkenen wij het volgende&apos; Doodsche stilte blijft aan den politieken hemel heerschen; het tijdperk van afwachting is vervangen door een tijdperk van afmatting, en de onzekerheid heeft plaats gemaakt voor onverschilligheid. Er bestaat geen vertrouwen meer noch in eene partij noch in een persoon, en zelfs het geloof in beginselen bleef bij weinigen behouden. De leus van den dag is: toezien wat er van worden zal. Men beweert, dat ook het onderwijs, en bijzonder het Gymnasium Willem 111, weldra cene hervorming zal ondergaan; daarvan is echter tot beden niet officieels gebleken. Geloofswaardige correspondenten schrijven uit Nederland, dat de Heer Mr. A. J. Swart, laatst president van het hoog geregtshof van Ned. Indie, thans lid van den raad van slate, de meeste kans hebben zoude, om tot vice-president van den raad van Indie te worden benoemd. Do verdiensten van dien heer als regtsgeleerde worden hier algemeen erkend en hoog gewaardeerd, doch even algemeen zou men het onbillijk achten, indien de meerdere aanspraak van den Heer Mr. A. Loudon door de benoeming des Heeren Swart werd voorbijgezien. Bovendien is laatstgenoemde, juist door zijne speciale ontwikkeling als regtsgeleerde, voor de hier bedoelde betrekking waarschijhl.k minder dan de Heer Loudon berekend. De meeste aanspraak heeft zeker de Heer Keuchenias, doch zijne benoeming is evenmin van dit ministerie te verwachten als zijne aanneming van het vice-presidiaat onder dezen gouverneur-generaal. Niet iedereen is te koop, al zijn de uitzonderingen zeldzaam. SOERABAIJA, 12 April. De laatste tijdingen van Banjermasin dd. 6 dezer.luiden aldus: De rust werd nergens in de residentie gestoord. Handel en scheepvaart te Bandj ermasin zijn zeer levendig. De gezondheid is bevredigend. — 16 April. De suikerfabriek Ketanen, werkende met een gouv.-coutract van 300 bouws voor nog 5 jaren, is heden morgen in publieke veiling verkocht voor f 282,500, aan de Internationale Credieten Handels-Vereeniging Rotterdam. — 19 April. Naar men verneemt, is de fabriek Teedja, gelegen in de afdeeling Pamakassan, eiland Madura, onderhands voor/ 300,000 aan den Heer J. F. Mentel te Pasaroean verkocht.</p>
	<p>PADANG, 6 April. Van het landschap Öelakken vernemen wij, dat daßr alle nog overgebleven runderen van den eenmaal zoo rijken veestapel worden afgemaakt, ten einde op deze wijze het vleesch te conserveren voor later gebruik. Van Loebee-Along en Kaijoe- Tanam zegt ons een ooggetuige, dat de bevolking aldaar door de fevolgen der veeziekte als verplet is: de sawah&apos;s worden niet meer ewerkt. en van het vervoeren van producten kan geen sprake meer zijn. Wel hebben zich eenige Maleijers verbonden, om wederom vrachten te vervoeren met paarden, maar dit middel, zoo ongewoon voor den inlander van Sumatra, strekt tot niets anders dan om de algemeene verslagenheid te vergrooten. Van Fort de Koek, Boekit- Koriri en Paija Komba verneemt men, dat de epidemie zich aldaar slechts bepaalt tot eenige offers. In de //Brieven uit Nederland,&quot; voorkomende in het Soer. H.blad, komt het volgende voor: , De minister van koloniën broeit over eene suikerregeling, waarvan de grondfbigen zullen zijn als volgt: men gaat bij elke fabriek na, welke oogsien zij gehad heeft in de laatste zeven jaren; men stelt den hoogsten en den laagsten oogst ter zijde; van de overigen vijf neemt men liet gemiddelde; van dit gemiddelde moet de contractant aan den staat jaarlijks een vierde leveren om nit. Niet ieder zal daarmede tevreden zijn, vooral niet zij, die slechts over geringe uitgestrektheid van aanplant on schrale gronden kunnen beschikken. Het veorstel van Swietsn schijnt mij het beste toe, mits na afkoopbaarstelling van de heerediensten. Elk eontr.ictaut zal dan zijnen suikeroogst kunne» vermeerderen door vrijwillige teelt.</p>
	<p>Door den gouverneur-generaal van Nederl. Indie zijn de volgende beschikkingen genomen: Civiel Departement. Benoemd.- Tot comm. op het kantoor van den ass.-res. van Meester- Cornelis T. J. VV. Litson; tot control. 3de kl. bij het binnenl, bestuur in de ies. Palembang E. von Faber; tot pakhuism. te Palembang W. A. van den Broek; tot 3.ien comm. bij de alg. reken k. J. J. H. Maarschalk-, tot ass.-res. van Lamongan J. E. van den Bor; tot ass.-res. van Bondowosso A. H. Swaving. Bij het bureau van den alg. ontv. bij &apos;slands kas te Batavia: tot 2 len comm.&apos;M. A. Steenhardj&apos;tot 3den coniln. H, Hall. Bij het dep. van financiën: tot I sten comm. H. Velu; tot 2den comm. H. A. P. G. Ondaatje; tot 3le comm. S. Rawaroe en N. F. Groenewald. Bij het hoog geregtshof van Ned. Inuio: tot vice-pres. Mr. F. L. AntMng; tot raadsheeren: Mr. F. F. L. U. Lasfe Jhr. J. R. D. Graafland en Mr. G. F. Essers. Bij den raad van justitie te Batavia: tot vice-pres. Mr. R.vanGoens; tot lïdMr.E. R. J. C. de Kuyper; tos 2den subst&apos;-griff.Mr. C.P.H. Winc&apos;kul en tot 3don substituut-griff. Mr. D. J. Godefroy. Geplaatst.- Ter beschikking vau de residenten in de volgende residentien: Krawang Y. Gaade; Pekalongan A. Boudewijnse, Rembang A. C. Uljée, Kediri Mr. J. F. Kramer., Madioen J. A. Muller en T. Pino, Japara C. P. H. Bachiene, Cheribon R. W. H. Pitlo, Bagelen J. G. IJssel de Schepper, Kadoe G. A. C. O. Kraft, Soerabaya T. Mounier, Bantam Mr. G. C. A. van Burg, Tagal Mr. G. H. Lo we, Preahger-Regentschappen H. Kuneman en E.L.M_ler,ProbolingoF. J.Potter, Pasoeroean J. de Crane, allen ambtenaren. Overgeplaatst.- Bij den waterstaat en &apos;s lands burg. en openb. werken: Naar Tjiandjoer (Preanger-Regentschappen) de opz. 2de kl. Jhr. J. A. L. Coenen; naar Soerabaya, de opz. 2de kl. C. F. Welker; bij de landel. ink. en cült.: naar de. res. Bezoekie, ter beschikking van den res. aldaar, de control. 2de kl. J. W. Obdam; naar de res. Soerabaya, ter besch. vanden, res. aldaar, de control. 2de kl. O. A. Bnrnaby Lautier. Voorloopig toegevoegd: Als secret, aan den hoofd-inspect. der cultures R. A. Sijthoff, de control. 2de kl. W. J..C. Groos. Ontslagen: Op verzoek, eervol, de gew. opz. 2de kl. bij de indigo-cnlt. L. K. J. von Kielbeg; de geschorste klerk op het resid.-kant. te Patti A. L. Lowentrey. Ontzet: Uit zijne bediening van advocaat en procureur bij het hooggeregtshof van Ned. Indie Mr. J. H. Toe water. Verleend. Een 2jarig verlof naar Nederland: aan den assist.-res. van Montrado, A. L. H. A. Nagel; wegens ziekte aan den schout-bij-nacht te n __i__l_ eTVïi.es&apos;- wcSens ziekte, aan den ingenieur lste kl. voor de mij■ „&lt;_l_f___inï ie, P. van Dijk; naar Europa, wegens ziekte, aan den con, -Botesf trtè^bij de landel. ink. en cult. Mr. J. f)eketh. f___»»/ T?_- • • MiUta&gt;r Departement. _ WÈÈmI WaPW del&apos; inf&apos;: Bïj het Óde&quot;at&gt; dé majoor Ontslagen: Op verzoek eervol de kolonel der genie en sapeurs G. W. Fredzess.</p>
	<p>Marine Departement. Benoemd: Tot lsten machin. bij de gouv.-marine A. J. Verschuer. Verleend: Een 2-jarig verlof naar Nederland wegens ziekte aan den lsten machinist bij de gouv.-marine J. F. Kooman.</p>
</text>
