<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ABYEETEMTIEH. B. LANGERHUIZEN.&apos;H. B. REESINK, J. T. SCHUTTE, J.H.H. SCHMEDDING, A. LANGERHUIZEN, A. J. GUEPIN, M. S. MACHIELSE en J. M. DIJKERS, Makelaars, zullen op MAANDAG 1 JJULIJf 1867, des Avonds na Zes Uur, In het lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris Mr. C. J. DIEMONT, in veiling brengen: N°. 1. Een BUITENVERBLIJF, genaamd Dakten, met grooten Tuin en Erf, en N°. 2. De daaraan verbonden SNUIFen GIPS-FABKIEK. mot haren kapitalen Molen, genaamd de Groote Kardinaal, met alle Machinerièn, vaste en losse Gereedschappen, Moes- en Tuingrond en verdere aanhoorigheden, bij en nevens elkander gelegen, aan de utrechtsche zijde, gemeente Nieuwer- Amstel,&apos; tegenover Schulpenbrug, te zamen groot 31 Roeden en 25 Ellen, welke perceelen eerst elk afzonderlijk geveild en daarna te zamen in slag zullen gelegd worden. Zij zijn te bezigtigen op vertoon van een Toegangbillet, bij bovenstaande Makelaars te verkrijgen. De bewijzen van eigendom en de veilcondition zullen op den gewonen tijd ter inzage liggen ten Kantore van boyengenoemden Notaris. - (14078) B. L. C. VAN SOOLEN, F. REIJSENBACH, J. F. SCHUTTE, P. D. LUSINK, F. FUCHS, J. J. ELS ENBUEG Azn., W. C. HAVIE, N. J. BEVERSEN, F. Tv. GÖRLITZ, G. WESSELING en J. S. SERVAAS, Makelaars, zullen op MAANDAG 1 JIULIJI 1867, des avonds ton zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ver&apos; koopen: N°. 1. Een WINKELHUIS (waarin Broodbakkerij) eu EKF, met Boyenwoningen, Open Plaats, &apos;Achterhuis, in de Halsteeg over de Pieter Jaeob dwarsstraat, I 89. — N&quot;. 2. Een WINKELHUIS (waarin Kalk- en Biksteen-Affaire) en ERF, met Pakhuis, Achterhuis en Boyenwoningen, in de Laurierstraat voorbij de Eerste Laurierdwarsstraat, E E 599. — N°. 3. Een WINKELHUIS waarin sedert jaren eeneßroodbakkerij uitgeoefend is, (thans ingerigt tot Brooddepót) en ERF, mot Boyenwoningen, in de Rozenstraat op den hoek van en in den Drieroemersgang, tusschen de Lijnbaansgracht en Tweede Rozendwarsstraat, E E 276. — N°. 4. Een RUIS en ERF, met Boyenwoning, in de Bethanienstraat over de Bethaniendwarsstraat, K 172. — N°. 5. Een HUIS (waarin Smederij) en ERF, in de Regnliersdwarsstraat, tusschen de St. Jorisstraat en Openhartsteegf, X 257. — N°. 6. Een HUIS en ERF, met Onderhuis en Tuin, in de Nieuwe Leliestraat, tusschen de Tweede en Derde Leliedwarsstraten, MM 154.—N°.7. Eene DUBBELE HUIZING en eene STALLING voor 8 Koebeerten en eene STALLING voor 12 Koebeesten, benevens 2 UOOIHUIZEN ep een Boerenerf, aan den Haarlemmerweg, in den Slooter Binnenpolder, gemeente Amsterdam, even voorbij dè Eenhonderdroe, W W 61, groot 5 roeden en TWEE STALLINGEN, ieder voor 12 Koebeesten , waarvan ééne van steen gebouwd , en met pannen gedekt is, op Erfpachtgrond op hetzelfde Erf, WW 61« en 61., grost 374 vierk. Ellen. Veilconditien enz. liggen op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van de volgende Notarissen als: Nu. 1, A. D. EUMLING, N°. 2, G. DE VRIES, N&quot;. 3, G. RUIJS, N&quot;. 4 en 5 G. J. C. VAN VIANEN, Nu. 6, A. A. F. SCHOUTEN, N&quot;.7,F. FRANKE. (14171) _. J. A. VAN MINDEN en H. TAKES, Makeg^3lp%%. laars, zallen op MAANDAG 1 JIULIJI 1867, ___!. * ___H es av°nds ten Zes ure, in het Lokaal de Brakke ___!___■* «__ (_jronc|; ten overgtaan van den Notaris G. RUIJS, verkoopen : Eon HUIS en ERF, genaamd DE KONINGSKROON , in de PLANTAADJE KERKLAAN, hoek Muidergracht, V 213, groot 877 vierk. ellen. Breeder bij billetten omschreven en te zien des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den verkoopdag van 12 tot 3 ure. Veilconditien enz. liggen op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van genoemden Notaris, op den Binnenkant tusschen de Bantammer en Schipperstraten. (14173)</p>
</text>
