<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Belgische Post.</title>
	<p>BRUSSEL, 9 Junij (Part. Corr.). Er heerscht verdeeldheid in den boezem der _ Antwerpsche oppositie. De clericalen wilden namelijk hunne candidatenlijst voor de aanstaande Senaatsverkiezingen aan de liberale fractie opdringen. De pogingen der zoogenaamde liberale fractie om althans een candidaat op de gemeenschappelijke lijst te doen brengen, bleven vruchteloos. En thans maken de beide groepen elkander zwart, alsof zij nimmer iets gemeens met elkander hadden gehad. De zoogenaamde vrijzinnigen bobben bovendien besloten geen deel aan de verkiezing te nemen. Toch zijn de clericalen zeker van hunne zaak. De regeringspartij heeft het besluit genomen om zich eveneens van het deelnemen aan de verkiezing te onthoui den en wel bij gebrek aan candidaten, waaruit voortvloeit dat zelfs I do beide aftredende liberale senatoren van Antwerpen er van hebben afgezien om te trachten met hunne vier clericale ambtgenooten door I te glippen. Zij kunnen zich thans voorshands voor hunne vervanging I troosten mot het officierskrnis der Leopoldsorde, dat aan die heeren, blijkens den Moniteur van heden, is toegekend. Zoodra het berigt van den aanslag ep den Czaar ten hove was l«n .vangen, heeft Koning Leopold deu Keizer wet zijue geliikkige</p>
	<p>redding geluk gewenscht. De Heer Raimbaut, de redder van den Souverein, is. een Belg. Hij is lid eener geachte Brusselsche familie. Daarentegen is het onjuist, dat Bereyouski, de moordenaar, zich van hier naar Parijs heeft begeven om den aanslag te plegen. Aan het ministerie van justitie waar, gelijk bekend is, een meer dan vaderlijk toezigt op dc in België woneflde vreemdelingen en inzqnderheid op de staatkundig» uitgewekenen, wordt uitgeoefend, heeft men g.en spoor van dien persoon in de registers kunnen ontdekken. Het regtsgeding van den Heer de Buck, te Antwerpen tegen de orde der Jezuiten, welke hij beschuldigt zich, door middel Vaft tusscheu-personen , van de zeer aanzienlijke nalatenschap van zijnen oom te hebben meester gemaakt, heeft eene eerste voor den eischer gunstige oplossing ontvangen. Hij is namelijk door de regtbank van Antwerpen tot het bijbrengen van bewijzen toegelaten, hetgeen volgens personen, die deze goneele zaak van nabij kennen, volstrekt niet moeijelijk is. Het schijnt werkelijk, dat de Belgen zich aan de afdamming der OosterTSchelde en aan het kanaal van Zuid-Beveland beginnen te gewennen. Tegen morgen zijn pleiziortreinen van Antwerpen naar beide punten georganiseerd.</p>
</text>
