<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J&apos; CüOü a J&apos; IVOOO disponibel a 5 pCt. als Eerste Hypotheek op solide perceelen binnen deze stad. Adres per franco brieven onder lett. R. Z. Bureau Handelsblad. (14112) INTERNATIONALE _W_\- M _________mm „n&amp;TTMHO_M&quot;,. Ingevolge Art. 16 dor Statuten worden HEEREN DEELHEBBERS opgeroepen tot het bijwonen der gewone JAARLIJKSCHE ALGEMEENE YHiMa a __fisi_ii_¥«_, 9 welke DONDERDAGI3 JUNIJ e. t., des namiddags ten 2 ure, zal gehouden worden in de Zaal van het Departement der Maatschappij tot Nut van &apos;t Algemeen, Oppert, alhier. Rotterdam, Commissarissen der Internationale Crediet- en 11 Mei 1867. -Handels-Vereeniging //Rotterdam&quot; «,«,„ €. ff. SAN DER, Pres. (H 738) j. w. IÏIUNTZ, Secr. I_svleem« bbrlrpugtT Vergadering op &quot;Donderdag 13 Junij e. k., &apos;s avonds 8 ure (precies) in het Lokaal KEIZERSKROON , Singel bij de Vijzelstraat. Uit naam der Commissie van Bestuur, JT. DOiMELA NIEUWENHUIS, Voorzitter. ». F. TERSTEEG, Secretaris. Onderwerp ter ueliandeling. Verkiezing van 2 Leden van de Commissie van Bestuur. Voorbereidende beraadslaging over de beginselen, bij de Verkiezingen van 16 Julij aanst. te volgen. (14215) AMORTISATIE DER SPAANSCHE _JH_T Het Gouvernement van Hare Katholieke Majesteit heeft ingevolge de wet van 1 Augustus 1851 bepaald, dat de mschrijving voor deze maand van de Binnen- en Buitenlandsche Amortisable Schuld den 28sten dezer te Madrid zal plaats hebben, terwijl Escs. 2,385,000 zijn aangewezen voor de Buitenlandsche Amortisable Schuld der 2de Klasse. Bij de Inschrijvingen moeten de nominers, de serie en het bedrag der aangebodene Obligatien worden opgegeven, welke Obligatien en geene andere bij toewijzing der Inschrijving moeten geleverd worden. Zij die aan deze Inschrijving wenschen deel te nemen kunnen de noodige inlichtingen en modellen bekomen Reguliersgracht bij de Heerengracht, V 187, waar tevens de Inschrijvings-billetten tot den 24stea dezer kunnen worden ingeleverd. Amsterdam, 11 Junij 1867. De Consul van Spanje, (Üs_?) W. A. VAN OOSTERZEE. HED. RHÏJN-SPOÖRWEG. De eerste GOECKOOPE Trein naar PARIJS via CHARLEROI vertrekt VRIJDAS. 14 Junij a. s. van Amsterdam v. m. 11.10. Prijzen voor eens 2de Klasse ƒ 13.80. 3de Klasse J 9.75, en voor heen en terug 2de Klasse ƒ 19.85, 3de Klasse f 13.80. Billetten reeds nu verkrijgbaar tot Donderdagavond aanstaande. Overigens wordt verwezen naar de groote en de kleine aanplakbilletten, de laatste kosteloos verkrijgbaar aan het Station. (14341) Utrecüt, 11 Junij 1867.- DE DIRECTIE. Il Kl Ifc IK VAN ÖÜBSTÜDEITEN DER UTRECHTSCHE ACADEMIE. De Ondergeteekenden liebben zich vereenigd tot het houden van eene REUNIE op DONDERDAG 27 JÜNIJ I_._7„ Zij roepen hunne oude Academievrienden (1849—1853) op, om zich bij hen aan te sluiten, eu uiterlijk vóór 20 Junij a. s. van hunne deelname kennis te geven aan den laatst ondergeteekende. De eerste Zamenkomst zal plaats hebben des namiddags te drie uur in de Achterzaal van het Koffijhuis DE BAK in de Liinmarkt. G. A. VAN DOOKN. J. W. KYMMELL. W. F. DE JONGE. J. W. BRONDGEEST. L. F. VAN PANHUYS. C. GERLINGS. L. H. SLOTEMAKEK. G. A. VISSCHER. P. VERLOREN. W. H. DE WATTEVILLE. F. W. KETJEN. H. F. HAMELBERG, te (14338) Kuik a/d. Maas. Bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; Zn., te Amsterdam, is gratis verkrijgbaar gesleld een geschrift, getiteld: EENE AMSTERDAMSCHE INSTELLING, TE WEINIG GEKEND, EN DAARDOOR TE WEINIG GEWAARDEERD, ROOK EEN VOLKSVRIEND. Mede voorhanden bij de Boekhandelaars: JAN D. BROUWER. J. H. &amp; G. VAN HETEREN. 11. W. MOOIJ. J. T. E. STEENBERGEN. (14322)</p>
</text>
