<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STAATSBEGROOTING.</title>
	<p>IV.. Jk koloniale- politiek. Eenige dagen geleden heeft Mr. F. A. **a Hall, de neef van den oom, eene brochure in het licht gczon*£?&gt; ten titel voerende: De Nederlandsche Dagbladpers. In langstlJligen vorm worden eenige opmerkingen in het midden gebragt en eenige wenschen öf wenken ten beste gegeven, zoo als wij die hier ?a daar wel eens meer vernomen hebben, maar wat het fond der zaak &quot;etreft is het boekske zeer middelmatig. Doch waarom er dan hier, ?ö dat wel bij deze gelegenheid gewag van gemaakt ? Welk verband &quot;estaat er tusschen het zeer vlugtig vlugschrift over de dagbladpers ?J.de koloniale politiek (?) van deze regering? Dat verband vonden ?&apos;j roor ons in eene der allerzonderlijkste beweringen, welke in dat &amp;°ekje voorkomt. Let wel: De schrijver is van oordeel, dat de jongste hebben gedraaid op eene verkeerde spil, en dat geen &quot;er dagbladen (dit is eene der voornaamste grieven) voldoende heeft welke de rigting was, dio men ingeslagen had en welke **oes« worden ingeslagen. Goed. Goed, maar het bewijs? Dit moet daarin liggen: Volgens den schrijver was het toch niet de vraag: heeft y Tweede Kamer door het aannemen der motie-Keuchenius gelijk, °&apos; wèl de ministers des Könings ? Volstrekt niet, want er moest slechts worden op de vaaag : n Welke rigting u-nscht gij gevolgd , **«« met betrekking tot hel beheer der koloniën &apos;f&apos; En nu heeft de &lt;Jagbladpers haar pligt niet vervuld, noch aan hare roeping voldaan, ?.ant zij heeft de natie omtrent dat dominerend vraagstuk bij de verengen niet genoegzaam voorgelicht! &quot;ij kunnen den naamgenoot van den seherpzinnigen staatsman de Jerzekering geven, dat wij het ontbindingsrapport van den Koning J* de gekleurde proclamatie nog eens aandachtig hebben nagelezen, ™aar dat wij daarin niets vinden, dat in de verste verte aan het be&apos;eren des schrijvers eenigen schijn van grond bijzet. Hebben de .&quot;unsters het ei- mede bedoeld (gelijk inderdaad hun orgaan in de «atste dagen voor de sluiting der stembus het deed voorkomen), .an hebben zij het voor den Koning en voor de natie verzwegen. jan Koning en.volk is officieel van mets anders gebleken, dan van j}e beschuldiging tegen de voormalige Kamer-meerderheid, dat zij J^r afkeuring uit te spreken over de uittreding van den Heer Mijer j?&apos; het kabinet, zonder zijne gedane beloften gestand te doen, inbreuk J 1 gemaakt hebben op de praerogatieven der kroon, ytie Heer van Hall is den draad geheel kwijt. Hij miskent de feiten. &apos;■_ was bij de ontbinding geene kwestie van koloniale politiek. De van den Heer Mijer (op één punt na indentiek met die U n zijn voorganger v. d. Putte) was door de beide Kamers aangeoinen, en de groote strijd over beginselen van koloniaal beheer zou e«st hebben kunnen ontwikkelen bij de aanbieding der beloofd e J-ttehjko regeling van de cultuur-aangelegcnheden en van de andere +&apos;fanisatien door den Heer Mijer aan de volksvertegenwoordiging nj^pfegd. Mr. F. A. v. Hall,&apos; die de pers beschuldigt de natie stn i e hebben ingelicht over een ontbindings-motief, dat niet bebf 1--&apos; waar|nede men althans niet voor den dag durfde te komen, aan lSt &lt;lat h&apos;J niet bovoeSd is zich een oordeel over de journalistiek n*n te matigen en kent zelfs de geschiedenis van de zaken niet, die ,jS kortelings onder zijn eigen oogen zijn voorgevallen en waarvan e herinnering nog versch is. I&gt;p jCn» met de koloniale politiek is geheel iet anders gevj Urd. Reeds uit de redevoeringen van den Hr. Mijer van 4en 8 Mei 1866 Sir il ct]Kunrwet, bleek dat het hem — hoewel bij veel évasiefs — jl-1 hoofdzakelijk te doen was, om wat meer of minder liberalisme. f&lt;* Wist of giste toen nog niet waar hot hem eigenlijk wèl om te eQ Was. De Heer Mijer gaf op 4 Mei een vrij liberaal programma, ;f stelde zich op een zeer belangrijk punt tegenover de reactionaire pellen van den Heer Rochussen en zijrte geestverwanten buiten de „fan»or. Dat zoogenaamde programma kon evenwel eerst in wetten ÏL verordeningen toegepast en uitgevoerd worden. Maar de Heer !; ■!?1&apos; ging toch ook verder, en sleepte de conservatieven een goed yödweg mede. Hij klampte zich zelven en lien vast aan een m den grond ?&lt;*zaak liberaalamendement, op art. 1 der cultuurwet en, handig gey_k makende van de verrassing en helaas ook van zekere verdeeldheid S**» de liberalen, werd door do aanneming van dat amendement eerdere voortzetting van het koloniaal debat, nnhefcopdehoofdden zou gaan aankomen, gestuit en voorloopig S^nporo.sT&gt;e Heer l d. Putte nende, dat er in hoofdzaken verdeeldheid m het eigen *amp heerschte, waaruit de vijand voordcelen kon wel *_** anders dan de wet intrekken,, waardoor welligt Mnw fnder beginsel ten minste ongeprejudiceerd bleef. De Heer fflper kwam aan het bewind, maar met geene conservatieve voornemens ot yerklaringen op koloniaal gebied. De redevoeringen van 4 en /Junij, de Eerste Kamer uitgesproken, waren ook blijkens de adhacsie aldaar ondervonden, zóo weinig naar den smaak der coterießochus«en-Herwerden, dat het orgaan in last had den Heer Mijer gestadig to surveilleren, dat dit dan ook — altoos in voor als nog «°aigzoete inkïeeding — deed en het toen reeds niet aau waar-</p>
	<p>3chuwingen en straks aan dreigementen liet ontbreken. Maar toch, ie conservatieven geraakten gaandeweg het spoor meer en meer bijster en de periodieke verkiezingen in Junij, waarbij wel degelijk de koloniale politiek domineerde en waarvan de kiezers destijds zeer zeker niet onkundig zijn gehouden, vielen hun bitter tegen. Daarna kwam, gelijk gezegd is, de O. I. begrooting, maar niet dan nadat nog onder de behandeling er van een wetsontwerp was ingediend nopens de uit gifte van gronden in erfpacht, — ontwerp ontleend aan en geschoeid op de beginselen der ingetrokken cultuurwet, — maar welke uitgifte een zamenhangend geheel met de voorgedragen hervormingen of voorbereidingen uitmaakte, v Zelfs zou de Heer Mijer gezind zijn geweest het punt der verhoogde bezoldiging van de inlandsche hoofden, mits tegen opheffing van drukkende persoonlijke diensten en leveringen van de bevolking ten hunnen behoeve, mede van zijn voorganger over te nemen, ware hem toen niet door sommige zijner ambtgenooten, wat men noemt, het vuur aan de schenen gebragt, en had niet hun orgaan daarbuiten dat vuurtje helder doen opbranden. De Heer Mijer werd op den man af gewaarschuwd om niet verder te gaan, om den maatregel, reeds door den Koning verordend, te schorsen, zoo niet buiten effect te stellen, op poene van het verlies der ondersteuning van de conservatieven en (wat hij ook wel wist) op poene van de misnoegiheid van invloedrijke ambtgenooten, wier medewerking toch osk noodig was, om Z. M. den Koning uit krachte van H. D. praerogatief eerbiedig te doen begrijpen , dat niemand beter voor gouverneur-generaal van Nederl. Indie geschikt was dan de kortelings benoemde minister, die in Junij aanvankelijk de portefeuille geweigerd had, om geheel persoonlijke consideratien. Hoe dit zij, de Heer Mijer, die er ook het grootste belang bij had, dat zijne begrooting aangenomen werd, waartoe evenwel ook de hulp der liberalen dringend noodig was, zat nu, gelijk men het noemt, tnsschen twee vuren, maar werd ook hieruit door zijn gelukkig gestarnte gered, doordien de Heer Thorbecke het ook hierin niet een 3 was met een gedaan voorstel door den Heer van Heukelom, om aan den eenmaal in Indie afgekondigden maatregel in het belang der bevolking en van de handhaving van ons gezag volledige uilvoering te geven. Het ministerie, zoo tuk op de handhaving der praerogatieven van de kroon, speciaal waar het geldt &apos;s Könings opperbestuur over de koloniën, schorste de maatregelen van &apos;s Koningswege, den raad van state gehoord, verordend en over gansch Java den volke bekend gemaakt, en &apos;gaf zóó -doende aan de inlandsche hoofden en aan het noverheerschle ras&quot; een indrukwekkend denkbeeld van de magt des Könings (den grooten Radja) en van diens landvoogd (den Toean Besaar) En dan durft de conservatieve partij zich nog het mom-aangezigt voor te zetten van handhaafster van het prestige van het Nederlandsche gezag! (*) Nu reeds is bovendien gebleken hoe men aan de Staten-Generaal de waarheid, de geheele waarheid opzettelijk heeft onthouden, toen de regering eerst met halve woorden gesproken heeft over de Indische adviezen, terwijl verder verklaard werd dat de minister geen bepaald advies bezat, &apos;terwijl hij een met algemeene stemmen vastgesteld advies van den raad van Indie voor zich had liggen. Reeds vroeger hebben wij in dit blad, naar aanleiding van het eerste nommer van het Tijdschrift voor Nederlandsch Indie, op die houding der regering gewezen. Vóór dat wij nu overgaan tot de koloniale politiek (?) van den Heer Trakranen, voor zoo ver deze is op te maken uit enkele algemeenheden in de openbare zitting voorgelezen en uit de memorie van antwoord in zijn departement opgemaakt, willen wq dat advies van den raad van Indie hier inlasschen. Het stelt dan ook als het ware de scheidingslinie daar tusschen de loyale koloniale politiek, dio tot Junij 1866 aan het bewind was en het nwegstervende&quot; exploitatie-regime, dat door allerlei vonden en listen zich voor eene poos heeft weten te nestelen op het Plein te &apos;s Hage. Ziehier het document, dat zich vasthecht aan het laatste tijdperk van het koloniaal bestuur van den minister v. d. Putte en van den gouvcrn.-gen. Sloet, van welk stuk men het bestaan heeft geloochend. //Voorzeker kan den raad van Nederl. Indie geen aangenamer taak worden opgelegd, dan de opdragt om te dienen van consideratien en advies over de wijze van uitvoering van een zamenstel van maatregelen, die ten doel hebben om, bij eene sedert lange jaren gewensehte hervorming van het inlandsch bestuur op Java en Madura, de inlandsche bevolking te bevrijden van de willekeur en de daaruit voortvloeijende misbruiken, waaraan zij van de zijde van hare door of namens de regering aangestelde hoofden onderworpen was. //Eere zij den Koning, die zoo mildelijk dè onbekrompene hand opende, om een staat van zaken te doen ophouden, die streed met regt en billijkheid, en die zich daardoor eene znil yan erkentelijkheid gesticht heeft in de harten van Zijner Majesteits inheemsche onderdanen hier te lande! //Dank zij den minister van koloniën toegebragt voor zijne volhardende pogingen in deze gewigtige aangelegenheid, waardoor ook zijn naam tot bij het nageslacht m zegening zal blijven! //Na aandachtige overweging van den inhoud der stukken, die bij de missive van den eersten gouvernements-secretaris van 13 dezer, N°. 2442, aan den raad zijn toegezonden, moet hij verklaren, geene bezwaren hoegenaamd te zien in de uitvoering der door het opperbestuur voorgeschreven maatregelen, des te minder, nu aan de Indische regering de noodige vrijheid is gelaten omtrent de toepassing. //In menig opzigt zal nogtans aan die uitvoering overleg met de betrokken autoriteiten dienen vooraf te gaan. _ //De vaststelling van het tijdstip van invoering op-1 Jan. 1867 zal daarvoor te stade komen. //Zeer te regt doet de minister in zijne depêche van 24 Oct. opmerken , dat het tijdsverloop van een jaar voer het onderzoek en ue voorbereidende regelingen lang genoeg, maar niet te lang is.&quot; En daarop volgt dan het gevoelen van den Gouverneur-Generaal, mede onder stoelen en banken geschoven. Zou dc Kamer met beide stukken bekend, het voorstel van den Heer v. Heukelom, door der | Heer Godefroi herhaaldelijk ondersteund, met de geringe meerder: heid van enkele stemmen,&apos;3s tegen 32, verworpen hebben? Wij betwijfelen dit zeer. Intussehen ook dit stuk behoort tot de sehorsmgs&apos; geschiedenis, die aan de opkomst van den Heer Trakranen ophd politieke terrein voorafging: »Met onverdeeld genoegen heb ik, even als dc raad van Ned. Indie kennis (genomen van do mij bij Uwer Excell. dépêche van 24 Oct. jl medegedeelde maatregelen tot verhooging van de traetementen van di ■ inlandsche hoofden en ambtenaren op Java en Madura, met gelijktij dige afschaffing van alle zoodanige bronnen van inkomsten, die de deu: : epen stellen voor kwelling en knevelarij der bevolking. De warme he woordingen, waarmede de raad in den aanhef van zijn kopiehjk hierbi ; gevoegd advies van 29 Dec. jl, N». VI, hulde brengt aan den Koning : en zijnen dank aan Uwe Exc. betuigt voor deze gewigtige beslissing die zulk een onberekenbaren invloed op het lot onzer mheemsche bevolking zal uitoefenen, maak ik geheel tot de mijne. //Ik voeg hierbij een afschrift van mijn besluit na lwtaa, a -18 houdende °de door mij, geheel ove*èenkotó|fag s^J men maatregelen, om de uitvoering, op het bepaalde tijdstip, var de door het opperbestnur vastgestefde grondslagen der m te voerei I heÏHeTve^rereookeibinnenn&apos;cen jaar tijds nog te regelen yalle, ver - trouw ik niettemin, met de medewerking van alle betrokken auto riteiten waarvan ik mij verzekerd houd, de zaak voor 1 Jan. 186&apos; tot een &quot;gewenscht einde te brengen. Teu overvloede heb ik de hoof den van gewestelijk bestuur op Java en Madura doen uitnoodige den. Heer van Rees&quot; tot het volbrengen zijner zending de meest me gelijke medewerking te verleenen.&quot; (*) Wij kunnen onzen, lezers niet genoeg aanbevelen de ware t/escl/i ; denis dezer geheele zaak ie lezen in het eerste nommer van het ond, ■ eene nieuwe redactie verschenen Tijdschrift voor Nederl. Indie. Ot _ in andere opzigten bevat dit Tijdschrifl \vccl merkwaardigs en schij. r het bestemd tot voorlichting omtrent de gewigtigste koloniale kwestie) &gt; i tegenover de eenzijdigheid der conservatieve woordvoerders en deflaaw 1 harliaküd der triste-viUiieu-poliikk ven hel VolksWad e. t. j.</p>
</text>
