<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIEN MMtSCHAPPO VOOfe MEEL- EN BROODFABRIEKEN. De DIRECTEUR heeft de eer mede te deelen, dat do BALANCK van genoemde Maatschappij, sluitende met Uit0. December 1860, volgens Art. 25 der Statuten is nagezien en goedgekeurd, zijnde het DIVIDEND over dit Boekjaar bepaald op ZESTIEN GULDEN per Aandeel, waarvan de uitbetaling tegen intrekking van het Tiende Dividend-Bewijs zal plaats hebben te beginnen met Maandag deu lSdfen Februarij e. k. ten Kantore der Kas-Vereeniging, Heerengracht over de Warmoesgracht. Volgens art. 28 der Statuten zal de BALANCE gedurende V eertien Dagen van af Vrijdag 15 Februarij ter inzage liggen, des Voormiddags van Elf tot Een Ure aan het Kantoor der Maatschappij op de Vijzelgracht. Voorts worden Heeren Aandeelhouders uitgenoodigd ter bijwoning eener ALGEMEENE VERGADERING, welke overeenkomstig &apos; Art. 19 der Statuten zal worden gehouden, op Dingsdag den oden Maart des Voormiddags ten 11/2 Ure in het Locaal Diligentia. in de Kalverstraat, wordende Heeren Aandeelhouders verzocht volgens Art. 21 der Statuten hunne Aandeelen mede te brengen. | (3720) BRUT3NING. IIIMBRffiKTMPIDÖOIE Aan den Handel maakt de ondergeteekende bekend, dat hij, met ingang 15 dezer, eene vennootschap heeft aangegaan met den Heer 1 J(. C. SCHUTSTAL VAN WOUDENBERG, onder de Frnia van ANKERSSiIT &amp; WOUDENBERG. Bij de zaak is toegeveegd Handel _ HUIDEN \~ ■; tïTïiïjub&lt; op eone Gracht in de nabijheid van eene der Poorten, een goed gesitueerd Droog KOOPMANSHUIS, waarin vele ruime Kamers , Keuken en twee Zelders. Te bevragen bij den Timmerman en Makelaar J. C. BAUM, O. Z. Achterburgwal, hoek Monnikenstraat , K 30. (3804) UIT DE HAND TE KOOP. Met primo Mei te aanvaarden : Een HEERENHUIS met BLOEM- en MOESTUIN , bevattende vijf Kamers, droogen Kelder, Keuken en verdere gemakken, benevens eene groote SCHUUR, gelegen in de gemeente Jkainbruffge, aan het Gein. Te bevragen bij den Makelaar J. A. RAVELLI, Singel en hoek Beulingsluis, of bij S. VAN KEMPEN, Notaris te Abceude. (3890) ~_ SIGABÊHMAKËRS. Bekwame WERKSLSEWEN kunnen geplaatst worden aan de Fabriek van (3926) GEBRs. REENIK. _MT WEIj! Door plotselinge ziekte TE KOOP een BIER- en KOEÏIJU HUIS, gelegen op eene der Hoofdstraten van Amsterdam, het Huit bevattende roijale Kamers, Kelder en Tuin, zijnde Huurprijs en Koopsom zeer billijk van prijs. Brieven franco , onder letter S., bij den Roekhandelaar J. M. E. MEIJER, Heerengracht hoek Wolvenstraat, alhier. (3925) &apos; i(f-r^_^p__i_if________i~B\j^fmwiß_i,mwm_i^ ml &apos;&lt; Hoor G. L. FUNKE, Blaauwburgwal te Amsterdam, is alom verkrijgbaar gt steld: De 2de Druk van Mrs. Stowe&apos;s KLEINE VOSSEN, OF DE VERSTOORDERS VAN ONS HUISELIJK GELUK. Prijs in élégant Omslag fl. 25; in keurig Bandje ƒ 1.90. 1 Het Leeskabinet zegt hiervan: //Al had Mrs. Stowe nooit dc Nener_ hut of iets anders geschreven, dan verdiende toch haar naam ver; eeuwigd te worden als de Schrijfster van Be Kleine Vossen, een juweeltje van het zuiverste water.&quot; Enz enz &apos; mmt____ Eeocusentei\ _? dit Werkje van de beroemde Schrijf_ ster bespraken, waren eensluidend in hun lof. De snelle uitverkoop inhoudnereva &apos; overigens genoegzaam voor den goeden&apos; 6 * [ójojj ?! ÜÏT DE HAND TE KOOP ~ B* d» KLEI, zich bevindende in eene partij Wei- of Hooiland, geleij gen in de onmiddelijke nabijheid der stad Leiden, groot ruim een m I Bunder. Te bevragen ten Kantore van den Notaris J. A. PRIJK Ite Leiden. Brieven franco. (3957) . f -ï&gt;oßfog«n:kMi&gt;e in het F« SPEE BEAUN , , Leejkfoijer te Rijp, is met ac bewijzen gedeponeerd ter Griffie der &quot;Ajrondisseirjnüg Regtbank te Hoorn , om aldaar te verblijven gedurende 14 dieren. Hoobn, Mr. J. GERDENIER, Curator. 19 Februarij 1867. (4045)_ In den jare een duizend acht honderd zeven en zestig, den zevenden Februarij, heb ik RINTJE de HAAN Sz., Deurwaarder bij het Kantongeregt te Leeuwarden wonende aldaar op den Eewal, Wijk I, N&quot;. 28, ter instantie van Mr. RUDOLPH IJSBRAND WARMOLTS, Procureur, wonende te Leeuwarden, en Mn. HORATIUS ALBARDA, Advocaat ca Notaris, wonende te Leeuwarden, beide in qualiteit van Administratoren over na te melden Fonds, de eerste benoemd bij notariële acte gepasseerd voor Notaris A. T. HAAGSMA en Getuigen te Leeuwarden, d.d. 11 Januarij 1858, behoorlijk geregistreerd, de laatste benoemd bij vonnis van de Arrondissements-Regtbank te Leeuwarden, d.d. 22 Februarij 1859, behoorlijk geregistreerd ten dezen domicilie kiezer.de ten Kantore van en constituerende tot hunnen Procureur Mr. RUDOLPH IJSBRAND WARMOLTS voornoemd; alsmede uit kracht van een bevel door de Arrondissements- Regtbank te Leeuwarden op den 25sten September 1866 verleend, op de Expeditie behoorlijk geregistreerd, Ten Tweede Male föeeiagvaard alle zoo bekende ais onbekende of afwezige belanghebbenden bij na te melden Fonds, om op Dingsdag den Negenden April, des jaars een duizend acht honderd zeven en zestig, voormiddags tien uur, bij voorafgestelden Procureur te verschijnen ter gewone teregtzitting van de Arrondisi.emeuts-Regtbank té Leeuwarden, zitting houdende in het Paleis van Justitie, in het Zaailand aldaar, ten einde: Aangezien wijlen de Heer THIJS FEENSTRA, in leven Burgemeester der stad Leeuwarden, aldaar overleden op den 23sten November 1840, bij deszelfs olograaph gesloten testament, gedeponeerd onder de minuten van wijlen den Heer JAN ALBARDA Hobatiüs- Zoon, in leven Notaris te Leeuwarden, bij acte daarvan opgemaakt d.d. 3 Maart 1839, na doode behoorlijk geregistreerd te Leeuwarden den 24sten November 1800 veertig, houdende twee bladen zonder renvooi, deel 61, folio 47, recto vak 7; ontvangen twee gulden veertig cent voor regt, uitmakende met opcenten twee gulden vijf en negentig een tweede cents; de Ontvanger, (geteekend) ALBARDA, heeft gelegateerd aan wijlen Mejufvr. GEERTRUIDA JOHANNA BRUINS, jaarlijks, tot aan haren dood toe, eene som van vijf honderd gulden, met bepaling, dat voor de prompte jaarlijksche betaling tot aan haren dood toe, zooveel van des erflaters bezittingen fiuideii blijven verzekerd, als daartoe genoegzaam zoude zijn; . Aangezien, ingevojgp de bepalingen van dat testament, het daartoe afgezonderde Fonds is geadministreerd aanvankelijk door wijlen de Heeren Mr C, C. C. WARMOLTS, in leven Procureur te Leeuwarden, en JAN ALBARDA Hokatiijs-Zoon, Notaris te Leeuwarden, en later na het overlijden van deze, door de Requiranten als daartoe benoemd in voege voormeld&apos;; Aangezien, tengevolge van het overlijden van de Legatarisse, door ac Requiranten moet worden gedaan Rekening en Verantwoording van hun beheer en dat hunner voorgangers en zij daartoe verlangen over te gaan en de Rekening met de bescheiden ter inzage van cle belanghebbenden ter. Griffie van de Regtbank voornoemd hebben nedergelegd, doch dat de belanghebbende Erfgenamen slechts ten deele bekend zijn, als zijnde de Erfgenamen van wijle» de Heeren WILLEM FREDERIK SPREE en van HENRICUS SPREE, van Mr. DAVID SPREE en van JOHANNES ALLARD SPREE onbekend; Alsdan, bij vonnis van de Arrondissements-Regtbank voornoemd, te hooren bonoemen eenen Regter-Commissaris, ten wiens overstaan door cle Requiranten die Rekening en Verantwoording zal kunnen worden gedaan, en dat de Gedaagden daarbij tevens zullen worden veroordeeld, om, nadat die Rekening alzoe zal zijn gedaan, met de Eischers op cle Yr-ijze bij de wet bepaald voort te procederen, ten einde te geraken tot cene bepaling van het saldo derzelver Rekening, mitsgaders van al hetgeen de Eischers verder van hetzelve Fonds onder zich hebben, om vervolgens door hen te worden uitgekeerd en afgegeven aan zoodanige belanghebbenden, als bevonden zullen worden daartoe geregtigd &quot;te zijn, alles met verklaring, dat do kosten ter dezer zake bereids gemaakt en verder te maken dooide Eischers bij voorrang zullen kunnen worden gekort op het batig overschot van hetzelve Fonds, mitsgaders met veroordeeling van de zoodanige der Gedaagden, welke deze vordering znllen tegenspreken, in de kosten van dit regtsgeding. KOSTEN: Afschrift van dit exploit, hetwelk krachtens Expl (f 0.75 voornoemd bsvol eenmaal zal worden geplaatst Red // 0.75 in de Leeman der Courant en in het Algemeen Schriifl..// 1.10 Hundehblad, is door mij Ondergeteekende aan- Zegels...// 0.69 geplakt aan de veorname deur van de vergader- Rep // 0.10 plaats van voormelde Regtbank. Aanpl....// 0.30 De kosten zijn ƒ 4.79 J. Rogistr..// I.lo} (geteekend) R, DE HAAN Sz. ƒ4.79; Geregistreerd te Leeuwarden den achtsten Februarij 1800 zeven en zestig, deel 47, folio 141, recto vak 2, twee bladen en drie renvooijen. Ontvangen voor regt ƒ O.BOJ Voor 38 opcenten « 0.30 Zamen een gulden tien een tweede cent ƒ I.IOJ De Ontvanger g. a., (4047) (geteekend) VAN NOOTEN.</p>
</text>
