<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Directie van de Maatschappij DE CULEMBORGSCfI* GLASFABBSER te Culemborg, maakt hiermede bekend, data» Goedgekeurde BALANS over 18S6, ten haree Kantore ter mzV van de Aandeelhouders zal liggen gedurende 14 dagen, aanvans ende 20 dezer maand, van 9 tot 2 ure. en dat de uitbetaling vrhet dividend bepaald op ƒ 135 per Aandeel, door haar zal ?»% hebben tegen intrekking van het Zesde bewijs, na den 15den AP&apos; e. k., ten Kantore voornoemd en te Amsterdam bij de Heeren iv TEIN NOLTHENIUS en DE HAAN. (650?) Culemborg, A. J. VAN HOIJTEMA, 15 Februarij iqS7. Algem. Dirccteun__^. ~DE MAATSCHAPPIJ DE CüLEÏBOIGSCfIE GÜSFABRIEK TE CULEIBQRG,; bekroond op de Tentoonstellingen t: Haarlem in 1861 met Eervolle Vermelding, te Amsterdam in 1866 met de Zilveren Medaille. Vervaardigt alle soorten van WIJN-, BIER-, VITRIOOL- eS andere Flesschen, alsmede Wit en Gekleurd GLASWERK, EAÜV* COLOGNE en MEDICIJNGLAS, enz. enz. (4060) Depf&gt;t te Amsterdam, Depot te Utrecht, „ bij den Heer M. MOHR. bij den Heer W. B. F.BOEKHDÜj: BOTERMARKT, BAfITIT fl TT V BOTERMARKT- Ontvangen echt Müuchener SALVATOR BIER en ERLl** GER uit do vermaarde Brouwerij Die Wolfsschlucht. (4115) G. L. MARTENS. , MAATSCHAPPIJ TOT HHMM BER TOOM* AideelmjT AMSTERDAM. TWEEDE AffDEELINGS-MUZIEKFEEST, op DONDERDAG 28 FEBRUARIJ 1867, des avonds ten 7 Ure in het PAR*&apos; waarop, met medewerking van Mw. E. RUDERSDORFF, uit Londen. Sopraan; Mw. A. JOACHIM, Geb. WEISZ, uit Hanover, Alt; f,&quot; Heer C. SCHNEIDER, uit Rotterdam, Tenor, en den Heer C. HB^&apos; uit Frankfort, Bariton, en onder leiding van den -Heer JOH. i- &amp;&apos; VERHULST, ten gehoore zal gebragt worden het Oratorium vElias&quot; van Mendelssohn. De Secretaris der Afdeeling: (4112) J. A. SILLEM. . EEN VREEMD GERUCHT kwam ons ter oore, waarschijnlijk door vuige Lastertongen in de wereld gebragt. De He» S. N. KAPPER, Mededirecteur onzer Firma, zoude laaghartig die Firma verlaten hebben en zich als Judas hebben laten gebreken om ons (voor onze Familie werkende Mannen, met wie hijin&apos;P beste vriendschap verkeerde) zonder do minste reden in het ongein* te helpen. Onze diepe verachting treffe zulke Lastertongen, vl} achten den Heer RAPPER tot zulk een lage Schurkenstreek niec in staat. Hoe zoude hij (het is te dom er aan te denken) terug kunnen keeren tot de Heeren BOAS en JUDELS, met wie hij om natuurlijke redenen immer in vijandschap loefde en van wie hij 13 Mei »: volstrekt niet vriendschappelijk scheidde. Hoe dikwijls hebben J&apos;fl niet uit ziju eigen mond vernomen: //Liever bedelen dan daar weder te- i rugkeeren.&quot; De Heer RAPPER handelde steeds ter goeder trou* en wij zijn overtuigd dat deze Advertentie zijne volkomene goedkeuring wegdraagt, daar zij de Lastertongen, die hem tot zulk eene celloosheid bekwaam rekenden, zal doen verstommen. LOUIS BOUWMEESTER* EDUAR» BAM BERG. (4054) JULIUS DE BOER. _^ DOOB. PLAATSGEBREK ZIJU WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTENTIE* TOT EEN VOLGEND KOMMER TE LATEN LIGGEN. SCHOUWBURGEN, CONCERTEN, ENZ.</p>
</text>
