<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EEK GOIPAGIGI Sip* GevraaSd in een Magazijn en Winkel van Fransche BLOE str,&apos;- ?n *£KREftl, die Twee Mille kan aanbrengen en Aènini&amp;_? ,kan lloaden. Brieven franco onder lett. K. Z., Bureau Hand (3975) Yo^r,rdtJen spoedigste verlangd een bekwaamMOFJKEESTER, tIZ -• Ms- Stoomschip SCHOUWEN, bestemd voor een verblijf van «et-rm&apos;0?, m éo, West-Indie. Adres franco brieven aan den Chef ~-i_}*2g«4e van boyengenoemden bodem. (3307) lief?OHttT «KVRAAGB tegen 1 Mei aanstaande te Amsterdam, _t__fn^_fSi^&apos; »ot&apos; Ut!&quot;èchtsche zijde, of Buitensingel een sffiFBtH?nM?f „&quot;SEKE»»»-. of J BOVENHUIS&quot;, den mer- I- Taa iM dulden niet te bovengaande, bevattende 3 Kahtr_, u+u ,en verdere gemakken. Franco aanbiedingen worden ~ lAMMGTÜRM •:;&quot;&quot;&apos;•&apos;- StZ^iïVlYZ.- een JONG MENSCH, welke met boven. EERÏBÖEIEN É BIJBELS ~ fiinsrtp&quot;Le £euzo&apos;, soll,de en net genden van af de minste tot de ib;? soorten, als ook in Echt Schildpad, Fluweel enz. *%££_&quot;_ _!_■£&apos;&apos; «•KEB««*«TOE&quot;^, PRACHT- en ««•Jil BIJBELS,, van at ƒ 1.50 tot f 60 per stuk. BoS ï ° ■&quot;•B*«ïrJ »«=■.« met GEZANGEN, voor oud, zoo b&apos;jea als nieuw, ./ 9.5(1 per stuk. Wctavo KERKBIJBELS met GEZAKGF.N, a/6 1 SaEa?nßPfS°enl^JOÏP UF^¥hP„Q&quot; 23 Jaren&apos;oud, zag zich Vtaine tegen Mei e. k. geplaatst als RElZskeu voor een Kan fenfeICALIF _ KOLONIALE WAREN.* Mecteenden zich franco te adresseren onder lett. M. B bii don R™t W. BRAUN, Molsteeg, U 136. alhler.J (3^9, k YOÖI DS SCHOOL M M HOISKAIER; *&quot;-ne aangename en nuttige tijdkorting voor de Jeugd _. Deor r. RILÏiKM. Prijs 25 et. BUIZEN» BAABSELS, LBGOGRyPHEN. CHïARABES SJ andere voorstelien ter oplossing, f 1. — BET G£ï.i5ï2BS&lt;;,^ RAABSEÜ.SOESi, door J. M. P., / 0.40. — VEÏÏXABSS-.- LINa VAN GEESTRIJKE RAABSELS VOOR DEN BESCHAAFDEN STAKD, 20 et. — Verzameling vsn meer dan hou«erd LOGOGRTPBEN. «&apos;.BARABEë, RA&apos;ABSEL» en andere ;aangename tijdkortingen, door A. M. VAN DER MAAS, 10 et. — , WMNTERA&apos;VONB-BIITSPANrCfNG, of Verzameling van XX) uitgezochte Raadsels. Vierde druk, 10 et. — NïEEWE VERZAMELING. VAN UITGEZOEKTË RAABSELS. Tiidkcartér voor winteravonden. Dorde deuk, 10 et. — BE KLEINE KiERENAAR ZON BEK LEI. Rekénknnstige Spelen, Raadsels en andere oefeningen, door A. E. NIEÜWMEYER, 30 et. (3936) Bij G. TtiEOD. BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam, en alom te bekomen.</p>
</text>
