<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Knight, Bevan en Sturges, onderscheidt zich door onveranderde gelijhinatigtiuld, zoowel als door meerdere hydraulische e,»e*&apos; «ehikppen en bijsondere verblndinßsUrßcbt, zeer gunstig boven de meeste in den handel voorkome&apos;&quot;&quot;&quot; CEMENTEN. Zijne sterkte overtreft, ook bij eene. dubbele bijmenSinß van «and, die van de raec?t« andere merken. Onze CEMENTVAÏEN zijn alles van het Adres voorzien en verkrijg aar bij dra Heer K. «OStPEBT* te Rotterdam en tevens bii de voornaamste Handelaars in Bouwmaterialen in Nederland. (33) Londen, 1867. KliriOHT, BEVAI &amp; STÜIICIE. _ Geneesfeundi&amp;e Eïf^enseliappeii vaü den nom BwrrlsjLiJ liAFFüfweiJ», Deze ROB, welke met de grootste zorg bereid wordt, is zeer verkieslijk boven alle zuiverende Sirspen, .bekend onder den naam T* LARREY, van CUISINIER, van SARSAPARILLE, van ZEEPKRUH), enz. Het bewijst dezelfde diensten als de Levertraan, de Scheurbni* werende Siroop, de geest van Sarsaparille en alle bereidingen waarvan het lodium, het Goud of het Kwikzilver het hoofdbestanddeel uitmaas Daar zij gemakkelijk verteerbaar is, aangenaam van reuk en smaak, hebben alle Geneeskundigen ze aanbevolen ter genezing van: Huidzwcren, Etterbuilen, Kanker, Daauwworm, Zweren, ontaarde Schurft, Klierziekte , Scheurbuik, Witten Vloed. Daar al deze aandoeningen uit inwendige oorzaken voortkomen, beproeft men te vergeefs ze door uitwendige middelen te genezen. Ook kan men den ROB van BOYVEAU LAFEECTEUR met hoop op goed gevolg aanwenden in aandoeningen van het ZenuW-e VöZGlwocfscl Jils * Jicht Pijnen&apos;, Uitputting, Onmagt, Rheumatiek, Hypochondrie, Verlamming, Onvruchtbaarheid , Vermagcrine. 0 Door &apos;de Vochten te zuiveren, doet de ROB het bloed herleven en de verrigtingen weder overeenstemmea. Ook kan men ze beproc^e en zonder vrees, ja met hoop op &apos;goed gevolg, aanwenden in een groot aantal ziekten, welke zoo bepaald niet aangegeven zyn, zoo aj.B&apos; Verzuimde Verkoudheid, Uitzetting van het Hart, Blaasslijm vloed, Zweren van den Uterus, stoornis in de Menstruatie, BloedberoeP»&apos; Bleekzucht, Aambenen, Witte Zwelling, Hardnekkige Hoest, Zenuwachtige Aamborstigheid, Vernaauwingen, Waterbreuk, Waterzucht Graveei tusschenpoozende Kolijkpijn , ziekten vau de Lever, Maagontsteking, Maagdarm-ontsteking. ._e De ROB van BOifVEAU LAFFECTEUR is goedgekeurd door de voormalige Koninklijke Maatschappij van Geneeskunde, ten ge*o,1» van het besluit van het jaar XIII en geleverd aan het Fransche Zeewezen in 1788 en 1790; in 1850 werd zij goedgekeurd m België door o Minister van Oorlog, ten dienste der Geneeskunde van het Belgische leger, en eindelijk is zij van landswege toegestaan door het geh;L Keizerrijk Rusland. AU geneesmiddel tegen geheime kwalen is de ROB aangenomen in de Hospitalen van het Fransche Zeewezen sedert 1 /?£ De ROB van BOYVEAU LAFFECTEUR is vooral geschikt om grondig en in weinig tijds te genezen scherpe Witte Vloed, besmet** lijke Vloeijingen, zoowel pas ontstane als verouderde, welke zoo schrikkelijk de jonge lieden teisteren en waartegen zij zonder oordeel de Copal . de Cubeba en de zamentrekkende inspuitingen gebruiken. Wat gebeurt er nu? De ziekte keert onophoudelijk terug, omdat de smetstot J» vernietigd is en men stelt zich bloot aan vernaauwingen en dientengevolge aan onvermogen. _ tl Deze ROB geneest vooral die geheime kwalen, welke men bestempelt met dennaam van oorspronkelijke, secundaire en tertiaire. J-^j laatsten ontstaan vaak twintig jaren na de eerste verschijnselen, welke men reeds lang uitgeroeid waande. Als veelvermogend zuivermgsrnia^. vernietigt het die toevallen, welke door het gebruik van Kwikzilver ontstaan zijn, het ondersteunt de pogingen der natuur om het lodium uit te au ven, wanneer men in het huwelijk wil treden, waarborgen voor de goede gezondheid zijner kinderen hebben en den vrede in znn hnisbewar^ De PLANTENSIROOP van Dr. BOYVEAU LAFFECTEUR, welker echtheid door dei handtekening van Dr. GIRAUDEAU v SAINT GERVAIS wordt geguarandeerd, is te verkrijgen voor f 4 de Flesch van 10 Oneen, Rne Richer. 12 te Parijs en bij de voernaatn» HANDELSHUIZEN IN AREANA en bij de onderstaande Heeren Apothekers, waar ook eene Brochure gratis wordt afgegeven. ■: Eene nagemaakte soort in België gefabriceerd, wordt voor verminderden prijs door eenige Apothekers hier te lande aangeboden; &gt;^8 waarschuwen een ieder zich niet te laten verschalken en, om eenige centen of stuivers te besparen, zich slecht en schadelijk goed m han»EPOTHOIj]BÏERS: Amsterdam, GROOTE en ROMENY. ULOTH, COOLHAAS en .BISSCHOP, WINDHEIM Ef CO., W HULSTEYN, DE GASTRO, FROST, ADAMA, CLEBAN, SCHERMER, SCHILT, DE HAAN en Zn. , NIEMAN VAN MW| BURGERS, koPPE vs VAN DER HANS; Amersfoort, COOLHAAS en VAN NES; Breda, JANSSEN Gz. VAN DE GOORBEBüfi Delft; KIPP; Dordrecht, VAN DE VEN, DE BOSSON, VAN WAGENINGEN en VAN GELDER; &apos;s Gravenhage , RENES&amp;&amp; SNABILIE; Gouda, W. POST DROST; Groningen, R. J. RINSMA, LEEK; Haarlem, VEEN en C. VAN AMSTEL, DE WIL^ CORNELIS ELDERS; Harlingen , P. L. MIRANDË; &apos;s Hertogenbosch, BOGAERT, LUYCKX ; Leyden REYST GARRET tMaastm&quot;; HAHJIES, BOSQUET; Middelburg, VAN DE KAMER; Nijmegen, GEERLIGS, Rotterdam , ARENT en SCHULD VAN SAN^ KOLFF, KELDERMAN en CRAMER, VAN STAVEREN, VRIENS; Sneek, S. H. VAN DORSSEN; Utrecht, VAN DORSS&apos;^ VAN WOERDEN, GROOTENDORST, VAN SPANJE; Veenendaal, C. L. DUB0I3; Arnhem, OTTERBEIN &amp; ZOON; Zaand*&quot;&quot; YANBÏÏ£ L. |fe»tf «A VAN HOUTRIJVE, ZELISSE-, Hamburg, VOLDSEN, GOTTHELF VOSS, NAG^ BECKER en FRANCK; Solo, COENAES. (Uol)^ DIRECTE POST-DAMPFSCHIFFFAHRT ZWISCHEN lI4IIIIIBG UMÖ IBW-ÏOBK EVENTUELL SOUTHAMPTON ANLAUEEND, VERMTTTELST DER FOSTDAMPESCPJEFE ITAMMONIA,(mu)CaVt.TMLm. Am 2 Miirz. i CIO^M (neu) Capt. TRAUTMANN, am 30Marz- SAXONIA, Capt!.HAACK. Am 16 Miirz. BO&amp;UmA, Capt. WJZ^. affl„6W GERMANIA, Capt. SCHWENSEN am 23Miirz. I ALLbMANNIA, Capt. MEIER, am 13 ApiU. PASSAGEPREISE: Erste Cajiite Pr. Crt. Rth. 165, Zweite Cajiite Pr. Crt. Rth. 115, Zwischendeck Pr. Crt. Rth. 60. CTLACHT £ 2.10 pr. ton von 40 hamb. Cubicfusz mit 15 % Priraage. » &apos; Naheres bel dem Schiflsmakler AUGUST BOLTEN, Wm. Miller&apos;s NacMolger, Hamburg. »n Sowie bei d«m bevolUaikktigtea Agenten THWUJA RREU&amp;ER, ia ImEteidam. l&apos; .</p>
</text>
