<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>_^ , - .. ........ f - _ - ;t~ LONDEN, 16 Febr. De Syria heeft vau Alexandrie £13,000 ei» de Cuba van New-York £2000 aangebragt;. _ Sedert eenigen tijd is er sprake van eena vrij groote Egyptisch9 leening.  In éene buitengewone vergadering van de London and Connty Ban*. ie besloten ora het kapitaal van £750,000 te brengen op £ 1,000,000 en het reservefonds van £.250,000 op £ 500,000, door de uitgifte van 12,500 nieuwe aandeelen, elk van £ 40. Engelsche fondsen vast, maar met weinig handel. Gecons. GO/B * 91 contant en 91 a Vs op Maart; Nieuwe 3 pCts. 90 a 1/4; Gered* ceerden 90i&apos;s a 1/4; Nieuwe 2% pCt. 721/2; Schatkistbill. 13 a 17 sü. premie; Baiikactien 252 a 2531/2; Indian Stock 214 a 216. Vau buitenl. fondsen zijn Grieksehe vast op 143/ ta 15Vt; Spaanse»* passive 22Vs a%; dito Certificaten l^/4-a 1/2; Brazil vau 1865 74a/# Mexicaansche 172/4 a 18; Turksche 5 pCt. 31 a 1/4; Italiaansche 531/2 a 3/4; Kussische Scrip 2&apos;Vg a -r&gt;/8 pr.; Chili Scrip _ a T/8 pr. Atlantic en Great Western spoorweg debentures 30 a 32; Con f»&quot; lidated Mortgago bonds 26,2 a 27; V. S. 5.20r5. 73:V8 a _ E&quot;e&apos; spoorweg 38 a 1/3; lllinois Centraal 771&apos;» a 78&apos;/b- Spoorweg Antw.-Rott.-£ 9 a9l/1; Rijn-Spoorweg £l9Vaa2o.</p>
	<p>De inschrijving op de leening voer dc Donauvorstendonimci! zfl worden geopend op 19 en gesloten op 21 dezer te Parijs ten kantor&apos; van de Heeren Oppenheim Alberti &amp; C°.j te Londen&apos;bij de Heere11 Frnhling ,}• Goschoii, benevens te Frankfort, Berlijn en Buchares&apos;&quot; Deze &apos;leening, op 24 Oct. 11. gecontracteerd en op 26 Jan. 11. do?&apos; de Kamer van Veïfegenwo -i-diu-ers van Bucharest goedgekeurd, lS groot fr. 31,610,500 (nominaal &quot;kapitaal). Zij zal eena rente dragen van S pCt. en worden uitgegeven tot den koers van 71 pCt. &apos;I°&apos; waarborg strekt eeno eers!■■; hypotheek ep de opbrengst van H9_staats&apos; domeinen, op het budget ingeschreven voor fr. 3,753,610 per jaar e» eene som van fr. 5,000,000 uit de&apos;opbrengst van de in- en uitgaan&quot;9. resrten.</p>
</text>
