<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 16 Febr. De Infant Don Carlos en zijne gemalin vereen binnen eenige dagen deze hoofdstad, om zich naar Madrid te uegeven.</p>
	<p>t»r Pc I?i,»Bter y. Benst heeft met den Franschen gezant gisteren i langdurige conferentie gehouden. &lt; — Uit Tyrol wordt aan de A. A. Z. geschreven: In eene school «era aan de kinderen gezegd: de liberalen zijn eene heidensche secte, hili Inns&apos;)1*ucli; » eene zaal bijeenkomen, daar voor een geitenkop I(iden en geld inzamelen om slechte boeken te door. drukken. ta~~ ??or den o°stem&apos;Psohen gezant te Dresden is dezer dagen aan b echtgenoot vam den koopman Simon aldaar, voor hare op de &apos; «otieemsche slagvelden verworven verdiensten, het door den Keizer &lt; S-- Oostenrijk haar verleende Gouden Kruis van verdiensten der { fansch Joseph&apos;s-orde met de kroon overhandigd. t_ERLIJN&apos; 17 Felbr- (des Ochtends.) Naar men van eene goede - J«e verneemt, hebben de Bondsregeringen hunne verpligtingen jegens - A_ uHu.e stelling tegenover het ontwerp-constitutie zoodanig opgevat, - « wijzigingen door liet Parlement hare toestemming behoeven, zon- ! &apos; het ontwerp op &lt;te heffen. Daarentegen kan de Bondsgrondwet , en Vn &quot;Fklng treden, zoo lang de toestemming van het Parlement ] «er bijzondere Kamers niet is verkregen. ] , riiUiMen verneemt, dat het thans is vastgesteld, dat de Koning den ] opene Van Noord-Duitschen Bond &quot;den 24sten&apos;in persoon zal , Vai7&quot;iV 4 fenQ Collfel&apos;entie van afgevaardigden vóör de bijeenkomst j hiM- Parlement, schijnt in liberale kringen niets bekend te zijn. De , steil;WonBn I llberale afgevaardigden zullen, ten behoeve der zamen- , de &quot;J&apos;S .van tra ctiep, binnen weinige dagen bijeenkomsten houden met , atgevaardigdenmit de provinciën en de geannexeerde staten. T &quot;^. » olgens de Mb, Zeitung zal de herstemming tusschen de Hecren , • ™smarck en v. Forckenbeck den 21 sten dezer plaats hebben. Aa„ j £lei oB} ge*°eW&gt; dat een rescript van den opperpresident : ver\ie Clf stedel&apos;Jk? deputatien, die bij het inlijvingsfeest niet zijn heid a? &apos; ccnx &apos;&gt;crisPll&gt;g&apos; geeft en dreigt bij verdereongehoorzaam«eid de gemeentewet te schorsen. a|lM^Q^Ï&apos;&quot;.l7 Febr. (Part. Corr.) De toestand èer hertogin hachhs II sedert eeniSe daSen °P verblijdende wijze verbeterd; de biinn „ vZIJ? en de verontrustende ziekteverschijnselen zijn De T .geweken. naar BnS&quot; door de burgervertegenwoordiging der stad Frankfort bet)-,ft\ pn gezonden, om aan den Koning een adres aan te bieden, In be? i de oorlogscontribufie van 6 millioen is derwaarts vertrokken, vriip „f Je! w?Fdt verzocht dat de leening, welke in der tijd door de WiviJ.Je ileS behoeve bij de&apos;bank van Frankfort gesloten moest siaoi.f &apos; ïha&apos;_ t(» gevolge der inlijving van Frankfort bij den Pruisen staat, door dezen laatste: worde overgenomen. siBnLpresi,de2t ■ co™missie totlikwidatie van den bond, de Pruiafdnl- Pper&quot;finaß?iera*d,Bltter&apos; is uit Berlijn, waarheen hij zich tot tic&apos; &apos;ng 7an mie*e 2a™&gt; nu. zes weken geleden had begeven, weder £roJfngP^oniell- D? zak?n 8r likwidatie worden voortdurend met wert,? F? voortgezet. In den jongsten tijd zijn echter de versv?imll?de9 aaaïienhjk vermeerderd door de vorderingen, welke jscmilende staten van den voormahgen bond indienen,, terwijl men »K meer soortgelijke vorderingen kan te gemoet zien. ovl verzekert, dat het stuiten der onderhandelingen wegens de crneming der 5 pCts. ataatadomein-pandbrifiven ten bedrage van èen- oen door de Oostem-ijksche regering uit te geven, dunnen v^mge weken te verwachten _ Er hebben zich te Parijs en te Woe&apos;«i twee groote vereonigingGn gevormd tot gemeenschappelijke uitc|p fflns van dozo financiële operatie. Zij zullen een aanzienlijk gehet ii Tan de staatsdomein-pandbrieven, waarvan de rente in zilver «aaibaar is en die ook in zilver aflosbaar zullen zijn, overnemen 7iiHTOOr *** everige eene algemeene inschrijving openen. Deze effecten -ttUen naar men verneemt door de vereeniging tot den koers van ?? PCt. (in zilver) worden overgenomen, zoodat de Oostenrijksche rege&quot;ng eene som van ongeveer 40 muloen beschikbaar zal hebben. Sedert eenige dagen bevindt &apos; zich de Heer Mager als gevolmagtigde van het Oostenrijksche ministerie van financiën te Parijs, om aan de onderhandelingen de laatste hand te leggen. Het dreigende artikel, dat dé N. Pr. Zeil. (Kreuz-Zeil.), het orgaan der kleine, maar magtige feudale partij heeft opgenomen en dat gengt is teeen de Nederlanders, wegens hun vermeenden &quot;haat jegens Pruisen&quot; welke enkel uit «handelsnijd&quot; voortspruit, heeft hier niet weinig verbazing verwekt. Wat heeft het te beduiden/vraagt men, wanneer de ff. Pr. Ze.it. zegt: //De afkeer, welke bij de Nederlanders, jegens de Pruisen heerscht, moet als gevaarlijk bestreden worden, wanneer die met zoodanige woede als thans, tot werkelijke vijandigheid jegens Pruisen dringt en drijft&apos;?&quot; Wat beteekent het, zoo vraagt men zich Mer verder af, wanneer het blad aan het slot van zijn hevig artikel, als op den toon eener waarschuwing zegt: //Dat het wil hopen, dat het Nederlandsche volk zich spoedig zal bezinnen en begrijpen, dat het alleen in de naauwste aansluiting bij Pruisen de niet verwerpelijke overblijfselen zijner nationale eigenaardigheden kan redden.&quot;</p>
</text>
