<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IOTEITEITXEI. Voor eene zeer bloeijende en voor uitbreiding vatbare industriële zaak wordt gevraagd een MEISE^ERKENO SBSBANJMTAÜR-VEfUNOÖT, die over eenruim kapitaal te beschikken heeft. Adres met franco brieven onder het nummer dezer advertentie, aan het Bureau Handelsblad. (1536) VOOB. DE HATIOIALE lailïl. De Ondergeteekende S. A. STERN, wonende op het Vinkenpad te Zaandam, heeft de eer te berigten, dat zijn Kantoor, even als in vroegere jaren, geopend is tot het stellen van PLAATSVERVANGERS en NIIitSÜSERVERWSSSELAARS voor de Nationale Militie. Hij neemt &apos;de vrijheid zich bij Ouders en Voogden beleefdelijk aan te bevelen, en kan ais waarborg van zijne soliede, prompte en gemakkelijke behandeling van zaken, meer dan 35 attesten overleggen, afgegeven door HH. Burgemeesters, waaronder voorkomen die van: den WelEdel Achtbaren Heer Mr. H. J. SMIT, Ridder van den Nederl. Leeuw, Lid van de Eerste Kamer der Staten- Generaal en Burgemeestervan Zaandam; den WelEdel Achtbaren Heer STAKMAN BOSSE, Lid van de Prov. Staten en Burgemeester van den Helder; den WelEdel Achtbaren Heer G. J. VERSTEEGH, Lid van de Prov. Staten en Burgemeester van Edam • den WelEdel Achtbaren Heer C. HARTOG, Lid van de Irov. Staten en Burgemeester te Beemsterden WelEdel Achtbaren Heer BLOEM, Lid van de GemT,t wai^ MHA°Om,Cn te Beets; den WelEdel Achtbaren Heer A. MACLAINE TONT, Burgemeester van Alkmaar; den WelEdel Achtbaren Heer W. C. J. DE VICQ, Lid van de Prov. Staten en Burgemeester van Hoorn; benevens van den WelEdel Achtbaren Heer 0. E. YAILLANT, Secretaris van Amsterdam, die mede onderteekend heeft voor Burgemeester en Wethouders aldaar. Op franco aanvraag is hij bereid zich hij belanghebbenden te vervoegen tot het sluiten van contracten, die het voordeeligst zijn wanneer zij vóór de loting worden aangegaan. Hij vordert geene gelden vooruit; eeïst wanneer alles in orde zal zijn wordt betaling verlangd. Hij is te spreken des Maandags bij Mej. de Wed. ZALM, op de Martelaarsgracht te Amsterdam en des Dingsdags te Purmerend bij den Heer K. ZOMER, op de Kaasmarkt aldaar. Bovendien zal hij te Alkmaar, te Hoorn en te Purmerend bij het plaats hebben der lotingen tegenwoordig zijn. (1555) • gj, __ eyffEKN.</p>
</text>
