<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ondertrouwd: WOLLEN, van Anistërd^r**- BN Wuhe, 17 Januarij 1868. D&apos; STBÜNK. J^liJ_em__gevi.ng. (1722) AmsterdS&apos; H- K°ERTS MIEIiRJiT&quot; &apos;8 Januarij T. j. _*fam ¦ —^____________emec.ne Kennisgeving. (1704) Getrouwd: DIRKVANHOOBN, van Noordhom, JIET JOHANNA PETRONELLA GREYN, „ van Amsterdam. Zuidhom, 13 Januarij 1868. (1706) Getrouwd: J. Tir. KRUSEMAN, Weduwnaar van Vrouwe C. C. Kistemaker to 1 EN 4- VAN EIJK, Weduwe van B. VAN DER KOT TT Aenhem, 16 Januarij 1868. ULK- , e&quot;&apos;9e Kennisgeving. (1721) Bevallen van eene DOCHTER S. W. MMNING Echt genoote van J. MAXIM. VAN HULSTEIJN _AMSTHRDA^J7_Jai^yjB6a (1727) di?s0tovaneBe.neere? Ü&amp;A h^« UltervO^l iJZ v «^^ welgeschapen ZOON C. VAN DER BÓM A^eLd^ *\Tïen°°^ Van W&apos; J- O AALD RS &apos; AWuiiAM, 18 Jmniiirij 1863. (1723) E^Sr ™Cn ioo* -mi^W:«ONIGH Koo, aax „r, Zaak, 15 Januarij&apos;iS^ **(,«« Tot onze diepe droefheid overleedirrMTr^T r van 76 jaren f onze geliefde Moedere l° d,Cn °ferdom JOHANNA VAN REES, Weduwe 45, „w&apos;?^1&quot; ABRAHAM DOIJER. Uit „1? #d&apos; Heer Amsterdam, 10 Januarij 1868. P. N&quot;va^1 £?&quot;* Eenige Kennisgeving. fi7rm buitenlandsche betrekking eerst heden aeplaatt,. Op heden overleed ten mijne huize aan oenebpTïn.^- 1 CATHARINA ELISABET HENDERIKA NISSEN8 i^J*6 ouderdom van bijna Zeven en Vijftig Jaar, mijne s&apos;ïï nagelatene Nicht, daar zij in mijn hooge ouön,^ mijn eenige hulp en troost was, doch ik berust in de w van God haar eenmaal in de Eeuwigheid te zullen ontmoeten Amstekdam, Wed. W. VAN DUGTEREN Ji Januarij 1868. J. NISSEN. (1 óöij Op den lKden October 1867 overleed aan &apos;boord van de. f Graadt van Roögen . mijn innie gehoftke Echtgenoot PR ANCISCUS ANTONIUS STEEVER&apos;f m leven Kapitein der O. I. Infanterie. riendencn bekenden gelieven deze algemeene Kennisgc- Avw.&apos;if eene bijzondere aan le nemen. (1488) WjSSSrt&amp;B H.H. MAGNIN, &quot;WSS i WEmRA^EEVERT^ f&apos;liefde Echigeil;;aT^nr,^«rig bjden mijn hartelijk don óuderdon. ya&apos;lJoHA^^E^ VAN BEKHOVEN, in Kmderen. &apos;iJ Jwen, diep betreurd door mij en mijne Amsterdam, Wed. VAN BEKHOVEN. 20 Januarij iscs. J- KLIJN. (1734) Op^dèn Vö&apos;Men~7rn- —-, -AL VAN BEKHOVEN. (Madera), in den J„&amp; I 8« • &quot;verleed teF,^™^ enTr ILLIAM KÏp^^^n, onze Sde en Twee Jeugdige Kinderen achte!]-,?,^ &apos; eene FMfTvFi^P01«sEVAIN (1597) hmLY BOISSEVAIN MAC DONNELL.</p>
</text>
