<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>¦EMLÏSHa.dMERïCMWAREHOÜSE. |M| LöISM, 37 BEÖLIÖHSQÏÏARE. «Ë AMSTMItIiASS, Meilverstraat, JESI, ÖJIIwI PERRY &amp; E&quot;. Regenjassen, Eegenmantels, Invernescapes, Overschoenen, Beenstukken, Paraplnis. PERRY &amp; E&quot;. Gomelastieken Matten, Badkuipen, Matrassen, Buizen, Bladen, Tochtband. PERRY Si C°. Gomelastieken Ballen, Poppen, Spuitjes, en alle andere voorwerpen van Gomelastiek en Gutta Percha PERRY &amp; E&quot;. Winterjassen, Schotsche Wollen goederen, Sokken, Hemden, Broeken, Handschoenen. PE3SRY &amp; Cü. London Biscuits, Eng. Zuur met en zonder Mosterdsance, kerrv, Mosterd. PERRY &amp; C°. Mamielades-Jellys-Jams, Drops, Peppermint, Ginger and Cough Lozenges. PEStRY &amp; E°. Lobsters, Oistors, Gorgona Anchovies, Porter, Ale, Stout. Dexy en Martin&apos;s Schoensmeer. PERRY &amp; &lt;£&quot;• Heeren Timmerkisten, Tafel-, Dessert- en Zakmessen, kurkentrekkers. Naalden, Spelden. PERRY &amp; E°. Toilet-en Eeisnecessaires, Schrijfcassettes, Ladys Companions, Schaarctuis, Reiszakken, koffertjes. PEBRY &amp; E°. Eng. Zeepen en Parfumerien, Jockyclub, kiss me quick, Ligu. Aloë, Woodviolet. PERRY &amp; U°. Copiëerperscn, Stalen Pennen, Potlooden, Elastieke banden, Zakboekjes, Portefeuilles, Calqnee: linnen, Ackermansverwen. PERRY &amp; EÉ&apos;. Eelserviesen, kopjes en Schoteltjes, Toiletstellen, Inlegpotten, Filtreer-Machines. PERRY &amp; C°. Schotsche, Ivoren, Perld&apos;amour-voorwerpen, Hydropults, Knife Cleaners, Mincing Machines. PERRY &amp; Eu. Weegschalen voor huiselijk gebruik, Gegalvaniseerde IJzeren Emmers van 70 Cts. aƒl, Se Fitting Petro Stcarine-kaarson, Corndestroijers, Gomelastieken Kurken, Bagatelleboards, Nouveautés, FERRY &lt;f C*. geven uit een GEÏLLUSTREERD ülll E- MAANDELIJKSCI TIJDSCHRIFT voor Handelaren en Exporteurs in Kantoorbehoeften en Kramerijen a, 30 Cents pc Nummer en leveren al!e E igelsche Artikelen tegen gewonen Hanilc-lsprijs. (258) Geiöieéiïïuudit^e fSlgenscliamien van den IMMft BOYVHAC EiAFFÊCTJEUa. Deze ROB , welke met de grootste zorg bereid wordt is zeer verkieslijk boven alle zuiverende Siropen, beken onder den naam vaii LARREY, van CUISINIER, van SARSAPARILLE, van ZEEPKRUID , enz. Hij bewijst dezelfd diensten als de Levertraan, do Scheurbuik werende biroop, de geest van Sarsaparille en alle bereidingen waarvan he lodium het Goud of het Kwikzilver het hoofdbestanddeel uitmaakt Daar hij gemakkelijk verteerbaar is, aangenaai van reuk en smaak, hebben alle Geneeskundigen hem aanbevolen ter genezing van: Huidzwcrcn, Etterbuilen, Kanker, Divauwworiii, Zweren, ontaarde Schurft, Klierziekte, Scheurbuik, Witten Vloec Daar al deze aandoeningen uit inwendige oorzaken voortkomen, beproeft men te vergeefs ze door uitwendige mid del°Ook kim men den ROB van BOYVEAU LAFFECTEUR met hoop op goed gevolg aanwenden in aandoenir een van bet Zennw- e» Vezelweefsel, als: Jicht Piinen, Uitputting, Onmagt, Rbenmatkk, Hypochondrie, Verlamming, Onvruchtbaarheid, Vermagering. Door &apos;de vochten te zuiveren, doet de ROB het bloed herleven en de verrigtingen weder overeenstemmen. Oo kan men hem beproeven en zonder vrees, ja met hoop op goed gevolg, aanwenden in een groot aantal ziekten, welk zoo bepaald niet aangegeven zijn, zoo als: . . Verzuimde Verkoudheid, Uitzetting van het Hart, Blaasslijmvloed, Zweren van den Uterus, stoornis m de Men struatie, Bloedberoerte, Bleekzucht, Aambeijen, Witte Zwelling, Hardnekkige Hoest, Zenuwachtige Aamborstigheid, Ver naauwingen f Waterbreuk, Waterzucht, Graveel, tusschenpoozende Kolijkpijn, ziekten van.de Lever, Maagontsteking De 51085 vaii^ÉO^&apos;^^AU LAFFECTEUR is goedgekeurd door de voormalige Koninklijke Maatschappij vai Geneeskunde tengevolge van het besluit van het jaar XIII en geleverd aan het Fransche Zeewezen in 1788 en 1790 in 1850 werd&apos;hij goedgekeurd iv België door clen Minister van Oorlog, ten diensteder Geneeskunde vau het Belgisch&apos; leger, en eindelijk is hij van landswege toegestaan door het geheele Keizerrijk Rusland. Als geneesmiddel tegen gclieimt kwalen is de ROB aangenomen in de Hospitalen van het Fransche Zeewezen sedert 1788 De ROB van BOYVEAU LAFFECTEUR is vooral geschikt om grondig en in weinig tijds te genezen scherpe! Witten Vloed, besmettelijke Vloeijingen, zoowel pas ontstane als verouderde, welke zoo schrikkelijk de jonge liedei teisteren en &apos;waartegen zij zonder oordeel de Copaïva, de Cubeba en de zamentrekkende inspuitingen gebruiken. Wa gebeurt er nuï De ziekte keert onophoudelijk terug, omdat de sinetstof niet vernietigd i 3 en men stelt zich bloot aai vcriiaauwingen en dientengevolge aan onvermogen. Deze ROB geneest vooral die geheime kwalen, welke men bestempelt met den naam van oorspronkelijke, secun dairc en tertiaire Deze laatsten ontstaan vaak twintig jaren na de eerste verschijnselen, welke men reeds lang uitgeroeid waande Al&apos;s veelvermogeiid zuiveringsniiddel vernietigt hij die toevallen, welke door bet gebruik van rvwikzilyei ontstaan zijn, hij ondersteunt de pogingen der natuur om het lodium uit te drijven, wanneer_ men m net nuwelnt wil treden, waarborgen voor ds goede gezondheid zijner kinderen hebben en den vrede in zijn buis bewaren _ De PLANTEN&apos;SIROOP van Dr. BOÏVEaU LAFFECTEUR, welker echtheid door de janclteekening var Dr. GIRAUDEAU DH SAINT GERVAIS wordt geguarandeerd. is te verkrijgen voor ƒ-* de Mescnvan ito oneen , Rue Richer, 12, te Parijs en bij de voornaamste IaANBELSHUIZEN lA ARCANA en bij de onueistaande Heeren Apothekers, waar ook eëne Brochure gratis wordt afgegeven. , . . ?,„i,^,i- x , Eene nagemaakte soort in België gefabriceerd, wordt voor verminderden prijs door eenige Apotliekeu hier te lande aangeboden; wij waarschuwen e.en ieder zich niet te laten verschalken en, om eenige centen ol stuivers te besparen, zich slecht en schadelijk goed in de handen te laten stoppen. „„„TII. .„ _ T.T&lt;ï&lt;3rwYD tittw^tTT,t l&gt;EreTUOUo!&apos;R*&apos;: Amsterdam, GROOTE es KtJMENY, ULOTH, COOLHAAS ra BISSCHOP WINDHELM en O»., VAN HELSTE VN, DE GASTRO, FROST, ADAMA, CLÉBAN, SCHERMER, SCHIL 1 DE HAAN ra Zn., N EMAN VAN MEURS, BURGERS KOPPÊ, ra v. d. HANS; 11. W. O SIE Ck: Amersfoort COOLHAAS en &apos;t. NES-Breda, JANSSEN Gz. v. n. GOOEBERGH; Delft; KIPP; Bordrecht VAN DE VEN, DE BOSSON, VAN WAGENINGEN en VAN GKLuER; &apos;s Gravenhage, RENESSE SN ABILIE lGou^i W. POST DROST, Groningen RJRINSMA, LEEK; Haarlem, VEEN ¦&gt;? VAN AMSTEL DE WrLüS, CORNELIS ELDERS. Harlinlen P L MIRANDE; &apos;s Hertogenbosch, BOGAERT, LUYCKX; Leyden EEYSï, GARRET: Maastricht, HAHMES&apos;BOSOÜET; Middelburg, VAN DE KAMER; Nijmegen, GEERLWS Rotterdam ARENT en SCHULD, VANBAOTK*fkOLFF, KELDEItMAN en CRAMER, VAN JffAVEBBN, VRIENS;Sneek, S. IL VAN DORSSFN Utrecht VAN DORSSEN. VAN WOELDEN, GROOTEN OORSÏ , VAN SPANJE; Veenendaal, C L. DUmiiSi^l&amp;WèTl^tX: WouSvE, ZELISSE; Hamburg, VOLDSEN, GOTTHELF, VOSS, NAGEL, bifcKEiï eu FRANCKj Solo, COENAES. (197Ö7)</p>
</text>
