<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Beste Knsrelsche lederen DRIJFRIEMEN zijn in alle courante afmetingen voorhanden in de Magazijnen van: VASTE EN VER VOERBARE STOOXWERKTDIGEN van LANDRÉ &amp; GLINDERMAN, te Amsterdam. Kantoor: SINGEL BIJ DE KOEPELKERK L 689. Depot van BECKER &amp; BÜDDINGH&apos;S BALANSENEN BASCULES. (451) lUZERSMELTSRU TE ACOZ d^l j§ Gegoten ijzeren BALKEN, biste Kwalite t. §j 1 a 14 francs per 100 Ned. pond. | Vrij transport tot CHATELINEAU. (268) | ÖVERBGHAGHTEN met veeren-sluiting, bijzonder geschut om bij morsig -weder over den broek te dragen ƒ 3.— het paar. GOB-OVERSGHOEHEH. lste Kwaliteit » 1,— v , WARME VILTPANTOFFELS. met Eeêren Zolen n \ — « „ fiBIEQEIiAA» êt C°, Amsterdam: Kalverstraat, E 268. « Nieawendijk bij de Raamskooi, L 71. &apos;s Gravenhage: Spuistraat hoek Haagpoort, 25. Rotterdam: Hoogstraat bij de Hoofdsteeg, 516. Londen : Regentstreet, 97 W. (267) EDUARD STRUCK&apos;S SPHH\TG-MATMASSEI\T. (Nieuwe Uitvinding). SPRINGMATRASSEN van boven door Pa- (269) tentsingels verbonden, met elastieke kanten, voor één Persoon ƒ25.— Voor twee Personen » 35. — DITO met elastiek hoofdkussen en opgevuld met puik nieuw zwart Paardenhaar, alles netjes bekleed met best garen damast, voor één Persoon « 50.— Voor twee Personen « 65.— LOSSE HAARMATRASSEN, opgevuld met puik zwart Paardenhaar, naar verhouding der grootte en zwaarte van f 40, 50, 60 tot « 85.— HOOFOPELUWEN met Paardenhaar gevuld. van ƒ 10 tot « 15.— LOSSE SPRINGK.USSENS, van weerskanten met Elastiek « 12.— Kalverstraat E 83, te Amsterdam. ASPHALTMIËI uit de Eabriek van JULIUS CARSTANJEN, te Duisburg a/d. Itiin. Depots voor Nederland van dit BEHLEEDSEL zijn, Te Amsterdam, bij de Heeren C. T. CARSTANJEN §¦ CV Eokin hoek Taksteeg, en te Arnhem bij den Heer A. KNOOPS: Loodgieter en Leidekker. Brochuren, welke de behandeling aantoonen en waarachter eeno reeks van gunstige Attesten gevoegd is, zijn kosteloos verkrijgbaar. (259) Zeldzaam aaibodT&quot; Op zeer aannemelijke voorwaarden wordt ter overname aangeboden eene florissante en goed beklante AEFAIEEin MODE-ARTIKELEN</p>
</text>
