<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>k &quot;B EN ORGEL-MAGAZIJN ttS van P. VAN LEEUWEN, Raamgracht bij clen Kloveniersburgwal C 555, te Amsterdam. Weder uit Parijs ontvangen: ZEVEN OETVtFSPIANINO&apos;S van PLEIG, BERNHARDT AINÉ PILS, - REMY enz., tot zeer voordeelige prijzen. Vierkante Piano&apos;s van 20, 30, 45 tot 100 Gulden, Orgels van 45, 60 80 tot ƒ5OO. Draai-Orgcls voor Export van 30 tot 600 Gulden. Garantie 10 jaren. Brieven Iranco. (1324) l - ttK STOÜMROOT-REEDERIJ TE DORDRECHT l DIENST TUSSCHEN DORDRECHT, GOUDA EN AMSTERDAM en daar tusschen gelegen Plaatsen &apos; &apos;d tot het vervoer van PASSAGIERS, GOEDER™ «n le het Slepen van SCHEPEN ** met de Stoombooten DORDRECHT N° •&gt; tt„ * on m BISSCHOP. &apos; 1- ya&apos; DORDRECHT N&quot;. 3, Kapt. A. VAN ANTVPT a- DORDRECHT N°. 6, Kapt. J. GOVERDE l&quot; in directe aansluiting voor het VERVOVP „„ nns DEREN aan den Moerdijk: «vuur van GOE. l* i&quot;. Met de SPOORWEG - MAATSrn«i.mJ GRAND CENTRAL BELGE van ™ f.lr V BELGIË, FRANKRIJK en ZWITSERLAND * 2°. Met den «TAATS-SPOORWEG van en naar *: f EINDHOVEN, MAASTRICHT, EINDHOVEN-LUIK h Vivegnis) en LIERS-ANS; beiden volgens te bekomen Speciale Tarieven. ; ( Vertrek van DORDRECHT Zondags, Dingsdags en Don&apos;&apos; derdags &apos;s IMorgens ten 5 Ure. n &apos; &quot; MOERDIJK Zondags, Dingsdags en Vrijdag*. ? 0 0 AMSIERDAM Zondags, Woensdags en Vrijdag*. e&apos; &apos;s Morgens ten 7 Ure. , Agent te Dordrecht ten Kantore der Directie. 0 0 Gouda J. VAN AALST, Vest. n 00 Amsterdam A. HENKE , Binnen-Amstel bü n de Amstelstraat. ,t In directe verbinding te Dordrecht niet Jde Vrachtgoeden ren Stoomvaart-Maatschappij te Middelburg voor goederen van en naar Middelburg en te Amsterdam, metdenßeurt. schipper K. ENGEL op Zaandam, zonder kosten van overlading. Aanteekengelden worden niet berekend. ZWARE EN r LIGTE GOEDEREN, ONDER 50 NED. ft OF MAATk GOEDEREN ONDER 50 KUBIEK PALM, ZOOMEDE ADRESSEN WORDEN AAN HUIS BEZORGD ZON-1 DER BEREKENING van BESTELLOON. \ D.A.N.VRIESENDORP, J. Jl. I!. J. BOUVY, J(. C. DÉBISfiBIIHA, Directeur. A. J. VERBEEK, v. r&gt;. SANDE, &apos;, Commissarissen. (272) i &quot; ~GERECELDËT i &apos;attSTOOiROOT-EN ZEUSCHIPGE: eü« LEGEMIEID NAAR AMERIKA. LANDVERHUIZERS, die met Stoombooten of Zeil. schepen van de Eerste Klasse willen vertrekken, kunuon zich tot nadere Information vervoegen bü de Caraa• doors P. A. VAN ES #• C°. te Rott*rd«n&gt;, (263)</p>
</text>
