<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 1 Junij.</title>
	<p>Z. M. heeft hel grootkruis der orde van den Ned. Leeuw toegekend aan Z. K. H. den grootvorst-troonopvolger van Rusland, en aan den prins Gortschakoft, minister van buitcnl. zaken van Z. M. den keizer aller Russen. — Z. Al. heeft vergunning verleend aan den generaalmajoor W. J. Knoop, bevelhebber in de 7dc mil. afd., tot hel dragen van de versierselen van ridder 2dc kl. der Kroonorde mei de Ster, en aan den kapitein M. J. Nollhenius de Man, van den generalen staf, tot het dragen van de versierselen van ridder 3de kl. dier Orde, hun door den koning van Pruissen geschonken. — Z. M. heeft aan den gepensioneerden vice-admiraal E.Lucas, kanselier der beide Nederl. Orden, den rang verleend van luit.-admiraal. — Tol kantonregier te Corlgene is benoemd de heer mr. C. M. W. Schnell, tbans griffier bij hel kantongeregt le Hulst; en lot griffier bij het kantongeregt le Hulst de heer jhp. mr,-L. van Citlers, thans griffier bij het kantongeregt le Corlgene; voorts is aan den heer P. Visser, op zijn verzoek, met 1 Julij aanst. eervol ontslag verleend uit zijne betrekking van griffier ibijhet&apos;katttongeregt&apos;tê Hindcloopen. — Z. M. heeft goedgevonden den kolonel J. P. A. Canselaar, benoemd kommaudant van het 6de reg. infanterie, eu den&apos;l&apos;(&lt;D-luit--kwartiermeester J. Proetskie, van het 3de reg. inf., ingevolge hunne aanvragen op pensioen te stellen; en te benoemen bij het wapen der infanterie: bij het 4de reg., tot majoor den kapitein l8,e kl. J. P. Heli, van hel 3d&apos; reg.; bij het 5de reg., lol luit.-kolonel den majoor J. P. C. Hamminck Schepel, van het 4de reg.; bij het 6de reg., lot kolonel en kommandaul vau het corps den luit.-kolonel C. N. Peperkamp,, van het,5de reg.; tot kapitein 3de kl. den l81™ luit. N. J. baron Mulert lol de Leemkule, van hel 88,e reg.&quot;; ■• tor 1&quot;&quot; luit.-kwartiermeesler den 2d™ luit.-kwarliermeester A. J. Overklifi Vaupel Kleyn, van hei corps; bij het 3d&apos; reg., lol 2d™ luit.-kwarliermeester den sergeanttitulair P. M. Scheurleer, van bel corps. — De luit. Ier zee I8K kl. H. Hovy, dienende op het wachtschip te Willemsoord, wordt met den laatsten dezer op non-activiteil gebragt, en met den llden Juiijj vervangen door den luit. ter zee I8&quot; kl. J. P. A. Lapidoth, thans non-aclief. — Aan den Oost-lndischen hoofdambtenaar VV. L. II. Brocx, gewezen resident van Timor, thans met verlof hier te lande, is op zijn verzoek een eervol ontslag verleend uit &apos;slands dienst. Ook is, op zijn verzoek, aan den kapitein der inf. van het leger in Ned. Indië N. H. Kornelissen, thans met verlof hier te lande, een eervol ontslag verleend uit de militaire dienst, met toekenning van den rang vau majoor. — De minister van marine zal morgen en die van binnenl. zaken overmorgen geen gehoor verleenen. .&apos;V;&apos;. . — Door de eerste kamer zijn in hare zitting,van gisteren de overige geneeskundige wets-ontwerpen aangenomen, als: dat lot regeling vau voorwaarden voor het verkrijgen der bevoegdheid van geneeskundige, apotheker, enz. met 20 tegen 13 stemmen; dat regelende de uitoefening der geneeskunst met 21 legen 10 stemmen, en dal regelende de uitoefening der artsenijbereidkunsl met 27 legen 4 stemmen. — Gisteren avond heeft de kapel van het reg. Belgische guides, onder directie van den heer Bender, voor de societeits-tent in het Bosch een aantal muziekstukken uitgevoerd. Die uitvoering heeft bijzonder voldaan; de kapel heeft baar roem gehandhaafd. Met de uilvoering van de Nederlandsche en Belgische volksliederen werd deze uitvoering besloten. De talrijk opgeko- I men menigte gaf bij herhaling levendige blijken van goedkeuring.</p>
</text>
