<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STADS-BERIGTEN.</title>
	<p>*&apos;.De BURGEMEESTER v&apos;ab LEYDEN doet ie weten,&apos;dal de&apos;passage voor r&apos;g-&quot; en&apos; voertuigen over de Si. Jausbrug* door de Donkersleeg eerstdaags weder zal geopend,zijn en dientengevolge de tijdelijke opheffing: der verbodsbepaling omtrent het slechts In ééne rigting berijden van de St. Pancras-kerksteeg,, te met Zondag A&quot;Junij ek., wordt Ingetrokken, op welk . tijdstip dal voorschrift &apos;weder van volle kracht zal zijn. ~ . j ~( .j De Burgemeester voornoemd , &quot; Leydeh, 1 Juni} 1865. ü. TIEBOEL&apos;SIEGENBEEK. ,L_e BURGEMEESTER v*n LEYDEN brengt ler kennis van belanghebbenden, dat de gemeente secretarie (administratieve, en financiële afdeelingen) en hel bureau van den burgelijken stand, op Dingsdag C Junjj e. k... alléén des voormiddags van lO tot 12 uren zullen geopend zijn. ._;ii,:&gt; :&gt;.: M ilshuii • o ,&apos;,..«yv ~-,- De Burgemeester voornoemd. Levde», 1 Junij 1865. &apos;; ___ &quot; D. TIEBOEL SIEGENBEEK, De BURGEMEESTER, Hoofd van bel Gemccuiebestiiiir. van Leyden, doet &apos;le weten, dat aan den Ontvanger der directe belastingen alhier zjjn ler hand gesteld twee, op den 23sten der vorige maand, invorderbaar verklaarde kohieren voor-de belasling op hel&apos;Personeel;&apos;beiden over het dienstjaar 1864 en 1865, houdende voljaarsch- en vierendeeljaarsch aanslagen; terwijl ieder.verpligt is zijnen aanslag, op den bjj de wet bepaalden voet, te voldoen. En zal deze door plaatsing in de Leydsche Courant worden afgekondigd. . De Burgemeester voornoemd, Letdem, 1 Junij 1865. D. TIEBOEL SIEGENBEEK.. &apos; VERGADERING van den Gemeenteraad van Leyden, Zalurdag dèn 34en Junij 1865;.&apos; s namiddags te half drie.uren. •&quot; .Onderwerpene -. .:&apos; -...,.. I &gt;.&gt;&apos;.-- ....• .- ;;-*&gt;i &apos;-£•&gt;&apos;&gt;;-.&apos;. \J_&apos;-.,&apos; ~1: Benoeming : vaïi een hnlp-önderwjjzer.der 2de, klasse, metden rang van hoofdonderwijzer, aan de openbare lagere school n&quot;. 1 voor onvermogenden. 2&quot;. Voordragt lot verhooging der som, bij de begrooiing voor openbare feesten toegestaan. &apos;&apos;•■&apos;. ; ;• va I &apos; &apos; l 3°., Voordragt tot magiiging om te mogen beschikken&apos;over de schoollokalen voor lager onderwijs. , 4&quot;. Adres van J. N. W. C. Sirbnrgh , 10l wijziging van hel contract omlrent de leveringder slraaikcijeu. 5&quot;. Adres van ■ I). van Scbie, ter bekomiug van gemeentegrond aan de Waardgracht 6». Adres van J. L. Creyghlon, ler bekomiug van gemeentegrond bij de Morsch poort. ~ 7°. Snppletoiré stalen van begrooiing en staten van af- en overschrijving, diensl 1864. van: a. hel R. C. Armbestuur, 6. hel R. C. Wees- en Ondeliedeiihiiis. 8&quot;. Rekening over 1864, van bet VVerkhuis.</p>
</text>
