<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VEREENIGING VOOR CHRISTELIJKE BELANGEN. EVANGELIE-PREDIKING * EERSTE PINKSTERDAG&apos;4 Junij 1865, des avonds ren ze» ure, ü&apos;. A.«H. W. BRAKDT, Pred. le Amsterdam. &quot; Bij welke gelegenheid ef&apos;éene • Buitengewone&apos; Collecte ■ zal gehouden &quot;worden vóór&apos;dé Zending onder de Rêidenen.&apos;iV&apos; &apos;--i .. , i-&apos;.&quot; ...i, . -.!.■ ....... ... ■ i_ . . u .. jiu..■:■■. »rt ., .;. «•&apos;.- TWEEDE PINKSTERDAG 5 Junij, des avond* ten zes atê; &apos; &apos;t D8. P. J. HEL WIG, Pred. te Amsterdam. ,.. &apos; t~» --=-- ZAAL, Noordeinde.-- - - - - -■ ■ - -■ -. ■ ■ ...... r-, Agenten en Boden worden gevraagd voor eene gevestigde Binuenlandsche Levensverzeke» rlng*ltlaatschappij, waaraan tevens een Begrafenisfonds verbonden is, om le Leiden en omstreken, tegen behoorlijke provisie, werkzaam te zijn. &apos;&quot;&apos;Xó&apos;rts&apos;mèi ffdriko brieven,&apos; Wet&apos; opgaaf van ouderdom en itfa&apos;atsch&apos;a&apos;ppéfijke betrekking&apos;,&apos; bij den&apos;uilgever der Leyds&apos;che Courant ónder 1&apos;eiie&apos;r ¥*. D.&apos;_Sj Meubelmakers en modelmakers kunnen dadelijk tegen hoog loon vast werk bekomen aan de IJZERGIETERIJ I »de Prins van Oranje&quot;&apos;..van de Heeren de &apos;Wed.;A. STERKMAN &amp; Zit., ! te &apos;sGravenhage. Adres in persoon of per* brief aan de Fabriek. L-^jB&apos;vaivJossiVS&apos;&apos;&apos;1&apos; &apos; ren Porte-Monnaie met eenig geld; terug te bekomen bij den l5ten Commissaris van Politie alhier. Leider, ï Junij&apos;1865. DEPOT DER DIVERSE LIMONADES EN MAIWEIMSSENZ, &apos; Van P. C.&apos;A. SI&apos;IEUIKG, te Amsterdam. Frambozen, Kersen, Morellen, Aardbezien en Bessen Limonade ƒ1.40 &quot;&apos; | .&apos;«»•-&apos; &apos; i « «« per beele Limonade Siroop -090 en hahe »&apos; Gazeuse &apos;&apos;.,.. .&apos; . &apos;;&gt;&apos;.&apos; &apos;.&apos;V-0.7Ö Bescb- Maiwein-Essenz van J. J. BENDEB, te Coblentz -0.55. Met rabat voor Slijters en Koffijhuishouders. 8chotsche Aië ën Porter in diverse soorten. Stearine Kaarsen, Gouda, a 36 Cts per pak, enz. enz., &apos;:■&quot;&quot;&apos;&quot;&quot;.. *.&apos;; bij J. COUVÉE Az., Mare, 1174.</p>
</text>
