<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>i ijl De Ondergeteekende berigt aan zjjne geëerde Siadge- nooten , dat hjj hier een Depot heeft geopend der zoo sunstig Hl $urt)■ . bekende &apos;s Gravenhaagsche Brood- en Meelfabrlek. De qualiieit in aanmerking genomen, zijn de prijzen zoo laag mogelijk gesteld, te weten: - n. Pond. s Ons. .Best gebuild Franschbrood . . . . . &apos;. .1 12 Cents. -■■»&apos;&apos;&apos; &apos; i » » Plaatbrood . . ■ . . 22 Cents 11 » u » Fluilbrood v ... 22 » 11 » - » » Vlocrbrood .... 22 » 11 » Ongebuild Plaatbrood . . . . 17 » I 8£ » . » lltiisbak . . . , - . 17 »- 8| » Roggebrood, beste kwalititcit . . 10 »&apos; &apos;■■&apos;■ -: »&apos;&quot;&apos;&quot;&apos; gerezen . ■ . . . . 10 »&apos; . j»l „inroi;. tMil .&apos;.&apos;V;&apos;-;:.; « [ 12 „&apos;■■ Hij beveelt zich in ieders gunst beleefdelijk aan, belovende eene prompte en civiele bediening. ■&apos;&quot;&apos; UEd. Üw. Dienaar, &apos;&quot;&apos; : &apos;&quot; &quot; &quot; D. F. BLOTE. ] Heerengrachl, nabij de KatOenfabriek, Wijk VIII. N».784. THEE-OOGST. Dcpókxcideo;: Bg. L. F. MEIJERAAN, Nieuwstraat, weder ontvangen eene nieuwe pari (j Thee van de firma WÉD.&apos;J. Yin der&apos; CH1JS eh ZOON, van Delft, in gestempelde verzegelde pakketten &apos;van 5, 2j&apos;en 1 ons. Prijzen per 5 ons. A. Superfine Pecco ..&apos; &apos;. .&quot;. ƒ2.50 G. Fine Kaisow Congon . .ƒ1.— B. Extra superfitte Lapsang ■&quot;• H. Kaisow » • &gt;. ,&apos;t -0.90 Souchöng . .... ... &apos;2.— I. Java-Boeij » -1.80 ] BB. Exlra fine LapsangSouchong -1.75 J. » .» .-2.70 C. Extra fine Kaisow Congon -1.50 K. » » -3 60 D. Fincst Kaisow, Congon . . -1.30 L. Joosjes- of Kogelthee . . . -1.60 E. » ■»&quot;&quot;■» &apos;. . -1.20 M. Java Thunkay -1.— F. » Oopack&apos; » -.•&apos;.* 1.10 Geurige Thcebloêm 125 Cis en 100 Cts. . — _A—i -—■—- . 1 u .i _ De Commissie voor de inzameling van liefdegiften ten behoeve der Weduwe J. MONTAGNE heeft het genoegen; te kunnen berichten dal bij haar is ingekomen, als totaal bedrag der giften, een som van ƒ317.88. Onder deze som is begrepen, behalve het reeds gemelde in de Courant, van Mevrouw B. ƒ 1, en gecollecteerd onder de leden der Nationale Zangvereniging ƒ8.10. &gt; -- •: .. &apos; •&apos; :&quot; Met hartelijke dankzegging aan&apos;de milde gevers, acht de Commissie thans baar doel bereikt. • *io*i &apos; &apos; &quot;:-&quot;•&apos;• si &lt;• Namens de Commissie.&apos; L., 1 J«ü(J 1865. W. SCHEFFER.&apos;</p>
</text>
