<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOF VAN HOLLAND, NOORBWIJK BINNEN. De Ondergeteekende beveelt zich bij voortduring aan, lot het leveren van Dejeuners, Diners, Fêtes d&apos;occaslon enz. Het bezoek mij bet vorige jaar door mjjne vele Begunstigers zoo ruim&apos; | schools gebragt, heeft mij doen besluiten een bekwamen Kok te engageren, waardoor ik in gelegenheid ben alles naar den eisch des lijds in te rigten. Tevens &apos;zijn nog eenige gemeubeleerde Hamers le&apos;hunr&apos;voor hét saisoen. - &apos;&apos;&quot; &apos; • &apos;•&quot;&quot;&apos; *&apos;&quot;&quot; A. VAN RAAL VAN KONIJNENBURG; ] &apos; VLAGGEN TE ÏIUDR EN TE KOOP. gedurende de drie Feesten die eerstdaags zullen plaats hebben. Men vervoege zich bij H. SCIIUURINK, in den Trasmolen, Nieuwen Rijn. !•: I i ■ &apos;E. N. DAYIDSON,~van &apos;s Hage, ! verwittigt zijne geëerde Begunstigers, dat hij alhier is uitgepakt met een grool assortiment Vlaggen, te huur of te koop, voor civiele prijzen, bij j ... ~,-... . ~,. ~..,,,-..,.., ..,- j. ELFENSTEIN, -•&apos; ■ Breêslraat, hoek Choorlammersieeg, N*. 238. AANBESTEDING. &apos; &apos; .. :... Op Donderdag den lbia&gt; Juny 1865, des middags le twaalf ure, zal door Burgemeester en Wethouders der gemeente Leyden, in tegenwoordigheid der Commissie van Fabricage, op hel Raadhuis alhier, aanbesteed worden: N*. 1. Het schoonmaken, invoegen en herstellen van de gemetselde wallen in en buiten de slad. In drie percelen. .. . » 2. Idem van&apos; de gemetselde brugwerken, binnen de stad en langs de singels gelegen, en eenige herstellingen aan dezelven. De bestekken liggen ler inzage aan de Stads-Tirumerwerf. op eiken werki dag de besteding voorafgaande, van &apos;s morgens le 10 ure 10l &apos;s namiddags | te 4 ure, en zijn aldaar ieder ad 25 Cenls verkrijgbaar gesteld. De aanbesteding geschiedt bij inschrijving en opbod, zooals bij art. 17 der algemeene voorwaarden van aanbesteding is voorgeschreven. ! Verlangde ophelderingen enz. zullen bij den gemeente-architect le bekó men&gt;»n- l •&quot;&apos;&quot;■ ■ ■&quot;■&quot;&apos;■.-&apos;■&apos;&quot;■&apos;•,&apos;. . ■■ ■: Oud-Carthagena&apos;s Berg-Planten-Olie. Men heefl door alle lijden heen de ervaring kunnen opdoen, dat de middelen lof&apos;hel doel geleiden. Niemand werkt zonder middelen, noch de mensch noch hel Opperwezen. Wy, vertegenwoordigers der verlichte eeuw gelooven niet meer aan wonderen, maar hebben de overtuiging, dar alles door middelen geschiedt. Immers hel is de tegenwoordigheid van den doctor niet die de zieke gezond maakt, maar wel door zijne middalen die bjj voorschrijft en die men&apos; naauwkeurig moet in acht nemen en volgen- werd dit beter begrepen en.de middelen om gezond (e blijven beier in acht genomen, betrekkelijk zouden zeer weinigen ziek zyn. Dil ook is hel geval met ons hoofdhaar, wil men daarmede lang en sierlijk pryken, men voede en&apos;onderhoude het even als elk ander voorwerp, even als de kleinste plant of bloem zyn onderhoud, zijne verzorging noodig heeft. Niets evenaart tol hiertoe in gebruik de Oud Carthagena&apos;s Bergplanlen-Olie. Die zyne haren lief heeft, gevrijwaard wil blijven voor uitvallen of voor vroegtijdige grijsheid van het haar, gebruike de evengenoemde Olie, welke in het gebruik uiet duurder is dan gewone Uaarolie of Pomade. , De prijs per fleschje is gesleld op 60° cenls.&apos; Hoofd-depót le Delft, bij A. BREETVELT Az., Markt; die deze Olie verkrijgbaar heeft gesleld bij, N. J. Sanders Gz., Leiden, Haarlem- Wed. Boon, Leidschendam. merstraat. W. Ligthelm, Voorburg. G. Wilhelmus, Woerden. •• » - ■•&lt; E. van Mansurn, Hillcgom. Mej. de Wed. Bosman, Gouda J.&apos;B. E. C. Schlaiiman, Bodegraven Geb«. Kauling, Alphen. en meer bekende depots iv ons rijk.</p>
</text>
