<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PRUISSEN. BERLIJN , 10 Mei.</title>
	<p>Het ministerie heeft den koning voorgesteld de kamer van afgevaardigden le ontbinden; en onmiddellijk nieuwe verkiezingen uit te schrijven, opdat hel Pruissische volk zijne tegenwoordige stemming zat kunnen uitdrukken. Dientengevolge beval heden de Staataanzeiger een kon. besluit, waarbij de kamer, op grom) van art. 51 der constitutie, ontbonden wordt. In de voordragt van het staatsministerie wordt o. a. gezegd, dal de tegenwoordige kamer van afgevaardigden, ofschoon hare meerderheid, by de gevaren die hel vaderland bedreigen, voorzeker bereidwillig bewijzen van hare gehechtheid daaraan zon geven, loch is verkozen onder den invloed van andere omstandigheden. ifan die welke thans invloed op de kiezers moeien uitoefenen en dat Z. 91. de beho«fte zal gevoelen om de stemming te kennen en uitgedrukt le zien. welke hel Pruissische volk in deze oogenblikken en met betrekking tol de tegenwoordige gesteldheid van zaken bezielt. — Uil Frankfort wordt gemeld dat het voorstel van Saksen door den bondsdag met 10 stemmen is aangenomen. T-&apos;geu hebben gestemd : Pruissen. tVl eek len burg en de vijftiende en zeventiende Curie. Luxemburg onthield zich van stemming. — De eerste en tweede legercorpsen zyn thans mede mobiel gemaakt, zoodat thans hel geheele leger zich op dien voel bevindt. — In Beijeren is het geheele leger thans mede mobiel verklaard. — De persoon die den aanslag op het leven van graaf von Itismarck heeft ondernomen heette Ferdinand Cohn; hy was slechts een stiefzoon vau Karcl Blind.</p>
	<p>— Te Wcenen klaagl men dal mei bei loenemcn van bet oorlogsgevaar ook eiken dag, op omzeilende wijze zelfs, de stilstand in zaken vermeerdert. Men koeslcrt het plan om zich eerstdaags 10l de regering te «enden, opdat aan de duizenden werklieden, wie de gelegenheid tot arbeiden oulnomeu is, werk worde verschaft. In de eens zoo welvarende Industriële districten van Weenen staan bijna alle fabrieken stil. De zijden- en bandfabrieken zyn geruïneerd. De krijgstoeriistiiigen norden in Oostenrijk allervvege voortgezet, en de VV eener bandelssland heeft besloten, ingeval de oorlog mogt uitbarslen, aanzienlijke geldmiddelen ler beschikking van de regering le stellen.</p>
	<p>Een gerucht, ie Weenen verspreid, wil dat lusschen Oostenrijk en Frankrijk onderhandelingen plaais hebhen , waarvan hel gevolg zou kunnen wezen dat de politieke toestand eensklaps geheel veranderde, liet geldt etuc schikking, len gevolge waarvan Oostenrijk van de verpligting om gelijktijdig in bet Noorden en in hel Zuiden oorlog te voeren ontheven zou worden. Kwam deze schikking tot stand, dan zou Pruissen geheel alleen den strijd legen Oostenrijk moeien voeren en in eene zier ongunstige stelling geraken. Men begrijpt ligtelyk dal daarbij bedoeld wordt een minnelijke afstand van Venetië, maar liet is vooralsnog niet aan te nemen dat Oostenrijk daartoe zal overgaan.</p>
</text>
