<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ondertrouwd: BREUNIS VERRURGT, Wedr van Johanna Theodora Hosalina Kaecks, en JANSJE GRIFFIJN. Klein Zomerzorg nabij Leiden, 11 Mei 1866. Dienende deze tot algemeene en bijzondere kennisgeving aan familie, vrienden en bekenden. Receptie Dingsdag 15 Mei. Getrouwd: M. J. N. A. BUCAILLE en Abmiem, 12 Mei 1866. C. E. van ALPHEN. . Heden overleed len mijnen huize mijne Bchuwdzustcr A. 11. H.PRINZLN. Leiden, 11 Mei 1866. A. J. JONGMANS. Heden ontvingen wij nit Leeuwarden het treurige berigt, van het overlijden onzer geliefde Moeder en Behuwdmoeder Mej. SARA van der SLUIS, Weduwe den Heer M. vak nes Bosca, in den gezegenden ouderdom van 77 jaren. E. F. van den BOSCH. Leyden, 12 Mei 1866. J. C. van den BOSCH, Couvék. Heden ontsliep, in den ouderdom van 67 jaren, mijn geliefde Echtgenoot HENDRIK NICOLAAS BOSMAN, na een langdurig lijden, diep betreurd door mij en mijne Kinderen. 12 Mei 18G6. J. VV. LABRÉE. Wed. 11. N. Bosman. Voor de vele bewyzen van belangstelling, bij gelegenheid van hun Huwc- IQk ondervonden, beiuigen de Ondergeteekenden, ook namens wederzijdsche betrekkingen, bunnen harlelijken dank. 11. BURGERSDIJK. Leiden 12 Mei 18G6. L. J. BURGERSDIJK, Blanken. De Ondergeteekende brengt, ook namens zyne kinderen, zynen harlelijken dank voor de vele belangstelling, ondervonden bjj het overlijden vau zijne Echtgenoole. In hel bijzonder zeggen zij dank aan den Heer F. J. CAPTEÏN, Bedienaar der begrafenissen alhier, voor zijne zorgvolle en kicsche handelingen by het ter aarde bestellen op Eyk en Duin, by &apos;s Dage. Leiden, Mei 1866. D BOUDEWIJNS. Voor de vele blyken van deelneming, ontvangen bij het overlijden mijner geliefde Echlgenoole, beluig ik, mede namens my&quot;nc kinderen en bebuwdkinderen, mijnen weigemeenden dank. Leyden, 12 Mei 18GG. R. VINK. De Kinderen en Behiiwd-kindcren van wylcn Vrouwe SARA lIENRICA ELEONORA COEMANS, Weduwe den Wcl-Ecrw. Zeergel. Heer J. 11. Gillissen, beluigcn hunnen welmcciicndcn dank voor de menig.uldige bljjken van deelneming. Öegstgeest en Leyden, 12 Mei 1866. Voor de veelvuldige blijken van deelneming en genegenheid, die de Ondergeteekende iv deze dagen mogt ontvangen, betuigt hij zijnen oprcglcn dank. Leiden, 12 Mei 1866. J. van der HOEVEN. Ontvangen van N. N. ƒlOO voor de zieken in het Cholera-Hospitaal verpleegd en hersteld, en voor de naasibesiaandcu der in hel Hospitaal overledenen. Dr. JAC. VAN KAATHOVEN.</p>
</text>
