<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 12 Mei.</title>
	<p>In de zitting van den gemeenteraad van heden is benoemd tot claviger voor de hoogere burgerschool J. Noest. De voordragt lot intrekking van art. 231 der algemeene policie-verordening werd aangenomen. Dit artikel belrof het doen van aangifte bij bet binnenkomen der stad aan de ambtenaren voor de belasting door hen die visch aanbragten, ter bekoming van een keur-billcl. Voorts werden behandeld en gewijzigd goedgekeurd hel concept-raadsbesluit en verordening voor de belasting op de honden. Te beginnen met 1 Julij aanst. zal jaarlijks door den bezitter van een hond moeten betaald worden ƒ3.— ; in enkele gevallen, wanneer de hond uitsluitend dient voor den handel of eenig bcdryf van nijverheid, ter bewaking van gebouwen enz. of voor de jagl, als beroep uitgeoefend, is de belasting bepaald op ƒ1.50. Kooplieden in honden zijn vrijgesteld. Door den voorzitter werd medegedeeld dat de hh. van Kaathoven, de Moen en Schcllema, daartoe uilgenoodigd, zich bereid hadden verklaard om, als commissie van bijstand, het collegie van dagelijkse!) bestuur by het heersenen der cholera, zoo noodig, behulpzaam le zyn. — De faculteit van wijsbegeerte en leiieren aan de hoogeschool alhier zal hel admissie-cxamen afnemen op 18 en 19 Junij eerstk. Belanghebbenden moeten zich voor 1 Junij aanmelden by den pedel der hoogeschool G. 11. Blanken. „.;--— De algemeene kerkeraad der Ncdcad. herv. gemeenle alhier heeft lot vervulling der vacature, ontstaan door het overlijden van dr. J. Tichler, het volgende alphabciisch gestelde twaalftal gemaakt : 11. C. Bervoels, te Zwolle; J. van &apos; Doesburgh, te Zitidzfjpe; F. Haverschmidt, te Schiedam; J. J. van Rille, te Ingen; G. A. Hoog, te Haarlem; V. J. Koningsberger, ie Hazerswoude; dr. J. A. Lamping, aan den Helder; dr. J. C. Malthes, te Bergambacht; A. J. Molenaar, te Harderwijk; dr. H. Oort, teSandpoort; dr. A. J. Oort, te Schoonhoven; dr. F. L. Ruigers, te Eibergen, en zal hieruit den 18den dezer een zestal en een drietal formeeren. — In het cholcra-bospilaal alhier is dezer dagen een lijder ingebragt en overleden; zoodat tot hiertoe aldaar zijn verpleegd 3 lydcrs, die overleden zijn. Behalve deze, hebben er zich nog enkele gevallen van cholera voorgedaan. — Bjj de verloting van voorwerpen , door bezoekers der volksvoorlezingen van het dep. Leyden der maatschappij tot Nut van &apos;t Algemeen vervaardigd, zijn prijzen gevallen op de volgende nommers, te weten ■ op n&quot;. 6, 9, 19, 25, 27, 38, 62, 90. 103, 115, 129, 151, 155, 175, 196, 202, 222, 235, 255 en 2GG eene photographie; n«. 14, 42, 61, 216, 223 en 254, een lalelmatje; n°. 247, eene dames-werkdoos; n°s. 16, 28, 161, 163, 199 en 238, een stadsgezigt; n°. 111, eene kerk, van kurk; ii°, 54, eene werkdoos van carlon; noa. 67, 79, 81, 153 en 237, schildcrijlje van papier; n°. 225, doos met aardappelmeel; n°. 135, een voclenhaukje; n°. 15, eene tcekeuing in sepia; u°. 40 en 250, een flesschcnstaandcr; n°. 70, een wekker; n°. 39, eene étagère; n°. 119, eene schilderij op glas; n°. 63, eene sigarellc-macliiiie; n°. 212, een sloofje van hout; n°. 57 en 228, ecu plcislcrbeeld; n°. 109 en 2C5, eene vogelkooi; n°. 186, een vloermat; n°. 145 een bloerocnmandje, van riet; n°. 78, een tabakskislje. — Het getal der in bel Werkhuis alhier opgeuomenen bedroeg gedurende deze week dagelijks van 117 tol 129 personen.</p>
	<p>— De taal- en leticrkundige afdeeling der kon. akademie van wetenschappen te Amsterdam zal Maandag aanst. aldaar eene gewone vergadering houden. — Betreffende de cholera deelde de Staatscourant van eergisteren het volgende mede: Den Bstea8stea Mei zijn iv de regisicrs van den burgerlijken stand le Rotterdam 9 personen ingeschreven als aan cholera overleden; sedert hel begin der epidemie 227. By den burgemeester dier gemeenle was nog vau 20 cholera-gcvallen aangifte gedaan. Voorls wordl medegedeeld eene opgave bcireflcnde die ziekte in de prov. Ztiidholland over de weck van 29 April tot 5 Mei. Iv die week zijn aangetast 305 personen en overleden 159; sedert het begin der ziekte zijn aangetast 426 personen; overleden 246. Tot op 5 Mei waren ziektegevallen vooigckomen te: Alblasserdam, Berkcl, Charlois , Delft, Delfsbaven, Dordrecht, Dubbeldam, &apos;s Gravenhage, Hcllcvoctsluis, Uillegersberg, Kalendrecht. Katwjjk, Kralingen, Leyden, Papcndrecht, Ridderkerk, Rotterdam, Schiedam, Vlaardingen, Woerden, Zwjjndrecht. Heden deelt genoemd blad omlrent den loop dier ziekte nog hel volgende mede: Den 9(lcn Mei zijn in de registers van den burgerlijken stand le Rot. terdam II personen ingeschreven als aan cholera overleden, den 10(,cn Mei 15, sedert bel begin der epidemie 253. Bij den burgemeester dier gemeente is sedert de laatste opgave nog aangifte gedaan van 45 cholera Beval- I len. Te Ulrcchl hebben zich 2 gevallen voorgedaan, te Zevenbergen 1. — Met zekerheid verneemt men dal gedurende dezen zomer het kamperen &apos; op de legerplaatsen le Millingcn en Waalsdorp uit hoofde van de in som- I migc plaatsen heerschende ziekte niet zal plaats hebben. — Volgens de A. C. is het feest, hetwelk op 28 Mei a. s. in het paleis voor volksvlyl te Amsterdam zou gegeven norden, ter viering van het 50-| jarig grootmeesterschap van Z. K. 11. prins Frederik, zoowel als de gewone ; vergadering van het groot-oosten, den dag te voren le &apos;s Hage te houden, uit aanmerking der heerschende cholera, tol in October uitgesteld. — In de Woensdag II. door den gemeenteraad le Rotterdam gehouden zitting is, overeenkomstig hel voorstel van burg. en weth., besloten dat de kermis aldaar dit jaar niel zal plaats hebben. Op een voorstel der Rotterdamsche afdeeling der Ned. vereeniging lol afschaffing van sterken drank, om de kermis geheel af te schallen of in le konen, werd afwijzend beschikt. Aan den raad werd medegedeeld dat voor het museum Boymans een aantal schilderijen was aangekocht, voor een bedrag van ƒ70000. Tc Harlingen is door den raad insgelijks besloten de kermis aldaar dit jaar niet te houden. — Te Dordrecht had Dingsdag II. hei volgende ongeluk plaats. Aan het Japansche oorlogsvaar!ui? Kaijoo, aldaar in aanbouw, was men bezig op zjjde van dit schip 1c werken op eene stelling, die op schragen op een vlot stond. Terwijl men dit vlot eeuigzins naar voren haalde, kantelde het en werd door de sterke strooming geheel omgeworpen, waardoor bijna allen, die zich daarop bevonden, in hel water geraakten; ztj werden allen gered op een na, zijnde de zoon van den commandeur der marine, die door den stroom werd medegevoerd en spoedig in de diepte verdween. — Den 7d&quot;&gt; Mei is te Haarlem gehouden de W algemeene vergadering der algemeene vereeniging voor bloembollen-cultuur. In die vergadering is o. a. besloten dal in hel voorjaar van 1807 te Haarlem zal worden gehouden eene tentoonstelling van vervroegde bolgewassen. — Door den gemeenteraad van Haarlem is besloten de kermis aldaar dit jaar niet le doen plaats hebben. — Door de leden der herv. gemeente te Bloemendaa! is aan d!. Steinfort aldaar, die onlangs voor hei beroep naar Ulrecht had bedankt, een prachtig geschenk aangeboden, t. w. een iu marokijn gebonden slalcn-bjjbel, met zilver rijk gemonteerd, een lezenaar om den bijbel op Ie leggen cn cene schrijftafel, benevens een album bevattende de namen der gevers. — Uit Ulrecht meldt men het volgende: In de laatste dagen der vorige «■naand heeft alhier eene algemeene vergadering plaats gehad van afgevaar. digden van de verschillende afdeelingcn der vereeniging Het Metalen Kruis. In die vergadering heeft de verkiezing plaats gehad, die om de vier jaren geschiedt, van leden voor het hoofdbestuur. Als zoodanig zjjn gekozen de hh. Tacts van Amerongen, Rcpelaer van Spjjkenisse, Roelants, Momma, Boot cn van Merlen. Mede is besloten, dal in de maand Augustus of Sentcmbcr eene algemeene reunie der afdeelingcn zal gehouden worden i de plaats nader te bepalen, helzjj in eene der sleden van Moordbrabant of te Arnhem. — Uit Almelo wordt berigt, dat de gevolgen der ernstige verwikkelingen in Duitschland zich aldaar reeds slcrk doen gevoelen, doordien een zeer grool aantal dicnstpligtige jongelieden van daar, meest allen steenhouwers cu metselaars, aldaar werkzaam, bevel hebben omvangen zich onverwijld naar hunne corpsen te begeven. — Te Zwolle cn op andere plaatsen in Overijssel heeft Donderdag een zwaar onweder gewoed, waardoor op verschillende plaatsen brand is ontstaan. — Te Sneek is door de kiesvereniging nüurgerpligt&quot; als candidaat voor het lidmaatschap der tweede kamer gekozen d&quot;. A. Moeus, pred. aldaar Te Heerenveen is door eenige liberale kiezers als zoodanig gekozen d&quot; J F Corstius. &apos; &apos; — Naar men uit Breda melcll is aan llollandsehe paardcnkoopliedcn voor de Italiaansche regering eene bestelling gedaan van 6000 paarden.</p>
</text>
