<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Per Telegraaf.</title>
	<p>&apos;s GRAVENHAGE, 12 Mei. In de zilling van de tweede kamer van heden is de behandeling der cultuurwet voorigezel en zyn de algemeene discussifn uur den grondeigcdoro afgeloopen. De heer van Nierop heeft een ameiHlcnirn! aangckor.digd, strekkende om mcl vrijmaking der gronden van den Javaan van de beschikking van het gouvernement en met bepaling van het staatseigendom, de eigendoms-toekcnniug van gronden in individueel of communaal bezit le regelen binnen 5 jaren. Dil amendement bedoelde, volgens hem, hetzelfde als het ontwerp, maar opende de gelegenheid om de ingewikkelde jgendoms-quaeslic nader le onderzoeken. Maandag voortzetting. WELNEN, II Mei. De toestand wordt algemeen beschouwd als le zijn van zeer dreigenden aard. De hoop op vrede en bemiddeling wordt geacht verydeld te zijn. Overal worden corpsen vrijwilligers opgerigl. In strijd met andere beriglen houdt het Fremdenblalt vol, dat hel antwoord van Pruissen op de laatste Oostenrijksche nota ontvangen is, welk antwoord lot cene geheele breuk lusschen de beide Duilsche mogendheden zou moeten leiden.</p>
	<p>BERLIJN, Il Mei. De Kreuzzeitung laat zich aldus uit: »Wij hopen nog op den vrede, hoewel wij ons ten oorlog moeien toerusten. Het is bekend dat het ver buiten &apos;s konings bedoeling ligt om in Duiischland hel oorlogsvuur te doen ontbranden. Integendeel, de koning beeft met alle krachten gestreefd naar de handhaving des vredes en streeft daarnaar nog. Wij kunnen dil zeggen, omdat Z.M. zelf dezer dagen dit openlijk heeft te kennen gegeven.&quot; NEW-YORK, 2 Mei. De Spaansche vloot heeft Valparaiso den 31»&quot; n Maart gebombardeerd, en aldaar eene schade van 19 a 20 millioen dollars te weeg gebragt. Er zijn bij het bombardement weinig dooden gevallen. PETERSBURG, 11 Hei. (Telegram in de Indép Beige.) — Volgens geruchten voor wier juistheid men niet kan inslaan, doch die bier algemeen verspreid z(jn, heeft de Russische regering haren vertegenwoordiger te Berlijn gelast aan den heer von Rismarck te kennen te geven dat, bijaldien Pruissen bet initiatief van den aanval legen Oostenrijk mogt nemen, Rusland zich verpligt zou zien partij ie trekken voor laatslgcnoemde mogendheid.</p>
</text>
