<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DEPOT ÏA» DB BIERBROUWERIJ Mïe Witte Haaf. __jige Kiezel, M 3£§. ALLE BIEREN van uitmuntende kwaliteit, in het groot en klein verkrijgbaar en Prijscouranten te bekomen bij (3206) W. E. BROEKER GWz., Dépóthouder. In een MANUFACTUUR-WINKEL ter dezer stede, wordt tegen 1 Maart of 1 April e. k. gevraagd ter opleiding: Een vlug JONG MENSCH, P. G., beneden de 18 jaren, welke goed kanlßekenen en Schrijven, tegen billijke vergoeding van Kost. Aanbiedingen Franco, onder N°. 444, Bureau Handelsblad. (3220) NATIONALE MILITIE. _let xwmiii De Ondergeteekende Kommissionair in de Nationale Militie, neemt aan om even als in vorige jaren, voor eene zoo laag mogelijk gestelde som, PLAATSVERVANGERS en NUMMER VERWISSELAARS bij de Nationale Militie te stellen, met vrijwaring van den opvolgenden Broeder of Broeders, overeenkomstig art. 49 der Wet. Ouders en Voogden worden herinnerd, dat na de Loting de deelnemingssom verhoogt, zoodat het in hun belang is vóór de Loting deel te nemen. De Kantoren zijn gevestigd ten huize van den Ondergeteekende in de Klarensteeg, Wijk VI, N&quot;. 1083, te Leyden, en bij den Hoofd- Agent, . Kantoor de Vraagbaak, N. Z. Voorburgwal over de Kolk, ; G 209, alwaar men alle inlichtingen en informatien kan bekomen, en met gezamentlijke overeenkomst, op het gemakkelijkste en onder verzekering de wijze van betalingen regelen, zoo als in vorige jaren ! is geschied. (3213) Jt. DE VOS. OPBOIIiIKG&apos; PLAATWEBKEN. I. STADS- EN DORPS-ALBUM. Gezigten in verschillende | Steden en Dorpen in Zuid-Holland. Zestien Platen in kleurendruk, door j C.W.MIELING, Lithograaf van Z. M. den Koning, folio formaat in ¦ gekleurd Omslag. Prijs ƒ6.40 voor ƒ 1.75. ! 11. HERINNERINGEN AAN LEYDEN in Junij 1855, met zeven keurige Platen in keurendruk, door C. CA. LAST, breed folio formaat, met fraai geïllustreerd Omslag. Prijs ƒ 3.50 voor ƒ 0.98. I 111. MODELM&amp;NSOSEN , geschetst door een Modelmensch , I met 12 allergeestigste Platen in Kleuren, benevens fraai Geil- | lustreerde Titel en Omslag, imperiaal Octavoformaat. Prijs ƒ 2.90 voor ƒ 1. I &apos; IV. ALBUM DER GROOTE OF St. BAVO&apos;S-KERK te &apos; Haarlem, zes Platen der Gedenkteekenen van beroemde Mannen, i aldaar opgerigt, in Omslag, folio formaat: Prijs ƒ 1.80 voor ƒ0.50. V ACHT PORTRETTEN VAN BEROEMDE NEDERLANDERS, W. BROES, MARTINUS STUART, A.DESAMORIE VAN DER HOEVEN, Mr. C. A. DEN TEX, C. F. VAN MAANEN, JERONIMO DE VRIES, H. TOLLENS Cz. en J. W. PIENEMAN, in groot kwarto formaat en van den laatsten tijd, in gekleurd Om¦lag. Priis ƒ 4.80 voor ƒ0.75. ! VI. C. W. VAN DER POT, JULIANUS de Afvallige, met 20 Gravures naar CH. ROCHUSSEN, door BEST, VERMORCKEN en VERVEER. Prijs / 1.50 voor ƒ 0.70. VH. DE &quot;WONDEREN VAN DEN TAFELDANS EN DE KLOPGEESTEN, Tekst in Proza en Verzen met geestige Caricatuurplaten door voorname Meesters. Prijs ƒ0.60. VIII. DE LIEFDADIGE WEEZE, naar de voortreffelijke Schilderij van J. J. EECKHOUT, in Staal gegraveerd door JOH. DE MARE. Elk, die waarachtige kunst waardeert en lief heeft, schaffe deze Plaat zich aan; zij zal hem eene bron zijn van genot, dat altijd nieuw zal blijven. Prijs ƒ 1 in plaats van ƒ 3.50. IX. PORTRET VAN Dk. MARTIN LUTHER, ten voeten uit, fraai op staal gegraveerd door D. J. SLUIJTER, voor ƒ0.50. X. PORTRET VAN CALVMN, naar ARY SCHEFFER, voor ƒ 0.25. XI. DE VRIENDINNEN VAN CHRISTUS IN HET GRAF, CHRISTUS REMUNERATOR en AUGUSTINUSen MONICA, 3 stuks, naar ARY SCHEFFER, voor ƒ 0.60. De toezending van een en ander naar buiten zal op franco ontvangst van een Postwissel met de meeste zorg geschieden door J. H. VAN DER BEEK, Reg uli ersbreestraat, X 68, te Amsterdam. (3140)</p>
</text>
