<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Dingsdag 6 Februarij.</title>
	<p>Heden ochtend ontvingen wij uit &apos;s Hage berigt, dat de krach&quot; ten van den minister van marine, ridder Huyssen van Ka ttgndyk. al meer en meer afnamen en men gelooide zich op het ergste te moeten voorbereiden. Thans wordt ons tot ons leedwezen gemeld, dat die vrees zich heeft bewaarheid. De minister is heden op 50-jarigen leeftijd overleden. De minister van oorlog, generaal Blanken, is ad interim belast met de portefeuille van marine.</p>
	<p>In de maatschappij Arti et Amicitiae zal op Donderdag 8 Febr. a. s. de kunstbeschouwing gegeven worden door den lieer C. M. van Gogh. _^</p>
	<p>Het prov. geregtshof van Noord-Holland (voorzitter Mr. G. Schim&quot; melpenninck Jzn.) deed heden uitspraak in de zaak van Ignatz Schnei&quot; der, beschuldigd van moedwilligen manslag. Het hof heeft bij breed voerig gemotiveerd arrest den beschuldigde schuldig verklaard aan moedwilligen doodslag, maar in aanmerking nemende vele verzachtende omstandigheden, hem veroordeeld tot eene correctionele gevangenisstraf van eén jaar in eenzame opsluiting door te brengen.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 6 Febr. Aanstaanden Donderdag zal er door Mevr. de douarière van de Oudermeuleu, wederom eene luisterrijke soiree gegeven worden, tot wier bijwoning de leden der koninklijk» familie ziin uitgenoodigd. * NIEUWE DIEP, 6 Febr. Naar wij vernemen wordt Zr. Ms. stoomramschip de Ruy ter , liggende op &apos;s rijks werf alhier, met de meeste spoed gereed geniaakt om naar Vlissingen te vertrekken. UTRECHT, 6 Febr. Bij &apos;s rijks kweekschool voor militaire geneeskundigen zijn geplaatst, de apoth. 3de kl. A. J. C. Geerts en J. J. Lorié&apos;t Feisser, respectievelijk van het garnizoens-hospitaal te Bergenop-Zoom en &apos;s rijks magazijn van geneesmiddelen te &apos;s Hage. Eerstfenoemde ajs assistent in de scheikunde, de laatste als assistent in e plantkunde en pharmaeie. * VENLO, 5 Febr. Heden ochtend is in de graanmolen van v. d. Laar te Echt bij Sittard, de bliksem geslagen. De molen is geheel verbrand. Naar men zegt was alles verzekerd.</p>
</text>
