<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLANDSCHE HAIDEÏ.-IAATBCHAPPIJ. VEILING VAN BANCA TIN te ROTTERDAM op Donderdag den 22sten Maart 1866, van ongeveer: 58,400 Blokken BANKA TIN, liggende te Rotterdam. 44,400 ii D°. // // Amsterdam. 4,000 ii D°. ii ii Middelburg. 1,800 ii D°. u ii Dordrecht. 3,200 &apos;/ D°. // // Schiedam. De Directie brengt verder ter kennis, dat zij, vóór hare in het najaar te houden Veiling geen ander Tin aan de markt zal brengen en geene Gouvernements. eilingen van het genoemde Metaal in Nederlandsch Indie zullen plaats vinden; terwijl tot dien tijd geene verzendingen van Tin van Indie naar China voor Gouvernementsrekening, de hoeveelheid van 100,000 picols te boven gaande, zullen geschieden. Deze mededeeling betreft niet het Tin, hetwelk aan anderen behoort. Amsterdam .Jj^Pebruarij 1865. (3247) ~ITED. RHIJN-SPOORWEB. De DIRECTIE berigt, dat met 8 Februarij e. k., voor Ruwe Katoen en Katoenen Garens, het TARIEF der Wagenladingsklasse Anret /&quot;3 per 5000 Ned. ff wordt VERMINDERD op het gedeelte AMSTERDAM en ROTTERDAM—ARNHEM, voor Zendingen, welke zonder overlading doorgaan naar GOOR, DELDEN, HENGELO, OLDENZAAL en ALMELO. (3277) Utrecht , 6 Februarij 1866. DE DIRECTIE. AMSTERDAMSCHE BÜÜW . EREEMING. Heeren Inschrijvers in bovengenoemde Vennootschap , die hunne VOORLOOPIGE BEWI.LKEN VAN INSCHRIJVING nog niet tegen Aandeelen hebben ingewisseld, worden beleefdelijk herinnerd , dat de LAATSTE STORTING van 25 pCt zal moeten geschieden vóór of op den 15den Februarij a. s. ten Kantore van de Heeren KERKHOVEN en Cie. (3237) J. B. PLAAT, A. SCHOUTEN, J. H. RICHARD, N. J. BEVERSEN, C. OOSTENDORP, H. HEIJE en F. VAN POPPELEN, Makelaars, zullen op MAANDAG «9 FEBRUARIJ! IS©6, ten overstaan van den Notaris Js. DE MAN, in het lokaal de Brakke Giond presenteren te verkoopen: N°. 1. Een hecht, sterk en weldoortimmerd HUIS en ERF, met afzonderlijk verhuurd wordend Boven-, Beneden- en Achterhuis, staande en gelegen op de Egelantiersgracht, tusschen de derde Egelantiersdwarsstraat en Lijnbaansgracht, NN 90 en 91. N&quot;. 2. Een hecht, sterk en weldoortimmerd HUIS en ERF, met afzonderlijk verhuurd wordende Boven- en Benedenwoningen, staande en gelegen in de Nieuwe Leliestraat, tusschen de eerste en tweode dwarsstraat, MM 244. N. 3. Een hecht sterk HUIS, TUIN en ERF, met afzonderlijk verhuurd wordende Boyenwoningen, staande en gelegen in do Tuinstraat, tusschen de Prinsengracht en eerste dwarsstraat, 0026. N&quot;. 4. Een hecht, sterk HUIS, TUIN en ERF, met afzonderlijk verhuurd wordende Boyenwoningen, staande en gelegen in de Oude Looijerstraat, tusschen de Prinsengracht en eerste dwarsstraat, GG 548. N\ 5. Een HUIS met ACHTERHUIS en ERVE, met afzonderlijk verhuurd wordende Boyenwoningen, staande en gelegen in de Oude Looijerstrrat, naast het voorgaande perceel, GG 546 &apos;en 547. Nu. 6. Een WINKELHUIS met drie Achterhuizen en Boyenwoningen en Erven, staande en gelegen in de Oude Looijerstraat, tusschen de Prinsengracht en eerste dwarsstraat, GG 479, 480, 481 en 482. N&quot;. 7. Een &quot;WINKELHUIS met twee Achterhuizen en Boyenwoningen en Erven, staande en gelegen in de Oude Looijerstraat, tusschen de eerste en tweede dwarsstraten, GG 505, 506 en 507. Breeder bij Billetten omschreven. Te bezigtigen Dingsdags en Donderdags van 12 tot 2 ure. De Toewijzen van eigendom en veilconditien zullen op den gewonen tijd ter inzage liggen ten kantore van boyengenoemden Notaris Js. DE MAN, op den Kloveniersburgwal. (3135)</p>
</text>
