<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Dingsdag 6 Februarij.</title>
	<p>De N. H. M. heeft heden bekend gemaakt, dat hare voorjaarsveiling van Banca Tin zal plaats hebben den 22sten Maart te Rotterdam. De aangeslagen hoeveelheid bestaat uit 111,800 blokken.</p>
	<p>ROTTERDAM, 5 Febr. In de prijzen van Vlas is bij geregelde vraag geene verandering op te geven. ROTTERDAM, 5 Febr. Tarwe: N. Vlaams., Zeeuws., Flakk. en Overui. met goeden toevoer slap gestemd; de puike partijtjes bragten slepende Vorige prijzen op, doch dejmiddel- en mindere soorten moesten 10 a2O c lager worden afgegeven, waartoe niet alles was op te ruimen; de beste soorten van ƒ7.70 a 9; mindere en geringe ƒ 6.50, ƒ 6.80 a 7.50. Oude en jarige naar kwaliteit van ƒ 8.50 a 10.25. Poolsche als voren met weinig aftrek; Roode als voren gehouden, zonder handel; 126, 127 ffi witb. Pools, ƒ320; 125, 126 ffi dito dito ƒ305 per 2400 ffi. Rogge: Inl. wederom met weinig kooplust met moeite tot vorige prijzen. Vlaams en Zeeuws, ƒ 6.20 a 6.50; Overm. en N.-Brab. ƒ 5.50a6.10; buitenlandsclie met kleinen handel: 125, 126 ffi Fransche ƒ 202 a 203; 122, 123 ffi dito ƒ2OO per 2250 ffi: 145/2 ffi Petersb. ƒ 188; 143/2 ffi Enos ƒ 175. Boekweit met kleinen toevoer, flaauw vorige prijzen; op 140/2-ffi Noord-Brabantsche ƒ 180 a 185 per 2100 ffi; nieuwe Fransche ƒ 168; jarige dito ƒ 162. Garst, Vlaams, en Zeeuws, winter goed prijshoudend, in de beste soorten ƒ5.50 a 6; mindere alsmede Flakk. en Overm. ƒ 4.20 a 5.40; zomer met moeite prijshoudend van ƒ 4 a 5.50 naar kwal. Haver als voren; jarige ƒ 4 a 5; nieuwe korte ƒ 3 a 4.20; dito lange ƒ2.30 a ƒ3.60. Paardenboonen hielden zich met moeite staande van ƒ6.80 .7.50; Duivenboonen ƒ7.75a8.50•, Bruine en Witte Boonen ondergingen nagenoeg geene prijsverandering. Erwten waren als voren moeijelijk te verkoopen. Voor Zeeuwsch zaai-Lijnzaad bestond tot onveranderde prijzen wederom goede vraag; le soort 138 a 142 st; 2e soort 126 a J3O st.; 3de soort 110 a 120 st. per 311/3 kop. Hennepzaad, n. Inl. ƒ243 a 2471/.. Kanariezaad volkomen prijshoudend. Publieke veilingen: Uit den Wilhelmina Polder 250 mud (129 ffi)Tarwe ƒ8.50, 8.55, 8.60 per 75 kilo; 140 mud (135 ffi) Bïaauwo Erwten ƒB.BO a 8.90 per mud. 130 mud (117 ffi) Paardenboonen ƒ 7.35 per 75 kilo. Raapolie per contant tot ƒ 625/4 verlaten, vond geene koopers. Lijnolie per contant tot ƒ 431/4 aangeboden, zonder nemers. Op levering voor beiden geene vraag. SCHIEDAM 5 Febr. Moutwijn ƒ 10.75, Jenever ƒ 16.25, Amst. Proef ƒ 17.50: Spoeling ƒ I. GORINCHEM, 5 Febr. Onze graanmarkt van heden was tamelijk goed voorzien. De prijzen waren heden als volgt: Witte Tarwe ƒ 8 a 8.50; Rogge ƒ 5.70 a 6.30; Garst ƒ 4.25 a 5.10; Haver ƒ3.10 a 3.70; Duivenboonen f 8&amp; 8.25; Aardappelen,meerendeels geringe, ƒ 1.80a2.80; Appelen ƒ8.50 a 9.25; Boter als voren aangevoerd ƒ 1.10 a 1.70 per ffi; Eijeren ruim ter markt ƒ2.10 a 2.20 per 100 stuks.; vette Varkens 241/2 cents vuil. HAAELEM, 5 Febr. De marktprijzen der Granen enz. waren heden hier ter stede als volgt: Roode Tarwe ƒ7.60; witte dito ƒ 6.75 » 8.25; Rogge/ 5.20 a 6; Haver ƒ3 a 4.50; Garst ƒ4.65; Bruineboonen J 12, alles per mud; Kopboter 57% a 60 c. per 4 oneen. 00Fr™,dfDmar.An andere producten redelijk gesorteerd. ,^™f; % £cbr- Aangevoerd: 1 Koe ƒ 150 ;26 Kalveren van «^^i&apos;i! S«haaP/9; 30 vette Varkens van 40 tot 57 c het ffi. LEK, 5 lebr. Onze visschers hebben van 29 Jan. tot 3 Febr. aangebragt 400 tal Hanng of 80,000 stak». De opbrengst vaa het tal, oeaxQCgf 2M a i.oO, ,v r</p>
	<p>EDE, 5 Febr. Rogge ƒ6.50 ; Boekweit ƒ6 a 6.50; Haver ƒ3.55 a 3.60; Biggen ƒ9 a 11.50; Boter ƒ1.20 a 1.25 het ffi; Eijeren 9 en 10 stuks 20 cents.</p>
	<p>COEVOEDEN, 5 Febr. De marktprijzen op heden waren: Rogge ƒ5» 5.75; Boekweit ƒ 4.50 a 5.60; Boter per 1/4 vat ƒ 45 a 48, per ffi ƒ 1 a 1.05; Eijeren per 100 stuks ƒ 2.45. De aanvoer van Boter bedroeg p. m. 3500 1/2 ffi, Boekweit 400 mud. ANTWERPEN, 5 Febr. Van Krenten werden heden wederom circa 15,000 kilos Zantische en Cephalonia tot zeer vaste prijzen verkocht. — Petroleum flaauw, disponibel blank gold heden tr. 75 a 73 per 100 kilos; op levering pr. Febr. werd gelaten van fr. 70 tot 67. RIGA, 31 Jan. Lz&amp;\-Lijnzaad-. Eenige duizend tonnetjes vonden koopers tot 161/2 r. — Hennep vast; voor Engeland werd gekocht fijne rein a 142 r. met 10 pCt., ord. soorten 137, 134 en 131 r.met lOpCt. en eene partij ord. pas tot 127 r. contant. SANTOS, 1 Jan. Koffij met meer kooplust en tot verlaagde prijzen zelfs met eenige vraag naar ord. kwal. van den vorigen oogst. Behalve de 10,000 b., die sedert ons vorig berigt nog onverkocht waren&apos;, hebben al de partijen, die in de laatste 4 weken aangebragt werden, koopers gevonden, zoodat thans niet meer dan ca. 2000 b. disponibel zijn. Aangezien de laatste berigten uit Europa vooral gunstig waren voor onze goede Campinos, hebben de houders voor deze soorten 100 rs. meer bedongen. Men noteert nu 6.600 a 7.000 voor goede Campinos en 4500 a 6400 voor ord. soorten en Eegulars. — Vraclden naar het Kanaal 45 a5O sh.</p>
	<p>CALCUTTA, 2 Jan. Indigo: Sedert de vorige mail vonden 3 veilingen plaats, waarin 2578 k. verkocht werden, en uit de hand 70 k. J. A/S. Singitollah Maldah a rs. 240 per maund. In het geheel werden in dit saizoen 67,000 maund verkocht. Er is veel vraag naar goede kwal. en de prijzen zijn onveranderd, maar er wordt veel aangeboden, en het schijnt, dat het saizoen voor het einde van deze maand zal afloopen. Naar Engeland werden 7990 k. verzonden. — Salpeter met zeer weinig vraag en lager. — Rijst: De prijzen stegen 4 annas, doch konden zich wegens vermeerderden voorraad niet souteneren, zoodat thans voor prima kwaliteit rs. 4.8 a 4.12 en voor 2de soort 3.10 a 4 betaald wordt. — Jute: Hiervan zijn de prijzen van rs. 27 a 28 gedaald op rs. 22 a 23 voor prima kwal. rs. 18 a 19 voor tweede en rs. 14 a 15 voor 3de soort. — Lijnzaad gevraagd en wederem hooger. — Suiker met weinig affaire voor Bombay en Londen en bij meerder voorraad 4 a 8 annas lager. — In Katoen hadden vele fluctuatien plaats, niettemin blijft de stemming rijzende en is fair Béng. disponibel op r. 29 gestegen. — Huiden zeer geanimeerd, de omzet bedroeg niet minder dan 2500 a 3000 b., bestemd voor Engeland, het Noorden van Europa en Amerika: de hierop gevolgde belangrijke toevoeren hebben onze prijzen 1 a 2 r. doen dalen. Vrachten iets beter. Men betaalt naar Londen en Liverpool £ 1 voor Salpeter, £ 1.10 a 1.12.6 voor Eijst, £ 2.2.6 a 2.5 voor Lijnzaad, £ 2.5 a 2.10 voor Jute en £ 2.15 a 2.17.6 voor Katoen. Koers op Londen 6 m. zigt 2/IV*.</p>
</text>
