<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TER OVERNEMING wordt in eene volkrijke buurt van HILVERSUM, aangeboden: eene KOEK- en BBOODBAKKEBIJT, sedert jaren een burgerlijk bestaan opleverende, gunstig gelegen, om daarbij diverse neringbedrijven uit te oefenen. Het Huis met omgeving voor een billijken prijs te Huur. Adres met franco brieven onder lett. B. bij de Boekh. JOHs. GERADI&apos;S &amp; COMP., te Hilversum. (25015) UITMUNTENDE BORDEAUX-WIJil. Eene groote Vereeniging van Eigenaren van Wijnbergen in het departement van de Gironde, verlangt AGENTEN te benoemen in de voornaamste steden van Nederland, tot het debiteren harer Wijnen aan verbruikers. Slechts zij, die goede relatien bezitten en voldoende inlichtingen betreffende soliditeit enz. kunnen overleggen, worden gezocht. Aan de Agenten zullen zeer ruime voordcelen worden toegekend. Reflecterenden adresseren zich in de Fransche taal aan den Directeur C. K. P. 1., Cour de lTntendance Agence générale de publicité k Bordeaux. (24740) FRANSCHE EN ENGELSCHE TAALT CONVERSATIE- en HA_.DES..&amp;-CORRESPONDENTIE AVONDCURSUSSEN, niet meer dan vier Leerlingen a 25 Cts. per les. Bekwaming en volmaking in bovenstaande a ƒ 50, de Privaataanleering voor eerstbeginnenden a f 50 elke taal. (25017) Jl. ESCHLEH, Korte Prinsengracht, TT 101. MMNDTEffIENf van het zoo zeer gunstig bekende merk eiTi!ilA9f9 met directe partijen van Engeland aangevoerd. Alleen voor Duitschland, Nederland, België en Denemarken verkrijgbaar in groote en kleine hoeveelheden bij ALBERT OTTEN &amp; C°. _*ti____a_- EN WILSON &amp; DE lER. amsierdam (24952) Magazijn Zwanenburgwal, C 373. /IISH| BEDEBF ¥AN &lt;-Mï-__y HET BLOED, HUIDZIEKTEN. De spoedigste, meest economische en zekerste genezing wordt verkregen door de BISCUITS van De. OLLIVIER. Zij zijn aangenaam van smaak, onschadelijk, uitsluitend goedgekeurd en officieel geauthoriseerd, terwijl zij bij bijzonder besluit in de Hospitalen zijn toegelaten. Eene belooning van 24,000 francs werd voor deze uitvinding toegestaan. Het officiële rapport van het Gouvernement bevestigt op authentieke wijze de genezing van alle zieken. Geen enkel middel bezit dergelijke aanbevelingen en biedt bij een 32jarig succes dergelijke waarborgen aan. Prijs ƒ 5 de&apos; Bus, ƒ 2 60 de halve Bus. Parijs, Rue PerneUe 12. Consulten &apos;gratis bij briefwisseling. Hoofd-Dépót voor Nederland: AMSTERDAM , H. H. ULOTH &amp; C°., Zeedijk ; Louman &amp; o°., Nes, A 349; ARNHEM, Gebrs. v. d. Heuvel; BERGEN-OP-ZOOM, Appelboom; DEVENTER, Berghuis en v. d. Moer; GRONINGEN, Leek; &apos;s GRAVENHAGE, Snabilié; &apos;s HERTOGENBOSCH, Straatman; LEEUWARDEN, Stellingwerf Beintema; MIDDELBUBfi, van de Kamer; NIJMEGEN, Geerligs; NIEUWEDIEP, van Berk; ROEBMOND, Romen; ROTTEBDAM, CIoos; TIEL, Faassen; UTRECHT, Grootendorst; ZIERIKZEE, Gasille ; ZUTPHEN , Hasselo. (19095)</p>
</text>
