<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J. H. LAAEMAN, te Amsterdam, geeft uit: AURORA* JAARBOEKJE». VOOR 1*69, verzameld onder toezicht van W. J. HOFDIJK. H. _)ƒ. de Koningin heeft de opdracht daarvan _.... goedgunstig aanvaard. Bijdragen van: Mr. Willem Bilderdijk, v. d.Bereh,Le-Bêgues, Dr. Dorbeck, de Graaft, Ds. C. E. Koetsveld, Mr. Jacob van Lennen, Dr. Laurillard, v. Medevoort, de Bon, A. bnieders, v. d. Schrafft, Toekamp Lammers enz. Benevens eene (30265) Nekrologie van Mr. JaOOB VAN LENNj^tf. .„ In Prachtband, met Zes Staalgravuren. (aeeren Boekhandelaren worden minzaam en dringend verzocht omjerugzending van onverkochte exemplaren). Een Veenman biedt zicb aan tot het leveren der navolgende soorten Puike BVBCERTIIRF: Hollandsche i ars&gt; i 11? e Veenderijen onder Nieuwer-Amstel f 5 per iouo stuks, vrij aan huis. Hollandsche soort uit de Veencternen m Zuid-Holland gelegen ƒ 5 en ƒ5.50 per 1000 stuks. Puike Friesche TURF ƒ6 per 1000 stuks. Alle tttp \f v^ 7an ZwayeL . bestellingen onder motto Z™J&apos; rblLd-e Boekh- WEIJTINGH &amp; BBAVE, Warmoes!E____L__J|Pfl_ l (30267) WINKELJÜFVROUW f __7a^d tt?en J Januarij, Grondig bekend met het Vak IÜ n iJ j? Manufacturen. Opgave van laatste betrekkin? w +° w enst onder lett. X., bij Wed. S. BEfcEDICTUÉ? weste_vvagenstraat, te Eotterdam^ (30098) rïBiSiiP11 l - Februarij e. k.: Eene Eoijale, Net _JïT_^5fc&apos;ILiEKllI&gt;E VOOK- en ACHTERRAIMER en ftUI FE, met Twee ALCOVEN, Onderste étage. Adres SwvTrrn » vr\r\,p- D&gt; b«&apos; de Boekhandelaars M. SCHOOfII-V _____¦ &amp; te Amsterdam. (30150) Een Gehuwd Persoon, P. G., sedert twintip Jaren als vZmTJ™- &quot;„ Assnratien te Amsterdam gevestigd, te_a_rn! a _rnAeïende en Onroerende Goederen, wenschte _?__?__• h»™.if *T voor^ene&apos; Brand- of Zee-Assurantie- Maatschappij oC voor een Particulier Assuradeur op te treden, bteller dezes is van zeer Uitgebreide en Goede relatiën voorzien en in staat de meest soliede informatiën omtrent zijn Persoon enz. te geven. Adres met franco FR AïfS CE SC 01 Op verzoek der geadresseerde, meld ik U dat op de WOJVSEXVS. zoowol in Uwen laatsten als vroegeren bespottelijken Brief vervat, GEEW REGAiUD zal geslagen worden, en raad ik U om betere informatiën te nemen en verder geene moeite te doen voor iets, wat ü slechts belagchehjk maken kan. (30250) X. Op een MAKELAARS-KANTOOR wordt gevraagd: een JOJWGELIftG van circa 16 jaren, P. G., en goed kunnende bchryven en Eekenen. Eigenhandig geschreven franco briefjes te leveren onder fett A. X., _ij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg, te Amsterdam. (30228) mamtöömT Een fatsoenlijk JONGMENSCH, bekend met de Moderne Talen en voorkomende Kantoorwerkjaamheden, sedert geruimen tijd op een KOOPiHANSRANTÓOR alhier werszaam, van conditie wenschende te veranderen, zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk VERPLAATST. Adres met tranco brieven onder lett. P. M, bij den Boekdrukker en ?n° ss lt&quot;&apos; P&apos; M&apos; VAN DEE MADE&apos; StilsteeS- GB7 en 88, alliiei. (30226) PROLO&amp;IEMAEERB. ,„&amp; rr Ifi^a_as___u__uiBS_: tegen Kost, Inwoning en Salaris, naar bekwaamheid. Men adressere zich met franco brieven of in persoon bij A. C. _tO_fIEBS. Horologiemaker. _ (30252) te Eosendaal (Noord-Braband) NATIONALE MILITIE.&quot;~ J.MEM,Commissionnair inPLAATSVERVAKGEBS, wonende te Utrecht, beveelt zich aan tot het leveren van Plaatsvervangers en Nummerverwisselaars voor de Nationale Militie door het geheele Eijk. Hij maakt Ouders en Voogden opmerkzaam op het nut eener tijdige verbindtenis en zijn instaan ook voor opvolgende Broeders en Pupillen Utrecht, Catiiaryne, L Nu. 23. 3. ME». Agenten: 83. TBORW, Agnietenstraat, B 282, te Amsterdam. P. 3. B. KiEBOAA/, Kassier, Westdorpe (provincie Zeeland). (30223) ¥l!ff~d;AItIOR. Deze nieuwe BRUH-OVTSWijn wordt voortdurend met goed succes verkocht tegen 50 es. per flacon a contant te Amsterdam, bij C. F. EBLE, Heerengracht bij de Heerenstraat. r 11 u J. L. MULLEB, Keizersgracht, hoek Prinsenstraat. * Utrecht, _H. J. J 4 DE- KAMEE, Ganzenmarkt, G N». 4. n StOedenrode «J. M. KEMPg^ (30213) ~jöïï*]ïsivßii:R. Het zoovele versterkende eigenschappen bezittende ECHT DANTZI6ER DWPBi JOPENBIER wordt bijzonder aanbevolen voor Zwakke Gestellen, Klierachtige en aan Engelsche ziekte lijdende Kinderen, enz. Verkrijgbaar a / 1 de flesch, bij H. VAK VEEM &amp; ZOOJSI, Buitenkant, Amsterdam, èn bij de volgende DEPOTS: C. C. Trousset &amp; Zoon, Singel bij de Heisteeg; J. Thijssen, Vijzelstraat bij de Prinsengracht; Wed. van Haansbergen &amp; Dutilh, Leiden; J- G- Vis, Purmerend; de Jong en Fruin, Rotterdam; Dr. Wannée, Delfshaven; W. N. Monnée, Utrecht; S. B. Leek, Groningen. (30221) VLISSïNGEN-aOTTERD AM. Behoudei s het hieronder vermelde, zal deze Dienst op VttMBAG 25 EHXE.H3ER aanstaande voor eenige dag&apos;n GS STAART worden, en tijdig de hervatting van de Dien_t worden bekend gemaakt. Intusschen zal voornoemde Stoomboot den3osiE_r dezer op den gewonen tijd eene reis doen naar ROTTERDAM.-om van daar den volgenden dag om 8 u. 30 m. naar VUS- S-BA-t-EN terug te keeren. (30270} DE D.RECTIE. ,</p>
</text>
