<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Al degenen, die iets te vorderen hebben van — of ver! schnldigd zijn aan — of onder hunne berusting hebben, j betreffende den boedel van den Heer JAN BRAVE, Woutebszoox, vroeger van beroep Boekhandelaar, laatst Uitgever, gewoond hebbende en den 22sten November 1868 overleden te Amsterdam, worden verzocht daarvan vóór 15 December 1863 opgave te doen ten Kantore van den Notaris D. VAN DIJ K, te Amsterdam, Heerengracht, LL 116. (30065) Bij Akte op den 23sten November 1868 te Amsterdam onder de hand geteekend, zijnde geregistreerd, is tussehen de ondergeteekenden FRANZ CLEMENS WILMER, zonder beroep, en PHILIP GERHARÏS , Reiziger, wonende beide te Amsterdam, aangegaan VENNOOTSCHAP betrekkelijk do Agenturen voor Binnen- en Buitenlandsche ! Hnizeu, Commissiehaudcl en Expeditiezaken, onder de firma WIL.HER &amp; GERUARTS, welke door beide Vennooten zal worden geteekend, docli voor geene andere dan de Vennootschap betreffende zaken. De Vennootschap vangt aan 1° December 1808, voor eenen onbepaalden tijd, om ingeval van opzegging vóór of op 1° Julij te eindigen met ultimo December van zoodanig jaar, terwijl bij overlijden van een der Vennooten de Vennootschap zal eindigen met ultimo December van het sterfjaar. F. C. WILMER. (30063) PSIL. GERHARTS. AANBESTEDING. De COMMISSIE te Delfshaven is voornemens op Donderdag 10 December 1868, des middags ten 12 ure, in het Koffijhuis van ,T. HOUTMAN, aldaar, bij enkele inschrijving aan te besteden: Het Boawen van eene R. C. Hulpkerk vaa dea H. Joseph, met Pastorie, gelegen aan de Kruiskade, met bijlevering der daartoe benoodigde BOUWSTOFFEN. _ De bestekken liggen van af den 30sten November ter lezing: te Rotterdam in het Fransche Kojijliuis, te &apos;s Hage in liet Zuid-Hollandsche, te Leiden in den Burg. te Haarlem in de kroon, te Amsterdam in het Amsterdamsche Koffijhuis, in de Kalverstraat, te Utrecht in de Liggende Os en te Delfshaven in hot Keffijhuis van J. HOUTMAN, alwaar ook van af dien tijd de teekeningen ter inzage liggen. De aanwijzing in loco zal plaats hebben daags vóór de besteding des middags ten 12 ure, op welken dag eok de Inschrijvingsbilletten moeten worden ingeleverd bij den Wel Eerw. Heer Pastoor te Delfshaven. Nadere informatiën bij den Architect Tv. ASSELER, te Amsterdam. De Bestekken zijn verkrijgbaar bij den Boekhandelaar .1. S. DE HAAS, Spuistraat, te Amsterdam en E. DE BONT, Stijger, te Rotterdam, tegen betaling van 75 Cents. (29794) ve kóöp Een sedert weinige jaren geheel nieuw Gebouwd HUIS met TUIN; zijnde het Huis voorzien van Acht Kamers, Zolder, Keuken, Provisiekelder en Bergplaatsen, mitsgaders aanleg voor Duinwater en Gazlicht; staande en gelegen op de Rozengracht. To bevragen bij W. BO U H OFF, Mr. Timmerman, op de Egelantiersgracht, hoek derde dwarsstraat. (30075) Compl. in 2 I Bij alle solide Boekhandelaren 145 Cents d deelen of 16 \ teekent men in op de I Aflevering het meS iGOEDKÖÖPE UITGAVE M Sï gratis. Va_i de pressen druk. nog* niet geëvenaarde- SCfIEIKE.DE VAN PROF. GIRARDIN, VOOR DEN BESCHAAFDEN STAND EN HET FABRIEK WEZEN, door 3. B. PEETEHS, Chemist; opgehelderd door 643 fraaije Houtsneden en van Alphabetisch Register voorzien. Drie groote oplagen mogt dit werk reeds beleven. Voor de helft van den oorspronkelijken prijs stelt de Uitgever nu ieder in staat, zich een uitmuntend werk aan te schaffen, dat zijns gelijken nog niet gevonden heeft. Hij voldoet dus aan den eisch van den tijd, «veel goeds voor weinig gebl&quot; te geven, en beveelt deze GOübKOUFE uitgave van een onschatbaar populair werk, over dezen zoo belangrijken tak der Wetenschap, ten zeerste in aller aandacht aan. Gouda. G. B. VAN GOOR. (29985) VAM DÜh&apos;XEN es _._&quot;_!. üKEf., te frieek, geven uit: DE BEEtDE HERZIENE DRUK VAN GROSBSEGÏNSELEN OER NATUURKUNDE VOOR NEOERLANO, bewerkt door W. 31, LOGEN.tK, 800 pag&apos;s met 430 Houtsneefiguren f 3.90. «Een boek, dat er geheel op berekend is om den lezer in staat te stellen, zich zelven en anderen de grondwaarheden der Physica aanschouwelijk te maken, zonder het gebl _ik van kostbare werktuigen &apos;en toestellen, alleen met behulp van Papiertjes, Glaasjes, Bakjes, enz., die iedereen bij de baud heeft, en eenige Metaaldraaden, Plankjes, JHontjes, Glasbuizen, die gemakkelijk voor weinige stuivers te verkrijgen ziin. Men zie b. v. wat er voor de electriciteit gedaan wordt met een papiertje en een stukj; gom-elastiiuo.&quot; (30053) »j(_u_____i_ _w^_9K_n_HUé_Mwe:-^^^-Kt-_-te: s_ro_i*n_E_e«_!i_soißt^ ¦ ii.iin.Tf.MMfl TWEK UiTXEHÊNWH KN ELrCI .;.ï.. J ST. NIGOL.US mm. DEN SOsten MOVEiMBER verzonden VAN DEN HEUVELL &amp; VAN SANTEN te Leiden: OlflUflßVS, GEILLESTREERDE DLADEN, Aan Schoone Lel teren en Kunst gewijd. Blikken in het huiselijk en maatschappelijk leven. — Novellen. — Indrukken bij het dolen in den vreemde ontvangen. — Historie en levensschetsen. 1 deel rov. 4°. bevattende 384 bladzijden of 768 kolommen druks met meer dan 100 groote prachtige houtgravuren van de vermaardste artisten, voor den onbegrijpelijk lassen prijs van slechts S GULDEN. In geheel linnen band ƒ 3.60. Eu voor weinige dagen de 3e goedkoope druk van: Herinneringen , UIT DE LOOPBAAN VAN EEN INDISGH OFFICIER. DOOR W. A. VAN REES. Gep. Majoor O. I. Leger. 2 Dm. post B. in fraaije omslagen ƒ3.80. Dit boek en VAN LENNEP&apos;S KLAASJE ZEVENSTER zijn de schoonste parels die in den laatsten Ltijd aan de kroon van Neerland&apos;s letterkunde werden toegevoegd, &apos;t Is de INDISCHE CAMERA OJJSCURA. (29913) Heden verKvrnirtT cic NIEU WE UITGAYJS van de m EtiFBEWABIIG een GENEESKUNDIG VOLKSDANDBOEK over de genezing der Zenuwenverslapping van het Ligchaam, als een gevolg van geheime gewoonten of buitensporigheden door Dr. LA&apos;MERT, N&quot;. 37, Bedford Square te Londen, Lid van het Heelkundig Genootschap in Engeland, enz. Hij is dagelijks ten zijnen huize te consulteren. Wie niet bij hem kunnen komen, worden met goed gevolg door middel van briefwisseling in de Hollandsche of Fransche taal behandeld en de Geneesmiddelen worden in het geheim en op veilige wijze naar alle deelen der wereld verzonden. De ZËLFBËWARING (LA PRESERVATION PERSONNELLE) onder zijn onmiddellijk toezigt door een deskundige op nieuw vertaald en voorzien van vele nieuwe afbeeldingen, is door hem verkrijgbaar gesteld bij den Boekbandelaar H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over de Molsteeg te Amsterdam, doch alleen op franco aanvraag niet vooruitbetaling, de Nederlandsche Uitgave voor 70 Cts., en franco per post 85 Cts., de Fransche Uitgave voor 50 Cts. en franco per post 60 Cts. (27501)</p>
</text>
