<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>.assen. V./U/; i _____ . ror röyyisaij laffkctkur. Deze ROB, welke mot de grootste zorg bereid wordt, is zeer verkieslijk boven alle zuiverende Siropen, bekond onder den naam v*&quot; LARREY, van CUISINIER, van SARSAPARILLE, van ZEEPKRUID, enz. Het bewijst dezelfde diensten als de Levertraan, de Scheurboi» werende Siroop, de geest van Sarsaparille en alle bereidingen waarvan het lodinm, het Goud of het Kwikzilver het hoofdbestanddeel mtmaa* Daar zg gemakkelijk verteerbaar is, aangenaam van reuk en smaak, hebben allo Geneeskundigen ze aanbevolen ter genezing van: Huidzweren, Etterbuilen, Kanker, Daauwworm, Zweren, ontaarde Schurft, Klierziekte, Scheurbuik, Witten Vloed. Daar al dezo aandoeningen nit inwendige oorzaken voortkomen, beproeft men te vergeefs z* door uitwendige middelen te genezen. Ook kan men den ROB van BOYVEAU LAÏÏECTEUR met hoop op goed gevolg aanwonden in aandoeningen van het Zenuw- e» Vezel weefsel, als: Jicht, Pijnen, Uitputting, Onmagt, Rheumatiek, Hypochondrie, Verlamming, Onvruchtbaarheid, Vermagering. Door de vochten te zuiveren, doet de ROB het blecd herleven en de verrigtingen weder overeenstemmen. Ook kan men ze beproeven e» zondar vrees ,ia met hoop op goed gevolg , aanwenden in een groot aantal ziekten, welke zoo bepaald niet aangegeven znn, zoo als: Verzuimde Verkoudheid, Uitzetting van het Hart, Blaasslijmvloed, Zweren van den Uterus, stoornis in de Menstruatie, Bloedbsrocrte» Bleekzucht, Aambeijen, Witte Zwelling, Hardnekkige Hoest, Zenuwachtige Aamborstigheid, Vernaauwingen, Waterbrenk, Waterzucht, Graveel, tusschenpoozende Kolijkpijn, ziekten van de Lever, Maagontsteking, Maagdarm-ontsteking. - De ROB van BOYVEAU LAEFECTEUR is vooral geschikt om grondig en in weinig tijds te genezen scherpe Witte Vloed, besmet&quot; lijke Vlocijingen, zoowel pas ontstane als veronderde, welke zoo schrikkelijk de jonge lieden teisteren en waartegon z&apos;(j zonder oordeel de Copair » do Cubeba en de zamentrekkende inspuitingen gebruiken. Wat gebenrt er nn ? De ziekte keert onophoudelijk terug, omdat de smetstot m vernietigd is en mon stelt zich bloot aan vernaauwingen en dien ten gevolge aan onvermogen. _ _ .tut*&quot;» Deze ROB geneest vooral die geheime kwalen, welke men bestempelt met den naam van oorspronkelijke, secnndaire en tertiaire. Deze laat* ontstaan vaak twintig jaren na do eerste verschijnselen, welke men reeds lang uitgeroeid waande. Als veelvermogend zuiveringsmiddel vernie &amp; het dio toevallen, welke door het gebruik van Kwikzilver ontstaan zijn, het ondersteunt de pogingen der natuur om het Isdinm uit te dro wanneer men in het huwelijk wil treden, waarborgen voor de goede gezondheid zijner kinderen hebben en den vrede in z\jn huis bewar^en. De PLANTENSIROOP van Dr. BOYVEAU LAFFECTEUR , welker echtheid door de handteekening van Dr. GIRANDEAU v SAINT GERVAIS wordt geguarandeerd, is te verkrijgen voor ƒ 4 de Flesch van 16 Oneen, Rue Bicher, 12 te Parijs en d_ voornaamste HANDELSHUIZEN IN ARCANA. DEPOTHOUDERS TE AMSTERDAM: - ULOTH, COOLHAAS &amp; BISSCHOP, RUYS &amp; WEISSENBRUCH, WINDHEIM &amp; Cie. , VAN HULSTEYN, DB CASTKt, GROOTE &amp; ROMENY, FROST, TORCHIANA &amp; v. d. ELST, ADAMA, CLEBAN, SCHERMER, SCHILT, DE HAAN &amp;ZW1 VIEMAN, ALMA, BURGERS, KOPPE &amp; VAN DER HANS, VAN MEURS. (TW^L-— Met Saïzöèn der Koninklijke Pruisische BADPLAATS OEYNHAUSEN (REHMEIi m westphaleh. (KOOLZURE SOOLTHERME, SOOL- DAMP- EN GAZ-BADEN) tegen Verlamming, Scrofula, Rheumatiek, Onderbuikskwalen, enz. Buurt van 15 Mei tot IS September. Inlichting omtrent^erblijf en andere bijzonderheden wordt gegeven door BApBESTIJIJR, J^ O\KWLÉJSMKXUJOL TRIJEST-RATAVIA. we, Van TRIEST via ALEXANDRIË circa 200 ZEEMIJLEN KORTERE REIS naar JAVA, CHINA, JAPAN, enz-, ™ maal &apos;sraaands met de Mailbooten der Oostenrijksche Lloyd in DIRECTE aansluiting met d-e der P. Fr O. Company. Naar TURKIJE , GRIEKENLAND , enz. wekelijks. » VENETIË, 3 maal &apos;s weeks. , ____. ,„ „orzen- Informatien voor de Reis, bezorging der Plaatsbiljetten tegen HETZELFDE TARIEF als aan de Bureaux der Directie, alsmede vu ding vau Bagage door bemiddeling van De Agenten der Oostenrijksche Lloyd voor Aederland, (5736) WJ* «• P- ITTMANN &amp; ZOON, te Rotterdan^^ linmiÏDßß Tl__l__m^RAAF-MAA^SCMAFPIJjIE, INFORMATIEN voor REGELMATIGE DOORZENDING van TELEGRAFISCHE DÉPÊCHES NAAR en VAN U* JAPAN en CHINA, enz-, worden vau wege de Directio der Maatschappij gegeven door De Agenten voor Nederland, (5737) G. P. IT TIM ANN &amp; ZOON, te Rotterdam-^^ ligir^k «ML STMM NAVIGATION COMPAOT. tl^Mks • EOTTEIBAI en IjOHREW* # H -èöE STOOMSCHEPEN VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN VERTREK». ¥11 ROTTEBA AH* Zaturdag f April, &apos;s Namiddags 2 Ure. Dingsdag 4 April, &apos;s Namiddags 3 Ure. TAM lOT®M? eiken Woensdag en Zaturdag, &apos;s Morgens ten 11 Ure, wam m. wrarf* PASSAGIERS-VRACHTEN! . f •.- Groote Kajuit j- 15 _ i Voor-Kajuit &apos; ) . &quot; 13-5&quot; Idem heen en terug. . . * 22.50 Idem heen en terug _ KINDEREN beneden&apos; de 10 jaren de helft der Vracht. „„ . _.„..,„ (O001&apos; GEBROEDERS SMITH, Agenten. ,</p>
</text>
