<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ondertrouwd: P. VAN REGTEREN ALTENA Amsterdam, 30 Maart 1865. en C. E. PETERS. Oadertronwd: P. J. CRAMWDïCKEL, van Groningen, Gkoningen , MES 28 Mau rt 1865. M. E. BILLROTH, van Amsterdam. l. Etnine Kennisgeving. (7303) Bevallen van ecno DOCIITEIi, M. S. P. OHR, Echtgenooto van W. MELIER, Heel- en Vroedmeester. , 29 Maart 1865. (7304) Mijne hartelijk geliefde Echtgenoote L. D. M. HISSINK beviel heden Vla uenc welgeschapene, doch doodt DOCHTER. Luttes a/d. Dedemsvaakt, H. A. VAN DER VEN, 28 Maart 1865. Predikant. Eenige en Ahjemeenc Kennisgeving. (7237) Heden overleed, ten gevolge cener plotselinge ongesteldheid , mijn «nelrjk geliefde Echtgenoot. de Heer JOHAN GHERARD VAN &apos;&apos;AVESTEIJN , Controleur bij &apos;s Rijks Entrepot alhier; diep betreurd &quot;&quot;f mii, zijne hoogbejaarde ouders en verdere betrekkingen. „ Amsterdam, A. VAN RAVESTEIJN, •* Huurt 1865. Wed, .1. G. VAN RAVESTELIN. ___ Algemeen?. Kennisgeving. (7233) lieden overleed tot onze bittere droefheid, ons eenigst Zooatj», ALEXANDER CAROLUS, in den ouderdom van 14 maanden. Amstekdam, C. HEYMAN. 28 Maart 1865. N. HEYMAN, (7191) Ge». DOTHEE. Overleden op den 28sten Mawt SIMON LEVIE MEIJER, in den &apos;om van bijna 81 Jaren, diep betreurd door zijne Kinderen, Be&apos;mwd-, Klein- en Achter-Kleinkinderen. A. MEIJER. Amsterdam, D. MEIJER. 31 Maart 1865. M. P POLAK. JUDIE POLAK MEIJER. Op verlangen van den Overledene xnllen geene uiterlijke leekenen van gedragen worden. (7275)_ ,Op den 24sten dezer overleed mijn geliefde Echtgenoot, de Heer A,JRIEN WATTIAU, in den ouderdom van bijna 62 jaren, voorzien v&amp;n de. H. Sacramenten der Storvendeu. „Amsterdam, h BAHLMANN, 31 Maart 1865. Wsax A. WATTIAU. IVeqans ttuaenlandsclie belrekkingen wordt deze advertentie eerst Uden (7302) .Overleden mijnö zeer geliefde Tweede Dochter CORNELIA GEER&quot;«UIDA , in den ouderdom run ruim 34 jaren, tot diepe droefheid !,Hn mij, mijne Kinderen, Bchnwd-Kinderen en hare vele Vrienden en «kenden. Jg_Maart 1865. W. AMESCHOT. (7301) . Na kortstondige ongesteldheid overleed heden tot onze diepe droefonze. innig geliefde jongste Dochter JACQUELINE, inden jeugloeftiid von 16 jhtcd. W. C. CHEMET. Wertkbb nu Bielefeld, A. M. CHEMET—KRUSEMAN. 29 Maart 1865. Eenige Kennisgeving. (7307) DIJKGRAAF en HOOGHEEMRADEN van de WATERGRAAFSMEER zullen op Zaturdag den lölon April 1865, des jjj&apos;dilags ten 12 nre, in hot IÏEGTHUIS aldaar, publiek Verpachten; set GRASGEWAS van den Omriogdijk, in verseboiden Perceelen. Uo conditien zullen 3 dagen te voren ter lezing liggen bij den Secretaris (H 23) Mn. J. P. VAN MEDENBACH WAKKER. »e ONDERGETEERENDE zijne SCHILBERS-AFFAIRE hebbende aan den Heer U. G. H. SCHMEDES, nlhicr, eelt de eer hij deze zijne geachte Begunstigers te bedanken voor het «&apos;trouwen, hem zoo vele jaren geschonken, terwijl hij zijnen Opvolger ■Xaccfdelijk aanbeveelt. Amsterdam , 30 Maart 1865. W. IIILTERMAN. . Ingevolge bovenstaande Advertentie, heeft de Ondergcteekendc do eer &amp;S6e te geven, dat hij de SCHILBERS-AITAIRE van den Heer ï\- Un,TERMAN heeft overgenomen on met de zijne reeds bestaande heeft vereenigd. Hij vleit zich door soliede en accurate Bediening &apos;&apos;&apos;hetzelfde vertrouwen waardig te maken, aan zijnen Voorganger *= schonken, waartoe hü zich minzaam aanbeveelt. Amstkbdam ,30 Maart 1863, 11. G. B. SfUJUEBES , (7232) Voorburgwal over de Kolk. „.^gevolge Artikel 12 der Sfsit.ifen van de STOOM*OOT-MAATSCHAPPIJ van OVERFLAKKEEenGOEDEREEDE, b *vestiKd ie Middelhuruis, worden de Actiehouders in bovengenoemde - «tselmppij opgeroepen tot het houden der gewone JIAARLLIK- ALGEiWEENE VERGADERING, welke zal plaats heb- inn,°P WOENSDAG 12 April 1865 des Namiddags ten Half Zes Ure kori &apos; Koffijkuis van JAN KOM, te Middelharnis, wordende een ieder a-jn Art. 10 der voormelde Statuten. (7240)</p>
</text>
