<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN GEMEENTERAAD VAN AMSTERDAM. ZITTING van Vrijdag 31 Maart 1865.</title>
	<p>Voorzitter Mr. J. Messehert van Vollenhoven. Tegenwoordig 36 leden. Afwezig de HH. Beuker en Insinger. Dd Heer Cats Bussemaker heeft kennis gegeven verhinderd te zijn de vergadering bij te wonen. De Voorzitter deelt mede dat de Heer de Vries hem kennis heeft ge» geven dat hij een amendement wenscht voor te stellen op art. 2 der verordening op de invordering der regten voor het begraven op de algemeene begraafplaatsen. Hij noodigt Spr. uit het amendement mede te deelen.</p>
	<p>De Heer de Vries zegt, dat zijn amendement betreft eene wijziging van art. 2 der verordening op de invordering der regten, en strekt om art. 9 der vorordening op da heffing te vervangen, indien het mogt vervallen. Hij leest zijn amendement voor. Aan do orde is nu de stemming over art. 9 der verordening op de heffing der regten voor het begraven, waaromtrent de stemmen in de vorige vergadering hebben gestaakt. Met 28 tegen 7 stemmen is besloten het artikel Ite doen vervallen.</p>
	<p>Met 30 togen 5 stemmen is besloten lid 2 van art. 10 to doen vervallen, overeenkomstig het voorstel van B. en W. 13c HH. Guleher, van Bosse, Mcndcs en Berg wisselen daarover van gedachten. Eene inlichting, door den Heer Berg gevraogd omtrent de bedoeling van al. 3 van art. 5 der verordening, welke inlichting gevraagd wordt in het belang der uitvoering, wordt door den Voorzitter gegeven. Daarover wisselen van gedachten de HH. van Bosse, Berg, Keer, Guleher, Corver Hooft, en de Voorzitter. Djiarna is met 21 tegen 15 stemmen door de vergadering beslist om op art. 5 terug te koiacn. Dc Heer Gnlcher stelt voor de laatste alinea van het artikel weg te^laten. Hierover voeren het woord de HH. Pijnappel, Keer, van Bosse en Gnlcher. Het voorstel is daarna verworpen met 19 tegen 17 stemmen. Art. 5 blijft dus onveranderd. Aan de orde is nu de conceptverordening op de invordering der genoemde regten. Art. 1 wordt zonder discussie of stemming aangenomen. Over het amendement van den heer dc Vries op art. 2 voeren het woord de HH. do Vries, tot toelichting van het amendement, Pijnappel, Corver Hooft, van Stirum, Heemskerk, van Bosse, Asser en do Voorzitter. Eenige subamendementen daarop ingediend, worden door den Heer de Vries overgenomen, dio do andere tegen zijn voorstel geopperde bezwaren wederlegt. Daarna is het voorstel de Vries in stemming gebragt; het lste gedeelte is aangenomen met 25 tegen 9 stemmen. Het 2de lid van art. 2 wordt art. 3 en is goedgekeurd, gelj)k mede art. 3 (thans 4). De heer van Bosse wenscht cene wijziging te brengen in art. 1, in verband met de verordening op de heffing der regten. Dit voorstel wordt goedgekeurd. De ontwerp-verordening op de invordering wordt zonder discussie vastgetteld. De Voorzitter stelt ceno wijziging van redactie voor op art, 3 van de verordening op de heffing. l_)ie wijziging wordt goedgekeurd en dc geheele concept-verordening wordt vastgesteld met 27 tegen 7 stemmen.</p>
	<p>Daarna is de openbare vergadering geschorst en ging de Raad over in comité-generaul. Bij dc hervatting der openbare zitting wordt overgegaan tot het doen van benoemingen. De HH. Buchner, Matthes en P. £J. Muller vormen met den Voorzitter het bureau van stemopneming. Tot Hoofdonderwijzer aan dc Openbare Armenscholen is benoemd de Heer F. J. Haverkamp. Tot lid der Commissie van den Graanhandel is benoemd de llccr L. Hoyack.</p>
	<p>De Heer Muller stelt voor om do benoeming van een Hoogleeraar in de Geschied- en Letterkunde voorloopig uit te stellen. Dat voorstel wordt ondersteund door den Heer Pijnappel. De HH. Heemskerk en de Vries bestrijden dc motie, welke verworpen wordt niet 21 tegen 9 stemmen. Tot Hooglceraar in de Geschiedenis en Letterkunde bij het Ailienaeum Illüstro is benoemd de llccr Th. Jorisscn, Lecraar aan de Hoogere Burgerschool te Hgarlem.</p>
	<p>, Tot uitwonend Doctor in dc geneeskunde aan het Buitengoithoü ié i benoemd de Heer S. de Ranitz. Daarna is de Vergadering ten 5 nre gescheiden.</p>
</text>
