<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OKAüiD TttEA&apos;ffl&amp;E, Amstétetraat, Directie A. van Jjicr. Zatnrdag l April. ErStes Óastspiel des Herrn Emil Dcvrient, Ehrcnmit.glicd des koniglichen Hofthoaters zu Presden: ffomlet Prini &apos;&quot;&quot; Dihiemnrk, Trauerspiol in 6 Act™ von Shakespeare. Emil Devneut. Holle des llamlets. (8 Uhr.) SOCIËTEIT: F.ENDRAÜT M.iAKT MAGT. Zondag 2 April. Extra Vergadering met de Lustir/en Weilier. Dingsdag 4 April. Benefice voor den Tenorist don Heer Erneat vort Dlenbcrger: Ötlteiïo, der Molir roa Venedig, Oper in 3 Aeten. SALON DES VABIETES, in do Nes. Zatnrdag 1 &quot;AP/Ü- Der Alpenlciiniij und der Menschcnfeind, Romantisch Komisches Onginal Zanherspicl iv 3 Aeten mid 9 Bildwn von Eerdinand Raimond, Musuc vom Kapellmelstcr Muller. Entree 75 Cent 3. Aanvang 8 Ure. SOCIËTEIT DE BEBEENIGING. Zondag 2 April Gewone Bijeenkomst, _ SALON~DËS VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Zawrrdag 1 April. Ecne 3de voorstelling vaü de Gc.lioijcheJ.dc, nieuw groot melodrama m *&gt; tafcreolen; voorafgegaan door con Voorspel in 2 taforeelon, naar liet EriiMon. £c jDossii van Paul Fov-al, met niouwa decoratien en costume». (Aanvang 8 Ure.) Entree 75 ets. in vertering;» BOAS &amp; JiIJDELS. Plaatsen zijn aan liet Bureau te bespreken. Zoadag gewone Bijeenkomst in het Collegie NUT EN VEBM*** met Introductie. . F M A m C A T^ ZATURDAG 1 APRIL 1865. UET LAATSTE BAL MASQUÉ ET PARE, okdeb Directie van den Heer Jos. Gliveira Entree voor \em U™v met of ,ZOEicr fl-m--(ecne GemastHieerde Dame ƒ 1. Aanvang 11 % &apos;■/&quot;&apos;-da* Entree-Billetten voor Gemastiueerde Dames zijn uitsluitend Z»&apos;1&quot; &quot; ran 11 tot 2 Ure aan het Locaal verkrijgbaar. —— &quot;HAATSCHAPPIJ APOILO. Onder Bescherming vnn H. M. de Koningin der Ne&lt;ter&apos;a&quot;den ZEVENDE GÉCOItIBINEEBDE VOOB8TEIAING» geheel ten voordcele der Maatschappij, IN DEN STADS-SCHOUWBURG, op Dingsdag 4 April 1865. ,0 yjjf Die Voorstelling «il bestaan in: Moeder en Zoon, Tooneeispo» bedrijven (in twee afdeclingen), gegrond op den Roman: De *?&quot;C,r,,&apos;jfl&apos;er. Froderika Bremer. Naar het Hoogduitsch van Charlotte Bir&lt;! j^drijf, Gevolgd door: De geveinsde Zotheid door Liefde, Blijspel &apos;&quot;J??&quot; rr)jiilc met Zang, naar het Pran3cb, door Mw. G. Grevelink, Geb. Hilv« (Aanvang ten Half Zeven Ure PreclC!ipl&gt;;- Prijzen der Plaatsen: Balkon ƒ 2.50, Loge ƒ 1.50, BeW^/fSaatlictter f\ -25, Vaw.ua fi, Tweede Amphitheater ƒO.BO, Eer®*. derij ƒ0.60. Derde Arophitheater ƒ0.50, Tweede Gaanderij J»■ -&apos;oe&lt;lif; NB. Ileerei&quot; Donateurs worden beleefdelijk verzocht, z°° \tci^c mogelijk aan het Bureau van den Schouwburg te komen opgev.&apos; &gt; plaatsen HEd. voor zich gereserveerd wensehen te houden. n}( De plaatsen kunnen op eiken werkdag, van 9 tot 4 °rc/jjng v»&quot; Bureau van don Schouwburg besproken wordan, tegen D0 • 10 Cents extra voor elke plaats. .. ApoU&quot;&apos; Namens Bestuurderen der Maatsehapp&apos;.l J C. J. JUIENIKI&apos;S, President- A. WIJNSTOK?_?e«6i?£Ü^s}^ndé &quot;CAFÉ DE LWÖOPE , Nes , Boyenhal, Heden «# Avonden: Soiree Mmieale, door Franscho ell D«ltsT vao bot met medewerking van MUe. MARTIN, Chsnteusc Comi&lt;i g «re. Alcazor te Parijs. „ASv,jï!fcTE«fc_w • * * -——&apos;^f &quot;BAL MASQUÉ ÉTPA*B ZATURDAGi 1 APRIU I*&gt;b D&apos; AVanw.csstra.it, M *54- g 9% Uur. Entree 49 Cents gedeeltelijk.in ™term*</p>
</text>
