<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ATTEWTIE. Eenige Ingezetenen van de Gemeente RAAMSDONK, Provincie Noord-Brabant, met 3500 Inwoners, geven aan GENEESKUNDIGEN kennis dat, door het aanstaand vertrek van den eenigen Med. Doctor, er in die Gemeente, met Mei aanstaande, behoefte aan eenen Geneeskundige zal bestaan. (7175) AGENTUUR GEZOCHT. Heeren Handelaren en Fabriekanten, mits Solide Huizen, die zich door lemand in Amsterdam en environs, Actief wtnschen vertegenwoordigd te zien, gelieven hunne offerten, benevens Conditien te melden. Adres met iranco brieven, onder lett. A. B. G., bij den Boekhandelaar C. L. VAN LANGENHUYSEN, Singel, hoek Beulingstraat. (7173) Men vraagt tegen I°. Mei of eerder: Een HUIS, in eene volkrijke Buurt,&apos; waarin ecne kleine zindelijke Affaire uitgeoefend kan worden. Hierop reflecterenden verzoekt men franco opgaven van Huurprijs en Stand, onder lett. D., bü den Boekhandelaar W. H. ZEELT, Leidschestraat. (7211) ALS HUISBEWAARDERS Bieden zich aan Man en Vrouw, de Man zijne bezigheden buitenshuis hebbende en de &quot;Vrouw bekwaam voor het huiswerk; zij zijn bijna driejaren voor Zomer en Winter in die betrekking werkzaam, en kunnen goede Getuigenissen produceren. Adres met franco brieven, onder letter D, b\j H. W. WILLEMS, Boekh., Koningsplein. (7174) ~M__}ÈilWrAlll__¥. Door verandering van betrekking, wordt op voordeelige voorwaarden ter overneming aangeboden: Eene Affaire in IJZER en METAAL* WERKEN , die met goed succes te Utrecht gedreven wordt. Reflecterenden vervoegen zich ia Persoon, N. Z. Achterburgwal, G 271, of met franco brieven, onder letter Z., b\j P. A. HOELEN, Kantoorhockhandcl, te Amsterdam. (7180) issoGïim Voor lEMAND in het bezit van eene Solide en Winstgevende Zaak (liefst het Assurantie-Vak betreffende) bestaat gelegenheid zich to ASSOCIËREN met een JONG MENSCH in bovengenoemd Vak werkzaam. Hierop reflecterenden gelieven zich te vervoegen met eigenhandig geteekende brieven, waarin opgaaf van vereischt Kapitaal, onder de lett, H. R, bij de Kantoor-Boekverkoopers R. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokin, E 169. (7172) GROSIEGER EOEKT HH. Winkeliers, Koek-, Banket- en Broodbakkers, welke geneigd mogten zijn zich te belasten met den Verkoop van puike en duurzame SU&amp;ABE-, KANDIJ-, KRUID-, ONTBIJT-en TAFELKOEK, vervoegen zich met franco brieven aan R. G. FABER, te Groningen. __ (7182) &apos; Wordt tegen Mei e. k. gevraagd een BOROLOGSEiSIAiKERSBEDIENDE, zijn &quot;werk goed verstaande, — alsmede een LEERLINGof iemand, reeds eenigen tijd bij het vak werkzaam zijnde, om zich daarin verder te bekwamen. Adres franco brieven onder lett, O-, aan het Bureau der Provinciale Drentscho en Asser-Courant te _k___n /11571</p>
</text>
