<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Eene getrouwe en onpartijdige Beschrijving van »DË PARMSCME BLOEBIIM€ILOFT,&quot; vindt men in: A. CO•QUEBEL^r., St. Barthoiomens-öag in 1572. Voor 90 Cents in eiken Boekwinkel verkrijgbaar. Anisterdafii. _(573 i) K. 11. BCIIABP. Maar Batavia en Samaran-p* LIGT TE AMSTERDAM IN LADING: jéffiÊmfa Het Nederlandsch, Gekoperd, Snelzeilend, Eerste Klasse &apos;tf&amp;^ËBW ÏKEGATSCHIP G- JX # Kr JE7 JT • Kapt, B. S. VAN DER MELT SLUIT BEPAALD 18 MAART. &apos; DSMmWh Cp «^«F^ de Reeders GEBRs. HEN&amp; ZOON &quot; J 6 CarSadOOTS de WED. JAN VAN WESEE (5G60) WmÊm 1,St &lt;e AMSTERDAM tot Laden gereed : Het extra Snelzeilend Gekoperd Eerste Klasse BAREiSCIIII* KRIIPEISBWAARD, Kapitein H. P. KLUIT. Hebbende uitmuntende Inrigtingen voor Passagiers Rotterdam.^ CüMNGH * C°&apos; alhieï en ft BURGER _■ ZOON te (573Z) JÜÏ lIS .ffIgRBUÏ Miß (MEAO zal °1&apos; den 31sten Maart 1865 vertrekken: Het Snelzeilend BRIKSCHIP RAPHAEL, Kapt. R. VAN DE VkljUk, bMII , hebbende eene ruime en geschikte gelegenheid om Passagiers over te voeren. *:5711t Adres by E. WINDHOUWEB, Cargadoors te Amsterdam. &apos; j|j| NAAB^PAÖAJVG jllil LIGT TE ROTTERDAM IN LADING : Het Snelzeilend Gekoperd BARKSCIIIP FREDERIK HENDRIK, Kapt L. N. GLAZENER. „ _ LAADT UITEROJTR 20 IHAART. Adres by de Bevrachters de HH. &apos;t HOEN HUDIG &amp; 0° • en Ac Cargadoors HUDIG ex PIETERS aldaar, en de Cargadoors B D BOSSCHER es ZOON, te Amsterdam. (5756) 55rf DORDRECHaMH^T^INIADIï^NAAR (ÊÊL PECAMGAM m SAIARAM, Om EATAYIA aan te doen, Gezagvoerder J. BOUTEN Mi. , OM ULTIMO MAART TE VERTREKKEN Geheel naar het model van zijn bekenden naamgenoot gebouwd De Inng mgen voor Passag,ers zijn ruim en zoodanig verdeeld, dat er voor af Z M SUe?% V afz°,nderliJke Salons met aangrenzende Hutten at te buren. Het Schip zal voorzien* zijn van eeneH geëxamineerden HnCrlr°r- eCnC mH^° Koe en ierder van allS waTst.ckk n kan om de reis aangenaam en gemakkelijk te maken HET CLIPPERSCHIP Gezao-voerder J. KONING wordt gereed gemaakt om van KOIÏEKDAÏI in Blei naar BA f AVIA te vertrekken. Adres voor Goederen en Passagiers te Amsterdam bij J. DAND3LS Sr Zn.ƒ ARBMAN, te &apos;sllage bij VRIESENDORP % GAADE te Rotterdam en Dordrecht bij VISSER _. VAN DER SANDE en te Dordrecht bij de Reeders GEBROEDERS BLUSSÉ (568?)</p>
</text>
