<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 26 Maart. De bank van Engeland ontving £ 4000 in goud. Uit Australië is aangeroerd: Per Wimmera £30,000 en per Giant&apos;s Causeway £ 54;564 in goud. Er is geene vraag voor uitvoer, zoodat deze sommen waarschijnlijk in do bank van Engeland zullen vloeijen. Do Great Britain wordt deze weck verwacht met £ 236,000. Naar men hier verzekert is eene nieuwo Russische leening op handen. Geld minder ruim; koersen vast. De drie-maande&apos;lijksche betaling schijnt moeijelijk te zullen gaan; er vervalt echter weinig handelspapier op 4 April. De uitbetaling der dividenden zal op 9 April een aanvang nemen. Men meldt het faillissement der firma Samuel Syk&apos;es, lin&apos;ncnfabrikant tj Leeds, met een passief van £ 30,000. Men verwacht evenwel dat het actief groot genoeg zal zijn om 20 sh. per pond sterling te betalen. — Een klein commissiehuis te Manchester is ook gefailleerd. De rcgcrings-makolaar kocht £ 34,000 Gered. 3 pCts. a 893/ g. Engelsche fondsen bij voortduring stil; Gecons. 91 a l/g contant en 911/ s a 1/4 op tijd; Gereduceerde en nieuwe 3 pCt. 891/4 »3/8 j Schatkistbilletten 15 a 18 sh. premie; Indian Stock 216 a 218. Buitenlandsche fondsen met iets meer handel, hoewel in de prijzen geene belangrijke verandering is op te geven; Spaansche Passive 21»/^ a 22; dito Certificaten 137/ S a 141/8 5 Mexic. 171/4 a 1/2; Grieksche 151/4 a 1/2; Russische (Eng.-Ned.) Leening 8S:V8 a 5/s ; Turksche 5 pCt. 301/8 a S/gj Egypt. Sla 82; dito van 1834 833/ g a.83:U,; Brazil. van 1865 72V2 a 73/2; Italiaansche van 1861 531/2 a s/4; Portug. 411/4 a 42; Chili Scrip 2all/n disc; Donau-vorstendommen Scrip 13/4 a 11/4disc. Vau Amerikaansche zijn Atlantie en Great Western Spoorwegdebentures vast ep 32% a 331/2; Consolidated Mértgage bonds 24 a 241/2; V. S. 5 20rs 74&quot;/ s a °/8; Ene-spoorweg 383/4 a 391/4; Ulinois Centraal 781/ s a 79. Consolidated bank £41/2 (gefourn. £ 4.) Spoorweg Antwerpcn-Rotterdam £ S 3/4 a 91/4; Eijn-Spoorw. £ 18 a 19.</p>
	<p>De Heeren Baring Brothers and C°. hebben de briefwisseling bekénd gemaakt, tusschen hen en den Heer A. Nuncz gevoerd, over de betaling van het op 1 Julij 1866 vervallen Mexicaanse/he dividend uit de fondsen bij do bank van Engeland gedeponeerd. De ohdérliandelingen ziju afgesprongen öp eene kwestie van commissieloon en andere vorderingen» De lieer Nuncz li.;d o. a. verlangd de aanstelling van een Mexicaanschcn agent, die de lijsten en do namen der conporihondors zou onderzoeken in de plaats van de Heeren Baring Brothers. Die agent zou 3/, pCt. genieten uit de voor het dividend bestemde gelden. De genoemde heeten haddon daarop geantwoord, dat zij als vertegenwoordigers van de fondsenhouders, de onder hen berustende gelden alleen zouden uitbetalen aan de bevoegde personen. Het is te hopen, zeggen de Heeren Baring brothers, dat do Mexicaansche zaakgelastigde mot deze eischen zijne instrttctien zal ziju te buiten gegaan.</p>
	<p>Het dividend op de 6 pCts. Pennsylvauia Central Spoorweg en dat op de 6 pCts. Piiiiadclphia en Erie-Spoorweg-Obligatien, beiden vervallende 1 April a. s., zullen op en na dien dag worden betaald ten kantore van de Heeren T. Wiggin &amp; CO., te Lonckn.</p>
</text>
