<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Rolonien. BATAVIA, 15 Februarij. OVERLAND-MAIL (VIA MARSEILLE).</title>
	<p>Het Algemeen Overzigt van het Batuviaatch Handelsblad luid als volgt: Het éénigo belangrijke berigt van de eerste helft dezer maand is dat eener meeting, die op 1 dezer te Samarang hoeft plaats gehad, om te beraadslagen over de middelen tot verkrijging eener verbeterds gemeenschap/ met de reede. Het resultaat is geweest, dat besloten werd, om eeno deputatie van vijf personen to zenden naar den gouverneur-generaal, om van Z. Exc. raad en voorziening in den nood te vragen, en des noods te vorderen, vermits het hiervoor Samarang eene levenskwestie geldt wier beslissing niet langer uitgesteld han worden. De Indische regering gaat voort met niets vam zich te doen vernemen ; er worden natuurlijk vele adviezen ingewonnen, onderzoekingen ingesteld en andore maatregelen genom-iü eeser eeuwigdurende i-oorhvreidng tot handelen. Wat kan men meer verlangen? De heer Mr. A. Loudon, als oudst benoemd lid in den Raad van Indie, is na het overlijden van den heer Prins voorloopig met de waarneming der betrekking van vice-president van dien raad belast ; volgens gerucht zou dezelfde heer tot vice-president en de heeren Mrs. van Rappard ender Kinderen tot leden in den raad zijn voorgedragen, daar ook de heer Krossen weldra met verlof zoude ffaaii. Is dit gerucht juist, dan kan aan do regering geen slechte keu*- van candidaten worden te last gelegd. Het disconto der Javasche Bank is wederom verhoogd en thans gebragt op 10 pCt.; er is cene groote vraag naar geld, ofschoon zonder den in dezen tijd des jaars gewonen uitvoer van specie. Het Spaansche gepantserde ram-iregatschip Numancia, komende van Manilla, ligt thans bier ter reede, alsmede het naar Hongkong bestemde transportschip Golden Ileece, aan boord hebbende ruim 8 l^odTvan Java, noch van de buitenbozittingen valt overigens «„;&lt;&gt;• o-ewi&apos;rii*r nieuws te vermelden. Staat dor Ja »* asch e Bank op 13 Februarij 1867 (&apos;s namiddags). Bankbillctten in omloop J 27,147 825.- PnVonincr-eourant saldo s &quot; &apos;^&apos;&apos;vwi.l4 MmTenUntmateriaal (mutaties inbegrepen) ...&quot; 16,093 906 87 T4PAN Door den politieken agent en konsul-generaal der Ne- JAiiUN. »»» j,1 i jrevolmagtigde van den Koning van Doderlanden in J-M^&apos;t *ron vr endschap, handel en scheepvaart met l^^l^^i^: den&apos;&apos;lsten Julij 1867 in werking zal treAen. __ .— Door den gouverneur-generaal Mt» Ned. Indie zijn de volgend* beschikkingen genomen: , ° ° Civiel Departement. t ■ t Benoemd- Tot lsten commies op het bureau van den hoofd-ingcnienr H W C. Veldman; tot commics-ontv. der mk. en uitg. regten te Japara P C G- Philips; tot secret, bij do commissie tot ondersteuning van benoeffièö&apos; Christenen, gevestigd te Samarang, J. L. C. Twijsel; tot secret. v\n do algem. rekenkamer W.E. van Spall; tot lid bij slesub-comm.van onderw. te Neira F. Hoog; tot lid bij do plaatsel. comm. van onderw. te Magdaiig, P.L A.Spaan; tot buitengew. subst.-griffier bij de regtb. te Sampangi&apos;buiten bezwaar van den lande, A. Klasing.</p>
	<p>Overgeplaatst: Van Macassar naar het eiland Onrust, do opzigt. lste kl. bij den waterst. on &apos;s lands burg. openb. werken H. Th. Ziesscl. Voorloopig opgedragen: De waarneming van het ambt van vicc-presid. j van den raad van Ned. Indie, aan het oudste lid in benoeming van dien raad Mr. A. Loudon. Gesteld : Tor beschikking van den algem. secret., de ambten, voor de burg. dienst in Ned. Indie Mr. A. J. Redeker. en Mr. F. Ooster. Ontslagen: Op verzoek, eervol, de gewezen secr. van het gouvern. dor Moluksche eilanden D, S. Hoedt; idem de stadsvroedmeestereste Samar. T. L. A., Zeedijk, geb. Somer-, W. F. L. Chasteau, secret, bij de comm. tot onderst, van beh. Christenen, gevestigd te Samarang; de conrector aan het gijmnasium WiHèm 111 to Batavia Dr. L. W. G. de Roo; de loermoest. aan de inlandsche Christenschool te Depok, A. Laurens; de geschorste control. 3de kl. bij hot binnenl. best. in het gouvernem. van Celebos en onderhoorigh. Jhr. M. Rendorp; oervol de gew. loods lste kl. bij het loods wezen to Soerabaya J.J. Nooth wang; op verz. cerv. de gew. klerk op het bureau van den eerstaanw. ingenieur vau den -waterstaat en &apos;s lands burg. openb. werken ter Westkust van Sumatra Tjia Yongkist; wegens vertrek, als lid bij de sub-comm. van onderw*. te Neira F. J. J. Prins en als lid bij do plaatsel. comm. van onderw. te Magelang P. J. &apos;t Hooft. Verleend.- Een twoejarig verlof naar Nederland aan den ambten, op wachtgeld J. F.Rhemrev; idem weg. ziekte, aan den secret, bij hetdepart. van financ. J. H.M. van Slooten; aan den resid. vanßembang J. Vijzelaar. Militair Departement. Benoemd: Tot adj. bij het garniz.-bat. van Banka, de lste Init. van het W.l.B.Spreutels. Overgeplaatst: Bij de geneesk. dienst in de Wcst#-afd. van Borneo, do apoth. 3de kl. J. Heringa; bij het materieel der artil., als commandant in de eerste mil. afd. op Java, de luit.-kol. J. G. A. Kcmpees; bij het personeel der artil., als commandant der veld-cnbergbatterijenop Java, do luit.-kol. J. W. E. Kuypers. Verleend: Een tweejarig verlof naar Nederland, wegens ziekte, aan den kapt. der inf. J. C. Lach de Beere, den 1 ste luit.der inf. H. H. Ouweiis, den oflic. van gez. lste kl. E. W. IL Ludoking en den spijsverz. to Samarang J. J. Knipschild; don lsten luit. der inf. A. 11. de Bruin, aa n den offic. van gez. 2de kl. L. IL N. Vriesman en aan den 2den luit. der inf. J. Anten. Marine Departement. Benoemd: Tot gezagvoerder van hot bebakeningsvaart. voor de vaar-, wateren van Batavia, G. Broer van Dijk; tot baas koper- en blikslager bij de fabriek voor de marine en het stoouiw. to Soerabaija, de eervol oiitsl. machinist lste kl. W. J. Logher. BATAVIA, 15 Febr. Koffij zonder handel wegens gebrek aan voorraad. De vooruitzigten voor den oogst zijn vrij gunstig. — Suiker nagenoeg opgeruimd; enkele restanten gingen&apos;a ƒ I£&gt;&apos;voor N&quot;. 16 in andere handen over. — Rijst met weiiiig levendigheid; voor blanke redelijk grof werd ƒ 195 a 200 aangelegd; ook mindere soorten kan men iets billijker koopen. — Van Arak vonden afdoeningen tot ƒ 85 plaats. — dom damar successivelijk van f 32 tot f 35 besteed. — Gom elastiek iets flaauwer; men besteedde van ƒ 102 tot f 85. — Huiden met weinig handel wegens gebrek aan toevoeren. — Indigo blijft van ƒ 4.40 a 4.50 voor primasoort gezocht. — Peper werd met ƒ 15 en 16 betaald. — Van Billiton Tin werden 3500 pic. geveild, die dooreen f 49.50 opbragten. In Manufacturen wordt weinig omgezet en de markt blijft nog altijd in een dalenden toestamd. De&apos; voorraden van Madapollams zijn zeer belangrijk; voor enkele kisten^ van Ned. fabricaat werd ƒ 6.50 voor 5/4 en f 8 voor 6/4 op tijd aangenomen; voor eene partij van ca. 40 k. 5/4 imitatie N. li. M. werd op vendutie ƒ 4.70 betaald. Calicots zijn ook lager aan to nomen; Ned. fabrik. 5,4 kan men van ƒ 7.25 a 7.50 koopen; 6/4 wordt van ƒ 8.75t0t9.25 aangeboden. Ruwe Shirtings Ned. fabrik. 5/4 zijn verkrijgbaar van ƒ 11 tot 12.50 en 6/4 tot 13.50 a 14.50; gebleekte dito 5/4 ƒ 11, G/4 ƒ 12.50. Vrachten blijven lusteloos. Wisselkoers op Nederland 1021 a 103.</p>
</text>
