<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 26 Maart. (Part. Corr.) Men merkt op, dat de Moniteur Cnwersel niet alleen omtrent Luxemburg het-stilzwijgen bewaart maar zelfs van de verdragen tusschen Pruisen, Beijeren, Baden en Wurtemberg gesloten, met geen enkel woord gewaagt. Voor de onderdanen des Keizers dus, die deels uit verknochtheid, deels om van hunne zaak zeker te zijn, allen aan de officiële bron putten, bestaan derhalve de verdragen nog niet. Gij weet dat een Moniteur (de grootel *8 ochtends, een andere (de kleine) des avonds het licht ziet? Hier zegt mem Moniteur du Soir-espoir; Moniteur du Matin-rhagdn üe kleine Moniteur is inderdaad optimist, de groote. pessimist Wü™ i moet. men nu gelooven &apos;i* . Prins Napoleon heeft heden ochtend een langdurig onderhond met den Keizer gehad. &apos; Gelijk gemeld is wordt in hofkringen weder gesprokon van eene aanstaande reis der Keizerin en van den Kroonprins naar Rome Men vermoedt evenwel, dat de verspreiding van dit gerucht alleen&apos;strekken moet om do berigten, nopens den toestand van den prins in omloop, gebragt, te wederleggen. &apos; r ln het Wetgevend Ligchaam zijn gisteren de discussien begonnen over het wetsontwerp tot afschaffing van den lijfsdwang. De Heer Nogent St. Laiirent, lid der meerderheid van de commissie, dferich tegen.de afschaffing verklaarde, gaf zijne verwondering te kennen dat dit wetsontwerp is ingediend zonder dat te voren de openbare meening is geraadpleegd, of eene enquête werd ingesteld. Men had roJuiL, bePaadY°,m/e raeen-ng van drie mannen te hooren, twee raadsheeren van het hof van appèl en den directeur der o-evangenis voor schulden (Clidiy) en deze drie had3en zich tegen dffiffing verklaard. De spreker verwekte groote vrolijkheid toen hij ouder wetsTfwern^ hWT*9 te|»stf^rs van het nu ingediend heden vpOTtlezet en Éaroche noemde. De discussie wordt Naar ik verneem, vindt do commissie, belast met het onderzoek I&amp;JH. s-°-l^«*p betreffende het regt van vSeenlg ng en veï gadering, het ontwerp te liberaal. . 8 s 18^?0^61&apos;!1&apos;0-!^-21011 ijverig, onledig met het onderzoeken der stukken, betreffende Mexico; men leidt daaruit af, dat de wering zich niet zal verzotten tegen de aangekondigde interpellatie over dat onderwerp. Onder de lieden aan de afgevaardigden medegedeelde suppletoire credieten komt er een voor betreffende de Mexicaansche expeditie ten bedrage van 22 millioen ter bestrijding van onbetaald gebleven posten en van kosten voor. den terugvoer van de troepen. Bovendien verlangt het ministerie van oorlog nog 71/. millioen voor aankoop Van paarden en amunitie, welke ten tjjdo van den oorlog in Duitschland is geschied. Voor de tentoonstelling van nijverheid is een suppletoir crediet aangevraagd van fr. 110.000. Om voor alle gebeurljjklieden voorbereid te zijn (gelijk ten vorigen jare) worden de tuighuizcn in de noordelijke en oostelijke departementen in goeden staat gebragt. Alexander Dumas, de zoon, is voornemens om bij eene aanstaande vacature in de Fransche academie zich tot candidaat te stellen In Bretagne blijft de cholera voortdurend&apos;heerschen. Van den behuwdzoon van den graaf de Montalembert ziet eene ; brochure het licht, welke ten titel voert: //de Revolutie en het Kei zemjk.</p>
	<p>Gistern is de bekende architect. Wittorf, lid der academie van beeldende kunsten plot^hng overleden. Ouder zijne beste werken</p>
	<p>Volgens het Mémorial diplomatigue blijft er nog steeds eprake van de optreding van Rattazzi in het Italiaansche ministerie; men kon het echter nog niet&apos; geheel eens worden. Men bood Rattazzi het ministerie van justitie aan, maar hij verlangt dat van binnenl. zaken, en nog 2 niet politieke portefeuilles voor zijne vrienden. Hetzelfde blad verhaalt hoe de Heer v. cl. Pfordten er toegebragt werd, om met Pruisen voor Beijeren een of- en defensief verbond te sluiten. Toen de Beijur&apos;sche minister te Nikolsburg kwam, werd hij door den Heer v. Bismarck met eehe aan onbeleefdheid grenzende koelheid ontvangen. Hoe komt gij in het hoofdkwartier des Konings-* vroeg hij den Beijerschen minister-president. Toen ik mijn naam en titel had opgegeven, liet de kommanderende officier mij ongehinderd doorgaan, antwoordde de Heer v. d. Pfordten. Ik heb &apos;hem daarvoor in arrest gesteld,was Bismarck&apos;s wederantwoord.Deze ontvangst maakte opden Beijerschen minister, die bovendien wist, dat zijne regering door Frankrijk en Oostenrijk verlaten was, zoodanigen indruk, dat hij | meende Beijeren alleen te kunnen redden door het sluiten van een verdrag met Pruisen. Uit Konstantinopel schrijft men aan het Mémorial, dat den22stcn dezer dc brief van Mustapha Fazil Pacha aan den Sultan is overhandigd en te gelijkertijd m 10,000 exemplaren (in de Turksche, Fransche, Grieksche. en Armenische talen) in Konstantinopel werd verspreid. De Koning en de Koningin van Portugal worden den 12den April hier verwacht. Zij zullen na het Paaschfeest Engeland, België, Duitschland eh Italië bezoeken en alvorens naar Portugal terug te keeren, negmaals te Parijs komen. Gij herinnert u dat onlangs in de rue Fontaine eene zoogenaamde lorette werd -**ermoord. Naar men zegt is de justitie den dader van den moord, welke den beruchten Philippe herinnerde, op het spoor. Het is een buitenlander, die drie dagen na het plegen deimisdaad naar Sidé-bel-Abbes is ingescheept, om bij het vreemdenlegioen in dienst te treden. Hoewel de jonaste berigten der officieuse bladen omtrent den gezondheidstoestand van den Kroonprins gunstig luiden, loopen hier weder zeer ongunstige geruchten, waartoe vooral schijnt bij te dragen, dat het kinderbal, hetwelk bij den generaal Fleury zou plaats hebbeu en reeds vroeger wegens de ziekte van den vermoedehjken troonopvolger werd uitgesteld, thans op nieuw onbepaald is verdaagd. Dc veiergcring schijnt daarin te bestaan, dat zich een derde abces aan &apos;de dij gevormd en ontsteking aan de door de laatste kunstbewerking ontstane wonde vertoond heeft. Bovendien vreest men, dat de bij die operatie gedane insnede to diep was en de Prins dien ten gevolge welligt een stijf been zal houden. Wel woonde de zieke het jongste concert ten hove bij, maar hij was naast de Keizerin op een zickenstoel gezeten, die niet door hem werd verlaten. — De Prins Napoleon vertrekt dezen avond of morgen ochtend naar Havre, ten einde aan boord van zijn jagt Prince jeróme proeven met electrisch licht te nemen. — De Heer Martin de Brettes, majoor bij de keizerlijke garde, heeft in de jongste vergadering mn de Association scie.ntiftque. de beschrijving van een door hem uitgevonden electrisch geweer geleverd. — Nadat gisteren het ruiterstandbeeld van den Koning van Pruisen op de groots tentoonstelling was geplaatst heeft men gedurende den afgeloopen nacht heimelijk een laauwerkrans op het hoofd gelegd. Nadat de commissie daarvan dezen ochtend onderrigt was en over dat teedere punt had beraadslaagd, heeft zij den laauwerkrans doen verwijderen. De niet Pruisische werklieden, die zich uit nieuwsgierigheid oia&apos; het standbeeld hadden geschaard, juichttenjuide toen het van zijn tooisel werd ontdaan. — De Keizer is tusschenbeiden gekomen in het geschil tusschen den Heer Dréolle en den gérant van de Patrie; tm gevolge daarvan blijft genoemde heer hoofdredacteur van dat blad. — Het gerucht is in omloop, dat de Heer von Bismarck in de maand Julij de tentoonstelling zal komen bezoeken. — Bij besluit van Koning Victor Emanuel wordt bevolen, dat het stoffelijk .overschot van Daniele Manin op kosten van den staat naar Venetië zal worden overgebragt. Gelijk men weet is hij tijdelijk te Parijs bijgezet. i — De graaf Cibrario, groot-kanselier der orde van de HH. Mauritius en Lazarus, is naar Weenen vertrokken; het schijnbare doel dezer reis heeft betrekking op het terug vragen van de archiven van Venetië , en van eenige kunstwerken voor de Italiaansche musea, maar het werkelijke doel zijner zending is van meer gewigt, de graaf Cibrario, die altijd aan het hof heeft geleefd, is namelijk belast om de onderhandelingen in te leiden voor het huwelijk van prins Humbert met eene Oostenrijksche prinses. De prins zal zich binnen kort naar Weenen begeven. — De Opinione is van oordeel, dat het tegenwoordige Italiaansche kabinet, zoo als het nu is zamengesteld, zich onmogelijk eene voldoende meerderheid in de Kamer zal kunnen verwerven. Om daartoe te geraken en de ondersteuning van de verschillende fractien der liberale partij (aan eene verzoening met de uiterste linkerzijde zou niet gedacht &apos;kunnen worden) te verkrijgen, zou de Heer Ricasoli belangrijke wijzigingen in zijn kabinet moeten brengen. — Blijkens berigten uit Rome van 24, dezer, wordt de aandacht aldaar meer en meer gevestigd op de groote feesten, welke in Junij e.k. gehouden zullen worden ter viering van het 18de eeuwfeest van den martelaarsdood der apostelen Petrus en Paulus. De Paus, de bisschoppen der Catholieke christenheid uit alle landen der wereld tot bijwoning, dier feesten uitgenoodigd hebbende, maakt reeds toebereidselen om zijne gasten te ontvangen. Hij heeft bij alle kloosters aanzoek gedaan om over alle niet onmisbare vertrekken voor den tijd der groote feestviering te mogen beschikken. Daarop heeft dc cardinaal Antonelli en verscheiden Romeinsche edelen aan Pius IX aangeboden, hem voor die dagen volle beschikking over hunne paleizen te geven. In de Pieterskerk en andere kerkgebouwen worden reeds versieringen aangebragt en andere toebereidselen voor de feesten gemaakt; voor eenige van dia versieringen is het plan door den Paus zelven ontworpen. — Uit Madrid wordt gemeld, dat gedurende de drie dagen dat de verkiezingen plaats hadden, niet meer dan 3668 kiezers zijn opgekomen ; een getal, dat nagenoeg gelijk staat met het aantal hoofdofficieren en ambtenaren in de hoofdstad, die het stemregt hebben. Er zijn voorts steden, zoo als Bilbao, waar gedurende den eersten dag geen enkele kiezer is opgekomen. Maar dit alles is niets; de regering heeft toch de overwinning behaald, gelijk het m de telef rammen luidde. Nog eene bijzonderheid over de wijze van afsluiting es lands-, de censuur heeft in acht dagen tijds geen enkei dagblad uit het buitenland in Spanje toegelaten. — Volgens een brief uit Kairo heeft Nubar-Pacha ook in last, om van de Porte het regt voor den Onder-Koning te eischen,. om tractaten van koophandel met vreemde mogendheden te sluiten naar eigen goeddunken, zoo mede het regt om op zijn grondgebied regth&apos;anien op te rigten.</p>
</text>
