<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>•te» PIANINO (OCCASIE). ï||&gt;l|Ég3p Door spoedig vertrek wordt te Koop aangeboden : Een *&quot;™-**&quot;**&apos;™ i*&quot;pas gekochte PIANINO (Fransche), zeer elegant, in fraaije Palissanderhouten Kast, 3snarig, de gestelde guarantie van twee jaren wordt daarbij overgedaan, tot kiemen Prijs. Te zien en to bevragen in de Kalverstraat, D 19. (7397) UIT DE HAND TE KOOP*. Eenc roijale HEERENHUIZINGE met grooten TUIN, Koetshuis en Stalling, gelegen to Utrecht, aan de Oude Gracht, bevattende dn Huizinge, 17 meest alle groote Kamers, Keuken, Kelders en Zolders. Het Huis dadelijk te aanvaarden. Nadere Inlichtingen te bekomen ten kantore van den Notaris VAN_ZIJDVELD, te Utrecht. (7385) _ TEDIR OF TE KOÖPlAllBODl: om te aanvaarden 1&quot;. Junij a. s.: Een HUIS, met OPEN PLAATS tn afzonderlijk verhuurd wordend ONDERHUIS, op de Reguliersgracht over het Amstelveld. Te bevragen bij den Makelaar J. J. SERVAAS, Egelantiersgracht NN 72. Brieven Franco. (7387) 011181111. Tothet dagelijksch vervoer van Personen en Goederen, vraagt men TE KOOP eene nieuwe of gebruikte doch goed onderhouden OMNIBUS of ander geschikt RIJTUIG, ruim ingerigt voor zes Personen en ligt genoeg voor één Paard. Brieven franco, met opgaaf van prijs, aan A. VAN ALTENA, te Rhenen. (7390) IN HET MIDDENDËR STAD wordt tegen Mei gevraagd voor Twee Personen (Vader en Zoon), die hunne bezigheden buitens huis hebben, eene Gelegenheid tot INWONING met den KOST, bij R. C. Burgerlieden. Adres franco onder Lett. A. A., bij den Kantoor-Boekhand. H. G. KOSTER H Gzk., Nieuwendijk, H 1, alhier. (7383) Voortdurend kan men Tnteekenen op het KffiRKBRIEFiIi: bevattende de opgave van Predikbeurten, bij alle van Staatswege erkende Protestantsche Kerkgenootschappen te dezer Stede, benevens mededeelingen van de Kerkeraden. (207) Hartenstraat, XX 601. J.H. &amp; G. VAN HETEREN. EIT DE HAND TË KOOP OF TE HEER: Een HUIS, bevattende acht Kamers, Behangen en van Stookplaatsen voorzien, Keuken met Wel- en Regenwater, drooge Kelder, drie Zolders, Mangelkamer, enz., wordende gedeeltelijk vijf Kamers er van verhuurd voor f 525 &apos;sjaars, staande op een fatsoenleken stand midden in dc Stad Leyden&apos;, kunnende des verkiezende spoedig worden aanvaard. Adres franco, onder Letter M. bij denßoekhandelaar D. J. COUVEE, te Leyden. (6865) HIBEHNIA STEENIOLEMEREENÏGING. PEÏ J§-C©U RAMT 1866—186?. Eerste Kwaliteit. HAARBKOLEN _f 1.60 per Mud. GEZIFTE KAGCHELKOLEN * 1.10 n ONGEZIFTE DITO ). ogs SMEEKOLEN l&quot; US* &quot; STUKKOLEN. /&lt;■ 2.30 per lOON.®. COKES .....** 0.65 per Mad. Geheel vrij in huis geleverd. AAN DE ONDERSTAANDE DEPOTS liaiHjk, U 519. nam, bij den Nieuwendijk, II 247. Prinsengracht, bij de Prinsenstraat, 8 434. liooyerssrraclst, bij de Eerste Dwarsstraat, GG 421. Zijn te verkrijgen tegen contante betaling: KAUCHELKOLEN (2de kwal.) f 0.65 per Mnd. ««K-ES I 0.50 0 Bestellingen worden aangenomen aan het Kantoor der Vereeniging Mokin, E 14©, hoven. Dagelijks &apos;morgens yan 9-3 m„ en &apos;s avonds van 6-8 uur. WIIXIAM C. HOBINSON. Amsterdam, October 1866. . ,208, PKIJfg-COURANTEW worden niet rondgezonden, doch zijn op franco aanvraag aaa het Kantoor verkrijgbaar. ! VEILING VAN TAPIJTGOEDEREN in het Locaal o 1 VAN VLIJMEN en HEUKENSFELDT, Makelaars, zullen op i Dingsdag 2 April 1867 \ on volgenden dag, in bovengenoemd Locaal, ten overstaan van dei 1 Notaris J. Y&amp;_l DER SPRANG VAN LEE, verkoopen: EENE VRIJ BELANGRIJKE PARTIJ tapmtc^oeöeiiew, ; ln alle sorteringen, KARPET-, HAARD-, CANAPÉ- en DEUR. KLEEDJES, eene partij Zijden-, Wollen-, Halfwollen- en Katoenen; MEUBELDAMASTEN, Geborduurde NETELDOEKSCHE GORDIJ, NEN , EMBRASSES , AGREMENTEN, TAFELKLEEDEN, enz., als, mede een partijtje BEHANGSELPAPIER. De Notitie is a 10 Cents voor de Armen te bekomen, i Twee dagen te voren te zien. (7514) MANUFACTUREN. Tegen Primo Junij of eerder verlangt men een geroutineerden REIZIGER in bovengenoemd Vak, onder zeer gunstig* voorwaarden. Offerten met de noodige Referenzen voorzien worden ingewacht franco onder lett. B. B. B. Bureau Handelsblad. (7236) Te MIJDRECHT is te Huur eene welbeklante nERBERG en STALLING ,te aanvaarden met 1 Mei 1867, met overneming van hetgeen daarbij tot uitoefening der Affaire behoort. Te bevragen bij HENDRIK HOÜWELING, aldaar. (7408) TE HEER AANGEBODEN met I°. April of I°. Mei a. s.: TWEE ROYAAL GEMEUBELEERDE KAMERS (Zij en Binnen), voorzien van Gaslicht en andere Gemakken, bij eene deftige Familie, op de Gelderschekade. Biedende zich tevens de gelegenheid aan tot het HUREN van eenen KELDER, zeer geschikt tot het houden van Kantoor. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren onder Lett. D. T., Burean Handelsblad. ___ (7359) Ter ©vernaiaie wegens Ziekelijkheid wordt op voordeelige Voorwaarden aangeboden: Eene zeer lucratieve AGENTUUR-AFFAIRE voor Engelsche Huizen. Men adressere z\ch met franco Brieven Lett. X Bureau Handelsblad. &apos; (7357) ÏN HUUR GEVRAAGD, voor een HEER, ELEGANT GEMEUBELEERDE KAMERS, van de noodige gemakken voorzien in den omtrek van den Dam, tegen 1° Mei. Adres franco briefjes, met opgave van Stand en Prijs, onder Lett. P. P. bij van TUBERGEN #* KRUYSMULDER, Kanteor- Boekverkoopcrs, Rokin bij den Vijgendam. (7363)</p>
</text>
