<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BEKENDMAKING, betreffende de Betaling te Amsterdam van du Coupowar- e*ra Uitgelote Obligatien der 4 pCt. en 4Vs pCt. KOJNIKKLIJKE PRUISISCHE STAATS-LEENINGEN. Op last van de GENERALE DIRECTIE der KONINKLIJKE&quot;, SEEHANDLUNG-SOCIETEIT te Berlijn, berigten wij hiermede, dat, de met I°. April eerstk. vervallende en vroeger vervallene COUPONS en UITGELOTE OBLIGATIEN der 4 pCt. en 41/2 pCt. KONINKLIJKE PRUISISCHE STAATS-LEENINGEN, van af } April&apos; eerstk., zullen worden betaald tot den koers van ƒ1.74 per Thaler,, Pruiss. Cour. Voor de betaling zal gedurende de maand April op alle werkdagen, ten kantore der Associatie Cassa worden gevaceerd. De COUPONS en UITGELOTE OBLIGATIEN moeten ingeleverd worden met onderteekende lijsten, waarop de nummers naar volgorde zijn gprrangschikt. LIPPMANN , ROSENTHAL &amp; C°. Amsterdam , 27 Maart 1367. (7471) ~TO£RSCBQE OïiSTï2RJ§~ a/S per 100 Stuks. In de OESTERPUT, Warmocsstraat over den Vijgendam. (75Q§) OESTERfSJIÏOSo WARMOESSTRAAT BIJ DE ENGE KERKSTEEG, J 12. Heden op nieuw ontvangen : PUIKE OESTERS. CERVELAAT-, TRUFFEL- en TONGENWORST. — Versche en gerookte Zalm, Paling in Gelei, Gemarineerde Haring, Haring-Salalade, Sardines a I&apos;hnile, fijne Wijnon, Engelsche Bieren, enz. A. &quot;WOLFF &amp; C. _f£T Aan bovenstaand adres wordt een KNECHT GEVRAAGD, zijn vak grondig verstaande, tegen ruim Salaris, mits goede getuigenissen kunnende overleggen (7507) i ÜfÖRDT GEVRAAGD ten spoedigste- eene BABOE, om met eene Familie, per Scheepsgelegenheid, naar Indie&apos; te vertrekken. Franco Brieven onder de- Lett. B. O. bij den Boekh. H. W. MOOT, te Amsterdam. (7422) NOG SLECHTS WEINIGE dagen zullen de DAMESHOEDEN van ANTOINE MARIE DUFOUR eeétaleerd zijn, en verkocht worden tot de meest billijke Prijzen. ANTOINE MARIE DUFOUR, J Représ. H. VAN BIENE. (7131) Vijzelstraat bij de Heerengracht, X 544. ~~\\__m_oiit____\t op Dingsdag avond 26 Maart 1867, op de Heerengracht tusschen de Heerenstraat en Brouwersgracht: Een GROOTE BONTE DAMESKRAAG. Wie dezen terug brengt of daarvan aanwijzing doet bij den Boekhandelaar J. H. SCHELTEMA, Beurssteeg, E 183, alhier, kan op eene goede Belooning rekenen. (7465) 81. fiÏBHRïnVS 9 MAGAZIJN VAN KUNSTBLOEMEN, VEEREN, ENZ., is VERPLAATST naar de Warmoesstraat bij de St. Armestraat, J 28.- Amsterdam , 26 Maart 1867. (7468) JÜt Maar BATAVIA, é-_WÈkiti-&amp; te AMSTERDAM in lading voor Goederen en Passa- K3s3S2*S*gierSi het Nederl. CAMPAGNE BAIIKSCHIP _&amp;AWmWIITIM»M (800 Ton), Kapt. J. E. GRAADT VAN KOGGEN. Varende een geëxamineerden Scheepsdoctor. Personen of Familien naar Java bestemd en van deze uitstekende bekende&apos; gelegenheid gebruik wenschende te maken, gelieven zich te adresseren ten Kantoro van den Reeder F. A. JAS of van DE VRIES #* C°., Cargadoors, IJgracht, U 40, te Amsterdam. (6881)</p>
</text>
