<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLANDSCHE HANDEL-MAATSCHAPPIJ. VEILING te AMSTERDAM op Woensdag 1 Mei 1867 van: 471/2 en I. Kisten JAVA INDIGO, ) liggende 56 i&apos; ir COCHENILLE,} aldaar, te ROTTERDAM op Vrijdag 3 Mei 1867 van: 519/2 en I. Kisten JAVA INDIGO, ) liggende 110 &quot; &quot; COCHENILLE ,J aldaar, met voorbehoud bij tijdige aankomst de hoeveelheid Java Indigo met &apos; ongeveer 300 picols te vermeerderen. De Directie geeft de verzekering, dat zij vóór hare gewone Najaarsveilingen van 1867 geen andere Java Indigo en Cochenille dan de bovengenoemde partijen aan de markt zal brengen. Amstebdam, 27 Maart 1867. •* (7445) VERKOOPIÏG 2 APRIL 1867 en volgende dagen te AMSTERDAM in het MjOUaai I$M _&amp;®N. L. GIJSELMAN &amp; ZOON en verdere Makelaars zullen ten overstaan van de Notarissen CLAASEN &amp; JAGER verkoopen, een keurig onderhouden en ruim geëxtendeerden INBOEDEL, &quot;waarbij die, nagelaten door wijlen Mevrouw C. A. TIMMERMAN, Weduwe den Wel Edel Gestrengen Heer LOEF SCHUPHOVEN; van wijlen den Wel Edelen Heer Dr. 11. WEISZ, in leven Heel- en Verloskundige alhier; van wijlen Mevrouw M. E. PAMEIJER, Weduwe den Heer A. VAN RIEL; van wijlen den Heer D. R. VAN ELDIK, en van wijlen Mejufvrouw J. WEERMAN, Weduwe den Heer J. PRINSEN, en waaronder keurige Sieraden met DIAMANTEN en BRILLANTEN bezet; kostbare CAMÉS en ONYX; vele uitmuntende Horologien in Gouden Kasten; Kerkboeken met gedreven Gouden Slooten, Gouden Tabatière en Reukdoos met keurig émail en veel &quot;ander GOUD en KOSTBAARHEDEN, Zilveren Etagère en Kinder-Speelgoed, Zilveren Bouilloir a Balancoiren op Komfoor, Olie- en Azijnstel, Presenteerblad, Tafel-Komfoor, Thee-Servies, vele Garnituren Tafel- en Dessert- Lepels en Vorken, Theegarnituren en rijk gemonteerd ZILVERWERK; rijk bewerkt Plated Theegarnituur, Galanterien, oude blaauwe Japansche, Saksische en andere PORCELEINEN; Garnituren Damaste Tafellakens en Servetten en vele andere fijne LIJNWADEN en Luijermansgoed, keurige KLEEDEREN; eene partij beste kwaliteit Pantaisie-Stoffen, Casimires, Popelmes, Noteldoeken, Chales, Omslagdoeken, Mantels, Mantilles en Mode-Artikelen, Lakens, Buckskin&apos;s en andere Manufacturen; Bedden , Tapijten en Gordijnen, Spiegels, Schilderijen eu Kunstprenten, waarbij eene Gravure door of mdc manier van Rembrandt; STAAND-HOROLOGIE, PENDULES, ORNEMENTEN, KABINET- en BUREAU-ORGELS en PIANO-FORTES, keurige waarbij rijke genre de Boule, bewerkte Buffetten, Schrijftafel, Dames Schrijf bureau, Bloementafels eu Dames Werktafels; KAMERGARNITUREN, CANAPEËEN, STOELEN en FANTAISIE-STOELEN; Wasch- en Kantoorbenoodigdheden, Grutters- en andere Winkelgoederen en Gereedschappen, Brandwaarborgkasten, Kagchels en Vuurhaarden, Eenige Chirurgicale en Verloskundige INSTRUMENTEN en STUDIEWERKEIN en eene collectie BOEKEN. De Catalogus te bekomen aan het Locaal de Zon en de Goederen twee dagen vóór dé Verkooping voor een ieder te zien. (7463)</p>
</text>
