<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE HUUR te Abcoude, zeer nabij het Station van den Nederlandschen Rijn-Spoorweg: Een zeer goed ingerigt HUIS, met Zes zoo Beneden als Bovenkamers, Keuken met Regen waterpomp, daar achter gelegen TUIN en SCHUUR of BERGPLAATS aan het water; alsmede twee zeer doelmatige ten vorigen jare nieuw gebouwde &quot;WONINGEN met ruime Beneden- en Bovenkamers, Keuken en Zolders. De perceelen zijn dagelijks te bezigtigen en te bevragen bij de Eigenaars de Heeren A. KOSTER &amp; J. TEKELENBURG te Abeonde. (7409) VERWWAREM. Gevraagd: Een GEROUTINEERD REIZIGER, in het vak van VERWWAEEN en VERNISSEN, Ijj TOLLENS &amp; C°, te Rotterdam. _ (7355) COMPANY TUBALCAIN. L I ffl I T E D. De KANTOREN der te &apos;s Hage te vestigen Engelsche Naamlooze Vennootschap TUBALCAIN zijn tot MEDIO APRIL GEVESTIGD te Amsterdrm, Botermarkt, IJ 482. (7537) W. L. MÖLLENBEEK, Secretaris. In eene CONPISEUES- en PASTIJBAKKERS-AFFAIRE verlangt men tegen I°. Mei een TWEEDE BEDBENDE en een LEERLING , van de Prot. G. Adres franco onder N*. 770 bij de Ekves J. J. TIJL, Boekhandelaars te Zwolle. &quot; (7401) TE HUUR AANGEBODEN op den Buitenkant bij de Kalkmarkt 2 KAMERS en suite, zeer geschikt tot Kantoor, primo Mei te aanvaarden. Brieven franco onder Lett. Z. bij den Boekhandelaar RANNING EYLERTS, Schippersgracht, te Amsterdam. (7395) Een ACTIEF PERSOON zoekt voor een SOLIED HUIS als REIZIGER werkzaam te zijn. Reflecterenden gelieven zich te adresseren met Franco Brieven, onder Lett. B. R., ter Handelsdrukkerij van J. W. VAN LEENHOFF &amp; ZOON, te Rotterdam. (7393) Zoo spoedig mogelijk verlangt men aan cene bijzondere School alhier een KWEEKELING, van beschaafde manieren en goed uiterlijk, niet beneden de Zeventien Jaren, tegen een aanvankelijk Salaris van ƒ 150 a 175. Adres onder de Lett. M. N. bij den Boekh. en Boekdrukker A. HOOGENBOOM, Reestraat, XX 583. (7388) PMSCHGESGHEM. I Bij den Boekhandelaar M. J. VISSEE, te &apos;s Hage, zitt heden het licht: EEN PA» TE JERUZALEM EN -** AAN DEJODE ZEE. SCHETSEN UIT HET OOSTEN, naar de Reisindrukkcn van Dk. F. NIPPOLD, DOOK D. C. E. VAN KOETSVELD. Met eene prachtige GRAVURE van de beroemde Plaat: De Joden biddende voor den Tempelmuur te Jeruzalem. Prijs . . . . ƒ 2.90- (7386) teMt_mim leder, die zijn Moes- of Bloemtuin zelf beheert, vindt een IplF getrouwen Gids in den 4den druk van het TUBÖEK VOOR lEDEREEN, dook R. C. AFFOURTIT Jr. Dit Werkje, dat vooral om zijno beknoptheid zoo zeer voldoet, bevat herinneringen, wat er maandelijks m Moes- en Bloemtuin, Boomgaard, Oranjerie en Kamertuin te verrigten valt. Bij alle Boekhandelaren is het aBO Cents verkrijgbaar. (7405)</p>
</text>
