<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Woensdag 19 December.</title>
	<p>Omtrent de reis der keizerin naar Rome is nog geen besluit genomen-, uien schgnt den afloop der zending van den Heer Tonello te willen atwachten. Men spreekt veel van eene nieuwe woordenwisseling welke in het kabinet des Keizers heeft plaats gehad tusschen de Keizerin en den Heer de Lavalette. Ook zegt men, dat de nuntius-een brief van den Paus aan deu Keizer heeft overhandigd waarin Pius IX zegt, dat het hem eene groote vreugde zal zijn een bezoek van de Keizerin te ontvangen. — Prinses Olotilde, gemalin van Triiis Napoleon, is van eene dochter bevallen.</p>
	<p>— Men gelooft, dat de zitting der Wetgevende Kamers tusschen i eu 2a Januarg zal geopend worden. Aller oogen zjjn op den Heer liners gevestigd en in zijne salons ziet men Afgevaardigden, die het ten vorigen jare niet gewaagd zouden hebben zich daar te vertoonen. ~~ De Heer Jules Simon, afgevaardigde van Pargs bij het Wetgevend Ligchaam, heeft verlof gevraagd om eeue voorlezing te houden voor de werklieden te Bayonue, dech heeft een weigerend antwoord ontvangen. De H«er Duruy, met wien bij zeer bevriend is heeft hem zelfs gezegd, dat deze weigeringniet enkel voor Bayonne geldt, maar ook voor elke andere stad iv Frankrijk. Dc HeerSiinon s thans naar Verviers vertrokken , om voor de Belgische werklieden eene lezing te houden. — De rapporten der prefecten bevestigen, dat in het gansche land de gisting toeneemt, wegens de reorganisatie van het leger; men stelt _,_p ,n °? geh*ke .n met de beruchte 45 centimes belasting van 18_8. De afgevaardigden worden door hunne mandatarissen met brieven overstroomd, waarin bezwaren geopperd en zelfs bedreigingen geuit worden wegens dit wetsontwerp, zoodat verscheiden afgevaardigden der meerderheid, die zich hier bevinden, met den Heer Schneider aan het hoofd, zich tot den Heer Rouher hebben begeven, om hem kennis te geven van de stemming der kiezers en van de onmogelijkheid, welke voor hen bgna bestaat om de wet, zoo als die is voorgesteld, aan te nemen. Het zenden van het ontwerp naar den raad van state is tot het eindo der week uitgesteld, welligt om er eenige veranderingen in te brengen; deze wijzigingen zullen echter in geen geval van eemg be ang zgn, wast het schijnt, dat de invloed van het militaire element thans bg den Keizer de bovenhand heeft. Kenmerkend m dat opzigt is het gezegde, dat men den maarschalk Canrobert in den mond legt: Indien de Kamer zwarigheden maakt, dan zal men haar op zgn Bismarcksch behandelen (on la bismarguera.) — Men verzekert dat de Prins Mettemich, officieus in last zou liebben, om door tnsschenkomst van Keizer Frans Jozef de brie ven magtig te worden, die zich in handen van Keizerin Cbarlotte bevinden en waarvan deze tgdens haar verblijf te Parijs slechts de copie aan Keizer Napoleon heeft willen laten. -• Heden heeft hier een groot diner van 300 couverts plaats hetwelk de hier aanwezige Amerikanen den Heer Bigelow aanbieden i~_ .&quot; ,Zfeg -,dat do H.eer *?otl?sshild gisteren en heden voer meer dan i/a half millioen runte gekocht heeft voor rekening van den voormaligen hertog van Nassau. 8 mmmm — Men weet dat de Heer James von Rothschild naar Florence is vertrokken; met het oog op den nieuwen toestand van Italië is het met onmogelijk dat er in dio hoofdstad een huis Rothschild&apos; opeengt en door een der zonen van den vermogenden baron bestuurd __&quot; F&apos;r &apos;3 fl)rake van&apos; dat de neer Isaa° Pereire eerlang als president van den raad van administratie van het Crédit Mobilier zal worden vervangen door den Heer Durieux, oud ontvanger-generaal en sedert kort als lid van genoemden raad opgetreden. — Door TUnion worden twee brieven medegedeeld, een van deu commandant der 16de militaire divisie (hoofdplaats Rennes), en een van den militairen commandant van het departement Morbihan, beide aan den bisschop van Vannes gerigt, en waarin die prelaat met aandrang mt naam des Keizers, wordt uitgenoodigd, om de dienstneming bij het legioen van Antibes te helpen bevorderen, niet ïiikel ter aanvulling van de daarin ontstane leemten, maar ook ter uitbreiding zgner oorspronkelijke sterkte. &quot;Het lndt geen twijfel&quot; zegt eerstgenoemde generaal, ?f onder de bg uitnemendheid R. Katholieke bevolking van nw bisdom zullen mannen gevonden worden vol van gver, om den persoon des Pausen tegen de ondernemingen der revolutionairen te -eveiligen; en ik houd mij overtuigd, dat gij, monseigneur allezins bereid zult zijn, onze pogingen te ondersteunen, waar het eene zaak geldt, die met de oefangen der god.di.nst in zulk een naauw verband staat. — Zekere Heer Bazin heeft een toestel uitgevonden, om zich door onderzeesche photografische afbeeldingen van gezonken schepen, enz., omtrent de juiste ligging en den toestand dbarvan te verzekeren- eene watordigte gzeren kast, van lensvormigo glazen voorzien, bevat het ï°hÏÏS pT- d« P&apos;^tografle; het licht wordt deor electriciteit voortgebragt en de Heer Bazin heeft op deze wijze afbeeldingen verkreïer van schepen, die op eene diepte van 300 voet waren gezonken — Het Komcmsche comité heeft eene proclamatie uitgevaardigd waarin de Romeinen tot geduld en voorzigtigheid aangemaand worden. Het stuk geeft, hoewel niet in duidelijke woorden, te kennen, dat het met het wereldlijk gezag van den Paus weldra zal gedaan zijn. — Den 9den dezer werd te Rome eene verordening van de politie voor de tooneelyoorstellmgen en andere openbare vermakelijkheden afgekondigd. Zij verbiedt in de schouwburgen toejuiching en luide afkeuring en zelfs gelach; ook mag niemand met eenen wandelstok den schouwburg binnen treden, zelfs niet wanneer hij dien in het voorportaal zou willen laten, üe aangeplakte afdrukken dief verordening werden aldra door lieden uit het volk nfgerakt of onleesbaar gemaakt.</p>
</text>
