<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, Woensdag 19 December (deß Avonds), toi _?.,r*iheeft lsmail Pacha, den onderkoning van Egypte, benoemd grootkruis der Bath-orde. ï»t~ -&quot;e Heer __ul Isaac heeft gisteren aan het bureau vak buitenl. 6la_- een onQerhond gehad met lord Stanley, betreffende het in be«diii •10lnen ran -16&apos; stoomschip Tornado en het gevangen zetten der tupagc door het Spaansche gouvernement. tri-T-fe reScring heeft eenige opgaven (die .WAer, naar zij zelve ___? &apos; ver.va&quot; volledig zijn) openbaar gemaakt, betreffende de in Groot-Brittanni. Ih het jaar 1865. Daarin komen Ver_&apos; • _ ogende «.f«rs voor: Op 31 December 1865 waren in hst •nder^r,. Ko&quot;iJD«;r*J|r- -3,289 mijlen spoorweg in exploitatie, waar•tói »..¦&gt;¦-. Rabbel en 5,786 met enkel spoor. In dat jaar werden *&quot;.H)_ iq» ïoiii_erB vervoerd; er Hepen 3,448,509 personen- en ?èrvn- ,^oederen-treinen- de ontvangsten bedroegen: voorpersonen•&apos;2 7 i ,l?&apos;572&apos;OJ&apos; - voor goederen-vervoer £ 19,318,062, er hadden »«n «S n .Plaats&gt; waaronder 92 aan personen-treinen, en 20 1 ioRSOO(lel&apos;en&quot;tlc&apos;ncn overgekomen j or werden 49 personen gedood en te _...j»ewon(l &gt; waaronder verscheidene, die den onspoed zich zelven w«ten hadden, feeid Pc ,n|inisteriele Moning Herald ziet geene reden tot bezorgddat Vi&quot;- ¦ booQ?cliaP vai» den president Johnson. Wel is waar, zegt taand V er &apos;n dat staatsstnk veel onwaars en onaangenaams aan-ito , geland gelegd, geeft het eenige zfjdelingache aanmoedi&gt;«-i . * beweging der Fenians in Amerika en in lerland, en Ro».. ecnen «enigermate dreigenden toon jegens Europescho verhit.ne-ment.en • dittch het b*ad Kelooft niet&apos; dat d« boodschap Pre ii &apos;* ln Frßßh-k of Engeland zal veroorzaken ; immers de Mücnt werd door het netelige zijner binnenlandsche positie genoopt, Reho ! ic&apos;* te *-oe**cn door geeegden, die hij anders zou achter .op, , .nebben» en buitendien is hij door de heerschappij zijner gpustnnders in het Congres tot volslagen niagtcloosheid gedoemd: «on 1 ln I,aam (1e &apos;&quot;an &apos; die aan &quot;Ct *lo°fd del&apos; za-*en stnat en P net punt van de laatste schaduw van gezag te verliezen. -ovTn * Tor&apos;Be week hebben te Londen plaats gehad 1389 sterf«•-vallc,, en 2074 gebowten. 41d.. het *M*feon-en van een spoortrein heden namiddag op het U .PSate «tation stortte onverhoeds cene zware leuning van gegoh„l, °*. een der r&apos;Jtn _en en vcrplotterde verscheiden reizigers en [««e vele andere. Bijzonderheden zHn nog niet bekend. .t ,,Dfel&apos;dagen is in gereedheid gebragt een drijvend droog dok, C,i. *?&apos;d ,B.vi&gt;or ?**«&lt;&gt;**¦ De lengte bedraagt 300 voet en dó &quot;at lf &apos; Toet&apos; !erwiJ 1 h&lt;rt dok ,5 tot l 6 TOet di,3P zinken kan, zoo- Wist ir1&apos;0&quot; vnn het Krootate charter, door behulp van deze inrigting, *ater •1I!Xcn&lt;, &apos;nnen ondergaan. Het is gebouwd met afzonderlijke *_. i a&apos;deel&apos;nS°u «n voorzien van centrifugaal-pompen, die Mnn. Ba,**? ns watel&apos; Ver minuut knnnen uitwerpen, zoodat het dok die-R» uren Serced kan zgn. Men vleit zich, dat het even groote Bien aan de scheepvaart tal bewijzen als dat te Calcutta.</p>
</text>
