<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Overleden MARIA BARRARA ALEXANDRINA DAMMERVAL, Wed. J. A. DE NIES, geliefde Znster van (29310) Amsterdam, 18 Deceniber 1866. ROSALIE DAMMERVAL. Na eene hoogst gelukkige Echtvereeniaïng van bijna 42jarea, overleed heden aan eene slepende ziekte, mijne hartelijk geliefde Echtgenoote ANTJE STUYVER, in den ouderdom van ruim 68 jaren , diep betreurd door mij, mijne Kinderen en Behuwdkinderen. _Amsterdam, 19 December 1 *.6. D. BREUKERMAN. (29312) Te Nieuwehsluis a/d. Vecht overleed den lfiden December 1866 onze innig geliefde Zuster en Behuwdzuster MARGARETHA WUNANDA VAN CASPEL, iv den ouderdom van ruim 27 jaren. H. C. VAN CASPEL, Eenige Kennitgeving. ujt aller Naam. (2919.) Den &apos;iösten December jl. overleed tot mijne bittere smart, mijne geliefde Echtgenoot EVERARDA DE BEER, in den ouderdom van ruim 43 jaren. f. KUIJER. Muides, 20 December 18«ï6. (29325) Tot diepe droefheid van mij, ïugiie Kinderen en Behuwdkinderen, overleed neden op ruim 62j.-vng._n leeftijd, mijn hartelijk geliefden Echtgenoot de Heer ABRAHAM WILTERDINK. Doesborgh , Wed. A. WILTERDINK, 18 December 1866. OEB.0EB. de JONGH. &apos;¦&apos; *•¦ Eenige Kennisgeving. (29363) Mogt ik mg Zaturdag Ochtend v.rblijden in de geboorte van eene welgeschapen Dochter, heden morgen trof mij de gevoeligste slag des levens, door het afsterven mijner geliefde Echtgenoote DORa WILLEMINA TEN DAM, in den nog jeugdigen leeftijd van slechts zeven en twintig jaren, mij uit eeue gelukkige Ecbtvereeniging v»n ruim vier jaar, twee kinderen nalatende. (29260) Aalten. 19 December 1866. O. J. TE GUSSINKLOO. Heden overleed iv den ouderdom van bijna 64 jaren, mijn hartelijk geliefde Echtgenoot, de Heer JAN WILLEM WIJNOLDIJ. Deventer, Wed. WIJNOLDIJ. (29308) 18 December 1866. ___ ROEMERMAN. Heden overleed aau verval van krachten, na eene gelukkige Ecbtvereeniging van 43 jaren, in den ouderdom van bijna 81 Jaren, mijn geliefde Echtgenoot C. BENNEMEER, in leven oud burgemeester van de gemeente Nibbixwoüd en Oudwanrdsman van do vier Noorder Koggen. GUURTJE BOON. Nibbixwoüd, 19 December 1866. Wed. C. BENNEMEER. Eenige Kennisgeving. (29306) Voor de vele bewijzen van deelneming, mij betoond bü het overlijden van mijne geliefde Echtgenoote en myn Kindje, betuig ik, ook namens wederzijdsehe Betrekkingen , mijnen hartelijken dank. Amstebdam, 21 December 1866. (29326) H. HOUWENS Jac. Az. De ONDERGETEEKENDEN betuigen bij dezen hunnen opregten dank voor do deelneming huu betoond, bij gelegenheid der 12&apos;,_jarige Ecbtvereeniging van den lSden dezer. Amsterdam. A. VOGEL. (*_92-8) P. lf. VOGEL , VAN GURTZGEN.</p>
</text>
