<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij Acte den 30sten December 1867 ten overstaan van den &apos; Notaris W. F. OVERHOFF Jr. en getuigen alhier verleden, hebbende ondergeteekenden HENDRIK HENDRIKS en JAN FREDRIK HENDRIKS, beiden wonende te Amsterdam, hunne Vennootschap onder de firma H. i UE-\»»IM« EJ» ZOON, ten onderwerp hebbendeden Winkelhandel in Bedden en toebehooren, in de Kalverstraat bij de Osjessluis D 13, met den laatsten December 1867 ONTBONDEN, met toekenning aan den tweeden ondergeteekende van de bevoegdheid, om den voormelden handel voor eigen rekening, onder dezelfde firma, zonder eenige aansprakelijkheid voor den eerstondergeteekende, VOORT,TE Zfc/ITEN. De likwidatie der ontbonden vennootschap zal door beiden geschieden, en ieder daarin de firma met bijvoeging der woorden IN LIKWIDATIE teekenen. Amsterdam, 31 December 1867. H. HENDRIKS. (66) JL ï. HENDRIKS. 6 pCt. Spaansehe HTPOTBEG.URE OBLIGATIEN. De ondergeteekenden berigten, dat te hunnen Kantore zal worden betaald op 1 Januarij 1868 en volgende werkdagen, de COUPON van 21 Dec. 1867 van bovengemelde Obligatien tot den vasten koers van ƒ 2.50 de piaster, met ƒ 7.50. WERTHEIM &amp; GOMPEBTZ. Amsterdam, December 1867. (31433) 6 pCt. §paansehe BÏPOTHEÜIHE OBLIGATIEN. KANTOOR VAN ADMINISTRATIE TE AMSTERDAM. De Directie berigt, dat ten Kantore der ASSOCIATIECASSA zal worden gevaceerd, op 1 Januarij 1868 en vol! gende werkdagen, tot de betaling van de COUPON N°. 4 j der Certificaten harer Administratie, en wel de Coupons van Certificaten van Doll. 100 = ƒ 250 met ƒ 7.50. ;/ h il 400 = n 1000 ii u 30.—. Amsterdam, December 1867. (31434) &quot;romSrlijre Geprivil. Maatschappij DER BEIJEBSCBE OOST-SPOORWEGEN. De ONDERGETEEKENDEN adverteren, als daartoe gemagtigd door den Raad van Administratie der Koninklijke Geprivilegieerde Maatschappij der Beijersche Oost-Spoorwegen , dat op den lsten Januarij aanstaande en volgende Werkdagen, ten Kantore der Associatie-Cassa zal worden gevaceerd ter betaling van de op den lsten Januarij 1868 verschenen COUPONS der volgestorte Aandeelen in bovenvermelde Maatschappij, met ƒ4.45 Holl. Ct. De Houders der niet volgestorte Aandeelen worden tevens herinnerd aan de betaling van den achtsten of laatsten termijn, welke ten hunnen Kantore kan geschieden van tot 7 Januarij 1868, volgens annonce in het Handelsblad van 2, 15 en 30 October 11. Amsterdam, 31 December 1867. (110) BECKER &amp; FIXD. RENTEBETALING der 5 pCis. OOSTENIiIJKSCHE ZILVER- M ETALLI *K E OBLTGATIEN. LEENING VAN HET JAAR 1854. De Ondergeteekenden adverteren, als daartoe gemagtigd door de Heeren M. A. VON ROTHSCHILD &amp; ZONEN te Frankfort a/M., en in overeenstemming met de autorisatie van het K. K. MINISTERIE VAN FINANCIEN te WEENEN, dat op den lsten Januarij aanstaande en volgende Werkdagen, ten Kantore van de Associatie-Cassa, zal worden gevaceerd ter betaling der op 1 Januanj 18f8 verschenen COUPONS der 5 puts. OOSTENRIJKSCHE ZILVER-METALLIEKE OBLIGATIEN, TOortspiuitcnde UIT DEK. K STAATSLEENING VAN HET JAAR 1854. Amsterdam, 25 December 1867. (111) RECKER &amp; FULD. RmËBÊTALnrë der 5 fC&apos;s. ITaLIAaNSCHE LEENINQ. De Ondergeteekenden berigten, als daartoe gemagtigd door de Heeren GEBRs. VON ROTHSCHILD, te Parijs, dat door hunne tusschenkor.st de op 1 Januarij 1868 verschenen Rente der 5 pCts. Ilaliaansche Leening kan worden geïncasseerd, zonder opzending der originele stukken naar Parijs; en zullen voor de Houders, die van deze gelegenheid wenschen gebruik te maken, ten hunnm Kantore rl. e &apos; verdere inlichtingen, alsmede lijsten ter inlevering, van Heden af dagelijks te verkrijgen zijn. Amstekdam, 25 December&apos;lB67. _,__ - rrln (U 2) RECKER « tU-L».</p>
</text>
