<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche post. LONDEN. Maandag 30 December.</title>
	<p>Blijkens de officiële tabellen nopens de hanklabewcging ;s gedurende de maand Kot. Ü eene belangrijke vermindering opgemerkt, hebbende de g.-deelareerje waarde yan den uitvoer bedragen £ J4,573.75U tegen £ 15,0ü0,430 ui dezelfde maand van IS3B -en £15,367,&apos;ft2 in 1865. Het totaal ver elf maanden ia geweest £ 167,931,838 tegen t 1/3^l-3,222 in lSf&gt;S en £ 150,832,344 in 13M. — In de legerkampen vaa Al lershott en Colchester is van wege het ministerie van oorlog bevel ontvangen, om tot nader order aan geen enkelen officier of soldaat verlof te geven: melend mag zich iauger dan 6 uren uit de kazernen verwijderen.</p>
	<p>~ De sterkte der te Londen ingeschreven vrijwillige policie-agenten is thans tot 70,000 man geklommen. — Gisteren ochtend ontving dé Londensehe polieie berigt. dat eén aantal personen, die zich als voorstanders der fenians hadden doen kennen, voornemens waren dien dag in Cierkenwell eene groote vergadering te houden. Dadelijk werden de noodige maatregelen genomen, om aldaar eene voldoende gewapende Haagt op de beeu te hebben, zoodat de bodoelde personen. op het terrein gekomen, alle punten bezet jjagen door ruim 600 man, waaronder 200 jongelieden, die ais speciale constables beëedigd waren en gezamenlijk flink en corps manoeuvrerende, er zeer veel aan ioebrakten, dat het plan tot de bijeenkomst in duigen viel. Daags te voren was de openbare autoriteit te VVoolwich g%-waarschu.vd, dat een aanval was beraamd op het areefom-,*ï ri-~&quot;-°P d/n Londensehen Tovver. Vorens do üil,&quot;&apos;if &quot; ,Tï_i*S iema&quot;B Urn opi&amp;e van het arsenaal krachtige toebereidselen gemaakt, ten einde den aanval te Kunnen openen van de rivierzijde, om zich eerst meester te maken va» een aantal aldaar aanwezige negenponder Armstrong-kanomien. Tevens zou een aanslag worden ondernomen op het- nabijgelegen zoogenaamde Ronde Huis, ¦ van waar de aanvallers een duizendtal kisten met wapens van de vrijwilligers hoopten weg te voeren. Voor het transport van een en ander zouden twee groote schepen on de Thems gereed liggen. Dadelijk na ontvangst dezer berigten werden twee compagnies der koninklijke marine, elk man voorzien van vijftig scherpe patronen, er op afgezonden. Vervolgens werden de noodigo seinen geregeld, om op een gegeven oogenblik snol eene voldoende magt artillerie tegen de aanvallers te doen manoeuvreren. Werkelijk vertoonden zich ook op het bepaalde oogenMik de twee bedoelde schepen der fenians en daar de gezag voerders zich niet konden verantwoordeu omtrent de redenen Van de aanwezigheid dezer vaartuigen en hetgeen hun verder werd gevraagd, ging de waterpolicie, onder medewerking van gewapende magt, er toe over om de schepen onder haar toezigt te stellen. Daardoor begrepen de andere fenians, dat het te gevaarlijk was de zaak door te zetten en zoo kwam er dan ook mets van. Als ecu maatregel von voorzorg zijn 1600 man ver werven aldaar en vervolgens nog een aantal &apos;andere personen als cor.stables in functie getreden, zoodat de fenians iv hun toeleg zouden gestuit zijn op een corps van ongeveer 5000 man.</p>
	<p>— Be gevolgen van den aanslag op de gevangenis in Clerkenwell zijn van groot-eren omvang dan men zich tot dusver had verbeeld. Uit eene advertentie der commissie van onderstand blijkt, dat eene straat geheel ia een puinhoop is verkeerd, 14 andere bevattende 200 huizen meer of minder geleden hebben, 600 huisgezinnen ondersteuning van de commissie verlangen, 40 menschen zwaar gewond in de hospitalen liggen; voor de nagcblevenen der omgekomenen gezorgd moet worden en lot het herstellen der vernielde woningen eene som van £ 15,000 zal worden vereischt. — LI. Zaturdag is aan de Theems een zwaar gepantserd stoomschip te water golaten; het zal 2 kanonnen van 1° ton voeren en is bestemd voor het Grieksche gouvernement — De eigenaars der buskruidfebriek bij Faversham| verklaren m de dagbladen,, dat het aan hunne fabriek overgekomen ongeluk, waarby 11 bekwame werklieden het leven hebben verloren voor zoo veel zij hebben kunnen nagaan, met aan kwaadwilligheid is toe te schrijven, ofschoon ook zij dreigbneven hauden ontvangen. — De Tlmes de aandacht vestigende oo de jongste allocutie van den Paus en met name op het beweren van den H. Vader, dat de aan zijn gezag onderworpen volken hein nieerondeels getrouw blijven, vraagt: »Kan de Paus ons uitleggen, waarom diezelfde Romeinen in 1549 zoo gaarne van hem verlost zouden zijn geworden ? Kan hij ons zeggen, waarom de legatien, zoodra zij van het Oostenrijksche bestuur bevrijd waren, zich aan zijn gezag hebben onttrokken ¥ Kan hij eene reden opgeven voor het feit, dat negen van de tien Garibaldianen, die de wapenen tegen hem hebben opgevat, inwoners waren dei-zalfde provinciën (Urnbrie en4o Marken), welke hij bij Castelüdardo heeft verloren V Wij weten niet, of de Paus met «Satan; zijne volgelingen en handlangers,&quot; die, zoo als hij zegt, het ongelukkige yolk van italic misleiden, Koning Victor Emanuel, diens ministerie en het Parlement bedoelt; maar wat dit laatste betreft, is het een feit van nog al eenige beteckenis, dat van de 400 volksvertegenwoordigers, wier inzigten omtrent andere jranten veelal uiteenloop-en, slechts twee hunne stem weigerden te geven aan het votum, waarbij Rome verklaard wordt te zijn de hoofdstad van Italic en de regten der katholieke wereld op die stad handhaven. Die afkeer van het bestuur der priesters is niet nieuw in Italic; hij komt voort uit godsdienstige, zoowel als uit staatkundige beginselen en in alle tijden is zoowel door vorsten en volken en door vele geestelijken zelven, in die antipathic gedeeld.&apos;</p>
</text>
