<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VIIAiE MS BHUXEL-liES. 25,000,000 de francs. LE COLLEGE DES BÖUEGMESTEE ET ÉCHEVIKS DE LA YILLE DE BRUXELLES A I&apos;honneur d&apos;informer le public que la ville est autorisée a contraeter vn empruat de 25 millions de francs. Cet empreunt est divisé en 250,000 obligations de 100 fraucs chacune, port-ant intérêt annuel a 3 pour cent et remboursables en 66 années, au-dessus du pair et avec primes, au moyen de 264 tirages au sort trimestriels. Des 250,000 obligations, la ville de Bruxelles sen réserve 50,000, qu&apos;elle s&apos;oblige a ne pas vendre avant la fin de la cinquième année. Les 200,000 obligations restantes seront mises en souscription publique. Le paiement des coupons d&apos;interêt et des obligations sorties se fera a la caisse communale, a Bruxelles; a Paris, a Francfort-sur-Main, a Cologne, a Berlin et a Amsterdam, aux caisses a designer sur les titres détinitifs. Les tirages auront licu les 15 Pévrier, 15 Mai, 15 Aout et 15 Novembre de chaque année, en présence et sous la direction du College. Si le jour fixé est vn jom- férié, lopération aura lieu le lendemam. A chacun des 40 premiers tirages trimestriels, les obligations seront remboursées: la lre, par 25,000 fr. la 2e, par 2,000 # les 3e et 4e, par. , 1,000 n les 5e et 6e, par 500 « les 7e, Be, 9e et 10e, par 250 « et toutes les autres par 125 « A chacun des 224 tirages suivants, les obligations seront rembourcées: la lre, par 12,500 fr. la 2e, par 2,000 » les 3e, 4e et se, par 500 &lt;¦ les 6e, 7e et Be, par , 225 « les 9e et 10, par 200 » et toutes les autres par 115 n A chacun des tirages trimestriels, il sera extrait de la roue le quart du nombre des obligations indiquées, pour chaque année, au plan d&apos;amortissement. Les dix premières obligations de chaque tirage seront remboursées: Celles des deux premiers tirages, le 2 Juillet et celles des deux derniers tirages, le-2 Janvier suivant. Le paiement des interets annuels et celui des autres obligations sorties aux tirages auront lieu lo 2 Janvier de , chaque armee. Les obligations sont émises au cours de 95 francs chacune, avec jouissance d&apos;interêt apartir du ler Janvier 1868. Cette somnie est payable comme il suit: 20 fraucs en souscrivant; 25 11 du 20 au 25 Janvier 1868, contre la remise dun titre provisoire au porteur; 50 // du 3au 10 Pévrier. 95 francs. Néanmoins, les souscripteurs auront la faculté de retarder le paiement des derniers 50 francs jusqu au 10 Septembre 1868, eu bonifiant les interets a raison do 4 pour cent I&apos;an, par mois commencé a, dater du 10 de chaque mois. Les numéros des titres provisoires participeront aux trois premiers tirages de l&apos;année 1868. Le premier tirage aura lieu le 15 Pévrier 1868. . A partir du 17 aoüt, les titres provisoires libérés seront échangés contre les titres définitifs. Au quiarième tiruge de l&apos;mu.re 1365, nu purticipa-ont que le.i nitwifro» den titres dêfinilif*. En cas de refard du paiement dun terme, le porteur sera passible des interets a raison de 5 pour cent Tan, a partir du premier jour fixé pour le versement et par mois commencé de ce jour. A défaut de libération vn mois après le 17 Aoüt, les titres pourront étre vendus aux risques et périls des porteurs, sans qu&apos;il soit besoin dun avis préalable. La souscription sera ouverte a Bruxelles, a I&apos;Hötel de Ville et aux bureaus ausiliaires des recettes communales, rue des Sols, nü. 16,^ et Nouveau-Marché-aux-Grains, n&quot;. 13. Elle aura lieu les 7, Bet 9 Janvier 1868, de dix heures-du matin a trois heures du soir.. La souscription sera close dès que le nombre d&apos;obligations souscrites sera de 200,000. La réduction, s&apos;il y a lieu, se fera sur le montant des souscriptions de la demière journée. Des souscriptions seront égaleinent recueillies a Paris, a Francfort-sur-Mein, a Cologne, a Berlin et a Amsterdam. Il sera bonifié 1/4 pour cent de commission aux banquiers, agente de change, commissionnaires en fonds p üblics et changeurs, sur le montant des obligations obtenues. Ainsi fait en séance, a I&apos;Hótel de ville, le 18 Décembre 1867. PAB LE COLLEGE: , Le Secretaire, Le Colléae des Bourgmestre et Échevins, A, LACOMBLÉ. 3. ANSPACH. De Ondergeteekende adverteert, dat hij gemagtigd is Inschrijvingen op bovengenoerade Leening van Dingsdag 7 Januarij tot en met Donderdag 9 Januarij e. k., ten zijnen kantore aan te neme.i, alwaar Prospectussen eu andere Tijlichtingen verkrijgbaar zijn. Heeren Makelaars en Comissionairs in Effecten genieten | pCt. Courtage. AMSTERDAM, 2 Januarij 186 S. (208) JI&gt;SEJPM CAHIEHT. BAHCtOS IIÜPBRIAIii: OTTÖÏMAIIJE. Le Gouvernement impérial prévient les porteurs de titres de la Dette Générale qui voudront étre payés en Europe dn Semest-re Courant, qu&apos;ils devront en faire la déclaration aux Agecces de la Banquo Impériale a Paris et a Londres, ou chez ses correspondants a Prancfort ou a Amsterdam du 24 Décembre au 2 Janvier (n. s.) inclusivement, soit dix jours. Cette déclaration devra êtro accompagnée_ dun bordereau, indiquant les numéros des Coupons. A dater du 13 Janvier, les Coupons précédemment déclarés, devront étre déposés pour étre vérifiés, aux Agences de la Banque a Paris et a Londres, ou chez ses correspondants a Prancfort ou a Amsterdam, et ils seront échaDgés contre vn récepissé a dix jours de date. Les Coupons préalablement déclarés qui n&apos;auraieiit pas été préseDtés pour ètre payés aux étabüssements sus indiqués avant lel3An-il prochain, devront étre envoyés a la Banque Impériale Ottomane a Constantinople, qui seule est autorisée a les payer après cette date. Ingevolge bovenstaande Annouce, berigt de MEiïERLAiXBSCHE CREÏÏIT- EK DEPOSITO-B ANK, dat zij door de BANQUE IMPERIALE OTTOMANB gemagtigd is tot het ontvangen der verklaringen van diegenen, welke de betaling der COUPOKS 5 rtï. ALGEMfcEifcE TIIUMSCHE SCUULD, verschijnende 1/13 Januarij 1868, te Amsterdam wenschen te ontvangen. De &amp;(J_n_eil-KS S»ER COUPONS moeten in volgorde op de VerklariDgs-Lijsten worden ingevuld. Do gelegenheid tot het inleveren der Verklaringen is opengesteld tot en met 2 januarij 1868, dagelijks van 10—1 ure, ten Kantore der BANK, alwaar ESjjjMPLAKEfII VAN VEKB-LARINOS-LIJISTEN Terkrijgbaar zijn. (31411) &apos;IklJilf &amp; Il *9 Zijclehaedelaars, etc. BOOMPJES Ï60, IÖTÏERBAI, EI 243, REOTSTBEET LOMH, zullen gedurende deze maand uit den verkoop van een FABLI.IETF.N ROEBEL afleveren verschillende NAJAARSen WINTER KLKEDINüEN, FLUWEELEN, ZIJD-FLUWEELEN, ZWARTE en GEKLEURDE ZIJDEN STOPPEN, allen tot eene aanzienlijke Prijsvermindering. STALEN worden op franco aanvrage naar alle gedeelten van Nederland en de Kolomen gezonden. _, , Het geheele Kleedje. Het geheele Kleedje. SIf^XINSEYS 7 . ƒ 270. JAPANSCHE ZIJDE 7 . ƒ 12.60. GESTREEPTE WINCEYS „ 3.30. MODEZIJDE / 12 a f 60.-. NoFRGE &quot; 510- ZWARTE ZIJDE. « 12 u u 60.-. £ÜR,JS SERGE. . . „ 6.30. FLUWEELEN STOF ƒ 12.60. 2ÏKH WINCEYS . . i, 6.30. ZIJDEN FLUWEEL « 42.-. ?/^?H,rKïPS &quot; 9-30- RIJKSTE STOF &quot; 75.60. ÏSÏ&amp;SS ïpPELINÉS ii 7.50. VROUWEN ROKKEN . . . . ƒ 2.10 a ƒ 4.suenz. lEIvSCHE POi&apos;ELINES f2l.—. GEDRUKTE FLANELLEN STOF . .ƒ0.90 per el. Adres tot aanvraag om stalen bij KSNfi &amp; €.&quot;.. Boompjes, 160. ROTTERDAM. (166) /ÖfgX VBSNOOTSCDAP &lt;^^\ =.0 ff ÉH I wr het behoud van hout w ijzer. ÊÊÊA M %Nf.J/ JAMES F. GREGORY &amp; CO., &apos;SHAGE. tc2£/ §iff Eervolle vermei (ing op de Nationale Tentoonstelling te Amsterdam 1866 £*11&quot;? en de Wereld-TentoonstiWag te Londen 1862 en Mnlaille op de Tentoonstelling te Carlsruhe IS6I. 1 3 S&quot;S IH-AMAN? VERW. Brevet HEINRICH R6THER. Behoednjiddel tegen het Roesten van IJzer, vocht g-p_r^ door Mur.-n, aanslaan ra,. Stoomketels, enz. In Bussen van 25kilo&apos;smet verpakking aƒ 65 per IÜO kilo&apos;s netto. S-a g § DIA9IANT MAfcTIEK. Brevet HELNRICH RöTHKIt. Beste stopmiddel voor het sluiten der joints &quot;g^? &apos; vaa Stoommachines, onz. In Kistjes van 15 kilo&apos;s met verpakking a /&quot;45 per 100 kilo&apos;s netto. &amp;5.2 Verkrijgbaar bij de Ag-mten voor Amsterdam den Heer H. W. OSIEK, Oude Schans bij Boomsloot, O 280, 3 S&apos; en de Heeren SANTEN &amp; 00.,O0., Singel bij de Oude Spiegelstraat, XX 76. 3 E Voor Certificaten en meerdere omschrijving zie de wekeffiksche Advertentie in dea NederHnrUchen BK ! Stoompost. (101)</p>
</text>
