<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij ACTE, op den 17den December 1867 te Amsterdam geteekend, is de Heer FRIEDRICH WÜSTE uit de zaken der Firma WÜSTE &amp; HINTZEN getreden en houdt met Ultimo December 1867 op Lid dier Firma te zijn, terwijl bij Acte op den 27sten December 1867. mede alhier&apos; geteekend tusschen de Heeren RUDOLPH WÜSTE, CAREL HINTZEN, JUSTUS WÜSTE en EGBERT SMIT, allen wonende alhier, eene VENNOOTSCHAP is aangegaan, ten doel hebbende den Binnen- en Buitenlandschen Handel in Tabak, onder de Firma WÏ&apos;STE &amp; HINTZEN voort te zetten en uit te oefenen voor den tijd van- Drie achtereenvolgende jaren, aanvang nemende Primo Januarij 1868, met stilzwijgende verlenging telkens voor ecu jaar. De Firma wordt door ieder der Vennooten gebruikt en geteekend. doch aUeen voor Zaken de Vennootschap direct aangaande en tot geen ander einde hoegenaamd. (132) Bij onderhandsche Akte, op den 9den December 1867 geteekend, behoorlijk geregistreerd eu ingeschreven ter Griffie van de Arroudissements-Regtbank tè Amsterdam, is tusschen de Heeren MARTIN US FLORIS ARNOLDCS ANTHONIÜS FRIJE. Commissionnair, en ALBERTUS NICOLAAS CORNELIS VAN HEES. Particulier, beide te Amsterdam, aangegaan eene Vennootschap, onder de firma FREIJt, &amp; VAM HEES, waarvan beide de handteekening hebben, uitsluitend tot het drijven van Cominis- Eiehandel en Agenturen. Alle zaken voor eigen rekening, geldleemngen, borgtogten en speculatien in fondsen of koopwaren zijn van de Vennootschap uitgesloten. Dientengevolge is ieder der Vennooten, die dergelijke daden mogt&apos; doch of bereids gedaan hebben, daarvoor geheel alleen aansprakelijk, zonder dat zij ooit ten laste der Vennootschap kunnen komen en derden daaruit regten tegen de) Vennootschap of den anderen Vennoot ontkenen. De Vennootschap vaugt aan met I°. Januarij 1863, en duurt tien jaren, waarna zij stilzwijgend telkens voor een jaar wordt gecontinueerd, tenzij een der Vennooten haar voor 1 Julij van het loopende jaar heeft opgezegd. Zij is gevestigd te Amsterdam. (87) &apos; Bij Acte op den 2-isten December 1367 voor den Notaris JACOBUS MULDER en Getuigen te Amsterdam gepasseerd, is de Vennootschap betreffende den handel in Diamanten, onder de Firma M. J, KOSEN &amp; ZOOM , bestaan hebbende tusschen wijlen deu Heer ELIAZER 9SEI.SEX! RTSRAEL ROSEN en de ondergeteekenden EWANtEL ELIAZEK KOSEN eu ISHAEL ELIAZEK KOSEN, Kooplieden, beiden wonende te Amsterdam. en na het overlijden van eerstgenoemde tusschen de beide kenden, ONTBÖNÖEN, te rekenen met I°. Januarij 18-53; de eerst ondergeteekende is met de liquidi en zal als zoodanig de Firma leekenen. Het regt tot het voeren der Firma M. J. ROSEN &amp; ZOON blijft uitsluiten! aau deu eerst on E. E. KOSEN. -M) S. t. aOSEX. Blijkens ACTE op den 30sten Decemher 1867, voor den Notaris Mr. MEINDERÏ DONKER, te Zaandijk verleden, is de VENNOOTSCHAP, a bij Akte op den 29sten September 1866. voor den Notaris JACOB DOZY, te Zaandam verleden, ter uitoefening vau het beroep als Fabyiekeur in Verfwaren en den daaraan verbonden handel ia Verfwaren en Verfhouten, benevens het voor loon malen van Droog _ mder de Firma LATEN STEIJS es Bl&quot;ï&amp;. te Zaandijk, . iet den Sisten December 1867 en is met dien d „- i bedrijf overgegaan aan, en zal verder op (kn Bestaanden voet te Zaandijk worden voortgezet door deu Heer AREND LATENSTEIN Pcbterzoos, te Zaandam. De &apos;i-- Zaken der ontboudene Vennootschap zal geschieden dooi loemden Heer AREND LATENSTEIN. ten name tier Firma, onder bijvoeg: woorden &quot;in Liquidatie&quot; en worden allen die van g Firma iets verschuldigd zijn, verzocht daarvan opgave te doen aan deu Heer LATENSTEIN. vóór den 15den Januarij 1863. (130) Mn. M. BONREK; Notaris. Bij ACTE op 18 December 1567 voor den Notaris F. FRANKE te Amsterdam verleden, is tusschen de Heeren GERABDUS ANTONIUS CROES. Koopman en Siroop- Fabriekant. FRANCTSCUS THEODORUS CROES en JOANNES PETRUS MARIA CROES. zonder beroep, allen wonende te Amsterdam, eene TENNOOïSCÏIAP aanu, ten doel hebbende om de fabriekaadje van en den handel in Siroopen ouder de bestaande Firma&apos;s G. 4. CBOES en BE Wed. C. 11. FISCHER en ZOON , voor gemeensc! rekening uit te oefenen en voort te zetten. Deze &gt; enaootschap neemt aanvang op Primo Januarij 1868 en is aangegaan voo;- Tien achtereenvolgende jaren, roet stüz is voor eeft jaar. De Firma G. A. CROES - nenDerdcn Vennoot, en de Firma de Wed. C. H. FISCHER es ZOON door den Eersten en Tweeden &quot;\ ennoot onderteekend, doch alleen voor zaken de Vennootschap direct aangaande en tot geen ander einde hoegenaamd, (92)</p>
</text>
