<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>- Berïsf* vam nï*gsw«: Dr. Mv&apos;.&apos;i. A.&apos;JONCKBLOET, GESCHIEDENIS DER . NEDERLANDSCHE LETTERKUNDE, van den vroegsten tijd tot op os. „i-e;;. 2 Doelen, in gr. BU.,8U., a ƒ 4.90 per I)eal, l (128l)3&gt; J Vom- eene Levensverzekering-Maatschappij, welke 10 jaren gunstig werkt, eh jaarlijks circa ƒ 40,000,000 aan nieuwe verzekeringen sluit, &apos;worden soliede personen als AGENTEN gevraagd, tegen zeer bUlüke belooning. Men vervoege zich per franco brief onder het Motto levonf&apos;vé r z c k ë r i n g&apos;, Bureau Handelsblad. (12783) &quot;&apos;&quot;iGCÏiE HAIÏTO FLEIG. Men biedt te koop aan een splinter nieuwe PIANINO, &apos;p§sSllfl_ïpvoorzien van Bouten, Stangen, Schroeven en Metallieke l^KÏiÜJi.Plaat, Koperen Mecaniek, besloten in fraai Palisander ÉflBsS„_3sKast met vergulde ornamenten, voorden geringen prijs \sn ƒ&apos; &apos;SLIO. om deszelfs sterken bouw bijzonder voor buiten geschikt. Teibewogen bij den Boekhandelaar W.C. BERK, Prinsengracht bij „• -Léidschestraat, CC 452. Brieven franco, (12790) TE HUUR GËVRÏMD: Tegen I°. Augustus aanstaande, een HUIS of BOVENHUIS, roet cic vereischte gemakken, liefst op eene der grachten in de nabijheid van den Dam. Aanbiedingen worden onder letter G. te gemoet gezien bij den Boekhandelaar JOHs. W. BRAUN, Molsteeg, G 130, alhier. (12792) WUAIGFOFIüBBErBÖEMÖÜDEI EN KÖÖPfiAIS BEKEREN. Op zeer voordeelige voorwaarden heeft een geroutineerd BOEKHOUDER gelegenheid, nog aan 3 of 4 Jonge Lieden Theoretisch en Practisch grondig onderwijs te geven in gezegde vakken. Verzoeke franco brieven onder letters G. M. B. aan de Kantoorboekverkoopers MARLOF EN ZOON, Rokin alhisr. _ (12786) WÊtf 260.&quot;&apos; iwkJïmrm Zeven octaaf van A tot A in prachtige palisanderkast, zwaar vergulde Lusters, echt Fransch fabricaat, 5 jaren guarantie. Adres SMIT &amp; C 0.,• Magazijn van Liefhebberij-Artikelen, Nieuwendijk naast do Zwaan, Ij 335. . tmg&amp;Bl£m&apos; Een keurig DRAAIORGEL met.Mee. Beelden Vooi* Röfflig»» &quot;Alle &apos;mogelijke TOONEEL-DECORATIEN, Zit&apos;tö&amp;ttSF&apos; banken in&apos;alle lengten, Vlaggen en Vlaggedoek in alle raotten zijn IN HUUR verkrijgbaar bij SMIT &amp;. C. (12818) _X 4 BiI!DÊ„AP 1 ~ÏOOP ¦Jsffil|pt&gt;. Een gekoperd en kopervast BRIKSCHIP, groot 272 register tonnen, ladende circa 370 tonnen zwaar -IIjMèMËiW gewigt. Adres bii de Cargadoors de Wed. JAN „SsSH-^VAN WESEL &amp; Zk., te Amsterdam. (12812) lEMAND van gooden huize, 23 jaren oud, met de Fransche-, Hoogduitsche en Nederduitsche talen, alsmede met Kantoor- en Magaziinwerkzaamheden volkomen bekend, gedurende verscheiden jaren op ecu KANTODR VA» MANUFACTUREN als CORRESPONDENT en REIZIGER werkzaam, zoekt eene Betrekking; zullende aanvankelijk minder op Salaris gelet worden. Adres franco Rub N°. 23 bij de Boekhandelaars M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat,. E 50 te Amsterdam. _ (12755) _ TüWÉLÏJK.AANVRAAG. &quot; Een JONG MENSCH, uit den fatsoenlijken stand, R. C. Godsdienst, ouderloos, die eene goede betrekking heeft en van zijn gedrag de beste informatien kan overleggen, zoekt langs dezen weg ïn kennis te komen met eene JUFVROUW of WEDUWE, die cene kleine huwelijksgift kan medebrengen, ten einde na kennismaking een Huwelijk&apos;aan te gaan. Van de stiptste geheimhouding kan men Verzekerd zijn. Reflecterenden gelieven hunne brieven franco te bezorgen onder do lett. A. A., aan de Lithographie van J. SJOUERMAN. O. Z. Achterburgwal, K 67, hoek Bethanienstraat. (12804) ~TE KOOIP. Een solied en net onderbonden JAGT- of SPEELWAGENT JE, geschikt voor een Ezel of Hitpaardje. Franco te bevragen onder letter T. bij den Boekverkooper en Boekdrukker D. ALLART^Haarlemmerdijk over de Heerenmarkt. _I_T/__ HAMERS* Te Amsterdam worden, in het middengedeelte der Warmoesstraat, tegen I°. Augustus, of desverkiezende eerder, TE HUUR aangeboden E n- «Route en Twee KLEINERE KAMERS, met ruim uitzigt op het Damrak; ongemeubeld doch voorzien van gazlicht, Kleeden en Gordijnen. Adres met franco briefjes onder lett. F. bij TEN BRINK &amp;DE VRIES, Boekverk., Warmoesstraat, J 568. (12774) :</p>
</text>
