<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ÈRAI^WAiRfiOEMÏATSCBAPPIJ _2&gt;&quot;_£_ VOQB POLDER-WATERIOLENS, GEVESTIGD TE AM§sTjEfitöAM. Do Jaarlijksche Algemeene Vergadering dezer Maatschappij zs.l voor dit jaar gehouden worden on WOENSDAG den 6den Junij e. k. des middags ten Twaalf Uur. ten huize van den Heer J. ZOMER* DIJK BUSSINK, Heerengracht bij de Wolvenstraat, XX 199, alhier, waarvan bij deze aan de belanghebbenden wordt kennis gageven. Tevens worden die Polder-Besturen, welke tot «leze Maatschappij nog niet zijn toegetreden, verzocht, bij voortduring op de önkostbaarheid derzelve hunne aandacht te vestigen, hebbende de tot heden Betaalde Bijdragen, over een tijdvak van -46 jaren, zoo voor bijlagen van schade, administratie-kosten en bijdrage Réserve-Fonds, niet boven de f 1.85 per f 1000 jaar doar jaar bedrageu-, terwijl nog tevens ter algemeene Kennisgeving dient, dat de Verzekering op Stoomgemalen sinds Januarij 1865 bij de 2de afdeeling dezer Maatschappij is opengesteld. (12757) Amstekdam, Namens de Hoofd-Directie, 22 Mei _86li. H. VAN VEEREN, Boekhouder EFKCTEN-KANTÖOR. Op een EFFECTEN-KANTOOR alhier wordt ten spoedigste tegen ruim salaris verlangd een BEDIENDE, P. G. Hoofdvereischten zijn, voldoende bewijzen van Eerlijkheid, bekendheid met het Vak en de Beurs. Adres onder Lett. A. Z., Bureau Amsterdamsche Courant (12753) De Rangschikking der bevoorregte schuldeisehers in het Faillissement van R. A. HISSINK Hz., te Arnhem, is den 19den Mei 186 S ter griffie der Arrondissements-Regtbank te Arnhem nedergelegd, om aldaar gedurende 14 dagen ter inzage van een ieder te verblijven. De Curator in voornoemd Faillissement, J 12752) ___ Mr. H. A. ELIAS. Meuw Verbeterde Engelsclae ©ras- en Graanmaaiwerktuigeit, Hooisclmdders en Faardenharken. benevens alle andere LANDBOUWWERKTUIGEN ïijn te verkrijgen bij JOHN RESJSER &amp; C ? (12756) Singel, bij de Lijnbaansteeg, G 452, Amsterdam BEHAN&amp;ERSKNECHT. Wordt ten spoedigste verlangd een BEHANGERSKNECHT, zijn werk volkomen verstaande en van goede getuigen voorzien, tegen billijk loon en vast werk. Reflecterende, gelieve zich te adres* seren onder lett. O. Z. franco Bureau Handelsblad. . (12819) Bij den Boekhandelaar JOHs. W. BRAUN, Molsteeg, G. 136, is verschenen, en alom té veiktijgen: DE STAAT M M MM. JKttJÖ&apos;SrSS NIEUWE REFORMATIE. Prijs 30 Cents. 13 Iïfl _-!? _! _- Tegen de. bewering: dat de Nederlandscbafity J, JjD Jl Werklieden niet in staat of nog te weinig beschaafd zouden zijn, om met goed gevolg ARBEIDERS-VER* EENIGINGEN&apos;op te rigten. Door E. H. HARTMAN, Voorzitter van de door Z. M. den Koning goedgekeurde en als regtspersoou erkende MAATSCHAPPIJ ToT NUT VAN DEN ARBEIDENDEN STAND. Prijs ƒ 0.75. (12791) _ Op een Fatsoenlijk Atelier bestaat gelegenheid voor 2 a 3 Leerlingen uit den beschaafden Burgerstand, om onderwijs te ontvangen in het Vak van JAPONNEN en MANTILLES. Nadere informatiSn bij den Boekhandelaar H. A. WINKELHAGEN, Hartenstraat XX 605 te Amsterdam-, alwaar aan hetzelfde adres, doch onder letter H. dadelijk eenige fatsoenlijke NAAISTERS gevraagd worden. (1278_)__ Eene Familie alhier, die eene eervolle en bloeijende Zaak heeft, doch in groote ongelegenheid is gebragt, door omstandigheden, van haren wil onafhankelijk, waartoe eene zekere som benoodigd is. roept de welwillendheid harer medemenschen dringend in, niet om eene gift, maar om eene persoonlijke bijdrage van 50 GULDEN. op borg en voorwaarden, door welke men reeds dadelijk weC:r in het bezit van het geleende gesteld wordt, dat verdubbeld wordt Om dit raadselachtige op te lossen, wordt men verzocht, al wil men ook niet afzonderen, zich toch èn van de zaak èn van de voorwaarden te komen overtuigen, met franco briefjes onder lett. R* Bureau Handelsblad. (12785)^ Er biedt zich aan een 16-jarig JONGELING, van fatsoenlijke Familie, bekend met de Fransche, Engelsche en Hoogduitsch Talen, als JONGSTE BEDIENDE op een Handelskantoor. Adrea onder lett. S., bij J. H. SCHELTEMA, Boekverkooper in de Beurssteeg, E 183, te Amsterdam. (12132) _</p>
</text>
