<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>iiIIII. Openbare AANBESTEDING aan &apos;sßgks Werf te Amsterdam...o_&gt;„ Donderdag, den 7den Junij 1566 des voormiddags ten ëlï üre van: Het vervaardigen en stellen van eene inrigting tot , hét machinaal spinnen van GARENS en_ in&apos;s Rijks Lijnbaan aldaar. Het bestek en voorwaarden waarnaar deze Aanbesteding zal geschieden, liggen ter lezing aan het Departement van Marine te &apos;s Gravenhage, bij de Directiën der Marine te Willemsoord, Vlissingen en Hellevoetsluis, in de localen der Provinciale Besturen van Noord-Brabant, Gelderland, Friesland en Overijssel, ter Secretarie van de Gemeentebesturen te Rotterdam en te Dordrecht en ten burele van den Hoofd-Ingenieur aan voormelde Werf; zullende de aanwijzingen in loco geschieden op den lsten en 2den Junij te voren, gedurende den werktijd. * De inschrijvingsbilletten op zegel, behelzende de aannemingssom in cijfers en in letterschrift, mitsgaders eene duidelijke opgave van de namen en woonplaatsen van den aannemer en zijne borgen, zullen behoorlijk gesloten vóór of uiterlijk op den dag tier aanbesteding des voormiddags ten elf ure franco moeten bezorgd worden ter griffie van de Directie der Marine te Amsterdam. &apos; Amsterdam, De Vice-Admiraal Adjudant des Konings in 22 Mei 1866. buitengewone dienst, Directeur en Kommandant der Marine. Bij afwezigheid: De Kapitein-Luitenant ter Zee Onder-Directeur, (12750) _: J. vos. IWIRDMiSfI &apos;&apos;-MïSGÓtfHJ . TOT IJSVERVAARDIGIIG. De Directie herinnert dat de gelegenheid tot het aangaan vnn ABONNEMENTEN of CONTRACTEN alsnog blijft opengesteld tot den laatsten dezer maand. Zij verzoekt beleefdelijk de billetten, die nog mogten zijn blijven liggen, to bezorgen aan de Fabriek, Bloemstraat bij de Prinsengracht , of bij oen der Heeren DepiSthouders. De prijs van het IJS, buiten Abonnement, is bepaald op 20 pCt. boven den Abonnementsprijs. (127. f») IITIRAIiFrMITiIAPHJ.. TO! IJSVERVAARDIGING. Depots voor denVakoqp van RUW IJS, m het kien , zij;, gevestigd bij de Heeren: P. BRINK, Apotheker, Prinsengracht hoek Looijersgracht. C.J. CRIETEË, Fabriekant van Mineraalwater, Nienwend-k hoek Kolksteeg. J. WILLAARS &amp; C., idem, Doelenstraat. P. RIEBEL, idem, Utrechtschestraat bij de Prinsengracht. J. C. REICH, Banketbakker, Leliegracht bij de Heerengracht. J. BEUTLER, Confiseur, te Zaandam. (12757) Üffl_BrËH^lrëKAB-EH7. volgens de voorschriften van, en goedgekenrd door de Directie d.r AMSTERDAMSCHE MAATSCHAP-PIJ TOT IJSVELVAARBfiGING worden vervaardigd en afgeleverd door de Ondergeteekenden. . , .. Modellen staan ter bezigtiging aan de Fabriek der Maatschappy, alwaar ook verdere inlichtingen te verkrijgen zijn en bestelling, a worden aangenomen. Wed H. AUKES &amp; ZOON, Loodgieter en Zinkwerker, Spiegelgracht, BB 65. J. PARIS, Timmerman, (12768) Noorderstraat bij de Noorderdwarsstraat, AA 473.. Op een COMMISSIONNAIRSKANTOOR kan. een VCLONTASR geplaatst worden, die in staat is Fransche en Duirs&apos;che Correspondentie:te voeren, ten einde zich verder in Kantoorwerkzaamheden te bekwamen. Brieven franco onder lett. M., Bureau Handelsblad. ; (12759)</p>
</text>
