<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Dingsdag 22 Mei.</title>
	<p>Op het bal dat gisteren ten hov. werd gegeven, heeft de Keize1 een langdurig onderhoud gehad met den prins&apos;v. Metternich en late1&apos; ook met den Heer Layard, onder-secretaris van staat bij het Britsche ministerie van Buitenl. Zaken. Aan het einde van dit gesprek voegde de Keizer den Heer Layard toe: Wij zijn het eens. Laatstgenoemde keert Donderdag naar Londen terug. — Gisteren ochtend heeft ecu langdurig onderhoud plaats gehad tusschen den Heer Drouyn de Lhuys en Lord Cowlev. Men verzekert dat de gezant zich geene illusie maakt over het onvermijdelijk verbanu oer gebeurtenissen, ten gevolge waarvan Frankrijk de tegeastanaer van Oostenrijk za! worden; hij heeft reeds de vrees te kennen gegeven, dat hij geene verlofreis noodig zal hebben om dit jaar eene reis naar zijne landgoederen te doen. ~ ,He* i?er,ucnt eener ongesteldheid van graaf Walewski is ongegrond. Hij heeft het pinksterfeest op ziju landgoed St. Germain doorgebragt. . — In het Wetgevend Ligchaam houdt men zich voortdurend met het wets-ontwerp aangaande de generale raden bezig. — Het gerucht is hier in omloop, dat het vertrek van Prins Karel van Hohenzollern naar Walachije geschied is, op geheime aansporing van Keizer Napoleon. m Het gerucht wordt verspreid dat prins Metternich vreest uit Parijs teruggeroepen te worden. De France, die met den prins op den besten voet staat, verzekert dat de Oostenrijksche gezant in de vriendschappehjkste betrekkingen staat tot het Fransche hof en het volKomen vertrouwen van zijne regering geniet. — Het bevestigt zich meer en meer, dat het tot stand komen van het congres enkel en alleen van Oostenrijk zal afhangen, daar Pruisen en Italië reeds duidelijk te verstaan gegeven hebben, dat zij het voorstel daartoe zullen aannemen. Of Oostenrijk evenwel zal toetreden is nog onzeker; men gelooft evenwel niet, &apos;dat het de zware verantwoordelijkheid eener weigering zal op zich laden. — Het wekt de aandacht, dat de dagbladen van Weenen bijzonder oorlogzuchtig zijn en zich krachtig verklaren tegen elk con&apos; .-es Van den anderen kant verneemt men, dat in vele deelen van de Oostenrijksche monarchie onder do bevolking minder neiging voor den oorlog bestaat, hoewel het V? eener kabinet al het mogelijke heeft gedaan om de geestdrift op te wekken voor de zaak, in welker belang Oostenrijk zich gewapend heeft. In Hongarije inzonderheid is men alles behalve oorlogzuchtig gestemd. De oproeping tot het vormen van Hongaarsche vrijcorpsen heeft geen gunstig resultaat gehad De Hongaarsche dagbladen bewaren een veelbeteekenend stilzwijgen &apos; — Men beweert, dat de bemiddelende mogendheden bereids aanbiedingen van schadeloosstelling in grondgebied hebben gedaan zoowel aan Italië als aan Oostenrijk. Italië echter weigert&apos;in allen gevalle om van het bezit van Venetië af te zien, en van Oostenrijk weet men nog niet, of het zich met de gedane aanbiedingen zal te Vreden stellen.</p>
	<p>— De bisschoppen van Orleans en St. Brieve zijn naar Rome vertrokken; laatstgenoemde brengt aan den Paus &apos;100,000 frs. over, welke in zijne diocese zijn bijeengebragt voor den Pieterspénning! Men gelooft dat tegen 1867 een oecumenisch concilie zal worden uitgeschreven , hetwelk te Rome zal worden gehouden. — De Heer Sella, vroeger minister van financiën in Italië, is naar Rome vertrokken, naar men gelooft, om met de Pauselijke regering te onderhandelen over het overnemen van een deel harer schuld welke kwestie nog altijd onafgedaan is. Sommigen zijn echter van&apos; meening, dat die zending in verband moet gebragt worden met de kwestie der kerkelijke goederen, welke de Italiaansche regering door minnelijke schikking wil uit den yieg ruimen. — De Phare de la ïoire van 22 Mei meldt, dat de cholera te Nantes toeneemt. In de hospitalen hebben vele sterfgevallen plaats ~&lt;_had De ziektegevallen zijn talrijk in de stad. — In Dauphiné &apos;zal een ruiter-standbeeld worden op .rigt van Bayard. Eene inschrijving is daartoe geopend. Het beeld zal in brons worden gegoten, en het&apos; model vervaardigd door den Heer Levlel dio het beeld van Napoleon heeft vervaardigd, hetwelk te Cherbourg staat.</p>
	<p>._ --— ... — De aardbeving van 19 dezer is te Toulon heviger gevoeld dan te Marseille. Men heeft in eerstgenoemde plaats drie a vier verschillende schokken gevoeld, gepaard op sommige andere plaatsen met onderaardsch gedruisch. — Volgens berigten uit Napels van 18 Mei worden bersaglieri en linietroepen naar Tarente gezonden, en binnen acht dagen znllen aldaar 25,000 man verzameld zijn. Menverhaa.lt, dat een Oostennjksch escader, hetwelk van Pola is v«-trokken/zich voor Tarente heeft vertoond. Algemeen gelooft men, dat de vijandelijkheden ter zee zullen beginnen. De admiraal Persano. wien natuurlijk groote geheimhouding is opgelegd, heeft zich op eene wijze uitgedrukt, welke geschikt is om die meening te bevestigen. — Aan den Moniteur wordt uit Rio-Janeïro gemeld, dat de schenen van pre^uay van den 23sten tot den SOsten Maart groote schade aan de Brazihaansche vloot op de Parana hebben toegebragt</p>
</text>
