<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCHOUWBTOGE3-, EM, SCll_&gt;iro&apos;B.RG. Onder Directie vau ROOBOL, TJASINK en PETERS. Dingsdag 15 Sept. (N°. 16 Abonn.) Bij gelegenheid dat de directie met den beroemden Amerikaanschen kunstmatige Schaatsenrijder Mr. W. H. Fuller eene overeenkomst heeft gesloten voor nog twee achtereenvolgende voorstellingen, welke onherroepelijk de laatste zullen zijn. Eene voorlaatste voorstelling van: De Tijgerjagers rf de Vrijbuiters van Mexico, drama in 5 bedrijven of 6 tafercelen, met een groot Mexicaansch Balletdiveitissement, door J Both J. Jz. Aanvang 71/2 ure. Verwacht op a. s. Donderdag de eerste voorstelling van: Zelia, of de. fooverslwjer, romantisch tooneelspel met zang en dans, in vier bedrijven of zes tafercelen. (_ ooit op eenig Nederlandsch tooneel vertoond).^ GRAND THÉATRE, Directie A. VAN LIER. Dingsdag 15 Sept. Door de Rotterdamsche Tooneellisten. Directie ALBREGT en VAN OLLEFEN. Tweede optreden van Mw. CORIJN-HEILBRON. X&gt;« Pagestreken, beroemd blijspel in 5 bedrijven, naar het H^ultech A.v Kotzebue, door Fokke Simons. De ro ™&quot; P.^l ™&gt; fl™ch (de Page) zal door Mw, Corijn vervuld worden.^ Verwacht eerstdaags: Iq «[rf£&quot;«£*%&amp;** met een beweegbaar schip in »«* &amp; Antwerpen. ________— &quot;____.-_ _.-_. m.oiiJTïSm de Amstelstraat. Dings- SALON DES VABIt-£ cri _an: _,_ dag 15 (september..Eeneee nie__- klucntige Taui3evilio metermaker op /iet J^Singen, naar het Hoogduitsch, vrij in 8 tafercelen en 3 -*1&quot; nit.uvve coupletten, quodlibets, gevolgd door V. »¦&gt; decoratien en eostumes. De muziek enz., benevens niemerd doo_ den Hjje_ Degsauergecomponeerd en g _ertermg. Aanvang 8 ure. Entree &apos;O hts. _et Locaal tfl beBprek • * Plaatsen «0» BOAS &amp; JUBEL». IN DE NES Weden D^gsdag gevarieerde voorstelling met medewerking ™n ie. • i^1&apos;&quot;„&apos; ™e&apos; Bur&amp;ere en Herrn Cavé. lste de- S^- Atfeba&apos;lstö Süubrette ~d« wt*Cl» _?i?^SS. •Locaail en Bi-&gt;&apos;zaleil zal me&quot; «ch van bijna, alle \ erverschmgen kunnen laten bedienen en zullen bn dag voor het geciviliseerd Publiek als jfoffijhms geopend zijn. ais Entree 49 Cents. Aa _ WILLEM KOSTER, Directeg^_ AmsteiTeld. GCI_4BI»OTHFtTRF r^„P_„AATS TE MTTEN. Palace te Londen. KoninklSk P«rero__l i_HphlAl^mbra nastie, komieke Intremedes I_M&apos;TT6,Gym&quot; Wonderfonteinen, enz &apos; laWemx Vivants, de kolossale _-_____^_DIREfe.8 me VOOR HET Ed^r^^i^rj^^!^ CaSiiö-_troils|_______----J KoSs-Loiï, front Heerengracht, alhier, met zijne rijk gedecoreerde en door Gas verlichte Tent. Dingsdag 15 September des avonds ten 8 ure en verder eiken avond gedurende deVo^ mis GRANDE SOIREE AMUSANTE, indePhvsi-. Optiek en Hydrauliek. &quot;J-we-, _ . ? lste AFDEELING. frotuctions der nieuwste elegantste uitgevonden Toewn in de hooge Magie. -&quot;-wien 2de AFDEELING. De onovertrefbare Wonderfontein, genaamd KaJosninth„ chromocrène, ot de Kristal Grotten der Nayaden, iif 3 a. deelmgen. &apos; &apos; ö A&apos;mgjég*&apos; Het eenigste, dat op deze wijze nog nii_mer $P^ gezien is en hetwelk in geheel Duitschland m, thans in Holland op de reeds gehouden Kermissen hr. schoonste en brillantste is genoemd geworden. . 3de AFDEELING. Tot, slot. De geschiedenis van clen Graaf ALZAGLIO, of een mid jjernacl.t in het Klooster vim Castro -. groote Geesten-Pan* tomime in 1 acte. welke op deze wijze nog nimmer is vom- S^eld dan door E. RASEU. 0r De dagelijksche Voorstellingen zullen door verdere Annonces en kleine Billetten bekend gemaakt worden. E. BASCH.</p>
</text>
