<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Op Zaturdag1 26 September -B_S, des avonds ten 7 ure, zal te EILVERSUM, in het Logement van de Wed. VAN VEERSEN, ten overstaan van den Notaris A. PERK, publiek worden verkocht: een HUIS met aangebouwd STEENEN SCHUURTJE, ERVE en TUIN, zeer gunstig gelegen te HILVERSUM, aan het &apos;s Gravclandsche. Eind, waarin sedert_ vele jaren met goed succes eene Affaire in Manufacturen is gedreven. Nadere informatien met franco brieven ten Kantore der &apos; Notarissen A. PERK, te Hilversum, en D. VAN DIJK, te Amsterdam. (23164) Dagelijks te _e_igüg__.. E. H. COERS, L. GIJSELMAN, N. SMIT en T. DE JONG, Makelaars, zullen op MAANDAG 18 OCTOBER __6S- des Avonds na Zes Ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris J. H. C. FREIJER, in veiling brengen: het hechte, sterke en welbe-, timmerde KOOPMANS-WINKELHUIS, PLAATS en ERVE, staande en gelegen op den NIEUWENDIJK3155&apos; nabij den Dam, H 53, alsmede van het hechte, sterke en tot Werkplaats ingerigte HUIS en ERVE, in de Dubbele Worststeeg, _ H 78, wordende in deze gebouwen sedert onheugelijke jaren eene «alansenn_akers-A_faïre met goed succes uitgeoefend. Te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags van 1 tot 3 Ure. De Veilconditien enz. zijn op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van genoemden Notaris, op de Keizersgracht bij het Molcnpad. BCMQif_JlÏTOl_t_Pr Een VEENMAN biedt aan te leveren puike RURGERTURE voor ƒ 5 en 5.50 per 1000 stuks, vrij aan huis; KAGCUELTURF voor ƒ 3.50 en ƒ 4 per 1000 stuks. Deze Turf, waarvan hij sedert geruimen tijd de eer geniet de aanzienlijkste Familien te bedienen, beveelt zich bijzonder aan door zuiverheid, fikschen brand en stevige kool. Bestellingen worden aangenomen bij D. VERMEER, Heihgenweg D 279. (23174) AMSTERDAMSCHE BOUWVfiREENIGING. Jaarlijksche Algemeene Vergadering van Aandeelhouders op DINGSDAG 29 SEPTEMBER a. s., des namiddags ten 2 ure, in het gebouw «Dc Eensgezindheid&quot;. De Directeur, (23132) P. A. VAN OOSTERWIJK BRUYN. 80-ihandci. C. L. VAN LANGENIiUYSEN. Singel, hoek Beulingstraat. Verschenen : DE NEDERLANDEN EN DE GEVIERDE.! TE HEILIGERLEE. REDEVOERING DOOK 3. W. BROUWERS. Tweede Urwk. Prijs 25 Cents. Op extra zwaar papier 50 Cents. ASTWOOBD AAN DEN HEEK. GROEN VAN PRINSTERER, OVEK ZIJN Heiligerlee en Ultramontaansche Kritiek, door 3. VV. ESi-OUWEMS. I. Prijs 20 Cants. ¦__T DE GESCHIEDENIS T_i DER NEDE_L.«(IIÏE beroerten m de XVlde Eeuw, DOOK _»_. ir. 3. -. -iirvE-is. lilde Werk, 2de Deel. (Het dit deel compleet. Prijs per 6 Deelen ƒ 16.32^. Mr. G. Gkoen van Phinsterkr zegt in de eerste bladzijden zijner jongste brochure over dit werk: «Inderdaad de Geschiedenis der Nederlandsche Beroeruten in dc XVlde Eeuw is eene gewigtige bijdrage ter «bestudering van den oorsprong der Republiek.&quot;&apos; en «Het lofwaardige en tevens voer geloovig-protestantscho //beschouwing onwaardeerbare dezer Geschiedenis der Ne&quot;derlandsche Beroerten schildert Dr. Eküin, met een enz/kelen trek.&quot; (23123) yMflS.&quot;&apos; Uit de talrijke bestellingen, die mij van vergtPHËg&apos; schillende zijde geworden , ontdek ik , dat men mijne Advertentiën van A tot Z leest, maar wat men echter 7iiet leest is , dat alle bestellingen, die niet direct aan mij maar aan EE. Boekhandelaren gerigt zijn, of waar het montant niet is bijgevoegd, onbeantwoord in de snipperbak gaan. Jl. 11. VAN DER REEK. UITVERKOOP VAN BOEKWERKEN. J. H. VAN DER BEEK, Reguliersbreestraat, X 68, te Amsterdam, zijnen Boekhandel kwiterende, zal al de bij hem voorhanden Boek- en Plaatwerken tot zeer lage prijzen opruimen. Bestellingen moeten franco en direct aan hem gerigt zijn. Vun buiten met postwissel. VOOR JONGENS. WASHINGTON IRVING, Ontdekkingsreizen van eenige der vroegere togtgenooten van COLUMBUS; 390 bladz. met Kaart. Prijs ƒ 3 60, voor ƒ 0.60. &apos;)_____»** Een boek vol Avonturen, Schipbreuken, Gegi_*^r vegten met de Wilden, Omzwervingen op onbewoonde eilanden, enz. ?,.., Jl. .1. A. GOEVERNEUR, De Caucasiscne Landen en Armenië. Zes Reistafcreeleu van verschillende Auteurs; 336 bladz. Prijs ƒ 3.20, voor ƒ 0.60. VBgSBS%m Deze Zes Reisverhalen leveren eene zoo aange¦|ïfs ?y name afwisseling op en houden de aandacht zoo gespannen. dat men onwillekeurig voortleest tot men het einde bereikt heeft, waartoe zeker de aangename stijl van GOEVERNEUR het zijne bijdraagt. DE KEAU-lEU. Pelix of do Twaalfjarige Robinson; met Platen, 300 bladz. Prijs ƒ 1.80, voor ƒ 0.40. «wrogSg*» Dit is de beste en meest onderhoudende van wSsËBf al do bestaande Robinson&apos;s. .». VAN DER HOEVEN, Hoogleeraar te Leyden, Beknopte Handleiding tot de Natuurlijke Geschiedenis van het Dierenrijk, voor jonge lieden tusschen bet 12do en 16da levensjaar; 200 bladz. Prijs ƒ 1.80, voor ƒ 0.40. HnggÉS*» De vier bovenstaande Werken bij elkander voor j|p_tïf ƒ 1.50, in plaats van ƒ 10.50. Voor ƒ 2.25 in plaats van ƒ 11. ÏlISEOIIISCI-IE ROMAIXTTSCHE HÜISBIBLIOTfIEEK. Schetsen uit het leven van beroemde, beruchte en gcheimzirfnige Pe.soncn, door G. ENGELBERTS GERRIIS en W. VAN DEN HEUVEL; 4 Deelen met 2i 1 laten. Voor f 4.75 in plaats van ./ 36. KEUR VAN MENGELINGEN. LECTUUR VOOR. ALLE STANDEN. 1818—1S27; 10 Deelen met Vignetten. Voor f 4.75 in plaats van _ƒ 30. LEESMUSEUM. Uitgezochte verzameling der nieuwste voortbrengselen van Büitenlandsehe Letterkunde, 1806-1_»; 8 Deelen roijaal Octavo van 3800 bladz. en 43 keurige Platen. Voor f 1.75 in plaats van ƒ 11. ALBUM van Novellen, Reisbeschrijvingen, Levensschetsen, keur van Merkwaardigheden, Anecdoten, enz. (Bloemlezing uit het pracht plaatwerk de Tijd); 2 Deelen met 24 Platen en Portretten, roijaal Octavo, (23222) Krachtens bevelschrift van den Edel Achtbaren Heer Regter-Commissaris in het faillissement van JOHAN WILHELM THELING, Winkelier te Deventer, van 11 September 1868, zijnde geregistreerd, worden alle schuldeischers van dien faillieten boedel, de bevoorrregte en pand- of hypotkeekhebbende niet uitgesloten, opgeroepen om op Donderdag 24 Sept. a. s., ten 10 ure, te verschijnen in het gebouw der Regtbank te Deventer, alwaar tot de Verificatie der schuldvorderingen zal worden overgegaan. Mr. J. I. VAN DOORNINCK , (23154) Curator. De Ondergeteekende verzoekt zijne geachte Begunstigers zoo binnen als buiten de Stad hunne respectieve orders vroegtijdig in te zenden, daar wegens de invallende Israëlitische Feestdagen, Donderdag en Vrijdag 17 en 18 September geene verzendingen plaats kunnen nebben. Amsiekdam, 13 September 1868. H. R. DE BEER, (23106) Wijnhandelaar. Itöffers m werimi, VIJZELSTRAAT, X 555/56. berigten de ontvangst eener nieuw keuze in ZIJDEN en andere STOKTEN, CHALES, CHALES-LONGS en verdere NOUVEAUTÉS voor het saizoen, alsmede nieuwe soorten Waterproof REGENMANTELS. (23158) tic HiJfriT op eene der Hoofdgrachten aan een Heer, zijno bezigheden buiten &apos;shuis hebbende, een Gemeubeleerde VOOR- en ACHTERKAMER, tegen I°. October. Adres franco onder lett. Z., bij de Kantoor-Boekhandelaars BEEKMAN &amp; SCHOUTE, Bdkin 144. (23173) NAAIMACHINES. Uitsluitend echte Americaansche en Engelsche SAAIMACHINES, zijn in ruime sorteering m onderstaande Magazijnen te bekomen. AMSTERDAM, Nieuwendijk H 56, Jl. T. FRIEORICH, &apos;s HAGE, Plein 22. (23167) ROTTERDAM, Noordblaak. 130. AGENT GEZOCHT. Men ZOEKT lEMAND die de provinciën Noord- en Zuid-Holland en Utrecht reeds voor andere Firma&apos;s bereist en geneigd is daarbij do AGENTUUR tegen hooge provisie voor een Fabriekaat van dagelijksche consumptie te voegen. Adres met franco brieven onder lett. M. M. bii den Boekhandelaar J. H. BRINKMAN, Singel hoek Bergstraat to Amsterdam. (23175) TIE IIITUfit, op de Keizersgracht, tusschen de Vijzel- en Utrechts—ïestraten: Twee zeer net Gemeubeleerde KAMERS , met riant Uitzigt, a ƒ 25 per maand, desverkiezende met DINER, enz. a ƒ 55. Brieven franco, onder lett. M. S., aan de Boekh. SCHELTEMA &amp; HOLKEMA, Beursstoeg, te Amsterdam. (23125) -ENÈBAKERT gezond en van middelbaren leeftijd, door toevallige omstandigheden, thans buiten betrekking, &apos;WENSCHTE zich als zoodanig of ter oppassing van zieken geplaatst te zien. Zij is in staat do gunstigste getuigenissen van hare veeljarige diensten te produceren. Inclinerenden gelieven zich franco onder lett. A. L. te adresseren Bureau Handelsblad. , (23170) PRODIGE Bl BON ÜBGHÉ. De firma VAN DEN HEUVELL &amp; VAN SANTEN, te Leiden, geeft in de tot hiertoe verschonen afleveringen van haar OMNIBUS, Geïllustreerde Bladen aan Schoone Letteren en Kunst gewijd — het zijn er tot hiertoe zes — ruimschoots, wat zij aan de inteek&apos;enaren belooft. Hot programma van het Tijdschrift wordt op den titel in de vol- Sende opsomming der te behandelen rubrieken uitgedrukt: &apos;ovellen. — Blikken in het Huiselijk en Maatschappelijk Leven. — Indrukken, bij het Dolen in den Vreemde Ontvangen. — Historie en levensschetsen, — en waarlijk geene van de enkele der tot hiertoe verschenen Afleveringen voldoet aan dat Programma niet ten volle. De redactie geeft daarbij blijk van een uitstekenden goeden smaak en van in Litterarïscli opzicht volkomen voor hare taak berekend te ziin. Geen volwassene zal ééne Aflevering onvoldaan uit handen leggen, en voor de jeugd bevat dit Tijdschrift een schat van leering en amusement te gelijker &apos;tijd. De Houtsneden zijn zóó schoon als wij ze nog maar zelden in eenige Hollandsche uitgave aantroffen. Ons oordeel over dit Tijdschrift is derhalve gunstig, zonder het minste voorbehoud. Alleen begrijpen wij niet, hoe de uitgevers hunne zeker zeer aanzienlijke kosten, bij zoo lagen Prijs als voor den Jaargang bepaald is — slechts Jr 3 per Jaar — zullen kunnen dekken. Blijkbaar is do onderneming op een buitengewoon groot aantal inteekenaren berekend. Wij hopen en vertrouwen, ook voor de eer van ons Nederlandsch publiek, dat de verwachtingen der Uitgevers in dat opzicht niet zullen worden teleurgesteld. (Dagblad v. Zuid-Eolland en &apos;s Gravenhage.) De zes eerste afleveringen zijn bij alle Boekhandelaren voorhanden. OMNIBUS is het goedkoopste en fraaiste GEÏLLUSTREERDE TIJDSCHRIFT in Nederland. De Prijs van elke maandelij ksche Aflevering, bevattende 32 pagina&apos;s of 64 kolommen 4° druks, versierd met tal van fraaije Houtgravuren, is slechts 565 Cents. (23168) G. C. KOOPMAN, -Leidschestraat, X ?36. Heeft ontvangen eene ruime Collectie Eantaisie-Stoffen voor DAMES-ROBES en EOSTUMES, LINGERIES , etc., etc. NB. KEGE-TMANTEL» voor Dames en Kinderen , alsook solied WATERPKO»- in de nieuwste kleuren voorradig. (23133) Reiafiio___R« lemand (niet geëxamineerd) zag zich gaarne als REIZIGER geplaatst m Chemicaliën en Droogerijen, of als BEDIE-DE in eene der voornaamste steden. Brieven iranco letter B. bij den Boek- en Kunsth. H. TEN HOET te Nijmegen. (23085) J. SCHUITEMAKER, te .«merende, heeft uitgegeven en bij iederen Boekband* laar verkrijgbaar gesteld: OPHEFFING VAN het TIENDREGT, door Jl. B. SNELLEN ƒ 0.50. DE LIBERALE PARTIJ IN NEDERLAND, door denzelfden schrijver ƒ 0.40. Voor Rederijkers: SOLIDE MENSCHEN. Blijspel in één bedrijf, door A. D. VAM RU UREN (voor 9 personen) .ƒ 0.30. WIE ZAL DE SCHOONZOON ZIJN? Blijspel in drie bedrijven. Naar eene novelle (6 alO personen) ƒ0.50. LIEFDE ZOEKT LIST. Oorspronkelijk blijspel in drie bedrijven, door den schrijver van ir Een geschandvlekte naam&quot; (voor 10 personen)! ƒ 0.70. 1 APIUL 1572. Oorspronkelijk historisch tooneelspel in 4 bedrijven, door den schrijver van «Een geschandvlekte naam&quot; (voor 10 a 12 personen) .&apos; .ƒ 0.70. VORST EN VOLK. Geschiedkundig dramatisch tafereel, in zes bedrijven. Uit iiot Hoogduitsch door den Schrijver van «Een geschandvlekte naam&quot; (voor 10 a 12 personen) ƒ 0.75. Eene lijst van vroegero uitgaven voor Rederijkers is op franco aanvrage gratis verkrijgbaar. (.23038) Voor __ utsvergaderingen, enz.: G. VAN SANRWIJK, BOERT EN ERNST. Zestal Voorlezingen ƒ1.60. KRAAIEN EN KIEPTEN. Boertige Rijmelarij , ƒ 1.25. Voor ËlchoGlgcbruik: WEEST DEUGDZAAM. Een leesboek voor de Volksschool door 11. C. VAN DER HEIJDE, Hoofdonderwijzer in de Beemster J 0.15. NEEMT ER EEN VOORBEELD AAN. (Vervolg op »Weest deugdzaam&quot;) door denzelfde ¦ f 0.25. !?___ pl_a*B£eb___L _ijn wy ge_oo_t__ht vele j__ve__e_tle_i tot eea wolge__ -ioi_____&apos; te laten li_(_e_.</p>
</text>
