<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>»e Co3lrHA_tf])l__T KAS, TE AMSTERDAM EN ROTTERDAM, (20212) NEEMT GELDEN IN DEPOSITO. 1 dag zigt 2 pCt. 3 maanden zigt ... 4 pCt-8 dagen * 21 _ n 6 « » ... 4Va &quot; 1 maand // 31/2 » 1 jaar » ... 5 {_ Tusschen de Heeren HENDRIK GUDDE en JAN OORNELIS BONNOUVRIË, beiden te Weesp, JAN PRONK te Weespercarspel. HENDRIKUS PETRUS VAN KRIEKEN en LAMBERTUS VERHOOZEN, beiden mede te Weesp woonachtig, allen van beroep Branders, is, blijkens acte den lOden September 1868 voor den Notaris G. VKRRIJN STUART en getuigen te Weesp verleden, de bestaande VENNOOTSCHAP onder de firma van PRONK B_ COMPAGNIE, gevestigd te Weesp, ten doel hebbende het drijven der Geneverstokerij, den handel m Gedistilleerd, Gist, Spoeling en wat daartoe&apos; verder behoort, VERLENGD voor den tijd van zes jaren, te rekenen van den lsten Mei dezes jaars; en is bij die acte, onder anderen, overeengekomen, dat ieder der Vennooten zal geregtigd zijn tot het teekenen der Firma en tot al de handelingen de Vennootschap betreffende, des echter, dat geen der V_nnooten zonder medewerking der overigen, voor de Firma gelden zal mofen opnemen, acceptatien of borgtogten aangaan, gelden der &apos;irma aan derden leenen, of bezittingen der Vennootschap vervreemden of bezwaren en dat tot net koopen of verkoopen van goederen en het doen van herstellingen of verbouwingen een bedrag van Vijfhonderd Gulden te bovengaande, de toestemming van al de Vennooten wordt vereischt. Geschiedende hiervan aankondiging ter voldoening aan de Artikelen 23 en 31 van het Wetboek van Koophandel. (22983) H. B.&quot;REESINCK, H. MOLEMANS, J. T. VAN DER VEGT , .1. G. BUYS. G. J. VAN NES ,P. H. STARK, W. F. STARK Hz_., O A. DE WAART, P. A. H. REESINCK, L. VAN BAKEL Jr., P. WARNERS en L. C. VAN DER DÜYS Jr., Makelaars, zuUen op MAANDAG 5 OCTOBER IS6S, des avonds ten zes ure, in het lokaal de Brakke Grond, in veiling brengen: N°. 1. Een HUIS en ERVE, in het Steegje op den Singel, tusschen de Huiszitten- en Gasthuismolenstegen, G 330. N°. 2. DE HELFT in een HUIS met Boven- en Benedenwoningen, Open Plaats en Erve, op de Lindengracht bij de Baangracht, op den hoek van en in den Verwersgang, QQ 306 en 307. N°. 3. Een PAKHUIS en ERVE, in de Vinkenstraat bij de Baanbrugsteeg, UU 460, inmiddels is N°. 3 uit de hand te koop, te bevragen bij den Makelaar W.F. STARK Hzn., Prinsengracht bij de Leliegracht. N°.4. Een stuk GROND of ERF, waarop vroeger huizen gestaan hebben, later welig Warmoessiersland, thans Grasland, aan den Amsteldijk , gemeente Nieuwer-Amstel, op het Hoedenmakerspad, Kad. Sectie C 825, groot 13 roetien, 23 ellen. N°. 5. De «P--STAL van een ZOMER- en WINTERVERBLIJF. genaamd Bouivlust, Zeldenrust, aan den Spaarndammer- of Hoogendijk, buiten de Willemspoort, WW 29. N°. 6. Een HUIS en TUIN, genaamd Welgelegen, op het Bolwerk Weesp, bij de Weesper-Barrière, W 94, inmiddels is N°. 6 uit de hand te koop, te bevragen bij den slakelaar G. J. VAN NES&apos;, te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, N&quot;. 1 van 10 tot 12 ure, N°. 2, 3 en 4 van 11 tot 2 ure, N&quot;. 5 van 11 tot 3 ure en N°. 6 van 1 tot 3 ure. De Veilconditien enz. zijn op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van de Notarissen, als: van N°. 1 VANDERMOOLEN en KLINKHAMER, N . 2, 3 en 4 MULDER en KANNE. N . 5 P. H. J. FEIJE en N . 6 O B. VAN RINSUM. (23056) S. J. DE FLINES, B. L. O VAN SOOLEN. F. J. DE WIT, G. BOUHOFF, H. B. REESINCK, J. F. VAN STRAATEN Jzn., P. D. LUSINK. W. A. J. VROOM Azn., J. B. PARIS, J. J. GOSELING, F. FUCHS, G. WAFELBAKKER, N. SMIT, P. BAAIJ, J VAN COEVERDEN, M. J. VAN ENGELEN, P. A. H. REESINCK en J. B. A. GOSELING, Makelaars, zullen op MAANDAG 5 OCTOBER ISOS, des avonds ten zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, in veiling brengen: N°. 1. Een RUIS met Boven en Benedenwoningen, TUIN en ERVE, in de Lange Leidschedwarsstraat tusschen de Spiegelgracht en Leidsche Kruisstraat, CC 400. N°. 2. Een RUIS met Boyenwoningen. KELDER en ERVE, in de Beulingstraat bij de Heerengracht, JJ 493. N°. 3. Een HUIS met Boven en Benedenwoning, in de Bloemstraat nabij de Prinsengracht, DD 228. N°. 4. Een HUIS met Boven- on Benedenwoningen, in do Goudsbloemstraat bij de Lijnbaansgracht, QQ 341, met een daarachter gelegen AEUTERHITS met Boyenwoning, Plaats en Erve, QQ 342. N°. 5. Een HUIS; Tuin en Erve, in de tweede Weteringdwarsstraat, BB 233. N°. 6. Een HUIS met Benedenwoning, Open Plaats en Erve, in dc Utrechtschedwarsstraat bij den Amstel, Z 216. N-. 7. Een HITS en ERVE, inde Herrn—tensteeg, A 445. _i°. 8. Een HUIS met Boyenwoningen, 1 .kkelder. Open Plaats en Erve, in de Utrechts—icdwarsstraat bij de Reguliersgracht, Z 282. N°. 9. Een HITS, Open Plaats en Erf, op de Lauriergracht tusschen de eerste en tweede Dwarsstraat, FF 230. Te bezigtigen dos Dingsdags en Donderdags van 1 tot 3 ure. De veilconditien enz. zijn op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van de Notarissen, als van N°. 1 Mr. J. P.WAN ETTEN. N . 2 Mr. P. LIJNDRAJER Jr., N°. 3 G. LEEFKENS, N. 4 en 5 G. DE VRIES, N . 6 W. F. OVERHOFF Jr., N°. 7 A. D. RUMLING, N . 8 J. G. POUWen N°. 9 A. E. ROÜFFAER. (23057) J. F. SCHUTTE, Makelaar, zal op MAANDAG 14 OCTOBER IS6 . , des avonds na zes ure, in het Lokaal de. Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris J. L. KABEL, in veiling brengen: N°. 1. Een RUIS, met Onderhuis , Openplaats, Tuin en Erve, in dc Lanjte Leidschedwarsstraat tusschen het Leidscbeplein en do Kruisstraat, CO 343. — N°. 2. Een HITS, met Boyenwoning. Pakkeller, Achterhuis, Openplaats , Tuin en Erve, in de Lange Leidschedwarsstraat tusschen het Leidscheplein en de Leidschegracht, waar de Koperen Bijl in den gevel staat, JJ 193. — N°. 3. Een HUIS, met Onderhuis, Openplaats, Tuin en Erve, in de Lange Leidschedwarsstraat bij de Leidschegracht, CC 206. — N°. 4. Een WTNKELRLTS, met Boven- en Benedenwoning, Openplaats , Tuin en Erve, in de Korte Leidschedwarsstraat bij de Leidschegracht, JJ 150. — Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag, van 10 tot 12 ure. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen vier dagen vóór, alsmede op den verkoopdag, des voormiddags, ter lezing liggen ten kantore van den Notaris L. KABEL, op de Oude Schans bij dc Dijkstraat. (23061) De Notarissen MULERT te Ommes en VAN DER 51UE- I.EN te Heemse , zullen op DONDERDAG 24 SEPTEMBER ISÓS, &apos;s Voormiddags om elf&apos; uur, ten huize van den Logementhouder A. H. VAN MUNSTER te Hardenberg, doen inzetten, en 14 dagen later aldaar, ter zelfder uur, publiek verkoopen: DE KENTEBEVENDE HAVEZATHE HEEMSE, bestaande in een groot HEERENHUIS met BOUWHUIZEN , waarin Koetshuis en Stallingen, Tuinmanswoning, Moestuin, Bouw-, Hooi-, Weide- en Heidegronden, Akkerniaalsbosschen en opgaand Hout, ter grootte van 64 bunders, alles aaneen gelegen aan den grindweg te Heemse bij stad Hardenberg. — Voorts eenige perceelen GROEN-, VEEN- en HEIDEGROND, te Collendoorn en Heemserveen, ter grootte van circa 40 bunders, en _S&gt; KOEWEIDEN op den Heemsermars, zullende het aanzienlijk aantal ROOJf ____&apos;, (waaronder zware Eiken en Beuken), op de voormelde Havezathe staande, ten huize van gezegden VAN MUNSTER worden verkocht op Maandag 5 October 1868, &apos;s voormiddags om 9 uur. — Het Heerenhuis en de Bouwhuizon zullen voor afbraak worden geveild. De koopers van den grond zullen tegen betaling van 3 pCt. van den Koopprijs zoowel de Opstallen als de Boomen kunnen benaderen. De goederen zijn dagelijks te bezigtigen en zullen worden aangewezen door de Heeren A. MORRIËN en J. B. BOLKS te Heemse. Boekjes met Kaart van het vastgoed en lijsten van de perceelen der Boomen zijn tegen betaling van 30 cents (des verkiezende in postzegels) op franco aanvrage te verkrijgen en nadere informatien te bekomen bij genoemde Notarissen. (23122) Voor eene, ten gevolge van ziekte, zeer zwakke Dame, zoekt men gelegenheid tot INWONING, met Oppassing en afzonderlijke Kamer, bij gehuwde lieden zonder kinderen, ot wel bij eene Weduwe, bij voorkeur in eene der Buitenwijken doch in do nabijheid dezer stad. Adres franco, lett. L. bij den Boekhandelaar J. T.F.STEENBERGEN, Lti-echtschestraatZ2. (23176) Une familie Allemande; Protestante, habitant depuis très-longtemps une vüle de la Belgique oü Ion parle Ie Francais Ie plus: par desire joindre a ses Alles encore 3 OCI 4 autres DfcMDiSfcLLES de 12 a 18 ans pour completer leur élueation mclu3 les soms du ména&lt;_ VIE DE FAMILLE. Habitation agreable pendant I&apos;hiver en ville pendant I&apos;été a la Campagne dans une situation fort pittore3(iue et salubre. __ (23002) Prh de Pension 1500 Francs on 400 Thaler par an.</p>
</text>
