<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN.</title>
	<p>Aan de Redactie.</p>
	<p>Met bevreemding las ik in uwe jongste Zondags-Editic, in oen berigt uit Groningen van den lOden dezor, dat de arrondissenients-regtbunk aldaar, de brandwaarborg-maatschappij de Adelaar, als eischeres in rekten voor niet-ontvankelijk verklaard had, omdat zij niet door do wet of den Koning erkend was; in weerwil van het beweren dier maatschappij, dat zij, als eene onderlinge maatschappij , die erkenning niet noodig had.</p>
	<p>Mijne bevreemding hierover zal u duidelijk worden door het volgende: In het jaar 1851 rigtten wij hier eene maatschappij van ondcrlingen waarborg tegen brandschade op, onder het bestuur van vier commissarissen en mijn persoon als directeur. Ik meendo, dat onze maatschappij aisi eene onderlinge, do koninklijke goedkeuring niet noodig had, doch HH. commissarissen achtten hot tot meerdere zekerheid beter ze toch te vragen.</p>
	<p>Wij vroegen Zr. Ms. goedkeuring en ontvingen het volgende antwoord: «De Minister van Justitie, //Gezien den op hem, hij Zr. Ms. appointement van den7den Septem//ber 11., N°. 51, verstrekten last betrekkelijk het aan Hoogst Dezelve »ingediende rekwest van H. Smelt en vier anderan te Lonneker (prov. //Overijssel), daarbij overleggende een reglement van eene aldaar opge//rigte maatschappij van ondei lingen waarborg tegen brandschade en verzoe//kende Zijner Majesteits bewilliging daarop. //Geeft aan adressanten te kennen, dat maatschappijen van ouderlingen //waarborg zoodanige koninklijke bewilliging, naar de bestaande wetgevim* //niet behoeven, weshalve hun verzoek voor geene gunstige beschikking //vatbaar is.&quot;</p>
	<p>&quot;&apos;sGbavenhage, 17 September 1851. «De Minister voornoemd: (Geteekend) //VAN ROSENTHAL.&quot; Het verschil in zienswijze tusschen wijlen den minister en de regtbank te Groningen, valt in het oog, en wat wel het lot onzer Maatschappij zou worden, wanneer zij, met het antwoord van den Minister in handen, in regten moest optreden, in mij duister. Zeker is het, dat eene wet, omtrent welker opvatting een minister van justitie en een rcgtsgelccrd collegie, zoo zeer knnnen verschillen, noodzakelijk verduidelijking behoeft, opdat de belanghebbende weten kunne waaraan hij zich houden kan.</p>
	<p>Met de plaatsing dezer regelen in uw veelgelezen blad, zal UEd. zeer vorpligten, die zich met achting noemt Lonnekeb, Uw Dienstw. Dienaar, 17 Maart 1865. H. SMELT.</p>
</text>
