<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HAARLEMMERMEER. PUBLIEKE VERKOOPING op ZATURDAG 1 APRIL 1865, des middags teil 12 Ure, ten huize van den Heer G. J. KOOT, in bet Nieuwe Huis ter Hart, te Halfweg Haarlem en Amsterdam, ten overstaan van den te Haarlem gevestigden Notaris Mr. 11. A. F. D. VAN MEEUWEN, van eenige percelen uitmuntend BOUW&apos; en WEI&quot; LAND, tocbehoorende van de Erven NICOLAAS VAN LOON, gelegen in de gemeente Haarlemmermeer, aan den Kruisweg tusschen den Veldweg en den Spaarnwoudertogt, afdeeling Beinsdorp, Kad. bek. onder sectie D. N». 1, Kad N°. 8 gr. 4 b. 80 r. 20 e. 9 2 * » 9 9 3u 86 // 40 , 9 3 ii ...u 10 // 2 &lt;/ 79 n 10 » r 4 9 «791 i 4  01 ii 20 // ii 5 waarop eene boerenwoning n 792 en 745, 3 b. 89 r. 40 el. » 6 waarop eene boerenwoning « 793 en 794, 2 u 12 n 30 9 ii 7 9 742 gr. 2 b. 45 r. 10 e. 9 8 ii Sol ii 2 * 44 tf 30 r 9 9 » 741 9 2ii 55» 50» Ter gezamentlijke grootte van 28 b. 93 r. 50 e. Bij afzonderlijke percelen en combinatien, breeder bij billetten om«chrevcn. . Kaarten en Bewijzen van Eigendom liggen van nu af aan en Veilconditien 8 dagen vdór den Verkoopdag ter visie ten Kantore van den Notaris Mr. H.A.F. D. VAN MEEUWEN, in de Groote Houtstraat, te Haarlem, Wijk 4. N&quot;. 26. (6528) &quot;Voorloopig&quot; Berigt* Men is voornemens, tegen het einde der Maand April a. s., in publieke veiling te Amsterdam door den Makelaar CHR. AMENT te verkoopen, het Gekoperd en Kopervast&quot; CAIHPACNE-BARKMC HU* WILHELMINA, gevoerd door Kapitein A. A. KOSTER, groot 492 Tonnen of 261 Lasten? geclassificeerd bij Veritas 3/3 Lil en bij de Nederlandsche Vereeniging van Assuradeurs Al. (6326) jfcjl Waar S AMAU AJtfG direct^ BATAVIA alleen voor Passagiers aan te doen, ligt te AMSTERDAM in Lading, om spoedig te vertrekken, het Snelzeilend Nederlandsch gekoperd lste klasse BARKSCHIP M^iMlMAt Wffim*&gt;Nl€kJL9 Kapitein J. S. SCHOL, zijnde reeds 3/4 der Lading geëngageerd. Adres voor Passagiers en Goederen hij de Reeders GEBRs HENDRICHS fr C°. of bij de Cargadoors de Wed. JAN VAN WESEL en ZOON, alhier. ((J551) Mt Maar BATAYIAT ||ll|| LIGT TE AMSTERDAM IN LADING: Het Nederlandsch Eerste Klasse CLIPPERSCIIIP India Packet (1000 Tons), Kapitein G. DIEPERING. Deze in de Passagiersvaart gerenommeerde Bodem beveelt zich aan wegens snelle zeilaadje en meest comfortabele Passagiers-mngtingcm Er bevindt zich een Geëxamineerd Geneeskundige aan boord. Adres bij de Reeders GEBs. HENDRICHS &amp; C°. of bij de Cargadoors de Wed. JAN VAN WESEL &amp; ZOON, alhier. (6552) WEKELIJKSCHE STOOMVAART^ ÜÜÈ DIENST TUSSCHEN ROTTERDAM en DUINKERKEN. «Hv^w?OM»B,^SIP PRIXS VAN ORANJE, Kapitein D&apos; krken Woensdags van hier en des Zaturdags van Adres J&gt;jj de Cargadoors JOHs. OOMS Ezs, bh C°« (5016)</p>
</text>
