<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LOGEMENT ZANDflÖfvr voorheen JAN TABAK, bij Naarden. &apos; De Ondergeteekende heeft de eer ter kennis van het geachte publiek te brengen, dat hij met Primo Mei e. k. bovengenoemd LOGEMENT hoopt te Openen, alwaar GESCHIKTE APARTEMENTEN to bekomen zullen zijn. Hij hoopt door eene prompte en civiele bediening&apos;zich ieders aanbeveling waardig te maken. H. VAN WOUDENBERG. Zaüdhoeve, by Naakden, Maart 1865. (6514) TE MO©!3. een Soliede, nagenoeg Nieuwe OLIE-TENT WAGEN, voor 4en 6 Personen met of zonder een deugzaam PAARD. Adres Franco, Lett. A„ bij den Boekhandelaar J-A.WILLEMSEN, te Zutphen. (6519) ~tFkoö^ V^^^XiTSnn &apos;NVENTARIS van een Logement of S^ftr» ??* BII^AfiD is desverkiezende afzon- WIMPFLS en S&apos;l&apos;Ok&apos;k^&quot;l^ e(ino &amp;00te Pa»Ü VLAGGEN, T„t7 v Ti , - ? Tmvimm?&apos; Te bevragen met Franco Briefje* Lett V. ft, bij J. VAN BB UK EL, Voorman, Wijk 4 N°. 122 te den&apos; . _^3iL_ HOTFT, In Lto &apos;s Has° verlanst men met IMci U l JJJj. een BEDIENDE, die goed de Fransche Taal spreekt, Ongehuwd en van goede Getuigen voorzien. Adres met franco Brieven onder Letter A. b,j den Boekhandelaar J. ANDRIESSEN Jn., Holstraat, te s Gravenhage. (65381 In een talrijk GEZIN verlangt men te«-en 1° Mei eene KINDERJUEVROUW, P. G., 35 a° 40 Jaren oud, om met dfvrouw des huizes do zorgen voor de Kinderen te doelen; goed kunnende Mazen en Naayen. Aleen zij, die 111 dergelijke Betrekking werkzaam geweest zijn, komen iv aanmerking. Salaris ƒBO a 100. Adres onder deLrs. Z. H. L. bij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalverstraat over de St. Luciensteeg, E 37, te Amsterdam. (6533) ÏiIüFAGTüREI. Eene JUFVROUW, R. C., verscheidene jaren in bovengenoemd vak werkzaam Hollandsch, Fransch en Duitsch sprekende, zag zich tegen hall April of Mei wederom gaarne GEPLAATST in Amsterdam of in eeneder Steden van Zuid-Holland, kunnende de bc.te getuigenissen produceren. Brieven franco, Lett. S/D., Bureau Handelsblad. (6495) ii banketbakkerij: «s Wit de liand te koop: Eene _BEHULZINGE, staande in de kom der gemeente Hoogeveen, Provincie Drenthe, waarin eene BANK.ETBASUi.ERIJ! wordt uitgeoefend. Des verkiezende kan alles wat tot zoodanige affaire behoort, en hetgeen volledig voorhanden is, worden overgenomen. -Deze BEHUIZINGE is daartoe, alsmede tot alle mogelijke AFFAIRES zeer geschikt, doordien do Week- en Jaarmarkten voor dezelve worden gehouden. Nadere informatien in persoon of met franco brieven bü den Notaris TONCKENS te Hoogeveen.&apos; (0489) Wegens gevorderden leeftijd, wordt TE KOOP aangeboden: Eene florissante en van onds gerenomeerde TISIïIESISIANg-AEï&apos;ASStE, Koopsom in Contanten f 3000 en het overige op Hypotheek. Hierop reflecterenden gelieven zieli met Franco Brieven te adresseren onder Lett. B. C. aan den Boek- en Papierbandclaar J. A. VAN ZIJL, te Haarlem. ... (6527)</p>
</text>
