<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ATTEHTIE S. ï. P. Eene fatsoenlijke JUFVROUW, P. G., 37 jaren oud, ruim 17 jaren &apos;als UDHSROIIDSTER in drukke gezinnen werkzaam&apos;, thans n g &gt;n betrekking, wenscht met Mei of eerder WEDER GEPLAATST te wordon bij eene Weduwe met jonga kinderen of bij iemand die cene drukke Zaak heeft. Dc beste informatkn kunnen worden ingewonnen. Men adressere zich met franco briefjes ondor lett. K. E., bij de Kantoorboekvuk. B. ERAMER &amp; ZOON, Rokin by de Gapersteeg. (6571) fëVPtg A lïf VW AH f I?? ff Ff?ï&gt; ff TE KOOP eon MECHANIEK. OROELWEHK in Mahonynouten Kast, uit de beroemde Fabriek van WINKEL, te Amsterdam, niet 12 Hollen (in eikenhouten kistjes), waaronder de Ouverturen Zauberiote Xaucredo, Axur en Pl{jl, Sonate Plijl, airs uit de Preciosa. ie Barbier de Seville, enz.; alles solide en net en goed onderhouden. iranco to bevragen bij deu Heer HAAK, Horlogemaker te Utrecht, in de Minderbroederstraat. (630;!) &apos; AGEif EH SIGAREN. AGENTEN WORBEN GEVRAAGü» voor de provinciën Zeelaud, Noord- en Zuid-Holland. Reflecterenden adresseren zich met Iranco brieven onder het Nommur dezer Advertentie, bij de Boekhandelaars L. VAN BAKKENES &amp; CO., te Amsterdam. (6569) Sf BE HAKB TE KOOP OOK BIJ GEDEELTE!: 20 Paarsche SriEGEUiUI&apos;2&apos;KN, metende 68 bij 51 i Ned. Dvi- Adres bij T. VAN BREEVOORT, Mr. Schilder, in de Kerkstraat hij den Amstel, Z 505. : (6567) ..J-EGEN MEI aanstaande wordt Verlangd eene Knappe Zindelijke «ii.NSS&apos;BOOE, goed kunnende Koken en Huiswerk verrigten, ■rrot. Godsdienst, Loon ƒ7O. Adre3 met opgave van tegenwoordige menst en waar informatien te bekomen zijn, onder letter D., bij den «wkhandelaur JAN D. BROUWER, Kalverstraat, E 37, te A&lt;usterdam. (6566) AAIBOE ÏE ftOOl&apos;. Door cene betrekking naar elders biedt men TE KOOP aan eene AFFAIRE, met daarbij bdiooilijken nventaris, dat een goed burger bestaan oplevert. Het Ilui3 staande en stegen in de nabijheid van de Beurs en voor een matigen prijs te «nur. Brieven franco, onder Lett. B. S., aan WILII. GILBERS Boekhandel, Nieuwendijk bij de Oudebrugsteeg, H 4. (6472) Woidt GEVRAAGD met Mci c. k., eene knsppa KEÏIKENjJ»B.ID, p. (J., van gcede getuigen voorzien. Verzoeke opgr.af vau egenu-oordige en vroegere diensten, met franco briefjes onder lett. A., DIJ den Boekhandelaar W. WILLEMS, Vijzelstraat bij de Heereueraeht. (6579) AAIFHAAS REIZISEXL Een COMMISSIONAIR in Manufacturen verlangt een KEIZ7&gt; ™fcR, om dadelijk in dienst te treden. Zij die reeds in dusdanige waren genieten de voorkeur. Adres onder lett. W. S., bur w Handelsblad. (6556) FAILLISSEMENT. SeW? de Creditem&apos;en in l!et Faillissement van C. HOU WE LING, iWni er te ollderkerk a/d. Amstel, wordt medegedeeld, dat op Justi ißii -° Apnl e&apos; k&quot; des Mol&apos;gens ten 11 Ure, in het Paleis van naiioXi cc&quot;c blJeonkomst &apos;^ plaats hebben, om te delibereren over het Sclnd-w? ccoord- °P dezo vergadering zal nog gelegenheid zijn om &quot;Ulüvsrdenngen te laten verifiëren. ffiÏ7RDAM *22 Maart 1863&apos; D o Curator, _^ H. KEER. ln WöllßT GE¥IIAAGÖ: nl^PT]?.RIJenTAP]PEEIJ: een KNECHT, de voorkeur 2Ün werk- ülegene, welke reeds vroeger in dusdanige Betrekkin^ _ aam g°weest. Geene zullen in aanmerking komen zonder beliett T a&quot;ree^hJkbeid te kunnen overleggen. Brieven franco, onder t^l___ &apos; Bureau Handelsblad. (6461)</p>
</text>
