<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Niets pleit sterker voor de VOORTREFFELIJKHEID ONZER COCOSZEEP, dan de vele namaaksels, welke men door in»&apos;* van Etiquat en Stempel tracht aan den man te brengen. »*iTs //H. KERKHOFF, zonder C; H. KERCKKOFF met XX; H. KERCKHEFF met Ein plaats O;&quot; en nog meer andere zijn de NAGEMAA**^ STEMPELS, waarmede men door verandering of weglating van eene enkele letter het publiek zoekt te misleiden, ten einde een slecht Pro te kunnen verkoopen. _W De goede echte soort van het VERKOOPHUIS heeft deü naam H. KERCKHOFF zoowel op de Zeep als op het Etiquet. Buitendien staat op het Etiquet onderaan gedrukt onze Firma //F. VON WINDHEIM en CO., VERKOOPHUIS&quot; TE AMSTERO-*^&apos; Wij verzoeken het geachte Publiek ep deze bijzonderheden wel te willen letten. - Onze COCOSZEEP schuimt sterk, reinigt oogenblikkelijk, ontneemt alle scherpte aan de huid, maakt haar zacht en blank en geeft b*^ jeugdig frisschen tint. Men koopt een groot stuk voor 15 cent. kleu^0 Bij het wasschen van gekleurde goederen en zijden en wollen stoffen, doet zij, van eene zuiverder en minder scherpe loog bereid, de K &amp;&amp;$ minder aan en maakt de wol niet hard. Zij onderscheidt zich bovendien van de nagemaakte soorten door hare witte en doorschijnende kle&quot;1» droogte en hardheid in het gevoel. De nagemaakte gelijken in kleur en gevoel veel op eene vctkaars. oDge* Het PERSISCH INSECTENPOEDER doodt oogenblikkelijk Weegluizen, Vlooijen, Motten, Bladluizen, Mieren en alle andere dierten. Wij verkoopen het in Zakjes voor 50 Cents. PORTMAN&apos;SCHE POLITOER of WRIJFWAS met gebruiksaanwijzing. Het Fleschje kost 15 Cent. r„« BRABANDER» CHOCOLADE-KOEKJES met wormafdrijvende zelfstandigheden, zijn uitmuntend in hunne werking en worden g 8» door de Kinderen genomen. a jn*&apos; De Geneesheeren BELSER, GEERLING, HOPMAN en FAHRMEISTER hebben ze met bet beste gevolg aangewend .en spreken veel lof van. Zij kosten 40 Cents het doosje. scho00&apos; Het gunstig bekende POETSPOEDER van het VERKOOPHUIS, dat het spoedigst en op de gemakkelijkste wijze bat metaal maakt, ia weder voorhanden. VLIEGENLIJM om Vliegen te vangen. Het Fleschje kost 20 Cents. v!en gino&apos;&apos; BRABANBERS STI JFSELGLANS doet het IJzer glad en gemakkelijk over het goed heenloopenen hot goed krjjgt eenen moou Een Zakje kost 13 Cents. HoUt, tf**&apos; De nieuwe MINERALE LIJM is kleurloos, doorschijnend als glas en hecht het gebroken voorwerp, hetzij van Porcelein, GlaV»0 QeO» mer, IJzer of ander Metaal zoo stevig aan elkander, dat het eer op eene andere plaats, dan op de gelijmde breken zal. Een Fleschje kos __^ te Het VLEKKENWATER neemt alle mogelijke vetvlekken weg uit Z\jden, Wolion en andere Stoffen, zonder de kleuren w u veranderen. Prjjs per Flacon 40 Cent, groote Fleseh ƒi. f 6638) VERKOOPHUIS en de bekender Depots. —l^g^^</p>
</text>
