<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE HUDR AANGEBODEN voor een&apos;EENIG HEER: Eene NET GEMEUBELEERDE KAMER i in de onmiddellijke nabijheid van den Dam; kan desverkiezende dadelijk aanvaard worden. Reflecterenden adresseren zich onder het Motto KAMERS, Bureau Handelsblad. (6635) TEHUÜR^ om dadelijk te aanvaarden: een net HUIS bij de Kerk, met twee Beneden- on twee Bovenkamers. Te bevragen bij J. HENMPMAN, te &apos;s Graveland, en daarby drie Gemeubeleerde KAMERS , met Kost en Bediening. (6435) Worden TE KOOP gevraagd, vrachtvrij voor den wal te Nieuws Diep geleverd: 30 a 50 Duizend Ned. Ponden GAS COKE. Opgave van Prijs Franco in te zenden bij Ch. BOSCH REITZ, te Nieuw© Diep. (6620) Tegen Mei a. s. wordt verlangd tegen HOOG LOON eene in allo opzigten Bekwame WfiRUIIÏSID, van de P. G. Adres met franco brieven en opgave van vorige diensten, onder letter M., bij de Kantoor-Boekverkoopers R. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokin, E 169, te Amsterdam. (6568) DE lANUFAGTÜÜRWINKEL, staande op uitmuntenden Winkelstand, aan den Ouden Langendyk&quot;, Wijk 5, N°. 450, te Delft, op Dingsdag 21 Maart 1865 in het openbaar geveild, on alstoen in bod gebragt op ƒ 8600, zal op Dingsdag den 28sten aanstaande, des Middags ten 12 ure, in het Logement van den Heer D. SCHAAP, op de Groote Markt te Delft, bij afslag worden verkocht. Nadere inlichtingen ten Kantore vau den Notaris Mr. B. VAN BERCKEL , te Delft. (6609) HUISBEWAARDERS. Men verlangt als zoodanig van Mei tot November GETROUWDE LIEDEN zonder Kinderen. De Vrouw moet daarbij eenig Werk verrigten. Loon ƒ2.50 per Week. Adres Franco onder Lett. K., Bureau Handelsblad. (6592) Eene JUJFVROIJW, oud 40 jaren, van goede Getuigschriften voorzien, tevens geschikt om met Kinderen om te gaan en in een Winkel te assisteren, wenschte zich gaarne met I°. Mei a. s. als HUISHOUD&quot; STER geplaatst te zien. Brieven Franco, onder Lett. R., aan den Boekhandelaar K. G. OUKOOP, te Breda. (6617) 2S6stëSTAATS&apos;LOTERIj7 De ONDERGETEEKENDE adverteert, dat door hem alweder is verkocht, onder Handteekening van de Heeren DE LEAO LAGUNA en MONK, de Kapitale Prijs van ./&quot;SÖOO op N°. 7164. D. H. VAN DAALEN, (6637) Oudo Doelenstraat, K 504. ATTENTIE s. v. p. Een JONG MENSCH, van goode getuigschriften voorzien , een;ge jaren de Provincie Limburg in het vak van MANUFACTUREN en GARENS bereisd hebbende, zag zich gaarne Geplaatst al» RËIZI&quot; GER of op een MAGAZI.RN. R.flecterenden gelieven zich franco te adresseren aan GEBRs. MULLER, Boekhandelaars te Maastricht» onder Lett. O. A. (5745)</p>
</text>
