<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. HAAGSCHE KRONIJK.</title>
	<p>De verkiczings- en __ifi™V_feel #raar&lt;j 18G3. In het Haagse_e Bosch en o, .enCSchebbe-n ui .?™oed. zoowel als op het Binnenhof 1 tn* Ten^sclie&quot; weg en eiken gevallen. Mw de öll2 tS?*™*0 beuke&quot; dan hij schade aamistte Velen w» akte ?eor geweld nachtmerrie op hXJS fenaar? heeft hij de uit een anderen hoek - (faTuft den in&apos;i kw?m de wind conservatieven, nu uit den^rider L Ta**&apos; an uit den ralen hoek, tot dat al dieTtomJf^w^ mt den libeandere rigting namen &quot; l)lotselmg weder eene t ?&lt;*«* werd menigte, die aan lmme hinVen\ ?/lkaal&apos; dringende «t Merdaad op zS den \ln VSm *¦? vememen Zaalberg zou optreden in&apos;dp iv;n , Fet&gt;nian, do heer en stoelenverhuursters &quot;i^ Stoven «statere 7°?r wier ja of neen men personaadjes, h.t verschiet een Z^-S?!?^ oefle- en die ™ glinsteren Men &gt;&gt;___ p dubbeltjes en kwarties zio-en eene stalle ffV 4a™ V*.l^8611 »&apos;alsTo? ttu? 7- in A™ de_Urn!nVelt-eid-e ZrdaS na&apos; on &amp;*&apos;i %#« «i WT^W^&apos; 1dl? mdc residen- Z^n,-?e kerkeraad beslkfe c^ had&apos; trad een ander een predikant, die een _ ._v middao- dat men *• aan hit koor^dafb^11&apos; B« «S gïf ik^6 E£vt!ïs^J«i*Hevonnde gemeente werd te S*vt_^ voudig een zeer vernufL mini igesto^en- Het was eenom zich bij deze ve™ fgmdldde ™ f orthodoxe part?, «M« Tei?ekeren. Menig°behoeC. % P «&quot;&quot;..•«tak» gulden het reet tot H«L Vlge&apos;dle met ziin geleende kregen, heeft, stond nuzine «__¦1,0l,0 st*m£eregt\gfen Ter! die wijze kreeg me» 2J&apos;st aan d,en ?ever at&gt; en °P Part j zich de m J?i? u&quot;I °ei en verzekerde de orthodoxe nieuwe stelsel. ld&apos; Het is de schaduw^j van het accWta.l^Cti;f-T.VCli¥czin^ heeft Cl&apos; Plaats gehad in den den __v A,l &quot;&apos; aldus genaamd omdat alle mogelijke stantiv..™J? afenaa».2on .er onderscheid, zich dtór acclimaee 1 ieie%t^PStei&apos;r* wai-echariteit de «Sr teit niet m croscopi ehe n^ d° W«* -i°f Llttoaire Sociestelt naar den S taXTnT^^i een onderzoek invan overgrootvade?; grooivafe en\_»&amp; de A^ candidaat wikt en weegt, en de7en n terneven van den den, tot het bel et bien • laat hou de sociëteit niet besmetteÏÏa .CU 1S&apos; dat aanneming cc st et e C^^ftie,™ nu heeft er schen. landdag 0f eene tt&quot;? plaats&gt; die met een Pool daar iedereen&quot; er hel w±lscï,e Verwan-ing gelHk staat «prekers tegelijk opnW d- WÜ Toeren- en ef soms drie v?n&apos; x, P dle onstuimige ver^L- kbeel,den meê te deevan het reglement besfoten !_ t^ng veP *.&apos; het he™en zer dagen % verkiezC t.&apos;_ &quot;/? gevol&quot;e daarvan » de»»«ie daartoe zullen ü!tmake_ &apos;&quot; °ntstaan&apos; die de «&quot; or°deSrSS 18 °°n selem En de geestig Boswet^fze^ t!,T 21Jn. J&gt;egin&quot;hedje van berftnseleiP ¦ tgt Wel te regt in zjjn &apos;t Berfnsel geeft der politiek Hun hoog verheven waarde been schermen meer voor //ik&quot; nf ti- , Dat zooveel onheil baa?de f kllek&apos; Voert jmst dle held denzelfden strii&apos;d S^sg««ïs_S_ïs_r?s diel&apos;a,n&apos;_e&apos; van^w .ndi&quot;e vergaderingen __!__?* dichter het enHwncrs scl&apos;ynen tl ziin met heei&apos;en hoofd wier, St?&quot; &quot;een bwSteÏÏA sa«rieken dat er wertelHk «£f aa. hali&quot;g vm dat __s_i t™&quot;&quot; het Boswell hXge^f Pl6t °°rzaak .... Daar zwaa.il n. ï -1 zei: De geeslen m ft^^^ksehe kliek Te lang reeds «_.„^van,kritiek, En ons heglnsel da l^i ove{&apos;eind Spreek dus voor goed ] &quot;c,hendt - Dat heeft ook zekere heer Polak fnI200rdt llem die, erende een ongeoefend jmg^&amp;fie9el beproefd ter Boswell eene massa pijlen gemilt heeft &apos; 01? den dichl het hart te raken. ut-eit, zonder hem in Vrij wat meer afdoende dan beide oorde 1 onbekende critici, is voor mij de waardeerin? . en van nuttigen en scherpzienden van Vloten dieVan -d verversjes in den voortreffelijken Almanak&apos;van het 50SWeU&apos;s 1868 , onmiddellijk voor eene bloemlezing de hand Vo&apos;ol&apos; Voor het overige trekt die Iste Aflevering vnn ut , to&apos;itf bijzonder aan om de vertelling van Sevronw»&apos; wem-Toussaint nFrits Millioen en zijne Vrienden&quot; die T&apos; het ii fijne eu uitvoerige teekening der figuren,&apos; als „ toestin ilgl&apos;^ke en zelden opgevoerde tijdperk der kerkeliiS Wekkend &quot; Vaß Cen viJftigtal Jaren geleden. uiterst belaiigv°oi-etéïteU 2icll onze vaderlandsche auteurs als een orchest SWn de riivV_laiin ieder z&apos;ïn instrument bespeelt, dan zou ïe volhebï „&quot;egaafde vrouw een orgel kunnen noemen, om Meedheid har Pte van toon en de grootsche eenheid en eens eene klefn sch,ePPin.en- De meesten, die nu en dan w?ni..als het lei8 ° sPelen, zouden geen luisteraars vinpbließ. en h.rest hen niet met volle raagt bijstond en T«m^ ••Bs,or Buv .&apos;naar alle zijden uitbazuinde. Januanj heeft politiek&quot; in de Gids van .&amp; r&quot;/n?n gew*nocll kliek noodig; met het volste V™ i &apos;S ï8 ln hèfdI&apos;,^ er geen veiliger en onpartijten s mo&apos;ïlton &quot;ïwlkS.111?&apos; onze°- tegenwoordige po\itiek. vnrtZ°e_,e\a. eggen %JW&apos; want fan zou i^de^beken-7i\i vangJfkel&apos;Jk&apos;erm.a„tde.e?.geeonrant die mij tegenderhond 11 V,e,rkiezingenkt&apos; de Kmder-Coukakï is, omdat üwhoudend, alleraardfgsVen^&apos; luaarz« P^t en vertelt on&apos; n ttare prettige artikels van Qoe- verneur, Ising, van Weerden, Koetsveld en anderen wegen voor mij tegen leading-artikels op. Ik kende dat blad niet, maar vond liet onlangs bij eene tamilie, en sedert zit ik met de kleinen druk er uit te lezen, raadsels op te lossen, van de vernuftige platen allerlei dingen te knippen, en tracht ik die courant zoo populair mogelijk te maken. Onze Gemeente-Baad tracht dit eveneens, door zoo snel m°P J mich van het exploiteren van het Badhuis af te maken Toen hij het directeurschap der opera liet varen, handelde hij verstandig-, niet minder pligtmatig zal het wezen, om het kasteleinschap van het Badhuis zoo spoedig mogelijk neer te leggen. .L&gt;e groote opera had de Baad ook bijna verjaagd, zoo niet eenige kampioenen zich voor haar in de bros gesteld en er het belang van den kleinen burger bijgesleept hadden, opdat zij bestaan bleef. Behalve in het schouwburg-gebou\y zijn de soirees dramatlques in de residentie aan de orde van den dag. Binnen kort zullen er aan het hof op één avond: ïableaux vlvants en vaudevilles gegeven, zal er gesoupeerd en gedanst worden, zoodat er op één avond ontzaggelijk veel afgedaan zal worden.</p>
	<p>_Voor het overige blijven alle genootschappen en vereenigingen steeds zorgen, clat het Haagsche publiek zijne avonden besteden, en zijn penningske offeren kan voor alle mogelijke onheilen, die de talenten en persoonlijke ijdelheden van zoo menig dilettant in het schitterendst llclit stellen.</p>
</text>
