<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Neberlandsche Rolonien. OVERLAND-MAIL via MARSEILLE.</title>
	<p>BATAVIA, 1 Januarij. Door den gouverneur-generaal van Nederlandsch-Indie zijn de volgende beschikkingen genomen:</p>
	<p>Civiel Departement. Benoemd; Tot adv. en proc. bij den raad van just. te Samarang. Mr. J. W.&apos;de Feijfer; tot control. der ink. en uitg. regten te Padang, D. J. Soeterik; tot onderpakhuism. te Batavia, J. H. Ploem; tot 3de comm. ter alg. secretarie, J. L. Spengler eu ü. K. H. Jacqnes; tot lid der plaats, comm. van onderw. te Roeworedjo, S. J. Wiselius: voor de examinatie en likwidatie.van de verantwoordingsstukken en iiet afsluiten der begrootmg, tot tijd. 2den comm. A. J. van der Voet en tot tijd. 3 len. comm; L. M. Joosten; tot lid bij den read.-raad te Djotaokarta, J.C . Eek Jr. en tot plantsverv. lid bij id. R. M. E. Raaft; tot leden bij de plaats, comm. van onderwijs in de Padangsche bovenlanden, voor Palang-Pandjang, J. V. Kriesfeld en F. UL.Eenling, voor Fort de Koek. W. H. de Greve. Ontslagen : Op verzoek, eervol, als buitengew. subst.-gnifier bij den landraad te Pamakassan, H. W. Z. Sikman; eervol, de gew. klerk op het resid.-kantoor te Pekalongon, G. Thomson; de &lt;^ew. post-coinni. te Bandjermasin, W. IL A. Harbrink; op verzoek, eervol, al« li 1 bij den resid.-raad te Djokjokarta, G. F. Enger en als plaatsverv. lid bij id., S. Berends; eervol, als leden bijtle plaats, comm. van onderw. in de Padangsche bovenlanden, J. L. X. H. Pel, A. J. Diepenbroek en B. Loggere. Militair Departement. Benormd .- Tot tijd. hospitaalm. bij het groot muit. hosp. te Padang, J. M. van Zeventer; tot spijsverzorger bij het groot mült. hosp. te Weltevreden. J. Vischer. Belast; Met de waarn. der betrekk. van tijd. boekh. bij het alg., tevens afd. milit. kleedingmagaz. te Batavia, L. Bogaardt. Geplaatst; Bij de inf., bij het 3de bat,, de kapt. M. E. F. L. von Schawroth; bij het sde bat., de kapt. H. J. van Lith; bij het 9ie bat., de kapt. K. van der Heijden; bij het 11de bat., de Iste luit., J. C. van Scherenbeek; bij het garniz.-bat. te Palembang, de kapt. J. H. van der Schalk en de 2de luit, M. A. J. L. Keulemans. Gesteld: op non-activ. de dirigerend ofüc, van gez. der 2 ie kl. C. W. F. Mogk; de kap .-kwartierm. W. Stort jr. Overgeplaatst: Bij de inf., bij het 2le bat., de 2leluit. H. J. Jonker; bij het 3le bat., de 2de luit. J. O L. A. Bergacker; bij het sde bat., de 2ie luits. P. J.ReinekeenL. C. Krak; bij het 7de bat., de kapt. J. H. van der Schalk en de 2ie luit. H. J. A. Giehholtz; bij het 9de bat., de kapt. W. J. G. van S-.rieten; bij het 13de bat.,de Iste lnit. G. L. van Doornurn; bij het 16de bat., de kapt. T. M. Verspijck; bij het garniz.-bat. van Celebes en onderhoorigheden, de Iste luit. E. R. A. vanEllinckhuysen;bij het subst. kader te Soerabaija, de 2de luit. J. G. L. Schlincker.</p>
</text>
