<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OP NIEUW ÖIT¥AIG}EI. BLOEMKAMMEN en PARURES, CEBNTSJRONS, AGRASïfcS, BANDEA UK. en FANTAISIE ARTIKELEN. Wed. Jl. ML MAUER, (3930) Boommarkt F 75, over het Lokaal de Eensgezindheid. wêemuss Avosm In »E OESTERPUT, Warmoesstraat over den Vijgendam FRISGHGEVANGEN ©ESTERS, Caviar, versch gekookte Zalm, Paling, Haring en Kreeften-Salade, Biefstuk, fijne Wijnen, enz. (2598) gaande den Kloveniersburgwal, langs de Zandstraat naar de Nieuwmarkt, eene ZWARTE VOILE. De Vinder haar terug bezorgende bij den Boek- en Kunsthandelaar C. M. VAN GOGH, Leidschestraat, zal ƒ4 belooning gemeten. (3388) PlJßEilCAT________ir „Het Collegle van Dagelijksch Bestuur van den RONDEN HOEPER POLDER,. Gemeente Ouder-Amstel, brengt bij deze ter kennisse, dat&apos; de -betrekkingen van Secretaris en Penningmeester voor dien Polder vacerende zijn, op eene Jaarlijksche Bezoldiging, voor den Secretaris van ƒ 110 en voor den Penningmeester van / 50. En worden sollicitanten voor die betrekkingen mitsdien nitgenoodigd, om uiterlnk tot den IBden Februarij aanstaande, met vrachtvrije brieven zich te adresseren aan voorzegd Bestuur. Het Collegio voornoemd, J. TIMMER, Voorzitter. (3753) VAN MENS, Secretaiis-Penningm. Begthebbonden op de navolgende uit zee aangebragte en op de stranden der gemeente aangespoelde goederen worden ultgenoodigd zich met de noodige bewijzen te vervoegen bij den Burgemeester, te Helder. Zes en een halve ton bruine Teer, gemerkt O. Vier greenen Platon, gemerkt W. C. Een Naambord, gemerkt E m e 1 i e, en een gemerkt Prins A d a 1 b e r t, een vat Palmolie, ongemerkt, met sporen van roode cijfers; een Scheepsboot, gemerkt Wal ter Olley-; 4 booten ongemerkt. Schrijfcassetto met papieren van de Engelsche brikLuey, Kapitein Olley, van Sunderland; verder Masten, stukken Boegspriet, Dekbalken, een Roerpen, ziinde Leeuw, groen geschilderd, heele Mast met koper beslag, Balken, Waterraten, einden Touw, stukken Zeil, allen ongemerkt, benevens Wrakhout, waaronder het achterdeel van een klein Vaartuig, en een stuk Wrak, - kopervast, van een groot Vaartuig, op de stranden aangespoeld. Helder, STAKIïIAN BOSSE. 8 Februarij 1868. (3848) C. S. OOLGAARDT, Makelaar, presenteert, als lasthebbende van-zijne principalen, op MAANDAG &apos;JSS MAART 1868, des Avonds ten zes ure, in de Nieuwe Stads Herberg aan hel IJ, aan den meestbiedende of hoogstmijnende te verkoopen: de extra sterk in ANN© ISÖQ te Amsterdam nieuw gebouwde IJzeren SCHROEF-STOOM- B©OT, genaamd SOPIIIii. laatstelijk in dienst op het Reitdiep tusschen Groningen en Schiermonnikoog; volgens binnenlandschen Meetbrief lang 28 ellen 30 duimen, wijd 4 ellen 10 duimen, hol 1 el 98 duimen, en alzoo gemeten op 97 tonnen, voorzien van eene bijzonder soliede Machine met een vermogen van 24 paardenkracht, insgelijks to Amsterdam vervaardigd, lengte der groote kajuit 5 el 48 duimen, idem tweede kajuit 4 el 10 dunnen, laadruim 4 el 56 duimen, diepgang 3_ a 4 voeten. Genoemde Stoomboot ligt ter bezigtiging aan de Fabrieks werf van de Heeren GEBB. SCHUTTE, hoogte van den Kadijk. Breeder volgens gedrukte billetten, en te bevragen bij boyengenoemden Makelaar, zoomede bij den Heer F. C. JASKI, alhier. &apos; (3906) &quot;liESTEraiCiiT-BOtßßllir lemand de noodige bekwaamheden bezittende als MEES» TERKNECUT op eene Binderij hier ter stede te fungeren, kan dadeliik geplaatst worden. Vereischten: Grondige kennis van de verguldpers, P. G. en van goede getuigen voorzien. Adres franco onder lett. X 20, Bureau Han| delsblad. Aan hetzelfde adres kunnen kneppe aankomende JiONGENS geplaatst worden. (3922)</p>
</text>
