<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DIÜPÉS SMART. Nog ingekomen voor de Weduwe en drie Kinderen. Bij den Heer C. W. BEBEL, te Huizen: van N. N. g» Gorinchem ƒ5; A.v.W. te Naarden, een coupon a ƒ 2.97! C. S. te B. f 5; een onbekende te Amsterdam ƒ3; L. een bankb. ad ƒ25. , ! Bij den Heer A.F.SONDOEP, te Amsterdam: vanH.&amp; ! ƒ2.50; J. F. S. ƒ5; N. onder Ps. 63: 6 ƒ 2.50; E. ƒ3; cc» dienstmeisje op hoop van navolging ƒ0.50; G. ƒ0.50; twel 1 vriendinnen ƒ0 60; Y. ƒ2.5 &apos;. Bij den Heer P. STEEN, te Amsterdam: van N. N. ƒ 50; T. ƒ I Onder innige dankzegging daarvoor, blijven wij het zo» &quot; diep. betreurenswaardige gezin, den edelen menschenvriendeU j dringend aanbevelen en wordt beleefdelijk herinnerd, ds&apos; de hierboven genoemde Heeren, benevens de Heeren J- * ¦ i NONHEBEL, te Middelburg en J. MEIJES Jonz., te A«--t sterdam, zich bij voortduring tot de ontvangst van Liefde I ï giften blijven belasten. C. W. REBEL, Burgemeester. t $. A. C. NONHEBEL, Predikant. Huizen, bij Naakden, 8 Febr. 1868. (3677) &apos; KATWIJK AAN ZEE. &quot; f Voor de 25 &apos;WEDUWEN, 55 WEEZEN en - 2 BEJAARDEN is door de Vereeniging tot Voortdn rende Ondersteuning der Nagelaten Betrekkingen van Veron-3 gelukte Visschers der Eeederijen te Katwi|k aan Zee en L Noordwijk aan Zee wederom ontvangen: Bil den Heer - LE POÖLE van B. W. ƒ1.50, N. ƒ1.50, N. G. ƒ4.95, f v. d. M. ƒ 10, F. K. ƒ 10. Bij Ds. MAEONIEE van een , Vriend der Armen (postm. Joure) ƒ 10, Wed. N. te Utrecht ƒ5.90, F. D. te Haarlem ƒ4O. Bij den Heer VAN DBIEÏ van Wed. B. ƒ5. Bij Ds. J. VAN MAASDIJK te Katwijk ui* den Spaarpot van eenige Kinderen van den Heer A. te Noord: wijk binnen ƒ 4.75 en door-de Commissie te Amsterdam bj} f Ds. HAZEBKOEK van W. N. ƒ3, J. M. L f 2 50 M. C. ƒ6O. Bij Ds. LAUEILLAED van J. H. H. f 3 J &apos; fi.95. Bij Prof. NIEUWENHUIS van N.N. ƒlO. Bij Ds. STUART l van B. W. ƒ 2.47% en Bureau Amst. Courant van H. L. B. ƒ 2.50 en N. N. ƒ2.50 en bij den Heer A. E. EOEST VAN LIMBUEG te Eotterdam van het Bestuur van het aldaar gevestigde Letterlievend Gezelschap de Hoop, onder de Zin&quot; spreuk door Vriendschap hereenigd, de zuivere opbrengst der Tooneelvoorstelling tan bedrage van ƒ 112.08, met uitzigt dat dit met nog ƒ26.85 zal worden verhoogd wegens&apos; restitutie van betaalde Patentbelasting, waartoe het verzoek is gedaan, te zamen ƒ 296.60. De Vereeniging betuigt haren dank voor de milde o-iften. Levden, 8 Februarij 1868. &gt; Namens de Vereeniging: Ble. S. LE POOLÏ. Ds. Jl. ïï. MARONIER. P. G. C. EIGEMAN. Jl. Jl. VAN WENSEN. (3661) A. VAN RRIEL. : jyg Maar SUHIftfAMÏf - _W%Sm&gt; is alhiel&apos; in het OOSTEEDOK ladende, het s ~*«^*&amp;_a iste Klasse snelzeilend Nederl. SCHOENER&apos; BREEÜSCHIP ANTOMA HIMIÜ CIROLDU, Kapitein E. H. SEUVEKAMP GILLÏ. &apos; om bepaald einde Februarij e. k. te vertrekken. , Het schip is zeer goed ingerigt voor den overvoer ra» Passagiers. Adres bij den Cargadoor D. HEYDEMAN Ju. Wordt onmiddellijk opgevolgd door het snelzeilend N** \ derlandsche SCEIOENER-BRIKSCUIP MARIA ELISABETH, 1 Kapitein H. E. KUJPER. ; VERTREKT TEGEN 15 MAART E. K. en is ook voor Passagiers aan te bevelen. \ Adres bij de Cargadoors D. HEYDEMAN Jr. en OOh, GAABDT &amp; BEUINIEE. _J3809)^ ; a* PASSAGE NAAR JAVA, ÉSllslPwi worilt aangeboden, om ongeveer EINDE MAAK* 3 BswCTffia van Amsterdam te vertrekken, met het exö snelzeilend a-ekonerd CLIPPER.-FREG ATSCHïP 3 (3/3 11,1.* i 70© TON), t Kapt. Y. FEENSTBA. Door dc ruime en luchtige Kajuit en Hutten geheel iv grerigt naar de laatste vereischten van den tegenwoordig011 &apos;. tijd, is dit Schip voor den overvoer van Passagiers e 0 3 Familien bijzonder aan te bevelen. Aan boord bevindt zich een Geneeskundige. Adres de Eeeders GEBEs. GOEDKOOP en de Cargadoor» DE CONINGH &amp; C°. (380jfl. - &quot;gyjgr TE AMSTERDAM LIGT IN LAÜÏNÖ ¦• BATAVIA ENA SOERABAYA, Om bepaaldelijk EINDE FEBEUAEIJ te VEETEE KKEN: Het snelzeilend nieuw gekoperd eerste klasje NEDERLANDSCH BARKSCHIP Maria Wrer&amp;niea9 (1000 Tons), &apos; __v i KaPltein J- s- SCHOL, hebbende uitmuntende inrigtingen tot den overvoer ran Passagiers en varende een geëxamineerden Geneeskundige. - .M™*P Keedens.KÜINDEKS &amp; &amp;., He.reC-acht O&apos;l de Vijzelstraat, X 403, en bij de Cargadoors Weduwe JAN VAN WESEL E^ZOOiN/KalkmarftÏÏ? 91, t« i Amsterdam. &apos; t^giy)</p>
</text>
