<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Daar men zwijgen voor erkennen zou kunnen honden, is de tijd aangebroken, om het schaamteloos bedrijf, dat met eene volharding, eene betere zaak waardig, wordt uitgeoefend, het verdacht maken namelijk van de Hollandsche Verzekering-Maatschappij DE ADELAAR te Amsterdam, &apos;¦ met open &apos;vizier te bestrijden. //Hosti frons&quot;, den vijand i het gelaat gekeerd, is onze zinspreuk, en wij verwachten dat onder de talrijke schaar van vijanden, dle tot heden ; zich onder den mantel der anonvmiteit hielden verscholen, I zich een eerlijk man zal vertoonoh, dle dezen mantel afwerpt en zonder masker met ons ln het strijdperk treedt. Wij willen, de tegen den persoon des Directeurs F. VERSCHUUR Pzn. gerigte aanvallen onaangeroerd laten, eensdeels omdat reeds vroeger scherpere pennen dle nietigheden zonder verschooning aan eene critlek hebben onderworpen, anderdeels omdat het om de zaak en niet om de personen to doen is, en wij ons niet geroepen gevoelen een man te verdedigen, die, trots alle aanvallen en het gebezigde stelsel van verdachtmaking, deze Maatschappij gedurende twaalf jaren bestuurt, en wien het, trots alle tegen hem in &apos;t wérk gestelde intriguen, gelukt is, die Maatschappij, oorspronkelijk eene kleine Maatschappij van onderlinge verzekering, tot den rang eener groote, op Aandeelen gevestigde Maatschappij te Verheffen. , Een man, die dit, in weerwil Van alle hem m den weg gelegde hinderpalen heeft volvoerd, heeft aan geene verdediging van anderen behoefte. Maar het is evenwel de pligt van elk die met de Maatschappij in eenige betrekking staat, en daardoor met haren toestand bekend is, tegenover het verzekerende publiek deze verdachtmakingen te weerleggen, die (natuurlijk steeds anonym) het crediet der Maatschappij zoeken te bezwadderen. Het is voor hen pligt, dat weefsel van logen en bedrog te verscheuren, geweven om den man, die met vasthoudende beradenheid, de voorspoed der Maatschappij zooveel mogelijk tracht te bevorderen. Hiertoe zal het noodig zijn in een kort verslag den werkkring der Maatschappij DE ADELAAR te doen Kennen. Zoo als wij boven opmerkten, was die Maatschappij van 1855 tot 1862 eene onderlinge Brand-verzekering, tot in dit laatste jaar, toen onder behoud van de onderlinge verzekering, naar keuze der in Holland verzekerden, daaruit eene Maatschappij, met een kapitaal van Een Millioen, in tien Seriön, ieder van Honderd Duizend Gulden, werd gevormd. De verzekerden hadden alzoo de keuze, öf zich tegen vaste premiën bij de Naamlooze Vennootschap öf bij de Onderlinge Maatschappij te verzekeren. In Holland bedraagt thans nog de som der onderlinge verzekeringen circa 25 millioen gulden, en daar deze naar de regelen van onderlinge verzekering zeker verlies pro rato te dekken heeft, zoo bood dit bedrag inderdaad der Maatschappij een guarantie op het verlies tot zeker bedrag aan. Ten einde deze verhouding ter kennis der verzekerden te brengen, bevatten de polissen de zinsnede: *ondor gua//rantie der onderlinge Verzekering-Maatschappij DE ADEirLAABL met een verzekerd kapitaal van 24 millioen gulden.&quot; Zelfs deze ln zich zelven onschuldige volzin heeft wantrouwen gewekt. Men heeft zich niet ontzien, de zaak voor te stellen, als of 24 millioen Maatschappelijk kapitaal, de verzekeringen der Maatschappij guarandeerden, om daardoor het publiek te misleiden. Üe personen die deze verklaring te berde bragten, leverden daarmede een bewijs hunner groote onkunde (Dummheit). De Hollandsche wetgeving is zeer streng op de nakoming der verpligtingen van onderling verzekerden en eischt onvoorwaardelijk bijbetaling. Daar nierdoor de verliezen ten minste ten deele, door de op deze wijze verzekerden gedekt worden, ligt hierin een waarborg zoowel voor de bij eene vaste premie verzekerden, als voor de Aandeelhouders. Als een man van ervaring, die het assurantiewezen hooger stelt, dan eene broodwinning voor Directeuren en Beambten, die zich met de studie dezer aangelegenheid onafgebroken bezig houdt, en de belangen daarvan zooveel mogelijk tracht te bevorderen, door zelf een Hollandsch Assurantie-blad te redigeren, konden de zwakke zijden van het Hollandsche Assurantie-wezen aan den Heel- &apos;VEESCHUUR niet verborgen blijven. Hij stelde het «ch ten doel, ln zijn blad, waarvan hij&apos;zich openlijk als Hoofd-Redacteur heeft hekend gemaakt, do gebreken van verscheidene maatschappijen bloot te leggen, en het publiek te waarschuwen zich voor onsolide inrigtingen te hoeden. Het natuurlijk gevolg hiervan was een eeuwige haat van hen, wier handel en bedrijf hierdoor in het licht werden gesteld en die uit gebrek vim andere eerlijke wapenen, hare toevhigt tot verdachtmaking moesten nemen. Onbekommerd hierover, vervolgde de Heer V. het doel, hetwelk hij zich ter bereiking had voorgesteld. Het blad vervolgt nog heden, na een zesjarig bestaan, dat zelfde doel. VERSCHUUR staat nog heden,_na een elfjarig bestaan, aan het hoofd zijner Maatschappij. _ Langdurige ervaringen hebben hem tot overtuiging gebragt, dat slechts eene &apos;groote, met Aandeelen werkende Maatschappij, het publiek genoegzamen waarborg kon bieden, en deze overtuiging bragt hem tot het besluit, de Maatschappij van 1862 te reorganiseren en het kapitaal in verhouding van den werkkring dien zii wenscht aan te vangen, met een daarmede gelijk staanden waarborg te verhoogen. Hij stelde het kapitaal op tien millioen gulden, verdeeld in vijf seriën, elk van twee millioen gulden, waarvan vooreerst slechts de eerste serie tot uitbreiding van den werkkring zoude worden uitgegeven; maakte nieuwe statuten, waarvan de groote juistheid niet genoeg to roemen is, en verwierf daarop de Koninklijke goedkeuring bij besluit van 14 April 1866. Natuurlijk steeg met den vooruitgang van den Heer VEESCHUUR ook in gelijke mate de woede zijner tegenstanders.. Onder het bij den handel gebruikelijke «sans prcjudice&quot;, werden ongunstige informatien gegeven. Waarom?&apos; omdat hier een vriend of bloedverwant van den berigtgever welligt zijn bestaan door het welslagen der plannen van VERSCHUUR bedreigd zag, of wel uit een aangeboren tegenstand voor alles wat nieuw is. Men waagde het niet open op te treden om de statuten of de Maatschappij te critiseren. In het algemeen werd gezegd: //de Maatschappij betaalt niet&quot; — of *liet Maatschappelijk kapitaal is met aanwezig.&quot; Wax het eerste betreft, zoo&apos; moge iemand optreden en bewijzen, dat de Maatschappij tot heden hare verpligtingen niet nagekomen is; ten aanzien van het tweede punt, verwijzen wij naar de nommers van de Nederlandsche Staats-Courant van 22—26 Junij van dit jaar, welke officieel aantoonen, dat tot 26 Junij het ingeschreven kapitaal ./ 703,820 bedroeg en het daarop gestort_^22l,942. Dit alles Is officieel ter kennisse van elk in het Staatsblad geplaatst; voor een opzettelijk ontkennen hiervan weten wij geen woord te vinden. Na hiermede, naar wij gelooven, bewezen, te hebben, dat de Maatschappij DE ADELAAR te Amsterdam met regt aanspraak kan maken op een onbeperkt vertrouwen van de zijde van het publiek, willen wij nog eenige bijzonderheden omtrent de inwendige inrigting dezer Maatschappij daaraan toevoegen. Was de Maatschappij zoo onsollde, als de in het duister verscholen tegenstanders haar bestempelen, zoo moet de Directeur VEBSCHÜUE er zich het meest op toeleggen om (onbekommerd omtrent de gevolgen), de grootst mogelijke premiën te ontvangen en dan zijne buitenlandsche agenten aan te bevelen, om alle aangeboden verzekeringen voetstoots aan te nemen. Het tegenovergestelde heeft echter plaats. Men kan veeleer aan de instructien van den Heer V. het verwijt rigten van te angstvallig te zijn. Het maximum der op één post te verzekeren som is kleiner, dan ergens bij eene andere, op dezelfde grondslagen gevestigde Maatschappij, en zelfs van deze in verhouding kleine sommen wordt geregeld een gedeelte gereassureerd, om daardoor het gevaar voor de Maatschappij te verligten. Ook in de keuze der risico&apos;s heerscht de grootste voorzigtigheid, en vele risico&apos;s dle andere Maatschappijen zonder bedenking teekenen, weigert DE ADELAAR. Dit zal genoeg zijn, om den werkelijk soliden grondslag der Maatschappij, even als dle van haren Directeur, te bewijzen. DE ADELAAR is de eenige Maatschappij in Holland, die hare rekening en verantwoording geheel uitvoerig uitgewerkt, publiek maakt, en deze door afzonderlijke afdrukken voor ieder verkrijgbaar stelt, zelfs voor de met haar concurrerende Maatschappijen. Het mag voor de strenge keuze der risico&apos;s spreken, dat op alle herverzekeringen van 1862 tot 1865 niet een enkele brandschade is gevallen, en dat niet onbeduidend is gereassureerd, bewijst de daarvoor betaalde premie, die in 1865 ruim ƒ 9000 bedroeg. Uit de in N°. 280 van de Assurantiebode van 10 November 1866 openbaar gemaakte staten, blijkt dat in dit jaar tot 1 November, 7091 nieuwe brandverzekering-polissen, mot eene verzekerde som van ƒ29,898,594.90, zijn gesloten, een teeken dat het der Maatschappij niet aan vertrouwen bij het Publiek ontbreekt. Hier spreken cijfers, waartegen zich niets laat aanvoeren. De ongemotiveerde aanvallen op deze Maatschappij ontstaan dus uit vijandschap tegen haren Bestuurder, en deze vijandschap vindt weder haren grond ln het consequent doorgezette doel des Heeren VEESCHUUB, om het veld van het Hollandsche assurantie-wezen van het vele daarop groeijende onkruid te zuiveren. Heeft men zich dit ten taak gesteld, dan moet men het zich ook laten welgevallen, daarbij door lIIIIMIM 11 IS TB W«K»ËN GESTOKEN. De Bedactie dezer Courant is gemagtigd, ieder die daarin belang stelt, den naam van den steller van dit artikel te noemen (welke niemand anders is dan A. A. VON HARLESSEM). Amstehdam, 10 Februarij 1863. Dc Directeur-Generaal der Universele Assurantie-Maatschappij DE jiDELAAR, (3770) F. VERSCHUUR Pzn.</p>
</text>
