<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HET DESPOTISME is altoos gereed om revolutionair te noemen, ieder die de volksvrijheden verdedigt. Kiezers, laat u niet verschalken door de naamlooze pamphletten, die, allen uit dezelfde fabriek afkomstig, ude keus van&apos;s JACOB aanraden. Overweegt de parlementaire antecedenten van Mb. Jl. HEEMSREIiM ÏSzïn. , die, onvermoeid werkzaam, nooit een hem dikwerf aangeboden ministerielen zetel heeft willen aannemen en, de zaken op zich zelve beoordeelend, vele maatregelen ook van conservatieve kabinetten ondersteund heeft. Weert een partijman als &apos;s JACOB en als gij ons voor verzwaring der miliiiepligtigheid en voor nieuwe leeningen wilt bewaren, stemt als één man Mb. J. HEEMSKERK Bzn. (3924) KIEZERSVEREENIGIISG .Jt Mm TmmmMM. Bij de verkiezing van een Lid voor de Tweede Kamer der Staten-Generaal, op 13 Februarij e. k., wordt door de Vereeniging aanbevolen de Heer Mn. E. H. &apos;s JACOB. Het Bestuur W. v. d. VLIET. E. LINTELO DE GEEE. /arnm G. SCHIMMELPENNINCK Jzn. (3520) H. C. CEUYS. . J. A. MOESTEE. &quot;vërëëSigingT&quot; BEGT VOOR ALLEN. In de heden gehouden Vergadering dezer Vereeniging is met eenparige stemmen besloten, om bij de verkiezing van een LID voor de Tweede Kamer derStaten-Generaal op Donderdag 13 dezer, als CANDIDAAT ten zeerste aan te bevelen, den Heer Mn. E. H. &apos;S JACOB. Amsterdam , Het Bestuur der Vereeniging, 8 Februarij. 1868. J. A. ALBERÜINGK THIJM, Voorzitter. Mr. J. J. W. VAN DEN BIESEN, (3626) Secretaris. BEPROIiTIAffIIDDI! In den vorm van POERER, van een ervaren Med. Doet., wordt bij alle Maaglij clen van welken aard ook, bij Maagkramp, Zuur, Benaauwdheden en Opzettingen na den maaltijd looze en werkelijke Brakingen, Maagzwakte, enz. met radicaal genezend gevolg aangewend. Op franco aanvraag met het bedrag bij A. HOOGENBOOM, Boekhandelaar, Beestraat te Amsterdam, volgt franco toezending door het geheele Bijk. Brijs enkele flacon ƒl, dubbele ƒ 1.80. ___J3S4°) BIËRH ALLE DE ZON, 110ZENBOOMSTEEG, E 355. Wordt voortdurend het echte NEDERLANRSCHE BEIJERSCH BIER verkocht ad 12 Cts. per glas. Tevens verkrijgbaar de meeste BIEEEN, DRANKEN, ververschingen, etc, tegen civielen prijs en prompte bediening. Ook zal in bovengenoemd Locaal op Zaturdag 15 dezer eeneBBLL ARR P ARTB Jplaats hebben, om fraaije prijzen. Heeren Habitués en Liefhebbers worden beleefdelijk verzocht daaraan deel te nemen. (3885) C. E, STEMLER, Boekhandelaar te Amsterdam, heeft uitgegeven en alom verzonden: HAMELS- ER SCHEEPYAARTSBERIGTEH. Eerste Jaargang, N°. 2. Inhoud : de Inschrijving ter bevrachting voor de N. H. M. Handelsberigten van: Saigoen , Buenos-Avres, Konstantinopel, West-Australie, enz. Scheepvaartbengten. Pruisische Havenkosten. Zandspit van Berdianski, de Baai te Kun-a--chee, enz. Stoomvaart. Telegramtarief. Goederenprijzen, Vrachten, enz. van verschillende Staten. Zout-, Steenkolenen Ijzervrachten van Engeland. Wisselkoersen. Schepen op reis naar Nederland, Advertentien, enz. Prijs per jaarg. of 52 numm. ƒ6, franco per post ƒ7. Uitgave wekelijks. . (3642)</p>
</text>
