<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>CMMMMMmmmwMMMMMMmmïMmmmMmmm 25-JAEIGE ECHTVEREENIGING VAN @ J. MUNNIKHUIS D. KMMAN. aMEE^E^2sSeptember 1867. (23451) 1 Bevallen van een DOCHTER A. J. KLEBER-ELLERKAMP. (23627) _Amsterdam , 29 September 1867. Bevallen&quot; van een ZOÖNTkC. ROOT, Echtgenoote van &apos; Amsterdam, 30 September 1867.^ B. MOERBEEK Jr. (23665) Bevallen van eene DOCHTER, SARA PRAEGER, geliefde Echtgenoote van 30 September 1866. L. CALISCH. Eenige Kennisgeving. (23666) Voorspoedig bevallen van eene DOCHTER ,„„ „.„•-,¦•_ -¦ i Mevrouw D. P. DE BOER , BAKKER. _Alkmaar, 29 September 1867. (23664) Na een smartelijk lijdeiTvan zeven maanden overleed&quot; hedenT in LOOS1 VaU rmm &apos;iaren&apos; °DZe dierbare Vader JOANNE3 Amsterdam, jj t LOOS 27 September 1867. uit&apos;aljer Naam. Heden overleed tot onze diepe droefheid, na eene langdurige en sleepende ziekte, voorzien van de laatste Sacramenten der Stervenfe^T 111?^,861&apos;606 Moeder HENDEICA EMERENTIA EEF-IEMEIJER Weduwe van HENRICUS FRANCISCUS BRUGMAN, in den ouderdom van 51 Jaren. Uit aller naam: Amsterdam B. H. C. BRUGMAN. 27 September 1867. (2366]) Heden werd mijn hart diep gewond door het overlijden mijner dierbare Echtgenoote LEA MORESCO, in den onderdom van 71 jaren na eene genoegehjke Echtvereeniging van ruim 36 jaren. (23671) Amsterdam-, 28 September 1867. LN. TORREB. Heden werd ons ouderhart diep getroffen door het afstervëTvan T?AiGngPTI-r0.nAZeArxTLle-veh?^en.* HENDRICUS FRANCISCUS NICO- L.AAS UUfeU AAN, in den jeugdigen leeftijd van ruim Vier Jaren na eene kortstondige Ziekte van Vier Dagen. A. HELSLOOT. Amsterdam, j_. E. HELSLOOT, 28 September 1867. Geb. VEENENDAAL. Strekkcndedit totjUgcmeene Kennisgeving. (23631) Moesten wij vóór 3 wekenlïët vèriïes&quot; betreuren&quot;van eene der twee~ hngen, ons pas geschonken, thans nam de dood den Vader wee en overleed mijn geliefde Echtgenoot GERARD LUCAS MARTENS* na een smartelijk langdurig lijden, in den ouderdom van pas 47 jaren tot diepe smart van mij en mijne Kinderen, waarvan drie nog te jong om hun verhes te beseffen. Amsterdam, 28 September 1867. (236G9&gt; Wed. G. L^MARTENS-WACHHORST. Werden wij den Uden der vorige&quot;maand verblijd met de geboorte van een Zoon, ons Ouderhart werd heden diep bedroefd, dewijl hü ons heden door den dood weder werd ontnomen. Amsterdam, b. E. DIEPERINK, 1 October 1867. , H. E. DIEPERINK-BOSCH. tanige Kennisgeving, zoowel binnen als buiten deze Stad. (23657) Heden overleed na voorzien te zijn geweest vah~dè~H. Sacramenten der Stervenden, onze waarde Vader en Behuwdvader EGBERT WOESTHOF, in den ouderdom van ruim 80 jaren. o- g H.OOH,N&gt; ,„_ Uit aller naam, 2o September 1867. C. WOESTHOF. Volgens begeerte van den Overledene zullen er geene uiterlijke teekenen van rouw worden aangenomen. (23398) T&gt;?edoü-°Terleed t?-t dieP? droefheid van mij, mijne Kinderen en Sw™™11,1111^6, g?hefde Echtgenoote MARIA NELETTA SLIGCHER, in den ouderdom van bijna 53 Jaren. Monkickekdam p. L. THIERENS, 26 Septembee 1867. Zeep-ièder Familie-Betrekkingen, Vrienden, Bekenden en Begunstigers ge lieven deze ook als bijzondere Kennisgeving aan te nemen. (23486)&quot; Na,.eene langdurige ongesteldheid ontsheiTheden middag, onze w^clljk lieTde„^fe Beh™d en Grootmoeder, Mevrouw de Weduwe W. J. MEE\£RS geboren DE LEEUW, in den ouderdom van Zeven en Zeventig Jaren en negen Maanden. Leerdam Uit aller Naam 27 September 1867. M. J. ME E VERS. Algemecne Kennisgeving. (23659) Heden overleed na een kortstondig lijden, totliëpTdroefheidvan raq.mqne Kinderen en Behuwd-Kinderen, mijn geliefde Echtgenoot j. a. uuubOHALk, na voorzien te zijn van de HH. Sacramenten der stervenden, in den ouderdom van 66 jaren en 7 maanden. „„ c/Y01&quot;5&apos; Uit aller Naam. 27 September 1867. Wed. J. A. GODSCHALK - KELM. Eenige en AlgemeenejXennisoevina. ¦ (23613) Na de ramp ons getroffen, door hetoveriïjden onzer geliefde Dochter den 23sten dezer, heb ik thans met mijne drie Zonen en twee Doch- S™,üe betreuren van mijne dierbare Echtgenoot JOHANNA DOESBURG, door eene hevige ziekte aangetast in den onderdom van 64 jaren en 8 maanden. Cuiesborg, 28 September 1867. J 23662)! HENDRIK CATHERINUS BELTJES.</p>
</text>
