<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>• ARTI ET MïGITIiE. HH. Leden der Maatschappij //Arti et Amicitiae&quot; worden verwittigd,&apos; dat de KUSTBESCHOUWINGEN, enz. weder eenen aanvang zullen nemen op Donderdag 3 October, des avonds ten 8 ure, op de groo+e Kunstzaal. De Portefeuille tot de eerste Kunstbeschouwing zal verstrekt worden door den Heer P. L. DUBOURCQ. Bestuurders der Maatschappij, De Secretaris, (23637) C. SPRINGER. DffiEGTEÜRËÏT der KONINKLIJKE NEDERLANDSCHE STOOMBOOTMAATSCHAPPIJ! adverteren, dat de Coupon der 5 pCt. Geldleeningen van 1862 en 1867, ieder groot ƒ 500,000, vervallende 1 October 1867, van af dien dag en voorts alle werkdagen, ten Kan-! tore der ASSOCIATIE CASSA alhier, en der HH. GEB. CHABOT te Rotterdam, en OVERKLIFT &amp; C°. te &apos;s Hage, zullen worden betaald. Amsterdam, 28 September 1867. (23629) EDAMSGHE GASFARRIËir~ Algemeene Jaarlijksche Vergadering van Deelhebbers, op Dingsdag, den Bsten October e. k., des morgens ten 10^ ure, in het Lokaal Eensgezindheid, Spui, te Amsterdam. Edam, 30 Sept. 1867. 3. H. VAN KOTEN. (23630) Directeur. &quot;WERKPLAATS GE¥RIaGDT Men VERLANGT TE HUREN, om terstond of later te aanvaarden, een LOKAAL of ZOLDER of iets anders, geschikt tot Werkplaats, voor een zindelijk vak. Vereischten zijn groote ruimte, en goed licht. Adres onder het woord: We.rkplaats, Bureau&apos; Handelsplaats. ___ (23646) Steller dezes, van. de P.G, fatsoenlijke Familie, gehuwd en 30 jaren oud, WENSCHTE, daar hij in zijne betrekking van af des avonds sa, 6 uur vrn heeft, zijne avonden nuttig te besteden Reflecterenden adresseren zich Iranco onder lett. M., bii den Boek-&apos; handelaar C F. STEMLEB, alhier^ (23644) DOOR VERTREK. MAR &quot;ELDERS uit de hand TE KOOP eene florissante &apos;WAGENMAKERIJf en een PAKHUIS tot berging voor Hout en Rijtuigen, in eene der volkrijkste steden van Noord-Holland, gelegen in het drukste gedeelte van de markt. Te bevragen met franco brieven onder letter A. S., b.fj de Boekh. HEBMs. COJTBR&amp; ZOON, te Alkmaar. (23604) Op een aangenaam Dorp, gelegen aan den R.-S.W., in de onmiddelijke nabijheid van Utrecht, wordt bij gegoede fatsoenlijke Heden, zonder K»naeren voor een of twee Dames of een Heer aangeboden f?0! 7„W T* Gazl^t. Kort en Bediening, Hnisselijk Verkeer en het gebruik van een grooten Tuin. Reflecterenden adresgeren zich franco onder de lett. K., bij den Boekh. C. VAN DIJK Langeviesteeg, te Utrecht. (23606) worden tegen hoog loon gevraagd bij G. J. THIEME, te Arnhem.______ (23622) TE HUUR OF TE KOOP ppn ruim droog PAKHUIS met Onderstuk, waarin Kantoor, en ïiar 7nirWs gelegen op eene der Hoofdgrachten dezer Stad. Aan- Tragen&quot;francof ester lett. W. 0., Bureau Handelsblad. 123581) j EEN BOfEIHUIS 6EÏRAA6D. »£v£Jï.eiluwe met liaren Zooll VRAAGT tegen November een «w»ENHUIS, groot 3, 4 a 5 Kamers, met Keuken , liefst in of nabij de Ilantaadje. Hierop reflecterende, wende men zich franco ondorjett. L. H., BureauJlaudelsblad. (23624) AffllTlE^ ,i,?i 9n/?,r,?eteekende maakt zÖBe geëerde begunstigers bekend, dat het faillissement van E. GROOT, gewoond hebbende in o-e naiverstaat, Locaal Dihgentia, met bovengenoemde firma sreene betrekking heeft. I*. DE GROOT, Restaurateur in de Zeven Kerken van Rome (23623) Warmoesstraat, J 69. lER&apos; VRAA^IETNÖVEIBER, in een R. C. gezin, eene KEUKENMEID van de R. C. Godsdienst, goed kunnende koken en werken. Loon ƒ 70.&apos; Briefjes franco onder lett. J. E. G., Bureau Handelsblad. &apos; (23620) &apos; Voor f 3.95 In plaats van ƒ ».So7 IOSAIEI KUNST-ALBUM MET 20 HEERLIJKE STAALGRAVUREN. INHOUD. Hertog Arnaud in den Kerker, Mr. H. C. W. Staring. — De Palmpaasch, W. J. van Zeggelen. — De Open Kerkdeur, Mr. H. Bogaers. — De Blinde van Jericho, S. J. van den Bergh. — Kinderen, B. Bennink Janssonius, een Huis te Rijswijk, J. Brester Az. — Langzaam gaat zeker, E. — EeHe Les bij het Spinnewiel, A. van der Hoop Jr&apos;sZoon. — De Boetvaardige bij &apos;t Kruis, Nicolaas Beets. — Onverschilligheid, Elliot Boswel. — De Dom van Keulen, B. P. H. de Kanter. — Een Avond op het Duin, P. A. de Génestet. — Ebba Niels, S. J. v. d. Bergh. — Aan &apos;t Venster, ***. — Jacob van Campen, A. J. de Buil. — Vader en Dochter, J. J. L. ten Kate. — Sonnet, S. J. v. d. Bergh. — Maria en Marta, B. Bennink Janssonius. — &apos;s Avonds aan de Zee, Estella Hertzveld. — Graaf Ploris Vogeljacht, W. J. Hofdijk. Bij elk dezer uitmuntende Diehtstukken is eene keurige Staalgravure van onze eerste Meesters. Dit bij uitstek fraaije Boek is op zwaar velin papier gedrukt in kwarto formaat net gebonden met vergulde rugtitel. ND. Er zijn ook enkele: exempl. in prachtige rijk vergulde band en verguld op snee, welke voor ƒ 5.25 worden afgeleverd. Voor f 4.?5 In plaats van ƒlB. DAPHNÉ, NEDERLANDSCHE POEZY, onder redactie van J. J. L. TEN KATE en A. VAN DER HOOP Jr&apos;sZoon. Zes Bundels met 28 Staalgravuren. Voor f 6.5© in plaats van f 2i. MEVR. BOSBOOM-TOUSSAINT, ALMANAK VOOR HET SCHOON&apos;E EN GOEDE, 10 JAARGANGEN VAN 1851 TOT EN MET 1860, in Prachtbandjes verguld op snee met 42 Staalgravuren. Voor jf ©.90 in plaats van ƒ 4. NAGELATEN EN VERSPREIDE GEDICHTEN van L. VAN DEN RROEK, met Portret en Facsimile en eene aanprijzende Voorrede van Mr. H&quot; BOGAERS, en schets van &apos;s Dichters leven, door H. MARONIER, Op franco aanvrage a contant (van buiten met een Postwissel) bii iJ.H.v. b, BEEK, RegnUersbreestraat, X 68, te Amsterdam. (23618)</p>
</text>
