<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KB. VAN DËR VIES en OTTO VAN DER VIES, Makelaars. zullen op DONDERDAG 24 OCTOBER 1867, des morgens ten 10 ure, in het Oudezijds Heeren-Logement, te Amsterdam, verkoopen: eene partij Wollen Katoenen, Linnen en Zijden MANUFACTUREN, in diverse Sorteringen, als bij Notitie te vermelden en te bezigtigen Woensdag 23 October. (23275) Terstond na afloop der Veiling van de Nederlandsche Handel- Maatschapprj, te Rotterdam, 4 October 1867, zullen nog worden Geveild: &amp; 32 KISTEN JAVA INDIGO, PARTICULIERE AANVOER, en zulks bij kavelingen als bij Notitie zal worden aangewezen. Nadere inlichting bij de Makelaars in Verfwaren. (23375) IN BRUSSEL TE KÖÖK een fraai TOEHUIS, in het Quartier Le&apos;opold, Rue de la Science Franco Brieven aan den Heer YERCRUYSSE, rue Sans Souci N°. 58&quot;. te Ixelles-lez-Bruxelles. (21786) 34 . BEVERWIJK via SPARENDAM en VELSEN. Ten gevolge van te verrigten WERKZAAMHEDEN wordt de DIENST tot nadere aankondiging GESTAAKT. (23650) jyH TE AMSTERDAM LIGT IN LADINGVÖÖi jg||§| PASSAGIERS EN GOEDEREN, naar Samarang* (direct), BATAVIA AANDOENDE VOOR PASSAGIERS. Het extra snelzeilend gekoperd eerste klasse CAMPAGNERARKSCHIP ,«««•» a«iii. ADMIRAAL DE RUITER, Kant. W. WITTING. De reeds zoo gunstig bekende inrigtingen van dit Schip maken hetaelve voor den overtogt van Passagiers zeer aanbevelenswaardig, en varende een geèxamineerden Doctor. Er zijn nog weinige Hutten disponibel. Adres DE CONINGH &amp; C°. te Amsterdam en P. A. VAN ES &amp; C«. te Rotterdam. (21719) JÉJÉ Passag-e naar JAVA jSJsrflß wordt aangeboden met het te Amsterdam in lading lig««a»H«raf gcnd snelzeilend eerste klasse CAMPAGNE-FREGATSCHIF jgjAjWMMOÏÏJff§r9 ( 1000 TON), Kapt. A. STSSINGII, reeds gunstig in de O. I. Passagiersvaart bekend door ruime en luchtige Hutten, afzonderlijke Kajuiten, Badkamers, enz., varende een geèxamineerden Doctor. Er zijn nog weinige Hutten disponibel. wfTd*?8 DE CONINGH &amp; C°. te Amsterdam en VAESEN &amp; STEIN¦n-AUb teJßotterdam. (21718) SPOftftYTOï ÏTIVf I KLEEF EN KEULEN. Vak • NIJMEGEN&gt; KLEEF EN KEULEN. Rotterdam naar Zevenaarlfinofa^ ir i „„„ „ (20702) AmsterdamnaarZevenaarffie&quot;^ en- £¦$ f-~» 10-40&lt; 22°- Nijmegen naar Kleef en Keulen &quot;&quot;i&apos;Só 6-50&apos; *•&amp; &quot;-10&apos; 235 !TP rTIITTR in Amsterdam, tegen I°. November 1867, voo: a L&apos;l* *ï ¦ AU UXI een deftig doch met talrijk gezin, een uit- ei ¦-I inwendig bijzonder net WOONHUIS, op den Singel bij de V-Schut e ; sluis, bevattende 1 grootere en 4 kleinere Kamers, waarvan 2 En s | suite, Dienstbodenkamer, Keuken, Wafervrijen Provisie- en een dit s- ¦ met hout bevloerden Voorkelder, 2 uitloopende Secreten, Pomp ei • Dwnwaterskranen, aanleg tot Gaz-Verlichting, enz. — Te bevragei e brj den Makelaar LOMANS, Boommarkt bij het Spui, F 72. (23514) - Een gehuwd JONG MENSCH van fatsoenlijken huize, wenscht n gaarne als COMMISSIONAIR voor eene Meel-Fabriek of voor cci n Handelshuis, tegen Provisie werkzaam te zijn tot het opnemen vai e Commissien. Brieven franco, onder de Letters H. H., bij den Boek ir handelaar A. TJADEN, Deventer. (23516) door BioWEMlimliiDl r wordt tegen primo November aanstaande, in het midden der stad IN HUUR aangeboden TWEE ONGEMEUBELEERDE KAMERS, zijnde Voor- en Achterkamer, voorzien van alle gemak ken, tevens zeer geschikt voor Kantoor. Aanbiedingen wordei . franco ingewacht onder lett. B. R. S., Bureau Handelsblad. (23522) , WOROTGÊVRAAëi^ e tegen Primo November e. k., als GOUVERNANTE Externe, vai - &apos;s morgens 9 tot &apos;s avond 8 ure, eene JUFVROUW van de P. G., vai positief Christelijke beginselen en zacht humeur, de Fransche taa - magtig en bekwaam tot onderwijzing van een Meisje van elf jaren en van een paar jongere Kinderen. Brieven onder lett. G., brj dei Boekh. 11. HOVEKER, Heerengracht bij de Wolvenstraat.. (23511) ! ; APOTHEEK. Door toevallige omstandigheden terstond uit de HAND TE KOOI eene APOTHEEK, welke gedurende veertig jaren een goed be&quot; staan heeft opgeleverd en zonder concurrentie is, tegen een zeei ? matigenprijs. Te bevragen liefst in persoon of met franco brievei 1 bij J. NEDERVEEN, te Hulst. (23530) ; ALOIS stüchlm7¥prm67 Expediteur — Commissionair — Incassering van gelden. De BRENNER-SPOORWEG is op 21 Augustus voor het verkeer geopend. Naar aanleiding hiervan neemt de ondergeteekende de vrijheid, zich bij den Handel aan te bevelen tot het verrigten van hetgeen tot zn&apos;n werkking behoort. (23526) Gaarne belast hij zich met het incasseren van gelden voor wissels op binnenlandsche huizen tegen zeer laag gestelde provisie. raifiiiiPiii» COMEI - OFFEMBERG, voorheen ABO&amp;PIIiï: €4£MJgM, VERPLAATST van de PLANTAADJE, MIDDELLAAN naar de KERKLAAN, V 18* f. Portretten en Reproductien in alle grootten. EMAUX en PHOTO COULEÜH. De Duizende CLICHÉS door de vroegere firma vervaardigd, zijn allen steeds aanwezig, zoodat aan elke hernieuwde aanvraag, zoowel vergroot als verkleind, onmiddelijk kan worden voldaan. (23513)</p>
</text>
