<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVEBTEHTIEM. ~ RüSSISCHEIOIDSÏI Onder de Fondsen, welke de laatste vijf jaren het meest hebben geleden, maar thans zeer speculatief zijn, bekleeden OBLIGATIEN RUSSEN sde SERSE de eerste plaats (zie notering van 1 October 1863 tot October 1867). Russen sde serie. Wisselkoers. 1863 84 pCt. tegen 4 pCt. Hope &apos;enz., 77 pCt. 36V4 st. 1864 70 // 11 11 11 11 68 11 237/8 ;/ 1865 68% 11 11 u 11 11 ¦ 66% s 30 e 1866 60 n 11 11 » 11 53 &apos;s 29% // 1867 55% // s sus 57% n 321/2&quot;, • In aanmerking nemende, dat men van de bedoelde RUSSEN sde SERIE eene op den thans staanden koers, na aftrek der korting op den Coupon, 7Va pCt. Rente houdt als tevens bevoorregt met 2 pCt. jaarlijksche amortisatie door inkooping bewerkstelligd tot 1874, terwijl de dan nog in circulatie zijnde Fondsen door uitloting worden vernietigd; waaraan een avans van raim 26 pCt._ of fl. 260 is verbonden, kan het niet anders zijn of de Kapitalist, zich van hunne deugdelijkheid overtuigd hebbende, gaat bij voorkeur 5e Serie koopen of ruilen, tegen andere Fondsen, die op verre na niet zoo voordeelig zijn als deze. Wij twijfelen geenszins of do gegronde opmerking trekt de aandacht van Speculant en Geldbelegger, instemmende, dat een 5 pCt. Russisch Effect, waaraan zulke voordcelen verbonden zijn, voor slechts 55% ettelijke Procenten te laag en een vergeten fonds kan genoemd worden. (23576) EEN HANDELSHUIS. M^mëeis wm&amp;w9 W®lMmM§Ë* Directeuren hebben de eer to berigten, dat de TWEEDE SERIËN-TREKKING der Leening van 1867 zal plaats hebben op Dingsdag 1 October a. s., des Middags ten 1 ure, in het PALEIS VOOR VOLKSVLIJT, ten overstaan van den Notaris P. LOUWERSE. Heeren Aandeelhouders en Obligatiehouders wordt op vertoon hunner stukken toegang verleend. . , Amstebpam, September 1867. (23678) Refereerende aan de hier in voorkomende Advertentie zal de Ondergeteekende als AGENT-COiHÜHISSIONAfiR onder de Firma G. HOIJER &amp; C°. de Zaak voortzetten. Amsterdam, 1 October 1867. (23668) &quot;.BOïls. GEORG JSOSEPH HOIJER. DE NEDERLANDSCHE LOODIM Eiken Werkdag, voormiddags van 10 tot 12 ure wórden aan ons Kantoor, Geldersche Kade M 100, de op den lsten October e. k. vervallen COUPONS der Maatschappij betaald. Amsterdam, ©E DIRECTIE. den 28sten September 1867. (23642) . Mem DEPOT va» de a «=&gt; Bf anufacture IJiegeoise g tg d&apos;Armeg a Feu, de £&lt;iaxe et g d&apos;Exporïatioii, Société Anonyme a Lïège, CAPITAL SOCIAL 3,000,000 DE ffRANCS, is gevestigd op naam van den Ondergeteekende, in de Warmoesstraat, J 565, ten huize van den Geweermaker C. WUNNENBERG, die met den verkoop belast is, en alwaar steeds een groote voorraad van Wapenen voorhanden zullen zijn. (23619) &apos; S. D._SCS©IJER.</p>
</text>
