<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BKRIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 28 Sept. Heden werden uit de eerste hand afgedaan 25 v. Maryland Tabak, ex Mokanna. Granen: Rogge per 2250 kilo 122, 123 ffi nieuwe Limburger ƒ 315 per 2100 kilo 124, 125 ffi Marianopel ƒ 270. SCHIEDAM, 28 Sept. Garst: Verkocht 127/2 ffi Coursche ƒ 253 6/w. — Moutwijn ƒ 15.25; Genever ƒ 21.75; Amst. Proef ƒ 22</p>
	<p>ow-^ 2fLSept&apos; Boter Per -f y* vat lste kwal-/59 a 63, dito 2deƒ 55 a 58, dito per ©ƒ1.471/2 a 1.571/2- NIJMEGEN, 28 Sept. Aardappelen ƒ 2.70 a 2.90; Boter ƒ 1 02 a 1.10 per ffi; Kip-eijeren ƒ3.50 per 100 stuks. Vet vee, schoon aan den haak ƒ0.65 a 0.70 per ©. ANTWERPEN, 28 Sept. Koffij prijsh., vooral Domingo, waarvan echter weinig voorraad is. — Huiden: Sedert 8 dagen stiller In het geheel werden deze week verkocht 6837 stuks en op levering 1500 st. gedr. Buenos-Ayres. — Petroleum vast; wit gold fr, 54 a 55. Naar Rijst blijft eenige vraag; van Necransie werden 2500 b. per Euridice tot op nieuw hoogere prijzen verkocht. — Granen ferm prijshoudend, bij partij werd gedaan Poolsch Odessa Tarwe tot fr 39 a a 391/2 en bonte Konigsb. tst fr. 36i/2, Rogge van de Zwarte Zee gold fr. 261/2 a 263/* ent-r. AALST, 28 Sept. Hop: Aan de markt werden heden 300 zakken oogst 1867 verkocht in de prijzen van fr. 125 a 132. LONDEN, 27 Sept. Bij eenigen omzet tot de volle prijzen was de stemming voor Suiker vast; in het geheel werden deze week 4569 v. verhandeld. — Koffij flaauw, goed ord.Native 54.6, Plantation onveranderd. — Rijst iets hooger, 250 tons Ballam werden verkocht tot 11.9 en 100 tons, op lateren termijn, tot 11.3. Bovendien zijn ca. 1500 tons nieuwe BijSt afgedaan per het voorjaar tot 11 sh. voor Rangoon, 10.9 voor Bassein en 10.6 voor Aracan. — Van Peper werden 5 a 600 b. Singapore verkocht tot 3% p. — Salpeter ferm. Men heeft verkocht 2100 z. 5 a 3 © tot 18.7/2. — Van Banea Tin werden 7000 b. tot veilingspnjs gedaan. — Schotsch IJzer 54.3 — Lijnolie 37.9 a 38.— Palmolie 42 a 42.6.— Talh stil. — Aan de Granenmarkt werd vreemde Tarwe tot 1 sh. hooger verhandeld.</p>
</text>
