<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>5 PCT. MPOTHIK-OBIMTM. Meiat efeet alle g*. Het BESTUUR van de NEDERLANBSCHE DYPOTHEEI BANK berigt, dat de Coupons van hare Schuldbrieven, Seriën J 2 en H, vervallende 1 October 1867, betaald zullen worden Dingsdag 1 October aanstaande en volgende werkdagen, teAmsti dam ten Kantore van de Ontvang- en Betaalkas.&quot; Serie J met ƒ 21.87 i. u J 2 u ii 8.75. v K i&gt;n 15. —. Amsterdam, September 1867. (22326) enidMjEiissriiïG OP AANZIENLIJKE VASTE GOEDEREN. Als EERSTE HYPOTHEEK, tegen 4 pCt. rente, wordt g vraagd ƒ 300,000 op vaste goederen, ter waarde van rui IJ millioen gulden, of wel drie Kapitalen elk van ƒ 100,000 ied op één derde gedeelte der genoemde vaste goederen. Aflossing nad te bepalen. Gegadigden gelieven zich franco te adresseren, onder de Ie X. Y. Z., N*. 5, Bureau Handelsblad. (23025) éZÊ^ (MACHO» ZIEK Tl, j^rfifójiïföl*j&amp; BEDERF VAN HET BLOED, P^Sï^affl HUIDUITSLAG. Wylani f |Jr.raf Spoedige genezing en in het gefcei: M éTjßrVdn Prim^ieve of constitutiormelegieï en der beide seksen, door de BISCUITS DÉPURATIF! VAN Pr. OLLIYIEM te Parijs. In dit aangenaam en gemakkelijk geneesmiddel zijn de actieve bi finselen chemisch verbonden met de voedende bestanddeelen, wi unne vertering gemakkelijk maakt en oorzaak is, dat zij doordringc tot in alle organische vezelen, waar zij den wortel van het kwaa wegnemen, waaruit radicale genezing voortvloeit. Dit belangrijk resu taat, dat uitsluitend de zoogenaamd alimentaire methode van D OLLIVIEE, kenmerkt, zon door geen ander geneesmiddel onder d gewone pharmaceutische vormen verkregen kunnen worden. Nadat vier jaren lang* openbare Droelnemingen genomen en metlde besten uitslag bekroond waren, zijn de BISCUITS ©LLIVIEJ goedgekeurd door de Académie impériale de Médecine, geauthoriseerd doe de Regering, en is bovendien eene belooning van 24,000 francs toe« kend aan Dr. OLLIVIER. — De BISCUITS worden met goedg&lt; volg aangewend tegen alle ziekten, welke voortspruiten uit bederf va het bloed of uit scherpte der vochten. — Vooral genezen zij ze« spoedig de geheime ziekten, den huiduitslag, de scrofuleuse ziekte van welken ernstigen aard, van weiken vorm of hoe verouderd ooi herhaalde accidenten aan mond, neus, oogen en ooren, rheumatiek pijnen, jeukingen, roode vlekken in het aangezigt, enz. — Te Parij rue Pernelle, N°. 13. Consulten gratis met gefrankeerde brieven. (20675) HOOFD-DEPOT VOOR NEDERLAND: Bij de HH. H. H. ULOIH, Apoth. Zeedijk, te Amsterdaii DEPOTS Bij de HH. Apoths. VAN RENESSE e: J. L. F. G. SNABILIE, te &apos;s Gravenhage; VAN BERK te Nieuwediep; STRAATMAN, te &apos;s Bosch; v.D.KAMEE te Middelburg; CLOOS, in &apos;t Hang te Rotterdam; GROO TENBORST, te Utrecht; A. J. EAASEN, te Tiel; B TIMMERMAN, te Roermond; APPELBOOM, te Berger op-Zoom; GASILLE, teZiarikzee; J. S. &apos;LEEK/fi Groningen; BERGHUIS &amp; v. d. MOER, te Deventer STELLINGWEREE BEINTEMA, te Leeuwarden HASSELO, te Zutuhen; BOEKSNOOGBN, te Wonner veer. Brieven Franco.</p>
</text>
