<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>| &quot;C. XEHLEIBRIIK, i Damrak, 11137. Ruime sortering in GEGOTEN en GESLAGEN KAGCHELS* - HAARDEN. FORNUIZEN en verdere WINTER-BENOODIGDHEDEN. SOLIEDE CONSTRUCTIE, VASTE PRIJZEN. (23570) UIT DE HAND TE KOOP: _ JOO stuks lepen ZEËUWSCHE STAMMEN, die gewaterd znn, van 13 tot 20 duim dik over kruis; gezaagd lepen PLAAT» HOUT. van 1 tot 4 duim dik, voor zeer billijke prijzen. Adres A. A. WINKELMAN, op den hoek van de Leliestraat bii de Prinsengracht, MM 212, ten huize van B. VOLKER. (23532) 1 Zij, die geneigd zijn gedurende eenige achtereenvolgende dagen &gt; van &apos;s morgens 9-4 ure eenig SCHRIJFWERK TE VERRIGTEN, kunnen zich met franco brieven aanmelden bij de Boekhandelaars J. H. bn G. VAN HETEREN, Hartenstraat alhier, onder lett. H. S. Vereischten zrjn Prot. Godsd., goede hand van schrij. ven en accuratesse, alsmede bij wien omtrent eenen ander geïnformeerd kan worden. (23539) i TOON f 70. 3 Men verlangt met Nevember e. k. in een Klein, maar Burgerlijk 3 Gezin eene DIENSTBODE, P. G., tusschen de 25 en 30 Jaren ï oud, goed kunnende Koken en werken, tegen een loon van ƒ7O r &apos;s Jaars. Diegene alleen zullen in aanmerking komen, welke minstens een jaar in dezelfde betrekking zijn werkzaam en goede Getuigenis kunnen overleggen. Men adressere zich onder lett. A„ franco bij den Boekh.A.C.ROLFF,Utrechtschestraat,ZB4l. (23571) In een BOEKWINKEL wordt gevraagd: Een Flinke JONGEN, • g°ed Schrijven en Lezen kan en van goede Getuigenis is voorzien. Adres met franco Brieven of in Persoon bij den Boekhandelaar C L. BRINKMAN, Hartenstraat alhier. (23573} J.A^EnfflwlSiïMnT WijkD. jBI JN&quot;IS. GEEFT OENIEUW-^g MODEL fiONDbranoermetßPLATTE PIT. ..Pjüürj^ervinding mÜ gebleken, zijn bovenstaande Gebreveteerde RONDE PETROLEUM-BRANDERS de eenigste, die alle i vroeger bestaande overtreffen door hunne lichtkracht, hoogsteen- V°m ge behandeling en zuinig branden. Meest bestaande Lampen kunnen en worden door mij met deze branders veranderd. Tevens is voorhanden eene ruime keuze van de Nieuwste Model- Jen PETROLEUM-LAMPEN, GAZ-KROONEN, LUSTERS en verder alle artikelen tot het vak behoorende. PRIMA KWALITEIT PETROLEUM per Fust. en Kannenmaat verkrijgbaar. Ook beveel ik mij beleefdelijk aan tot het daarstellen, vernieuwen en uitbreiden van Gazleidingen. Winkeliers kunnen op franco aanvragen Prijscouranten bekomen. J. A. VERKERK, P 3621) Choorstraat, te Utrecht.</p>
</text>
