<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>jféjjjk Passage naar JAVA. jMjeÊWr Het buitengowoon snelzeilond CLIFPERIREGAT&apos;JEJLMCT RA9 Gevoerd door Kant. P. H. LANDWEER. gunstig bekend door voortreffelijke Inrigtingen voor Passagiers, varende eenen geè&apos;xamineerden Doctor en eene melkgevende Koe. zal met den meesten spoed voor de reize naar Java worden uitgerust. Voor nadere Informatien adres bij de Cargadoors D&apos;ARNAUD &lt;J&apos; C* te Amsterdam. (23560) JÜ HAAUt MAPËILS g&amp;ygfe LIGT IN LADING: HET ITAIIAAHSCH BRIKSCHIP dIUJLimTTA9 Kapt. R. LONGOBARDO. Adres: De Cargadoors HAGENZIEKER j- C°. (23205) j* Maar RIGA ____j_J§ liijt te AMSTERDAM w Lading: Het Pruisische GAL.IOOTSCHIP Alj WI MM9 Kapt A. &quot;BETTE. Adres bij de Cargadoors VAN DER WOUDEN &amp;- LUEER. (23545) JA jfaar STETTUS iHn ll?t&apos;te AMSTERDAM in Lading: Het Pruisische BRIKSCHIP GOTTWMËMJ3JD 9 Kapt fl&apos;. F. JUNG Adres bh&apos; de Cargadoors VAN DER WOUDEN &amp;LUBER. (23546) wijs MJ!ï- en Wilft- Wm STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ. Stoomboot willem iil WINTERDIENST, beginnende op 1 October lseï. In correspondentie met de treinen van de Rijn- en Staatsspoorwegen te ARNHEM. Dagelijks . BEHALVE VRIJDAGS : Van NMiiIEGEM, &apos;s morgens 7 uur, &apos;s namiddags 1.45 uur. s ARiXHEIH, voorrn. 10.15, &apos;snamidd. 5.45 (na aankomst der treinen). a__fl_Jte. VRIJDAGS van NIJWIEGEN &apos;s morgens 6 uur. JjpSgF r ARAHEffI &apos;s namiddags 2.30 uur Nltmegek, 25 Sept 1807. (23433) DE BIRECTIÊ. tSfe^ et StoomschiD WËÊBÈÊ&amp;EILLEM I&apos; vertrekt van AtSKTü ««»« ~C?™^ HAMBURG WOENSDAG 2 OCTORFP AM naar De Goederen kunnen dageliiks tntintAT tB&apos;, r bezorgd;later dan voormeld! Skl™\LelJT-™\h°*ri vorden Allen, die iets te vorderen hebben van, schuldig zijn aan of onde aich hebben, bohoorende tot den Boedel en de Nalatenschap van dej Heer JACOB STOEPMAN, in leven Scheepstimmerman te Amster dam, en aldaar 28 Augustus 1867 overleden, gelieven daarvan opgav te doen vóór den 15den October 1867, ten Kantore van den Notari Mr. C. J. DIEMONT, te Amsterdam, Heerengracht bij de Oude Spie gelstraat, XX 145. (&apos;23457) Ter voldoening aan de Wet wordt aangekondigd, dat bij een ACTE, den 12den Augustus 1867, voor den te (Amsterdam geves tigden Notaris Mr. CHRISTIAAN JOANNES DIEMONT ver leden, gewijzigd zijn de STATUTEN van de aan den Helder geves tigde Naamlooze Vennootschap: &apos;DUINWATERLEIDING-MAAI SCHAPPIJ VAN DEN HELDER EN HET NIEUWE DIEP,&quot; ei dat die Acte, op het Ontwerp bewilligd bij Koninklijk Besluit vai den 24sten Junij 1867, N°. 70, met dat Besluit is geplaatst in d Nederlandsche Staats-Courant van den 15den en 16den Septembe 1867, N&quot;. 219. (23488) ECHT BEIJERSCH BIER nit de Nederlandsche Brouwerij, a 12 Cent het Glas, 20 Cent pc: Flescn, bij de 6 Flesschen 19 Cent. A. C. VAN BEEK, (23475) Bloemgracht hoek 2de Leliedwarsstraat, MM 41. MÏim ~~ Eene zeer gezonde Weduwe,. 10 dagen geleden vooi de eerste maal bevallen, oud 23 Jaren, ZOEKT een&lt; MINNEDIENST. Franco informatien te bekomen bij Dr. WINKLER, te Vianen. (23493) TÏT KOOP eene partij KATOEN-PITTEN-OLIEDROES, van p. m. K a 20 mille Ned. Ponden. Zij die hierop reflecteren gelieven mei franco brieven Prijsopgaaf te doen onder het woord: Katoendroes, Bureau Handelsblad. (23262) J. KRIJGSMAN, Makelaar, zal op WOENSDAG 23 OCTOBER 180 J, des Avonds ten Zes Ure, in het Lokaal het Ondezijds Heeren-Logement, ten overstaan van den Notaris G. LEEFKENS, in veiling brengen: N° 1. Het proper betimmerde HUIS en ERE, met TUIN, in de Kerkstraat tusschen de Vijzelstraat en nabij de Reguliersgracht, AA 725, groot 99 Ellen.—N». 2. Twee kapitale PAKHUIZEN en ERVEN, genaamd het Fortuin en de Arke Noach, naast elkander, aan de Heerengracht tusschen de Korsjespoort en Romolenstegen, S S 220 en 221; te zamen groot 1 Roe, 95 Ellen. — N°. 3. Een HUIS en ERE, met apart verhuurd wordende Boyenwoning, in de Zaksteeg bij de Lange Keizersdwarsstraat, O 211, groot 36 Ellen. — N°. 4. Een HUIS en ERF, met apart verhuurd wordende Benedenwoning, Plaats en Tuin, in de Utrechtschedwarsstraat tusschen de Utrechtschestraat en den Amstel, Z 344, groot 65 Ellen. — N°. 5. Een HUIS en ERF, met apart verhuurd wordende Benedenwoning en Plaats, als voren, in de Utrechtschedwarsstraat, Z 360, groot 45 Ellen. — En N°. 6. Een HUIS en ERF, met apart verhuurd wordende Benedenwoning, als voren, in de Utrechtschedwarsstraat, naast N°. 5, Z 361, groot 39 Ellen. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, als mede op den Verkoopdag, van 1 tot 3 ure. De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den dag der Veiling, des voormiddags. ter lezing liggen ten kantore van gemelden Notaris G. LEEFKENS, op den N. Z. Voorbnrgwal bij de Kolk. (23472) T. HEEREBAART en A. P. HOOGENSTEYN, Makelaars, zullen op Zaturdag den 12den October 1867, des Middags ten 12 ure, in de Herberg de Vrije Handel te Ouderkerk aan den Amstel, ten overstaan van den aldaar residerenden Notaris H. J. VAN MENS in veiling brengen: Een &apos;WINKELHUIS en ERVE, waarin vroe- I« »d»f onheugelijke jaren eene BROOD- en KOEKBAKKERSAUiAIRE is uitgeoefend, thans ingerigt tot Winkel van allerlei aard, staande en gelegen midden in het dorp Ouderkerk aan den Amstel, gemeente Ouder-Amstel, Wijk B N. 117, kadastrale sectie C N°. 285, g-oot 2 roeden. Te bezigtigen Dingsdag en Donderdag van 10—3 ure. e Veilconditien zijn op den gewonen tijd ter lezing ten kantore van genoemden Notaris on Kopie derzelve bij den Makelaar J. HEEREAART, te Amsterdam. (22084)</p>
</text>
