<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENGEKOMEN.</title>
	<p>TEXEL, 28 Sept., W.; Hennette,Drijver, Bat.; vertr.7 Junij.-Elisabeth en Jacoba, Zwaneveld, id.; vertr. 16 Mei. - Vrouw Dieuwe, Feenstra, Londen. - Jan Freeseman, de Jonge, id. - 3 Broeders, Bijkerk, id. - Rosa Eüse, S., id. - Christine, Kamminga, Burnt-Eiland.- CoundoD, Johnson, Newc. - Emanuel Butcher, Walker, id.-Georgo Smith, Marehall, Sunderland. - Grange, Gracer, id. - Alpha, Thompsoh, id. - Vertrouwen, Moesker,Middlesbro.-Whim, Smith, Yarmouth. — Gisteren nog: Augusta Mathilda. Grönwold, Odessa 1. v. Falmouth. — 29 Sept.; Nederland &amp; Oranje, Haasnoot, Tjilatjap vertr. 18 Junij; alles wel aan boord. - Ellen, Murphy, Baltim. - Ondine, S., Bordeaux. - Jantje, de Groot, Londen. - Catharina Visser, de Vreeze, Newe. - Venus, Boltitude, id. - Elisabeth, Ward, Sunderlaud. - Tomihig, S., lonmngen n. Londen als bijlegger ; met schade aan de machine. VLIE, 27 Sept., W. Z. W—W.; Margaretha, de Vries,Middlesbro. - Verwisseling, Munnix, Archangel. - Trouw, Wiardi, Frederikstad. — Ü8 Sopt.; Boreas, Munneke, Newcastle. - Abelina Kjerstina, Jorgenscn, Petersb. - Po Haan, Dekker, Riga. - Willem I, S., Hamb. HELLEVOETSLUJS, 29 Sent., W.—W.Z.W.; Seine, S., Bordeaux. - Wesley, Le Couteur, Jersey. - Ósborne, S., Lelth. - Harmony, Richmond, Newcastle. - Mathew Sr Arm, Wilson, Sunderlaud. - Seahorse, S., Hull.- Ocoan, Gunn, Vlissingen. BRIELLE 29 Sept., W. N. W.; Prins van Oranje, S., Duinkerken. - Waterioo. S., Londen. - Zealous, S., Harwich. - Sheffield, S., Grimsby. BBQgWERSHAVEN, 28 Sept., W.j Leaping Water, Mc&apos;Neilly, Akyab a. Rott. r. tsieuwert en Johan, Looze, Londen n. Dordt. - Vernon, Laverick, Newc. n. id. y 2J Septj Harmony, Wooter, id. n. id, - Albatross, Svendsen Sundswall n. id. ZIERÏKZEE, 28 Sept., W; Duo Fratelli, Costa, Nicolajeff n. Rott.- Alma, Lockeyer, Liverpool. - de Burger, Bartelso, Newc. - ïnje, Santjer, Bergen n. Brussel binnongesleept, met verlies van voortuig, boeg- SPGEESTÉMUNDE, 28 Sept; Jason, S., Rott. V.i?paiminAVEN, 28 Sept; Jantina Pietronella. de Boer, Flonsbur!?. Tt i KT P &apos;XHAGEN, 27 Sept.; Margaretha, Muller, Petersb. n. Schioü.m T,™ke GeCTdina, Wever, id. n. de Maas. - Hermanna, Pybes. id. n. dfw^-Thetis Bakker, id. n. de Maas. - Afina, Koops, id. n. de Weser. KROONS^D, H Sept.; Hendrika, Piebes, Antwerpen. - Grietje, Leg- epr, Liverpool. -Alphard, Puister, Newc. - Harlingen, Ploeg, id.-Con- Krrent, Teensma, id. - Piet Hein, Visser, id. - Maria Spes Mea, Vaalman, deopenhagen. - Zeemeeuw, van der Meer, Hamburg. Bij ALBAN&apos;SHEAD, 26 Sept.; gepasseerd: Nederland S- Oranje, Haasnoot, Tjilatjap n. Amst. DUNDEE, 27 Sept; Queen, S., Rott. AISLP?Oï:&apos; V S.ePt; Ueertjelina, de Boer, CarolinensieL bHiüLUb, 27 Sept; Palladium, Nesworthy, Nieuwe Diep. - Freüa, Fretworst, Amst - Geertruida, Stuit, Rott - Bjorke, Rasmussen, Zaand. - Hennette Ameha, Uffen, Londen. HCAbDI^&apos;21 sept.; Sirius, v. Rees, Amst. —22 Sept.; Oceanus, Springer, BILBÏO, 23 Sept.; Qniver, Gardner, Rott. VIGO, 21 Sept.; Joh. Elisabeth, Valom, Rott. DARDANELLEN, 14 Sept; Thornton, Carmichael, v. Taganr. n. Rotterdam.. — 15 Sept.; Souverain, Hellieseu, id. n. id. - Prince Fredr. Carl, Runge, ïd.n. id. &apos; CURACAO, 3 Aug.; Curacao, Takes, Amst. (vertrok 24 dito weder derwarts). VALPARAISO, 6 Aug; Wildeman, Driest, Buenos-Ayres. — 9 Aug.; Corneha Elisabeth, de Jonge, id. (vertrok 13 dito n. Tomé.) GALLE. 19 Sept.; Dageraad, Duinker, Newc. BATAVIA, 2 Julij; Kortenaer, Schucbard, Rott, 4 dito n. Samarang vertr. — 3 Aug.; Guurtje $• Maria, Flens Jhzn., Soerabaya, 9 dito naar Amst vertr. en 12 dito Straat Sunda gepasseerd. — 4 Aug.; Cornelia, Croese, Passaroeang, 9 dito n. Nederland vertr. - 5 Vrienden, Johan, Samarang. — 5 Aug.; Johanna Maria, Kleynenberg, Pauianoekan, 8 dito n. Nederl. vertr. — 6 Aug.; Soerabaya Packet, Olivier, 8 dito n. Soerabaya vertr. - Anna Digna, Lucas, Rott. - Stad Middelburg, de Vries, Middelburg. 11 dito n. Soerabaya vertr. - Cheribon, Reiniersen, Bremen, 12 dito n. Soerabaya vertr. —11 Aug.; Wilhelmina Sr Eliza, Wiersma, Yokohama. —12 Aug.; Californië, de Wijn, Londen. STRAAT SDNDA, 24 Julij; Despatch, Jones, Amst. n. Yokohama.—3l Juhj; Cornelia Adolphine, de Roever, Batavia n. Amst — 2 Aug.; Copernicus, Algra, id. n. Schiedam. — 9 Aug.; Admiraal de Winter, Dillqq., Singaporen. Londen.—l 4 Aug.; Maria en Elisabeth Bonier, Gardiffn. Singapore. HONGKONG, 4 Aug.; in lading: Pieter, Hoogerwerff, Bat. SHANGHAE, 2 Aug.; St Helena, Pille, Amoy. SWATOW, 5 Aug.-. in lading: Clio, Ruardi Bek, Shanghaï. SYDNEY (N.Z. W.), 24 Julij; JaneKilgour, Williamson, Bataria.</p>
</text>
