<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TERIjORSSW % Een MEDAILLON, ZONDAG-AVOND, gaande door de Nes, langs Rokin, Taksteeg, Kalverstraat, Dam, Nieuwendijk door de Gravenstraat. De eerlijke Vinder zal eene Belooning ontvangen. Adres Bureau Handelsblad. (23677) G. DE VRIES , A. NOOTHOUT, JACs. WENT Jr., D. FREES , G. C. DE VKIES, C. H. VAN ESSEN, D. BOEKE, J. E. DE VRIES en R. ADRIANI Jr, Makelaars, zijn voornemens op DINGSDAG 1 OCTOBER 1867, des namiddags ten 2 ure precies, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, in de Witte Zwaan, op den Nieuwendijk, publiek te veilen C*. 24000 H. P. GÜTTA PERGHA. (Directe aanvoer met diverse schepen.) Liggende opgeslagen als bij notitie zal worden aangewezen. (22953) SECOIDANTE. Op een INSTITUUT voor Jonge Jufvrouwen vraagt men ten spoe digste eene SECONDANTE. Lett. X. Y. Z., Brieven Francol Bureau Handelsblad. (23670) DIAKEMUS&apos; der HEUSTELD EVANGELISCH LUTHER- | SCHE GEMEENTE berigten, dat zij heden hebben verzonden eene Circulaire met uitnoodiging&quot;tot deelnoming aan de GODSDIENSTIG IHIJZIEHLALE VEEST VIERING in het Kerkgebouw hunner gemeente en ten voordeele harer Diaconie te houden op DOADEKDIG SS OCTOBER 1867, zijnde de3so-jarige Gedenkdag der Kerkhervorming. Onder leid ng van den Heer G. A. HEINZE zullen worden uitgevoerd: OUVERTURE over de Choraal-Mtlodie van PSALM 65. jr. c. boers. En DTE AUFERSTEHUNG. Oratorium. «. A. MEISKE. Terwijl de WelEerw. Zeer Gel. Heer Ds. 3. P. G. WESTMÖVV een Feestwoord zal uitspreken. Circulaires en Inteekeningbilletten zijn voor belanghebbenden voor zooverre die niet mogten zijn ontvangen op franco aanvrage verkrijgbaar bij de Heeren W. H. KIRBERGER, Rokin D 97. C. F. STEMLEB, Haarlemmerdijk TT 539. A. JAGER, Damrak H 110. J. H. TIELKEMKIJER, Vijgendam A 458. J. M. E. MEIJER, Heegracht hoek Wolvenstraat XX 205, en J. 11. &amp; G. VAN HETEREN, Hartenstraat XX 601. Amstebdam, 30 September 1867. Namens Diakenen der Hersteld Evangelisch Luthersche Gemeente, De Feestcommissie: 11. W. RESPütR Llzn., President. JOHs. BATELT, Secretaris. (23635) P. C. A. HAUSCHILD, Penningmeester. UTederlandscïié HAHDEL-lAATSGHAPPIJ. VEILING TE AMSTERDAM op DINGSDAG 20 OCTOBER 1867, van ongeveer 30,600 Bossen BINDROTTING, liggende te Amsterdam. 48,300 ii ii ii ii Rotterdam. De Directie geeft de verzekering, dat zij voor primo Maart 1868 -geene andere Bindrotting dan de bovengemelde partij«n aan de markt zal brengen. Amsteebam, 1 October 1867. (23651)</p>
</text>
