<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SGHÖÖL-ATLAS VAN t aijlye mmmw^m der aamde. .. In SS Gekleurde Kaarten. . Prijs 75 Ct. Bij G. THEOD. BOM, Kalverstraat ElO te Amsterdam, I.&apos; en alom op bestelling te bekomen. (22964) i wTt¥r¥lTl Bij voortduring te verkrijgen bij GEBRs. MARïüS, te Arnhem. Heeren Eigenaren van SUIKER-PLANTAADJES worden wel opmerkzaam gemaakt op het nut, dat dit ARTIKEL kan hebben in hunne Suiker-Fabrieken in INDIEN, daar hetzelve met het beste gevolg is aangewend tegen het lekken der Testen. Brochures en Inlichtingen worden op franco aanvragen gegeven. (23551) e &apos; WÊÊ ~rf^ e gerenommeerd ë~Ö. BEUKERS } M II BALANSEN I BASCULES 8 M worden uitsluitend vervaardigd en zijn te WÈjÊ bekomen in de Fabriek van Wis- en &apos;y &quot;™^ Natnurkundiee Instrumenten van &quot; »ISLf^ (20908) BECKEK &amp; BFDD3MGH, te Arnhem en o.a. bij hunne Agenten, de Heeren LANDEÉ S~ GLINDERMAN Industrieel Agentschap, Singel bij de Koepelkerk, L 689, te Amsterdam. JALOüTIÏH, ~ Verbeterde Constructie. Ook kunnen OUDE JfALDUSIËM met geringe onkosten volgens deze methode verbeterd worden. TJteecht. G. TAM TUSSENBROEK. Bestellingen worden ook aangenomen bij de Heeren VAM DE GUIHgTER te Amersfoort. «KAUSS — Middelburg. . (20909) COKMEH§SEIV - Mijmegen. &quot;~TB&quot;A WARfiH€HÏiïïr~ . De fijnste en geurigs te soorten -4 | THEE . t worden verkocht in g | J. D. JANSEN &amp; So.&apos;s S 3 ÏHEE-MAG AZIJN, *H • &quot; 21, g^Mg&apos;E&apos;SSAA&apos;g&apos;, Si, 2 ! | . TE &apos;8 ÜRAVENIIAGE. E &apos; 9 \ * Bij de Kist circa 40 kilo of 3/3 Kist circa 20 kilo, Francol? 1 door geheel Nederland. Fust vrij. (20875) 5 ÉGEEME GRIJZE HAREM SSEER. MÉLANOGÈNE, uitmuntend Kleurmiddel vanDICQUEMARE AiïrÉ.teßouaan, om de HAREM en den BAARD in een oogenblik in alle tinten te KLEITREM, zonder gevaar voor de Huid en zonder den minsten reuk. Dit KLEURMIDDEL overtreft alle tot dusver aangewende. Fabriek te Rouaan rue Saint Nicolas, 39. Dépót te Parijs bij L. LEGRAND, 207, rue Saint Honoré. Te Amsterdam bn ETIENNE en GRONNET. (2Q905) GEENE GRIJZE HAREN MEER! &quot; Het EAÏT CHAMTAL, het eenige door de Chemie goedgekeurde Artikel, om het Haar en don-Baard oogenblikkelijk in alle Kleuren te Verwen zonder het minste nadeel, en het LITBOPILE of vot-Vipterd EPILATCDIRE, met hetwelk men alle overtollige Haren verdrijft, zijn te bekomen a ƒ3 elk Artikel, bij J. P. RIETSCHI Amstel V 29. Brieven Franco. (20907) &apos; H ïï ÏLFDË~SÊ¥ÏêN E~ recommandeert zich bij voortduring als liet voedzaamste en het voortreffelijkste middel tegen alle soorten van HAARZÏEKTEM. Wordtmc-t I succes bij den Ondergeteekende en de bekende Sö Depothouders ver¦ kocht a f 1 per Flacon; sij zijn met mijne Handteekening voorzien. Amstekdah. ETIEMME, Coifeur Parfumeur. I (20906) Kalverstraat, E 271.</p>
</text>
