<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AOTIETEFUm ~lb eene COMfSTIIKBERS-AFFAIRE te Amsterdam, wordt tegen November gevraagd een TWEEDE BEDIENDE, van de f&apos; H Tml™FTOTFRdv--ette.r K ?lden Boek&quot; en Mwiekhaad J. ü. IIftLKEMEUER, Vijgendam, A 458. (23455) 3de Verificatievergadering in het faillissement van JA N SIEWERS, Huidenzouter en Winkelier te Edam, op Donderdag 31 Oct. 1867, ten 1 ure, in een der lecalen van het Huis van Justitie te* H°°ra» ter beraadslaging en beslissing over een aangeboden ACCOO.RD. De Curator, ___ (23518) Mr. G. VAN ROSSEM, Procureur. 2de Verificatievergadering in het faillissement van F. A. KRAMPS, Boekhandelaar te Hoorn, op Maandag 4 November 1867, des voormiddags ten 11 ure, in een der localen van het Huis van Justitie te Hoorn. De Curator, 051Ó) Mr. G, VAN ROSSEM, Pronnrenr. Ter voldoening1 £ai de wet wordt aangekondigd, dat in de Statuten van de NaamloöZe Vennootschap EREBIET-VEREESI*»IrYG, gevestigd te Amsterdam, Wijzigingen zijn gebragt, brj eene akte, dën 15den Augustus 1867 voer den te Amsterdam gevestigden Notaris Mr. ÖHBISTIAAN JOANNES DIEMONT verleden, en dat die akte, op het ontweru bewilligd bij Koninklijk besluit van den 14den Julij 1867, n°. 177 mst dat Besluit, in haar geheel is opgenomen in de Nederlandsche Staatscourant van den 13den September 1867, n°. 217. (23484 J In de nabijheid van den Buitenkant wordt tegen 1° November e.k- TE HUUR aangeboden.&apos; een HUIK met TUIS, voorzien van 3Kamers, Keuken, Kelder, Zolder, Water- en Gazleiding en verdere: femakken. Huurprijs ƒ 250 &apos;sjaara. Adres franco onder N. 25, ij den Boekhanuelaar C. F. STEMLEB, hoek Haarlemmerdijk en Singel_te Amsterdam. (23496) Tegen November e. k. wenschte zich eene fatsoenlijke Jufvrouw van middelbaren leeftijd gaarne geplaatst te zien als HUISHOUDSTER in een fatsoenlijk gran, daar zij door sterfgeval buiten betrekking is gekomen, hetzij hier of elders, daar zij de beste getuigschriften k*n overleggen. Briefjes franco onder de letters H. V. S. bij de Wed. J. B. V. HUVER, Nieuwe Leliestraat, M1i1_1gM23474) ~ MAATSCHAPPIJ TOT EXPLOITATIE WH STAATSSPOORWEGEH. w i a*&quot;» e it» ïkar s w. Den lsten October a. s. zal in werking worden gebragt de Winterdienstregeling op de volgende lijnen: Arnhera-Salzbergen en zijtakken, Zutphen-Zwolle-Meppel en Alaaelo-Enschede. Rotterdam - Eindhoven - Venlo - Maastricht en Eindhoven-Luik. De Winterdienstregeling voor HARLirSCEK-GROJSIKGEX wordt eerst den lsten November irgevoerd. In de dienst op de sectie RER4ÏËN OS» ZOOM-ROOSENDAAL zal voorloopig geene verandering worden gebragt. De aanplakbilletten vermelden de vertrekuren. Op alle Stations der Staatsspoorwegen is verkrijgbaar de officiële Reü&lt;?ids voor Nederland. 123523) RE PIRECTEE.</p>
</text>
