<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Sederlandsche Rolouien. GVERLAND-HALL (VN MARSEILLE). BATAVIA, 14 Augustus.</title>
	<p>Het Algemeen Overzigt van hit Nieuw Bataviaasch Handelsblad luidt als volgt: Men zal zich in Nederland geen denkbeeld kunnen maken van de zonderlinge gewaarwording, welke wij hadden bij het zien der eerste programma&apos;s van de uren van aankomst en vertrek van den eersten N. I. spoorweg. Die Stereotype locomotief met tender en dikken rookkolom in den halven cirkel van roode groote letters riep allerlei vergeten oogenblikken van ons vroeger leven onwillekeurig voor den geest terug. Samarang heeft dan den lOden zonder feestelijkheden het groote feest der openstelling van een spoorweg gevierd. Wanneer zal Batavia zoo gelukkig zijn? De Java-Bode deelt mede, dat de spoorweg naar Bnitenzorg ook zonder rente-guarantie tot stand zon kunnen komen, indien het gouvernement tegen kosteloos brievenvervoer het geld, thans aan den brievenpost besteed, aan de maatschappij afstond. lutusschen meldt hetzelfde blad, dat de firma Dümmler Sr o°. plan heeft te Batavia een tramway voor personenvervoer daar te stellen. , ? . , . „ Het voornaamste onderwerp der gesprekken is, zoo als men zica voorstellen kan, nog altijd de benoeming van den Heer Hasselman tot minister van koloniën. Men was op vreemde zaken voorbereid. Maar deze keuze overtreft alles. De Heer Hasselman bezit alle eigenschappen, welke noodig zijn om dit oogenblik geen minister van kolomen te worden. Het is veel te lang geleden, dat hij uit Indie vertrok, dan dat hij zich eenige heldere voorstelling zon kunnen maken van de toestanden en verhoudingen van den lateren tijd. Beter een norus homo, die alleen Westersche denkbeelden heeft, dan eenoverjarigen oudgast, wiens denkbeelden alleen Oostersch zijn, en die daarbij op de wijze, aan oudgasten eigen, meent het monopolie van wijsheid te bezitten. Bovendien heeft de Heer Hasselman, die volgens het Oude Batatiaasch Handelsblad een aangename waard en goed hombreur, maar geen man of business is, precies zooveel over Indie geschreven, als noodig was om te toonen, dat de portefeuille van kolomen hem zeer slecht is gedemandeerd. Intusschen blijkt uit eene derwlüV« benoeming, dat het ministerie de leus: wij blijven&apos; in 7Ün =Vtfn blijft voeren. Dat blijven is alleen mogelijk door nietsitL r\ | Heer Tnfamen heeft behalve vele geldLÏL^g^ï Inoische regering, welke,..zoo men zegt, van blijvendeien noo-st nadeehgen invloed zuleu zijn, maar waarvan de Kamer niets blmerkf heeft, aan het clubje conservatieven de dienst bewezen van de een g Uer-gans W»ral9 Wieling m M HÜwsterie-^er, diüSpj éer erfpachtwet,&apos; ongedaan&apos; te maken en nog wel met den schijn | alsof dit de schuld was van de liberalen. De Heer Hasselman is uitstekend bekwaam, om het figuur van Trakranen voort te spelen. Het is hoog spel, dat men speelt, en waarvoor men later zwaar zal moeten boeten. Onbegrijpelijk is het, dat de liberalen er geen einde aan maken. Er is hier zeer weinig voorgevallen. De berigten van Java loopen als gewoonlijk over diefstallen, brandstichtingen en onbetaalde crediteuren van den lande. Het geneesmiddel tegen al die zaken is duidehjk: geld en personeel. Maar de nieuwe regeling van het beheer van &apos;s lands financiën schijnt der regering ontzettend veel moejjelijkhedon te berokkenen en geeft althans aanleiding tot vreemde verschijnselen. Duidelijk heeft de plaatselijke commissie van igeneeskundig toevoorzigt te Batavia dat nu weder moeten ondervinden. Bij de nieuwe zamenstelling der departementen van algemeen bestuur heeft men de civiele geneeskundige dienst van de militaire afgescheiden en bij het departement van onderwijs, nijverheid en eeredienst ingedeeld. De militairo chef, die zich aan die nieuwigheid moeijelijk scheen te kunnen gewennen, ging niettemin voort met aan de plaatselijke commissie te Batavia bevelen te geven, welke hem natuurlijk werden gerenvoyeerd. Aanvankelijk heeft de regering dit geschil ten voordeele van de commissie uitgemaakt. Doch sedert heeft men, naar het schijnt, bedacht, dat de afscheiding der civiele dienst ten gevolge zal hebben, dat deze eindelijk eens behoorlijk zal worden geregeld, en dat daardoor vele uitgaven noodzakelijk zullen worden. Om dat te voorkomen, is men ijverig in de weer, zoo als men zegt, om in strijd met do duidelijke bepaling van de wet en met alle begrippen van ambtelijke hiërarchie te trachten, of het niet mogelijk zou zijn de civiele dienst onder den militairen chef te laten en dezen hoofdofficier die nb. den rang heeft van kolonel en ook wel eens generaal wordt, voor zooveel de civiele dienst betreft, aan den directeur ondergeschikt te maken. Te Djocjo en te Solo heeft men weder schokken van aardbeving fevoeld, waardoor eenige muren, die ten gevolge van de vorige aardeving stonden te waggelen, zijn omgevallen. Eene commissie heeft de vroeger aangerigte schade begroot op 31/2 millioen, en van de regering 3V2 ton aangevraagd. Van aardbevingen gesproken, de top van Java&apos;s hoogsten onruststoker, de Smeroe, heeft voor het eerst een bezoek van Europeanen gehad. Alfemeen dacht men, dat die 12,000 voeten hooge berg niet te belimmen was. Onder het geleids van zekeren Pa Rasido, die bij wijze van bedevaartgang naar een door hem op den berg gevonden Hindoebeeld jaarlijks den togt maakte, hebben de Heeren Dr. Schwartzbach, Vriesman en Heyting met eenige Inlandsche hoofden de gevaarlijke reis ondernomen, welke volkomen gelukt is. Het moeijelijkste gedeelte van den togt is het nederdalen van den top van den Aiek-Ajek (9000 voeten) over een smallen, steilen rug tusschen twee diepe ravijnen naar den voet van den top van Smeroe (7,500 voet). Des morgens te 71/2 ure was op den top de temperatuur 35° Fahrenheit.</p>
	<p>Hier te Batavia stelt men zich voor den algemeenen stilstand in den handel schadeloos door het bezoeken van de opera. De forte chanteuse bevalt zeer goed, terwijl ook de andere nieuwe artisten steeds meer blijken van goedkeuring verwerven. Van de regering heeft men niet veel belangrijks geheord. Alleen vermelden wij de benoeming van eene commissie tot het nemeit.van maatregelen, ter voorkoming van het overbrengen van gevaarlijke ziekten naar Indië, en een besluit tot afschaffing van de heerendiensten bij de werkzaamheden in de algemeene lands-pakhuizen buiten Java en Madura. De eerste maatregel komt juist, nu het gevaar van overplanting der koortsen van Mauritius gewekem is. Voorts zijn de inspecteur van financiën S. C. H. Nederburgh in Cheribon en de ambtenaar op non-activiteit P. C. Wijnmalen in Japara tot residenten benoemd. — Den 31 sten Julij il. arriveerde ter reede van Batavia het Ned. clipperfregatschip Insulinde, gevoerd door kapt. P. P. Duinker Jr., hebbende de reis van Nederland in 89 dagen volbragt Dit schip deed den wedstrijd met het van hulpstoomvermogen voorziene schip &apos;s Gravenhage, waarvan men de aankomst nog te vergeefs verwacht. De Insulinde zeilde den 2den Mei uit het Nieuwe Diep, ondervond bij den aanvang der reis voortdurend stilte en zeer flaauwe zuchtjes; den 4den Mei passeerde dit schip Dungeness en den 6den Kaap Lezard aan het einde van het kanaal. De &apos;s Gravenhage verliet Brouwershaven den 2den Mei, passeerde den 3ien Dungeness en den 4den &apos;s middags Goudstaart, zoodat dit schip den sden Mei &apos;s morgens vroeg bij Kaap Lezard geweest kan zijn. De &apos;s Gravenhage verliest daardoor de weddingschap van eenige Amsterdammers, groot ƒ12,000, die de Insulinde als eerstkomende heeft gewonnen. . Door den gouverneur-generaal van Nederl. Indie zfin de volgende boschikkingen genomen: Civiel Departement. Benoemd: Tot raadsheer in het hoog geregtshof van Ned. Ind. Mr. J. J. C. Gaijmass; tot 2ien subst-griffier bij dan raad van justitie te Batavia, . Mr. L. Th. Schoon; tot 3den subst.-griffier bq&apos; het hoog geregtshof van Ned. Ind., Mr. P. G. J. van Ghert; tot subst.-offic. van justitie bij den raad van justitie te Samarang, Mr. J. H. Bergsma; tot offic. van justitie bq den raad van justitie te Amboina, Mr. W. F. de Vogel; tot ambten, ter besch. van den resident v. Palembang, Mr. A. J. Redeker; tot ambten, ter besch. van den resident van Riouw, W. E. van Kervel; tot onderw. in het handteek. en landmeten aan de kweekschool voor inlandsche onderw. te Soerakarta, F. W. A. du Vignau; tot hoofdopziener bij het brievenvervoer te Batavia, J. J. Jonker; tot tijdel. 2den comm. voor de examinatie en likwidatie van de verantwoordingstukken en het afsluiten der begrooting, loopende over het tijdvak, voorafgaande aan den lsten Jan. 1867, L. E. E. Buflo; tot tijd. 3de comm. bij idem, A. H. Siermans en A. J. Bruckner; tot assist-resid. van Soekapoera tevens vendumeest. aldaar J. A. Hoorn; tot lid van de weeskamerte BataviaMr.Tn. SchuurmanJhzn.; tot 2den comm. op het bureau van den gouverneur van Sumatra&apos;s Westkust C. W. Barthold;tot3den comm. op het resid. kantoor te Pontianak H. Groeneveldt; tot buitengewoon substituut-griffier bij de regtbank te Meester-Cornelis F. Th. J. Coelen; tot advoc. en procureur bij het hoog geregtsh. van Ned. Ind., Mr. J. E. Hermij; tot 3den commies bij de algem. rekenk., P. Cobet; tot resident van Cheribon, Mr. S. C. H. Nederburgh; tot resident van Japara, P. C. Wijnmalen; tot kassier bij het vendu-depart te Samarang, J. H. Donkel; tot lid van de wees- en boedelkamer,teMakassar, P. C. C. Baron; tot pakhuism. te Palembang, C. F. Bisschoff; tot control. 3de kl. bij het binnenl. bestuur in de resid. Ambeina, F.A. Hennige -, tot lid bij de commissie tot onderst, van behoeft Christenen, gevestigd te Samarang, C. J. A. Abrahani de Melverda. Uagtiging verleend: Tot de uitreiking aan J. Clercq Zubli van eene acte van toelating tot uitoefening der genees- en heelk. practijk in de afd. Buitenzorg. Ingetrokken: Op verz.,de benoeming van P. Stekman tot ambtenaar ter beschikking van den resid. v. Riouw; de benoeming van S. Ohelo tot 2den commies op het bureau van den gouverneur van Sumatra&apos;s Westkust, en van J. L. Struwer tot pakhuism. te Palembang. Ontslagen: Op verz., eerv., de adsist.-resid. van Soekapoera J. J. W. Boers, de waterschout te Samarang L. F. Broersma en wegens ziekte de 3de commies op het residentie-kantoor te Pontianak D. Simons; eerv., de zoutverkooppakhuism. te Patjitan C. O. Coenraad; wegens vertrek, het lid bij de commissie tot onderst, van behoeft. Christenen, gevestigd te Samarang, Jhr. K. Graafland. Verleend: Een tweejarig verlof naar Nederland, wegens ziekte, aan den lsten comm. bq&apos; de algem. rekenk. H. D. Snabilié en aan den hulpprediker bij de Protest, gemeente te Benkoelen F. Kijftenbelt Militair Departement. Benoemd: Tot adj. bij den generalen staf, de kapt. der inf. G. C. E. van Daalen; bij de inf.: tot luit-kol., militairen komm. der Wester-Afdeeling van Borneo G. L. C. C. van Vugt; tot majoor J. B. du Puy de Montbrun; tot kapts. bij het 7de bat. F. J. Boom, bij net 14de bat. T. H. Pourchez en bij het garn.-bat. der W.-afd. van Borneo H. J. C. Janssen; tot Iste luits. M. Kerrebijn en E. A. A. Kluge; tot plaatselijk kommandantte Soerabaya C. L. St. A. M. de Roij van Zuijdewqn. Bevorderd: bij de artill. tot 1 sten luit. W. W. C. Suringar. Geplaatst: Bij het groot militair-hospitaal te Weltevreden, de offic. v. gezondh. 3do kl. J. P. Kloos; bq idem te Samarang, de offic. v. gezondh. 3de kl. H. H. P. Wielandt; bij de geneesk. dienst te Buitenzorg, de offic.v. fezondh. Iste kl. G. T. James. Bij de infanterie: bij het 6de bat. de kapt. .T. F. Renaud; 7de bat., de 2de luit. H. T. J. Klatt; 11de bat de kapt. C. T. de la Cham;l 3de bat. de 2de luit. G. Vink; garn.-bat. der Zuider- en Ooster-afd. van Borneo, de kapt. C. Preij. Overgeplaatst: Bij de inf.: bij het 1 ste bat. de luit-kol. A. J. E. Diemont, bq het 2de bat. de kapt. O. H. J. Muller en de Iste luit. C. J. Brusse, bij het 4de bat. de Iste luit J. E. B. ter Beek, bij het 6de bat de 2de luit J. M. E. van Swieten, bij het 11de bat. de Iste luit. C. H.Altenstein, bij het 14de bat. de Iste luit. W. F. de Wilde, b^j het gar.-bat der 2de mil. afd. op Java de Iste luits. P. J. Miltenburg en W. Vasseur, bij id. van Banka de 2de luit. J. H. Roqué, bij id. der Zuider- en Ooster-afdeel. van Borneo de lste luits. A.O.Bhem en M. A. Thieme, bq de garniz.-comp. van Timor en onderhoorigh. de 2de luit. S. P. Oudkerk Pool, bij id. van Bantam de 1 ste wit. L. F. van der Upwich, bij het subsist-kader te Batavia de kapt. L. de ¦ T^lï&apos; v-9 id-te Soerabaya de 1 ste luit. A. van der Straate; als adjunct!ïï!ï!!, W d? adn&gt;inistr., delstelmt-kwartierm.J. Valken als adspir.- Gronden de 2de luit.-kwartierm. A. J. Brandenburg van den j . Gesteld: Bjj de admin., op non-activiteit de sedert tot spijsverz. bq het f root milit. hospit. te Soerabaya benoemde milit. ambten. 3de kl. H. van en Adel; op non-activiteit de Iste luits. der inf. A. H. A. Reijers en Jhr. A. Wttewaal van Stoetwegen. Ontslagen. Eerv., de offic. van gez. 3de kl. B. J. Wagener. VerUend • Een tweejarig verlof naar Nederland, wegens ziekte, aan den offic. van gez. 2de kl. E. Benjamins en aan den maj. der inf. N. G. van Huffel.</p>
</text>
