<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Zaturdag 28 September.</title>
	<p>Naar men thans verzekert, zullen de Keizer en de Keizerin van Oostenrijk niet te Parijs komen, maar zich regtstreeks naar Gompiègne begeven^ — De maarschalk Serrano, die ïich te Biarritz bevond, is naar Spanje teruggekeerd. — Koningin Maria Christina is gisteren avond naar Madrid vertrokken. De Patrie verzekert, dat de reis der Koningin met de politiek niet in verband staat. — Men beweert dat de Heer Benedetti niet naar znjn post te Berlijn zal terügkeerön, vóór dat de Keizer van Oostenrijk Frankrijk weder zal hebben verlaten. — Met de wapening der forten in de omstreken van Parijs wordt nog steeds voortgegaan. — Dr. Véron, die den 27sten dezer alhier overleed, had den ouderdom van 69 jaren bereikt. Ten vorigen jare gaf hij nog: Nieuwe gedenkschriften van een Parijsschen Burger, in het licht. Véron was in 1845 de oprigter van de Revue de Paris en in 1851 in den Constituüonnel een der voorvechters van het Bonapartisme. — De brieven uit Italië melden, dat de regering een manifest aan de natie zal ngten, om haar gedrag te regtvaardigen; de vrienden van net ministerie stellen zich daarvan een gunstig resultaat voor. Intnsschen verwacht men, dat de wettigheid der arrestatie in het raUüinent ernstig zal worden bewist. t* ™£t.Z.6T^VwH1* dat Garibaldi geweigerd heeft zijn woord te geven, dat hij het eiland Caprera niet zal verlaten. Ten gevolge daarvan kruist een oorlogsvaartuig om het eiland, ten einde toezigt daarop te houden. — Alen verzekert, dat het gouvernement van Rome aan de Fransche regering heeft doen weten, dat het tot geen prijs de mogelijkheid eener eventuele interventie der Fransche troepen te Rome zal aannemen. Mgr. Chigi heeft er bijgevoegd, dat; de tegenwoordigheid der llaliaansche soldaten- op het Pauselijk grondgebied door den Paus zal worden beschouwd als een aanval op zijne onafhankelijkheid. — Men zegt dat do generaal Prim een manifest zal openbaar maken tot.regtvaardiging van zijn gedrag bij de laatste gebeurtenissen in Spanje. Dit manifest, gedagteekend van 25 Sept., is een antwoord aan hen, die het gedrag van den generaal hebben gegispt en het vreemd vinden, dat hij met ep het tooneel van den opstand is verscüghgh. i</p>
</text>
