<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>gEen JONG MENSCH, zoekt ten spoedigste EENE GOEDE GESTOFFEERDE KAMER, in de nabijheid van de Munt en de Botermarkt. Adres met fran* Brieven, onder Lett. T., Bureau Handelsblad. (1400)^, GEVALLEN TEnI_ANTORE VAN DE W». J. E. NEUHAÜS &amp; ZOON, DAMEAK, H 72, DE KAPITALE PRIJZEN VAN: ƒ20,000 •. op N°. 1862 „ 5,000 / „ 44* „ 2,000 t, „ 14873 „ 1,500 » „ 1316 S Aan bovengenoemd Kantoor zijn nog HEELE en GEDEELTEN va» LOTEN te bekomen. (1374) 262ste Staats-liOterij» Bij den Ondergeteekende is weder in de thans trekkende 2de klassj gedebiteerd op N°. 1862/20,000, N\ 7081/1000, N°. 14873 ƒ 200» N°. 445/5000, waar ook nog heele en gedeelten van Loten te v«f krijgen zijn. D. MEIJIER, Café Cristal, (1378) hoek Leidschestraat en Keizersgracht, X 721- GtÏmm:wm te iiEViafi //De overal hoorbare klagten over allerlei kwalen, het van jaartje jaar talrijker bezoek van bekende of nieuw ontdekte Badplaatsen, W aangroeijende getal kwakzalvers en geheime geneesmiddelen, de onff schiktheid van een groot gedeelte der mannelijke jeugd voor de mui&apos; taire dienst, de ongeschiktheid van vele moeders, om hare eigen&apos; kinderen to zogen, enz., enz., zijn zoo vele bewijzen, dat de ligchaffl*&apos; lijke toestand van het hedendaagsche geslacht betreurenswaardig i* De naaste oorzaak daarvan is gelegen in eene tegennatuuf&apos; lijke verpleging des Ligchaams, door ouders, onderwöj zers en eigene willekeur. Deze verkeerde behandeling nu vloeit vow uit onbekendheid met het menschelijk ligchaam.&quot; Dr. BOCK laat deze woorden voorafgaan aan zijn beroemd wer»; HET BOEK VAN DEN GEZONDEN EN ZIEKE&apos; MENSCH, geschreven met het doel om de menschen bekend * maken met hun eigen ligchaam, met de voorwaarden om gezond V blijven en lang te leven en hen los te maken van gewetenlooze kw»*&apos; zalvers. — Een debiet van bijna 00,000 Exemplaren heeft de&apos; Schrijver doen zien, dat zijn arbeid niet te vergeefs was. Eene Ho landsche vertaling, van de hand van Dr. DONKERSLOOT, ziet b* licht bij den Boekhandelaar D. B. CENTEN, te Amsterdam. W werk bevat 700 bladzijden, met 38 Houtgravures, kost ƒ 3.85, gc&apos; bonden ƒ4.25 en is op bestelling alom te bekomen. (1356) BEGRAFENIS ONDERNEMING. De DIRECTIE berigt bij deze, dat zij steeds blijft voortgaan mc&apos; het TER AARDE BESTELLEN VAN LIJKEN. zoo Binnc» als Buiten deze Stad, volgens vastgesteld Tarief, welke aan hull Kantoor verkrijgbaar zijn. De Directie: EGGERDINK &amp; C&quot;.. (1335) Kantoor: Korsjespoortsteeg bij het Singel, SS 76. f</p>
</text>
