<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GESTOFFEERDE KAMERS TE HUUR. In een net Toehuis, zonder Kinderen, in de omstreken van den Amstel en Utrechtschestraat, TE HUUR tegen billijken Prijs, Twee a Drie Vertrekken, zijnde VOORKAMER, fraai ZAALTJE en SLAAPVERTREK, uitzigt op de STRAAT en in den TUIN, modern gemeubeleerd en voorzien van eene goede PIANO. Hierop reflecterenden adresseren zich met geteekende franco Brioven, onder Lett. A N°. 3, bij den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam, A 458, te Amsterdam. (1346) ÜIT DE HAND TE KOOP: Een Nederlandsch TJALKSCHIP, groot 59 Zee- of 85 Bin&quot; nentonnen, met completen Inventaris. Met franco Brieven te bevra&quot; ten bij den Cargadoor A. SPEKMAN, Binnenkant, U 113, to msterdam. (1262) Men vraagt tegen Mei aanstaande op de Buitensingels of op een der Paden tusschen de Raam- en Wetering-Barrière, TE HUUR: Een HUISJE, met tweo a drie KAMERS of&apos; KEUKENTJE, TUINTJE of BLEEKVELD. Inclinerenden vervoegen zich onder Lett. C. K., met Franco Briefjes, met opgave van Huurprijs en waar gelegen , Bureau Handelsblad. (1255) TE HÜÜR tegan primo Mei o. k.: Een HUIS en TUIN. op de Keizersgracht bij de Regiiliersgracht, a f 600 &apos;s Jaars. Te bevragen met Franco Brieven bij den Makelaar H. HEIJE, op de Prinsengracht bij de Noordci&apos;dwarsstraat, AA 573. (1340) ATTENTIE S. V. P. In een KRUIDENIERS-WINKEL te Nijmegen, is met primo April a. s., gelegenheid tot plaatsing van éen BURGER JONGELING, ouderdom 16 of 17 Jaren. Adres met Franco Brieven, onder Lett. H., bij den Boekhandelaar ADOLF BLOMHERT, te Nijmegen. _. (1334) WINKELIERS. Liefst tegen primo Mei a. s. verlangt men TE HUREN in een der drukste Straten of Grachten van Amsterdam een WINKELHUIS, ter uitoefening eener nette Affaire. Aanbiedingen met opgave van huurprijs &apos;wordon franco ingewacht onder de Letters J. C. Bureau Handelsblad. (1321) In het beste gedeelte van de Nieuwe Spiegelstraat wordt voor 550 Guldon TE HUUR AANGEBODEN: Een HUIS, geschikt tot Winkel of Toohuis , ook wel voor Instituut, waarvan gestoffoerd voor ƒ 350 kan Verhuurd worden. Franco Brieven onder Lett. F. F. in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein X 359. (1331) ./&apos; §£-§ &apos;Si Maand®. In een fatsoenlijk Gezin wordt aangeboden: Eene GEMEUBELEERDE KASIER, met Kost en Bediening, tegen ƒ2B in de Maand. Adres Franco Brieven onder N°. 320, bii denßoekhandelaar A. C. F. VAN PADDENBUBG, Lijnbaansteeg, G 434, alhier. (1330)^ Bij LOMAN &amp; VERSTER, t-, Amsterdam, is verschenen • VOORLEZINGEN OVER DE BIJBELSCHE BERIGTEN AANGAANDE HET LEVEN VAN JEZUS, inzonderheid van het JOIIANNES-EVANGELIE, door F. W. B. VAN BELL, P. H. BERLAGE, Pu. R. HUGENHOLTZ, S. HOEKSTRA Bz., A. D. LOMAN, W. F. LOMAN, T. MODDERMAN Az. en J. G. SCHUURING. Prijs /2.50. (1279) Naar aanleiding van deze Voorlezingen gaf Prof. VAN OOSTERZEE onlangs de zijne uit over het EVANGELIE VAN JOHANNES.</p>
</text>
