<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>POLITIEKE BRIEVEN.</title>
	<p>&apos; * ... 13 Januarij. Reeds had ik een aanrang gemaakt om gerolg te geren aan mijn &apos; roornemen, om dezen brief te wijden aan de behandeling der Schelle&apos; kwestie, toen ik in de gelegenheid werd gesteld kennis te nemen 1 van de circulaire door den graaf van Chambord aan zijne vrienden in Frankrijk gezonden. Ik laat de Schelde-kwestie daarom voor heden slechts rusten, — mij voorbehoudende die in mijn volgenden brief te t behandelen, — om deze circulaire onder da oogen uwer lezers te &apos; brengen. De circulaire is geschreven in den rorm ran een brief aan &apos;» generaal de St. Priest en luidt aldus: e *Fbo:h__dok_., 9 December. *Waarde Vriend, *Het jaar dat ten einde spoedt, is noch roor Europa, noch roor Frankrijk in het bijzonder gelukkig geweest. leder is getroifen door den ernst der gebeurtenissen; de toestand is rol onzekerheid en geraren. De openbare meening is er ten zeerste door aangedaan. De~ bedreigde belangen rerontrusten zich roor het tegenwoordige en rreezen roor de toekomst. Naauwelijks ran een geweldigen schok hersteld, rreest men. weder roor nieuwe schokken. Vraagstukken die uitgeput schenen, komen weder op het tapijt. Overal wapent men zich, overal worden schrikbarende vernielingswerktuigen in gereed■ heid gebragt. De gebeurtenissen, waarvan Duitschland en Italië onlangs het toonoel zijn geweest, hebben alle berekeningen doen falen, ) alle voorspellingen bedrogen, het Europeesch evenwigt gewelddadig verbroken, en1 geen land meer dan het onze heeft er den noodlotti gen terugslag van gevoeld. //Wanneer ik echter bedaard en koelbloedig den stand van gaken .; naga, dan zie ik er, God dank, voor ons nog niets onherstelbaars in. Het ; is waar, onze overwegende invloed heeft een hevigen schok gekregen, ; doch eene verstandige_ en krachtige houding, zonder grootspraak, maar tevens zonder zwakheid, kan dien invloed weder in zijne vorige kracht doen herleven. Frankrijk, met zijn geestkracht, met zijne loyauteit, I zijne belangeloosheid, zijn geestdrift voor alle grootsohe&apos; denkbeelden, bereid aan elke regtvaardige zaak zich toe te wijden, met zijn leger even bewonderenswaardig door zijn krijgstucht als zijn moed, Frank rijk, met zijne niagtigo eensgezindheid — het werk van eeuwen — zal II steeds aan het hoofd der natiën staan; zijne grootheid is voor de t orde, de rust, het duurzaam bestaan van Europa volstrekt noodig. , Doch dit is dan ook eene reden te meer, om de raadgevingen eener !- vooruitziende politiek niét te verwaarloozen; om niet stilzwijgend te t berusten in hetgeen onze vaderen steeds getracht hebben te voors komen: de ontwikkeling van twee magtige staten aan onze grenzen, waarvan de een over eeno ontegenzeggelijk groote militaire kracht beschikt. Te regt ijverzuchtig op de eer en do waardigheid van ons e schoone vaderland, moeten wij zelfs tegen de geringste vermindering r van Frankrijks invloed waken. //Het spreekt van zelf, dat mijne gedachten zich hier met droefheid tot Rome wenden, waar wij op dit oogenblik een der grootste e, zaken laten vernietigen, die God door Frankrijk heeft in het leven , geroepen: de wereldlijke magt van het hoofd der kerk, onmisbaar als a waarborg van zijne onafhankelijkheid en de rrye nitoefoning van zijn geestelijk gezag in de geheele wereld. *Toen wij achttien jaren geleden deze eeuwenoude instelling, die een oogenblik door de revolutie was omver geworpen, bielpen schra_ gen, hebben wij, als een heiligen pligt, voor ons het rest geëischt, 1 om die instelling tegen nieuwe aanvallen te rerdedigen. Zoolang dan ook onze soldaten de heilige stad hebben beschermd, beefde de rerolutio voor onze wapenen. Maar wat zal na het vertrek van ons leger -&apos; gebeuren? //Wanneer andere denkbeelden bij het gouvernement van ons land e hadden voorgezeten , dan zou Frankrijk, getrouw aan zijne nationale a overleveringen en zijn roemrijken titel van oudsten zoon der kerk, f wel iets meer aan den H. Vader hebben kunnen aanbieden dan een , voorloopigon en voorbijgaanden steun. Door Frankrijk bijgestaan, zou . Pius IX niets van zijno vijanden hebben te vreezen, &apos;zou hij zijne t dubbele zending van geestelijk en wereldlijk opperhoofd in vrede hebben kunnen vervullen en zouden zijne volken hem reeds lang dankbaar zijn geweest voor de verbeteringen, waartoe hij, met vaderlijke zorg, ) hét initiatief zou hebben genomen. 1 //Thans evenwel naderen wij misschien eene ontknooping, waarvan de gevolgen onberekenbaar zijn. Het is niet enkel de toekomst van de wereldlijke magt des Pausen, dio in gevaar verkeert. Tot dusver, 1 zoide men, had men met de berooving ran den Paus ran zijn wereldlijk - gezag, alleen ten doel hem tepg te brengen tot de heilige en eerwaardige armoede van de Apostolische eeuw, opdat hij, ont; last van alle wereldsche zorgen, vrijer zijn geestelijke magt kunne uitoefenen. Doch thans verbergt men het niet langer, dat men ; het hoofd dor kerk, door hem zijn wereldlijke magt ta ontne• men, in zijn geestelijk oppergezag wil treifen. Men heeft het , thans gemunt op het beginsel zelf van iedere godsdienst en van ieder . gezag.i Weldra&quot; zal men nu ook verlangen, dat de~naam Gods uit onze ■ wetten en uit onze regtbanken verdwijne. Er zal dan geen andere band meer tusschen de menschen bestaan dan het eigenbelang; het i regt zal niet meer zijn dan eene soort van overeenkomst; er zal geen i ander middel meer overblijven het te verkrijgen, dan het regt van ; den sterkste, en het maatschappelijk gebouw, in zijne grondvesten 1 ondermijnd, zal oreral wegzinken. *Niet zonder reden rei-klaart men zich tegen de inmenging der kerk 1 in de politiek; men wil, dat de geestelijkheid zich enkel tot haar ■ heilige roeping bepalc, zonder zich m eenige zaak, er buiten gelegen, te mengen. Maar hoe wil men, dat zij zich er niet mede bemoeije, wanueer men de onrustin do kerk brengt, wanneer zijn eerwaardig ■ hoofd niet meer vrij zal zijn en men hem zal hebben gedwongen Rome . to rei-laten en zonder toevlugtsoord rond te dwalen? //Neen, de zaak van de wereldlijke magt des Pausen staat niet op . zich zelve; zij is de zaak van iedere godsdienst, van iedere maatschappij, , van de vrijheid. Men moet dus tot eiken prijs haar val trachten te voorkomen. //Tot lof van ons land mogen wij zeggen, dat het zich in geen tijd: perk, noch in eenige omstandigheid, vergist heeft omtrent het karakter en den wezenlijken aard van hetgeen het zag gebeuren. Zijn gezond verstand heeft steeds aangegeven wat er moest worden gedaan 1 en wat moest worden nagelaten. Zoo heeft de bevolking ook thans weder, — in de naauwe grenzen aan de uitdrukking harer gevoelens gesteld, — zoowel ten opzigte van Italië als nopens de Mexicaansche expeditie en den strijd, die in Duitschland gevoerd wordt, vooruit gewezen op de gevaarlijke gevolgen van eene politiek, diemen, ondanks alle herhaalde waarschuwingen, is blijven volgen, en welko voorspellingen door de feiten zelven zijn bewaarheid. *Gij schetst mij, mijn waarde vriend, een bedroevend tafereel van onzen binnenlandschen toestand. Met u erken ik do diepte ran het kwaad, dat aan de grootheid onzer bestemming knaagt. Gij kent reeds sedert lang de wenschen, die mijn rerstand en mijn hart mij . roor mijn raderland doen koesteren. Behoef ik ze nog eens te herhalen &apos;f Een gezag, steunende op het erfelijk koningschap, geëerbiedigd in zijn beginsel en zijne handelingen, zonder zwakheid, maar ook zonder willekeur uitgeoefend; het rertegenvvoordigend stelsel in zijne volle levenskracht toegepast; ernstige controle der staatsuitgaven; het gezag der wet; de vrije toelating van ieder tot alle betrekkingen en eereposten; de godsdienstige en burgerlijke vrijheid in den strengsten zin des woords; het binnenlandsch bestuur ontdaan van alle belemmeringen eener overdreven centralisatie; de vrijheid en onafhankelijkheid van den grondeigendom gewaarborgd door eene vermindering der daarop drukkende lasten; de landbouw, handel en nijverheid voortdurend aangemoedigd; maar boven dit alles, een groote zaak: de eerlijkheid, die niet minder in het openbaar als !in het bijzonder leven een eerste pligt is, de eerlijkheid, die do i zedelijke waarde der staten, zoowel als die van bijzondere personen aangeeft. *Is het noodig hier bij te voegen dat, na al de scheuringen waaraan Frankrijk heeft bloot gestaan, een» der eerste bejioeften voor ons j | land de eensgezindheid is V De eenige politiek, die Frankrijk heeft te j rolgen, is die van verzoening, die de menschen tot elkaar brengt j in plaats van ze te. scheiden, «ie al de oude geschillen doet verge- ! ten, die een beroep doet op al de edele harten die, hun vaderland j als een moeder liefhebbende, het groot, vrij, gelukkig en geëerd i wenschen. *Wat mij aangaat, hetgeen mij het meest bedroeft, is dat ik de t rampen van mijn land moet zien, zonder dat het mij vergund is er f in te deelen. Maar wanneer het in de wegender Voorzienigheid mogt | liggen mij nog eenmaal te roepen, ons mijn vaderland te dienen, twijfel er dan niet aan of gij zult mij vastberaden in uw midden zien verschijnen, om u te redden of met u gezamenlijk onder ie gaan. *Gij, waarde vriend, die mij van vroeger kent, gij weet dat de denkbeelden, die ik thans ontwikkel, steeds de mijne zijn geweest. Het waren mijne jongelings beginselen, het zijn mijne beginselen vau thans, door den arbeid en de ondervinding nog gerijpt. //Ontvang, waarde generaal, de vernieuwde verzekering ran mijne opregte en roortdurende toegenegenheid. //HENDRIK V.&quot;</p>
</text>
