<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PRIJSCOURANT VAN BRANDSTOFFEN *e bekomen bij P. N. HOOGERBRUGGE, Haarlemmerhouttuine» TT 93, tusschen de Prinsengracht en Buiten Brouwersstraat, (a contant)&apos; vrij aan huis, HoUandsche UURGERTURF de 1000 ƒB, ƒ 1.&amp; ƒ7.25 en ƒ6.50, KAGCHELTURF ƒ5.50, VRIESCHE e» DIIENTSCUE de 1000 ƒ 7 en ƒ6, KARTURF ƒ5. LANGE TURF. KAGCHELTURF ƒB, ƒ7.50, ƒ7.25 en ƒ7. R H O ERE ÖL EN lste Kwaliteit: HAARD per Mud. .. ƒ 1.60 KAGCHEL 11 ,1 ...  1.10 BEUKEN BLOKKEN. HAARD per 1000 f 12.— KAGCHEL // 11 » 10.- II II H H 9. v &apos;/ 11 11 . &apos; &quot;8.75. Verder vele soorten van BRANDHOUT voor Kagchel- e» Keukengebruik. Verzoeke UEds. gunst en recommandatie. Amstebdam, 16 Januarij 1867. (1310) DOOE PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTENTIES TOT EEN VOLGEND NOMMEB. TE LATEN LIGGEN. SCHOUWBURGEN, CONCBRTEBf, ENZ.&quot;__ STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters- Donderdag 17 Jan. (N°. 79 Abonn.): Vrienden van Ons, tooneelspel in 4 bedrijven. Gevolgd door eene _ achtste voorstellingvan: P 6 Triomf van Gabriel op Astaroth, nieuw groot phantastisch ballet&apos; pantomime in 3 bedrijven of 9 tafercelen. (61/2 ure.) Verwacht eerstdaags: De lotgevallen van Klaasje Zevenster&quot;toonaé&apos; spel in 5 bedrijven of 10 tafercelen, door L. G. J. A. Dingsdag 22 Jan. Opera-voorstelling. Le Trotwère, groote oper» in 5 bedrijven vau Verdi. De Heer Caubet Manrique. (7 ure.)^ GRAND THEATRE, Amstelstraat. Directie A. VAN LIER» Donderdag 17 Jan. Tweede en laatste opvoering van Klaasje ZevemW&apos; aanvang 7 Ure. Freitag, 18 Jan. Gewöhnliche Preise und Dutzendkarten guitig: Mutter und Sohn, Schauspiel in 5 Akten, von Charl. Birchpfeiffer. (8 Uhr.) . Sonnabend, 19 Janvar. Gastspiel der Frau L&apos;Arronge Sury un* des Herrn Directors L&apos;Arronge: Orphens in der Unterwelt. Fra&quot; L&apos;Arronge Sury, Euridice; Hr. L&apos;Arronge, Jupiter; im dritten Akte» Gesanginslage der Frau L&apos;Arronge Sury, Preisen der Platzen: le Rang ƒ2; Loge ƒ1.50; Parterre ƒ1! Gallerij rond 50 Cents. Douzijnkaarten geldig met Surplus. (8 Uhr.)^. SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Hoogduitsche Theaterva» HUBERT SAUVLET. Donderdag 17 Jan.: Der Liebesirank, Oper i» 3 Acten. Voorafgegaan door: Zwei vom Theater, Lustspiel in 1 Act. Entree 50 Cents. Aanvang 8 Ure. DIE DIRECTION. __. SALON DES VARIÉTÉS, in do Amstelstraat. Donderdag 17 Jan. Kalauers lotgevallen of de Jockei-ren te Juterbock, nieuiï kluchtspel met zang in 9 tafercelen, naar liet Hoogduitseh vrij bewerkt door den Heer Both, met nieuwe decoratien en costumen. Entree 75 cents in vertering. Aanvang 8 uro. BOAS &amp; JUDELS. Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken.</p>
</text>
