<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SLIJM- EN MAAGPILLEN. Deze PILLEN, die sints vele Jaren met het beste gevolg tegen de slijm en als maagversterkend gebruikt worden, door hare zachte werking de spijsvertering zeer bevorderen, bijzonder goed tegen de gal en zeer zacht laxerend zijn, zijn weder tegen 32_ Cent het Doosje met Berigt van het gebruik, verkrijgbaar gesteld door den Hoofd-Depothouder, bij de Heeren: Amsterdam, Ruys en Weissenbruch, &apos;s Gravenbage, J. Visser en Zoon, Apoth., Voorburgwal bij Apoth. in de Spuistraat de Stilsteeg. Leyden, O. A. van Tricht, Apoth., u J. C. Bartels, Droogist, Haarlemmerstr., hoek Donkerst. Haarlemmerdijk bij de Rotterdam, F. E. van Santen Kolif, Heerenmarkt, 519. Apotheker, Korte Hoofdsteeg. Arnhem, W. F. Verster, Apoth. Utrecht, F. AUena, Apotheker op Dordrecht, H. J. Giltay, Apoth. het Steenweg, N°. 372. Zaandam, J. W. Knipscheer. P_f^ LIT WIH! Men wordt instantel&apos;y&apos;k verzocht wel attent te willen zijn , dat door mij, bij niemand anders, de SLIJM- en Maagpillen, bereid volgens het Oude en Echte Recept, in Depot zijn verkrijgbaar gesteld in de hierboven opgegeven Steden en Plaatsen, dan bij de hierboven genoemde Depothouders; wij verzoeken de gebruikers daar wel op te letten, en raden hun aan wel toe te zien bij wien men de doosjes Pillen haalt. (1 4434) KOFFI J-m AG AZUrST 9 Iseidschestraat, X 723 9 te _IIH.SI._E__KDA.itI. Goedsmakende gebroken Santos KOPFIJT gebrand, 30 Cents, zegge Dertig Cents de 5 Ons. Gebroken JAVA 50 Cts. Puike JAVA 60 Cts. Minder gebroken dito.... 52J n JAVA met fijnere soort. .62J n Goedsmakende dito 55 u Fijnere Soorten. ...65 aBO # Allerbeste dito 57£ » MOCHA 110 /&apos; Alles GEBRAND en bij 5 Pond 2J Cent de 5 Oneen lager; bij 100 Pond nog 1 Cent lager, zoodat de Allerbeste JAVA, zijnde de gewone WinkelsooTt, op fs4de 50 Ned. Ponden komt, en de gebroken goedsmakende SANTOS-H.O_FI.IJI op f »6è, zegge Zes en Twintig en Een halven Gulden de Vijftig Nederlandsche Ponden. (16484) HIStlïY TJAiRINC. Coiffeur Parisien pour Dames au Système de la liaison JIIIiES I.l_„____, Coiffeur breveté h Paris de son A. R. la Princesse IUATHILSE. Abonnements de Coiffure 12 Cachets Si 5 Florins, Possédeur d&apos;une Teinture pour les eheveux, pas connu en Hollande, pour teindre k la minute en blond, ch&amp;tain Brun et Noir, Système nouveau de Monsieur Boulée &amp; Paris. Cette admirable teinture a l&apos;avaatage de ne pas tacher la peau et ne dolt être refait que 4 fois dans I&apos;année; I&apos;opération se fait personnellement par moi même. Les Commissions seront attendues Stilsteeg, F 192, au premier, (15946) - TE HUUR Een mooi HUISJE, gelegen te Boxmeer, digt bij de R. C. Kerk, voor ƒ 75 &apos;s jaars, bestaande in eene Benedenkamer, Keuken en Keldertje, drie Bovenkamers, Zolder en bergplaats, veel gerief en kasten, alsmede een Tuintje daarachter gelegen. Te bevragen met franco brieven, onder lett. K., aunF.SCHOTH, Boekdrukker, te Boxmeer. 16568)</p>
</text>
