<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOTEL DE BEKLIM te liihtiffswinter. Bij den aanvang van het Schoone Saisoen breng ik in gunstige herinnering mijn andermaal vergroot HOTEL, gelegen aan den voet van het Zeveugebergte aan den Rijn, met fraaijen WandeltuiH en Pavillons; het is bijzonder ingerigt tot huisvesting van Familien gedurende geruimen tijd. Bij langdurig verblijf veel verminderde Prijzen. «.(11241) CHB. SCHIHIOT. KEELZIEKTEN Ontsteking van-den Mond PASTILLES VAM DETHAN MET ZOUT VU BERTHOLLBT {Cl__M*_ur_ Patoachj Aanbevolen door de geneesheeren in de Parijtche en Belgische hospitalen tegen leelztekten, keelvernaauwing, croap, zweeren en ontsteking van den mond. Zij zetten lenigheid aan den slokdarm bij, maken de stem fristb, CT verbettren een kwalijk riekenden adem, nemen de prikkeling weg, door het 5 gebruik van tabak veroorzaakt en bestrijden iiea.wdeota.kia._i.itl.ea, dien K bet kwik op den mond uitoefent. .. —• DEPOT Te P«*», Apotheker Deihan, VoorsUd St-Dêpis,». Voorts bi] de Apothekers »Jlotl», te Amiterdam; VaaSMten KoUT en m. doos, Frieuche Apothtik (Hang), te RaiUrinm &gt; en mubllié *n Tan Bcneue, te&apos;» Sagt. „rno stad 1- ■——.^P^ff^ ■ .ga—■ BORSTAANDOENINGEN SIROOP EN PATE Van ■VAl__»Ul__Ll\&apos;, Pharmaeien-Chimiste. Zeer oude bekende gcneesniiddeleti, goedgekeurd en aanbevolen door de voornaamste Parijsche Reneeslieeren, tot genezing van bor»ta-indoe_iingen en otitslcl.lii(|cu der longen, b.-&apos;.eud onder de namen van : verkoudheid, griep, kinkhoest, heescl-hcld, hardnekkige hoest, vvrniiniterliig der tieui, enz. — Te Parijs, phartn. VAUQUULIiN&apos;-IIESLAUKIKHS, 31, r. Cléry.—BêpOfs: te Anisierd»_u,.H. H.iULOTU; te &apos;s cravenhagc, van III_»ESSE; ie Rotterdam, M. CLOOS. (12506) GEHEIME ZIEKTEN. WOKDEN HET ZEKERSTE EN&quot; SPOEDIGSTE GENEZEN DOOR SE SAVONULES LEBEL. Verkrijgbaar a/2 de Flacon, bij RUIJS &amp; WEISSENBKUCHr Apothekers, Bloemmarkt 181, te Amsterdam. (15020) &quot;DIKÖIfSOLIE ZONDER Iffllir van Dr. A. H. lIEIM, geneest alle afwisselende Koortsen, zelfs de meest verouderde, door&apos; inwrijving op bepaalde plaatsen van bet ligchaam, binnen zeer kortentijd en op duurzame wijze. De prijs is voor volwassene Personen 1 Doos mot 2Fleschjes/2.35,. en voor Kinderen tot 12 jaren 1 Fleschje f 1,40. Depots by de HH. ULOTH, te Amsterdam, en F. C. VAN SANTEN KOLFF, te Rotterdam. (12309) THIATMMKERS EN LORGNETTEN. In het OPTISCH MAGAZIJN van Jf. GUDENDAG , Beurssteeg bij den Dam, zijn voorhanden Nieuwe Modellen van Achromatische TOONEELKIJIKERS, alsmede LORGNETTEN tot hetzelfde doel. Ooglijders beveelt hij bijzonder zijne nieuw uitgevondene AVOND&quot; BRILLEN aan, alsmede eene Nieuwe GENRE-LORGNET, welke den Bril vervangt. (15024) maatschappij&quot; TOK EXPLOITATIE VAN STAATSSPOORWEGEN. Lijn Arnhem—Zutphen. Vollistreïneii* De DIRECTIE maakt bekend, dat Wekelijks des Woensdags i&quot; Correspondentie met de Volkstveinen uit Amsterdam zullen vertrekken de volgende Treinen. ARNHEM, vertrek 10.43 Voorm. ZUTPHEN, vertrek 5.50 Nam. VELP, // 10.52 // BRUMMEN, // 6.— * STEEG, // 10.01 // DIEREN, /. 6.11 n DIEREN, // 11.10 * fiT™„ aank. (6.20 &quot; BRUMMEN, // 11.21 // =&gt;-l*&lt;**.» vertrek(6 30 « ZUTPHEN, aank. 11.33 // Vi?tt&gt; aank. (6.39 &quot; Vljljr&apos; vertrek (6.49 &apos; ARNHEM, aank. 7.— &quot; Aan het Station ARNHEM zijn tegen veel verminderde Prijze&quot; RETOURLILLETTEN verkrijgbaar naar VELP, STEEG e&quot; ZUTPHEN. DE DIRECTIE. (16161) BAINS DE NEUENAHR 1 (PRUSSE RHENANE) COIVCORDIA-HOTEL, te.nu par Schmitten-Gartzen (NGts. EN VIN). Se recommande par une BONNE TABLE, d&apos;excellents VINS e&apos; des prix modérés. — Voitures dans I&apos;Hötel. (15018) JÖé Naar SURINAME, &quot;^ jÉËËÉ| LIGT TE AMSTEEDAM IN LADING, VOOR GOEDEREN EN PASSAGIERS. Het bekend Snelzeilend BRIKSCHIP jÊlbrecUt WreaeriH* Kapt. W. MEIJER. Adres by de Cargadoors B. D. BOSSCHER $• ZOON. (16034) AS MAR SOERABAYA DIREêf BgÈÉÊmm l&apos;gt te AMSTERDAM in Lading: Het snelzeilend Iste Klassß «CTgBTfH. IJzeren CAMPAGNE BARKSCHIP PRESTO (600 Tonnen), gevoerd door Kapt. U. BONJER, wegens ruime en luchtige Inng&quot; &apos; tingen bijzonder aan te bevelen voor den Overtogt van Passagiers. Adres: OOLGAARDT %■ BRUINIER. (16481) NB. Passagiers worden aangenome» naar Batavia en Soerabaya. Jtó NAAR SAMARANG DIRÊtf R______£_!%- te AMSTERDAM in lading, het snelzeilend nieu* CAMPAGNE BARKSCHIP &apos;ÉPaawng M*acteet9 (600 TONNEN). Gevoerd door Kapt. J. HUIDEKOPER, Jz. Zijnde in elk opzigt uitmuntend ingerigt voor den Overtogt vt» Passagiers. Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER en FLORIS DER KINDERE1* &amp; ZOON. (16480) PS. Passagiers worden aangenomen naar Batavia en Samarang.</p>
</text>
