<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HET KANTOOR VAN Jf. W. M. %,UM JfI&amp;HEtEÏV, MAKELAAR, is VERPLAATST naar de HEERENGRACRT bij de Brouwersgracht, SS 258. (16620) BÜRGER-VÊREEMGING. Tot LEDEN van den Stedelijken Raad worden voorgesteld: W. E. Jl. BERG VAN DUSSEN MUILKERK , (Wethoud.) Jf. ff. DE BEUS. N. D. BRAK DON. Jf. ff. BROMS, (Aftr. Lid.) W. G. DEELMAN. P. GOEDKOOP. J. 11. LELIMAN. ƒ»--.1. H. TUTEIN NOLTHENIUS. .1. RADDER Hz. J. G. RIJINDERS, (Aftr. Lid.) A. A. STUART. P. H. VORSTMAN. J. WIJDOOGENjMz, (16407) VEREEN»: &quot;Mt VOOR ALLEN. De VEREENIGING heeft de eer als CANDIDATEN bij de Verkiezing van 18 Juli e. k. voor te stellen (icit stembrief jen), de Heeren: Jhr. Mr. W. E. Jf. BERG VAN DUSSEN MUILKERK* A. VAN BOSSE. *-»«»• S. ff. BROMS. Du. E. C. BÜCHNER. R. ffEITH. Dr. A. W. ff. HERCKENRATH. Jl. G. JUGER. G. Ja. MATTMES. Jl* TER MEü&apos;LEN Jfe. B. J. HOM-M, C. OUTSHOOBN. Jl. G. RI.INDËRS. Jl. E. Jl. STRATER. (geel stembriefjm), den Heer: Mr. E. N. RAHUSEN. Namens het Bestuur Amsterdam, Mr. J. G. A. FABER, 14 Juli 1864. Voorzitter. J. A. ALBERDINGK THIJM, (16614) Sekretaris. KIEZEBS VAM AMSTERDAM! Pas op het noodlottige versnipperen van stemmen. Om zulks te voorkomen zullen wij ons gaarne vereenigen met de kandidaten van de kiesvereeniging DE GRONDWET, te meer omdat genoemd ligchaam ook vele van cle door ons gestelde kandidaten in hare aanbeveling heeft opgenomen. Slechts op ééne kandidatuur hebben wij gegronde aanmerking. Na het gebeurde in de kwestie van het Buiten- Gasthuis kunnen de liberale kiezers onmogelijk hunne stem uitbrengen op Dr. BÜCHNER. Stem dus met ons alle kandidat. n der GRONDWET, met uitzondering evenwel van Dr. E. C. BÜCHNER, maar schrijf in zijne plaats op uwe stembriefjes den naam van den Hoogleeraar G. E. VOORHELM SCKEVOOGT. &lt;16619) Menige Mie&amp;ers. üwmmmm &quot;amsterdam; Bij de Verkiezing van 14 Leden van den Gemeenteraad op 18 Jnljj e. k. worden door de Vereeniging voorgesteld (Wit Stembriefje) de Heeren: J. F. BiIOMS. B. J. lOMM, Dr. f. c. BUCIIifFR. Jhr. Mv. W. F. J. BEHG VAN RUSSEN BEUI_LKE!RfI. R. FKITH. «. 11. MATTHES. J. Gt. RIJNDERS. A. VAN BÖSSF. »r. A. IV. F. MERM.FNRATII. Mr. G. $CRIMIVIFE-PFI-_l_.ll__CK. Ul*. S. WI_fc»S€IWHT. J. TER MKUIiKN Jv. en .1. F. TACR Hz. en voor de vacature, ontstaan door het bedanken van den Heer R. DWOLTERBEEK (Geel Stembriefje), de Heer: Mv. F. N. BAHDSEM. Namens het Bestuur: W. VAN DER VLIET, President. Jf. A. MOLSTER, (16488) Secretaris. Gehuwde Lieden uit den Fatsoenlijken Burgerstand, 30 jaren oud, P. G., zonder Kinderen, wenschten gaarne geplaatst te worden al» MUSSBEWAARDERS , of iets dergelijks, de Man, hetzij op het Kantoor, in het Pakhuis of Loopwerk te verrigten, of ook op zich zelve of als REIZIGER in Koloniale Waren, waarin hij reeds verscheidene jaren is werkzaam geweest, kunnende hem gerust eenige Administratie worden toevertrouwd, hetzij hier of elders. Offerten franco, onder lint Nommer dezer Advertentie Bureau Handelsblad. (16570)__ Eene DAME met 4 Kinderen van 4—lo Jaren zoekt gelegenheid bij Fatsoenlijke Burgerljeden voor 2 h 3 Weken tot INWONING, roet Kost en Bediening in de omstreken van Laren, Blaricum, Bussem °&apos; daaromstréek... Adres met duidelijke aanwijzing van plaats en opgaa van kosten met franco brieven, onder lett. A., bij den Boekhandel»&quot; A. C. ROLFF, Utrechtschestraat, Z 841. (16577)^__</p>
</text>
