<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Tweede Kamer der Staten-Generaal. s GRAVENHAGE, Zitting van Vrijdag 14 Julij.</title>
	<p>sGRAVENHAGE, Zitting Vrijdag 14 Julij. Is ingekomen eene missive van den Minister van Financien, houdende de rekening nopens den aanleg van Siaatsspoorwegea, dienst 1863. — In handen gesteld eener Commissie, bestaande uit de Heeren: Geertsema, Luyben, van Delden, Dirks en Fokker.</p>
	<p>Eene missive van den Minister van Koloniën, houdende inlichting betrekkelijk de uitvoering van den spoorweg van Samarang naar de Vorstenlanden. —In handen gesteld eener Commissie, bestaande uit de Heeren: de Brauw, van &apos;s Gravesnnde, de Lith de Jeude, van Swioten en Rochussen.</p>
	<p>Aan de orde komen achtereenvolgens de ontwerpen van wet: 1&quot;. De naturalisatiewetten ten behoeve van: J. F. Begheyn, te Sas van Gent; H. vonGaffron, in Ned.-Indie; J.Rind.kopff, te Amsterdam; J. Y. Hirt, te Beerta; P. Anschütz, te Middelburg; A. W. Kinder, te Camareeg, laatstelijk gevestigd te &apos;s Gravenhage, en J. H. Salden, wonende te Obbicht; al welke ontwerpen met algemeene stemmen worden aangenomen.</p>
	<p>2°. Tot onteigening van perceelen ten behoeve van de Hoofdwi&apos;k in Lutten, een zijtak der Dedemsvaart. — Met algemeene stemmen aangenomen.</p>
	<p>3°. Tot bekrachtiging van sommigo artikelen der concessie voor da exploitatie van den Noord-Holhindschen spoorweg. De Heer van Nierop vindt aanleiding in een bij de Kamer ingekomen adres, om aan den Minister van Binnenlandsche Zaken te vragen, of niet de bedoeling is dat, wanneer eenige sectie van den Noord-Uollandschen spoorweg gereed is, gelijk b. v. die van Alkmaar naar Nieuwediep, zij ook in exploitatie moet komen en niet behoeit te wachten op de algeheele voltooijing der Noord-Hollandsche lijn, zoo als in Noord-Holland het algemeen gerucht luidt, waaraan ook dat adres zijn oorsprong schijnt verschuldigd te zyn. De Heer Diiiks bespreekt naar aanleidingvan een adros der gemeente Hillegom, de zaak van het vervoer van militairen, bij inkwartieringen als anderzins tegen verminderden prjjs.</p>
	<p>De Heer van Eek bespreekt het artikel der concessie, waarbij bepaald is dat de ko.ten tot verandering der defensiewerken door de maatschappij zullen worden betaald:</p>
	<p>I°. Öf dit wel eigenlek ten laste der Concessionarissen behoort te komen ?</p>
	<p>Hij gelooft dat het hier geldt een algemeen belang, tot welks bevordering ook de openbare werken strekken. Het zou weüigt velen afschrikken, aanvragen tot concessie te doen.</p>
	<p>2°. Of zij wel ten laste der Concessionarissen komen en of zij niet geëquivaleerd worden door andere gunstige voorwaarden? Maar hoe dit zij, worden er uitgaven gedaan voor defensiewerken buiten de begrooting om, en dat is inbreuk op het gemeen overleg met de Staten-Generaal. De kosten van defensie behooren op de Staatsbegrooting te staan, ter beoordeeling van de Vertegenwoordiging.</p>
	<p>De Heer Virült Verbeugge zegt, dat er in het Eindverslag op gewezen is, dat de Hollandsche IJzeren Spoorweg-Maatschappij achterlijk is in de maatregelen die tot bevordering van het verkeer strekken. De Minister heeft zich in zijn antwoord zeer gunstig over de Hollandsche Spoorweg-Maatschappij uitgelaten. Spr. beaamt dit geheel. Maar op het hoofdpunt dringt hij aan, namelijk of de Minister zijnen invloed zou willen bezigen om te bewerken, dat de Hollandsche Maatschappij hare retour- en abonnementskaarten meer algemeen verkrijgbaar zou stellen. Hy verlangt die natuurlijk niet 5/8 goodkooper dan den g ewouen prijs, maar om op den duur retourkaarteu tegen den gewonen prijs uit te</p>
	<p>geven. De Heer de Bierekstf.in bespreekt mede de zaak van het transjort van militairen.</p>
	<p>Do Minister van Binnenl-andsche Zaken antwoordt op de vraag van den Heer van Nierop, dat zonder twijfel de sectien die gereed zijn, in exploitatie komen. Wat betreft de kwestie van de inkwartieringen, gelooft do Minister dat dit niet te pas kwam om bij deze wet te regelen. Hij verwijst daaromtrent naar zijne schriftelijke nota. Het zal in dene moeten geschieden, bij wijze van onderhandeling. De Minister komt nu tot het gewigtige punt door den Heer van Eek besproken. Het gevoelen van den Minister is bekend. Hij is van meening dat wanneer krachtens de wet een publiek werk wordt ondernomen, hetwelk oprigting of verandering der verdedigingswerken vereischt, het, de taak is van het Departement van Oorlog om daarvoor te zorgen. Zijns inzien 3 zou het dan ook natuurlijk zijn dat het Departement van Oorlog de fondsen vroeg aan de Vertegenwoordiging, maar dat is niet het gebruik; de praktijk verzet er zich tegen. Alleen bij het Hollandsche kanaal heeft de Minister het verkregen, dat de defensie-werken ten koste van den Staat kwamen , maar de Minister van Oorlog heeft in den regel bezwaar daartegen, en wordt daarin ondersteund door wat in andere landen de praktijk is. Bij dit bestaande verschil van gevoelen kan de Minister niets anders doen dan den staat van het gess_.il te ewi.la.sr.-_i Wat aangaat tl. vraag van den H«er Viïtilj. , de Minister «al «eer gaarne by de Maatschappij aandringen, om geregeld retourkaarten uit te geven. Bovendien, zoodra er een algemeen verband zal zijn door aansluiting te Rotterdam, dan zal de Maatschappij van zelve vele verbeteringen moeten invoeren.</p>
	<p>De Heer van Nierop geeft nader de juiste strekking zijner vraag. Hij wilde weten of, nu de werkzaamheden aan de sectie Alkmaar- Nieuwediep afgeloopen zijn, de exploitatie zal aanvangen, en of de opening der lijn met 1° October kan plaats hebben. Voorts vraagt hij of de tijd niet gekomen is tot herziening van de onteigeningswet, die veel aanleiding tot vertraging en procedures zal geven. De Minister van Binnenlandsche Zaken had gehoopt de herziening der onteigeningswet nog in deze zitting aan te bieden; hij hecht aan eenige veranderingen zeer veel, van wege de dagelijksche praktijk. Hij zal die in de volgende zitting aanbieden. Het plan was, de lijn op 1° October te openen; er wordt gedaan wat mogelijk is en de lijn zal ook zoo spoedig als het kan in exploitatie komen. De Heer van Bosse stemt geheel overeen met den Heer van Eek eö den Minister van Binnenlandsche Zaken, over het verkeerde dat er in gelegen is om veranderingen in de defensiewerken buiten de begrooting te maken. Zijns inziens is dit eene beschikking over de gelden van particulieren, tot aanleg of uitbreiding van landswerken, zonder kennisneming van de Vertegenwoordiging en in strijd met art. 119 der Grondwet. Hij zal daar nu niet in het breede over uitweiden, want liet is beter deze kwestie open te houden tot bij de begrooting; dan kan het geopenbaard gevoelen een meer praktisch effect sorteren; dan is het het regte oogenblik. De Heer Storm van &apos;s Gravesande meent dat de kwestie over de defensiewerken hier niet juist gesteld is; hierin toch heeft de concessionaris genoegen genomen. Overigens zijn het toch kosten, welke veroorzaakt zijn ten gevolge der openbare werken, en wanneer die op de begrooting van het Departement van Oorlog komen, zou het eindcijfer daardoor zeer verhoogd worden en de klagten over dat eindcijfer zouden zeer toenemen zonder de schuld des Ministers. De Ministeb van Binnenlandsche Zaken antwoordt nog nader dat deze Minister van Oorlog nog billijker is geweest dan menig voorganger, maar dat niettemin het verschil blijft bestaan. De Heer van Bosse wederlegt de meening van den Heer van &apos;s Gravesande , waaruit hij afleidt, dat die Spreker het krijgswezen aan de kennisneming der Kamer onttrekken wil. Wanneer de Kamer alleen over het eindcijfer en niets over de details te oordcelen heeft, wat blijft er dan over? Hy acht zoo iets onbestaanbaar met de regten en verpligtingen der wetgevende magt. Er zijn immers zoovele andere speciale punten, waarvan de Kamor ook niet alle volledige technische kennis kan hebben. Spreker maakt geen onderscheid tusschen werken van oorlog en andere publieke werken. De regelmatige weg zon zijn, dat de concessionaris de som die hij moet bijdragen deponeert, en de Ministervan Oorlog, met de omschrijving van het werk, aan de Kamer de beschikking er over voordraagt. Dé Heer Storm van &apos;s Gravesande komt ten sterkste op tegen de gevolgtrekking van den Heer van Bosse, alsof Spreker aan de Kamer het regt betwistte om over de details der defensie-werken te oordcelen. Dat heeft hij niet gezegd en hij verzoekt den Heer van Bosse geene verkeerde gevolgtrekkingen uit zijne gezegden te ontleenen. De Heer Rociibssen ondersteunt den Heer van Nierop tot spoedige opening der sectie Alkmaar—Nieuwe Diep en beveelt den Minister van Binnenlandsche Zaken eene spoedige aansluiting der residentie met den Ryn-spoorweg aan. Het wetsontwerp wordt hierna met algemeene stemmen aangenomen. 4°. Een wetsontwerp tot regeling der uitgaven wegens verstrekkingen van het Departement van Oorlog, dienst 1865. Zonder discussie met algemeene stemmen aangenomen. s. tot wijziging van Hoofdstuk VI der Staatsbegrooting van 1864. De Minister van Binnenlandsche Zaken merkt op, dat de Minister van Marine afwezig is en niet kon weten, dat dit ontwerp heden in behandeling zou komen. De Minister van Koloniën verklaart, dat de Minister van Marine hem verzocht heeft om de aanmerkingen in het eindverslag te beantwoorden. Nadat de Minister dit gedaan heeft, wordt het ontwerp met algemeene stemmen aangenomen. Alsnu zijn aan de orde de navolgende conclusien op commissoriale rapporten , over de navolgende onderwerpen, als : 1&quot; de rekening wegens den verkoop van domeinen over 1863, welke conclusie strekt tot aanneming voor kennisgeving. — Aldus besloten. 2°. de inlichtingen op twee adressen van W. H. Drost, geneeskundige te Hille, betrekkelyk do bediening van het dominiaal veer te Hekelingen en strekkende om den Minister van Financien dank te zeggen voor de gegeven inlichtingen en om deze voor kennisgeving aan te nemen. Na korte woordenwisseling tusschen den Heer Wintgens en den Minister, wordt de conclusie aangenomen. 3°. de rekening der commissie van likwidatie van de voormalige wees- en mombuirkamers, dienst 1862, strekkende de conclusie tot aanming voor kennisgeving. Aldus besloten. 4 . het verslag en de rekening over 1863, wegens de fondsen en stichtingen, bedoeld bij art. 7 der wet van 20 Aug. 1859 (wees- en mom-&gt;oirkarucrd). De conclusie strekt tot aanneming voor kennisgeving. Wordt goedgekeurd. SU.5U. de rekening der commissie van likwidatie van de wees- en momboirkamers over 1863. De conclusie strekt tot aanneming voor kennisgeving , met toezending van een afschrift van het verslag der commissie aan den Minister van Financien, ten einde te willen zorgen , dat door de algemeene commissie van likwidatie der zaken, betreffende de voormalige wees- en momboirkamers, in het vervolg oen kapitale staat bij de rekening worde overgelegd. 6°. de overeenkomst met Baden tot wederkeerige uitlevering van misdadigers. De conclusie strekt tot aanneming voor kennisgeving en om een afschrift van het rapport der commissie aan den Minister van Buitenlandsche Zaken toe te zenden. — Aldus besloten. 7°. verklaringen tusschen Nederland en Oostenrijk, tot wijziging van het postverdrag van 19 Dec. 1851. De conclusie strekkende tot aanneming voor kennisgeving, wordt goedgekeurd. 8 . de overeenkomst met Hanover, betreffende de aansluiting van den spoorweg van Groningen langs Winschoten aan de Hanoversche Westbaan. Naar aanleiding van eenige aanmerkingen van den Heer Dirks, geeft de Minister van Binnenlandsche Zaken, bij afwezigheid van den Minister van Buitenlandschc Zaken, te kennen, dat ook de aansluiting van den Nederlandschen Staatsspoorweg aan de Hanoversche baan aan het station Ihrhove verzekerd is en dat op de medewerking van Hanover kan gerekend worden. De conclusie, waaruit de commissie nu het verzoek om nadere inlichting weglaat, strekt tot aanneming voor kennisnoming en verzending aan den Minister van Buitenlandsche Zaken.— Aangenomen. 9&quot;. Begrootingen van Suriname, Curacao, enz. over 1865. De conclusie strekt tot bet drukken en het afzenden van het verslag der Commissie aan den Minister van Koloniën. — Aangenomen. 10°. Inlichtingen omtrent de kina-cultuur op Java. De conclusie strekt tot het drukken van het rapport en het toezenden van een afschrift daarvan aan den Minister van Koloniën, onder dankbetuiging voor de gegeven inlichtingen. — Aangenomen. De Heer van Bosse deelt aan de Kamer mede, dat het onderzoek der stukken betreffende de intrekking der koperen munt op Java afgeloopen is door de Commissie ad hoc, maar dat nog eenige nadere inlichtingen gewacht worden. Voorloopig deelt hij dit reeds mede ten blijke van diligentie. De Voorzitter zegt dat de Commissie van Rapporteurs gereed is met haar Eindverslag over het ontwerp tot regeling der begiooting van het fonds wegens do koopprijzen der domeinen voor 1865, en stelt dit aan de orde op morgen ten twaalf ure. Aldus wordt besloten. Na eenige rupporten op petitien is de vergadering gescheidon. Tn den loop der zitting heeft de Voorzitter medegedeeld, dat door de afdeelingen tot Rapporteurs zijn benoemd: I°. over het wetsontwerp tot bekrachtiging van het ttactaat met Frankrijk, de Heeren: Hoynck van Papesdrecht, Rochusseni Fokker, Schimmelpenninck en van Bosse. 2&quot;. Over het wetsontwerp tot goedkeuring van sommige artikelen von het door de centrale Commissie voor de Rijnvaart wegens de spoorwegbrug te Bommel opgemaakt protocol, de Heeren: W. van Goltstein, Peypers, Kien, Botz en van Nispen.</p>
</text>
