<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Zondag 27 September.</title>
	<p>H y°lgens een heden ontvangen telegram, meldt de Patrie., vat de Koningin van Spanje eindelijk besloten heeft naar «wond terug fe keeren. llet berigt intusscaen, — nietaeer waarschijnlijk op zich zelf, wanneer men alle bezwareu in aanmerking neemt,— is ontleend aan een brief uit San Sebastian, en indien er dns uitvoeüno- aan dit voornemen was gegeven, zon men daarvan per telegram reeds hebben gehoord,., He.tzel.fde blad spreekt yan. een gerucht, dat Cadix zegt het, bevestigt dit gerucht. Het zou dan ook zeer vreemd zijn, indien Novaliches thans reeds voor Cadix ware aange komen, terwijl men nog niets heeft gehoord van zijne aankomst te Sevilla, noch te Cordova. Vermoedelijk is zijn leger nog met veel verder dan de Srerra de Cordova in het Noorden van Andalusie. Gelijk men weet, heeft hij maarschalk Serrano tegenover zich. Met zekerheid weet men dus heden nagenoeg niets, noch van de kansen van den opstand, noch van de plannen der fepaansche regering. Al hetgeen men verneemt zijn losse geruchten, waarvan de opsomming volkomen ijdel zou zijn. De inneming van Santander door de troepen der regering wordt bevestigd. Men herinnere zich echter, dat Santander eene opene plaats is. Zij had zich voor den opstand verklaard,,, *oen een gedeelte van het garnizoen van Santona de bevolking daartoe aanmoedigde. De stad kan echter niet worden verdedigd. Gisteren werd gemeld, dat Novaliches te Madrid versterking had gevraagd. Het blijkt thans, dat zijne geheele voorhoede tot de opstandelingen overliep.</p>
	<p>De raad dezer gemeente zal Woensdag 30 Sept. a. s., des namiddags ten 1 ure, op het raadhuis vergaderen en alsdan zullen in behandeling worden gebragt de volgende nummers vandelijstderstukken:2l7,2lB,2l9,22l,224,222, 223, 225, 215, 216, 220, 227 en 228., terwijl daarna de behandeling der concept-algemeenepolicie-verordening zal worden voortgezet.</p>
	<p>&apos;s Koninge wederantwoord op het adres vau de Eerste Kamer der Staten-Generaal, ter beantwoording van de troonrede, op den 25sten September 1868, luidde aldus : Mijne Heeïlen!</p>
	<p>Het is mij aangenaam wederom van de Eerste Kamer de toezegging te ontvangen van hare ijverige medewerking tot bevordering van de dierbaarste belangen des vaderlands, en ik verzoek u aan haar mijnen dank voor de vernieuwde betuiging daarvan te willen overbrengen.</p>
	<p>Het ontwerp-adres van antwoord op de troonrede, zoo als net na onderzoek in de afdeelingen van de Tweede Kamer der Staten-Generaal thans is vastgesteld, luidt aldus: Sire ! s</p>
	<p>1. Do Tweede Kamer der Staten-Generaal acht zich gelukkig de verzekenng harer gehechtheid aan Uw Doorluchtig Stamhuis te kunnen vernieuwen, en erkent dankbaar, dat Uwe Majesteit bij het openen van de zitting der Volksvertegenwoordiging, op het vele goede heeft kunnen wijzen, dat het vaderland te beurt viel.</p>
	<p>2. Bijzonder aangenaam was ons de mededeeling, dat de betrekkingen met de andere mogendheden niets te wenschen overlaten. IJverige behartiging der belangen van handel, scheepvaart, nijverheid en internationaal verkeer door Uwer Majesteits gezantschappen en consulaten wordt in meer dan een opzigt voor de welvaart onzer natie g-evorderd. 3. Met genoegen hebben wij weder uit clan mond Uwer Majesteit vernomen, dat zee- en landmagt, zoowel hier te lande als in de overzeesche bezittingen, zich loffelijk van hare taak kwijten. 4. Met belangstelling zien wij de wetsvoorstellen tot verbetering van het regtswezen te gemoet. Het zal ons verheugen, indien de wetgeving er ditmaal in slagen mag afschaffing dertienden tot stand te brengen. 5. Uwer Majesteits bijzondere zorg voor het onderwijs v,n TetWLn£i0°Sr Wa&apos;,P° wetwoordragt tot regeling van het hooger onderwijs, die daarvan een lernieuwd blijk zal opleveren, wordt door ons met verlangen te gemoet</p>
	<p>6. De voortgang in den aanleg der spoorwegen en in dien van andere groote werken van openbaar nTwlrdt door ons met..voldoening gadegeslagen. VooXeDdhdd in de voltooijing van het spoorwegnet vooral door aansluiting in onze S^ËSSÏSd£ V°°r belangen d- valerlands 7. Met Uwe Majesteit verheugen wij onsïn een voldoenden oogst, in den meer gunstigen toestand van onzen veestapel en in den vooruitgang van menigen tak van nijverheid. Waar, zoo als met opzigt tot de visscherijen, de uitkomst min bevredigend was, laat Uwe Majesteit ons verbetering of uitbreiding, ten gevolge van nienwe ondernemingen, hopen. 8. Met groote. voldoening zagen wij het uitzigt openen, dat, bij eene altijd wenschelijke matiging in de raming der uitgaven, in alle eischen der dienst, de spoorwegen daaronder begrepen, zonder buitengewone hulpmiddelen zal kunnen voorzien worden.</p>
	<p>.9- De ons verder toegezegde wets-ontwerpen betreffende binnenlandsch en financieel beheer, waaronder dat wegens de afschaffing van het zegelregt op drukwerken, zullen wij met naauwgezetheid onderzoeken. 10. Met verlangen zien wij het verslag wegens den staat onzer overzeesche bezittingen te gemoef, waarvan de inzending binnen weinige dagen ons door Uwe Majesteit is toegezegd. Tot spoedige vaststelling der Nederlandsen-Indische begrooting voor 1869 zullen wij naar ons vermogen medewerken.</p>
	<p>Wij beseffen levendig de noodzakelijkheid, dat zoo menig groot belang van onze voornaamste bezitting worde geregeld. 11. Onze wensch, Sire! is met Uwer Majesteits regering eendragtig zamen te werken, opdat onze&apos;werkzaamheden, onder Hoogeren zegen, tot krachtige bevordering van &apos;s lands belangen strekken.</p>
	<p>Het aan de Tweede Kamer ingezonden ontwerp van wet, houdende wijziging van eenige bepalingen der wetten betreffende de personele belasting en de daarbij behoorende Memorie van Toelichting zijn geheel gelijkluidend met die in het voorgaande zittingjaar ingediend, met dit onderscheid dat de Memorie van Toelichting thans de onderteekening draagt van den Heer van Bosse.</p>
	<p>De adressen, uit Wonseradeel tot den Koning gerigt, waarvar afschriften bij de Tweede Kamer der Staten-Generaal zijn ingekomen en die volgens besluit der Kamer gedrukt zijn, hebben den volgenden inhoud: I°. Aan Zijne Majesteit den Koning: De ondergeteekenden, ingezetenen van Wons en Engwier, gemeente Wonseradeel, in de provincie Friesland, geven met verschuldigden eerbied te kennen: Dat zij zich bezwaard gevoelen over de gemeentelijke belasting of buitengewonen hoofdelijken omslag, geheven tot het stichten eener openbare school alhier. Dat de thans bestaande kerkelijke school in de behoefte aan onderwijs voor hunne kinderen naar wensch voorziet en aan aller verlangen voldoet. Dat het eene groote overtolligheid zijn zal m dit kleine dorp eene tweede school te hebben voor ééne weduwe, wier beide kinderen, bijna de schooljaren te boven zijnde, thans, zoo als veel in Friesland plaats heeft, dat kinderen van het eene dorp ter schole gaan moeten naar een ander dorp van dezelfde grietenij, te Makkum het begeerde staatsonderwijs genieten.</p>
	<p>Dat zij gelooven, dat het met alle billijkheid en regtvaardigheid strijdende is, dat ten genoege van ééne weduwe, voor twee kinderen, worden verhaald al de kosten verbonden aau de oprigting en instandhouding eener openbare school. Dat het daarenboven de bedoeling van den wetgever niet geweest is om, daar naburige gemeenten zich omtrent de oprigting van eene gemeeasshappelgke school kunnen verstaan, de ingezetenen met noodelooze belasting, voor eene school, die bijna niet of ganschelijk niet gebruikt zal worden, te kwellen, en dat in tegendeel de laatste alinea van art. 16 der wet het middel ter voorziening, in een geval als het onderhavige, uitdrukkelijk voor de band geeft. m 3 do &quot;TKSSSSSas&quot; .&quot;&apos;&apos;y^ariten zich tot Uwe Majesteit wenden met de dnn*ende bede, aat nen naar muge uinu.^c^-uvx. w sluit van Heeren Gedep. Staten van Friesland, van den 13den Sept. 1867 te doen intrekken of vernietigen, met zoodanig gevolg, dat daardoor de openbare school te Wons worde opgeheven. Wons, 6 Augustus 1868.</p>
	<p>(Volgen de namen van 67 Onderteekenaren.) 2°. i Aan Zijne Majesteit den Koning! Geven met verschuldigden eerbied te kennen de ondergeteekenden, ingezetenen van Schraard, gemeente Wonseradeel, provincie Priesland, dat tijdens het vacant zijn van de openbare school alhier, in Junij 1867 is opgerigt&apos;eene kerkelijke gemeenteschool, die door 52 leerlingen, de geheele schoolpligtige bevolking van Schraard, bezocht wordt. Dat zoo ergens, hier althans, eene openbare school niet noodig, ja geheel overtollig is. Dat evenwel, in gevolge een besluit van Heeren Gedeputeerde Staten van Priesland, door den gemeenteraad van Wonseradeel is besloten tot het daarstellen van een schoolgebouw en onderwijzerswoning, en het weder vervullen der nog steeds vacant zijnde betrekking van openbaar onderwijzer. Dat ter voorziening in de belangrijke uitgaven, zoo wel voor de oprigting der school als ook voor het jaarlijkseh onderhoud, eene boven mate drukkende belasting zal moeten worden geheven, en dit ten behoeve van eene school, die door niemand wordt begeerd, en hoogstwaarschijnlijk ook door niemand gebruikt zal worden. Dat het dorpje Schraard bestaat uit omstreeks 250 inwoners, waaronder slechts zeer weinigen, die in den hoofdelijken omslag kunnen worden aangeslagen. Dat het daarenboven de bedoeling van den wetgever niet geweest is, om, daar naburige gemeenten zich omtrent de oprigting van eene gemeenschappelijke school kunnen verstaan, de ingezetenen met noodelooze belasting voor eene school, die bijna niet of ganschelijk niet gebruikt zal worden , te kwelien, en dat in tegendeel de laatste alinea van art. 16 der wet het middel tor voorziening in een geval als het onderhavige uitdrukkelijk voor de hand geeft. Adressanten veroorlooven zich alzoo de vrijneid, zich met de dringende bede tot Uwe Majesteit te wenden, dat het Haar moge behagen zoodanige maatregelen te nemen, dat de besluiten van HH. Gedep. Staten van Friesland en van den gemeenteraad van Wonseradeel, waarbij de vervulling der genoemde vacature mét den aankleve van dien is bepaald, te doen intrekken of vernietigen, en dat daarentegen tot de opheffing der openbare school te Schraard worde besloten.</p>
	<p>(Volgen de namen van 53 Onderteekenaren.)</p>
	<p>Z. M. de Koning heeft, naar wij vernemen, eenige Heeren, die aan het nationaal seherpschuttcrs-conconrs hebben deelgenomen , of tot opluistering van het feest hebben bijgedragen , met decoratien van de Eikenkroon begiftigd. i Wij hebben tot de Luxemburgsche kanselarij het verzoek i gerigt, eene opgave dier benoemingen te mogen ontvangen, maar op dat verzoek een weigerend antwoord bekomen, dezernZlZZ ¦°Z Hed^ezen heden nog niet tut het doen aezer opgave in staat zijn. Alleen kunnen wij met zekerheid melden, dat bedoelde onderscheiding o. a. aan den Heer E. T. Maitland, den ver- I dienstelijken directeur van ons Zoölogisch-Botanisch Genootschap, is ten dccl gevallen. (_).)</p>
	<p>Z. M. heeft aan B. J. Tresoor, te Amsterdam, vergunning verleend tot het dragen van het kruis Fidei et Virtuti, hem door den Paus toegekend.</p>
	<p>De vereeniging *tot verbetering van de woningen der arbeidende klasse&quot; te Haarlem, is als regtspersoon erkend.</p>
	<p>Volgaarne voldoen wij aan het tot ons gerigt verzoek, om de aandacht te vestigen op de Algemeene Hulponderwijzers-Vereeniging, hier ter stede ten vorigen jare in het leven geroepen, flet doel dezer vereeniging: bevordering der belangen van het onderwijs, het aankweeken van vriendschappelijke, betrekkingen onder hare leden, door middel van voorlezingen, vrije voordragten en het bespreken van vraagstukken op het gebied van onderwijs, prijst zich zelf voldoende aan en zal niet weinig bijdragen, om de hulponderwijzers des te meer te doordringen van hunne moeilijke, doch&apos;tevens schoone en edele taak.</p>
	<p>Wij waren heden in de gelegenheid den fraaijen prijs te bewonderen, door Z. K. H. Prins Alexander voor het concours der Scherpschutters uitgeloofd, en Donderdag jl. door onzen stadgenoot, den Heer Katterfild, gewonnen. De prijs bestaat in een zilveren bokaal, waarvan de beker, die den vorm van een puntkogel heeft,.op drie gekruiste en bekranste geweren steunt, met een strik aaneengebonden. Het deksel draagt een keurig bewerkt beeld, in scherpschuttersuniform met vaandel en naaldgeweer. Het geheel rust op een gedreven voetstuk, dat met bloemen is bestrooid. De beker is aan den bovenrand omgeven door een bandelier met de woorden: «Aan den NederlandschenWeerbaarheidsbond,&quot; terwijl aan de drie zijden tusschen de bajonetten der geweren het wapen van den Prins en toepasselijke opschriften zrjn aangebragt. De bokaal is uitmuntend van vorm en bewerking en doet de fabriek van den Heer J.M. van Kempen, te Voorschoten, alle eer aan. Den Heer Katterfild, die hem als eersten prijs in den wedstrijd D (afstand 300 passen) behaalde, wenschen wij geluk met de wijze, waarop hij de eer van Amsterdam heeft opgehouden.</p>
	<p>Heden Ochtend is, op de Prinsengracht bij de Prinsensluis, een man, in beschonken toestand zijnde, in het water gevallen en dood opgehaald.</p>
	<p>De redactie van het Weekblad voor het hooger onderwijs berigt in het heden verschenen nommer, dat haar de stoffelijke ondersteuning ontbreekt, welke vereischt wordt om hare onderneming voort te zetten en tot voorlichting van natie en vertegenwoordiging op den duur nuttig te zrjn.</p>
	<p>Men schrijft ons uit &apos;s Gravenhage, d.d. 25 Sept. De laatste dag van den wedstrijd lokte weder een tal van nieuwsgierigen naar het kamp. Aan den wedstrijd D (afstand van 100, 300 en 600 passen) werd zeer druk deelgenomen. Bovendien was de marine en het leger schitterend vertegenwoordigd, ten gevolge van den nieuw uitgeschreven wedstrijd voor pistool, revolver en karabijn. Een aantal zee-officieren was opzettelijk van den Helder en het Nieuwediep herwaarts gekomen, waaronder drie schouten bij nacht en andere hooge autoriteiten der marine. Aangenaam werd deze steeds aangroeiende officierengroep verrast, toen Z. M. in uniform van generaal van het 4de reg. huzaren verscheen. De vorst sprak vele hoofd-officieren aan, vooral die der marine. Daarna vertoef le Z. M. eenigen tijd op de tweede schietbaan, waar met de karabijn gekampt werd onder de vereerende mededinging van HH. XX. HH. de Prinsen van Oranje en Alexander. Hier bewees Z. M. de leden van het centraal-comité van den weerbaarheidsbond de hooge onderscheiding van hun als blijvend aandenken zijn portret, levensgrootte, in uniform van generaal der artillerie, aan te bieden. Dit streelend blijk vau sympathie voor die heeren, ontlokte den Heer Spengïer eene krachtvolle improvisatie. Aan zijne uitnoodiging om met hem uit te roepen, //leve de Koning,&quot; werd levendig driewerf voldaan. Op uitnoodiging van dien heer begaf Z. M. zich nu naar het kamp, om de prijzen voor den nieuwuiteschreven wedstrijd iv oogenschoiiw te nemen. Deze waren ten toon gesteld in eene officierstent, die bijzonder toepasselijk gedecoreerd was met wapentropneèn, waarin aUe deelnemende corpsen vertegenwoordigd waren, terwijl een welgelijkend portret van &apos;/. M. daartusschen prijkte. Vervolgens werd Z. M. naar Hls. paviljoen geleid en verbleel daar ruim drie uren. Voor die tent staande, onderzocht de Koning onafgebroken een aantal geweren naar nieuwe stelsels vervaardigd, onderhield zich daarover veeltijds met een majoor der infanterie, de Heeren van Stolk, commandant dei- liottüidauisühe scüerpschutterij. Jiock. luitenant-vaandeldrager van de Haagsche setierpscfiutterij en andere aanwezigen. Inmiddels geDruikte Z. K. H. de Prins van Oranje in gezelschap van alle officieren een déjeuner in de tent. De vorstelijke personen verlieten ten 4 ure het kamp. De uitslag van den wedstrijd D voor scherpschutters was aldus:</p>
	<p>I°. Afstand 100 passen: lste prijs (twaalf zilveren couverts in étui, uitgeloofd door Z. K. H. Prins Frederik) winner: de Heer Telders, van Leyden, met 51 punten; 2le pr. (zes zilveren couverts, uitgel. door Mevr. de baronnes van Hardenbroek van Bergambacr.t) de Heer Haarman, van Haarlem, met 50 punten; 3de pr. (een zilv. tabakspot en dito comfoor, uitgel. door N. N.) de Hr. Eegoor, van &apos;s Hage, niet 50 punten; 4dopriJB (een zilveren presemptoir, uitgel. door den Heer H. Wehmans) de Heer Pelshevni van Leyden, met 49 punten; sde pr. (een kristallen met zilver gemonteerden cigarenstander, uitgel. door den Heer J. A. Keurenaer) de Heer van Sandick van &apos;s Hage, met 49 punten; 6de pr. (een zilveren hórologie met dito ketting, uitgel. door N. N.) de Heer Gijsberti Hodenpijl, van Delft, met 49 punten; 7de prijs (een zilveren hórologie) uitgel. door Mr. J. Jochems), de Heer Hulsman van Gouda, met 49 punten; Bste prijs (een met zilver gemont. presse-papier, uitgel. door Dr. C. W. Vinkhuizen) de Heer Mutters, van &apos;s Hage met 49 punten; 9de pr. (een kristallen met zilver gemont. beker, uitgel. door den Hr. Lefèbre) de Heer Visser, van Schiedam, met 48 punten. — 10de priis. (Een zilv. tafelschel, uitgel. door den Hr. Ph. de Meijer) de Heer Steenbergen, van Gouda, met 48 punten. — Ilde prijs, (een geornem. kagchel, uitgel. door den Heer Bekkelkamp) de Heer Schilling, van Delft, met 48 punten — en 12de prgs (een zilveren horologieketting, uitgel. door Mr. Jochems) de Heer Sickinge, van Groningen met 48 punten. 26. Afstand 300 passen, lste prijs. (Een zilveren vaas uitgel. door Z. K. H. Prins Alexander.) Winnner de Heer Katterfild, vau Amsterdam. met 39 punten. — 2ie prüs (Zes zilveren couverts in étui, uitgeloofd door Jhr. Mock)&quot; de Hi-. Goebel, van Utrecht, met 38 punten. — 3de prijs Een causeuse, uitgel. door het rijk) de Heer van Gunster&apos;, van Utrecht, jnet 36&apos; punten; 4de pr. (een gouden hórologie, uitgel. door baron vau Wassenaer Catwijck) de Heer Dr. Vinkhuyzen, van &apos;s Hage, met 35 punten; sde pr. (een achterl. \ geweer met 250 koperen patroonhulzen, uitgel. door den Heer | Hoven), de Heer Merdes da Costa, van Amsterdam, met i 33 punten -, 6de pr. (een kristallen met zilver gemont. sigarendoos , uitgel. door den Heer Dr. Vinkhuyzen), de Heer van Lonnuel, vau &apos;s Hage, met 27 punten; 7de pr. (een zilveren couvert, uitgel. door den ïleer Mr. Jochems), de Heer van Broeckhuysen, van Utrecht, niet 20 punten; Bste pr (een inktkoker, uitgel.-door den Heer van Beijerdam), de I Heer van Hoboken, van Eotterdam, met 2S punten. 3°. Afstand 600 passen..lste prijs (een zilveren theeservies, uitgel. door H. M. de Koningin), Winner: de neer van Doorn, van Utrecht, met 4S punten 2de Pr. (een juistheidsbuks met [ toebehooren, uitgel. door Z. M. den Koning), de Heer Becht, van sHage met 47 punten; 3de pr.(een zilveren bokaal, uitgel door Pro Palria, van Amsterdam), de Heer Bangerts, van s Hage, met 47 punt; 4de pr. (twee kristallen met zilver gemont. bioemenvazen, uitgel. door de scherpschutters-vereemgmg van Eotterdam), de Heer Tissen, van Utrecht, met 45 puuten; sde pr. (een pendule met bronzen groep, uitgel. door Mr. Jochems), de Hr. Eutten, vanj&apos;s Hage, met 43 punten-6de pr. (een bronzen schoorsteen-ornement, uitgel. doorde eem&apos; s Hage), de Heer Schor van &apos;s Hage, met 42 punten; 7de pr. een zilveren hórologie, uitgel. door den Heer Mr. Jochems) de Heer Schilfer van Bleiswijk, van Groningen, lid van het comité, |met 41 punten, en de Bste pr. (een zilveren couvert, uitgel. door denzelfde) de Heer Sonnaville, van &apos;s Gravenhage met 41 punten. Eindelijk is nog de uitslag van den wedstrijd met pistool, revolver en karabijn, waarvan wij gisteren melding maakten, als volgt:</p>
	<p>a. met de pistool, bij den schutter in gebruik, afstand 25 passen, lste prijs, (twee kristallen wijnaf koelers met zilver gemont., uitgel. doorZ. K. H. den Prins van Oranje,) winner de Heer van der Es, luit. van het reg. gren. en jag., met 5&quot; Eunten; 2de pr. (een voorwerp in zilver, uitgel. door den teer Nobel,) de Heer van der Wieck, luit. der huzaren te Haarlem, met 56 punten. b. met den revolver, bij de marine in gebruik, afstand 25 passen. Een voorwerp in zilver, uitgeL door Jhr. van Swinderen, behaald door den Heer baron van Haersolte, kapitein bij de marine, met 47 punten. . c. met den karabijn, afstand 100 passen. Prijs: Een voorwerp in zilver, uitgel. door den Heer Jhr. van Eysinga, behaald door den Heer Grevink, huzaar te &apos;s Hage, met 52 punten. Eene groote menigte had zich heden ochtend reeds vroegtijdig op het Binnenhof geschaard, in afwachting van s Konings komst tot uitreiking van de prijzen aan de overwinnaars van den wedstrijd m het kamp van Waalsdorp. Het geheele garnizoen was onder de wapenen en was om het Binnenhof gesteld. Tegenover de in allerijl opgeslagen tribune voor de ridderzaal, hadden de scherpschutterscorpsen met hunne banieren en vele officieren der land- en zeemagt post gevat, terwijl eene eereplaats voor de overwinnaars bij de tribune ingeruimd was. Op de tribune, niet vlaggen en wimpels versierd en doelmatig gestoffeerd, droegen jtwee tafels de prijzen, terwijl daarachter een troon was opgerigt. Omstreeks tien ure kondigde het commando tot de militairen en het spellen van het volkslied door het muziekcorps van het reg. gren. en jagers de komst van een der vorstelijke personen aan. flet was Z. K. H. de Prins van Oranje, vergezeld van Hoogstdeszelfs adjudant den luitenant ter zee lste klasse van Haersolte. Spoedig daarop reed Z. M. de Koning met Z. K. H. Prins Alexander, in een open rijtuig met 4 paarden gezeten, vergezeld van de generaals. Dumonceau en van den Bosch onder het uitbundig gejuich der menigte. Nu nam de uit^ reiking der prijzen een aanvang. Z. K. H. de Prins van Oranje riep de namen der overwinnaars af, die uit handen van Z.M., in uniform yan generaal der scherpschutters de prijzen ontvingen. Volgens het programma verschenen nu achtereenvolgens voor de tribune de deelnemers aan den wedstrijd, tnsschen de scherpschutters-vereenieingen en militair-corpsen onderling. Z. M. wenschte de overwinnende corpsen hartelijk geluk en tot de 2 officieren en 12 onderofficieren en manschappen van het lste reg. infanterie, die den eersten prijs van de legercorpsen hadden behaald, zeiie Z. M.: «Ik ben trotsch dien prijs aan een regement te kunnen uitreiken, welks vaandel onder wijlen mijnen doorluchtigen vader Willem II door een kogel doorboord is.&quot; Luide werden deze woorden toegejuicht. Achtereenvolgens kwamen toen de prijzen uit Zr. Ms. handen ontvangen, I°. de &apos;.verw-nnaars van den wedstrijd B, tusschen alle mededingers onderling. De lste luit. van het reg. gren. en jagers Lntz, wiuner van den eersten prijs daarvan, mogt van Z. M. hooren: »Het is mij regt aangenaam dezen prijs te kunnen vereeren aan deu luitenant van het regement, waarbij ik tal van gelukkige dagen mijns levens htb doorgebragt, en waarin ik voortdurend veel belang heb gesteld&quot;; 2°. van den wedstrijd tusschen alle leden van scherpseb.- corpsen; allen mogten de innigste gelukwenschen uit Zr.Ms. mond vernemen en tot velen sprak H. D. op bijzonier &quot;leóa^e w|ze, dit was inzonderheid het geval met UZZfT^ZZ-ZZ Doorn, van het Utrechtsche corps d,e twee eerste prijzen op 300 en 600 passen behaald heeit tocn^£ «• door H. D. uitgeloofd milieu de t»W» overhandigde, sprafc de Koning nagenoeg aldus: »Ik hoop dat, wanneer gij dit middenstuk gebruikt, gij den gever niet zult vergeten.&quot; — Ten slotte ontvingen eenige officieren de prijzen voor pistool enz. — Ook Hü. XX. HH. de prins van Oranje en Alexander deelden op hun verlangen eenige prijzen uit. Dit was de laatste openbare plegtigheid van dit feest, Gisteren was er groot diner op het gemeente-badhuis te Scheveningen. De zaal was fraai gedecoreerd. De Prins van Oranje presideerde aan tafel. Het diner werd .net de tegenwoordigheid van Z. M. den Koning vereerd. Vele feestdronken werden ingesteld op. het welzijn van vorst en vaderland, op de scherpschutters, de marine, het leger en de schutterijen. Do muziek der dienstdoende schutterij heeft zich tijdens het diner doen hooren. De Koning heeft Mr J. &apos;f. Burhge eigenhandig met het officierskruis.der orde van de Eikenkroon begiftigd! Na afloop van het diner werd een prachtig v:nrwerk op het terras afgestoken; het was vervaardigd door den Heer P. L. v. d. Brugh, van Amsterdam; het werd door den Koning, den Prins van Oranje en door eene ontelbare menigte bijgewoond. Daarna had nog eene afscheids-bijeenkomst plaats in de zaal der Vereeniging. De Prins van Oranje was daarbij tegenwoordig. De bijeenkomst was zeer levendig. Er heerschte &apos;veel geestdrift. Eene groote menigte toasten werd uitgebragt. De bijeenkomst heeft lang geduurd. De feesten werden op luisterrijke wijze besloten.</p>
	<p>Pellas Weekblad berigt het overlijden van don Heer H. P, Scholte , den bekenden stichter van Pella in Noord- Amerika , vroeger predikant hier te lande en leider der beweging van de afgescheidenen, ruim 30 jaren geleden. De Heer Seiiolte stierf den 25sten Augustus. Sinds eenige da^en ongesteld , begon hij dien dag te klagen over pijn in de zijde en was hij in enkele minuten bezweken.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 26 Sept. De audiëntie van den minister van oorlog zal op Donderdag 1 October a. s. niet plaats hebben. — Gisteren avond werd in den Kon. Hollandsehen Schouwburg de aangekondigde feestvoorstelling van het blijspel het Rijk der Vrouwm., gegeven voor een zeer talrijk publiek, waaronder de uniformen in grooten getale uitblonken. Toen &apos;/.. M. ten ongeveer 7 ure in de Koninklijke loste verscheen stond iedereen o;j vu uverstemien lier, gejoicfi en de kreten van leve de Koning, het orkest, dat het Volkslied aanhief. Naast Z. M. was gezeten de president van het centraalcoiuité van den weerbanrheidsbnn-1, den Heer Schubart, terwijl Hl&gt;. verder den geheelen avond van alle leden van dit comité omringd was. De voorsteling. maar vooral de feestcantate item len zigtbaar Z. M. tot. tevredenheid. Bij deze ra itste steeg de geestdrift herhaaldelijk ten top, waardeerde Hollandsche maagd allegoriscclie zinspelingen werden voorge Iragen op deu Koning en de weerbaarheid. Hst decoratief was zeer toepasselijk, vooral bij het slotgedi- ht. toen men achter de acteurs, die in het zwart gekleed met oranje-sjerpen en de actricen in het wit m-t sjerpen der nationale kleuren, van alle scherpschnttersen militaire corpsen, eene vertegenwoordigers in ongedwongen houding rondom hunne wapenen zag staan, terwijl de krijgsgod van nit de wolken die groep met eene laauwerkrana bekroonde. Menigmaal gedurende den avond klonk het //WienNeêrlandseh bloed&quot; uit aller mond door de zaal, en dit was ook het gt val bij het eindigen der cantate. Z. M. verliet de zaal hoogst &apos;vollaan onder de luide juichtoonen van een opgetogen publiek. EOTTEEDAM, 26 Sept. Door de directie van de commandietkas alhier zijn wrj verzocht mede te deelen, dat zij heden avond een telegram van haar kantoor te Antwerpen heeft ontvangen, meldende dat een bediende van dat kantoor, zekere Ch. Terbrugge, vermist wordt met 93,000 fr. in Belgisch bankpapier, welke som Wj in last had bij de Banque Nationale te deponeren. De policie houdt zich met ijverige nasporingen bezig. (N. R. Ct.) * HAARLEM, 26 Sept. De uitslag der navolgende gehouden aanbestedingen was aldus: I°. Het vergrooten van het schoollocaal en het doen van eenige vernieuwingen aan de onderwijzerswoning in Roelofarendsveen; minste inschrijver M. W. Lemming, te Wormer, voor ƒ 3990; 2°. door dijkgraaf en heemraden van den polder Krommenie, het dagelijksch onderhoud gedurende tien jaren en het doen van eenige vernieuwingen en herstellingen aan de binnenen buitenwerken aldaar; minste der drie inschrijvers A. Havik, te Westzaan, voor ƒ6820; hoogste inschrijver Vredenduin en Comp.. te Zaandijk, voor ƒ8550; 3°. het verrigten van werkzaamheden aan verschillende gebouwen enz. op het maritieme etablissement te Willemsoord; minste der negen inschrijvers A. Vos Ez.. te Nieuwe Diep, voor ƒ 10,179; hoogste inschrijver P. Spruit, te Nienwe Diep, voor ƒ12,239. * HOORN, 26 Sept. In eene heden gehouden Raadszitting werden benoemd tot leeraren aan ac Hoogere Burgerschool alhier de Heeren H. Schoo, van Hoorn Voor de Wiskunst, E. H. Groenman, van Utrecht voor werfctuigkunde, scheikunde, technologie enz., J. G. de.Vos, van Amsterdam VO&quot;ï aardrijkskuude en geschiedenis tevens tot direc- | tenr- H Kaeskin, van Sneek voor het engelsen, en hoogdnits&apos;ch, N. G.- Penders, van Middelburg, voor Gymnastiek. De leeraar voor de Nederlandsche en Fransche taal zal later benoemd worden. De opening der inrigting is vastgesteld op 5 November e.k. * UTRECHT. 26 Sept. Men verneemt dat, ten gevolge van een lij het Utrechts studencorps op heden ingekomen berigt van de studenten-seberpschutters uit &apos;s Hage, de plegtige ontvangst is uitgesteld tot Maandag e.k. * ARNHEM, 26 Sept. Door den gemeenteraad is tot leeraar in de wiskunde aan de hoogere burgerschool en burger-avondschool alhier benoemd de Heer J. A. Bientjes, te Deventer. ZUTPHEN, 25 Sept. Het station te Gorssel ligt ongeveer drie kwartier uurs van de kom van het dorp verwijderd. Hoe groot het ongerief, daardoor veroorzaakt, zijn kan, leert ons het volgende feit: Eene commissie uit een der omliggende dorpen komt den predikant hooren, die hier de predikbeurt vervulde. Na afloop van de dienst rept men zich om bij tijds aan het station te zijn, maar komt te laat. De trein is vertrokken. Naar het dorp terngkeeren is der boerencommissie te ver, dus legt meu zich onder een boom neder, om zoo den volgenden trein af te wachten. Een der leden, een zuini&lt;* man, hangt zijnen nieuwen pantalon over een weidehek &quot;en vleit zich toen&apos;bij zijne vrienden neder. Weldra slapen allen gerust. Een naderende trein wekt hen. Allen reppen zich, doch de man zonder pantalon loopt radeloos h^en en weder. Eenige koeijen hebbm zijn zoo zuinig besva&amp;rd kleedingstuk totaal vernield. Weder fluit de locomotief. De goede man, ten einde raad, stapt zonder broek in den trein. Dit is slechts éen dtr schromelijke gevolgen, veroorzaakt door de groote (zou het ook zijn kwalijk berekende) afstand van dorp tot station. (Zulph Ct.) LEEUWARDEN. 25 Sept. De Roomsch-Katholieke school voor lager onderwijs, die te Heerenveen in Mei 1869 zal worden geopend, is geenszins het gevolg van het mandement der bisschoppen. Reeds sedert een jaar tijds was men omtrent hare oprigting in onderhandeling. De Heer J. F. Hoffman, hulponderwijzer aan de armenschool voor meisjes alhier, is er tot hoofdonderwijzer benoemd, eene kenze die allen, welke Hoffman kennen, zullen toejuichen. N rar wij vernemen bestaat het voornemen alhier ook dergelijke school tot stand te brengen. (Prov. Pr. Ct.) MIDDELBURG, 26 Sept. De arr. regtbank alhier, heeft gisteren o. a. een knaap van 11 jaren, wegens diefstal van een handvol kersen, gepleegd met oordeel des pnderscheids en onder aanneming vau verzachtende omstandigheden, veroordeeld tot één dag gevangennisstraf en. een meisje van 12 jaren, wegens ht toevoegen van beleedigende woorden, tot eene geldboete van ƒ 1.</p>
	<p>MKïGTEN, IN UE LAATSTE iDTkIE VAN HET VORIG OPGENOMEN.</p>
</text>
