<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AMSTERDAM, Woensdag 28 Junij.</title>
	<p>De voordragt van B. en W. tot benoeming van een stads-geneesheer, strekt tot aanbeveling van de Heeren: Dr. C. E. Danicls, Dr. L. van Doesburgh en Dr. D. J. Griot la Cavc. &apos; De voordragt van de plaatselijke schoolcommissie tot vervulling der vacature, in dat collegie ontstaan door het verleend eervol ontslag aanden Heer W. A. Frogcr, strekt tot aanbeveling van de Heeren: J. H. Lcliman en J. Gosschalk. Het Staatsblad H°. 67 bevat een Koninklijk besluit van 20 Junij 1865, houdende nadere regeling van het port der brieven, enz., welke tusschen het rijk en België worden gewisseld, naar aanleiding van art. 21 der wet van 12 April 1850 (Staatsblad N°. 15.) Bij koninklijk besluit van 2 Mei 1865, N&quot;. 69 (opgenomen in de Staats-Courant van heden) is op het verzoek van de Heereu J. Jurjans, commissionair, J. Leembruggen Gz., civiel-ingenieur en Mr. J. Q. van Regtercn Altena, advocaat te Amsterdam, als directeuren der aldaar te vestigen naamlooze vennootschap Nederlandsche Chemische Fabriek, goedgekeurd het ontwerp der acte van oprigting van die vennootschap. Z. M. heeft vergund aan Mr. R. L. baron Taets van Anicrongen Hz., Zr. Ms. kamerheer, het aannemen der ridderorde van St. Anna 2de kl hem door Z. M. den Keizer aller Russen geschonken. — Benoemd C. j! v. Kerkwijk en W. D. J. Koentz tot arrondissements-ijkers der maten eu gewigten. — Bekrachtigd de benoeming van J. J. Snel, burgemeester van Moordrecht, tot secretaris dier gemeente. — Benoemd J. O M. Pompe tot burgemeester van Asperen. — Eervol ontslagen, op hun verzoek, Mr. J. Eohman Janssonius en Mr. J. Koning, als burgemeesters, de eerste van Uithuistermeeden, de tweede van Oldemarkt en bekrachtigd de benoeming van J. W. Fockens, burgemeester van de Leek, tot secretaris dier gemeente. — Verleend aan den Heer J. W. Bungenberg, eervol ontslagen gewezen hoofdinspecteur der posterijen en directeur van het postkantoor te *s Gravenhage, een pensioen van ƒ2968. Z. M. heeft goedgekeurd het besluit van den gouv.-gen. van Nederl.- Indie van 5 April 1865, N°. 1, waarbij , onder nadere goedkeuring des Konings, de Heer Mr. L. W. C. Keuchenius, lid en waarnemend vice-president van den Raad van Nederl. Indie, op zijn verzoek, wegens ziekte, eervol van zijne betrekking is ontheven, onder genot, gedurende den tijd van twee jaren, vau wachtgeld; en bij dat van 27 Junij 1865, N°. 97, is benoemd tot lid in den Baad van Nederl. Indie de Heer F. N. Nieuwenhuijzen, laatstelijk resident van Soerakarta, thans met verlof in Nederland. De Staats-Courant van heden bevat liet verslag van dc werkzaamheden van het Koninklijk Nederlandsch Meteorologisch Instituut gedurende het jaar 1864—1865, ingediend aan den minister van binnenl. zaken deor den hoofddirecteur, den Heer Buys Ballot. Aan het slot daarvan leest men het volgende ■ //Dc waardering (door buitenlandsche inrigtingen), ik mag het met volle overtuiging zeggen, is niet onverdiend; er is veel van he^ Nederlandsch Instituut uitgegaan, dat door den wetenschappelijken en den practischen man beide geacht moet worden. Het zij ons nu wij meer en meer gegevens hebben, nu de haast minder dringt, om althans over ieder der door de Nederlandsche schepen doorploegde zeeën spoedig iets mede te deelen, ernst, om uit rijker schat van gegevens, en die naauwkeuriger kunnen worden onderzocht, zoo mogelijk niet alleen uitvoeriger, maar ook zekerder uitkomsten af te leiden, opdat ook wat nu bearbeid wordt, toebrenge tot de eer des vaderlands &apos;tot de veiligheid en het voordeel van den zeeman.&quot; Verkorte balass der Nederlandsche Bank, op 26 Junij 1865 des avonds. Opgemaakt ingevolge art. 21 der wet dd. 22 Dec. 1863, en de koninkl. besluiten dd. 3 April en 26 Oct. 1864, N° 21 en 67 Disconto-rekening ƒ 34,866,532.09 Kapitaal &apos;f 16,000,000.— Beleening-reken, ii 26,015,643.— Reservefonds....» 2,641,493.77% Muntenmuntmat.// 95,439,653.87 Bankb. in 0m100p.»114,869,095.— Belegd reservef. // 2,512,562.75 Bank-ass. in oml. * 1,128.94 Geb. en meubelen // 216,808.09% Rek.-et.-saldo&apos;s. .// 25,023,226.66 Diverse rekening. ,/ 104,180.33% Diverse reken .. // 620,435.76% ƒ159,155,380.14 ƒ159,155.380.14 La Charité vergadering in den Eersten Gr/. Donderdag 29 Junij 1865, des avonds 8 ure. Op 30 dezer zal het vijf-en-twintig jarig bestaan der Vereeniging tot ondersteuning van hulpbehoevenden alhier worden gevierd. De Heer B. C. Lentz zal bij die gelegenheid des avond» ten 7% ure in de Remonstrantsche kerk cene gedachtenisrede uitspreken. Met genoegen vernemen wij dat de zangvereeniging Kunst en Vriendschap alhier, voornemens is eerstdaags een groot vocaal en instrumentaal concert te geven , waarvan de opbrengst bestemd is voor het fonds ter aanmoediging en ondersteuning vau de gewapende dienst in de Nederlanden. Het doel is te prijzenswaardig dan dat wij het noodig zouden achten het verder aan te bevelen; maar de vereeniging Kunst en Vriondschap heeft aanspraak op lof, voor het initiatief in deze weder door haar genomen.</p>
	<p>Bij sententie van het hoog militair geregtshof, dd. 24 Junij 11., is dc iohlaat Willemse van het 3de reg. inf., in garnizoen te Breda, in hooger beroep veroordeeld tot vervallen verklaring van den militairen stand en veroordeeling tot 10 jaren tuchthuisstraf, wegens het te Breda, in den avond van 20 December 1864, in brand steken van de kleederen eener vrouw, welke aan dc gevolgen der daardoor bekomen brandwonden eenige dagen daarna is overleden. 257ste STAATS-LOTE RIJ. Prijzen van ƒ 1000 en daarboven, 4de Klasse 3de Lijst: N°. 15082 ƒ 2000; N°. 17447 ƒ 1500; N°. 12353 en 18164 ieder ƒ 1000. &apos;s GRAVENHAGE, 27 Juny. Als Gene bijzonderheid kunnen wij mededeelen, dat de vier broeders, de Heeren P., W., O. en S. graven van Bim burg Stirum, die allen aan den strijd bij Waterloo hebben deelgenomen , heden bij het feest te Beyden tegenwoordig zijn. {Haagsche Ct.) — In de heden gchoudene zitting van den gemeenteraad is behandeld het praeadvics op een rekwest, waarbij de Heer J. Revius verzoekt, dat de raad nader in overweging neme of er in den gegeven stand van zaken wel termen zijn om aan de Heeren Swaan en van Heyningen voor den aanleg eener zeehaven te Scheveningen ƒ 750,000 toe te leggen en bepaaldelijk te letten op de aanvrage der Heeren de Vincent c. s. Het praeadvics van burg. en weth. is, dat zij meenen den rekwestrant &apos; in overweging te moeten geven om zich ter dezer zake tot den minister van binnenl. zaken te wenden, vermits er geene aanleiding bestaat op &apos;s raads besluit tot het verleenen van subsidie voor de zeehaven terug te komen. Na cenigo beraadslaging heeft de raad besloten alleen acte te verleenen van het door den Heer Revius gedane verzoek en heden niets te beslissen, maar alles ongepraejudicieerd te laten. _ — Vrij algemeen is in de residentie het gerucht in omloop, dat eene dienstmeid in een der huizen op het Bezuidenhout van een kind bevallen zou zijn, dat zij zou hebben vermoord. Zij zou bereids naar het gasthuis zijn overgevoerd, maar haar toestand zou geen regtcrlijk verloor toelaten. — Het geregtshof (lste kamer) heeft heden Mozes Hakker, appellant van een vonnis der regtbank te Middelburg, waarbij hij wegens storing «cneï godsdienstoefening tot gevangenisstraf en geldboete was veroordeeld, Vrijgesproken van het hem ten laste gelegde feit, met vernietiging van het Vonnis van bovengenoemde regtbank eu de kosten gebragt ten laste van -den staat. Dit vonnis berust o. a. op de overweging, dat de kerk waarin dc storing was gepleegd niet behoorde onder de door den staat in bescherming genomen godsdienstige gezindten, dat dc aanvraag daartoe door den minister van justitie was algewezen, omdat volgens de vigerende verordeningen op ééne plaats niet meer dan ééne gemeente tot het Israëlitisch kerkgenootschap kan behooren; en dat het niet bewezen is dat de stoornis plaats had op den oogenblik dat de godsdienstoefening volgens den Israclitischen ritus als wettig kon worden beschouwd. Al deze gronden waren door des appellants verdediger Mr. D. van Eek ontwikkeld. * &apos;s GRAVENHAGE, 28 Junij. Z. M. de Koning is in den afgeloopen nacht naar Luccrn vertrokken, alwaar Z. M. twee maanden zal vertoeven. ROTTERDAM, 27 Junij. Een hoogst aanzienlijk aantal handelaren had zich heden in het Notarishuis vereenigd, ten einde de beraadslagingen over de wenschelijkheid van maatregelen in verband met de veranderde werkuren op &apos;s rijks kantoren alhier bij te wonen. Velen verklaarden zich te vereenigen met het denkbeeld, om de kantoren alhier geopend te houden van des morgens 9 tot des namiddags 5 ure en waren bereid de proef daartoe te nemen gedurende de maanden July, Aug., en Sept., ten einde te zien hoedanig dit zal werken, behoudens hun regt om de kantoren langer geopend te houden, wanneer zij dit wenschelijk mogten oordcelen. — Bij de 11. Vrijdag gehouden aanbesteding van het afbreken van twee oude en het opbouwen van een nieuw pand in de Lombardstraat alhier, door het bestuur der Rotterdamsche Spaarbank, waren ingekomen 14 inschrijvingsbilletten; de minste inschrijver was de Heer J. J. van Hattem , voor ƒ 13,675, aan wien het werk gegund is. * LEIJDEN, 28 Junij. Heden zijn alhier na verdediging van stellingen tot doctoren in de regten bevorderd : De Heeren G. L. M. H. Ruijs van Beerendonk, geb. to Roermond; A. Stibbe Bzn., geb. te Kampen en J. E. Semler, geb. te Grouw, daarna de Heer S. R. Hermanides tot doctor in de genecsknnde, na verdediging van een academisch proefschrift Aneurysma Aortae Thoracicae Descendentis, en de Heer J. L. Hoorweg tot doctor in de wis- en natuurkunde, na verdediging van een academisch proefschrift over de veranderingen der electromotorieschc Iracht. * ZAANDAM, 27 Junij. Naar men verneemt is door het gemeentebestuur alhier aan ieder der oud-strijders, waarvoor geene kaarten van toegang voor het feest te Leyden waren gezonden , f 6 geschonken, zoodat thans allen naar Leyden zijn vertrokken, zij die kaarten hebben om aan het feostmaal deel te nemen; de anderen om met hunne ƒ 6 zich naar goedvinden te vermaken. * ASSENDELFT, 27 Jnnij. Het gebrek aan drinkwater is hier zoo groot, dat menschen en dieren zich met zeer slecht slootwater moeten behelpen. Indien de droogte nog een paar dagen aanhoudt zal men met heel veel moeito hot water uit dc nabuurschap moeten aanvoeren. * BOVBNCARSPEL, 27 Junij. Do oogst van appelen en peren zal dit jaar voor de Streek ver beneden het middelmatige uitvallen. Ook de hooi- en graslanden lijden aanmerkelijk deor de aanhoudende droogte. Daarenboven rigten dc insekteu onder de erwten, het kool- en mosterdzaad groote verwoesting aan. Dit een en ander stelt de hoop van den landman zeer teleur. * UTRECHT. 27 Junij. In de heden gehouden algemeene vergadering van het provinciaal Utrochtsch genootschap van kunsten en wetenschappen, zijn tot leden benoemd de Heeren Dr. A. M. Ballot, geneesheer te Rotterdam, Dr. H. C. Dibbits, leeraar aan de hoogere burgerschool te Zutphen. Dr. C. H. C. Grinwis, hoogleeraar te Delft, Dr. C. P. T. Groshans, geneesheer en lector aan de Clinischc school te Rotterdam , Dr. W. M. Gunning, geneesheer te Amsterdam, G. O. Oudshoorn, architect te Amsterdam, Dr. B. J. Stokvis, geneesheer te Amsterdam, Dr. L. Ph. C. van den Bergh, adjunct-archivaris des rijks te &apos;s Gravenhage, Ds. J. W. Bok, Predikant te Utrecht, T. J. H. Barret oud-hoogleeraar aan het seminarie te Rijnsburg, pastoor te Vogelensang, Dr. J. J. Burgerhoudt, emeritus predikant te Utrecht, A. J. A. Gerlach, majoor te Gorinchem, J. ter Gouw, te Amsterdam, Cd. Busken Huët. te Haarlem, Dr A. D. Loman, hoogleeraar te Amsterdam, Dr. J. W. G. van Oordt, leeraar aan het gymnasium te &apos;s Gravenhage, J. A. Alberdingk Thym, te Amsterdam, C. P. Tiele, predikant te Rotterdam, Mr. C. H. B. Boot, oud-minister van justitie te &apos;s Gravenhage, Mr. S. J. van Geuns, subst.-offic. te Utrecht, Mr. G. M. van der Linden, lands-advocaat te &apos;s Gravenhage, P. N. Muller te Amsterdnm, N. G. Picrson, te Amsterdam, Mr. A. A. de Pinto, referendaris bij het depart. van justitie, te &apos;s Gravenhage, Mr. H. Vollenhoven, referendaris bij het depart. van binnenl. zaken, te &apos;s Gravenhage en H. A. Wijnne, te Groningen. Voorts werd de verhandeling als prijsvraag omtrent het onderzoek der ontwikkelingsgeschiedenis van een of meer soorten uit de afdeeling der ongewervelde dieren met goud bekroond. Bij opening van het naambriefje bleek nu wijlen de Heer Dr. Knappert, te Maassluis, schrijver van gemelde verhandeling te zijn; de vergadering besloot de medaille aan de familie des overledenen uit te reiken. * HARDERWIJK, 27 Juny. Gisteren is onder deze gemeente aan het strand der Zniderzeo aangespoeld een ledige halve wijnflesch, waarin »:ch bevond, een blaauw stukje papier waarop met potlood staat geschreven: Schip Jason, alles vergaan, 22 Februarij 1865, kapt.Wilmscn. * NIJMEGEN, 27 Junij. De hooibouw in deze omstreken is in vollen gang, de opbrengst is de helft van die van het vorige jaar, dc prijzen zijn thans van ƒ3O tot 35 de 500 ffi. De aardappelen vooral de vroGge staan gunstig en zijn uitmuntend. Zij worden aƒ3 per mud van de hand gezet. De walbeziën worden even als in vorige jaren in groote hoüveelhcdsn alhier aangebragt en per stoomboot op Rotterdam naar Engeland vervoerd. ZWOLLE, 27 Junij. Door wijlen den Heer J. C. van Sonsbceck, gewoond hebbende en overleden te Zwolle, is gelegateerd aan de R. C. armen aldaar ƒ 4000 en aan de algemeene armen aldaar, met uitzondering van die der R. C, ƒ 1000. KAMPEN, 26 Junij. Weder zijn een vijftigtal jongelingen aangeschreven om tegen den Uden der volgende maand bij het instructiebataillon te worden ingedeeld. Hoezeer in het begin dier maand een veertigtal korporaals-titulair naar dc onderscheidene infanterie-regementen vertrekken, zullen er bij die korpsen nog een zestigtal korporaalsvacaturen onvervuld blijven, die eerst later door jongelieden van het instruetie-bataillon kunnen aangevuld worden. * DEVENTER, 27 Junij. De boekweit, die in deze omstreken weinig wordt uitgezaaid, begint reeds te blocijen. De laatste nachtvorsten hebben aan dit product veel schade toegebragj. De rogge begint te rijpen. De aren zijn zwaar met granen beladen; het stroo iö evenwel zeer kort. Men ziet eene middelmatige opbrengst te gemoet. * ASSEN, 27 Junij. Gisteren namiddag ten 6 ure heeft de ontvangst der leden van het congres, in de groote concertzaal plaats gehad. Daarna werden dc afdeelingen gevormd, die zich naar verschillende localen begaven , om hare besturen te kiezen. De uitslag was dat benoemd werden : lste afdeeling, akkerbouw, veehouderij, zuivolbereiding, tuinbouw, J;.:mttceh, bijcnteelt: tot voorzitter de HII. prof. L. Mulder; onder-voor-,zitter C.JF. M. Jongkindt Coninck ; secretaris H. de Wal. 2de afd.:volksfili/ihouai. ui_.de, statistiek en natuurwetenschappen, in verband met landftauw en landöouwondcrwijs: voorzitter Mr.B. W. A.E. baron Sloet tot I P^rlU3rï oraittl!r Prof- T- M- C Asser ; secretaris Mr. J. Roes&apos; f I^^,-^lo*o |ideeling koloniale landbouw, zal zich later constitueren/ Dé eerste afdeeling ving dadelijk hare beraadslagingen aan. De voor- j zitter gaf o. a. kennis, dat waren ingekomen een brief van den Heer Dr. J. M. van Bemmelen, die beloofd had in deze afdoeling het woord te zullen voeren over: //vermengiug van gronden,&quot; maar ten gevolge vaii onvoorziene omstandigheden aan dit veornemen geen &apos;gevolg kon j geven. Deze brief is aangenomen voor kennisgeving. Na afloop der ver-; gadering begaf men zich naar de buiten-societeit, waar de stedelijke j hoornmuziek verschillende stukken uitvoerde. Omstreeks middernacht; ging de menigte huiswaarts. De minister van binnenl. zaken heeft aan den commissaris des Konings doen weten dat hij het congres niet zal kunnen bijwonen. * AMMERSTOL , 27 Junij. Onze visscherij heeft in de laatste 14 dagen een vrij voldoend resultaat opgeleverd. De vangst bedroeg 185 zalmen, gemiddeld van 7 ffi, alsmede 30 elften en een steur. De prijs van zalm aan den afslag was gemiddeld 90 c. per 5 oneen; de steur van gewone grootte gold ƒl3; voor elft werd gretig 37% c. per stuk besteed.</p>
</text>
