<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>»ieS&gt;EN I^^^^^^^^^^^^^^^ - Dp^.&apos;om een&apos;iJ&apos;Tn3 Mett0™ch wordt spoedig hier verwacht I&apos;irt b&quot;e financiële nlf- clte van 2Ün verloftijd hier door te brengen. &gt; S brilde de ES* Vim bet Huis der Hee™n heeft haar\ap«et $&apos;,299 fl. begrootmg van 1865 ingediend. De conclusie strekt, sden L K %?*?a dan volgens het besluit in het Huis 8i()e ut Pestl bewilligd. &amp;**&amp;* JWetTfe^f ?]pnde voer™l gemeld. Zeker advocaat, MJ °P cliëntc_ »„&apos; fad gevestigd, had gedurende dien tijd te Na.B7Tn was i,0W 4&apos; Vermoedende, dat de aanleidende oor- Nin a° Maats In&apos;Tv-&apos; • at, het Pllklick nie* genoeg bekend c&apos; °m dat euvel J Z&apos;jn kantoor bield sloeg hij den volgenden ten Jr°eger door «L 3 te,nemon; hÜ huurde een grooten wagen, &gt; sh? alio»derLireizend tooneelgczelSchap was gebruikt en waarin Hnrtel^ ooS&quot;ierk t-L imCl&apos;tJeS Waren&apos; zoodat de inwendige inrigting JM 3S nu 0p k°n beantwoorden. Dit beweegbare kantoor wordt % gaafst en 01, lip ■°p een ander druk bezochte gedeelte der -&gt; t 8 &apos;°&apos; roem pt, f ?V-JZe onderstelt de huurder van bedoeld locaal ?&lt;**« Bllehare 3 f°rt&quot;ln te zullen vinden. Se Ll?e,VoPolitaaT, „Jr\ ondaS lnet groote plegtighcid geïnstalleerd de at&gt; Ik in Moldavip hoofd der onafhankelijke ortho- BERcn°emd. e en Walachije, dezer dagen door Vorst Alexander Cr&quot;^ der&apos;v2e7rJ&quot;ny (d7rÖehtoTdl)~Glito^ zijn de ratificatien uit- K MpTerschi»ende d &apos; ,v- f&quot;^ de vomt^™S van het Tolverbond h*ben et, 10- OeTp i ybetrokken staten aangegaan, &apos;f&apos;jti l3,°&quot;angd; de&apos;stèrt&apos;, de Reorganisatie der artillerie haar beslag *riJen riifterÜcn, S?^ ™?cn °P voet van vrede zal K&lt;=Se, &quot;Jdende artilferip t„ n ,batteriJen artillerie te voet en 27 bat- b..^Dein &apos;Uene&apos; tollende te zamen 540 bespannen stukken S&apos;t&apos;Ï^6^ a|&apos;«er hebben een verzoekschrift ingeleverd &gt; rn«Tn VerioogTn on dar&quot;1 ?&amp;*«■ to kcßnen ëeven ™hu™e d&quot;rende düu stand der &apos;rXÏT U !n Verre na ni°t evenredigheid U dagen zullen Va&quot; lev?nsD&quot;ddelen en huishuren Gestie 1&quot;&quot;-°Pde gèwonet^™ g«»«t.g antwoord op dit verzoek af&gt;id er 2,jde gel™e den arbeid voortzetten. Wordt hunne u„ , »-t verloop vf„ f 4 dïïp^.&apos;T4 g^ezen, dan zullen zij den n0P,30 BilberVotsehen Jl &quot;i.&apos; Z&apos;-&gt; verlaDgen dat bet dagloon &quot;]&gt; 1, &quot; .e°n dergelijken ,ta,ren,al verhoogd worden. De straatmakers *Ü de Sdifndetr2oekPinggi?dPWr;h!fn iDSgCI«k3 het «SS . In r&apos;d zullen staken Su6 4 daSon&gt; na verloop waarvan Jü C Augustus e k za^&apos;e- hot antwoord niet gunstig is. *&lt;* T\°n*la &gt;—n de eoTZf&apos;. ™*e\&amp;™°*K ™* den bouw *°et voUha-,&apos; over €iC v gesteld, is een „- De d Worden- &apos; blnnen welkon H)d bedoeld museum Uu:d hst aas«s&amp;Mßjari g !^nuß^ «-W &quot;&quot;^ ™ *» &apos;wee ba***&lt;» Safe csi^ *■•&gt; r^ *- oenoemd tot ridder der orde van St. Andries, ten gevolge waarvan de Prins tevens is grootkruis van Alexander Newski, 1 de Witte Adelaar, St. Anna en St. Stanislaus. c — In de maanden Augustus en September zal te Bergen in Noor- 1 wegen eene internationale tentoonstelling worden gehouden van voor- c werpen, in verband staande met de visscherijen. De regering heeft de a Heeren Jescrich en Opperman, woonachtig te Straalsund, benoemd tot 2 commissarissen bij die tentoonstelling en tevens alle belanghebbenden z dringend uitgenoodigd aan die tentoonstelling deel te nemen. i \ c FRANKFORT, 27 Junij. De Bondsvergadering houdt in den loop 1 dezer week geene zitting. — De echtgenoot van den Heer von Bismarck is te Homburg aangekomen. Later verwacht men aldaar den Heer v. Bismarck, ten einde na een kort verblijf in die badplaats naar Biarritz te vertrekken. —De Heer Wolff, geheim regeringsraad in Pruisische dienst, bevindt , zich sedert een paar dagen te Luxemburg, ten einde te onderhandelen over aansluiting met het Pruisische spoorwegnet. — De zitting der Tweede Kamer in Beijeren is verlengd tot 6 Julij eerstk.; men verwacht, dat de werkzaamheden tegen dien tyd nog niet _ zullen geëindigd zijn. — Het aantal cartons, voorstellende tooneelen uit Richard Wagner&apos;s 1 Tristan en Isolde, welke op last des Konings van Beijeren zullen wor- 1 den vervaardigd, is 72. Zoodra zij gereed zijn worden er photographische afbeeldingen van genomen. t — De gelden te Schaffhausen bijeengebragt om prijzen en premien &lt; te verleenen aan de beste schutters bij den wedstrijd welke met I°. Julij i e. k. aanvangt bedragen 124,878 fr. 1 1 1</p>
</text>
