<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PRUISSISCHE STEENKOLEN&apos; 1 UÏERIMHMTSCMPPIJ. GEVESTIGD TE DUSSELDORF. Maatschappelijk Kapitaal Thaler 2,800,000 of £378,000, IN AANDEELEN VAN 200 TH. OE £ 30, waarin de Oprigters voor een bedrag van Th. 1,500,000 of £ 225,000 hebben deelgenomen, zoodat een bedrag van Een Millioen Thaler in Aandeelen ter plaatsing overblijft. De regeling van de inkorting der deelnemingen blijft aan het Oprigters-Comité voorbehouden. Eente der Stortingen, gedurende den tijd van Aanbouw in voorbereidende werkzaamheden, 5 pCt. OPRIGTERS-COMITÉ: WILH. Th. MULVANIJ, President, to Dusseldorf. Commcrcieraad G. BLEICHROEDER, Firma S. BLEICHROEDER, te Beulijn. WILH. CONRAD, Firma Berlinor Handels-Gesellschaft, te . Beklijn. F. A. PFLUG, Directeur-Generaal der Maatschappij voor Spoorwegbehoeften , te Berlijn. J. S. FORBES, Vice-President der Nederlandsche Rhijn-Spoorwcg-Maatschappij , te Londen. Sir CUSACK P. RONEY, Directeur der London Chatham Dover Spoorweg-Maatschappij , te Londen. Commercieraad ALBERT COHEN, te Harburg. FRIEDR. CROME, Dr, jur., te Lubeck. ADOLPH GÜDEB&apos;FROY, President der Hamburg-Amerikaansche Stoomboot-Maatschappij , te Hamburg. VERMEERDERING VOORBEHOUDEN. directeuren: Th. J. MULVANY, Algemeen Mijn-Directeur. GUSTAV ARNDT, Algemeen IJzergroeven-Directour. BANKIERS DER MAATSCHAPPIJ: Berlijnsclie Handel-Maatschappij te Berlijn. S. BLEICHROEDER te Berlijn. SAL. OPPENHEIM Jr. Sr C°. te Keulen. BAUM BOEDDINGHAUS &amp; C., te Dusseldorf. National Bank en Filiale, te Londen en li-rlakd H. H. MEIJER Sf C°., te Bremen. Bank voor handel en Industrie en Filialen te .•... Darjistad en Frankfort a/M. Het doel der Maatschappij is de aankoop van KOLENMIJNEN en I.IZERERTSCKOEVEN, HOOGOVENS, PLETTEItMEN en wat verder voor do Kolen- en Ijzerindustrie noodig zal worden geacht en om deze zoo naauw verwandte takken van nijverheid, in een onmiddellijk verband tot elkander uit te oefenen. Dien ten gevolge zijn de Oprigters te rade geworden, om verschillende Kolenmijnen en Ijzerwerken, wier primitieve daarstclling circa 4,750,000 Th. hebben gekost, voor circa 1,300,000 Th. aan te koopen, hetgeen hun reeds door voorwaardelijk geslotene Contracten en gedane aanbiedingen is verzekerd geworden. De inschrijving in Nederland is opengesteld zoo ten Kantore van den Heer F. N. BARFOED, Heerengracht, SS 254, als ten Kantore van de Notarissen LOUWERSE en BIESMAN SIMONS, Heerengracht, XX 247, beide te Amsterdam, waar de Prospectussen te bekomen zijn en inzage van Statuten, Kaarten, Berekeningen en verdere bescheiden kan genomen worden. Aan Heeren Makelaars en Commissionairs wordt Vi pCt. provisie toegekend. (15239)</p>
</text>
