<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Belgische Post. BRUSSEL, 27 Junij (Particuliere Correspondentie).</title>
	<p>Indien men nog eenige hoop mogt hebben gevoed omtrent het wijzi&apos; gen der vreemdelingenwet van 1835 dan zal een artikel van het Journal j dt. Bruxellcs die zoo al niet geheel wegnemen, dan toch aanzienlijk vermindereu. Dat blad verklaart namelijk, na gedurende eenige dagen vrij duidelijk de eischen der oppositie te hebben verdedigd, dat het na de door den minister van justitie gegeven inlichtingen, begrijpt dat do wet geene wijziging kan ondergaan. Die plotselinge ommekeer schijnt een gevolg te zijn van de vertoogen van de leden der clericale partij die vroeger, als ministers, die wetgeving verdedigden en toepasten en door thans tegen het voorstel der regering te stemmen, met zich zelven in tegenspraak zouden gebragt worden. Dit belet echter niet dat het publiek de beraadslagingen der kamer met dezelfde belangstelling blijft volgen. De tribunes waren dan ook bij de zitting van heden weder talrijk bezet. _De beraadslagingen werden geopend door den Heer van Humbeek, die zijne rede aanving met de verklaring, waarmede de minister van justitie jl. Zaturdag zijne redevoering besloot. De Heer Tcsch had de Kamer namelijk gewaarschuwd België niet tot verzamelingsoord der factien te maken, maar de internationale pligten naar behooren te vervullen Dit, zegt de Heer van Humbeek, verlang ik ook; dat maakt het • gronddenkbeeld mijner amendementen uit, en juist daarom verlangen wij eene behoorlijke bescherming voor hen, die dat verdienen, opdat ■ zij vrij en ongestoord op ons grondgebied kunnen leven. Spr. wcderlegde daarna achtervolgens de practische bezwaren, welke tegen zijne amendei nienten waren geopperd. De Heer van Humbeek kwam daarna nogmaals , terug op de vraag of de wet van 23 messidor jaar 111 al dan niet als nog van :racht zijnde moet worden beschouwd. Ook nu weder beantwoordde Spr • lic vraag toestemmend, niettegenstaande de tegenwerpingen van den leer Teseh. Spr. kwam ook terug op de circulaire van 1852, waarbij le administrative uitzetting der vreemdelingen werd geboden die zich an weinig ernstige overtredingen hebben schuldig gemaakt. Spreker egt, dat die circulaire onwettig is. Toch geeft Spr. toe, dat een ijner amendementen behoorde te worden gewijzigd in dien zin, dat de reomdelingen, die in Bclgic voor staatkundige misdrijven worden verlordecld, eveneens van het grondgebied kunnen worden verwijderd. Spr. &gt;esluit met de opmerking, dat de minister te weinig op de regten van, iet land en te veel op de pligten tegenover het buitenland let.</p>
</text>
