<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NAAIMACHINE TE KOOP. Eene ARMMACHINE van de beste constructie met dubbele transportering en nog weinig gebruikt en nieuw ƒ 190 &apos;gekost heeft, wordt voor den prijs van f 130 ter overname aangeboden. Te bezigtigen Halsteég, J 83. . (13990) T 1.T.1- \I7J JWQ it flO hebben de eer, hunne AjUJLf-J W JLu ÜID VV _l ¦ geëerde Begunstigers te berigten, dat zij hunne HOEDEMFAMRIEK hebben verplaatst, van net Damrak bij de Baafjessteeg, H 130. naar het Damrak, bij de JPapenbrug, H 114, en dezelve vereenigd met een Magazijn van alle soorten van HOEDEN en PETTEN, waarvan ten allen tijde, eene ruime keuze, in soliede kwaliteiten, tot de minst mogelijke &apos; prijzen verkrijgbaar zal zijn, zich in hunne geëerde protectie aanbevelende. (13538) AFOTHï___-I_--1_ eene Apotheek te Utrecht verlangt men met 1 Aupstus tegen ruim Salaris, een bekwame BEBIENDE van de P.G. Adres franco, onder lett. A. B. C, aan den Boekdrukker J. VAN BOEKHOVEN, te Utrecht. _ (13985) SPECIALITEIT VAN THEE. Singel hij den Blaauwliurgwal, KR Ü. V. A. SYBOUTS heeft de eer het geachte Publiek te berigten, dat bij hem verkrijgbaar zijn alle soorten yan ZWARTE en GROENE THEE, welke uitmunten door geur, kracht en Waterhoudendheid. Prijscouranten zijn gratis verkrijgbaar, en HH. I Winkeliers genieten rabat. Aanvragen voor Depot worden franco I ingewacht. (14038) | _*ÜM_t—_«_-a_a_*«*in_ï-n_c_- ....&quot;*¦.- i_____j___t___~~l_*llèr_ll— - 11Ê- KANTOOÏI I V-&apos;,N ¦JBL ÏJII_ÏC__-¥§&gt;. Makelaar; is VERPLAATST naar,de HEEREMGRACDLT bij de Oude Leliestraat, LL&apos;ISS. (14001) Wegens Vertimmering van: Het Magazijn BM _W__lMi.M-MS-. Singel bij de Vijzelütr:mt.Jl #J f ITfl R&apos;K&apos;O O W der VOORHANDENE GOEDEREN. (14059) JACOB VAN GELDER, — Heerengracht over het Park, V 332. IMCASSERIMG VAM PRETEMSIEM door het gehêele rijk tegen vaste tarieven, bij niet ontvangen wordt geen salaris berekend. Comparitien bij JKantongeregten, Regtskwestien, Commissien,. Admihisttatien, enz. Brieven bepaald franco. (14075) . MAATOIAPPITfOT HPLOWII SMiTSSPfIÓRWKfii. i DCiDircctie, daartoe gemagtigd door den Baad van Bestnur^cn^ Toezigt, geeft hierbij kennis, dat het door haar aan dien RaaJd uitgebragt VERSLAG BETREFEEMBE BEN TOESTAMB BER MAATSCHAP!*-- GEBLTiEMBE HET JAAR 1860, verkrijgbaar is gesteld tegen betaling van 30 Cents per Exemplaar bij de Boekhandelaars: -I. WESTERMAM &amp; ZOOM. te Amsterdam. M. WBJIT &amp; ZOMEN, te Ktfterdam. F. J. BE ZWAAN, te &apos;s Gravenhage. (14044) , W. E. BAMMEMEELSER, te Utrecht. Mi_T-CHAPP!J Tfllr EXPLOITATIE STAATSSP-imWE&amp;SN. Ingevolge Besluit van de Algemeene Vergadering van Aandeelhouders is het DIVIBEMB van het Tweede Boekjaar, vastgesteld op VlJf!? GULBEM per&apos; Aandeel, , hetwelk na 1 Julij e. k. zal worden voldaan tou Kantore der Associatie-Cassa te Amsterdam, tegen intrekking,van het 2de Dividend-Bewijs. (14043) - spoorweg A_mo:slï!öiG_r De RAAD VAN ADMINISTRATIE der Spoorweg-Maatschappij ALMELÜ-SALZBERGEN roept bij deze de Aandeelhouders op tot het houden der Jaarlijksche Algemeene Vergadering, voorgeschreven bij Art. 26 der Statnten, op VRÏ.IBAG 2» JUMLI e. k., des middags ten 12 ure, in het Societeits-Gebouw te Almelo. De Punten van behandeling zijn: • I°. Verslag van het Bestuur. 2°. Het onderwerpen van de Balans aan de goedkeuring der Deelhebbers. 3°. De benoeming van een Commissaris. 4&quot;. De benoeming van een Lid van den Raad van Administratie. De Aandeelhouders en Gevolma^tigden moeten de Bewijzen hunner Stemgeregtigdheid één uur vóór den aanvang der Vergadering bij het Bestuur indienen. (13912) BE&apos;RAAB VAN ABMIMISTRATIE.</p>
</text>
