<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN LEYDEN, 9 September.</title>
	<p>Vergelijkende staaL van de zuivere opbrengst der opcenten en eigene middelen, ten behoeve dezer gemeenle geheven, gedurende de maanden Auguslus 1864 en 1865, alsmede van die opbrengst over dcteersie acht maanden dier beide jaren.:; ? t 9 Zuivere opbrengst over Zuivere opbrengst over dt de maand Augustus. eerste 8 maanden. MIDDELEN. -&lt; —— t . 1864 1865 . 1864 1865 Ges\agl(bijopcenteneninvoer) f 1612.33 J/ 1904.51 ƒ15719 98 / 16577.68; Gedistilleerd (idem) 6649.11 j 7524.70; 51894.07 56533.83 Gemaal (eigen middel) ... . 5981.80 52440.09 J 52617.74 j Wijn,Fruit-enKunstwijn(»d.) 996.67 J ; 1026.67 j ■ 12546.60 16063.50 *r&quot;15239.92i ƒ -/&quot;132600.74J r&quot;141792.7ö&quot; — De secretaris van den raad van bestuur der rijksinstelling van onderwijs in Indische taal-, land-en volkenkunde alhier, de hoogl. P. J. Vcth, beeft bekend gemaakt, dat hij voor de inschrijving der studenten aan die instelling, voor den cursus 1865—1866, zal. vaceren op Dingsdag den 12den September e. k., des namiddags ten twee ure, in hel gebouw der instelling in de Kloksieeg. ■;:■— Het getal der in hel VVerkhuis alhier opgenomenen bedroeg gedurende deze weck dagelijks van 107 lot 117 personen. ■■&apos;■■-&lt;-.z — Tot pred. bij de geref. gemeente onder &apos;t kruis te Amsterdam is beroepen d». A. van den Oever, le Leyden.</p>
	<p>— In het verslag.van den consul der Nederlanden te La Paz (Bolivia), van 30 Maart 1865, door de Staatscourant medegedeeld, komt o. a. het volgende voor: Twee fabrikaten, die in Holland opmerking verdienen, zijn nu: I°. Ongebleekte calicots. 2&quot;. Baaijen en andere Leydsche wollen stallen. Gedurende zijn verblijf in Holland in 1863 heefl de consul de overtuiging verkregen dat de Hollandsche ongebleekte calicots op de markten van Bolivia iv prjjs met de • Engelsche kunnen concurreren,&apos;&apos;&apos;maai- de&apos; abnormale/toestand vah den kaïoenhandel, de onzekerheid over deu loop der zaken&apos; veroorloofde viel icene.proèfnemingitejwagen en&apos;ook hu nóg schijnt hem het oogenblik ■niet .gunstigj om een.begin* leim&apos;aken. ■Maar vvit&apos;de Nederlandsche. baaijen beirefi ;zöo is eer.e&gt; proefneming door hem-persoonlijk ten &apos;uitvoer gebragi, ■mei dat gevolgidat de koopiir* en verbruikers dèr. eerste partij Hollandsche haaijen , hier aan de markt gebragt, eene herhaling dcr&apos;zending aanbevolen hebben.i, Dit arlikel kanode, grootste&apos;ontwikkeling bekomen,&apos;daar de consumtie er van in Bolivia jaarlijks een millioen dollars bedraagt. Deze baaijen .worden -101, nog tóe-uitsluitend.le Halifax in Yorkshire vervaardigd en waren het van twee of drie fabrikanten,! die zich-inde laatste derlig jaren met dit fabrikaat kolossale vermogens &apos;verworven hebben. I . -&apos; tl — Thans is, zooals wij uit hel Westland vernemen, ten gevolge van den helderen zonneschijn, de verdamping weder zoo slcrk dat&apos;nergens de landlieden door overtollig water in hunnen arbeid meer gehinderd worden. Allerwege gaat men met den hooibouw voort.en er wordt;&apos;boven veler verwachting, nog veel en geurig, hooi gewonnen. De - korenbouw is afgeloopen en wal de veldgewasseu aangaat, deze staan gunslig, en de meeste aardappelen zijn [(hans gered; - Een heerlijk gewas van* druiven , die reeds druk verzonden worden, :zal, naar hel zich laat aanzien, de gcledene schade van het vorige jaar ruimschoots vergoeden. J lo slooti) :.&quot;.* ~ Ook. uit deze, omstreken vernemen wij, omtrent den hooibouw; allezins gunstige uitkomsten.. &apos; :&apos; •/,: (..-: ■.&apos; -. , . :. ■• . .! •;.) n &apos;:.. d I — Ueden morgen is te Voorhout een hooiberg door den bliksem:getroffen en afgebrand. De nabij gelegen woning is slechts weinig beschadigd. - tl — Dr. Krecke maakt, in een meteorologisch overzigt de-.opmerking dal dit jaar wegens de weersgesteldheid in uitersten schijnt te vervallen. Als voorbeeld hiervan geeft hij o. a. op dat te Utrecht in Augustus&apos;door elkander 79.9&apos; Ned. strepen regen valt, terwijl er gedurende de eerste 24 dagen van de maand Augustus dezes jaars reeds 157 Ned. strepen regen waren gevallen. — De Staatscourant bevat het verslag der commissie, belast geweest met het afnemen van het examen B. volgens artt. 61 10l 65 van de wel tot regeling van het middelbaar onderwijs. De uitslag is geweest dal van de ■29-candidaten voor, civiel- of bouwkundig ingenieur 14 hebben voldaan en 15 zijn afgewezen; voor werktuigkundig ingenieur zijn 2 candidaten geëxamineerd, die voldaan hebben, en voor mijnen-ingenieur. zjjn 2 candidaten geëxamineerd, waarvan een heeft voldaan en een is afgewezen. . !..:. .&apos;!.;&apos; — Blpens eene in het Volksblad geplaatste aankondiging, onderteekend door de hh. H. P. Berlage. W. P. R. Bouman, A. Kuenen, A. D. Loman en T. Modderman Az., is den 30s&quot;-° Auguslus jl. te Amsterdam eene bijeenkomst gehouden van protestanlsche godgeleerden, der moderne rigling toegedaan. Van de 50 genoodigden hebben 47 aan het tot hen gerigle verzoek gevolg kunnen geven. De zamenkomst heefl alleen moeien strekken lot hel bespreken van &apos;onderwerpen, die in den legenwoordigen toestand der protcslantsche kerk bijzondere belangstelling verdienen; geenszins tot het nemen van besluiten, waardoor iemands vrijheid van denken en handelwijze in het milist zou kunnen belemmerd worden. Van de bedoelde onderwerpen zijn een drietal, ingeleid door verslaggevers, ter spraak gebragt. Omtrent de vraag, iv hoe ver bet wenschelijk kon worden geacht een populair Nederduitsch orgaan van de moderne rigting in hel leven le roepen, is men nog niel tot een bepaald besluit gekomen. Daarentegen is met algemeene stemmen goedgevonden om in het aanslaande voorjaar, wederom te Amsterdam; eene tweede, meer algemeene bijeenkomst te honden, waarvan hel hestnttr,&quot; behalve aan de bovengenoemde, heeren; tevens opgedragen is aan de hh.&apos;S. Hoekstra Bz., J. I). Maronier, F. &apos;Rauwenhoff en J G. L. Nolst Trcnilé. — Naar men verneemt is door de regering tol de aanstelling van hulpmarechaussées in de provincie Zuidholland besloten, en wel tol krachtdadige handhaving van de genomen maatregelen tot wering en beteugeling der ziekte onder het vee. Reeds zouden de manschapgen v-in het reg. dragonders zijn aangewezen, die als zoodanig dienst zirllcn doen. &apos;— De commissaris des konings in deze provincie heeft aan hh. burg. en welh. der gemeenten eene circulaire gerigl dd 8 Sept., waarin hij dringend aanbeveelt de raden der gemeenten in overweging te geien de veemarkten lijdelijk Ie schorsen. Verder als hel ware eenelijn trekkende om de besmette streek, gecfl hij de grenzen op binnen welke de ziekte zich heeft verspreid. Hij zegt dat hel van het uiterste gewigt is. dal geen sluk rundvee, onder welk voorwendsel ook; die lijn o»erschrijde. Hiertoe wordt vereisclu dut al de daaraan of daarin gelegene geineeiiteii onverwijld overgaan tol het vaststellen en afkondigen van verordeningen, krachtens welke alle in-, nit- of doorvoer van runderen over die lijn lijdelijk worde verboden en tevens maatregelen worden genomen, omdat verbod ten strengste le handhaven. . /*.w&gt; — Ten gevolge der heerschende veeziekte zal de algemeene tentoonstelling,die binnen kort van wcge de Holl. maatschappij van landbouw ie Purmerend zou gehouden worden, ihans niet plaats hébben, en is voorts de algemeene vergadering vastgesteld op 23 dezer, te Amsterdam. (N.R.C.) — Bij kon. besluit van den l*1*» dezer is bepaald, dat eene der rtjkshoogcre burgerscholen met driejarigen cursus te Gouda zal gevestigd zijn; voorts zijn bij genoemde school, met ingang van 1 Oclober aanst , henoemd&apos; tol directeur en leeraar, de heer dr VV Jiilius, lot dusverre directeur van het instituut van Kinshcrgen te Elburg; lot leeraars, de hh. J. ü: van der Waals, tot dusverre, directeur der burger-avondschool i van het genootschap Mathesis Scieniiarum Genitrix le Leyden; K. li. Lil, lot dusverre leeraar aan het gymnasium le Gouda; P. 11. van Moerkerken, lot dusverre leeraar aan het gymnasium te Leeuwarden; P. G. Lintjes, onderwijzer te sGravenhage; L. Nauta, onderwijzer te Leeuwarden; J. J. Bertelman, onderwijzer aan de stads teekenschool te Gouda; en 11. J. Steenbergen; onderwijzer in de gymnastiek le Gouda. —Te Hillegersberg zijn 2 koeijen, aan de rnnderpest lijdende, en 8 andere, daarbij weidende en hoogst verdacht, afgemaakt; te Zevenhuizen zijn mede 3 koeijen, aan de ziekte lijdende, en 6 als verdacht, afgemaakt. Van de verdachte beesten zou het vleesch, wanneer hel goed werd bevonden, in consumlie gebragt worden. Te Seinhuizen zijn 2 koeijen, door de ziekte aangetast, afgemaakt, en te Monster zijn van 2 aangetaste koeijen een gestorven en een afgemaakt. Te Lekkerkerk zijn 11 kalveren en te Charlois iwee koeijen door de ziekte aangetast en afgemaakt. Te Ridderkerk , waar men mede eene koe heeft moeien afmaken, hebben eenige veehouders zich vereenigd om de door de veeziekte le lijden verliezen gezamenilijk le dragen. — Te Rotterdam is door den gemeenteraad lot de tijdelijke opheffing van de veemarkt besloten. De slagers aldaar hebben cene vergadering gehouden en zullen hunne bezwaren daartegen inbrengen. —Te Amsterdam zijn den sden5den 4 runderen, als verdacht van aan de runderpcsl te lijden, aangehouden. Later heeft zich bij twee dier beesten de ziekte op zekere wijze geopenbaard. Gisteren zijn op nieuw 17 graskalveren en 4 stieren, die van de markt ie Gouda kwamen, als verdacht in quarantaine gesteld. — De arrond.-regtbank te Amsterdam heefl de navolgende aanbevelingslijst opgemaakt, ter vervulling der vacature van regier in die regtbank: I°. mr. N. Muntend.im, subsi.-griffier bij hel geregtshof in Noord-Hoiland; 2». mT. 11. J. van Lennep; 3&quot;. mr. B. H. M. Driessen, regters-plaatsvervangers bfj die regtbank. , . — Door den gemeenteraad van Amsterdam is besloten: I°. dal geen hoogleéraar zal worden benoemd ter vervanging van prof. Beijerman en curatoren zullen worden uitgenoodigd de vakken, door de hh. Boot, Beijerman en Jorissen gedoceerd, thans le verdeden ouder de hh. Boot en Jorissen; 2°. lot opheffing van de klinische school en lot reorganisatie van hel natuur en geneeskundig onderwijs aan het athenaeum, onder voorwaarde dat de aan te vragen subsidie, als ƒISOOO »an het rijk en ƒIOOOO van de provincie, worde verleend. — De luchtballon Ie Géant, thans in het paleis voor Volksvlijt tentoongesteld, zegt hel HU., is 30 voel hooger dan de Monitoren te Amsterdam, steekt boven den benedensten omgang van Utrechts Domtoren uit, bezit meer dan de halve grootte van den Bavo&apos;storen te Haarlem , overtreft Leruwardcn&apos;s Oldehoof met 6 voet, heeft op 15 el na dezelfde hoogte als de Groote of Laurenstoren te Rotterdam, is half zoo hoog als de Lieve Vrottwetoren te Breda, de Eusebiusloren le Arnhem, de Ursulaloreu te Delft en de Lange Jan (de Abdijloren) le Middelburg, is weinig lager dan deiLievcns Minslerloren le Zierikzee eu stelt eindelijk de torens van geheel Drenthe in de schaduw. —In Junij jl. kwam het eenigen kinderen van 6 lot 10 jaren, te Mill woonachtig, in de gedachten om aan eene sloot vuurtje le stoken; daartoe werden gehaald twee doosjes met lucifers. Een van hen, een kind van 7&apos;jaren; nam een lucifer en na dien ontbrand le hebben, wierp hij dien, waarschijnlijk uil aardigheid, legen den wand van eene nabijsiaaude schuur, die daarop onmiddellijk in brand geraakte en in eenige minuten geheel was afgebrand; len gevolge daarvan is ook de daarbij staande woning en inboedel cene prooi der vlammen geworden, terwijl de man des huizes, die in de schuur lag te slapen en door het geknetter wakker werd, nog slechts even den lijd had zich te redden. De regtbank te &apos;s Hertogenbosch heeft&apos; dien knaap, als hebbende gehandeld zonder oordeel des ouderscheids, vrijgesproken, doch bevolen, dat hij tol zijn volle 14de jaar in een verbetergestichl zal worden opgevoed.</p>
</text>
