<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 11 Maart. .De zaak van den aartshertog Heinrich heeft, volgens eene bij het Tagblatt ontvangen mededeeling, eene plotselinge wending ten goede ondergaan, &apos;len gevolge der bijzondere tusschenkomst van de Keizerin en om elk geschil niet de kerk te vermijden, heeft de Keizer besloten het huwelijk te erkennen. Aan den aartshertog staat de terugkeer vrij en zijne echtgenoot zal. in den adelstand worden verheven met den titel van barones voor haar en hare wettige nakomelingen. Later eerst zal haar door de gunst des Keizers de toegang tot het hof worden verleend. *— De baron v. d. Plordten is uit- Munchen hier aangej komen. ? — De kardinaal v. Kaucher heeft eene. brochure uitgegeven , welke ten titel voert: Het huwelijk en het tweede hoofdstuk van het burgerlijk wetboek. — De talrijke geruchten omtrent hot particuliere vermogen van Koning Lodewijk I moet men over het algemeen nog slechts als loutere gissingen beschouwen. Personen, die tot den vertronwelijken kring des Konings hebben behoort, schatten zijn bijzonder vermogen op omstreeks 27 millioen, waarover een fideicommis zal worden ingesteld. Hetgeen gezegd wordt ten aanzien van zijne kleederen-verzameling en van kisten, die eerst in latere jaren geopend mogen worden, moet slechts als een zeer twijfelachtig gerucht worden aangenomen.</p>
	<p>BERLIJN, 12 Maart (des Ochtends.) Men verzekert dat prins Napoleon, wanneer hij in zijne gesprekken de politiek vtrli eiy&quot;sn&apos; zich in zeer vredelievenden zin uit. Hij heeft .—&lt;»¦ &apos; ¦dat h&apos;J °P z&apos;jne reis den staat van zaken en de ln pS1DiS-mll Duitschla_i heeft willen onderzoeken, welke TTerW &apos;Jk _ weinig bekend zijn. prins. g graaf Bismarck een diner ter eere van den</p>
	<p>in^edVomPw11?* Vooi&apos;stel door Pruisen in den t-dbondsraad onlvanrt Vnm ,Toorin» van eene nieuwe tabaksfeeias,tmg, Er Is vforgesteU-T 6 g°ed? bron de volgen le „edede&apos;eling.: tabak va? 4th &apos;*«^ v^iooging va*liet ihwferregfc voor rins van eena il.?. Th- P,el&apos; cento_ar; .varder de invoer. mo_*?esTedralr^_-°S ai taba^ouw gebruikten g-uu wn eeorage va Ü Bilbergroßenen. per 3 vierkante Pruisische roeden, voor ingevoerde gefabriceerde tabak, I°. voor rooktabak (in rollen, in bladen, karotten of stelen voor snuiftabak) 11 th. per centenaar; 2°. voor snuiftabak 20 th. per centenaar; 3°. voor sigaren 25 thaler per centenaar. De belasting van ml- _sche tabak zal, volgens het voorstel, voor het eerst geheven worden van den in 1869 verbouwden tabak; eene vermindering of ontheffing dezer belasting zal verleend worden bij misgewas of andere ongunstige omstandigheden, wanneer de oogst geheel of grootendeels bedorven is.</p>
	<p>— Als officieel orgaan van de over geheel Duitschland verspreide Duitsche tabaksvereeniging zal, te beginnen met 1 April, een nieuw blad bij W. Peiser alhier, het licht rien onder den titel van Deutsche Tabaks-Zeilung. Het proefnommer zal omstreeks de helft van Maart worden verzonden.</p>
	<p>.FRANKFORT, 12 Maart. (Part. Corr.). Men schrijft ons uit Munchen van 9 dezer. De begrafenis van Koning Lodewijk I heeft heden op even plegtige als luisterrijke wijze plaats gehad. De stoet had eene uitgestrektheid van meer dan een unr gaans, want terwijl het eerste gedeelte ten 2 ure zich bij de propylaeën in beweging stelde, zijn de troepen, die den trein sloten, eerst na drie ure van hunne standplaats opgerukt. Onmiddellijk na den met 8 paarden bespannen lijkwagen volgden de Beijersche Prinsen, de vreemde Prinsen en de buitengewone gezantschanpen, welke ter bijwoning daarvan waren gekomen. De Prinsessen van het koninklijk huis en het corps diplomatique hebben ook de plegtige Jijkdienst in de kerk van den H. Bonifacius bijgewoond. Kort na drie ure werd de kist in het graf neergelaten en verzegeld. De tallooze menigte, welke zich op de straten verdrong, gaf blijk van groote deelneming. Alle winkels in geheel Munchen waren gesloten. Uit Stüttgart wordt ons van den 9den geschreven, dat prins Napoléon ten bezoeke bij het Wurtembergsche hof wordt verwacht, maar dat de dag zijner komst nog niet kan worden vastgesteld, zoolang het niet bepaald is, of de prins over Weenen, dan wel van Berlijn regtstreeks naar Stüttgart zal komen. Naar men verder uit eene goede bron verneemt, is de prins voornemens eenige dagen te Dresden door te brengen. Ten stelligste wordt verder verzekerd, dat de prins reeds sedert eenigen tijd den wensch koesterde, om Duitschland te bezoeken, maar dat zoolang de betrekkingen tusschen Frankrijk en Pruisen niet geregeld waren, Keizer Napoleon aan het verlangen vanden prins geen gehoor wilde leenen; thans echter had hij gemeend, den prins vergunning te kunnen verleenen, om zijn reisplan ten uitvoer te leggen. In het kanton Zürich hebben eergisteren de verkiezingen plaats gehad voor den raad tot herziening der constitutie. Tot nu toe is de uitslag der helft van de verkiezingen bekend; gelijk te verwachten is, zijn grootendeels mannen der bowegingspartij gekozen, maar tevens ook uitstekende mannen van de tegenovergestelde rigting. Volgens berigten uit Bern, heeft do groote raad van het kanton Bern, na eene discussie van twee dagen, het besluit van den regeringsraad, waarbij £et geven van onderwijs door geestelijke zusters en andere tot geestelijke orden behoorende onderwijzers wordt verboden, met 134 tegen 50 stemmen in stand gehouden. Uit het Jura-district was&apos; aan den grooten raad een van 9000 onderteekeningen voorzien adres ingediend, ter gunste der geestelijke zusters. De hevigheid, waarmede de clericale leden van den Jura in den grooten raad zich tegen het decreet verklaarden, deed ten gevolge van net besluit van den grooten raad, nieuwe ultramontaansche agitatien in dat gedeelte van het kanton voorzien. Zrj hebben ook werkelijk plaats gehad. Uit den Jura toch wordt gemeld dat reeds in verscheidene gemeenten door aanplakbilletten oproepingen zijn geschied tot eene beweging welke ten doel heeft de Jura van het kanton Bern af te scheiden en eene inlijving bij Frankrük te bewerken. Deze beweging heeft niets bevreemden.-; het doel dat zij zich stelt, is reeds lang geen geheim meer. De overheden zijn volkomen bereid, om deze woelingen krachtig tegen te gaan; zij hebbejrjaartoeden wil en&apos;ook de mSfelem</p>
</text>
