<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Woensdag 11 Maart (des Avonds).</title>
	<p>Nuar men verneemt, zal de prins van Wallis, alvorens naar lerland, te vertrekken, bekleed worden met de lersche ordeteekenen van St. Patrick en wel met dezelfde insignien, waarmede zijn overleden vader was versierd. — De discussie over de lersciie zaken is gisteren bij het Huis der Gemeenten aangevangen en moet er heden avond worden voortgezet. De minister voor de lersche zaken, lord Mayo, kwam met aanvoering van vele feiten en cijfers op tegen de ook nu in bitteren toon herhaalde klagten over verdrukking en achteruitgang van lerland. Hij betuigde, dat het gouvernement lerlands belangen opregt behartigde en bevorderen wilde, doch daartoe noch onbesuisde, nSch onregtvaardige stappen zon doen, maar de uitkomsten van het reeds op verlangen des Parlements ingestelde onderzoek afwachten en alle verkregen regten eerbiedigen wilde. In dien geest werden door hem eenige voorstellen gedaan en andere aangekondigd. Deze voorstellen voldoen noch aan de lersche noch aan de ultra-liberale leden van het Huis. De president-minister Disraeli, wiens positie in de lersche zaken door de bekende vasthoudendheid van een aanzienlijk deel der conservatieve partij ongemeen moeijelijk is, heeft aan de discussie geen deel genomen. — De Heer Cyrus W. Field, de grondlegger van de Atlantische telegraaf-maatschappij, heeft in liet Palace-hotel alhier een groot diner gegeven. Door vriendelijkneid van de Engelsche telegraaf-maatschappijen had de Heer Field een telegraaf-toes&apos;tel in verband met den trans-allantischen kabel in de eetzaal, waarmede dan ook verscheidene dépêches met Amerikaansche vrienden, o. a. met den president en den minister van buitenl. zaken der Ver. Staten gewisseld werden.</p>
	<p>— Gisteren is hier eene vergadering gehouden van aandeelhouders in de bank Over&apos;end Guerney &amp; 00.,O0., met het doel om. voor te stellen de directeuren geregtelijk te vervolgen. Aan de aandeelhouders zal eene circulaire worden gezonden, waarin de redenen dier vervolging zullen worden ontvouwd, terwijl tevens om geldelijke bijdragen daartoe zal worden verzocht.</p>
	<p>— In strijd .met de mededeeling, dat de Heer Speke in een krankzinnigen-gesticht zou zijn geplaatst, wordt verzekerd, dat hij tot herstel zijner gezondheid, naar Genua is vertrokken. — Het dezer dagen te Glasgow voor het Nederlandsche gouvernement gubouwde en van stapel geloopen ranitorenschip de Buffel heeft een inhoud van 1473 ton; het is 205 voet lang, 40 voet breed en 24 voet diep. .De wanden zijn met ijzeren platen van 6 duim dikte belegd. Het vaartuig zal in den toren twee 300 ponders en op het dek 4 kanonnen van minder zwaar kaliher voeren. De toren kan door middel van stoom door één man bewogen wordem Voorde goede huisvesting van officieren en manschappen is bijzondere zorg gedragen: De machines zijn van 400 paardenkracht. Men verwacht, dat het schip ruim 13 knoopen in het uur zal kunnen afleggen. — Uit Dublin verneemt men, dat de Heer Waters, redacteur van the Irishmon, die ten gevolge van het gebeurde bij den lijkoptogt in hechtenis was genomen, weder op vrije voeten is gesteld. — De dagbladen behelzen weder uitvoerige brieven uit Abyssmie. Over den inhoud zijn zij veelal weinig tevreden; vl}?gin &lt;dat K°n!&quot;f rileodoi&apos;us het land op den weg der Engelsche troepen tot eene woestenij maakt alwaar eeen Finnschman1&apos; mTnamf T?^ ,te,^&quot;&apos;- en S/een — Een brief uit Abyssyrnetest 1?T¥e£.E&quot;gels&lt;*eii- Theodorus hoofdzakelijk fl^L idv \aktlek van Ko_ as s ssft- _£@€£ns£gu</p>
</text>
