<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VOORTZETTING DER V-LUW In het Verkoop-Locaal ms: mwMMN. MAANDAG. 16 MAART. Voormiddag: Koperwerk, Zaal- en Kauierspiegels, Kamer- Garnituren , Canapés en Stoelen. Namiddag-. Gelakt en Glaswerk, Porseleinen én Aardef *(F? M wk. .=fc -.&apos;&quot; -DINGSDAG ir MAAST, Voormiddag: &apos;-Sjèiavè.&apos;Manskh»ed&quot;éreli! Namiddag: &lt;*Hc_4a— Hem-&quot; èn Mannfacturen. _SLHê@a@Ë^E_Kg-«. JL sds*»*- *cS-èï JêTi^nTèA. ejfantrddag: Platedwerken en Galanterien, NAAIMACHINES.—Boeken. &quot; DON DERDAG 19 MAART. , «. &gt;W^&apos;4_i^er-l«*«,è_&gt;,&apos;_orologien, Goud en Kost©!*» ,r#%/#ay/V^i^&amp;Mw^^ Platen f\» ers-Winkelgoederen. _Jte, biEien^WJD.AG 20 ;MAA!IT&apos;. ].B/(S*S&apos;«B_^V _opef^j&apos;Tin-&quot;, IJzer- en Blikwerk, resterende Vrouwen-Kleedeïen en nieuwe Heeren- en Dames-Laarzen en Schoenen, enz. (6659) De Tapijten j&lt; Spiegels, Schilderijen, Canapés en Stoelen zijn HEDEN van 10 tot 3 Ure nog nader te bezigtigen. G. L. WÜRFBAIN, T. J. B. WESTERWÖUDT en W. M.-G. HEUKENSFELDT, Makelaars, zullen op DINGSDAG 31 MAART 1868 en volgende dagen, voor het huis, aan dé Heerengracht over de Warmoesgracht, LL 156, ten &quot;overstaan van den Notaris Mr. J. P. VAN ETTEN, verkoopen: Onderscheidene KOSTBAARHEDEN en ANTIQUITEITEN, als: marmeren Vazen en dito Beeld, antique metalen Pendules, Kroonen en Branches, zilveren en metalen Candelabres, Kamerbehangsel, fabrique de Gobelins, geschilderd Dito door MOUCHERON en VERKOLJE, W. VAN ROJEN en WEENIX, zijd-damasten Dito; voorts uitmuntende Graauwtjes van DE WITT en andere, &apos;fraaije KA—ERGARNITÜREN, waarbij geheel verguld, Penanttafels, meuble de boule met LAPIS LA—AU bladen; voorts onderscheidene antique Meubelen, enz., alles behoorende tot den zeer rijken en solieden INBOEDEL van wijlen den Hoog Wel Geboren Heer W. D. A. 11. BARON VAN BRINEN VAN DE GROOTE LINDT, ENZ. ENZ. Breeder in Catalogus omschreven, in tijds ten Kantore van VAN VLIJMEN en HEUKENSFELDT, aan het Verkooplocaal mm mnwMMw te bekomen. De Goederen zijn Vrijdag en Zaturdag te voren particulier en Maandag publiek te zien. (6660) TËRKÜOPINÜ VAN TAPJJTWiII&quot; in het Verkoop-Locaal</p>
</text>
