<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Zondag 10 September (des Avonds).</title>
	<p>In den 7Y»ies wordt medegedeeld, dat er thans bij het hoofdbestuur der Britsche posterij een plan in overweging is om de brievenmalen voor en van Indie, China en Australië te zenden over Brindisi, eene Italiaansche haven aan de Adriatische Zee, die sedert kort met het Italiaansche spoorwegnet verbonden is. Deze weg zou, in vergelijking met dien ovar Marseille, de reis over land 56 uren en die over zee omstreeks 700 mijlen korter maken. De Peninsular and Oriental Company, die met het overbrengen der Indische brievenmalen belast i 3, heeft zich bereid verklaard om de schepen, welke door de keuze van den nieuwen weg «ouden vereischt worden, te doen bouwen. Doch er wordt in Engeland geklaagd, dat er in Italië nog weinig is gedaan om het vervoer over de spoorwegen des lands naar Brindisi gemakkelijk en snel te maken. — Het is bij de thans heerschende veeziekte der vermelding niet onwaardig , dat een correspondent van den Times nit Konstantinopel schrijft, dat hij, eenvoudig door bij wijze van voorzorgsmaatregel eiken morgen de neusgaten, mond en tong der koeijen met azijn te wassehen, 400 stuks hoornvee in een dorp der Vorstendommen, waar de veepest schrikkelijke verwoestingen aanrigtte, geheel daarvoor beeft weten te behoeden, terwijl het vee dat die behandeling niet had ondergaan, overal in het rond bij hoopen stierf. Hij zegt ook, dat de&apos; pachters aan de Donau hebben bevonden, dat datura stramonium, wanneer hot in het drinkwater van het vee gedaan wordt, een uitstekend praeservatief tegen die ziekte is. Dit zijn beide eenvoudige middelen , zeer gemakkelijk aan te wenden, en daarom aanbevelenswaardig. — Uit New-York wordt gemeld, dat het openbaar ministerie, in naam des volks eene vervolging heeft ingesteld tegen Edward Ketchum, die, zoo als men weet, zich aan vervalsching in geschrift had schuldig gemaakt, ten gevolge waarvan het bankiershuis Ketchum, Son.en CO., waarvan hij deelgenoot was, zijne betalingen heeft moeten staken. Opmerkelijk is het, dat de procureur der republiek constateert, dat geen enkel particulier het initiatief tot de vervolging van bedoelden persoon heeft willen nemen, tenzij daartoe gedwongen wordende.</p>
</text>
