<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Op een BANKIERSKANTOOR te Londen wordt gevraagd een BEDIENDE, ervaren in het Boekhouden, salaris £ 100 a £ 200. Het salaris kan worden verhoegd op £ 400 a £ 500 voor iemand, die de noodige bekwaamheid en ondervinding bezit, om als Chef van het Kantoor werkzam te zijn, en eene Borgstelling kan geven van £5000. Bij voorkeur zullen Nederlanders, die eon jaar of langer te Londen op een Kantoor zyn werkzaam geweest, in aanmerking komen. Brieven franco met opgave van references. Adres de Twentsche Bankvereeniging te Amsterdam of B. W. BLIJDENSTEIN, te Londen. (20843) OPREGTE BEfÉTJ-Ts-AANVRAAG. Een WEDUWNAAR in eene der Steden van Noord-Holland, &apos; welke van den vooruitgang profiteren, tusschen deJ3O en 40 Jaren, P. G., : met 2 Kinderen, vraagt ten HUWËJ.BJIK eene JONGE DÜCH! TER of WEDUWE van gelijken leeftijd en godsdienstige gezindheid, | geschikt voor de Huishouding, hebbende een zacht humeur, van de | gegoede Burgerklasse en niet geheel onbemiddeld; bij deze hoofdvereischten zal een goed uiterlijk des te aanbevelender zijn; van de stiptste ! geheimhouding verzekerd kunnende zijn, gelieve reflecterende zich met Franco Brieven te adresseren onder Lett. X., Bureau Handelsblad. (20248) — (dTgoedioopste atlas! die bestaat, is CAMPAGNES ATLAS DER GEHEELE AARDE. Naar de beste en nieuwste bronnen voor de Nederl. Scholen bewerkt door P. H. WITKAMP. Deze nieuwe ATLAS, met 23 Kaarten, kost slechts jf 1.50 en in Prachtband jf JS, en is bij den Uitgever fl. C. A. CAMPAGNE, te Tiel, en in alle Boekwinkels te bekomen. v (20862) J ~ LOOPffIËISJËIiÊ____GD_~ Van des morgens 7 tot des namiddags 5 ure, wordt in een deftig Gezin een LOOPMEISJE gevraagd, niet beneden de 15 of boven de 18 jaren oud, zijnde gezond en sterk van gestel. Adres franco onder lett. A., bij de Boekverkoopers GEBROEDERS KRAAY, Buitenkant, U 83, te Amsterdam. (20873) ~TP AANliuiÉ VOORWAARDEN wordt ter Overneming aangeboden eene sedert onheugelijke jaren bestaan hebbende HUIS-, RIJTUIGSCHILDERS- en GLAZENMAKERS-AFFAIRE, desverkiezende met aanverwante Vakken , Woning en Werkplaatsen. Te bevragen met franco brieven aan he.t____-^nHanaelsMii&apos;d. onder Letters P. X. Z. (20666) DIEISTBODEN. Voor eene Familie die van buiten komt, verlangt men eene KEUKEN-, WERK- en LINNENMEID, van goede getuigenissen ss^_^_^^^jaaJ^brieTen oDde &apos;Asrs -ir AAN EEN EXTRA BEZOCHT!!! ?,S° i GELD. PR. INSTIT. van Jonge Heeren, wier ouderdom bii ] hunne aanneming, om zedelijke oogmerken, tusschen 6 en 12 Jaar moet ïnhggen, kunnen binnen kort; door voltooide opvoeding, twee a&apos; &apos; drie derzelve geplaat.t worden. Goede inform. onder Lett. X, Bureau Handelsblad te bekomen. (20860) HULP-ONDERWIJZER. , Te Schagen (Noord-Holl.) woodt Gevraagd een HULP-ONDER- \ WIJZER, op eene jaarwedde van ƒ425. V De bij de wet gevorderde stukken, &apos;franco in te leveren bij den Bur- I &quot; gemeester voor 25 September aanstaande. (20818)</p>
</text>
