<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>lii^DEN, 28 Nor. De bank heeft heden een bedrag van 78,000 £</p>
	<p>PETERSBURG, 28 Nov. Do heden echtend in het licht verschenon dagbladen deelen mede, dat de Keizer bevel heeft gegeven om de gewijzigde statuten dor Ostrosokoffsehe banque foncière de Russic bij den rijksraad in te dienen en het daartoe gegeven bevel openbaar temaken. De gemaakte wijziging der statuten strekt tot vestiging der Anglo-Russische maatschappij. Hare aandeelen zijn gesteld op 125 zilv. roeb. (£ 20 of 500 fr.). Een gedeelte van den raad van bestuur zal te Londen zijn gevestigd, waarvan een gevolmagtigde zitting heeft in den raad alhier gevestigd.</p>
	<p>PARIJS , 28 Nov. De inschrijving op de Oostenrijksche leening i 3 gisteren avond gesloten , uithoofde het bedrag, waarvoor wa 3 ingeteekend, het aantal obligatien hier uit te geven reads overtrof. MADRID, 27 Nov. De Ga-^ta Politica bespreekt in haar nommer van heden hot manifest der progressistische partij en zegt, dat het een revolutionairen en anti-d jnastischen geest ademt. De goedkeuring door Espartero daaraan gehecht is het blijk, dat hij de partij, waartoo hij vroeger behoorde, heeft verlaten. In het officieel dagblad wordt eene circulaire openbaar gomaakt van den minister van marine, waarbij wordt bevolen, dat alleChiliseke schepen.wicr officieren en do meerderheid van do bemanning geene Chilianen zijn, of niet van behoorlijke scheepsbrieven van do regering van Chili zijn voorzien, bchooren beschouwd te worden als zeoroovers. LONDEN, 28 Nov. Koffij prijshoudend. — Thee gevraagd. — Suiker flaauw. — Rijst dalende. — Talk in loco 49 sh. — Eng. Tin £ 99, Straits dito £ 97. LIVERPOOL, 28 Nov. Katoen: Tot % p. Tiooger bedroeg do omzet heden 12,000 b. BERLIJN, 28 Nov. Rogge: Nov.—Dec. 52; Maart—Mei 50%. — Raapolie: Nov.—Dec. 16f£; Dec—Jan. 16r 4. i . . LONDEN, 28 Nov. Slotkoersen : Consols 87% a—; 1 pCt. Ecuador —; 5 pCt. Grieken 1824/25 —; Dito Coup. 7; 3 pCt. Mexico 15%; Afgest. Grenada 15%; 2 pCt. N. Dito —; Uitgest. Dito—;Landwarrants —; 3 pCt. Portug. 1853 ; 3 pCt. Dito 1862——; 4% pCt. Russen 18G0 —; 3 pCt. Dito 1859 ; 5 pCt. Dito 18G2 89Va; 3 pCt. Spanje ; 2s| pCt. Dito 38; Amortis. 28ü; Spaans. Cert. Coup. 14%; f&gt; pCt. Turken (Gecons.) 48%; 2 pCt. Venez. ; 6 pCt. Dito 1862 —; 1 pCt. Dito —; 2% pCt. Holl. —; 4 pCt. Dito —; 5 pCt. Ver. Staten-Leening —.—; 6 pCt. Dito 1882 64y8; Illinois C. B. 7 pCt. Obl. —; Dito Shares 8234. Wissel: Petersburg 3/m. 30% ; Parijs 3/m. 25.45 ; Hamburg 13.9%; Amst. 12.02&apos;/;. Fijn&apos; Zilver&apos; 61% d. por once. WEENEN,&apos; 28 Nov. 5 pCt. Metal. —.— ; Dito Nat. 67.40; Crsdit- Actien 161.60; Bink-Actiën —. — Wissel: Londen S/m. 106.95. i BERLIJN, 28 Nov. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 59 % ; Dito Nat. 62%; Stiegl. sde Serie 11%; Dito 6de Serie 86%; 5 pCt. Eug. Russen 1862 89%; 3 pCt. Nieuwe Dito 54; 4% pCt. Pruis. 99% ; 6 pCt. Amerik. 1882 695/.,. Wissel: Londen 2/m. 6.21%; Parijs 2/m. 80%; Hamburg 2/m. 151%; Amsterdam 2/m&apos;. 141%; Weenen 2/m. 93% ; Petersburg 3/w. 87 H. FRANKFORT, 28 Nov. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 58; Dito Nat. 61; Oost. Aand. 1860 —.—; 3 pCt, Spanje —; 214 pCt. Dito —.— ; 6 pCt. Amerika 18S2 68%. — Wissel Londen 119; Weenen k. z. 109. &gt; HAMBURG, 28 Nov. Mexic. —; 3 pCt. Russen 51%; 3 pCt Spanje —; 2r4 pCt. Dito —, 6 pCt. Amerika 1882 62; Vereinsb. 107%: Noord- Duitsche Dito 121%. — Wissel: Londen 13.1%: Amsterdam 35.85. PARTJS, 28 Nov. Slotkoersen: Erans. 3 pCt.68.52%; 4% pCt. Dito 97.— ; Erans, Oost. Spoorweg 420; Crédit-Mob. 870; 3 pCt. Spanje — ; 2r4 pCt. Dito 3734 ; Russ. Spoorw. —; 5 pCt. Italië 64.95 Wissel: Petersburg 3/m. 316; Londen kort 25.20; Amst. 3/m. 208%, Hamburg 3/m. 185%. Eransche 3 pCt. openden 63.57%. MADRID , 27 Nov. 3 pCts. 39.30; 2% pCts. 36.25. BRUSSEL, 28 Nov. Metall. 58% ; Oostenr. Cred. 393; Amerika 1832 66%. ANTWERPEN, 28 Nov. 4% pCt. Belg. 98% ; Oostenr. Cred. Act. — ; 5 pCt. Met. 58 ; 5 pCt. Nat. 61 ; 3 pCt, Binn. Spanje 35%; 2&amp; pCt. 36%; 6 pCt. Turken—; 6 pCt. Amerik. 1882—; Credit ©uill —; Rott. Spoorweg —.</p>
</text>
