<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J- W. CRAMERUS, A. CRAANDIJK, B. E. GREVING, H. R. Ï-INN, H. C. KRÜSE, C. F. KOPERSMIT, P. L. POSTHUMUS, J- A. JOLLES Jn., D. HAVERKAMP, C. H. GIJSELMAN, C. W. MATTHES, F.TEN HAVE, A. ROLAND HOLST, L. GIJSELMAN, F.J.JANSEN, F.C.CHRISTOFFELS, J.VAN NULCK, N- SMIT, M. P. GROENMAN en J. P. A. KILSDONK, Makelaars, «uilen op DIXffiSDAR, 5 Becernliei&apos; 1865, *J volgende dagen, ten overstaan van den Notaris Jl. E. CLAU&quot; »«NO, voor het Huis op de HEERENGRACHT over de WARMOESGRACHT, LL 166, Verkoopen den IM BOÏSDIUL 9 nagelaten door wijlen den WclEdeleu Heer . JAM ÏËB HEEUIuEV., waarbij keurig bewerkt en rijk gemonteerd ZILVERWERK , Ja- Panseh Lakwerk , Plated en Galantericn ; voortreffelijke oude blaauwe •en geëmailleerde Japansche PORCELEINEN, superbe fijne LIJNj***»EN , Bedden en toebehooren, Smirnsche, Deventersche en New¦¦Ussehjclie Vloertapy ten, eenige uitmuntende moderne SCHILDE&quot; «WEN, waarbij door EECKHOUT, H. KOEKKOEK, NUIJEN, VAN DOrb W&apos; en N- MENEMAN, ROCHUSSEN, DE RIJK enWALyKP, rijk vergulde en bronzen Pendules, Candelabres, Kameroon en Orsamenten, Pianino van 7 Octaaf, bijzonder goed onderhonen MEUBELEN, Wuschbonoodigdheden, Kantoorgoederen, Vnur- Bti ien en kagchels, Tuingeederen, Koper en Tin, en eene collectie Alles voor een ieder te zien Zaturdag en Maandag, den 2den en v en December en de Catalogus in tyds verkrijgbaar aan dc Lokalen j or Publieke Verkoopingen, het Oude zij ds-Heerenlogem ent en e zon. (11114) .OPENBARE YERB.GOPING te Weesper-Carspel, in het An, Vecnsche Polderhuis, op Woensdag, 13 December 1865, des Middags * «re, door den Notaris P. C. LASONDER, te &apos;s Graveland, van een éeTi.M00d gesitll;crd HUIS met ERB en grooten TUIN , bijzonder sta ï en Sunst&apos;g gelegen voor de uitoefening van BLEEU.ERIJ); aan ° en Soieien te Weesper-Carspel, op Hollands Ankeveen, kort v . &apos;s Gravolandschen Weg en Vaart, groot 17 roeden, 60 ellen. I joïf informatien op franco Aanvrage ten Kantore van den Notaris RONDER, te &apos;s Graveland. (27059) *** HOOGDÜÏf SCHE TAAL. I fc^» door e&gt;£en oefening de Hongduiischo Taal spoedig wil leeren f^EN, SCUHIJIVEN en SPREREN, koope het onlangs verkenen Werkjes l Sse vlugge jDuitscher. ln eiken Boekhandel a 50 Cts. verkrijgbaar. (26951) k *• en P. SCHIEOMAIJIER in Stuttgart haben die Ehrc einem kut eD°nden Publicum zu berichten dass sio das Dcpöt ihrer Fabri*** ALLEIN Herrn C. KETTNER in Amsterdam übergeben haben, ¦p „ crBuchen Amateurs, sieh gefalligst bei obiger Firma, Kalverstraat, «V**». von der Güte ihrer PIANINO&apos;S und HARIHONIUM&apos;S ueorzeHgen zn wollen. öiottoART im November 1865. (27065) JtjJJTn vraagt in een Stroohoedenwinkel, een Burger MEISJE, die been S&apos;S met et Stroonaaijen, Garneeren en verder wat tot het Zijdei„ &quot;&apos;j^oohoedenVak behoort. Brieven franco lett. D., bij den Boekhan•^j^MADQ, te Utrecht. (27064) ; OCCASIE-PIAHINOÜ Van&apos;T-6 gehoel Nieuwe ERANSCHE PIANINO, 7 Octaaf, krachtvol enz n&apos; ster&apos;c en sierlijk Gebouwd, voorzien van Bouten, Schroeven oud ter verzending naar de Kolonie, met guarantie. Te bevragen franco vJ^r Lett. A., in den Kantoorboekwinkel van GEBRs. KRAMER, &quot;&quot;er, bij den Dam, H 67, alhier. (27049) om n *e Buiksloot is TE KOOP, veld010! P&quot;&quot;10 Me^ te aanvaarden: een lIUIS4 metTuintjo en Bleekeen &apos;. ?. aan(le en gelegen op don besten stand van het dorp. Te bevras-JJ?Ujlen_Heer NAGTEGAAL, aldaar. (27066) UKMRWTIIüfi. - TIJDSCHRIFTEN. „ -&apos;» B. H. DE RONDES, Uirechtschestraat bij de Keizersgracht, N°. 858. SrMl?leZin»?.Voornan&lt;ien d*e Nieuwst «i» 8»k«vLKE^ liVKf: *K*NSCUE , ENGELSCHE en HO»«DUITSCUE « «OMASiS, benevens dJ meest gezochte TMDSCUHirTEN. -Ue gunstige (,ekendheid der Bibliotheek en de guregelde bezorging ucr Tijdschriften dient tot aanbeveling, .j^pectus gratis. i (270571</p>
</text>
