<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ST. NICOLAAS GISCRIffI, voor tle Jeugd: E. GERRITS, Don Quichot. 2de Druk ƒ1 -25, geb. ƒ 1.65. SOUVESTRE, Levensbeelden ff— .90 ff ff 1.50. SCHMID, Nagelaten Vertellingen. 2deDruk «—9O ff n 1.50. WILDERMUTH, Uit het Leven //—.90 ff «1.25. Uit Huis en Wereld -...»—.90 » « 1.25. VON HORN, James Watt, De Uitvinder «-.70 « ff—.9s. NIERITZ, Acht Dagen op Reis »— .70 » ff—.9o. HOFFMANN, het Huisgezin van den Visscher...«—.so ff ff—.7s. Een Zomer op hot Land «—.50 » u—.75. JJ^0 Allen met fraaije Plaatjes en geïllustreerde Omslagen. Voor Volwassenen: HELV.v.d BERGH, Proza en Poëzy. 3de Druk.»—.9o, geb./ 1.25. S. J. VAN DEN BERGH, de Geuzen n I.— » ff 2.50. BRESTER, Verspreide en Nagelaten Gedichten...// 2.— u ir 2.50. BUSKEN HUET, Brieven over den Bijbel. 3de druk.ff 1.25 ir &lt;i 1.75. LANG, Uren aan de Godsdienst gewijd &gt; 3.90 » « 4.25. VAN VLOTEN, Aesthetica of Schoonheidskunde.» 4.50 ir ti -.— ¦ Bloemlezing uit de Nederl. Dichters der 19de Eeuw. 2Dn , 5.80 » ff 6.80. Bloemlezing uit het Nederlandsch Proza der 19de Eeuw ff 2.90 u ff 3.40. ZSCHOKKE, de Weg ten Leven. 6de 1000ta1....» 1.50 » &lt;r 1.80. Uitgegeven door A. TEll GUJMNE, te Deventer, en alom te bekomen. (27055) TE HUUR met I°. Mei: een HUIS en BOVENUÜIS, voorzien van Duinwater en verdere gemakken, beiden met TUIN, gelegen buiten de Weesper-barrière, nabij het Station. Franco te bevragen op het Amstelgrachtje, Z 95. (27037) |ffl|öSlB*&quot; -A- GENTLEMAN, with a kwowledgo of business and a good connection amomzst GAS WORKS, COAL MEKCRAN&apos;ÏS and CONSCAIERS of ENGLISH GOODS, is wanted to act a 3 AGENT. Application, with refererices, to be made, postpaid to Box n°. 75, Postoffice, Newcastle on Tyne. (26800) TE AMERSFOORT TE KOOP, op het vrolijkste gedeelte der Stad: Een Hecht en Sterk HUIS, met Boven en Benedenkamers, alle Behangen en van Stookplaatsen voorzien , met 1 Mei 1866 te aanvaarden ; des verkiezende kan een gedeelte der Koopponningcn gevestigd blijven in dit Perceel. Adres Franco onder Lett. B. A., bij den Boekhandelaar W. L. OKHUIJZEN, aldaar. (27089)</p>
</text>
