<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>, De familie TEEUWSEN betuigt hartelijken dank aan vrienden en . * Belangstellenden in en buiten de stad voor de vele bewijzen van deel- &apos; £ enung op verschillende wijze ondervonden, in het treilende verlies e £g|Ë]Lda .en door haar geleden. _J 752) ! I TE HUUR OF TEIOOPï&quot; f &apos;en allezins net HUIS, voorzien van duinwater en gas en van ! f aile verdere gemakken, in de nabijheid van den Buitenkant, Mei of } •erder te aanvaarden. Reflecterenden gelieven franco geteekende l wiefjes in te zenden onder het motto hui s, aan het Bureau Han- i «elsblad. (728) , f VAN EENE VEBZAÏELINfi MHZIRK.WERKEN!i EN UITMUNTENDE i MÜZIEMSTEUMENÏEH. I tpn overstaan van den Deurnaarder P. A. YAÜ O VEE!&apos; EM. J j °P 18 en .10 JTASIUAKIjr 1806, des morgens ten 10| !| &apos;^ piec&apos;ps, in het Lokaal: De keizerskroon, ep ai)&quot; S;iipel bij de Vijzelstraat, to Amsterdam j Te zien Dingsdag denloden en Woensdag den 17den Januarij, van des morgens 10 tot des namiddags 3 ure. ¦jUjL CATALOGUS is gratis vork rij .baar bij de Boekdrukkers &quot;b ERVEN H. VAN MUNSTER &amp; &apos;Ls., Warmoesgracht, LLSB. (93) n ISomeïng&apos;oeileï&apos;esi van ] Ujl.Pßl^Fltmifi üi.R HKDEULARPM. ; &apos;Mie f 3 fam h i Süeve^ h erg en. rVe.rentmeester der gemelde goederen, zal ten overstaan van den ! uotaris A. VAN DE WERK, te Zevenbergen, verkoopen: : Op Maandag 29 Januarij 186(i, des voorn idda.s ten &quot; ure, ten Ikrberge van&apos; C. VAN DEN LIiOEK, te Zevenbergen : 1. 30 Kavels Wilgen Scliaarïsout. *• L* Kavels Kapwalgreii Siooineii. &apos; • £*» Kavels drooge ©Smen Mutsaard. (^P Dingsdag 30 Januarij 18G6 . des voormidda ,s ten f ufe, ten lierber.e van C. VAN CHAAM, te Zevenlegm: *• SB* Kavels Olmen Boomeo. • 32 Kavels zware Olinen Booiuea , .taande j. a;m den Pejgrimsdijk. toec.e+ editien van verkooping kunnen ten kantore van den renttster en den notaris gelezen worden. Do rentmeester voornoemd, &lt;*} genaamd VAN ROUWENOORT.</p>
</text>
