<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&quot; LiIiÜïMSAZiJt!, Warmoesstraat, J 611, bij de Vischsteeg;. SOLIEDE UITVERKOOP tot prijzen, waarvoor dezelve nog nimmer zijn aangeboden, van Ètfinnens en Tafelgoederen. 5/4 en 6/4 Linnen, Tafel, Oogjes, Servetgoederen, Amersfoorten, Dimet, Keper, Madapolam, Shirting, Satijnstreepen, half en geheel Linnen Zakdoeken, Thee-en Vingordoekjes, Graslinnen, Tafelsteïlen, Flanellen, Boorden, Cols, Sokken en veel meer andere goederen; voor de soliditeit der goederen wordt geguarandeerd. Niettegenstaande de goederen spotprijs zijn, zal bii sroote in» koopen 5 pCt. EN-TRA KORTING toegastaan wordln. föïft&apos; Voor Oost- en West-Indische uitrustingen GROOTK VOORRAI», Het Magazijn is van &apos;s morgens 9 tot &apos;s avonds 9 uur geopend. Op verlangen goederen op zigt aan huis. (675) Heden verschijnt hij LO3EAN &amp; TERsteHi NOG lETS OVER HET CI&amp;tfTRAAI^STAÏIOH IN het OPEN HAVENFRONT. , ; Prijs ƒO. 25. (644) DOOK TLAATSGEIVEEK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTENTIES TOT EEN VOLGEND NOMMER TE LATEN LIGGEN. SCHOUWBURGEyLCONCËRTE]V, ENz7~ STADS SCnOUWBURGTDirectie Roobol, Tjasink es Peters. Maandag 8 Jan. (N .66 Abon.) Eene 2de voorstelling van: Een eenige Misstap, tooneelspel m 2 bedrijven, vrij gevolgd naar het Fransch van Eng. Scribe, door C. J. Roobol. Gevolgd dooreene 2de voorstellingvan: Dt Hinde in het Bosch of het Koningrijk der Toovergadin, nieuw groot tooverballet-pantomime, in drie bedrijven of twaalf tafercelen, vrij gevolgd naar het Fransche tooverzangspel la Biche au Bois. Gearrangeerd en gemonteerd door den Balletmeester A. P. Voitus van Hamme, nieuwe decoraticn en machinerien van J. F. Plaat, muziek van den Orchestmeester Joh. M. Coenen. Versierd met meer dan 300 geheel nieuwe costumes, vervaardigd naar de Fransche modellen, door da Wed. R. Samson. (7 u.) Dingsdag 9 Jan. Door het gezelschap der Koninklijke opera te &apos;s Hage: Door ongesteldheid van Mw. Gcnnetier, Jeruzalem, groote opera in 4 bedrijven en 5 taf., van Verdi. De Heer Cabbet, Gaston. (7 uré.) Verwacht op Donderdag aanstaande, ten voordeele van den Heer A. Peters :• Napoleon Bonaparte, Eerste Konsul, drama in 5 bedrijven of ! 10 tafercelen, door H. J. Schimmel. (Nooit vertoond.) Gevolge! doer: | De Hinde in het Bosch, enz. _ ¦ GRAND-TIIEATRE, in de Amstelstraat van A. VAN LIER. Montag 8 Janvar. Zweites Auftreten des,Herrn S. Pohlmann, Pechsehulze, Original-Posse mit Gesang in 3 Akten, von Lan». Vorher:^» Clavier, Lustspiel in 1 Akt von Grandjeau. Sehulze und Franz, Herr Pohlmann. Entree 75 Cents. (8 Uhr). Sonntag 7 Jan. SOCIËTEIT EENDRAGT MAAKT MAGT. Unter mitwirkung des Herrn S. Pohlmann. SALON DES VARIÉTÉS in de Amstelstraat. Maandag 8 Jam Buitengewone voorstelling ten voordeele van het genootschap: wel-&apos; DOEN ZIJ ONS DOEL; eenc eerste voorstelling van: De geheimen van hei) i Kojfijhuisleven of de gevolgen vun den drank, nieuw volksdrama in 9 tafercelen, naar het Fransch door den Heer Jos. A, Manus, Entree ƒl. (Aanv. 8 nre). BOAS &amp; .umi*. Plaatsen zijn aan het bureau te bespreken. Zondag gewone bijeenkomst in het Collegie NUT EN VERMjUK met Introductie. n TEN VOORDEELE DER VEREENIGING H.VINCENTIUS VAN PAULO, op Donderdag 18 Januarij, in de Zaal van het Park, onder leiding van den Wel Ed. Heer G. A. HEINZE en met medswerking van Mevrouw OFFERMANS VAN 110VE (Sopraan), Mevrouw CÖLINTOBISCH (Alt), de Heer DECKERS (Bariton). Eerste Deel. Psalm 23 &apos; . van RICH. HOL. Bariton Aria met Koor, uit de Psalm. . // Fr. COENEN. Te Deum » H. J. J. VAN BREE, Tieeede Deel. Die Auferstehung, Oratorium. . . .van G. A. HEINZE. AanvaiM&apos;ten 7 Ure. De inteekening is mede opengesteld (a ƒ2) bij de Heereu THEUNE #• Cie. en Tn. J. ROOTHAAN. Plaatsen kunnen besproken worden bij de Heeren THEUNE #• Cie., op Maandag en Dingsdag 15 en 16 Januarij, van 10 tot 3 ure.</p>
</text>
