<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN BEURSBERIGT VAN AMSTERDAM</title>
	<p>AMSTERDAM. KOFFIJ: Java Kojfij vast doch zonder afdoeningen. Alleen vooi&quot; behoefte worden de volle prijzen aangelegd. Aanstaande week verwacht men verscheidene eerste hands partijen aan.de markt. Bijsoorten stil. &apos; THEE nog zonder omgang of prij .verandering. TABAK: In den loop dezer week arriveerden alhier pr. Ct»-delia 1384 v. Maryland en pr. Brandon 112 p. Java 1.1). P. &apos; Op Maandag e.k. zulien van cic lading Cordvlia ecnige partijen Maryland aan de markt gebragt worden. Verder is er mets bjjaosraei. te melden. De voorraad in de lste hand bedraagt: 1873 v. Maryland, 30 v Kentucky, 3547 p. Java, 1854 p. Portorico, 1426 p. Brazil en 45 kisten Seedleaf. _ RUWE SUIKER: De markt is in eeue kalme stemming. Erzijn afgedaan 466 matten Samarang N&quot;. 1540 zeer mooi per Kusmo-, po/iet II af 37 voetstoots van boord, 477 kranj. Cheribon eu Batavia per Branden, N°. 15 a ƒ 363/,,., N°. 18 fraai lijn Stoom aƒ 38 voetstoots van boord, 404 matten Samarang N&quot;. 1480 zeer fraai per !_&lt;/-vest Home a /365/4 voetstoots van boord, 675 kr. Cheribon TS!U. 151/? fraai op zolder, vermoedelijk a ƒ 37, 395 krj. Passarocan N&quot;. 18 a \ê&apos; per Brislo/irm vermoedelijk ƒ 1 boven November. GERAFFINEERDE SUIKER: Ten gevolge der verhoging, van het Engelsche bankd isconto is de vraag voor het oogenblik beperkt;-&apos; SPECERIJEN ex KRUIDENIERS WAREN \ &apos;OngepehU Rijst bij voortdurend gebrek aan toevoeren zonder afdoeningen.&quot; ööpelde soorten vast prijshoudend zónder belangrijken omzet èii alleen voor behoefte gekocht. Men noteert Arracan f pi/4 a 9%, Bassein ƒ 91/4 a 9S/4, dito Voorloop ƒll3 12% , Java dlto ƒl2 a 16. Fruiten: Van de gearriveerde ladingen Sniirna Fruit zjjn tegen 10 dezer ca. 15,000 dozen en kistjes Vijgen in veiling aangeslagen. Sniirna Rozijn in de eerste hand niet aan de markt. Van nieuwe krenten zijn 1000 vtj. gerealiseerd, directe aanvoer. Specerijen alleen voor directo behoefte gedaan tot onveranderd vaste prijzen. Noten N°. 1 83 a 85, N&quot;. 274 a 75, Nu. 355 a 57, N&quot;. 4 34 a 36. Foelie D9O aCI, dito E 85 a 87; dito N°. 2 27, dito N&quot;. 3 26. HUIDEN; De aanvoeren betonden uit 2298 st. Java ruuder en 23 st. dito buffelhuiden ex Brandon, 1727 st. Java runder- en 663 st. dito buffelhuiden e . Cadm-ev.s. Inl. artikelen voornamelijk kalfsvellen en paardenhuiden blijven vast op prijs. METALEN: Ten gevolge der verhooging van het disconto in Londen vertoonden zich meer verkoopers van Banca Tin -en wordt het artikel tot f 57% aangeboden. In &quot;Koper ging niets om. KATOEN in het begin der week met levendige vraag, zoodat ca. 700 b. meerendeels Oost-Ind. en 25 stuks Noord-Amerik- tot iets hoofere prijzen koopers vonden; op de flaauwero berigten van Liverpool verdween echttr later alle kooplust. VERFWAREN : Indigo.- is in zeer vaste stemming en vonden in déze week ruim 40 lc &apos;Java nemers, terwijl ook weder &apos;20 eeroenen Caracas met eeno kleine verhoogfnp op de veilmgprijzenverhandeld werden, tpf/icmten, met weinig handel. \an Gura^ao werden 100 tons gezaagd Maracaibo en 100 tons Savanilla Geelhout aangevoerd , die van boord te ontvangen aan de markt zijn. Ouercitron: 350 balen fijn gemalen zijn alhier aangebragt en van boord te koop. Dk-idivi circa 1100 balen zijn van Curacao aangevoerd en gedeeltelijk reeds aan de msrkt.Ztvavel: 175 tons 2dè Licata werden tot vasten prijs afgedaan en zijn thans weder 16 tons la Lercara zeilende disponibel. meekrap met weinig handel. RROOGERIAEN, shz. &apos;( a&gt;,&lt;ftor&apos; zeer vast en ruwe Japansche en Chinesche met eenige af doeningen. Cassia-Vem: De par: tijen per Caduceus komen na lossing aan de markt. Cot.tDaLr 1 . henaive üe verkoop van 67 kisten, in de eerste hand, binnen per | ah ow, met eemge tweedehands omzettingen tot vaste prijzen. Gom- Llastiek zoowel in loco als zeilende tot vorige prijzen verhandeld. Japansche Wat schaarsch; A. ƒ 45, B. ƒ43. BuinUingen gen^s» goede vraag; uit de eersto hand werden tot vasten prijs afgedaan 4500 bossen, 182 picols ex jlfainlust, van boord te ontvangen. SMEER ex TALK: Gele Petersb. Talk souteneert zich op ƒ34 doch in afwachting der veiling van 200 v. op 15 dezer bepaalde zich de omzet weder tot kleinigheden. Het Smeer werd ook niet dan bij gerrjf verhandeld tot ƒ3OV2 a 31V2 n. kw. In Reuzel is behalve de in veiling tot ƒ 40a42Va verkochte 47 v. Hongaarsche, niets omgegaan. De 12 v., die opgehouden werden, zijn jiog aan de markt. WAS rj HONIG: In de laatste 8 dagen is in deze artikelen niets omgegaan. do prijzen blijven in een doen en de houders bij Voortduring te hoog gestemd om de orders te kunnen uitvoeren. VETWAREN: ln alle Traansoortcn was do handel sedert ons yorig berigt zonder eenige beteekenis. Ansjovis mede zeer stil. FIJNE ZAOEN : Klaverzaad met beperkten handel, doch goed gesouteneerd. Bruin Mosterdzaad ging tot vasten prijs voor verzending af. Canariezaad meer aangeboden. Carwegzaad tot hoogeren prijs ïoor export, verkocht.</p>
	<p>Ter beurzo van heden werd bekend gemaakt het volgend telegram uit Liverpool, dd. 6 Jan.: Katoen vast op do prijzen van gisteren. Afgedaan 8000 balen.</p>
	<p>Heden verkocht van Rogge op levering in Maart ƒ 181, 182; Mei ƒ 186.</p>
</text>
