<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TOR/ 6.80 IN PLA.WS W f 14.80 wordt door den Boekh. G. L. PUNK E te Amsterdam alom verkrijgbaar gesteld: eenige Exempl. van een onzer beste Historische Werken over IME OORüOOEHr II lEÊRLANDS lIDIË, Tan 1602 tot 1856, in de Fransche taal beschreven door den Art. Kapt. A. .ï. A. GEHLACII, in dienst bij het Ned. Ind. leger. Dit boekwerk, zijnde de eenige compleete geschiedenis van alle krijgstogten, die sedert ruim 2^ eeuw in onze 0.-I. voorvielen, geeft tevens in boonenden verhaaltrant en sierlijken stijl een overzigt van de geheele staatkundige geschiedenis dier voor ons zoo belangrijke gewesten en is daarom ook voor iederen beschaafden lezer zeer aan te bevelen. De kostbare uitvoering met kaarten, platen en portretten maken dit werk tot een sieraad voor elke boekerij, terwijl een klem getal exempl. ook in prachtband voor ƒ1.25 hooger verkrijgoaar zijn. Jjij denzelfden U;tgwer zijn ecnige exemplaren . voorhanden vair MMS WESTERffIËEir 6, „*«.». torisch en statistisch beschreven, voorafgegaan door eene algemeene schets des gansenen eilands, door Prof. P. JT.VETH. Compleet in twee lijvige royaal 8». deelen, met platen voor ƒ8.90 ia plaats van ƒ 15.70. (745) - A. LANGERHUIZEN, E. H. COERS, J. M. DIJKERS en F. A. VERBEEK, Makelaars, zullen op Maandag 15 Januarij 1866, des Avonds ten 6 Ure, in het Lokaal DE BRAKKE GRONB, ten overstaan van den Notaris J. DE MAN, in veiling brengen: Een in 1855 nieuw daargesteld GESJOUW, gedeeltelijk ingerigt tot KLEEEENWASSCHERIJ, met BLEEKVELBEN en LOOBSEN; voorts diverse afzonderlijk verhuurde &apos;WOONHUIZEN, alles met hunne ERVEN, Gem. Amsterdam, nabij de Weesperzijde, aan het Oetgens- en het Achterpad, ter grootte van 16 roeden, 14 ellen. Te bezigtigen op Dingsdag, Donderdag en den Verkoopdag van 1 tot 3 ure. — De bewijzen van Eigendom en de Veilconditiën zullen op den gewonen tijd ter lezing liggen ten Kantore van bovengemelden Notaris. (28440) C. J. A. SCHOUTEN, E. H. COERS, J. VAN NULCK en F. AVAN OS, Makelaars, zullen op MAANBAG 15 JANUARIJ 1866, des avonds na zes ure, in het Locaal BE BRAKKE GROND, ten overstaan van de Notarissen VAN DER MOOLEN en KLINKHAMER, in veiling brengen een hecht, sterk en welbetimmerd HUIS en ERV met afzondeelijk verhuurde Boven- en Benedenwoning , staande en gelegen op den Haarlemmerdijk tusschen de Korte Prinsengracht en Binnen-Brouwersstraat, TT 440, groot 1 roede en 37 ellen. Te bezigtigen des Dingsdags cii Donderdags, alsmede op den verkoopdag van 1 tot 3 ure. De bewijzen van eigendom en de veilconditiën liggen op den gewonen tijd ter inza»e ten Kantore van de Notarissen, op de Pijpenmarkt bij de Jonge Roelenstecg. (28534) A. CRAANDIJK, B. LANGERHUIZEN, C. L. DORPER, A. N. FABIUS. A. A. H. SWEYS, L. DE BULL, C. OOSTENDORP en G. A. L. VAN SANTEN, Makelaars, zullen op MAANBAG 2» JANUARIJ 1866, des Avonds ten Zes Ure, in hetLoca.nl De Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris J. W. H. H. DRUIJVESTEIJN, in veiling brengen: Het Kapitale, Hechte, Sterke KOOPMANSHUIS met Pakkelder, Tuin en Erve op de Keizersgracht, bij de Heerenstraat, SS 315. Kad. Sectie D., N°. 5711, groot 4 Roeden 12 Ellen. Te bezigtigen op vertooning van een toegangbewijs, bij de Makelaars voornoemd verkrijgbaar. De bewijzen van Eigendom en de veilconditiën zullen op den gewonen tijd ter lezing zijn ten Kantore van den Notaris J. W. 11. H. DRUIJVESTEIJN, op de Reguliersgracht. (29285) mmm verkooping VAN EENE BOUWMANSWONIN&amp; MET LANDERIJEN, ook uitmuntend geschikt voor Sehapenhoederij. De Notarissen ANTHONIE NICOLAAS MOLENAAR, residerende te Zuid-Waddinxveen, en Mr. PIETER POST UITERWEER, residerende te Delft, zullen op Donderdag, den 18den Januarij 1866, des namiddags ten één uro, m het logement het SCHAAKBORD, op den Kleiweg te Gouda, openlijk veilen en op Donderdag den 25sten Januarij 1866, mede des namiddags ten één ure, terzelfder plaatse in het openbaar bij afslag verkoopen: Eeno BOUWIHANSWONING met Kelder, ruim Tasgebouw en Stalling voor ruim dertig stuks vee, genaamd: &quot;het Bierhoofd;&quot; benevens Werf, Tuin, Boomgaard en diverse perceelen Wei- of Bouwland , bij elkander staande en gelegen in den Zuidplas-polder, gemeente Zevenhuizen, aan den weg langs den tweeden togt; op het kadaster voorkomende onder sectie Bms, nummer 543 en volgende tot en met 554 en 573 en volgende tot en niet 580, ter gezamenlijke grootte van 27 bunders, 11 roeden, 70 ellen. De som van ./ 13,000 kan tegen 4\ pCt. als eerste hypotheek op de woning en landerijen gevestigd blijven. Desverkiezende kan de kooper der woning en landerijen dezelve dadelijk overeenkomstig geslotene schriftelijke verbindtenis voor den tijd van zeven jaren verhuren voor ƒ 1300 &apos;s jaars. Het te verkoopene zal met uitloving van gebruikelijke trekgelden eerst in zeven perceelen worden geveild, en na afslag in dezelfde perceelen in combinatien worden afgeslagen. Do aanvaarding heeft plaats, wat betreft de woning, op den lsten Mei 1866, wat betreft de landerijen, bij de betaling van den koopprijs, die moet plaats hebben voor of op den lsten April 1866. Inmiddels blijven de woning en landerijen uit de hand te koop. De perceelsgewijze omschrijving en nadere bijzonderheden staan vermeld in eene Advertentie, voorkomende in de Nieuwe Rotterdamselie Courant van den 31sten December 1865. (534) ««p» K De Makelaars F. N. MONTAUBAN VAN SWIJN- A&gt;i H^\ DREGT, W. VAN DAM HHzx., W. H. MONTAUBAN I^MÈÈt VAN SWIJNDREGT, B. C. D. HANEGRAAFF, H. N. mfSÊ3 MONTAUBAN VAN SWIJNDREGT en H. H. VAN PAM. te Rotterdam, zullen als last hebbende van hunnen Meester, op BINGSBAG 16 JANUARIJ 1866, des middags ten half één nre, in de Zaal aan de Scheepmakershaven, Wijk 1, N°.499, publiek verkoopen: v TEN EERSTE: Do extra snelvarende Nederlandsche IJzeren Sleep-Stoomboot »E MAAS, met deszelfs complete Stoommachine van LAGE DRUKKING en 20 Paardenkracht, zeer gemakkelijk in te rigten voor Passagiersboot, volgens meetbrief lang 21 el 47 duim, wijd 3 el 41 duim, hol 1 el 59 duim en alzoo groot, na aftrek van de Machinekamer 46 Tonnen, verder met al deszelfs toebehooren, zoo als dezelve is liggende in den Haringvliet, binnen deze gemeente. TEN TWEEDE: Pc extra snelvarende, in 1864 nieuw gebouwde, Nederlandsche IJzeren - Goederen Stoomboot DE STEI*, gevaren hebbende tusschen Rotterdam en Maastricht, met deszelfs complete Stoommachine van HOOGE DRUKKING en 20 Paardenkracht, volgens meetbrief lang 18 el 36 duim, wijd 3 el 48 duim, hol 1 El 62 duim en alzoo, na aftrek der Machinekamer, groot 67 Tonnen, met al deszelfs gereedschappen, zoo als dezelve is liggende jn deu Haringvliet, binnen deze gemeente. (29060) CÖNGENTRATION DËS~AGIDES SULFURIQUES ET TOUS AUTRES. APPAREIL CONTINU breveté en France (s. g. d. g.) et a Fétranger servant notamment pour la concentration ou la distillation de I&apos;ACIBE SL&apos;LFURMJUE, supprimant les chaudières en platine etlespréparantes en plomb, les ballons de verre, etc, etc. Montage très-peu coüteux, marché facile et sans danger, offrant une très-grande économie sur tous les procédés connus. S&apos;adresser, pour les cessions de brevets ou I&apos;obtention de licences et pour voir fonctionner I&apos;appareil, a MM. DE REVERONY &amp; Cie., rue des Canonniers 3 ter, a Saint Quentin (Aisno, France). ¦ (654) Bij G, B. VAN GOOR, te Gouda, ziet thans kompleet het licht:</p>
</text>
