<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Sffiïk aas ac» r m ¦ a msm mb m «sm ffilflr^ï ffl I ITCi 1 W*mW § IH I 1 1 Pi 1 \_\ Mm^^aaHkamm B mmm ¦ Tan Linnens en Tal&apos;elg oederen. Servet, Handdoek en Luijergoed, Hemden-, Bedlakens-, Sloopen- en Boezelaars-Linnen (alles handgespin), Stellen afgepast Tafelgoed van 12 tot 60 Personen , enkele Linnen Tafellakens in alle lengten; Linnen en geïmiteerde Zakdoeken; Shirtings, Madapolam» Grasliiinen, Flanel, Fransch Batist, 7/4 en 8/4 Cambrics voor Kinderboezelaars, Amersfoort, Keper, roode Casindre en grip Damaste Tafelkleeden Theedoeken, gekleurde Fantasie-Overhemden, Boorden, Yaatdoekliniien, alsmede eene groote partij Amerik. CEIALLES WORBT TOT ZEER LAGE PRIJZEN UITVERKOCHT. NB. Bij inkoopen van geheele Stukken van 50 en 60 El _Va Cent per El goedkoopc-r, OAERHEIIREN MAR DE MAAT a^mV.mWD, OVERIIEMBEN van Bat. Shirting per doz. van af . . ƒ24 OVERIIEMBEN van Fransch Batist met elegante Linnen OVERHEMBEN van Eng. of Frans. Madap //*..// 30 Borsten en Manchet per dozijn..... ƒ 48 OVERIIEMBEN met fijne Borst en Manch. » *¦ . » *36 OVERIIEMBEN van geheel Linnen per dozijn . ƒ6O tot MX) OVERHEMBEN met linnen Borst en Manch. » * . &apos;# »42 FLANELLEN HEMBEN (krimpvrrj) . . ƒ 30, 36 tot 48 UITRUSTINGEN VOOR O. EN W. INDIEN.NAAR DE MAAT, MONSTERS EN MODELLEN 1 FRANCO DOOR HET GEHEELE RIJK. Ilalvemaansteeg*, Si 9. M. ROEPEIiJz. m) van Z. &apos;M. DEN KONING, Taalleeraar •en Uitvinder eener nieuwe Mothele, waardoor hij, behalve den gewonen CURSUS, da SCHRIJFKUNST in ééne les van twee uren volledig onderwijst, de FRANSCHE TAAL, enz., in 3 Maanden en voor gunstige resultaten instaat. Te spreken of te ontbieden (ook wegens genezing van het Stamelen), Singel, XX 57, bij de Oude Spiegelstraat. (627) De ondergeteekenden berigten met deze aan hunne geëerde Begunstigers, dat door het uittreden van den heer SAMUEL uit de Aoot ZEd. en den heer CZERWINSKI in Vennootschap gedrevene Firma CZEEWINSKI &amp; SAMUEL, de Handel in LEDER, MANUFACTUREN, FOURNITUREN, het Schoen- en Zadehnakersvak betreffende, door hen zal worden VOORTGEZET in hetzelfde Hm» en op denzelfden voet, onder de Firma CZERWINSKY &amp; C&quot;. De nieuwe Firma aanbevelende m het vertrouwen, dat zoo ruim&apos; schoots aan CZERWINSKI &amp; SAMUEL ten deel viel, zullen wij trachten de Zaak zóó in te rigten, dat dezelve door vooruitgang va» sortering steeds aan de eischen des rijds beantwoordt. &apos; rH7lPtt&quot;tTÏ&quot;f WOWT O /lo Roiïerdam, 1 Januarij 1866. (549) UtiLiX W JLJNOIVI &lt;* O „</p>
</text>
