<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WEGENS ONMIDDELIJK VERTREK NAAR ELDERS. Op een der beste standen dezer Stad wordt op voordeelige Voorwaarden eene SCHOEN- en LAARZENMAKERS-AFFAIRE TE KOOP AANGEBOBEN. Offerten franco, onder Lett. X 10, Bureau Handelsblad. - (770) &quot; Si ö nlFïTinË!. In eene der voornaamste Steden des Rijks, verlangt men zoo spoedig mogelijk eeno EERSTE MOBRSTE, bekwaam in het maken van MUTSEN en HOEDEN. Reiiecterenden vervoegen zich bij den Heer HENRI, Successeur le Boulangüb., Kalverstraat, 132 te Amsterdam. (771) T^EÏiïjïjit Het onlangs gebouwd WINTER-- en ZOMERVERBLIJF I BiinMßecMtv; gelegen bij den straatweg van UTRECHT naar HILVERSUM, en den grindweg naar LOOSBRECHT, met Stalling en Koetshuis , Moestuin, enz. Voor informatien zich te adresseren bij AALBERT VAN DER SCHAFT, Boschbaas, op Pijnenburg, Lage Vuursche. (596) lï. S* 11. M. lemand van onbesproken gedrag vraagt ter leen yf 4i 500 tegen intrest, aflossing en borgstelling, voor uitbreiding van zaken. De menschlievenden hiertoe geneigd worden beleefdelijk verzocht zich te adresseren onder de letters EL J. H. M., ter Boekdrukkerij van D. ALLART, Haarlemmerdijk over de Heerenmarkt. (536) Voor een klein gezin worden gevraagd tegen 1 Februarij aanstaande TWEE GEMEUBELEERBÈ KAMERS met Keukentje, op een fatsoenlijken stand. Aanbiedingen en opgaven franco onder letter A., iii den Kantoorboekwinkel van R. B. DEWESEN, op den Haarlemmerdijk, UU 189. (535) _3bfc_ ZUIDERZEE «¦ STOOMBOOT-MA VIIIUAPPM, in verbinding met den Staats-Spoorweg naar LEEUWARDEN en Diligence-Dienst naar GRONINGEN. iwiNTmmmimKH T 9 Van AMSTERBAM : Dingsdag, Donderdag, Zaturdag &apos;s Morgens 8 ure 15 min. Van HARLINGEN : Zondag, Woensdag, Vrijdag &apos;s Morgens 8 Ure. (97) ,m binnenl «i«iliröoii: ¦¦•BOOT-REEDERIJ TE DORDRECHT. DIENST TUSSCHEN DORDRECHT, GOUDA EM AMSTERDAM, en daar tusschen gelegen Plaatsen, tot het vervoer van PASSAGIERS en GOEDEREN en het Slepen vau SCHEPEN met de Schroefstoombooten DORDRECHT N°. 1, Kapt. A. HOPMAN. DORDRECHT N&quot;. 2, Kapt. A. VAN DEN ANDEL. Vertrek van DORDRECHT Zondags en Woensdags &apos; Morg. ten 5 Ure. 0 0 AMSTERDAM 0 « 0 0060 Agenten te Dordrecht J. B. ZAHN , Ku^pershaven 0 11 Gouda Agent der Schroeïbooten, Vest. 0 0 Amsterdam A. HENKE, Binnen-Amstel bij de Amstelstraat. Aanteekcngelden worden niet geheven. ZWARE EN LIGTE GOEDEREN, ONDER 50 NED. « OF MAATGOEDEREN ONDER 50 KUB. PALMEN, WORDEN AAN HUIS BEZORGD ZONDER BEREKENING VAN BESTELLOON. De eerste Trein van den Rijn-Spoorweg, vertrekkende van Rotterdam 6 u. 55 m. des Morgens, kan to Capelle a/d. IJssel worden bereikt. De Directeur (7516) J. J. B. J. BOUW, WINKELBEBIENBE w WINKELJUFVROUW, bekend met het Manufactuur-, Garen- en Band-Vak, kunnen niet primo&apos; Februarij geplaatst worden. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven, onder opgaaf waar en hoelang in betrekking geweest, onder lett. B. C, Bureau Handelsblad. (601) &apos;</p>
</text>
