<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG BER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Zaturdag 6 Januarij.</title>
	<p>Z. M. heeft op verzoek eervol ontslagen als ontvanger der in- en uitg. regten en accijnsen en van den accijns op de suiker te Amsterdam Mr. J. O Bijlevcld.</p>
	<p>Door Z. M. is bepaald, dat Hd. ordonnance-offleieren in stede van do tot dusverre op de muts van ottervel gedragen wordende, roodo aigrette met onderstuk eu karmozijnkleurige vautour vederen, voortaan moet worden gedragen eene roode aigrette met vautour vederen van dezelfde kleur.</p>
	<p>In het afgeloopen jaar hebben te &apos;sGravenhage plaats gehad3l74 geboorten, 2013 sterfgevallen (buitendien zijn 144 kinderen levenloos aangegeven), 746 huwelijken en 9 echtscheidingen. Te Deventer 629 geboorten, 513 sterfgevallen en 157 huwelijken. Bevolking 17,725 zielen. Te Hoogeveen 374 geboorten, 350 sterfgevallen en 87 huwelijken. ïe Terschelling 124 geboorten, 78 sterfgevallen en 23 huwelijken. Bevolking 3029 zielen. Te Meppel 258 geboorten, 206 sterfgevallen en 87 huwelijken. Bevolking 7554 zielen. To Zutphen 499 geboorten en 422 sterfgevallen. Te Oosterhout 273 geboorten, 175 sterfgevallen en 73 huwelijken. Bevolking 9007 zielen.</p>
	<p>&apos;s GRAVENHAGE, 6 Jan. De audiëntie van den buitengewonen, gezant van België (zie ons berigt ónder &apos;s Hagè, 5 Jan.) heeft giste^ reu plaats gehad. De deputatie werd met koninklijke rijtuigen vaa het hotel Paulez I&apos;Europe afgehaald. cü derwaarts teruggeleid. _ — HH. XX. HH. Prins en Prinses Frederik hebben &apos;lieden de Belgische deputatie in een bijzonder gehoor ontvangen; ook de graaf de Mons, gezant van Nassau en den baron Platen, gezant van Hanover, zijn door HH. Kli. HH. ten gehoore ontvangen. — Heden middag heeft er bij den baron Dujardin, gezant van België alhier, ter eere van de Belgische deputatie, een buitengewoon groot diplomatiek diner plaats gehad. — Nopens den gezondheidstoestand van den minister van marine, Jhr. Huyssen van Kattcndijke, vernemen wij, dat do lijder den afgeloopen nacht tamelijk rustig heeft^ doorgebragt. * BREDA, 6 Jan. Z. E. de minister van oorlog is hier aangekomen en zal heden nog hot corps cadetten der kon. milit. academie 111 hunn . nieuwe montering inspecteren. Z. E. zal ook de nieuw gebouwde, infermcrie in oogenschouw nemen.</p>
</text>
