<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>JkM geregelde vaart. AMSTERDAM ligt in Lading naar SINGAPORE EN HONGKONG, Het Snelzeilend Klipper BARKSCHIP ®$MMr€*!^F*omM9 Karitein G L. L. COMFUE.IÜS. ISIET SPOEDIGE EXPEDITIE. Adres hij de Bevrachters NIEUWKAMP BA VINK &amp; 0° en de Cargadoors OOLGAARDT &amp; BRUINEER alhier en J. A. NIEUWKAMP, te Rotterdam. (3513) JU PASSAGIiRsIs GOEDEREIS NAAR SOERABAYA direct ligt te Amsterdam ter Inlading gereed, ombepaald 15 Maart e. k. te worden geëxpedieerd het in de 0.-Inii. Passagiersvaart gunstig bekende snelzeilend CAMPAGNE FREGAT Louise (IÖÖO Tonnen), Kapt. U. BONJER, varende een Geêxamineerden Doctor. Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER. (5538) J*NAAR KANAGAWAIOIIM P^^^ ligt te AMSTERDAM in lading: Het extra Kw-jaaragM snelzeilend gekoperd CLIPPER-BRI KfeCUIF WILHELIIIA &amp; ELISE (3/3 L 1. 1. 450 TON), Kapt. M. Pftl&apos;BßÉß. Adres: DE OONINGH &amp; C°. en DE VRIES &amp; CO., tcAmterdam, en P. A. VAN ES &amp; CO., te Rotterdam. (5142) j|g| Naar SAMARANG, gjgföll . D I R E C T, (Batavia aandoende tor ontscheping van Passagiers), ligt te Amsterdam ter inlading gereed, het, mede voor Passagiers uitmuntendingerigte, snelzeilend .CAÏMPAGNE-ffREGAT Ouderkerk ad Arnstel (000 TONNEN), Kapt. W. A. DINGEMANS, varende eenen geëxamineerlen Doctor. Adres de Reeders Wm. RUYS &amp; ZONEN en de Cargadoors RUYS &amp; KELLAR, te Rotterdam en te Amsterdam bij OOLGAARDT &amp; BRUINIER. (4800) jy||TE ROTTERDAM .UgTj^TaTÜng -l™ MAC A SS AR voor PASSAGIERS en GOEDEREN : Het extra snelzeilend 3 Mast SCHOËNERSCBIP* MAKT GOIPBAHB, Ka; ir,in 11. J. VAN NOUHUYS. Adres bij de Cargadoors P. A. VAN ES &amp; CO., te Rotterdam, DE GROOT ROELANTS &amp; CO., te Schiedam en OOLGAARDT &amp; BRUINIER, te Amsterdam. (3620) LANDVERHUIZERS lAAR NOüRB-AIERiKA worden op zeer aannemelijke voorwaarden vervoerd naarde Hollandsche Nederzettingen in NOORD-AMERIKA op doorloopende Plaatshilletten, door OOLGAARDT &amp; BRUINEER, LTgracht V 39, Amsterdam, Agenten der Voornaamste Engelsche Stoomboot- Maatschappijen. (3792) &quot;geregelde^ .^kSTÖ-OMBOÖT- ES ZEILSCIIIPGBLEfiERBEID KAAR AMtRiKA. lANDV£RHI!IZER&amp; , die met Stoombooten of Zeilschepen van de Eerste Kiasse willen vertrekken, knnnen zich tot na-iore Inforn atien vervoegen bö d« fhrtrarlo.-gP A. V*M v.S * C°. te Rottwdw. (313) _ Door plaa«sgi*&gt;rek zijn wij genooiUaaht iele Advertentiea tot een volgend Kommer le luien ïigrgen.</p>
</text>
