<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADe Makelaars P. N. MONTAUBAN VAN SWIJNDB.EGT. W. VAN DAMHHz., B.C. D. HANEGRAAFP, H. N. MONTAUBAN VAN SWIJNDREGT. H. H. VAN DAM, C. H. VAN DAM en H. MONTAUBAN VANSWIJNDREGT, te Rotterdam, zijn van meening, als lasthebbende van hunne meesters, op DINGSDAG «O MAART 1868, des middags ten 12 ure, in de Zaal aan de Scheepmakershaven, Wijk 1, N°. 499, publiek te verkoopen: Het extra Snelzeilend, Gekoperd en Kopervast Nederlandsch BARKSCHIP MEOKSRiiIcIiR, laatst gevoerd door Kapitein M. J. VAN DER EB, lang 38 Ellen 20 Duimen, wijd 7 Ellen 1 Duim, hol 5 Ellen \\ Duimen, alzoo groot 608 Tonnen, met al deszelfs Rondhout, Staand en Loopend Want, Ankers, Kettingen, Touwen, Zeilen en verdere Scheepsgereedschappen, zooals hetzelve thans is liggende in de 2almhaven, aan de Scheepstimmerwerf van de&apos;HH. GEB 3. VISSER, te Rotterdam. (4693) L. DE BULL, Makelaar, zal opM AANDAGI6 MAART 1868. des avonds ten 6 ure, in het Lokaal DE BRAKKE GROND, ten overstaan van den Notaris C. VAN ZIJP, in veiling brengen: Het Hechte. SterkeKOOPWANSHUIS, met Pakkelier, Plaats, Achterhuis en Erve, aan de Geldersche Kade, tusschen de Bantammerstraat en liet Kamperhoofd, N 440, kal. eestte G. N°. 4095, groot 1 Roede 5 Ellen. Het perceel zal kunnen bazigtigd. worden op ycrtoocing van een bewijs van toegang, bij den Makelaar voornoemd verkrijgbaar. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen og den gewonen tijd ter lezing zijn, ten Kantore van den Notaris C. VAN ZIJP, Singel bij de Oude Spiegelstraat. (4119) A De Makelaars F. N. MONTAUBAN A^Jk VAN SWIJNDREGT, W. VAN DAM Jpm» ILHz., B. C. D. HANEGRAAFF, #fSö«W H. N. MONTAUBAN VAN SWIJN/tf&apos;SPÊSPm DREGT. H. H. VAN DAM, C. H. •Myfö/iïwWk VAN DAM en H. MONTAUBAN JS*ljèH«ljcVAN SWIJNDREGT , te Rotterdam, aüirziju van meening, als lasthebbende van hunne Meesters, op Dingsdag 10 Maart 1868, des namiddags ten 121/2 ure, in de Zaal aan de Scheepmakershaven, wijk 1 N°. 499, publiek te verkoopen : Het extra snelzeilend gekoperd en kopervast Nederlandsch Barkschip MMOÜ/DËT, laatst gevoerd door Kapitein M. PIJL, lang 37 e 1,.10 duim, wijd 6 el, 70 duim, hol 5 cl, 3 duira en alzoo groot 556 tonnen of 294 lasten, met al deszelfs Rondhout, staand ca loopend Want, Ankers, Kettingen, Touwen, Zeilen en verdere Scheepsgereedschappen, zoo als hetzelve thans ligt in de Westerhaven aldaar. Voorts zal nog afzonderlijk worden geveild een CHRONOMETER. (5313) Nadere Informatien te bekomen byj bovengemelde Makelaars. &apos; MARIIfSL &quot; De Schout bij Nacht, Directeur en Commandant der Marine te Amsterdam, zal in een der Localen aan &apos;s Rijks Werf alhier, onder nadere goedkeuring van den Minister van Marine, op VRIJDAG 13 MAAKT 1868, des voormiddags ten elf ure in het openbaar AANBESTEDEN: HET OPTREHKSX en AFWËRHEi&apos; van een GDBOÏW, be temrl voor Werkplaatsen van Timmerlied&apos;n, MoJelinakers, Blokmakers, eiiz , op &apos;s ltijU &quot;Werf te Amsterdam. Het Bestek en Voorwaarden waarnaar deze aanbesteding zal geschieden, ligt ter lezing aan het Departement van Wanne te s Gravenhage, bij de Directien der Marine te Willemsoord, Hellevoetsluis en Vlissingen, ten burele van de Commissarissen des Konings in de onderscheidene Provinciën, ter becretarie van de gemeentebesturen te Rotterdam en Dordrecht en ten burele van den Hoofd-Ingenieur van meergemelde Werf alwaar gegadigden zich zullen kunnen aanmelden tot het bekomen van inlichtingen en aanwijzingen zeven en twee dagen vóór de besteding, des morgens van 10—12 nre. De Inschrijvingsbilletten, rngengt overeenkomstig art. 13 van het bestek, zullen op den dag der aanbesteding, des morgens vóór tien ure franco moeten bezorgd worden ter griffie van de Directie der Marine te Amsterdam, na welk tijdstip geene meer zullen worden aangenomen. &apos; Amsmwdvu- De Schout brj Nacht, Directeur en 27 Februarij 1863. Cbnimtodarxt der Manjie (5130) F. A. MATIUiJSLZS.</p>
</text>
