<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>S WAEER Pij de Kapelsteeg, 1. 141. tot en met 14 laart a. s.. tot veel verminderde prijzen, TEGEN BETvLING AAN HET MAGAZIJN BIJ DB AFLEVERING. ; Bijden Rijtuig-Passementen, Waad- en Flakkoord. Wollen ISljtiig-Fassementen, per stuk as© Cts. per &amp; El. dito j¥aad&apos; en Flakkoord „ „»&gt; *ö »» »• » ? ; Trijpt- en Haa?doek. _rr m****™***« Patent-M||tiiiig£ssen en verdere Wagen-, Zadelmakers en Behangers Artikelen. Engelsche CJertedschappen, Eagen, Beitels, Vijlen, enz. Stalen flaardsttlien. Koperen Pomp-, Bier- en Koffijj^rancn. __ (6092)_ ~irmn^^Ê^mmvßJi^^A^a^. «mm»: m e a ïhiihhoth heehim»OMW£DlL U.O. ü- O WÜJJiII UU &gt; Reizen, gedaan gedurende het tijdvak van 1852-1857, over: Uv\ Madtjra, Makasser, Saleijer, Bima, Menado, Sangier-eilanden, Talaü-eilanden, Tf&apos;rnate, Batjan, Gilolo en omliggende eilanden, Banda-eilanden, Amboina, Hakoekoe&apos; Sapaboea, Noussalaut, Zuidkust van Ceram, Boeroe. Boano, Hanca, Palembang, Riouw, Benkoelen, Sumatra&apos;s Westkust, Ploris, Timor, Rotty, Borneo&apos;s Westkust eu Borneo&apos;s Zuid- en Oostkust. 3 deelen, ruim 1300 bladz. royaal B°. druks. Met 27 in kleuren gedrukte Platen, Kaart en Portret. AANGE RODEN VOOR f ».*5» IN PLAATS VAN f g*oo. • IN DRIE RIJK VERGULD LINNEN PRACHTBANDEN VOOR f 13.3Q, De ondergeteekenden vertrouwen, dat bii liet zoo goedkoop aanbod van dit uitstekend Werk, waaraan, ook wat platen en tyoographische uitvoering betreft, geene kosten of moeiten zijn gespaard, eene ruime deelneming liet.bewijs zal leveren, hoe algemeen de kennis van Oost-Indië in het moederland wordt gelardeerd. (WU) Amsterdam. «« *¦&quot;¦&quot; Wed. J. C. VAK IiESTEREK &amp; ZOON, Uitgevers. MIEAH, 111, OVER DE PAPENBRUG. «^TrMaiirïce Frères,&quot;3&quot;s.Di?r- Volgens ontvangen berigten onzer Handelsvereniging zijn de grondstoffen der Manufacturen 15 tot 20 pCt. gemonteerd; desniettegenstaande zullen wq onzen voorraadlaan onze Begunstigers _z on de r_e enig o verhoog ing blijven verkoopen; zullende bij nieuwen aanvoer bovengenoemde verhooging betaald moeten Wol&apos;de LINNENS, TAÏFX-, BANDDOEK-, UTMEHGOED, MADAPOLLAMS, NETELDOE- J KEN, KEPEKS, ZI.IDE. HAARLEMMEKS, enz , enz. De vastgestelde PB.MS-f.OIIHAN&apos;B&apos;EN zijn aan het Magazijn te bekomen; terwijl de Goederen op aanvrage AAïfHUIS TER BEZIGTIGING GEZONDEN WOEDEN. OVERHEMDEN NAAK DE MAAT voor ongekende lage prijzen. MJIUMICJË Frères, DAMRAK, 111. (6124) O si ge loof lijk, WEÖEHS GEFORGEERDEH UITVERKOOP: 24 Artikels voor huishoudelijk gebruik, alles te zamen voor eenen Spotpnjs van ./ 8.75, bestaande in eene Verlakte Theestoof, 1 Koffljkistje, Theekist 2 Trommels met Blaadje, Broodbak, 6i diepe-, 6 platteen fi Ontbiitbordies Servies van 4 stuks, 6 paar porcelemen Koppen en Schotels , 6 Lepels, G Vorken, 6 Smkcrletts eE*? W metTGlaSes en lilaadie, 6 Bierglazen^Theeblad, Mustaard-, Peper- en zoutstel met goudrand, Naaikist met Kussen, Suikerstrooijer, een Theeschep en Broodmes. 26 ZEER FIJI ARTIKELEN VOOR Dl PRIJS VAN f 18.75: 1 Theestoof met Ketel, 1 Victoria Servies (4 stuks), 1 Victoria Filtreerkan, 1 Transparant Stoofje, 12 geslepen Wijnglazen 1 Kaasstolp, 1 Oliestel van 4 stuks, 1 paar fijne Pronkvaasjes , 6 porcelemen Koppen en Schotels, 6 Bussisch Zilveren Lepels en &lt;i dito Vorken; 1 Waterkaraf met Glas, 6 porcelemen öntbijtbordjes met goudrand, 6 dito Dessert, 6 Russ Zilv Theelepeltjes, dito Strooijer, dito Theeschepje, 1 Tandenschuijer, 1 Nagelschuijer. 6 stuks fijne Toiletzeep, 1 flacon fijne Haarolie, 1 dito Oieur, 1 geslepen Karaf, 1 Theeblad, 1 Kurkentrekker, 1 fijne porcelemen vergulden Inktkoker met er op staande groupe. N 0&amp; 500 DOZIJN ECHTE RUSSISCH ZILVEREN LEPELS M VORKEN, Vroeger f I®, tlians f 3.75 per dozijn. dito fijne kwaliteit voor „ 4.5© „ „ ffito SITIKEHLEPELB 10 en 12 ets. per stuk; dito THEE- en SUIH.ERSCHEPJIES a 15 ets.; uno »«.««. sumEKSÏROOMEH a 30 ets. Tlii&apos;pven rn Gelden franco. *&gt;• K&apos; Voorburgwal, lioek Stoofsteeg, &quot; J. FÏÏLDAÜER.</p>
</text>
