<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ALGEMEEN HANDELSBLAD BEURSBERIGT VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>H.OÏFIJI. Het artikel is stil, doch vast op de laatste veilingsprijzen. Behalve de afdoening van 2500 b. Bali Koffij ex Sandrinqhan en Lobelia is er zeer weinig omgegaan, de afleveringen blijven evenwel voldoende. Tegen Woensdag 11 Maart zijn de onlangs van Santos gearriveerde 3500 b. per Venedey bij inschrijving aan de markt. Van Surinaamsche Koffij zijn 23 vaten ex Jacob &amp; Anna tot diverse prijzen afgedaan. THEE. Buiten de veiling van 6 Maart te Rotterdam en de afdoeningen van de opgehouden Thee ex Yeavring 801 l valt van het artikel niets te vermelden. In afwachting van de veilingen in de. volgende week zijn de omzettingen in de tweede hand niet zeer belangrijk. TABAK: In den loop dezer week hadden geene arrivementen plaats. Afdoeningen bestonden in 131 v. Maryland, per diverse schepen. De voorraad in de eerste hand is thans als volgt: 216 v. Maryland, 20 v. Kentucky, 969 p. Brasicl, 400 p. Rio Grande, 21 eer. Domingo, 20 eer. Cuba en 4626 p. Java Tabak. RUWE SUIKER met eenigen handel tot ƒ3/4 a 1 onder November. Op de minder gunstige berigten van Engeland is ook hier de kooplust minder levendig. De veiling der N. H. M. van 55,735 kranj. op 19 dezer is getaxeerd als volgt: Stand. N\ !....ƒ— Stand. N 9. 11.... ƒ 311/2 h h 2 11 — 11 -11 12 // 321/4 11 11 3....// — 11 11 13....// 33 ir 11 4....// — // // 14 // 34 // // 5.... n 281/2 /&apos; // 15 // 333/4 /.- f 6....// 291/ s ,/ ,/ 16....// 341/4 n n 1....H 29 ij „ 17 „ 343^ // « 8....&quot; 30 „ „ 18....// 351/4 &quot; &quot; 9....&quot; 31 „ „ 19... „ 35 ti -I 10....&apos;/ 301,2 „ „ 20....// 351/2 ,r9-E^AFF* *IIIH-EIl stil en onveranderd. Gemalen Melis N°. 1 wordt op ƒ35 gehouden. &apos; SPECERIJEN m KKUTDILNIERSWAREN: In ongepelde Rijst had alleen de afdoening plaats van 1432 b. Indromayo Tafel, ex Vesta, tot ƒ i4l/8. in gepeld is de omzet geregeld, doch afdoeningen van beteekenis zijn niet te vermelden. In gepelde Tafel- gaat nu en dan voor verzending iets om. Vruchten: De in veiling aangebodene 350 vtj. Zantische Krenten en 150 ktj. nieuw Chesmé Rozijn werden vóór de veiling uit de hand afgedaan. In veiling werden verkocht: 3054 dozen en 302 k. Smyrna Vijgen, /9a Hl/4; 2230/1 en 2750/2 d. dito van ƒ 13i/4a7/8 en 15 overk. dito van ƒ 25i/8 a 251/4, naar kwal. De bij inschrijving aangeboden 230 v. Samos Rozijn en 104 v. zwart werden niet gegund. Krenten iets vaster in prijs door de eenigzins willigere berigten der buitenlandsche markten Specerijen: Noten trokken, door de lagere prijzen meer attentie. Zoowel op speculatie als voor verzending werd een en ander gedaan. N°. 1 82 aB3 c., N°. 2 74 a 73 c. Foelie houdt zich in prijs E 111 al! 2 c, D 117all8 c. Van Peper werden 815 b. afgedaan, ex Tweelingen en ex Henriette. HUIDEIK: Zuid-Amerik. sorteringen gevraagd, doch bij febrek aan lste handsvoorraad zonder omzettingen. Van ava- en Padang-Huiden is onze geheele lste handsvoorraad, bestaande uit 4030 st. Soerabaya Runder ex Java; 2526 st. Padang Runder- en 1668 st. Buffelhuiden ex Henriette op Donderdag 12 en Vrijdag 13 Maart bij inschrijving aan de markt gesteld. Bal. artikelen vaster gestemd, met uitzondering van Paardenhuiden, die door grooter aanvoer van buiten, lager worden aangeboden. METALErï. Sedert ons vorig berigt vonden nog eenige partijtjes Bancatin tot ƒ54 koopers; later verflaauwde de vraag en werd tot ƒ 531/2 aangeboden, Billiton zeilende ƒ 531/2. KATOEN. In den loop dezer week zeer geanimeerd, tot hoogere prijzen verhandeld; de flaauwere berigten der hoofdmarkten van gisteren bragten echter eene kleine reactie te weeg en zou men nu op nieuw iets lager kunnen koopen. Zoowel voor speculatie als ter export bestond goede vraag; ca. 3000 b. werden verhandeld. &quot;VERfWABErV: Java Indigo. Tot geheel onveranderde prijzen werden weder circa 170 k. verhandeld, en is de voorraad thans zoowel in de eerste als in de tweede hand. zeer sterk verminderd. Bengaal Indigo blijft onder den invloed van de vaste houding der Londensche markt in zeer goede stemming en vonden er weder 30 k. nemers. Ferfhouten onveranderd. Sapanhout blijft goed gevraagd, en weder tot hoogere prijzen verkocht. Harst onveranderd. Terpentijnolie vast gestemd en hooger gehouden. Chili Salpeter werd in loco a ƒ7l/4 verhandeld en vond eene zeilende lading van 3100 b. tot zeer vasten prijs nemers. Java Curcuma zeilende met ƒ 12 betaald en zoo nog disponibel. Meekrap alleen in de goede soorten gevraagd, ordinaire kwaliteiten bijna zonder koopers. DROOGERIJIEN , esz. Kamfer.- Sedert de aanslag der N. H. M. veiling zonder omzettingen; de stemming is lusteloos. Cass&apos;ta Vera met kleine omzettingen voor hehoefte. Gom-Elastiek en Gom-Damar onveranderd. Gulta- Percha: 135 pic., ex Henriette, werden uit de hand afgedaan , terwijl 16 dezer bij .inschrijving ca. 10,550 ffi aan de markt komen. Palmolie: De lading, es Mtnim, 240 tons, werd tot geheimen prijs afgedaan. Paarlmoerschelpen: Van de heden geveilde 14,000 kilo Macassar werd 1 kav. BS. tot 981/2 verkocht en de rest opgeh. Bindroltingcn genieten goede vraag; uit de eerste hand werden afgedaan: 2500 b. 100 pic, ex Koerier, en 1602 b. 134 pic., ex ffenrietta. HEK WEI»: Behalve hetgeen in veiling verkocht. is, (reeds vroeger door ons gemeld) werd gedaan in Riga- Poolsche lange bruine pas tot ƒ 70, Petersb. halfrein tot ƒ6l a 62, dito 2de soort tot ƒ 52, Venetiaansche CP tot ƒ 64 en dito T tot ƒ 60. P®TASCai: Petersburger tweede soort is naar gelang van partij tot ƒ 103/4 en 11 gedaan; eerste soort wordt op ƒl3 gehouden. SMEER en TALK: De omzet in deze artikelen was in de laatste 8 dagen wederom van zeer weinig beteekems; da prijzen blijven evenwel nagenoeg onveranderd. Amerikaansche Reuzel met eenige vraag voor behoefte. WAS en SIOKSfi: Tot geheimen prijs werden.wederom een paar partijtjes ml. gele Was afgedaan; van dit artikel is nog steeds &apos;geene bepaalde marktwaarde aan te geven. Honig geeft bij voortduring geene aanleiding tot omzettingen. &gt;...-¦&apos; VET WAÏIESI: In de prijzen van levertraan is geene verandering; bruine Berger wordt steeds genoteerd op ƒ4B, blanke dito ƒ 58. De omzet blijft echter uiterst beperkt. Anjovis zonder handel. EIJXE ZADERT: Klaverzaad gaat bij enkele partijtjes tot vorige prijzen van de hand; bruin Mosterdzaad iets meer aangeboden; Karweizaad meer gevraagd; Kanariezaad goed prijshoudend. Men noteert rood&apos; Klaverzaad ƒ26 a 31, wit idem ƒ37 a 42, Karweizaad ƒ231/., Corianderzaad ƒl3 a 16 per 50 kilo; bruin Mosterdzaad 211,4 a2l Vz, geel idem ƒl4 a 15, Kanariezaad ƒ 13% a 14 per mud.</p>
	<p>ROTTEKOEEÏ, 6 Maart. In Koffij is in den loop dezer week nog al wat omgegaan en de prijzen zijn voor enkele soorten één cent hooger te noteren. &apos;Eerst werden 2400 b. Java ex Insulinde, Suzanna Johanna en Nederland a 33, 351/2, later 1000 b. W. I. aard ex Nederland en Nicot tot geheimen prijs en eindelyk 1200 b. ex Insulinde en Nederland a 351/2 c. verkocht. — Thee: Den affoop der veiling van 265/4 en 326/12 en 250/32 k.Kaisow Congo hebben wij reeds gemeld. — Ruwe Suiker ten gevolge van verschillende vrij belangrijke arrivementen, niet williger; in het begin dezer week werden 354 cranj. Soerabaya, zeilende per Golden Eagle, N°. 143/4 a ƒ 331/2 en later 385 cranj. Samarang, ex Nederland, N°. 14 a ƒ331 &apos;s verkocht. Ook met geraffineerd is het fiaauwer en de laatste hoogste prijzen zijn lang niet meer te bedingen. Ook de buitenlandscho berigten geven geene aanleiding tot het aanknoopen van nieuwe onderhandelingen, ten ware tot lagere prijzen. — Rijst zonder handel, er kwamen geene eerste hands partijen aan de markt. Gepelde soorten genieten eene matige vraag en de prijzen houden zich goed staande. — Fijne Specerijen blijven verlaten en men kan tot zeer lage prijzen koopen. Peper bijna niet aan de markt en van 161/2 tot 171/4 cent naar kwaliteit te noteren. — Indigo met veel vraag; tot hoogere prijzen vonden 144 k. Java vlug koopers. — Meekrap over het geheel wat stiller , doch prijzen onveranderd. — Verwhout: Domingo Campochehout met meer vraag en 50 tons a ƒ 2r&apos;/s gedaan. Manzanilla Geelhout ƒ53/,,. — Salpeter: Ca. 1500 b. Chili tot vaste prijzen verkocht. — Patosch ,- Tot ƒl3 blijft Petersburger nu en dan koopers vinden. —Harst: Amerikaansche schaarsch vooral de ordinaire bruine, die men iets hooger houdt. — Metalen: Met Banka Tin is het ondanks de betere houding der Engelsche markt fiaauwer en 300 blokken Banca hebben heden slechts ƒ 53V4 kunnen bedingen. Lateikon men evenwel tot dezen prijs niet meer koopen. Billiton zeilende met ƒ54 betaald.— Katoen: Tot iets lagere prijzen, werd een en ander gedaan. — Hennep: De afloop der op 3 dezer alhier gehoudene veiling is reeds bekend. — Vetwaren: Palmolie 15 tons prima Loando bedongen ƒ 231/2- Van New-Calabar kwamen 70 tot 80 tons,welke binnen 2 a 3 weken kunnen arriveren, tot den prijs van ƒ24 fix voor prima aan de markt. Kokosnootolie, prima Cochin is met ƒ 371/2 en prima Ceylon met ƒ 33i/2 betaald. SCHIEDAM, 6 Maart. Garst, verkocht: Fransche per 1950 kilo ƒ264 3/m. — Moutwijn ƒ 18; Genever ƒ 23.50; Amst. Proef ƒ24.75; Spoeling ƒ2. AJLKISfIAAR, 6 Maart. Aangevoerd 106 stapels, wegende 18,828 ff. Hooikaas: Kleine ƒ3O 50; Commissie ƒ29.— ; Middelbare ƒ 30.25 ; Laagste ƒ 17.50. EWKHUIZEN 3 6 Maart. Bruine Boonen gemiddelde prijs ƒ 14; bruin Mosterdzaad ƒ 20.50 a 21; Capucijner Erwten ƒ 14 a 14.25 per Mud; Karweizaad ƒ22.75 a 23 de 50 ffi.</p>
	<p>AMERSFOORT, 6 Maart. Tarwe ƒ 12.50 a 16.—; Rogge f 9 85 a ƒ 10.80; Boekweit ƒ 8.40 a 9.40; Boter I ƒ 1.15 a 1.20 per ffi; Kaas ƒ — per 50 ffi; Aardappelen f H.^O a.2..a0 per mud. ÏEEIJ-WAKBEN, G Maay-t. De aanvoeren en besteede prijzen ter Veemarkt van heden waren als volgt: 176 vette Koeijen van ƒ 115 tot 275; 78 melke dito van ƒ75 tot 180; 10 vare dito van ƒBO tot 160; 8 kalfs dito van ƒ9O tot 185; 21 vaarzen van ƒ65 tot 155; 9 Pinken van ƒ 40 tot 65; 17 Ossen van ƒlO5 tot 260; 17 Stieren van ƒ7O tot 170; 28 vette Kalveren van ƒ 12 tot 36; 24 nuchtere dito van ƒ 3 tot 5; 32 vette Varkens van ƒ24 tot 70; 46 magere dito van ƒ 16 tot 42; 8 dito Biggen van ƒ4 tot ƒ7; 16 vette Schapen van ƒl5 tot ƒ2B; 18 melke dito van ƒlO tot 20; 12 magere dito van ƒ 8 tot 13; 102 Lammeren van ƒ 6 tot 16. Vette Kalveren vlug afgaande. Overigens onveranderd. ZWOLLE, 6 Maart. Boter per 20 © ƒ 26 a 23, per ffi ƒ 1.15 a 1.25; Aardappelen ƒ 2.20 a 2.70; Boekweit ƒ8.25 a 8.60; Garst ƒ6.80a7•, Haver ƒ 4.80 a 5.10;.10; Rogge ƒlO all ; Tarwe ƒ 13.25 a 14; Eijeren ƒ 2.25a2.60 p. 100 st. BATAVIA 29 Jan. Madapollams van Nederl. oorsprong blijven nog meer dan voldoende aanwezig voor de geringe behoefte en worden voortdurend laag aangeboden; van 5/4 vonden eenige geringe afdoeningen plaats; 6/4 werden bij enkele kisten genomen. Ook in Engelsch fabrikaat, dat zeer laag verkrijgbaar is, werd weinig gedaan. — Van Calicots zijn de voorraden in de eerste hand zeer belangrijk en aan lage aanbiedingen ontbreekt het niet, zoo min m Nederl. als in Engelsch. fabricaat. — Gebleekte nationale Shirtings werden van tijd tot tijd bij kleine hoeveelheden tot lage prijzen gevraagd; ruwe Shirtings zijn verlaten. — Ruwe Drills overvoerd en slechts in mooijs zware kw. tot zeer lage prijzen bij kleinigheden te slijten. — Cambrics deelen in de algemeene lusteloosheid en zijn veel voorhanden. — Van Prints- vonden tot lage prijzen vrij belangrijke omzettingen plaats en mogt do tweede hand daarvan ook een en ander slijten. Nu is de vraag weder opgehouden en blijft bij de afnemers nog ruime voorraad. — Metalen: Naar Zweedsch IJzer blijft veortdurend vraag bestaan. Bladkoper in ligte dimentien te plaatsen, ofschoon de -vraag thans minder levendig is. Yellow Metal zonder veel omzet. Compositie Spijkers blijven tot lage prijzen te koop. Van IJzeren Spijkers is de tweede hand nog ruim voorzien. — Provisien met gering debiet bij meestal ruime voorraden. Boter verkeert uog in eene lustelooze positie en is- vooral in ordinaire soorten ruim ter markt, terwijl nog veel zeilende is. Men kan thans goede kwaliteit voor ƒ 14 a 15 bekomen. — Genever door afnemenden voorraad vaster, wordende thans op ƒ 13.75 a 14 gehouden. — Engelsch Bier laag aangeboden. Hollandsch vindt een matig debiet bij voldoende voorraden, kunnende men het merk de Haan van ƒ 5.75 a6en de Valk van ƒ 5.25 a 5.50 koopen Uitvoee. Arak met weinig omgang, is van ƒ 118 tot 120 voor goede kwaliteit te bekomen. — Bindrotting wordt bij kleinigheden van ƒ 5 tot 10.50 betaald. — Foelie blijft gezocht in prima soort, waarvan echter geen voorraad is. — Gom Damar.- Tot ƒ35 blijft het artikel zeer gezocht. — Gom Elastiek: Voor kleinigheden werd ƒ 110 besteed. — Gutta Percha met zeer geringen aanvoer, waarvoor naar kwaliteit van ƒ lio tot 125 bedongen werd.— Huiden komen thans ook weinig voor en bedingen hooge prijzen. — Indigo gezocht, vooral in fijne kwaliteit, waarvoor ƒ 4.60 a 4.70 besteed wordt De afvoer blijft beperkt. — Van Kof/ij kwam alhier niets aan de markt en wordt, daar de oogsten opgeruimd zijn, vooreerst niet veel verwacht. — Notenmuscaat voortdurend gezocht, doch in prima kwaliteit niet aanwezig.— Van Peper werden kleinigheden van ƒl3 tot 13 50 voor zwarte Lampong verhandeld. Thans bij het ontbreken van aanvoeren wordt ƒ 14 a 14.50 gevorderd. Witte Peper bedong ƒ3O bij kleinigheden. Benkoelen Peper zonder voorraadt — Rijst met eenige omzettingen tot notering, gedeeltelijk voor het debiet in den Archipel en plaatselijke behoefte. De overvloedige regens . geven veel hoop op een ruimen oogst. — In Suiker werd alhier bijkans niets godaan en komt ook weinig meer voor. Voor lage en middelnomniers zoude men ƒ 14.50 a 14.75 N°. 16 moeten besteden. „ , , , ?. Wissel-coursen: Wissels op .Nederland blijven bij het gouvernement a ÏOH pCt. te bekomen. Door de banken werd van 103 pCt. a 103 J pCt. afgegeven; pesten boven ƒ 100/ m. zoude men a 104 pCt. kunnen bekomen. De handel trekt vrij algemeen a 103. pCt. Op Londen trekkende banken 4/m z. a ƒ 11.70, 6/m z- a ƒ 11.62.. Door den handel werd van ƒ 11.55 a 11.60 op 6.m z. afgegeven. Vrachten zijn gedaald. De volgende charters kunnen heden gerapporteerd worden. Naar Amsterdam: Ned. Almelo ƒB5 voor Suiker en ƒSO voor Koffij. Naar Rotterdam: Ned. Vooruit ƒ 85 voor Suiker; Emihe ƒBO voor Suiker in zakken; Cornelis Wernard Eduard ƒ7O voor Suiker en Koffij en ƒ 29 voor Tin. . SOERABAYA, 22 Jan. Koffij. Voor de 1300 picols W. I. Solo, welke sedert lang ter markt waren, is onlangs ƒ 37 geaccepteerd; een partijtje van 600 pic gewone bereiding werd tot ƒ34 omgezet. - Suiker bhjit zeer gezocht, N°. 16 met ƒ14,50 betaald, — fiyst vaster; men betaalde ƒ 130 a 140 voor Carga met 30 a 50 pCt. Paddie en ƒ 148 a 160 voor zoogenaamde zuivere Kedirie 5 a 10 pCt. Paddïe. — Arak: Tot ƒ5O moeten 150 leggers gecontracteerd zijn. — Huiden zeer gezocht en vast op ƒ45 a 46 voor ligte runder- en ƒ 35 a 40 voor zwaardere soorten; buffelhuiden werden met f 20 a 24 naar kwal. betaald. Invoerartikelen: Holl. Madapotlams genoten weinig attentie en de omzet bepaalde zich tot enkele kisten zwaar doek voor dringende behoefte; de 7/4 en 4^,4 blijven ontbreken en zijn aan te bevelen. Holl. Callicots vonden eenig debiet voor uitvoer in de ordinaire kwaliteiten. Van Drills konden slechts eenige balen zwaar blank fabrikaat geplaatst worden. Ruwe Shirtings zijn vanƒ7.75 a 8 te koop, doch zonder handel. —Boter is van ƒ 13 a 15 naar kwal. omgezet. — Genever houdt men op ƒ 14 a 14 50. Valker Bier overvoerd on ƒ 22 bij partij aangeboden &apos;en Haantjes Bier moeijehjk bovenƒ 5.75 te plaatsen. — Aoers op Holland 101 i pCt.</p>
</text>
