<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Voor eene wekelijksche uitgaaf van TIEN CENTS kan1 men&quot;&apos; zich&apos; abonheeren op&apos; de&apos; en komt men hierdoor in het bezit van de beroemdste IFerken van CHARLES DICKENS. De Ondergeleekende,- rhalis&apos; eigenaar vaiï liet&apos; kopijrecht&apos; der meesle Werken van- Dickehs*&apos;; op bijna onnavolgbare wjjze in onze taal overgebracht tdHoi» C-_&quot;. MENSINe.,&apos; (ingericht naar de spelling volgens het Woordenboek van de Heeren de Vries en ie Wiskel), stelt zich aanvankelijk voor daarvan in de BICHENS-EDITIE achtereenvolgens Uit&apos; tVg&apos;-vcnY SAMUEL PICKWICK. Een Deel. —MA ARTEN CHUZZLEWIT. Twee Deelen.— N„LLV. Eén Deel. - BARNABV RÜDGE. Eeii Dcef. - SCHETSEN VAN BOZ. Een Deel. — DAVID COI&apos;PERFIELD. Twee Deelen. - KLEINE DURA. Twee Deelen.&apos;- NIKOLAAS&quot; NI&apos;CKLI&apos;BÏ. Een Deel. — SLECBTE TIJDEN. Een Deel. - DOMBEY EN ZOON. Twee Deelen. - HET VERLATEiV HUIS.5 Twee Deelen. Door een helderen, duidelijken druk, stevig en duurzaam papier, een gemakkelijk formaat en een zeldzaam góedkóopeh prijs, zal&apos; de HICHENS-EDITIE zich vaïl de meesle bjj ons uitgegeven Werken onderscheiden. Dat èicKs&apos;s&apos; dok&apos;door dti.d land&apos;genobtert&apos; op hóbgen woiMt gesold&apos;, behoeft geen betoog; alle vroegere Ilolland&apos;sclie Edities van bovengenoemde &apos; VVe&apos;rk&apos;e&apos;n zijn&apos; iii&apos;t&apos;vèrkóèht&apos;;&apos; én alleen is ée&apos;n rn&apos;tersï faïg gestelde&apos;(Wijs&apos;, de e&apos;e&apos;nigé vereischle, om&apos; dezen Vorst&apos; der lièdendaagsclie Litteratuur&quot; eéri nog uitgebreider kring&apos; van lezers le verschaffen1. — lïo&gt;&apos;endiéii is Dickehs&apos; ée&apos;n van die weinige auteurs, wier Werken men, na ze&apos; gelezen te hebben, gaarne in eigeridom wil bezitten. — Thans kan Dickehs eene plaats.vinden iti alle huisgezinnen. De Eerste Afiet&apos;érinq,&apos; die het licht ziet en in&apos; de meeste Boekwinkels ter inzage voorhanden is, bevat het eerste gedeelte van sinuel piCßwieß. In tfrie! of vfér jarVri zaT deze uitgaaf voltooid .jjto&apos;. Abonnementen worden&apos; dief aangenomen dan voor de Serie Tan Zestien Deelen, die itf éren gevaf uit méér dan vjjf én zWnïïg Aflêvéringcri, zal liéslaan&apos; Dé prijs vat» iedere Aflevering is DERTIG CENTS, telkens na dé v&apos;eVschfjning* van vjjf .•.fieverihgeri té vWocri. — A&apos;fzoWderlijké Wérken zulten later, légen verhoogden prijs, verkrijgbaar zfjtf. ScniEDÏa, 1867. H. A. M. ROELAIVTS, Uitgever.</p>
</text>
