<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Donderdag 9 Februarij. 3</title>
	<p>De gezondheidstoestand des Keizers heeft zich in de laatste dagen aanmerkelijk verbeterd. — Het schijnt, dat de Hoor Fould eeniglijk uit het oogpunt van het belang der schatkist het wetsontwerp op liet kosteloos onderwijs bestrijdt. — Er hebben reeds verscheiden bijeenkomsten plaats gehad van afgevaardigden der oppositie, om te beraadslagen over de staatkundige gedragslijn, welke zij bij do discussie over het adres van antwoord zullen volgen. j — Het geschil tusschen het Fransche gouvernement en den pauselijken vertegenwoordiger is uitsluitend het onderwerp der gesprekken iu de staatkundige kringen. Zelfs de uitspraak door den raad van state in zake den aartsbisschop van Besancon en den bisschop van Moulins, wordt daardoor geheel verdrongen. Inderdaad beschouwt men het aangeduide conflict als zeer ernstig. De Temps is van oordcel, dat er thans ; slechts twee wegen openstaan, namelijk terugroeping of vervanging van Mgr. Chigi of wel afbreking der diplomatieke betrekkingen tusschen de beide hoven. Hot gouvernement schijnt zijn streven echter veeleer op het eerstgenoemde doel te hebben gemunt. Men is van ; oordeel, dat eene afbreking der betrekkingen noodzakelijk met de terug- ■ roeping der Fransche troepen van Rome had moeten vergezeld gaan, waardoor bet doel der overeenkomst van 15 Sept. verijdeld zou worden. Daarom | ook laat het zicli niet verwachten, dat de Paus dien weg zal kiezen, te j meer omdat in do depêche aan den Heer de Sartiges op dat gevolg \ van het afbreken der diplomatieke betrekkingen is gewezen. Overigens zal het van het besluit van Pius IX in deze afhangen, of do bedoelde depêche openbaar gemaakt en zoodoende aan de Kamers dadelijk gelegenheid zal worden gegeven om de jongste gebeurtenissen tot onderwerp harer beraadslagingen te maken. Wel is een gedeelte van hot gele 1 hoek, dat op de Romeinsche kwestie betrekking heeft, reeds afgedrukt, maar dat stuk zou des noods daaraan op een afzonderlijk blad toegevoegd of in den Moniteur uitgegeven kunnen worden. De verwikkelingen nopens de encycliek hadden reeds tot het plan aanleiding gegeven om den graaf de Sartiges voor eenige maanden naar ons land te doen terugkeeren. In den tegenwoordigen staat van zaken heeft men dat voornemen echter voorloopig laten varen. Bij deze gelegenheid moge nog vermeld worden dat, volgens eene eigen verklaring van den Heer Thiers , hij tot heden niet voornemens is, over iets anders dan over den binnenlandschen toestand, den staat der schatkist en het proces der dertien het woord in de Kamer te voeren. Bij dc behandeling der keizerlijke staatkunde, zal hij wel van dc jongste godsdienstige gebeurtenissen en de Italiaansche kwestie, maar geheel ter loops gewagen. — Sedert eenige dagen hebben aan het ministerie van buitenl. zaken conferentien plaats over het sluiten van een nieuw handelsverdrag tusschen Frankrijk en Zweden. — Op nieuw is er van dc verwijzing der jongste verkiezingen voor den kerkeraad der Hervormde gemeente naar den raad van state sprake. Dezer dagen namelijk hoeft het consistorie, met afwijzing der talrijke daarbij ingekomen protesten, en inzonderheid van die der predikanten : Faschoud, Coquercl cn Montandon, de jongste verkiezingen goedgekeurd. — Adeline Patti zal, naar men verzekert, weldra den Heer Naritzkere, een harer bloedverwanten, huwen cn het tooneel verlaten. — Dezer dagen hebben de slagtcrs der stadeene vergadering gehouden om dc namen vast te stellen der vijf vette ossen, die den 2Ssten dezer, naar aloud gebruik, in dc hoofdstad zullen worden rondgevoerd. Na langdurige beraadslagingen zijn de namen Oude Jonge, de Loteling van 1813, Roland cn kapt. Henriot aangenomen naar do voornaamste lettervruchten der jongste dagen. — De bisschoppen van Umbrie hebben geprotesteerd tegen de cir. cnlaire van den Italiaansohen minister Vacca, strekkende om de afkon&apos; diging der eneyclica te verbieden. &apos; &apos;■ — De bisschop van Poitiers heeft een mandement uitgevaardigd, om [ de geloovigen van zijn diocese uit te noodigen to komen bidden in deze dagen van algemeenen rampspoed, waarin de godsdienst wordt bedreigd cn de kerk is onderdrukt. De bisschop roept hun toe: //Hebt vertrouwen in God, in den God, die cen wreker is, die den onderdrukte bij&quot; l staat en den sterken weet te vermorselen, den God, die om de tyrannen 1 te verslaan, altijd tegenover een Holophernus eene Judith heeft weten , te plaatsen!&quot; ; — Er is eone commissie benoemd, belast met het ontwerpen eener ._ nieuwe wet op de kerkhoven cn begraafplaatsen over liet geheele grond&apos; gebied dos Keizerrijks. — Hier wordt verhaald, dat de Paus, hij gelegenheid van het jubilé, . eene algemeene amnestie zal uitvaardigen. &apos; i — Dezer dagen is alhier een financieel vlugschrift in het licht ver_ &apos; schenen, dat ver van onopgemerkt blijft. Het heeft tot titel: nl)e Ge&apos;* schiedenis van twaalf jaren, of het Crédit Mobilier en zijne aclien.&quot; ■ — De Hertog van Aumale heeft verscheidene voorwerpen doen aankoopen op de verkooping van liet museum Pourtalês. &apos; — Het blad de Notion hooft van zijn nommer van gisteren slechts I 40 exemplaren gedrukt; het geld outbrak om er meer to trekken. | &quot; i — Do benoeming van den generaal Cialdini tot bevelhebber te Turyn, &apos; i hoeft een zoo ongunstigen indruk gemaakt dat men nu den generaal r. Cuehiori noemt als voor dien post bestemd. I st — Het schijnt, dat Keizer Maximihaan vast besloten heeft om geene f- concessie aan de geestelijkheid te doen, die hem geheel zou boheerschen, ). wanneer hij haar liet begaan. Hij zal den nuntius, die wat al te hevig i- in zijne oppositie is, zijn paspoort geven, r- . _== =_.—</p>
</text>
