<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AMORTISATIE DER SPAANSCHE SCHULD. Het Gouvernement van Hare Katholijkc Majesteit heeft, ingevolge dc Wet van I°. Augustus 1851 bepaald, dat de Inschrijving voor deze Maand van de Binnen- en Buitenlandsche Amortisable Schuld den 2_ten dezer te Madrid zal plaats hebben, terwijl Bvon. 15,458,402 zijn aangewezen voor dc Buitcnlandsche Amortisable Schuld der 2de klasse. Bij de Inschrijvingen moeten de Nommers, de Serie en het bedrag der aangebodene Obligatien worden opgegeven, welke Obligatien en geene andere bij toewijzing der Inschrijving moeten geleverd worden. Zij die aan deze Inschrijving wenschen deel te nemen, kunnen de noodige Inlichtingen en Modellen bekomen, Reguliersgracht bij de Heerengracht, IJ 187, waar tevens do Inschrijvings-Billctten tot den 22sten dezer kunnen worden ingeleverd. Amsterdam, 10 Februarij 1865. Dc Consul van Spanje, (3210) W. A. VAN OOSTERZEE. AHSTERDAHSGBB- VOBRSBHOTBANK. Ingevolge art. 25 der Statuten, heeft do DIRECTIE der AM&quot; STERBAMSCHE VOORSCHOTBANK de eer, HH. Aandeelhouders te verwittigen, dat de BALANS, over het afgeloopen Boekjaar 1864, gedurende 14 dagen, te rekenen van af den 15den dezer maand, ter VISIE ligt ten Kantore der Bank, dagelijks van 1 tot 3 ure. Tevens wordt ter kennissc gebragt, dat do Becepissen kunnen worden ingewisseld tegen de BEWIJZEN VAN AANBEEL. MEERGELIJKMATIGE ONDERLINGE^ BRANDWAARBÖRG-MAATSCHAPPIJ VOOR llOKlt __»_. «.OKOKK_V, uitsluitend van Landbouwers en Veehouders, gevestigd te Loenen „(cl Veclit. Op BONBERBAG 16 EEBRUARIJI 1865, des voormiddags ten 11 ure, zal door de Directie ten huize van den Logementhouder G. VAN CASPEL, te Nieuwersluis, gemeente Loenen, REKENING EN VERANTWOORBING worden gedaan over het op 1 November 1864 afgeloopen deelnemingsjaar, waarbij elk Deelhebber kan tegenwoordig zijn. Dc Directie ERNST VAN BEUSEKOM Ez. (3134) JT. A. VOORT BUIS. Het Bestuur der HOLLANBSCUE SOCIËTEIT VAN LEVENSVERZEKERINGEN , opgerigt in den jare 1807, adverteert, dat van 15 Februarij 1865, dagelyks ten Kantore van gemelde Sociëteit in de Reguliersdwarsstraat bij het Koningsplein, X 301, zal gevaceerd worden ter betaling van VIJF EN ZEVENTIG GULDEN voor Gewono en Buitengewone Uitdeeling over het jaar 1864, tegen inlevering van de behoorlijk ingevulde en geteekende kwitantie N°. 1. De Directie, (3188) P. LANGERHUIZEN. T. SANDERS Jr. en A. VAN DE VIJSEL, Makelaars, zullen, ten overstaan van den Notaris W. F. OVERHOFF Jr., op MAANBAG 1» IHAABTIS6S, des Avonds ten Zes Ure, in het Lokaal voor Publieke Verkoopingen, genaamd DE BRAKKE GROND, presenteren te Verkoopen: N°. 1. Een voor eenige jaren geheel nieuw gebouwd, hecht, sterk en weldoortimmerd WINKELHUIS, waarin SLIJTERIJ, met afzonderlijk verhuurd wordende Boyenwoningen en Erve, staande en gelegen in de Egelantierstraat en hoek van de lste Egclanticrsdwarsstraat, NN 199, Kad. Sectie D, N°. 4755. N°. 2. Een voor eenige jaren geheel nieuw gebouwd, hecht, sterk en weldoortimmerd WINKELHUIS, waarin MANUFACTUUR-AFFAIRE, met afzonderlijk verhuurd wordend Bovenhuis en Ervo, staande en gelegen in de Eerste Egelantiersdwarsstraat, achter Perceel N&quot;. 1, NN 506, Kad. Sectie D, N°. 4754. Beide Perceclen zullen eerst ieder afzonderlijk geveild en daarna gezamenlijk in slag worden gelegd. Te bezigtigen des Dingsdags en Dondordags, alsmede op den Verkoopdag, van I—3 ure. De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag ter lezing liggen ten Kantore van den Notaris W. F. OVERHOFF Jr., op het &apos;s Gravelandsche Veer. Nader onderrigt bij gemelde Makelaars. (3136)</p>
</text>
