<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Uit de Hand te ffcoop, °m . *delijk te aanvaaiden, eene sedert jaren met goed succes gedreven en m voitea g__g zijn!e AFFAIRJËi &quot;} TABAK en HWLVNMLG &quot;WAREN, in eene der voornaamste ötcden in Gelderland, met HUIS en INVENTARIS , op liet beste gedeelte der Stad gelegen, het Huis is tevens geschikt VOOR ALLE BEDRTJVEN, hebbende eene groote ruimte. Adres met franco brieven, onder _o. 2399, aan het Advertentie-Bureau van H. NIJGH, te Rotterdam. (3171) In het BENEDENMAGAZIJN, tot mijne bekende LAGE PRIJZEN, verder voor BESJES enz. LAPPEN en „TO-ÏEN. J. C. NOOTEBOOM _ELGORGE , (2624) Heerengracht bij de Heisteeg, XX HS. T-THÜOR _È¥MMïP~~ Tegen 1». Mei of eerder in de omstreken van de Westerstraat, Nieuwmarkt of Botermarkt een WINKELHUIS, den Huurprijs van f 250 niet te boven gaande. Adres met franco brieven, onder lett. A-, ,n J. C. SCHLöMANN&apos;S Bock- en Muzickhandcl, Vijgendam, J 623, Ig_Am.terd.in. (3167) BAIKETBAIÏERIÏ Er wordt ten spoedigste gevraagd om dadelijk in dienst te treden «n KOEKBAKKERS-BEDIENDE, die volkomen met het Koekbakken bekend is. Tevens is er gelegenheid tot plaatsing van een LEERLING , tegen eene kleine vergoeding van Kost en Inwoning. Eranco brieven, onder lett. Q., in SCHLöMANN&apos;S Boek-en Muziekbjindcl , Vijgendam, .1 628. (3166) ~~^¥miTAWMË7Kfï9&apos; WABMOESSTIIAAT bij de Oudebrugsteeg J 543. Tevens nog gelegenheid voor eenige avonden in de week tot het bonden van ZANG-COLLEGIEN , VERGADERINGEN , ENZ. &apos; (2658) TÖÏLIGHTIK. Geheime Kiekten. Nood en H_l|tboel_ Het %elfbel.ond. __i|)Ote_tia Virilis. Preservatioii I»erson_e.le. Zelf bewaring » enz. Aangaande deze en soortgelijke schriften en annonces is er eene bc- TOELICHTING verschenen in de Voorlezingen van Doctor WIEINERT, verkrijgbaar gesteld tegen 50 Cents bij W. J. THIEME V, •&gt; &apos;e Zutphen; waar ook nog weinige exempl. voorhanden zijn van: &quot;üe overgang van het Heksen op het mannelijke geslacht.&quot; (2667) ?r°fessor SEEMANN, Oberlchrer am Kon. Gymnasium zu Essen a&apos; . Ulu&apos; Rbeinprcusscn, wclchcr eine beschrankte Zabl aushindisober na Dcut.her Knaben, die cine grütidliche Ausbilbung in den moder«HJJ prachen sucnen, i;i Kost und Pflege hat, wird zu Ostern eine , *lA__s haben, und wirrdij diéselbe am liebstcn mit cinem Hollana _ Knaben von gnter Eamilie bcsetzen.. Wegen nshcrer Atiskunft &quot;&quot;dl rospectus rvollc man sicb an Herrn J. K. VAN lIEUVEN, Am- JlKiflvëf_ra.at N». 33S wenden. KTPTvïrlangt tesen Primo Mei a. s. eene ruime KAMER of Twee JU^INE, met Zolder of gedeelte, niet binnenshuis. Opgaaf van Hunr- Wit?l Md&apos; franco, onder lett. M. R., bij den Boekhandelaar W. ■_tjLlgMS,_Vj3„cistraat bij de Heerengracht. (3112) HH. AGENTEN of REIZIGERS in KOLONIALE WAREN, &apos;U&apos;icn en Gedistilleerd, in de Provincie Noord-Holland of die Berei_■__.__ eencigd &quot;J&apos;ide &quot;°S een Artikel van dagclijksch Gebruik tegen &apos;&apos;„-,,&apos;*»SIE ten Verkoop aan te bieden , vervoegen zich iranco , met Pgaye waar informatien te bekomen z.n, onder de lett. G. £. Bureau Handelsblad. (3209)</p>
</text>
