<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&quot;DE nederlandsche maatschappij VAN HIJPGTHEEKVERZEIEMK, gevestigd to AMSTEKDAM, DOELENSTRAAT B 87, PLAATST GELD OP HIJIPOTHEEK. (2282) De BURGEMEESTER der Gemeente RANSDORP, in kwaliteit als Strandvonder, is voornemens, na bekomcno magtiging van Heeren Gedeputeerde Staten der provincie Noord-Holland, dd. 25 Januarij 1865, N°. 6, op Woensdag 15 Eebruarij 1885, des Voormiddags ten 11 Ure, publiek to Verkoopen om contant geld: het WRAK van het bij Uitdam geligtc en in de haven te Durgerdam binnengebragto TJALKSCH-P DE VROUW GRIETJE, met de daarin zijnde Lading GRIND , benevens nog een gedeelte van de uit dat Vaartuig geloste GRIND, hetwelk is liggende op het buiten-onderveld van den Waterlandschcn Zeedijk aldaar. (2521) HEIHÊP-VEILIH6 te Rotterdam, op Dingsdag deu 14den Februarij 1865, des Middags ten 12 Ure, in de Zaal aan de Scheepmakershaven, Wijk 1, N°. 499, van: 379 Bonden ITALIAANSCHE HENNEP, 6 ii GEHEKELDE DITO DITO, 32 // DUITSCHE ZWARTE B» AAK-HENNEP, 13,500 Ned. _ HENNEP HEEDE , 450 ii VLAS DITO, bij Kavelingen, zoo als nader bij Notitie zal worden aangewezen. Nadere informatien zijn to bekomen bij de Makelaars MONTAUBAN VAN SWYNDSEGT. (2346) ~WiTÉWIÏ6ASINS fiiÉRAIIX ET DES SÖÏÏFRES DE SICILE CO MPAGNIE ANON YM E. Autoriséc par décrets royaux des ler Mai et 9 Novembre 1864; constituéo en dato du 18 Janvier 1865, suivant acte passé par devant Mo Ghilia, notaire a Turin, par la souscription de trente mille actions. SIÉGE SOCIAL A TURIN, ENTREPOTS ET SUCCURSALES; x Pakis, Makseille, Londres, „_p__, Palebkce, Akveks. CAPITAL SOCIAL 25 MILLIONS DE FR. Actions de 500 francs au porteur, délivrés contre le deuxième versement de 125 francs. Emission des 2,000 actions réservées ;\ la Belgique. INTERETS DES ACTIONS: 6 P. 100. DIVIDENDE MINDIUM: 15 P. 100. CONDITIONS DE LA SOUSCRIPTION: On verso 125 fr. en souscrivant et 125 fr. trois mois après contre la remise du titre définitif au porteur. La souscription est ouverte du Ir nu 15 Eévricr 1865, a Briixelles, chez MM. G. CASSEL bt Cie., banquiers, et dans les „utres villes de Ia Belgique chez MM. Banquiers et Agents de change, leurs correspondants. (2875)</p>
</text>
