<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Donderdag 9 Februarij (des Avonds).</title>
	<p>Men beweert dat het parlement in Julij a. s. zal ontbonden worden, en dat de algemeene verkiezingen onmiddellyk daarna zullen plaats hebben. — De c_itroleur-generaal der rijks financiën heeft bekend gemaakt, dat vau £ 2,587,571, zijnde het batig slot der begrooting van het op 30 Sept jl. geëindigde finantiele jaar, het vierde gedeelte, dus £ 646,892, naat de bepaling der wet, is aangewezen voor delging van schuld. — Woensdag namiddag ontstond te Birmingham een algemeene schrik, Op het berigt &quot;dat een tak van het Oude Kanaal bij Soho buiten zijno oevers was getreden, waardoor de geheele omtrek van die plaats en Bockley onder water liep. Spoedig zag men dit berigt bevestigd en liet perste gevolg van dit ongeval was dat een groot gedeelte van den westelijken spoorweg overstroomde. Ofschoon dadelijk alle mogelijke maatregelen werden genomen, kwam evenwel het water met zulk cene kracht opzetten, dat niet alleen aan den spoorweg, maar ook aan een aantal particuliere eigendommen eene aanmerkelijke schade is tocgcbragt. Bij de afzending van dit berigt was het water weder gezakt. j — Dc laatst ontvangen berigten uit Britseh Noord-Amerika melden, dat in het Canadasche parlement eene groote meerderheid gunstig gestemd was voor het plan eener eedgenootschappolijke verbindtenis en dat ook in Britseh Columbia en Vancoiivers-ciland, twee Britsehe koloniën op de westkust van Noord-Amerika, de wensch was te kennen gegeven om deel van de Britscli-Amerikaansche republiek uit te maken. In het Canadasche parlement waren door de regering wetten voorgedragen strekkende om het gebied der Unie te beveiligen tegen nieuwe strooptogten van uitgeweken ingezetenen der Confederatie, en om dc daardoor reeds aangerigte schade zoo veel doenlijk te vergoeden; een toon yan vriendschap jegens de Vcreenigde Staten heerschte er in de discussien. Evenwel achtte dc regering van Canada noodig zich op het ergste geval voor te bereiden en er had op haar bevel cene algemeene ligting van manschappen voor dc militie plaats. — De laatste Amerikaansche berigten laten thans geen twijfel meer over, dat de vredes-onderhandelingen tusschen den Heer Blair en den president Davis mislukt zijn. Intusschen spreken de particuliere tijdingen uit Washington van eene spanning in de betrekkingen tusschen de bondsregering en de Europesche mogendheden met de bijvoeging dat Lincoln door zijne vrienden en aanhangers ernstig wordt aangespoord om met het Zuiden vrede te maken, alvorens het laatste door eene Europesche mogendheid als onafhankelijk wordt erkend.</p>
</text>
