<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ONTVANGEN voor de Israëlietische Kerk te Dalfsen: bjj den Heer Dr. J. FRANKEL, Opperrabbijn te Zwolle, van den Commissaris des Konings Graaf van Bylandt 2 coup. ƒ 24.75; van Baron Sandberg ƒ 5. bij F. H. Baron MULERT van N. _ &apos;s Hage, 1 Ass. laste Hollander &amp; Lehren f 10; van M. M. Cats te Venlo ƒ 1. bij den Heer J. THEMANS, uit Amsterdam van J. L. J. .1.50; C. d. V. ƒ 1.50; L. S. ƒ 1; A. S. P. f 1; J. v. M. ƒ 10; P. A. V. ƒ1; H. K. te Meppel 50 Cts.; S. M. F. te Lochem ƒ 1.50; S. d. B. to Ommen ƒ I; M. M. te Almelo f 1; A. J. en B. d. V. te Zwolle, ieder ƒ 1, ƒ 2. Onder dankbetuiging aan do Edele Gevers bevelen wij bovengenoemde Gemeente in de liefdadigheid onzer natuur^cnooten verder aan. Dalf__ , 9 February 1885. G. H. Baron MULERT. Burgemeester te Dalfsen. G. W. Baron VAN DEDEM, Lid der Prov. Staten, Dalfsen. W. Baron BENTINCK, Burg. van Nienwleusen. Dr. .1. FRANKEL, Opperrabbijn te Zwolle. (3164) Jf. THEMANS, Kerkmeester te.Dalfsen. ï£om en Zie! De Ondergeteekenden, Wijkmeesters en Collectanten, zullen gaarne _ . _wjÏ. m-Ct dankbaarhe&apos;u ontvangen voor een diep ARMOEDIG GEZIN, zijnde eene Vrouw van 72 jaren, twee Zoons en eenMeisje, welke door middDl van cene slecht getimmerde Schuit hun schamel stukje brood door hier en daar turf te biengen zoeken te verdienen. Met de invallende vorst zijn zij genoodzaakt hier tG blijven, te meer daar de schuit door het ijs is lek geworden, en men gedurig moet pompon om het koude water te verdrijven, daar de Vrouw bovendien met een gebroken been ziek ligt, kan men eenigzins vermoeden welke ellende hier bestaat. Weldoende niedemensehen overtuigt U van de waarheid en begeeft n op de Keizersgracht tusschen de Vijzelstraat en Reguliersgracht, alwaar het kleine Vaartuig met het kommervolle gezin is te vinden. .1. ADMIRAAL, Vijzelstr. bij dc Keizersgracht, X 621. H. W. MAAN, hoek Vijzelstraat en Kekcrsgr., X 622. F. SI„M, Vijzelstraat bij de Heerengracht, X 612. , Jt. VAN WEY.IEN, Reguliersgracht bij de Hecreni gracht, N&quot;. 500. &apos; (3211) lemand van beschaafden stand zag zich gaarne in cene lands- of stadsbetrekking geplaatst. Met bekwaamheden inzondcr voor administratie toegerust, is hij ook geneigd als Directeur, Rentmeester, Chef, Opzigter, Administrateur of &quot;diergclijk in particuliere betrekking werkzaam te wezen. Diegene, welke hem eene vaste honorablc positie kan bezorgen, zal mime belooning ontvangen. Brieven franco onder letters H. O. N., bij den Boekhandelaar CL. BRINKMAN, Hartenstraat te Amsterdam. (3111) GIUTTERU. In bovengenoemd vak wordt gevraagd een LEERLING, tegen behoorlijke vergoeding voor Kost en Inwoning, aismcde een Tweede KNECHT, tegen Mei a. s. Adres franco onder lett. Z., bij dei Boekh. J. SCHOONMAN, te Zutphen. (3103) _oTon tTïb! Een .TONG MENSCH van goeden huize, die reeds cenigo jaren ir het MANUFACTUURVAK werkzaam was, wenschte ten spoedigste weder in genoemd vak als VOLONTAIR geplaatst te worden Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren onder het motto MANUFACTUREN, bij den Boekhandelaar G THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam. (3050) TE HU UU _L___o__i_ril£l a. s. Twee voor weinige jaren nieuw gebouwde WOONHUIZEN, van alh gemakken voorzien met den daarbij behoorenden Tuin, staande en gelegei te Sloterdijk. Franco te bevragen bij den Makelaar J. DE BEURS aldaar- (3128)</p>
</text>
