<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>A. WESTERHUIJS, J. OTTERBEEK, P. D. LUSINK, J. VALKENBURG, F. FCCHS, AF. SONDORP, W. N. VIS.J. H. RICHARD, F. C. CHRISTOFFELS, J. T. VAN DER VEGT, 11. T DUNNEWOLD, H. CRUIJFF, G. WAFELBAKKER en J. C. NEUMANN, Makelaars, zullen op MAANDAG 20 FEBRUARIJ 1865, des Avonds ten Zes ure, in het Lokaal DR BRAKKE GROND, ten overstaan van den Notaris G. J. C. VAN VIANEN, in Veiling brengen: N&quot;. 1. Een HUIS, met apart verhuurd wordend ONDE_HUJS en ERVE, op de Vijzelgracht op den hoek van het Looijersslootje, AA 82. N°. 2. Een HUIS, met apart verhuurd wordend ONDERHUIS en ERVE, op do Vijzelgracht, naast het voorgaande Perceel en met hetzelve onder e-ene lijst. AA 83. N°. 3. Een KOOPMANSJ-LTS, TUIN en ERVE, op de Vijzelgracht, naast het voorgaande Perceel, AA 84. N». 4. Een KOOPMANSHUIS, TUIN en ERVE, op de Vijzelgracht, naast het voorgaande Perceel en met hetzelve onder cene lijst, AA 85. JV&quot;. 1 en 2 en N&quot;. 3 en 4 zullen eerst ieder afzonderlijk geveild en dan bijeen in slag gelegd worden. N°. 5. Een PAKHUIS, groote Open Plaats en ERVE, op de Utrechtsche Baangracht bij dc Vijzelgracht, achter uitkomende aan het Looijersslootje, AA 144, genaamd Concordia. N&quot;. 5 wordt, na afzonderlijk te zijn geveild, met N°. 15 4 bijeen in afslag gebragt. N°.&apos;6. Een HUIS en ERF, beneden ingerigt tot Stalling en met afzonderlijke Boyenwoningen, in het Midden-Klooster, D 186. 3 N. 7. Een HUIS en ERF, met Open Plaats, Achterhuis, Boyenen Bencdenwoningen, in de Voetboogstraat, D 269. N°. 8.. Een HUBS en ERF, met Open Plaats, Boven- en Benedenwoningen, naast _*. 7, D 268. N° 7 en 8 worden eerst afzonderlijk geveild en dan bijeen in slag gelegd. N°. 9. Een HUIS en ERF, met Boyenwoningen en Open Plaats, in de Dirk-van-Hasseltsteeg, H 578. N°. 10. Een HUIS en ERVE , als voren, naast N°. 9, H 579. N. 9 en 10 worden eerst afzonderlijk geveild en dan bijeen in slag gelegd. Allen breeder omschreven op de aanplakbilletton. De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zijn vier dagen vóór en op den veilingsdatum ter inzage ten Kantore van gemelden Notaris, op den Singel bij het Stodelijk Gymnasium. (2112) éS*m WILLEM GIDEON KLEMAN zal, ten g&amp;--tfßk_«__2_ overstaan van den Notaris E. BAAK, op Maan- !|s||fes*&amp;( WJI^gWB dag 20 Februarij 1865, des Middags ten 12 ure SPf!!*?!»^ _8-SB_____K precies, voor den Stal, op de Keizersgracht bij &lt;.!.&amp;•,:_ JEt*de Reguliersgracht, X 519, presenteren te Verkoopen: Vijf uitmuntende schoone, goed aan den weg loopende, welbekende PAARDEN, zijnde een span Mcrrien (schimmel en bruin) oud 6 jaar; een span Dito (schimmel en bruin) oud 7 jaar en ecu schimmel Ruin (a deux mams); alsmede een Javaansche Hit, eene goed gedresseerde Ezelin en twee Geiten; 2 LANGE of WINDHONDEN, zijnde een Reu en een Teef; Toorts Elf zeer soliede, net onderhouden, rijk bekleede en fraai geschilderde RIJTUIGEN, als: Een Stads-Coupé, oen extra ligte Calèsch Toor 4 personen, eene modieuse ruime Sociable, met breede voor- en aebterzitting, een Drowsky, een Koets-Drowsky, een Coupé-Victoria, een geolied Jagt- of Spcelwagentjc, een Engelsche Tilburrie, een Hitten-, een Ezel- en een Bokkenwagentje; mitsgaders onderscheidene keurig bewerkte Tuigen en Stalgoederen, zoo als alles zal zijn genommerd en Zaturdag bevorens, alsmede op den Verkoopdag voor een ieder te zien zal zijn. lemand nader onderrigt begeerende, vervoege zich ten Kantore van W. G. KLEMAN, in de Kerkstraat bij de Vijzelstraat, BB 516. (2589) Men is van meening om, ten overstaan van den te Amsterdam residorenden Notar&quot;s T. J. VAN RIET, op Zaturdag 4 Maart 1865, des Voormiddags 10 uren, in bet Logement Paardenburg , tegenover het dorp Ouderkerk aan den Amstel, in het openbaar ten Verkoop te veilen 14 PERCEELEN VEENLAND, van de beste kwaliteit, gelegen in den Middelpolder, onder de gemeente Nieuwer-Amstel, ter beido zijden van de groote Wetering, tusschen de voormalige Hesrcnhofstede Veen- en Veelust, aan den Amsteldijk, en de Boerenhofstede, de Goede verwachting, aan den Amstelveenscheniveg, kadastraal bekend sectie H, N°. 355, 601 tot en met 608 en 800, en sectie J, N°. 488, 489, 490, 492, 493. 494, 497 en 504, voor zoo verre die namelijk in het koninklijk octrooi ter verveening zijn begrepen, gezamelijk ter f rootte van ruim 15 bnnders; alles meer breedvoerig bij aangeplakte illetten omschreven; zullende de veilconditien gedurende de vijf aan i de veiling voorafgaande dagen ter lezing liggen zoo ten kantore van ; voornoemden Notaris VAN RIET, als van den Notaris STRENGMAN, te Amsterdam. (2639) In do Gemeente KORTENHOEF, ruim 1 uur van af den Rijnspoorweg , Station Vreeland , gelegen, wordt met I°. Mei aanstaande voor f 120 per jaar IN HUUR aangeboden: Een bijzonder Droog en Net HEERENHUIS, met 5 behangen Kamers, Kelder, Keuken, enz., j benevens Bloem- en Moestuin en groote Schuur. Met Franco Brieven te bevragen bij den Burgemeester dier Gemeente. (2850) TER OVERNAME wordt tegen zeer billijke Conditiën aangeboden eene gunstig gelegen PH©TÖGE_E-, PETROLEUM- en WAGE_VET-FABRIEK met uitgebreide Clientèle. Inclinerenden gelieven zich te adresseren met Franco Brieven onder Lett. m. p., aan het Advertentie-Bureau Tan H. NIJGH, te Botterdam. (2938) , JÏI UAMDffDfII CIIIRURGIEN-DENTISTE . H. MJIMBÖIMi,, en MEC, Halsteeg A 275, &apos;s dagelijks te spreken of te ontbieden wegens het INZETTEN van : IïL&apos;NSTTANWEN en GEBITTEN naar de nieuwste Methodes , zonder het uitnemen der oude wortels; dezelve moeten aan allo vercisch: ten voldoen; er wordt ook eerder geene betaling gevorderd voor de Gebruiker daarvan overtuigd is. Verrigt verder alle Operatien, de Tandheelkunde betreffende, en abonneert Familien tot regeling der Kinderi tandjes, enz. Alles voor zeer billijken prijs. NB. Repareert oude en onbruikbare Gebitten, al waren dezelve door anderen afgewezen. (18) * f _f_ Cff.lT CHIR. DENTIST, (.--.V __&amp;■ _% W ■ W • IJllll _ brevetcerd door&quot; Z. M. ©_^_ë^l_)oc,en Koning: der Be&apos;gen, is dagelijks te SPREKEN o*^fe _Kp\.\ ef to OjSTBIEDEN wegens het inzetten van zijne wllil W Nieuwe Uitvinding van j__NS_TANKEN en Js_ar^iP^_ii» GEBITTE_ , welke op het tecderste Tandvleesch •i-S&quot;^G&gt; #» geplaatst worden zonder het uitnemen der oude wortels; zij zijn van natuurlijke Tanden niet to onderscheiden en gaan tot geen bederf over. Geene Gelden worden gevorderd voordat zij volkomen aan hunne vereischten hebben voldaan; verrigt verders al wat de Tandheelkunde betreft en Abonneert Familien tst regeling der Kindertandjes, alles tot verminderde Prijzen. Hoek Nieuwendijk en Dam alhier. (17) Een JONG MENSCH, van erkende activiteit, verscheidene jaren in den Handel werkzaam zijnde, wenschte met Mei aanstaande &apos;GEPLAATST te worden in eene ZAAK. EN GROS , Kantoor , Magazijn of iets dergelijks, onverschillig waar. Do voldoendste Getuigenissen kunnen overgelegd worden. Adres Franco onder het Motto j ACTIEF, bij de Kantoorboekhandelaar BLIKMAN &amp; SARTORIUS. te Amsterdam. (3077) __TWÏ_-OT_Ë_iiAA6D~ Een Fatsoenlijk en Vlug -JONGELING ongeveer 16 of 17 Jaar oud, ter Adsistcntie in een SIGARENWINKEL. Zullende eenig Salaris genieten. Franco Offertes worden ingewacht onder Letter M. M., ! Bureau Handelsblad. (3035) w-[iiïiM;i l_____RiT KANTOOR EN FLESSCHEN-MAGAZUN. Prinsengracht, Spiegelstraat, CC 554, Beurs Pilaar 2. Amstekdam , 8 Febr. 1865. A. W. GOüIPERT_. (2838) FABRIEK&quot; MN GEBOGEN GLAS EN GLAZEN BAKPANNEN TB DORDRECHT. GEBOGEN RUITEN in VENSTER- en SPIEGELGLAS voor GEBOUWEN, RIJTUIGEN, MEUBELEN , ORANJËEIEN, enz. Bekroond met GtM&apos;ES__ en BRONZEN Medailles op de PROVINCIALE TENTOONSTELLING van ZUID-HOLLAND 1858, de ALGEMEENE ; NATIONALE TENTOONSTELLING te HAARLEM 1862 en op de : BOUWKUNDIGE TENTOONSTELLING te DORDRECHT 1862, worden naar op te geven bogt, grootte en vorm goed bewerkt en tot billijke Prijzen spoedig vervaardigd en afgeleverd. (15) Jl. Jf. B. S. BOUVI.I, Handelaar en Fabriekant in Vensterglas. Agenten voor Amsterdam: de Heeren VAN DER SANDE _ C°. ~ ~ pü&quot; liliilroii W MËLASOGÈNE Tes-S-__e par iixeellej.ee DE DÏCPEIAEE MïtÈ, DE MIH, Pour teindre en toutes nuances les cheveux et la barbo, sans danger pour la peau. — Cette teinture est supérieure a toutes celles employees jusq u&apos;a c e jour. Depots: k Amsterdam, chez Mr. GRÖUSSOT et Mr.ETIENNE, et ii Rotterdam, chez Mr. COUCKE. Prix ƒ 3. (1)</p>
</text>
