<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FELIX MERITIS.</title>
	<p>Vrijdag jl. heeft de Heer N. G. Pierson, in de afdeeling Koophandel dezer Maatschappij, zijne vierde voordragt gehouden over de koloniale kwestie. Spreker ving aan met te herinneren, dat in een niet ver verleden tijd het bijna onmogelijk geacht werd eene naauwkeurige beschrijving te geven van net ontstaan en de werking van het cultuurstelsel, zoo schaarsch waren de daartoe noodige bouwstoffen, maar dat thans hierin verbetering is gekomen, vermits de archieven der Indische regering en die van het departement van koloniën voor een belangrijk deel zijn openbaar gemaakt, en het licht daardoor ontstoken, hoewel nog uiet in staat de weetgierigheid ten volle te bevredigen, toch voldoende mag heeten om eene vrij voldoende geschiedenis zamen te stellen van de koloniale politiek ten aanzien van Java sedert 1830. De overvloed der bouwstoffen levert echter voor hem, die een beknopt overzigt van het voornaamste wil zamenstellen, eenige moeijelijkheid op. Hoe moeijelijk het onderwerp ook zij, grooter nog is zijne aantrekkelijkheid. Zelfs uit het psychologisch oogpunt is de geschiedenis van het cultuurstelsel hoogst gewigtig; daar zij ons in aanraking brengt met personen, wien het niet onbelangrijk is nader te leeren kennen. In de eerste plaats de generaal Jan Graaf van deu Bosch, een man meteen ijzeren wil en eene zeldzame volharding, een dier karakters vol geestkracht, bij uitnemendheid geschikt om als wetgevers op te treden. Van redeneren had hij een afkeer, hij vatte altijd de zaken van hare practische zijde op; detheorie bezat voor hem geen de minste waarde, tenzij hij haar gebruiken kon om de oppositie te smoren; hij weifeide nooit; hij had diepte van geest genoeg om te vatten hoe hij moest handelen, ten emde zijn doel te bereiken, maar wa 3 tevens genoeg oppervlakkig om de tallooze bezwaren tegen zijn systeem geopperd, gering te schatten. Hij was in do hoogste mate onzijdig, maar in die Onzijdigheid lag juist zijne kracht. In zijn geheele wezen was iets militairs. Op &quot;krijgsmanswijze stelt hij zijne rapporten en nota&apos;s/Men moet begrijpen dat het winnen van dea slag doel, al het overige &apos;bijzaak is. Hij wikt en weegt zijne swoorden niet en onderwerpt zijne argumenten aan geene rtrenge kritiek. Ook de geschiedenis schrijft hij op raUitaie w ijze. Het verslag zijner verrigtingen in Indie staat in historisch opzigt niet ver boveu een roman, en zijne staathuishoudkundige _ beschouwingen lokken den ernstigen economist een glimlach af, en toch is het als aanprijzing van zijn stelsel&quot; een meesterstuk. Treedt hij op als wetgever cri hervormer, ook dit doet hij op militaire wijze; hem bevredigen geen langzame ontwikkeling of indirecte voordcelen; alles wat hij verrigt moet snel gaan; hij wil de resultaten van hetgeen hij tot stand heeft&apos; gebragt, voelen en tasten.</p>
	<p>Naast v. d. Bosch, als zijne regterhand en later aÏ3 zijn opvolger, zoowel in het bestuur van Indie, als in dat van het departement van koloniën, vinden wij een man varf geheel anderen stempel, nl. Jeaa Chrétieo Baud, «-de waardige ernstige raad&quot; gelijk een tijdgenoot hem heeft genoemd. Baud was in den grond een liberaal. Hij ontveinsde zich niet dat met het cultuurstelsel van van den Bosch niets anders werd bedoeld dan de reusachtige uitbreiding van een oud stelsel, dat meer dan eene eeuw, maar in geringen omvang, had bestaan: het systeem der O. I. Compagnie. Hij behoorde tot degenen die de regtstreeksche inmenging der regering met de industrie der ingezetenen niet achtten overeenkomstig te zijn met gezonde regeringsbeginselen. Omstandigheden echter van overwegenden aard, inzonderheid de financiële nood van het moederland, noodzaakten hem om de hand te leenen tot afwijking van een stelsel dat gelijk hij zelf heeft uitgedrukt, onder aUe hemelstreken en onder alle omstandigheden het beste is, nl. waarbij de regering zich bepaalt tot middellijke bevordering van de welvaart en de industrie der ingezetenen, met onthouding van alle onmiddellijke bemoeijingen daarmede, onder welken vorm of welke benaming ook. lets treurigs heeft de geschiedenis van den man, die het beste gedeelte van zijn leven doorbrengt met uitvoering te geven aan beginselen, welke hij in den grond verfoeit en zijn innigste overtuiging aau zijne vaderlandschliefde opoffert. Wanneer men van het cultuurstelsel gewaagt, is het niet mogelijk den naam te verzwijgen van Mr. Pleter Merkus, do felle opposant, die als lid van de raad van Indië aan van den Bosch eiken duim gronds betwistte en hem noodzaakte ter verdediging van ziju stelsel uitvoerige nota&apos;s te schrijven. Geen wonder dat die tegenstand v. d. Bosch verdroot, maar hij vond slechts één middelom Merkus te wederleggemde wil des Konings. Voor dit argument moest elke redenering zwichten, maar tot zwijgen was Merkus niet gebragt, want toen van den Bosch de memorie in het licht had gegeven, waarin hij zijn koloniaal beheer verdedigde , trad Merkus weder in het strijdperk. In een naamloos vlugschrift viel hij het cultuurstelsel aan en onderwierp de verdediging vau v. d. Bosch aan eene scherpe critiek, waartegen zij niet bestand was. Dit geschrift kostte -Merkus het lidmaatschap van den raad van Indie. Hei einde echter was dat Merkus zijne beginselen verzaakte en tot loon daarvoor gouverneurgeneraal werd. Hij schreef zelfs later aan v. d. Bosch, om de herinnering aan zijn vroegeren tegenstand uit te wisschen, en wat erger is onder het bestuur van Merkus, en waarschijnlijk op zijn voorstel, werd een besluit genomen, waarbij de reeds zoo karige betaling, welke de bevolking van &apos;Java voor hare koffij ontving, nog met ƒ 2 per picol werd verminderd. Indien men de zaak van die zijde beschouwt, dan schijnt het dat reeds van den beginne aan het cultuurstelsel iets noodlottigs was verbonden. Het kostte Elout zijne portefeuille, Baud zijne vrijheid van handelen, Merkus een deel van zijn goeden naam, en hoe vele staatsmannen zijn er welligt nog later geweest, wien de afkeuring der koloniale politiek op Java gevolgd op de lippen zweefde, maar die ter zake van het batig slot den moed niet hadden hun gevoelen uit te spreken. Treurige verblinding! als ware een batig slot tot zoodanigen prijs verkregen niet te duur gekocht. Hieromtrent zal spreker later in beschouwingen treden; hn zal zich voor heden bepalen tot eene schets yan het cultuurstelsel naar plan en aanleg en daarna een kort historisch overzigt geven van de voornaamste cultures, om in znne volgende voordragten een onderzoek te doen naar de vruchten, die het stelsel heeft opgeleverd voor moederland en kolonie en de vraag te beantwoorden, of het cultuurstelsel moet worden behouden of afgeschaft ? en indien het laatste het geval is, welke dan de voorwaarden zijn, waaronder een stelsel van vrijen arbeid op Java bloeijen kan&apos;? Het is niet zoo gemakkelijk als men oppervlakkig zou meenen, om een naauwkeurig antwoord te geven.opde vraag: Wat de oorspronkelijke bedoeling was van v. d. Bosch bg de invoering van zijn stelsel? De Heer van Alphen, chef van het kabinet_ van v. d. Bosch tijdens hij minister van koloniën was, en die als zoodanig zijn vertrouwen in ruime mate genoot, verklaart dat van den Bosch zich niet kon laten overtuigen, dat zijn stelsel gegrond was op dwang; hij verkeerde in de meening dat de bevolking gaarne datgene verrigtte, waartoe hij meende haar te moeten aanzetten. Hiermede strookt volkomen hetgeen v. d. Bosch den 15den Junij 1829 aan Elout schreef, en hetgeen hij in eene uitvoerige nota, den sden Maart 1831 bij den raad van Indie ingediend, betuigde, nl. dat hij het lot van den gemeenen Javaan wilde verzachten, door hem in de gelegenheid te stellen zich, voor zoover hij dit verkoos, door de teelt van voortbrengselen, voor de Europesche markt geschikt, van de hem drukkende landrenten te ontslaan. Alles echter alleen in zoover dit het gevolg zou zijn van eene vrije keuze. Met zijne toestemming zou de Javaan nooit gedwongen worden om een aceoord aan e nemen in strijd met zijn eigen wil. -Vi.u-^l. mvii _iv ui au, wtirsfenjH. ernstig geiuuuna y.ub, aan wel ot het, gelijk Merkus beweert, slechts fraaije woorden waren, om een hatelijk stelsel aan te prijzen ? dan meent Spr. dat het antwoord tweeledig moet zijn. Het denkbeeld om in de streken Van Java, waar het cultuurstelsel werd ingevoerd, de landrenten af te schaffen en de leverantie in producten in de plaats te doen treden van geregelde belastingen m geld, schijnt werkelijk de bedoeling te zijn geweest van v. d. Bosch. Aan de andere zijde echter is het onmogelijk aan te nemen, dat v. d. Bosch ooit in ernst geloof heeft geslagen aan de zoogenaamde vrije overeenkomsten met de bevolking en dit straalt duidelijk&apos;door in alle stukken van hem uitgegaan, waarin groote ingenomenheid blijkbaar is met de beginselen der 0.1. compagnie, vooral met den vorm, waarin zij van 1795 tot 1808 werden toegepast. Hij beschouwt de Javauen als onmondigen en prijst de gedwongen koffijteelt in de Preanger-Regontschappen met warmte aan. De regering in het moederland heeft, gelijk uit het rapport van den minister van koloniën aan den Koning, van 17 Maart 1831, blijkt, geen oogenblik aan de ware bedoelingen van v. d. Bosch getwijfeld. Ook Elout hechtte geene waarde aan de betuigingen en plegtige verklaringen van v. d. Bosch. Hij doorzag maar al te wel wat uit die vrije overeenkomsten met de bevolking groeijen zou en trok zich,&apos; daar hij met zoodanig systeem niets wilde te maken hebben, in tijds terug. De grondslag van het stelsel was niet vrijheid, maar dwang. Het systeem van vaste inkomsten door geregelde geldelijke bijdragen werd niet prijs gegeven, maar handelswinsten zouden de kern uitmaken van de baten, welke het gouvernement zich voorstelde van Java te trekken. Wat Muntinghe in 1817 had gezegd dat noodwendig gebeuren moest, wanneer men de beginselen van Raffles verzaakte en tot die der O. I. compagnie terugkeerde, geschiedde in werkelijkheid. De geheele&apos; kolonie werd ingerigt op den voet eener&apos;groote pachthoeve. In de maanden Julij en Aug. 1830 werd een aanvang gemaakt met de invoering van het nieuwe stelsel. Van den Bosch had besloten te beginnen met de indigo-cultuur, derhalve werd de som van ƒ ] ,200,000 beschikbaar gesteld tot oprigting van fabrieken iv de Preanger-regentschappeu en Cheribon. Den 2den April 1831 werd de indigoteelt ook uitgestrekt tot de provinciën ten Oosten van Cheribon; daar zou echter het gouvernement zelf geen fabrieken oprigten, maar contracten sluiten met particuliere ondernemers, Chinezen of Europeanen._ De zaak kwam hierop neder, dat het gouvernement den inlanders zaad en den ondernemers geld gaf, en daarvoor indigo ontving, welke met inbegrip van alle extra kosten op minder dan ƒ a per fi? te staan kwam. Bijna gelijktijdig met de indigo vestigde v. d. Bosch zijne aandacht op de.suiker, welke industrie echter zijne ondersteuning niet zoo bepaald noodig had, daar de uitvoer van dit product van 1820 tot 1831 van 19,000 tot ruim 120,000 picols was geklommen en iv 1533 &lt;jen cijfer van 245,000 picols bereikte, grootendeels van de particuliere nijverheid afkomstig. Nadat de indigo- en suiker-cultuur geregeld waren, werden nu verschillende andere cultures ingevoerd of uitgebreid. Bij resolutie vau 30 Nov. 1831 werd eene&apos; som van ƒ50,000 op de begrooting uitgetrokken ten behoeve» der thee-cultuur, die, 5 jaren te voren onder het bestuur van du Bus, gebleken was op Java te kunnen slagen. Ook de peper-, kaneel- eu tabaks-oultureg worden aangemoedigd. De belangrijkste teelt, welke voor het gouvernement de meeste voordcelen beloofde te zullen opleveren, die van koffij, werd voor het laatste bewaard; de regeling van dezen tak van landbouw moest zijn le. coi/ronnement de Vèdifice door v. d. Bosch opgengt. Die regeling werd den 3den Februarij 1833 ingevoerd en de bepalingen daarvan worden door spreker uitvoerig medegedeeld, Aldus schetste hij kortelijk ac wijze, waarop v. d. Bosch zijn stelsel ten uitvoer legde. Van den__ Bosch mogt de voldoening smaken,. dat al hetgeen hij verngtte door de regering in het moederland werd goedgekeurd. Het was zijn voornemen, niet minder dan 70,000 bunders met ijidigo, tabak en anderen gewassen te doen beplanten, ten einde eene productie te verkrijgen van minstens 1,500,000 picols suikeren ongeveer 60,000 pic. indigo, tabak enz., behalve nog de koffij. Hierdoor moest de schatkist jaarlijksch een voordeel trekken van 16 millioen guldens. Het is bekend dat de uitkomst de verwachthif? ver overtrof, ofschoon v, d, Bosch , om het verlangde cijfer yan productie te verkrijgen, zulk eene groote uitgestrektheid gronds niet noodig heeft gehad als hij aanvankelijk vermoedde. Tot de uitvoering van zulke grootsche plannen was de krachtige medewerking van het inlandsch bestuur noodig, en om zich die te verzekeren aam bij to-, twee maatregelen de toevlugt, n.l. het herstel van het ambtelijk lahubeïit-, en het uitkeeren van zoogenaamde :ultuur-pröcenten. Over het ambtelijk landbezit hee.? spieker in zijne vorige voordragten uitvoerig, gesproken, h&apos;ii betoogt .nu slechts, dat hefe.v, d. Boachnlei tet «c.k. s ¦¦¦•\t dü misbruik weder te hebben ingevoerd, hij deed daar hioii een tred terag op een goeden &apos;weg en bedierf het we-k zijner, voorgangers; maar die terugtred was een noodzakelijk gevolg van stelsel. Wat de cultuur-procenten betreft, Spr. bepaalt zich tot eene korte toelichting on tot de mededeeling dat toen de Gouverneur-Generaal omtrent die cultuur-procenten het fevoelen van den raad vau Indie wilde kennen, zij door al e leden eenstemmig werden afgekeurd. Niet alleen de medewerking der ambtenaren was noodig, er moest ook gezorgd worden voor eene behoorlijke militaire magt, ten einde oproerige bewegingen tegen te gaan. Het kon toch gebeuren dat de bevolking de humane bedelingen van het gouvernement miskende, of weigerde de overeenkomsten, welke zij had gesloten, getrouw na te leven »f te hernieuwen. Reeds waren in Cheribon kort na de i nvoering van het cultuurstelsel onlusten uitgebarsten, door sommigen in verband gebragt met de indigoteelt. Van den Bosch rigtte derhalve eene soort van inlandsche schutterij, de Barissans, op, welke onder bevel der regenten zou staan, maar door het gouvernement zou bezoldigd worden. Die maatregel van voorzorg bleek dan ook weldra niet overbodig te zijn geweest. Immers in 1833 vertoonden zich weder oproerige bewegingen in Passaroean. Spr. deelt het verhaal mede van het gebeurde op 2en 3 Aug.;van dat jaar. Dit was eene les om niet te veel te rekenen op de zachtheid en gewilligheid der bevolking en om den tegenzin der Javanen voor nieuwigheden üi het oog te houden. Spr. ging nu over tot eene korte schets der geschiedenis van de verschillende cultures, en In de eerste plaats van die der indigo, waaruit blijkt hetgeen door Spr. met cijfers wordt aangetoond, dat deze gedwongen cultuur zeer nadeelig op de bevolking heeft gewerkt en voor dè schatkist slechts weinig voordeel opleverde. Men zag zich dan ook alras verpllgt het stelsel te wijzigen, maar niettemin bleef die cultuur te drukkend, zoodat men op voorstel van Baud in 1847 tot eene inkrimping moest overgaan en eindelijk op 19 Sept. 1864, op voorstel van den raad Indie, tot de ge&apos; heele intrekking Desloot. Die intrekking gaf aanleiding tot ecu adres van eenige Amsterdamsche en Rotterdamsche kooplieden, waarin zij zich met het oog op de belangen van den Nederiandschen handel en nijverheid tegen de inkrimping der cultuur verklaren; van de welvaart der Javaansche bevolking wordt in dat stuk niet gewaagd. Adressanten gingen van de stelling uit, dat bij de intrekking van eenige cultuur in Indie de regering alleen moet vragen naar de belangen van de Nederlandsche Industriëlen, kooplieden, makelaars en assuradeurs. De peper,- tabak,- de kaneel- en thee-culturen zag de regering zich ook verpligt op Java in te trekken. Geen dezer heeft groote voordcelen aan de schatkist verschaft; op de peper werd beurtelings verdiend en verloren, de thee leverde bijna altijd verlies op. Rekent men al de cultures bij elkander dan komt men tot een nadeelig resultaat van ƒ 6,627,352. Ook de cochenilleteelt, in den laatsten tijd alleen in een straf-etablissement in Banjoemaas gedreven, is om gelijke redenen opgeheven. De kina-cultuur is voor den handel nooit van eenig belang geweest. De tabakscultuur, ofschoon op geen uitgebreide schaal gedreven, bleek drukkend te zijn in de streken waar zij werd ingevoerd, zelfs wordt daaraan de bekende ramp in Demak en Grobogan geweten. Wat de koffij-cultuur betreft, daarvan werd de aanplant met kracht voortgezet, en dank zij de energieke maat-regelen van van den Bosch, nam de productie steeds toe. De prijs varieerde dikwerf, zoodat die in 1867 ƒl3 bedragen heeft, zijnde iets meer dan 10 cents per pond. De gemiddelde productie van Java koffij bedroeg van 1850 tot 1864 878,091 picols, en na aftrek van de 200,000 picols van de Preanger regentschappen dan leverde het restant, tegen gemiddeld ƒ8.50 per picol, een voordeelig saldo op van ƒ 5,763,000 voor de bevolking. De suikercultuur, een der belangrijkste takken van productie van Java, wordt nu door Spr. behandeld, die het stelsel der contracten uiteenzet, maar toont dat de industrie op dien voet gedreven veel te wenschen overliet. Het fabriekaat aan de regering geleverd was van geringe kwaliteit, weshalve het gouvernement geld verloor; van 1837 tot 1844 alleen ƒ 9,929,579. Ook de bevolking maakte slechto zaken. Derhalve moest verandering worden gebragt, dat feschiedde reeds onder Baud in 1842, toen werd bepaald, at_ de fabrikant over V 3 van zijn productie vrij mogt beschikken. Dit had goede resultaten; de winsten van 1845 tot 1863 bedroegen ƒ61,728,444 of gemiddeld per jaar ƒ 3,248,865. Het zou Spr. te ver leiden, elke nieuwe regeling na 1842 na te gaan. Bij de tegenwoordige regeling zijn de voorwaarden niet voor allen dezelfde, daar de nieuwe regelingen op de bestaande contracten geene terugwerkende kracht Konden hebben. Hij staat alleen stil bij de regeling in 1863 ingevoerd, omdat zij verscheidene principiële veranderingen behelst; o m den overgang geleidelijk te maken, en de bezitters van oude contracten te doen besluiten om tot de nieuwe regeling toe te treden zijn voor de ondernemers, die op den voet der algemeene grondslagen van 1860 werkten, eenige exceptionele bepalingen vastgesteld, die echter breid dat het doel der regeling van 1863: het welzijn te bevorderen der suikerplantende bevolking, grootendeels&apos;werd verijdeld. De regering had getracht dit te bereiken door beperking der cultuur tot xjh der rijstvelden, verhooging van loon en afschaffing van gedwongen arbeid bij het snijden, vervoeren en bewerken van het product. Gelijk men uit dit beknopt overzigt ziet, zijn alle gedwongen cultures afgeschaft, behalve die van koffij en suiker. Of het wenschelijk is voor de productie van deze beido artikelen, die aan den vrijen arbeid over te geven zooals met de anderen is geschied, zal Spr. later onderzoeken. &gt; Gelijk de vorige voordragten werd ook doze door de talrijk opgekomen hoorders met blijkbare belangstelling en genoegen aangehoord. Zij gaven hiervan door hunne levendige toejuichingen blijk.</p>
</text>
