<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Zondags-Editie. BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, Vrijdag 3 Januarij.. — Te oordcelen naar een zeer opmerkelijk hoofdartikel van den Morntng Herald zal het gouvernement zich door de woelingen der feniansche broederschap niet doen dringen tot bewilligingen voor lerland, die het anders zou geweigerd hebben. Dat ministeriele orgaan zegt. «Het fenianismus is eene beweging van buitenlandschen oorsprong en die van buiten &apos;s lands wordt gevoed. Het heeft zicG in de Vereenigde Staten gevormd en heeft aldaar nog zijnen hoofdsteun, de invloed; die de gemoederen van het lersche volk gunstig voor hetzelve stemde, is insgelijks van buiten, namelijk van Rome, gekomen. Niet alleen de oorsprong van net teniamsmus, maar ook zijn eigenlijk doelwit ligt buiten ons land. De fenians zijn niet dwaas genoeg, om zich in te Deernen, dat zij met eigen middelen het Britsche rijk Kunnen sloopen; wat wij willen is enkel het buitenland in aen waan te brengen, dat het Britsche rijk door innerlijke neroerten, door het bezit van een lersch Polen, ondermijnd wordt en dus buiten staat zou zijn, om buitenlandsche aanvallen at te weren. Het is dus een ongerijmd denkbeeld, aoor maatregelen van de wetgevende magt, de oorzaken van net temamsmus te willen wegnemen of zijne wenschen te vmien bevredigen. De oorzaken liggen in de politieke onsunde van den lerschen boerenstand, die opgeruid wordt door politieke en godsdienstige invloeden van buitenlandschen oorsprong en geheel buiten het bereik onzer magt gelegen. De wenschen der lenians te bevredigen is onmogelijk, want die wenschen znn op slooping van het Britsche rijk gerigt Zü zouden nog niet tevreden zijn als wq aan lerland ecu oio-en Parlement, eene wetgevende magt voor de lersche zaken gaven, maar dit is ons onmogelijk. Immers het gegoede, net beschaafde, het handeldrijvende en industriële deel van lerland is meestal Protestantsch, en dat deel mogen wij niet overleveren aan het goedvinden van een door Roomsch Katholieke boeren verkozen en aan den leiband van Roomsch Katholieke priesters loopend Parlement. Wilden wij uiet zoo ver gaan, wilden wij de lersche Protestanten eenigermate in staaf stellen, om hunne regten en belangen te verdedigen , en wilden wij alsdan de beslissing over lerlands lot aan de onderlinge worsteling der partijen overlaten, dan zou de uitkomst mets anders zijn dan de uitroeijing der eene partij door de andere. Wie van beide het onderspit zou delven lqdt bij ons weinig twijfel, want die strijd is reeds vroeger gestreden en altjjd met eene en dezelfde uitkomst. De fenians vergeten, dat een vijfde deel van de lersche natie en wel dat deel, hetwelk den meesten rijkdom, de meeste beschaving en de beste organisatie heeft, van afkomst Saksisch en van geloof Protestansch is; doch dat mogen wij, Engelschen , niet vergeten. Die lieden te beroovcn van de goederen hunner kerk en van het regt op hunne grondeigendommen zou voor hen eene beleedigmg, eene verongelijking , eene oorzaak van verbittering zijn, zonder te strekking tot bevrediging eener partij, voor welke de eigenlijke grief ligt in het bestaan zelf van het Britsche rijk. Onze conclusie is en blijft: aangaande het fenianismus staat ons niets anders te doen dan net met geweld te stuiten, bet te verpletteren; zijne woelingen zijn geene reden voor ons, om te bespoedigen, noch om uit te stellen wat wij voor lerland zouden willen doen. De wetgevende magt van het Britsche rijk behoort ten behoeve van lerland maatregelen te beramen, en wel blijvende maatregelen van zul ken aard, alsof er nooit femans hadden bestaan, en tijdelijke maatregelen tot onverwijlde uitroeijing van het fenianismus.&quot; h^,.n ?\ i iho,lle,k^eesteli kenvanL™erickbeschouwd atelW™ £eslmt&gt;t Wad aldus: „Wij ontkennen de beide in ,!_,&amp;?¦ er Paters, zoowel de stelling dat de ler, die m oe 19de eeuw ruimschoots gelegenheid heeft, om onderwijs w Dekomen en die onder dezelfde wetten als de Engelsche leert, nog te klagen heeft over de grieven waaronder zijne voorouders gebukt gingen, als de stelling dat het middel tot verbetering van zijnen toestand te vinden zou zijn in de instelling van een lersch Parlement, hetwelk onvermijdelijk het slagveld zou worden voor den stryd tusschen de twee volkstammen en de twee godsdiensten, welke in lerland tegenover elkander staan.&quot;</p>
	<p>— De regering heeft ter bevordering van het technische onderwijs hier te lande bepaald, dat zij onder zekere voorwaarden aan jongelieden uit de klasse der handwerkslieden eene tegemoetkoming van £5 &apos;s jaars zal geven, ten einde hen in staat teKstellen, om eene der technische scholen te bezoeken; voorts eene tegemoetkoming van £ 25 &apos;s jaars aan de bestuurderen eener school, of aan eene plaatselijke commissie, die eene gelijke som beschikbaar stellen, ten einde de kosten van onderrigt en levensonderhoud aan eene der inrigtingen, waar meer uitgebreid wetenschappelijk onderwijs wordt gegeven, voor jongelieden uit de genoemde klasse te bestrijden. ?~ In cc&quot; overzigt van hetgeen het jaar 1868 waarschijnw iToorf den handelstand zal opleveren, zegt de Times: £ v j &apos;aciliteiten de geldmarkt ook moge aanbieden, de Kooplieden kunnen niet met vertrouwen de eene of andere de w?mg °P het getouw zetten, terwijl de getalsterkte van iareng +L°P Jet 7asteland &gt; die gedurende eene reeks van Vvmnepr,w&lt;2lan?-! de Europesche beschaving, steeds iy«„l SZ, rd&apos; dlt Jaar- naar h&lt;* schijnt, op nog grooter schaal dan vroeger uitgebreid zal worden. 8 8</p>
</text>
