<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>RIGA-DIABÏRG SPOORWEG-MATSCn tPPIJ. De Heeren LIPPMAN , ROSENTHAL &amp; CO., adverteren dat de mot 1/13 Januarij e. k. vervalende Coupons der 5 pCt. OBLIGATIËN van de RIGA-DCNA SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ», van af den 13dcn Januarij e. k. ten Kantore der Associatie Cassa zullen worden betaald met ƒ5.88 per coupon vat 2 R. 3.12 _. Am&amp;terüam , 28 December 1865. (29350) Men is voornemens ten overstaan van Mr. B. VAN BERCKEL, Notaris residerende te Delft, op DONDERDAGEN II en LÖ JAN _ AB.ÏJ 186 G, &apos;s middags 12 ure, in het Logement den BOLK, aan het Stationsplein te Delft, in hot openbaar te Veilen en bij afslag te Verkoopen : Eene STOOAI-OLIEFA-BIESi , genaamd DB HOOP, met Machine van 16 Paardankrachtcn, tevens werkende op cën Koren- en één Mestingstccn, beide van dc grootste soort, cón voor- en tweo Naslagladen, Steenen, Wal*cn, IJzeren Oliebak, en verderen Fabriek—atigen Toestel, wijders houten Schuur, Werf en Tuin; cene ruime, goed ingerigte Heerenhuizing met Tuin, eeno kleinere dito Huizing, mede met Tuin, vier Arbeiderswoningen, Waarvan twee met Tuin, nog cene Huizing met Laan, alsmede eeno partij Water, (van ouds Balkgat) achter en ter z(jde van gemcldo Fabriek c.a.,.en e«n Houtsingel langs een gedeelte van dat water, alles te zamen vormende een geheel, ter grootte van 1 B. 10 R. 03 E., staande en gelogen nabij de stad Maassluis, aan den trekvliet in de gemeente Maasland, kadaster sectie C, n°. 541, 542, 767, 811 en volgende tot en met 822, welke perceelen door aard en ligging mede zeer geschikt zijn om als Houtzagerij te worden ingerigt. De Veiling zal plaats hebben in 7 perceelen, in het breede bij bilj»t-ten omschreven, waarvan, na afzonderlijken afslag, combinatie zal plaats hebben. Aanvaarding 1 April 1866, do Fabriek en het Water met Houtsingel kunnen echter eerder, zelfs dadelijk na de toewijzing worden aanvaard, tegen gelijktijdige betaling. Bezigtiging op Maandag en Vrijdag van iedere week van 11 tot 3 ure, waartoe permissiebiljetten verkrijgbaar zijn, zoo ten kantore van den Notaris VAN BERCKEL te Delft, als van den Notaris REESER te Maassluis, bij welke Notarissen tevens inlichtingen omtrent de Veilconditiën kunnen worden ingewonnen^ (29304)_ KANTOOR EH BRANDKAS.7 Men Verlangt te huren TWEE VERTREKKEN tot het houden van KANTOOR of wel een HUIS met de noodige Loealiteit, zooveel mogelijk in hot Midden der Stad en mot 1 Februarij a. s. to aanvaarden; tevens VRAAGT MEN TE KOOP eene BRANDKAST met twee verschillende Sloten. Opgaven van Prijs on Stand franco onder Letter K K., bij den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam, A 458. (29288) LETTERZETTERS KUNNEN GEPLAATST WORDEN aan de Stoom-Bockdrnkkcrij van P. W. van de WEIJER, te Utrecht. Brieven franco. (JÜ3O9) &quot;WEGENS FAIHJEZIMËN&quot; &apos;s TERSTOND TE KOOP eene TAPPERS-AFFAIRE, voor circa fZoO welko ƒ7.50 netto winst per weck oplevert; voor Menschen die met Werkvolk knnnon omgaan en zich in cene ordinaire Buurt kunnen schikken, is deze Zaak een middel van bestaan. Adres franco Brieven Lett. Q. K. Bureau Handelsblad. (29294) MEUBELMAKERS. Ten spoedigste worden gevraagd TWEE mECBELMAKERS tegen vast werk en hoog „on. Adres met franco brieven onder lett. S bij de Boekh. HERM. COSTER &amp; ZOON, to Alkmaar. (29306) TE HOOP. Door plaatsgebrek wordt TE KOOP gepresenteerd eon keurig palisanderhouten CYLINDERBUREAU, toyens Schrijftafel, met velo gemakken , zoer soliode en buitengewoon fraai bewerkt. Refiecterenden gelioven zich te adresseren aan den Boekh. C. VAN HELDEN, Heiligenwog, D 230, to Amsserdam. (29275) MA AMSTERDAM-LONDEN. MMWÊk Het Engelsche STOOMSCHIP AURORA, Kapt. &quot;^&quot;&quot;^^&quot;D. WILKINSON, vertrekt van hier Maandag 1 Januarij 1866, in verbinding met de Stoomschepen naar Constantinopel, Odessa, enz. tot doorloopende Vrachten en met- directo Connossementen. Adres bij da Cargadoors NOBEL fr HOLTZAPFFEL. (29357) M*aïïeis voo f VolMsvMjt* ZATURDAG 30 DECEMBER: VOCAAL EN INSTBDIINTAAL CÜMRT, waarop zich zullen doen hooren: itdß- Mevrouw MARCHESI, Concertzangeres en de Heer SALVATui MARCHESI, Kamerzanger van Z. K.H. den Groothertog van Saxen-Welniar. , _ Entree ƒ 1. Aanvang 7% &lt;&quot;* Ledon volgens Reglement op vortoon van fiEd. diplö—a. fe/cnp&quot; bewijzen geldig. ... elj Entrce-KaartoH zijn to bekomon en Plaatsen to bespreken Vrgnag Zatnrdag, van 10—3 ure, aan hot Paleis voor Volksvlijt. (29*»^_ GEVRAAGD. , Op eon druk KANTOOR ter dezer Stede wordt tegen half JanU°J o. k. .gevraagd: een BER WA AM EXPEDITEUR, tegen |£_ Salaris. Aanbiedingen worden franco ingowacht, onder het nlo(t0„ptt PEDITIE, bij den Boekhandelaar en Boekdrukker P. M. VANJ&apos;* MADE, te Amsterdam, Stiisteëg G 87 cü 88. (2^^ TABAÏio . Een JONG MENSCH, verscheidene jaren in bovengenoemd »» Wei kzaartl, zoekt in eeno der provinciën eeno betrekking als V DIENDE^ togen genot van Kost en Inwoning, met vooruitzigt Vde zaak te kunnen overnemen. Incllnerenden gelieven zich te ** „, sereti met franco brieven onder lett. A. B. C, Bureau Handelsblad. (2J-^J WINKELJÜFVROÜW EN HUISHOUDSTER. Eene JUFVROUW, P. G., bekwaam in het vak van Manufocturt^ Garen en Band, sedert zeven jaren in boide vakken werkzaam en t goedo getuigschriften voorzien, zag zich gaarne tegen Maart nansta»;_-in dusdanige Betrekking GEPLAATST. — Nog BIEDT *»l*£ AAN tegen Februarij of vroeger EENE JUFVROUW, P. G-, ™* fatsö&apos;onlrjkc Familie en onbesproken gedrag, ter adsistentie in eene ne Huishouding öf lor&apos; besturing van een dusdanig klein gezin. B&quot;£\j franco, onder do lett. H. G., ter Drukkerij van H. GOORTfeb&apos;W te Gouda. (292^8)^ TEGEN i JANUABH OF HBRDABU _ wordt TE HUUR -.«geboden eene GEMEUBELEERDE V©o»* KAMER, i« de onmiddelijke nabijheid der Landswerf. Adres tra&quot; bij den Boekh. 11. M. BREMER, Kleine Kattcnburgorstraat N°.J734, Amsterdam, onder lett. M. M. (292/-)^__</p>
</text>
