<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>IERSCHE BRIEVEN. DUBLIN, 16 December 1865.</title>
	<p>Do internationale tentoonstelling te Dublin is gesloten, en het gebouw dat nog zoo kort geleden zulk een levendig en vrolijk tooneel aanbood, staat nu eunzaam en verlaten daar, terwijl regts en links door alk deuren de ontelbare ledige kisten worden ingevoerd, waarin de goederen weder verzonden moeten worden naar de plaats van waar zij kwamen.</p>
	<p>Van zelf rijst de vraag nu op: welke zijn do duurzame resultaten van deze tentoonstelling en tot welk ander doeleinde heeft zij gediend, dau tot het genieten v^n een zevendaagsch wonder ?</p>
	<p>Regt bevredigend kan het antwoord op deze vraag zijn, want behalve hst algemeene nut, hetwelk men zeggen kan dat iedere tentoonstelling heeft, waren er hier nog buitendien bijzonder goeda resultaten door eer.c dergelijke onderneming te behalen.</p>
	<p>De tentoonstelling bragt toch dezen zomer een vroeger nooit geëvenaard getal vreemdelingen naar dit schoone eiland oyar, die niet slechts kwamen om do schatten van industrie en kunst in do tentoonstelling te bewonderen, maar om dat volk en dat land te zien, waarvan zij zoo veel baddan gehoord en zoo weinig wisten. Er waren ovai-ilrevene geruchten van voorgenomen» rebellie in het buitenland verspreid, doch de vreemdeling, dia voor een wijl temidden van het volk lwjfdo, zjg ter naanwernood iets dat tem onrustbarend voorkwam.</p>
	<p>Hij zag do leren, terwijl zij van &apos;hunne tentoonstellisg genoten eu hunne zaken waarnamen, den vreemdelingen zulk een warm welkom gaven, alsof een anachronisme als het h&apos;eiiianisme niet bestond.</p>
	<p>Hij zag overal zoo veel rust en verdraagzaamheid, zoo veel krachtontwikkeling en hartelijk streven naar vooruitgang, dat hij dra begreep, dat al de inspanning van eenijo oproerige en ontevredene gemosderen die niet zoude kunnen verstoren.</p>
	<p>lerland wordt nu beter gekend en gewaardeerd, en ik twijfel of een enkel vreemdeling het groene eiland heeft verlaten zonder warme sympathie te gevoelen voor de bevolking en hare toekomst. Do vergelijking van de industriële voortbrengselen der verschillondo landen vestigde de overtuiging, dat het eenige, wat lerland nu behoeft, tijd is om adem te halen, tijd om den aangevangen vooruitgang gestadig te vervolgen en een weinig goeden wil en verdraagzaamheid in den vreemde, opdat mon bl&apos;fjve gclooven aan eene schoone toekomst van een land met zoo velo hulpmiddelen en zulk eeno intolligente bevolking en aanvankelijke vorderingen wete te waarderen, zonder koortsachtig overdrevens verwachtingen te koes&apos;eren,..die&quot;moetenteleurgestcld worden. Van belang kan hot zijn te vernemen , hoo dezo Dublinsohe wereldtentoonstelling tot stand is gekomen, daar zij, eene geheel particuliere onderneming zynde , een groot en belangrijk verschil aanbiedt met eenige vroegere internationale tentoonstelling. In Dublin bestond sinds eenjaar of vier een »Winter-Gardcn-Company&quot; die met eenige wijzigingen hetzelfde plan voor oogen had, dat Dr. Sarphati hij het oprigten van ons Paleis voor Volksvlijt had. Even als bij ons werd eeno algemeene Inschrijving opengesteld, waaraan de inwoners van Dublin deelnamen, meer gedreven door //public spirit&quot; en belangstelling in den voorspoed hunner vaderstad , dau door het denkbeeld, dat het eene uitstekende geldbelegging zou zijn. Toen het gebouw gereed was, begreep men het niet beter en waardiger te kunnen openen, dan met het houden eener internationale tentoonstelling. Men wendde zich daartoe tot het gouvernement om hnlp, doch dit weigerde iets to doen te hebben met een //trading company,&quot; zoo als the VVintergardcn Company eenigermate was.</p>
	<p>Hierop besloot men eeno commissie te vormen, die voor de geheele tentoonstelling zou zorgen en aan welk exeentive commiüee de Wintergarden Company haar gebouw zoude verhuren voor een prijs, waarvan de betaling geheel alhaukelijk gemaakt was van het slagen der tentoonstelling.</p>
	<p>Mogten de opbrengsten der tentoonstelling zoo aanzienlijk zijn, dat men tot het hoogst onwaarschijnlijke resultaat kwam van meer geld to hebben dan benoodigd zou zijn&quot; om al de kosten der onderneming en de huur van het gebouw te betalen, dan zou worden beslist wat met het I surplus zou worden godaan door een Exhibition Committee, bestaande uit 60 leden, die met lerland&apos;s //only Duke&quot;, den Hertog van Lcinster aan &apos; het hoofd, den adel, de beschaving en den rijkdom van lerland vertegen- j woordigden. Dit ExhibiiMO Committec kwam echter nooit bijeen, doch terwijl het ge- i heele bestuur der tentoonstelling dus alleen bleef toevertrouwd aan het j Executive Committec, waarin verscheiden leden der Winter-Garden-Com- ! pany zitting namen, zoo gaf niettemin die lange lijst van aanzienlijke namen, die zich voor de tentoonstelling in do bres stellen, zedelijk ge- &apos; wigt a-m de onderneming, die nu door het Britsche gouvernement werd erkend en door H. M. Koningin Victoria in hare hooge bescherming werd</p>
	<p>genomen. I Ofschoon liet gouvernement geen geldelijkon bijstand gaf, zoo was echter de morele hulp, welke het verleende, van het j;root?te belang, daar al da prospectussen der onderneming door lord Russell uit nho foreign office&quot; naar het buitenland worden verzondon, hetgeen terstond, eene soort van verkwikkend ofticical prostige aan tic tentoonstelling gaf. In de voornaamste steden van het land vormden zich nu cornmittces of advicc, en de Society of Arts, zoowel als het South-Kensingtoa-Museum gaven hun vcelverniogontlen bijstand. Twee van de voornaamste ingezetenen van Dublin, de Heeren H.Mac Donnell en F. W. Brady de zoon van den lord chancellor of Ircland, , begaven zich naar het vasteland om van de verschillende rijksn bijdra- ) gen to erlangen voor do tentoonstelling. Daar het Britsche gouvernement do onderneming geen gcldelijken bij- ; stand gaf, had men tevens met het natuurlijke bezwaar te kampen dat ! ook de mogendheden op het vastelaud zich ongeneigd toonden eenige kosten voor hunne rekening te nemen, zoodat het besfnur der tentoonstelling niet alleen velo kosten in de verschillende landen te betalen had,maar ook de verzending ca terugzending der goederen bezorgen moest, hetgeen een zeer gewigtig item in ele kosten eener dergelijke onderneming is. Al deze onkosten die anders door de verschillende gouvernementen gedragen worden, zijn echter onvermijdelijk wanneer da tentoonstelling niet in een der groote middelpunten van verkeer in Europa plaats vindt, en de uitkomst heeft bewezen, dat wanneer men slechts geen nieuw paleis heeft op te rigten en de eig-narcii van eenig geschikt gebouw meteene redelijke huur tevreden ziju, de uitgaven allen bestreden kunnen worden door de opbrengsten der tentoonstelling die met. een intelligent bestuur aan hst hoofd onafhankelijk van gouvernement» toelagen, bestaan en gedijen kan. De grootste aantrekkelijkheid onzer tentoonstelling bestond zeker in de wondersehoone vcrzamoling standbeelden, die tusschen de marmeren pilaren van den breoden ingang bekoorlijk waren gerangschikt. Italië zond uit sympathie voor het Catholicke lerland meer dan drie honderd standbeelden, hcigcenmeer is dan aide overige rijken te zamen, doch do meesterstukken der tentoonstelling kwamen vaa de nieuwe wereld ca waiea het werk van Amerikaansche beeldhouwers. The Slee- I ping Kauu and Satyr, het werk vaa Miss Harriet Hosmor werd voor- &apos; namelijk door hea verkozen dio gaarne zien, dat de moderne beeldhou- : wers weder terug gaan naar de onde mythologie, en de iet wat versietcno plastischo voorstellingen van goden en godinnen, Satyrs half man, half bok en dergelijke monsters meer.</p>
	<p>De marmeren groep stelt een jongen man voor, een Arcadische faun die in slaap is gevallen, zittende op eenen hoop graszoden, en in bevallige achteloosheid leunende tegen een korten boomstronk, waarover zijn linkerarm hangt, terwijl hot. hoo&apos;d rat. op dea linker schouder. Ee« Pan&apos;s fluit en. trossen druiven, aan-wier Sap zin diepe slaap te L&apos;l is, liggen aan zijne voeten en een panthsrvcl hangt hem onachtzaam delenden, terwijl een jeugdige satyr heiig is ondeugend den langenstai van het panthcrvel aan een tok vast to binden. . n Deze marmeren groep, hoe weergaloos schoon ook uitgevoerd, liet toeschouwer echter koud in vergelijking met den diepen indruk, o» Saul en de Jndith van den Amcrikaanschon beeldhouwer Story of B hadden, werken van een kunstenaar, wiens naam. ongetwijfeld «ra « reldberoemd zal zijn. Het reusachtige standbeeld van Saul is indrukwekkend. i . Het stelt den Koning voor onder den invloed van den boezen ge * ; hem door God gezonden (I Sam. XVI, 23), welko zwarte zielstoest»&quot; slechts voor David&apos;s welluidende harptoonen week. fl. Saul zit eenigzins voorovergebogen op zijn troon, en staart mot op gesperde oogen en schrikwekkend gofronsd voorhoofd voor zichu»• •; is onder den invloed der dementi*. De eene hand grijpt in zijnen f af hangenden baard, do ander is om het gevost van zijn zwaard 60S ?jj j&lt;j Dit geniale meesterstuk is tevens waardig en edol door de breed en grootjchheid.waarmede het gedacht en uitgovoerd is; hot wekt 9 zotting, geen afgrijzen. . , w Het andere standbeeld van Story was echter voor raïj hot juweei tentoonstelling. n Hot is Judith in het uur van heilige geestvervoering, do hulp God afsnieekende. _ .jg In de eene hand hondt zij het zwaard omlaag, terwijl zij diep ern en met gloeijendo geestdrift de andere hand on het schoone bezield&quot; fe laat omhoog heft, om des Hemels hulp in te roepen. Men ziet haar st».p voorwaarts doen, terwijl in prachtige plooijen het nëderhauge gewaad haar nagolft. Veel, zeer veel zoude men willen geven, indien, men.dat edele «* dagelijks kon aanschouwen, dat zoo ten volle beantwoordt aan den d door een Fransch kunstregter der beeldhouwkunst eenmaal gedaan:&apos;&apos; H //le but de la sculpture doit être, d&apos;inspirer de nobles et belles &apos;&quot;&quot;^att //ceux qui en conternplent les images. Standbeelden, dio minder dezen eisch voldeden, werden in grooten getale voornamelijk doorl&apos;3 ingezonden. p 0 Daar was bij voorbeeld een kolossaal standbeeld vnn Pio Noho. kunstenaar heeft niet de minste poging aangewend om regt ts °-oen,.jn. i het vriendelijke gelaat, zoo vol bonhommie, van- den- Pans, maar 3i°&apos; uj derachtigo naauwkeurigheid al zijne krachten gewijd-aan het mss&quot; &apos;-v teruggeven van al het borduurwerk, dat het weinig schilderachtige T&quot;^ ficaal gewaad van den Paus versiert. . elf Verder had men een groot tal standbeelden van dansende, &apos;agehen&lt;Jo schertsendo meisjes-, en personificatie- van vreugde,-zedigheid, !» smart en toorn. . o 0 Da beste der Italiaansche Maestro&apos;s, de Chcvalier Pietro Magnl&gt; -. Milaan , stelde negen standbeelden ten toon, waarvan een »het se» melende meisje,&quot; zeer de aandacht trok. . ;fl liet stelt eene bijna levensgrootc twintigjarige schoone voor, °&apos; ,„ weelderig dolco far niente op een schommel zit, die van een o af hangt, en zich vasthoudende aan de koorden, met half geslote&apos;l achterover leunt, terwijl een jonge amorino het caquette kind heen weder wiegelt. .-rjje De eerste indruk is verwondering hoe het mogolijk wa?, die graceij^ en lijn gemodelleerde groep uit eon blok hard marmer te verSï&apos;US*&quot;, men is verbaasd over de groote mechanische kunstrtiardighcid, die&apos;f1 oS\ onontbeerlijk is, doch men verlaat de groep met het onwillekeurig Se dat dit een onbevredigend resultaat is van het gedurende twee jare-* houdend werken van een groot kunstenaar. i&amp;t[ Een groep die in biscuit of porcelein een lief effect zou maken op schoorsteenmantel, voldoet minder wanneer zij uit onvergankelijk &apos;aar gehouwen is. , „j Wanneer wij onze schreden naar de schilderijen wenden dan &apos;r°:[-t,r. dadelijk de grooto onevenredigheid, waarmede de verschillende sch» scholen ter tentoonstelling zijn vertegenwoordigd. vpnnö Engeland zond eene schoone verzameling oude en meest beK schilderstukken, waaronder een aantal meesterstukken van sir E. Lan» .^ I Luttel was hetgeen de Pransclicn inzonden en dat weinige was bijzonder merkwaardig; cene afbeelding van een hond door Rosa Bon» uitgezonderd. jer Een 50tal scfflderijen werd door Nederland ingezonden, waal»», eonige zeer goedo landschappen van de Heeren Krusoman van &amp;* .^ } van Everdingcn en Molünger, en twee zeostukken van de HH. kO5 eu Willem Gruyter Jr. algemeen de aandacht trokken. . j{( België trachtte door kwantiteit voor da zacr middelmatige kwaU compensatie te geven aan den te leur gestelden toeschouwer, die fl grootu zaal alleen voor //the Belgian schooi&quot; afgezonderd ziend*, zich °P st« ; groot kunstgenot voorbereidde. Lichtpunten warenechter de h 00&quot;&apos; B verflicnstelgke stukken van C. Verlat, North and South genaamd; °&apos; l Begrafenis van een Trappist door C. Meunier, en een landschap Kindermans. &quot; naj. Eonige schoone landschappen vertegenwoordigden waardiglijk de 1 seldorische school, doch Spanje en Scandinavië waren do twee la» die verreweg het beste waren gerepresenteerd. (e- Bijzonder schoon waren de zeestukken van den Zweedschon kn^eifj naar Sorenscn, die zeker een der beste nu levende zeeschilders is. « voor een dagclijksch bezoeker der tentoonstelling was het bijna on gelijk zijne schilderijen voorbij to gaan, zonder eene wijl daarvoo vertoeven. .. fl ( Ernstig en meest droevig en tragisch ziju do Spaansche schilderij die in het algemeen ascetische godsdienstige onderwerpen hadden. &quot;r c; 0 opmerking verdienden de werken van L. Vales, E, Rosales, Ygn&quot; &quot; en Muerita. rj&gt; De begrafenis van St. Lorenzo in de catacemben door A. Vcra w_ door do meeste bezoekers als eene van do boste schilderyen der ten&apos;0 stelling beschouwd. Merkwaardig is do schoone uitdrukking door dan kunstenaar -^te» gelaatstrekken der vervolg*) Christenen gegeven, die met meer geloo heop dan droefheid het lijk van den heiligen martelaar aanschouw&quot; • Met dit zear vlugtig overzigt van de kunstvoortbrengselen in de toonstelling nemen wij thans afscheid beide van haar on van lorl*&quot; &apos;j. Wat wij in onzen eersten brief zeiden, herhalen wij in onzen laats nl. dat ieder, die cene interessante reis wil maken en een prachtig t nog weinig bekend land wenscht te aanschouwen, naar lerland &amp; gaan. r;j Van de nog weinig verwende bevolking zal hij overal een 6° vjjl onthaal en vriendelijk welkom ontvangen, hetzij hij voor cene ¦&gt; vertoeft aan do wtérgalcoze boorden der liefelijke en romantische 1 larncy-meercn of dat hij kruist door de woeste bergstreken van y&quot; mara en dwaalt langs de sombere, rotsachtige kusten van den At* schen oceaan; en niet zonder weemoed zal hij het liefelijke suiarag^^ eiland verlaten, dat heden in plaats van met de,tr.aditioneelo 3UCtI&apos;9 stormen van den Kerstijd, zijne bezoekers met liefelijk weder *Bv,jt&lt; vriendelijk December zonnetje opwelijkt. Terwijl wij dezen brie&apos; s•*,C[l ven staren wij op do kalme en effen blaauwe zee, waarin, zich do Io&apos;e spiegelen die even als in het voorjaar bedekt z,ijn, met altijd gr° struiken, wier ta&apos;.loozc gelo bloemen ons in Depcmbor do zoele A* doorn-geuren schonken en zalige herinneringen aan vervlogcne bij Meimaanden opwekken. -n „gt *When the furze is out of blossom kissing is put of fashion-&quot; **Jj het lersche spreekwoord, en met den hartelijken wensch voor0&apos; lezers dat de grillige modo dit boozj stuk nimmer uitvoere, nal»&apos; wij afscheid van hen. EANTASIO. _^</p>
</text>
