<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos; U^^/J?*o®^ ïm «S^-• MEI-ES &amp; €is., Assuradeurs, » VERPI.A_.T_-_ naarden BINNENKANT, U 145, en *ens_ wordt dc S.anelfilaats aan de Beurs met I°. Januarij in plaats »*a voor Pilaar 1 achter Pilaar 33. (29347) Dll?18 ?laisoP dc Bordeaux deruando vn REPRÉSEKTA-T pour sn. 1 Vl!ls la clienteüe mnicislicre. S&apos;adresser pour références et _rr_.lnuiaks M- B- fraTe &lt;le P°rt- chez les Libraires R.C. LEl&apos;i&apos;Eß Vl *tLb, Rokin E IC9 &apos;a Amsterdan!. (29345) I7~MIï_DER6_-_E___DE - OPRirin _i_&apos;&lt;!?Zon W6g aan Kij!lo talr&apos;Jko Vrienden en Bekenden zijnen haal • ÖAfii_. voor de gulle gastvrijheid en vriendelijk ont-610»&apos; wei!:o JliJ Sedurcndo z&apos;jn verblijf alhier zoo ruimschoots heeft »»,°e _ Ü-detYlndon- Hij acht zich derhalve verpligt bij zijn Retour __us2ï^?,RA him dün BASTEN ZEGEN, VOORSPOED eu ! «ARiELIJK VAARWEL! toe te wenschen. Amstekoam, *&amp;, g, _KIJI»ERS. 4J December 1865. (29290) rTDË^ONDESGETEIKENDE, vr&gt;fti LEYB, Profe-;«enr de proibso dentairo vaü New-York, «klaart dat de Heer G. H. OSTERHELLWEG, Chr. Dentiste et Met„7™&apos; „7™&apos; &quot;ICt het I)oste succos tot hel vervaardigen van Kun-.ttanden 1 -ebitten volgens het Amerikaansche systeem Ondorrigt heeft gono«-a eu wegens soliditeit hem een ieder kan aanbevelen. UARRY LEYS. KUNSTTANDEN EN GEBITTEN _P Gö6.4, Zilver, Catouchouc, enz., worden vervaardicd door «• H. ObTEIiHELLWEG , Chr. Dentiste et Mccanicicn , élèva vaa Tandheelkundigen van Amerika. Lonsuheii van 1 tot 4 nre, Kerkstraat tiwsoh?. da Ütrechtschestraat _^__^tgL_o2 i - C&gt;B7!s) „ PD. RHUJHSPOORWSST^ van 113 bengt, dat het thans bestaande rcgtstreèkseh verkeer . n vracht en koopmansgofed-en met den Ned. Centraal-Spoorweg op Me» °Phoudl, en lllst J Jauuarij 186Ö wordt vervangen door een «te ,7.?wStslfeeksch verheer van vracht en koopmitósgpederen tusschen Amsterdam, Woerden, Gouda, Rotterdam, Zeist-Driebergen, &quot;mem ca Amersfoort, Nijkerk, Harderwijk, Zwolle en Kampen, wïarue taneveu op die stations verkrijgbaar zija tegen b taling van •SS per ff&apos;i: M DIRECTIE. UTBKOHT, ld Decomber 1865. (29297) „ hid. rhük-spoohweg: &quot;&apos; Vriif ,-Dlreolw herinnert Belanghebhendeil uftt noch ijs, noch snoénw don ,C-, lanIan de verPH«tinS om &lt;{o Stctmkolcnwagens binnen den gestclrigi J beaoorliJk ,e &apos;ossen; Om hunne Kolen voor eigene rekeningen Item °-P de pUatS ze!vft tiilXtiV&apos;Jk ,c hunnen bergen, zija do Siationehefs 6 nagtigd hun, voor zooverre da.irtoe gelegen hei-J bost*-, bet noodige rem ter beschikking te stellen tegen eeno huur van twee centen per a»gTr„ ? Ned. Ei. (29296) ___gEcirr, 27 Decemlicr I_BGs._ B»E DIRECTIE. WJkj.^-1,1311 fIBROLDj Makelaar te Amjlerrhi-, presenteert op tantthtai*iêA&lt;l 3 JANÜARIJI ÏBSÖ, der Middags ton 12J Ure, u not Pakhuis van het WaterasCh Veem, Brouwersgracht bij „Korte msengracht, UU 590, ten overstaan van den Heer B. D. BEETS, &quot;eurwaarder, te Verkoopen 59 Vaten (Mettö c. 60©0 M°.) lin!^* Hongaarsche Reuzel (Pcsther&apos; Stadsmching) en zulks in kaveocn en op Conditièn, zio als bij Notitie zal worden aangewezen. Vo^l| lllllchtingcn hij boyengenoemden Makelaar, Nieuwe Zijds l^bujgwaUiij do N. Z. Armste.-g, L 4?-: i. (2:)3:i3i j,*!en JONG MENSCH, volledig bekend mot het vak van kolonialen Von e°cd kunr&quot;&apos;n!li! rekenen, enz., en van goedo getuigschriften st™i&quot;ilCn&apos; Z;&quot;S «oh gaarn.i zoo spoedig mogelijk in eene der Hollandsche Wen geplaatst, op eea Kantoor of als HEi-JïftKß , dat Vak beu_? &apos;¦ °f 0? een K-A-T4SÖR dett Tabaltsiiandel a&apos;ng.var.de. Ga- H a_u!;&apos;Kenaoll gelieven zich to sdressjien aan den Hoe-khandclaar Vt\ _;¦ JiN Dmi KAMP, te Groningen, Franco ondeo het motto (29271) Brie f van Mildebr and aan schipper Hieiheuvel, over den onderaardschen Schietblaasbalk Gezigt op de Badplaats BomvUrg (provincie Zeeland). Een keurig Portret met een levensbeschrijving van den benoemden Guizot. Slet Sebastopol-Spel. Eengenoefjclijk tijdverdrijf voor de Winteravonden. enz. enz. behelstN°. 22 van de Moilandlantlschc Illustratie. HET ABONNEMENT OP DE ILLWSffI ILLUSTRATIE,» bevattende plus minus 390 PLATKN EN PORTRETTEN voor do beroemdste Meesters der Wereld, kost slechts f _ «1 franco Pw post ƒ 4. (29324) Amsterdam, Do Drukkers-Uitgevers iS December 1865. _.EHROE__R_ SIKCER.</p>
</text>
