<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>I TniVTnrw 97 TW n. ifyi-York-Times moldt, dat Lozan, naar men LONDEN, 27 Dec. De Bfe. * , handelsverdrag zal voorstellen, verneemt, aan Jnarez het sluiten va, « privilegie* op de transito^ Waardoor aan de Noord-Amerikanen belang *. *ekerd en Mexico lynen van de goli van Mexico naar de Zuidzc^ „^ worden waardeer de Ameïikaansehe fabrieksvoortbrengselen geopen. -_ache honds tegen de Unie aan Mexico 20 millioen zal leenen of Mexic— -«sloten voer gelijk bedrag zal waarborgen. De havens der Unie z\jn h. voor Spaansche en Chilische prijzen. De Fenians zijn, naar men zeg^ 1 voornemens om anti -E ngeische kaperschepen uit te rusten. 1 Escohedo is os de opheffing vafl het beleg van Matamoros naar Monterey getrokken om versterkingen aas te werven. BERLIJN, 27 Dec. (des Avonds). Heden werd alhier bekend, dat dezer dagen op deh spoorweg in de nabijheid van Keulen een zeer ernstig ongeluk had plaats gehad. Thans blijkt; dat in den avond van 23 jf. door het niet verplaatsen van het excentriek, oen goederentrein tegen een passagierstrein is geiocpèn, waarbij een wagon gedeeltelijk is ver; brijzeld. Twee militairen zn&apos;n daarbij «—gekomen, 15 anderen zwaar en eenige ligt gekwetst. In den verbrijzelden #&apos;f_— bevonden zich uitslUU tend militairen. . . FAai.JS, 27 Dcc (Part. Corr.) Geene geringe opschudding heeft hier het verlod tot toelating deï Indépendance Beige in Frankrijk vcróofc-akt en terwi;l dè een Wil weten, dat hot Brusselsche blad zich deze ongéïiadö op den hals heeft gehaald door spotternijen over de benoeming van eer? Heer dc Sacjf töt senator, welks heden &quot;officieel door den M*nite(;r &gt;vordt medegedeeld, beweren andereö , dat de grond dezer gestrengheid i^W&lt; gezocht worden in de houding der ïndépéftdttitce in de zaak der studenten&quot;, voor welke zij onbeschroomd partij heeft getrokken. Reeds eenmaal viel der IndÉpcndante hetzelfde lot te beurt onder den minister Lospinasse, wien daarvoor geen zegen ten deel viel. Zou Prins Napoleon bestem— : zijn om den Heer Berardi te wreken?</p>
	<p>Het voorgevallene op het congres te Luik „1, naar ik verneem, der regering aanleiding geven het wetsontwerp betreffende wanbedrijven èn misdaden door Frans, hen in het buitenland gepleegd, andermaal bij de wet&lt;gevende kamers in te dienen en op de aanneming daarvan aan te dringen. De begrootings-ontw.:rpen en de amortisatie plannen van den Hr. Fould zijn bij den Raad van State ingediend; naar ffi en zegt zijn de laatste met zeer geringen bijval begroet. In officiële kringen is men bekommerd over do houding&apos;, iféiKO mrf kabinet vaa Washington, waarbij Maximiliaan als «Fransch agerrt&quot; wortts beschouwd, in de Mexicaan sche kwestie heeft aangenomen. OrcA^éns&apos; weet men tceh, niettegenstaande de Indépendance Beige, die tot üri tocv aotidër muilbahd inogt rondwandelen, buiten de deur is gesloten, dat der laaisie béfigt™ «it MeAic&apos;o ongunstig luiden. Er is sprake van geWeest, het telegraphie-wezen aan de particuliere nijverheid o^er te laten; maar ter vfiils der policie is men van dat denkbeeld teruggekomen. PARIJS, 27 Dec. De dagbladen melden, dat de opperste raad van openbaar onderwijs, de aitsprauk betreffende de verwijdering der studenten , heefi tiekrachtigd ; volgons sommige dagbladen heeft de raad in die uitspraak enkele wijzigingen gebragt. Volgens de Temps zoude in eene bgeenkomst van kardinalen besloten zijn , dat de Paus na het vertrek van de Fransche troepen, ta Rome zal blijven. Te Guadeloupe is de cholera nog aan het woeden. FLORENCE, 27 Dec. De ministeriele crisis duurt voort.</p>
</text>
