<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Donderdag 28 December.</title>
	<p>j. Alleen de bloote opgave van de onderdeelen der redevoering van den **eer Thorbeckc, ter beantwoording van al de sprekers die over of naar van zijn budget het woord hadden gevoerd, kan aantoonen 8?n hoeveel belang die improvisatie van nagenoeg 2% uur moot geweest Jn- Met de onverstoorbare kalmte, helderheid, zaakrijkheid on scherpenigheid waarvan zijne redevoeringen, waar zij behoorlijk verstaan kunk!} worden, steeds getuigen, en waarvan men later bij nalezing in het i lJ&gt;lad nog meer bewijzen erlangt, heeft hij de volgende onderworpen «proken: a. de bedenking van algemeen financielen aard, als zou do &apos;iister niet genoeg bedacht z\jn op de noodzakelijkheid om meer en hit8&apos; lot&apos; *** onafhankelijkheid van de koloniale baten te streven, door d„ mP&apos;ng van het eindcijfer der uitgaven, speciaal wat dit uitgebreid I&apos;artement van algemeen bestuur betreft; b. de publieke werken en jj&apos;Sen; c. de waterverdeeling tusschen de Waal, den Rhijn en den donv-&apos; d&apos; net Noord-Zeekanaal in verband tot de opmerkingen en bey &quot;kingen van den Heer Borecl, gedeeld door den Heer Messchert y. dor v en &apos; * vorming van den nieuwen Maasmond; ƒ. de kwestie jj.r heffing aan de Overtoomsche sluis ; g. de zaak van het Zwolsche d eP; h. het in te rigten waterschap Dronthem; t&quot;. de Calamiteuse polrs in Zeeland; j. het onderwijs in verband met de programmata der . amens bij het middelbaar onderwijs; k. de hervorming der academie van «dende kunsten te Amsterdam; l. de medailles voor tentoonstellingen *Q kunst; m. de klinische scholen; n. de rijks-landbouwschool; o. de A aa8 om herziening dor armenwet ;p. de quarantaine in verband met &apos; gezondheid der menschen; g. de veeziekte en de deswege genomen &quot;Jaatregclen; en ten slotte r. het bijzonder punt van de bezoldiging van Staten, niet ter hoofdplaats van de provincie wonende. *•.}! zijn wel verpligt om naar de uitvoerige rede des Ministers to ver&quot;&apos;i 2«n, daar de vermelding van den gedaohtenloop op elk punt het be- stek van een overzigt ver zou overschrijden. Enkele punten wenschen wij te releveren als daar zijn: I*. Dat de Minister volhield dat de werken aan het Noordzeekanaal aangevangen, veilig konden worden ondernomen, alvorens het algemeene plan was vastgesteld; dat die uitvoering geheel is in overeenstemming met de adviesen van &apos;s ministers deskundigen; dat de regering toezigt en controle op al de werken heeft en hondt en dat het hem leed deed uit het gesprokene van den Heer Messchert te moeten ontwaren, dat het verzet tegen dit werk nog niet hooft opgehouden. Toon dezo evenwel verklaarde geen verzet te hebben gemaakt, maar mot de wijze van uitvoering niet tevreden was, bleef do ministor dat grootscho werk, dat mon nu moest nemen zoo als do wet er lag, aan zijne voortdurende belangstelling aanbevelen. 2&quot;. Dat met het graven van het kanaal voor den Nieuwen Maasmond waarschijnlijk in het voorjaar een aanvang zou kunnen worden gemaakt. 3°. Dat nopens de policie op de wegen eerlang een algemeene maatregel van inwendig bustuur te wachten was tot vaststelling van algemeene bepalingen. 4°. Dat de hervorming van de academie van beeldende kunsten to Amsterdam, geene rijks- maar gemeentelijke zaak is, maar dat de ministor gaarne tot bevordering zal bijdragen. s°. Dat eene herziening der armenwet bij al de wetten die reeds tot stand gebragt zijn en uitvoering eischen, noch van de regering gewacht, noch met het oog op de vele aanhangige wetsontwerpen van inwendig, justicieel of koloniail belang, door de Kamers vooreerst behandeld zou kunnen worden. Bij die gelegenheid gaf de minister te kennen, dat eerlang vijftig wetsontwerpen zouden worden aangeboden, houdende voorloopige uitzonderingen op de wet tot algeheele afschaffing der plaatselijke accijnsen.</p>
	<p>6°. Dat de minister op het gezag van de meest bevoegde deskundigen quarantaine-maatregelen voor onnoodig houdt. 7&quot;. dat de veeziekte ja is toegenomen gelijk men verwachtte, dat bij de opstalling zon plaats hebben; maar niet in die mate, welke regt gaf om over schrikbarende uitbreiding te spreken; dat wij voel gelukkiger waren dan in Engeland en dat de minister bij zijne meening bleef dat niet het centraal gezag in deze alles moest doen, maar voor gaan en werken in bondgenootschap met de prov. en plaatselijke besturen en onder medewerking der veehouders zelven.</p>
	<p>B°. Voor het overig 6, en dat bleek reeds in den aanhef zijner rede, heeft de minister aan de oppositie niet in de Eerste Kamer (want het budget word aangenomen met 29 tegen 6 stemmen,waaronder 3 Limb. leden, die verklaard hadden, dat hunne afstemming in verband stond met de Limburgsche grondbelasting), maar aan de oppositie der ministers in spe in de Tweede Kamer en aan de handlasgers buiten de Kamer geen bemoedigend uitzigt gegeven op de bomagtiging van portefeuilles, waarover in de laatste dagen weder geruchten van welbekende zijde zijn verspreid. De minister toch over een ander onderwerp sprekende, zoide, dat wanneer dit ministerie er na eenigo jaren niet meer zal zijn, men dan zal zien dat op het onderwerpelijk punt (de groote uitgaven voor binnenl. zaken) door opvolgers niet anders zal kunnen worden gehandeld. Hierin ligt toch implicite opgesloten, dat het ministerie, gerugsteund als het zich ziet door het vertrouwen des Konings en dat der overgroote meerderheid van de beide Kamers geen plan heeft om het beleid der regering vrijwillig aan eene ambitiense minderheid over te geven. Al de begrootingen zijn in beide Kamers met overgroote meerderheid aangenomen. De vuurpijl der enquête wegens do Limburgsche historie is niet opgegaan. De financiën z&apos;nn in bloeijendcn toestand; de spoorwegen naderen meor en meer hunne voltooijing; overal heerscht welvaart en vertier, en is de ondernemingsgeest aangewakkerd; de koloniën zijn op het punt om voor Nederlandsch kapitaal en industrie opengesteld te worden, zonder dat de Regering gehoor geeft aan de overdreven eischen van sommigen. Eilieve, waarom zou zulk een bewind het bestuur overgeven aan dilettanten of politieke raddraaiers, die van den aanvang af niets wisten te doen dan te belemmeren, dan een personen-strijd te voeren, die mot het publiek belang niets gemeen? heeft. Hec(en behang deling vaa het Hoofdstuk Marine.</p>
	<p>Bij koninklijk besluit van 11 50pt.&apos;.1865, N°. 39 (opgenomen, in ds btaats-Courant van heden) is op,hot-verzoek van heeroncommissarissen en directeuren der té Amsterdam gevestigde naamïuoze vennootschap: Verzekering-Vennootsch p, goedgekeurd het ontwerp der acte, houdende verlenging van den duur van die vennootschap met een nieuw tijdvak van yijf en twintig jaren. -^e_- __-__r Z. M. heeft vergund aan Dr. J. P. Heije, te Amsterdam, het aannemen en dragen der Onderscheidingsteekenen van ridder der 2de kl. van de Ernestische Huisorde, hem door Z. H. den Hertog van Saksen-Cob-rg- Gotha geschonken; en aan den Heer A. E. Maas, te Scheveningen, ket aannemen en dragen der onderscheidingsteekenen van ridder der orde Van St. Olaf, hem door Z. M. den Koning vau Zweden en Noorwegen geschonken. — Benoemd tot secretaris der commissie van administratie over de gevangenissen te Leeuwarden Mr. C. W. A. Buma, lid dier commissie, en advocaat aldaar. — Aangewezen den Heer Jhr. Mr. M. M. Van A_gchv»n Wije&apos;s, adjunct-secretaris bij het munt collegia, om geduron.&apos;je het jaar 1866, in geval van afwezigheid van een der leden vaa _ot muntcollegie, diens plaats te vervullen bij de behandeling der onderwerpen , bedoeld . bij de artt. 3, 7en 10 &apos;der wet van 1 Junij 1850 {Stbl. N°. 25). — Vergund den offic. Van gez. 2de kl. K. W. Gratama, leeraar bij &apos;s rijks kweekschool voor milit. geneeskundigen to Utrecht, om tijdelijk in Japansche militaire dienst te treden en zulks voor den tijd tan drie jaren.</p>
	<p>Opbrengst der Staatsspoorwegen gedurende de maand October: Noorderlijn: Aantal reizigers 11,969, opbrengst ƒ6,600,32% ; bagage, 38,585ki10, opbr. ƒ279.88; goederenopbr. ƒ822.86; paarden, vee en rijtuigen, opbr. ƒ840.14; diverse ontvangsten, opbr. ƒ 515.48. Lijn -.rnhem-Devenier: Aant. reizigers 22,784, opbr. ƒ 14,957.25 ; bagage 86,61.0 kilo, opbr. ƒ 707.96; goederen, opbr. ƒ4402.55; paarden, vee cii rijtuigen, opbr. ƒ 328 22; diverse&quot; ontvangsten, opbr. ƒ 6376.68. -uiderl&apos;ijncn : Aant. reizigers 12,776, opbr. ƒ 6632.16% ; bagage 43,396 kilo; opbr. ƒ 324.68% ; goederen, opbr. ƒ 1474.63; paarden, vee en rijtuigen, opbrengst ƒ 1.14; diverse ontvangsten, opbr. ƒ 601.70. Totaal ƒ44,865.66%. Spoorweg Alnielo-Salzbergen, van 18 tot 31 October: Aantal reizigers 3756, opbr. ƒ 1972.59; bagage 8485 kilo, 0pbr.ƒ59.78 goederen, Opbrengst ƒ2757.03; paarden, vee en rijtuigen, opbr ƒ 40.60 diverse c_t vangs ten ƒ 44.71; totaal ƒ 4874.71 .Totaal-generaal ƒ 49,7 40.37 %</p>
	<p>De natuurkundige afdeeling der Koninklijke Academie van Weten-1 schappen zal Zaturdag den 30sten Dec. e. k. eene gewono vergadering houden. De onderwerpen ter behandeling zijn o. a.: Missive van den; Minister van Binhenl. Ztikcn; toezending van den Gouverneur-Generaal Tan Neêrlandsch Indie.; mededeeling van den Heer Dr. J. A. van Dissel, I te Samaraiigj brief van den Heer Mr. Jeronimo do Vries Jzn.</p>
	<p>De hoogleeraar Dr. J. I. Doodes heeft in eene Rede,uilgesproken voor dt Studenten in de godgeleerdheid en in een&apos; Openbaren Brief aan den Hoogleeraar Mtturling trachten -te betoogen dat de hobglocrair in de theologie vrij is in hetgeen hij meent te moeten verkondigen, maar dat leervrijheid voor dan predikant eene adsurditeit is. Voornamelijk wegen 3 dat betoog heeft de predikant Dr. F. P. I. Sibm.-.eher Zijnen een brief tot den genoemden hoogleeraar gerigt, waarin hij diens storing mot kracht bestrijdt on ook do leervrijheid van den predikant: tracht te handhaven, Deze brief Is bij de boekhandelaren S. en W. N. van Nooten te Schoonhoven uitgegeven, onder den titelt De bezoldigde hoogkeraar en de bezoUigtM pred&apos;kant, beide evenzeer geroepen tot vrijheid en cc Ujkheid.</p>
	<p>£ Blijkens de opgaven betreffende den vectyphus in de provincie Utrecht, zijn in &lt;!at gowest van 16 tot 23 Dec. aangetast 311 , aan de ziekte gestorven 92, afgemaakt geene, hersteld 55, aan het eintle der week nog ziek 232. Sedert het begin dor veeziekte zijn in het geheel aangetast 727, aan de ziekte gestorven 223, afgemaakt 8, hersteld 164.</p>
	<p>Db Ebgolscho geneesheer, Dr. Parson, heeft geruimen tijd toegewijd aan de studie der oorzaken van de runderpest, en is tot het besluit gekomen dat zij niets meer noch minder is dan pokken in een bhderdrukton vorm. Het is hem geb&apos;eken dat geneesmiddelen weinig &apos;of geene uitwerking doen, maar het middel, dat zich als van zelf aan do hand doot, is de inenting, welke zijns inziens het eenige ia om de kwaal tot staan te brengen.</p>
	<p>&apos;sGRAVENHAGE, 27 Dec. Heden heeft een diner ten hove van 80 couverts plaats gehad, waaraan o. a. HH. XX. Uil. de Prins Van Oranje, Prins en Prinses Frederik en Prinses Marie hebben deelgenomen.</p>
	<p>Dingsdag 2 Januarü zal.een groot gala-bal ten hove plaats hebben . — Naar men verneemt is-do lieer Motké, hoofd-ambtenaar bij het depart. van financiën, die in-Limburg- eon plaatselijk onderzoek omtrent de werking van het smokkeltractaat heeft gedaan en to Keulen de proeven enitrent de gehalte van ruwe suikers heeft nagegaan, welke aldaar door eene internationale commissie worden genomen om do gemeenschappelijke wetgeving van Frankrijk, Engeland, ons land en België dienovereenkomstig te regelen, in de residentie teruggekeerd. * &apos;sGRAVENHAGE, 27 Dec. In de heden gehouden zitting van den gemeenteraad, heeft de voorzitter medegedeeld dat da Heer Valois voor het jaar 1866/67 is herbenoemd tot directeur van den HoUandsehen gchontirbürg. Ook heeft hij naar aanleiding van eene vraag van den Heer Boefje officieus msdegedeeld, dat zoover zijne inlichtingen strekken Be zaak der haven te Scheveningen, niet zoo geheel en al in slechten &apos;toestand verkeert; men zal binnen eenige maanden iets meer daarvan vernomen.</p>
	<p>Vervolgens is o. a. behandeld het plan van den Heer do Vletter , betreffende de uitbreiding der residentie op het terrein ten zuiden van do Laan van Meerdervoort. Een voorstel vau den Heer Knuyse de Mey, strekkende om het voorstel] zoo als het daar ligt, te wijzen van de hand, in vereeniging met een sub-amendement van den Heer Francais, strekkenda, dat B. en W. aan den raad een zelfstandig plan omtrent deze uitbreiding zouden voorleggen, om na de behandeling daarvan dit aan dep Heer de Vletter ter goedkeuring voor te leggen, werd aangenomen met 19 tegen 9 stemmen.</p>
	<p>— In de zitting van den Hoogen Raad, kamer van strafzaken, van heden, heeft do adv.-gen. Karseboom conclusie genomen iv de zaak van J. N. van der Halen tegen een Wrcst van het hof in Zeeland, waarbij hy is schuldig verklaard aan 27 valsebheden in onderhandsche geschriften en het gebruik maken van 11 dier valsehe, stukken, en te dier zake is veroordeeld tot eene tuchthuisstraf van 7 jaren, 38 geldboeten ieder van ƒ5O en tot betaling vau 3/4 gedeelten van do som der gerogtskosteu. De adv.-gen. concludeert tot verwerping. Uitspraak 16 Jan. a. s. — Heden is aan het ministerio van binnenl. zaken aanbesteed het leveren en vervoeren van eonige gereedschappen voor het onderhoud der rijks telegra^.llijnen. Daarvoor waren vier inschrijvingsbilletten ingekomen. De minne inschrijver was de Hoer P. Hotz, alhier, voor ƒ2824. SCHIEDAM, 27 Dec. Naar wij vernemen, is de overeenkom»t tusschen branders alhier en in de omliggende gemeenten, die gedurende den tijd van haar bestaan, door, bij overproductie, de stokerij te beperken, onmiskenbaar gunstige gevolgen heeft opgeleverd, ook ditmaal, ten gevolge van het toetreden voor het aangenomen getal fabrieken, wederom tot stand; gekemen. (Sch. Ct.) DORDRECHT, 27 Dec. In de zitting van den gomeenteraad van heden i&apos;s &quot;benoemd tot adjunct-havenmeester do Heer H. do Voogd van der Siraatcn, en o. a. besloten aan het voorloopig comité der internationale stoomvaart-maatschappij ep zijn adres om ondersteuning van gemeentewege te kennen te geven : Dat de gemeenteraad met grooto belangstelling ondernemingon gadeslaat, die het middel moeten zijn om de stad Dordrecht het middenpunt te doen worden van het internationaal vorkeer tusschen Groot-Brittauje en Duitsehland.</p>
	<p>Dat hij vurig wenscht, dat de door adressanten beoogde onderneming aan do bereiking vau dat dool zal bevorderlijk zijn , maar vooralsnog geene voldoende vrijheid vindt, om, of door het verlcenen van eone subsidie, bf door het nemen van aandeelen die onderneming te ondersteunen. KRALINGSCHE VEER, 26 Dec. Nadat de alhier wonende zalmvisschcr P. Pons, to vergeefs gedurende drie weken met het drijfwant had gevischt, heeft hij dezer dagen het geluk gehad 4 zalmen in éen trek te vangen, welke heden alhier bij afslag voor ongeveer ƒ 175 zijn verkocht.</p>
	<p>* HELLEVOETSLUIS , 26 Dec. De vangst van schelvisch wordt gunstiger, althans in de laats e dagen zijn hier 20 sloepen binnengcloo&apos;nen die te zamen ongeveer 40,000&apos; schelvisscheß on veel kabeljaaüw hebben aangebrajit. AARLANDERVEEN, 27 Dec. Eergisteren is alhier op 80-jarigen leeftijd overleden de gunstig bekende dichter Jacob van Dam. Tot eien landbouwenden stand behoorende, oefende hij tevens het vak van r&apos;ijksveearts iv deze gemeente uit, en was dan ook als zoodanig lid van de commissie tot onderzoek der heerschendo veeziekte. Zijne gedichten onderscheidden zich steeds door eenvoud en zin voor het goede en schoone. * UTRECHT, 27 Dec. Voor het geregtshof alhier is heden behandeld de zaak van M. G., beschuldigd van kindermoord; 6 getuigen werden gehoord; het O. M. requircerde schuldigverklaring en veroordeeliiig tot tuchthuisstraf van 5 tot 20 jaren De Hr. Jhr. W. F. de Jonge trad ambtshalve als verdediger op en concludeerde tot vrijspraak; Da rf&quot;L?/lj.fln&apos;I&gt;lic,c&gt; is de uitspraak bepaald op aanstaanden Dingsdag. * ZWOLLE, 27 Deo. In do dezer dagen gehouden algemeene vorgadoriftg vkm aandeelhouders der Zwolsche Stoombootmaatschappij is besloten on* van de opbrengst van dit dienstjaar een belangrijk gedeelte te bestemmen tot de verdere aflessin^ der gcldleeningen, ten haren laste. j~r\J Q--J. vjg^:v*.i_. ) ¦ V~_V^_ }. v/_nv v/t*^-&quot; • «xiiwi- jjW^u -_uij ou &quot;&apos;-&apos;o vi**tiv&quot;&apos;&apos; *) ******* houdende vaart en hot goedkoope vervoer hebben dit jaar guns.ig gewerkt. — Een schipper van esne kleine praamschuit kwam eergisteren avond aan boord en bragt een kool vuur mede om zich&apos;te warmen; den volgenden morgen vond men slechts zijn lijk; hij was door kolendamp gestikt.. • * MEPPEL, 27 Dec. Door den minister van binnenl. zaken is afwijzend beschikt op het verzoek van den raad, om eeno subsidie van /&apos;2oi.io uit &apos;srijks kas. ten gevolge van het vermeende nadeel,, hetwelk de gemeente zou lijden door de wet, waarbij de gcmecnto-accijnscn zijn afgeschaft en 4/5 van de personele belasting door het rijk aan de gemcenton is afgestaan. De minister betoogde, dat volgons de gemeente-rekening van 1864 en 1865 geen tekort van ƒ 2000 zou aanwezig zijn, maar slechts een van nagenoeg ƒ 150. ** &apos;s HERTOGENBOSCH, 27_ Dec. Onlang 3 maakten wij gewag van de bewijzen van meed. van sommige dragonders alhier, in het attaqueren vaa diligences; thans is er weder een staaltje van heroïsme te vermelden. Dezsr dagen toch geleidde een detachement dier militairen het lijk van een kameraad naar de laatste rustplaat.; toen het gebruikelijke salvo over het graf moest worden godaan, laadde een der dragonders eon steentje in zijn karabijn en schoot door den hoed van den op don weg staanden voerman van den lijkwagen. In plaats dat die roekeloosheid s&apos;-reng zou zijn gestraft of vervolgd, vernemen wij dat de. dader slechts disciplinair is gestraft. — Do lste luit. Palier van het sde rog. inf. is aangesteld tot bataljonsadjudant bij dat regement. * BKRGEN-OP-ZüQM, 27 Dec. Heden is alhier ten overstaan van den majoor, plaatselijken commandant, aanbesteed de levering van granen ten dienste der garnizoen»-bakkerij. Voor 6 last roode of Rijn tarwe (jarigo), minstens wagende 77 ponden, was minste inschrijver, do lieer P. J. da Koker, voor ƒ 289.90 per last; voor 6 la-t jarige witte Zeeuwsche tarwe, wegende 77 pondon, was minste inschrijver dezelfde, voor ƒ279.50 per last; on voor 3 last jarige blanku Zeeuwsche ol&apos;Pruisische rogge, minstens wegende 72 ponden, was minste inschrijver de Heer C. Stevoas, voor ƒ 204.25 per last.</p>
</text>
