<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 21 Dcc Zoowel gedurende de vorige week op het laad als heden ter markt was veel handel in Vlas.</p>
	<p>ROTTERDAM, 21 Dec. Tarwe: Ofschoon de aanvoer van Vlaamsche, Zeeuwsche, Flakkeesche en Overmxassche minder groot was dan de vorige week, was het toch moeijelijk cm de notering te behouden, en moest in enkele gevallen nog iets lager worden afgegeven. De beste nieuwe van ƒ 10a10.50, mindere van ƒ9.5039.9Q,jar. van ƒ93 10, met weinig begeerte. Pools, en Roode tot ruim vorige prijzen verk., 131, 132 ff oude witb. Poolsche ƒ 375,380; 134,135 67 Hoogl. Kleefsche ƒ330; 134, 135 ff dito dito ƒ320, 325; 133, 134 ff Bovenl. Ris ƒ3lO, 315, 320; 132,133» Bovenl. ƒ3lO per 2400 kilo; 131, 132 ff Zeeuwsche per 100 kilo ƒ 12. SO. Rogge: Inl; rnim prijsh. Vlaams, en Zeeuws, ƒ8.40 a 8.&apos;80; Overm. en Npord-BraibanteGhe ƒ §.20 g, B.6o.Buitenlandsphe tot vorige prijzen met weinig vertier. Per 2250 kilo, 128, 139 ff Belg. ƒ , 255; per 3100 kilo 123/124 ff Odessa ƒ2lB. Boekweit flaauw, vorige prijzen; per 2100 kilo Noord-Brabantsche ƒ255,260,263,265; Rijn ƒ255,260; nieuwe Fransche ƒ 215. Garst: Zeeuwsche Winter met matigen toevoer was niet minder te bekomen dan van ƒ 6.60, 6.90 a 7.20; Zomer- slap en moeijelijk te plaatsen, van ƒ6, 6.3fi a 6.70, Haver moest weder 10 c. lager verkocht worden; kortevan ƒ 4.30 a 5.50; lange van ƒS. 80 a 4.50. Voorts 78/80 ff fijne Zeeuwsche ƒ&apos;10.50; 64/yo ff Inlandsche Voeder ƒ 9.50 a 10 per 100 ff. Paardenboonen 20 a §fi e. lager van ƒ 8.20 a 8.70. Duivenboonen van ƒ8.50 a 9.35; Bruine- en Witteboonen zonder prijsverandering; Walch. Bruine f&apos;l&apos;4 a 12.80; geemysche ƒ10.75 a }\.ïfi-, ipinderé yan ƒ 9.75 a 10.50; Walchersche witte ƒ 15 a 15.75; Zeeuwsche ƒ 13.25 a 14.25; Krombekken ƒlB &apos;a 13.^0. Erwten ruinideu tot yprige prgzen vlug QP; Walch. ƒ 9.?5s 10-35; Zeeuws, ƒ 8.75 » 9.25; mindere jf 8.25 a 8.50-, Schokkers en groote ronden ƒ 9.50 a 13; Geldersche Graauwe en Capucijners ƒl4 aIB.SO, Koolzaad als voren, Zeeuws, en Vlaams. &amp;, 60%; Overm. &lt;£ 61, Brielsch J. 60. Lünzaad: Inl. Zaai-hooger verkocht; lste soort 118 a 122st, .2&lt;fe m i^isdere soorten 100 a 116 st. per 311/2 kop- Voorts voor deh slag; JO^, J//9 2 Petersburger ƒ 353. Hennepzaad zouder omgang. Kanaiï&apos;ejiaad I*s #5, fcoger-, het beste van ƒ 12.J50a 13.25; minder van ƒ IQ. 50 a 1g.25. Aw d,« eïieöiaïüjfc op hectep yas voor Raapolie &quot;wéinig-vraag; -pér co»ta»t -werd ƒ 33% a 335/4 vergeefs geboden. Lijnolie stil, per contant töt ƒ»!«/* aaugefcoaen. Soorjaar ïQiidey handel. Publieke veiliiigeu, Uit deji ijhelmipa-poldér; 380 mijd (133 ff) Engelsche Tarwe ƒl3 S 13.D5- 140 mild (131 ff) dito ƒ 12.75,12.85. üitden AdrianaTheüdQr*&apos;Po}der7sra&apos;4d (J 35 ff) witte Tarwe ƒ13.10; 35 mud (139 ffi) roods dito ƒ13.15; 45 mud (103 ff) Garst ƒ 10.65, alles perlOO kilo. SCHIEÖASS, 21 Doe Granen. Rogge: Verkocht: Picardi per 2100 kilo ƒ230 6/w. —M^twijn ƒl6.—; Genever ƒ21.50; Amst. Proef ƒ 22.75; Spoeling ƒ J.£o. AÏ^LMAAH, 21 Dec. Ter Veemarkt werden aangevoerd 9 Kalveren, die golden yan ƒ 50 tot 96; 267 Schaperi Vari ƒ 14 tot 25; &apos;70 vette ivarkcns| van 46 tot 65 c. het ff. &apos; I]iUK. 20 Dec. In de afgeloopen weet was de nriis van Scheivi&amp;en gemiddeld ƒ2l ïe 10Ö stuks; Rog&apos;?s cents per stuk&quot;; Panharing ƒ 3.50a3.60per tèl of-200 stuks.&apos; :&apos;&apos; &apos; ASiTWÈBFEiV&apos;j, 21 Dec. Petroleum:&apos; Het artikel was heden zeer stil en de prijzen ook wiödej.- j^st; disponibele waar werd betaald met fr. 65 a 55%. J.IVEBPOOL, 18 Dec. Palmolie met zeer groote aanvoeren, nieegt op levering verkocht, was de markt zeer stil en er werden 400 ton verkocht; gestrand Lagos £34.10 a 39.10, Bonny, Benin en Oid Cdsjbar £41a40.10, New- Cajabar £ 42 a 42.5. — Reuzel: De geringe VQOTraad ter markt&apos; werd opgeruimd tot&apos; de&apos; hoogste notering, fë ton tót 68 a 69.6 verkocht; £50 tpn op levering tot&apos; 66 a-67,&apos;Jitri. en Febr. 18 sh. &apos; 810-#AfI!EIRO, _23 Nov. Koffij: Let vertrek der vorige m.aij Jferdèn de wisselkoèrseh flaa&apos;uwer, &apos;waardoor er meerlteopiust&apos; pntstond en dè koopers&apos;hunne vorderingen verhoogden, werden betere fyerigten ujt Europa ontvangen , zoodat de handel leyendig o£ee£ en de &apos;gtemm&apos;jng zeer geanimeerd werd, terwijl de jirpen weer hoogéy gufgen. Sedert 8 dezer beliepen de afdoeningen het aangieiir lijk aantal van I&amp;Ó,ÖÖC bü:; waarvan 39,500 voor Noord-59,000 voor het Kanaal on aêï M^den Vfvn Bjuïeiia, 24,000 ypor de Midd. 2ee, en 2800 voor de Kaapstad. Men noteert Strict fagerior 7fiOQ reis; good first 7000 reis en ord. first 6000 reis Regnlar §löp % peis, pfs Second 4800 a 5000, geringe 4300 a 4500; fraai Superior 7800 a 8000, gewasschen 7500 a 8500, Capitania 5 a 5200. Voorraad 80.000 bn. Uitvoer sedert 7 dezer naar het noorden van Europa 27,207 bn., de Midd. Zee 19,900, het noorden van Amerika 50,233 bn.; van Santos naar het noorden van Europa 10,732 bn. Er worden nog geladen 29,300 bn. naar het noorden van Europa; 22,800 naar de Midd. Zee en 54,000 naar N.-Amerika, en van Rio verwacht om te Santos te laden naar het Kanaal 8800 bn. — Zout: 700 a 740 reis. — Waskaarsen: 670 reis. — Holl. Jenever in kn. 8000 reis. — Vrachten: Naar het kanaal om order 47/6. — Koers op Londen 17è d. BAHIA, 27 Nov. Suiker met levendige vraag, de prijzen stegen van 2900 a 3400 reis voor Regular bruin, en er werden 4500 kn. en 3500 zk. verk., waarvan 3000 kn. op speculatie. — Tabak: Van het oude gewas werden 400 pk. St. Amaro a 7000 verkocht, met 1000 reis minder voor een merk, zoodat er nog 1000 pk. overblijven; veorraad 5000 pk. tegen 7000 pk in A°. P&quot;. Uitvoer sedert 1 Oct. 1444 pk. tegen 3110 in A°. P°. — Kof/ij: Eene lading Moritibas a 5200 reis verk. en een a 5300, en 1500 bn. a 5800 reis; ord. soorten ontbreken. Tot den koers van 17j d. zijn de prijzen gelijk 34 a 37/6 vrij aan boord. — Cacao: 2000 balen tot 5000 a 5500 reis verkocht. — Huiden zonder handel. — Vrachten zeer flaauw; naar Engeland en het Continent werd 37/6 betaald en voor Katoen f d. — Koers op Londen 181/4 a 17è d.</p>
</text>
