<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NAAIMACHINES tegen fabrieksprijzen, met behoorlijke guarantie en gratis Onderwijs, zijn in de ruimste sortering voorhanden, in het hoofddepot der SINGER-MANÜPACTÜUR-COMPANY. Kalverstraat. E 33, als: Voor familie-gebruik, etc, FABRIEKS-, ARM- en KNOOPSGATEN-MACHINES; voor Kleer- en Schoenmakers: HAND-MACHINES (nieuwe constructie) met of zonder Tafel, Naalden, Zijde, Garen, Olie, etc. Agenten genieten behoorlijk rabat. (27580) EOSIARD STRUCK. BOUWTIRRÏÏI TE IOÖP^ in alle afmetingen, gelegen onmiddellijk aan een der Buitensingels, van ƒ 1 tot ./ 6 de vierk. el, grootendeels front. Het is gedeeltelijk uitmuntend geschikt voor eene FABRIEK of BROUWERIJ, gedeeltelijk voor VILLA&apos;S en WONINGEN. Adres franco, motto Bouwterrein, bij de Boekhandelaars ZEELT &amp; VOS, Leidschestraat, X 728. (26451) PALEIS fOORfOIISfMJT. lAGAZUH VAN IARHBRBR SCHOORSTEENMANTELS, 70 stuks direct afleverbaar. Bestellingen worden binnen zeer korten tijd uitgevoerd. Prijzen van Schoorsteenmantels, geschikt voor Spreekkamers van af ƒ 21.50 per stuk. Id. van ld. voor Slaapkamers van af ƒ28.50 per stuk ld. van ld. voor Salons , van f4O tot ƒ 500 en hooger. Beleefdelijk bevelen zich aanG. &amp; Jk. COOL, Fabriekanten, bekroond te Leeuwarden 1864, te Amsterdam 1866, te Parijs 1857, te Arnhem 1868. (21983) GORIËLÏS SCHAKEL?- XAIMPEM FABKIEKASiT , Geoctroijeerd door H. H. M. M. den Koning der Nederlanden en van België. HIEUW PEROLEDI lÜÖIFöüRHïE hetwelk tevens tot vertrekverwarmiog dienen kan en op hetwelk men in ongelooflijk korten tijd Vleesch, Groenten en Aardappelen, alsook andere Spijzen zeer voordeelig en smakelijk koken kan. Dit TOESTEL is uitmuntend geschikt, in vertrekken alwaar men door gemis van eenen SCHOORSTEEN niet stoken kan, dewijl hetzelve geheel bevryat van alle reuk, en tevens aangenaam verwarmend is. (31577) FABRIEK: Flantaaöje, V 216. Alhier. DEPOT: Botermarlit, V 351. „ KANTOOR YATyAStTgÖEDEREI hoek Vos«enstraat en Rijnkade, B 156, te Arnhem. Tf UP t\ Aïï ¦ Een prachtig en zeer soliede HF.E- Jjj JLUUJTb RENHUIS met wit marmeren Vestibule en Gang, uitmuntende door keurig nette Betimmering en Schilderwerk, hetzelve is gelegen aan een der Singels te Arnhem, hebbendo een vrij en riant uitzigt, desverkiezende zijn de prachtige Meubelen grootendeels of wel gedeeltelijk daarbij over te nemen. Een dito met TUSN, bevattende 8 Kamers en Suite, desverkiezende met Koetshuis en Stalling, of ook in te rigten tot Kantoor met Pakhuis, gelegen in de nabijheid van het Station-Staats-Spoorwegen. Aanv. 1 Mei of reflecterenden op bovengenoemde of andere TE KOOP of TE HUUR zijnde BUITENVERBLIJVEN, VILLA&apos;S, HEËRENRUIZEN enz., gelegen të Arnbera en omstreken, worden verzocht zich, ter bekoming van inlichtingen, te vervoegen aan bovengenoemd Kantoor. Brieven franco. (31562) VAN SOMEREN BRAND, Makelaar. ADIIiïSTRATÊÏÏR; Hoofd eener Industriële Handelszaak, zijne zaken overgedragen hebbende, thans zonder betrokking, wenscht als ADMINISTRATEUR of PROCURATIEHOUDER eener binnen of buitenlandsche gevestigde zaak geplaatst te worden, biedt zich ook als zoodanig buiten Europa aan om eene firma aldaar te vertegenwoordigen. Gewenschte aanbeveling kan gegeven worden door hoog geplaatste en bekende personen. Adres franco brieven lett. B. R. Z. Bureau Handelsblad. (31719) UIT DE HAHD TE ÏÜÖP~ een bevaren KOET JALKSOISP, groot: _J&amp;&gt; jL 84 Tonnen, met volledigen Inventaris, tot! &quot;roRSk heden bevaren door Schipper H. RIDDE- EIK HOFF, in bet beurtveer van AmiW&amp;^mïïyï sterdam op Veendam v. v. To bevragen -üMkmr vï B G. VAN DER WERFF, Scheeps- bouwer te Veendam. (31715) WORDT IIfIiIUËVRAAGD om met Primo Mei e. k. of eerder to aanvaarden, een ruim, vooral VRIJT MUlSvgelegen in de Spuistraat, ml den omtrek van den Singel bij de Munt, van de Reguliers- I dwarsstraat, van het Rokin, ot in eene der omliggende ! Buurten, geschikt tot het uitvoeren eener veelomvattende zaak. Huurprijs van f 45°, s*^). of 550. Men vervoege zich ten spoedigste, met franco brieven, waarin opgave van Buurt, Huurprijs en andere conditien, onder lett. R. W. Bureau Handelsblad. (31731) lemand die eigen Bed en zijne bezigheden buiten &apos;s huis heeft, verlangt niet ver vau den Dam eene KAMER met KOST, enz. Te betrekken primo Januarij. Adres met franco brieven met opgaaf van prijs onder lett. O. P. R. Bnreau Handelsblad. (31716) BTOIiMMïS. Door bijzondere omstandigheden wordt TE KOOP aangeboden in het schoonste gedeelte van Zuid-Holland eene BUITENPLAATS, met zeer soliede en ruime Heerenhuizing, voor Zomer- en Winterverblijf, Koetshuis, Stalling. Tuinmanswoning enz., met of zonder Weiland. Desverkiezende kan een gedeelte der Koopsom er op gevestigd blijven. Brieven franco onder Letter A., bij de Boekhandelaren CAARELSEN &amp; C°.. Dam bezijden het Paleis, E 523, te Amsterdam. (31558)</p>
</text>
