<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Dingsdag 22 December.</title>
	<p>De Italiaansche Kamer is gisteren uiteen gegaan, na eene kleine schermutseling tegen de Pauselijke en Fransche regeringen, eene schermutseling echter op vrij gevaarlijk terrein. Alvorens de leden in den schoot van hun gezin het Kersfeest konden gaan vieren, moest nog de voorloopige twee maandelijksche begrooting worden vastgesteld en men wist reeds eenige dagen geleden, dat bij deze gelegenheid de Romeinsche zaken te berde zouden worden gebragt. Hoe ? was eenigzins duister, want de achterstallen der Italiaansche regering aan de Pauselijke zijn afgelost, en men kon- dus niet meer een voorwendsel tot behandeling der Pauselijke staatkunde vinden in het voorstel, om de betaling dier achterstallen te schorsen. Men wist zich echter te helpen met een voorstel tot schorsing der betaling van de coupons op de Pauselijke obligatien, een voorstel, dat stellig niet onbedenkelijk heeten kan, indien het ernstig ware gemeend. Dit laatste schijnt niet het feval te zijn geweest; nadat men zijn hart had gelucht over e trouweloosheid der Franschen en (ofschoon het telegram daarvan geene melding maakt) waarschijnlijk over de onbehoorlijke gestrengheid der Pauselijke regering ten opzigte van staatkundige misdadigers, is het voorstel verworpen en de begrooting der regering onveranderd goedgekeurd. De leden namen vervolgens vacantie. Volstrekt niet te onregte deed Menabrea opmerken welken nadeelingen invloed de aanneming van dit voorstel zon hebben op het crediet van Italië, maar naar het schijnt zijn deze zonderlingen voor geene rede vatbaar, wanneer de houding van Frankrijk of van Rome op het tapijt wordt gebragt. In dit verband is niet onopmerkelijk hetgeen de Florentijnsche correspondent van de Temps mededeelt, over de Italiaansche tooneelkritiek. Dezer dagen zijn zes nienwe Italiaansche stukken opgevoerd; povere voortbrengselen naar het schijnt, hetgeen echter de critici niet belet ze te roemen boven die van Dumas fils, Sardou, Feuillet en Emile Augier senza le scapigliature francesi (zonder de Frausche buitensporigheden.) Het fraaiste is, dat men to Florence ook een Fransch theater heeft, welks directeur, bijzonder met Italië ingenomen, zich doorgaans haast deze nieuwe stukken te doen vertalen en op zijn eige^ tooneel op te voeren. Dan echter deinzen deze Italianen van schrik terug voor hunne meesterstukken en een storm van fluitjes ontvangt hetgeen men toen het in het Italiaansch wierd ongevoerd, zoo luide heeft toegejuicht. Na eenige wanhopige pogingen neemt de directeur dan gewoonlijk weer de toevlugt tot Sardou en Dumas, Fenilllet en Augier met al le scapigliature francesi. De berigten uit Spanje (zie telegram Madrid) zijn gunstig; die uit Konstantinopel zijn het ook, daar men geene berigten heeft en elke dag uitstel der vijandelijkheden een stap naar den vrede heeten kan. Uit Parijs wordt gemeld, aat de ongesteldheid van de Moustier zich ernstiger laat aanzien, een berigt, waarvan men waarlijk niet weet, of het in vollen ernst moet worden opgenomen, in zoo ver het wel eens de strekking hebben kon, om het publiek nopens de oorzaken der jongste verandering-van ministerie op een dwaalspoor te brengen.</p>
	<p>De discussien over het hoofdstuk koloniën zijn gisteren aangevangen. Hot Dagblad, dat weinig reden heeft om over den vermoedelij ken uitslag der discussien tevreden te zijn, klaagt over de «gejaagdheid&quot; en het *vrij oppervlakkige&quot; der discussien. Gejaagd, waar b,. v. de Heer Nierstrasz meer dan een uur lang de koloniale artikelen van het Dagblad resumeerdet trouw bijgestaan|door de Heeren Haffmans en van Sypesteyn, die hetgeen zij vooraf op schrift hadden gebragt, rustig opzeiden? Oppervlakkig, waar Thorbecke en Róchussen aan het debat deelnamen en de Heeren W. van Goltstein en de Brauw de echt conservatieve beginselen verkondigden ? Maar waar zit eigenlijk de knoop ? Hadden ai de conservatieven, even al? de drie eerstgenoemde</p>
	<p>heeren, flinkweg verklaard, dat zij tegen de begrooting zouden stemmen, dan ware de discussie zeker niet «gejaagd en «oppervlakkig&quot; geweest. Maar de Heer W. v. Goltstein b. v. wil de aangekondigde agrarische wetten afwachten; de Heer v. d. Hucht heeft geen oepaald wantrouwen en behandelde slechts een zeer speciaal punt; de Heer Róchussen deelde veel van hetgeen de Heer Thorbecke had in het midden gebragt en de Heer de Brauw was mede half en half afwachtend. Dat valt tegen en van daar de qualificatie van gejaagdheid en opperaïakkigheid. Hoe onwaar eu onverdiend zij is, moge blijken uit het volgende resumé. De Heer Nierstrasz wilde aantoonen, dat, sedert de inmenging der Staten-Generaal, gemis aan vastheid van bestuur en voortgaande ondermijning van het gezag, ook en vooral van de inlandsche hoofden, merkbaar is. Hij schetste een toestand van onzekerheid en verwarring, die niet van gejaagdheid, maar van overdrijving blijk gaf. Hij treurde aan de sponde van de stervende suiker-cultuur met hare mystificatie van den vrijen arbeid; hij had deernis met dekoffijcultuur, die bij de voorgenomen oplossing in eene volkscultuur tot aanplanting van min waardige paggerkoffij zon ontaarden; hij deinsde terug voor het heillooze programma des ministers : I°. Selfgovemment der Indische maatschappij; 2°. opoffering van het batig slot; 3°. oplossing van tet cultuurstelsel in een stelsel van vrijwillige overeenkomsten. 4°. toekenning van individueel grondbezit, volgens hem de ruïne voor Java en overlevering van het cultuurstelsel aan particulier winstbejag. Op deze langgerekte ontboezeming van de koloniale Cassandra volgde eene lezing van den afgevaardigde Haffmans, dio nit zijne strookjes betoogde: dat de regeling van de financiële betrekkingen tusschen Indie en het moederland allerellendigst was, daarom keurde hij de houding des ministers af en diens stelsel van vaste bijdrage, enkel als aeqnivalent voor de administratiekosten en uitgaven hier te lande ten behoeve van 0.-lndie. Met luider stem verkondigde hij het regt van Ned. op een batig slot, en schreef den minister meer heide toe voor Indie dan voor het moederland. Het beweerde exploitatiestelsel noemde hij een groot woord. Moet er een exploitatiestelsel zijn, dan zag hij liever Indie geëxploiteerd ten behoeve van het moederland dan omgekeerd. De Heer van Sypesteyn is nog steeds zoekende naar het stelsel van den mmister. Heeft deze wel een stelsel? De spreker althans weet niet waarheen hij ons voeren wil (de anderen stemmen juist tegen, omdat zij het wèl weten). Op sommige punten, zeide hij, is de minister conservatief, in andere opzigten liberaal en zeer vooruitgaande. Hij zag &quot;J4™ e™e politiek of taktiek van appaisement, die niemand kan bevredigen. En dan, wanneer zullen de toegezegde agrarische wetten komen? Na eene aaneenschakeling of bijeennjging van losse gezegden en aanhalingen uit de redevoeringen des ministers, aankondiging eener interpellatie ten aanzien van het besluit over de knevelarij der inlandsche hoofden en atkeuring van het denkbeeld der loslating van de West-lndi^ sche koloniën, kwam de begrijpelijke verklaring, dat hij bepaalt tegen de begrooting zon stemmen. Meer conciliant en afwachtend was de Heer W. van Goltstein. Hij efceMo voorop, dat &lt;lo k wcsüe vau vertronwen meer eigenaardig behoort bij de Indische begrooting. In plaats van het koloniaal verslag, ware hem een geruststellend woord in de troonrede liever geweest. Wat de verhouding van de O. I. geldmiddelen tot de onze betreft, was ook hij niet gerust gesteld door de verklaringen van den minister. Hij drong aan op de vaststelling der 0.1. begrooting door het bestuur in Indie, op krachtige handhaving van het stelsel van bestuur en cultures, vooral uithoofde van verdeeldheid onder de ambtenaren, die met de uitvoering belast waren, op handhaving van het regerings-reglement. loch had hij meer vertrouwen in den minister, daar hij meende dat deze geene overijlde stappen zou doen. De Heer de Branw was ook niet bepaald in de oppositie. Hij was het deels met den minister eens en zijne stelling dat geen geweld.geene willekeur,geene uitbreiding vaa dwang moest plaats hebben, dat was het conservatieve beginsel, hetwelk Spr.feeaamde (ofschoon nu juist dit den Hr. Hafimans tet volkomen wantrouwen noopte) maar hij deelde met smimsters stelsel nopens de koloniale bijdrage (hierin homogeen met den Heer Haffmans). Indië is alles aan het moedei land verschuldigd als Nederi. kolonie moet het voordeel afwerpen, ook als vergoeding voor de opofferingen, zoo in geld als bloed door Nederland gebragt. Spreker eindigde met de bestrijding;van het denkbeeld, dat Nederland slechts zooveel uit Indie mogt trekken als noodig is tot dekking van de Indische uitgaven, eene stelling, vroeger door den minister alleen als ideaal ontwikkeld, hetgeen o. a. blijkt uit de instandhouding van de koffij cultuur. Nu blijft ons nog over een woord te zeggen over derede van den Heer Thorbecke, evenmin gejaagd als oppervlakkig , tenzij in het oog van den grooten criticus in het Dagblad. De Heer Thorbecke stelde, naar aanleiding van eene opmerking in de gewisselde stukken, de vraag voorop: of er nu reeds aanleiding bestond, om gevolg te geven aan het denkbeeld.om het O. I. regerings-reglement op de voornaamste punten te herzien? Hij beantwoordde die vraag ontkennend en meende, dat die herziening nu ontijdig en onnuttig zou zijn. Er is nog zóó weinig op wetgevend gebied voor de koloniën gedaan, dat men dien arbeid niet nn reeds mogt staken. Ging men echter tot herziening over, dan moest zg ook eene betere verhouding in het leven roepen tusschen het opperbestuur en den gouverneur-generaal, die meer onafhankelijkheid moet bezitten, zoodat Indie meer nit Buitenzorg dan van het Plein geregeerd worde. Voor de behartiging der Ind. belangen moet de geuv.-gen. verantwoordelijk zijn, maar dan ook moet de verantwoordelijkheid van den minister van koloniën gematigd worden. Ook opperde hij het denkbeeld, om,bij eventuele wijziging van het regerings-reglement aan inlandsche hoefden eenig deel in het Destuur te verleenen, hetzij adviserend of stemhebbend. Een ander groot belang was de beschaving der inlandsche hoofden. Moet ons bestuur door hunne tusschenkomst worden gevoerd, dan moet ook de beschaving der inlandsche bevolking van de hoofden uitgaan; van boven af en niet van onderen op. Hij prees daarom de opleiding van de kinderen der hoornen. Men kan onze westersche begrippen, instellingen en regten aan het Aziatiaeh ras niet opdringen, evenmin als het godsdienstig geloof, maar de hoofden kunnen veel doen. En daarbij: begin met de vervanging der heerendiensten, als middel van ontwikkeling en tracht naar eene conversie daarvan in geldelijke belasting. Ten slotte drong hij aan op eene spoedige regeling der voorwaarden, waarop gronden in Indie znllen worden uitgegeven, (door den minister toegezegd) en dat niet om winstzucht van particulieren in de hand te werken, maar tot bevordering der productie op Java en tot vermeerdering van het kapitaal in een land, dat yoor zoo onnoemelijkenjvooruitgang vatbaar is en waar zóó veel wacht op ontwikkeling en vooruitgang. De Heer van der Hucht besprak slechts een speciaal pnnt, namelijk den regtstoestand van het landverhnnr in de Vorstenlanden met aandrang tot wijziging van de deswege bestaande bepalingen. En nu ten slotte de korte rede van den Heer Róchussen,</p>
	<p>Ook hij wenschte niet in politieke beschouwingen te treden; zijne opinie was derwege bekend en het speet hem, dat b&apos;J den minister niet zoo kon ondersteunen als hij dit zou wenschen (?). Hot doel zijner rede was eigenlijk eene nadere regtvaardiging zijner cijfers, omtrent de mindere hoeveelheid koffij, die aangebragt zou worden dan geraamd was; maar na de belangrijke rede van een man van zooveel invloed als de Heer Thorbecke, moest hij nog een woora zeggen. Omtrent de meerdere zelfstandigheid van het °f&quot;n™ in Indie en de mindere inmenging van het Plein, was nrj het volkomen met dien staatsman eens, maar de verantwoordelijkheid van een minister tegenover het tünnenhot ten gevolge der eroote wetgevende inmenging moest ook niet uit het oog verloren worden. Hü bad hier nn juist d§ gereede gelegenheid tot vastknooping van dit thema aan zijn eigen bestnur en de z. i. onregtvaardige aanvallen, waaraan hij dikwerf had blootgestaan. Hij was het overigens eens met het beginsel, om Indie te regeren door tusschenkomst der inlandsche hoofden en om deze te beschaven en wederkeerig door hnnne tusschenkomst de beschaving van den inlander te bevorderen. Met het grootste genoegen had hij de rede van den Heer Thorbecke op dat punt gevolgd, maar was het overigens minder eens met het denkbeeld om de heerediensten te converteren in geldelijke belasting, omdat de Jravaan wel veel tijd, maar geen geld had. Hij voegde zijne stem bij die van den Heer Thorbecke tot aandrang op bespoediging der indiening van de agrarische wetten, die hij zou onderzoeken en naar gelang van zijne overtuiging aannemen of verwerpen. En nu vragen wij, als aansluiting aan ons begin, of een debat, als waarvan wij hier een getrouw resumé gegeven hebben, kan genoemd worden «gejaagd&quot; en «oppervlakkig&quot; en of met in die insinuatie ligt opgesloten: geene redenering is van eenig gewigt, waarvan de slotsom niet is afstemmen ? In de avond-zitting van gisteren, heeft de Tweede Kamer der Staten-Generaal een twaalftal kleine wetsontwerpen aangenomen , die aan de orde waren gesteld. Alleen de ontwerpen tot bekrachtiging der provinciale belastingen gaven tot eene bepaalde gedachtenwisseling aanleiding. Bij het wetsontwerp tot verlenging van den termijn der veepestwet, antwoordde de minister van binnenl. zaken op eene vraag van den Heer van Delden, dat de veetyphus geheel verdwenen is en dat zulks eerlang officieel zal worden medegedeeld. Het ontwerp tot naturalisatie van M. Speijer is ingetrokken, de overige naturalisatiewetten zijn aangenomen.</p>
	<p>De Heer J. D. Fransen van de Putte heeft op de wet op de middelen, voorgesteld het volgende amendement: I°. Om nit Art. 1 der wet te doen vervallen: »N°. 17 eene bijdrage van ƒ 3,475,000 uit het nader bij de wet vast te stellen batig slot van de algemeene rekening wegens de ontvangsten en uitgaven van Ned.-lndie over de dienst van 1867,&quot; en 2*. om achter Art. 2 in te voegen een nieuw Art. 3, luidende: //Voor zooveel de opbrengst der middelen en inkomsten , in Art. 1 dezer wet aangewezen, ontoereikend mogt zijn tot goedmaking van de daarbij vermelde uitgaven, kan in het tekort worden voorzien door uitgifte of beleening van schatkistbiUetten tot een bedrag van hoogstens vier millioen gulden (ƒ4,000,000).&quot;</p>
	<p>Aan de leden van de Tweede Kamer der Staten-Generaal is rondgedeeld het adres van F. de Wildt c s., nopen» de ontworpen Nederlandsche Ooster-spoorweg-maatschappij; gisteren door ons medegedeeld.</p>
	<p>Het Staatsblad n°. 172 bevat een koninklijk besluit van 6 December 1868, bepalende de plaatsing in het Staatsblad van de verklaring, waarbij de Groot-hertogdommen Mecklenburg-Schwerin en Mecklenburg-Strelitz, het hertogdom Lauenbnrg en de vrije stad Lubeck zijn toegetreden tot het tractaat van handel en scheepvaart gesloten tusschen Nederland en Pruisen, zoo voor zich als namens de overige Staten van het Duitsche Tolverbond, op 31 December 1851. Het Staatsblad n°. 173 bevat een koninklijk besluit van 12 December 1868, houdende de volgende regeling van het port der brieven, der gedrukte stukken en der monsters van koopwaren, die tusschen Nederland en Zweden gewisseld worden: Met wijziging in zooverre van artikel 1 van het koninklijk besluit van 12 Angustus 1868 (Staatsblad n&quot;. 119), zal het hier te lande in te vorderen enkele port, naar den maatstaf van 15 wigtjes, wegens de brieven naar en nit Zweden, 20 cents bedragen voor gefrankeerde en 30 ctats voor ongefrankeerde brieven. Het respectivelijk bij artikelen 4 en 5 van het bovenvermelde besluit vastgestelde oort der gedrukte stnkken en der monsters van koopwaren zal 6 cents voor elke 40 wigtjes of gedeelte van 40 wigtjes bedragen. Het tegenwoordige besluit zal van kracht aijn te rekenen van I°. Jannarij 1869. Uet Staatsblad n°. 174 bevat een koninklijk besluit van 14 De&amp;ember 1868, houdende vaststelling van het reglement voor da .scheepvaart, ter beveiliging van de beweegbare brng over de rivier de Linge in den Staatsspoorweg van Utrecht naar Waardenburg. Het Staatsblad n&quot;. 175 bevat een koninklijk besluit van 14 December 1868, houdende invoering van Postwissels voor de verzending van geld tnsschen Nederland eu Zwitserland.</p>
	<p>Z. M.heeft benoemd tot heemr. van het waterschapsbest. van het beasdenland van Ravenstein (Noord-Brabant) F. van der Puttehs tot id. vaa het bovenland van Kavenstein (Noord- Brabant) G. Verstegen; tot-i 3. &apos;s Lands van Megen (Noord- Brabant) H. van Bergen; tot id. van den polder Goilberdinger en Everdingarwaarden (Gelderland) D. Schrijvershof Jr.; tot administrateur van den Noordpolder onder Piershil (Zuid-Holland) A. Langestraat; tot heemraad in het bestuur van den polder Westzaan (Noord-Holland) J. Komen; in het ambacht van West-Friesland, genaamdGeestmerambacht (Noord- Holland) tot dijkgraaf H. Mensonides; tot hoofdingeland C. Groenewond en tot hoofdingeland plaatsvervangers H. Lau ca C. Spaans; in het ambacht van West-Friesland, genaamd de Vier Noerderkoggen (Noord-Holland), tot heemraad van wege de Wogn«mroerkogge, P. F. v. d. Steen; tot heemraad van wege de Middelkogge, K. Zijp Mz. j tot hoofdingeland plaatsvervanger van WesWmesland van wege het ambacht de&apos; Vier Noorderkoggen, J. de Jong; tot hoogheemraad van Waterland (Noord-Holland) N. Honingh; in het ambacht van West-Friesland, genaamd Drechteriand (Noord-Holland) tot heemraad wegens de Oosterkogge J. Snoeck, en tot heemraad wagens de Middelkogge, J, Blom; tot hoofdingelanden vaa West-Friesl. van wege Drechteriand (Noord- Holland) J. Commandeur en H. Zijp; tot gezworen van den polder Nieuw Bomnienede c a. (Zeeland) J. van der Bijl; tot dijkgraaf van deu polder da Perponcher (Zeeland) J. P. Kakebeeke; tot dijkgraaf van het waterschap Heycop, genaamd de Lange Vliet (Utrecht) J. P. C. baron van Reede van Ter Aa; tot lid van het dijkbest. van de Zeven Grietenijen es «tol Sloten, contributie Zeedijken (Friesland) Jhr Mr J. H. F. K. van Swinderen; — herbenoemd: tot burgemeester van Ameland D. W. C. baron van Meeckeren, secret, dier gemeente; vaa Baarderadeel Jhr. E. D. van Beyma, ca van Ferwerderadeel R. J. vau der Lev; — benoemd tot militie-commissaris in de provincie tfw&apos;#ht den gepensioneerden luit-kol. J. D. IJ. Ledel; tot leden van bet bestuur van het leenfonds: &apos;/Weldadig en Zorgvuldig,&quot; vooi&apos; deü tijd van zes jaren, in te gaan op 1 Jan. 1869, de Heeren E.H. baton Senfers van Warmenhuvzen, lid der Gedep. Staten van Zuid-Holland en Jbr. Mr. F. G. A. Gevers Deynoot, burgemeesters der gemeente &quot;s Gravenhage; op nie«w benoemd den Heer M.- H. Insinger, wiens diensttijd als mede-directesr van wege den handel bij het Amsterdathseh entrepotdok met den laatsten Dec. dezes jaars eindigt, in geaoesads betrekking; — vergund aan Mr, F. W. C. P. graaf van Bylandt, gezantschapssecretaris , en den Heer A. J. Bandnln, tsonml der Nedefiinden voor Hiogo en fisüka in Japan, het aannem*» en dragen der versierselen door eerstgenoemde van ridder der orde van den Rooden Adelaar 3de kl., en door laatstgenoemde van ridder der Christus-orde, hun respectivaijk door den Koning van Pruisen en den Koning van Portugal «schonken; — ingelijfd den Heer T. G. V 7 Boreel, wonende te Peeardatar (Sumatra&apos;s Westkust), met al zijne wettige afstammeling^ jn den Nederlandschen adel; — verleend de ydgende pensioenen, als a*n; J. J. Schuiten» Dozy, insnect.. der posterijen, ƒ 1811; J. Brester Ezn., deurwaarder oer directe J&gt;eiastij}jren ƒ229; J. W- C- baron van Ittersura, djreet. vaij het postkantoor te Groningen, ƒ 1613; D. F. G. Picbot, ontvanger der registratie tg Amsterdam, ƒ1697, A. Wagemft&apos; ker, brievenbesteller, ƒ 94; 3, Voskamp, id., ƒ 205; P. Cariot, adjunct-conwuies bij het kabinet des Konings,ƒ 1140; B.J. van Ermel, bijwejigaarder, ƒ173; W, Hopmans van Wnrmond, ontvanger de* directe belastingen en aficijsten, ƒ 1234; J van der Meyden, comm- 3de kl. bij &apos;s rijks belastingen;, f 493; de Wed. van J. R. Zeyiberger of Seilberger, in leven ontvanger der directe belast, en accijnzen, ƒ324; de Wed. van P. L. A. Collard, in leven directenr der registratie en domeiaen, ƒ2157; de Wed, yan G. J.&apos; Buys, in leven controleur der dir. bel., in- en uitga?#de regten en accijnsen, ƒB4O- G. ssn den Oort, zich achrijyeude 0. M. van den Oord, eomm. l*te kl. Dij &apos;s rijks belastingen, ƒ#s; p.Zuiderhóek, id. 3de »v /215; L. Berghof, id, 3de M. f ffl:</p>
	<p>De minister van financiën feeeft bekend gemaakt dat bij hem is ontvangen een mnntbQjet groot ƒ 10 ingezonden door een onbekende onder de letters J. %, (postmerk Bergen op Zoom Fan 20 dezer), ten behoeve ~s# &apos;sßijks schatkist</p>
	<p>Met 1 Jan. a. s. worden geplaatst: Op JZr. Ms. wachtschip te Willemsoord, de adelborsten lste kl. K. J. Bal en J. C. Hora Siccama, en op Zr. Ms, rampschip de Buffel, de adelborsten ute kl. M. J. P. Westveer, L. A. H. Lamieep L. C. Korter.</p>
	<p>Door dea jcerkeraad der Waalsche gemeente alhier is in zijne vergadtsröig-7an 21 dezer besloten, om het protest tegen het beroep Tan Ds. A. Reville te renvoyeren naar de Commission Vfaüorme, daar dit ligchaam en niet de kerkeraad-bevoegd is over-Zoodanig protest een oordeel te vellen; voorts hebben de vijf of zes heeren die geprotesteerd hebben, besloten, dit protest voorloop^ met by de Commission Wallonne in te diehen, maar af te waenten of Ds. A. Reville het op hem uitgebragte beroep al dan met aanneemt.</p>
	<p>De kanstbescfaonwing ïademaatslchappi] Arti et Amicitiae op Donderdag 24 December zal gegeye» morden door den lieer W. Gra^ier, (moderne kunst).&quot;</p>
	<p>Bij den boekhandelaar G. L. Funke alhier is eene zee lezenswaardige brochure verschenen, getiteld: HetKoerantenzegel in Nederland. In de eerste afdeeling wordt de geschiedenis van deze belasting medegedeeld, waaruit blijkt, dat de eerste ordonnantie, waarbij «een impost in den lande van Hollandt ende West-Vrieslandt&quot; werd geheven //op eenige gedrukte zoo inlandtsche als uitlandtsche papieren&quot;, dagteekent van het jaar 1674, en dat in 1691 en 1750 daaromtrent nadere bepalingen zijn gemaakt. Na mededeeling van onze wet op het zegel van 1843, voor zoo ver het zegelregt op gedrukte stukken betreft, geeft de schrijver eene vergelijking van onze wetgeving met die van andere landen, waarbij ook van de statistieke opgaven van den Heer H. M. van Lee is gebruik gemaakt, en toont aan, dat Nederland op het gebied der zegelwetgeving de meest achterlijke natie is, en dat de Nederlandsche dagbladen ten gevolge dezer wetgeving, bij de Engelsche, Fransche, Belgische en vele Duitsche ver achterstaan en buitendien in verhouding veel duurder zijn. Uit al deze praemissen trekt de schrijver in de slotafdeeling de conclusie, dat de afschaffing der zegelbelasting op de dagbladen eene behoefte is, terwijl hij in een naschrift de argumenten, in het voorloopig verslag over het wetsontwerp tot afschaffing dezer belasting aangevoerd, kortelijk ter toetse_ brengt en wederlegt. Wij aarzelen niet de lezing van dit met veel kennis van zaken geschreven stuk aan allen aan te bevelen, die belang stellen in het gewigtig onderwerp, door den schrijver behandeld.</p>
	<p>De nieuwe jaargang van: Het Jaarboek voor het Lager Onderwijs (redacteur Dr. M. P. Lindo) is dezer dagen bij de HH. Nijhoff en Thieme. verschenen. Behalve de gewone met zorg bewerkte opgaven omtrent het onderwijzend personeel bevat het onderscheidene meer of min belangrijke opstellen, waaronder ook eene zeer lezenswaardige levensschets van Dr. L. A. te Winkel, wiens portret (in steendruk) dezen jaargang versiert.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 21 Dec. Heden middag heeft Z.Exe. de minister van koloniën, de Heer de Waal, een groot diner fegeven, waaraan de voorzitters van de beide Kamers der taten-Generaal, verschillende leden dier Kamers en andere genoodigden deelnamen. ROTTERDAM, 21 Dec. De inschrijving voor de premienleening onzer gemeente is met het meest gewenschte succes bekroond geworden, daar reeds heden, op den eersten dag der inschrijving, voor een aanzienlijk bedrag boven het gestelde cijfer is deelgenomen, zoodat de inschrijving dan ook reeds gesloten is. Blijkens kennisgeving van Burg. en Weth. (aan net hoofd onzer courant vermeld) zal de verdeeling en toewijzing der obligatien openbaar worden gemaakt, zoodra het juiste bedrag is opgemaakt van alle inschrijvingen uit de verschillende plaatsen, alwaar die zijn opengesteld. (N. R. Ct.) * UTRECHT, 21 Dec. Aan onze hoogeschool werd heden bevorderd tot doctor in de heelkunde, de heer Petrus Peel, mcd. ot art. obst. doctor, geboren te Kuinre, na verdediging van stellingen. § BOLSWARD, 21 Dec. Dezer dagen werd alhier in eene vergadering van het dep. der Maatsch. Tot Nut van &apos;t Algemeen de circulaire van het hoofdbestuur en het schrijven van Winterswijk besproken. Slechts enkele leden betwijfelden, met het oog op de zamenstelling der Tweede Kamer en de houding van den Minister Fock, bovenal met het oog op de opdragt reeds in het vorige jaar, aan het hoofdbestuur gedaan, of eene demonstratie van wege de maatschappij wel noodzakelijk was. Daartegen werd aangetoond, dat het meer dan tijd is, dat een manifest uitga van dat zeer groote deel des Nederlandschen volks, dat de openbare volksschool niet godsdienstloos acht, maar als een zegen beschouwt en protest indient tegen de schoolwetagitatie en deze verderfelijk keurt. Mogt zulk een manifest, uitgaande van het hoofdbestuur en aangeboden aan elk lid onzer maatschappij, gelijk met zekerheid te verwachten is, door duizenden geteekend worden, dan zou&apos;dit eene welsprekende getuigenis zijn, dat een zeer ontwikkeld deel onzer natie gestrengelijk afkeurt dat onophoudelijke bestrijden, vaak met onedele wapenen eener volksschool, die al onze liefde heeft. Er werd dan ook met algemeene stemmen besloten, adhaesie te schenken aan het voorstel Winterswijk, en het hoofdbestuur op te wekken tot het nemen van het initiatief.</p>
	<p>* BERGENOPZOOM, 21 Dec. Heden werd alhiar door het bestuur der domeinen in het openbaar en onder nadere goedkeuring aanbesteed: het slechten van het ravelijn Stoelemat met een deel van den daarbij gelegen terugspringenden hoofdwal en van de bastions Bekaf 1 en 2. Van de 16 inschrijvingen was de laagste die van den heer A. Asselbergs, fabrikant alhier, voor ƒ 3400.</p>
</text>
