<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN, IN DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OPGENOMEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 15 Aug. Verkocht 2538 b. Soerabaya Rijst, ex County of Bute a ƒ 7%. — Boekweit per 2100 ff Fransche ƒ206.</p>
	<p>ROTTERDAM, 15 Aug. Tabak.- Alleen zijn deze week verkocht 30 v. Maryland, per Nancy M. Van Java hebben wij de navolgende aanvoeren te berigten, als: per Burgemeester van Middelburg 303 p., hoofdm. Kidol, 500 p., hoofdm. Kotta, in een Chinesche ruit: per Geertruida Maria 19 p., hoofdm. FB.; per Boanerges 972 p., hoofdm. Blitar; per County of Bute 1105 p., hoofdm. GG, 140 p., hoofdm. LC, 562 p., hoofdm. Blitar; per Holland 500 p., hoofdm. Blitar eu per Laura en Adele 500 p., hoofdm. Blitar. Aanstaande Dingsdag komen ter markt 89 v. Virginie, waarvan 14 v. zeilende per Crestof the Wave, benevens 88 v. Maryland en sv. Ohio; terwijl tegen 28 dezer in veiling zijn aangeslagen 2309 p. Java, hooldm. Blitar, 303 p. dito, hoofdm. Kidol, 30 p. dito, hoofdm. S, circa 200 p. Sumatra, hoofdm. PvdA, 530 p. Java, hoofdm. ETB en Djaiah Malang en 273 p. dito, noofdm. BVD. SCHIEDAM, 15 Aug. Moutwijn flB;.Geneverf 23.50; Amst. proef ƒ24.75; Spoeling ƒ1.50. LEIDEN, 15 Aug. Boter per % vat Iste kwal. ƒ5B a ƒ 62; dito 2de ƒ 53 a 57; dito per ff ƒ1.45 a 1.55 en en ƒ 1.321/ aa 1.421/2. . ANTWERPEN, 15 Aug. In Huiden was deze week wederom levendige omzet tot onveranderde prijzen. In het geheel werden verkocht 4729 stuks gedroogde, 15,465 stuks gezouten, 200 stuks gedr. Java koe- en 625 stuks paardenhuiden. HAMBURG, 14 Aug. Naar Kof/ij blijft eenige vraag voor behoefte en ook voor zeilende ladingen is de stemming voortdurend gunstig. Sedert 7 dezer zijn verkocht 8000 b. Rio en Santos tot 3% a 7 sch., 3000 b. Laguayra tot 43/4 a BV2 sch., 800 b. Guatemala tot 41/2 a 68/4 sch., 700 b. Savanilla tot 4 a 61/4 sch., 3840 b. Santos per Claudia, 1900 b. dito per Tecla Schmidt, en 3000 b. per Impérieuse, uit de tweede hand. — In ruwe Suiker was eenige meerdere levendigheid ; tot vorige prijzen hadden verscheidene afdoeningen plaats. — Rijst stil. — Katoen was meer gevraagd en werden afgedaan 1500 b. Porto-Cabello en Barcelona tot BV2 a 9% sch., 225 p. Domingo tot 81/4 sch.. 556 p. Béng. per Bayard op levering en 245 b. Bahia per Erbprinz. — Van Tabak werden 1173 eer. Domingo, gewas 1863, verkocht.— Huiden onveranderd vast. — Verf hout zeer vast doch zonder omzettingen. — Peper gevraagd.— Cacao goed prijsh. Er zijn weer ca. 2000 b. Goaquil indirect ontvangen, meest prima kwaliteit. — Honig zeer vast en weinig aan de markt. — Raapolie werd heden per Oct. 201/4 a 203/8 mb. betaald. — Granen voortdurend zeer stil.</p>
	<p>CALCI7TTA, 10 Aug. Indigo: De aanstaande oogst wordt geraamd als volgt: Voor Tirhoot 34 a 35,000 maunds, voor Bengalen 33 a 34,000 do., voor Doab 28 a 27,000 do., in het geheel 93 a 96,000 maunds.</p>
</text>
