<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PABIJS, 15 Aug. (Part. corr.). De Moniteur brengt heden noch een keizerlijk manifest, zoo als hier en daar werd verwacht, noch eene of andere regtstreeksche verklaring van L. M. In de dagorder, door den maarscnalk Canrobert onderteekend, wordt eenvoudig melding gemaakt //van de hooge tevredenheid des Keizers over de schoone houding der troepen&quot;. Lidien dus al het voornemen heeft bestaan, om de revue van eene demonstratie te doen vergezeld gaan, dan heeft men daarvan, zoo als herhaaldelijk sedert 1866 het geval is geweest, op het beslissende oogenblik afgezien. Voorts bevat de Moniteur het rapport van den minister van financiën over de jongste leening. (De bijzonderheden dienaangaande zijn reeds per telegram medegedeeld.) Nadat de Heer Magne heeft aangetoond, dat hij veel bekwamer is dan al zijne voorgangers, zelfs dan de Heer Fould in 1864, zegt hij dat de uitslag der leening het bewijs levert, //dat de tegenwoordige stand der effecten niet op&apos; volledige wijze aantoont hoe zeer het staatseredict op vertrouwen en buitengewone soliditeit is gevestigd.&quot; In deze zinsnede van den minister ligt kennelijk de zucht, om de speculerende burgers tegen elkander op te zetten. Ongelu kkigenvijze echter vergeet de Heer Magne de gronden op te geven,: waarom //ondanks dit nieuwe bewijs van het vertrouwen des lands op zich zelven, in zijne instellingen en in de wijsheid van don souverein,&quot; niettemin de 3 pCt. Fransche rente 25 pCt. onder Engelsche consols staat.... en zal blijven staan. Dezer dagen is melding gemaakt van een protest door den Hertog en de Hertogin van Montpensier aan de Koningin van Spanje gerigt, tegen hunne willekeurige verbanning, onder voorwendsel dat hun naam dienen kon tot leus eener partij. Mijne particuliere berigten uit Madrid dd. 12 Aug. BtoUen mij in staat deze mededeeling te bevestigen. //De bedroevende toestand des lands,&quot; aldus wordt in dit protest gezegd, //is te wijten aan personen, die in eene hoogere positie verkeeren dan wij.&quot; In diezelfde berigten worden mij eenige bijzonderheden medegedeeld, ten opzigte van het conflict tusschen de militaire gij burgerlijke overheid van Barcelona. liet &quot;is in Spanje de gewoonte,dat de reactionnaire overheid, wanneer zy zich niet vast in den zadel gevoelt, benden insurgenten iaat oprukken, te» einde den burger een heilzamen schrik m te boezemen. De burgerlijke gouverneur te Barcelona-had het noodig geoordeeld, bij den maire der stad Saus zulk eene pende te bestellen, met den last om hem het verschijnen der lusargenten per telegram te melden. In plaats van te telegraferen, kwam de goede maire zelf te Barcelona en vervoegde zich bij den kapitein-generaal, den markies Novaliches. Deze stelde onmiddellijk een geregtelijk onderzoek »», en toes de burgerlijke gouverneur weigerde te verschij- nen, beval hij hem Barcelona binnen den tijd van zes uren te verlaten. Gij weet reeds, dat, om een glimp aan de zaak te geven, de verjaagde burgerlijke gouverneur in dezelfde betrekking te Se villa werd geplaatst. De markies Novaliches werd benoemd tot militair gna-«rneur van Madrid; men weet evenwel nog niet of hij deze benoeming zal aannemen.</p>
	<p>Het blad la- Tribune gaat voort met de mededeeling der lijst van de buitensporige hezoldigingen, welke de toewijding aan het keizerrijk hun, die zich daarmede verdienstelijk maken, opbrengt; 49 senatoren deelen minstens 5,127,000 fr. met elkaar, dat is gemiddeld voor ieder 104,630 fr. zonder het verval als huisvesting, brand, licht, paardenfourrage, verlaagd tarief op de spoorwegen, enz. In den Senaat zitten drie prefecten, van welke een, de Heer Haussmann, in die waardigheid niet minder trekt dan 180,000 frs. en twee anderen, de Heeren Chevreau, prefect van de Rhöne, en de Heer Leroy, prefect van de Seine inférieure, minstens 80,000 frs. verdienen. De graaf Bouet-Willaumez heeft 47,000 frs., de Heer Nisard 43,500. De Heer de Nieuwerkerke, opper-intendant van fraaije kunsten, wordt met 40,000 frs. betaald; baron Dupin heeft 44,500, Michel Chevalier 43,000 frs., enz. — De Moniteur de la Plotte verkondigt eene nieuwe soort van oorlogvoeren. De uitvinder, een Pruisisch scheikundige, neemt een stoffen zak, vult dien met veratrienhars, het geweldigste nieskruid dat er bekend is, en door middel van eene kleine lading buskruid werpt hij dat onder de vijandelijke gelederen. Onderweg springt de zak, overal zijn bedriegelijken inhoud verspreidende, en allen die er den reuk van .in den neus krijgen, beginnen te niezen, te niezen een half uur achtereen. Daarmede hebben de Chassepots, de Dre}-ses en de schrootspouwers voor goed gedaan. Onder de ontploffingen van het veratrienhars zal de officier in plaats van zijne sabel zijn zakdoek moeten trekken en de genei aal, die zijne soldaten moed zou willen inspreken, zal hun naauwelijks kunnen zeggen: *God zegene u!&quot; dewijl hij zelf zal moeten niezen.</p>
</text>
