<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NED. RHIJNSPOORWEG. VERKOOP van diverse OUDE MATERIALEN, als: Uzergruis, Rooster-ijzer, Vijlen en Veeren, Staal, Wielenbanden, Assen, koperen Ketelpijpen, enz. __Inschrijvingsbilletten franco vóór of op 26 Augustus e. k. bij de Directie der Nederl. Rijnspoorweg-Maatschappij te Utrecht in te zenden: Voorwaarden van verkoop aan de Hoofdstations en inlichtingen bij den Administrateur dei- Maatschappij mede verkrijgbaar. Utrecht, DE DIRECTIE. 11 Augustus 1868. (20271) HAAST IJ! ~ Door vertrek naar elders wordt TE ROOP aangeboden eene soliede Affaire in DAMES- en KINDEK-MODEARTS HELEN op een van de beste standen der stad. Stand, vaste Inventaris en Winkelgoederen voor de somma van ./&apos; 1500, terwijl de huur van het huis grootendeels door bovenhuur gedekt wordt. Desverkiezende met I°. September te aanvaarden. Brieven franco onder de letters A. B. bij den Boekh. H. W. WILLEMS, Koningsplein alhier. (20682) g^JS^SjïtlAS- Door familie-omstandigheden wordt JËË^lfuiSHk teSen voordeeligen prijs TE KOOP SSÊB!&amp;£^&apos;&apos;*ÜIUBX&amp; aangeboden: eene nieuw gebouwde, op het schoonste punt van den Rijn gelegen PRACHTISI VILLA, van alle geriefelijkheden voorzien, bevattende 24 Kamers, Park , Oranjerie, enz., op vijf minuten afstand van een hoofd-spoorwe.gstation gelegen.&apos; Nadere inlichtingen zijn te bekomen met franco brieven, onder lett. H. 8., bij de Heeren JACOBS , ARCHENHOLD &amp; o°., Rijnstraat, te Arnhem. (20576) f HfEl^lÊfT I 1 Opgemaakt door Dr. JULES JANELL, 1 Practisch Geneesheer, enz. in Weenen, g 1 DR J ** POPPS 1 i MATfIËRHIWATER, j 3 en de werkzaamheid daarvan in bijzondere gevallen, g 3 Het wordt aangewend bij alle Tand- en Mondkwa- g glen, waarvan er zoo vele zijn, dat ik er hier, tot g 33 openbare kennisgeving, slechts eenige uit eigen erva-|| JU&quot; ring wil opgeven. jg 3 1. Het onderdrukt en neemt Kiespijnen weg, die % jj door holle kiezen worden veroorzaakt; het verhindert ij g§ het voortgaan van het Beeneten bij reeds aangestoken g g en pijnlijke kiezen en beschermt tegelijk de daarnaast g S| staande. g H Wordt een pijnlijke kies aan zijn lot overgelaten, | ga dan is dit nadeelig voor de overige kiezen en de 6 g kwaal wordt daardoor slechts erger gemaakt. | bj 2. Tegelijk kan men met zekerheid er op rekenen, S 2j dat het een ontwijfelbaar verzachtingsmiddel is bij B jg Rhenmatische, Jicht- en Zenuwkiespijnen. H 3 3. Evenzoo is het gebruik aan te raden bij ligt g JU bloedend Tandvleessh, waarvan de oorzaak slechts in g Sde zwakte en slapheid der tandvaten ligt. Wordt m J Dr._POPPS ANATUERIN-MONDWATER ge- | gj bruikt, dan _ geeft het binnen korten tijd aan de va- B !3 ten door de in het Mondwater bevattende zamentrek- g 3 kende en versterkende kracht, hunne natuurlijke en B &quot;g eigene veerkracht, zoodat zij vast sluiten en even zoo E «j sterk de vloeistof, die tot voeding van de tanden en K g van het Landvleesch noodig is, bewaren, waardoor de | ia verderfelijke gevolgen op de meest beslissende wijze m fc| worden tegengegaan. % 1 4. Het MONDWATER is zeer aan te bevelen bij I g| het dikwijls spoedig afwisselend gebruik van warme §j t| en koude_sp&apos;jzen en dranken, hetgeen zoo vaak in do g Ê| warme tijden van het jaar plaats heeft en geenszins W, a ten voordeele van den mond en der tanden geschiedt, j_ m die daardoor, vooral bij reeds aanwezige prikkelbaar- w g heid, niet zelden in ziekelijken toestand geraken, die {p 3 in_ den regel zich in zijnen geheelen omvang vertoont |i 83 bij het invallen van eene koelere weersgsteïdheid. gs J 5. Hoojst belangrijk is het ANATHEItIN- E &quot;j| MONDWATER tot behoud van een zuiveren adem, jg a alsook wegneming en volkomene verwijdering van een g g aanwezigen kwalijkriekenden adem. Daarbij is het vol- g f&lt;3 doende, den mond dagelijks meermalen met het AJVA- &amp; TMEIiïxN-MONDWATER te spoelen. f 3 6. Voorts in die gevallen, waar reeds de Wijnsteen B ja zich begint af te zetten. B I 7. Om dezelfde redenen als bij ligt bloedend tand- §R 3 vleesch beveelt zich ook Dr. POPPS ANATHERIN- Bi 3 MONDWATER aan tegen vervuiling in het tand- IS 3 vleesch. K i| 8. Het dient tot vastmaking van loszittende tan- B 83 den, een kwaad, waaraan vele scrophaleuse personen _g j~j plegen te lijden, alsook tegen het verdwijnen en ver- E «jjj vallen van het tandvieesch bij het intreden van den B gf ouderdom. jg ï| 9. Het is zeer nuttig tot het reinhouden van kunst- B ï| tanden. [Ë &quot;3 10. Het geeft den mond ook eene aangename friseh- B S heid en koelte, alsmede een zuiveren smaak, daar het Ë öde taaüe slijm, welke er in aanwezig is, oplost en g SS dit daardoor gemakkelijker wordt verwijderd, waarom g jg het tot verbetering van den smaak en verfrisschend gj g werkt. g} % 11. Het is nuttig tegen zwellingen en schimmel in É |i den mond. E 5 __12. Het geeft aan de tanden hare schoone natuur-g 6 lijke kleur weder, terwijl het elke vreemde overdek- Ij g tog daarvan chemisch oplost en wegspoelt, on het ffi 3 email der tanden in zijne natuurlijke kleur herstelt, g Il 13. Tegen spruw in de mondholte, die menigmalen zeer g 2 pijnlijk op de spraakwerktuigen werkt, is het zeer aan gg 3 te bevelen. C 3 gj 14. Het dient in het algemeen ook zeer tot reiniging B a en behou&apos;l van gezonde tanden en kiezen. y| 15. Voorts tot wegneming van het chronisch aange- g| jg stoken wordende tandvieesch, alsook g S 16. Tegen schorbut, waarvoor het aan de zeelieden B 3 zeer is aan te bevelen. 13 5 ANATHEBIN-TANDPASTA is a ƒ1.50, TAND-i «POEDER ii 88 Cts., TANDPLOMB a ƒ 2.60, te ver- g g| krijgen bij: (20618) Ej ï| Amsterdam, bij F. v. WINDHEIM &amp; C°., Ver- E ï_j koophuis , Vijgendam , en Rokin, A 454; C. TO- Ej Ï|BISCH, Prinsengracht bij den Amstel, Z 481; g &quot;3 A, HULSTER &amp; C°., Nieuwendijk, Blaauwen Por- K écelem-Winkd, H 237 en 53; J. H. VAN-MEURS, 1 .ï Apotheker, Kalverstraat, D 33; B, APAMA, Apoth., g i| Heerengracht, hoek Utrechtschestraat; U. CLÉBAN Ë j 3 &amp; C°., Huidenstraat, XX 278 en Heiligen Weg, B i D 321; H. 11. ULOÏH , Apoth. (Hoogduitsche Apo- | gjtheek), Zeedijk, hoek Kolksluis, M 188; Alkmaar, m &apos;4 J..VOGELPOEL; Almelo, Hm. SMAL; Amersfoort, | ÉGERAt&apos;D A. MEIJER; Apeldoorn, RRUNO TIDE-E a MANN Jr.; Appingedam, S. EITSEMA; Assen, H. Fe aJ. STEENMEIJER, Droogist; Arnhem , C. DE VIS- 1 ISER &amp; CO., Verkoophuis; Gebr. VAN DEN HEUVEL; | 1 Bersen-op-Zoom, P.P. APPELBOOM, Apoth.;&apos;s Bosch, %i ÏJ-. STRAATMAN, Apoth.; Breda, EL J. VAN DE I il GOORSERGH, Apoth.; H. SPRENGERS, Verkoophuis; 1 1 Delfzijl, W. SISSINGH; Deventer, J. A. VAN MEURS, £ | A. P. G. LOUWERENS; Doesborgh, H. BIER; Dor- ft: idreeht, 11. J. GILTAY, Apoth.-, Enschedé, Web. Af I ü STEVENS, Verkoophuis; E»khuizen, Wed.H.B.EDE-. X i LENBOS; Gorinehem. J, P. LASONDEE; Groningen, C. g m RIKKERS enL. HULSTER, Blaauwen Porceleinwinkel; % 1 &apos;sGravenbage, J. L. F. B. SNABILIÉ, Apoth., C. K. i s VAN VALKENBURG Apoth. en SACKenC.-.Apoth.; g &gt;3 Haarlem, ,1. P. KARTHAUS, Verkoophuis; Harderwijk, È 3E. J. FIJN VAN DRAAT;Hoorn, D. VAN DER DEURE: 1 Ï3 Kampen , R. HOEK; Leeuwarden, H. LANCÉE en S. P. g fl POSTMA;Leyden, E. NOORDIJK; Middelburg, W. P. Ë 3 VAN DE KAMER, Apoth.; Nijmegen.W. J. WILLEMSE | Sea Tu. MARKUS; Roermond, LJ.ROMEN, Apoth,; E a Rosendaaï, M. D. VAN LEEUWEN; Rotterdam; F. E. ! I VAN SANTEN KOLFF, Apoth.; A.SCHIPPEREIJN | i&amp; 0&quot;., Blaauwe Porceleinwinkel; J. L. G. SNABILIÉ, % g Apoth,; H, J. DE RICHEMONT (Hoog.!. Apotheek); 1 gM. KLOOS, (Friesche Anotheek); Wed.ll. W. PRIL- fe ILEVITZ J. Cz.; Steenwijk, G. VAN URK, Apoth.; &amp; 6 Schiedam, D. MALTHA, Droogist; Tiel, A. J.FAAS- g a SEN , Apoth.; Utrecht, F. ALTENA , Apoth.; L. J. B 3 GROOTENDORST, Apoth.; T. P. VAN DENBERGH I i tss ZOON, Droogisten en G. H. N. VAN SPANJE , i 3 Apoth.; Veendam, O. H. SA VENYE; Winschoten , g NG. WASSMANN; Zalt-Bomrael, A. G. HüïSKESjg gZierikzee, M. S. POLAK, Droogist; Zutphen, J. H. A. B 1 WANSLEVEN; Zwolle, ï. VAN DER YEN 011 A. A. I g VAN DER KOLK. B Door bijzondere omstandigheden wordt te koop gepresenteerd een BIEKH.EEBJEK, staande op een der drukste grachten dezer stad. Brieven franco onder lett. P. K. bij den Boekh. A. VAN DEN HOEVEN, Nieuwendijk, L 330, te Amsterdam. (20668) „ BLIKSEIAFLEÏDERSr Het BESTUDB der Vier Noorder Koggen, voornemens zijnde BB.SK.SEÏHAFLEIDE&apos;KS TE &quot;PLAATSEN op de 24 Watermolens van dat Ambacht, allen op 2 na loopende met IJzeren Assen en onderscheidene met IJzeren Roeden, noodigt mits deze gegadigden tot dé levering daarvan uit, aan hem in te zenden eene omschrijving van de wijze hoe, en den prijs waarvoor men die Afleiders zou willen vervaardigen en stellen. Het Ambachtsbestuur behoudt zich voor, naar aanleiding van de bewerking en den prijs der Afleiders, uit de ingezonden aanbiedingen, vrijelijk eene keuze te doen. De gelegenheid tot inzending der verlangde opgaven aan het Ambachtsbestuur te Medemblik wordt opengesteld tot den lOden September e. k. Medemblik, 14 Augustus 1868. (20691) De betrekking van MEESTER TIMIMERIMAN rn het Huis van Verbetering en Opvoeding voor Jongens te Alkmaar, waaraan eene jaarwedde van ƒ 500 en vrije geneeskundige hulp is verbonden, met den eersten September 1868 openvallende, worden zij, die voor de vervulliug daarvan in aanmerking wenschen te komon en in staat zijn practisch onderwijs in het Timmermansvak te geven, opgeroepen om, op Vrijdag den_2Bsten Augustus 1868, &apos;s namiddags 2 uur, met overlegging van bewijs van goed zedelijk gedrag en van datgene wat tot aanbeveling kan strekken, zich in persoon aan te melden bij de speciale commissie van toezigt en bestuur, vergaderd in gemeld Huis. Bekwaamheid in het Kunstdraaijen zal eene aanbeveling zijn. ESE OSEÜ FONTEIN VEUSCiHJIK, President. (20700) IV. H. »E LANGE, Secretaris. OFI&apos;ERTES en MONSTERS van goed gemaakte Sigaren onder den prijs van ƒ 9 p. m., worden franco ingewacht onder bovenstaand motto bij den Boekh. A. C. ROLFP, Utrechtschestraat Z 841. (20681)</p>
</text>
