<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J. W, GEERLIGS, Notaris te Maasbommel, zal,namens Mejufvrouw E. J. H. DE VILLERS, op WOENSDAG 9 SEPTEMBER 1868 bij inzet, en den 23sten dier maand, bij toeslag, telkens des voormiddags ten tien uur, ten huize van C. A. JANSSEN te Appeltern, Publiek Verkoopen: Een UITERWAARD, aan de Rivier de Maas onder Appeltern, bestaande in HOOI- en WEILAND benevens RIJSWAARD, zijnde door zijne ligging en kribwerken steeds in aanwas, groot volgens de laatste opmeting 10 Bunders 9 Roeden 24 Ellen, en zulks met de bepoting langs den dijk, kunnende de kooper, desverkiezende, de helft der koopsom tegen 5 pCt. onder hypothecair verband daarin Aanwijzing te bekomen bij ANDRIES VAN DIJK te Appeltern. (20735) sliiwisvliinilfflisiË De Notaris TEN POL te Ootmarsum, is voornemens op aanstaanden MAANDAG 24 AUGUSTUS, des voormiddags om 11 uren, in de Keizerskroon te Ootmarsum, finaal te veilen: De STOOMWEVERIJ met daartoe behoorende Machineriën, 112 Weefgetouwen, Drijfwerk, losse Goederen, Tuinen en Hooiland, zamen gr00t&apos;1,44,50 ellen, toebehoorende aan de firma KOCK, BLOEMEN &amp; C&quot;., gelegen te Ootmarsum, in vorige nummers dezer Courant breeüer omschreven, staande bij inzate op de zeer geringe som van ƒ 12647. Verhoogingen kunnen dagelijks worden gedaan, en inlichtingen verkregen worden, ten Kantore van genoemden Notaris. (20732) Er wordt ten spoedigste TE KOOP gepresenteerd (door verandering van betrekking), eene Zaak in GALANTERIEN, BROSSERIEN, PARFLMEHIEN, ZEEPEN en verdere Toiletartikelen, Commestibles, enz., welke 28 jaren bestaan heeft en voor veel uitbreiding vatbaar is. Het huis is te huur voor ƒ 225. Waarvan men ƒ 180 vergoeding krijgt door onderhuur. Gelegen op het drukste en fraaiste gedeelte eener bloeijende provinciestad. Brieven franco onder lett. O. L. H. Bureau Handelsblad. (20795) &quot;üITDËHAKrjl TEKOOP hetgerenomeerde LOGEMENT en STALHOUDERIJ, gelegen op den hoek van het Kennemerplein, voorheen de Varkenmarkt en Kruisweg te Haarlem, genaamd De Oude Romolen en de Roskam, bevattende acht kamers, voorzien van alle gemakken, keuken, kelder, zolders, twee Koetshuizen, Stal voor 10 stuks Rundvee en dito voor 18 Paarden, hooizolders, Erf en Tuin, geschikt voor Bloembollenteelt, een en ander kadastraal bekend in Sectie B, N°. 685 en 686, ter grootte van 14 roeden, 70 ellen. Te bevragen ten kantore van den Notaris Mr. H. A. T. D. VAN MEEUWEN, in de Groote Houtstraat, Wijk 4, N°. 26, te Haarlem. Brieven franco. (20794) NB. Het Perceel, is verhuurd tot 1 Mei 1869. TE KOOP AANGEBODEN een BUIS, gelegen in de nabijheid der Korenbeurs, voor alle affaires geschikt, bijzonder voor een groot BIERHUIS. Adres met franco brieven, lett. X.Y.Z., bij den Boekverkooper F. H. BRINKMAN, Oudebrugsteeg bij de Warmoesstraat, M 476. (20726) KOPEREN KETELS. Men vraagt TE KOOP minstens VIJFTIG NIEUWE zeer soliede bewerkte, MASSIEF ROOD KOPEREN KETELS of EMMERS, van DITO HENGSELS voorzien. Levering 15 October e. k., franco Amsterdam. Betaling contant zonder korting. Zij moeten van binnen zwaar vertind, boven en onder evenwijdig rond, van gelijken vorm en grootte zijn en zestig Ned. kannen inhoudsmaat hebben. — Van binnen moeten zich bevinden op gelijken afstand op de hoogte van precies vijftig Ned. kannen&apos;inhoud, vier duidelijk aangewezen teekens, die niet hinderlijk zijn bij het reinigen en schuren. Opgaven van prijs en vorm worden franco ingewacht, onder lett. A. M. S., bij den Boekh. H. A. FRÏJLINK, Singel bij de Gasthuismo&apos;lensteeg, naast het Verkooplokaal de Zwaan. &apos; (20689) SUEEPBOOT. Men VRAAGT TE HUUR of TE KOOP een in goeden staat zijnde SLEEPSTOOMBOOTJE, met opgave van prijs, paardenkrachten, enz. Franco brieven worden ingewacht onder het nummer der Advertentie aan het Magazijn van Kantoorbehoeften van J. J. CEÜLEN, te Middelburg. (20733) IËInJÜRTëËVRAAGDtegen 1 November a. s. of eerder, voor eene Dame met bare Jufvrouw, Twee ruime Ongemeubeleerde KAMERS, liefst met Kleeden en Gordijnen, benevens gelegenheid tot koken, gelegen op een fatsoenlijken en vrolijken stand, bij voorkeur in de nabijheid van den Singel. Adres met opgave van huurprijs, franco, onder lett. A., bij A. JAGER, Water, 110, te Amsterdam. (20692) Eene Burger Jufvrouw verlangt in de omstreken van den Haarlemmerdijk, eene net GEMEUBELEERDE KAMER, liefst met stookplaats. Opgaaf van stand en huurconditien worden franco ingewacht onder letters K. S. bij den Boekverkooper F. H. BRINKMAN, Oudebrugsteeg&apos;, M 476. . (20727) WÖRDTIïËVMAGD om terstond geplaatst te worden, een bekwaam f JZERROOPERB-BEDIENDE. Franco brieven met overlegging van bewijzen van trouw en eerlijkheid, worden ingewacht onder letter G. bij den Boekhandelaar RANNING EYLERT^_S^ppe__sgrachtJ)e_A.msterdam. (20728) Hagazïj n-Juf vrouw. Er wordt in een Magazijn van Modes en Confecties gevraagd eene in alle deelen bekwame JUFVROUW , in staat om met een gedistingeerd publiek om te gaan, en goede informatien kunnende produceren-, aan deze betrekking is een goed salaris verbonden. Adres letters A. Y. Z. franco BureauJLmdelsblad. (20730) Er wordt GEVRAAGD eene fatsoenlijke JUFVROUW van de Protestantsche Godsdienst, tusschen de 35 en 45 jaren, ter waarneming van een klein Huishouden. Hierop reflecterende verzoeke men zich te adresseren met gefrankeerde brieven onder lett. MJ?. Bureau Handelsblad. (20729) Men zoekt in Amsterdam voor eene fatsoenlijke Jufvrouw van de P. G., 28 jaren oud, gezond van gestel en een vrolijk humeur hebbende, tegen primo October eene betrekking als JUFVROUW VAN GEZELSCHAP, of ter besturing van eene kleine Huishouding, de beste getuigenissen kunnen geproduceerd worden. Franco brieven worden verzocht, onder lett. J. A., bij den Boekhandelaar H. A. ZWEEES, Kalverstraat bij de Munt, D 152, alhier. _____ ___J 20693) Men vraagt voor een HOTEL eenen bekwamen KOK tegen primo September of eerder. Alleen zij, die van goede getuigenissen voorzien en ongehuwd zijn, zullen in aanmerking komen. Adres franco, onder lett G., of in Persoon , bij de Boekhandelaars GEBROEDERS HENDRIKSEN, Hoogstraat, te Rotterdam. (20712) WORDTGEfRAAGD. In eene familie van de Protestantsche Godsdienst, met Jonge Kinderen, wenscht men EENE JONGE DAME, liefst geëxamineerd, om de kinderenvan 9 tot 4 ure elementair onderrigt te geven en ze nuttig en aangenaam bezig te houden. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren onder Letter Z. D., aan den Boekhandelaar H. J. VAN RESTEREN, Warmoesstraat_t___Ajinsterdam. (20734) Men biedt TER OVERNAME aan, desverkiezende dadelijk te aanvaarden: Een welbeklante BROOD-DEPOT, gelegen in een der volkrijkste gedeelten der Stad. Reflecterende gelieve zich te adresseren aan Lett. W. H., franco Bureau Handelsblad. (20785) GRETBRU. IöIIHiEAND. In eene voorname stad in Noord-Holland wordt, door ver gevorderden, leeftijd TE KOOP aangeboden: Eene goed ingerigte nog in volle werking zijnde en sinds ettelijke jaren met hot gunstigste succes gedreven wordende GRUTTERIJ, met daaraan verbonden sinds weinige jaren gedeeltelijk nieuw bijgebouwd WOBNBUIS en ERF, door hunne ligging t.yens zeer geschikt, om tot andere doeleinden te worden ingerigt. Reflecterenden adresseren zich franco onder lett. A. 8., in den Kantoor-Boekhandel van van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg te Amsterdam. (20758) Onder Handteekening van den Heer A. H. KRAMP, is heden in de lste Klasse der 267 ste STAATS-LOTERIJ. gevallen op IV. 142 M de kapitale prijs van ƒ 20,000, (20839) bij H. DE JONG, Leidschestraat, CC 31. 26?ste Staatsloterij. De Ondergeteekende adverteert dat door hem is verkocht onder handteekening van den Heer A. H. KRAMP, de kapitale Prijs van ƒ20,000 op N°. 14.254. D. H. VAN DA ALEN, (20826) Hoek Damrak en Oudebrugsteeg. BIJ DEN ONDERGETEEKENDE is in de 267 ste STAATS-LOTËBIJ gedebiteerd de kapitale Prijs van ƒ 20,000 OP W. 14254, onder handteekening van den Heer A. H. KRAMP. H. KERKHOF, (20836) Binnen-Oranjestraat, UU 634. In de Kollecte van den Heer A. H. KRAMP, werd heden gedebiteerd op N°. 14254 , de Kapitale Prijs van f 20,000 bij G. VAN DER WIJS, (20816) Warmoesstraat. 267ste Staats-Loterij. Ten Kantore van Wed. M. C. CANTER &amp; J. N. TORRES, Beursstraat, E 191, te Amsterdam, is gevallen in de thans trekkende Eerste Klasse de KAPITALE PRIJS VAN f 20,000 op N°. 14254 en „ 1,000 ¦/ « 1912 (20334) NIEEWEPiDIJK, HOEK NIEEWSTRAAT, H 208. De Ondergeteekende maakt door deze bekend, dat hij op HEDEN zijne AFFAIRE in GAREN, BAND en MANUFACTUREN GEOPEND heeft, zich minzaam in de Gunst van het geacht Publiek aanbevelende. Amsterdam: , ALB. BUHRS. 15 Augustus 1868. (20838) In het belang en ter bescherming des handels, worden Mede-Crediteuren van den te Zwolle gefailleerden en met overleg voortvlugtigen NATHAN POLAK, verzocht zich bekend te maken en daarbij hunne gevoelens in die zaak mede te deelen, ten einde eenparighjk daartegen te protesteren. Spoedigst franco brieven onder letter J. Bureau Handelsblad. (20765) JHt NAAR SOERARAÏA, DIRECT, BgßMJuulli za&quot;- en spoedigste van Amsterdam vertrekken: Het in deze vaart bekende snelzeilend BRIKSCHIP ChrisÈina Wuriu9 Kapitein J. DE VEER. Adres voor Goederen en Passagiers bij de Cargadoors W. J. LANGEVELD Jr..&amp; C°. (20827) ƒlOOO a 2000 TE LEEIV. lemand, eene sedert ruim 40 jaren bestaan hebbende drukke winstgevende Zaak overgenomen hebbende. VRAAGT TEGEN BEHOORLIJKE RENTE, pi. m. .f Ï000 a 2000 TER LEEN,, of, om grootere uitbreiding te erlangen, een COMMANDITAIR VENNOOT, In staat 3a 4 Mille bij gedeelten aan te brengen. Inclinerenden kunnen de voldoendste informatien en inzage bekomen. Franco Brieven worden ingewacht, onder Lett. R. S. 4. Bureau Handelsblad. (20814) _ i HOISMET DE LUIFEL, ik JU DAMRAK HOEK KARNEMELKSTEEG, I£U MEEWE HOLLAISCHE HARING. Door het binnenkomen van een HARINGSCHIP verwachten wij HEDEN AVOND eene PUIKE PARTIJ. 17 Augustus 1868. (20799) _ &quot;EENENËUWTffIETHODE tot radicale genezing van HUIDZIEKTEN, BLOEDBEDEBF, GEHEIME ZIEKTEN en ONTSTEKINGEN gemakkelijk in hare toepassing en snel in hare werking , en door veelvuldige ondervinding gestaafd. Brieven franco Lett. W. G., bij den Heer J. BLEEKER, Prinsengracht over het Amstelveld Z 416. (20788) Op straat gevonden: een BANKBILLET van ƒ 25, de daarop regthebbende kan dit tegen opgaaf van Nummers en Letter en betaling dezer Advertentie terug bekomen. Adres bij C. L. VAN LANGE NHUIJSEN, Boekhandelaar, Singel hoek Beulingstraat te Amsterdam. (20824) Dr. CAHL GERKE, CUIR. RENTISTE te Amsterdam, Singel bij de Lijnbaansteeg 418, berigt dat hij van zijne Reis geretourneerd is. CONSULT van 9 tot 1 ure. (20743) VISITES bij Patiënten aan huis van 1 tot 5 ure. ~ASSM~ IIGAREIAIAHERi die werk begeeren, kunnen terstond vast werk bekomen (20694) tegen hoog Loon bij J. J. SCHÜH &amp; C. Een BURGER JONGELING, 25 jaren oud, goed kunnende schrijven en lezen, door verval van zijn ambacht zonder werkzaamheid, zoekt langs dezen weg eene betrekking als pakhuisknecht of iets anders, kunnende de beste fetuigschriften overleggen. Adres franco onder letter G. ij den Boekhandelaar JOHs. W. BRAUN, Molsteeg G 136, te Amsterdam. (20630) Heden is hij de UERtis. VAN ES, verschenen: DE BROCHURE HET PALEIS VOOR VOLKSVLIJT IN AUGUSTUS 1868, EENE GESCHIEDKUNDIGE BIJDRAGE PRIJS 10 CENTS. (20815)</p>
</text>
