<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>GOTHA, 16 Aug. Er zijn weder berigten ontvangen van de Dnitsche noordpool-expeditie. De Germania was reeds 23 Junij van het ijs bevrijd en werd op 741/2 graad noorderbreedte en 15 graad wester lengte noordwaarts stevenende gezien. Dit berigt is aangebragt per stoomschip Bienenkon. Dit berigt wordt medegedeeld door den beroemden directeur van het geographisch instituut Dr. Petermann. JSjp-Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>PLYMOUTH, 16 Aug. De nacht van Vrijdag op Zaturdag was zeer onstuimig. Het gepantserd eskader was onder weg naar lerland. De Warrior en de Royal Oak kwamen met elkander in botsing en leden zware avarij. Niemand bekwam eenig letsel. PARIJS, 16 Aug. de Moniteur behelst een brief van den Keizer aan generaal Millinet, waarin Z. M. hem geluk wenscht met de houding der nationale garde en den goeden geest die haar bezielt. Z. M. zegt steeds te zuilen rekenen op hare vaderlandslievende gezindheid. De briefis gedagteekend van Fotainebleau, 15 Aug.</p>
	<p>LONDEN, 17 Aug. De Times herhaalt het berigt van het Court Journal, dat de prins en prinsesvan Wallis zich naar (Kopenhagen zullen begeven en later ook naar Athene om den Koning der Grieken te bezoeken. Het blad gispt het gebeurde in de Sorbpnne en noemt het tooneel ongepast, theatraal, onbeleefd en zonder aanleiding. De Times hoont dat de vrede tusschen Brazilië en Paraguay tot stand zal komen, op grond der hier bekende beginselen van den nieuw benoemden eersten minister in Brazilië.</p>
	<p>In lerland wordt de politie geconcentreerd, ten gevolge van het heersenen van gisting in de binnen-graafschappen. De bladen verlangen, dat spoedig de wet op de verpachtingen in lerland hervormd worde. LONDEN, 17 Aug. De Weser heeft berigten uit New- Vork aangebragt,_ loopende tot 6 dezer. De generaal Grant heeft de in vrijheidstelling aanbevolen van de burgerlijke gevangenon, die door de krijgsraden zijn veroordeeld. Men zegt, dat de Heer Reverdy Johnson ihstructien heeft, om met Engeland te onderhandelen over een naturalisatie-verdrag en om de zaak betreffende de Alabama tot een einde te brengen. De Senaat van Alabama heeft een wetsontwerp aangenomen, houdende afschaffing der onbevoegdheid tot uitoefening der burgerschapsregten, zonder evenwel de bur- Mvt te verpiigten tot het afleggen van dan tegfc.oath. Da Heer Horatio Seymour heeft de candidatuur voor het pre; sidentschap en het programma der democratische partij aangenomen, en de pogingen van den Senaat, om verschillende Staten van de stemming uit te sluiten, afgekeurd. Hij verlangt, dat de republikeinen eendragtig zijn. De militaire partij en ie president moeten den wil der meerderheid uitvoeren en tevens de regten der minderheid beschermen. De zegepraal der democratische partij bij de verkiezingen zou vrede en voorspoed ten gevolge hebben. De berigten omtrent den katoen-oogst in Georgië, Florida en Mississippi luiden ongunstig, tin gevolge der zware regens.</p>
	<p>LONDEN, 17 Aug. Men meldt, dat eene gewapende bende een aanval heeft gedaan op het huis van een geestelijke te Youghall in lerland; de zaamgeschoolden eischten afgifte van de aanwezige wapenen. _ Er zijn verscheidene schoten gewisseld, waarna de bende is afgetrokken. De aandeelen der Fransch-Atïant. Telegr. Maatschappij worden gedaan a 1 a 11/4 premie. PETERSBURG, 17 Aug. De Koning van Denemarken is met zijne gemalin en andere leden zijner familie in welstand alhier aangekomen. Gisteren is brand ontstaf.n in de oranjerie van het paleis Carskojeselo; het eerstgemelde gebouw is voor de helft afgebrand. PARIJS, 17 Aug. De minister van financiën heeft het bedrag van de aan de inschrijvers van 3000 frs. rente en daarboven terug te betalen som, voorloopig vastgesteld op 9/10 van het gestorte. De terugbetalingen zijn den 14den begonnen. De Moniteur bevat eene uitvoerige circulaire van den minister van binnenl. zaken, betreffende de uitvoering der gemeentewegen. BRUSSEL, 17 Aug. De Moniteur bevat een bulletin, dooiden lijfarts des Konings onderteekend, meldende, dat de toestand van den Kroonprins, welke sedert eenige dagen aanmerkelijk verergerd was, sedert Donderdag minder onrustwekkend is.</p>
	<p>ROTTERDAM, 17 Aug. Tarwe 100 c. lager; Rogge en Garst 20 c. hooger. Peulvruchten williger. LONDEN, 17 Aug. Aanvoeren van Granen, etc. ter Londenschc Graanmarkt van 10 tot 15 Aug.: Engelsche Tarwe 7141 quarters, vreemde dito 11,940, Eng. Garst 304, Eng. Mout 13,718, Eng. Haver 247, lersche dito 450, vreemde dito 47,515, vreemde Rogge 2350, Eng. Lijnzaad 36, vreemde dito 7811, Eng. Raapzaad 513, vreemde dito 6376 quarters, vreemd Meel 1269 barrels, Eng. Meel 13,710 en vreemd dito 1660 zakken.</p>
	<p>LONDEN, 17 Aug. Van Tarwe zijn heden 5 ladingen en van Rogge 1 lading aangebragt. Bij matige toevoeren van nieuwe Eng. Tarwe werden de prijzen van Vrijdag gevraagd, doch er ging nog niets om. — Raapolie 32. — Patentolie 34. — Lijnolie 31 a 30.9; te Huil 30.6 a 30.3. LIVERPOOL, 17 Aug. Verkocht 15,000 a 20,000 b. Katoen tot vaste en stijgende prijzen. Aanvoer 6750 balen. BERLIJN, 17 Aug. Rogge: Aug. 553/4; Sept.—Oct. 533/4; Raapolie.- Aug.—Sept. 91/4; Sept—Oct. 91/2; Foorloop: Aug.—Sept. 19 /12; Sept.—Oct. 18&apos;/fi. KEULEN, 17 Aug. Tarwe dadelijk 7%; Nov. 6.8; Maart 6.8; Rogge dadelijk 5%; Nov. 5.31/ p; Maart 5.31/2; Raapolie dadelijk lO&apos;/u,; Oct. 10&quot;/10 Lijnolie dadelijk 12. Granen hooger; Olie stil. Het weder is zeer heet.</p>
	<p>Rijnhoogte 6 v. 10 d. PARIJS, 17 Aug. Raapolie: loopende maand fr. 84.— -, Sept. fr. 84. — ; 4 laatste maanden fr. 85—; 4 eerste maanden fr. 85.—. — Foorloop: loopende maand fr. 72.—; Sept.—Oct. fr. 69.*-. — Lijnolie: loopende maand fr. 90.—; 4 laatste maanden fr. 89.50. — Meel 6 merken: loopende maand fr. 73 50; Sept. fr. 66.50; Sept—Oct. fr. 65.50; 4 laatste maanden fr. 63.25; type Parijs loopende maand fr. 44.25. — Beetwortelsuiker 4de soortN°. 12fr. 65.—.</p>
	<p>WEENEN, 17 Aug. (Slotkoersen.) 5 pCt. Meta11.58.40; 5 pCt. dito Mei&apos;s 58 60; 5 pCt. Met. 1866 59.10; 5 pCt. Nat. 62.10; 5 pCt. Met. Zilver 1864 69.— ; Aand. 1854 78.— ; Dito Credit Inst. 1858 136.75; Dito 1860 84.30; Dito 1864 96.20; Act. Cred. Inst. 21l.70;DitoLemb.Czern. Spoorw. 188 75; Dito Nat. Bank 730.—; Staats-Spoorw. Act. 246.50; Dito Noorder-Spoorw. 186.50; Dito Nieuwe Lomb. 181 40; Eng. Oostenr. Bank 167.—; Napoleons dOr 9.1 U/2. Wissel: Londen 113.95; Hamb. 83.80;Parij545.35.</p>
	<p>BERLIJN, 17 Aug. (Slotkoersen.) 5 pCt.Metalliek 51%; 5 pCt. Nation. 55%; Oostenr. Aand. 1860 75% -, 5 pCt. Italië 527/8; Lomb. Shares 1081/4; 5 pCt. Russ. 1822 887/8; Dito 1862 87%; Aandeelen Dito 1864 114%-, Dito 1866 1137/8-, 41/s_Ct. Pruis. Oblig. 957/8! 6 pCt. Amerika 1882 751/2; Holl. Spw. Act. 101%; 5 pCt. Turken . Wissel: Londen 3/m. 6.237/8; Parijs 2/m. 817,2: Hamb. 2/m. 150%; Amst. 2/m. 142%; Dito kort 1427/8; Weenen 2/m. 887/8; Petersb. 3/m. 91%.</p>
</text>
