<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>1 1 I 1 Bij alle Boekhandelaren voorhanden: | | DS KATHOLIEKE ILLUSTRATIE. j | Is geopend met eene oplage van 35,000 Exemplaren. (20515) g &amp; ______js DU STAJJLWM]!&apos; van den Apotheker G. VAN LIPP, te Kleef, &apos;? ? . ,is d,001&quot; vele Doctoren, onder anderen door de Heeren: Geheime Medicinaalraad en Prof. Dr. KILIAN, te Bonn * &quot; * &quot; Dr. NAUMANN, * *¦ ii Samteitsraad Dr. FISCHER, te Keulen, 0 0 Dr. NUECKEL, 0 Dr. ARNTZ I, te Kleef. Dr. ARNTZ 11, « » aangewend en als liet voortreffelijkste en werkzaamste Staalmiddel erkend. De STAAL WIJN wordt hoofdzakelijk gebruikt: I°. Bij BLEEKZUCHT, welke haren oorsprong heeft in eene te spoedige en onregelmatige ontwikkeling, of ontstaan is door inspanning des ligchaams en geestes, door gemoedsbewegingen, slecht en ontoereikend voedsel, door vochtige woningen of andere omstandigheden, welke aan het bloed de voeding ontnemen. 2°. In ONDERSCHEIDENE ZIEKTEN, welke in de tijdperken der ontwikkeling voorkomen. 3°. In ALLE ZIEKTEN DER VERTERINSORGANEJN, welke door bloedarmoede veroorzaakt worden, als: gebrek aan eetlust, geeuwhonger, maagpijn, maagzuur, verstoppingen, diarrheae en wormziekte. 4°. In VERSCHEIDENE ZENUWKWALEN ten gevolge van eene gebrekkige bloedvermenging, bijzonder bij St. Vitusdans, epileptische toevallen, beven der leden, zenuwachtige hoofdpijn, aangezigtspijn, hysterie en hypochondrie. s°. Bij bovenmatige afscheidingen ten gevolge van zwakte der enkele organen of van het geheele ligchaam, namelijk bij sterk zweeten, bloedvloeijingen, etteringen, enz. 6°. Bij ALLE ZIEKTEN, welke door eene algemeene slechte hoedanigheid van het bloed veroorzaakt worden, als klierziekte, Engelsche ziekte en voornamelijk bij beginnende longtering, in welk geval door een tijdig en aanhoudend gebruik des STAALWUNS dikwijls de gevaarlijkste longziekten nog voorkomen kunnen worden. g^jjj^a» Wij waarschuwen tegen een namaaksel, s-ér&quot;- hetwelk een knoeijer lste klasse uit Emmerik verkoopt. De ECMTE STAAL WIJN is van den uitvinder GUST. VAN LIPP, te Kleef, wiens naam op het glas van iedere flacon is uitgedrukt, waarop men gelieve te letten. Bovendien hebben wij TER &quot;VOOSSKÖSBING. VAN B^DROC, de Enveloppe van iedere flacon omplalct met een rooskleurig bandje, voorzien van onze Handteekening : F. VON WINDHEIM &amp; V&quot;., Verkoophuis. De Flacon met gebruiksaanwijzing kost ƒ1.25 en is te ontbiedendoor de Hoofdagenten F. VON WINDHEIM &amp;C0., VERKOOPHUIS, te Amsterdam&apos;en hunne bekende Depots. Heeren Apothekers genieten een behoorlijk rabat. Eene Brochure, die over dit heilmiddel handelt, wordt bij iederen Flacon gratis afgegeven. VEKKOOPIIUIS en de bekende Depots. (20718) ïmkb BOFVEm ïïjAwwmcwmwm. Deze ROB, welke met de grootste zorg bereid wordt, is zeer verkieslijk boven alle zuiverende Siropen, bekend onder den naam van LARREY, van CUISINIER, van SARSAPARILLE, van ZEEPKRUID, enz. Hij bewijst dezelfde diensten als de Levertraan, de Scheurbuik werende Siroop, de geest van Sarsaparille en alle bereidingen waarvan het lodium, het Goud of het Kwikzilver het hoofdbestanddeel uitmaakt. Daar hij gemakkelijk verteerbaar is, aangenaam van reuk en&apos; smaak, hebben alle Geneeskundigen hem aanbevolen ter genezing van: Huidzweren, Etterbuilen, Kanker, Daauwworm, Zweren, ontaarde Schurft, Klierziekte, Scheurbuik, Witten Vloed. Daar al deze aandoeningen uit inwendige oorzaken voortkomen, beproeft men te vergeefs ze door uitwendige middelen te genezen. Ook kan men den ROB van BOYVEAU LAFFECTEUR met hoop op goed gevolg aanwenden in aandoeningen van het Zenuw- et Vezelweefsel, als: Jicht, Pijnen , Uitputting, Onmagt, Rheumatiek, Hypochondrie, Verlamming, Onvruchtbaarheid, Vermagering. Door de vochten te zuiveren, doet de ROB het bloed herleven en de verrigtingen weder overeenstemmen. Ook kan men hem beproeven en zonder vrees, ja met hoop op goed gevolg, aanwenden in een groot aantal ziekten, welke zoo bepaald niet aangegeven zijn, zoo als: Verzuimde Verkoudheid, Uitzetting van het Hart, Blaasslijmvloed, Zweren van den Uterus, stoornis in de Menstruatie, Bloedberoerte, Bleekzucht/ Aambeijen, Witte Zwelling, Hardnekkige Hoest, Zenuwachtige Aamborstigheid, Vernaauwingen, Waterbreuk, Waterzucht, Graveel, tusschenpoozende Kolijkpijn, ziekten van de Lever, Maagontsteking, Maagdarm-ontsteking. De ROB van BOYVEAU LAFFECTEUR is vooral geschikt om grondig en in weinig tijds te genezen scherpen Witten Vloed, besmettelijke Vloeijingen, zoowel pas ontstane als verouderde, welke zoo schrikkelijk de jonge lieaen teisteren en waartegen zij zonder oordeel de Copaïva, de Cubeba en de zamentrekkende inspuitingen gebruiken. Wat gebeurt er nu? De ziekte keert onophoudelijk terug, omdat de smetstof niet vernietigd is en men stelt zich bloot aan vernaauwingen en dientengevolge aan onvermogen. Deze ROB geneest vooral die geheime kwalen, welke men bestempelt met den naam van oorspronkelijke, secundaire en tertiaire. Deze laatsten ontstaan vaak twintig jaren na de eerste verschijnselen, welke men reeds, lang uitgeroeid waande. Als veelvermogend zuiveringsmiddel vernietigt hij die toevallen, welke door het gebruik van Kwikzilver ontstaan zijn, hij ondersteunt de pogingen der natuur om het lodium uit te drijven, wanneer men in het huwelijk wil treden, waarborgen voor de goede gezondheid zijner kinderen hebben en den vrede in zijn huis bewaren. _ De PLANTE&amp;SIROOP van Dr. BOYVEAU LAFFECTEUR, welker echtheid door de handteekening van Dr. GIRAUDEAU DE SAINT GERV AIS wordt geguarandeerd, is te verkrijgen voor ƒ-4 de Flcsch van IS oneen, Rue Richer, 12, te Parijs en bij de voornaamste HANDELSHUIZEN IN ARCANA. I)EPOTHOUDERS TE AMSTERDAM : mr GROOTE &amp; ROMENY, ULOTH, COOLHAAS &amp; BISSCHOP. WINDHEIM &amp; Cik, VAN ITOLSIEYN DE CASTRO, FROST TORCHIANA &amp; V. n. ELST, ADAMA, CLÉBAN, SCHERMER, SCHILT, DE HAAN &amp; ZOON, NIKMAN. ALMA, BURGERS, KOPPE &amp; VAN DER HANS, VAN MEURS, H. W. OSIECK; Nienwediep VAN BERK. (20719) Éaw de C°., Benthall works, VOOR * 9 IOSiïKE OF lISELESBS STÏEHEi fLOEREH, bijzonder geschikt voor Vloeren in Kerken, Vestibulen, Gangen en Zalen, zoowel in publieke als particuliere Gebouwen , Hotels, Tuinhuizen , Veranda s, enz. «RNEMENTTE«ELS voor Binnenbekleedmg van Soaoorsteenen. Een assortiment PATRONEN is voorhanden en wordt op franco aanvrage ter bezigtiging gezonden. Uitsluitend Agentschap voor Nederland en de Koloniën ROTTERDAM, AIT§. DE WlliD , SCHEEPMAKERSHAVEN, Mr. Metselaar. S-SSO. (19968) Saightf B©¥aa en Stnrgei, OBdc-sdwidï ai( h door ea»efßa,3&apos;J,l,e ielgkmatlt;h«!:d , &apos;¦¦-&gt;! als &lt;&quot;oi»&apos; saeenïew by&gt;!»rawllsefre etg-esßehappen en bijzondere ve?DinainggkYac&amp;t, ¦&apos;-&lt;•- •»! &apos;¦ &quot;¦&apos;-•&apos;¦&quot;.. Se xni^stp ü, den handel VQi*k&lt;iw-.r.tU CEMENTEN, Zjjae sterk! ah. i-l W «-m «ït&amp;&apos;&amp;el* ?»l|ssï«sagi»g vas Kttui!, d-f vai&apos; ;-¦ «wat- sndere nawlter», On?,- .&quot;&gt; tv&apos; zijn allen vm hfr-t &quot;U!&apos;*s vi-w ¦ »n • &lt;--&apos;;- &apos;&apos;;•-&apos;&apos; •• ¦¦ üj d-u u-&apos;r E. GOBPHIfZ, TE ROÏÏERDAM, WUNSIBAAT, Wi 2-18, ju t^-ena in) de ?or&gt;raaam?tB Handelaars in Hhuwmaterial-n m Nederland. (20703) Lonoek, ms MM^H-l&apos;, MSVJjr 4 SfWSSi.</p>
</text>
