<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Woensdag 14 October.</title>
	<p>Er is spra^^jß Wf verplaatsing bij het Fransche corps diploiuatiqne.&apos;«gHeer Benedetti zal, naar men zegt, niet naar zijnen post \m____orngkeeren, hoewel ziin opvolger nog niet woifgyM t&amp;voorts wordt verzekerd dat de Heer Malaret __^^^_^ê^a\ worden vervangen door den Heer Boudin^Jiß ¦tógfc té&apos;s Gravenhage, die o zijne beurt zal wordenß Koor den Heer Brenier, eerste secretaris der agfl «rie. _ De Heer Dotezac, gezant te Kopenhagei^H ¦msionecrd en vervangen door — De ex-iaH |#-^&gt; naar men zegt, voornemens zich Mm HjjFïföngarije te vestigen , waar zij het lanJiijjH B»°u aaukoopen, hetwelk voor 6 millioen te koop is. Naar men wil heeft keizer Napoleon de Koningin aangeraden Pau te verlaten, omdat haar verblijf zoo digt bij oo grenzen bijdraagt&quot;!** l#t levendig houden der beweging in Spanje. —</p>
	<p>— Indien men le Gaulois mag gelooven, heeft de generaal Prim zich niet bepaald tot het schrijven van den bekenden bnet aan dat blad, maar heeft hij ook een brief gezonden aan Prins Napoleon, bestemd om den Keizer te worden voorgelegd. In dien brief legt de generaal, volgens le Gaulois, het _ verlangen aan den dag, dat tusschen het voorloopig bewind in fepanje en de Fransche regering ccii naauwe vriendsenapsband moge worden geknoopt, en geelt hij de verzekering, dat het g, noemde bewind het daarheen zou trachten t i??t &apos; e kftuze van een opvolger van Koningin isabella op een vorst viel, die aan Europa in het algemeen en aan Keizer Napoleon inliet bijzonder aangenaam zou ziju. Heelt de brief aan le Gaulois reeds vele aanmerkingen uitgelokt, do laatstbedoelde brief wekt nog sterkere afkeuring. Van de onderstelling uitgaande, dat de generaal met den Vorst, ,vau wien hij gewaagt, Prins Napoleon op het o g heeit, maken sommigen de opmerking, dat de keus van dien Prins mogelijk aan den Keizer der Frauschen welgevallig, maar zeer zeker aan het grootste gedeelte van Europa onwelgevallig zou zijn. — De junta te &apos;Madrid heeft getoond, dat het haar ernst is om met opzigt tot de godsdienstige kwestie de liberale beginselen toe te passen. Zij heeft de noodzakelijkheid gevoeld om de vrijheid der eerediensten te verkondigen, als het eenige middel om Spanje op de hoogte te brengen van de overige beschaafde natiën van Europa en zijne wedergeboorte te bevorderen. Men schrijft aan bet &apos;voorloopig bewind van Spanje het voornemen toe, om met alle buitenlandsche mogendheden traktaten te sluiten, ten einde overeen to komen nopens eene algeheele reciprociteit van handelen in godsdienstige zaken;&apos; de burgers van al de vreemde staten zouden dan in Spanje dezelfde regten genieten als de Spaansche Katholieken in de vreemde landen. Frankrijk blijft ten opzigte van de Spaansche aangelegenbeden zijne neutraliteit handhaven, officieel althans, want het spreekt van zeit, dat het Keizer Napoleon niet onverschillig kan zijn de republiek in Spanje te zien uitroepen of den hertog van Montpensier den troon te zien bestijgen. De Heer de Moustier heeft dan ook officieus verklaard, dat beide oplossingen, de eene zoowel als de andere, aan Frankrijk onaangenaam zouden zijn. Er zijn provinciën in Spanje, vooral die in de nabijheid der Fransche grenzen, waar de Franschen en de naam van Napoleon zóó&apos;verfoeid zij 11, dat men er voor Montpensier zou stemmen, alleen om den Keizer te tergen. Dit is vooral ook het geval in de Baskische provinciën, waar trouwens ook don Carlos eenige aanhangers heeft; maar deze laatste heeft ifl Spanje niet de minste kans.</p>
	<p>— De verwonding van den Heer Perez Ruiz, secretaris van den vroogeren Spaanschen minister Gonzales Bravo, schijnt het gevolg te zija geweest zijner eigene onvoorzigtighéid. ilij meldde zich aan op het ministerie van binnenlandsche zaken, om eenige papieren terug ie mogen ontvangen, maar in waarheid, naar men meent, om eenige zeer compromitterende stukken in handen te krijgen; Toen men nu weigerde om aan zijn verzoek te voldoen, sloeg &lt;!e Heer fiuiz een zeer hevigen toon aan, zoodat onder de verzamelde menigte eenige vo^r hem niet zeel&apos; aangename aanmerkingen werden gemaakt, waarop hij zich scherpe woorden liet ontvallen en van //canaille&quot; en //laag gemeen&quot; sprak. Daarop brak de storm los en kreeg hij een gevoelig pak slagen.</p>
</text>
