<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCHEEPSMMELAAR, (2352*) ANTWERPEN. In eene in volle werking zijnde soliede FABRIEKZAAK, waarin een courant Artikel wordt vervaardigd, gelegen in de provincie Noord-Brabant, vraagt men tot uitbreiding der ZAAK een OËËE.GKROOT, welke p.rn. 15 a 20 mille zoude kunnen aanbrengen. Franco brieven worden ingewacht onder lett. Q., Bureau Handelsblad. (25478) &quot;ïfCM^ MJJMEIIS AAM M.WffiffIP,IMOTAKTE,IT{I. m&amp;W_?a&apos; Bii de Uitgevers J. A. BOOM &amp; ZOON, te -JpsffiÊF Meppel, is op franco aanvraag gratis te bekomen eene BROCHIJSïE, bevattende inlichtingen omtrent de OEÜVEKSMETHODE van den Arts Med. Dr. POECKS. (20554) PUDDING NORBÏANDIË. MEM, PATISSIER, GLACIER, SINT JANSTRAAT, N°. 248. De Ondergeteekende berigt zijne hooggeachte Begunstigers, dat hij bij het naderend Wintersaizoen zich bijzonder recommandeert tot het leveren van delicieuse B»ÏT|»OSl\&apos;fiEW. Verder eene ruime sortering van fijne TA ARTE Hf . als: Africaine, Garibaldi, Bismarck, Gateau Suisse, Gateau Parisienne, welke tot de nieuwste soorten behooren. 5 De BEBUiVEK BOLI.EN zullen even als vorige jaren weder versch verkrijgbaar zijn. &lt;i. JS. Bü MAÏME, (26001) voorheen G. ESKENS. HUISHOUDSTER. ~~ Eene fatsoenlijke BUBGER WEDUWE. 40 jaren oud, P. G.. zag zich gaarne geplaatst als Mïia&amp;HOÏJOSTEK, liefst bij een Heer van gevorderden leeftijd met of zonder behulp Van eene Dienstbode. Salaris is geen volstrekte vereischte, maar er zal meer gelet worden op eene vriendschappelijke behandeling. Dit hare tegenwoordige Betrekking, waar zij 3 jaren geweest is, kan men de beste getuigenis bekomen. Hierop reflecterende adressere zich met franco Brieven onder de Letter H., bij den Kantoor-Boekhandelaar H. G. KOSTER HGz., Nieuwendijk te Amsterdam. l? 5991) __ WÓRDT SEVBA&amp;GD&quot; eene lIIJ3SIiOUSS§*&apos;2&apos;ESS , tusschen de 35 en 45 jaren , P. G., bij een Weduwnaar niet Kinderen die niet onbemiddeld is en een fatsoenlijk bestaan hecfi Zij die hiertoe geneigd is adressere zich per franco Brief, onder Lett. H., bij den Boekverkooper D. ALLART, Haarlemmerdijk te Amsterdam. j 23998) In het DÉPÓT der AISSERBHASKSCWE 9TAAIÏWACHÏAE-SE&amp;ATSOÏAPPIJI bij G. B. KLENE, Damrak bij de Oudebrugsteeg, L 118, zijn de beste WA Al- S2A€ïSar*ES* te bekomen der meest bekende Fabrieken, als GROVER m BAKER. WHEELER en WILSON.SINGER, THOMAS, enz.; JMAAI-.t3A£HIi»ES met dubbele Stikstcek-, van ƒ9O en hooger; HAWS-XA.iï-SaACMai\&apos;E&amp; van ƒ25 en hooger; verder alle aparaten, Garen, Zijde, Naalden, Olie, enz., alles prima kwaliteit. Verder worden alle Rep.&apos;iratien spoedig en voor de civielste prijzen uitgevoerd, alsmede alle soorten van KAAIWÈfiïK aangenomen. (25995) &quot;^WÖRDT GEVRAAGD een PEEJSOOW» welke de bekwaamheden bezit voor het ZIEDEN VAN ZACHTE ZEEP. Adres Franco Brieven Lett. ü. bij den Heer D. B. CENTEN, te Amsterdam. 126000)</p>
</text>
