<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 3 September.</title>
	<p>Bij kon. besluit van 1 Sept. jl. is, op zijn verzoek, eervol ontslag verleend aan W. II. van Koppen, als lsle luitenant bij de dienstdoende schutterij alhier, en zijn bij die schutterij benoemd: tol l,len luitenant P. A. du Buisson de Jonge, thans 2de luitenant, en lol 2üe luitenant J. F. M. Prijn, thans sergeant., — In de zitting van den gemeenteraad van heden bad de beëediging en installatie plaats van de heeren in Jnlij 11. op nieuw als leden van den raad j gekozen. De voorzitter vvenschie hun geluk met het hernieuwde blijk van ! vertrouwen, dat zij van de zijde der burgerij hadden ontvangen. Daarna had j de benoeming plaats van leden voor de vaste commissie!), die van fabricage, i van financiën, voor de strafverordeningeii en voor de huishoudelijke verordeningen. De in die commissien zitting gehad hebbende leden werden op nieuw benoemd (zie de hierboven geplaatste kennisgeving van den burgemeester). Voorts werd de heer II. P. C. Stoffels, die als raadslid wasgeinstalleerd, ! op nieuw benoemd lot weihouder en tol ambtenaar van den burgerlijken stand, welke benoeming hij, onder dankbetuiging voor het hem op nieuw geschonken vertrouwen, zich liet welgevallen. Ook werden hij vernieuwing benoemd: tot leden in hel bestuur van het werkhuis de hh. n. P. C. Stoffels, B. F. Krantz en P. L. C. Driessen;&apos; lot commissaris van de stads-blink van leening de heer P. L. C. Driessen; tot curator over het gymnasium de heer mr. C. Cock; en tot gecommitteerde tol de administratie der vereenigde gast- en leprooshuizen de heer J. Scheltema. Vervolgens&apos;werden nog benoemd lot stads-klokkenist, voor den lijd van vijfjaren, de heer J. A. H. van Hartrop. thans adjunct, en tot hulponderwijzer 3de kl aan de openbare school voor meer uitgebreid lager onderwijs der le kl. voor jongens R. Dijkstra, hulponderwijzer te Oud-Beijerland. Daarna had de loting plaats, ter verdeeling van den raad in drie sectiën, voor hel voorloopig onderzoek van sommige voordragten. Bij de behandeling der verder aan de orde gestelde punten werd de commissie van toezigi op de scholen van middelbaar onderwijs gemagligd, om lijdelijk le voorzien in het onderwijs in de staathuishoudkunde en staatsinrigting van Nederland, en de voordragt tot uitbetaling van de voor het viicciiieeren van kinderen van behoefiigen op de begrooting uitgetrokken gelden goedgekeurd. Op het adres van P. van der Kamp, tot teruggave der van hem ingehouden gelden voor beloopen boete, werd gunstig beschikt, zullende hem de som van ƒ425 teruggegeven worden. De behandeling der algemeene policie-verordening werd verdaagd. ■ &apos; Bij den raad is ingekomen een voorstel van de hh. Biiys, van (leukelom en Scheltema,-lot het brengen van eenige wijziging in hel reglement van orde, en een verzoek van den heer J. Kneppelhout, lot overname van de alhier bestaande gymnasliekschool. — Heden morgen had iv de slads-gehoorzaal de openbare bevordering en prijsuildeeling onder de leerlingen der hoogere burgerschool plaats, in tegenwoordigheid van de commissie van loezigt op de gemeente-instellingen van middelbaar onderwijs en belangstellenden. De plegtigheid werd geopend door den directeur der school, den heer dr. D. de Loos, roet eene mededeeling van den toestand van hel onderwijs op de hoogere burgerschool, beschouwd in verband mei het middelbaar onderwijs hier te lande. Uit hel verslag omtrent de school bleek het volgende: De overgangs-examens hadden plaats van 10 lot 14 Julij. — Aan het overgangs-examen van de 1* tot de 2* UI. werd deelgenomen door 23 leerlingen. Van deze werden bevorderd: U.F Donnaar, J. B. Wakerlm, H. Schollen, J. Riugcrs van der -Loeft, E. J. Veldhuyzen, J. van Hamel, O. J. van Doorninck, G. J. van Spall. N. J. D. van Grieken, J. J. Knolter, J. VV. van Geenen (Hoogduiisch), E. van Angelbeek (leekenen).— Na een tweede examen op 2 September in enkele vakken, waarvan de kennis op het eerste examen onvoldoende bleek te zjjn, werden bevorderd: F. K. H. Goudsmit, A. Sjjthoff, J. P. Schoemaker. Aan het overgangs-examen van de 2e lot de 3e kl. werd deelgenomen door 24 leerlingen. Van deze werden bevorderd: C. F. A. van Rcemst, D. Molenaar, J..F. van der Voel. C. W. Fetigen, F. A. Liefrink, P. J. Meerburg, A. Hermens, T. van Dissel, E. Rollandet, A. A. Hoogeboom, T. Bertrand, A. E. van Swieien. D. A. vau Kaaihoven, SI. B. de Mesquita (enkele vakken). — Na een tweede examen werden bevorderd: lI.C. Berre&apos;, M. J. Hengeveld (waargenomen vakken), H. A. Boursse Wils en J. L. van Heukelom (waargenomen vakken). Aan hel overgangs-examen van de 3e tot de 4e kl. werd deelgenomen door 10 leerlingen. Van deze werden bevorderd: M. Treub, D. K. A van Loshem, K. 11. M. le Roux (waargenomen vakken), J. P. Hengeveld (alle vakken behalve Fransch), 11. van Itomhurgh (wiskunde). — Na ecu tweede examen werden bevorderd: E. Simons (alle vakken behalve Fransch), L. J. C. van Overeem (waargenomen vakken), F. J. Dozy. Aan het overgangs-examen van de 4e lot de 5e kl werd deelgenomen door 9 leerlingen. Van deze werden bevorderd: D. D. Veth , J. Hamaker, 11. Japikse (enkele vakken). — Na een iweede examen werden bevorderd: H. L. van Pahst, .1. 11. Ü »an der Palm (waargenomen vakken).— Het tweede examen van de leerlingen .J... P.-Trap eu A. D. D. Schretlen heeft geen plaals kunnen hebben, zoodat hunne bevordering eerst later kan worden medegpdecld De volgende leerlingen werden met prijzen hegifiigd en ontvingen die uit handen van den president der commissie van loezigt, prof. P. L. Rijke: 5e kl. P. van Doorninck. — 4e kl. 11. L. van Pabsi. — 3e kl. M. Treub, D. K. A. van Loghein .J. van der Hom. — 2&apos; kl. C F. A. van Recmst, D. Molenaar, J. F. «an der Voel, C. W. Feugen, F. A. Liefrink, P. J. Meerburg, A. Hermens, T. van Dissel, A. A. Hoogeboom. — 1&quot; kl. H. F. Donnaar, J. B. Wakerfin, 11. Schollen, J. Rutgers van der LoefT, E. J. Veldhuyzen, G. J. van Spall, F. K. 11. Goudsmit, A. L. G. Beudi. Met een woord van opwekking aan de leerlingen en een woord van dank aan de leeraars sloot de directeur der school deze plegiigheid. — Te Voorschoten is in de heden gehouden zitting van den gemeenteraad 10l wethouder benoemd de heer A. Kranenburg. — Men verneemt dat de heer J. D. C. baron van Wasscnacr tolTwickel, lid van de eerste kamer voor de provincie Overijssel, als zoodanig heefl bedankt, en dat de stalen der provincie zijn opgeroepen lot eene buitengewone vergadering op Dingsdag 10 September a.s., ten einde in de daardoor ontstane vacature te voorzien.</p>
	<p>— Sedert het ontslaan der cholera te Rotterdam op den 9Je» Augusius zijn tot en mei 30 Augustus 18G7 aldaar 182. te Dordrecht 39, te Delft 28 en te &apos;s Gravenhage 8 personen aan die ziekte overleden. In andere gemeenten, waar enkele gevallen voorkwamen, nam zij lot dus verre geen epidemisch karakter aan. Toeneming van hel getal aangetasten was ook te Rotterdam in de laatste dagen niet te bespeuren. (Staatse.) — Te Rotterdam zijn door de cholera aangetast: Zaturdag 8 personen, overleden 10; Zondag 8, overleden 5; Maandag, 12, overleden 9.</p>
	<p>— Te Delft zijn sedert de vorige opgave aangetast 10 personen en 5 overleden; in hel geheel aangetast 46 en overleden 32 personen. — Te Zaandam zijn in de vorige week aangegeven 57 cholerazieken , j waarvan 35 zijn overleden. De kermis, die aldaar plaals had en die ge- | woonljjk druk bezocht wordt, heeft daardoor gevoelig geleden. — Bij de Ned. herv. gemeente te Bergschenhoek is tol predikant beroepen d 9. Sijpkens, pred. te Hardenberg; bij die ie Ridderkerk ds. Osti, pred. ie Haitem; bij die le Uellevoelsluis d. Malcomesius, pred. te Kollumerzwaag; bij die te Ter-Apel d» Rogaar, pred. ie Midwolda; bij die te Oude-Wetering de cand. S. de Jong. — Volgens de Arnh. C. is hel berigl van de Harl. C., omlrcnl het overlijden van den dwerg Uannema, onwaar,, daar hij zich dezer dagen nog op de kermis te Arnhem bevond. — Het Weekblad van Haarlemmermeer behelst het verslag van het verhandelde in de zitiing van den raad dier gemeente van 1 Aug., waaruit blijkt, dat eene discussie is gevoerd over het min of meer betamelijke van het bedrijf van tabak rooken, heizü door het publiek in het raadhuis, hetzij door de leden van den raad, gedurende de zittingen. De voorzitter heeft den leden onder het oog gebragt, dat, wanneer men iemand verbiedt te rooken, men moet beginnen, zelf het rooken na le laten. Inmiddels is eene verordening vastgesteld, die niet inhoudt dat den raadsleden hel rooken verboden zal zijn. — De gemeente Voorburg wordt sedert eenige dagen verlicht door gas naar het geoctroyeerde procédé van den heer Bleulandt van Oordt, die deze lichlslof uit het residuurn van petroleum bereidt. — De heer J. 8., te Rotterdam, heeft een uitstapje gedaan, dat om de zeldzaamheid vermelding verdient. Hij bezit een kleinen boeijer, iv den regel dienende voor pleiziertogljes op de plassen. Met dien boeijer vertrok hij Zaturdag naar Scheveningen, twee man equipage medenemende. Des ochtends ten 6 ure vertrokken , bereikte hij via Brielle des namiddags len 5| ure Scheveningen. Zondag morgen len 4 ure werd le Scheveningen het ! anker geligt en keerde hel vaartuigje viü Maassluis naar Rotterdam terug, j waar het des avonds ten 5J- ure aankwam. — Bfj den gemeenteraad van Amsterdam is ingekomen eene voordragt van curatoren van het athenaeum, betrekking hebbende op de reorganisatie van het onderwijs in de geneeskunde. Na een overzigt gegeven te hebben van de uit- | breiding, welke dal onderwijs, naar hunne meeuing, behoort te erlangen, stellen curatoren voor, de lessen op le dragen aan 12 hoogleeraren en lee- I toren. Aan de hoogleeraren zal toegekend worden eene jaarwedde van ƒ3200 en een aandeel in de door de studerenden aan de gemeente le betalen collegiegeldcn. De noodige voordragten ter vervulling van nog 4 betrekkin- &apos; gen als .hoogleeraar en van vier als lector zouden zoo spoedig mogelijk i gedaan worden. Het plan is, dal voortaan door de studerenden geene col- j legiegelden meer betaald zullen worden aan de hoogleeraren, maar aan de ! gemeente. Van ieder, die de wis-, natuur- en geneeskundige lessen volgt, I zou eene bijdrage gevorderd worden van ƒl5O &apos;s jaars; van ieder, die zich i alleen voor den siand van arlsenijmengkundige wenschl voor te bereiden, eene bijdrage van ƒ75 &apos;sjaars. — liet HU. deelt mede dat behalve onderscheidene geëmploijeerden ook een zeer aanzienlijk getal werklieden van de koninklijke fabriek van sloomen andere werktuigen, onder directie vau de heeren Paul van Vlissingen en Üudok van Heel, het adres aan den gemeenteraad hebben onderteekend, | waarin adhaesie wordt le kennen gegeven aan het door de Amsterdamsche j afdeeling van de maatschappij tot bevordering der geneeskunst gedane ver- I zoek, dat dit jaar aldaar geene kermis gehouden worde. — Te Giessen-Oudkerk is een stoute diefstal gepleegd in een huis tijdelijk bewoond door koperslagers. De dieven hebben een gouden horologie en een pot met geld, die een waarde had van plus minus ƒ3OO, eu die in den grond begraven was uit voorzorg voor brand, weten le vinden en medegenomen. — Uit Harderwijk, Elspeet, Gardercn en Pulten zijn dezer dagen 162 personen als landverhuizers naar Noord-Vmerika vertrokken. Een dier reizigers neemt een kapitaal mede van ongeveer ƒ 28000. Ook uit de provincie Groningen zjjn een GO-lal landlieden naar Noord-Amerika vertrokken. &apos; — Te tlarlingén is tot stads-geneesheer benoemd de heer dr. F. W. L. j Tydcman. te Meppel. — Te Zierikzee heefl hel niel honden der kermis bij het volk groote ontevredenheid gewekt, die zich daarin openbaarde, dat het volk in opge- ; wonden stemming onder luid geschreeuw in groole menigte door de slad \ irok. en zoodoende de opeubaie rust verstoorde. Op Woensdag avond 11. werd zelfs een glas van de woning van den ontvanger der directe belastingen aan stukken geworpen. Door den burgemeesler is Donderdag een afkondiging gedaan, waarbij zamenscholingen werden verboden. Eene wacht van schutters is des avonds onder de wapenen gekomen, om de orde te j helpen handhaven. In den namiddag hield de gemeenteraad weder eene zitting en besloot, naar aanleiding van een adres van eenige neringdoenden, | overeenkomstig het voorstel van burg. en weth., de kermis te doen plaats hebben in de laatste helft van Oclober, indien dan namelijk de choleraepidemie dit niet verbiedt en gedep. staten dit zouden goedkeuren.</p>
</text>
