<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VAN DRUTEN &amp; BLEEKER te Sneek hebben, verzon^&apos; PROSPECTUS VAK DE HTOAVB DER BBiEFwisssuunirG TUSBCHESJ Mr. TV. BILDERDIJK EN DE HOOGLEEHAREI» M. en H. W. TYDEMA*, Uit te geven in twee deelen compressen druk, in het formaat iL compleete Dichtwerken van Mr. W. BILDERDIJK, indien het/ bliek door inteekening de uitgaaf dezer aller belangrijkste briefV&gt;3S ling mogelijk maakt. De twee deelen te zamen zullen bij inteekening die 15 Maart %. sloten wordt vrij zeker niet hooger in prijs komen dan ƒ 5,00 aƒ &quot;&apos; Buiten Inteekening wordt de Prijs met 20 pCt. verhoogd. ■„« Eene naamlijst van hen, die deze uitgaaf door hunne inteeke?&apos;. ondersteunen, zal aan het werk worden toegevoegd, waarom naauW» rige opgaaf van naam en woonplaats verzocht wordt. .(. Overigens verwijzen de Uitgevers naar het meer uitvoerige 7co3^Mt tus van den Wel-Eerw. Zeer Gel. Heer H. W. T. TYDEMAN» „^ in eiken Boekwinkel Gratis verkrijgbaar is. (31&quot;, Z. M. DE KONING en Z. K. H. PRINS FREDERIK hebben #» uitgaaf reeds met hunne Inteekening vereerd. DE GÖÜPLETZANGER, HvS°ï6§ «REB en W. N. PEYPERS, GEZONGEN DOOR *&apos;JL ALBREGT , Eerste Komiek aan den grooten Schouwburg te *j) terdam. Inhoud lste en 2de Bundel. Vischvermaak, O, die goede «rt Ik .heb je bij den neus! Schijn bedriegt, o Tempora, o Mores! Me 0?! is &apos;t wel, maar waarschijnlijk is &apos;t niet! Proberen, Proberen, raM* °st het baat ons niet! Recept voor vele zaken, Huwelijksteckens, De ?jjij des tijds, Het IJs, Wat men van den drommel te weten begeer&apos;» , knijpt de kat in &apos;t donker, Uit den regen in den drop, Hans komt t zijn domheid voort, De Vrijstermarkt, De Lekkerbek, Het Doolhof» p-^ ieder lacht op zijn manier, Zoo gaat het in de wereld, Dat l°k&apos; ejJ meer! D&lt;in gaat het goed, Met een beetje Fransch komt men de &quot;^j, door! Mijn post en mijn duiten vergunnen mij dat, Ik weet het maar ik zeg het niet, Als men er iets maar van heeft, Goeden D^e(, &apos;t Is alles niet waar! Weg daar meê, Die mannen, Oud-vaderlijk6 &quot;W Waarom? Daarom! De boer te Rotterdam, Verbeeldt je dat niet-&apos; \^f demt den put, als &apos;t kalf verdronken is, Dat is wel geen ongeluk» aangenaam is &apos;t niet! Heeft men eenmaal A gezegd, meu meel zeggen B! &apos;t Kan zijn, &apos;t kan ook niet zijn, Nu heb ik al genoe?&apos; jjet men &apos;top de keper ziet, Het klokje, Het leven is een jagtpar&apos;ï&apos;j,eJ rekenen, Wel moog &apos;t ze bekomen, De verstrooide, Zoon ht»&apos;-p$ kleine man! Beschroomdheid, Niets te handelen? Oranje Boven. per Bundel f 1. (4369) uitgave van H. NlJgg^ Meden verschijnt; de 9de veel verbeterde druk» VAN DRIE HONDERD TOASTEN, TAFELZA««E», BRUILOFT*&quot; tf EH OELEAEWHEIDSVERXEIII, V®9 ALLE «ELE«El¥fl_g_»Elf. door Jk, FOHKE SIMONS... en andere0&apos; Pr^&apos;s 75 Cents. Arf.- Bij G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10, te,sT sterdam. In alle Boekwinkels te bekomen. _jè^^ji&gt; f)e Firma R. C. MEIJER, Kalverstraat, E 246&apos;^.... onderstaande werken, tot de daarnevensstaande prij^0 0, G. BROENS Jr. PRACTISCHE CALCüLATIONS-TAB^O u 1 iiber Waaren von und nach London, schwimmender 0* einiger Haupt-Artikel von und nach Bremen, Havana, «• - New-Orleans, etc., cte. ƒ 1.40. „mtffi G. BROENS Ja. VRIJE HANDEL EN HERVORM^^,4fI. BELASTINGEN (Suikerwet, enz.), lste ged., kl- VA G. BROENS Jr. VRIJE HANDEL EN HERVORMI^ ƒ1 • BELASTINGEN, 2de ged., groot roijaal Bvo met Tabel&apos; yp&gt; G. BROENS Ju. VRIJE HANDEL EN HERVORM^ . BELASTINGEN. Ontwerp van Wet, gr. roijaal »vo. J G. BROENS Jk. AMSTERDAM in 1856 EN 1861. &amp;^ (U&gt;&quot; Volgens verslag van den Gemeenteraad, groot royaal in den handel verkrijgbaar.) f 1.50. n»( Twee complete Exe m p 1 afc n *PAPILLOTTEN_VAIjjpfIfi GEURT,&quot; bevattende de Mededeelingen van HAGIO&amp;&quot; os, _»*; de Opmerkingen van ALETHOPHILOS van THOr-o. .# y*&gt; BLAAUWE EN ZWARTE ROZEN, Pillen en Brn«i w aej»e Biocoliet, de stichting van Arti et Amicitiae, enz., «»*&quot; Tjjf deelen compres gedrukt, a ƒ 10. „ . i USW NB. D««8 n«k»a *ya in tut 6»n«»1 nlrt to dw Ö*BM</p>
</text>
