<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Voorspoedig bevallen van een ZOON, S. M. A. DE VEER, geb.* VAN LELIJVELD. Amsterdam, 3 Maart 1865. (5008)__ Heden beviel zeer voorspoedig van een welgeschapen ZOON F. T. H. GROEN, Geb MURDFIELD. Amsterdam, 4 Maart 1865. (5123) . Bevallen van een ZOONHILLEGOND ~VAN DEN&quot;STEEN KORTHALS. Amsterdam , 4 Maart 1865. (5127) __ &quot;Voorspoedig bevallen van een ZOON, B. A.HISSINK, Echtgenoote van W. F. BRUINIER. Amsterdam, 5 Maart 1865. (5103) __ Bevallen van eene welgeschapene DOCHTER: WILLEMINA DOROTHEA MARIA REUVER Echtgenoote van C. A. J. GEESINK. Amsterdam , 5 Maart 1865. (5121) Bevallen van eene DOCHTER, L. J. J. F. LANDRÉ—KONING. Amsterdam, 5 Maart 1865. (5097) _ &quot;Bevallen van &quot;eeneï DOCHTER, H.B. VAN HOORN, geliefd&quot;ê Echtgenoote van I. DORNSEIFFEN. Amsterdam, 6 Maart 1865. (5102) ~Heden beviel voorspoedig van eenen welgeschapen ZOON, CIENTJE VAN HEUKELUM, geliefde Echtgenoot van Nijmegen, 5 Maart 1865. HERMAN TERWINDT Az.(5100) Heden overleed na cene ongesteldheid- van vier weken, na tijdig voorzien te zijn geweest van de Genademiddelen onzer Moeder de H. Kerk, in den ouderdom van ruim 62 jaren, onze dierbare Vader en Behuwd- Vader, de Heer JOANNES GERARDUS KORTENAAR. Wat wij in hem verliezen, zullen zijne talrijke vrienden beseffen, die hem in zijn deugdzamen levenswandel gekend hebben. Amsterdam , J. B. J. OSTHEIMER. 3 Maart 1865. J. G. OSTHEIMER, KORTENAAR. (5128)^ C. A. KORTENAAR. Heden overleed na eene kortstondige Ziekte, tot diepe droefheid van mij en zijne Behuwdkinderen. mijn innig geliefde Echtgenoot JOHANNES GEORGIUS VAN LOFFELT, in den ouderdom van ruim 54 Jaren. Amsterdam, 3 Maart 1865. Wed. B. F. VAN LOFFELT. (5124) Geb. BAUER. j Heden overleed tot bittere droefheid van zijne grijze Moeder, van mij» mijne Kinderen en verdere Betrekkingen, mijn hartelijk geliefde Echtgenoot ISAAK HARTOG WINNIK DE JONGH, in den ouderdom van 56 Jaren. leder, die zijn vlijtig eu werkzaam leven heeft gekend, zal met mij beseffen, welk een steun ik en mijne Zeven Kinderen in hem verliezen. De Almagtige verleene ons kracht dit zoo treffende verlies met gelatenheid te draden. Amsterdam, 4 Maart 1865. S. BUITENKANT, Wed. J. H. W. DE JONGH. De Affaire in Touw en Scheepsbehoeften zal door mij en mijn Broeder onder dezelfde Firma en op denzelfden voet voorloopig worden voortgezet. (5096) Na een smartvol lijden overleed heden in het Gesticht Meerenberg bij Haarlem , onze Zuster en Behuwd-Zuster JANNA OIJENS, in den Ouderdom van bijna 63 Jaren. J. HESHOF, Amsterdam, 4 Maart 1865. (5099) Uit aller Naam. Tot diepe droefheid van mij en mijne vier nog jeugdige Kinderen, overleed heden in den ouderdom van bijna 49 Jaren, na een kortstondig en hevig lijden, voorzien van de HH. Sacramenten der Stervenden, mijn dierbare Echtgenoot J. C. A. TEN BOSCH, Med. Doctor etc. Lichtenvoorde , M. J. G. M. TEN BOSCH. 2 Maart 1865. DRIESSEN. (5098&gt;_ Ons ouderlijk hart werd heden smartelijk getroffen door het afsterven van ens Kind SAMUEL, met wiens geboorte wij ons voor 8 maanden zeer verheugden. Londen , J. M. BOEKBINDER. 2 Maart 1865. MARIANNE BOEKBINDER, DE SMITH. Eenige Kennisgeving. (5104) Voor de menigvuldige bewijzen van deelneming, mij betoond bij het overlijden van mijnen geliefden Echtgenoot de Heer WOUTERUS BERNARDUS KLOPPENBURG, betuig ik mijn welmeenenden dank. Amstebdam, Wed. W. B. KLOPPENBURG, 5 Maart 1865. FABER. (5129) Voor de vele bewijzen van belangstelling bij het overlijden van mijnen geliefden Echtgenoot HENDRIK VAN SOLT, ondervonden, breng ik ook namens mijne wederzijdsche Betrekkingen, aan allen welgemeende» dank. Wed. H. VAN SOLT, Amsterdam, 6 Maart 1865. M.E.PREIJER. (5125)</p>
</text>
