<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TABAM.. In eenen TABAK- en SIGARENHANIJEL wordt gevraagd een LEERLING of jongste Bediende, op nader te stellen conditien. Adres franco brieven onder lett. B. 8., bij W. J. DE JONGH, Kan•toorboekverkooper, Koningstraat te Arnhem. (4936) ïRïjzeFïmthee ei koffij UIT HET MAGAZIJN VAN J. ». WIJG-H Joh. Kn. Pingel, liet Gele Imis van den Blaauwtourgwaï, SS §«, te Amsterdam. .. ZWARTE THEE. GROENE THEE. Merk. Frijs per 5 Ons. Merk. Prijs per 5 Ons. __ Boey en Congo 80 Ct. K. Sehin 80 Ct. JJ Congo 100 „ L Thunkay 100 * S Fine C0ng0,,,, 125 n M Hysant Thunkay 125 // J* Eine Kaisow C0ng0.... 150 « N Fine Hysant 150 tt J; Finest Souchon. ..,,,,.175 &quot; O Extra Fine Hysant 200 « * Extra fine 50uch0n.,,.200  B» Fine Uxim 150 // |» Eine Pece0...,,,..,,.. 350 &quot; O. Extra fine Uxim 200 // *» 1.-jne Flowery Pecco , 300 *• K Joosjes Imperial 250 u * Keizers Bloem 300,400&apos;/ S Joosjes Gunpowder.. ..300 « _, In Pakjes van 1, 2}, 5 Ons en zwaarder. -kxtra geurige stof Thee 100, 125 Ct. Kogel Thee..... .150, 175 Ct. HOï-fIJI, gebrand in den Torréfaeteur Sphériqne, 60 # 65 Ot. Bij 5 pond Thee, contant, 5 Ct. per 5 Ons korting. ii 10 u y en daarboven » 10 « » ti ti n Het Magazijn is dagelijks, geopend van &apos;s morgens Acht tot &apos;s avonds Acht Ure, uitgezonderd Zon- eti Feestdagen. (5011) Aanvraag om Thee-Dépót Franco. Op nieow ontvangen: &apos;ÏTZACK&apos;S SCHEERMESSEN, die alle andere soorten in fijnheid ««sueê overtreffen en niet behoeven geslepen te worden; men trekkeze een». van ty_ tot tij_ oyer eenen g 0 Riem, om hun die fijne scherpte «n»u v° Keven, waardoor zij zich onderscheiden en hat Scheren zoo geu _KKeljjk en aangenaam maken. Sorf, eunstiS bekende SCHEERMIEMEN van den Heer J. P. GOLD■&quot;^tiMIDT, alsook de COMPOSITIE, waarmede zij bestreken zijn. IU^AVING TABLETS, SHAVING STIKB, CRÈME |Ti***^BES en andere exquise eu geurige Scheerzeepen. theoft, **^ *&quot; BOLOGNA, (lat een aangenaam pikanten smaak &apos;.n.&apos;i-m. •? mon&amp; frisch houdt, den adem zuivert en de Tabakslucht weg_?&quot;• In Doosjes van 25 Cents. collectie SNUIFOOOZEN, PORTEFEUILLES, LI^_m°NNAIKS , SIGARENKOKERS. «Pen lv&apos;LEBS&apos; wawonn»* PALMER&apos;S VESI&apos;VIANS, om in de «h.nt do Sigaren aan te steken. i * AR&apos;\Plïlïli\ soliede en elegant, van beste Zyda in alle; «,, SPBBEHAARTfiIV, «mdeTi ,YERKOOPHUIB op de Enveloppes hebben, zijn goed schtü. Moni&apos;„ i . ïïten(l vau Papier enDruk. Piket lS.Omber 20,Whist 25 Cts. S?EïTv ■MPEK- niouwe PENDULES, DOMINO-on SCHAAKt AarTwSaPSM^^.?&apos;B,N^GEZELSCHApsspelen, K ANDE•&quot;•AÜS, WASKAARSEN, NACHTLICHTEN.VUURMAICERS, enz. i VERKOOPHUIS.  I</p>
</text>
