<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>r - SALM Jr, 11. F. STRAATMAN, J. F. SCHUTTE, P. DgUSINK, G. VAN HEERDE, Th. J. VAN CAMPEN, F. FUCHS, f H. COERS, J. C. COERS, J. C. SCHUTTE, J. P. MEYNINK, X- VAN NULCK, P. VAN STEEDEN, G. WESSELING, W. GIJ- ! ?M-AAR Jr., G. WAFELBAKKER en G. HUMME, Makelaars, jollen op MAANDAG 27 MAART 1865, des avonds na Zes : jjte» in het Lokaal DE BRAKKE GROND, in veiling brengen: »,,■ 1, een HUI® en ERE, met Boven- en Benedenwoning en; Jaats, op de Rozengracht voorbij de tweedo Bloemdwarsstraat, DD 416. | , •2, een HUIS en ERF, met Benedenwoning, in de Kerkstraat, ! juschen de Vijzel- en Spiegelstraten, BB 600. — N°. 3, een WIN- Jr^LHUIS en ERF, met Boyenwoningen, Achterhuis en Plaats, in i |Peperstraat bij den Buitenkant, U 228. — N°. 4, een HUIS en ! itl\&lt; i nxBt Boven- en Benedenwoningen en Plaats, in de Oostenburger- i ea»»straat biJ de Oostenburgergracht, T 72. — N°. 5, een HUIS - ]: **RF, met Benedenwoning, in de Noorderstraat, tusschen de Regu- &apos; •jjjseracht^en Noorderdwarastraat, AA 481. — N°. 6, een HUIS, BUII V® en TUIN ,op eigen grond , aan den Ovcrtoomschenweg, j) ® zl)de, gemeene Nieuwer-Amstel, J 41, groot 1 roeJe, 48 ellen. — ; Ta enz. zijn op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore RTWo?TNotarissen&gt; a,s •&apos; N°- l&gt; 3- E. CLAUSING; N°. 2, C. B. \A~H \ 1i1t.,??1&apos; N°- 3- 3. L. KABEL; N». 4, J. DE MAN ; N°. 5, A. D. j __^UNGcn N°. 6, G. J. C. VAN VIANEN. (4987) jG. WAFELB AKKER, L. BONNERMAN en G. VAN LEUR, ! &apos;atelaars, zullen op MAANDAG 27 MAART 1865, des avonds v»n f Ure&apos; &quot;* het lokaal DE BRAKKE GROND, ten overataan ] otirt. i n N°teris D. BONNERMAN, in Veiling brengen: VIER goed acht. uden en weldoortimmerde RUIZEN en ERVEN, met daar- , «er gelegen Open Plaatsen, staande in de | „PLANTAADJ E, V 17« , ldergracht&apos; tllsschen de Bad- en Lepellaan, naast elkander, &apos;&apos;», 177 a, 177 n, 177 c, groot 1 roede, 57 ellen. «__. Perc«?]cn N°- 176 en 177 a worden eerst te zamen bij opbod en »iag geveild daarna de Perecelen 177 b en 177 c insgelijks bij opbod «1 afslag geveild en eindelijk al de Perecelen te zamen IN AFSLAG GEBRAGT. . -Te bezigtigen Dingsdags, Donderdags en op den Verkoopdag, van &apos;ot 3 ure. De Veilconditien, enz. zijn op den gewonen tijd ter lezing en Kantore van den Notaris, op de Heerengracht bij de Drieko°&quot;igstraat. (4988) P- L. POSTHUMUS, Makelaar, zul op en DINGSDAG 4 APRIL 1865 vn volgende dagen, IN PLAATS VAN 14 MAART, in het Locaal ■ r Publieke Verkoopingen door Notarissen genaamd: iTOIEHMHEERIN-IÖGEiIW, ÜA\r&apos;emaan van dü No^rJssén VAN DER MOOLEN en KLINKj, AMjjR. verkoopen : ,i uweelen , Goud- en Zilverwerk , Japansche en ansche Porceleinen, oud Delftsch Aardewerk, Lijnwaden, Tapijten, Up/ gro°te soliede Brandkast , vele en velerlei Meubelen en verderen &quot;} onderhouden INBOEDEL. (5064) teno3&apos; AI&lt;N- SIËWE .Tr., M.keiaar, zal op Vrijdag 10 Maart 1865, I,er?taan van flcn Oeurwaarder W. LEEPEL, in het Stationi- Ve,kJ RERVRDE&amp;E, buiten de Wülemspoort teAmsterdam, Geopen een netten IHHOKOEIi, lv* aan^e m een fraai welloopend Billard, Tafels, Stoelen, Spiegels, 6&apos;oot o&apos; -^i^o&apos;» Porcelein- en Aardewerk, Glas, Verlakte goederen, &apos;. iioe ® «askroon en Jalousien, enz., enz. Alles tot uitoefening van gekur„ ur . Koffijhuis gediend hebbende, en aldaar te zien daags vóór de Ver_^gvan 10 tot 3 ure. (4321) MAATSCHAPPIJ TOT EXPLOITATIE VAN . STAATS-SPOOIWESEH. van VOORLOOPIGE BEWIJZEN van AANDEEL, 40 pCt. is gefourneerd, worden ingevolge Art. 12 der Statuten Jgeroepen tot het STORTEN van TIEN TEN HONDERD ,&apos; J&quot;?« VIJJF EN TWINTIG GULDEN PER AANDEEL. , wor i! ontvangst dezcl&apos; Storting zal op 7 MAART e. k. door dc Directie : en tg. gevaceerd: Te &apos;s Gravenhage aan het Bureau der Maatschappij, 9i/ -Amsterdam in het Locaal Eensgezindheid, op het Spui, tusschen Aana„i lJre&apos; &quot;^ de Storting moéten do Voorloopige Bewijzen van V(*krii ï worilen overgelegd, vergezeld van eene Nummcrlijst, gratis 1 Kv aan et Bureau der Maatschappij te &apos;s Gravenhage, en bij Ie Arm. , elaars M- WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat, E 50, ?%egeVe o^ooP&apos;Se Bewijzen van Aandeel, waarvoor recu zal worden _,&quot;&apos; zullen &apos;We dagen na de Storting afgestempeld terug te be&apos;sQp pJn ter plaatse van inlevering. ■_ * Jarl,-VEN?UöE&apos; -De Raad van Bestuur en Toezigt: (siriNarï) 1865- F« VAN HEUKELOM, Voorzitter. •~-»^___________^^ H. P. G. OU ACH., Secretaris. D« VAN MONCKHOVEN, eenvoudige HANDLEIDING tot de PHOTOGRAPHIE a OP COLLODIÜM. V»Ptt COTTlrT?ror-.NEÖATIEVB en POSITIEVE MANIER, het V% op Pa^ÏF11&apos; den SïEREOSKOOP, de POSITIEVE PROE- ] tt- r-*PIER, enz. , &apos;&apos;gave °Pgehelderd door 115 in den Tekst geplaatste (5059) Vftn Houtsneé-Figuren. Prijs ƒ 2.10. G. B. van GOOB, ] Goudat ] i</p>
</text>
