<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, Zondag 24 Jnnij (des Avonds.)</p>
	<p>.van den tant der liberale partij zal eene poging worden ge/an, om eene parlements-ontbinding en tevens eene kabinetsveran«rmg te verhoeden. Er zal namelijk» gelijk de Observer,hetministe._. f on;?,aSSDlad. bengt in de morgen te houden zitting van het W,8 Gemeenten door eenige leden van gematigd liberale denk- Ue .w.or(ie. voorgesteld te verklaren, dat Set Huis vertrouwen op i- ministerie heeft en in de aanstaande parlementszitting alle voor- C. \tot &apos;erbetJ.nn_ der representative instellingen, welke het mogt en, bereid vaardig en in onbekrompen geest wil overwegen.! a Za tetT_i Iyke°s_de Jongste berigten uit de Vereenigde Staten heeft&apos;Ftt- C__ , &quot;f het Sesclul betreffende de visscherij| in de wateren van ito. Rtl 7. toegegeven terwijl hat in de ïaak der &apos;Fenians blijken van tte.&apos;_ Hm Bn ;ï?lwllJ-eiK-r_eid van dcii president johnson ontving. %Lr i nlmel&apos;ik &gt; als voorloopige beschikking, vastgesteld, dat der Vereenigde Staten in die wateren mogen vissehen, v,oor?l«a&lt;ie van eene vergunning, die tegen betaling van ttls l,er ton mhoud van het vissehersvaartuig verkrijgbaar is gesteld.</p>
	<p>ft 4- NkW-10RK, JO Junij. (PmHtuliere Correspondentie.) ¦ y kluchtspel der Fenians ep de grenzen van Canada is uitgered V_* ofsclloon °Edit «ogenblik de verbazingwekkende tijdingen Wfc £ U moeteu zun gekomen, kan ik, nu het scherm gevallen is, &apos;*&lt;_. i-een. yooHAßlnng van de zaak geven. lederen Amerikaan en volV &apos; i slec!its lang genoeg hier heeft doorgebragt om regering, &quot;lok-6. aaK^ c ennen&apos; stelde zich van de geheele, zoo veel gerucht jjjjende zaak niets anders voor dan er thans is geschied. Toen ik . &apos;^^ vori?e oneven Stephens bij Kossuth vergeleek, wees ik cli.lv. ¦_ °?&apos; en nitslag heeft bewezen, dat ik niet onjuist geoor- L&apos;™- Grootendeels is de geheele zamenzwering, of hoe men het L t&gt;ok noemen wil, niets dan een groote zwendelarij. En zie hier gtte zaak in elkander zat. l!fo;!rPueïls en O&apos;Mahony organiseerden oorspronkelijk de zoogenaamde in j.&apos;«rnood (broederschap). De eerste arbeidde in Europa, de laatste % van grooteverwachtingen. Patriottische liederen en vu&lt;Ht: BPeeches, die alles bezaten behalve waarheid, deden de harten ii.fja™nen der eenvoudige leren, die in eerlijkheid en vaderlands- ï J Seene natie ten achter staan. Bijdragen kwamen aanvaniiijili lanSzaam, later in grooten getale. De bal begon te rollen; de . oè_Pa van dienstmeisjes, naaisters, hotel-bedienden en sjouwerlui ü8 i*en aan tot eene schatkist. Toen werd het tijd den buit te deelen. CWeiMk)) begon onder elkander te strijden, in plaats van tegen u r ontstonden twee broederschappen, van de eene bleef ten» v president, en Roberts werd het van de andere. Die zoo., ongelukkige catastrofe bragt de crisis in lerland te weeg, iij he. wi^ !nen bier den buit verbrastte, werden do misleide leren ïi__ ene Erin tot dwangarbeid en Botauybaai veroordeeld. Wn $*¦ omt Stephens, dle op eene wonderbaarlijke wijze aan de .j; aw.en van den Albionschen leeuw ontsnapt was, in Amerika. Zoodra &lt;t»t v lVeert&apos; legt °&apos;Mallony ziJne betrekking neder, en nu blijkt het, «Ver • a&apos; sommen, oader zijne berusting geweest zijude, geen cent &quot;&quot;aak. &apos; T_&quot;e nederlaaS bij Campo Ballo had die waarschijnlijk opgea&lt;l&apos;aii_ f -ar wat meer is&apos; men verneemt tevens, dat hij, of zijne k&apos;ldpt. u_?&apos; engelsche gouvernement gestadig op de hoogte ge- , hunner eigene plannen. Nu neemt Stephens het Head- P°P zieh&apos; maar RoDerts weigert hem te erkennen; hij is ottizP**« van de lersche republiek. Ook hij heeft belangrijke sommen het, ï ïlJne berusting; hij zal den oorlog aanvangen. En nn begint tweede bedrijf, natuurlijk het mooiste. _iKer1 le_er&apos; der Fenians rukt over de grenzen , vecht een denkbeel\èti VeWslag&gt; maar trekt b&apos;J gebrek aan ammunitie (die door de »al trg,aer *er- Staten in beslag wordt genomen) terug. De aanzet y herhaald. De generaal en chet Sweeny, zonder eenmaal n cm van Canada te zetten , vaardigt zijne proclamatie i. M Canadezen, zoo wat op de manier van Lee, toen hij m Maryland °Pi&apos;_p r m *hans, zoo als te voorzien was, werd het tijd dat de wan- Va n 5 &quot;&quot;-anvallers tegengehouden werden. Het invallende leger had veel lij j^eo nian, die zich verdrinken wihlo.uitroepende: &quot;Houd me vast of «n» °e net!&quot; Ook de Fenians riepen: Houdt ons vast of wij begaan een **»ti i ¦ e president had medelijden met hen en vaardigde zijne procla- Wp. Ult, waarin hij internationaal regt een weinig duidelijker uit- _ an e Engelsche regering het in den oorlog met het Zuiden W n Roberts en Sweeny werden gearresteerd en de Fenians trok- V^ °a_r huis, dronken en gedemoraliseerd. En natuurlijk de gelden tweede helft der broederschap waren ook op. ifen\bjijft Stephens over, die het land afreist en de akkers naleest, ïs» .&quot;eschonwt hem hier als wel en deugdelijk in de dienst van het °eische gouvernement, hetgeen ook wel de goedkoopste manier zou ï -van cm en de lerscue onlusten af te komen, al komt mij Jfcgj lezing niet zeer waarschijnlijk voor. % a &apos; waar kapitaal en arbeid zeker wel in een geduriger strijd ?eöaa . erSens anders, hadden wij weder een voorbeeld in de zoogoe 1&quot;6 &quot;strike&quot; van de scheepstimmerlieden, die meer geld verman en minder, slechts acht uren, arbeids. De bazen hielden i*a d E°° °-eden °-e knechts, maar na een strijd van maanden hebbij 0 eersten het gewonnen. Dien ten gevolge werd de scheepsbouw *WkiVan New-York en omliggende havens verdreven. De schade in vijfyioonen door de arbeiders geleden, beloopt meer dan honderd All u^zend dollars. Die door de bazen geleden is nog aanzienlijker. 6*? staaltje van de snelheid, waarmede men hier spoorwegen ia het&apos; Bne k-et volgende. De Union Pacific Railroad Company (die^ de g&apos; bidden der Ver.-Staten een weg bouwt naar den Stillen Oceaan; l°3öSil aul Pacmc beoogt hetzelfde in het Noorden) berigt, dat °$&amp;di Tan (*en sPoorweSten westen van Omecha klaar zijn en dat tfcie&apos;M r anderhalve mijl greot en op den volgenden dag.9ooo vt. spoors berden door een enkelen ploeg werkvolk. Dit is het snelste .fejj.~E_.en dat bekend is, en zou uitkomen, wanneer men 12 werkï. Ü .te dag rekent, op het leggen en vastmaken van een ijzeren «ier Sfi uainuut- Maar zoo als het met spoorwegen gaat, gaat het (fieh ï a^es&apos; sne^&apos; anders deugt het niet. dezen brief, zond onze correspondent ons nog een paket öatun»ia.?Dsche couranten, met berigten over de Fenians. Men is daar t&gt;aitsci. k in Amerika vol van, gelijk men het in Europa is over den Mj 11 &lt;m Italiaanschen krijg. Ware dit laatste niet het geval, Hjte vj1 en aan deze belagchelijke en toch in zeker opzigt opmerke- Hiet en WeSing meer plaats gunnen. Thans zullen onze lezers het ons ai-jg Sel duiden, indien wij met dit niet volstrekt noodzakelijke wat</p>
</text>
