<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&quot;lm TE. AKEN GEVESTIGDE FABRIEK vau LAKEN en BUCKSKIN, verlangt in Nederland eenen soliden AGENT, die tevens goederen in commissie zou kannen nemen. Adres franco onder lett. S., aan het Bureau der Aachener Zeitung, te Aken. (15328) lEMAND van de beste getuigschriften voorzien en met vele re&quot; latien, wenscht in de stad Groningen als AGENT op te treden voor ecce soliede BRANDWAARBORGMAATSCHAPPIJ, tegen vaste premie. Aanbiedingen worden franco ingewacht onder lett. M. M., bij den Boekhandelaar J. B. HUBER, te Groningen. (15289) ~1ÜÜ! DIÜÈ IIRWNiIT Tl BUM — Tegen primo Augustus, twee ONGEMEUBELEERDE KAMERS, of eene met Alcove, in den omtrek der Hartenstraat. Briefjes franco onder lett. J. 8., bij den Boekhandelaar G. THEOD. BuM, Kalverstraat, EJO. (15314) WORDT GEVRAAGD EEN BEKWAME ffITOIiEHAAttSBAAS, op eeue Meelfabriek. Alleen op hen, die bewijzen kunnen overleggen ervaren in hun vak te zijn, zal gelet worden. Brieven franco onder lett, W., bij den Boekh. G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam. (15313) Door toevallige omstandigheid wordt voor zeer billijken prijs, des verkiezende met TENTWAGEN en TUIG te Koop aangeboden ecu bijzonder vlug en hard aan den weg loopend PAARD, zijnde eeue donker bruine welbekende merrie, trouw en mak in alle tuigen. Per franco brieven onder lett. S., te bevragen ih den Kantoor-Boekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176, alhier. (15312) Eene KEUKENMEID van de P. G., in alle opzigten bekwaam ïn haar vak, biedt hare dienst aan tegen Augustus of November, hetzij te Amsterdam of &apos;s Ha&lt;je. Ook als NOODHULP tegen Augustus. Adres met franco brieven onder lett. M., bij GEBRs. KRAMER, Kantoor- , Boek- en Papierhandelaars, Damrak bij den Dam, te Amsterdam. (15296) ÜIT dehandtOoop^ wegens sterfgeval: een goed onderhouden WOON- en. WINKELHUIS, staande op een van de beste standen der stad Alkmaar, te midden der markten en daarbij behoorend PAKHUIS, nabij het water gelegen. Adres met franco brieven onder lett. H., bij de Boekhandelaars HERMANUS COSTER &amp; ZOON, te Alkmaar. _ (15290) EEN GOED BESTAAN YOOE ZEER WEINIG&quot; GELD. Ter Overneming wordt aangeboden éene STEENHOUWERIJ, welke een ruim bestaan oplevert en voor groote uitbreiding vatbaar is. De eenige in eene der welvarendste plaatsen in NOORDHOLLAND. Adres in Persoen of met franco brieven, onder de letters A B bij den Boekhandelaar G. D. BOM, te Amsterdam, Damrak, H 117. 05336) llt WOWTÖIR «KVBAAfiD: Een KELDER of ONDERHUIS tot uitoefening eener BIERZAAK. Men gelieve zich franco te adresseren, onder het motto BIEB, aan het Bnreau Handelsblad. (15342) BETREKKING. lEM.AKD • mt, den fatsoenlijken Stand , zoekt eene betrekking , hetzij als REIZIGER (waartoe goed geroutineerd) of voor Dire,c ??x •? ieene Fatriek of iets dergelijks; vereischte bewijzen van soluuteit kunnen geleverd worden. Brieven franco, onder lett. O, J&gt;o den Boekdrukker p. A. m 3Qm&gt; oude Kerkhof&gt; te Am^</p>
</text>
