<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIEN. ,^Mx, STOOMVAART «jj^Pjjpijg TUSSCHEN &quot;*^ AMSTERDAM ES HAMBURG. Overtogt binnen 32 Uren. De STOOMSCHEPEN WILLEM DE EERSTE en STOOMVAART, beide uitmuntend voar PASSAGIERS ingerigt, vertrekken voorloo, pig als volgt: A. &quot; Van AMSTERDAM. Van HAMBURG. Stoomvaart Zaturda» 30 « Willem de Eerste Zaturdag 30 it Willem de Éérste Donder!. 5 Julij ¦ Stoomvaart Donderd. 5 Julij. Stoomvaart &quot;.. Dingsdag 10 « Willem de Eerste Dingsdag 10 « Willem de Eerste Zaturdag H &quot; Stoomvaart Zaturdag 14 e VRACHTEN VOOR PASSAGIERS: I Groote Kajuit/25. Voorkajuit ƒ 18. Dek ƒ 12. Amsterdam , 25 Junij 1866. De Directeur ___.. (15802) PAUL VAN VLISSINGEN. *%#• _ 1 —~ ¦ • &quot; i3i( acte 23 Jnnij 1866 voor den Ondergeteekenden, Notaris te 1 Utrecht verleden, hebben de Heeren JaCOBUS DANIEL NOLET &gt;rf CORNELIS NICOLAAS NOLET, Kooplieden en Winkeßers, wonende te Utrecht, aangegaan eene vennootschap onder de firma Jf. D. NOLET, gevestigd te Utrecht, ten doel hebbende hetdrijven van handel in Dameshandwerken en in Kantoor- en Schrijfbehoeften, aangevangen primo Jnnij 1866, voor eenen onbepaalden trjd, behoudens het regt van ieder der vennooten, om de vennootschap ten allen tijde zes maanden na schriftelijke kennisgeving te doen eindigen, onder bepaling dat gemelde firma door do Reide vennooten zal worden geteekend, echter alleen voor zaken, de vennootschap regtstreeks betreffende, en geenszins tot het opnemen van gelden, hot stellen van borgtogten, of andere dergelijke bezwarende verbindtenissen. (15239) HONDIUS V. D. BROEK, Notaris. Die iets te vorderen hebben van, schuldig ziin aan, of onder hunne berusting hebben, behoorende tot de onder het voorregt van Boedelbeschrijving aanvaarde Nalatenschap van ADRIANUS FRANCISCUS VAN KLAVEREN, in leveren -.Tapper, gewoond hebbende en den 16den April 1866 overleden te Amsterdam, Weesperstraat, hoek van de Achtergracht, worden verzocht daarvan vóór den 15den Juüj 1866 schriftelijk en vrachtvrij opgave te doen ten Kantore van den Notaris Mr. J, P. VAN ETTEN, Heerengracht, V 263, te Amsterdam. (15319) DOOR STEÜFGEVAL UIT DE HAM TE KOOP! Eene HEBBERG, tevens geschikt voor andere Affaires, en waarin eene BILLARDTAFEL is, en kan gehouden worden, gelegen aan den straatweg in het dorp Lisse bij Haarlem; te bevragen j bij den eigenaar J. VAN ZANTEN aldaar, brieven franco. (15241) Een GEPASPORTEERD ONDEROFFICIER, oud 26 jaren, P. G., wenschte gaarne geplaatst te worden in eene administratieve of andere betrekking, hetzij als Boekhouder, Klerk, Opzigter in eene Fabriek of iets dergelijks. Reflecterenden adresseren zich onder letter A. B. aan J. K. ZÉEHUIZEN, Boekhandelaar en Steendrukker te Leeuwarden. (15238) S. V. P. i Een JONG MENSCH, met kantoor-werkzaamheden en de Duit-! sche taal bekend, zag zich gaarne op een Kantoor of Magazijn ge-&apos; plaatst. Men gelieve zich te adresseren franco onder lett. P. E., j bij den Boekh. J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam, A 458. (15246) TB HOOP» Door vertrek naar elders, wordt nit de hand TE KOOP aangeboden een burgerlijk BEWAARSCHOOL, hetwelk bijna veertig j jaren bestaan heeft en een Durgerlijk bestaan oplevert, gelegen op* een best gedeelte dezer stad. Adres franco, onder lett. Z. W. Z., Bureau Handelsblad. (15253) SNELPERSDRUKKER. Een bekwaam SNELPERSDRUHRER wordt gevraagdtegen vast werk en goed loon. Adres, met opgaaf van leeftijd, be-1 kwaamheid en verlangd loon, onder lett. K. X., bij den Heer C. L. BRINKMAN, Boekh. te Amsterdam. (15341) Door de ERVEN E. BOHN, te Haarlem, is uitgegeven en alom verkrijgbaar gesteld: WAT Ml DOES 10BT OM HAAR AF TE &apos; II L-lli-ll ¦ DOOR Dr. C. G. VON REEKEN. PRI.KS 15 CENT. (15343)</p>
</text>
