<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De, tegen 30 Junij 1866, aangekondigde veiling van hetLanejLa I en de Ambachtsheerlijkheid KOELENBERG, met a_toh°% hofsteden en landen, wordt, uit hoofde van de tijdsomstandiga^&apos; UITGESTELD. Inmiddels zijn informatien te bekomen ten &gt;. tore van den Notaris VAN SCHERMBEEK te Utrecht. (152&quot;^ HfPÓTHEEÏL „, Wordt gevraagd als EERSTE HYPOTHEEK, eene setf p ƒ 7000 op een Onderpand van ƒ 15000. De voorwaarden naïïkf bepalen. Adres franco, onder lett. H., bij de Boekhandelaars IA» &amp; VOS , Leidschestraat, X 728, te Amsterdam. (1533^ Men Vraagt TE HUUR een HUIS, in den omtrek van den^t! Kalverstraat, Reguliersbreestraat, Botermarkt of Utrechtechesi gj. Adres met franco Brieven onder Lett. 8., bij de firma R. C&apos;,,«jj_ JER, Boekhandelaars, Kalverstraat, E 246, te Amsterdam. Jf^ FRANgAISE. . Un FRANCAIS, possédant une methode facile et agréabl6K}&lt; enseigner sa langue et la conversation francaise, désire cncore 1 r I ques lecons. Il pourrait aussi se charger de quelques enfants rj. I dant les vacances. Lettres affranchies sous le N°. 35 au Bur* | ce Journal. (153^&gt;&gt; | WËëÉNSIJTERFGEVALT v Wordt in Amsterdam tér Overname Aangeboden: Eene sjj. $ | meer dan 50 jaren bestaan hebbende Affaire in PARASO*-^ PARAPLUIÈN, gelegen op eene der drukste Straten en-S^rf dezer stad. Reflectei-enüen gelieven zich franco te adresseren ?. het Motto SPOED, aan WILHs. GILBERS&apos; Boekhandel fl6 straat, H. 415. (1526»^. ƒ 7000 ÏSPCTT ,Ak wordt GEVRAAGD als lste hypotheek op HOFSTEDE enl^t DERIJÈN van genoegzame waarde. Adres onder Lett. vp&quot;, franco Brieven bij den Boekhandelaar E. E. VON MUN^J1 Groote Houtstraat, te Haarlem. (153^_____^ MEN VERLANGT in een Fatsoenlijk Gezin, eene Bekwame NAAISTER,. OW£ #t of Weduwe, vaa de Evangelisch Luthersche Gemeente,*&quot;0 jjaof twee dagen in de week. Brieven franco onder Lett. ~*_fo reau Handelsblad. __o^__f—&apos; ~~ RIBIZÏGÏBR. *$ Wordt GEVRAAGD een JONG MENSCH, van goede G**^. schriften voorzien, om als COLPORTEUR Inteekenaren len op eene geheel nieuwe en zeer uitgebreide uitgave van * |^t»i belang. Adres met franco Brief onder Lett. H. R., aan h«*-«\ Handelsblad. (IS2W^ HEEREN GROSSIERS. _ _, Een JONG MENSCH, 26 jaren oud, zag zich gaarne tege gustus of November geplaatst als REIZIGER, of op een* fe a in het Koloniale vak, daar hij 12 jaren bn het vak werkz^&quot;&quot;^ tevens niet de administratie bekend is. Bewijzen van beKW^^f en goed gedrag kunnen overgelegd worden. Franco_&gt;&quot;«;°*at, te lett H. F, hij Th. J. DOBBE, Papierhandelaar, VoorsW» &apos; Utrecht. _Jlö^i-^ ~U.BllS_.il &amp; MITSIIIE SPRACHE-.^ EIN LEHRER DER ENGLISCHEN SPHACHfc noch einige Zbglinge. . . Dï_fT&apos; FUR EINE TÖCHTER-SCHULE wird »J£«W* SCHEN SPRACHE examinirter Lehrer odereine LehrennggCÖ_, Franco Offerten sub Lett A. 8., an die WLH. GILBEJ»7) Buchhandlung in Amsterdam, NienwstraatH ¦&quot;&quot;&gt;• VjL^s*&quot;</p>
</text>
