<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, Zondag 24 Junij.</p>
	<p>De Keizer heeft zijne bekrachtiging verleend aan het door de hoofdcommissie voor de wereldtentoonstelling alhier ontworpen reglement tot vaststelling van den aard der belooningeu, welke op die tentoonstelling zullen worden uitgedeeld, en tot vorming der jury&apos;s, waardoor zij znllen worden toegewezen. Eene som van 800,000 francs wordt voor die belooningen bestemd; de toewijzing zal geschieden door eenen internationalen jury van zeshonderd leden, welke zullen verdeeld worden in zoo vele klassen als er afdeelingen der tentoonstelling zijn. Ruim zes weken tijd wordt aan den internationalen jury voor het verrigten van zijnen taak gegund, te weten van 1 April tot 14 Mei 1867. De plegtige uitreiking der toegekende belooningen zal op 1 Julij 1867 geschieden. —In afwachting, dat het eerste berigt van eene nederlaag der Pruisen aan hen, die bij voorbaat ons verlof daartoe hebben gevraagd , gelegenheid geve de gevels hunner huizen te verlichten, kan men zich voorloopig tevreden stellen met de verzekering van het régeringsorgaan, dat het Hanoversche legercorps op het oogenblik dat men die troepen te Berlijn reeds in de magt der Pruisen waande, het grondgebied van Meiningen heeft bereikt. Dat berigt is hier met zooveel genoegen ontvangen , dat men minder dan misschien anders wel het geval zou zijn geweest, op den militairen aanval der Italianen tegen Verona let. Bovendien ontveinzen zich zelfs de vurigste aanhangers van : Koning Victor Emmanuel niet, dat diens leger eene zware taak heelt ; ondernomen, waarvan de goede uitslag zeer ver van zeker is. Daarbij i | zijn bö velen de sympathien voor Italië sedert de teregt of ten onregte - | beweerde sluiting van een verdrag met Pruisen zeer gedaald. Men \ hoopt echter nog, dat Oostenrijk zich tot het aanknoopen van onder- handelingen omtrent den afstand van Vétetie zal bereid verklaren zoodra Benedek eene overwinning op Pmisetf mogt hebben behaald- Dat prikkelt de nieuwsgierigheid nog meer naar hetgeen die veldovers. cop het|oog heeft. — De Keizer is voornemens met de Keizerin en den Kroonprins, op hunne reis naar Nancy, een dag te Bar le Duc, en wel den 15_en July door te brengern &apos; ; _ . — Het gerucht, volgens hetwelk de zittingtijd van het Wetgevend Ligchaam op 30 dezer op nieuw zal worden verlengd, is, naar men m officieuse kringen beweert, vaa allen grond ontbloot. — Eerstdaags zal in den Senaat waarschijnlijk eene belangrijke beraadslaging over de drukpers-wetgeving plaats hebben en wel naar aanleiding van eene petitie, waarin verzocht wordt, dat een blad eerst na het ontvangen van drie, iv plaats van twee waarschuwingen kunne worden opgeheven en dat daartoe nog vooraf een besluit van den raad van state noodig ïal wezefi. — Van de 335 personen, die zich tot heden aan de mairie van bet sd« arrond. omtrent de ontworpen veranderingen Van den tuin van het Luxembourg hebben doen hooren, verklaarden 3ieh 20 voor en 315 tegen dat plan. — De commissie voor de groote tentoonstelling heeft een vijlde ontwerp, betrekkelijk het organiseren van feesten, enz. bij die gelegenheid ontvangen. Het bestaat daarin, dat eene maatschappij zicli wil belasten met het geven van een feest per week, gedurende de -4 maanden, dat de expositie geopend zal blijven. Zij berekent, dat iede r leest 200,000 frs. zal kosten. Daarentegen rekent zij op 100,000 toeschouwcTF, voor ieder feest en als gevolg daarvan op eene winst van 250,000 fr.psr week. De vier overige ontwerpen bestaan in de herschepping van het Palais Royal in eene restauratie, van het Paleis des Champs Élysées in een Hotel Garni, in de oprigting van een internationalen schouwburg eit in het bouwen van 5 duizend woningen op rollen, die tot huisvesting van vreemdelingen, naar verkiezing, op een of ander punt der stad zouden kunnen geplaatst worden. . — De dagbladen hebben ten onregte beweerd, dat de generaal Priiite Bayonne aangehouden en naar Parijs teruggevoerd ie. Het blijkt integendeel, dat hij Spanje heeft bereikt. . — De vice-adm&amp;aal Jnrrien de la Gravière is uit zijn rijtuig gevallen, heeft den schenkel gebroken en verkeert in bedenkelijke» toetoestand. De Keizer heeft hem zijn geneesheer Nélaton gezonden. — De naauwkenrigheid der berigten van den Moniteur, waariu gemeld wordt dat de Spaansche opstand geheel is gedempt, wordt in twijfel getrokken. .. — De Heer Larecorty, gedelegeerde van Martinique te Parijs, die onlangs een adres aan den senaat heeft ingediend over de gelijkstelling der kolonie met het moederland, is door den Keizer ten gehoore -ontvangen. — In de straat Falton nabij het spoorwegstation van Ivry is een groot entrepot van ledige fusten door brand vernield; cokeene schuur bevattende 10,000 zakken haver en 17 stuks vee , eenige 1000 konijnen, kippen en eenden werd eene prooi der vlammen. De schade hierdoor veroorzaakt is nog onbekend. — Ten aanzien van het geheimzinnige, waarmede de Oostenrijksche veldmaarschalk Benedek zich omringt, verzekeren sommige correspondenten , dat niet alleen niemand uit de omgeving van den veldmaarschalk zijne plannen kent, maar dat deze ook te Weenen onbekend zijn. — Men verzekert dat de Italiaansche regering besloten heeft tot oprigting van een vreemd legioen, onder bevel van den generaal Turr. -Het aantal vrijwilligers wordt op 60,000 man geschat; ruim 30,(X&gt;» zijn gereed om te velde te trekken. Twee regementen zijn gekleed , het derde nog slechts gedeeltelijk, maar alle zijn van uitmuntendewapens voorzien. Men weet voor het oogenblik niet waar Garibaldi zich bevindt. Na eens zegt men dat hij te Bergamo is, dan weder te Breschia, andere beweren dat hij zich op de oevers van het meer Garda bevindt, terwijl sommigen verzekeren dat hij in Tyrol is. Zelfs zijn staf verkeert veeltijds in het onzekere; hij wordt op zijne togten door een enkelen adjudant vergezeld. De beide betaillons Bersaglieri zijn fraai, en met uitmuntende buksen gewapend, het zijn meestal uitmuntende scherpschutters. Cialdini staat met 80,000 man aan de oevers van den Beneden Po, en gereed om de bijna 4000 voet breede rivier over te trekken, zoodra de termijn, in de oorlogsverklaring gesteld, zal zijn verstreken. De Oostenrijkers willen zich achter de linie van den Etsch verdedigen, welke in drie sectien verdeeld met den Mincio de voornaamste kracht uitmaakt van den vesting-vierhoek. De eerïte sectie loopt tot Rivoli en is door de Alpen tegen eiken aanval van een geregeld leger beveiligd. De tweede afdeeling wordt gevormd door de streek tusscheu Rivoli en Legnano , welke gedekt is door het heuvelachtige land vau Verona en onder water kan worden gesteld door het doorsnijden van dijken. De derde sectie eindelijk loopt van Legnano tot de zee door een terrein met tallooze grachten en kanalen doorsneden en kan insgelijks door de wateren van den Po, de Adigette en het kanaal Bianco onder water worden gesteld. De Oostenrijkers hebben tusschen Vicenza, Este en Rovigo omstreeks 4000 man geconcentreerd. Het berigt van eene ziekte van den admiraal Persano is ongegrond. De opperbevelhebber der Italiaansche vloot heeft zijn commando aanvaard.</p>
	<p>— Uit Rome wordt gemeld, dat de zuster van den Paus overleden is. Zij leefde in onmin met haren doorlnchtigen broeder. Toen deze echter vernam, dat zij op sterven lag, zond hij haar zijn per telegram zegen. Teen zij dit berigt vernam, zeide zij: Ik wil dien niet. Men verzekert, dat dit den Paus zeer bedroefd heeft. Maar Pius IX is aan huiselijk leed gewoon. Hij heeft toch een neef, die in dienst is van het koningrijk Italië. Voor het paleis Farnese, het verblijf van Frans 11, staat geen schildwacht meer. Men gaat er binnen als in zijn eigen huis. Men gevoelt, hetgeen sommigen stellig meenen te weten , dat er geldgebrek is. Alle schilderijen en marmeren beelden zijn verpand of verkocht, ook wordt op vrij stellige wijze verzekerd dat de Koningin hare juweelen te gelde heeft gemaakt. Wat het vertrek der Fransche troepen nit Rome betreft, dit schijnt te zijn uitgesteld. Volgens den Nuovo Diritto zou Frankrijk zelfs besloten hebben om de hezetting der stad te versterken, zich vocirbehoudende om zich met de Italiaansche regering te verstaan indien de oorlog niet geëindigd was, wanneer het tijdstip van de Septemberconventie, voor de ontruiming vastgesteld, zal zijn gekomen. —• Het hnis Adolphe Rothschild te Napels heeft gelikwideerd; de chef heeft aan alle beambten eenjaar bezoldiging vooruit betaald.</p>
</text>
