<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BIJ ONS IS TE BEZIGTIGEN DE SCHOONE IHEDAILLE TER HERINNERING AAN HET GROOTE I ETHER-MOM MENT te Worms , en nemen wij Bestellingen daarop aan. VERKOOPHUIS. . PALEIS VOOR VOLKSVLIJT. BUITENGEWONE VERGADERING VAN AANDEELHOUDERS, TE HOUDEN IN HET PALEIS VOOK, VüI.KSVLTJT, op Maandag 15 Junij e. k., des Namiddags ten 1 Ure. De Aandeelhouders worden verzocht hunne Bewijzen van Aandeel mede te brengen, in verband met de bepaling van __r^. 43 der Statuten, dat elk Aandeel het regt geeft van toegang tot de Vergadering, maar dat alleen zij die Houders van Vijf of meer Aandeelen zijn, aan de Deliberatien en Stemming kunnen deelnemen. Directeuren van het Paleis voornoemd: Amstebdam, Ms. Jl. A. VAN El-Ui. 3 Junij 1868. President. (14501) Namens de Voor- en Werklieden der Fabriek der Heeren GEBRS. SCHUTTE, brengt de Ondergeteekcn Ie zijn&apos; welgemeende DAI.H aan den Heer ii. SCHUTTE, voor zljn bij uitzet vrolijk en gastvrii Ö*Ï_.AAL. gegeven ter gelegenheid zijner Vijfentwintigjarige Echtvereeniging op Zondag 31 Mei 1868. __ „J&apos;4*62-&quot; Amstekdam, 2 Jnnij 1868. J. 1.. «__*¦.. VEREEMINGITAMSïIGIIEID. Heeren Leien der Vereeniging Slanvastigkeid en Heeren Inschrijvers der Prioriteitsleening worden hiermede berigt, dat het voorgestelde SOi PER op 4 Junij e. k. NIET _KAL PLAATS VIXDEN , terwijl echter de Buitengewone Vergadering op de bepaalde plaats en uur zal gehouden worden, ingevolge daarvan toegezonden oproepingsbrie£ Amstebdam, 2 Junij 1868. (14492) NIEUWE BOEKHANDEL. — BUREAU ASMODÉE. Nes, A 324. te Amsterdam. Heden konden wij weer voldóen aan de vele aanvragen om; &apos;T ORAUJE-ffiOPME. VERZAMELING VAN SNAAKSI.BI. VERZEN EN LIEDEREN, (&apos;en Koning opgedragen door AS.viODT-E. Geestiger scherper, bijtender en tevens concilianter Bundeltjen is zeker nimmer uitgegeven, bij honderden leveren wij de exemplaren naar wijd en zijd. Wie dit Boekjenniet berit kan geen aanspraak maken op kunstzin en beschaving; die geen 75 Cents op zak heef, moet ze des noods leenen, om dit juweeltje te verkrijgen. PIUJS ?5 CENTS. (14367) . , —» L. GIJSELMAN &amp; ZOON en verdere Makelaars, zullen op IMiigsda^ 16 Junij ISGB en volgende dagen, ten overstaan van den Notaris Mr. J. F» WERXHEIM, in het .Lokaal .»_E ZON. te Amsterdam, verkoopen: Een net onderhouden INBOEDEL, waarbij die uit de nalatenschap van wijle Mevrouw P. M. C. PEEREBOOM , Weduwe den Weledelen Heer D. BEUL KOOPMAN, alsmede eene partij Zijden en Wollen Stoffen en andere Manufacturen, waarvan de Catalogus in i tijds verkrijgbaar is. (14296) ; bWerkooping r. w. p. de vries, Firma C. AVEüDLPOHL, fCpi/erscrraclit, bij de Beerenstraat. 1 HEDEN AVOND, ten balf Zes Ure : Aardrijkskunde 1 Prentwerken (waarbij Art Journal, Prachtbijbel, Chabert, ! Galerie des peintres, Schiller und Goethe Gallerie, enz.) Eenige zeer fraaije Lithographien in Lijsten, Prenten en Gravuren en eindelijk eenig BOEKBINDERS-GEREEDSCHAP. (14161) &lt; KANTOOR. i Een BURGER JONGELING, dewelke vlug en net schrijft, kan tegen genot van eenig Salaris op KANTOOR geplaatst worden, waar vooruitzigt bestaat binnen weinig tijd goed aan te leeren. Reflecterenden worden verzocht met eigenhandig geschreven Brieven, benevens opgave van ouderdom, ¦ zich franco te adresseren, Lr. S.S., Bureau Handelsblad. (14185) PALEIS VOOR VOLKSVLIJT. DOORLOOPENDE TENTOONSTELLING. Ter bezigtiging zijn gesteld verschillende soorten vaa &apos; BOUW STEENEN&apos;, enz., uit de Groeven van het Groot- Hertogdom Luxemburg, door Z. K. H. Prins Hendrik der Nederlanden welwillend ter Expositie afgestaan. Entree 25 Cents. Leden volgens Reglement» . S»ii WËGGËLÖÖPEH L -Iffiflyßfeh-T VBMDAO »« MEI L.L., een witten Lk_i_l. WENHOND, half geschoren, van achteren een zwarte vlak op den rug, pleeten halsband, luisterende naar * den naam van Lion, zijnde een reu. Te bezorgen bn den * Kantoor-Boekhandelaar L. HOLTKAMP, Beurssteeg E 175, &apos; te Amsterdam. (l&amp;U) f KEN RBIMCi-ËÏÏ, % geroutineerd in het vak van ZIJDEN, LINTEN en thos»EAI-TI--E..E*-. wordt gevraagd voor de noordelijke Provinciën. Offertes met opgave waar in betrekking, n gelieve men te adresseren franco ouder letters T. T. Bureau _, Handelsblad. (14266) SPUISTRAAT, H. 0. RILSÜOM. .«M? WEESER STOELEN, mmm mm\uwm, BEHAKGERS ARTIKELEN. «-</p>
</text>
