<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FABRIEK VAN GEBOGEN GLAS EN GLAZEN DAKPANNEN IE DORDRECHT. GEBOGEN RUITEN in VENSTER-en SPIEGELGLAS voor GEBOUWEN, RIJTUIGEN, MEUBELEN.ORANJERIEN, enz. Bekroond met GOUDEN enßßONZENMedailles op de PROVINCIALE TENTOONSTELLING van ZUID-HOLLAND 1858, de ALGEMEENE NATIONALE TENTOONSTELLING te HAARLEM 1862, de BOUWKUNDIGE TENTOONSTELLING te DORDRECHT 1862 en op de ALGEMEENE TENTOONSTELLING VAN NEDERLANDSCHE NIJVERHEID EN KUNST te AMSTERDAM 1866, worden naar op te geven bogt, grootte en vorm goed bewerkt en tot billijke Prjjzen spoedig vervaardigd en afgeleverd. (10058) j. jj. b. J. BOUVY, __ ___ Hande&apos;air en Fahriekant in Vensterglas. PARFUMERIE VICTORIAT RIGAUD &amp; Cie., No. 45,rue de Richelieu, te Parijs. DE GF.URIGSTE ALLER BLOEMEN. De PARFUMERIE VICTORIA wordt sedert geruimen tijd door de hoogste en de voornamere standen der maatschappij bij voorkeur bezocht, indien men zich van uit- \ muntende Toilet-Artikelen wenscht te voorzien, want in elke soort verdient zij eene specialiteit te worden genoemd. Tot het vervaardigen der nieuwe welriekende Toilet- Artikelen wordt de Essence d&apos;Ftangylang gebezigd. Deze Essence wordt verkregen door het distilleren van de Unona Od ratissima, eene bloem, welke op de Philippijnsche eilan- ! &apos;den groeit-, de geur, welke men op die wijze erlangt, overtreft ver elke andere tot heden bekende welriekende geur. Wij geven aan het elegante publiek den raad om ?oor den zakdoek niets anders te bezigen dan het EXTRA IT D&apos;YLANGYLANG en het BOUQUET DE MANILLA. HUILE EN POMADE MIRANDA. Uitstekende Toilet-Artikelen, welke alles te boven gaas hetgeen van dien aard werd gefabriceerd tot versterking van het Haar. Het gebruik dezer middelen verfraait het Hoofdhaar, belet het uitvallen der Haren en schenkt er een zeer aangenamen geur aan. SA VON MIRANDA , waarvan de HoofdbestanddeeUn zijn, Sap van Leliën en dat van Latuw. Eene oppervlakkige verge&apos;ijking dezer Zeep met andere soorten, welke in den Handel voorkomen, is voldoende om aan deze de voorkeur te schenken. Het gebruik dezer Zeep maakt de Huid buitengewoon fluweelachtig, zij schuimt sterk, maakt het waschwater zacht als melken deelt aan de handen een liefelijken geur mede. 01701) DENTORINE en PATE DENTIERICE. Het Dentorine is ongetwijfeld het aangenaamste middel om de tanden schoon te maken; het verfrischt den mond en deelt een zeer welriekenden geur mede, het versterkt ket tandvleesch en behoedt kiezen en tanden voor bederf. De Pate Dentifrice heeft op het gehied der Toilet-Artikelen eene groote veTander&apos;mg t, weeg gebragt en het bezigen van Tandpoeders en Opiats, die allen meer of minder bijtend en schadelijk zijn, overbodig gemaakt. Met een vochtig ! femaakten Borstel over de Pate Dentifrice gestreken zijnde, ( eeft men onmiddellijk een zacht en balsemachtig schuim, j hetgeen aan de tanden eene buitengewone witheid schenkt. | Verkrijgbaar te Amsterdam bij H. H. ULOTH &amp; C°, Zeedijk &apos; en VAN SANTEN KOLFF, te Rotterdam. J ÜCLOÖM.2ERWERK. , FIRMA 1 VAN HEEL* HOLTZMAN,* te Amsterdam. STOOM-GROFSMEDERIJ, ingerigt tot het vervaardigen en leveren van Pantserplaten, Krukassen en Krukken van buitengewoon groote afmetingen, voor Stoomwerktuigen, Spillen, Knieën en andsr zwaar Smeewerk voor ijzeren en houten Schepen, Bruggen-, Molen- en \%. Spoorweg-Materieel. i» Door het dagelijks in werking zijn van TWEE CO- i ° LOSSALE- en de plaatsing van STOOMHAMERS : i van kleine afmetingen , allen van de laatste vinding, kun- ; \ nen bestellingen van allerlei aard, in den kortst mogelij- 1 ken tijd en tot Prijzen gelijk aan die van het Buitenland worden uitgevoerd, waartoe de Ondergeteekenden zich big hunne Industriële Landgenooten aanbevelen. Amsterdam, Mei 1866. (11752) y VAN HEEL &amp; HOLTZMAN. ï AGENTEN de Heeren W. C. &amp; K. DE WIT, . Heerengracht bij den Amstel P 29, te Amsterdam. - LYONSCH AGENTSCHAP van ZIMN STOFFEN, Heerengracht over den Hortas, V 9*7. Steeds voorhanden ZWARTE ZIJDE in alle kwaliteiten, breedte en GROS DE NAPLES en MOIRÉE - in alle kleuren, tot de goedkoopste Prijzen. i ONTVANGEN: de nieuwste BLOUSES en Stalen i van Gekleurde en Gebrocheerde ZIJDE en POPELINE. i Alle aanvragen en terugzending franco. • ] (11703) J. KEIJZER.</p>
</text>
