<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GELEOEMIEID VOOR KASTOOR. wordt aangeboden zeer nabij de Beurs; zoo noodif zHn zijn meerdere VERTREKKEN disponibel. Franco brie- SflSr^t^l-.S?, hiLdo Eff&apos;«cten-Boekhandelaars WEÏ- TINGH &amp; BB.AVE, Warmoesstraat, J 605. (14295) Bij den Boekh_.ridl.mrJ. G. L\A;KtLMA, te Amsterdam, is onlange vcr.-ichepe»: Ontwerp van een Open Kanaal door Holland op zijn Smalst en het V, bevattende l I°. Omschrijving van hel wérk, 2°. Omschrijvende begrooting van kosten, 3°. Ih&apos;iailleckcniiigen, 4 . Beschouwingen, s°. Eene Kaart. Prijs ƒ 2. __ De Kaart afzonderlijk ƒ 1.25. (14172) Ses eis saiarb _»&quot;* umi of meer naar bekwaamheid, wordt op een ËÏTEETF.N&quot; KANTOOR verlangd iemand de vereischten bezittende om zoodanig Kantoor naar behooren te representeren. Adre. franco ondei- lett. X., in den Kantoorboekhandel van de Weel; I. SLEBRMAN, Beurssteeg, E 17(5. (14229) W ÏMAGT VO9R EÉRHB. &apos; Eene MOEDER, Weduwe, die verscheidene jaren ziek ligÈ en goen hoop van beterschap ziet, vraagt bij &apos;gegoede lieden die geene Kinderen hebben, voor haar KINO.tË in dei» bevalligen leeftijd vau vier jaren, gehuwden die het gaarne tot zich wilde nemen. Rèfl&apos;ecterende gelieve zien te a.re** seren met franco brieven en opgaaf van Woonplaats onder lett, 8., bii den Boekhandelaar W . C. BERK, Prinsengracht bij deJLeidschestraat, CC .82, te Amsterdam. (142751 PRIMO JÜHIJ TE HÜÜR twee GENEI. RELËERDE KAIMERS, met Alcore, desverkiezende nog eene Kamer, op het beste gedeelte van de Kalverstraat, &quot;E 2«-5. Huurprijs 30 a 35 gulden polmaand. (14278) Ei. ZOiR:É WINTER. MLIJF TE HÜÜR, np ecu gezond dorp tusschen Amsterdam en Utrecht, in de nabijheid van den Rijnspoorweg. Het Huis van de noodige gemakken voorzien, en de Tuin met Moe* en Bloemen, &apos;alsmede vele Vruchtboomen. Desverkiezeiw0 terstond te aanvaarilen. Nadere informatie omtrent legios en huurprijs, franco, bij den Makelaar J. J. SERVAAs» Egeianticrsgracht NN 72, te Amsterdam. __ (J4!59)_ _ TE KOOPGEURAAGD: Een goed OROOG UITS. bevattende ten minste sf Kamers,&apos; Zolder, Keuken en Kelder en een goede Tuin, i»-do Plantaadje, Middellaan of deszelfs omstreken. Verzoe.o franco opgaven van standplaats en koopsom te doen on&apos;.o-lett, A. T? S., Bureau toideljblad. (14384) Een Commissionair in Manufacturen wenscht een bekwaam REIZIGER te engageren, e-b kan tevens een VOLONTAI.t. vOm- het Kantoor geplaatst worden. &apos;il&quot; flect«rendon gelieven zich tnmco, met owaïe van O*?&apos;1*&quot; dienst en bij wien het laatst in betrekking geween*. lJ adresseren onder lett. S 2 Bureau Handobblad. (lï&amp;J&apos; Du». pl»»OgeI»B»e&gt;i jpïjn -*a Ken_»a_l-»**k* vele Advertentlen tot ecu vol K-»**- - Nomlner te, t*teu __«s.&lt;__.</p>
</text>
