<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DE KOLONIALE KWESTIE.</title>
	<p>Waar toeft de staatsman die de de koloniale kwestie zal oplossen ? Als een kanker knaagt zij aan ons politiek leven, Welks beate deelen zij verslindt. Zij brengt verwarring in den strijd der partijen, daar zoo menigeen, die zich anders gaarne bij onze rigting zou aansluiten, nu van ons verwijderd blijft, omdat hij voor het koloniale bestuur de liberale beginselen niet van toepassing rekent. Zij verdeelt de liberale partij zelve in verschillende fractiën, daar, zelfs bij eenheid van doel, de gevoelens over de aan te wenden middelen zoo sterk uiteenloopen. Kon Nederland van de koloniale kwestie verlost worden, het zou een weldaad zijn. Er •pu vastheid komen in ons bestuur en orde in onzen politieken strijd, ja de geheele staatkundige atmosfeer, waarin wij leven, zon eene zuivering ondergaan die hij allezins noodig heeft. Doen hoe is dit doel te bereiken &apos;t Ziedaar de vraag, waaraan de Heer B. Heldring onlangs eene brochure heeft gewijd, getiteld Nederland en Indie. Om het ¦ even of men de resultaten van den schrijver beaamt of niet, het onderwerp dezer brochure is zoo gewigtig, dat het aller aandacht verdient. Afgescheiden dus van ons oordeel over de gevoelens, door den Heer Heldring voorgedragen, brengen wij dezen onzen dank voor de keuze der taak, die hij op zich heeft genomen. Hij heeft de algemeene oplettendheid gevestigd op een punt, dat, van welke zijde ook beschouwd, eene groote beteekenis heeft. Wij willen trachten in weinige woorden terug te geven, wat in de brochure zelve, die wij een ieder ter lezing aanbevelen , uitvoeriger is ontwikkeld. De Heer Heldsing redeneert aldus. Ons regeringsstelsel ten opzigte van Indie lijdt aan een groot gebrek: Wij besturen Indie uit Nederland. Zoo lang deze kardinale fout niet hersteld is, bepaalt men «eb. tot palliatieven, maar -laat men den wortel van het kwaad onaangeroerd. Wij regeren Indie uit Nederland: vroeger door middel van een oppermagtig minister; thans door middel van de Tweede Kamer. Het eene is al even verkeerd als het andere. Vastheid van bestuur, is voor een kolonie een hoofdvereischte: hoe zult gij die vastheid verkrijgen bij het tegenwoordige regime? De minister treedt Bf, en zijn opvolger werpt alles omver wat hij heeft gesticht. De Kamer wordt ontbonden, en de minderheid van gisteren is de meerderheid van heden. Een tweede vereischte voor het bestuur eener kolonie is locale kennis. Kan men aannemen, dat die kennis bestaan zou bij een Nederlandsch parlement. Eene derde vereischte in energie, snelheid van handeling, waar dit noodig is. Is het denkbaar dat aan dit vereiachte wordt voldaan, zoo lang over elke kleinigheid maanden achtereen in de Staten-Generaal getwist en tusschen Indie en Nederland gecorrespondeerd moet worden? De veestapel op Sumatra wordt aangetast door een pest, die dagelijks schrikbarende vorderingen maakt. De gouverneur-generaal schrijft er over aan den minister. De minister dient een wet in bij de Kamer. De Kamer onderzoekt die Wet in de sectien en maakt haar voorloopig verslag op. De niüiis.er antwoordt op het voorloopig verslag; de Kamer beantwoordt weder het antwoord op het voorloopig verslag; eindelijk hebben de discussiën plaats .... //inmiddels is de •veestapel op Sumatra waarschijnlijk uitgestorven!&quot; Een vierde vereischte is locale ijver. //Ik versta onder locale üver,&quot; zegt de Heer Heldring, &quot;die belangstelling, welke eik regtgeaard burger heeft .of verkrijgt voor het land -ijner inwoning.&quot; Ook dit ontbreekt, zoolang Indie in Nederland bestuurd wordt. Een lid van een Nederlandsch ministerie of eene Nederlandsche Kamer, zaVin de eerste Plaats aan Nederland, slechts in de tweede aan Indie denken. Hij zal, hoe afkeerig ook van alles wat den naam van „exploitatiestelsel&quot; verdient, onwillekeurig de belangen der kolome veel geringer schatten dan die zijner landgenooten. Aen de geschielenis der laatste veertig jaren bevestigd de juistheid dier opmerking maar al te zeer. //De-gouverneur-generaal,&quot; zoo luidde het eerste artikel der suppletoire instructie van 13 Öctober 1842, //de gouverneur-generaal zal, m overeenstemming met de inzigten van het opperbestuur m het moederland; de geldelijke maatregelen en schikkingen van hetzelve met al zijnen invloed otfdersteiining, en zal door gepaste middelen medewerken tot gestadige vermeerdering van het beschikbaar voordeelig slot, ten behoeve van het moederland.&quot; Dit artikel is niet te vergeels geschreven. En al is het oude stelsel een ruïne. vergeleken bij hetgeen het geweest is, al heeft gelddorst opgehouden de uitsluitende drijfveer te zijn van onze koloniale politiek, de meesten -onzer zifn er nos ver van af, de Javanen te beschouwen als lieden die gelijke regten hebben als Wij, en die met weciaal in de wereld z«n gezonden om Nederland jaarlijks van een bat_&gt; slot te voorzien.. Het oude Heidensche begrip van koloniën is nog niet met wortel en tak uitgeroeid. In al ware dit het geval, dan bezit men geen voldoenden waarborg, dat de Indische belangen op den duur naar __aab behartigd zullen worden, zoolang het tegenwordige -telsel gehandhaafd wordt. Gesteld eens, dat de Amster•lanische gemeenteraad Rotterdam, en de Kotterdamsche Amsterdam moest besturen, zon nien dan in ernst kunnen verwachten, dat Botterdam en Amsterdam even goed geregeerd zouden v/orden .ds thans? Maar hoe veel grooter zou het wanbestuur niet &apos;/ijn, als de batige sloten van iedere stad de andere ten goede kwamen ! Ondanks aile beginselen van humaniteit en regtvaardigheid, zou de verleiding cm op het noodige te bezuinigen te sterk zijn, dan dat men er v/eerstand aan zou kunnen bieden. .-..;¦ Wij kunnen dus niet nalaten den Heer Heldring volkomen geluk te geven, wanneer hij het bestaande regime vicieus noemt. &apos;Misschien zouden wij in zijne plaats meer ua»iruk gelegd hebben op de vele verbeteringen, die, dank ï&apos;J den invloed der Staten-Generaal, reeds in het Indisch bestuur gebragt zijn- Krachtiger hadden wij weliigt doen uitkomen, hoe de eerste oppositie tegen het kultuui&apos;stelsel, nadat de stemmen van Menens en anderen tot zwijgen waren gebragt, .zich in den boezem der Tweede Kamer heeft doen uuoreu. Op die wijze zou het mogelijk zijn geworden te verklaren, hoe vele mannen, die het wél met Indie meenen, oog altijd de inmenging der Staten-Generaal in Indische •&apos;aken zoo warm in bescherming nemen. Moet er partij gekozen worden tusschen de alleenheerschappij van een opper- Miachti&apos;» minister, zonder de minste controle vau de zijde *»*r wetgevende magt, en eene regering door een minister •» Nederland, -op wiens daden een behoorlijk toezigt wordt uitgeoefend, dan geeft men natuurlijk aan dit laatste de voorkeur. Wij willen echter hierbij. met opzettelijk stilstaan. Controle of geen controle, Indie m Nederland te besturen blijft altijd een vicieus stelsel en wij zyn den «eer Heldring dank schuldig voor de duidelijke wijze, waar»&apos;P i-ij dit aan het licht heeft gesteld. , Maar nu rijst de practUehe vraag-: besta-* er eon mid*«. om dit vfeieuse stelsel door een beter-te vei-vangwj.? &apos;-mze aehrijver antwoordt hierop toestemmend. l_igt het daarin, dat Indie in Nederland geregeerd wordt, welnu, men regerc voortaan India in Indie zeit. Dit is het hoofddenkbeeld dezer brochure. Do lieer Hel- wenscht, dat in Indie en koloniale raad worde ge*.°i-md, zamengesteld nit ten minste twaalf leden, waarvan hechts een klein gedeelte uit de Europescïie ingezetenen *•»» Nederlandsch ladie gekozen werd. De benoeming der adere leden zou in Nederland moeten geschieden, hetzij ~°°r de regering, hetzij door de vertegenwoordiging, hetzij &quot;°0- btóde voor een gedeelte. Deze&apos;raad, mot den bou&apos;ferneur-Generaal als president aan het hoofd, zou bevoegd toeten zijn om alle wetten te maken en besluiten te nemen, Z? mj in hqt belang der kolonie noodig achtte, en dus als Wet|V«nd Ligchaam moeten hafodelèn; behoudens altijd zoo wij den 3Grtv_fr-Jï.e_ begrijpen, het vetoyxa. de wetgevende magt inNe¦Mimn, y»j\. 4» hMBt-isde «aken zomen op desn. wijze jfe- regeld &quot;moeten worden. Men zou ecliter moeten overwegen of Indie nog baten moet leveren aan de schatkist van het moederland. Bleek dit noodig en mogelijk te zijn, dan zou men hier te lande het bedrag dier baten en de wijze van heffing voor een zeker tijdvak, b. v. voor 10 jaren, moeten vaststellen en na verloop van dien tijd moeten bepalen, in hoever de omstandigheden eene verlenging of wijziging wettigen. Een eigen bestuur in Indie, grootendeels gevormd door de wetgevende magt van Nederland, en eene vaste bijdrage voor de schatkist; ziedaar dus het plan, dat hier wordt voorgedragen. Gaarne erkennen wij, dat er veel in is dat ons aantrekt. Wat de beginselen betreft, waarop het rust, voegt het geheel in het kader der liberale denkbeelden, die wij steeds op koloniaal gebied verdedigen. Maar zal men niet afstuiten op practische bezwaren in de uitvoering? Het denkbeeld van eene vaste bijdrage is zeer schoon; maar zoo nu Indie, om welke redenen dan ook, niet in staat is eenige jaren achtereen de gestelde som op te brengen, wat dan? Dan zal Indie eene leening kunnen sluiten, is het antwoord. Uitstekend; maar die leening zal -toch wel gegarandeerd moeten worden door het Nederlandsche gouvernement, en welken waarborg bezit dit laatste voor de aflossing van het kapitaal en de geregelde rentebetaling? Door het sluiten van eene leening, wordt dus de moeijelijkheid slechts verplaatst, niet opgelost. Vervolgens: op hoedanige wijze zal het regt van veto, dat men aan de Staten-Generaal zal toekennen, uitgeoefend worden ? Zullen de Kamers elke ordonnantie van den kolonialen raad mogen vernietigen, of alleen die welke van ingrijpenden aard zijn? In het laatste geval, waar is dan de grenslijn te trekken; in het eerste, wat blijft er dan over van de zelfstandigheid van den raad ? Eindelijk: wat zal er geschieden als de meerderheid van den raad over principieele punten vau gevoelen verschilt met den minister van kolomen, en deze niettemin door de Kamers gesteund wordt? Loopt men geen gevaar op die wijze een botsing tusschen de staatsmagten te weeg te orengen , waarvan de gevolgen noodlottig kunnen zijn? De Heer Heldring versta ons wel. Wij beweren niet, dat deze bezwaren voor geen oplossing vatbaar zijn; maar zij verdienen overwogen te worden, voor en aleer men het nieuwe proframma met warmte kan aanprijzen. Het denkbeeld: //Inie moet in Indie geregeerd worden&quot;, is voortreffelijk, maaide uitvoering is niet zoo eenvoudig als men oppervlakkig denken zou. Talrijke moeijelijkheden zijn ook hier te overwinnen. Weliigt zal men er in slagen ze te boven te komen; wie weet wat staatsmanswijsheid en gerijpte ondervinding in dit opzigt kunnen volbrengen. Maar men telle de bezwaren niet te ligt en trachte veeleer ze door een naauwgezet onderzoek op te lossen. Het eerste middel om dit onderzoek te bevorderen is openbare discussie. Laat het denkbeeld, dat de Heer Heldring heeft aanbevolen, van alle kanten, beschouwd en besproken worden. Leidt die bespreking tot de slotsom, dat het nieuwo programma, hoe schoon ook, onuitvoerbaar is, wat nood ? Wij zullen dan ten minste negatief iets gewonnen hebben. Maar gebeurde het tegendeel-, werd het, na herhaald onderzoek, steeds duidelijker, dat het beginsel om Indie in Indie zelf te regeren, verre de voorkeur verdient boven eiken anderen vorm van bestuur, dan zou eene krachtige schrede fodain zijn op den weg vnn vooruitgang. De koloniale westie zou dan nog wel niet opgelost &apos;zijn, maar hare oplossing zou binnen een betrekkelijk tijdsverloop verwacht mogen worden. Er zou stabiliteit komen iv ons beheer over Indie. Ook zouden wij aan het nageslacht het regt ontnemen om van ons te getuigen: ln de 17de eeuw heeft Nederland koloniën gesticht; in de 19de heeft het-niets beter kunnen doen dan over diezelfde koloniën te disputeren.</p>
</text>
