<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NB. 88. .¦m,,, De BELANGRIJKE VERKOOP van -_fS2ï fF*l-»NATI_-ALïEN en ETIINOGKAifS-*-!®»^ EISCBE VOORWERPEN wordt, &apos;aBSW U) om bijzondere redenen, UITGESTELD, •en zal zonder verder uitstel gehouden worden op IMSDAG 15 JüSU 18118 en volgende (Lagen, telkens te beginnen des namiddags precies ten 1 ure. CATALOGUSSEN zijn op franco aanvrage te bekomen bij de Directie van DE MARNE. te Wehe, den Boekhandelaar R. J. SCHIER BEEK, te Groningen, en den ondersëteekenden Notaris, tegen betaling van 10 Cts. Mr. J. W. F. J. D\: PEIJROC VAN BREUGEL, (J4_Bg) Notari.. te Winsnm. &quot;Ta. I. VAN CAMPËN. Makelaar, zal op Donderdag 4 en Vrijdag 5 juug JB6B, aan het Locaal voor Publieke Verkoopingen in de MfMMWèë&apos;il^iMaË . te* ««-«staan van den Notaris D. VAN OSENBRUGGEN, Verkoos-». MEUBILAIRE en andere GOEDEREN, BEDDEN, VLOERKLEEDEN, KARPETTEN, vele MANS- en VROCWÊN-KLEEDEREN. LIJNWADEN en verderen INBOEDEL. HEDEN ter bezigtiging. .U 464..„. M«n is van meening op WOENSDAG 1 JULIJ I_«_S, des voormiddags kijf elf ure, in het Logement f&apos;eerbiiey, in den Anna-Paulowpap-dd*, in het openbaarte y*rkoopen: De EIGENDOMMEN van de Br.eezaod-Yerecuiging, zijnds circa 360 bunaera Wei- en Bouwland met Gebouwenen Aanhoorigheden, ;dles staande en gelegen ia bet westelijk gedeelte van den Anna-Paulownapolder, gemeente Zijpe. in de onnüdde.iike nabijheid van den Noord- Hollaildsenbn Stsa.s_rpoOT.reg, doorsneden van groote wegen en vaarten, die door de vah Ewijksluis en do sluis Westin verbinding zijn met de Zuiderzee en het Groot Noord-Hollandsche Kanaal. De Perceelen zijn allen nit- I muntend geschikt voor de VftASTKSI-XT. ..•«¦ .informatiën te bekomen bij den Heer Tv. J. WALLER. Cjrecte—f Ti!n l&quot;&apos;e Breezand-Vereeniging; in den j 4nna-Paulóïs»B*_r*)&lt;-er, ten Kantore van den Notaris P. VAN LEEUWEN. te ___bc«T-a__ en van den Notaris B. WE- : RÉNDLIJNSMiT ca &gt;«&lt;s« Makelaar BEETS aan den Hel-.1 der.&quot; waar de Notiriwi ei* K._ari«i op franco aanvrage tegen betaling van 25 Cents Je verkrijgeij ?iju. (14398) _ | L H. ROQUETTE. H. A. RIKMBüfSjOEL, B. BEUCH, J. C. eORRS. H. E. NIEUWÏNSTKED, J. M. DIJKERS, : H. J. HOI.GEN, G. WAFELBAKKER en J. P. A. KILS-1»0NK, Makelaars, znlie* a_p 3LAANDAG *&gt;S» JUNIJ I-»«S. des avonds na zes nar, ;» het lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris J, W. REIJNE Ja., in veiling brengen: Een hecht, sterk, a-eldoortinjmerd en goed gesitueerd _BKOODRA__.__ERS WINKELHUIS met Ichterhuis, van onds genaamd het S&apos;errctje, staande en gelegen in de Koningstraat, O 232. benevens een daarachter gelegen ruim Bakhuis met Büilr eg andere Zolders, uitkomende in den Saikerbakkev.gang, alles metjiunne Erven. Breeder bij billetten omsehrev_u en te bezigtigen des . Dingsdags en Donder.lags van 12 toi ü -W. alsmede op den j Verkoopdag. De bewijzen van eigendom _n veilconditien | zullen vier&apos; dagen vóórden verkoopdag ter visie liggen ten • Kantore van &apos;den Notaris J. W. REIJNE Jr. , op den SingeL (U 446) , j^Zi-ES RIViER-\ICHIUNII. &apos; in het GROOT en KLEIN. De Ondergeteekende maakt zijnen Geëerde Begnn3tigers : ( »ff»?_.___-_?¦_.*-Jl-- d;l!?*=lijk9 voorzien is van versche t,E- i HOURI. PALING, S.NDEB., KARPER. Rl ARS, tfuz- _? ?1^32&quot;) F. A. WEZENWORP, Gc&apos;dcrjcnri.auc bij de \ .&apos;.; . i;;._, K 417. jinTitm O—-v. A:m -»** REIZEND PUBLIEK i tjisMJ. _•*!_- &apos; __l WoJ.dt Deï»-* dat van af 5 Junij .&lt;y*L4_^^«__f_a____«r e- *• gedurende da Z.ütSER- DIENST de Diligence van ! -^-^»-»»gw______»-»---- gfayon VEENENDAAL naar &apos; BARNEVELD zal afrijden ten 6.43 min. des avonds. n-_r* tTL De Ondesmemera ilmu &amp;mm SCHU» &amp; f LO.». j</p>
</text>
