<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Curatoren van het Stedelijk Gymnasium te Amsterdam brengen ter kennis van belanghebbenden, dat ten gevolge van het overlijden van den Heer C. H. GUNN, Leeraar in de Engelsche Taal en Letterkunde, deze BETREKKING, waaraan eene jaarwedde van ƒ 800 is verbonden, is OPENGEVALLEN en noodigen al degenen, die voor haar in aanmerking wenschen te komen, uit zich vóór of op den --ten Junij e. k. schriftelijk en vrachtvrij aan te melden bij den Secretaris, Keizersgracht, X 515. Amsierdam, 23 Mei 1858. Curatoren voornoemd, H. J. KOENEN, President, (13926) JOSUA VAN EIK Jzn. , Secretaris. MIMMR ONDERWIJS. HOOGERE BURGERSCHOOL met Vijfjarigen Cursus te Rotterdam. Zij, die wenschen in aanmerking te komen voor de betrekking van LEERAAR in de WISKUNDE aan bovengenoemde school, tegen eene jaarwedde van ƒ 2000 worden uitgenoodigd hunne verzoekschriften met toevoeging van de noodige stukken voor den loden Junij a. s. in te | zenden bij den Directeur dier school, den Heer J. P. A. FRANCOIS. ... , De Commissie van toezigt en beheer over het middelbaar onderwijs. W. A. VIRULY VERBRUGGE, Voorzitter. (13505) H. W. DE GRAAF, Secretaris. JAVA TABAKS Op Vrijdag 5 Jnnij 186 S worden te Rotterdam bij Inschrijving gepresenteerd de onderstaande partijen JAVA TABAK, gewas 1867. 674 Pakken, Hoofdmerk Blitae, 139 » * S, (14191) 85 ii « SS, 94 &apos;/ » H &amp; A Kedikie , 138 &apos;i ii FA Keüibi en 485 » » Djaiah Malang. NEDERLANDSCHE HANDEL-MAATSCHAPPIJ. OPENBARE AANBESTEDING, in gevolge magtiging en onder nadere goedkeuring van het Departement van Kolo- j aien in 31 Perceelen, van: 15,212 Stukken Blaauw doorverwd KUSSEN- j SLOOPEN - KATOEN , volgens Nieuw! Model. De Voorwaarden van Aanbesteding, welke in geen geval . den gegadigden sullen worden toegezonden, liggen ter inzage aan het Departement van Koloniën, aan het Koloniaal Magazqn te Amsterdam en op eiken Werkdag van 10 tot 3 Ure, ten Kantore van de Directie der Nederlandsche Handel-Maatschappij en van harej Agenten te Rotterdam en te | NijverdaL Zo zijn voorts zoolang de Voorraad strekt, bij ! de Directie en hare voornoemde Agenten, verkrijgbaar tegen f\ per Exemplaar. ¦ j De Inschrijvings-Billetten, waarvan de Modellen op de Senoemde plaatsen te bekomen zijn, moeten op DONDER- j &gt;AG DEN Uden JUNIJ E. H., TE 12 URE, vrachtvrij (ongefrankeerde worden niet aangenomen) ingele- : verd zijn aan hét Locaal der Maatschappij, waarna onmid- j dellijk tot de voorloopige toewijzing zal worden overgegaan. AltsiEß-OAM, 26 Mei 186 a &apos; (13891) L DE BULL, A. LANGERHUIZEN en H. DENTZ/ Makelaars}, zullen op MAANDAG » JUNIJ 1-6-,! des avonds na Zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond , I ten overstaan van den Notaris C. VAN ZIJP, TOT A- i MOTIE in veiling brengen: DEN OPSTAL van het j Huis, op den Dam, bij de Beurssteeg, E 209. Te bezigtigen des Maandags, Woensdags en Vrijdags van 10 tot! 12 ure. De Veilconditien zullen op den gewonen tijd ter j lezing liggen ten kantore van boyengen. ISotaris. (13647) I _ li-.rfli-.y_ -__k_ 6. \&apos;AN &quot;DIO. WEYDEN Jr. , A. ______k_l»Wf/i&apos;»B_t__. BOUT . W. N. VIS, H. MOLEMAÏ.S JHLUjimUg-t&amp; en J. VAN NULK, Makelaars, presen._----H_--^-b_______--- teeren op Maandag 15 Junij 1868, des 1 Avonds ten 6 Ure, in het Locaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris C. B. VAN RINSÜM, te Verkoopen: Een hecht, sterk en goed betimmerd HUIS, groo- ; ten TUIN en ERVE, prijkende sints weinige jaren met een geheel nieuw gebouwden Voorgevel; staande en gele- I gen op de Prinsengracht bij de Vijzelstraat. BB 478, Kadas- ! ter Sectie J, N°. 2057, groot 1 Roede en 72 Ellen. Te be- i -igtigen dcs Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag van 1 tot 3 Ure. De bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen voor en op den Ver- , koopdag, dcs voormiddags ter lezing liggen ten Kantore , van den Notaris C. B. VAN RINSüM, op de Prinsengracht bii de Vijzelstraat. (13223)</p>
</text>
