<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>■ .1 ■ ü V...-H.I : .________» . . -—■——■- ____J__-»g__ï*-a___i_ TE HUUR tegen Augustus e. k. of eerder J_^;lW*i*lf«&amp; Een HUIS en TUIN , circa 12 Roeden, 5 VER f__»__^__l_______l TREKKEN , KEUKEN, ZOLDER, VLIERING SCHUURTJE, AANLEG VOOR GAS, op het schoonste gedeelt van de Plantage. Huurprijs ƒ 400 pet Jaar. Te bevragen bij den Hee1 J. VAN COSINA, Plantage, Fransche Laan, V 40, (15715) TRIOMFTOGT 19 JUNIJ. Ingevolge veelvuldig aanzoek hebben Bestnurderen der NEDERLANDSCHE DRUKPERS de Eer te berigten, dat in den loop dezer week eene Inteekening zal worden geopend op de uitgave eener PRACHTPLAAT den Optogt voorstellende. Amsterdam, 4 Julij 1865. Namens Bcstuurderen (15692) M. SMlDT,Jiccretaris!___ I^Ï_A_—CHË~ IJZEREN SPOORWEGIHAATSCHAPPIJ. Aan het Hoofdkantoor der Maatschappij, Kalverstraat hoek Wijde Kapelsteeg, E 39, te Amsterdam, alsmede bij de Notarissen COMME-j LIN en AMYA ESSER, is gralis verkrijgbaar gesteld het BERIGT en __ VOORWAARDEN eener GE LD LEENING, groot f 5 000 CÖÖ Nominaal, ten behoeve van de HOLLANDSCHE IJZEREN SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ!. Amsterdam, 4 Julij 1865. - (15712) ___ &apos; Ten &quot;ËfjKSKANTORE te Zutphen wordt gevraagd een EERSTE BEDIENDE» dle bewijzen kan produceren een zoodanig Kantoor bij ziekte te beheeren, cri volledig bekend is met de werkzaamheden der Accijnsen. Salaris ƒ 500. Gadlögtoakenden vervoegen zich met_ franco brieven aan den Ontvanger aidaar. !___£___-~&quot;WR. BOEK- E_ HANDELSDRUKKERIJ van M. en F. C. WESTERMAN, Achterburgwal hoek Slijkstraat, kunnen dadelijk geplaatst worden Twee knappe _Loopjon§*en__ EN EFN (15701) Igekwame .Leergast. _____ ER WORDT TE KOÖP GEVRAAGD , 5 eene LOC-..MOBILE van 6 tot 8 Paar denkracht, met Centrifugaalpomp. Adres franco, onder letter M,, bij den Boekh. H. J. VAN Dh GARDE, te Zalt-Bommel, (157_1)_ Een ORGELMAKER, die in he. STEWHEN van Orgels goed ervaren is, km DADELUK GEPLAATST WOKDEN. Men adressere zich met bewijzen van bekwaamheid bij den Orgelmaker Deventek, U. G. ïIOLTGIÏAVE. Papenstraat. * (}?llQ— irEHËJüFVROÜW van de P. G., de beste informatiën kunnende produceren, zag ziel! gaarne met 1». Augustus Geplaatst als HUISHOUDSTER; GE&quot; -.ELSCHAFSJHTVROUW, of tot Adsistentie in het Huishouden. Adres onder Letter 8., bij de Boekhandelaren M. WESTERMAN e» ZOON, Kalverstraat, E 50, te Amsteulam. (I______- MIDDELBAAR ONDERWIJS te BREDA. Aan de Burgeravondschool te Breda, die men verlangt in de maanden September of October van dit jaar geopend te zien, wordt GEVRAAGD een LEEHAAR, tevens DIRECTEUR, bevoegd to* het geven van Onderwijs in dc vakken a tot en met e van artikel »•» der wet van 2 Mei 1863 (Stbl. n&quot;. 50). Bevoegdheid tot het geven van Onderwijs in het Hand- en Regtlijnig Teekenen zal tot aanbeveling strekken. Aan het Onderwijs zullen 3 of 4 Uren daags moeten besteed worden. De Jaarwedde is door den Gemeenteraad bepaald op __f I_ïO©.  Zij, die naar deze betrekking dingen, worden uitgenoodigd zich &quot;&quot;**&apos; 1 September e. k., met overlegging hunner bewijzen van bekwaamheid, bij den Burgemeester aan te melden. • (1571&lt;_____ 300 LEDIGE PMOLEDI VATEN TE KOOP- &quot; Nadere Informatie bij THIJS STEENSMA, te Franeker, Brieven Franco. (1 »334 _. Eene GEMEUBELEERDE VOORKAMER, op ecne der druksto Straten in het midden der Stad, voor een eenig HEER, zijne bezigheden buiten __vis hebbende. Adres met franco brieven, onder Letters X. X-&gt; Bureau Handelsblad. (^5505)_ TE KOOP: Een HUIS op den besten stand te Utrecht, geschikt voor alle zaken &gt; waarin sinds 40 jaren een Bock- en Papierwinkel is en nog wordt an* geoefend. Adres franco de Wed. VAN KOOI, Choorstraat. Lett- *•» | N°. 15, te Utrecht. (15507) __.</p>
</text>
