<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MAMIEA 540 Mille 2e CORTADOS 1864, directe aanvoer van Manila en Corneille David. VEILING te ROTTERDAM, op Donderdag 6 Julij 1865, onmiddelijk na afloop der reeds geannonceerde 375 Mille. Nadere inlichtingen bij de Makelaars in Tabak en bij den Heer A. J. VAN OORDT. (15043) __S&amp;*2BSfêL__ Bij twee zittingen, op den 17den en 31sten Julij __E_?uli!wilt__!__ 1 *&quot;&apos;&apos;&apos;*&apos;&apos; c&apos;cs Namiddags ten 6 Ure, to houden in het -fSaSÈ&apos;-wSi Heeren -Logement te Velp, zal men ten overstaan van den Notaris VAN ROSENTHAL, in het Openbaar Veilen en yerkoopen: Een alleraangenaamst BUITENVERBLIJF , genaamd BAGATELLE, liggende aan den Straatweg in de nabijheid van den Spoorweg te Velp , bestaande in Heerenhuis, afzonderlijk staand Koetshuis en een uitgestrekten Tuin, groot ruim 55 Roeden, waarvan de Veiling zal plaats hebben in Massa en in twee Perceelen, blijvende tot 8 Julij uit de Hand Ie Koop. In Persoon of met Franco Brieven te bevragen bij genoemden Notaris te Velp. (15537) TE KOOP!! Voor een matigen Prijs, cene soliede KOER&quot; en BANKETBAKKERS-AEEAIRE , het Huis in Huur of in Koop daarbij te bekomen, te aanvaarden met Primo Augustus of naar verkiezing. Reflecterenden adresseren zich met franco Brieven onder deLett.L.D. bij den Kantoorboekhandelaar 11. G. KOSTER HGz., Nieuwendijk te Amsterdam. (15335) Urn alle freehen und gefahrlichen Schwindcleien, welche alltaglieh gegen QesclilecMsfcranke nnd MANNLICHE GESCHWACHTE versueht und veriibt werden ist in der Schulbuchhandlung in Leipzig ein Werk: Dr. Retan&apos;s Selbstbewahrung* erschienen, von welchem jetzt die 68te Auflage ausgegeben wird. Im vorigen Jahre haben mehr als 2000 Kranke diesem Buche rasche und sichere Hülfe zu danken, woriiber den Regierungcn in einer besonderen Denkschrift Bericht erstattet worden. Dit bock (Duitsche tekst) is verkrijgbaar in B. EISEN - DEATH&apos;S Boekhandel te Amsterdam a 1 Thaler. (13303) LEES DIT. A.ROWLAND &amp; SONS te Londen, bespeurd hebbende dat niets in staat was te beletten de ETIQUETTEN hunner MACASSEROLIE , enz., na te maken, om deze voor echt te verkoopen, waren met hunnen eenigen AGENT voor den Verkoop in het groot, den Heer P. NUWENDAM te Amsterdam, overeengekomen, elk artikel van hun Pabricaat, met zijnen Naam op het Etiquet te voorzien, om een einde aan dit bedrog te maken. Thans ontwaren zij, dat eenige Winkeliers zich niet ontzien Ongecontrasigneerde INACASSER-OLIE voor Echt aan te bieden, met voorgeven, die van ons direct ontvangen te hebben. Derhalve verklaren zij aan het Geëerde Publiek zich te wachten voor dit bedrog, onverschillig wie deVerkoopers ook mogen zijn, en verklaren elk Artikel voor valsch, dat niet met de Handteekening van hunnen genoemden Agent voorzien is. A. ROWLAND &amp; SONS, Londen, Hofleveranciers der meeste Hoven 15 April 1865. van Europa. (15002) &quot;ba oei-badëi. HOTEL DE HOLLANDE, gelegen aan de Nieuwe Promenade, naast de Courzaal. De ONDERGETEEKENDE beveelt zijn in Holland zeer bekend HOTEL met 100 Kamers en Zalen in de gunst van liet Reizend Publiek aan. Goede Bediening, billijke Prijzen, TABLE d&apos;HOTE ten len 5 ure. Er worden Hollandsche, Fransche en Engelsche Nieuwsbladen gehouden. (H 101) AUGUST RpSSLER. _HEI_DI2_LBI_J_IG.. HOTEL SCHRIEDER, AAN HET STATION Eigenaar OTTO KÜHU.. Aangezien dit HOTEEi bij het Spiorwegstation is gelegen, heeft men geen rijtuig tot vervoer noodig. §OF~ Vermits het dikwerf gebeurt, dat Reizigers bij de aankomst op het Station door aldaar geplaatsto pergonen, onder het voorwendsel dat hier twee Hotels SCHRIEDER zijn, van mijn Hotel worden weggelokt, zoo zie ik mij genoodzaakt, zoowel hiertegen als tegen verwisseling met het Hotel vafi mijn voorganger dringend te waarschuwen. NB. Het Amstcrdamsche Handelsblad wordt in het Hotel Schrieder gehouden. OTTO KÜHN, Eigenaar van het (15357) Hotel SCHRIEDER, aan het Spoorwegitation. .jbk RBTHBRIASDS INDIA STBAM ■■■ NAVMTION COMPANY (LIMITED.) _LOM*©]_¥-«IAVA. NAAE DE KAAP DE GOEDE HOOP EN BATAVIA HET NIEUWE IJZEREN STOOMSCHIP KONING IVILLE3I 111, Kapitein E. OOET, 1000 Ton, 200 Paardenkracht, om 10 Julij van Londen te worden Geëxpedieerd. Voormelde Stoomboot, door hare Ruime en Elegante Inrigtingen; biedt eene uitmuntende gelegenheid aan voor Passagiers en Familiën. Nadere informatiën zijn te bekomen bij de Agenten der Maatschappij BROWNE VAN SANTEN &amp; GEVEKE, 130 Fenchurchstreet Lander EC, of bij de Kargadoors JAN DANIELS _. Zn., en ARBMAN; U Amsterdam. (15233)</p>
</text>
