<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLANDSCHE HANDEL-MAATSGHAPPIJ. OPENBARE AANBESTEDING, onder nadere goedkeuring van het Departement van Koloniën, in 55 Perceelen, vau: 589,513 Ned. ID STAAF-, PLAAT-, BAND-, DRAAD-, HOEK-, SPIJKER-, KLINKNAGEL- en T IJZER. 120,100 ir u GIETIJZER. 5,385 Platen PLAATIJZER. 132,000 Ned. Kan GEKOOKTE EN ONGEKOOKTE LIJNOLIE. 1,285 // ii TRAAN. DIVERS GLASWERK. DIVERS KOPERWERK. 126,140 Ned. © IJZEREN, VERTINDE en ZINKEN SPIJKERS. 1,000 stuks ZADELNAGELS. 656 t IJZEREN GELDKISTEN. 500 Ned.K KAMI&apos;FER. DIVERSE VERFWAREN, OLIËN, enz. 96,500 ii rr LOODWIT. 15,100 // n ZINKWIT. 16,000 // // FIJN GEBUILD TARWEMEEL. 300 stukken BONTKATOEN. 48511 Ned. ® KOPER IN BLADEN, STA AFKOPER, KOPEREN SPIJKERS en KOPERDRAAD. DIVERSE GEREEDSCHAPPEN. 4 stel Weegschalen. 610,000 stuks WAALSTEENEN. 3,000 ii IJSSELKLINKERS. De voorwaarden van levering, welke in geen geval den gegadigden zullen worden toegezonden, liggen ter inzage aan het Departement van Koloniën, aan het koloniaal Magazijn te Amsterdam en op eiken werkdag van 10 tot 3 ure ten Kantore der Directie van de Nederlandsche Handel- Maatschappij te Amsterdam en van hare Agenten te Rotterdam, Dordrecht, Schiedam, aan den Helder en te Middelburg; zij zijn voorts, zoolang de voorraad strekt, bij de Directie en hare Agenten tegen 25 Cts. voor elk exemplaar verkrijgbaar. De In3ehrijvit.g..billetten,waarvan de Modellen op de genoemde Plaatsen te bekomen zijn, moeten op DINGSDAG DEN s?ssten JIULÏJ e. k. des middags ten 12 ure vrachtvrij (ongcfrankeerde zullen niet ivorden aangenomen), ingeleverd zijn aan het locaal der Maatschappij te Amsterdam, waarna onmiddellijk tot de voorloopige Toewijzing zal worden overgegaan. Amsterdam, 4 Julij 1865. (15719) &quot;AMSTERDAMSCHE KANAAL-lAATSGHAPPIJ. AANDEELHOUDERS in bovengenoemde Maatschappij , wordt kennis gegeven, dat de HALF JAARLIJKSCHE UITDEELING over de gestorte gelden, vastgesteld door de Algemeene Vergadering op 2 pCt., zal voldaan worden ten Kantore der Maatschappij (Eensgezindheid, Spui) van 15 tot en met 31 Julij e. k., van des Morgens 10 tot des Namiddags 2 Ure en wel tegen afstempeling der Voorloopig. Bewijzen van Aandeel. Het Bestuur: Amsterdam, 4 Julij 1865. HESHHJSEN, Pres. (15724) -^__H&apos; BRUIJIN, I. Secr. lIEIZIC-Mm. Een REIZIGER in het vak van IJZERWAREN en KRAMERIJEN, thans voor cene Firma te Amsterdam werkzaam, wenscht om bijzondere redenen van Betrekking te veranderen, hetzij hier of elders. De beste bewijzen van bekwaamheid enz. kunnen geproduceerd worden. Reflecterenden adresseren zich franco aan het Bureau Handelsblad, onder het motto REIZIGER. . (15685) Aan de PROVINCIALE DIRECTIE der Directe Belastingen enz. te Amsterdam, wordt gevraagd een JONGELING, niet beneden de 16 jaren oud, vlug en goed kunnende schrijven en rekenen, aanvankelijk op een salaris van f Ï50 &apos;s jaars. Men adressere zich in persoon aan genoemde Directie aan het Oost-Indische Huis in de Hoogstraat. (15676) J. DE BEURS , Makelaar, zal op MAANDAG 7 AUGUSTUS ï565, des avonds ten zes nre, in het Lakaal het O. Z. Heeren Logement te Amsterdam, ten overstaan van den Notaris B. TIOEMAN, in veiling brengen eene welingerigte BOEREN HOFSTEDE met Huismanswoning, Stalling, Schuur, onlangs nieuw gebouwde Hooiberg, Werf, Tuin en Erve, benevens de daarachter gelegen vier kampen best en weltoegemaakt WEI&quot; en HOOILAND, staande en gelegen aan Uitweg in den Slotcrbinne-n- en Middelveldsche gecombineerde Polders, binnen de gemeente Sloten o a., get. Wijk 3. N°. 9, te zamen groot 5 bunders, 45 roeden, 40 ellen. Te bezigtigen dagelijks , uitgezonderd Zon- en Feestdagen. De veilconditiën enz. zijn op den gewonen tijd ter lezing ten kantore van gemeklen Notaris, op de Keizersgracht hoek Leliegracht te Amsterdam, terwijl nadere inlichtingen worden verstrekt door den Makelaar J. DE BEURS te Sloterdijk (15602)</p>
</text>
