<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AMSTERDAM, Dingsdag 4 Julij.</title>
	<p>De Tweede Kamer der Staten-Generaal heeft heden hare werkzaam- ; heden hervat. Tot voorzitters der afdeelingen zijn benoemd de Heeren Hoynck, Dullert, van Mulken, Heemskerk en van Bosse en tot ondervoorzitters de Heeren van Lith, J. K. van Goltstein, Dumbar, van Swieten en Blussé. Morgen ten 11 ure voortzetting der discussie over het ontwerp van wet tot herziening der personele belasting.</p>
	<p>Over den Hollandschen IJzeren Spoorweg zijn in dc maand Junij jl. 187,887 reizigers vervoerd. Het vervoer van reizigers heeft ƒ 155,441.51 en dat van goederen ƒ21,049.19% opgebragt. Sedert primo Januarij heeft het aantal reizigers 761,024 en de opbrengst van het vervoer van reizigers en goederen ƒ 731,107.01% bedragen.</p>
	<p>Het vervoer over den Nederlandschen Rijnspoorweg heeft gedurende de maand Junij 1865 opgebragt aan reizigers f 155,995, aan goederen f 55,364, aan direct verkeer van reizigers en goederen f 100,922, te zamen ƒ312,281 of ƒ51,640 meer dan gedurende de maand Junij 1864. Sedert 1 Mei 1865 was de opbrengst van reizigers en goederen ƒ588,951 of ƒ77,168 meer dan in 1864.</p>
	<p>Heden avond is ter vervulling der vacature bij de Hersteld Evangelisch Luthersche Gemeente alhier, ontstaan door het emeritaat van den Heer Ds. H. Kerkhoff, met meerderheid van stemmen, beroepen de Heer Ds. J. A. Schuurman, predikant bij de Evangelisch Luthersche Gemeente te &apos;s Gravenhage.</p>
	<p>Toen het bekend werd dat, naar aanleiding van het doorgraven van Holland op zijn Smalst, plan bestond om dé Zuiderzee, door middel van een dijk bij den hoek van het IJ af&apos; te sluiten, hebben een groot aantal schippers, de Zuiderzee bevarende, hunne bezwaren daartegen aan de Hooge Regering kenbaar gemaakt en verzocht, dat die dijk meer binnen- j waarts in het IJ, en wel nabij den Paardenhoek, in de nabijheid van Amsterdam, mogt worden gelegd. Ofschoon de Minister van Binnenl. Zaken toen aan de commissie, die genoemd rekwest aan Z. Exc. heeft ■ overhandigd, heeft gezegd, op zijn tijd hieraan te zullen denken, heeft echter een groot aantal schippers in Overijssel, Drenthe, Friesland, Groningen en Gelderland het bovendien noodig geoordeeld, om de Pro- | vineiale Staten in die provinciën met de bezwaren tegen dien dijk in eerbiedige rekwesten bekend te maken en te verzoeken, dat ook voor hen bij de Hooge Regering te willen doen. (Prov. Dr. Ct.)</p>
	<p>Heden is door het gercgtshof (voorz. Mr. G. Sehimmelpenninck Jzn behandeld de zaak van Ileinrich Wiemer, beschuldigd van moedwilligen manslag gepleegd op Marcs Pcdcr, zeilenmaker op het schip de Zeemanshoop, waar de beschuldigde als hg&apos;matroos werkzaam was geweest. Er waren elf getuigen gedagvaard, waarvan zes door uitlandigheid waren verhinderd te verschijnen. Desniettemin beval het hof de voortzetting der zaak, nadat Mr. M. Schooneveld Pzn., die het Openbaar Ministerie waarnam, en de verdiger van den beschuldigde, Mr. C. A. Cosman, in gelijken geest hadden gesproken. Na afloop van het getuigenverhoor requireerde het O. M., na te hebben betoogd, dat hier en provocatie èn verzachtende omstandigheden moesten worden aangenomen, de schuldigverklaring van den beschuldigde aan het hem ten laste gelegde en zijne veroordeeling tot één jaar, gevangenisstraf, door te brengen in eenzame opsluiting. De verdediger van den beschnldigde meende, dit in dezen aafi frettïge selfvcrdcdiglng moest worden gedacht, zoodat het door den beschuldigde gepleegde feit volgens art. 328 C. P., noch misdaad, noch wanbedrijf daarstelde, terwijl hij zich overigen i geheel subsidiair vereenigde met de reeds door het O. M, aangetoonde provocatie en verzachtende omstandigheden. Het hof dei d heden uitspraak en heeft, zich vereenigende met het requisitoir van hrt O. M., Wiemer schuldig verklaard aan het hem ten lasie gelegde feit, en hsm met aanneming van provocatie en verzachtende omstandigheden veroordeeld tot één jaar cellulaire gevangenisstraf.</p>
	<p>Gisteren namiddag is nit het Rokin het lijk opg-baald van een pas geboren kind van het mannelijk geslacht.</p>
	<p>Het Utrechtsch Dagblad verklaart heden, dat het berigt van de Nieuive Utrechtsche Courant, omtrent eene door den Heer H. Zeeman aan den Koning der Belgen opgedragen biographie van dien vorst, onwaar is.</p>
</text>
