<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VOIiHS-COaf €ËRT 9 nit te voeren door ket GROOT HARMONIE PARK-ORCHEST, beneveus bij daartoe gunstig weder SCHITTERENDE GASVERLICHTING, . op Maandag 10 Julij 1865, des Avonds ten 8 Ure, IN HET PARK. , Toegangsprijs voor het Publiek 25 CTS. per Persoon. Toegangsbewijzen zijn Vrijdag 7 en Zaturdag 8 Julij , des Morgen&apos; van 10 tot 3 Ure, verkrijgbaar bij de Heeren Th. J. ROOTHAAN Sf C** , THEUNE &amp; CO., J. H. &amp;G. VAN HETEREN en E. S. WITKAMP en, voor zoover er nog beschikbaar zullen zijn, den Avond van het Concert aan het Locaal. I Bij ongunstig weder zal het Concert in de Groote Zaal gegeven worden en het Rooken aldaar alsdan volstrekt niet geoorloofd zijn. ! Voor hen, die reeds ibij voorbaat Kaarten genomen hebben, blijft de ingang door het Groote Hek, terwijl het Bureau tot verkoop van Kaar,&apos; ten, voor zoover er nog beschikbaar zullen zijn, des Avonds uitsluiten» zal gehouden worden in de Doklaan, bezijden het Gebouw. Er znllen geeno Straatmorkcn worden afgeg.ven. TUIN DE NEDERLANDEN. HEDEN WOENSDAG 5 JULIJ 1865, BIJ DAARTOE GUNSTIG WEDER .* BUITENGEWOON GROOT KINDERENEEEST, bestaande in ILLUMINATIEN van ongeveer 3000 LAMP&apos;&quot; OXS, «KROOT PRACHTIG VUURWERK en KINOE»&quot; BAL met Rozen-Galop, na afloop daarvan GROOT BAL. De Entree voor dit buitengewone Zomerfeest is op 40 Cts. in vertering , Kinderen Vrij, gezet, uithoofde Zoudag 11. de Illuminatie en ket Vuurwerk om het ongunstige weder geen voortgang kon hebben. Aanvang van het Kinderbal 6 Ure. i » » ii Groot bal 9 // J. BHANDSj___ ZOMER-THEATRE TIVOLI Heden Woensdag 5 Julij. Buitengewone Voorstelling, met medewer* king van den Heer Sady D&apos;Jalma (I&apos;Homme Caoutchouc) : 66, operett» in 1 acte, Musique d&apos;Offenbach; der Carnaval von Venedig, vo-get*-3&apos; gen auf eine freie stehende Leiter ausgeführt von Herrn D&apos;Jalma. T° slot, op algemeen verlang ;n : Jocco de Braziliaansche Aap, Jocco &lt;*6 i Heer Bergström. &apos; Aanvang ten 7 ure precies. ! Entree 49 Cents de Persoon. Wm. KOSTER , Directeur^ ! TUIN DE KEIZERSKROON. . WOENSDAG 3 JULIJ. BIJEENKOMST met KINDEREN&apos; onder leiding van den Heer C. F. van Swaaninoen. Aanvang 6 Ure. G. H. DEISS^. DILIGENTIA Dl DE KALVERSTRAAT. Woensdag 5 Julij 1865, buitengewone Voorstelling der Bouffes An versois, onder Directie van VICTOR DRIESSENS en F. VAN DOESELAER, bestaande in Volledig Orchest, Operetten, Saynetten, mique Scènes in Costuum, enz. Entree 49 Cents de persoon. Aanvang ten 8 Ure.</p>
</text>
