<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>WEERKUNDIGE WAARNEMINGEN, 4 Julij.</title>
	<p>| Barome-j WIND. Tem- TOESTAND. Millimet.&apos; Rigting. I Kracht Celsius der Lucht. [ der Zee. Groningen&apos; + 3.8 Z. 0.5 N. Diep.. + 3,5 ZZ.W*. 0.2 Maêstricht -f- 2.8 Z. 2 Vlissingen -f- 1.5 0.Z.0. 1 Hartlepool — 3.9 W. — -f-20.0 schoon. slechtwater. Yarmouth — &apos;Z. ■— —- ) schoon. — Portsm... -f- 4;2 Z.t.W. — -f-17.*8 zeer schoon, zacht golv. Plymouth. + Ï.8 Z. m.br. -j-20.0 betr. en mist. slechtwater. Havre.... H- 4.1 0.Z.0. fl.bries +lè.o schoon. zacht golv. Brest.... +1.5 Z.W. Ö -f 18.0 bewolkt, slechtwater. Parijs + 1.6 0.Z.0, 4 +21.1 schoon — Grootste verschil in. Bar.-afw.: In Nederland Gron. 2.3 mm. Vliss. in het geheel; Portsm. 8.0 mm. W. Hartïé&apos;Ji Verwacht: matige Z. O. wind.</p>
	<p>*&apos;s GRAVENHAGE,_ Jnlij. In de heden gehouden zitting der Prov. Staten is ingekomen ecne missive van den Heer D. van Koetsveld , waarbij hij uithoofde van zijne vergevorderde jaren, zijn ontslag neemt als lid van Gedep. Staten en ook van de Prov. Staten yan Zuid- Holland. Ook is een schrijven medegedeeld van den Heer &apos;t Hooft van Bentlmizen, die voor de betrekking van lid van de Eerste Kamer der Staten-Generaal niet verder in aanmerking wenscht ie komen. ALMELO, 3 Julij. Gisteren is te Carelshaven, bij Delden, cene algemeene vergadering gehouden van de Twentsche Vereeniging tot bevordering vaö Nijverheid en Handel, alwaar 50 leden tegenwoordig waren. De voorgestelde Wijziging in dc statuten der vereeniging is goedgekeurd , doch een voorstel van het bestuur om cene prijsvraag uit te schrijven tot het verkrijgen van plannen voor goede arbeiderswoningen is tot de volgende vergadering aangehouden. Nadat aan de leden nog mededeeling was gedaan dat er plan bestond or_t eene stoomboot-maatschappij op te rigten, waardoor ook Nederland met Tüfkije en den Levant in directe verbinding zou worden gebr.gt, werd met hel cog op het groote belang, dat de Twentsche katocn-nijverheid daarbij ha&lt;_,. de voorzitter van het bestuur gemagtigd, namens de vereeniging ecne te Haarlem te houden voorloopige vergadering vanbelangstellenden bij te wonen.</p>
</text>
