<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HET KANTOOR VAN 11. G. lIOLSBOEU is op 29 Augustus 1810 VERPLAATST naar de Leliegracht, tusschen de Beeren- en Keizersgrachten, RR 67. (20039) De Eüenaar van 1 OBLIGATIËN RUSLANB 6de SERIE , « . 68274 en 69304, mist daarbij de TALONS, welk met 1 April M de Heeren HOPE &amp; C&quot;. voor Couponbladen zijn verwisseld. De «ouder dezer Talons of Couponbladen wordt beleefdelijk uitgenoo- Sj^fel» daarmede te vervoegen bij de Boekh. M. SCHOONEVELD &amp; •j^-JN , Beurssteeg , E 188, te Amsterdam. (20040) cert-fi8 PEMO-IS.1;LL-E d&apos;origine Franeaise, E. P., munie de bons Holl **ca» , enseignant I&apos;Anglais et examinée pour le Francais, le «&lt; laudais, les, ouvrages d&apos;utilité et d&apos;agrément, désirc encore queli, s löfons. &apos;s Adressor par lettres all&apos;ranchies sous les initiales A. a™ .a&quot;^ Libraires IPENBUUR k VAN SELDAM, Damrak, a Amsterdam. (19992) _ geWtaid- öf kiespijn ieer~ arm (i-?oritlikkelijke pijnverligting, zonder den zieken Tand of Kies IIV/Ldoen- door het gebrnik der gebreveteerde TANOWOL van IWXfAN &amp; c&quot;*j Parijs. Het Pakje met gebruik is 50 Cents. J dlol.ddeP.ot voor Nederland bij M. CLEBAN, Hnidenstraat, 278. Ver- : CASTT?p3*r,e«e**» hij W. J. WÏBLEMSE* te Baarn, bij v. NIEUW- j tr.rf. &quot;en verdere bekende Depots in de Provincies. Brieven IrMICO- (19997) van d&apos;dpZOr? sl&gt;oe(li;»? mogeÉgk gevraagd eene lïtJJStl &apos;EH in A—W tUi!sc!&quot;-&apos;11 de 35 en 40 jaren, die minstens twee jar^n ser.,, »a,,&apos;It*,e betrekkiiig is werkzaam gèw»*est. I ltee,u&apos;C\traQCO onder lel -»-!!^!____estraa^bij de Keizersg racht, 8&amp;-S. i|»-.)9D _ ___r*. Een JONG MENSCH, P. G., 26 jaren oud, tien ach-&apos; •jp*r«_?_ tei&apos;eenvolgcnde jaren in eene RRUIBENIEUS- en v*, **^S**AEFAIRE als Bediende werkzaam, zag zich gaarne Nov-.nl als bediende, Reisbediendeof Pakhuismeester tegen primo lm.»r? ,-F; Adres franco onder N&apos;J. 25 bij den Kantoor-BoekhandetïiiliGJCOSTEß HGz., Nienwendijk, H 1, te Amsterdam. (1996;)) ATTENTIE ï f. P. 110 JUFVROUW van de P. G., nog eenigo uren des daags vrij •vlir-, &apos; Zol&apos;de die gaarne besteden tot het geven van hnisondcr- Cljß-_!i?oaS« kinderen, alsook in de FRANSCHE TAAL ALS tien l i * teSen f * ¦50 Per maand. Men kan voldoende informant». ?? omen. verzoeke franco te adresseren onder lett. N. N., Bv- I ¦SlLHariQ^sWad. (19990) MBBEL BOMIiOH M lIASBELSABINSTiiAïI. HOU» Hll*ik,ita voorwaarden heeft een ERVAREN BOER- Cl,J*fi&quot;EU, door het volleerd zijn van eenige jonge lieden, nog in * nren heschikbaar tot het GRONDIG ONDERWIJS g bfjf *sdé vakken, zoowel theoretisch als praktisch. Verzoeke franco , &apos;I^en onder lett. G. M.D, bij de KantoorbockvcrkoopersMAßLOP •^.ONWtokin alhier. (19981) inGelTE KOOP EENE HEE3EHBOERDERU Hp»[ 1 , lilnc*&apos; grootte naar verkiezing. Adres lett. X Z., bij den er A* KNOOP, Klein Heiligland te Haarlem. Brieven franco. (19995)</p>
</text>
