<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ABVERTENTIEy. Tt L. SCHOLTEN, P. L. POSTHUMUS, J. A. JOLLES Jr. W. M. G. HEUKENSFELDT. A. BOUT, J.C. COKI.&apos;S. J. KJ.&apos;I.TOSMAN, C. L&apos;oLKl&apos;. »L I. VAK DUUREN, J. M. DIJKERS, W.VAN ROSSEM, G. J. VAN NES, P. TK. OöRLITZ, H. J. HOLGEN, X. SMIT. M; H. BOAS , ,T. P. A. KILSDONK, J. 1. SERVAAS en .1. B. KEUYPP, Makelaars, zullen op DINf&apos;SIM-f; IN tiIiVTOIIH&apos;.R IS6O, en volgende dagen, in het Lokaal voor Publieke Verkoopingen te Amsterdam, genaamd: lIET OUDEZUDS BBEBFMOBBIKT, ten overstaan van de Notarissen VAN DER MOOLEN en KLINKHAMER , Verkoopen: de goed onderhouden en zeer soliedo nagelaten door wijlen Mejufvrouw J. M. WEISELIMG en door wijlen den Wei-Edel CSestengcn Heer Gt. ASÜIUS, in loven gep. Kapitein yan het O. I. Leger. (20101) &quot;MOIITVEIIiIMf^r De Notaris GOSLINOS, te Harlingen, zal ten verzoeke van den Heer Mr. A. G. VAN VELSEN WIEBSMA, Advocaat aldaar, en wel op last van den Heer CARL DANTZIGER, Commissionair te Embden, op WOENKIIAG 5 SEPTEMBKB IN6Ö, &apos;s namiddags 1 uur, in het Koflijhuis dc Nederlanden, bij A. VAN DER HOEK, in het openbaar veilen, op zes iveken crediet tegen voldoende borgstelling: EERE LADING GSEENEN EN VUREN BALKEN, ongeveer 900 stuks, alsmede BE-ME PARTIJ REELEN. (30064) Zoo mogelijk tegeu 1&quot;. November a. s. &apos;venfekt men voor / 1300 a / 2000 &apos;sjaars te huren een Ut&apos;lfi met TLTX, gelegen op eene dei- Hoofd-grachten, liefst tusschen de lirouw.-rs en Leidsche grachten. Het Huis moet bevatten minstens Twee ruime Henedenkamers, Drie Bovenkamers en bovendien de gelegenheid tot het houden van een Kantoor, llieroi) reflecterende met franco briefjes onder de l,it ers li. Ü. bij de hoek handelaren LOMAN * VERSTER, Kalverstraat by den Dam, E 221. (»i0059) In den jare 1800 Zes en Zestig, den Zeven en Twintigsten Augustus, ten verzoeke van JAN VAN TIDDENS, wonende te Amsterdam, en van ELISABETH, ook genaamd ELISABETH SÜFFRIDA, GROENIA, echtgenoot van KAREL HENDRIK VINK, en van laatstgenoemden ter haror bijstand en magtiging, wonende te Haarlem, in betrekking als door nu wijlen Mejufvrouw JANNETJE STANS, vroeger huisvrouw van JOHAN GERARD ADDIKS, bij haar testament den Tweeden Mei 1860, voor den te Amaterdam nsiderenden Notaris J. H. BOK, in tegenwoordigheid yan fetjógeu gepasseerd en na&apos;haar overlijden aldaar op den Negenden Mei 18(6 goregistreerd, benoemd tot hare eenige en algcheele erfgenamen , ten woonplaats kiezende ten kantore van den Procureur Mi. ISAAC HENRI VAN EYS, op de Heerengracht by het pf£Hf*; plein , X 376, te Amsterdam, die in dit geding, als -oodanig door hen, requiranten, wordt gesteld-, mitsgaders •»&apos; verlof door de Arrondissements-Regtbank te Amsterdam (Vacaiitie- Kamer), bij beschikking van den Dertienden Augustus 1800 /.es en Zestig (zijnde geregistreerd) verleend. .-_.„«- Hel) ik, JACOBUS DU PONT NOORDBEEK, Eerste Deurwaarder bij de Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, wonende aldaar op de Heerengracht bijlde Romeinsarmsteeg, N . 153, üeDDenuy patent aangevraagd, JAN DE VRIES, laatst gewoond hebbende te Amsterdam, doch thans afwezig-, gevolgelijk mijn exploit doende bij aanplakking vau twee afschriften dezer acte, het eene aan de hoofddeur der gehooi - zaal van de Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, het -woeie aan het Gemeentehuis te Amsterdam, terwijl ik een derde atschrilt dezer acte heb overgegeven aan den Ambtenaar van het Openbaur Ministerie bij dezelve Regtbauk; sprekende daartoe in zijn parquet op het Paleis van Justitie te Amsterdam, met Zijn-EelAchtbareii zelven, die het oorspronkelijk dezer met: «gezien,&quot; geteekend heeft, zullende voorts dit exploit nog worden geplaatst in de v«-derlamlsche Staaticov&apos;ant en in de Meun-e Amsterdamsche Comm t of Ahjemcm i[,miUi.iiiwl. als zijnde de daartoe bij voormeld verlot aangewezen Nieuwsbladen. Om na verloop van drie maanden na heden, en alzoo op Uingsdag den Vierden December 1800 Zes en Zestig, des voormiddags t( n Elf Ure, te verschijnen of iemand van zijnentwege te doen verschijnen ter teregtzittmg der Eerste Kamer van de Arrondissements- Regtbank te Amsterdam , aldaar gehouden wordende in het Paleis van Justitie op de Prinsengracht bij de Leidschegracht. Ten einde: Aangezien gezegde Jan de Vries, destijds to Amsterdam woonachtig&apos;, in de maand April 1800 Elf in Franscho krijgsdienst is getreden, en wel bij het 123ste regement van linie en met hetzelve i» vertrokken naar Rusland; Aangezien sedert zijn vertrek in April 1800 Elf, nimmer noch van zijn aanwezen, noch van rijn overlyden, eenige tijding is ontvangen; Aangezien hij, gedaagde, dus vermoedelijk zal ziin overleden, m de eisehers in hunne voorzegde betrekking er belang bij hebben, dat bij vonnis der genoemde Regtbank worde verklaard, dat er teu zijnen aanzien bestaat regtsvermoeden van overlijden; Aangezien de eisehers dan ook van gemelde Regtbank op den dertienden Augustus 1800 zes en zestig, bij geregistreerde beschikking verleend op hun daartoe strekkend verzoekschrift, verlof hebben bekomen den gedaagde voor de gemelde Regtbank te doen oproepen, op de wijze daarbij bepaald, ten einde, ingeval van zijne niet-verschijning, door de eisehers zal kunnen worden eisch gedaan, dat bq voniiis zal worden verklaard, dat er regtsvermoeden van overlijden van den gedaagde bestaat sedert Januari) 1800 twaalf; .Mitsdien voor gemelde Regtbank ter hiervoren aangeduide tereg!-zitting, hetzij in peisoon, hetzij door iemand van zijnentwege, v; n zijn aanwezen te doen blijken, zullende voor het goval, dat noch ( e gedaagde, noch iemand &apos;voor hem is opgekomen, die van zijn aaiwezen behoorlijk doet blijken, door de eisehers op hunnen bij vooizegd verzoekschrift gedanen eisch, zoodanig worden voortgejiro»-» - deerd, als zij volgens de wet zullen vermcenen te behooren. — De k°SteÜ* {. li&quot;!/ 5. .0. JAC. DU PONT NOOKDBEEK, Ver i 1.251. Visaoff. h 0.30. 2vac.aanpL..&quot; 0.60. f 7.25 J. Gezien en afschrift overgenomen door on 3 Officier van Justitie voornoemd in dato als boven. (Was get.) C. H. BAKKER. (20070) Snbst. BM J. Wll_S©_¥, te Zaandam. zijn goedkoop verkrijgbaar bijzonder mooije «HALGUSIE-LAT&apos;I&apos;EN, in alle grootten. Brieven en aanvragen franco. (20027) TABAK. Een JONG MENSCH, sinds eenige jaren in het vak van TABAK. als Bediende op Fabriek en Winkel werkzaam zijnde, zag zich gaarne geplaatst als BEDIENDE, tegen genot van kost en inwoning, of behoorlijk salaris. Is ook niet ongeneigd om als Chef in ecu zoodanige zaak te fungeren, doch liefst met het uitzigt om over eenigen tijd dezelve over te nemen of zich te associëren. Brieven fraui o onder het woord Tabak, bij de Boekhandelaren J. C. en W. A_- TORFFER te Middelburg. (20089) lemand van middelbaren leeftijd, door bijzondere omstandigheden buiten betrekking, wenscht ten spoedigste geplaatst te worden als E7RETMIER , het liefst bij Engelsche paarden. Voorzien van ac besto getuigen der voornaamste familiën. Adres franco brieven, lett, 11. ii. U., bij den Boekhandelaar J. W.EVERSZ te Zeist. (20062) ¦ M_i Mmmmmmi Twee oudo ongelukkige Natunrgenooten, welke 45 jareu gehn.vl zijn en tien kinderen door ijver en handenarbeid tot hunno bestemming gebragt hebben, zijn thans verpligt een beroep op UWS»: LIEEDADIftIII-TD te doen, daar het lot van dezen twee ouden van dagen op het oogenblik hartverscheurend is, doordien v jaren -de zorgzame Huisvrouw door eene beroerte, getroffen werd, waardoor zijgeheel lam is en niet in staat is eenige bezigheid to verrigten-, de anders zoo werkzame Man kan door zijne vergevorderde jaren niet zooveel verdienen omin hunne behoeften te kunnen voorzien; hierdoor is al het hoogst noodige verteerd, en verzoeken U thans, Edele Mensehenvrienden! om hen itt hunnen nood te willen bijstaan, opdat zij zich weder vau ligging, dekking en hoogst noodige behoeften kunnen voorzien; mogen zij hopen op uwe Edelmoedigheid, zoo is de Ondergeteekende, volgaarne bereid inlichtip gen te geven, en in dank iedero liefdegift, hoe klein ook, voor de-ze Ongalukkigen aan te nemen en in dit Blad het ingezamelde bekend te maken. Jl. V. HUIK , Rokin, E. 167. Ontvangen op bovenstaande Advertentie: van A. Z. een muntbillet ƒlO, van H. v. E. ƒ2, van E. K. t 2.50, uit het spaarpotje van J. L. en G. N. ieder 50 cents, van V. H. ƒl. ___•) Op een KANTOOR in MANUFACTUREN alhier wordt als Jongste HKIHJ \t&gt;l. gevraagd, een VOLONTAIR van lö jaren tot opleiding, bij voorkeur met de Duitsche, Fransche en Engelsche talen bekend. Reflecterendon gelieven zich te adresseren met franco brieven onder lett. S. R. bij den Kantoorboekhandelaar 11. G. KOSTER Hzn., Nieuwendijk alhier. (20060) Op een NOTARISKANTOOR in een der steden van de pro-, vincie Gelderland bestaat veor een JIONGELINO. van goeden huize gelegenheid om zich in het NOTARISAMBT te bekwamen, lnclinerenden gelieven zich te adresseren met franco brieven onder lett. D. T. bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD* ZOON te Amsterdam. ___*} Voor dc Bijz. School (voor Jongens) van de Waalsche Herv. Gemeente alhier wordt, op een Salaris van f 600, verlangd een bokwaam HWI.PO*4WEKWIJZI:h, met Acte voor de I&apos;ransclic taal Belanghebbenden vervoegen zich in Persoon, of niet franco brieven tot den Hoofdonderwijzer dier School, H. W. VETHAKEj Singel, O 368. (20103) &apos; Bij een Hollandsche Familie te Brussel, verlangt men tegen 1° Oetober te huren, eene bekwame KEUKENMEID. die°tevens ewend is huiswerk to verrigten, loon./ 90. Zij alleen zullen in aanmerking komen die van goede getuigschriften voorzien zijn. Hierop reflecterende gelieve men zich te adresseren onder lett. O- R», Bureau Handelsblad. Brieven franco. (20094)</p>
</text>
