<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos; Boekhandel van C. E. STEMLER, te Amsterdam. ; GESCHIEDKUNDIGE BESCHRIJVING DER STAD AMSTERDAM. dook C. VAN DEK VIJVER. Met 80 Platen en Vignetten ia Vier Deelen compleet. Prijs f 6.50 in plaats van ƒ 18. WIE lETS VAN AMSTERDAM WIL WETEN, ZIEN EN ONTHOUDEN, VOOR DIE IS HET WERK ONJMIISBAAR EN OOR VOLDOENDE. (5912) Men verlangt eene fatsoenlijke-WTNRËOÜFVRÖUwT_fe gewoon is met een gedistingueerd Publiek om te gaan, welke zich, i gedurende de Tentoonstelling in het Paleis voor Volksvlijt, aldaar van &apos;s morgens 9 tot &apos;s namiddags 4 ure met den verkoop van F ij n 9 Artikelen wil belasten. Salaris naar bekwaamheid. Adres met franco brieven, onder lett. H. M., aan J. A. OEMELING Rozengracht, EE 101. NB. Zij die het Fransch kunnen spreken , zullen de voorkeur genieten. __ (5920) EIN JUNOER DEUTSCHER, der englischen und französï. sehen Sprache vollkommen machtig, sowie in allen Comptoirwissenschaften erfahren, sucht zum baldigen Eintritte eine STELLE in einer der hollandischen Colonien. Naheres auf gefi. Franco-Anfragen sub J. L. N°. 68, durch das Inseraten-Bureau der JAEGERschen Buchhandlung in Frankfurt a/M. (5924) ~ HHrËÖRÖLO^EMMERS. In eene plaats waar veel handel is en veel buitenlieden komen, bestaat, door bijzondere omstandigheid, gelegenheid ter overname j eener HOROLOOIEMAKEKSAïEAIKE, op zeer voordeelige voorwaarden, zijnde het huis daarbij te koop of te huur. Inclinerenden adresseren zich in persoon of met franco brieven onder lett H, bij den Boekh. W. C. VAN ZIJLL JZy., te Oudewatèr. (6067) - GimiJTTIIÜM. Een JONG MENSCH van goeden huize, P. G., 22 jaren oud, bekend met het vak, zag zich gaarne geplaatst in eene goede zaak, liefst daar waar de gelegenheid bestaat haar later te kunnen overnemen. Brieven franco onder letter M., aan den Boekhandel van JOHs. GERADTS &amp; Comp., te Hilversum. (6066) LEIDSCHESTRAAT BTJ DE PRINSENGRACHT N° 21. ONTVANGEN UIT PAEUS: Een groot assortiment der nieuwste en fraaiste KNOOPEN (Boutons Caniées a portraits, a oiseaux, etc.), in het wit en zwart git, brons, verguld, hoorn, enz., voor Dames ROBES, MANTELS en HOEDEN. reoWi NIEUWE AOREMENTEN en GARNITUREN, enz! MWONING. T Voor een J _ NOELSNG, P. G., liefst van 14—16 Jaren, wordt de gelegenheid tot INWONING aangeboden in een beschaafd Gezin in het midden van Amsterdam woonachtig. Eene goede behandeling en genoegelijk huiselijk verkeer worden toegezegd. Adres Lett. A. G. bij cle Boekhandelaars de Wed. L. VAN HULST en ZOON, Wijde Kapelsteeg bij het Rokin, te Amsterdam. (6097) HO_____t&gt;___l¥ - M AC2 A2EI _f ]f , MOLSTEEG, G 130. J. I. POOLIEÏJER JE. heeft in groote sortering ontvangen: FIJNE /NIEUWSTE MODELLEN, SOLIEDE ww\_akm IssW^.asr IS Wfi PASSAGIERS ES MEREN soerabaya (direct) ligt te Amsterdam in lading het op de zeilagie nieuw gebouwd Ne» derlandsch BRIKSCHIP EE E BLOEM, Kapitein T. D. GOLLARDS. Adres bij de Cargadoors DE VRIES _ C°. en G. W. VANBARNEVELD KOOY. (6096)</p>
</text>
