<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Het Gemeentebestuur van Bergen-op-Zoom VRAAGT een GEMEENTE-ARCHITECT, tevens bevoegd om onderwijs te geven in de Bouwkunde en Technische Vakken aan de Gemcente-Teekenschool, op eene jaarwedde van ƒ 1000 met aandeel in de schoolgelden. Voor den 20sten Maart 18! iS bij vrachtvrije Brieven, met overlegging van wettelijke bewijzen van bekwaamheid en goed zedelijk gedrag zich aan te melden bij den Heer Burgemeester der Gemeente. (5438) ALLEMAND, ANGLAIS, FRANCAIS DE Madame Waeles9 a GODESBERG, prés de BONN sur le RHIN. Le trimestre d&apos;été commence le 23 Avril; on donne et on exige de bonnes références. (5536) Sn_l-_!MMT Tl BBK JgSliiaËBop MAjISBAB den 19_en JBA.HÏ e. _. Er zal even als ten vorigen jare, een groot aantal Paarden van verschillend ras TER MARKT WORDEN AANGEVOERD. Ten aanzien der Premien wordt verwezen naar de Aanplakbilletten. (5937) T AU AK-HËDI EnONffi. In een TABAK- en SIGARENWINKEL Vraagt men ten spoedigste een BEDIENDE, die reeds een paar jaren in het Vak werkzaam geweest is, en met den Winkel bekend is. Salaris naar bekwaamheid. Adres franco onder het Motto TABAK, met eigenhandig geschreven Brieven en opgaaf waar informatien te bekomen zijn bij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalverstraat. E (37 te Amsterdam. (5986) DEPOT Apotheker N. J. SCHERMER, Opvolger OLDENBURG, Kalverstraat bij den Heiligen Weg, D 125, te Amsterdam. (802) VËRHURINGVAN DIENSTBODEN is VERPLAATST van do Brouwersgracht naar den Nieuwendijk hoek Hekelveld, alwaar de BLANKEN&apos;S WONDERZALE te verkrijgen is. Adres J. VRIESMAN. (5957) VOOR / 2000 wordt TE KOOP aangeboden: een HUIS, vroeger in vier woningen verhuurd, met Boomgewas, Tuin, Boomgaard en Weiland voor drie Schapen, gelegen aan de Rivier de Amstel, circa 3 uren van Amsterdam, uitmuntend geschikt voor Jagt en Visscherij, direct te aanvaarden. Aanvrage franco lett. V.., Bureau Handelsblad. (5961) Voor ƒ--.90 in plaats van ƒ 2.110 C. S. ADAM VAN «LTEÉA. I. De Voorresten en Roeoing der Vrouw als Discipeline des Heeren, naar het Engeltcli, van HEJ&amp;RÏETTE. SUZETTE SMITH; en 11. De Twee Werelden, of is Geluk in de tegenwoordige Wereld bestaanbaar met onze Zaligheid in de toekomende. Uit het Engelsch, van T. BINNEY. Voor ƒ--.50 in plaats van ƒ2. JOHAN HEIMICH DANIEL ZSCHOKKE. in de voornaamste oogenblikken zijns levens, Geschriften en Handelingen met zijne Vrienden en Vijanden, ruim 200 bladz., zwaar Velin Papier, met netten Omslag. ƒ 9.60. L. B.P. lf EYBOOM, ƒ3. Lijden, Strijd en Zegen. Prijs ƒ2, voor ƒ0.75.— Het Christendom, bestemd om te worden de Godsdienst der Wereld. Prijs ƒ 2.75, voor ƒ0.75. — Hoofdzaken der Christelijke Waarheid. Prijs ƒ2, voor ƒ1.25. — Wijsgeerige beschouwing van den mensch. Prijs ƒ2.50, voor ƒl. — Leerrede over Joh. XIV: 1- Prijs ƒ0.35, voor ƒ0.20. De vijf Werken van MEYBOOM bij elkander voor ƒ 3. De aflevering a Contant; van buiten op Franco ontvangst van een Postwissel, door J. VS. VAN DER BEEK, JBegulisrsbreestraat, X 68, te Amsterdam. (6093)</p>
</text>
