<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Maandag 12 Maart.</title>
	<p>In de heden gehouden zitttng van de Tweede Kamer der Staten- Generaal gaf het ontwerp van wet tot goedkeuring der aanvulling van het bandelstractaat met België aanleiding tot menig protest tegen de woorden door den Heer Rogier in de Belgische Kamer uitgesproken over onze werken aan de Ooster-Schelde. Evenwel werd eene motie van den Heer van Heiden Keiaestein, om als eete soort manifestatie daartegen, de behandeling van het aanhangig tractaat te verdagen, na door de regering te zijn bestreden, met 35 tegen 4 stemmen verworpen. Daarna is het ontwerp goedkewd. Morgen zullen de discussien aanvangon over de 48 ontwerpen tot afwijking van de bepalingen der gemeentewet nopens de plaatselijke . beJaßtipgen.</p>
	<p>Heden is aan de leden van de Tweedo Kamer dor Staten-Generaal rondgedeeld de memorie van beantwoording op het voorloopig verslag, wegens de afwijking van de regels der gemeentewet omtrent plaatselijke belastingen. Wij achten het, met het oog op de discussien die morgen reeds beginnen , onnoodig iets te ontleenen aan dit uitvoerige stuk, dat wij kort voor het afdrukken dezer courant pas hebben ontvangen.</p>
	<p>Z. M. heeft benoemd tot adjunt verificateur, met den rang van adiuut-commies, bij de directie van de Grootboeken der Nationale Schuld, de Heer H. J. Debijll Nachenius.</p>
	<p>Heden Meld de afceeling letterJkunde der kon. academie van wetenschappen hare gewone maandelijkskhe vergadering, welke bijgewoond werd door de Heeren Opzooiuer , Boot, Janssen , Dirks , van den Bcrgh, Borret, Hoekstra Bz., Koenen , Harting, de Vries Az., Scholten, Holwerda, to Winkel, Naber, van Lennep, Veth, W. C. Mees, Moll, M. de Vries, Pluygers, Brill, Delprat en Six. De secretaris doet mededeeling van ingekomen stukken. De Heer Leemans heeft zich verontschuldigd. Hij heeft tevens kennis gegeven, dat sedert do vorige vergadering bij de commissie voor vaderlandsche kunst een berigt is ingekomen van den Hr. R. J. V. Roeterink, leeraar aan de hoogere burgerschool te Harlingen. De Heer Pluygers brengt namens de commissie ad hoc rapport uit over de ingekomen prijsversen (legaat van Hoeuift). De conclusie is dat geen der ingekomen verzen de bekrooning of loffelijke vermelding waardig is. De vergadering vereenigt zich met de conclusie nadat de HH. v. d. Bergh en Borret |er kortelijk het woord over hebben gevoerd.</p>
	<p>De Heer Scholten levert daarna eene bijdrage over den oorsprong der zoogenaamde acta Bila.ti, naar aanleiding van Tischendorf&apos;s meening , dat dit stuk reeds van het begin der tweede eeuw is, en als zijnde van groote waarde voor de kritiek der Evangeliën, vooral van het vierde. De Spr. kan de meening van Tischendorf niet deelen. Hij is van oordeel, dat de acta, door Justinus, Tertullianus en Euzebius vermeld, niet dezelfde zijn welke wij thans nog hebben. Hij meent zelfs, dat genoemde kerkvaders die acta niet hebben gezien; en dit loidt hem tot de vraag of men op het gezegde dier schrijvers afgaande, kan aannemen, dat die acta wel hebben bestaan ? Spr. kwam tot een ontkennend antwoord, op grond van de verschillende berigten deswege gegeven. Hij is van oordeel, dat aan die berigten slechts eene traditie of sage of eene gissing tot grondslag heeft gelegen. Hij betoogt verder, dat de thans bestaande acta niet Kunnen geschreven zijn onder de regering van Trajanus, dus niet in het begin der tweede eeuw, maar in veel lateren meer bijgeloovigen tijd en put zijne bewijzen uit den inhoud der thans bestaande Acta Pilata (Hyppoinnemata of zoogenaamde Evangelie van Nicodeinus) zeiven. Volgens hem kan het stuk niet ouder ziju dan hoogstens uit het begiu van de vierde eeuw, of uit den tijd van Theodosius. Het argument door Tischendorf uitgedacht, tot bewiis der authenciteit van het vierde Evangelie beteekent niets, Van dit stuk zal een kort uittreksel in de verslagen en mededeelingen worden opgenomen. De HH. Borret, Harting, Naber, Brill, Mollen Schollen, wisselen daarover van gedachten. Daarna is do gewone vergadering gesleten.</p>
	<p>Op heden is ten raadbuize in het openbaar en bij enkele inschrijving aanbesteed: Het dempen van een gedeelte van den N. Z. Achterburgwal en van eon gedeelte van het Spui; het verlengen van de doorvaart naar den Singel, het bouwen van een nieuwen&apos;walmuui, het maken van riolen, vergaarputten, zinkputten, enz. Hiervan minste inschrijver de Heer E. H. Brokmeier, voor de som van ƒ 38,700. Op gelijke wijze is in acht perceelen aanbesteed: het vernienwen van de volgende houten bruggen, als: I°. de houten ophaalbrug N&quot;. 12, over den Singel over de Korsjespoórtsteeg, aangenomen door den Heer C. Rietsnijder, voor ƒ 5890; 2&quot;. de vaste houten brug N . 23, over de Leidschcgracht bij de Prinsengracht, door den Heer J. Lesage, voor ƒ 6670; 3&quot;. idem N°. 122, over de Leidscbegracht, door den Heer H. Rietsnijder, voor ƒ 5900; 4°. idem N&quot;. 123, over de Bloemgracht, aan de Prinsengracht, door den Heer C. Rietsnijder, voor ƒ4700; s°. idem N°. 154, Buitensingel bij de molen het Vriesche Wapen, door den JHeer J. Lesagè, voor ƒ 5360; 6U. idem N°. 156, Buitsingel bij de molen de Kat, door den Heer C. Rietsnijder, voor ƒ1690; 7°. idem JN°. 183.J over de N.Z. Voorburgwal, voor do Dirk van Hasseltsteeg, door denzelfde, voor ƒ4750, en B°. ideinW&quot;. 345, Buitensingel bij de molen de Vijf hoek, door denzelfde, voor ƒ1648. Vrijdag avond 11. werden in alle synagogen der beide Israëlitische gemeenten, gebeden gedaan tot afwending van de in het vaderland heerschende veepest. Het was hetzelfde gebed dat omstreeks eene eeuw geledeu (JMaart 1769) tot dat zelfde doel werd opgesteld dooide beide opperrabijnen der beide Israëlitische gemeenten. Voorloopig zal dat gebed plaats vinden eiken Vrijdag avond, Zaturdag, Maandag en Donderdag. Heden nacht is door het vlam vatten van eene stoof, in de Suikerbakkersteeg op de Regiiliersbreestraat, brand ontstaan , die door de werking van eénc spuit is gebluscht, doch waarbij cene bejaarde wouw gestikt is. Het lijk is naar het Gasthuis gebragt.</p>
	<p>Uit een particulier schrijven van Batavia van den 22sten Jan il vernemen wij dat het stoomschip Minisier van Staat Rochussen&apos; bil&apos; de Heeren Paul van Vlissingen en Dudok van Heel alhier creboüwd ten behoeve der Nederlandsche Indische stoomvaart-maatschapmi don ISden dier maand ter reede van Batavia is gearriveerd. Het schip had een zeer voorspoedige overtogt, daar het den I3den Oot. van het vori&lt;. jaar uit het Nieuwe Diep vertrok, van de Kaap de Goede Hoop af tot aSn Batavia heeft het gedurende 32 dagen onophoudelijk met volle kracht doorgestoomd zonder eene enkele plaats aan te doen. Den 19den January heeft het schip op verlangen van de directie der maatschappij een proeftogt gedaan en daarby, zoowel wat de soliditeit vau het schin als de deugdzaamheid der stoomwerktvigen aangaat, alle reden van tevredenheid gegeven, zoodat het onmiddellijk kon worden in dienst gesteld en reeds op 23 Jan. de eerste reis naar Samarang, Soerabaya en Banjermassing kon ondernemen. De Minister van Staat&apos;Rochussen is het eenige stoomschip der maatschappij, dat uit Europa vertrokken ,de reis naar Indie heeft afgelegd, zonder de minste averij te hebben gemaakt of eenige haven to hebben moeten aandoen, dan alleen om steenkolen in to nemen. Het in Nederland gebouwde stoomschroefschip heeft alzoo aan die maatschappij de overtuiging gegeven dat zij in den vervolge niet in den vreemde behoeft te gaan tot uitbreiding van haar matarieel. *&apos;s GRAVENHAGE, 13 Maart, Gelijk gewoonlijk zijn de chefs van de corpsen des legers aangeschreven om den militairen van de Israëlitische &lt; godsdienst, die dit mogten verlangen, verlof te geven hun Paaschfeest ten hunnent to vieren. Dienvolgens zullen zij van 28 Maart tot 10 April aanst. verlof kunnen verkrijgen. * GRONINGEN, 10 Maart. Heden morgen werd het stoffelijk overschot van Dr. P. Tresling ter aarde besteld. Uit de overgroot© schare, die den overledene de laatste eer bewees, waaronder zich I leden van den gemeenteraad, de diretie van het Nut van &apos;t&apos;Algemeen, j van het doofstommen-instituut en van het Zoomanscollegie hier gevestigd , nagenoeg alle doctoren en apothekers dezer stad zich be-1 vonden, was blijkbaar, hoe algemeen en hoe diep de deelneming is in het verlies dat Groningen door Treslings afsterven geleden heeft. In dien geest werden er woorden van dankbare hulde bij het geopende graf gesproken door Dr, D. de Vries Reilingh, J. HJ. Wynne en Prof. Tellegen, Ten behoeve van de 9 WEDUWEN en 20 KINDEREN der verongelukte Visschers te Vlaardingen (zie Handelsblad van 7 Maart) is aan het Bureau van het Handelsblad ontvangen: Van BA/3 ƒ5. Totaal ƒ3O.</p>
</text>
