<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Maandag 12 Maart.</title>
	<p>De Heer Thorbecke heeft de benoeming tot lid der Tweede Kamer voor Groningen aangenomen. Aan de leden van de Tweede Kamer der St.-Gen. is rondgedeeld het voorloopig verslag over de verhooging van Hoofdstuk V der Staatsbegrooting voor 1866, (ziekte onder het rundvee). Wij ontleenen daaraan het volgende: [Onzekerheid over .Ministers gevoelen betrekkelijk de te nemen maatregelen]. Bij de overweging in de afdeelingen der Kamer van het wets-ontwerp tot verhooging van hoofdstuk V der Staatsbegrooting voor 1866, ter zake der kosten voor het, zoo mogelijk, beteugelen der ziekte onder het rundvee, heeft men vrij algemeen bevreemding aan den dag &lt;_legd, dat de Memorie van Toelichting tot dit wetsontwerp&quot; zich tot enkele algemeene gezegden en opgaven omtrent de benoodigde gelden bepaalt, zonder iets hoegenaamd omtrent de allergewigêgste aangelegenheid zelve die het hier geldt, en de deswege bij dén tegenwoordigen Minister van Binnenlandsche Zaken bestaande inzigten en voornemens mede te deelen. De Volksvertegenwoordiging had, naar het scheen, te dezer gelegenheid op zoodanige mededeelingenen verklaringen mogen rekenen. Moest men, werd gevraagd, uit dit stilzwijgen opmaken, dat de tegenwoordige Minister van Binnenlandsche Zaken ten aanzien van de&apos; maatregelen, tot&apos;beteugeling der veeziekte te nemen, het voetspoor van zijnen voorganger volgen zou? Of wilde de tegenwoordige Minister zich het openbaren van zijn gevoelen voorbehouden, tot dat van de zijde der Kamer gesproken was, hetgeen men minder gepast oordeelde, en bestond er eenige grond voor het gerucht, dat hij tot krachtiger en meer afdoende maatregelen gestemd was dan die tot dusver genomen zijn? In elk geval meest het, naar veler oordeel, bevreemden, dat de Minister meende te kunnen volstaan met de aanvrage van zulk eene betrekkelijk luttele geldsom als die van ƒ 100,000. Het is waar, de aanvrage van eeno betrekkelijk geringe som voor het aangewezen doel werd eenigermate gewettigd door hetgeen de Memorie van Toelichting over de werkelijk gedane uitgaven te dezer zake in 1865 mededeelt. Maar als men in aanmerking nam, dat op het einde van December 11. reeds omstreeks 6000 runderen waren afgemaakt, waarvan dan toch zeker verscheidene zijn onteigend, kon men zich niet voorstellen dat de kosten van onteigening zich over dat jaar tot / 32,887 hadden beperkt. Het gering bedrag dier kosten liet zich alleen daaruit verklaren, dat de verleende schadeloosstelling of algemeen uitermate gering was geweest, hetgeen echter streed met hetgeen men daarvan wist, of, wat veel waarschijnlijker was, dat nog vrij wat te dezer zake te betalen valt. Vooral echter drong men er op aan, om te dezer gelegenheid een algemeen overzigt te erlangen van den loop, dien de veeziekte tot nu toe nier te lande genomen heeft; hetgeen zich aan het vroeger deswege medegedeelde kon aansluiten; voorts van de daartegen van overheidswege genomen maatregelen en van de daardoor verkregen resultaten; terwijl men dan tevens bepaald wenschte aangeduiï te zien, in welken geest en door middel van welke maatregelen de tegenwoordige Minister van Binnenlandsche Zaken het voortwoeden der veeziekte wil trachten tegen te gaan. [OngeiToegzaamheid der vroegere maatregelen!. Verscheidene leden stelden op deze blootlegging der zienswijze van den tegenwoordigen Minister van Binnenlandsche Zaken over dit onderwerp te hoogeren prijs, omdat zijn voorganger van den beginne af hier niet krachtig genoeg heeft gehandeld; te veel aan dc gemeente en provinciale besturen heeft overgelaten; Ut aan de noodige eenheid en zamenhang in de genoinene maatregelen heeft laten ontbreken; niet genoeg tegen noodelooze belemmering heeft trachten te waken. Dit gevoelen wordt nader uitvoerig uiteengezet. [Aanprijzing vin andere middelenj.-^a de goclaclitenwisseling over hetgeen- tot nu toe heeft plaats gehad, trad men in beschouwingen ove? de maatregelen, die men voortaan wenscheliik, *a dringend noodzakelijk achtte. Verscheidene leden stelden daarbij op den voogrond, dat de veetyphus of runderpest eene ziekte is, dio zich door besmetting, zoo het schijnt zelfs uitsluitend, mededeelt; dat de besmettelijkheid daarvan buitengewoon groot is en dat al de middelen, tot nu toe van do zijde der wetenschap of der kunst beproefd, om genezing aan te brengen, gebleken zijn, geen doel te treffen. Op het jongste te Amsterdam gehouden congres is die overtuiging vrij algemeen uitgesproken. [Afmaken]. Naar dit gevoelen, is het eenig nog overgebleven middel om, zoo veel mensehelijke krachten vermogen, het kwaad in zijnen voortgang te stuiten, door het afmaken der aangetaste of der als besmet te beschouwen runderen. Alleen kan nog onzekerheid bestaan over de vraag, in hoeverre en waar dit middel toe te passen zij. Het overlaten der zaak aan haren natuurlijken loop of liever het uitsluitend beproeven van middelen tot genezing der zieke runderen kon nooit tot vernietiging der smetstof leiden, maar moet integendeel de verbreiding dier smetstof bevorderen. Er waren leden die uit dit oogpunt met zekeren schrik nog telkens van het beproeven van geneesmiddelen bij zieke runderen of ook bepaald van het middel van inenting gewag zagen gemaakt. Een nog onlangs in Rusland uitgekomen werkje bevestigt de overtuiging, dat de inenting als voorbehoedmiddel niet baat.</p>
	<p>[Cordon]. In overeenstemming met die overtuiging wilde men van deze zijde in de eerste plaats, dat rondom de besmette streek niet slechts een cordon wierd getrokken, maar dat die afslnitingslijn met veel meer naauwgezetheid en zorg wierd bewaakt, dan volgens de reeds medegedeelde bijzonderheden tot nu toe het geval is geweest. [Vervoer van vee.] Aan het denkbeeld van het cordon hecht&apos; zich natuurlijk het uitvaardigen van strenge voorschriften wegens het vervoer daaruit naar de onbesmette streken niet slechts van vee, maar ook van andere voorwerpen, die de besmetting kunnen overbrengen. Ook was men het vrij algemeen eens, dat, als buiten het cordon dc ziekte zich sporadisch vertoont, geheel het koppel rundvee, waarbij dit plaats heeft, zonder verschooning moet worden onteigend en afgemaakt. Het voorbeeld van Noord-JBrabant, waar men in dit opzigt met den vereischten nadruk is te werk gegaan, en ook dat van andere provinciën, zoo als Overijssel, bewijst dat daardoor het doordringen der ziekte kan worden gestuit. Minder was men het eens over de vraag wat binnen het cordon moet plaats hebben. Er waren leden, die het afmaken van vee binnen de besmette streek ongerijmd noemden, en tevens zich verklaarden tegen het verbod van vervoer van mest enz. binnen dat gebied. Daardoor werd noodelooze belemmering geboren. De mest wordt in Zuid-Holland thans opgehoopt en __zou zonder bezwaar naar het Westland te vervoeren zijn, waar zij voor de daar aanwezige tuin en bouwgronden gebruikt kan worden, zonder dat verbreiding van besmetting te vreezen ware. Evenzoo konden deze leden niét begrijpen, waarom invoer van vee in het cordon verboden moest zijn, zoodat aan de landlieden de gelegenheid benomen werd, om zich vaii nieuw vee, iv plaats van hetgeen zij verloren hebben, te voorzien. Andere leden intusschen zouden het zeer verkeerd achten, indien het onteigenen en afmaken van vee binnen het corden geheel ophield. Sliedrecht, het eiland IJsselmonde en andere binnen het cordon gelegen punten zijn, nadat aldaar aangetaste runderen zijn afgemaakt, van de besmetting bevrijd gebleven. Invoer van vee&apos; naar de besmette streek schijnt onraadzaam, omdat daardoor nieu.&apos;v voedsel aan de besmeting gegeven wordt. Evenzoo scheen het verkeerd, vervoer van mest en andere dergelijke voorwerpen binnen den besmetten kring te zeer vrij te laten. Wat men van het Westland zeide, was in zoover onjuist, als daar niet enkel bouw- en tuingrond, maar ook vrij wat vee gevonden wordt. Welligt zou het denkbeeld aanbeveling verdienen, om rondom den afgezetten kring eene soort van onvrij territoir, van bij voorbeeld een uur gaans breedte, te trekken. [Afmaking buiten het cordon]. Maar vroeg men, indien het stelsel wordt aangenomen, om buiten den besmetten kring elk koppel runderen, waaronder zich de ziekte vertoont, zonder eenige verschooning te onteigenen en af te maken, hoever moet men daarmee gaan? Werd hier geene redelijke grens gasteld, men zou de vernietiging van een groot deel van den veestapel bewerken; terwijl dan toch, indien het waar is, dat de besmetting zelfs door vogels wordt overgebragt, die overbrenging niet te keeren is. Men moest zich het afmaken van vee niet als eene weinig beteekenende zaak voorstellen. De&apos; veehouders zijn daartegen, gedeeltelijk ook ten gevolge van godsdienstige begrippen, zeer ingenomen. Als men de zaak al te sterk doorzette, zou men op ono. orwinnelijken tegenstand kunnen stuiten. Daarop werd geantwoord, dat men het afmakingssysteem niet tot het ongerijmde moest- doordrijven, maar aan den anderen kant zich toch niet, zoo als enkelen wilden, tot een paar stallen bepalen moest. De&apos;hier in aanmerking komende godsdienstige bezwaren waren wel te overwinnen, wanneer men het middel van overreding gebruikte, aan den landbouwer gevoelen deed, dat, waar eene ramp treft, het te werk stellen van alle middelen tot afwending dure pligt is, en hun onder het oog bragt, dat de godsdienst ook gehoorzaamheid aan de bevelen der overheid leert. Vooral moest men alles vermijden wat naar ruwheid zweemde. [Schadeloosstelling], Nogéei ander punt kwam hier in aanmerking, namelijk de bepaling dor schadeloosstelling vanshet onteigende en afgemaakte vee en de wijze van betaling. Men vroe&quot; wat thans de maatstaf der schadeloosstelling is en of daaromtrent overal eenheid heerscht. Dit laatste scheen geenszins het geval te zijn. Soms scheen zeer weinig, soms weder ruim te worden betaald. Verscheidene leden verklaarden zich daarbij voor het gevoelen, dat&apos; terwijl voor gezonde beesten, gelijk het denkbeeld van onteifénin&lt;* medebrengt, de volle waarde moest worden vergoed, voor zieke bees° ten althans 2/3 der waarde moet worden betaald, berekend naar den gezonden toestand. In dat betalen van eene onvoldoende schadeloosstelling lag toch, misschien meer nog dan in de godsdienstige bezwaren, de voorname reden, waarom de veehouder zich tegen de onteigening verzet en liever de kans van genezen waagt. Er kwam meer bij. Door de schadeloosstelling te beperken tot de waarde van een ziek rund wordt de veehouder in een moeijelijken strijd tusschen belang en pligt gebragt. Hij komt in de verzoeking hét ontstaan van ziekte op zijnen stal zoolang mogelijk te verbergen. Te meer heeft hij aanspraak op ruime vergoeding, omdat hij niet altijd in de gelegenheid is, het hem ontnomen vee dadelijk door ander te vervangen, en omdat het aangekochte vee, al kan hij het bekomen, in zijne schatting meestal verre achterstaat, bij hetgeen hij verloren hoeft. In vele streken stelt men op het bezit van zelf fefokt vee grooten prijs. Bovendien nog wordt door de onteigening e veehouder niet zelden in zijn middel van bestaan, althans tijdelijk, aanmerkelijk gekrenkt. Nu ontkende men niet, dat vergoeding der waarde van het zieke vee, naar den maatstaf van den gezonden toestand, volgens de bestaande wetgeving hoogst bedenkelijk is. Als de wet van 1851 in hoofdstuk II van schadeloosstelling spreekt, bodoelt zij ongetwijfeld, even als in elk ander geval, vergoeding der waarde, die het enteigende voorwerp op het tijdstip der onteigening bezit. Bij de herziening der onteigeningswet, die ook om andere redenen, met opzigt tot dit onderdeel hoogst noodig is, behoort dus een andere dan de algemeene regel omtrent het bedrag der schadeloosstelling te worden aangenomen. Dat bedrag hangt thans geheel en al van het oordeel van deskundigen af. Dezen .. behoóren voortaan in de wet zelve den maatstaf te vinden, dien zij hebben toe te passen. [Veebelasting.] Om dat verleenen van hoogere schadeloosstelling zooveel mogelijk overeen te brengon met het juridische beginsel, hetwelk aan elke onteigening ten . grondslag strekt, en ook om buiten het geval van onteigening vergoeding te kunnen geven, lachte aan semmige leden het denkbeeld der wederinvooring eener veebelasting zeer toe. Van oudsher heeft zoodanige belasting hier te lande bestaan met het bepaalde doel om door de veehouders zeiven een fonds te doen bijeen brengen, waaruit hunne schade bn veeziekte op ruimere wijze en in andere gevallen werd vorgoed, dan waarop of waarin zij anders aanspraak hadden. Allerwenschelijkst zou liet zijn, dat dit denkbeeld in verband kon worden gebragt met eene afschaffing vaa den accijns op het geslagt, die ook bepaald op den veehouder drukt. Is het tijdstip echter voor zoodanige afschaf fing met gunstig, dan kan men tocfi vragen, of het niet hüffik m raadzaam zou zijn de veebelasting op z?ch zelve in te voe_en 7A\ zou dan moeten beschouwd worden als eene soort van gedwongen ve zekering van den veehouder tegen schade; als eene gldeeltellke vergoeding door hem zeiven verstrekt voor hetgeen de Staat hem. als hi] door eene zware ramp getroffen wordt, meer betaalt dan waarop hij aanspraak maken kan. Zulk een. veebelasting wordt door de veehouders, die hun belang wel begrijpen, als eene gewenschte zaak beschouwd. Zij zien in, dat zij daardoor, zekerder dan op elke andere wijze, bijv. door particuliere verzekeringsfondsen, voor do schade, die hun dreigt, gewaarborgd zullen znn. In vroegoren tijd beliep de belasting op het vee voor ieder rund slechts een luttel bedrag, maar was zii van blijvenden aard, zoodat daaruit bij het ontstaan van ziekte aanmerkelijke sommen zijn betaald. Onder de tegenwoordige omstandigheden zou zij tijdelijk te heffen zijn; maar dan ook, uit aanmerking van de meerdere uitgebreidheid van den veestapel, de hoogere waarde van het vea en het dringende der behoefte tot hooger cijfer op te voeren zijn. Deskundigen zijn van oordeel, dat thans eene in drie klassen verdeelde belasting op het rundvee te heffen ware, die 50 cents, ƒ 1 en f 1.50 per stuk &apos;sjaars bedroeg. Langs dien weg zou door de veehouders zeiven een fonds worden bijeengebragt, waarin jaarlijks omstreeks een millioen vloeide, en dat dus wel in staat zou zijn, in de aangeduide behoefte te voorzien, of met andere woorden, te vergoeden wat door den Staat meer wórdt uitbetaald, dan waartoe hij verpligt is. [Gronden tegen de Ve eb&apos;elast ing]. Dit denkbeeld der wedennvoering eener veebelasting en zelfs van een veefonds werd echter door verscheidene leden niet beaamd. Zij wezen op de misbruiken , waartoe vroeger het bestaan van het veeibnds aanleiding gegeven heeit; op de goede resultaten, die het stelsel van onderlinge yerwaarborging tot nu toe in Friesland heeft opgeleverd en op de hardheid, die er in gelegen zou zijn om de veehouders in Zuid- Holland en elders, wier stallen, zoo als men dat uitdrukt, zijn doorgeziekt, thans nog aan eene belasting to onderwerpen voor gedeeltelijke vergoeding eener schade, die hun niet meer bedreigt. Op dit laatste werd geantwoord, dat men misschien vrijstelling van belasting zou kunnen verleenen voor al zulke runderen, die reeds dooide ziekte aangetast zijn geweest. Overigens waren bij het meer opgewekt politiek leven de misbruiken, die de geschiedenis van het vroegere veefonds hebben gekenmerkt, weinig meer te vreezen. Ihans zou het niet meer denkbaar zijn, dat daaruit uitgaven gekweten v, ierden , die, gelijk de uitgaven voor de veeartsenijschool, tot de staatsdienst behoóren en dus op de staatsbegrooting moeten voorkomen. Met opzigt tot het beheer van het nieiiwe veefonds van Rijkswege konden overigens zoodanige maatregelen worden vastgesteld, als de behoefte mèdebragt. Misschien zouden zelfs zulke maatregelen geheel onnoodig zijn, daar de opbrengst der belasting regtstreeks in de schatkist te storten ware zonder dat bijzondere rekening daarvan gehouden wierd. [Vereenvoudiging van formaliteiten tot onteigening]. Indien men, zooals velen wenschelijk rekenden, tot herziening van het aangeduide onderdeel der onteigeningswet overging, moest ook zeer in aanmerking komen om de tot het onteigeningsproces noodige formaliteiten te verminderen. Dat onteigeningsproces duurt thans minstens drie dagen. Men wilde dat alles binnen vier en twintig uren afliep. Spoed is hier dubbel noodzakelijk, omdat, zoo lang het onteigende rund niet begraven is, het een middel tot verdere verspreiding der besmetting blijft. Met opzigt tot dat begravwi van het afgemaakte vee onder de noodige voorzorgen, zoo als het mkerven van de huid, het maken van eene diepe kuil en hot bestroonen met ongebluchte kalk wilde men algemeen zeer strenge bepalingen hebben gemaakt, des noods zelfs bij de wet. Het overlaten der zaak aan verordeningen der gemeentebesturen was blijkbaar niet voldoende. De reeds vroeger vermelde verbranding van het afgemaakte vee zou welligt aan te bevelen zijn, indien men met vreezen moest, ook daarbij op vooroordeel te stuiten en op de te groote kosten der zaak. [Vertraging van betaling der schadeloosstelling]. Nog eén punt verdiende zeer de aandacht. Tot nu toe heelt, waar van overheidswege onteigend is, de onteigening meestal bi] minnelijke schikking plaats gehad; maar in dat geval vooral heeft de betaling der bedongen schadeloosstelling ook ten gevol&lt;_ van het onderzoek der Rekenkamer, doorgaans aanmerkelijke vertraging ondergaan. De klagten daarover zijn algemeen. Niets moet meer strekken om den veehouder van de onteigening afkeerig te maken dan dio vertraging. Een burgemeester in eene onzer provinciën heeft dit zóó zeer gevoeld, dat hij de vrii aanzienlijke som, daar vereischt voor het verleenen van schadeloosstelling aan de veehouders, wier runderen waren afgemaakt, nit eigene middelen heeft voorgeschoten. Maar niet alle burgemeesters zijn tot zoodanige tijdelijke opoffering in staat, en men meent dus der regering ernstig het beramen van middelen te moeten aanbevelen om in deze leemto te voorzien..</p>
	<p>[Verdere middelen]. Nog verscheidene andere maatrelen tot het te keer gaan der besmetting werden in bedenking gegeven. Zoo wilde men, dat de stallen, waarin de besmetting zich vertoond heeft, door een kennelijk teeken wierden aangeduid, en dat het daarin aanwezige vee, voor zoover dit niet wordt afgemaakt, dadelijk wierd gewaarmerkt; dat alle niet volstrekt noodige gemeenschap met die stallen streng&apos;worde verboden; dat, als het vee in de weide door de ziekte wordt aangetast, het gezonde vee uit de naburige weiden worde weggevoerd; dat op besmette stallen geen vee worde gebragt dan na behoorlijke desinfectatie; en dat het overbrengen der besmetting door veeartsen zelve naar punten, waar de ziekte no&quot; niet heerscht, worde tegengegaan. Terwijl sommigen in de besmette streken zeer strenge maatregelen wilden hebben genomen, zoodat bijv. daar , even als in Engeland, het vervoer van vee tijdelijk geheel verboden wierd, met uitzondering alleen van slagtvee en van het geval dat eene onvermijdelijke verplaatsing van den stal naar de weide moet plaats hebben, wilden zij in de vrij geblevene gedeelten des lands minder belemmering doen heerschen, als daar thans het geval is. Eindelijk werd nog gevraagd, of, daar de provinciën Friesland en Groningen tot nu toe met goed gevolg de veeziekte van haar gebied hebben weten te weren, van regeringswege niet tot bewaking der grenzen dier beide provinciën zou kunnen worden medegewerkt. Te meer kon daaraan behoefte bestaan, omdat de ziekte zich toch reeds eenmaal in het naburige Overijssel heeft vertoond. Met hot oog op den tekst van het wetsontwerp is nog het volgende in het midden gebragt. In het stelsel der Eegering kon men tegen dezen aanhef der wet geen bezwaar hebben. Niet enkel aan eene geldwet echter, ook aan eene v e ewet is behoefte. Het klinkt vreemd, dat sommen, die reeds ten laste van den post voor onvoorziene uitgaven verevend zijn, thans op het nieuw toe te stane begrootingsartikel worden overgebragt. Waarschijnlijk heelt dit plaats omdat van de zijde van het Departement van JBmnenlandsche Zaken meer vrijheid in het beschikken over den post van onvoorziene uitgaven zou kunnen heerschen. Maar, vroegen sommigen, zou dan liet dool niet even goe dte boeken zijn, wanneer dio post voor onvoorziene uitgaven met ƒ 100,000 wierd verhoogd? Iv elk geval wenscht men te weten, voor welk bedrag op dit oogenblik tot bestrijding van kosten ter zake der veeziekte over 1866 reeds uit de onvoorziene uitgaven is geput. iODD Van eene geachte zijda wordt ons de opmerking &lt;_m_-&gt;U A.t- i juichten»;, door het orgaan der oppositie1 aangegeven vemoedelhk naar aanleiding van een bengt m het. Handelsblad over SS\l_ door den tegenwoordigen minister van binnonl ™i. maatiege eu tot de veeziekte genomen of te nemen blnn,n™i&apos;zak?.met Betrekking maar enkel op zinsbedrogberust H. l -\ weimS £^ *eeft, Ueartvma „een o-_hoJi „-1 - „^ ls met waar» dat de Heer lÜ^-ZA^Jt^i^^^ ZOU b-e°ben.ingeslagen ** *&gt; ttr.-_o_t&gt;ec_B ca het is eenvoudig,eene onwaarheid, dat hg »in dezo _ «aak het programma der oppositie&quot; zou hebben aanvaard. Wel heef de, Heer Geeitsema, bij missive van 22 Febr. il. er nogmaals op aan&apos; gedrongen, om (in verband met de gewijzigde lijn van afsluiting) buiten die lijn de aangetaste koppels te onteigenen en af te maken, en de Gedep. Staten der provinciën ernstig verzocht, zelve den last tot die onverwijlde afmakmg te geven, als de betrokken gemeentebesturen dat niet dadelijk mogten doen, en te zorgen voor strenge bewaking van de besmette hoeven of gemeenten; maar dat was ook geheel de weg van den vorigen minister en fijn programma. In de zitting van de Tweede Kamer der Staten-Generaal op 8 Maart zou. de Minister van Financien volgens het door de dagbladen ontvangen verslag hebben gezegd: ..,,,., ... • u j „Dan alleen wanneer een staatsman in het kabinet zitting had, geschiedde dit en anders niet&quot; (namelijk dat een bepaald minister uit naam van het kabinet sprak). Blijkbaar was hier een woord uitgevallen en wij hebben dan ook dien volzin in onze afdrukken eenigzins gewijzigd, ten einde daaraan de beteekenis te geven, die hij naar ons beste weten moest hebben. Men leest in het thans ontvangen officiële verslag: „Wanneer men het geluk had in een kabinet een eminent staatsman te zien zitting nemen, dan was deze de natuurlijke aangewezen chef.&quot; Wii zouden het niet noodig hebben geacht eene schrijffout te herstellen, die door ieder welwillend lezer reeds uit eigen beweging verbeterd zal zijn, indien niet enkele dagbladen zelfs van zulke nietij^iëden voor hunne bedoelingen misbruik tnaakten. Aan boord van Zr. Ms. brik de Lynx te Rotterdam wordt op den 16den dezer geplaatst de luit. t. z. 2de kl. J. E. C. Coster van Voorheut. Op 10 dezer is te Vlissingen van Dordrecht teruggekeerd Zr. Ms. instructie-brik de Wesp, kommandant luit. ter zee lste klasse van Kerkwijk; die bodem was sedert geruimen tijd op de lijn van afsluiting gedetacheerd en zal door de te Vlissingen in dienst gestelde oud-model kanonneerboot N°. 42 veiwangen worden. Met het te Nieuwe Diep liggende schip India Packet, gezagvoerder G. Diepering, zal den 24sten dezer maand weder van Harderwijk naar Ö&apos; I vertrekken een detachement suppletietroepen, sterk 150 manschappen, waaronder 12 onder-officieren onder bevel van den van verlof terugkeerenden kapitein der O. I. infanterie J. V. Knesleld en het medegeleide der 2de luits. der infanterie P. G. Bode en D.C. A. Westcrberg, laatstgemelde mede van verlof naar 0.1. terugkeerende. Onderstaand schrijven is het antwoord, heden door de commissie van bestuur der Kiesvereeniging Burgerpligt op het door haar ingezonden adres van gelukwensch ontvangen. HAARLEM, 10 Maart 1866. Het was mij bijzonder aangenaam, heden morgen door uwe regelen de gevoelens van de Kiesvereeniging Burgerpligt bij gelegenheid mijner benoeming tot Burgemeester van mijne geboorteplaats te lecren __.6ï-i_6_- Weest verzekerd, dat ik dit bewijs van belangstelling op hoogen P Mo-3-!!&apos;degevoelens die door uwe Kiesvereeniging gedeeld worden, meer°en meer ingang vinden bij de Amsterdamsche burgerij, en moge ik daarin steun vinden bij het vervullen mijner moeijelijke taak. Alles te doen wat m mijn vermogen is, om die gevoelens te verwezenlijken en den bloei en de welvaart van Amsterdam te helpen bevorderen zal mijn opregt streven zijn. .. Met de verzekering van hoogachting heb ik de eer te zyn Uw Dienstw. Dienaar, (wat geteekend) C. FOCK. Aan de commissie van bestuur der Kiesvereeniging Burgerpligt.</p>
	<p>Reeds meermalen hebben wij melding gemaakt van de groote bloemen-tentoonstelling, die van 14—19 April a. s. hier in het Paleis voor Volksvlijt zal worden gehouden; het doet ons genoegen nu te kunnen mededeelen, dat deze tentoonslelling zonder twijfel de stoutste verwachtingen zal overtreffen. Van allerwege zijn een groot aantal jnzendin&lt;&apos;en toegezegd en het laat zich aanzien dat, nog eer de lente de landschappen met groen en bloemen zal hebben getooid, reeds het Paleis voor Volksvlijt de verzamelplaats zal zijn van al wat de hedendaagSche tuinbouw schoons en zeldzaams oplevert. Voor inzenders, die van verre gekomen zijn en zich wegens de hooge transportkosten van hnnne planten wenschen te ontdoen, zal vier dagen na het sluiten der tentoonstelling eene publieke verkooping worden gehouden, waardoor aan planten-liefhebbers eene weinig voorkomende gelegenheid wordt aangeboden zich van uitgezocht schoone planten te voorzien. _ Menigeen zal het zeker aangenaam zijn te vernemen, dat nog tot ultimo dezer de gelegenheid is opengesteld, deze voor den tuinbouw zoo belangrijke onderneming, door het schenken van medailles te helpen bevorderen. Insehrijvingsbilletten daarvoor zijn verkrijgbaar bij cte commissie van regeling en beheer, de Heeren Groenewegen #• C. en J. C. Krook, alhier. Uit het IJ aan den Hoogendijk is Zaturdag avond, ongeveer ten 6 ure, het lijk opgehaald van oene vrouw. Bij de boekhandelaars Altmann en Roozenburg te Rotterdam is uitgegeven de vertaling van een scheikundig werkje voor het onderwijs bestemd, dat door deskundigen zeer wordt geroemd, en door een bevoegden vertaler, den Heer R. de Loos, directeur der hoogere burgerschool te JLeyden is bewerkt. De titel is Leerboek der Scheikunde cm. door L. Troost. Hoe voortreffelijk dit boekje ook moge zijn in zijne soort, het is eene vrucht van vreemden bodem, waarvan men niet van te voren zeker is, dat zij geschikt zal zija voor Nederlandsche toestanden. Of dit werk by het middelbaar onderwijs zal kunnen concurreren met oorspronkelijke werken, die zich hetzelfde doel voorstellen, zal eerst by ervaring kunnen blijken. Aan het station van dea Rijnspsorweg te Driebergen zal, naar men zegt, binnen kort aan de overzijde van den weg, gelijk te Utrecht, een tweede perron worden gemetseld, hetgeen tot gemak en veiligheid der reizigers niet weinig zal bijdragen. (G. Ct.) * HOORN, 10 Maart. Heden stierf alhier do zwaarste mensch welltet van geheel Noord-Holland; een man, in de kracht van zijn leven, die nog voor een korten tijd het enorme gewigt had van ruim 320 oude ponden. . NUNSPEET, 10 Maart. Het spoorweg-station alhier was dezen morgen vóór het vertrek van den eersten trein naar Utrecht het tooneel van ongewone beweging. 38 mannen , 25 vrouwen en 31 kinderen uit deze en naburige gemeenten vertrokken naar Noord-Amerika. Vele honderde toeschouwers waren zamengevloeid en vierden bij die felegenheid ruimen teugel aan de sedert eenige weken ontwaakte geestrift voor kolonisatie, waartoe het vaste voornemen nog bij velen bestaat en het tijdstip van uitvoering mede nadert. (Over Vel. WH.) * LEEUWARDEN, 11 Maart. Iv de maaud Februarij zijn in deze Srovincie aan de longziekte slechts 3 runderen gestorven en 5 te ier zake afgemaakt, (5 en 5 in 1865) en 1 nieuw beslag aangetast, tegen 6 in 1865, Van runderpest hoort men gelukkiglijk niets. Het iv der tijd door onderscheidene veehouders genomen besluit, om § eene vreemde veehandelaren enz. op hunne stallen toe te laten, egint sedert eenigen tijd zeer veel navolging te vinden. * ZWOLLE, 10 Maart. Het verheugt ons zeer te kunnen mededeelen dat, vermits na ommekomst van den daarvoor bij het reglement bepaalcben tijd, zich gtjen nieuw geval van runderpest in de gemeente Zwollerkerspel heeft voorgedaan, bij besluit van gisteren 3e verdacht- en besmetverklaring van genoemde gemeente weder is upgeheven en dientengevolge de veestapel in die gemeente weder fezond geacht moet w«rden. Mon mag den gelukkigen loop , dien e ziekte iv de genoemde gemeente tot&apos;dusverre Ijeeft gehad,&apos;grootendeels, zoo met geheel toeschrijven aan de flinke wijze, waarop bier onmiddellijk werd gehandeld. * BJREDA, 11 Maart. Aangezien van de familie K. achtereenvolgend 11. week drie dames plotseling zijn gestorven, was men algemeen van gedachte, dat hiervan eene yergUtiging de oorzaak moest zijn, hetgeen zich helaas heeft bewaarheid. Men moet ingemaakte snijboonen, die van zelve vele zoutdeelen bevatten, in een ouvertinden koperen ketel . eekookt hebben en zonder iets kwaads te vermoede», daarin tot den&apos; volgenden dag hebben laten staan. Ten gevolge va» die» ie eerst de oucfite, na er van genuttigd te hebben vervolgens de middelste e» een Aak later de jongste üer dames over eden. I)e dienstbode is mede nog zeer ongesteld, doch zal wel in het leven behouden wordtin. Gisteren, Zaturdag, werden de twee laatste der zusters in tweelijkkoetsen met de geVono stille plegtigheid naar deProtestantsclie begraafplaats Zuijlen heen geveerd. Dat onoplettendheid in het gebruiken van koperen vaatwerk noodlottige gevolgen kan hebben, is uit het bovenstaande op nieuw gebleken.</p>
</text>
