<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EIMES WIGËSICHOTÜi «___\_KS_. tt.rft^S,^™___ï&quot;^S_SDJ¥^&amp;E!^&quot;&quot;&quot;K 0 Duidelijke opgaaf en waar te bezigtigen, franco in te zenden aan het Bureau Handelsblad onder de Lett. E W Alle opgaven, die niet duidelijk en volledig zijn, worden niet gereflecteerd. (5996) BJERIGT VAST UIT f ERHOOPÜ Linnens en Tafelgoederen. Extra Korting- 21/&gt; Ct. per El bij volle Stukken van 60 El. Bij inkoopen van ƒ 50 2 pCt., van ƒ 100 5 pCt. LIKKEJXS: 4/4, 9/8, 5/4, 6/4, 7/4 tot 12/4 breed, als N.-8.. Overz., Vlaams., Russ. Hennep, Eortr. en Bielef. Linnen in meer dan 40 kwaliteiten, voor gewone en fijne Mans- en Vrouwen Hemden; dito voor fijne Sloopcn, Bedlakens, enz., per JEI 35, 40, 45, 50, 55, 60 tot 70 Cent. TAFELGOED: Tafel-, Servet-, Handdoek- en Luijergoed in zware en fijne Linnen en Damaste kwaliteit, per El, 37Vb, 42i/o, 471/2, 52Vj tot 621/ s Ct.: enkele Linnen Tafellakens ƒ 1.25, 1.75, 2.50 tot 3.75; afgepaste Stellen voor 6en 12 personen, van/ 5 tot 12; in Damast voor 12 personen ƒ16.50 tot 22.50; in Atlas Damast van 12, 24 tot 100 personen. Zakdoeken, geïm. en geheel Linnen Zakdoeken van ƒ0.85, 1.25, 1.50 tot 2.75; Eng. en Frans. Madapolanis van 27V., 35 tot 45 Ct.; Shïiting, Fr. Batist en 8/4 Cambnx 30, 35, 40 tot 45 Ct.; Graslinnen van 35 tot 45 Ct.; Brab. en fijn zwaar Schotsch Katoen voor Dames-Hemden en Sloopen van 3, i/sitot 4/ l/_ Ct.; krimpvrii Fransch Flanel van 45, 55, 65, 75. 85 tot 95 Ct,; Theedoeken met randen, van 10 tot 25 Ct.; Vaatd. Linnen 17 Ct.; Roode Cacheniire Tafelkleeden van ƒ3, 4 tot 5.25; Witte en Gekleurde Flanellen Hemden, enz., enz., enz. Voorts eenige Stukken Garen, Keper, Amersfoort en Satijnstreep voor Borstrokken, enz., enz. , BELANGRIJK VOOE DIENSTBODEN. Eiken avond opruiming van aangesneden Stukken en Lappen Hemden, Boetzelaar., Halsdoeken, enz., enz. &quot;* &apos; P.S. De Goederen uit mijn Magazijn afkomstig zijn van de onverbeterlijkste puikste kwaliteit en wordt cv 7™- • deerd, dat zelfs bij de minste aanmerking na de wasch liet daarvoor betaalde gerestitueerd wordt zoodanig voor geguaran__^£_y___^s_r&apos; &apos;&quot;)c&quot;l&apos;,lo&apos;&quot;° &quot;jd [&quot;,art&apos;sescliiedt *&apos;&quot; vm°;ie ™ ™ «K- _-___. Halvemaanslecg, 519. M ROEPER *f &quot;&apos;</p>
</text>
