<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Notaris JONCKIIEER, to Ginnekcn, zal, voor zijne Principalen, provisioneel , op den SOsteri Maart 1865, ter herberge van MATHIJS VAN ALPHEN , en finaal, op den ISden April daaraanvolgende, tor Herberge van A. VLAMINGS, aan de Duivelsbrug te Ginneken, tclk&apos;ens des avonds ten 7 ure, in het openbaar verkoopen : De in werking zijnde STOOM-ABRIEK BE VALK, ingerigt tot het fabriceren van J^iirarapMSll &apos;KUNSTWOL en het malen van VERFHOUT ■___b_t&lt;_____M»- en vaH SCHORS. Bevattende eene nagenoeg nieuwe Machine, berekend op 22 paardenkracht, met 2 cylinders; 3 Wolmolens, 2 Battoirs voor Wol en voor JLompen; Houtverfmolen met Zagen, Bijtels, Pletstcencn en Buil; 2 paren Run- of Schorssteenen met Schorshakmachine; Gasfabriek; Ijzersmederij; ruime Zolders en Bergplaatsen; groote Pakhuisschuur; Karhui»; Paardenstal en Bergplaats voor Steenkolen; Kantoor en Woning voor den Meesterknecht. JBcnevens het daaraan gelegen, sedert weinige jaren nieuw gebouwde, sp-icieus en bijzonder goed geconditioneerd en gosoigneerd HEERENHUIS, met Parterre, afzonderlijken Moestuin en Akker. Alles te zamen groot 96 roeden 35 ellen, aan en bij elkander gelegen aan den steenweg te Ginnekcn, op \ uur afstands van Breda. In 3 Koopen verdeeld, zoo als in het breede omschreven is bij afzonderlijke Aanplakbilletten, en waaromtrent nadere informatien te bekomen zijn ten Kantore van opgemelden Notaris. Brieven franco. (5091) OFÉHBARE ¥_BIÖOPII6 Aan de Heerenbrug, te Kudelstaart, gemeente Aalsmeer, op Vrijdag 17 Maart 1865, &apos;s morgens ten Elf ure, van: Een hecht, sterk en wel ter nering staand HUIS, waarin met goed succes eene WINKEL- en HERBERGIERS-AFFAIRE wordt , uitgeoefend, met Biljardkamer, Kaats- en Kolf banen, Schuur, Stallingen, enz; vroeger Eigendom van LEENDERT BARENDS, staande aan de Heerenbrug en vaart, nabij de sluis; zulks met diverse Perceelen TUIN- en TEELGROND, WEILAND, BOSCH, enz. AUcs te Kudelstaart en bij Billetten breeder omschreven. Aanvaarding van het Huis 1 April of 1 Mei a. s. en de Landerijen dadelijk; zijnde een en ander bijzonder geschikt en gelegen ook tot Boerderij of ander bedrijf, vooral bij de droogmaking der Legmeer en Westiender plassen. Nadere informatien zijn met franco brieven te bekomen ten Kantore van den Notaris LICHTENBELT, te Aalsmeer. (5137) P. L. POSTHUMUS, C. H. GIJSELMAN, E. H. COERS, J. C. COERS, N. SMIT en G. VAN LEUR, Makelaars, zullen op Maandag, 10 April 1865, des avonds ten Zes ure, in het lokaal DE BRAKKE GROND, ten overstaan van de Notarissen RICHARD, in veiling brengen : N°. 1. Het Welingerigte WINKELHUIS (waarin sedert onheugelijke jaren VLEESCHHJOUWERÏJ), met afzonderlijke BENEDENWONING en ERF, op de Utrechtschestraat, op den hoek van en in de Kerkstraat, Z 847, groot 78 ellen. — N . 2. Eene ruime STALLING , ingerigt tot SLAGTPLAATS met afzonderlijke BOYENWONINGEN, PLAATS en ERF, op het Amstelveld, tusschen de Prinsengracht en Kerkstraat, Z 545, groot 26 ellen. AT°. 1 en 2 worden eerst afzonder lijk geveild en dan bijeen in slag gelegd. Te Bezigtigen Dingsdags en Donderdags en op den Verkoopdag van 12 tot 3 nre. De Veilconditien enz. zijn op den gewonen tijd ter lezing ten kantore van de Notarissen op de Heerengracht, hij de Roomolenstceg. (5225) Op Zaturdag, den Bsten April 1865, zal bij inzetting worden geveild en den 22sten daaraanvolgende finaal worden verkocht, beide des Voormiddags 11 uur te Doesborgh, in het Heeren Logement: EEN BUITEIGOEB, zeer aangenaam gelegen te, Hoogkeppel bij Doesborgh aan den straatweg, in de nabijheid der wandelingen van de landgoederen Keppel, Enghuizen en Ulenpas, bestaande in een zeer logeabel HEERENHUIS, hebbende 6 Kamers, alle behangen en van stookplaatsen voorzien, Koetshuis, Stalling en afzonderlijke Schuur, Tuin, Bouw- en Weiland, groot 3 Buuders 28 Roeden; geschikt voor Zomer- eu Winterverblijf. Dagelijks te zien en verder narigt te bekomen aau het Kantoor van den Notaris G. K. VERVOORT, te Doesborgh. (5231) _.- TU HOOP&quot; nabij het Station te DRIEBERGEN, een ruim ZOMER-en WINTERVERBLIJF. Adres onder Letter B. V., bij den Boekhandelaar^ J. GREVEN, te Utrecht. (5211) Door bijzondere omstandigheden wordt, om mtft Mei of eerder te aanvaarden, Aangeboden ter Overname: eene nermgrijke BROODen KOEKBAKKERIJ, gelegen op eene der hoofdpoortstraten te Amsterdam. Men adressere zich met franco brieven, onder Letter B, aan den Boekhandelaar A. HOOGENBOOM, Reestraat, XX 583 te Amsterdam. (5234) MBËRWITTEI§ÖPMMIT Men vraagt TE KOOP eene soliede en goed onderhouden ZOLDER of VLOTSCHUIT, 50 a 60 Voet lang, omstreeks 14 Voet wijd, Amsterd. Maat. Adres bij den Makelaar W. VAN ROSSEM, op het Damrak tusschen de Oude- en Nieuwebrug. (5133) TTHÜBBr_TO__r___3TÏB6sr Te Maarssen aan de rivier de Vecht, een HEERENHUIS, geschikt - roor Zomer- en Winterverblijf, bevattende 2 Beneden- en 3 Boven- h kamers en Meidenkamer, groote Zolder, Keuken, Kelder, groote Plaats, v Wel- en Regenwaterpomp en verder voorzien van alle gemakken. Jf Hunrprys / 200. Te bevragen bij H. DEN HERTOG, Mr. Timmer- _ .man. te Maarssen. (5233) ls Men VERLANGT iemand van middelbaren leeftijd , van des morgens 7 tot des avonds 8 nre, voor de WASCH, NAAIJEN en STOPPEN, des Zondags vrij. Tegen ƒ6O &apos;sjaars. Adres ondor lett.Z. G., Bureau Handelsblad^ _ (5217) SEYFFARDT&apos;S&apos;! LIEDER-ALBUM. Eine reiehe Auswahlvon -Rr,ol-iio^,i_l 1 Romanzen, Arien, Volksltedern, Balladen und Ge_oe„nanau. i M yon BEETHOVEN, SCHUBERT, ADHE- ! Amsterdam.[l MAK- KREBS, GRABEN-HOFFMANN und an&quot; dem, für 1 Singstimme mit Pftebegleitung. Preis in elegantem Umschlag geheftet. f 1. MENDELSSOÏSN-BARTHOLE.Y, 12 Lieder ohne Worte für i Pfte solo. Einzig volstandige deutsche Originalausgabe (statt ƒ5) nur f 3. (5220) BAÏKiTBiÏKiaiJ. Wegens sterfgeval wordt tegen primo Mei of eerder ter overname aangeboden eene reeds sedert vele jaren met goed succ:s gedreven BANKET- en KOEKBAKKERIJ, gelegen op eeneder drukste standen van Amsterdam. Het Huis tegen eenen betrekkelijk geringen prijs te Huur. Inclinerenden gelieven zich te adresseren met franco brieven onder het woordJïAJNKETN» 102, Bureau Handelsblad, (5221) DIEISTBOÏËË Tegen Mei aanstaande verlangt men in een Burger Gezin , zonder Kinderen, eene Fatsoenlijke DIENSTBODE, P.. G., goed kunnende Koken en het Huiswerk zindelijk en vlug verrigten, vnn goede getuigschriften voorzien , niet beneden de 25 j aren, tegen f 70, enz. Adres franco. Lett. L. N., bij den Boekhandelaar H. DE HOOGH, te Amsterdam. (5240) IbTüür of te koop&quot; Een ZOMER- en WBNTEUVERSLEJ- , bestaande in Heerenhuizinge mot Wei- en Moesland, Boomgaard, enz., staande en gelegen te Bussurn; nader te bevragen met franco brieven bij den Makelaar J. J. EVERS, Oudekerksplein, J 416, te Amsterdam. (5224) Die iets te vorderen heeft van — of verschuldigd is — aan den Heer N. O. ESTOPPEI J, in leven Tabaksfabriekant, gewoond hebbende te Utrecht, en aldaar op den 21sten Februarij 1865 overleden , gelieve daarvan vdór 1 April a. s. opgave of betaling te doen ten Kantore van den Notaris HONDIÜS VAN DEN BROEK, te Utrecht. (5148) AAN BE BLOEMLIEFHEBBERS heb ik de eer te berigten, dat op aanvrage door mij gratis en franco wordt toegezonden mijn jrroote beschrijvende PLAJNTEN-CATA&quot; LOGUS en PRIJS-COURAN-T voor 1865. Dezelve biedt aan cone ruime keuze der exquiste dborbloéijeh-e Stamrozen, nieuwe grootb&apos;oemige en Lilliput-Dahlias, uitmuntende Blocmzaden, Sierplanten, de meest beminde I .antsoortcn voor bloemperken , Vaste Planten, Anjelieren, Stokrozen, enz., enz.; ik vertrouw dat niemand dezelve na inzage onbevredigd ter zijde zal leggen. T. W. VAN DEN BERG Jk.. (5149) Bloemist op Vee-Lust te Jutphaas bij Utrecht.</p>
</text>
