<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos; iTffcïilAN ERFGENAMEN. *«_~-,«ojjf Curator in de Onbeheerde Nalatenschap van wijlen JIACOBÜS GROENE BOOM, in leven Veldwachter&apos; der Gemeente Appingedam , en op deu lsten Febrnarij 1865 te Appingedam overleden, roept hg deze op al diegenen, welke vermeenen Erfgenamen van gezegden Overledene te zijn, om zich vópr den lsten April aanstaande, met de noodige bewijsstukken, bij hem te vervoegen. Appingedam, den ?e-_.£««&apos;.mi. 28stcn Februarij 1865. (5131)_ M. J. VEHKADE^ BURGEMEESTER en WETHOUDERS der gemeente Harlingen, brengen ter algemeene kennis, dat met I°. Mei 1865, binnen de gemeente, zal worden geopend: eene HOOGERE BURGERSCRWVImet vierjarigen cursus en met 1». September 1865, eene BURGERAVONDSCHOOL met tweejarigen cursus, vau I°. September tot I°. Mei, en dat voor dio inrigtingen nog worden gevraagd navolgende Leeraren , als: , ïo. Een LEER AAR , Dr. in de Wis- en Natuurkunde, voor de eerste beginselen der Natuur- en Scheikunde aan de Hoogere Burgerschool, Jaarwedde ƒ 1500, tevens Directeur en Leeraar aan de Burgeravondschool in de eerste beginselen der Natuuren Scheikunde, der Mechanica en Technologie, Jaarwedde ƒ 600 of Jaarwedde ƒ3OO en vrije woning. 2&quot;. Een LEERAAR in de Handelswetenschappen (art. _7 der wet) en Staathuishoudkunde aan de Hoogere Burgerschool, Jaarwedde ƒ 1500, tevens Leeraar in de Staathuishoudkunde aan de Burgeravondschool , Jaarwedde f 100. 3 . Twee LEERAREN iv de Nienwe Talen, Aardrijkskunde en- Geschiedenis aan de Hoogere Burgerschool, Jaarwedde vooriedel* ƒ 1200; waarvan een hunner tevens is Leeraar aan de Burgeravondschool , Jaarwedde f 100. 4&quot;. Een LEERAAR voor het Hand- en Begtlijnig Teekenen aan de Hoogere Burgerschool, Jaarwedde f 500, tevens Lceraar aan de Burgeravondschool, Jaarwedde ƒ 500. 5&quot;. Een MÏJLP-ONIÏER WIJZER, geëxamineerd inde beginselen der kennis van de Levende Talen, aan de lste Burgerschool , Jaarwedde f 800. Die in eene der voorzegde betrekkingen wenscht te worden geplaatst, wordt uitgenoodigd, om zich met vrachtvrije brieven of in persoon, bij den Heer Burgemeester aan te melden voor 20 Maart 1865, met overlegging der bewijzen van bevoegdheid tot het geven van- onderwijs in die vakken, waarin hij Wenscht te doceren en het Getuigschrift, genoemd in art. 25 der wet M. O. Burgemeester en Wethouders behouden zich voor, dc voorzegde combinatie van vakken van onderwijs naar de omstandigheden te wijzigen. Habukoé., Burgemeester en Wethouders voornoemd: den 2den Maart 1865. S. HINGST. de Secretaris (5080) JAN VEL-EN WIERSiHA. ; ; ] t</p>
</text>
