<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>■ , |, 1..1.H ■■ ■ i !!■■■■ &apos; ~~ Belangrijke Verkooping VAN HET RLFST-LAIB lALI IONBANS. In de laatste helft der maand Julij e. k zal op de Hoofiplaat» SAMARANG (Java) openbaar verkocht worden, het Land MAJLI MOJn_MJICI9 gelegen in de Residentie SAMARANG. De Voorwaarden van Verkoop en verdere Stukken tot inlichting liggen ter inzage bij HOFFMANN DORREPAAL &amp; COMP., te Rotterdam. (5085) Dij-graaf en Hoogheemraden van de Uitwaterende Sluizen in Kennemerland en Westfriesland zullen op Maandag den 20sten Maart 1865, des middags ten 12 nre, in het Logement DE TOELAST, te Alkmaar, voor den tijd van JDRIE JAREN, in het Openbaar Verpachten : Het innen en liet gemot der Scliutgelden van de Kleine Schutsluis te SBAANJDAM. en Het Bevïssclien van die Sluis en van de JDuifcersluig aldaar, waaronder lieg-repen liet genot van Vrije Woning voor den Sltiiswacliter. De Voorwaarden dezer Verpachting znllen acht dagen te voren ler lezing liggen te Zaandam in de Korenbeurs, te Amsterdam in het Koffijhuis het Vosje, en te Alkmaar ter Secretarie van het Hoog-Heemrasdsebap. Alkmaar, deu 4den Maart 1865. Namens Dijkgraaf en Hoog-Heemradcn voornoemd , _(5069) : D. F. VAN LEEUWEN. i Will &apos;fIÜ Bölwiijï In een BOEKWINKEL alhier wordt GEVRAAGD een BE. IïIENDE , P. G., goed Schrijven en Rekenen , bekendheid en erva, renheid in het Vak, alsmede Bewijzen van eerlijkheid en goed gedrag &apos;, zijn hoofdvereisehten. Salaris f 6 per Week. Adres franco, per Ei&apos; genhandig briefje, onder het motto BEDIENDE, Bureau Handelsblad. (5140) nïïÖIJWMVIiniG_Ë_MT~ , Bij H. J. VAN KESTEREN, te Amsterdam, ziin eenige Exempl. I voorhanden van: I. HET STELSEL VAM TIMMERWERK Off BOUWKUNDIGE ZAMENSTELLINGSLEER, van . LOUIS LAVES. Vertaald en met eene Voorrede van C. KRAMM. [ 4&quot;. form., met Vier groote Platen, voor slechts ƒ 1.25. 11. DOOB&apos; &apos; ZIGTKUNDE ©ï PERSPECTIEF, door Ad. SONAERT. I Met 14 Platen, voor ƒ 1.25. (5177)</p>
</text>
