<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIEN. HANDEL-MAATSGHAPPIJ. VEILING TE AMSTERDAM, np Woensdag 20 Maart IH&lt;&gt;7, van ongcvocr : lakktn &quot; *A™ SIJIKEK^Iiggend0 te Amsterdam. 23,800 Kranj.enKannas. * » t h Rotterdam. 3000 h ii x i) ii i n Dordrecht. 5100 &quot; &quot; * « « u n Middelburg. 5300 ii ii h v » &apos;r //Schiedam. 75,900 Kranj. en Kannass. 1500 Zakken. Amsteüpam , 22 Febmarij 1567. (44.V7) FREDRIK SMELT * ZONEN, TE AMSTERDAM, zullen op Dingsdag 12 Maart 1867, des Middags ten 12 Ure, in de Brakke Crrn »d &apos;m de Nes, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, Veilen : EENE PARTIJ VAN 170,000 Stuks HAVANA SIGAREN Direct aangevoerd per Sagm Packet, Kapt. 3. SLUISMAN. Liggende en te zien als bij Notitie wordt aangesvezen. (4459) STRANDVONDERIJ. De BURGEMEESTER van Vlieland roept bij deze op al degenen, welke verineenen eenig regt te binnen doen gelden op de navolgende geborgen of aangespoelde GOEDEREN, als: 22 balen Tabak, I Arakvat, 1 balk Cederhout, 1 idem IJken, 2 Eiken Planken, een partijtje Koper en 1 Gangspil, ten eindo voorzien van de noodige Bewijzen, zich te wenden tot genoemden Burgemeester. (4421) BURGEMEESTER en WETHOUDERS van Franeker, Provisoren van Sjuardema-Leen. roepen bij dezen op de COLLATOREN van dat Leen, om te Compareren ten Raadhuize aldaar, op Zaturdag den 16den Maart e. k., des Voormiddags ten 11 Va ore, ten einde alsdan te deliberen en te &apos;besluiten over eene ingekomen dispositie van Zijne Exc. den Minister van Binnenlandsche Zaken, dd. 9 Februarij jougstl. N°. 255, ten aanzien van het ontworpen Reglement voor gezegd Leen. Feanekeu, 16 Februarij 1867. „ Burgemeester en Wethouders voornoemd, lIAMEKTER DIJKSTRA, Burgemeester. Ji422) F. H. BURGRGKAEF, Secretaris. PJjrjaariijl.sohSalai&apos;isa/^iWK). Een solied ADMINISTRATEUR , die ƒ20,000 als fonrnissement kan nemen of Plaatsen in eene soliede Vennootschap, kan dadelijk GEPLAATST worden te Keulen of Berlijn. Rettecteremlen adresseren zich met franco geteekende Brieven onder Lr. Z. N&quot;. 3 bij den Boekh. J. H. TIELKEMEI JEE, Vijgendam te Amsterdam. (4230) Op een COMMISSIONAIRS-KANTOOR alhier wordt ten spoedigste GEVRAAGD een fatsoenlijk JONGELING, van 18 a 20 jaren oud, P. G., eene goede hand schrijvende en vlug kunnende rekenen, bekend met de Duitscho. Fransche en Engelsche Talen en Kantoorworkznamheden. Eigenhandig geschreven Brieven worden franco ingewacht, onder Lr. X. Z.,,Burean Handelsblad. (4271) lTt wel Door plotselinge omstandigheid wordt TE KOOP aangeboden: eene van ouds bekende TAPPERIJ, welk een goed bestaan oplevert, zijnde do koopsom en huurprijs redelijk. Brieven franco onder Lett. D. D., Bureau Handelsblad. (4443) Wegens verandering biedt men voor een matigen Prijs TE KOOP aan eene BIER-AFFAIRE, waarbij het Huis in Uuur, zijnde tevens geschikt voor vele Zaken in eene der drukste Straten alhier. Te bevragen bij F. .TALINK, Timmerman lleerenmarkt &apos;1T 253 alhier. (4411) Tot het houden van KANTOOR, alleen des Middags van 2 tot 6 ure, wenseht men TE HUREN, in den omtrok van de Beurs, eene tot dat einde geschikte RUIME KAMER. Adres onder Lr. C. B. bü do Boekhs. M. SCHOONE VELD es ZOON, Bourssteeg, ElBB. (4439) m BIJRSLAfiERSKiNECIIT of aankomend JONGMAATJE kan terstond geplaatst worden. Adres Brieven Franco onder Lett. V. V., met opgave van ouderdom en waar het laatst gewerkt, bij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalverstraat, E 37, te Amsterdam. (4441) &quot;kappersrediende. Zoo tpoedig mogelijk wordt GEVRAAGD een bekwame KAPPERSKEDIENDE, tegen ruim Salaris, benevens Kost en Inwoning. ReflecteTenden adresseren zich met franco Briefjes onder Letters IJ. Z. bij den Boekh. A. VAN EOSSUM Jr., Singel bij de Gasthnismolonstecg G 341 , te Amsterdam. ?143?)_ &quot;T~7GOEDKOOP MAGAZIJN VAN PIANIXO&apos;s fHPjjl .EN ORGELS, (ffiÜi^fe BROUWERSGRACHT, TT 130, TE AMSTERDAM. GEBROEDERS KNIPSCHEER batigton aan Muziekliefhebbers, dat zij vau heden af tot 15 Maart OPRUIMING zullen houden vau cenige nieuwe SERAPIIINEÖRGELS, alsook die enkele maanden in hunr geweest zijn, waaronder van 1 tot 11 Registers, 5 Octaven, Palisanderhontou Kasten, voor f 70, r&quot;9O, / 100 en honger, nog enkele bespeel Ie 7 Octaafs PIANINOS, extra soliede voor ƒ175, 195, 210 en ƒ240. guarantie 5 jaren. Brieven Franco. (.4403) ARTIET AMICITIAE. S &apos;REEK BEU KT MET INTRODUCTIE VAN DAM I&apos;S. RH, LEDEN der Maatschappij worden met hunne DAMES nitgenoodigd tot bijwoning der SPREERBEIIRT, te vervullen door deu Heer J. TER GOUW, op Donderdag 28 Februari}, d«s avonds ton 8 ure. Namens Bestuuraéron, L&gt;e Secretaris, (4464\ &apos;~. SPRING!&quot;</p>
</text>
