<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STATEN-GENERAAL. Tweede Kamer der Staten-Generaal.</title>
	<p>&apos;S GRAVENHAGE, Zitting van Donderdag 21 Februarij 1867.</p>
	<p>I (Vervolg.) Ten kwart voor 2 ure wordt de openbare zitting hervat en vingen «ei discussien over de Staatsbegrooting aan, en wel over de B&apos;gemeene beschouwingen. De Heer van Limburg Brouwer zegt, dat, wanneer hij bij deze £ gemeene beraadslaging vóór andere leden het woord gevraagd heeft, ll_ i daar b. geenszins heeft voorgesteld eene openingsrede te nonden voor deze debatten, evenmin &apos;als hij meent door zijn prae«avies zijne medeleden te zullen kunnen voorlichten. Hij wenscht vn» ccm£e Pinten van zeer algemeenen aard te bespreken, die wgzaam voor alle andere meer bijzondere punten kunnen worden w . . Zo° ooit een lid van de vergadering geroepen kan zijn&apos; hw_ • &apos;apunt te yerklaren, dat hij ten opzigte van deze Regering sta. I ogenomen, dan zal het wel nu zyn. Tegenover deze Regering ■Ut eene geheel nieuwe Kamer, die nog niet van haar gevoelen die Regering heeft doen blijken. Thans eerst bij de dismissie over de begrootingswctten is de geschikte, ongezochte gele- Sifu1!?- Aar&apos; om de me®rdere of mindere mate van vertrouwen in &apos;it kabinet, kenbaar te maken. Spreker wenscht van zijnen kant net standpunt aan te wijzen, waarop hij zich bevindt, met opzigt tot «e staatkunde van dit Ministerie in het algemeen. Om dat stand- I&apos;int te verklaren, zal het intusschen volstrekt noodig zijn, zij het ook vlugtig, een terugblik te werpen op het jongst voorleden. W«l « wa^ar, de Heeren Ministers rigten eene uitnoodiging tot de Kamer, °ni al het gedane als afgedaan te beschouwen, oni over het verledene e twijgen, en zich te bepalen tot het tegenwoordige. Spreker zou ook gaarne aan die uitnoodiging voldoen, indien het mogelijk ware; &quot;&gt;aar het is hem volstrekt onmogelijk, om bij het oordeelveïlen over Ir staatkunde van dit kabinet zoo geheel té zwijgen over vroegere aandelingen, want in die handelingen zelve ligt een politiek programma, eene verklaring van staatkundige beginselen van het mite 1!&apos; En dit is het nu -iuißt&apos; wat tllans bier is te bespreken. Hij ™u echter volgaarne, en hij acht het ook inderdaad wenschelijk, y_v Si-*ier-zijde te lateu&apos; waarvan het herdenken niet volstrekt noöd«aselnk is voor zijn betoog. Hn zou anders in herhalingen moeten reden van hetgeen reeds van elders op zoo onderscheidene wijze is ««eengezet. Hij doet dit ook te liever, omdat hij toch wenscht te wspreten zeer algemeen bekende zaken. De herhaling nu van hetgeen hier of daar reeds is gezegd, is eene onaangename taak, &quot;«■ar waaraan de vertegenwoordiger, die ook levende en dns reeds geuite meemngen vertegeawoordigt, zich niet altijd kan onttrekken, ioen dit Ministerie optrad, toen nog met den Heer Mijer, en zijne kennismaking met de Kamer plaats had, werd het niet onwelwillend ontvangen, ook niet door de liberale partij. Eene van ye eerste daden der Regering was de indiening eener gewijzigde &apos;egrooting van Neerlands Indie. Na ontvangst van dat stuk ontstond JU de Kamer de wensch, dat er een nieuw onderzoek in de afdee,ingen zou plaats hebben. Dat was geenszins om de Regering te ?&apos;noeijelijken, maar integendeel teu haren voordeele; dat bleek ook &quot;«;de debatten. Spreker zelfheeft dan ook toen gezegd: -Ik acht de &quot;Ptreding van dit ministerie, na de jangste gebeurtenissen, wel eenigzins geregtvaardigd en ik zou niet wenschen, dat deze eerste tap een misstap.&quot; En vooral nu op nieuw die begrooting was onderzocht, is zij spoedig door de Kamer overeenkomstig den wensch er regering in behandeling genomen, en nadat zij in liberalen zin, &apos;thans eenigermate was geamendeerd, door de Tweede Kamer aangenomen. De meeste liberalen, waaronder ook Spreker, stemden &lt;__?r dle begrooting. Men kon daaruit wel de conclusie trekken, £« er dus van een eigenlijken strijd tegen het Ministerie, van eene oogenaamde oppositie gaand même, bij de vorige Kamer geene sprake vas. Wei is waa- na(jat nagenoeg onmiddellijk, de aanneming der «üische begrooting door de eerste Kamer plaats had, volgde de W n g van den Heer er uit het kabinet en zijne benoeming ,3 Gouverneur-Generaal. Spreker wil die zaak thans geheel in het nittden laten. Hn wenscht er geen woord meer over te wisselen, e vorige Kamer heeft over de handelwijze der regering haar oordeel Dat oordeel is niet met gronden weersproken, veelmin jvederlegd. De latere geschiedenis zal dat oordeel zeker bevestigen. yi beschouwt die zaak dus als eene afgedane zaak, waarop niet .neer is terug te komen. Alleen zou nog de vraag kunnen over&apos;lJven: of de handelwijze der regering in die zaak grond gaf, om J&gt;or het vervolg alle vertrouwen aan het ministerie te ontzeggen. j*B&apos;&apos;die handelwijze eene rede, om de welwillende gezindheid van ,e Kamer jegens het ministerie geheel te doen kieren? Zeker, de iktQT?^ c&apos;er reëering b&apos;J bare zelfverdediging was van dien aard, Zeiri bezwaarlijk was voor de ministers om later nog voor dealde Kamer te verschijnen. Maar dat lag niet aan de Kamer, aan het ministerie zelf; immers van eene bepaalde vijandige rondheid der Kamer in het algemeen, buiten die bijzondere zaak, to -6 voo&apos;c *°en niets. Maar hoe dit zij: die vraag is van meer hisliebt an van ac*ueel belang; en hij meent genoeg gezegd te .ebben ten betooge, dat ten onregte aan de vorige Kamer verweten oat zy opzettelijk de Regering heeft willen bemoeijelijken of tegen aar eene oppositie quand mime heeft willen voeren.&apos; Het tegendeel &apos;b ÏJist gebfelen. \va i*s B^me(ie geblekenuit den geest, waarin het adres van ant_«ord op de troonrede was opgesteld, hoewel van de vijf leden der jO&apos;nmisde van Redactie, vier behoorden tot de erkende liberalen. «Je v is de schuld niet van de vorige Kamer, dat het Ministerie J- vertegenwoordiging notificeerde en het is haar ook wel niet js een verwijt aan te rekenen, dat zij daarover een oordeel uititfr&apos; mdien zij zich daartoe verpligt rekende. Wat zal echter nu o_ _e tegenwoordige omstandigheden de zaak Mijer van invloed zijn yP deze nieuwe Kamer? Geeft thans het gebeurde grond tot een , epaald wantrouwen? Indien er niets verdergebeurd ware, dan was li* f?i-er&apos; cai een bepaald antwoord noodig ware. Thans echter .&apos;eelt dlt. geen nut, want na afloop van die zaak hebben er nog zeer cic gewigtige gebeurtenissen plaats gehad. Eene zeer gewigtige uandehng van het Ministerie, waardoor de aanvankelijk gunstige Jtemming, althans wat spreker betreft, aanmerkelijk is gewijzigd, van de vorige Tweede Kamer kan op zich zelve niet *paers beschouwd worden dan als eene formeel volmaakt constitu-1 oiiele handeling. Daartegen kan uit het oogpunt van het constitutioneel staatsregt voorzeker niets worden ingebragt, en het kan &apos;W ook op zich zelf geen grond tot wantrouwen zijn. Een andere raag iq het evenwel, of die handeling ook nit de gebeurtenissen is — of er kon aangenomen worden, dat de vorige Kamer &quot;xet langer uitdrukte den wil van de meerderheid der natie ? Hij j^or zich gelooft dit niet, maar hij laat ook zelfs die vraag nu in &quot;e&apos; midden. Ook indien kon worden bewezen, dat de ontbinding j|Qr Kamer niet geregtvaardigd was, dan nog ware het mogelijk te &quot;ewerenj dat de handeling der Regering was eene vergissing, eene faling, een verkeerd inzigt. Maar dat zou op zich zelf alweer reden zijn van-volslagen wantrouwen in de algemeene politiek y*n het Kabinet; maar nu is spreker genaderd tot het punt, waarop °J« alles aankomt: eene handeling namelijk van de Regering, waar&quot;« hare staatkundige rigting ondubbelzinnig blijkt, en waarop dus ïon stellig oordeel over die politiek is te bouwen. Spreker bedoelt set rapport aan den Koning, waarbij de redenen voor de ontbinding y°or het Ministerie zijn ontwikkeld. In dat rapport is als grond- Deginsel vooropgesteld: &quot;de Kamer is hare bevoegdheid te buiten- S,egaan en heeft de praerogatieven der Kroon en even daardoor de yiondwet geschonden door eene benoeming tot een ambt te beoordelen en af te keuren.&quot; , . • _ .Maar na de vooropstelling van dat grondbeginsel is in de eerste Plaats voor een deel opgeheven het regt van toezigt, het regt tot controle der vertegenwoordiging en voor datzelfde deel, waarvoor net regt tot toezigt van de Kamer wordt opgeheven, wordt ook noodzakelijk ontkend de ministeriële verantwoordelijkheid. En eindelijk voor zooveel de ministeriële verantwoordelijkheid is ontkend, wordt de verantwoordelijkheid wegens Regeringsdaden overgebragt op den Koning en daarmede zijne onschendbaarheid aangetast. Met endere woorden: het beginsel door het ministerie op den voorgrond gesteld bij het rapport aan den Koning, ter gelegenheid van do ontbinding der Tweede Kamer, bevat de gedeeltelijke ontkenning van het grondwettig voorschrift: de Koning is onschendbaarjda^B Ministers zijn verantwoordelijk. En nn vraagt spreker of dat ééneH niet reed 3 een volkomen geregtvaardigden grond van wantrouwen ■ oplevert in de politiek vah het tegenwoordige kabinet ? Hoe is voorß een constitutioneel gezind burger, hoe is voor hem, die de grond- ■ wet wil gehandhaafd zien, het vertrouwen mogelijk in de staatkunde I van een Ministerie, dat zoo zeer een der eerste grondwettige bc-B ginselen miskent? Is het nu nog noodig nader aan te toonen, datH de stelling der Regering nit het constitutioneel oogpunt is onhoud-^B baar? Hij acht dit dan ook volkomen overtollig. Professor IBuijsß heeft het evenwel noodig geacht de zaak uiteen te zetten voor mm I doordenkende, of ook voor misleide kiezers. En teregt, maar spre-1 ker zou het naauweliiks wagen, om zelfs beleefd voor eene vergade- I ring als de Tweede Kamer der Staten-Generaal, het A. B. C. voor ■ het constitutioneel staatsregt op te zeggen. De Heeren Ministers ■ beweren nu wel in de beantwoording van het voorloopig verslag over I de begrooting, dat de Ministeriële verantwoordelijkheid door henH volstrekt niet ontkend wordt. Maar het gansene stuk in inderdaad I niet anders dan eene protestatio actui contraria, in zooverre daarbij I de grondstellingen van het rapport worden volgehouden. _ Spreker ■ leest toch in dat rapport, dat de Kamer geen bevoegdheid heeft I tot af_euring eener gedane benoeming, en in de memorie van^ant-^H woord: dat het eervol ontslag van een Minister en de benoeming I van een Gouverneur-Generaal uitsluitend behooren tot den werkkring I der uitvoerende magt. In het gansche stuk straalt die stelling door: I uitsitiiunil. Dus de vertegenwoordiging kan daarin geenerlei deelß hebben, hetzij door goed- of afkeuring. Zij heeft er zich niet mede I te bemoeften, In hoeverre is dit nu in overeenstemming te bren-^H gen met art. 53 der Grondwet? Dit is spreker volkomen onverklaarbaar. I Zonderlinger logica dan die van de Heeren Ministers heeft hij I dan ook wel zelden gehoord. De sluitrede, die nogthans in het ge-H geven geval voor de hand ligt, is deze: de major •■ de Ministers I zijn verantwoordelijk voor de regeringsdaden (de Ministers zelven ■ beweren, dat dit imn grondstelling is; de minor: eene benoeming■ is eene regeringsdaad (de Ministers zullen dat wel niet trachten tel ontkennen; Spreker onderstelt dit ook niet, want ofschoon nietmet^H de Ministers overeenkomende in politieke rigting, houdt hijhenniet^H voor krankzinnig). Nu zou uit de gestelde praemissen moeten vol- ■ Igen deze conclusie: ergo zijn de Ministers verantwoordelijk voor del Igedane benoeming; verantwoordelijk natuurlijk aan de vertegen-I Iwoordiging. Want van wie zou zij het anders zijn? En dus heeft I look de vertegenwoordiging regt tot controle, en dat is ook tot nf-B [keuring. Maar neen; de Ministers nemen aan den nuijjr; dat id ,1 Izij zijn verantwoordelijk voor regeringsdaden en almede natuuilijk^H Iden minor: eene benoeming is eene regeringsdaad; maar toch zijl Inegeren de conclusie. Hoe dit nu mogelijk zij, is voor Spreker eenß Iraadsel. Hij gelooft dan eok, dat het den JMinister niet mogelijk^H Izal zijn zich te redden uit het net. waarin zij zich zelven verward^B ■hebben, ten ware zij alles terugnamen, wat zij vroeger gezegd heb-H Iben, of wel door één middel. Dat middel ligt voor de hand; hetH fcou zijn: de ontkenning van den m jar van den syllogismus en del tonde bewering: de Ministers zijn «fer; verantwoordelijk voor de, al-H Khans niet voor alle regeringsdaden. En dat is ook, zooals SprekerHH Idaareven te kennen gaf, de grondstelling van dit Ministerie, zooHJ Iniet openlijk, dan toch ondershands, zoo niet in woorden, dan tochH ■feitelijk. En met dien major der sluitrede, is dan ook art. 53 derH iGrondwet ontkend. I Wat is er nu meer noodig, vraagt Spreker, om het standpunt K-H Imotiveren? Dit eene is, met terzijdestelling van alle bezwaren vanH londergeschikt belang, een voldoenden grond te vinden, om aan deH ■staatkunde van het kabinet vertrouwen te ontzeggen. Spreker zo uH Idus hier kunnen eindigen, en meenen reeds genoeg gezegd te heb-^H Iben. Maar hij wil nog een punt bespreken, dat met het door hem I (behandelde ten naanwste in verband staat; hij bedoelt de konink-^B Kijke proclamatie. Hij laat in het midden het stuk zelf, den inhoud len vorm, maar wil alleen bespreken het gebruik, dat het Ministerie H ler van gemaakt heeft. Hij meent vooral te moeten afkeuren hetH Igebruik van de proclamatie bij de verkiezingen; hrj ge waagt van het ■ j/papiertje met de roode en blaauwe randjes,&quot; en kan ook niet goed- ■ ■keuren den brief aan de Commissarissen des Konings, meegedeeld in ■ ■iet Antwoord op het Voorloopig Verslag; want, zegt hij , zoo ooit ■ Bvertuigend kon blijken, dat het Ministerie de proclamatie gebruikte ■ Bm op de verkiezingen te werken, dan is het wel uit dat stuk. ■ ■Spreker vindt, onder vele betuigingen van het tegendeel, toch ecneß Kin snede in de Memorie van Beantwoording, waaruit hij opmaakt,^! Bat dit stuk als een werktuig bij de verkiezingen werd gebezigd.^l Biet Ministerie verlangde, met den Koning, een andere, zoo hetH Beet betere Kamer, en roept de Commissarissen des Konings en deH Bburgemeesteren op, om daartoe meê te werken. Als dit niet inmeu-^B Bring der Regering in de verkiezingen is, wat is het dan? — Maar^l ■vooral meent Spreker te moeten opkomen tegen de wijze van pnbli-M Bering van de proclamatie. Die publicering geschiedde ten gevolgeH ■van een koninklijk besluit, welk laatste is mede-onderteekend doorH Iden Minister van Binnenlandsche Zaken, terwijl de proclamatie zelveM ■niet gecontrasigneerd is door eenig Minister. Wat is het gevolgM ■daarvan, vraagt Spreker. Dat de proclamatie daardoor geworden isH Been officieel stuk, aan de beoordeeling van ieder onderworpen. Spre-M Ber meent, dat zoodoende de Kroon is blootgegeven. de Koning of-M ■fideel door het Ministerie is verantwoordelijk gesteld voor een door ■ ■de Ministers ftij de verkiezingen als werktuig gebezigd stuk. Ditß ■acht hij eene wonderlijke wijze van handhaving der praerogatieven van ■ Ide Kroon, eene miskenning van het beginsel van&apos;s Konings on-■ ■schendbaarheid, die hij reeds aangetast vindt door inkrimping vanß ■de ministeriele verantwoordelijkheid in het algemeen. Zijns inziensH ■hadden de Ministers, wilden zij de proclamatie verheffen tot een of-H ■fideel stnk, en er eenig officieel gebruik van maken, dit ook moetenH ■nede onderteekenen. Want, ware dan aanmerking op den vorm ge-H ■maakt, dan waren de Ministers verantwoordelijk. Spreker zou gaarneH Ide reden willen vernemen, waarom zij dat stuk, eenmaal tot publi-H ■cering bestemd, niet hebben mede-onderteekend. Wat sehaaddeH ■daaraan het contreseign? I I Spreker zou in de openingsrede dezer zitting en in verschillendeH ■verklaringen der Ministers nog sloffe tot menige opmerking kunnenH ■vinden, maar hij wil niet te veel van het geduld der Kamer ver-H ■gen; ter verklaring van zijn eigen standpunt in de beschouwingH ■van de politiek der Regering, acht hij het aangevoerde meer dan| ■genoe .. Als hij dat gezegde resumeert, dan komt hij tot de slot- Bsom : 1». dat de Regering , onder alle betuigingen, van het tegen- Bdeel, de ministeriele verantwoordelijkheid beperkt; het regt der ■Kamer beperkt om controle over de regeringsdaden uit te oefenen, Ben het dus de pligt van den Volksvertegenwoordiger is, om tegen ■ die staatkunde te protesteren en het vertrouwen te ontzeggen aan ■ die ze belijden; 2°. dat de Regering miskent de onschendbaarheid ■des Konings, door imkrimping van de ministeriele verantwoordelijk- Bheid in het algemeen en in het bijzonder door den onschendbaren BKoning, als Koning, bloot te stellen aan kritiek ten gevolge van ■de officiële publicatie van een der door den Koning alléén en niet BJdoor een Minister mede-onderteekend stuk. Ook daarom acht hij ■ het de pligt des Volksvertegenwoordigers te protesteren, want deze ■ moet mede waken voor het regt en de waardigheid dér kroon, die BJhet bolwerk zijn der constitutionele vrijheid. Gaarne zegt Spreker Hdat hij hier vindt niet eene opzettelijke, maar eene feitelijke in- B breuk op de Grondwet, waartegen de Volksvertegenwoordiger, naar BJeed, waken moet. Tot zijn leedwezen kon hij, om al die redenen, ■ geen vertrouwen verleenen aan het Kabinet. Wanneer hij zegt: tot ■ zijn leedwezen, dan is dat geen loutere beleefdheidsvorm, maar I welgemeend; want primo had hij wel deze Regering, die aanvanke- BJlijk met welwillendheid was ontvangen en wier optreden ook door ■de omstandigheden geregtvaardigd was, een tijd aan het bestuur ■ willen zien. Hij had vooral gaarne willen zien, hoe deze Regering, I die eenigermate de conservatieve partij vertegenwoordigt, de kolo- I niale kwestie zou oplossen, doch waarvan de oplossing door de li■ berale partij wel was voorbereid, maar ondanks veler ijverige po- I gingen, nog niet was verkregen. ■ In de tweede plaats merkt hij nevens de handelingen, die liij at■ keurt.ook daden en eene rigting op bij het Ministerie, m*^ ■ haar gaarne zou hebben gesteund, zooals ten .opzigte van het on■ derwijl en een verbeterd stelsel van ons defenswwez.en Alzo-doet I het hem inderdaad, om meer dan eene reden leed, dat lm aan dit I Ministerie Teel steun zal kunnen noch mogen verleenen. Hij hoopt I fu™ddel! dat hij de gronden, &gt;vaarom hy aan het ministerie zijn ■ vert™wen weigerei moet, zoo uiteengezet heeft dat de ever- I tui^ins bii elk onbevooroordeelde en ook bij het Ministerie zelf zal I vaststaan, dat, wanneer men de zaken eenmaal m dat licht stelt, H waarin hij meent, dat zij behooren geplaatst te worden, ook een I ander standpunt, dan hetgeen door hem is ingenomen niet wel mo- I gelijk is. Hij heeft eindelijk getracht die gronden met onpartijdig- I heid uiteen te zetten; met die onpartijdigheid namelijk, die geeae I bezwaren zoekt, maar de gevondene niet verheelt, die bijzaken ter H zijde stelt en enkel hoofdzaken in het oog houdt, en die eindeliik ■ daden niet toetst aan partijbelang, maar uitsluitend aan beginselen H Maar hij heeft, men zal dit moeten erkennen, niet gesproken met die&apos; ■ zoogenaamde onpartijdigheid, die de waarheid zou ten offer brengen ■ en maar al te dikwijls in verloochening van of transactie met be- I gJJ^len bestaat. Van die zoogenaamde onpartijdigheid koopt hij I altijd vrrj te blijven. * * De Heer Keuchekius begint met de opmerking, dat in de vergftJ dering nog altijd gemist wordt onze edele Marnix van St. Alde* gonde, de Heer Groen van Prinsterer, helaas, nu reeds door sommi» gen onder de vijanden van Oranje gerangschikt, nadat nog weiniga maanden te voren de begaafde schrijver van //Agitatie en Pligtsbetrachting&quot;, het voor zich als eene schoone reeping had voorgesteld, dien staatsman in de toepassing zijner christelijk-historische beginselen te volgen. Spreker beveelt de lezing van genoemd geschrift aan de Ministers alsnog aan, bij de overweging der gemoedsbezwaren tegen de onderwijs-wet. Nopens gemelde beoordeelin . van den Heer Groen, zegt hij: sic transit gloria mundi! Ontmoedigend maar waarschuwend feit: waarschuwend ook voor ten, wier borst nog van hoogmoed zwelt bij de gedachte hoe hunne liefde voor Oranje, tefen elke vuurproef bestand, niet alleen boven alle verdenking vereven gebleven, maar zelfs door dagblad, trommelslag en trompetgeschal, den volke verkondigd is. Waarschnwend vooral, zoo gaat spreker voort, omdat een roem, gedurende een lang leven verworven en door veeljarig werken, lijden en strijden bezegeld, ofschoon ook door eenen volkswaan van het oogenblik tijdelijk verduisterd, in het eind toch langer stand houdt dan de lof, in onbezonnenheid of overijling, door leugen en laster op eene opgeruide volksmenigte veroverd. Gij zoekt te vergeefs, mijne Heeren, uweu Marnix: slechts uw Lumey van der Marck is wedergekeerd. Jammer, dat bij zoo menige reden van blijdschap, die do ontbinding der Kamer aan velen reeds gaf — en onder deze oorzaken van vreugde rangschik ik niet voor net minst het licht, dat de wetenschap van het een of ander nieuw ingekomen, met vurigen ijver bezield, maar daarom toch niet hartstogtelijk lid, over wezen en doel van motiën van orde in deze Kamer ontsteken zal — wat jammer, zeg ik, dat bij zoo overvloedige stof van tevredenheid nog de rampen van Lumey&apos;s terugkeer u beschoren bleef! Men verhaalt van den ouderen Lumey, dat hij door een dollen hond gebeten, en aan de gevolgen daarvan overleden-is. Den jongeren Lumey en zijnen tijdelijken medestanders heeft geen hond, maar wat dikwijls nog erger is, menig Wel Eerwaardig, Hooggeleerd, Hooggeboren, ja misschien wel Excellentie, maar iv dolle woede, met open vizier, of achter het masker der anonymiteit, maar met het geroep van //maskers af!&quot; aangeblaft. Hij en zij zijn evenwel grootendeels ongedeerd gebleven. Een orkaan, waaijende uit eene conservatieve windstreek, maar overeenkomstig het conservatieve beginsel, alles zoekende te behouden, indien slechts de 39 grondwetschenders voor eeuwig onder de opgezweepte baren eener brnischende verkiezings-zee mogten worden bedolven, heeft over hen heen geloeid. Maar hij en 29 anderen zijn door het vertrouwen hunner landgenooten aan het hen dreigend gevaar ontrukt, en hij staat weder voor u met het voornemen, om de instructie, door Prins Willem van Oranje den ouderen Lumey medegegeven, ook voor zich verbindend te achten, //ende alle vlijt ende naerstigheit te doen, om met alle mogelijke zachtmoedigheyt ende mildigheyt de herten van anderen te winnen.&quot; Daartoe heeft hij ook getracht leering te trekken uit de redevoeringen van eenen der afgevaardigden uit Gouda, — waar, volgens sommigen ook eenmaal de oudere Lumey gevangen zat — bepaaldelijk uit die, gerigt tegen vroegere Ministers van Koloniën. Ik meen van die //mildiglieyt en zachtmoedigheyt&quot; reeds een blijk gegeven te hebben, door tot dit oogenblik te wachten , alvorens de voordragt tot ontbinding der Kamer ter sprake te brengen. De motie Keuchenius en de toelichting daarvan door den voorsteller zelven zijn door de Regering gemaakt tot grondslag van een in de constitutionele geschiedenis van Nederland nog zeldr.aam en daardoor ook te meer indrukwekkend feit. Terwijl de leden van het Ministerie van Zuylen voor zich gestreefd hebben naar den onverwelkelijken roem van zuilen geweest te zijn voor ons geliefd, maar door eene oproerige factie&apos; bestookt vorstenhuis, hebben zij mij eene plaats aangewezen onder de rampen, waarmede Nederland in&apos;het jaar dat achter ons ligt geteisterd werd. Spreker zegt, dat de Ministers aldus aan zijnen naam tot in den versten uithoek zelfs van het vaderland eene ruchtbaarheid gegeven hebben, die Herostratus hem zou hebben kunnen benijden en die het hem, ter wille van den in de oudheid in brand gelegden tempel heeft doen bejammeren, dat er toen nog geene motiën van orde enconeïliante ministerien in zwang waren. Maar zij hebben hem ook aan den smaad en de verguizing zijner bondgenooten overgeleverd en op zijn hoofd al den haat vereenigd doen nederkomen, waarmee de partij, die hem tijdelijk ondersteunde, door de partij, die haar tegenover staat _, vervolgd wordt. Had Spreker aau het gevoel van verontwaardiging, dat zich soms van hem meester maakte, want hij is ook een mensch, lucht willen geven, hij zou terstond na de opening der zitting vergunning gevraagd hebben, dit Ministerie te interpolleren omtrent eene beschuldiging, die hem van een aanzienlijk deel der Volksvertegenwoordiging tegenover Koning en Natie heett geschandvlekt. Ik heb het nagelaten, gaat Spreker voort, omdat ik al wat mij persoonlijk gegriefd heeft, wensch weg te denken, omdat ik mijne landgenooten de verveling wilde besparen van gedurende een geruimen tijd van niets anders dan van eene motie Keuchenius te hooren; omdat ik wel een slagboom wensch op te werpen tegeu eene verderfelijke en Nederland en ludie te gronde slepende staatkunde, maar geen lust gevoel eenigen ministèrielen zetel te veroveren. Ik voeg er gaarne bij, hoe zwak mijno krachten wezen mogen, dat ik wel bereid&apos;ben, aan de spits te staan tot bevordering der be- Ivan Nederlandsch Indie en van de christelijke belangen van nd, ofschoon deze laatste eer aan een zoo onbeduidend man est worden gegund door hen, die aan de stemmen van een christenen hunne plaats in deze Kamer dank weten. Maar mij niet bekwaam noch geregtigd mij als voorvechter op te tot verdediging van de grondwettige regten der Vertegening. Ik had daarin slechts zeven weken zitting, toen zij ont- - werd. Ik meende dat zij, die even zoo vele jaren, ja het beltal van jaren ecu sieraad daarvan hadden uitgemaakt, alde behoefte zouden ge. oeid hebban, om de constitutionnele vrij,e bewaken eu ecu der voorname hoeksteeuen van het consti-3el staatsgebouw tegen alle aanranding te. beveiligen. Dat tot nog toe niet gedaan hebben, moge óf aan weerzin óf edeloosheid van die leden, óf aan het welberekend overleg fden te wijten zijn, zeker is dit zwijgen niet geschikt om den voor de Grondwet te handhaven en de Vertegenwoordiging ij de Natie iv aanzien te doen rijzen. Tot verontschuldiging 1 kan strekken, dat, wanneer men eenmaal in zijn leven de g heeft gehad van een man, die, verstoord over een billijk ,in blinde woede zijn huis in brand stak, waardoor de ganad eene prooi der vlammen werd, men voorzigtig handelt allo ng met zulke sanguinistische temperamenten zoo lang mogevermijden. . ker herinnert, dat, toen in 1783 de vermaarde East-India-Bul rx door eene meerderheid van het Engelsche Hoogerhuis verwas , Pitt geroepen werd, de koloniale kwestie tot eene opte brengen. Hij begaf zich niet naar Indie, maar diende ; een wetsvoorstel in tot regeling der koloniale zaken. Het iv door het Lagerhuis verworpen, het Huis werd daarop onti en bij de nieuwe verkiezingen verloren niet minder dan 160 mnne plaatsen in het Parlement. Koning George 111 opende :oon de nieuwe zitting en in zijne troonrede gispte hij sterk rige Huis, dat hij beschuldigde de regten der Kroon te heb- Ren verkorten, terwijl hij&apos;het nieuwe Huis ernstig waarle, de Staatsregelen niette overschrijden. Juist zooals bij erkt welligt iemand op, 1783 het voorspel van 1866. Ja, maar it onderscheid, dat hier niet was ingediend een wetsontwerp, afgekeurd de niet-indiening daarvan door den Minister, die i veeljarig en hardnekkig strijd voeren tegen andere Ministers plegtige en herhaalde verzekeringen had toegezegd bpre rcr ok uitkomen het onderscheid mSe voordragt. tot ontbinding bestaat in de houding van het Parlement en de Kamer dez» rt het stilzwijgen, na de schnkaanjagende openingsrede nes ;ers van Justitie; het Engelsche Parlement ziet dadelijk na d* iq Burke opstaan, om een voorstel van adres aan den Koning e slaan, dat evenwel na de nederlaag, die de Whig-partij gehad, niet werd aangenomen. Burke begreep de constitutionele len van het Parlement en zeker zou hij zich vereenigd heblet het oordeel, 80 jaren later deor den Hoogleeraar de Bosch. er uitgesproken: i/met om te vertrouwen, maar om toe te zien, ï de Staten-Generaal.&quot; Spr. zal het voorbeeld niet volgen van :, wiens taal. misschien voor Nederlandsche ooren te hard zou ;n, noch de Kamer lastig vallen met eea adres of eene motie. loor hem gezegde moge misschien eenige waarde hebben voor etoog, onlangs geleverd door den Hoogleeraar Vissering en zijn uitstekenden ambtgenoot Buys, oud en tevens nieuw seris van het collegie voor de zeevisscherijen, dat de politieke ikkeling van ons volk nog zeer achterlijk is. Spr. heeft met herinneringen slechts ten doel, eigen verdediging en die van aanzienlijk gedeelte der Volksvertegenwoordiging, tegen de beldigingen, waaraan zij hebben blootgestaan. Burke , de groote ediger van de constitutionele vrijheden van het volk en zijne jgenwoordiging, van Amerika&apos;s vrijheden en van Indie&apos;s belangen, gelijk een vurig bestrijder van de Franßclie revolutie, een antt* revolutionair staatsman bij uitnemendheid. Noemde zijn vriehd ; Sheridan hem daarom een verrader der vrijheid ? Het is Spr. niet gebleken dat Burke&apos;s geestverwanten hem om het voorstel van adres ooit van constitutionele ketterij hebben beschuldigd, noch van het stichten van oproer en revolutie of van vermomd jesuitisrae. Spr. treedt nu in eenige herinnering over het gebeurde in Nederland in 1866, als gevolg daarvan, dat hij met een aanzienlijk deel dervolksvertegenwonrdiging, zicli verstout had, in het belang van Indie en Nederland — hij durft zeggen in overeenstemming met nagenoeg geheel Indie en Nederland — het gedrag van het Ministerie, omtrent de uittreding van een vroegeren Minister van Koloniën te beoordeelen. Zijn vriend, do Heer van Lynden, heeft het eerst zijne motie op den revolutionairen bodem genoemd en het Ministerie heeft van die beschouwingen esn dankbaar gebruik gemaakt om liet voorstel te doen, de Kamer te ontbinden en de vertegenwoordiging bij Koning en Natie aan te klagen van Majesteifsschennis. Volgens Spr. kwamen twee omstandigheden het Ministerie te stade:alsl°de godsdienstigczin des volks.Vooreen volk.dat het ongeloof van onze dagen nog niet algemeen heeft leeren prijzen als de vrucht eener hoogere beschaving, is het: //vreest God, eert uwen Koning&quot; nog geen ijdele klank. Niet deze Regering alleen, maar iedere heeft het daarom in haar magt eenige stemmen te winnen, door het volk te doen gelooven, dat de regten van den Koning zijn aangerand. De proef is verleidelijk, maar eene wijze Regering wordt niet alleen door haar gevoel van waarheid en zedelijkheid teruggehouden daartoe de toevlugt te nemen, maar ook door het besef, dat door opwekking van partijdriften, het belang des vaderlands kan worden verstoord en de band tusschen vorst en volk verwijd ; dat noopt haar in den regel, zulke middelen van zelfbehoud, als harer onwaardig, te verwerpen. Ook heeft ten gunste van het Ministerie gewerkt de omstandigheid, dat daarin mannen zitting hebben, wier belangstelling in positief christelijke waarheden geen twijfel toelaat. Bij de geringe constitutionele ontwikkeling van ons volk en bij de onverschilligheid voor de hoogste belangen van Indie, zijn velen geneigd, alleen omdat eene Regering aldus is zamengestelu, zich onvoorwaardelijk ingmomen te betoonen met haar en hare maatregelen, en elke bestrijding daarvan, als een wanbedrijf te veroordeelen. Voorbij ziende, dat elke oogluiking omtrent beginsekn slechts schade «loet aan de vrienden en de vijanden allesn bevoordeelt, zijn. vel-jn er maar al te zeer op uit zonder onderzoek te volgen. Niet alle Christenen in Nederland lezen bovendien het Bijblau. En zij, die het doen komen niet allen tot de natuurlijke _en e»nvoudige vraag: als de koloniale staatkunde, gedurende zes jaren door den Heer Myer in deze vergadering verdedigd, voor Indie en Nederland zoo weldadig en bovendien zoo christelijk is, waarom haar dan niet in de laatste zes weken van zijn Ministerie met kracht, volgehouden en scheen zij hem het tegendeel toe, Waarom dan niet haar moedig en openlijk verlaten, opdat zij, die gedurende zes jaren, zich door hem hadden laten leiden, niet langer in het door hem gebaande dwaalspoor zouden voortgaan? Spr. vraagt ot dit Kabinet niet van een veel grooter deel des volks eene veel grootere ondersteuning zou zijn ten deel gevallen, zoo het, in plaats van op een schijugrond zich bezorgd te&quot; toonen wegens vermeende inbreuken op het regt van den Koning, getoond had eeno regtmatige bezorgdheid voor de eevbiedigsig van duizende landgenooten omtrent onmiskenbare inbreuken op het regt van don Koning der Koningen? Waarom hnn, die eenige hoop op dit Kabinet vestigen, bij zijn optreden dadelijk toegeroepen: Wij moeten eerst het alles beheer- K&apos;liende koloniale vraagstuk oplossen : on de gemoedsbezwaren zullen wij onderzoeken ? Dit &apos;toch is in den mond van hem die het sprak : wij zuilen die bezwaren voor een geruimen tijd ter zijde leggen. Waarom tot de ongerusten gezegd : wat zijt gij zoo verstoord, de staatkundige rigtingen loopen immers niet zoozeer uiteen ; allerminst zijn wij, gelooft het toch, homogeen met een Heer Groen van Prinsterer. Ziet. Ministers des Konings! gij moogt uwe voordragt tot ontbinding der Kamer zoo menigwerf herhalen als uw geweten het toelaat, en het Nederlandsche volk het verdragen wil — het vragen en oordcelen zult gij nimmer verhinderen. De tweede omstandigheid, die aan dit Ministerie gebaat heeft, is de ondersteuning aan Spreker van liberale zijde ten deel gevallen. Een anti-revolutionair, dus oordeelde men, die van die zijde medewerking ontvangt, moet wel op een verkeerden weg zijn; eenander anti-revolutionair heeft bovsndien door te stemmen voor de bekende motie van zijn vriend, een stap gezet op revolutionairen bodem; geen anti-revolutionair moest voor die motie stemmen; wel moest dus de Minister regt hebben in zijne bewering, dat_ de maj«steit des Konings was aangerand! Op ongeloofelijke wijze is dat verwijt door de conservatieve drukpers geëxploiteerd, maar zeker niet tot bevordering harer eer, noch tot versterking van het geloof aan hare goede trouw en haren waarheidszin. Die conservatieve drukpers gispte in haar argument het eerst en hevigst de benoeming van den Heer Myer tot Gouverneur-Generaal; en na de ontbinding der Kamer riep zij het luidt: &lt;*__»_• boren! maskers tif! Die conservatieve drukpers hield, na de verkiezingen, niet op te spreken van beginsellooze staatkunde, van weifelende houding, van rassche wendingen, van de gladde baan van den Heer Myer, van den Minister van Koloniën, die, let wel, dit Kabinet zoo uitnemend verblijdde door zijne geheele I instemming met |het programma van den Heer Mijer! Ja, grenzenloos is de verwarring, die in Nederland omtrent begrippen en stelsels bestaat tusschen cii onder de partijen; en li^ de voorname oorzaak daarvan in onze koloniale politiek, dan komen Spr. bij de miskenning van de rampen, die er het gevolg van kunnen zijn, onwillekeurig de woorden van den Hoogleeraar van Oosterzee in herinnering: //Nederland, wees gewaarschuwd, Java is nog altijd de kurk waarop Nederland drijft, maar het kan eens ook de stetn worden, en die Nederland in den afgrond zal trekken.&quot; Spr. verheugt zich, dat zijne motie en hare gevolgen deze verwarring in een helder licht hebben gesteld, omdat, terwijl het nog tijd is, de kwade beginselen kunnen worden verlaten en de krachten ingespannen, om Nederland en Indie van den hen dreigenden ondergang te redden. De verwarring is vooral veroorzaakt en vermeerderd sedert door de motie-Wintgens, die meer dan eenig ander het opperbestuur des Konings over de koloniën in zijne hartader heeft aangegrepen, maar niettemin door den Minister van Binnenlandsche Zaken als afgevaardigde uit Amsterdam is ondersteund, — het koloniale vraagstuk in deze Kamer is gebragt en enkele leden geen bezwaar gemaakt hebben om in zaken, binnenlandsch beheer betreffende, op min of meer open wijze de zijde van de anti-revolutionairen te kiezen, door hen te ondersteunen, maar niettemin met betrekking tot de koloniën eene staatkunde verdedigen, waarmede geen anti-revolutionair vrede kan nemen; eene staatkunde, die bovendien de Heer Baud, hoe menigwerf ook aangehaald, als ten eenen male strijdig met de belangen van Indie »n Nederland, reeds lang veroordeeld zal hebben. Het is daardoor dat de optreding van den Heer Mijer naast den Heer van Zuylen van Nyevelt, van dezen naast den Heer Heemskerk, van den Heer Heemskerk naast den Heer Trakranen en van den Heer Trakranen naast dem Heer van Zuylen van Nyevelt mogelijk is geworden. De vereeniging van eene antirevolutionaire politiek! die van de banken althans der volksvertegenwoordiging op eene opheffing van gemoedsbezwaren aandringt, met eene koloniale staatkunde, die blind is voor eenig hooger belang van Indie en van niets anders spreekt en weet, dan van directe en indirecte voordcelen van het moederland, of om de beeldspraak te gebruiken van den Minister van Binnenlandsche Zaken, die de ploeg slechts te harder wil laten woelen, om de banden van Uncle Torn des te spoediger te kunnen slaken, dat is eene vereeniging van elkander uitsluitende elementen en van elkander vernietigende krachten, die Sprs. begrip te boven gaat. Spreker treedt vervolgens in eene beschouwing van de verschillende begrippen, die de bekende proclamatie over het grondbezit heeft te weeg gebragt. Do juichtoonen, die zij heeft doen opgaan, in verband met de gelijktijdig hier te lande afgelegde belofte, om de cultures te handhaven en uit te breiden. Een juichtoon, die zoo disharmonisch klinkt, als een gebed van twee elkander bestrijdende mogendheden, om handhaving van haar goed regt. Hij herinnert zich niet gedurende de ö\ jaren, die hij in den Raad van Ned. Indie heeft doorsrebragt, noch bij zich zelven, noch bij zijne medeleden eenige bijzondere ingenomenheid met de staatkunde van den Heer Mijer bespeurd te hebben. De staatkunde, door dien heer gevoerd , heeft Spreker van het oogenblik van zijn optreden in deze Kamer bestreden; maar omdat hij hem het afwerken zijner taak wensehte mogelijk te maken, heeft hij dit gedaan op zoodanige wijze, dat hem uit Indie het verwijt getroffen heeft, dat hij wel in het belang van Indie sprak, maar tegen het belang van indie stemde en dat hn in elk geval onvoorzigtig gehandeld had, omdat hij had bevorderd het denkbeeld, dat hierdoor juist de verheffing van den Heer Mijer tot Gouverneur-Generaal werd mogelijk gemaakt. Dit verwijt betreft dan allen, die op dezelfde wijze als Spreker tot de aanneming der begrooting van den Heer Mijer hebben medegewerkt. Is de beschouwing juist, dan verdient toch dit ministerie, de staatkunde van dit ministerie en de houding van den Heer Mijer, geenszins den lof van niet de eerlijkheid en onpartijdigheid van de vertegenwoordiging van het Nederlandsche volk op eene zeer zware proofte hebben gesteld; maar dan mag toch ook voor diezelfde v«ite- i genwoordiging de erkentenis niet uitblijven, dat zij getoond heeft ; on eene schitterende wijze tegen die proef bestand te zijn; en dan ;&apos; blijkt ook die beschuldiging als of zij aan deze Regering het regeren heeft willen onmogelijk: maken, of den Heer Mijer in het bereiken zijner wenschen iangs slinkscho wegen heeft willen dwarsboomen , eene leugenachtige to zijn. — En nu komt de Spreker in eeue vergelijking van de houding van de bestrijders van den Heer Mijer met die van de conservatieven of liever van de Heeren Mijer, Heemskerk, Schimmelpenninck en van Zuylen tegen den Heer Uhlenbeck; en hij herinnert daarbij, dat op den eersten dag, dat do Minister Uhlenbeck in deze Kamer verscheen, hij terstond geïnterpelleerd werd over het Koninklijk Besluit van. 12 Maart 1862, betreffende de opleiding van ambtenaren aan de Koninklijke academie te Delft. Bij de afkeuring van dat besluit werd niet een, maar er worden &apos;- terstond twee motiën voorgesteld, eene door den Heer Wintgens, een ander door den Heer de Brauw, anders zoo afkeerig van motiën. De motie van den Heer de Brauw luidde zoodanig, dat de Heer Storm van&apos;s Gravezande , thans reeds ouder do grondwetschennes gerekend, vroeg //waar zal het heen, als de Kamer zulke motiën faat aannemen*. &apos; In gelijken zin waarschuwde daartegen de Heer lout van Soeterwoude, maar dit belette niet, dat aan die motie 25 stemmen gegeven werden, waaronder 12 van degenen, die tegen Sprekers motie gestemd hebben en bovendien ook de Heeren Heemskerk Azn., Schimmelpenninck en van Zuylen van Nyevelt. De Minister Uhlenbeck, had zich, vreemd aan alle parlementairen strijd, laten ontvallen, dat de Koning besliste, of de Raad van State al dan niet op eenig besluit moet worden gehoord. Do tegenwoordige Minister van Binnenlandsche Zaken, wien, volgens zijne eigene verzekering, de verdraagzaamheid in het bloed zit, kon deze constitutionele ketterij toch niet verdragen eu hij antwoordde. Het is opmerkelijk, dat bij de eerste ontmoeting van dit ministerie met de Kamer, de ministers met zulk eene verdediging uit de oude doos te voorschijn kwamen. De Ministers beroepen zich op &apos;s Konings wil, om zich te dekken tegen eene hun verweten onwettigheid en de ministers worden hier nu besGhu&apos;digd van een ongrondwettigen maatregel. Dat had spreker nooit verwacht. Mea had nooit kunnen verwachten, dat de Heer Heemskerk Az. plaats zou nemen in een ministerie, waarvan het hoofd bij zijn eerste optreden in de Eerste Kanier, misschien om de ongerustheid omtrent den erfgenaam van de politiek van den Heer Groen van Prinsterer te bezweren, verklaarde, dat de opdragt der leiding van de buitenlandsche zaken aan den Graaf van Zuylen is «&apos;s Konings gedachte,&quot; — in een ministerie, waarin de Heer van Zuylen zelf den geëerbiedigden naam des Konings zoodanig in de discussie betrok, dat hij verpligt was deswege verschooning ta vragen; en een ministerie, welks leden gereed stonden met de beschuldiging: gij randt de praerogatieven dér Kroon aan, omdat de uitdaging van den Minister van buitenlandsche zaken aan een lid dezer Kamer, om een votum van wantrouwen uit te brengen tegen deze regering, door een ander lid niet onverJiooi .1 gelaten werd. De verwachting, dat dit ministerie zich nooit zou beroepen op&apos;s Konings onschendbaarheid, om zich te onttrekken aan allen parlementairen blaam, vond ook grond in de woorden, in 1849 door den Heer Borret gebezigd. Maar die verwachting bereikte de grens der zekerheid, door de aanwezigheid in dit ministerie van den Heer Schimmeipenninck, waarvan de spreker tot nader bewijsvoering van zijne stelling het j gesprokene aanhaalt. Hij komt jn &apos;sterke bewoordingen op teseri de verdenking als of een der leden van de ontbonden Kamer, hoe schelp ook afkeurende de proclamatie door den Heer Uhlenbeck geprovoceerd, naar aanleiding van ev&apos;è&apos;ng. neld besluit, en de misleiding betreurende waaraan de Indische bevolking in Indie wederom in naam van een Koning uit het huis van Oranje dupe gemaakt is, — deswege eene motie zou hebben willen doen, omdat allen prijs stelden op de door den Heer Mijer toegezegds afdoening _ van het koloniale vraagstuk. In verband tót een en ander, en na de historische ontwikkeling van het daaromtrent gebeurde, vraagt de spreker hoe dan de goede trouw nog kon bewaard worden en de beschuldiging volgehouden dat de ontbonden Kamer aan deze regering het regeren heeft willen onmogelijk maken. Vervolgens achtte spreker zich verpligt, om tot vrijspraak van zich zelven en van zijne medeleden van meineed en van raujesteitsschennisnog een oogenblik de houding der heeren Heemskerk, Mijer, Schimmelpenninck en van Zuylen tegenover den Minister Lsudon iv herinnering te brengen. Ook hij meent, dat deze niet van meer welwillendheid blijk gaf. Hij wijst daartoe op het gebeurde tijdens de discussien over de door den Heer Loudon, ingediende begrooting waartegen de vier genoemde Heeren stemden, om redenen buiten do begrooting. Is er een middel, zegt hij, iii den constitutionelen staat, waardoor geweld kan worden uitgeoefend op de koninklijke magt en de wil des Konings onderworpen kan. worden aan en vernietigd kan worden door den wil des volks, dan is het zeker het in ons parlement ingeslopen misbruik, om tegen eene begrooting te stemmen, om redenen buiten de begrooting. Hij noemt dit te meer een misbruik, wanneer hij de gehouden redevoeringen van de vier genoemde Heeren vergelijkt met hunne tegenwoordige gedragslijn en daaraan toetst de beweegredenen, die hem tot zijne motie hebben geleid. Na ontwikkeling hiervan komt de Spreker tot de volgende beschouwingen : Wij bezitten het regeringsreglement reeds zoolang, zonder dat nog aan do uitvoering van art. 56 gedacht is. Is het nu zoo verschrikkelijk, dat er eindelijk aan gedacht wordt, opdat het niet langer een nud&apos;ura praeceptum zij? Toen de Heer Mijer ook bij de verdediging van de door den Heer Fransen van de Putte ingediende begrooting (hetzij om de vrienden van dezen te winnen, hetzij om de partijen te conciliëren , hetzij om zich do gelegenheid tot eéne mogelijke wending in een anderen werkkring open te houden) getracht heeft zijne beginselen te verbloemen, bleek het toch genoegzaam dat hij, aanvankelijk althans, niet het voornemen had het stelsel door hem verdedigd, los te laten. Reactie op koloniaal gebied lag dus in het verschiet, en wel eene reactie van de ergste soort, die van exploitatie, dwang en willekeur^ tegen de vorderingen en veroveringen ook door waarheid en regt in het belang vau Indie behaald. //Het geluk van den Javaan is de hoogste zorg van den Staat; liever &apos;geen producten dan die verkregen worden ten koste van de welvaart van den Javaan,&quot; — dat is de leus van het behoud; maar hiervan bleek wederom het bedriegelijke toen de Heer Mijer vroeg, welk practisch nut het voorstel zöu kannen opleveren, om den Javaan ƒ 15, in plaats van fl2 voor zijne koffij te betalen. Eene afwachtende oppositie ligt niet op den weg van het constitutioneel gouvernement. Als ooit uitzondering mogt worden en is gemaakt op dezen regel, dan was het, zegt Spreker, zeker ten beheeve van den Heer Mijer, die zijne drie voorgangers met kracht in hunne rigting en voorstellen bestreden had, en wien men dus gaarne den tijd gunde en de gelegenheid, om de door hem toegezegde proef van oplossing van het koloniaal vraagstuk te leveren. Het gering vertrouwen van de groote meerderheid der Kamer in het koloniaal beleid van den Heer Mijer, hield haar dan ook niet terug hare stem aan de begrooting te geven. Daarop verdween de Heer Mijer als Minister van Koloniën, en de Heer van Zuylen deelde aan de Eerste Kamer mede, dat hij zijn programma, de vrucht zijner lange staatkundige loopbaan, in Indie ging uitvoeren en zijn opvolger daaraan volle adhaesie geschonken had. Te gelijkertijd bevatte de troonrede eene paragraaf, waarin het besef werd uitgesproken van behoefte aan een mild, regtvaardig en krachtig bestuur voor Indie en tevens de belofte van eerbiediging der instellingen en gebruiken van de Javanen, welke in den zin van den Heer Mijer niet anders wezen kon dan bestendiging der willekeurige beschikking van den Staat over grond, eigendom, tijd, arbeid en opbrengsten van den grond. De reactie zou dus haren weg in Indie vervolgen en de gevolgen daarvan moesten te ernstiger geducht worden, omdat de proclamatie van den Heer Mijer en zijne houding tot de inlandsche lioofden anezins geschikt waren het vertrouwen daar te schokken. Spreker dacht dat het antwoord op de troonrede het gevoelen der Kamer en hare vrees omtrent de koloniale staatkunde van dit kabinet niet megt verbergen. Daarom stelde hij in de sectien bij de behandeling van het öntwerp-adres van antwoord voor aan de paragraaf omtrent de koloniën eene zinsnede dienaangaande toe te voegen. Hierdoor overschreed hij niet de bevoegdheid der Kamer; waarbij spreker aanhaalt de denkwijzen dienaangaande van den Heer Groen (na de ontbinding in 18531, Mackay en van der Brugghen. Spreker durft te zeggen, dat het denkbeeld in die voorgestelde zinsnede gelegd, nagenoeg algemeen werd beaamd. Twee bedenkingen werden tegen de door Spreker voorgestelde zinsnede in het midden febragt: lu dat het uitgedrukte votum van wantrouwen niet alleen en Minister van Koloniën, maar het geheele kabinet behoorde te treffen, en 2° dat de Commissie van redactie zich beijverd had een kleurloos adres te leveren, en dat de opname der zinsnede eene partij in de Kamer, ja zelfs den Koning zou kunnen kwetsen. Spreker meende die bezwaren te moeten eerbiedigen en volgde toen den raad op van mannen van lange parlementaire ervaring, om de zaak bij afzonderlijke motie te behandelen. Dat is de oorsprong der motie, die tegen de Kamer werd bijgebragt als een bewijs, dat zrj de regten der Kroon heeft willen verkorten, terwijl het binnen de grenzen harer bevoegdheid uitgesproken oordeel juist dien vorm heeft verkregen, oa zelfs den Ministers schijn van eerbiedschonnis jegens den Koning te vermijden. Hetzij Spreker de motie of de zinsnede had voorgesteld, de toelichting daarvan zou weinig verschild hebben met elkander, want nocli cic een, noch de andere had de bedoeling te treden op het gebied der uitvoerende magt, of om de keuze van den persoon van den heer Mijer te wraken, of diens benoeming te doen intrekken; de eenige bedoeling was: af te keureu de door den Heer van Zuylen gedane goedkeuring van het koloniaal programma van den Heer Mijer, te veroordeelen diens staatkunde, als niet strookende met de belangen van Indie, noch van Nederland: te keeren de droevige gevolgen eener reactie in de rigting van dwang en willekeur; om te verhaasten de afdoening van net koloniale vraagstuk, tot dusver door den Heer Mijer en anderen gebezigd als middel tot omverwerping van drie ministerien; om uit te I drukken wat de Heer Heemskerk zoo juist tegenover den Heer Loudon heeft uitgedrukt, als te zijn de pligt der Kamer, om door adviezen en stemmingen in een duidelijk: licht te stellen hoe door hare meerderheid over de koloniale politiek gedacht wordt. Het uitspreken van een votum, nadat de man die het hoofd, de ziel en het levensbeginsel is van een kabinet, dat naar zijn naam genoemd was, is uitgetreden, is geen nieuwigheid; in 1861 toen de Heer v. Hall was uitgetreden uit het Ministerie, dat zijn naam droeg, doch dat niet eene bepaalde roeping even als dit Ministerie te vervullen had, stelde de Heer Betz eene motie voor, die een voorstel inhield om de werkzaamheden der Kamer te schorsen. Zulk eene motie, van welke zijde ook komende, zou Spreker nimmer durven te ondersteunen, en toch waren onder de voorstemmers leden als Mackay, Elout, Storm van &apos;s Gravesande, de Brauw, van Foreest, van Goltstein en T?.et.s van Amerongen. Toon ook kwam het praerogatief der Kroon ter sprake, en dit is, zegt Spreker, met betrekking tot Nederland, dikwijls wat de adat is tot ludie: de laatste toe vlugt van een iv het na .uw gejaagd ministerie, maar de Heer Mackay zeide toen: //wij raken niet aan de praerogatieven der Kroon; niemand kan het der Kamer ten kwade duiden, wanneer zij haar gevoelen daaromtrent uit, en niemand mag haar verdenken van het regt der Kroon niet te eerbiedigen.&quot; Vele andere sprekers stemden toen ia met gevoelen, hetgeen Spreker door aanhalingen staaft. De erkenning eener gelijke behoefte noopte de Kamer op 22 September 1866 des Sprekers motie te ondersteunen en de niet-vervulling van hare roeping door dit Kabinet te rilaken. Dé motie-Betz werd met 32 tegen 28 stemmen verworpen; de motie-Keuchenius met 39 tegen 23 stemmen aangenomen. Weinige dagen na de aanneming der eerste, dienden de ministers hun ontslag aan den Koning in. Op denzelfden dag, na de aanneming der laatste, beschuldigden de ministers een aanzienlijk deel der volksvertegenwoordiging bij den Koning en de natie, van inbreuk te hebben gemaakt op &apos;s Konings regten. Spreker meent de Kamer thans in de gelegenheid te hebben gesteld te oordcelen, hoe de oud-afgevaardigde.n Heemskerk, Schimmelpenniiick, van Zuylen, Mijer en Borret denkeu moeten over de beschnldiging, die door Ministers, welke die namen voeren, tegen ons is uitgesproken. Spreker gelooft ook, dat de staatkundige kwestiehetalphabetva.il ons staatsregt betreft-,, maar de gevolgtrekking ligt voor de hand: of de ministers hebben in hunne vroegere hoedanigheid, als leden der Kamer op eene schromelijke wijze, niet alleen tegenover één, i | maar tegenover verschillende ministers, praerogatieven der Kroon &apos; i aangerand, of zij hebben de Kamer va Ischelijk bij den Koning en : | de natie beschuldigd. In het eerste geval zou de&apos;dwaling, waarin ■ de Kamer vervallen is, en waarin vooral Spreker als jong lid vervallen is, verschooning vinden in de eerbiedwaardige voorbeelden, i die de vergadering achter zich heeft liggen. , Dit Ministerie, ontbloot van zijn hoofd, zijne ziel, zijn levensbe: ginsel, kan in constitutioneelen zin evenmin als het Ministerie-van i Hall in 1861 nog een Ministerie heeten. Na hetgeen het sedert ! I gewrocht heeft, kan het allerminst aanspraak maken op den naam i van Ministerie van beginselen. De geschiedenis van dit Kabinet bil• j lijkt misschien den titel van Ministerie van voorwendselen. De Heer - j Mijer heeft, onder het voorwendsel van het koloniale vraagstuk tot ) oplossing te brengen, geen ander doel gehad dan Mijer tot Goui verneur-Generaal te verheffen, het Ministerie-Mijer, zonder Mijer, , hoeft, onder het voorwendsel van de regten der Kroon te verdedi&apos; gen, in de verkorting van de grondwettige regten der Kamer lei vensverlenging gezocht. _ . Het aanheffen vau Oranje boven, waartoe dit Ministerie vooral i heeft aanleiding gegeven, heeft nog het vermogen, om het Naderi landsche volk, vaak al te veel ingedommeld, wakker te schudden, - te bezielen en tot een nieuw, zij het ook kortstondig leven op te - wekken. De ondervinding der laatste maanden heelt zelfs bij Spri de vraag doen oprijzen, of dat volk zich niet veel meer bekommert, &apos; om de regten van zijn aardschen, dan om de verhserlijking van zijn ; hemelschen Koning? Het God lief hebben om Oranjes wil schijn* ) even algemeen te zijn als het Oranje lief hebben om Gods wV. Het ) Oranje boven heeft nog eene tooverkracht, die in het naauwste ver band staat met &apos;s volks liefde voor vrijheid en godsdienst, waaraan s Oranje steeds tot schut en steun verstrekte. Maar &apos;s Konings regering misbruike daarom met het Oranjehoven, om aan hare ver antwoordelijkheid te ontsnappen! Het Oranje boven blijve eene heilige leus, het zij een wapen, waarmede aan iederen vijand, die Ne; derlands vrijheid en onafhankelijkheid bestookt, weerstand geboden - wordt. Het worde nimmer een schild voor eene beginsellooze, dubi bejzinnige, on-Nederlandsche politiek. . , Wilt gij, Ministers des Konings, aan Nederland en zijn geliefd ■ Vorstenhuis het Maat, Mene, tekel upharsim besparen, duldt het dan ! ook en Verhindert het niet, dat de waarheid in en buiten deze Ka• nier verkondigd worde. En nu geen motie, een ministerie dat ver; langt of begrijpt in &apos;s lands belang te moeten blijven zitten, doet ; wel, iedere motie te laten staan. Daarom zegt Spreker geen motio ■ meer tegen het Ministerie, maar slechts eene enkele Bede. Gij &gt; i Ministers des Konings, zijt, na de aanneming van mijne motie op i adelaarswieken gegaan tot den Koning, mij en 38 anderen aanklagende • van inbreuk te hebben gemaakt op zijne regten. Ik bid u, keert thans weder, al zrj het ook met statigen tred tot den Koning, en zegt aaa ; dien regtvaardigen nazaat van den eersten Willem van Oranje , d3C ! gij gedwaald hebt, dat die 39 mannen tegen den Koning geen misr daad gepleegd hobben, dat, gelijk zij Hem trouw gezworen hebben , en velen hunner Hem ook vele jaren trouw gediend hebben, zij • hem niet minder eerbiedigen dan gij; zegt Hem ook, dat hunno s daad niet was eene daad van majesteitsschennis, maar een protest l tegen eene staatskunde, die den luister van het Huis van Oranje ; dreigt te doen verwelken, en de Kroon van eene harer schoonste l parelen dreigt te beroven, omdat zij zedebedervend is voor Neder• land en verderfelijk voor Indie; zegt Hem eindelijk, dat bij toene-1 menden eerbied van het Nederlandsche volk voor het eeuwigblij vend • woord Gods in Haisgezin en School, in Staat en Kerk, do vertegen• woordiging van dat volk, ook meer en ernstiger dorstende naaj 1 waarheid en geregtigheid, den moed krijgen zal, om des noods tot i den Koning de waarheid te spreken, maar dat zij zijne regten nie* i zal belagen, omdat zij weet dat kroonen en schepters, gaven en tai lenten moeten nedergelegd worden aan de voeten van dien Eenen. ■ meerder dan Oranje, zonder wien Oranje evenmin als eenig vor&apos; i stenhuis voor vernedering veilig is, met wien daarentegen Nederland en Oranje eenmaal zeker aan de oude en nieuwe wereld to°&quot; ; oen zal, hoe vorst en volk elkander aanhangen, en hoe, terff&apos;J1 i elders troonen ineeDitorten en rijken worden weggevaagd, op den~ ; zelfden bodem vrijheid en orde, orde en vrijheid in een vreedzaam i verband kunnen zamenwonen, en tot aan de uiterste deelen der aard6• voor velen een nacht van onkunde, ellende en slavernij ineen mo1* , gen van licht weten te herscheppen. Morgen ten elf ure voortzetting van de algemeene beraadslagingen</p>
</text>
