<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Vrijdag 22 Februarij.</title>
	<p>De eerste veiling vau Java Suiker in dit jaar zal bestaan u* 79,000 cranj, en kanassers en 1500 zakken en gehouden wordeu ts Amsterdam op Woensdag 20 Maart.</p>
	<p>ROTTERDAM, 21 Febr. Palmolie: Afgedaan ca. 150,000 k°. Qn&gt; sembo, verwacht per Lodewijk, tot ƒ25 voor prima. Verkocht 50C0 b. Necransie Rijst es Freiland tot ƒ 71/4. SCHIEDAM, 21 Febr. Moutwijn ƒ 13.75; Genever ƒ 19.25; An»&apos;* Proef ƒ 20.50; Spoeling ƒ 1.20. DORDRECHT, 21 Febr. Tarwe ruimde tot vorige prijzen grif op» zoodat van jar. witte Overm. en Zeeuws, gemakkelijk ƒ 11.50 al2&gt; n. Vlaams, ƒ 11.70 a 12.10, dito Overm. f 10.50 a 11.70 te bedingen was. Zomertarwe niet ter veil. Kogge prijshoudend; voor j&amp;&quot; rige Overmaasche, Zeeuwsche en Vlaamsche ƒ8a8.60, n. ƒ7.30* ƒ8 besteed en verkocht 145/2 i? Limburgsche ƒ 240, gelaten per 2250» oude Champagne ƒ245 en per 2100 ffi, 120 ffi Petersb. f 220. Gars&apos; zonder verandering, winter zakmaat ƒ6.90 a 7.80, gestort ƒ 7.60 * 8.20, zomer Zakmaat ƒ6.50 a 7.20, gestort ƒ7.10 a 7.50. Sp«b niet kleinen handel, nieuwe ƒ3.80 a 4.50, jar. ƒ4.50. Haver weinig arm en vorige prijs waardig. Puike Inlandsch Voeder ƒ4.20, min** dcre ƒ.3.40 a 3.90, jarige dito ƒ4.50 aangeboden, nieuwe Bi!*8 ƒ 4.&quot;20 a 5.20. Paardeboonen gingen als voren van do hand. Be puike tot ƒB, afwijkende van ƒ6.80, 7.70. Duivenboonen 30 c. hooger verkocht van ƒB.BO tot 9.30. Witte en Bruine Boonen stil en zeer weinig gevraagd. Witte ./11, 13, Bruine ƒll, 15. Erwten: Goedkpkende Blaauwe komen weinig voor; voor deze soort was gemakkelijk ƒ9.80 te bedingen, naar afwijkende bestond eenige meerdere vraag, waarvoor 20 c. hooger ƒB, 8.50 te bedingen was. Boekweit zonder handel. Koolzaad lusteloos. Hennepzaad tot vorigen koers te bekom*&quot; Kanariezaad niet williger, het puike 50 c. lager verkrijgbaar ƒ11.50&apos; minder van ƒ9 tot 10. Raapolie: De vraag blijft voortdurend zeer beperkt, waardoor van tijd tot tijd slechts kleine omzettingen plaat&apos; vinden. Vliegend ƒ 371/4; 6/w. 331/4, Mei 38, najaar 39. Lijnolie 50 elager. Vliegend ƒ 361/. , e/w. ƒ37 Va- Voorjaar ƒ 371/2, najaar ƒ *ƒ• Raap koeken in een doen. GOUDA, 21 Febr. Boter ƒ1 a 1.20 per kilo. Schapen, Varkens en Biggen met weinig aanvoer 011 tragen handel. HOORN, 21| Febr. De hoogste prijs der kleine Kaas was heden ƒ32.75. Aanvoer 43 stapels, wegende 9256 tE-. NIJMEGEN, 21 Febr. Aardappelen ƒ 3.20 a 3.80 per mud; Boter gold ƒ 0.96 a 1 perffi; Kippenerjercn ƒ 2.75 per 100 stuks. Varksn» en Biggen zonder aanvoer. Huiden in een doen. MEPPEL, 21 Febr. Rogge, ml. ƒ7.25 aB. —; dito buitenl. ƒ7 a 9&apos; Boekweit, zand ƒ 6.75 a 7.75; dito veen ƒ 6.50 a 7.25; Boter Per i/s vat ƒlB a 26, per 11/2 ÏP ƒ 1.70 a 2; Honig ƒlB a 19; Was ƒ 93» 100 beide per 50 ffi; Vette Varkens 33 a 46 ets. per f?; dragtif8 dito ƒlB a 30, magere &amp;itof 10 a 22, Drentsche Schapen ƒ4a 7; Fl*&apos; sche dito f 8 a 20. . MIDDELBURG, 21 Febr. Tarwe met weinig handel; WintergaJ*&apos; 10 c., Zomcrgarst 15 e., Erwten en Paardenboonen 25 c. en Wnw Boonen 50 c. lager, Bruine dito ƒ1 hooger. . ANTWERPEN, 21 Febr. Uit de eerste hand zijn heden 500 »■ Capitania Koffij, restant per Alexandre afgedaan. .. LONDEN, 20 Febr. Met Suiker blijft het zeer flaauw en zijn WJ geringen omzet, de vorige prijzen niet dan mocijelijk te bedingen.-&apos; Koffij gesouteneerd. — Cacao : &apos;Trinidad fetil en do mooije kwaliteiten flaanwer. — Thee: De veilingen zijn heden afgeloopen en de 13,181 K-. die aangeboden werden, hebben &apos;alle koopers gevonden. — Rijst op nieuw vaster. Men heeft 1200 b. Necransie verkocht tot 1.7. corf tant, 200 b. goed middel blank Béng. lot 16a 16.3 en 19,000 &amp;■ Rangoon tot 12 sh. — Peper prijsh., Penang 27/sa3 p., goede Sn&quot; gapore 31/4 p. ■— Piment, vaster, n. kwal. 2a2i/4p. betaald. 7&quot; Schotseh IJzer 53.6. — Lijnolie 35.9 a3O. — Palmolie 40.6a4l- -&quot; Talk 42.9. KAAPSTAD, 19 Jan. Het gewijzigd ontwerp van invoerregten»» op 1 dezer tot wet verheven. De veranderingen zullen voorzeker ce» invoer vaii eenige goederen tot een aanmerkelijk bedrag strenimeP» maar van het grootste gedeelte der artikelen van invoer, zoo a&apos; Katoenen- en Wollen Goederen, Kramerijen, enz., is het tarief ni* veranderd. De voornaamste artikelen waarop eeno vermeerderde B£ lasting is gelegd, zijn: Bier in vaten van 2&gt;/a d. tot 4 d. per galle&quot;. Kaarsen, van ad v.-.lorem tot 2d. per pond voor allo kwaliteiten» Chichorei, van omtrent 2/- 3d. tot 13/- 6d. per cwt.; ingeleg?&quot; Gember en Chow chow, van 21/3 tot 4 d. per pond; Zout van o»&apos; trent 10 d. tot 5/- per ton; Zeep van omtrent 1/- 3 d. tot 3/- Va 100 pond; en Suiker van 3/- 6 d. tot 5/- 6 d. per 100 pond. BALTIMORE, 2 Febr. Tabak zonder aanvoer, met eenige vraag na.a_ oude Maryland. Van Kentucky werden 26 v. verkocht, en van .»ir&apos; ginie 17 v.; Ohio zonder vraag; 60 v. Maryland, werden op.ni°u\ geïnspecteerd. Voorraad. 18,072 V. en men noteert: Maryland, W* , a common doll. 2.50 a 3, sound common doll. 3.50 a 4, good dit. doll. 5 a 5.50, middling doll. 6 a 8, good afine brown doll, 10al»&apos; fancy doll. 17 a 25, upper country doll. 3 a 30, ground leaves, nei doll. 3 a 5. Ohio, inferior a good common doll. 4 a 6, brown c&quot; spangled doll. 7 a 12, good en fine red en spangled doll. 13 a 17, no yellow en fancy doll. 20 a 30. Vrachten onveranderd. Koere op Lonae&apos; voor bankwissèls 108% a B_, c. in goud, en op Amsterdam 41 a 411/4 c; NEW-YORK, 9 Febr. Katoen ruim i/2 c. hooger, middl. Upl»»* 33 c. — Koffij ferm, vooral Rio-soorten, waarvan de- aanvoer mat&apos;o is en do voorraad ten gevolge van goede vraag voor behoefte afneemt.- , Potasch soutcneert zich ferm op 8.25 a 8.50. — Huiden zeer stil, ma^ vast op prijs. — Van Honig worden 33 tiersjes Cuba voor cons. rerkocht tot 1.15 en 48 dito voor export, tot 621/2 c. in goud in entr. ■&lt; Terpentijnolie heeft zich 1 c. verbeterd en geldt thans 63 Uj a 69 c. -^ Harst vast op 3.87. S 4d. — Petroleum: Wit 30 c. — MeU-^ flaauw, nieuwe 12Vs a 131/4 c. — Koers op Amst. 40 .4a 411/4- M HAVANA,-9 Febr. (per tclegr.) Suiker wordt betaald met fr. 30. w de 50 kilo voor N . 12. , ; _, „ ..,,, BOMBAY, 17 Febr. (per tel.) Katoen: n. Broach rs. 295, Dhollf&apos; •&quot; r 5.295, Oomrawattee rs. 276, Sawgemied Dharwar rs. 290. — AO . op Londen 1.11%. — Vracht naar Engeland £ 1.15 a 2. •• RANGOON, 17 Febr. Rangoon Hijst 75 a 76 pen ce per cwt. vi ii aan boord nominaal. Vrachten 07/0 a 70, nominaal. . _e De aanvoer te Bassein ontbreekt, te Akyab is die klem eu . Rangoon rijkelijker. . _„ Iv Rangoon, Akyab en Bassein zijn to zamen 20,000 tons ru»u ladende.</p>
</text>
