<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ÜIT BE ÏÏAHD TE KOOP ■ ■__&gt; Eon (ia de Nederlanden gebouwd) goed A^Jf^ onderhouden en geclassificeerd zeer SNEL/J&amp;Qj[|j^Ji ZEILEND, gekoperd en kopervast JJtègk BAUKSÜHIP,. &quot;4s_____4__o_l. v Proot circa 30° gemeten Lasten. Adres bij ■s^^^a^^afafedeu Makelaar AV. BAKKER Bz., alhier. Eene WINKELDOEIITER, drie jaren in eenen Garen- en Bandwinkel werkzaam geweest on nu vier jaren in eenen Koekbakkerswinkel zijnde, zag zich gaarne tegen Mei a. s. in dergelijke Betrekking geplaatst, liefst in eerstgenoemde. Adres franco onder letter 8., brj den Boekh. H. T. HENDRIKSEN, Hoogstraat, te Rotterdam. (4359) __________ De ondergeteekenden, bekend met den hoogst «ngelukkigen toestand van een gezin, door tegenspoed zwaar getroffen, en bestaande uit Moeder (Weduwe) en ZES grootendeels ten haren laste zijnde KINDEREN, roepen langs dezen weg de hulp van menschlievende natuurgenooten in, om zoo mogelijk door het bijeenzamelen eener kleine som gelds, iets ten haren behoeve aan te koopen, dat haar in de gelegenheid zou stellen ortt in de groote behoefte gedeeltelijk te voorzien en den kommervollen toestand te verbeteren. Volgaarne bereid tot de outvangst van elke liefdegift, hoe gering ook, bevelen wij het gezin dringend in aller menschlievendheid aan. Amsteudam, 20 Februarij 1867. AIJï. SMIT, Brouwersgracht hoek Korte Prinsengracht, TT 129. Jl. IJ. DE HAAN, Singel bij de Lijnbaansteeg G 441. JL H. VELTHUÏSE, Haarlemmerdijk bij de Buiten Oranjestraat, UU 213. (4314) WORDTTÊVRAAGD: een beschaafd opgevoed RURGERMEISJIE of Jufvrouw, P. G., die bekwaamheid, maar vooral aanleg heeft, om een paar kleine Meisjes* dagelijks van 9—5 uren bezig te houden. Adres met opgaaf waar informatien zijn te nemen, franco onder lott. 8., bij den Boekh. H. W. 3_OOIJ, Heerengracht, LL 143. (4312) HUIS HOUDSTER. lEMAND, van de P. G., 28 jaren oud on van fatsoenlijke Familie, de beste Getuigenissen kunnende produceren, biedt zicli aan als HUISHOUDSTER, liefst binnen deze Stad. Brieven Franco, onder Lett, 8., bij de Boekhandelaars J. H.,en G. VAN HETEEEN, Hartenstraat, XX 601. __ P_*41 . UTRECHTSCHE ALGEMEENE IiRANDWAAKBORG-MAATSÜMPPIJ. Aan de Deelhebbers wordt kennis gegeven, dat het GE WIJ. XUili REGLEMENT verkrijgbaar is ten kantore van de Directie te Utrecht en bij hare Correspondenten. De Directie Utrecht, J. ELINK. SED lIURMAK. 21 Februarij 1867. H. ELINK SEiIUTRIHAM __!_!&gt; Directeuren. EEI BDB_S_HSJE, i _.&apos; óüc_ot Eindernieid, van goeie getuigenissen voorzien. Adres onder lett. S. 8., Franco bij den Boekhandelaar H. W. WILLEMS, Koningsplein, te Amsterdam.&apos; (4367) ~ CÖÏÏPÏWR. ~ Men vraagt in een LAKENWINKEL alhier een bekwaam EOUPEUR, grondig met zijn vak bekend en van middelbare,jaren. Reflecterenden adresseren zich met epgave waar men informatie kan bekomen, franco, onder het motto: Coupeur, bij den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJER,.Vijgendam, te Amsterdam. (4368)</p>
</text>
