<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SCheepstijdingen.</title>
	<p>Gepraaid, 9Dec, 0p34°Z.8r.,22° W.L.: Nederl. barkßelisama(?) I*&quot;Amst.n.Macassar. — 23Dec, op 33° N.Br., 19° W.L.: Nederl. brik soo1,,&apos; kapt. Dekker, v. Rott. n. BananaT— 27 Dec-, 0p32°49&apos;Z.8r., - 43 O. L.: Ned. bark Celebes, kapt. Teppema, van Batavia n. Amst., °&apos; dagen reis. AMSTERDAM, 22 Febr. Het schip den Elshout, kapt. E. Akkerman, 2den Nov. van Batavia herwaarts vertrokken en op 8 Febr. in ;\exel binnengekomen, heeft, blijkens verklaring van de opvarenden, voor den kantonregter alhier, zwaar stormwcder aan de *aap de Goede Hoop doorgestaan, waardoor zeilen, rond hout enz. «doren gingen , en dat het binnenkomende onder noodweer, in het tat van Texel drie maal heeft gestooten. BLACKWALL, 20 Febr. Het galjootscliip Antoinetta, kapt. Chrisoiter, alhiffl van Groningen aangekomen, is door hot stoomschip &apos;Jfmraltar, komende van Cadix, aangevaren, toen liet heden morgen *jaeij deze haven op zijn anker rond zwaaide; het stoomschip heeft c reelings, verschansingen en stutten van het galjootscliip wegge&quot;onien. ■ KAAPSTAD, 19 Jan. Op 3 dezer heeft te Port Elisabeth de laatste &apos;orkooping plaats gehad van beschadigde koffij en suiker, gelost uit ■j™ Nederlandsche bark Wilhelmina Johanna, kapt. Alberts. Op ~l dezer zal voor het admiraliteit, hof worden behandeld de zaak van Sailors Friends tegen de Wilhelmina Johanna, voor het leveren **n een anker en kabeltouw, te Port Elisabeth op 19 Oct., waaroor niet minder wordt geëisc fat dan £ 4000. Kapt. Albers is in de kaapstad aangekomen, om bij de behandeling der zaak inlichtingen t 0 geven. Te Simonstad zijn op 14 dezer verkocht 640 b. koffij, in beschaf&apos;gden staat gelost uit het Nederlandsche schip Jacobus Martinus, *apt. Meppelder. Dit schip wordt nu gerepareerd en zal binnen kort naar zijne bestemming vertrekken. . ALGOABAAI, 13 Jan. De reparatie aan het Ned. schip Christina «laria, kapt. de Veer, van Batavia naar Nederland bestemd, en alhier &quot;let schade binnen, is bijna afgeloopen. Binnengekomen. ~ TEXEL, 21 Febr. W.; Florence, Elliott, Londen. - Blackness, Huges, «nndcrland. - Prince Alfred, Sanderson, id. - Eendragt, de, Boer, Kiel n. .Antwerpen. — Terng uit zee: Handel, Westerling n. Curaeao, met verhes van anker en ketting.  VLIE, 20 Febr., W. N. W.; 4 Gezusters, Post, Eckornfiorde. - Vesta, S., Uantzig. —21 Febr.; Olga, S., Londen. HELLEVOETSLUIS, 21 Febr.Z.W.;Holland&apos;sAcora,Turfboer,Cha- J*1» Lv. Scilly. - Aurora S., Londen. - Meteor, S., Dublin. -Lord Eaglan, °-. New-Castle.-Progrcss, Cocking, Stockton. - John Wells, S., Goolc.- Bradford, S., Grimsb v. BRIELLE, 21 Febr., Z.Z.W.; Waterloo, S„ Londen. HAMBURG, 19 Febr.; Stooinvaart, S., Amst. - Urania, S., Havrs. EENDSBURG, 17 Febr.; Elisabeth, Bos, Rostockn. Londen.- Isaac oannes, de Jonge, id. n, id. DOVER, 19 Febr.; Hendrika Ebcliaa, Jonker, Groningen. Bij DUNGENESS, 19 Febr.; Pieter Adolf, Jaski, Londen n. Soerabaya. jßij BROADSTAIRS, 19 Febr.; Janna Meijer, Datema, Groningen n. üaverfordwest. Bij BEACHYHEAD, 18 Febr.; Agatha, Zeilinga, Amst. n. Curaeao. .LIVERPOOL, 19 Febr.; Zuiderzee, de Jong, Runcorn. — 20 Febr.; *raneis,Poole,Rott. HARTLEPOOL, 18 Febr.; Louise, Funder, Amst. SIIIELDS, 19 Febr.; Jantina, Blaak, Harlingen. - Adriana Francisca, v«n Eyck, Vlissingen. , fAEEL-BAAI, 12 Jan.; Caroline, Wennerholm, Bat.n. Amst., heeft öen 17den Jan. de reis voortgezet. . St. HELENA,IB Jan.; Stad Assen, Boer, Bat., 1. V.Mauritius n. Ams t.— !.:)L■.].; Jonkhr. Mr. van der Wall van Puttershoek, Lammerts, Bat. n. f ordt. — 26 Jan.; E. Shun, Leach, Algoa-Baain. Rott., hebben de reis v°ortgezet. Bij&apos;gT. HELENA, 13 Jan.; Fop Smit, Metz, Bat. n. Nederl. - Luctorfc èmergo, de Vries, Passaroean n. Middelburg. - Vriendschap, ter Bruggen, *at. n. Rott. —24 Jan.; Joachim, Hettmeijer, id. n. Amst. ASCENSION, 12 Jan.; Madura, v. d. Kerkhof, Bat. n. Rott., heeft de reis voortgezet. - Concurrent, Onwehand. id. n. id, „ Bij ASCENSION, 5 Jan.; Nicot, Duinker, Bat. n. Amst. — 8 Jan. -, p&apos;anley, Meldrum, Padang n. Amst.—l9 Jan.; County of Argjd?, Eding&apos;on, Soerabaya n. Rott. — 31 Jan.; Norah Graeme, Baker, Bat. n. Amst. RIO-GRANDE, 20 Dcc; Maria, Beekman, Cardiff. NEW-YORK, 6 Febr.; Wilhelmina, Willenbrinck, Rott. UITGEZEILD. * VLIE, 19 Febr., W.N. W.; European, S„ Huil. ■BRIELLE, 21 Febr.; Florence, S., Londen, - Ravensbuiy, S., Harwich. ALTONA, 19 Febr.; Catharina, Heitmann, Laguayra. b &quot;ENARTH, 14 Febr.; Vertrouwen, Dekker, Amst. n. Bat. - Tweelingen, * .JJns, id. n. id. lAFEL-BAAI, 7 Jan.; Jessie Jamieson, West, Bat. n. Rott.</p>
</text>
