<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERSCHE ZALM EN OESTERST Heden Avond frisch gevangen en COR-OESTERS, verscheen gerookte Zalm, gebakken en geohyleerde Paling. Biefstuk, Omelet) Spiegel-Eijeren, Haring-Salade, fijne Rhijn-en Bordeaux Wijnen, Moe* Ghandon, Lnuson Père et Fils, Engelsèhe Bieren, enz. (4336) In de OESTERPUT, Waruiocsstraat over den Vijgendarm. TWEE GESTOFFEERDE KAMERS TE HUUR op d&lt;» Singel bij de Torensluis, tegen l*. Mei aanstaande. Te bevragen i» de Driokouiugcnstrant bij J.&apos; PUIJMAN&apos; LL 32, Btalhondnr. (4442),, CSezatapFoerders t die geneigd zijn het COMMANDO over een Barkschip ** 400 Lasten op zich te nemen, adresseren zich onder opgaaf liuna» tegenwoordige betrekking met franco brieven onder N°. 3256 , a&quot;&quot; het Advertentie-Bureau van H, NIJGH, te Rotterdam. (4420) kamêMTevraaglï Twee fatsoenlijke Dames van middelbaren leeftijd, verlangen tegea P&quot;. Mei aanstaande bij eene fatsoenlijke Familie: TWEE Of* GEMEIIIEEI.EERDE KAMFRS, tegen een Huurprijs van./ 1&quot;&quot; a 110. Ongave onder Lott. H. bij R. W. WILLEMS, Boekhandels» Koningsplein, (4412) Als Werliineicl biedt zich arm tegen Mei of eerder lEMAND van de P.&apos;G. onl?I dclbaren leeftijd. Zij is van goede getuigschriften voorzien, k&apos;to goed met de Waseh &apos;omgaan on Naaijen. Roflectcronden gelieven ziC;1 met franco Briefjes ouder Lett. A. B. te adresseren bij dcnßoekvcrkooper L. J. E. VAN DEN BOE, Nieuwmarkt. (4413) Ttde hand te koop &quot; voor ƒ 3800: Hot net ingerigte en alleraangenaamst gelegen ZOMER&quot; \ WINTERt&apos;ERBLMF DUKZIGT te. &apos;NfGTEVEGHT. Te bevragen bij de Makelaars W. G. HAVIE en J. J. SERVAAS.» Amsterdam. (4417) &quot; JONGE DAMES! Een JONG MENSGH, R.C. Godsd., 24 jaren oud, met eene winstge&apos; vende zaak, gunstig uiterlijk, wonscht ïn kennis te komen met een» Dame vau dezelfde godsd., goed humeur en eenig vermogen, te&quot; einde een wettig en gelukkig HUWELIJK AAN TE GAAiv De strengste geheimhouding wordt verzekerd en worden de 6e* brieven met Portret desverkiezende teruggezonden. Zij worde» franco ingewacht onder lett D. X., Bureau Handelsblad. - (4369) Paleis Voor M^oïiisviijt» ZONDAG 24 PEURUABTJ: OCHTEND-CONCERT, Aanvang li/s Ure- Leden volgens Reglement (met Introductie voor VreemdöUng»l a 50 Cents). Aandeelhouders hebben toegang op hunne Coupon-Bawijzl&quot;o GROOT AVOND-CONCERT in de gchecle Groote Zaal, „ waarop zal worJen ten gehoore gebragt »de Harmonio der Sfeercn, uitgevoerd door : DE ZEVEN STERKEN EN DEN ROMEET, groote Potponrri. Tevens zal worden gehouden EENE TOMBOLA DOOR DE PLEIADEN EN DE» KOiUEET. Entree 50 Cents. Aanvang 7&apos;/a üre. Loden volgens Reglement, Coupon-Bewijzen geldig. (439-*)</p>
</text>
