<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bii A. C. KRUSEMAN, te Haarlem, komt laecleil van at Pers en is bij alle Boekhandelaren in het Bijk verkrijgbaar: BLADEN TER ALGEMEENE ONTWIKKELING. MET MEDEWERKING VAN DESBfcl VOEG DEN, ONDER LEIDING VAN &lt;4Uöö; Dre T. C- WINKLERi MET EEN AANTAL KEURIGE HOUTGRAVUREN. Elfe Blad host VA Cent» ___ Ten einde men eenigzins kunne oordcelen over den rijken schat aan kundigheden, die in het onderstaande werk voorkomen, heeft G. B. VAN GOOR te Gouda, in alle Boekwinkels Gratis verkrijgbaar gesteld: DE ALPHABETISCHE INHOUD VAN EEN: C3IDS TOOR AIXIBM, RUNHART, ALGEMEEN WOORDENBOEK VAN HET PRACTISCHE LEVEN, in de STAD en op het LAND. ; . r^cdien»*&apos; B_h____hi« De kundigheden van algemeen nut en dagelijkselie toepassing met alle »°nfe^^|?&apos;0™ dffl«&apos;t plichten. - Onderwijs. - foorwaarden van toelating tot de voornaamste van Onderwijs en tode °Pf^^^fc_. * ïeeken-, Schilder-, Toon-, Zang-, Borduurkunst, enz. - Levenswijsheid. - Verschillende beroepen en bedrijyen., -1 btaate-, m^^ rs» Hfncklrcclit - Regtspleging? - Wetten. - Besluiten. - Belastingen. - Octrooijen. - Tefegraphie. - - Bankeni Ucning, e nz. - Plfatsiuf ran fondsen, aankoop en verkoop van allerlei papier. - Beurszaken - Banken. -&quot; A»««^. ~ &lt;$&gt; chappfn Tan voorzorg en &quot;onderling hulpbetoon, .paarkassen, enz. - Prijs on I^™&amp;°? *£ *°°PW &quot;^^S^^dd^ - V ten. - Meting en W.ging. - Handelsbedrijven. - VoodingstofFen. - Burgerkeuken, Huisgebakken. - Proviandkamer ™£ te b«&apos; eerven, Wijne .en Likeuren. - Bediening Tan de tafel. - Huiselijke geneeskunst en gezondheidsleer. - Zoreenaan de kinderen steden. - Hulpbetoon aan zieken en gekwetsten. - Geneeskrachtige planten en kruiden. _ Zeebaden, mineiale wateren. Veearir kunst. - Huisdieren. - Kleeding, .Bewassching, Huisraad, Huishouden en Huishoudelijk Boekhouden. - fO«3^n- „ Jac?n&apos;TffC« schcrij, Gymnastiek, Dansen, Schermen, Zwemmen, Paardrijden.— Spelen Tan behendigheid, van berekening, Kansspelen, enz. —-in Deelen ƒ16.20. _ i^^—</p>
</text>
