<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WSMk ALLE ZONDAGEN Efl BEIDE PINKSTERDAGEN. Van AMSTERDAM &apos;&apos;nKdaV*. 7RVa Uf // ALKMAAR sNAMIDDAGS 6 « RETOURBILLETTEN geldig&quot; voor de beide Pinksterdag-en. EERSTE KAJUIT ƒ0.75. | TWEEDE KAJUIT !ƒ 0.50. &apos; Kindoren beneden 10 Jaren Halve Vracht, ook geldig op de Retour-Billetten. Door deze Dienst wordt aan het Publiek eene geschikte gelegenheid aangeboden voor LAGEN VRACHTPRIJS ALKMAAR en OMSTREKEN te bezoeken . Ligplaats der Boot: NIEUWE STADS-HERBERG-BRUG naast de IJ-JAGTHAVEN, alwaar bij Commissaris F. GOETZIJT, nadere Informatien verkregen kunnen worden. (l_as_) 7^~ SCHROEF-STOOMBOÜTDIENST ®IJ!%. AMjff£MAAm»AM®WMm&amp;Am[9 _^^PUK&gt; LANGS DE ZAAN, WÊÊff^ÊÈÊÈÊÊ^ MET DE STOOMBOOTEN AL KM AA Ii PACK E T. &quot;&quot;&apos;*&quot;* NIEUWE DIENSTREGELING van af 8 JUNIJ 1867, DAGELIJKS: &lt;&apos;s Morgens. .. 7 Ure 30 min.; corresp. op de Stoombooten op HARLINGEN en ZWOLLE. Van ALKMAAR {&apos;s Namiddags. 2 // 30 // corresp. op het Rijnspoor 6 Ure 25 min. uit Amsterdam. Van AMSTERDAM. A &apos;sNanuddags.&apos; 6 ™&apos; corresp. op den trein &apos;s Avonds 10 Ure van ALKMAAR naar HELDER. Voorts op MAANDA.G, WOENSDAG en VRIJDAG Van ALKMAAR &apos;s Morgens.... 6 Ure. Van AMSTERDAM &apos;s Namiddags. 4 Ure. LIGPLAATS DER 800 TEN...) t^iMSTERDAM&quot;^^^ TeShe Kade, einde Damrak. RETOUR-BILLETTEN, $%s»* 1M? IfjUIT j l%\ (13879) _ iciÏHOÏ^-^TOOMBOOTIIIEWST AMSTMMnAM -NIMUWEMmP, langs PURMEREND en ALKMAAR, zonder Overladen. .DAG. E_ .LIJKS: Van AMSTERRAM des morgens O «re en des namiddags &lt;__! «re. „ ALKMAAR des namiddags 13| «re en des avonds ten 8 «re. Van NIEUWERIEF des morgens ten 3 «re en des avonds 11 «re. „ ALKMAAR des morgens ten 1© «re en des nachts Sj «re. ZATÏTItDAC* aanstaande, 8 Jnny, en beide PIMKSTJEMöAOEitf worden RETOUR-BILLETTEN afgegeven tot viel verminderde prijïen, 1 dagen geldig op alle dunsten. Van Amsterdam naar Alkmaar. Eerste T.?juit ƒ l.OO; Tweede Kajuit ƒ 0.35. „   Nieuwediep: „ „ „ 8.00; „  „ I.SO. Ligplaats der Booten: Nieuwestadsherbergbrug naast de IJjagthaven, alwaar bij Commissaris F. GOETZUT, nadere i*J^tien verkregen kunnen worden. _ . ___■ __=_*=</p>
</text>
