<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 3 Junij. Het heden uitgegeven bulletin nopens den toestand van de aartshertogin Mathilde meldt, dat zij zich sedert gisteren m het permanente &apos; waterbad bevindt, hetwelk tot dusver *?oed verdragen wordt. De koorts bleef matig, de eetlust vermeerderde , maar de nacht werd slapeloos doorgebragt. zn~~ an het overzigt van den staat der rijksschuld op 31 Dec. 1866 oo als dit door de commissie voor de controle der Oostenrijksche is openbaar gemaakt, (hetwelk reeds vroeger met een »oord werd vermeld) ontleenen wij de volgende bijzonderheden, •&quot;e hoofdsom der geheele algemeene staatsschuld (met uitsluiting der |rondontlastingsschuld, en der op 16 October 1866 door Italie overij 0?611 Bcll**la- van het Lombardisch-Venetiaansche koningrijk, welke patste 64,296,352 gulden beloopt), is 2,919,717,689 guldens, zijnde het vorige jaar eene vermeerdering van 387,63_,540 guldens. Den6?.an-?e renten en betalingen voor de geheele staatsschuld belootnnA 123&apos;9i3&gt;336 guldens. De geconsolideerde staatsschuld bedroeg in onae sommen 2,470,144,710 guldens, (96,573,870 guldens meer dan tïn,l-\uï 7an \f6-); daarvan zijn echter 1,763,959,340 guldens niet (£_.gooie j£ T,. De vlotJtencle sdmld bedraagt 434,657,427 guldens, -90,921,880 gulden meer dan qp het einde van 1865). De grond ontlastmgsschuia beliep op het einde van 1866 523,556,424 guldens en eschte voor rentebetaling 26,119,587 guldens. Eindeli kdeïeeningtot &apos;-aigmg van den nood jn Galicie ten bedrage van 2,500,000 guldens ?»*t de jaarlijksche rente van 175,000 guldens. Niet onbelangrijk is e aan ftet einde van het overzigt gevoegde mededeeling, dat van de J-ot het einde van 1865 vervallen venten bijna 30 millioen guldens nog «iet waren opgevraagd, ■.•&apos;T Oe stad Essegg zal, in weerwil van het besluit van den Croajj ctle.Q Landdag, negen afgevaardigden zenden ter bijwoning van de zie.°ninfï&apos; In geheel Slavonie heerscht groote bereidwilligheid, om U 1 met Hongarije te vereenigen. „~~ Ve Wiener Ztg. meldt op grond eener uit Washington ontvan-5 u telegrafische depêche van 31 Mei het volgende: De stad Queretaro ia» * den 15t*en Mei i» *-en vro(_en ochtend bij overrompeling verte* rd/ Vo Keizer trok naar het hoogst gelegen gedeelto der stad on*S&gt; maar een hevig artillerievuur dwong hem zich op genade of v_npade cve&apos;&quot; te geven&apos; met MeJia en Castillo y Cos. De depêche wal ■h,SCol)edo is yan den 16den gedagteekend. Tot op dat oogenblik on». Feene daad van geweld gepleegd. Een ander goed teeken met &lt;^-gt tot de voornemens van Juarez is de vrijlating van 600 te Pijebla üer \Pn genomen buitenlanders. Voor het overige doet de regering fc* Vereenigde Staten krachtige pogingen om te bewerken, dat de Wch vriJgelaten en voor zijne veiligheid tot op het oogenblik zijner uePing zorg gedragen worde,</p>
	<p>liikK „^EN, 3 Mei. (Part. Corr.) Men is er in geslaagd de moeijebr.i -den «St den weg te ruimen, welke ontstaan waren uit het gena.. i?n dei» vorm der abdicatie van Keizer Ferdinand en van den &apos;«hertog Franz Carl. De uitweg bestaat daarin, dat men een *n la_ wetsartikel voorstelt, hetwelk de abdicatie-acten legaliseert RsoÜ* «et wetboek opgenomen zal worden. De krooning zal derhalve hebK Tertra8-n-? ondervinden, maar definitief op den Bstcn Junij plaats Torn. .* n*i»isterie van financiën heeft de rekening-courant, welke gejj ra wordt tusschen de administratie der rijks-financien bij het het&quot;Saarsche ministerie van financiën, aan den president van ]j -Huis der Afgevaardigden medegedeeld. Daaruit blijkt, dat Wol| g-ariJe sedert het bestaan van de voorloopige financiële schikking, 20„,s waar, elf millioen guldens voorschot heeft ontvangen, maar «_.»„ voor rijkszaken heeft uitgegeven, dat het nog slechte met tabPrkh°nderd duizende guldens passief blijft. Eene andere officiële is „„ Devat eene opgaaf van de achterstallige belastingen; dit bedrag tan «i zeer aanzienlijk, ofschoon zich hierbij meestal nog de naweeën &amp;aa..en 00ri°g doen gevoelen, ■let m. m,en .verzekert, hebben de groote Hongaarsche tabaksplanters ■mnistene verzocht, ei» het tabaksmonopolie aan eene groote vereeniging van kapitalisten te verpachten. Daar men to Weenen hiertoe met ongeneigd is, heeft het ontwerp ditmaal kans van uitgevoerd te zullen worden. Men beschouwt den toestand van de aartshertogin Mathilde als hopeloos; daarbij komt de onzekerheid, waarin men verkeert omtrent het lot van Keizer Maximiliaan; dit een en ander is oorzaak, dat ten hove eene zeer bedrukte stemming heerscht. Het ontwerp-adres van het Huis der Heeren lieeft het publiek weinig bevredigd. Het is te veel tegen Hongarije gerigt en spreekt te weinig, ja bijna niets van de noodzakelijkheid van liberale hervormingen. De openbare opinie daarentegen wil het vergelijk als het betrekkelijk mindere kwaad, en dringt met kracht aan op hot verleenen van liberale grondregten.</p>
	<p>BERLIJN, 4 Junij (des Ochtends). In de circulaire ter zake van de tolconterentie had Pruisen, naar men verzekert, als doel der bijeenkomst voorgesteld de behandeling der kwestie van de opneming van Sleeswijk-Holstein in het tolverbond en van de regeling deibetrekkingen tot de Zuid-Duitsche staten. —De opperbevelhebber der Pruisische troepen in Saksen, de generaal v. Bonin, verliet heden Dresden. Bij zijn afscheidsgehoor schonk de Koning van Saksen hem het grootkruis der Albrechtsorde in diamanten.</p>
	<p>. — He* gisteren gemelde berigt van den dood van graaf Potolicki is van allen grond ontbloot. — Het Deensche Polkething heeft na levendige debatten met 52 tegen 40 stemmen het ontwerp der leger-organisatie aangenomen. Hierdoor is aan de ministeriele crisis een eindo gemaakt. — De Keizerin van Rusland vertrekt den 17den dezer over Warschau en Weenen naar de Krim.</p>
	<p>~ -_Re .-ft1-1-&quot;-*-*-0-16 Grootvorst Alexis is naar Moskau en van daar over Nicolajeffen Odessa naar Konstantinopel, waarschijnlijk ook naar Athene, vervolgens naar Malta ten Cadix vertrokken, waar hij zich op een Russisch oorlogschip zal inschepen om eeno reis op den Atlantischen Oceaan, welligt tot Amerika te ondernemen. De terugreis geschiedt in October door de Middellandsche en de Zwarte Zeeën naar Sebastopol. De Prins zal de kusten van de Zwarte Zee en de Zee van Azotf, den Don en dè Wolga bezoeken. — De Russische Senaat heeft beslist, dat de permanente commissie van de ontbonden provinciale vergadering te Petersburg zich schuldig heeft _ gemaakt aan eene onwettige kritiek der handelingen van de regering; daar do commissie ontbonden en de president ontslagen is stelt de Senaat geene verdere straf voor. ~~ ??-_. Landdag is den 31 sten Mei gesloten. l~~t h fteterslrarg meldt men&apos; dat 0V de Ne-™ n°g steeds ijsgang</p>
	<p>FRANKFORT, 4 Junij. (Part. Corr.) Het gisteren verschenen nommer van de Europe is m beslag genomen wegens een artikel uit of over Hanover.</p>
	<p>Men meldt uit Hanover, dat de Koningin Marie eerlang Marienburg zal verlaten en zich voorloopig zal vestigen op het kasteel Hammerstein in het vorstendom Altenburg. Zij zal daar de nadere besluiten van haren gemaal afwachten. Volgens berigten nit Hietzing is het niet onwaarschijnlijk dat Koning George eerlang zijne residentie naar Engeland zal overbrengen. Uit Munchen wordt gemeld, dat in den laatsten tijd te Untersteinach geene verdere gevallen van veepest hebben plaats gehad; intusschen blijft de maatregel van afsluiting ook aan de Thuringsche grenzen gehandhaafd. Uit Weenen wordt van goed onderrigte zijde medegedeeld, dat tot toekomstigen palatijn van Hongarije de aartshertog Joseph van Oostenrijk , zoon van den voorlaatsten en broeder van den laatsten palatyn van Hongarije is bestemd. De aartshertog resideert thans in Hongarije. De Koning van Wurtemberg heeft den graaf Wilhelm van Wurtemberg en zijne wettige afstammelingen in den prinsenstand verheven en hom tevens den titel geschonken van hertog v. ürach, graaf van Wurtemberg; met bepaling, dat het hoofd der familie dezen titel zal voeren met het predicaat doorluchtige hoogheid; de overige leden der familie voeren den titel van Prins of Prinses van Uracl graat ol gravin van .Wurtemberg en hetzelfde predicaat. He et »£ wer.ld van, Wurtemberg is, naar men ons uit Stuttgart schnjit, op de wereldtentoonstelling te Parijs, o. a. vertegenwoordigd door iets dat eenig en allermerkwaardigst is; het is het T^v^r6&quot;?6.&apos; jeugdigen geleerde Dr. Euting, stichts-bibliothecaris te Tubingen. flet is een boek in folio, dat den titel voert van Cholasteh en ritualen, doop- en doodgezangen der Mendeeers bevat. Dit is de eerste Mendeesche oorspronkelijke tekst welke openbaar; wordt gemaakt. Vermits er tot dus ver nog geene beweegbare lettertypen van de Mendeesche taal bestaan, zoo was de uitgever verpligt het geheele werk te autographeren. De Mendeeërs ook Nazareners, Sabiërs of Johannes jongeren genaamd, vormen eene secte, welke nog ten getale van omstreeks 500 mannen aan den Neder.Euphraat en deTigris bestaat, eene bijzondere godsdienst, eigene heilige boeken, eene eigen taal en een schrift heeft. Die taal is een geheel eigenaardig arameïsch dialect, dat het midden houdt tusschen Syrisch en Chaldeeuwsch. De Mendeesche taal is aan het uitsterven; zij wordt nog slechts door twee personen verstaan, den opperpriester der secte en den Zwabischen geleerde Euting.</p>
</text>
