<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>_n _ gerucht is m omloop, dat de Keizer beloofd heeftop .va Angustus tegenwoordig te zijn bij de feesten, die te Rijssel gegeven worden ter viering van den 200 sten verjaardag van de vereeniging der provincie met Frankrijk. — Prins Napoleon zal in Italie blijven tot na het vertrek van den Czaar en dep Koning van Pruisen. — Het rapport over de begrooting zal morgen en dat over de leger** organisatie Donderdag e. k. aan het Wetgevend Ligchaam ingediend worden. Het rapport over het ontwerp betreffende de drukpers is nog niet gereed, r — De commissie uit het Wetgevend Ligchaam wil in het wetsontwerp op de leger-organisatie bepaald hebben, dat de bataillopsgewnze oefeningen der mobile nationale garde niet zullen mogen worden gehouden op eene plaats, die meer dan 12 uren gaans van de woonstede der manschappen verwijderd is. Naar het oordeel der regering zou die bepaling een beletsel voor de degelijke oefening der manschappen zijn. Dit is het eenige punt, waarover de commissie het met de regering oneens is. • ~~l Het*en üeeft de Czaar de tentoonstelling bezocht. In den Russischen restaurant is een dejeuner voor 25 personen besteld, hetwelk door den Czaar aan den Keizer wordt aangeboden, — Men schijnt niet j-onder vrees geweest te zijn voor de eene of andere demonstratie van de zijde der hier aanwezige Pojen. In stede echter van daartoe over te gaan, hebben de voorname Poolsche uitgewekenen, met Prins Czartorisky aan het hoofd, reeds Vrijdag avond Parijs verlaten, terwjjl de Polen, die onderstand van de Fransche regering ontvangen of niet bemiddeld genoeg zijn om -sifh uit de hoofdstad te verwijderen, zijn overeengekomen om gedurende de tegenwoordigheid van den Czaar te Parijs, hunne woningen of werkplaatsen niet te verlaten. — Do Heer Thiers ziet in de reizen der souvereinen het einde der monarchie in Europa; de Vorsten, zegt hjj, komen hun begrafenisbriefje (billet d&apos;enterrement) halen. — Graaf WalewsM heeft, naar men zegt, het besluit genomen om zich aan het politieke leven te onttrekken en zich met der woon te vestigen aan den oever van het meer van Genève,</p>
	<p>PARIJS, Maandag 3 Junjj,</p>
	<p>— De stedelijke overheid alltier heeft bekend gemaakt, dat wie verzuimt zijne kinderen naaj* de school te zenden of te doen vaccineren, geen onderstand van het openbaar armbestuur zal ontvangen. — Aan de beurs was het gerucht in omloop, dat de Italiaansche minister van financien zijn ontslag had ingediend.</p>
	<p>— Te Parijs zien thans 866 bladen en tijdschriften het licht. —Ve bisschoppen van Tours, Nimes, Blois, Angers enMarseille zijn reeds naar Rome vertrokken. De aartsbisschop van Parijs begeeft zich den 15den op reis. De aartsbisschop van Rheims, die door ziekte verhinderd wordt zelf naar Rome to gaan, heeft zijn vicarisgeneraal gezonden met 80,000 fr., de jongste opbrengst van den Pieterspenning. •**■&gt;»*&amp; T-.T -B^ens officiële opgaven hebben de indirecte belastingen in Italie gedurende de maand April 11. ruim H/2 millioen frs. meer opbragt dan m April 1866. Over de vier eerste maanden van 1867 toont die opbrengst, vergeleken met het vorige jaar, eene vermeerdering van ruim 5 millioen frs. aan.</p>
	<p>— Men weet, dat de kloosters, de geestelijke broederschappen, pastoors, enz., ieder 500 fr. bijdragen voor het onderhoud van een .Fauselijken zouaaf; er zijn reeds 700 zoodanige bijdragen ontvangen.</p>
</text>
