<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMEN OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Dingsdag 4 Junij.</title>
	<p>Gelijk vra in ons blad van 8 Mei 11 mededeelden werd de bekende «aak van John Marss , stalmeester , Barend Lobé Cornelis Visser Johanna Brouwer, huisvrouw van A. van den Bosch en Jan Koov&apos; beschuldigd de eerste van moedwilligen doodslag en foiteliikcn en&apos; geweldadigen onderstand door één persoon met wapenen gepleegd tegen een veldwachter, handelende ter uitvoering der wetten en bedelen van het openbaar gezag, de 2de, 3de en 4Ie ani moedwillige in een gebouw waardoor te voorzien was, dat daardoor eenig menschenleven kon in gevaar worden gebragt, de 2de daarenboven aan het deelnemen aan eene onderlinge zamenspanning van werklieden, om tegelijker tijd het werk te doen ophouden *n het medewerken, om den arbeid te doen staken, te beletten ei duurder te maken; en de vijfde van het moedwillig en met J.eoi-bedachten rade toebrengen van eene kwetsuur, waaruit eene «ekte of beletsel om te werken van meer dan dertig dagen is ont «aan, bij de eerste behandeling op 7 Mei 11. uitgesteld, op grond to ?et niet verschijnen van den beschuldigde John Marss en als,&quot;«n door het hof bevolen, dat Marss alsnog zon worden gedagvaard cseii 4 Junij, met aanhouding der geheele zaak tot dien datum. hJ, beschuldigde Marss wederom met verschenen zijnde, stonden snK ? te 1-egt dè drie laatste beschuldigden, zijnde de tweede be- gedurende het geregteliJK onderzoek der zaak overleden. &quot; Qe zaak waren gedagvaard 70 getuigen, onder welke men wederom Pmerkte de Heeren Freeman en Brown, ingenieurs der Amstordamj&gt;fte Kanaal-Maatschappij, den burgemeester van Velzen, de geneesden Muller en Molefij&apos;t, enz., enz. v.«et 0. M. werd waargenomen door den Heer Mr. J.&apos; Spoor en als j!-iaecligei.s clei. drie beschuldigden traden op de Heeren Mrs. P. A. &apos;ïlgmans, Posno en van Hoogstraten uit Haarlem. s,y .aïl de gedagvaarde getuigen waren 5 niet verschenen. Op reqm&quot;0lr van het openbaar ministerie werd daarop aan 15 andere getuigen door den hove verlof gegeven zich te verwijderen, als zijnde ,«uiie tegenwoordigheid wegens het ■niet verschijnen der twee eerste eiclluldigden niet noodzakelijk, vin ï * nop een &apos;tol,£ voor de Enge^che getuigen was beeedigd, ■jg.hRt getuigenverhoor aan. *m hot ter perse leggen dezer courant waren er slechts weinigen eenoord. Morgen ten 10 ure voortzetting. Als vervolg op onze Toerigten betreffende het Arnhemsen muziek]?,S (19 en 20 Junij) wordt ons medegedeeld, dat de tenor August ™, die, hoe jeugdig hij zij, in Duitschland reeds zoo hoog gog&apos;iar,Jeerd &apos;iar,Jeerd wordt, dat op hét Eijnsche Pinkster-muziekfeest (ditmaal bc,.11 ■ JumJ te Aken) de tenórvoordragten tusschen hem en den loemden Niemann verdeeld zijn.</p>
	<p>Ruif, een Mainzer van geboorte, en leerling van den bekwamen zangmeester Ernst Koch te Keulen, heeft, volgens de getuigenis van Föckerer in de Si.id--Dcutsc._e Muzikzeitg., niet slechts eene edele en reine voordragt, maar bovenal een geluid van zeldzame schoonheid en klankrijkheid: /-eine jener Stimmen, denen die Natur das Geheimniss tief znm Herzen zu sprechen angeboren hat.&quot; Indien ook onze kunstvrienden hem zulk een getuigenis kunnen f even, zal men Arnhemsch comité regt dankbaar moeten zijn voor e treffelijke keuze.</p>
	<p>De Pruissische regering te Munster heeft dezer dagen bepalingen vastgesteld betreffende het personenverkeer op de grenzen der kreitzen Ahaus en BorKen. In het algemeen is dit vrijgelaten. Voor die personen echter, welke onmiddellijk uit besmette streken komen , of wier beroep doet vermoeden, dat zij met vee in aanraking komen, vooral landbouwers, vee- en lederhandelaars, enz., is de toegang slechts op acht punten, te weten op do groote wegen bij de Glanerbrücke, SaHdersküper, Oldenkott, Zwilbrock, Kotten, Hemden, Süderwick en Grolz-Argenau, veroorloofd en kunnen zij aan die punten, ingeval van grondige redenen voor hunne toelating, na volledige desnfectie, de grenzen passeren. De betrokken Pruissische burgemeesters zijn gemagtigd aan de Nederlandsche gr.nsbewoners bijzou. dere dispensatien te verleenen, ten einde hun het bebouwen, enz. van hunne op Pruisisch grondgebied gelegene landerijen gemakkelijk te maken.</p>
</text>
