<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLANDSCH-MSCHE HANDELSBANK. De Aandeelhouders in bovengenoemde Maatschappij worden uitgenoodigd ter bijwoning der .JAARLMKSCUE ALGEMEENE VERGADERING, te houden op Dingsdag 18 Junij e. k. des Namiddags ten 1 Ure, in het Locaal DE EENSGEZINDHEID, te Amsterdam. Eigenaars van 10 of meer Aandeelen zijn geregtigd de Vergadering Dij te wonon en Stem uitte brengen, mits hunne Aandeelen minstens 8 dagen te voren tegen bewijs, ten Kantore der Maatschappij deponerende. Slechts Aandeelhouders worden als gemagtigden toegelaten, nadat zij vooraf hunne Schriftelijke Volmagten ten Kantore voornoemd hebben ingeleverd, alwaar 10 Junij en volgende dagen Toegangsbewijzen en Formnlieren van volmagt verkrijgbaar zijn en de punten van behandeling ter visie zullen liggen. (12657) FAILLISSEMENT. Bg vonnis der Arrondissements-Regtbank te Leyden, van den 31 sten Mei jl., is JACOBUS DIRKSEN, van beroep Kruidenier, wonende te Leyden, op de Heerengracht hoek Groenesteeg, verklaard in staat van Faillissement, aanvang genomen hebbende op den 28sten Mei bevorens, met benoeming van den Edel-Achtbaren Heer, Mr. F. B. CONINCK LIEFSTING, Regter in die Regtbank, tot Regter-Commissaris, en den ondergeteekende tot Curator. Leyden, 3 Junij 1867. Mr. P. A. CALLENFELS. (13837) VEILING TE AMSTERDAM op Donder da gr, 6 Junij 186?, des morgens ten 10 ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, van 4. Pakken JAVA, 18 Ceroenen HAVANA, 6 » CUBA/D (oud gewas), 2 » GIRON. 2 Balen MANHEIMER benevens (11769) Ca, 300,000 Stilles SIOAItKIV. &quot;Op den 6den Junij 1867, des Voormiddags kn IÜJ ure, zal iv nm BMULÊLKM GMOJVn, len overstaan van den Deurwaarder B, D. BEETS , Geveild worden , eene Partij van : 250 Ceroenen Havana TABAK en p.m. 70 Mille HAVANA SIGAREN, Directe Aanvoer per diverse Schepen. En dat bij Kavelingen, zoo als die genommerd zullen zijn, en nader bij Notitie zal worden aangewezen. (12397)</p>
</text>
