<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 30 November.</title>
	<p>Aan den heer 11. Raat is, op zijn verzoek, eervol ontslag verleend als burgemeester der gemeente Woerden, terwijl als zoodanig is benoemd de heer J. A. Muller. . — Tot commissaris van policie te Zaandam is benoemd de heer J. C. van Schermbeek jr., cand.-notaris, thans werkzaam aan hel hoofdbureau van policie le Amsterdam. — Het prov. geregtshof in Zuidholland heefl uitspraak gedaan in de zaak van Pieter 801. Hel hof heeft hem schuldig verklaard aan moedwilligcn doodslag, maar vrijgesproken van dit te hebben gedaan met voorbedachten rade, daar dit uit het getuigengehoor niet voldoende was gebleken; dientengevolge heeft het hof hem veroordeeld lot een confinemenl in een tuchthuis voor den lijd van 15 jaren en in de kosten. Na de voorlezing van het vonnis werd de beschuldigde door den voorzitter, den heer mr. Philipse, op eene treffende wijze toegesproken. — In de zitling van de tweede kamer van gisteren zijn de beraadslagingen voortgezet over hoofdstuk&apos; VI (marine) der staalsbegrooting, en is dat hoofdstuk mei 40 legen 24 stemmen aangenomen. Vervolgens is, daar vroeger bepaald was de behandeling van hoofdstuk VII (financiën) uit te stellen, in behandeling genomen hoofdstuk VIII (oorlog). Bij de daarover gevoerde beraadslagingen werd o. a. gewezen op het onvoldoende der genomen maatregelen ten aanzien van de geoefendheid van hel leger, en op de ondoelmatigheid van hel behoud der vestingen Bergeu-op-Zoom en Vlissingen, terwijl aangedrongen werd op eene herziening der militaire wetgeving en militaire reglementen. Heden voortzetting. In de zitling van heden heeft de heer VV. van Gollslein het woord gevraagd en bekomen. Door den minisier van financiën, zeidc hjj, is in der tijd ingediend een ontwerp nopens de grondbelasting in Limburg. Die minister is inmiddels afgetreden. Over het ontwerp is reeds hel eindverslag uitgebragt, zoodat hel gereed is om aan de orde ie worden gesteld. Nu acht spreker het van belang dat men wete of de regering verantwoordelijk is voor de wederindiening van het ontwerp. De minister van binnenl. zaken heeft onlangs gezegd dal het buiten zijn welen was ingediend. Daarom is hel van belang, nu de minister van fiuanlien is afgetreden, te welen of de regering verantwoordelijk is voor het ontwerp. Dal wetsontwerp is sedert meerdere jaren tot een vraagstuk gemaakt van politieke partijschappen. Met het oog dus op de aanstaande verkiezing in Limburg, vraagt hij of de regering bereid is hel ontwerp te verdedigen of wel dal zij het plan heeft het weder in le trekken. lljj vraagt dus verlof om deswege eenige vragen te rigten aan den minister van binnenl. zaken op een nader te bepalen dag. De minisier van oorlog zegt dat hjj de vraag zal onderwerpen aan zijn ambtgenoot voor binnenl. zaken. De dag voor de interpellatie zal dus nader worden bepaald. Daarna zjjn de algemeene beraadslagingen over de begrooiing van hel dep. vanoorlog voortgezet. Nadat enkele leden nog hel woord hadden gevoerd heeft de minister de verschillende sprekers van gisteren en heden beantwoord.</p>
</text>
