<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN. GEEN VRIJHEID ZONDER ORDE.</title>
	<p>Wat elders bij bureaux van spoorwegen, schouwburgen, concerlen enz. enz. nooit gemist wordt, namelijk barrières waarin de naar plaatskaartjes begeerige menigte queue maakt, ontbreekt in Holland overal (het glazen paleis te Amsterdam, zoo ver mjj bekend, alleen uilgezonderd). Wal mag daarvan de reden zjjn, het kleine land, de kleine sleden? doch dat gaat niet op; slations, vestibules enz. zijn in verhouding ook kleiner en men ziet hier bij die gelegenheden, evenzeer als in grootere steden, sterken toevloed van menschen en gedrang. Of strookt hel niel met hun begrip van vrijheid dal men de Hollanders ler handhaving van goede orde langs een aangewezen weg doe gaan? Of meent men dal de Hollanders zoo veel rijker aan bcschcidcnhcid zijn dan alle andere volken en dat bjj hen nooit ongeregeldheden voorvallen aan plaats-bureaux, waar het regt van eerstkomende geldig moest zjjn, maar dat door het geweld van krachligen of brutalen opgelost wordt in het regt van den slerksten? Men maakt zich illusien door op die beschei[ denheid te rekenen, welke trouwens zelden in gedrang is waar te nemen. ; Wjj hebben daarvan in een ander opzigl een voorbeeld kunnen zien tijdens Ide looneel-voorstelling van den 288 Un dezer. Heeft men toch niel van de gehcele ruimte die de zaal omgeeft een afgrijsseljjke tabagie gemaakl, heeft men niet de directie, die hier zoo goed aan de meeste behoeften is te gemoet gekomen, bitier te leur gesteld door jalle ruimten te overrompelen en, toen ook de foyer voor de dames mei mannen en tabaksdamp gevuld was, de galerijen boven en beneden in beslag genomen en tol stikkens toe met tabaksrook overladen? Onze dames zjjn wel, nood gedrongen, niet geheel vreemd aan die geuren, maar wie zal bet wagen haar van ongeoorloofde aanmatiging te beschuldigen wanneer zij, die ons de eer aandoen smaakvol en elegant gekleed in den schouwburg te verschijnen, hare afkeuring te kennen geven over een gebrek aan hoffelijkheid, dat met veel strenger naam verdient bestempeld te worden?</p>
	<p>Slechte voorbeelden zjjn aanstekelijk en het is hoog noodig dat met den nieuwen schouwburg ook terstond zoodanige nieuwe gebruiken worden ingegevoérd als lot den goeden gang van zaken in een schouwburg gevorderd worden. Wat het rooken betreft heeft men veeleer iets ouds af le schaffen dan iels nieuws in le voeren. Het is te hopen dat voortaan die rookwoede zal beperkt blijven binnen de daarvoor gestelde grenzen. De commissie voor den bouw van den schouwburg, wie zoo veel eer en lof toekomt, heefl misschien zelf reeds het voornemen aan de bureaus barrières le plaatsen; zoo niet, dan geveu wij haar dat in overweging. Het is, des noods onder opzigl van een polilie-dienaar, hel eenvoudigste middel om ieder zijn regt van anciënniteit in de queue te verzekeren; de menigte zoo wel als de man in het bureau kunnen door de toepassing van dien maatregel ordelijk voongaan, gebrek aan ruimte kan geen bezwaar zjjn, want de barrières kunnen zoo ingerigt worden, dat zij weggenomen kunnen worden als men ze niet meer noodig heeft. 30 November 1865. D.</p>
	<p>Aan de Redactie van de Leydsche Courant! &apos; Het artikel opgenomen in uwe Courant van den 22sten dezer maand, handelende over den ellendigen toestand van den Morschweg, schijnt bij vele lezers het vermoeden te hebben opgewekt, dal ik de steller of inzender van hetzelve zijn zoude. Op publieke plaatsen zelfs zijn sommigen voor die meening uitgekomen. Het is len eerste om deze reden dat ik UEd. verzoek nogmaals een artikel in uwe Courant te willen plaatsen, omtrent genoemd onderwerp, opdat zij die lust hebben in het geesteloos onderzoek: wie beeft geschreven? en die zelden vragen: bevat dat geschrevene waarheid? zouden weten dal zij dwalen; doch meer en ten tweede zou mij de plaatsing zoo aangenaam zijn, om aan den Peripatelicus te bewijzen, zoo hjj mij op hel oog mogt hebben met zijn neen enkele,&quot; een bewoner van den — *f &quot; ■ r- &quot; &apos;—-&apos; &apos;«»,. llnM..J,&apos;j,&apos;M( oonnnrla*. . nm hom lp hotvijson zeg ik, dat hij zich vergist. Zou ik bevredigd zijn met dat weinige wat aan den weg gedaan is j en waarom men zich nu weder niels bekommert? Neen, de toestand van den weg is zoo ellendig als immer te voren. Immers vroeger was hel mij no» mogelijk eene hoeveelheid van 10 a 12 mudden steenkolen over denzeiven te vervoeren, lerwfjl ik mij thans tot 5, hoogstens 7 mudden moei bepalen, met een zeer sterk paard, en gaf de heer doctor Plaat mjj in het voorjaar le kennen, lot ZEd. innig leedwezen, niel meer aan mijn buis le kunnen komen, uithoofde den slechten loesland des wegs. God beware mjj thans voor ziekten aan mijn huis, want ZEd. zou er zeker nu niet anders over denken.</p>
	<p>En het voetpad, het is waar; is lot nagenoeg aan den spoorweg verbeterd! Maar waarom nagenoeg? Had dal endje (60 a7O el aan deze zijde van den spoorweg) gezondigd? En inderdaad dal korte end is zoo slecht, en altijd zoo slecht geweest, dat men er zich met moeite kan slaande houden. Ik «aag hel, ten aanzien van het verbeterd voetpad voor de kalkbranderjj Klein Woellust en gedeeltelijk voor den tuin van Schilt, eene vraag te doen. Hoe heefl men bij de schouw kunnen goedkeuren (heeren schouwers hebben het misschien van achler de beslagen ruilen uil hel rijtuig niet opgemerkt), dal de zoogenaamde watergalen juist bij de heuveltjes gestoken zijn, doch bij de kuilen, waar de regen plassen vormt, voor geen afleiding van het waler gezorgd is? Eindelijk nog een enkel woord over dat gedeelte van den weg, dat men onaangeroerd heeri gelalen, langs welk gcdeelle de bewaarschool gevonden wordt. Hulde aan de oprigters dier school, want nu reeds, na een tweejarig bestaan, is hel al zoo goed zichtbaar aan de kindertjes van den Morsch, dal op die school aan hunne zedelijke vorming en ontwikkeling met vrucht gearbeid wordl. Maar moet men nu niet vragen: waarom zou het loch zijn, dat heeren bestuurders van de bewaarschool, menschen van naam, vermogen en rang, er niet- op aandringen den toegang 10l die school verbeterd Ie krijgen? Wat weerhoudt hen, als hel op geene andere wijze kan, provinciale of rijkssubsidie le vragen voor de verbetering van een weg die zoo slecht is, dat men verwonderd staal hoe de lieve kleinen, waarvoor zij loch zooveel overhebben, er 10l heden zonder ongelukken langs gaan ? Wie twijfelen mogt aan de waarheid van een en ander, neme de moeite en overluigc zich, niel op een zonnigen droogen dag ais het in 5 of 6 dagen niet geregend heeft, maar bij voorbeeld op een dag en onder omstandigheden als heden.</p>
	<p>Ik eindig met den wensch dat èn de klagte van den Peripatelicus èn de mijne bij het ainbachlsbestuur gunsiig opgenomen zullen worden, en mogt het andcis zijn, dal velen mei mij zich dan genegen zullen toonen bjj hoogere autoriteit de bezwaren bekend le maken.</p>
	<p>A. van INGEN Wz, Fabriek de NijTcrhcid, aan den Horen, 29 Nov. 18G5.</p>
</text>
