<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIEN. ACHT a TIEN DUIZEND POND BEST KOEHOOI, te bevragen op het Rocterseiland bij het Wecsperplein, W 247. (2907) DE TWENTSCÏIE RANKYEREENMING koopt Wissels: 3 Maanden op PRUISISCHE BANKPLAATSEN a / 1.70%, PRUISISCHE BANKNOTEN a ƒ 1.73 (Stukken van Th. 500 a ƒ 1.72%) en WISSELS zigt op Londen a ƒ II .73%.(2272) FAILLISSEMENT. De Schuldeischers in het Faillissement van WILLEM JAN GERRITSEN, Handelaar in Kruidenierswaren te Nijmegen, worden bij deze opgeroepen, om in persoon of bij behoorlijk gemagtigde te verschijnen op de eerste Bijeenkomst ter Verificatie, welke zal gehouden worden op Donderdag den 9den Maart 1800 Vijf en Zestig, des Voormiddags ten Elf Ure, in de Raadkamer der Arrondissements-Regtbank binnen het Gemeentehuis te Nijmegen; terwijl zij verzocht worden de bewijzen hunner vorderingen minstens drie dagen te voren in te leveren ten Kantore van den Ondergeteekende in de Snijderstraat te Nijmegen, C 440. (2977) J. C. J. RIVEAUX, Curator. De RANGREGELING in het Faillisscmen t var C. F. SCHUDEL, is ter Griifiie der Regtbank nedergelegd, ten einde aldaar ingevolge Art. 864 W. v. K., te verblijven ter inzage van een ieder. De Curator, Amsterdam, 8 Februarij 1865. J. A. MOLSTER. (2947) ~ AMSTERDAMSCHE KANAAL-MAATSCHAPPIJ. NA HET RAPPORT DER COMMISSIE. »Wij achten ons verpligt te erkennen, welke vurige voorstanders van de Zaak der Doorgraving u-ij ook zijn , dat wij ons wel gewacht zouden hebben het Publiek aan te sporen om in de Kanaal-Maatschappij deel te nemen; hadden wij in de verste verte kunnen vermoeden, dat het Bestuur zou hebben kunnen te werk gaan als nu blijkt dat het gedaan heeft.&quot; #De Slotsom is deze: Tweederden van het Kapitaal ontbreken; De Aannemer ontbreekt; Een Geldig Aannemings-Kontract ontbreekt; De Som gevorderd door Art. 51 van het Wetboek van Koophandel ontbreekt.&quot; TIJD, Noord-Holl. Courant. (295 5) van 7 Februarij. EENIGE AANDEELHOUDERS in de AMSTERDAMSCHE KANAAL-MAATSCHAPPIJ, doordrongen van het gewigt der aanstaande verkiezing van DIRECTEUREN voor bovengenoemde Maatsehappy, stellen hunne Mede-Aandeelhouders voor, hunne Stemmen uit te brengen op de volgende Heeren: Jt. BOELEN JT. Rzk. L. A. BIENFAIT. C. BECKER. Jf. VAN EEGHEN. AUG. UI. .1. HENDRICHS. H. A. INSINGER. C. V. OUFA. (2954)</p>
</text>
