<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 5 Febr. Men verneemt thans omtrent de beraadslagingen in de financiële commissie, betreffendo de post van 500,000 fl. ten behoeve van de regering tot ondersteuning der half officiële dagbladpers, nog het volgende : De Heer Taschek heeft het voorstel gedaan, om dien post geheel te doen vervallen, hetwelk door 3 leden werd ondersteund; de Heer Giskra wilde 100,000 fl. beschikbaar stellen, hiervoor verklaarden zich 10 stemmen, terwijl 17 leden zich hebben vereenigd met het voorstel des Heeren Herbst, die slechts 200,000 fl. aan de regering wenschte toe te staan tot het beoogde doel. , , nde gisteren door het Huis der Afgevaardigden gehouden zitting fro onder anderen behandeld de post, strekkende tot dekking der h.&apos;.aV,.n ten behoeve van &apos;le lands-gensdarmerie, bij welke gelegenera de Heer Schindler de vraag tot een der regerings-commissarissen rigttc, waarom de s in het woord gendarme, zoo dikwerf dit in officiële stukken voorkwam , niet wordt aangetroffen. Deze vraag ver wekto een vrij algemeen gelach, maar veel minder toch dan het antwoord van_ den regerings-commissaris, den hofraad Tischlor, die zeide dat bij ministeriele aanschrijving het gebruik der s in bedoeld woord in officiële stukken was verboden. De Heer Schindler verklaarde hierop niet verder te willen aandringen op het bezigen der in bedoeld woord verboden — In het Huis der Afgevaardigden zijn zeer belangrijke discussien gehouden over de administratie van de houtvesterij, waaruit blijkt dat daarbij eene schromelijke verwaarlozing van &apos;s lands belangen plaats vindt. -7- In de Hongaarsche hofkan.elarij heerscht groote drukte sedert eenige dagen. Dit is het gevolg van de verwachte bijeenroeping van deu Hongaarschen landdag.</p>
	<p>BERLIJN, 7 Febr., (des Ochtends). De Heer von Soueken Julienfelde, &apos;egen wiens verkiezing de regering zich in dor tijd zoo sterk heeft verlet , en die om alle conflicten over het al of niet geldende zijner verkiezing te voorkomen vrijwillig is terug getreden, heeft voor eenige dagen de groote meerderheid der kiezers van bet district Friedberg weder op zich zien vereenigen; het onderzoek zijner geloofsbrieven ia reeds afgeloopen, en hij zal Woensdag eerstk. zitting nemen in het Huis der Afgevaardigden. Hij zal een krachtige steun zijn der liberale partij. r~ Prins Alfred van Engeland is gisteren van hier naar Bonn terug, ~~ Gisteren is eene conferentie gehouden door de gevolmagtigden voor ie onderhandelingen over het handelsverdrag met Oostenrijk. De Heer von Hoek was daarbij tegenwoordig. , Van eene goed onderrigte zijde wordt medegedeeld, dat de president en de beide vice-presideuten van het Huis der Afgevaardigden op .?.&apos; Jongste bal ten hove geen woord met den Koning hebben gewisseld; mj heeft den beleefden groet dier drie genoodigden met welwillendheid Beantwoord. —•De stedelijke regering alhier heeft geweigerd zich te vereenigen met die van andere steden, en do petitie te onderteekenen, die gerigt zal worden tot het Huis der Afgevaardigden, waarby wordt gevraagd wschaffing van het regt thans door de ministers uitgeoefend, om dè «euze dor wethouders te bekrachtigen; men verlangt dat de keuzo door den raad gedaan voldoende zal ziin om den gekozene In functie te doen treden, _ — Eergisteren zyn twee dames te Keulon betrapt op smokkolarij j zij hadden onder hare crinolines verborgen elk 30 pond meel. — Uit Kopenhagen wordt gemeld, dat het Folkething gisteren B&apos;yne zitting hoeft gehouden, ter beraadslaging over het ontwerp tot wjziglng der grondwet, Met 63 togen 31 stemmen is bepaald, dat de weede lezing spoedig zal plaats hebben. De drie leden, die vroeger SjP^te^teerd hebben, zijn de Heeren Frolund, Christensen en Alberti; nle en tavens hun mandaat nedergelegd (gelijk is medegedeeld), maar ,J;n*and heoft hun voorbeeld gevolgd, dat aanvankelijk door sommigen wera gevreesd. aam&quot; i^if ■DzienniJc &gt; het officiële dagblad te Warschau, deelt een groot ze» &quot;.enoemingen mede in alle takken van helieer; daarbij komen slechts doe-1, üe&apos;niSc Bussen voor; de vrees, dat bijna alle ambten in Polen r Russen zouden bezet worden, is gebleken ongegrond te zijn. de ,^ANKFORT, 7 Febr. In diplomatieke kringen verzekert men, dat tot lp aren&apos; door *ïui&apos;ie* in het midden gebragt, welke geleid hebben schen6l^ YmraB&apos;&apos;ng van de beraadslagingen over het handelsverdrag tusgende Vl&apos;3erlar,d en den Duitschen bond, zijn weggenomen. In de volmao-t T zal d* conferentie te Stuttgardt worden geopend. De gevol- LiS.5 2 zin de Heeren Stühelin uit Bazel, Heer uit Glarus en Hirzel™PßV^Vltsersch cmlsul te Leipzig. Vet&gt;i h i nadere opgaven is ten behoeve van de hier op te rigten J-&apos;nsoank.ingeschreven voor 28,633,500 fl. in 114,534 aandeelen. het vol 6 ï C!6le armst&quot;dter Zeitung deelt in haar nommer van gisteren ftaaafl n berigt mede uit Nizza, gedagtcekend van het begin dezer lijj. , : -°e Keizerin van Rusland bevindt zich zeer wel; dit is insgo- Volo. et..g°val met hare kinderen, met uitzondering van den troonsop-2; &apos;die sedert eenigen tijd door rhtumatisehe pijnen wordt gekweld. Bn» landdag van het groothertogdom V. eimar heeft van de regeflnl |evraaSd de indiening van een wetsontwerp, betreffende de afschafgen At .?°&quot;3traf- Hierop heeft de regering geantwoord met te zeg- Heeft 1 *$ het niet raadzaam achtte dien weg te bewandelen. Evenwel «om-.- .v&apos;ce-president een voorstel deswege ingediend, dat aan eene 0Bun&quot;&quot;«e ad hoc U verzonden,</p>
	<p>— Het centraal comité tot oprigting van een standbeeld ter nagedachtenis van Koning Maximiliaan van Beijeren, gevestigd te Munchen, heeft voor een paar weken bekend gemaakt, dat slechts 100,000 fl. zullen beschikbaar worden gesteld voor bet monument, terwijl het resterende gedeelte, bedragende 105,000 fl., zal worden gebezigd om eene nuttige stichting tot stand te brengen.. Hierop heeft de stedelijke regering van Munchen het plan opgevat om 20,000 fl. bijeen te brengen; de Kreisregering daarentegen wilde 100,000 fl. voegen bij de reeds beschikbaar gestelde som. De ministers hebben de kwestie ter gunste van de laatstgemelde autoriteiten besli..t. Hierdoor zal het&apos;gedenkteeken zeer m uiterlijken glans winnen. — De Grieksche kerk, welke te Geneve wordt gebouwd in den Russisch- Byzantijnschen stijl, zal zeer prachtig zijn; men ziet de voltooijing van dezen fraayen tempel eerlang te gemoet. — Het St. Galler Tagblatt deelt mede, dat men algemeen in Zwitserland met bevreemding heeft vernomen, dat het als zeer solide geroemde bankiershuis Ciister en CO., te Reineek, zijne betalingen heeft gestaakt. Men spreekt van een aanmerkelijk deficit.</p>
</text>
