<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij onderhandsche ACTE, den 6den Eebruarij 1865 te Amsterdam geteekend, zijnde geregistreerd, hebben de Ondergeteekenden WILLEM FREDRIK LODEWIJKS, Fabriekant, wonende te Amsterdam en Jhr. WILLEM FREDRICK ALEWIJN, thans zonder beroep , wonende te Broek-in-Waterland, de tusschen hen bestaan hebbendo VENNOOTSCHAP, tot het drijven van eene Hoeden-Fabriek en den handel in de Grondstoffen en het Fabriecaat, gevestigd te Amsterdam, onder do Firma van LODEWIJKS &amp;C&quot;., ONTBONDEN , te rekenen van den lsten Januarij 1865, zullende de liquidatie der nog loopende zaken onder gemelde Firma geschieden door den eerst-omlergeteekende, die de Zaken, welke het onderwerp der Ontbondene Vennootschap hebben uitgemaakt, voor eigen rekening doch zonder verdere aansprakelijkheid van den tweeden-ondergeteekende onder gemelde Firma zal voortzetten. W. F. LODEWIJKS. (2926) ALEWIJN. _ MEN VRAAGT niet Primo Mei in Huur: Een goed droog zuivel HUIS, met Vijf a Zes Kamers, benevens TUIN, in de nabijheid van Amsterdam, Haarlem of Utrecht. Verzoeke opgave van grootte en Huurprijs met franco Brieven onder Lett. A, S. aan het Hulppostkantoor Maarssen. (2930) HEEREN KRÜÏDEHÏERSr Een JONGELING, 21 Jaren oud, wenscht zich weder gaarne geplaatst te zien in eene KRUIDENIERS- en KOM-EN-ÈISCHAFFAIRE, hetzij in of buiten de Stad. Hij is van goede getuigschriften voorzien. Brieven Franco, Lett. A. 8., bij B. STENVERS, Boekverkooper, Utrechtschestraat, IJ 337. (2922) MANUFACTUREN. TE HUUR wordt gevraagd tegen ruim Salaris voor een Magazijn van FIJNE MANUFACTUREN: Eene geroutineerde WINKELJUFVROUW, Prot. Godsdienst, flink voor den Verkoop on gesebiki om met een deftig Publiek te kunnen omgaan. Adres franco N°. 436: bij W. F. DANNENFELSER, te Utrecht. (2768) In den Jare 1800 vijf en zestig, den dertigsten Januarij, ten verzoeke van den Heer Air. GERRIT DAVID JORDENS, Procureu! bij do Arrondissenients-Rcgtbank te Zwolle, wonende aldaar, in hoedanig held van provisionelen Bewindvoerder, ten einde in het beheer der Goede ren van den krankzinnigen FREDERIK ALEXANDER HENDRIF WIEGERMAN, zondor beroep, gewoond hebbende to Holten, ge meente Zvvollorkerspel, en in de waarneming zijner belangen, in well. opzigt ook, to voorzien, als zoodanig benoemd bij beschikking der Arrondissements-Rcgtbank te Zwolle, van den Negenden Julij 1800Ncgei en Vijftig, zoomede uit krachte van het door die Regtbank op den Zes er Twintigsten October 1800 Vier en Zestig uitgesproken vonnis. Van welke Stukken mededeeling wordt aangeboden, overeenkomstig de wet; Heb ik, Ondergeteekende, DERK VAN DEN BERG, Deurwaarder bij het Provinciaal Geregtshof in Overijssel, wonende te Zwolle, in di Walstraat, Ten tweeden male Gedagvaard, i I Aan de Schuldeischers in het Faillissement van PIETER STUART, - , Metselaar en Leverancier, vroeger Aannemer, wonende te Amsterdam, -&apos; op de Prinsengracht bij de Passeerderstraat, HH 272, wordt berigt, - ! dat op den Zesden Maart 1865 , des Morgens ten 10 Ure, in het Locaal - der Tweede Kamer van de Arrondissements-Regtbank alhier, zal worden : overgegaan tot de deliberatien over het Aceoord door den Heer Mr. RUD. - B. BENJAMINS aangeboden, terwijl alsdan nog de gelegenheid tot . Verificatie van Schuldvorderingen bestaat. i Amsterdam , 7 Februarij 1865. De Curator in het Faillissement, i _(2956) JAC. WERTHEIM. j P. L. POSTHUMUS, J. H. JOLLES Jr. ,F. TEN HAVE, J. . KRIJGSMAN, H. G. DB WILDE, J. SMIT en H. J. KOPER, Makelaars, zullen op Maandag den 6den Maart 1865, des Avonds ten 6 Ure, in het voormalig Oudezijds Heeren-Logement, in Veiling brengen , ten overstaan van den Notaris J. B. VAN HOUTEN: Het ka\ pitale HUIS, ACHTERHUIS en ERVE. op den Singel bij de 1 Vijzelstraat, benevens de daarachter gelegen STALLING, uitkomende J in de Reguliersdwarsstraat, X 35, Kadaster Sectie 1 N°. 111, groot &quot; 4 Roeden 80 Ellen, welk Perceel, ingerigt tot Stalhouderij en breeder bij Billetten omschreven, is te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags benevens op den Vcrkoopdag van 1 tot 3 Ure op vertoon vau een Toegangbewijs, bij genoemde Makelaars te verkrijgen. De Veilconditien zullen op den gewonen tijd ter lezing liggen ten Kantore van | voormelden Notaris, op de Keizersgracht bij de Heerenstraat. (2935) T. SANDERS Jr., A. LANGERHUIZEN, P. H. MEIJER,J.C. COERS, A. F. SONDORP, W. N. VIS, N. J. BEVERSEN, J. P. A. KILSDONK, J. R. MEIJER, L. J. NEUMEIJER, H. TAKES, H. J. HOLGEN, N. SMIT Jr. en M. H. BOAS, Makelaars, zullen, ten overstaan van do Notarissen VAN ZIJP, op Maandag 13 Maart 1865, des Avonds na 6 Ure, in de Brakke Grond, presenteren te Verkoopen: N&quot;. 1. Een hecht, sterk en welbetimmerd KOOPMANS-WINKELHLIS en ERVE, thans ingerigt tot Conditorie of Banketbakkeïs- Affaire, met Pakkclder, afzonderlijk verhuurd wordend Bovenhuis en extra grooten TUIN, staande en gelegen op de IJgracht, naast de Kerk de Pool, U 24, Kadaster Sectie H, N°. 1907, groot 5 Roeden, 88 Ellen. — N°. 2. Een hecht, sterk WINKELHUIS , met Benedenwoning en afzonderlijk verhuurd wordende Boyenwoningen ERVE, staande en gelegen op de IJgracht, naast do Kweekschool voor de Zeevaart, bij het Schippersgrachtje, U 21, Kad. Sectie H, N°. 21, g-root 42 Ellen. — N°. 3. Een hecht, sterk en welbetimmerd WINKELHUIS en ERVE, met overdekte Plaats, groot Achterhuis, afzonderlijk verhuurd wordend Bovenhuis en een over het Perceel gelegen groot ERF met vrijen Wal, aan de straat door een houten hek afgeschoten, staande en gelegen op do Rapenburgergracht, U 265, Kad. Sectie H, N°. 1791, groot 1 Roede, 35 Ellen, en het Erf Kad. Sectie H, Nü. 1693, groot 93 Ellen. Bovenstaand Perceel onder N°. 3 en het daarover liggende groote Erf met vrijen Wal zullen eerst ieder afzonderlijk geveild en daarna te zamen in slag gelegd worden. Te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag, van I—3 ure, op vertoon van een Bewijs van Toegang, door een der Makelaars onderteekend. De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag ter lezing liggen ten Kantore van de Notarissen VAN ZIJP, Singel bij de Heisteeg, XX 95. (2913) TER OVERNAME wordt tegen zeer billijke Conditiën aangeboden eene gunstig gelegen PHOTOGEKE-, PETROLEUM- en WAGENVET-FABRIEK met uitgebreide Clientèle. Inclinerenden gelieven sich te adresseren met Franco Brieven onder Lett. M. P., aan het Advertentie-Bureau van H. NIJGH, te Rotterdam^ n _^ (2638) Men VRAAGT TE KOOP, om met 1 Mol e. k, to Aanvaardeni Een goed HUIS met Zeven KAMERS, KEUKEN en verdere noo. digo Gemakken, liefst op de Heeren-, Keizers- of Prinsengracht, den Prys van ƒ20,000 niet te hoven gaande. Hierop reflecteerenden gelieven zich met franco Briefjes te vervoegen bij J. SCHMITZ, Kerkstraat, JJ 277 te Amsterdam. , (2927) Een JONG MENSCH, 24 jaren oud, negen jaren in bovengenoemd vak werkzaam, zag zig door omstandigheden gaarne verplaatst in een WINKEL of MAGAZIJN, daar hij de besto Getuigen kan produceren. Adres Franco Lett. M. M. Bureau Handelsblad. (2904) Onderwijs* Een geëxamineerd HULPONDERWIJZER, 22 Jaren oud, van de Prot. Godsd. en in staat om de beginselen der Fransche Taal te onderwijzen, wenscht geplaatst te worden. De moest voldoende Getuigschriften en informatien zijn disponibel. Adres franco Lett. A. Z. bij den Boekh. JOHs._W_BRAUN, Molsteeg, G 136, alhier. (2903) Men VRAAGT TE KOOP, in de nabijheid van Amsterdam: Een ZOMER en WTNTERVERBLIJW met TUIN. Opgaaf van Plaats eu Prijs, met Franco Brieven onder Lett. B. C., bij den Boekh. J. LEENDERTZ, Kalverstraat, E 237 te Amsterdam. (2932) Tegen ƒ 8 &apos;s Weeks, met vooruitzigt van eenige verhooging, vraagt men op een Voornaam KANTOOR, lEMAND bekwaam voor LOOFen SCHRIJFWERK, goed en vlug kunnende SCHRIJVEN en REKENEN, P. G., en niet ouder dan 30 Jaren. Opgaven van tegenwoordige Betrekking, Ouderdom en waar Informatien te bekomen zijn, Franco onder Letter Q., aan het Bureau Handelsblad. (2925) loodgieter-gasfFtterT WORDT GEVRAAGD: Een bekwaam LOODGIETER, die tevens het GASFITTEN grondig verstaat, niet ouder dan 35 Jaren en getuigschriften van goed gedrag en bekwaamheid kunnende produceren. Brieven francojmder LetlJß., Bureau Handelsblad. (2901) LEES MIËIÏT Er wordt TE KOOP gevraagd een HUIS met TUIN, gelegen op eene der Heeren-, Keizers- of Leliegrachten, om met 1&quot;. Mei te kunnen aanvaarden, in de prijzen van Tien tot Twintig Duizend Gulden. Reflecterenden kunnen zich met Franco Brieven aanmelden aan het Bureau Handelsblad Lett G. L. (2936) Een JONG MENSCH van gegoeden Huize, bekend met vreemde Talen, bekwaam in het Italiaansch Boekh., biedt zich aan als OPZIGTER , RENTMEESTER , CHEE , BOEKHOUDER , ADMINISTRATEUR of iets dergelijks, is niet ongeneigd later, na onderling goedvinden, Deelgenoot in de Zaak to zijn. Adres franco, Lett. J. H., Verhuur-Kantoor, BlaaWburgwal 186, te Amsterdam. NB. Gevraagd ter plaatsing voor eene Dame uit den fats. stand tot Besturing der Huish., alsmede voor eene niet onbemiddelde Burger Dochter, Dienstboden, Schoonmaaksters, Bakers, enz. (2933)</p>
</text>
