<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>LONDEN, 7 Febr. De zittingen van het parlement zijn heden door eene koninkl. commissie met de volgende rede geopend: Mijlokds en Mijne Heeren !</p>
	<p>Wij hebben in last ontvangen om u de verzekering te geven, dat het H. M. tot groot genoegen verstrekt, wederom den raad en bystand van haar parlement in te roepen. De onderhandelingen, door den Keizer van Oostenrijk en den Koning van Pruisen met den Koning van Denemarken aangeknoopt, zijn mei een vredesverdrag geëindigd, en de mededeelingen, welke H. M. vau de vreemde mogendheden ontvangt nopen haar tot het voeden van de welgegronde hoop, dat gecno nieuwe stoornis van den Europeschen vrede is te duchten.</p>
	<p>De burgoroorlog in Noord-Amerika duurt ongelukkiglijk nog altijd voort. H. M. handhaaft onveranderlijk hare onzijdigheid tusschen de strijdende partijen en zoude uitermate verblijd wezen, ingeval tusschen hen cene minnelijke vereffening tot stand kwam. Een in opstand tegen zijnen vorst verkecrende Japansche Daimio had do bij tractaat aan Groot-Brittannie en eenige andere mogendheden toegekende regten geschonden, en aangezien het do Japansche regering niet was gelukt hem te noodzaken van zijne wederregtelijke handeling af te zien , ondernamen de diplomatieke agenten en vloot-kommandanten van Grootsßi-ittannis, Frankrijk, Nederland en de Ver. Staten eene gemeenschappelijke operatie met het doel om aan de door genoemde regeringen bij tractaat verkregen regten kracht bij te zetten. Doze operatie is met den meest gewenschten uitslag beloond, en het gevolg daarvan was, dat do buitenl. handel op hechtere grondslagen is gevestigd en aan do Japansche regering, met welke H. M. bevriend is, meerdere sterkte is geschonken. De stukken betreffende dit onderwerp znllen aan k worden voorgelegd. H. M. ziet met leedwezen, dat de oorlrg met eenige der volksstammen van Nieuw-Zeeland nog niet ten einde Is gebragt ( maar do nv t goed gevolg aangewende&apos;pogingen van Hr. Ms, geregelde krügimagt, ondersteund door do in deze kolonie aangeworven troepen, hebben tot de onderwerping van een dool de&gt;* opstandelingen gelold, sn aan decanen, die nog onder ds wapenan staan, is kennis gegeven van de billijke voorwaarden, waarop men hunnen terugkeer tot gehoorzaamheid con willen aannemen,</p>
	<p>H. M. heeft met groot genoegen hare goedkeuring geschonken aan de bijeenkomst eener conferentie van afgevaardigden harer verschillende Noord-Amerik. gewesten, welke op uitnoodiging van Hr. Ms, gouverneHr-generaal te Quebee is vereenigd gowce9t. De afgevaardigden hebben besluiten genomen, die eene naauwere aaneensluiting van die provinciën onder een centraal gouvernement op het oog hebben. Zoodra deze bssluiten door de provinciale parlementen zijn goedgekeurd. zal een wetsontwerp betreffende de uitvoering omtrent dit gewigtigen punt aan n worden voorgelegd. Het verblijdt H. M., dat in haar Indisch gebied over het algemeen rust hcerseht, maar het bedroeft Hóogstd. dat langdurige, aan personen en eigendommen van Hr. Ms. onderdanen gepleegde wandaden» voor welke gsen herstel te bekomen was, het bezigen van geweld hebben. noodzakelijk gemaakt, ten einde voldoening voor het vciledene en aekeft heid voor de toekomst te erlangen. H. M. heeft met innige deernis de ramp aanschouwd, die onlangs Calentta en andere plaatsen van Oost-Indie, zoo in ïnenschcnlevens als bezittingen, hoeft getroffen. Onmiddellijke hulp werd door de zorg der regering verleend en ruime bijdragen vloeiden uit verschillende oorden van Indie toe, om bet onheil zooveel doenlijk te verzachten. Mijne Heeren van het Huis dek Gemeenten ! H. M. heeft bevolen, dat do begrooting voor het volgende jaar aan u zal worden aangeboden; zij is niet ijverig streven naar spaarzaamheid en met behoorlijke inachtneming van de eischen der staatsdienst opgemaakt. Mylokds en Mijne Heeren! 11. M. heeft ons gelast ute berigten, dat de algemeene gesteldheid des lands stof tot tevredenheid oplevert, en dat de rijks-inkomstcn do raming hebben bereikt. De nood, die in eenige fabriek-districtcn. heeft gchcerscht, is aanmerkelijk verminderd, en de ter bevordering van openbare werken in die landsgedeelten uitgevaardigde wet heeft nuttige gevolgen gehad. Onderscheidene maatregelen van algemeen welzijn zullen u tér overweging worden aangeboden , onder anderen die , waardoor do regtsplcging minder kostbaar en de afdoening van zaken bespoedigd zal worden. Naar H. M. hoopt zal deze arbeid een stap zijn tot de tot&quot; stand komen eener codificatie. Voorts zullen u wets-ontwerpen worden voorgelegd, die het verbetering van de wetgeving op do patenten ten doel hebben , en waarbij aan de county-eonrts eene billijke regtspraak wordt verleend in zaken waar het geldelijk bedrag niet groot is. Uw bijstand zal ook worden ingeroepen tot het verwezenlijken van zekere stappen, welke aan het Huis der Gemeenten waren aanbevolen geworden nopens de doelmatigheid der armen-wetten, omtrent wier werking genoemde vergadering een onderzoek bad bevolen. Wijders zal u een wets-ontwerp worden aangeboden, gegrond op het rapport der commissie van onderzoek naar den toestand der openbare scholen, en H. M. heeft eeno commissie doen benoemen, die in last heett de verhouding tusschen gesubsidieerde en andere scholen in Engeland na te gaan, welke laatste nog niet aan een, het volks-onderwijs betreffend, onderzoek waren onderworpen. H. M. draagt de groote belangen des lands met vertrouwen op aan uwe wijsheid en gemoedelijke behartiging, eu met de vurige bede, dut de Almagtige God Zijnen zegen schenke aan uwe verrigtingen en uwc besluiten doe strekken ter bereiking van het doel harer onverpoosde zorgen, namelijk de welvaart en het geluk van haar volk. In het Huis der Lords heeft lord Charlemont liet adres van antwoord op de troonrede voorgedragen, dat door den Heer Houghton wordt ondersteund. Deze laatste is van oordeel dat de beloften door de Duitsche mogendheden bij het begin van den oorlog tegen Denemarken gegeven niet zijn nagekomen. Lord Derby zal zich niet tegen het adre? verzetten. Lord Russell zegt dat de regering zich streng houden moet aan de politiek van onzijdigheid in Amerika. Engeland zal de bemiddeling van Portugal in het geschil met Brazilië aannemen. Het adres is daarna aangenomen. In het Huis derGemeenten heeft de Heer Williamson hot adres van antwoord voorgesteld dat door den Heer Tracy wordt ondersteund De oppositie bestrijdt het niet. Het adres wordt aangenomen WEENEN, 7 Febr. De Oesterreiche Zeiüing meldt uit authentieke bronnen, dat graaf Karolyi geene schriftelijke nota naar Berlijn heeft overgebragt, maar persoonlijk en niet zonder goed gevolg beproefd heeft om Pruisen te winnen voor de zienswijze van Oostenrijk in de kwestie der hertogdommen. Uit Bucharest wordt heden gemeld, dat het ministerie eene Wttóring heeft ondergaan. De Heer Bossiano is belast met de portefeuille van binnenl zaken ; de Heer Vcrnesco is benoemd tot minister van justitie en de Heer Stral tot minister van financiën. De verjaring van do ge°vierd lming ****** Jan lis met groote plegtigheid •JÜÜÜEüf^ 7 *\°br, In.do zittln8&apos; gieren door de Kamer van Vertegenwoordigers gehouden, ,s met algemeene stemmen (72 leden waren tegenwoordig) aangenomen hot wetsontwerp tot wijziging van de art. 726 S Mei TS7hetwbU^erl,jk «*«*&lt; e» tot °l&gt;»e&apos;»»g van de wet van wpd^L • l7&apos;-1 el&apos;ib&apos;J &apos;f, PPgeheven het beginsel van internationale v, edorkeengheidinet betrekking tot de regten op erfenissen, doimtien, enz.</p>
</text>
