<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>P Zaturdag den 25sten Februarij 1865, des namiddags , ten 5 ure tuhv^11 iv et Boeaal van Verkoopingen te Utrecht, achter St. Pieten &quot;onek Verkoopen : KEK»&quot;»1*6 iv volle werking zijnde, gunstig gelegen STEENBAKeroot™T.&apos;.»^&quot; amd RUN- FN VELDZIGT, met HEERENHITS, fctecnlL N,&apos; K-OETSHUIS en STALLING, Woning voorden &lt;**Zr%m£i »A«-HUUMDERS-.WONINGEN, twee Steen-2 l_m_,i /atels, Turfschuren, Tas- en Werkvelden, te zamen groot emmers , 4 roeden , 93 ellen, gelegen aan den Vaartschen EijnT onv r Hoograven, gemeente Jutphaas. Zijnde erfpaebtsgoed van de stad op eene onverziiimelijke jaarlijksche erfpacht van f 51. jTe aanvaarden: do Fabriek en aanbehooren 1 April 1865, en do «eerenhuizinge en Tuin 1 Mei daaraanvolgende. «». 2. Eene WARMOEZIERS-KOESTEDE, bestaande in üangs nieuw gebouwde Woning en 2 bunders, 33 roeden, 10 ellen armoezierslaud, bezet met uitmuntende Fanaarde, gelegen onder &quot;uyraven, gemeente Jutphaas. Mede erfpaebtsgoed van de stad Utrecht eene onverzuimelijke jaarlijksche erfpacht van ƒ 34. Verhuurd bij y ntinuatie voor ƒ2OO &apos;s jaars met uitzondering van 66 roeden, 70 ellen p &apos; dadelijk kan worden aanvaard. lad?m- &apos;^er afzon(lcrlijk en daarna in massa. Brceder bij biljetten en i.PmiTiIllichtin§ t 0 hekomen ten kantoren van de Notarissen VAN en VAN ZIJDVELD, beiden te Utrecht. (2514) ÜN.HET ALGEMEEN TCRF-DEPOT DER VEREENIGDE VEENDERIJEN, P Je Elandsgracht bij de Prinsengracht, GG 243 en Schans T oij de -Raampfiort, MM 104, /.ijn verkrijgbaar: k &quot;&apos;&apos;muntende KiGCHEL-, EOHNUIS-en KEUKENTÜKF, Üuia &apos;-»43 &apos; 50 &apos;55&apos;60•75• 80 en 83 Cents de 10&lt;) sUlks • vriJ a*n *in _%! ,*lJlaï&apos;*EOKE Si ƒ 4 de 100 tï, voor Strijkijzers, Stoven en ttr °?&apos;™r Gaz-Coke te branden zeer aan te bevelen; TUKF-BOXS v6rvülV--eiollng aan Behoeftigen , ƒ 5 de 40 Bons , welke Bons aan geen &gt;an».,t onderhevig zyn, en waaro? de Turf alle Werkdagen ontge-rn IX!jTERS worden volgaarno van genoemdo Turf tor proburing _Jjev«u (801) TM MO§F: Hl.&apos;ïn™&apos; eenige jaren geheel nieuw, zeer Soliede gebouwd llEE»att , ,S&apos; &apos;&quot;«erigt voor ZOMER- en WINTIORVERBLIJE, bctUim 4c!lt groote zoo BOVEN- als BENEDENKAMBKS, waarbij sun &gt;e- u&apos;te &gt; a&apos;^e Behangen, Geplafonneerd en van Stookplaatscn, j)-.-1&apos;11»0 met kostliare Marmeren Schoorsteenmantels, voorzie»; Kabi- Vv--&apos;,e lnüt Balcon, Provisie- en Twee Dionstbodenkamers, Keuken met (;,&apos;&quot; en Regenwaterspompen, verwulfde Kelders, Zolder en Marmeren Vl&apos; Voort 3 het afzonderlijk staande KOETSHUIS met ruime ■tyerkk? V°or ■BiJtß&apos;2en&gt; Stalling voor 3 Paarden, Koetsiers-, Berg- en ?er&apos; lloo&apos;zo&apos;(lcr m overdekte Poetsplaats. Verder een grooten *Jzère&apos;r £S&apos;lon &quot;^^s &quot;lot fiJno Vruehtboomen en Plantsoen beplant, en , } Serre en Volière. Een en ander groot ongeveer Een Bundeiflvu Ss&apos;tr-Cn tG &apos;Diei&apos;cn &gt; in het schoonste gedeelte van Gelderland aan **et j) ,aa&apos;lv,e-! van Arnhem op Zutphen en den Staatsspoorweg. In Te a P Z&apos;-in g&apos;°ede Scholen en I&gt;rot- en R. C. Kerken. ■A&quot; EvilSwlen niet Mei a. s. of later en te bevragen bij den Notaris *^J^iS te Dieren. (2328) 0 ËEEBLOOIJËIUJ. &apos; wenschte ten spoedigste geplaatst te worden &apos;&quot;heide»» t Van &apos;le lsr- Cro&lt;isth &gt; zijn vak grondig verstaande en vcrtn tnwoni,arCn. erblJ werkzaara geweest, zoo mogelijk liefst met Kost \ütt- Z yS&quot;, „Adres franco, met opgave van Conditiën, onder de Be,U&apos;«tenn!&apos;\ J/° B°ekhandelaars M. SCHOONEVELD en ZOON, -^_ I{-°S, to Amsterdam. (2964) J|| ÈSïïTPADAWÖ dirëcT&quot; &quot;*^^ffi» hgt te Amsterdam in lading: Het snelzoilend nieuw ge»l k_°P«&lt;l TWEEDEKS BARKSCHIP rauhne Constance Eleonore, tovens _ . Kapt- E- VAN INGEN, Uangenamo°,f o&quot; van ruime KaJult en Inchtige Hutten, waarborgende een Adr &quot;vertogt. OÏ__GAARDT &amp; BRUINIER te Amsterdam: RUYS &amp; I *■**« te Rotterdam. &apos; j</p>
</text>
