<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Maandag 6 Februarij (des Avonds).</title>
	<p>Heden namiddag is aan het bureau van lord Palmerston weder een kabinetsraad gehouden. — De eerstdaags uit Rio Janeiro, laatst uit Lissabon, te Sonthampton Verwachte Graaf en Gravin van Eu (erfgenaam der Brazilische kroon) zullen aldaar door nagenoeg de geheele in Engeland aanwezige koninklijke familie van Orleans worden ontvangen. — De berigten uit de fabriekdistricten vermelden eenen minder voldoenden staat der bedrijvigheid aldaar, gedurende de vorige week. — De Peruaansche oorlogseorVetten Union en Amerioa zijn gisteren van Plymouth naar Peru vertrokken. — Naby het Newmarket-station van den Great Easternspoorweg is H. Maandagavond een gemengde trein tegen het puin van een kort te voren gedeeltelijk ingestorten tunnel aangereden, ten gevolge waarvan de meeste rijtuigen omvielen, doch zonder dat passagiers of personeel eenig belangrijk letsel bekwamen. _— Luidens berigten van Afrika&apos;s westkust, loopende tot 15 Jan. van Sierra Leone, was een groot gedeelte van het eskader naar Benin vertrokken ter zake van daar ontstane ongeregeldheden. — Thans wordt weder uit Lima gemeld, dat de admiraal Pareja een ultimatum aan de Peruaansche regering heeft gezonden, waarin hij haar voorstelt eene schikking aan te gaan, waarbij Spanje de volledige onafhankelijkheid van Peru erkent (tot dus verre had die erkenning nog niet door Spanje plaats) en de Chincha-eilanden ontruimt, terwijl Peru van zijnen kant een buitengewoon gezant naar Madrid zal zenden en zich verbindt om de oorlogskosten te voldoen en verder een handelstractaat ■net Spanje te sluiten, zoo als het reeds vroeger met de meeste zijner Voormalige koloniën in Zuid-Amerika gesloten heeft. De admiraal heeft °e Peruaansche regering acht dagen tijd gegeven, om hierop te antwoorden, Verder wordt berigt dat dit ultimatum eene groote agitatie te Lima heeft veroorzaakt, zoodat de regering het raadzaam achtte maat■&quot;egelen to nemen om eene volksbeweging te voorkomen. Onder die maatregelen behoorde ook het opheffen van eenige dagbladen, die voljsenii hot oordeel der regering te ver waren gegaan in hunne artikelen. *&apos;j had voorts het eongves tot eeno geheime zitting byeengêïoepsn.</p>
</text>
