<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 31 Julij. Dc regering heeft de chefs van eenige der voornaamste bankiershuizen alhier uitgenoodigd tot eene conferentie, ten einde te beraadslagen over het verstrekken van een crediet van 30 millioen gulden in zilver tot betaling der schadeloosstelling aan Pruisen. Naar men verzekert zgn de onderhandelingen van dien aard, dat aau het tot stand komen dezer zaak niet meer wordt getwijfeld. Men maakt hieruit tevens op, dat de regeriug zoo spoedig mogelijk vrede wenscht te sluiten en alle reden tot verder verblijf der Pruisische troepen onmiddellijk wil wegnemen. — Naar het schijnt is de commandant der vesting Theresienstadt niet tijdig genoeg van het sluiten der wapenschorsing onderrigt geweest; althans men verneemt, dat hij op Zaturdag jl. een uitval deed in de rigting van Kralup, daar eeue spoorwegbrug verbrandde en vele Pruisen gevangen nam. Het verkeer op den spoorweg tusschen Turnau en Kralup werd daardoor tijdelijk gestremd, maar er zijn reeds pioniers bozig om de brug te herstellen. (Men zal zich herinneren, dat eenige dagen geleden m een niet zeer duidelijk telegram van deze zaak melding is gemaakt.) — Generaal Bcnedek is heden naar Wiener-Neustadt vertrokken, waar de vroegere chef van zijn gcneralen stal zich ln militauo liecntems &amp;dt ])ccft dpzc i fdstad 4301) vnjwilligcrs geleverd Vit eene opgemaakte statistiek blgkt dat de bataillon- Weener -niwliffc&apos;s bevatten: 210 koffijhuisknechts 3 2 schoenmakers, 436 kleedermakers, 221 wevers, 114 slagters, 44 bakkers 76 kappers, 117 smeden, 63 studenten, 6 schoolmeesters, 57 huisbedienden en 12 behangers. Het overige bestaat uit bejaarde militairen, arbeiders en sjouwerlieden; alle officieren behooren tot het leger. — Tusschen de Oostenrijksche en Italiaansche voorposten heeft den 26sten Julij een gevecht plaats gehad nabij Versa, liggende tusschen de Bosnische plaats Gradisca en Palmanuova, aan een gedeelte yan het knstterrein , hetwelk bepaaldelijk geeu Italiaansch grondgebied is, maar ook niet gerekend wordt tot het Oostenrijksche to behooren. De aanval kwam van de zijde der Italianen en was gerigt tegen de brigade van generaal Haiduck, terwijl het overigens schijnt dat gecne der beide partgen teen nog bekend was met de wapenschorsing, die reeds den vorigen dag was ingetreden. Naar meu zegt, is zelfs het berigt daarvan eerst ontvangen, toen het gevecht reeds sedert lang aan den gang was. De strijd was des voormiddags tegen 10 ure begonnen en eindigde des namiddags ten 2 ure, met het gevolg dat de Italianen warden teruggeslagen. Eenige reizigers uit Gorz verklaren een zestigtal gekwetsten te hebben gezien, zoowel Oostenrijkers als Italianen. Ook zijn er eenige Italiaansche gevangenen getransporteerd, -</p>
	<p>BERLIJN, 2 Aug. (des Ochtends). De Koningin heeft zich gisteren ochtend naar Görlitz begeven en daar de hospitalen waar de gewonde officieren en manschappen verpleegd worden , bezocht, vervolgens zette zij hare reis naar Frankfort a/d. Oder voort, waar zij insgelijks de hospitalen bezocht. Zij werd , ofschoon hare komst niet verwacht was, met geestdrift door de bevolking begroet. Des avonds keerde zij in de hooidstad terug. — Louis Brassin, dc bekende pianist, die zich thans te Brussel bevindt, is in plaats van Hans von Bulow tot eerste leeraar aan het conservatorium alhier benoemd.</p>
	<p>— Gelijk men weet heeft Rusland tot bescherming der onttroonde vorsten een voorstel gedaan, tot het honden van een congres der mogendheden, welke de Weener verdragen hebben onderteekend, maar zal waarschijnlijk alleen de toestemming erlangen van Spanje, Portugal en welligt Zweden. Engeland wil zich bepaaldelijk niet in de Duitscho aangelegenheden mengen. De belangelooze bemiddeling van Frankrijk zou niet de begunstiging van een congres, alvorens de Duitsche aangelegenheden geregeld zijn, in strijd wezen. Oostenrijk is door den vrede met Pruisen gebondeu. Pruisen zal waarschijnlijk voor de regeling, ten minste van de territoriale aanwinsten en vau den Noord-Duitsciien Bond, geenszins in een congres toestemmen , en zal daarin, naar men kan voorzien, door Engeland en Italië worden ondersteund.</p>
	<p>Ten opzigte van de inlijving van Hanover bij Pruisen , heelt men de bepaalde verklaring van Engeland. dat het daartegen niets heeft in het midden te brengen. De Engelsche regering wil alleen dat hel persoonlijk vermogen des Konings onaangeroerd l.lijve en hij zeil &apos;met alle achting behandeld worde; men wil echter te Londen dat ter zake van de anderhalf millioen in klinkende munt, en èa 19millioen obligatiën, welke aan den staat toebehooren, beslag worde gelegd op de inkomsten der domeinen. Van de 19 millioen obligatiën zijn overigens thans de nommers bekend. Daarvan zal geen rente worden betaald, maar zij zullen eventueel geamortiseerd worden. Dfl partij Borries begunstigt weder nieuwe kuiperijen, en in sommige deelen des lands tracht #ij de lagere klasse op te ruijen. De Pruisische bezetting zal worden versterkt.</p>
	<p>FRANKFORT, 1 Aug. (Part. Coir.) De burgerlijke commissaris vou Madaï heeft heden den kassiers doen weten, dat voorlaan het Pruisisch papierengeld tot het volle bedrag (11. 1.45 kr. per thaler) moet worden aangenomen en, niet gelijk gebruikelijk was, onder korting. Men verneemt verder, dat dc Frankfortsehe zaak te Berlijn een bepaald gunstigen keer heeft geuonii-n. Baron Mayer Kar! von Kothschild en de Heeren Schartt&apos;-Jlaier en Dr. Schmidt-Ilolziuann ziju fer telcËrain naai Berlijn ontboden, waar het derde lid der deputatie, ir. Varreutrapp was achtergebleven. Zg zullen door den Koning ten gehoore worden ontvangen. Tevens wordt gesproken van cene leening van th. 50 a 60 millioen, welko door Pruisen hier zal worden gesloten met eenige voorname bankiers, aau het hoofd waarvan baron Bothschild zichbevin.lt. Men zegt, dat er 5 pCt. obligatiën zullen worden uitgegeven, op voor Pruisen zeer gunstige voorwaarden. üe Pruisische troepen, welke hier nog in kwartier liggen , zullen thans dc kazernen betrekken, welke sedert 1848 deerlijk waren verwaarloosd, maar na het vertrek der bondstrrepen weder eeiiigermate ir oide~zijn gebragt. Dien ten gevolge zal nu aan alle inkwartiering een einde komen. Sir Alexander Mallet is gisteren herwaarts teruggekeerd ; dc Overige gezanten ter Bondsvergadering volgen hem heden. Het zijn dié van Frankrijk, Reculot, die van Rusland , von Ungern-Sternberg en die van Spanje, Rivera. Baron von Kiibcck , die naar Weenen vertrokken is, heeft het presidium van de Bondsvergadering aan don Beijerschen vertegenwoordiger opgedragen. Uit Coblentz wordt berigt, dat van elk Pruisisch bataillon 300 mun huiswaarts zijn gezonden. Men ziet daarin het bewijs, dat Pruisen spoedig den definitieven vrede verwacht. — Gisteren avond heeft te Keulen, met medewerking van den bekenden Heer Classen-Kappelmann en bij wijze van demonstratie, eeue vergadering van burgers plaats gehad, waarin beraadslaagd is over eene petitie aan deu Koning ter gunste van de stad Frankfort. Deze bijeenkomst is door nog niet ten volle honderd personen bezocht. Een niet onpartijdig verslaggever beweert, dat de meeste redenaars bg die gelegenheid «eene beklagenswaardig», bekrompenheid van staatkundig doorzigt aan den dag gelegd hebben. Volgens zijn berigt, is één hunner dwaas genoeg geweest een anderen spreker, die het fait accompli wenschte geëerbiedigd te zien, te beschuldigen van «op dynastieken bodem&quot; te staan; als correctief van welke aanklagt hg geëindigd was met zijnerzijds «eene soort van elegie&quot; voor te dragen op Oostenrijksch uittreden uit den bond. — Ofschoon vele bewoners van Nassau de inlijving bij Pruisen wenschen , was dc stad Wii&apos;shaden , ter gelegenheid vau het geboorte-leest &apos;van den hertog, die afwezig was, algemeen geïllumineerd — Men verzekert, dat tiet Pruisische leger geenszins al de paarden behoefde, welke hier zijn geéischt. In het kamp vau Asch. it&apos;enburg is een groot aantal van deze dieren verkocht, voor 20, 40 en 80 guldens. Te Mainz heeft zich gisteren definitief eene maatschappij geconstitueerd tot assurantie tegen schade aan onroerende goederen, bij eeno eventuele beschieting der stad door de Pruisen. De gozamenlijke reeds verzekerde waarden vertegenwoordigen eenkapitealvan 3nullioen. De maatschappij eischt voor de assurantie eene premie van 10 pCt., terwijl de deelnemer» dadelijk l/j pCt. stortende, het restant op voldoenden waarborg later kunnen afdoen. De maatschappij treedt ia werking op het &apos;oogenblik dat het eerste Pruisische projectiel valt op een gebouw te Mainz of ergens anders binnen do stedelijk, jurisdictie.</p>
</text>
