<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Woensdag 1 Augustus (des Avonds).</title>
	<p>Koningin Victoria heeft per Atlantischen telegraaph het volgende antwoord van den President der Ver. Staten ontvangen, onder dagteekening van 30 Julij: &quot;Do President der Vereenigde Staten heeft de depêche van Hare Majesteit niet innige vrengde ontvangen, en hoopt niet haar van ganscher harte, dat dc telegraafdraad, die thans de twee halfronden verbindt, den vrede en de vriendschap tusschen het Britsche gouvernement en het gemocnebcst der Vereenigde Staten zal helpen versterken en bestendigen.&quot; — In de gisteren gehouden zitting van het Huis der Gemeenten is nogmaals het gebeurde op Jamaica ter sprake gebragt. Door al dc leden die aan de beraadslaging deelnamen, werd dc handelwijze van het bewind op Jamaica, gedurende en na den opstand, in gestrenge bewoordingen afgekeurd. Sommigen verlangden echter verder tcgaan; zij wilden aan &apos;de onschuldig &apos;veroordeelden of te zwaar gestraften schadevergoeding doen geven en den gouverneur Eyre eene geregtelijke vervolging doen ondergaan. Dit laatste werd o.a. ook verlangd door den Heer Stuart Mill, die beweerde , dat men het beginsel, door wetten geregeerd te worden, eenvoudig moest laten varen, indien eenig staatsambtenaar een burger op onregtvaardige wijze van het loven kon berwoven, zonder dat hij daarvoor behoefde te regt te staan. Ten slotte werd door de vergadering een besluit genomen, destrekking hebbende om te verklaren, dat het Huis de zware straffen, welke op het bedwingen van den opstand waren gevolgd en vooral de herhaalde toepassing van de doodstraf, betreurde. Alle andere voorgestelde besluiten werden verworpen. — Men wil weten, dat Lord Cowley , onze gezant te Parijs, verzocht heeft van die betrekking te worden ontslagen en slechts in functie zal blijven, tot dat de regering een opvolger voor dezen alles behalve beuijdenswaardigen post zal hebben gevonden. — In de vorige Aveek hebben te Londen plaats gehad 1989 geboorten en 2600 sterfgevallen. — Uit Shields wordt gemeld, dat Maandag-avond langs de No.rdkust een geduchte storm heeft gcheerscht, waardoor vrg wat schade is veroorzaakt, en onder anderen het schip Ostrich van zgne ankers werd geslagen en verbrijzeld, waarbij negen personen het leven verloren.</p>
	<p>— Blgkens berigten uit Indie, heerscht daar in sommige streken hongersnood, waardoor de behoeftige bevolking zelfs genoodzaakt is hare kinderen voor een paar am.as te verkoopen aan hon, die ze op het land kunnen gebruiken of zo als slaven naar elders zenden. Allerlei weggeworpen voorwerpen wolden door de hongerigen v-rslongen, en diefstal en moord behooren niet tot de zeldz.&apos;.amhedcn. De gegoeden houden wel uitdeeling van levensmiddelen en doen ladingen rijst komen, doch de nood is zoo algemeen, dat dit weinig baat, en ziekten kunnen dus niet uitblijven.</p>
</text>
