<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN.</title>
	<p>(REUTEXVS OFFICE.)</p>
	<p>BERLIJN, 2 Aug. De Staats-Anteiger van heden deelt mede, gemagtigd te zijn, om het berigt door dc Baierische Zeitung opgenomen, meldende dat de Pruisische troepen, in strijd met de bepalingen van den wapenstilstand na den 29sten jl. verder in Beyeren zijn doorgedrongen en aanmerkelijke verliezen aan de Beijersche troepen hebben doen ondervinden, te weerspreken als zijnde boosaardige lastertaal. Ouder de bepalingen vastgesteld in de overeenkomst te Nikolsburg aanfegaan met den minister v. d. Pfordten van 28 Julij jl., komen voor: Art. I. &apos;usschen de Pruisische en Beijersche troepen zal, te rekenen van 2 Aug. e. k., een wapenstilstand gedurende den tijd van 3 weken bestaan. Art. 2. De verdere bijzondere bepalingen betreffende den wapenstilstand, de lijn van demarcatie tussclien de troepen der contracterende mogendheden, worden overgelaten aan dc opperbevelhebbers der beide legers , op grond van het uti possidetis vast te stellen. Hieruit volgt dat er geen twijfel mogelijk is aangaande de regtmatigheid, om tot den 2dcn Augustus verder voort te dringen of den aangevangen strijd voort te zetten , tot dat men betreffende de lijn van demarcatie was overeengekomen. BERLIJN, 2 Aug. De Norddtulsclie Zeitung, zinspelende op hetgeen in de troonrede gezegd zal worden omtrent de veranderingen van territoriaal bezit, doet uitkomen dat het regt van Pruisen om de overwonnen staten in te lijven, volgens het volkenrcgt onbetwistbaar is. Hiervoor pleiten ook staatkundige overwegingen, vermits betrekkingen als bondstaat tot vorsten die jegens Pruisen vijandig zijn en bovendien met dc vertegenwoordigingen des lands in strijd zijn, geen uitzigt hebben om duurzaam te zijn. De kuiperijen der verdreven vorsteu, ten behoeve van het tot stand komen van een congres, worden door Noordsche agenten krachtig ondersteund. Bij Frankrijk zullen die kuiperijen zonder vrucht blijven. Napoleon is afkeerig van een congres, hetwelk Europa in groote moeyefijkheden zou storten. De houding van Napoleon steunt op de diepe overtuiging der waarde, welke de vriendschap van een krachtig Pruisen voor Frankrijk steeds zal hebben. AUGSBURG, 2 Aug. Benevens den Engelschen gezant, zijn ook de Fransche, Belgische en Spaansche gezanten vertrokken ; alleen de Russische is gebleven. PARIJS, 2 Aug. Op grond van particuliere berigten uit Florence ontvangen, zal spoedig eene gedwongen leening door de Italiaansche regering worden uitgeschreven. BRUSSEL, 2 Aug. De correctioneele regtbank heeft heden uitspraak gedaan in de zaak van het tweegevecht tusschen de Heeren Berardi, hoofd-redacteur van de Indépendance Beige en Hymans, hoofdredacteur van de Echo du Parlement ,- beide zijn veroordeeld tot twee maanden gevangenisstraf en 200 frs. boete. Dc! getuigen werden vrijgesproken. LONDEN, 2 Aug. Thee vast, doch met beperkten handel. — Koflij 1 sh. lager. — Suiker: De veilingen zyn in flauwe stemming afgeloopen. — Schotsch IJzer 51.6. Ter Veemarkt waren aangevoerd: 1240 Runderen, 10,240 Schapen en Lamineren, 4.0 Kalveren, 220 Varkens. Prijzen onveranderd. LIVERPOOL, 2 Aug. Van Katoen zijn 8000 b. afgedaan. Het stoomschip Oneida van Brazilië is te Southampton gearriveerd. BERLIJN, 2 Aug. Rogge: Aug—Sept. 45Va! Sept—Oct. 451/4; Raapolie: Aug.—Sept. 12V. . Sept.—Oct. 12. LONDEN, 2 Aug. (Slotkoersen.) 3 pCt. Gecons. 88Vs; 5 pCt. Braz. 1865 ; 1 pCt. Ecuador —, 5 pCt. Grieken —, Dito Ceup. — ; 3 pCt, Mex. 173/8-, Dito 18(14 ; Afg. N. Gren. —; 2 pCt. Dite — ; Dito Uitgest. —; N. Gren.Landw. ; 3 pCt. Port. 1853 —, 3 pCt. Dito 1856/63 • •; 41/9 pCt. Rusl. 1860 —; 3 pCt. Dito 1859 521/4; 5 pCt. Dito 1862 873/.; Dito 1864 — ; 3 pCt. Spanje — ; 21,2 pOt. Dito —; Dito Ainort. 19~&apos;8; Dito Cert. Coupon ¦ ; 5 pCt. Turk. Alg. S. 26 V 2; 3pOt. Venez.—.6pCt. Dito 1862-;6pCt. Dito 1864 271/4; IVa pCt. Dito —,21/2 pCt. Nederl. Cert,—; 4pCt Dito9o&apos;/a; Rijnsp. Act. —; premie; 6 pCt. Amerik. I&amp;S2 091/4; 7 pCt. Obl. Illinois ; Actiën Illinois 74Va; 8 pCt, Deb. Atl. &lt;J-G.pOt. West. Spw. (£ 1-90) 49; 5 pCt. Italië —. Fijn zilver per once 60 a 60% d. BERLIJN, 2 Aug. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metal. 447/«; spCt. Nat. m&apos;A; Rusl. sde Serie 65; Dito 6de Serie 841/4 5 5 ?Ct. Dito 1862 89-, 3 pCt, Dito 1859 54; 4Va pCt. Pruis. Oblig. 978/4; 3V» pCt. Dito 1223/4; 6 pCt. Amer. 1882 74; Holl. .Spoorw. Act. lIOV2. Wissel: Londen 2/m. 6.22; Parijs 2/m. 807&apos;s; Hamburg 2/m. 151; Amst. 2/m. 1431/4; Weenen 2/m. 76Va; Petersb. 3/m. 818/4. HAMBURG, 2 Aug. 5 pCt Russ. Cert. 731/4-, 3 pCt. Dito 1859 — ; 6pCt. Amerika 1882 653/4; Disconto 31/4. —Wissel: London 13.0-V4; Amst. 35.71.</p>
	<p>888§f* Bovenstaande Telegrammen zij-i reeds ia een gedeelte onzer vorige oplaag opgenomen.</p>
	<p>NEW-YORK, 31 Julij (per atl. kabel). Te New-Orleans heeft een oploop plaats gehad, welke eene politieke strekking had. Dc stad is in staat van beleg verklaard, liet congres heeft de uoutraliteit6-wetten gewijzigd.</p>
	<p>WEENEN, 1 Aug. Bij de heden plaats gehad hebbende serie-trekking der 500 11. loten van 1860, zijn de volgende serien uitgekomen: 43, 160, 315, 552, 957, 1385, ISOt, 165(», 1927, 2089, 2492,3521,3678, 3780, 4167, 42)4, 4579, 4772, 4928, 4930, 5490, 6785,6235,7344,7462, 7694,7819,8056,8314,9401,9842,9747, 10318, 10706, 11556,12125, 12598, 12934, 13292, 11168, 15822, 15870, 15475, 16024, 17132,17985, 18215, 18259, 18986, 19098, 19594, 19620, 19634, 19662, 19727. De premie-trekkiug zal geschieden op 2 Nov. e. k.</p>
	<p>LONDEN, 2 Aug. Volgens den heden bekend gemaakten staat der bank ziju vermeerderd: de rekening-courant der schatkist met £ 6/2,131, de voorraad vnn munt en muntmateriaal met £ 76,511 en do circulatie der billetten met £ 256,860; verminderd znn: de rekeningcourant van particulieren met Jt&apos;807,918, dc portefeuille niet.. 174,938. [Deze epgaaf wordt herhaald, omdat Int gisteren ontvaugen telegram niet uaauwkcurig was.J BUCHAREST, 2 Aug. De regering is verpligt, om te. Parijs eene leening te sluiten. Er zal cene aanzienlijke vermindering van het leger plaats hebben. Radu Rossett is benoemd lot prefect van policie. 13EKLI. N, 2 Aug. De Staats-Anzeiger bevat eene critick van Hanover&apos;s depêche over de Pruisisch-Hanoverschc onderhandelingen, die tusschen den 24sten en 28sten Junij hebben plaats gehad. Genoemd blad zot die handelingen authentiek uiteen eu beschuldigt de Hanoversche depêche van vervalsching in het mc.ledeelcn der feiten. Het blad doet, met verwijzing op de llanovcrschc depêche van 15 Mei, tevens uitkomen, dat de voormalige Ilanoversche regering gelijktijdig niet Pruisen over een neutvaliteitstractaat en met Oostenrijk over eene aansluiting van de Hanoversche troepen aan de Oostenrijksche onder den generaal von Gubloni (mderiuui.leM&apos;&apos;. Hanover, alduz zegt het officiële blad. heeft daardoor zijne minachting aau den dag gelegd voor de openbare zedelijkheid, die het eenige grondbeginsel iv de politieke betrekkingen tusschen de staten moet zijn. ¦STUTTGART, 2 Aug.&apos; De wapenstilstand is gesloten. MAINTS, 2 Aug. De wapenstilstand is uiet gesloten en dc v.wrt op den liijn op nieuw gesehorst. HAMBURG, 2 Aug. Dc burgerij heeft heden in cene buitengewone zitting het voorstel van den senaat --ingenomen, ter zake van de,voorbereidende maatregelen voor de verkiezing van leden voor het parlement. ? , FLORENCE, 2 Aug. Bij koninklijk besluit is eene nationale leening uitgeschreven van 350millioen franc, effectief. De st.orting.-ii zijn z«;s iv getal, verdeeld vau October 1866 tot April 1867. Oe intrest is vastgesteld op 6 pCt» van dc nominale waaide, waarvau 5 pCt wordt betaald uls lente en I pCt. in iLnv.iïii vau premien. Ue rente wordt ieder half ja_r voldaan, vervallende het perste halt j«u in April 1867, terw(jl de premi.&apos;n zullen bestaan in halfjaarlgksche uithdin. gen van prrjzeu van 100 tot 100,000 francs. De koers van uitgifte is BS pCt, De Gatietti&apos; Ufliritile meldt, dat Italië toetreedt tot bet sluitm van den wapenstilstand op den grondslag van h«tt militaire ut,&apos; pau de wapenstilstand zal vier weken duren, te beginnen met heden. De vereeniging van Venetië met Italië ia zonder voorwaarde verzekerd. Hel vraagstuk der greiisregeling is Voorbehouden tot aan de ouderlingen over den vrede. Dij decreet wordt nnii de baukbilletten gedwongen koers verleend in de Venetiaanschc provinciën, welko door de llaliaansche troepen zijn bezet FRANKFORT, 3 Ang. De gedwongen inlogeringen bij de voornaamste burgers dezer stad hebben opgehouden, de militairen zijn thans weder in de kazernen ingekwartierd. Kr 1 rscht DU Dieerrust onder do bevolking. Da Hoeren üehniitz en Uolszinann zijn naar Berlijn vertrokken. ANTWERPKN . 3 Ang. De Precurseur verzekert, dat de Koning besloten heeft zijn bezoek aan deze Btid uit te stellen tot dat d« onthulling van het standbeeld zgns vaders in het programma der feesten zal kunnen worden opgenomen.</p>
	<p>LONDEN , 3 Ang. Consols 877/» a 88; 3 jiCt. Mex. 16S/4 a 17; 3 pCt. Dito 1864 — a — ; 7 pCt, Venezuela — a—; 6 pOt Dito —-, —, 43/4 pCt Afgestemp. Gren. —a —; M/g pCt Dito —a —; 2pCt. Nieuwe Dito —a —; 1 pCt. Ecuador —a —; Illinois Spoorweg- Aand. 74V» a */*; 5 pCt Grieken 11 a 12; 5 pCt, laun.nl. ken 1865 26% a 24%; 5 pCt Braz. 1865 —; 6 pCt. Amerik. 1882 o«4 a 69; 3 pCt IJnitenl. Spanje — a —-. 2&apos;/s pCt Dito — a—; Amort l»&gt;Aia*,V, Coup. Bew. ls*/gal&amp;% 5 pCt. Italië 51 a Vs- WEENEN, 2 Aug. (Slotkoersen) ft pCt. Metal. S 9 —-, B pCt. Nat. iii.-; 5 pCt. Met KI V. 186169.--; Aand. 1854 60.r.; Dito 1858 107.60; Dito 1860 7i 70; Dito 1864 63.30; Cred. Anst 143.201 Übl. launh. Czcrn. Spourw. 170.50,8auk-Act 117—; Stants-Kpoorw. Aand. 187.60; Dito NoOrdcr-SpoOTWeg 1&lt;13.— ; Dito Nieuwe Lombard. Spoorweg 205.~. — Wissel Londen 132.— ; llamb, 97.50; Parij» 62.30-, Eng. Ooit Bank 73.—. FRANKFORT, 2 Ang. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek —; Dito Natiën, ó j.Ct. 45-4. Oor.t. Aand. 1860 — ; Dito 1864 54 ; Oost Bank-Act. —:; 6 pCt Amerik. 18»2 7M/4. — Wissel Londen k./z. 117 Vs; Weenen k./z. 881/ s. I&apos;AKIJS, &apos;l Aug. 3 pCt. lienteopening69.42l/3; 3 pCt Ditoslotk. 69.18) 4&apos;j pCt. Dito ; Cred. Moh. 645; Dito Fonc. — INI Bpw, Act. - -, Fransen Qoab Spw. übl. 355; Cred. Mob. Kspagnol 342; Ned. Cred en Dep. Bank —; Maatsch; Hand. en Ngv. — ; Aand. Tunis — ; Mex. Ohl. Gest. 188; 3 pCt, Bp, llinn. 31 ; V.t pCt, Dito —; 5 pCt Ital. 31.35; 5 pCt. Turk. Alg. S. 37.70. BABI.IS, 3 Aug. Franscho 3 pCt 69.10; Credit-Mob. nieuwe 647; Frans. Oostenr. BnooTW. --; Kuss. Spoorweg —.—; SpCt Binnenl. Spanje 301 „; 2&apos;j pCt. Dito —; 5 pCt Italië 52.10; Turken —,—: Mezic. Loten —. MADRID, 1 Aug. 3 pGt Binnenl. 35.60; 2V» pCt 32 20. BRUSSEL, 2 Aug. 5 pCt Met 46; 6 pCt Amerik- «882 71; %1k pCt. Belgen . ANTWERPEN, 2 Aug. O pCt Met. 46; Amerika 1882 72i/j.</p>
</text>
