<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Vrijdag 3 Augustus.</title>
	<p>Prof. ven Treitschke, die, gelijk men zich herinneren zal, in den j aanvang van den oorlog uit Baden naar Berlijn is gevlugt en thans aldaar de redactie op zich nam der Prtussische Jahrbücher, zegt in het staatkundig overzigt der jongste aflevering van dit tijdschrift o. a.: *Even als de burgeroorlog in Amerika, is ook de Duitsche krijg in den grond eene worsteling geweest tusschen eene hoogere beschaving eneene lagere, tusschen de begrippen der tegenwoordige eeuw en die van vroegere tijdperken.&quot; Hetzelfde denkbeeld wordt ontwikkeld in een artikel der Patrie van gisteren, onder het opschrift: De gedaanteverwisseling van Duitschland. «Nergens&quot;, zo» zegt de schrijver in de hoofdzaak, «is de verbazing grooter geweest dan nier in Frankrijk, toen men bespeurde dat Oostenrijk — tot heden voor een der krachtigste militaire mogendheden van Europa gehouden — in minder dan eene maand heeft moeten bukken voor een veel kleißer rijk en een vrede heeft moeten sluiten, waardoor het eensklaps in Duitschland en Italië het gezag verliest, dat het eeuwen lang heeft bezeten. Men heeft dan ook in Frankrijk de studie van den staat van zaken in Duitschland op zonderlinge wgze verwaarloosd; hoogstens wist men iets van de staatkundige aangelegenheden ; volstrekt niets van de maatschappelijke en economische gesteldheid, zonder welke alle kennis van een land niet dan zeer oppervlakkig is. En toch worden de veldslagen niet alleen op het slagveld beslist, maar grootendeels door de kracht van deze toestanden.&quot; De strijd tusschen Pruisen en Oostenrijk was inderdaad een strijd tusschen al de beginselen van de nieuwere beschaving met die der vroegere. Reeds de oorlog met Rusland heeft de gevolgen daarvan doen zien. Rusland leed eene nederlaag in een uithoek van zijn uitgestrekt gebied en kon toen den krijg niet verde r voortzetten, omdat de geheele organisatie van het rijk niet op de hoogte was van die in het overige Westen. De schrgver toont nu verder aan hoe het noordelijk gedeelte van Duitschland, ook reeds omdat de natuur den bewoners minder de behulpzame hand biedt, genoodzaakt was alle krachten in te spannen, om met meer bevoorregte streken te kunnen wedijveren. Thans worden herinnerd de pogingen door Pruisen aangewend in het belang van het vrije verkeer, en geschetst hoe Oostenrijk in dit opzigt, gelijk in zoo vele andere, onbewegelijk op het oude standpunt bleef, terwijl ook de overige Zuid- Duitsche staten slechts noode en niet zonder tegenkanting de rigting volgden , welke door het Noorden was ingeslagen. //Wij gelooven,&apos; zoo eindigt het opstel, «dat men in de gedragslijn door Oostenrgk en Pruisen gevolgd ten opzigte der staathuishoudkundige begrippen, de verklaring vinden kan van de zwakheid van den een en de kracht van den ander. Door den lageren trap van entwikkeling in het binnenland, waarop Oostenrijk stond, was het reeds buiten het overige Duitschland gesloten; de thans geëindigde oorlog heeft slechts openbaar gemaakt hetgeen eigenlijk reeds lang aanwezig was.&quot; Indien men het bovenstaande niet al te letterlijk opvat en dus niet alleen denkt aan de volkshuishoudkundige ontwikkeling der verschillende Duitsche staten, maar aan het geheele maatschappelijke stelsel, dan behelzen deze beschouwingen zeker veel waarheid. De Pruisische Staatsanzeiger zegt niet alleen, dat art 2 der preliminaire vredesvoorwaarden met het Fransche bemiddelingsvoorstel strooken, maar bewijst dit, gelijk wij bij het ontvangen der dagbladen bespeuren, door den hiertoe betrekkelijken Franschen tekst van dit voorstel mede te deelen. Deze luidt als volgt: «Oostenrijk zal de ontbinding van den vroegeren Bond erkennen en zich niet verzetten tegen eene nieuwe regeling van Duitschland, waarvan het geen deel zal uitmaken. Pruisen zal eene Noord-Duitsche Unie vormen, waarin al de staten zullen worden begrepen benoorden de Mainlinie. Pruisen zal het opperbevel voeren over al de strijdkrachten dezer staten, lle Duitsche staten bezuiden den Mam zullen volkomen vrij zijn, in het vormen eener Zuid-Duitsche Unie, aan welke een onafhankelijk bestaan wordt toegekend. De nationale banden, welke de Noord-Duitsche en Zuid-Duitbche Unie zullen vereenigen, zullen vrijelijk worden geregeld, bij gemeen overleg.&quot; Voor het overige komen deze mededeelingen van den Staats-Anzeiger en die der Provincial Correspondenz overeen met hetgeen per telegram werd medegedeeld. Inmiddels blijft men in de Zuid-Duitsche staten nog steeds zijne geringe ingenomenheid betuigen met deze scheiding van Noord en Zuid, ofschoon zelfs in deze verklaringen reeds is te bespeuren dat men aan het denkbeeld begint te gewennen. Eene vergadering van Wurtembergsche afgevaardigden, welko op 30 Julij voor de tweede maal bijeenkwam, heeft met 50 tegen 20 stemmen besloten, zich ook thans van elke verklaring te onthouden, «in aanmerking nemende, dat de regering thans over den vrede onderhandelt.&quot; Des te stelliger luidt de verklaring van de vergadering der Wurtembergsche volksvereemgingen, op welke door Dr. Frese, den redacteur Sonnemann, Dr. May en Prof. Eckhardt het woord werd gevoerd. «Wij hebb en noch de scheiding tusschen Noord- en Zuidduitschland voorgestaan, zoo luidt het derde punt dezer verklaring, «noch die van Duitschland en Oostenrijk, maar wij verklaren ons tegen elke verbinding met Noord- Duitschland, wanneer die slechts te verkrggen is doorvasallen te worden van Pruisen. Dan verkiezen wij verre de vorming van een Zuid-Duitschcn Bond op den grondslag eener gemeenschappelijke regering en volksvertegenwoordiging en eene gemeenschappelgke vo.kswapemng. Wanneer de wil der natie en de vrijheid in Oostenrijk en I ruisen het roer in handen krijgen* dan zal het bestaan van een Zuid-Duitschen Bond geen beletsel voor een vrij en eenig Duitschland zija. Blijkens den inhoud van het vierde punt ziet deze vergadering in eene tijdelijke scheiding van Noord en Zuid ook geen gevaar voor het vrije verkeer, in zoover Noord en Zuid even groot belang liebben bg het behoud der voordcelen van het tolverbond en de op grond daarvan gesloten verdragen. In eene volksvergadering op 28 Julij te Augsburg gehouden werd daarentegen besloten: «Wg protesteren ten sterkste tegen eene scheiding van Duitschland en de uitsluiting der Zuid-Westelijke Duitsche Staten uit den aanstaanden Bondstaat en het parlement. YV ij verlangen den vrede, omdat door voortzetting van den oorlog geen enkel nationaal doel bereikt zal worden, maar integendeel tot ons staatkundig en economisch verderf leidt. Wij. achten het derhalve noodzakelijk en verwachten, dat de leiding der Beijersche aangelegenheden worde toevertrouwd aan mannen, die bij magte en gezind zijn, in de aangeduide rigting tot heil van Duitschland en Beijeren werkzaam te wezen.&quot; . ]&gt;«¦ gedeeltelijke verandering van ministerie heeft dan ook in Beijeren slechts weinig tevredenheid verwekt in zoo ver men gelooft, dat door het aanblijven van /Proteus&quot; — v. d. Pfordtcu, hetreactionnaire beginsel ook in dit kabinet de hoofdgedachte is. Aan den Schwub. Mere.ur wordt uit Karlsruhe geschreven, dat de Badensche troepen bevel ontvingen terug te keeren, zoodra de regering vernam, dat tusschen Beijeren eu Pruisen een wapenstilstand was gesloten. Zij bevinden zich reeds op weg naar hun land en waren op 31 Julij te Gerlachshcini aangekomen. Hctzclide blad berigt, dat de meeste uitgeweken Frankforters reeds naar hunne woonplaatszijn teruggekeerd. ?,-,.-,. _ ¦ _ Terwgl deze troepen huiswaarts keeren, is het Liechtensteinsche contingent - tachtig man sterk - eindelijk inderdaad tegen don vijand opgerukt en onder bevel van den eersten luitenant Rheinbergcr naar Tyrol getrokken. De Pruisische dagbladen, die deze gewigtige gebeurtei&gt;is\ermelden, merken op dat zij thans nog.sleekt dit gevolg hebben kan, dat de Vorst van Liechtenstein he »t bijdiagen fn de krijgskostcn die aan Pruisen zullen worden gekweten tot welke edelmoedigheid hij deor zijn rijkdom ook best in staat is. De Vettiger Zeitung behelst een briet van Wilhelm Rustow uit Zürich op 12 Jnlij aan een zijner vrienden gerigt. Hg schrijft o. a : Gij kent nog niet het gansche ongeluk. J ,jn broeder F. sneuvelde bij Dermbacli tegen de Heijeren; mijn broeder A. is bij Sadmya zoo zwaar gewond, dat hij waarschijnlijk ook sterven za , als hij niet reeds overleden is. Ik verneem dit slechts uit de dagbladen. Zoo sta ik thans als oudste van het gezin gansch alleen.... Ihans nadert het beslissend oogenblik. Gij kent de voorstellen jani Louis Napoleon. Ontwaakt Duitschland thans nog met.&apos;. Laat het zichinog steeds door haat tegen Pruisen verblinden&apos;? Indien vwnA , »n«i ben ik een slagtoffer van het Pruisische regeringsstelsel. Maar aan hetgeen ik daaronder leed kan ik in dit gewigtige oo„enbik nnet de nken..Het is als uit mijne herinnering weggevaagd ln Rm« &amp;L&quot;.&quot;7T lands redding. Maar Pruisen kan met alles alleei , deUutcbo volken moeten «ich aansluiten ; de »*£¦«»»-.!°?X_Xi van hun&apos; want dc verdeeldheid vau Duitschland is de growtelag hun bestem!. In de begroeting van Nederlandsch Indie voor het dienstjaar ISG7 is de raming behoorende bij het wetsontwerp tot vaststeling der in NcderSte^tvange&quot; MIDDELEN EN INKOMSTEN, «« als volgt: (Hoofdst. 1) A. Verkoop van prodflOtep. e lm: B.&gt;,iK»o picol., 4,840,000 Nederl. ponden , uil ƒ,50 per 50 Nederl. ponden f 4540 000 Hiervan at: w«-_a#toe: korting «2 pCt, ¦vervolgen»!). 1 pCt. veilingskosten, daarop af van het restant voor contante betaling 1 \ pCt., en van dit restant af voor schade over 2/3, 0M pCt., blijft ƒ 4,703,043.28. B. Verschillende inkomsten, a. Opbrengst van tin in natura, als pachtschat te voldoen door do Billiton-maatschappij, 600 picols ƒ 35,272.82 J. Het eindcijfer der raming wordt dien ten gevolge verlaagd met ƒ 1,896,326,89 \ en daardoor gebragt op ƒ60,581,420.644. (Hoofdst. II) o. De post van ƒ 50,000, ónder lett. B z uitgetrokken wegens : «Belasting der negorij-bevolking in do residentie Amboina en onderhoorigheden&quot;, wordt verminderd met ƒ 17,348, en alzoo gebragt op ƒ 32,652. b. De post van ƒ 200,000, onder lett. Cd geraamd wegens: «Uitbestede boschpercelen&quot;,wordt met ƒ 100,000 verhoogd, en alzoo gebragt op ƒ 300,000. c. De post van f 2,214,608, onder lett. II geraamd wegens: //Geldswaarde van materialen, uit &apos;s lands voorraad te verstrekken ten behoeve der verschillende administratien en diensten&quot;, wordt met ƒ 55,180 verminderd, en alzoo gebragt op ƒ 2,159,428. Het eindcijfer der raming wordt dien ten gevolge verhoogd met ƒ 27,472, en daardoor gebragt op ƒ 62,419,856; Z. M. heeft als blijk van goedkeuring en tevredenheid verleend de zilveren medaille, ingesteld brj besluit van 22 September 1855, benevens een loffelgk getuigschrift, aan H. Carpenter, gezagvoerder van het Engelsche schip James Huil, wegens de redding en verpleging der equipage van het Nederlandsche vaartuig Afine, op 4 Januarij 1866 in de Noordzee masteloos en in ontredderden toestand ronddrijvende. Openbare Vergadering van den raad van state, afdeeling voor de geschillen van bestuur, op 8 dezer, des voormiddags ten 11 ure. Dc officier van gez. 2de kl. H. van Stockum wordt met den 16den dezer geplaatst op Zr. Ms. wachtschip te Amsterdam. (Staats Ct.) Do benoeming van de jongelingen M. P. M. Kuyl en D. Moreau tot adelborsten 3de kl. bij het Koninklijk Instituut voor de Marine te Willemsoord is, ten gevolge van het daartoe gedaan verzoek, door den Minister van Marine ingetrokken, wordende zij met 1 Sept. aanst. vervangen door de jongelingen J. A. P. van Dordt en A.D. deßergh, die in der tijd bij het plaats gehad hebbende examen de opvolgende nommers verkregen hacken, en alsnu door genoemden Minister tot adelborsten 3de kl. bij dat instituut zijn aangesteld. (Staats Ct.) Berigten betreffende de cholera. _. . , , .. Sedert het begin der Den lsten Aug. zgn epidemie zgn: aangetast, ©verleden. aangetast overleden. Leyden . . 1 — 1321 878 &apos;sGravenhage 21 8 1371 775 Delft. . . 1 1 638 397 Schiedam. — 1 347 227 Rotterdam . 20 10 1595 994 Dordrecht — 1 578 358 Gouda. . . — 2 244 139 Utrecht . . 10 10 2148 1464 Den 31sten Jnlij. Haarlem. . 6 2 onbekend 179 Kampen. . 10 6 396 226 Meppel ... 2 — 319 193 Groningen. . 13 10 1527 »563 Sedert het begin der ziekte zijn te Amsterdam overleden 5»30 personen. Van de aangetasten te &apos;s Gravenhage woonden 9 te Scheveningen, van de overledenen 3. (Slaatt-Ceurant.) Heden zgn alhier als aan cholera overleden aangegeven 12personen. Op den Hollandschen IJzeren Spoorweg heeft in Jnlij jl. het vervoer van reizigers ƒ 93,943.67 en dat van goederen ƒ 16,058.84 opgebragt. Totaal ƒ110,002.51. Sedert primo Januarij heeft het aantal reizigers 775,484 en de opbrengst van reizigers en goederen ƒ737,785.18 bedragen. Z. M. heeft de doodstraf, waartoe L. W. Mulder, wegens brandstichting te Delfshaven door het Prov. Hof van Zuid-Holland was veroordeeld, verwisseld in lSjarige tuchthuisstraf, en de doodstraf, waartoe Sytse Pieters Sytseiiia en Bcnne Everts de Ruiter evenzeer waren veroordeeld door het Prov. Hof van Groningen, veranderdin 20jarige tuchthuisstraf.</p>
	<p>&apos;s GRAVENHAGE, 2 Aug. De audiëntie van den minister van koloniën zal op 8 dezer niet plaats hebben. &apos;s GRAVENHAGE, 2 Aug. Naar men verneemt, heeft de Heer Mr. Ysselstein, lid van den Hoogen Raad, ten gevolge van zijnen voortdurend wankelenden gezondheidstoestand, nu werkelijk zijn eervol eutslag uit die betrekking aan Z. M. den Koning verzocht. Ook meent men te weten, dat Jhr. Beelacrts van Blokland, commies-griffier bij dien Raad, ten gevolge van zijne aanhoudende ongesteldheid, zijn ontslag uit die betrekking verzocht heeft of dit eerlang zal doen. &apos;. — De baron de Wreede , buitengewoon gezant en gevolmagtigd Minister van Z. M. den Koning van Zweden en Noorwegen bij het Nederl. Hof, heeft de residentie verlaten om eene buitenlandsche reis te ondernemen. . . — Don d&apos;Espagna, zaakgelastigde van H. M. de Koningin van Spanje, alhier, heeft de residentie nog niet verlaten, en schijnt, zoo men verneemt, voorshands niet voornemens te zijn dit te doen. ROTTERDAM, 2 Aug. Heden omstreeks ten 9 ure viel P. Weygers, door een onbekend toeval, nabij het Strooveer, over boord eener door hem bevaren wordende beerschuit en zonk in de diepte der Rotte weg. Hoewel cene groote menschenmassa onmiddellijk daarbij was, durfde niemand zich te water begeven. Nadat de drenkeling reeds 10 a 12 minuten onder water had gelegen, gelukte het aan den agent van politic-brugwachter, P. van den Broek, hem niet eene dregge op te halen. Het scheen alstoen dat de levensgeesten nog niet geheel waren uitgedoofd, weshalve men hem ovcrbragt naar eene tapperij, alwaar de drenkeling onder geneeskundige behandeling spoedig weder duidelijke teekenen van leven gaf. Hoewel zeer zorgvuldig verpleegd, scheen het echter noodig hem naar het stedelijk Ziekenhuis over te brengen, hetwelk dan ook ten 12J ure feschiedde. Heden avond was de toestand van den drenkeling van ien aard, dat alle hoop op zijn behoud bestaat. LEYDEN, 2 Aug. Heden ziju alhier geene aangiften gedaan van cholera-gevallen. ?,._., . , * HARDERWIJK, 2 Aug. Gisteren hebben bg het koloniaal werfdepot alhier den eed afgelegd 34 nieuw benoemde 2de luits., waarvan 33 voor de dienst in Oost-Indie en 1 voor de dienst in West-Indio, als: 20 van het wapen der infanterie, 10 van het wapen der artillerie, 2 van het wapen der cavallerie en 2 van het wapen der genie en sapeurs. Allen vertrokken heden met verlof tot nadere oproeping, terwijl worden gedetacheerd bij de pyrotechnische school te Delft de voor O. I. bestemde 2de luit. der artillerie G. de, Wijs en bij de stapel- en constructie-magazijnen te Delft de voor O. 1. bestemde 2de luit. cler artillerie D. Twiss. * BREDA, 2 Aug. Met het dorsenen der rogge is men in deze streken druk bezig; de kwaliteit valt even als de kwantiteit mede; het stroo is geed en lang. De haver laat zich ook goed aanzien en de boekweit belooft veel. Het gebruik van kersen, die slechts 2a3 c. per ii&apos; gelden, zoomede kruisbezien, pruimen, komkommers enz. is verboden. , , . ... , — Dc gezondheidstoestand van menschen en vee in en nabg de gemeente laat niets te wenschen over. — Op last van den Heer commissaris des Konings in deze provincie is de kermis, invallende 12 Aug. e. k. te Giunckcn en Bavcl verboden. TILBURG, 2 Aug. Er heeft zich eene kwestie voorgedaan, waarvan de mededeeling niet van belang ontbloot is: Op 29 Junij (St. Peter en Paulus) kwam een vader, vergezeld van 2 getuigen, aan het bureau van den burgerlijken stand alhier aangifte doen van de geboortevan ziju kind. Aldaar werd hem geantwoord, dat, uit hoofde van den heiligen dag, geene aangiften werden aangenomen en men den volgenden dag moest terug komen. De vader weigerde hieraan te voldoen, ten gevolge waarvan het kind, tot heden, niet in de registers van den burgerlijken stand is ingeschroven. De officier van justitie heeft intusschen van deze zaak kennis gekregen, welke eerstdaags voor de arr.-regtbank te &apos;sßosch zal behandeld worden.</p>
	<p>MAASTRICHT, 1 Aug. Do Zuid-Willemsvaart, welke van 1 Augustus tet 1 September geopend zeudc worden, blijft door den slechten voortgang der werkzaamheden minstens tot 15 Augustus gesloten , De correspondentie der booten geschiedt alleen tosschen Weert en &apos;s Hertogenbosch. — Ecu in do pa] Boeren Lammes &amp; Cü. aü&apos;.ier had oergisteren het ongeluk in cle blcekkamertusschen cle kaïnradcreii van de machine tè geraken ; de ongelukkige is zoo deerlijk gewond, dat men aan het behoud van zijn leven twgtelt. - Bij de werkzaamheden aan het kanaal te Maastricht is een der arbeiders van cene stelling gevallen en n«tJt« »•?«? op een met ijzeren pennen voorzienen balk neergekomen. BIJ verkeert in bedenke lijken toestand.</p>
</text>
