<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>25-JAB.IGE ECHTVEBEENIGII-G VAN A. A. HARKEN EN AMSTEBDAM, J. C. PIT TO N. (18222) 4 Augustus 1866. Hunne dankbare Kinderen. ~~~OndertrouwdJ ~ &quot;HF-E J. VAN SOOLÉN EN L. J. SCHILDERMAN. AMSTERDAM, 2 Augustus 1866. (18113) Eenige en Algemeene Kennisgeving. .&apos;__,&quot; Receptie 5 Augustus, N. Z. Voorburgwal brjjict Spui, F 74. &quot;^Ond^rtro^wdT- D. VAN ORDEN, Zaandam, 2 Augustus 1866. en (18190/ _________ I^ER BOON Ad. ~ Getrouwd: WJF. BETZ Amstekdam , 2 Augustus 1866. met (18167) A. C. VAN HEETEREN. Getrouwd: H. KUNÉMAN, benoemd O. I. Ambt., Amsterdam, 2 Augustus 1866. met J. KNEBEL. (18202; Algemeene Kennitgeving. &apos; Getouwd: ~__NDRËAS&quot;BERNARDUd HÖFSLAG &quot; Amsterdam , en 2 Augustus 1866. ANNA ZWEESAARDT. (18200) Algemeene Kennisgeving. &quot;Bevallen&quot;van een ZOON ÏLISABETH JOSEPHINE GRËÉÜWj geliefde Echtgenoote van J. F. HERBSCHLEB. Nieuwer-Amstel, 3 Augustus 1866. (18203) &quot;Heden ontvingen wij uit Suriname de treurige tijding, dat onze geliefde Zuster en Behuwdzuster Mejufvrouw FREDERICA ELISABETH FISCHER, op den 3den Julij in den ouderdom van 43 jaren, na eene kortstondige ziekte, te Paramaribo is overleden. F. M. FISCHER, Amsterdam , 1 Augustus 1866. Uit aller Naam. Eenig* en Algemeene Kennisgeving. 18091) ~~Heden overleed tot myne en mijner Kinderen diepe droefheid myne geliefde Echtgenoot ANNA VERBEEK, in den ouderdom van ruim 72 jaren. J- ROLFF. _ Amsterda m,J Aug. 1866. U 8192) Heden &apos;overleed in den ouderdom van ruim 35 jaren , Mejufvrouw ALBEKTINA JOHANNA DEUSSEN, diep betreurd door hare nagelaten Familie en Betrekkingen. Amsterdam, 1 Augustus 1866. (18193) Eenige Kennisgeving voor binnen en builen de Stad. Heden werd ons door den dood ontnomen ons iongstc Kind. Hoorn, KERNKAMP. (18189) 2 Augustus 1866^ KERNKAMP-KUNEMAN. Heden overleed tot diepe droefheid van mij en mijne Kinderen, mijn geliefde Echtgenoot en Vader, JOEL JACOB, na een langzaam verval van krachten, in den gezegenden ouderdom van ruim 78 iaren. Wed. J. JACOB, Ge». BOSCHEN. HEIMANN en Kinderen. Boxmeer , 29 Jnlg 1866. (18195)_ Den leden Mei 11. overleed te Sourabaya, Eiland Java, in den ouderdom van 44 jaren, onze hartelijk geliefde Broeder de Hoog Edel Gestrenge Heer JOHAN CHRISTIAAN ENGELBERT DE MOL VAN OTTERLOO, Luit.-Kolonel bij het wapen der Artillerie, Ridder der M. W. Orde 4 klasse, Direktcur van den Artillerie Constructiewinkel aldaar. A. DE MOL VAN OTTERLOO. Uit aller Naam. Eenige en algemeene Kennisgeving. (18165) Voor de vele bewijzen van deelneming, bij gelegenheid van hnn Huwelijk ontvangen, betuigen de ondergeteekenden, ook vamens hunne Betrekkingen, hunnen opregten dank. Mr. H. TER HAAR Bz. P. A. TER HAAR, (18201) LA CAVE.</p>
</text>
