<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Vrijdag 3 Augustus.</title>
	<p>BESCHRIJVING EN TAXATIE van 126,200 Balen JAVA en PADANG KOFFIJ, IN VEILING BIJ L»E N. H. M. TE ROTTERDAM, OP 15 AUGUSTUS 1866. N°. Bal. BESCHRIJVING. Smaak. Taxatie. Liggende te ROTTERDAM. Cents. Nieuwe Partijen. 171 390 bruin 56 a — 172 390 licht bruin 55 «— 173 1495 hoog geel i. bont enkel BS 52 »-52 i/a 174 585 hoog geel Preanger 521/2 &quot; — 175 140 geelachtig Preanger 51 « — 176 1827 oont groenachtig 42 « — 177 642 bleek groenachtig iets bont 421/ j » — 178 1794 bont bleek groena. enk. BS 42 » — 179 1961 bont blankachtig met BS 42 « — 180 6193 groen W. I. aard enkel wit 431/9 « — 181 461 groena. W. I. aard enk. wit 42&apos;/a « — 182 435 grna. W. I.aarde.ros e. wit 421/3 »43 183 1576 groenachtig Kadoe iets vers... 421/2 « — 184 424 Bleek groenachtig Kadoe..&apos; 421/3 «43 185 814 groena. ietsßpeka. iets ros. enk.ggl.b. 42 « — 186 186 bleek groena. i. speka. i. ros 42 « 421/3 187 1803 bleek groena. iets spekaard 421/2 * — 188 197 bleek groena. iets spekaard 421/2 « — 189 2000 bleek groenachtig iets bont vers 411/2 &quot; — 190 536 zeer ros groenachtig gijl 40 «— 191 589 bleek groena. i. W. I. aard. | 421/2 « — 192 1592 ros groenachtig gijl 40i/2 « — 193| 7.83 bleek groena. i. W. L aard. j 42 // 421/3 194;3300 Padang blank 431/2 « 44 195 796 Padang blank geelachtig 441/2 » — Opgehouden Partijen. In Veiling 16 Mei jl. 120 13-90 goed groen W.l.aard.e. ros 43% &quot;44 121 2115 groen W. I. aard met wit.. t 431/2 &quot; — 122 260 groena. W. I. aard enk. wit.l 421/2 &quot; — 123 765lgoedgroen W.l.aarde.wit| 44 « 441/3 Liggende te AMSTERDAM. Cents. 1 1 Nieuwe Partijen. 229 5019 bleek enkel BS &apos;43 a43&apos;/s 230 51 bleek waterschade &apos;42/3 &quot; — 231 2194 bont groen Spek aard enk. gjjl. b. &apos;421/ j « 43 232 1065 bont groena. Spek aard enk. gijl. b. 42 « — 233 249 bont groena. Spek aard vers &apos;42 « 42Vs 234 3259 b lank iets bont enkel BS &apos;43 // 431/2 235 1088 bleek enkel BS &apos;43 « 431/2 236 255 blank enkel BS 43 « 43«7a 237 158 bleek Indigo BS &apos;42 « — 238 102 groen iets bont ,421/2 « — 239 109 groen iets ros ]43 » — 240 67 zeer ros groen &apos;40V_ . — 241&apos; 22 groen iets blcckenros &apos;431/2 . — 242 379 zeerrosgroen gylenmier.&apos;4o « — 243 1091 groen ros vers &apos;41 « 411/2 244 900 groena. W. I. aard iets bont !42 _« 43 245 676 groena. W. I. aard iets bont &apos;42 « 421/2 246 54 groen ros [41 &quot;2 v — 247 1785 bont bleek groena. enk.BS. iets vers... 41V2 * — 248 1279 bontblanki. geela.enk.BS &apos;431/2 /&apos; — 249 721 bleek groenachtig iets vers... &apos;411/2 « — 250 114 bont blank geela. enk. BS i 44 « — 251 i 777 bont blankkleinbonie J 42 « — 252 119 bont blank geela. klemb 42-/2 &quot; — 253 205&apos; blank iets bout 42*/2&quot;43 254 3544 groenachtig iets ros iets vers... 41 // — 255 1666 bont groenachtig vers 41 « — 256 623Jgroenachtig Kadoe 42V2- — 257, 438|bleek groena. Kadoe i. ros 421/2 « — 258 39 groen IGidoe niet wit 43 «— 259 1472! bont blank i. geela. enk. BS 42 V 2 &quot; 43 260 39 ij blank iets bont enkel BS 42Vs» — 261&apos; 311 blank geela. i. bont enk. BS 43V3 « — 262 106 bont blank i. geela. enk.BS 42*/* «43 263 3722&apos; groen Kadoe enkel wit zuur 43 « — 264 2U3Jgoed groen Kadoe enk. wit. gijl 43 « — 2&lt;ir&gt; 193 groen W. I. aard enkel wit &apos;, 43 « — 266 40 groenachtig W. I. aard \ 42V2 &quot; — 267 67 bleek groena. W. I. aard ;&apos;] 42V2 « — 268 81 bont graauw groena. kleinb J4l « — 269 1674 goed groen J 44 // 441/2 270 419,g0ed groenachtig enk. wit 43V2 « — 271&apos; 9l|groenmet ros 42V2 » — 272 5330[blank enkel BS 43/2 « — 273 270| blank iets geela. enk. BS 431/2-*- — 274 lOblank gebroken metzwart 30 »32 275 2,7! bleek bl. 111. BS. Eu wormst 431/2 &quot; — 276 297 blankgebiokeu metzwart. rot 30 «32 277 (»(» bleek blank 111. gebr. e. zw 42 » — 278 3655 bont groen Spek aard enk. gijl.b. 4_.1/_ &quot;— 279 1694 groena. Spekaard met wit. enk.gijl.b. 421/2**— 280 161 gro. Spek a. iv. w. e.Ind.BS 42 « — Opgehouden Partgen in veiling 16 Mei jl. 126 230 groen Spek aard enkel wit.. vers 127 1297 goed groena. Spek 128 373 bl &apos; . I.&apos; min I licht brein 55 -,— 131 «T 521/ s.— i.3i iets vers.. .41 «— :«leek 421/ j. — 136 2801 jgroen enkel ros 431/ a « — 137, -..&apos;.&apos;&apos;groen iets ros enkel wit 44 « — ï_8| 99|blank 45 « — 140 1000 groenachtig iets bont hard 41 . — 14l| 497|00nt bleek groenachtig iets vers... 41 // 411/3 142 1239jbont bleek groenachtig iets vers...&quot; 41 * 41V3 143 128 groenachtig 421/ a &quot; — 144 11 bont groena. klein van boon 41 « — 146 2479 bont bleek groenachtig 42 « ti/a 147| 711 bont bleek groenachtig 42 «421/2 148 2507 groenachtig iets bont iets vers.. .41 «— &quot; 149 1875 goed groenachtig iets bont. hard 41&apos;/. « — 151 242 bleek groenachtig iets bont iets hard.. 41V2- — 152 180 donk. graauwgroen Dem. a 471/, „ — 154 2109 bleek grna. Dem. a. v. grof. 471/ g * 4€ 155 341 groenachtig Dcmer. aard 46 * — 15S 1053!graauw groen Dcmer. aard 47 « — 162 78! bleek gebr. Dem. am.zw 39 « — \(H 448|blank iets beslagen (tecrl.) 45 « — 164 12 blank beslagen met BS 42 « — IM 94&apos;groenachtig 421/2 » — Liggende te MIDDELBURG. Cents. , Opgehouden Partijen. In Veiling 16 Mei jl. 40 1835 groenachtig iets ros ..&apos;... /,2i/» a — 4&apos;il £09 groen Kadoe iets ros &apos;43 « 431/1 43 218 bleek groena. Kadoci.ros. &apos; -,-&gt;i , ,&apos;— 44 2615 bont bleek &quot;&apos;&quot; 421^ , _ Liggende te DORDRECHT. Ccnh I I Opgehouden Partij. . . ]n Veiling 16 Mei &quot;jl. 9 7245 groen spekaard enkel wit., enk. gijl. b.|43 a — Liggende te SCHIEDAM. Cents. I I Opgehouden Partij. In Veiling 16 Mei jL I . 15 4920&apos;groeniets ros !**ar&apos;J 41 a — NB. De partijen van 200 balen en daaronder zgn niet geproefd.</p>
	<p>Afloop der gisteren gehouden veiling van KRÜIDENIERSWAREN: 120 vtjs. Krenten, verkocht tot/llalis/,; 59vtjs. dito, ƒ 131/2 opgeh.; 20 vtjs. Pruimen, ƒ 10S/4a 12 opgeh.; 42/2, 48/4 ktjs. Prnimedanten, ƒ Ui/3a33 opgeh.; 20 z. Sago, ƒ 11 opgeh.; 12 k. Stijfsel/9i/«verkocht; 14 vtjs. geconf. Gember, tot 65a66 c. verkocht; 17 k. dito, aB4 c. verkocht; 34 k. dito, a 70 c. opgeh.; 47 p. Cassia Vera, a 15 c. opgeh.; 12 matt. Zanzibar Nagelen, a 22 c. opgeh.;2oodoz. cn4Bktjs. Smirna Vggcn, tot ƒ8 a 12% verkocht; 1 ceel Java Kaneel N°. 1 , a 115 c. opgeh. Door het departement van financiën is medegedeeld de volgende opgave van de op 31 Jnlg 1866 in de onderstaande entrepets aanwezige hoeveelheid buitenlandsche ruwe suiker: Amsterdam 25,906,757 pond. Rotterdam 25,152,103 « Schiedam 1,367,465 . Dordrecht 1,778,310 *¦ Middelburg 1,941,474 * Totaal. . . . 56,146,109 pond. ROTTERDAM, 2 Aug. Verkocht 2550 balen grove Necransie Rijtt tot ƒ63/., per Diana. SCHIEDAM, 2 Aug. Rogge verkocht 150,2 ff Champagne, ƒ 193 6/w.; Garst 135/2 ff gedr. Zweedsche/ 192 cont. — Moutwijn ƒ 10; Jenever ƒ15.50; Amst. Proef ƒ 16.75; Spoeling ƒ 0.10. HOORN, 2 Aug. De hoogste prijs der kleine Graskaas was heden ƒ3l. Aanvoer 246 stapels, wegende 59,975 ff. NIJMEGEN, 2 Aug. De marktprijzen van heden waren: Aardappelen ƒ 1.40 a 1.70 per mud; Grasboter ƒ 0.88 a 0.96 per ff met weinig aanvoer; Kippcn-Egeren ƒ 2.75 per 100 stuks. De handel in Hooi en Stroo is voor het tegenwoordige onbeduidend; Huiden in een doen; gemeste Varkens geen aanvoer. MEPPEL, 2 Aug. De marktprijzen waren heden: Rogge ƒ6.30 a ƒ 7; Boekweit, Zand, ƒ 5.20 a 6, dito Veen ƒ5 a 5.75; Boter per */_ vat/ 35 a 44; vette Varkens ƒ 40 a 44 per 100 ff; magere dito ƒ2oa 36 per stuk; Biggen/9 a 23; Priesche Schapen ƒlO a 17; Honig/17 a 18; Was ƒ9O a 32, beide per 50 ff. Aardappelen/2a 2.90 per mud. MIDDELBURG, 2 Aug. Tarwe 25 c. hooger. Garst en Rogge onveranderd. Erwten ƒ9. Koolzaad, aangevoerd 150 last en 25 c. hooger met veel vraag. ANTWERPEN, 2 Aug. In de heden voortgezette r_ .-veiling werden 2364 b. aangeboden, waarvan tot onveranderde priizen;verk. zijn 2286 b. Buenos-Ayres en 4 b. Montevideo. •—&apos;Van gez. Buenos-Ayres Huiden werden heden 2337 st. verkocht tot 29 c. — Petroleum zeer stil; in de prgzen is echter weinig verandering; halfwit werd betaald met 67 fr., wit 68 en mooi wit 69 fr. — Granen voortdurend stil.</p>
	<p>PETERSBURG, 25 Julg. In Talk gaat sedert eenigen tgd niets om yan eenig belang; voor prima gele per Aug. wordt 57 r. met avans feboden , terwijl welligt eenige honderd vaten in de tweede hand te oop zijn tot 57*/ a r.; in de eerste hand zijn geen verkoopers onder 60 r.; disponibole waar wordt op 59 a 60 n. kwal. gehouden. — Potatch zoowel disponibel als op levering in Aug. en Sept op 23 r. gehoaden doch wordt slechts 221/2 a 223/* r. geboden. — Hennep zonder handel; de houders, willen zich aan lagere prijzen niet onderwerpen. — Rogge niet hooger dan 61/2 r. te plaatsen. LONDEN, 1 Aug. Suiker: Op levering werd eene lading van 2010 k. Havana N&quot;. 121/3 tot 24.71/2 afgedaan. Overigens blijft het artikel stil en werden slechts 340 v. tot vorige prijzen verkocht. — Kofjij: Eene lading van 2000 b. Domingo, ex Unioa , werd tot 56 sh. voor eene naburige haven geplaatst. — Cacao stil. — Rijtt flaanw. — Peper meer gevraagd en hooger, afgedaan 400 b. goeel fair vVestern Coast tot 31/8 p. en 300 b. Singapore tot 31/4 p. — Piment werd bc-, taald met 21/4 a 21/2 p. voor goed middel. — Cassia Lignea vaster - prima 106 sh. — Cochenille was voor uitvoer meer gevraagd, Hondu ras 1 p. lager, Teneriffe vast. — Zink lager, 100 tons disp. zijn verkocht tot £19.15. — Tin ferm op 76 sh. — Schotsch IJzer 52 sh. — Lijnolie 37 sh. — Talk 44.3. CEPHALONIA, 23 Julij. Dc Krentenoogst heeft aanmerkelijke schade geleden, zoowel ep eenige productieplaatsen ran het Grieksche vaste land, als: Patras, Gulph, Vostizza als op Cephalonia, welke schade moet worden toegeschreven aan gebrek aan regen, hetwelk deze streken in den aanvang der lente gevoelde. Daardosr heeft de plant geene genoegzame voedingskracht voor den bloei der vrucht gehad en viel een groot gedeelte der korrels van de trossen af, hetw»iik alzoo als verloren te beschouwen is; wat intusschen aan de plant bleef zitten, is met die gezonde en groote vrucht, welke verleden jaar door genoemde streken werd opgeleverd. Algemeen houdt men het er voor, dat de eogst op deze plaatsen 1/3 minder zal zijn dan in het vorige jaar. Daarentegen zal de Morea-vrucht beter van kwaliteit zijn en belooft ook »jen ruimeren oogst. NEW-YORK, 21 Julij. Katoen-. Geringo soorten, waaruit onze voorraad grootendeels bestaat, blijven verlaten, daarentegen zijn de betere sorteringen goed gevraagd en wordt midd. Upland vast gehouden op 36 c. Te New-Orleans zijn dc prijzen 11/ s c. gestegen en noteert men low midd. 34 a 36 c. De voorraad in alle havens bedraagt 300,000 b. — Koffij met levendiger vraag; de verkoopen van Rio waren zeer aanzienlijk en bestonden uit 28,926 b., de houders zgn vast, fair a good cargoes 11 a 121/3 c. — Granen flaauw en bijna zonder vraag voor uitvoer. — Huiden voor behoefte gevraagd en gestemd tot rijzing. — Terpentijnolie op nieuw lager en voor uitvoer 64 c. betaald. — Petroleum 381/2 a 39 c. Aangevoerd sedert 1 Jan. 537,947 vtjs. tegen 250,323 v. in 1865 en uitgevoerd 28,118,189 gallons tegen 6,362,558 gallons in 1865. — Wisselkoers op Amst. 40 a 41%.</p>
</text>
