<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos;_age- (16493) In Eene SsT lAABT VAN HET RONIGRIJRDER - &apos;•-—&apos; NEDERLANDEN, in 4 Bladen met Cartons van de OMSTREKEN van AMSTERDAM, HAARLEMMERMEER, HAARLEM, VERANDERINGEN van LAND en WATEU, het KANAAL door Holland en een SPOORWEGNET, naar de nieuwste en beste bronnen btwjrkt onder toezigt van Dr. J. DORNSEIFFEN. (16382) Prijs: digt gevouwen in Carton ƒ2, op Linnen ƒ3, met Rollen ƒ4.50. VOOR BOEW- EN WERRTEIGRUNDIGEN ziet bij den Uitgever VAN GOOE, te Gouda, het licht, en is in eiken Boekhandel op bestelling te bekomen een allerbelangrijkst Werk , getiteld: TEMPLETON&apos;S HANDBOEK ten OEBI.DIKE van BOUW- en WERKTUIGKUNDIGEN BEVAT iende: Meetkunde; Onderligt in hot werktuigelijk Rekenen met den Duimstok; Leer dor Krachten; Vrije Val; Slinger; Wrijving; Enkelvoudige Werktuigen; Zwaartepuut, enz.; Sterkte van Bouwstoffen; Tandraderen; Riemschijven; Over het Water; Waterra deren; Pompen; Windmolens; Stoom; Stoomketels; Stoomwerktuigen; Indicateur; Tegenstand van JLigchamen in de Vloeistof; Invloed van het Vaarwater ep den tegenstand; Schepraderen; Schroef; Locomotieven, enz. enz. benevens vele Tafels en ongeveer ÏOO fraaije Houtgravuren , VRIJ BEWERKT, VERBETERD EN VEEL VERMEERDERD, naar de 12de Engelsche uitgave van: Mittwright and JUgnineer&apos;s Pocket Companion. ƒ 3.3». Ongetwijfeld zal dit Handbq.k regt welkom zijn aan onze Bouw- en Werktuigkundigen, inzonderheid ook aan allen, die de toegepaste ma- &apos; thematische wetonschappen onderwijzen of beoefenen. De Bewerker heeft &apos; liet origineel, dat reeds een 12den Druk beleefde, met menig belangrijk toevoegsel verrijkt en is overal met de behoeften der Nederlanders te rade gegaan. Door de vele opgeloste Vraagstukken, de gewigtige For- j mules, veoral ook doer de m.nigto Tabellen, is het geschikt tot een Vadc-mecum voor alle belanghebbenden. Een Honderdtal GRAVURES dienen tot opheldering der problema&apos;s. (16451) NEDERI-ANDSCHE KOORTS- M linüi-TIERPILLM. Deze sedert meer dan 23 jaren in Nederland met het beste succes gebruikt wordende PILLEN , tegen allodaagschc, andere, derde en dubbele derdeudaagsche koortsen; alsmede tegen slnipkoortsen, waardoor de meeste Rhtimatisehe aandoeningen ontstaan, zijn verkrijgbaar &apos;bij de Hoofddepothouders L. P. VAN SON &amp; ZOON, Amstelstraat, P 58 en Jjaurierstraat, FF 7 te Amsterdam, ïi 60 Cents het Doosje. (15455) &quot;£flT l^aar~JAVA~ ~ zal tegen het einde der Maapd September e.k. van Amsterdam : Het snelzeilend gekoperd ICARKSCIIIP Zt£JJ^WMMM9M9 gevoerd door Kapt. J. F. GÜAADÏ VAN KOGGEN. Voerende een geexamineerden-Doctor en eene Melkgevende Koe, en in alle opzigten fraai ingerigt voor den overtogt van Passagiers. Personen of Familien gebruik weuschende te maken van deze zoo ggnsfig bekende gelegenheid, gelieven zich te vervoegen ten Kantore van den Heer F. A. JAS of van de Cargadoors DE VRIES &amp; C., ÏJgrftcht, ü 40. (16474) I</p>
</text>
