<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>JICHT El SHEÏÏIA&apos;FISIÏÏS. De Erven van Wijlen Doctor COLSON IWAN berigten het publiek, dat zij hunne middelen tegen JICUT enRHEUMATISSfiUS.door Bewijzen gestaafd, (zie de onfeilbare goneeswijze dezer &quot;ziekte door Prof. GORDON, bij de Boekhandelaren G. PORTIELJE &amp; ZOON, to Amsterdam, uitgegeven) alléén verkrijgbaar hebben gesteld bij den Apotheker W. C. LUSKEN, Hoogstraat, te Amsterdam, K 83. Brieven franco. (16478) SPOORWEG-LIJN &lt;15031&gt;~ Zevenaar, Geef en Keulen* Van ROTTERDAM naar Zevenaar, Clccf en Keulen 8.15, 10.35 2 20 Van AMSTERDAM naar Zevenaar, Cleef en Keulen 8.20, 11.10. 2.40 Aankomst te Keulen 2.25, 7.05, 9.55 KONINKLIJKE NEDERLANDSCHE STOOIBOOT-IAATSGHAPPIJ. te AMSTEEDAM. STOOM¥AART naar KONINGSBERGEN, 25 Julij en 5 Aug. Adres bij den Cargadoor B. J. VAN HENGEL. STETTIN , 20 Julij en 30 Julij. Adres bij de Cargadoors B. J. VAN HENGEL en BLIKMAN &amp;, C°. DANTZIG, 22 Julij. Adres bij de Cargadoors de Wed. JAN SALM fr MEIJER. STOKHOL»! en GOTHENBURG, 30 Julij. Adres bij den Cargadoor B. J. VAN HEN GEL. St. PETERSBURG , 20 Julij en 30 Julij. Adres bij de Cargadoors NOBEL &amp;■ HOLTZAPFFEL en de Wed. JAN SALM &amp; MEIJER. KOPENHAGEN, met alle OOSTZEE-BOOTEN, indien ruimte voorhanden. Adres bij den Cargadoor B. J. VAN HENGEL. Van ROTTERDAII naar BIIDDELLANDSCHE ZEE, 1 Aug. Adres bij de Cargadoors JOH. OOMS Ez. §■ C°. en BOUTMY $■ o°. Deze boot zal, bij genoegzame hoeveelheid lading, ook plaatsen der Adriatische Zee aandoen. Genoemde Stoomschepen zijn voor het vervoer van Passagiers ingerigt; het passagegold is zoo billijk als mogelijk gesteld. Vrachttarieven en alle verlangde nadere informatiën zijn te bekomen bij de DIRECTIE, Kantoor houdende Buitenkant, U 67, alsmede bij de verschillende Kargadoors der Maatschappij. Anstekdam , Julij 1865. DE DIRECTIE. (16591) JjE STÖiIIBOOTMEIST «&quot;HIBDWEDIBP-ALKMUR-AMSTBRDAM. ZOMERDIENST. Van NIEU WEDIEP &apos;s Morgens ten 4% Ure. * ALKMAAR » » B&apos;/| /. ii AMSTERDAM &apos;s Middags n 12 // ii ALKMAAR » &apos;» 3% // RE!öCRBïl._UEï.ïE$ tfwfoa »»a £ejr. . fgege t«n. (16607) Een ongehuwd Persoon van den fatsoenlijken stand, R. C, ruim 30 jaar oud, sedert verscheidene jaren op eerste Handelskantoren werkzaam geweest, met den Handel en de Administralie bekend, en niet onervaren in de Moderne Talen, wenscht op een Kantoor of eeno Fabriek tegen genot van salaris GEPLAATST te worden; ook is hij niet ongenegen eene zoodanige betrekking in de Provinciën Utrecht, Gelderland of Noord-Brabant te aanvaarden, kunnende hij zich later desverkiezende injjde Zaken geldelijk interesseren. Bewijzen van goed gedrag en capaciteit kunnen . geleverd worden. Reflecteren Jen adresseren zich franco letter 11. Bureau Handelsblad. (163d8) MIfiSUWE BLABiüGÏr In de OESTERPUT, Warmoesstraat over den Vijgendam, is de Prijs der GROENE MAATJfES .lAAGHARING 30 Cents. Tevens alle Avonden Versche GARNALEN , GEBAKKEN PALING, 35ALM, BIEFSTUK,enz.,KUIJIN-cn BORDEAUX. WïJfNEN, ENG. BIEREN, enz. X_RONING.^I6S6S)__ FSlllllA OLÏJÏ-ÜLiir &quot; blank, zoet en zonder reuk, de zoogenaamde MAAGDEN-OLIE, die zonder persing gewonnen wordt. De NIZZA-OLIE wordt door de kenners ver boven die van GENUA gesteld en voor beter gehouden dan da PROVENCE-OLIE. Japansehe SÖYA in zwarte Kruikjes, Engelsche PICKLES, fijne TAïEL-AXIJN, Engelsche , Fransche en Dusseldorpsche MOS* Ï&apos;EKD, kleine _2oUTBROOBJ.ES. Delicieus lekkere G. E M;B:E It, originele pakking, KORT EN MALSCII. PATE PECTORALE van REGNAULD. PATE NAFÉ D&apos;ARABIE van LANGRENIER. Echte Engelsche PEPERMUNT, GEMBERSCIIIJFJES. Engelsche geprepareerde PEPERMUNT-OLIE. 30 ïi 40 druppels rp Suiker, bij aanvallen van krampen en buikloop genomen , werken ze«r gunstig en is zulks vooral aan te bevelen, waar niet dadelijk geneeskundige hulp bij de hand is. 40 Cts. het Flcschje. lEIWIJM-ESBENGE. Een Suikerlepel vol is toereikende eene Flesch Rijn- of Moezelwijn la een liefelijken Meidrank te veranderen. 60 Cents het Flcschje meteea behoorlijk Rabat voor HII. Kasteleins. LIMONADE-POEDERS, 55 Cents per Dozijn. VERKOOPHUIS en de bekende Depots&quot; te verkrijgen. (16634)__ Ia eene TABAKS- en SIGAREN-FABRIEK wordt gevraagd een bekwaam BEDIENDE, P. G., goede Getuigschriften kunnende produceren. Adres franco, onder lett. W., in den Boekhandel van S. C. VAN DOESBURGII. te Leiden. (16530) CBIWOMITES CAG.ES» ook zulke welke tegelijker tijd als Bovenrok en Crinolincn kunnen gedragen worden. De SMAAKVOLSTE en DUUR&quot;&quot; ZAAMSTE soorten CRINOLINES, SSfjËSèt evenwel de ligtste en elegantste, welke Jffip~!pSL gefabriceerd worden , voorzien met ge- patenteerde Amerikaonsche Kielschui.y*&gt;^r~3_—§sk ven&apos; rï°°r hunne elasticiteit en onbreeki§JS/fc^c!-ïc3k. baarheid als de allerbeste erkend, waarop f^rsLti \i*K^l mc!l evemvel de zwaarste Japonnen en *7-*-CS^ Mantels dragen kan. De prijzen zijn het jCSJg?» ~~K Stuk van ƒl, ƒ 1.25, ƒ 1.50, ƒ 1.75, ■ Sfe. p=^ SaR-a f..2&apos; f^■23&apos; 2•50 en J 3&apos;tot en met 40 l§if3E^3pJl|lla KIHDER-CEINOLINES .ICSS** i,et stuk van af 50 Cents tot en met 30 rijen Veeren ƒ 2. (16562) In de Linnen-Bazar, ROKIN, E 160, bij L. HIRSCHEELD &amp; C°.</p>
</text>
