<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>•*&apos;-&apos; ■.i.........,_.i............ ..,.....,.,.„ £ | 25-JABIGE ECHTVEBEENIGING VAN | 1 JACOB FRIS Gz. |É NEELTJE WAY. &amp;3 Zaandam, Dankbaar herdacht door hunne SSjariqe p Hl 2 Julij 1865. Moeder en Kinderen. (16209) g 30;X__EIGEliÏÏW____m^ÊR GERRIT VAN DE POL Cz. EN . MARIA MARAGRETIIA JOHA. Bdssum , 16 Julij 1865. Hunne dankbare Kinderen. (16482) Getrouwd: W. H. LUTTENBËRGfPred. te Voorhout, MET O M. W. A. GUICHET, van Amsterdam. Voorhout, 13 Julij 1865. (16413) Getrouwd: Ë7 DECKÊR Malanc, 13 Mei 1865. en (16637) E. J. MENTEL. Bevallen van een ZOON, Hf Ef LANGEVELD-TIMMERMAN. J. LANGEVELD Az., Stalhouder. 14 Julij 1865. , (16639) Op den lOden Julij 1865 isTc AMSTERDAM in den ouderdömVan 80 Jaren overleden CATHARINA CHRISTINA JANSEN , Weduwe den Heer COERT JESSEN.__ (16475) In den ouderdom van 72 Jaren, ontsliep heden kalm en blijde ten eeuwigen leven, mijn geliefde Echtgenoot HERMANUS GROENEWEGEN , Predikant bij het Herst. Ev. Luth. Kerkgenootschap. Diep I treft mij deze nieuwe slag, zoowel als mijnen ecnig overgebleven Zoon en mijne Behuwddochter, die beide, reeds vóór mij, bij eigen ervaring de smart van zoodanig verlies hebben leeren kennen. Op verlangen van den Overledene zal de rouw door mij alleen worden aangenomen. G. M. JANSSEN, (16615) Amsterdam , 12 Julij 1865.^ Wed. H. GROENEWEGEN. Heden overleed, na een langdurig lijden, mijn geliefde Echtgenoot, de Heer A. VAN SLEE, in leven Lector in de Wis- en Zeevaartkunde aan het Zeemanshuis alhier. Amsterdam, 12 Julij 1865.. N. M. TERWOGT, (16618) Wed. A. VAN SLEE. Heden overleed onze lieveling GERRÏT, op den leeftijd- van ruim 6 maanden. G. BOS. Amsterdam, 13_Julij 1865. A. E. WAGENER. (16628) Heden overleed ons geliefd Jong-tè^Kincf HENDRIK ~ CORNELIS. bijna Tien Maanden oud. H. VAN CAPPELLE, Amsterdam, 14 Julij 1865.^ H.C. VAN CAPPELLE,BOSSCHA. Eenige Kennisgeving. (16627) Den 12den Julij , ontsliep zacht en kalm ten huizo van deszelfs Behuwdzoon L. F. BEUKMAN-Jr., in den ouderdom van circa 71 Jaar, onze geliefde Vader en Behuwd-Vader JAN SPANJAART. Namens Kinderen en Behuwd-Kinderen , Amsterdam, 15 Julij 1865. k. SPANJAART. (16608) Heden overleed in den ouderdom van ruim 58 jaren, mijne geliefde Zuster Mejufvronw HENDRINA GESINA BROEKHUIZEN, na eene kortstondige ziekte. 13 Julij 1865. Wed. 11. C. WINAND, (16625) Geh. BROEKHUIZEN. Heden overleed, na eene korte ziekte, mijn geliefde Echtgenoot de Heer K. METZELAAR, in den ouderdom van bijna 75 jaren. Meda uit naam der Kinderen on Behuwd-Kinderen, Helder, Julij 1865. M. BREET, (16464) Wed. K. METZELAAR. Na eene korte ongesteldheid van slechts weinige dagen, overleed heden morgen omstreeks drie uur, ons geliefd Kind PIETER, in den ouderdom van ruim 3 Jaren. Enkhoizen, 14 Julij 1865. C. P. DE JONG, 06640) H. DE JONG TEN CATE. Voor de menigvuldige bewijzen van deelneming, ons betoond bij hc* overlijden van mijn geliefden Echtgenoot B. HEEREBAART, betuig ik door deze, ook namens verdere Familie, mijnen hartelijkcn dank. Amsterdam , 15 Julij 1865. C. W. BONARIUS , (16626) laatst Weduwe B. HEEREBAART. Voor de vele bewijzen van belangstelling en deelneming, ons betoond gedurende de ziekte en bij het overlijden van onze geliefde Moeder, Mejufvrouw GERARDA VAN LOO, Weduwe den Heer JOANNES ABELS, betuigen wij bij deze onzen welmeenenden dank. Amsterdam, 17 Julij 1865. A. F. ABELS, R. K. Pr. (16617) J. J. ABELS.</p>
</text>
