<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 15 Julij. De Asia heeft berigten uit New-York aangf- j bragt, loopende tot 6 Julij jl. des avonds. Goud agio 393/8 . wisselkoers op Londen 152; lUinois 134; 6 pCt. Amerika ISB2 104% in vaste stemming; katoen middling 50 stijgend; granen en meel vaster ; petroleum 34 &apos;/_, , dito geraffineerd 53, lusteloos. Naar luid van berigten uit New-York,&apos; dd. 6 Julij jl. des avonds, heeft de president Jolm.ou het doodvonnis door den krijgsraad geveld over Payne, Ilarold, Atzerott en de weduwe Surat bekrachtigd. Den 7den moest de voltrekking daarvan plaats hebben. Arnold en O&apos;Langhlin zijn veroordeeld tot levenslange gevangenisstraf en Spangier tot zes jaren gevangenisstraf. LISSABON, 15 Julij. De Guienne heeft berigten aangehragt van Rio Janeiro, ioopende tot 24 Junij. Wissel op Londen 24%- Koffij : Goal first 7503 a 7700 rs. Verschepingen 127,300 b. Voorraad 400,000. BAHIA, 24 Junij. Wissel op Luiden 24%. BERLIJN, 15 Julij. Eene Weener correspondentie in de National- Zeitung geplaatst, meldt, dat het bankiershnis J. H. Stametz &amp; C&quot;. , dat in het faillissement van het huis Sehullcr met omstreeks een millioen is betrokken, liquideert en dat de chef, de Heer lleinrich Mayer, tot het particuliere leven terugkeert. PARIJS, 15 Julij. De leening van 270 millioen der stad Parijs is met het Credit-Mobilier gesloten. Zij is verdeeld in 600,000 obligatien a 450 frs., welke met 500 frs. aflosbaar zijn. De jaarlijksche rente bedraagt 20 frs. Jaarlijks hebben 4 uitlotingen plaats met premien ten bedrage van 1,140,000 frs. Oostenrijk heeft verzocht om een eskader te mogen zenden ter bijwoning van de bijeenkomst der Fransche en Engelsche vloten to Brest en Cherburg. Frankrijk heeft in zeer beleefde bewoordingen dit aanzoek van do hand gewozen. MADRID , 14 Julij. Het schijnt dat geene wijziging in het ministerie kal gebragt worden. LONDEN, 15 Julij. Talk in loco 41.6, Oct.—Dec. 42.6. — Wol Donskoi fleece 7% a 14 d. LIVERPOOL, 15 Julij. De omzet van Katoen bedraagt 10,000 b. BERLIJN, 15 Julij. Rogge: Julij—Au.;. 42 54 ; Ocsober 43 s/a. — Raapolie: Julij—Aug. 14; Aug.—Sept. 14i/8. LONDEN, 15 Julij. Slotkoerson: Consols 90% ; 1 pCt. Ecuador — ;spCts. Grieken 1824/25 —; Dito Coup. 8% ; 3 pCt. Mexicanen —:—; Afgest. Gren. 6%; 2 pCt. Nieuwe Dito — ; Uitg. Dito; Landwarrands —.—; 3 pCt. Port. 1853 47%; 3 pCt. Dito 1862 — ; 4y2 pCt. Russen 1860 —; Dito 3 pCt. 1859 —;5 pCt. Dito 1862 924; Dito 1564 —; 3 pCt. Spanje 48; 24 pCt. Dito 39}!; Amort. 2954 ; Cert. Coup. 144; 6 pCt. Turken (Gecons.) 49% ; 2 pCt. Venez. —; 6 pCt. 1862 —; 1 pCt. Dito —; 2% pC_. Holl. 63% ; 4 pCt. Dito —;6 pCt. Ver. Staten Leen. 1882 714; 6 pCt. Dito — ; Dito Sharcs —. Fijn Zilver per once 60%a60% d. PETERSBURG. 14 Julij. Slotkoerson: Wissel: Londen 3/m. 32.fc; Hamburg 3/m. 28I?__; Amsterdam 3/m. 158% ; Parijs 3/m. 33654; Loten 1864 10454; Imperialen 615; Zilver agio —. WEENEN, 15 Julij. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 70.10; 5 pCt. Nat. 75.10; Zilv. Met. 1864 80.—; 8.-Act. 794; Noordb.-Act. 169.—; Oost. Aand. 91.45; Loten 1854 85.— ; Cred. Loten 122.60; Eng. Oost. Bank 74.50; Cred.-Anstalt 177.80; Fr. Oost. Spoorweg. 181.20 ; Nieuwe Lomb. 211.—. — Wissel Londen 109.50; Hamburg 81.10; Parijs 43.40. BERLIJN, 15 Julij. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 65; Dito Nat. 70.—; Stiegl. sde Serie 75; Dito 6de Serie 91; 5 pCt. Eng. Russen 1862 91%; 3 pCt. N.Dito 56%; 4% pCt. Pruis. 101 y»; 6 pCt. Amerik. 1882 76y». Wissel: Londen 2/m. 6.23%; Parijs 2/m. 81%; Hamburg 2/m. 153 i/8; Amst. 2/m. 142%; Weenen 2/m. 9254; Petersb. 3/w. 90. FRANKFORT, 15 Julij. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 62%; Dito Nat. 67% ; Oost. Aand. 1860 85% ; 3 pCt. Spanje —.—; 254 pCt. Dito —; 6 pCt. Amerika 1832 76. — Wissel Londen» 11954; Weenen. k. z. 108%. HAMBURG, 15 Julij. Mexic. —; 3 pCt. Russen 53%; 3 pCt. Bpanie —; 254 pCt. Dito —; 6 pCt. Amerika 1882 6954; Vereinsb. 107% i Noord-Duitsche Dito 11754.— Wissel: Londen 13.5J4 ; Amsterdam 35.70. PARIJS, 15 Julij. Slotko.rsen: Fransche 3 pCt. 67.60; 4% pCt. Dito 97.— ; Frans. Oost. Spoorweg 488.; Crédit-Mob. 745; 3 pCt. Spanje —; 2% pCt. Dito —; Auss. Spoorw. —; 5 pCt.ltalië 65.—. Fransche 3 pCt. openden 67.65. MADRID, 14Julij. 3 pCt. 41.60; 2% pCts. 39.70. BRUSSEL, 15 Julij. Metall. —.—; .Oostenr. Cred. —.—;Amerika 1832 74%. ANTWERPEN, 15 Julij. 4% pCt.8e1g.99%; Oostenr. Cred. Act.—; S pCt. Meta11.63%; 5 pCt. Nat. 6854; 3pCt.Binn. Spanje39s4; 254 pCt. 3914 ; 6 pCt. Turken 48%; 6 pCt. Amerik. 1882 75; Credit Guill. —; Rott. Spoorweg —. TEXEL, 15 Julij. Uitgezoild: Alblasserwaard, Zack, Samarang. Senior, Bakker, Soerabaya. - La Bonne Esther, Calve, Nantes. - A. R. Falek, v.&lt;l.P_as,Ca._.iff.</p>
</text>
