<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>On demandc nne DEMOISELLE, R. P., Parlant le Francais avei facilité, enseignant tontes les branches d&apos;instrnction, qn&apos;exige une éduca tion soignée. Lettres affranchies sous les Initiales M. P., chez le Librain l W. WILLEMS, Vijzelstraat pres dn Heerengracht. (28343) ; -ss^.^s-si.sa. Ten overstaan van Mr. J. H. GEERTSEMA &apos; j^^&quot;ilSSr_iiï_3w Notaris te Groningen, zal op Dingsdag 2 Januari &lt;£--W&quot;i_;-jK!i_-aSI 1866 , des Avonds ten 7 uur, ten Huize van der &apos; Koffijhnishouder STRUVI£, aan de Groote Markt te Groningen, publiek worden Verkocht: I. Eeae roijale, zeer ruime,weldoortimmerde, best onderhondene HEEREN of KOOPMANSREUIJIZING , Lett. K, N°. 7, waarir verschillende zeer groote Vertrekken, waarbij 3 en suite, met Boyenwoning, afzonderlijk verhuurd wordenden greoten Woonkelder en grooten wolaangelegden Tuin, achteruitgang hebbende in den Veulsgang naar de Vischmarkt, staande en gelegen op eigen grond, in de Guldenstraat te Groningen, volgens kadastralo meting groet 6 Roeden, 10 Ellen, wordende door den Heer R. J. SCHIERBEEK en Mejufvrouw in Eigendom bewoond. 11. Ecne in den jare 1858 geheel vernieuwde KOOPMANSDEHUIZING met fraaijen Tuin en Achterhuis, Lett K, N°. 230, staande aan de Vischmarkt, noordzijde, en uitkomende aan den Achter-den-Muur te Groningen, op eigen grond, waarin sedert een zeer groot aantal jaron met het beste gevolg een Handel in Manufacturen en Modes is en nog wordt uitgeoefend, volgens kadastrale meting groot 3 Roeden, 90 Ellen. Beide Perceelen te aanvaarden den lsten Mei 1866. Te bezien Zatnrdag bevorens en op den dag van Verkoop, Perc. I van 10—3 uur en Perc. II van 11—3 nur, beido tegen betaling van 25 Cents voor de Armen. (28329) ZELDZAAM AANROD. Voor een BESCHAAFD MAN, in het bezit van eenig kapitaal, biedt zich de zeldzame gelegenheid aan, om AAN HET HOOFD EENER ADMINISTRATIE «GEPLAATST TE WORDEN. Alleen op eigenhandig geschreven brieven wordt regard geslagen , franco in te zenden onder lett. Z , in den Boekwinkel van dc Wed. J. C. SPIJKER Az., Regnliersplein, X 359. (28217) UTRECHT. PHOTOGRAPHIE. &quot;Een PHOTOGRAAF wenschte in UTRECHT een rnim, in het drakke gedeelte der Stad gelegen ATELIER in HUUR te nemen. Adres Franco onder Lett. A. B. C. bij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalverstraat, E 37 te Amsterdam, met opgave van Hgging, grggtte, conditiën , euz. (27820) PHISIOSMT AB6LMS-ALLEIIANHRASCAIS de Madame WAELES a Godesberg, prés de Bonn sur le Rhin. Après le 6 Janvier pourront entrer trois nouvelles élèves. (27923) Jfet. UIT DE lIAI TE ROOP: k^HW. Een Gezinkt SCHOONERSCRIP , groot 125 /rjm^^m^^ Engelsche Tonnen , 5/6 G 1.1 volgens Veritas. Nadere j||lp|£-infuimaticii bij den Cargadoor HENDRIK GULLEN. ƒ 1.90. KEURIG PLAATWERK. / 1.90. PFEIFFERS TOONEELDECORATIEF voorgesteld in uitmuntende Lithographien mot dichterlijke bijschriften van Mk. Jl. VAN LENNEP en Levensschets met Portret van den beroemden Decoratieschilder door G. VAN ENST KONING. De weinige Exemplaren, die van dit Prachtwerk nog overig zijn , worden thans tegen den uiterst lagen prijs van ƒ1.90 (enkele met fraai gekleurde Platen voor ,/&quot;2.75) afgeleverd door den Boekhandelaar R. W. P. DE VRIES, Keizersgracht bij de Beerenstraat te Amsterdam. . (27919) |SP- ATTENTIE S. V. P. Eene JUFVROUW, 43 Jaren oud, R. C. Godsdienst, door omstandigheden zonder betrekking, zag zich gaarne geplaatst als HUISHOUDSTER in een stil Gezin of ook bij een eenig Oude Heer. Bekend het Huishouden te besturen en aan alle vereischten daartoe te kunnen voldoen. Er zal meer gelet worden op goede Behandeling, dan op groot Salaris. lemand hierop reflecterende adressere zich met franco Briefjes, Lett. W. J-, Bnrean_gandelsblad. (28321) Tegen eenen Huurprijs van f 450 ij 500 vraagt men tegen I°. Mei 1866 een klein net betimmerd HUIS (regthoekig), met TUIN en DUINWATER, in het midden dor Stad, bavattende twee ruimo Vertrekken, bonevcnj 4 a 5 kleinere Kamers en Zolders. Brieven Franco aan h«t adres van den Heer J. KROOK, Achtergracht, ZZ 168. (28288) lE BAUffll BASCULES M Fabriokant van Wis- en Natuur- «f kundige Instrumenten te Utrecht zijn voortdurend te bekomen bij || OSTI &amp; Uie., aldaar on aan de Fabriek, benevens bij de Agenten |J|| in verscheidene plaatsenvanditßijk. Te Amsterdam zgn zij verkrijg- Jï| baar bij UI. &amp; L. D. VAN &quot; &quot;-Il_-JliLl __jT &apos;^____.&quot;t lil IJ.ZER , Hontgracht bij den Zwanenburgwal. (21001) i EEN BOERDERIJTJE TE ROOP, , e groot 3% Bunders best WEI- en BOUWLAND, het HCIS » geheel vernieuwd en kan met kleine kosten voor Heereu-Boerdei-j wor* „ den ingerigt, gelegen in de Provincie Utrecht, aan den Straatweg naby j een Dorp en een Station van den Rijnspoorweg boven Utrecht; als b» i verlangd werdt kan daar twee derde van de koopsom op gevestigd blij&apos; c ven. Te bevragen met Franco Brieven onder Lett. E., aan het Hn&apos;P&apos; postkantoor te Vreeland. (28340)^ : NIEUWE BOUWKUNDE! , Een JONG TIMMERMAN (Duitscher), welke om zijne kann1» , uit te breiden eenige Reizen op Zee gemaakt heeft, wenschte hier of »D 3 den emtrek een SCHIP OP TE TAKELEN, op eene manier nog . geheel onbekend, maar zeer doelmatig voor goed en voordeelig voor slecM , weder. Evenzoo wenschte hij bekend te worden met een der hier in defl omtrek wonende Landbezitters, om een nog niet bekende Windmolen te , bonwen, welke klein maar zeer krachtig is, en aan de vereischten voldoe» . van het minder krach*- maken bij sterken wind zonder aan te halen&quot;. Ook neemt hij aan nieuw verbeterde Centrifugaal Modder- en Zuigpo®&apos; , pen te maken. Adres aan het Publicatiehuisje, Dam, te Amsterdam. (28299) GELD EN CREDIET. of JOMM I__tW in Frankrijk. Naar het Engelsch van w. H. AINSWORTH. 2 Dl»; met Vignet, ƒ G.SO. jajHfiS»^&apos; De GIDS, in zijn Nommer van December 1864, sprejjSjjPel®, kende over de Geld- en Handolscrisis, zegt onder anderen&apos;»ls het wonder, dat men in zulke dagen de hand weder uitstrekt nas&apos; &apos; do geschiedenis van soortgelijke tijden in de handelswereld; om een* vergelijking te maken tusschen het heden en het verledene? Voorzeker niet, en do grootsto held op dat gebied, JOHN LAW, wiens aardig grafschrift: Ci git eet Ecossais célfcbre, Cc calculateur sans égal, Qui par les régies de I&apos;algèbre A mis la France h. I&apos;hopital, hem zoo juist schildert, wordt dan ook tegenwoordig uit zijne balvfl vergetelheid gerukt, en maakt een AINSWORTH hem tot den hel» van zijn nieuwen, levendig geschreven Roman, on voert ten onzent e&quot; Studerende Jongelingschap hem ten tooneele in hare gemaskerde op&apos; togten.&quot; KIJKJES IN HET LEVEN van ben DORPSPREDIKANT, door Dr. A. W. VAN CAMPE*&apos; 2 Deelen, post formaat, met vignet, ƒ4. Bovenstaande zijn alom te verkrijgen, alsmede bij den Uitgever (27905) J. D. SYBBANDL^ DEIIIJIIORISTISCiI-SATÏRISCÏÏ-POLITIKE ALMANAK ASMODï-B VOOR 1866, is zoo even verschenen en bij alle Boekhandelaren verkrijgbaar a 1 Gnide&quot;&apos; een Spotprijs voor een keurig Boekjen van 160 bladzijden vol geestig* Platen en Karikaturen, overloopende van douceurtjens en opstoppertjen&apos; aan allen die in het afgeloopen jaar van zich deden spreken. De Hecreß BETZ, JAN JACOB ROCHUSSEN enz. zgn daarbij niet vergeten; doch wat zullen wij noodeloos iets zeggen tot aanbeveling van zulk «cD JAARBOEHJIEN, waarvan vóo&apos;r de uitgave reeds 2800 Exempl3«&quot; waren besteld. (28306)^, ZELFBEWARING, een Geneeskundig Volksboek over de Genezing van Zcnuwvcrslappl&quot;» als gevolg van geheimo gewoonten of buitensporigheden, door Dn» *** LA&apos;MERT, N». 37, Bedford Square te Londen, Lid van het Be«? kundig Genootschap in Engeland, enz. Hij is aldaar dagelijks te coB&quot; sulteeren; wie niet bij hem kunnen komen, worden met goed gevolg dop* middel van briefwisseling behandeld en de Geneesmiddolen wordo&quot; &apos;B het geheim en op veilige wijze naar alle deelen der wereld verzonden- DE ZELFBEWARING (la Préservation personnelle), onder zi)&quot; onmiddellijk toezigt door een deskundige op nieuw vertaald en voorzie&quot; van vele nieuwe afbeeldingen en voorbeelden, is door hem verkrijgt&quot;l*^ gestold bij den Boekhandelaar H.A. MEIJER, N..Z. Voorburgwal ov«r de Molsteeg, te Amsterdam, doch alleen op franco aanvraag; do IS?&quot; dcrlandschc vertaling voor 70 Cents en franco per post 85 Cents. &quot;* Fransche uitgave voor 50 Cents en franco per post 60 Cents. (27526)_, HEDEN IS VERSCHENEN de Goedkoope Uitgave van: SPOMSW VAN DE au NATUURLIJKE GESCHIEDENIS DER SCHEPPING, OF SCHEPPING EN VOORTGAANDE ONTWIKKELING VAN PLANTEN EN DIEREN, ONDER DEN INVLOED EN HET BEHEER DER NATUURWETTEN. Uit het &quot;Engclseh vertaald door _Dr. J. M. VAUT »EI BROEK. Met een Voorwoord van (28055) Prof. Ta, ar. mixbeb. Een Deel. 670. bladz. Prijs ƒ 9.35. Uitgave van J.VAN EGMOND Jr., te Arnhem.</p>
</text>
