<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KOERS-NOTERING DER TWENTSCHE BANK-VEREENIGING. Inkoop. Pst-iS-K 3/md. 1715$ toet 5 pCt, Rente voor korter. Peüisische BanüSoïéNj. 173% _ 174. g&quot; Inkoop. Verkoop. _§ Londen *igt f 11.87 / 11.89. f. &gt; S/d. ir 11.86 . 11.87. nederlandscb-Tmaatschappij TËR BEVORDERING VAN NIJVERHEID. De INZENDER van de VERBETEBBE KOPERVERW VOOR SCHEPEN, in antwoord op de Prijsvraag N°. 557, onder de Spreuk: // Conservatie&quot; wordt uitgenoodigd, nogmaals cene hoeveelheid van dezo Vcrw, in Vier Partijtjes verdeeld en in goed gesloten Bussen, bij het Hoofdbestuur in te zenden, ten einde de proefnemingen op uitgebreider schaal kunnen geschieden. Namens het Hoofdbestuur, Haaklem, De Algemeene Secretaris, 15 December 1865. F. W. VAN PEBEN. (28338) NEDERUNDSCH-INDiSCHE SPOORWEGMAATSCHAPPIJ. De RAAD VAN BESTUUR roept do AANDEELHOUDERS der Maatschappij o. tot het doen eener VIERDE STORTING , vastgesteld op 10 pCt, óf ƒ 100 per Aandeel, tot Ontvangst waarvan hij zal Vace -th Op 15 Januarij e. k. te &apos;s Gravenhage Bureau Wagenstraat, S . 37, en te Amsterdam, ten Kantore der Algemeene Maatschappij voor Handel- en Nijverheid, Keizei-giracht, ftiü dBs morgens Tien tot des namiddags Drfe üre. (28291) • - - MARCUS BREUKELMAN en LODEWIJK THEODOOR VAN HOUTEN, Makelaars te Rotterdam, JSulleh op Woensdag den 20stcn December 1865, des Middags ten 1_ Üre, in het LöCaal Verscheidenheid en Ov&apos;eteenslemming aan de Scheepmakershaven aldaar, op autorisatie van den Heer JOHN HUDIG, als Agent van Lloyds, publiek Veilen: 365 Balen OOST-INBISCHE KATOEN , door Zeewater meer en min nat en beschadigd, in Kavelingen zoo als in de Notitie wordt aangewezen. (28372) Nadere informatiën by bovengemelde Makelaars te Rotterdam. H. L. M. VAN KRUYNE, Notaria te Brielle, als lasthebbende van zijnen Prihcipaal, is voornemens krachtens dc daartoo verleende regtcrlijko autorisatie, onder toezigt van do Heeren H. en A. BICKER CAARTEN, te Rotterdam, als gevolmagtigden van het Comité van Assuradeuren te Patijs, om Contant Geld binnen de Stad Brielle te Verkoopen: Op Dingsdag den loden Dec&amp;mber 1865 , des Voormiddags ten Elf Ure: t)e gedeeltelijk geborgene TUIGAGIE van het gestrande Barkschip Foreningen. gevoerd geweest door Kapitein J. HANNE WIG, bestaande in : 20 Stuks grootendeels in zeer goeden stait zynde ZEILEN. Een nieuwe zware TROS» Twee ligtcre TROSSEN. Een zware en Verschillende andere KETTINGEN. Eene groote partij staand en loopend TOUWWERK» Een ANKER met STOK. Eeno parlij KOPER eu wat verder to koop zal worden aangeboden, VOORTS: Op Woensdag den 20sten December 18G5 , das Voormiddags ten Elf Ure: Do utt gemeld Barkschip grootendeels gcboi&apos;gcno LAOING, bestaande in: P. ril. 17,000 stiiks PLANKEN, zijnde extra fijn gezaagd Rigahout, dik van 1% tot 3 duim, breed van 5% tot 7 duim, lang van een en twintig tot 26 voet Amsterdamsche Maat. EINDELIJK, na afloop der Verköoping op dien dag: Het HOL of CASCO van het ih de haven te Brielle liggend Eikenhout Schoonerschip Snappan, groot p. m. 64 lasten. (23373) gp VERKÖOPING VAN BOOMEN,&quot; -_S__._SlS-_£. J. I. H. HOEBEN, Notaris te Breda, zal verkoopen : Op Woensdag 20 December 1865, de 3 morgens om 10 ure, &apos;op de Hoeve HET IJZEREN HEK, nabij den Ecmer onder Prineenhage, 40 KAVELS zware Beuken-, Kanada-, Abeel- en Linden BOOMEN, staande op en nabij gemelde Hoeve. Op Donderdag 21 December 1865, des morgens om 10 ure, bij MARYN VAN GASTEL, op DEN HEUVEL, onder Prineenhage: 90 KAVELS zware Kanada-, Beuken- en Wilgen BOOMEN , staande aan do Turfvaart, op den Heuvel en op den Kleiberg ender Prineenhage, en Op Donderdag 28 December 1865, des namiddags om 1 ure , ter Herberge van C. VAN DEN BROEK, te Zevenbergen : 93 KAVELS zware Olmen-, Ypen-, Esschon- en Wilgen BOOMEN , staande op den Schenkeldijk, onder en nabij Zevenbergen, op 10 Minuten afstand van den Langen Weg. (28325) Men vraagt ten spoedigste op een EFFECTEN-KANTOOR tegen ruim Salaris: Een ERVAREN BEBIENDE, van goede Getuigschriften voorzien en met het vak benevens de Beurs volkomen bekend. Brieven Franco onder Lett. A., in den Kantoor-Boekhandel van Wed. I. ELLEBMAN, Beurssteeg E 176. (28286) F^ZESF^L&amp;b Op Donderdag 28 December 1865 bij Inzet en 11 JannariJ 1866 DÖ Toeslag, telkens des Avonds ww^;:4i£l4_2.sfe ten 7 ure, zal ten overstaan van den Notaris C. F. TROOST, te Arnhem, in het Koffijhuis de Harmonie, aldaar, in het openbaar worden Geveild en Verkocht: Een BUBBEL HEERENHUIS ERVE met Tuin, zeer aangenaam gelegen te Arnhem, op het beste gedeelte van den Jans Binnensingel , bij het Velperplein, laatst bewoond geweest door nu wijlen Mejufvrouw H. A. CREMER. Het Huis, voor circa 25 jaren nieuw gebouwd en good onderhouden, bevat, behalve Keuken, Kelder en Zolder, zes Behangen, Geplafonncerde en meerendeels van Stookplaatsen voorziene Kamers, waarvan beneden twee ensuite; voorts Provisie- on Meidenkamers, Alkoof, Kabinetjo en verdere Gemakken. Te aanva.rden 1 Februarij 1866, en to bezigtigen dagelijks, behalve des Zaturdags en Zondags, van des voormiddags 11 tot des namiddags 3 ure mits vooraf belet vragende. Ter informatie omtrent de voorwaarden, adressere men zich ten Kantore van genoemden Notaris, of van den Notaris HOOGVLIET , te Wageningen. Brieven Franco. (28294) Een JIONG MAN biedt zich aan tegen eene geringe Som als REMPLACANT bij do Nationale Militie, onder voorwaarde om na afloop van zijucn diensttijd geplaatst te worden als KNECHT bij dengene in wiens plaats hij aan de Militie voldaan heeft. Adres onder Lett. P.S. Franco Burean Handelsblad. (28352)</p>
</text>
