<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 11 Dec. Men meldt, dat nieuwe instructien zullen worden gezonden aan den gezant te Petersburg met betrekking tot de onderhandelingen aangaande het handelsverdrag. De eerste aanbiedingen van deze zijde gedaan hebben tot geen resultaat geleid; men hoopt thans beter te slagen. — De regering heeft het voorstel door Pruisen gedaan, om eon identiek antwoord te zenden aan den senaat der vrije stad Frankfort, van de hand gewezen. — Tot heden is het nog verre van zeker, dat do vereeniging der beide groote partijen, die van Deak en de partij van actie, tot een duurzamen vrede en werkelijke eensgezindheid zal leiden. Eerst wanneer de troonrede bekend is en men weet welke voordragten bij den landdag zijn ingediend, zal het mogelijk wezen daaromtrent iets anders dan onderstellingen te uiten. — Ter gelegenheid van het openen van den Hengaarschen Landdag zijn allerlei ondernemers van publieke vermakelijkheden te Pesth aangekomen, in de hoop, dat zg aldaar een rijken oogst zullen verzamelen. Aan Ullmann is het reeds gelukt een paar zeer goed bezochte concerten te geven, niet zoo zeer omdat hij Patti naar de Hongaarsche hoofdstad heeft geleid, maar voornamelijk omdat hij eene zeer gevoelige snaar op gepaste wijze heeft aangeraakt. Ullmann, namelijk, is te Pesth geboren en met succes heeft hg de vaderlandslievende gevoelens ten zijnen voordeele weten op te wekkon. Alcxander Dumat heeft in Hongaarsch costuum eene openbare voordragt gehouden over zich zelve, zijne werken en zijne daden en bij die gelegenheid heeft het in geringen getale verzamelde publiek zich voor de mededeelingen der duur betaalde , maar algemeen bekende bijzonderheden, zeer beleefd betoond. Buitendien ontbreekt het naar men berigt, aan geene gelegenheid om zich te vermaken, indien daartoe de lang verbeide opening van den nationalen landdag niet kan bijdragen.</p>
	<p>BERLIJN, 13 Dec. (des Ochtends.) Binnen zeer korten tijd zal hier eene vereeniging worden gevormd, welke zich ten doel stelt de bevordering der studie van de staathuishoudkunde, en wel in het bijzonder voor zoo verre zij betrekking heeft op het vaderland. Er zullen deor de leden voordragten worden gehouden en wijders andere pogingen worden gedaan, als het stichten eener bibliotheek, strekkende tet bereiking van het beoogde doel. — Ten opzigte van het conflict, gerezen tussehen den opperhofmaarschalk en de ambassadeurs van Engeland en Frankrijk, bij gelegenheid van het galadiner ter eere van Prinses Alexandrine en Hertog Wilhelm van Mecklenburg, op den dag van hun huwelijk gehouden, verneemt men het volgende. Toen de hofmaarschalk hun verklaarde, dat zij aan de koninklijke tafel niet konden toegelaten worden, eischten de beide ambassadeurs, op grond van het hun toekomend regt, dat hun daar eene plaats zou worden aangewezen. In de eerste plaats wezen zij op hetgeen te Koningsbergen heeft plaats gehad bij gelegenheid van de krooning des Konings, terwijl onder de 18 personen, die aan &apos;s Konings tafel waren toegelaten, vier werden gevonden, boven wie zij den voorrang hadden; deze personen waren Prins August van Wurtemberg, de Prins en de Erfprins van Hohenzollern en de Erfprins van Saksen-Meiningen. Op : welken grond de opperhofmaarschalk bij het genomen besluit is blijven volharden, is niet bekend-</p>
	<p>— Met betrekking tot tot de veel besproken plannen van Pruisen volgens welke Frankrijk een gedeolte van België als vergoeding zal bekomen, indien Pruisen de hertogdommen erlangt, meldt men het volgende; naar men beweert, zijn die geruchten ontstaan nit een onvoorzigtig weord, dat de Heer von Bismarck gcruimen tijd geleden te Carlsbad gerigt heeft tot den Hertog de Grammont, Fransch ambassadeur te Weenen. Hij zeide namelijk tot den Hertog: //Waarom neemt gij België niet, dat democratisch nest ?&quot; Deze uitdrukking moge half nit scherts gebezigd zijn, maar zij heeft niettemin tot gissingen aanleiding en natuurlijk veel aanstoot gegeven. — De Prov. Correspondenz bevat in zijn nommer van heden een artikel betreffende de plannen tot het aanleggen van een spoorweg over de Alpen, tot verbinding van het Zwitsersche met het Italiaansche spoorwegnet. De regering zal hare medewerking aan deze gewigtige zaak niet onthouden, zoodra het plan wordt verwezenlijkt. Wijders beweert het blad, dat de regering gevolg zal geven aan hare eischen aan den Frankfortschen Senaat gedaan. — Volgens mededeelingen nit Aken zijn insgelijks in die stad nieuw gebouwde, nog onbewoonde huizen ingestort. Gelukkig hadden die ongevallen laat in den avond plaats, zoodat geene personen daarbij zjjn omgekomen of gekwetst. — Uit Trier wordt gemeld, dat in Februarij e. k. een begin zal gemaakt worden met den aanleg van den Eifclspoorweg. — Men berigt uit Stokholm, dat de aanneming van het wetsontwerp tot wijziging der grondwet alom zeer groote vreugde heeft veroorzaakt. Er wordt geene stad hoe klein ook in het land gevonden, waar de bevolking ter viering van die heugelijke verandering inde wetgeving niet eene algemeene illuminatie heeft tot stand gebragt. — Naar luid Tan berigten uit Potersburg heeft de Keizer het stellige voornemen opgevat om eene groote wijziging te brengen in dc wijze waarop de militaire krachten voor het vervolg zullen worden zamengesteld. Het thans gevolgde stelsel van recrutering zal weldra worden afgeschaft en do algemeene dienstpligtigheid worden ingevoerd. In den regel zal de diensttijd bij het leger aanvangen met 17-jarigen leeftijd ; gedurende drie jaren zal men in dienst staan on later 4 jaren bij de reserve worden ingedeeld. Van 26 tot 30 jaren behoort men tot den eersten ban, vervolgens tot den tweeden ban der landweer en later tot den landstorm. Buitendien zullen andere gunstige bepalingen worden vastgesteld, zoodat manschappen tot den rang van officier kunncnopklimmen, enz. ____________________ FRANKFORT, 13 Dec. De gezanten van den ex-Koning Frans II van Napels te Dresden en to Munchen geaccrediteerd, zijn teruggeroepen; tevens is bij die gelegenheid tegen de erkenning van Italië geprotesteerd. — Men verzekert, dat bij den Zwitserschon bondsraad een voorstel is gedaan namens Keizer Maximiliaan van Mexico, vergunning vragende om troepen te mogen aanwerven.</p>
</text>
