<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>*• ... ¦.-¦- ... . i i-iii. &lt; . i - ; Kapitein JOSEF HANNEVIG, gevoerd hebbende het Noordsche ! Barksehip Foreningen, «al op Vrijdag 22 December 1865, des Morgens ten 9% Ure precies, aan bet Nieuwe Werk, onder &apos;s Grsve-ande, ten overstaan van Mr. J. T. DB FREMERY, Notaris te &apos;s Gravesande, *» onder toezigt van de Heeren H. en A. BICKER CAARTEN, *e Rotterdam, als gemagtigden van het Comité van Assuradeuren te **arUs, na bekomen regterlijke Autorisatie, in het Openbaar om eon- -*snt Geld Verkoopen: , , . . j Eene aanzienlijke partij , uit gemeld Barkschip onder &apos;s Gravesande ( geborgen GREENEN RIBBEN en DEELEN , van verschillende . ¦lengten en Zwaarten, liggende ter plaatse van den Verkoop. s Nadere inlichtingen zijn te bekomen ton Kantore van voornoemden _ Notaris DE FREMERY. (28341) ; SPAARBANK VOOR DE STAD A-SïfflAll. jl •. ; i Het.BESTUUR der Snaarbank voor de Stad Amsterdam maakt be- j *end, dat de Gewene Zitting in plaats van op DINGSDAG DEN -«©sten DECEMBER I§©s, wegens het Kersfeest, zal gehoudenborden op WOENSDAG den 27_ten DECEMBER 1865, des Avonds van Zes tot Acht Ure. Amsterdam, Namens het Bestuur voornoemd: ; &apos;O December 1865. M. VAN GEUNS, Voorzitter. (28411) E. J. EVERWWN LANGE, Secretaris. De DIRECTIE der ISEUTUA CONffIDENTIA deelt door deze _ aan HH. Leden mede, dat het door Haar bepaald aantal Leden (SCO) herkregen zijnde, haar werkkring met I°. Januarij 1866 een aanvang . «eemt. Amsterdam, December 1865. (28390) j ; Die iets te vorderen heeft van, verschuldigd is aan, of onder zich &apos; mogt hebben behoorende tot de Nalatenschap van Mejufvrouw SEGE- ! WALDINA JOHANNA ADRIANA DE LAGH, Weduwe van ERNST HENDRIK BAEDE, gewoond hebbende en onlangs overleden ¦ te Amsterdam, wordt verzocht daarvan vóór 15 Januarij 1866 franco : schriftelijk opgave te doen ten Kantore van de Notarissen RICHARD, , te Amsterdam, Heerengracht bij de Roomolenstceg. (28345) , i Wij hebben de eer onze Vrienden en Begunstigers buiten deze Stad «nnis te geven, dat Jl. A. HOGERZEIL, voor ons thans NIET «EER WERKZAAM IS. (28318) Vlaaïidikoen, 12 December 1865. , W. DE VLAMING &amp; ZOON. Naar aanleiding van den in dagbladen, door den Heer CONSUL van Frankrijk to Amsterdam , aangekondigden Verkoop der geborgen Lading lIOUT uit het alhier gestrande Fransche Schip Jeune Louise , acht ik mij verpligt daaromtrent mede te deelen . dat ik dien Verkoop heb aangekondigd, niet wederregtelijk, doch als_ houder v*n het .Cognossement en als speciaal door dc Eigenaarsche, in overeenstemming met den Assuradeur, daartoe geautoriseerd en dat ik dien «lET heb doen doorgaan, omdat door dc vriendelijke bemoeijingen jjan gezegden Heer Consul Generaal dia volmagt is ingetrokken en aan oem overgedragon, waardoor dezelvo de bevoegdheid heeft verkregen «ot dien Verkoop over te gaan. (28332) _Ameland, December 1865. VAN REECKEI__EN.__ Th. REICHELT, W. C. DE BOSSON en J. GEORGE KOOPMAN, ?«Hen op Maandag 18 December 1865, des Middags ten half drie ure, &apos;ü het Locaal Vereeniging ,in de Warmoesstraat, te Amster lam , presenteren te Verkoopen:&apos; Eene extra mooije nieuw aangevoerde partij weenen en Vuren Zweedsche, Noordsche, Riga en Windauer BALKEN, Spieren , Ellens , Juffers , Kolders , Latten, Eikenhout, Battingplaten , Deelen en Sparren; Narva en Riga Sparren; Riga, Dansiger, Zweedse Vuren en Greenen PLATEN en DEELEN, en een partijtje DENNEN. Liggende in de Oude Schans en op de Wallen, volgens Notiggn_ te bekomen bij ALTIUS_ &amp; C., Binnenkant fV 188. (28367) Eene bonte DAMESKRAAG, van bruin Marter, gaande van den grooten Schouwburg, door do Leidschestraat en Kalverstraat naar het eindo van den N. Z. Voorburgwal. De eerlijke Vinder zal eene goede Belooning hebben. Adres Bureau Handelsblad. (28355)</p>
</text>
