<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 14 April. Iv zaken is het niet levendig en het vertrouwen bló ft wankelende. Van Koffij zijn «venwei ondanks de nabijheid der N, H. M. Veiling in den loop dezer week 1500 Balen Java ex Sophia Amalia tot diverse en 3000 Balen Padang ex Bul^crstein tot geheime prijzen verkocht geworden. — Thee zonder noemenswaardigen handel. — Tabak: Gedurende deze week werden uit de eerste hand verkocht 187 v. Maryland per Mozart. Van Baltimorc werden voor hier aangevoerd per J. C. Jones 203 v. Maryland, waarvan aanstaanden Dingsdag 50 v. ter markt komen. Den 20 dezer worden alhier geveild 500 mille Manilla Sigaren 2a Cortados 1864; 150 mille id id 2a Cavito 1864; 120 mille id. id. 2a Habanos 1864; 80 mille id&apos; id 2a Habanos 1861; 36 mille id. id. 2a. Habanos 1863, en den 21 dezer! 6524 pakk. Java diverse merken; 287 eer. Havana; 31 eer. Giron- 62 b. Aracan en 50 mille Malang Sigaren. — Ruwe Suiker blijft niet&apos;alleen voor bmnen en buitenlandsch gebruik goed te plaatsen, maar de prijzen toonen zelfs een kleinen vooruitgang aan. Van Geraffineerd zijn eenige partijen van aanbelang op levering per Julij in ruil tegen ruw afgedaan geworden. — Kandij stil, voor exportatie zijn de prijzen wat te hoog. — Rijst zonder handel, van ongep. soorten kwam niets voor en voor gep. bestaat geen vraag, de noteringen zon en blijven dus b\jna nominaal. — Eijnc Specerijen stil, maar niet lager. Prima Muscaatnoten 72, secunda 67, Foelie D 65 a 66, E 64 a 65, Nagelen 27 a 28, Chin. Kaneel 56 a 57, Cassia Vera 30% a3l voor puike waar, Peper 19&amp; a 19% R. C. n. kwal. en zwaarte der balen. — Zuidvruchten onverananderd. Nieuwe puike Zant. Krenten/13%, dito Smirna Rozijn/16%. — Java Indigo: Tot geheel onveranderde prijzen vonden eenige kisten koopers. — Meekrap in zeer vaste stemming en eerder meer kooplust voor goede onberoofde; over het geheel wordt weinig aangeboden en wacht men hoogere prijzen. — Verwhout: Domingo Campechehout zoo loco als zeilende a ƒ 2% te koop, voor Sapanhout was meer vraag en werden een paar partijtjes tot hooge prijzen verkocht. — Potasch: Petersb. niet onder f 15 te koop, New-Yorker zeilende ƒ 18 gedaan. — Fransche Hars vindt tot notering alleen koopers bij enkele vaten. — Metalen : Met Banca Tin is het vaster. Men houdt nu op ƒ 57%, maar boven ƒ5754 zijn geen koopers. — Katoen: De stemming was in dc laatste dagen toenemend flaauw en zijn slechts kleinigheden voor dringende behoefte afgedaan. -— Honig geniet momcntaneel geen vraag, voorraad bestaat er bijna niet. — Vetwaren: 10/ m. k°. Palmolie old Calabar werden a ƒ 21% afgedaan, en zijn nog ca. 20/ m. ku. dito en 16/ m. k°. Loander te koop. SCHIEDAM, 14 Aprik Moutwijn ƒ 7.75; Jenever ƒ 13.25; Amst. Proef ƒ 14.50; Spoeling ƒ1.60. GORINCHEM, 14 April. In do laatste dagen zijn eenige Elften gevangen, welka voor/ 1.40 a 1.50 per stuk werden verkocht. Overigens is de vischvangst van weinig beteekenis. ALKMAAE, 14 Apnl.^Tcr Kaasmarkt waren heden aangevoerd 33 stapels, wegende 5270 U,. De prijzen waren: Hooi Kleine ƒ 27 50 Commissie/ — , Middelbare ƒ 31, laagste prijs ƒ16.50. AMERSFOORT, 14 April. Tarwe ƒ7.50 a 8.50, Rogge ƒ 5.60 a 6.10- Boekweit/6.40 a 7.40; Boter ƒ 0.95 a 1.05 per ft; Aardappelen ƒ1.40 a 1.60 per mud; Appelen/ 1 a 2.50 per mud. PUTTERSHOEK, 13 April. Heden werd onze Veemarkt druk bezocht, vele kooplieden waren aanwezig; men telde aan de lijn ongeveer 700 runderen, welke allen tot hooge prijzen vlug van de hand gingen GRONINGEN, 14 April. De omzet aan onze markt was heden niet zeer belangrijk. Tarwe meest als voren. Rogge 10 c. hooger verkocht Boekweit 5 c. hooger. Maartegarst werd te vergeefs lager aangeboden&apos; Zomergarst 5 a 10 c. hooger verkocht; Knobbe als voren. Dikke Haver 5 a 10 c. hooger; witte Voer piijshoudend; zwarte Voer 10 c. hooger. Paardenboonen ruim prijsh. Koolzaad voor een partij knap jarig werd ƒ1254 te vergeefs geboden. Raapolie ƒ 36%. Lijnolie ƒ 32%. DEVENTER, 14 April. Hcdon waren dc prijzen als volgt: Tarwe ƒ7.50 a 8.25; Roggo ƒ 5.70, a 6.— ; Boekweit ƒ6.50 a 7 — • Garst ƒ 4.20 a 4.50; Haver ƒ —, alles per mud. Boter ƒ23.— a 24.50 per 20 ft in fust van % ton.</p>
	<p>DALFSEN, 14 April. De veemarkt gisteren te Stevenweg was de grootste in dit jaar gehouden. Er waren ruim 200 stuks aan de lijn, de guste beesten gingen tegen verbeterde prijzen vlug van de hand. Zij zijn hoofdzakelijk per spoor naar Rotterdam verzonden. Van kalfdragende en neurende koeijen verschilde de prijs weinig van dien der vorige week. Deze werden meestal voor Duitsehe rekening opgekocht BREDA, 14 April. De Graanmarkt bleef heden in één doen. Roode. Tarwe/8.25a8.50; witte dito ƒ 7.30 a 7.60. Boekweit ƒ6.75 en hooger. Rogge/5.75 a 6 en met veel handel. Haver/3.30a3.50. Garst/4.25 a/4.50. Paardenboonen/5.80a6.10. Bruineboonen/ll a 12, alles per mud. Heden was aan de Botermarkt veel handel tegen lagere prijzen per ft ƒ1 a 1.02, voor België vlug opgekocht; Botermaten&apos; lste kwal. per stuk 60 a 62 c. Eijeren per 100 stuks ƒ3 en hooger, met veel handel. Up de rilburgsche markten was de handel in jong Vee en dito Varkens zeer levendig. Nuchtere Geiten worden tegen ƒ35 por 104 stuks, gretig voor België opgekocht. &gt; b _ OOSTERHOUT, 14 April. Op dc Dongensche Botermarkt van gisteren was aangevoerd 887 ft. De prijzen waren veel minder dan in de T°S&apos;S;,SÏ?dl&apos;Il1&apos;1 Werd 78 a f CCntS voor h« ft betaald. 7vffiSSI!£Kfti U April&apos; U,t dC TSte hand ziJ&quot; ™v- Kcntucky XaoaL tot omstreeks vorige prijzen verkocht. —ln yVoi beeft zich de omzet (leze week bepaald tot 50 b. diverse soorten, in verhouding tot tSyyb 9&amp;****b 9&amp;**- - ?ramn S al\ A]lten ™n Tarwe werd een paitytje witte Zecuwschc a ƒ 9{/8 verkocht. «Tr2N„ -13 April- «er: Ofschoon dc prijzen sedert 8 dagen fc,L ™ng o&apos;&apos;d&quot;&apos;vondc.i, bhjft het artikel heden zeer stil en we den van Wl. soorten slechts 176 v. Demerwy tot 34 a 34 6 vert™ r ilMtation Ceylon vond heden levendige vraag en l. »&quot;mP\ * ■} *■ hooger dan Dingsdag betaald; van Native werden vas? S-n iUvde lland verkocht a 66-° voor goed ordinair. - Rijst rtr &amp;. &quot;S rT-au 800 tOnS &quot;,iemVe werd tot geheimen PetersbSroT&apos; 7 ?ennep: 1° verkocht 138 tons i-eteisb. rem, ord. £ 26 10a26.15; het restant opgeh a €28- lOtons &apos;XT^V0&apos; £M a »•%—?** /^Swei-d eL pS H, • W,ML,(¥CUtta a 546 °P ■_&quot;?£« ™rkpcht. - Zink 20.5. - Talk wf 89-6a9« sh.-.Schotsch Ijker 81.4%.- Lijnolie 31.3--xm &apos;&apos;-&apos;&apos;&quot;-&quot;&apos;&apos;&apos;i oude 39.3a3U.0, nieuws 39 6a39 9 Oct—Dec.4l.3.</p>
	<p>BALTIMORE, 31 Maart. Tabak •tfedefoni -aa.vcr door den teruggang in het goud agio Cii in Maryland c« O&apos;oö gihg niets om. Voor uitvoer werd ie hoog in prijs gehoilden. Van Keutncky werden 20 v. goede kwal. a doll. 17 verkocht. Do inspectie beliep deze Week 235 t, Matyland, 191 v. Ohio en lö t, Kcntücky, voorraad 1(5,908 v. Denotcringen zijn nominaal onveranderd. — Vrachten zeer flaauw. — Koere op Londen in goiid 109 $£ a % en op Amsterdam 41 C NEW-YORK, 1 April, Katoen zeer stil en lager verkocht, middling 47 c. — Koffij lusteloos. — Terpentijnolie zeer vast en gcsteWid tot rijzing, ftieh heeft &apos;75 vaatjes verkocht van 1.92 a 2.05. — Petroleum: Geraffineerde in ent. 53 a 53 c.— Ileuiel vaster en n. kwal. betaald van 16 a 18% C. — Specerijen vast, NotCh N°. 1 1.25. — Suiker goed gevraagd en iets vaster. — Talk flaauw. — Granen: Tarwe stil en 6alo c. lager. Meel blijft gedrukt en ondervond op nienw eene prijsverlaging van 30 a 40 c— Wisselkoers op Amst 4054 a 4154. BOSTON, 25 Maart. Van Dom. Campechehout heeft men 375 ton voor uitvoer verkocht tot omstreeks 21.50. — Petroleum aanmerkelijk gedaald en geraffineerd in ent. werd het laatst met 65 c. betaald. — Koers op Löhden 108% a 108 in goud. VALPARAISO, 2 Maart. Gedurende dc laatste 14 dagen was het niet Suiker zeer stil. Uit de hand had slechts een verkoop plaats van 400 v. Holl. Geraff. a 2.68%. — Holl. Genever 1.50. — Koper in staven zeer stil en betaald met 16 25. — Nitrale de Soude: Voor aankomst der mail werden 2 ladingen verkocht tot 178 en later vonden 11,000 cant. nemers tot 1.70. — Huiden: Voor gedroogde N°. 1 heeft men 11.50 betaald. —• Vrachten naar Engeland £ 3.15 a 4. — Koert op Londen 47 a 47%. NEW-ORLEANS, 18 Maart. Katoen was tot vorige prijzen met eenige vraag doch weinig aangeboden. Men heeft slechts 24 b. tot ge-» hcimen prijs verkocht en in veiling 16 b. van 14 tot 58% c. n. kw. PORT-AU-PRINCE, 18 Maart. Koffij word gedaan tot 153 a 154.— Katoen aangeboden a 250. — Cacao 90 d. — Campechehout 50 d, «— Koers op Europa 346 d. HAVANA, 25 Maart. Suiker met weinig handel op flaauwc herig&apos; ten uit Amerika. Voorraad 250,000 k. en 15,665 v., tegen 237,433 k. en 8577 v. in A°. P°. Meiassen zeer flaauw; gekl. rl. 3%. — Honig 50 c. p. gallon, zonder vraag. — Koffij met veel voorraad, zonder vraag voor uitvoer. — Tabak en Sigaren geregeld gevraagd en onveranderd in prijs voor de beste kwal. — Van Katoen werden 950 b. aangebragt en 850 b. n. Europa verscheept. — Vrachten onveranderd vast. — Koers op Londen 11a 11 % pCt. agio.</p>
</text>
