<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LEES DEZE. &quot;~ Eene BEJAARDE WEDUWE zoekt tegen Mei aanst., &gt;&gt;!) stille Burger Lieden, tusschen de Leidsche- en Utrcehtschestra»&apos;&lt; 1 a 2 geheel of gedeeltelijk GEMEUBELEERDE KAMERS»* Bediening, en zoo mogelijk eenigzins huiselijk verkeer en gebruik t* een Tuintje. Adres franco onder Lett. Z. 1. Bureau Handelsblad. (87™ HUILE DE SEVIGNE^ recommandeert zich bij voortduring als het voedzaamste en het voortre&apos; felijkste middel tegen alle soorten van HAARMEKTEN. Wordt m» succes bij den Ondergeteekende en de bekende 60 Depothouders verkoel&quot; -ƒ1 per Flacon; zij zijn met mijne Handteekening voorzien. Amsterdam. ETIENNE , Coiffeur Parfumeur, (7505) Kalverstraat, E 271. GEENE GRIJZE HAREN IIEÜ Hot EAU CHANTAL , het eenige door de Chemie goedgekend&apos; Artikel, om het Haar eu den Baard oogenblikkelijk in alle Kleuren to Vef&apos; wen zonder het minste nadeel, en L&apos;EPILATOIRE CHANTAI-i 1 met hetwelk men oogenblikkelijk alle overtollige Haren verdrijft, zijn &apos;e | bekomen a ƒ 3 elk Artikel, bij J. P. RIETSCHI. Amstel, V 29- Brieven franco. (7504) . UGASINS ANGLAIS, FRANCAIS &amp; INDIENS E. DE PACHTERE, 25 Eu e Eoyale a Bruxelles, 25. Ouverture ue Ia veiite des JSTouveaß* tés d&apos;Été. BSaïson la plus renommée par ses articles de hautes Nouveautés ANGLAISES ET FEANGAISES. §oïerles, Mofces et Cohfection§&gt; EB.AS__.i__S DES ÏIMDES (arrivagc direct des Dockx Indiens). CHALES ffRARCAïS (Cachemires Ternaux). (6888) ANGLAIS—ALLEMAND—FRANCAIS de BEMÖISELLES&apos; dirigé par le Pasteur O. SCHEUFFLER, avec le concours do ses dea* filles. Bruxelles 9, rue du Gastronome. (7773) &quot;GOÊDÏÖOPE MUZIEK (PIANO&gt;r Uitgave van E. KOKSMA, te Franeker. CIïOPIN, Op. 7, Cinq Mazurka&apos;s ƒ0.45. Op. 64, Trois Valses N°. 1, Des dur. . . „ 030. SCHULHOFE, Op. 30, Souvenir deVarsovic, Mazurka . // 0.30. &quot;WOLLENIIAUPT, Op. 18, N°. l.Adclina Polka . . n 0.25. Voorhanden in SCHLÖMANN&apos;s Muziekhandel, Vijgendam. (8527)</p>
</text>
