<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN.</title>
	<p>»** wS?6 VAN EEN NIEUW ZIEKENHUIS. l^ tot hc-tV; k* dezer stad h?eft zich tot eene c&gt;mmissic veree*;ahlü_s xnt v,lee?,. nSen van Lelden ter stichting van een nieuw zierywillige bydragea. Voor zoo ver beke_d is heeft deze bij de eerste nitnoodiging reeds conige inschrijvingen v-in f 10,000; 7000, 4000 tot 1000, behalve een groot aantal van minder bedrag ontvangen, zoodat het bewijs is gcgCVCn, dat de poging der commissie reeds bij eenigen sympathie heett gevonden. Men kan dus de verwachting blijven voeden, dat ieder tot deze zaak het zijne zal willen bijdragen, opdat het schoone doel onbekrompen zal kunnen verwezenlijkt worden, waartoe algemeene deelneming noodig schijnt. Hiertegen schijnt tot nu toe cenc bedenkiüg in den weg te staan,&apos; die bij eenigen is opgerezen, dat de oprigting van nieuwe ziekenhuizen alleen de zaak van het gemeentebestuur zou z\jn en de medewerking van particulieren daarbij onnoodig zou wezen. Met grond moet beweerd worden, dat dit niet het geval is. Waren do ziekenhuizen alleen voor dc armett van htit algemeen armbestuur toegankelijk, dan zon er grofld voor die betverihg zyn, maar in de ziekenhuizen worden op dd woest liberale wijze alle armen zonder onderscheid, die hier tehuis behooren, opgenomen, zoo ook dc bedeelden der verschillende Protestantsche en Roomsch Katholijke diaeonien en wel zonder vergoeding der kosteii. In andere steden hier te lande geschiedt zulks niet dan togen betaling del* vCrpleegkosten dooï de betrokken armbesturen. De kosten der gasthuizen worden gedeeltelijk uit eigen fondsen (kapitalen, vroeger door particulieren uit liofdadigheid bijeengebragt) en gedeeltelijk uit subsidie van de stad bestreden; de gasthuizen zijn dus niet zuiver gemeentelijke inrigtingen, maar hebben een gemengd bestaan. Zeer eigenaardig bestaat dan ook dc genoemdecommissie uit burgers van èeze stad, die noch&apos;aan het gemeentebestuur, noch aan dat der gasthuizen deelnemen. Moge de overtuiging, dat deze zaak ook eene zaak der particuliere liefdadigheid is, velen, die daartoe nog ni-1 of niet voldoende medegewerkt hebben, opwekken om het in dc circulaire vermelde plan, oprigting van een of meer kleinere ziekenhuizen uit vrijwillige bydragen, te helpen uitvoeren. S.</p>
</text>
