<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOOFD-DEPOT VAN Db. SURIG&apos;S LIKDOORNSMEERSEL 60 c. per Fl. met Penseel. Dn. SURIG&apos;S LIKDOORNWATER 50 c. pcf Flacon. Deze Middelen vernietigen de LIKDOORNS en WRATTEN. Zij nemen do oorzaak weg en beletten daardoor weder aangroeijing of vorming van nieuw-e. Ook verkrijgbaar in mijne Depots buiten de Stad. .Halsteeg, A 278, Bij J. W. SIMONS , to Amsterdam. Droogist. (8774) ~HL HAflTG_Eß__ntfGU Heilige Weg, het Ide Huis van het Singel, D 322, heeft ontvangen buitengewoon mooije SPAANSCHE DRUIVEN, AMERIKAANSCHE TAFEL-APPELEN, AARRBEZIËN, MESSINA CUINA&apos;S-APPELEN bij de Kist ƒ9, bij de Halve Kist ƒ 4.75; buitengewoon groote VALENCIA CHIN A&apos;S-APPELEN, alsmede Versche SNI.IBOONEN , BLOEMKOOL , ASPERGIES, groote KROPSALADE, INGELEGDE VRUCHTEN en GROENTEN, groote Versche KUILENBURGER EMEREN en KIEVIETSEIJIEREN. Jjn Koopt en Verkoopt alle Soorten van FLESSCHEN en IIH.. KRUIKENJn_hct.groot en klein. (8700) NEDERLANDSCHE CREDIT&apos; M D-POSITHAIÜL DIRECTEUREN berigten dat door do Algemeene Vergadering van Aandeelhouders, gehouden op 7 April jl, het DIVIDEND over het jaar 1864 is bepaald op ƒ 11.57 per Aandeel, waarvan de betaling, onder afirek van j 6.25, reeds op I°. Januarij jl. als voorloopig Dividend betaald, zal geschieden van af Maandag 1 Mei e. k. ten Kantore der Bank, op do Heerengracht bij het Reguliersplein, X 383. Amsterdam, 10 April 1865. (8782) J. R. ADVOCAAT, Makelaar, presenteert als lasthebbende van zijnen Meester, op Donderdag den 27stcn April 1865, des middags na eén Ure, in het Lokaal de BRAKKE GROND, aan i n mcesib&apos;edende te verkoopen: 229/4 Kisten COSTGO THEE. Liggende in Entrepot. Aanvoer 1865 Leverbaar per Outvangccdullen, volgens Prospectus, en bij Kavelingen uls in dc Stellen wordt aangewezen. (8786) ~~H. A. __TËÖ7eTXNTS, te Schiedam, ge.effuïF&apos; EENE VOLKS-UITGAAF VAN QÜATRE-BBAS EN WATERLOO, &apos; DOOR W. J. KNOOP, &apos; Gencraal-Majoor bij liet N.derlnnrlsclie Leger. PRIJS . . . . SO CENTS. Doze VOLKS-UITGAAF is ondernomen met het doel, om ieder Nederlander in de gelegenheid te stellen, zich met de vele bijzonderheden , aan den hoogst merkwaardigen Strijd bij Waterloo verbonden , nader bekend te makeu. De Naam van WATERLOO herinnert aan zoo vele dappere Landgenooten, die op dit Slagveld met roem streden, mot zelfopoffering vielen ; die naam herinnert ons &quot;WILLEM DEN TWEEDE, die daar zijn bloed vergoot voor de vrijheid van Nederland, voor de onafhankelijkheid van Europa, en die door zijn moed en zijne krijgsdcugd den luister verhoogde van het Huis van Oranje, dat zoo vele kampvechters voor dc zaak des Vaderlands heeft voortgebragt. (2501)</p>
</text>
