<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>0-Ü1??; (12145) / 26.000, hefst m kleine posten, als HYPOTHEEK op solide perceelen, alsmede op landerijen, tegen billijke voorwaarden. Reflecterenden melden zich met franco Brieven, Lett. D. R., bij den Boekhandelaar L. J. E. V. DJBOB , Nieu-markt. (12139) f___-3-____ï-_^--__^^ moBiopndS-oUorei..fen JF°.,sten&gt; Maagpijnen en Braken kunnen eni 1 Sed schekuustl. ft ï™ Geneesvoedingsmiddelen, die de 1 1 drongen. Zoowel de hoogst aan-nam^ .maTafs^e1 E | | harer heilzame werking hebben .iaar overal ieders gulst doen I | winnen. Voor velen zijn zij reeds onontbeerlijk geworden Wie i « aan het gebruik van koffij ge vroon is en in een toestand cc- I ö raakt, die hem dit gebruik ontzegt of waarin het hem door den l_ g Geneesheer verboden wordt, vindt geen beter vervanger van rih, R P drank dan de HOFF&apos;sche MALZ-CHOCOLADE, welke den fijn- 1 Si sten smaak bevredigt, den zieke, wien elke spijze tegenstaat bii 8. •g uitzondering aangenaam is, de belemmeringen ïn de ademhalte? E§ m oogenblikkelijk wegneemt en zoo ongemeen ligt verteert dat I. | de weerspanmgste maag daardoor tot bedaren gebral wordt 3 | en aan de versterking van het verzwakte ligchaam en&quot; de her . gg stelling van de gezondheid niet meer getwijfeld mag worden I &gt;i De werking van de HOFF&apos;sche MALZFABRICtTF . I fe is ook in den volgenden toegezonden brief duidelijk uitgedrukt- R 1 Bbesi^. 12 fan. 1867.. Sedert 4 jaren laboreer ?laan de 1 I borst, lijd ik aau bloedspuwing en mijne longen zijn aangedaan I g Toen las ik van de genezende kracht van uw MALZ Vytpipt&apos; I. | GEZONDHEIDSBIER&apos;en uwe MALZ-GMONDHEIDÏï room I | LADE. Mijn Doctor was van oordeel, dat ik het wel e.nS°„?n&quot; I F terC-e_&apos; F»™ da. i. *_?. Ni- 8?heel en 11 te he pen was I | Nu heb ik, zoo als de Arts mij ried, dagelijks 2 kon (Wo 8 m lade en 2 glaasjes Bier gedronken en ik kan den Algoeden Go- 1 | niet genoeg daDken, dat Hij u zulke heilzame middelen tot het §. g welzijn der lijdende menschen liet opsporen; want ik kan ze„ ¥ % gen en ook degenen, die mij omgeven,, kunnen het getuigen dat I gl ik sedert drie weken aanzienlijk versterkt ben-, zelfs Mr&apos;, de é S Doctor staat or verbaasd over. Ik kan iets nuttigen, zonder&apos;het | I zoo als voorheen te vomer/m. _. &apos; § | P. RITTERR MUNTZENBERG, | g Albrechtstr. 48. | YÖOR YERVALSCHfI-G WORDT MEN 1 É GEWAARSCHUWD. É i Van de wereldberoemde gepatenteerde en door Keizers en % H Konineen goedgekeurde JOHANN HOFF&apos;sche MALK- | I ï_Bl!lFX-,TEi. : MALZ-EXTRACT-GEZONDHEIDSBIER, | I MALZ-Gl-ZONDH_IDS-CHO_OLADE,MALZ-GEZONDHEII)S- 1 1 CHWOLADEPOEDEB, EOESTMALZ-SUIKERBORSTMALZ- I | BONBONS, BADMALZ, enz., is steeds voorraad in het Centraal- S SI Depot te Amsterdam, Bloemmarkt op den N. Z. Voorburgwal, a g F 154, en in de bekende Depots. - (12373) &quot;A</p>
</text>
