<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>| WORDT AANGEBODEN binnenshuis eene VRIJE KAMER, ! voor f 5 per maand. Belanghebbenden gelieven zich te adresseren : onder Lett. C. X., in den Boekhandel van B. LENFRING, Haarlemmerdijk over de R. K. Kerk te Amsterdam. (12148) Onmisbaar in liet Huishouden. ÉgT&quot; OÖSTEEHOÜT&apos;S ?2*l om^ WASGHBOEK, f/% ifyfmt^Ê BENEVEKS I l.i ;|h &apos;-WE WASCHUJST, IhmL ■ Met 22 dubbele Waschlijsten. ƒ «_*2||||lS§. Verkrijgbaar bij alle soliede Boekhandelaars, benevens bij den Uitgever R. A. OOSTERHOUT, Heerengracht bij de Gasthuismolensteeg, XX 171. (11488) Uitgave van D. ió. CENTEN, te Amsterdam: J. J. L. Ten Kate , EIGEN HAARD. Gulden Woorden voor al de leden van het Huisgezin. Prijs: ƒ1.80; gebonden ƒ 2 25 INHOUD: I. De Kinderwaereld. 11. &apos;s Levens lente. Hl. Christelijke Trouwring. IV. Ouderzorg en Ouderzegen. V. Rouw en Trouw. VI. Daarin is niet dienstbare of vrije. VII. Het Vaderhuis daar Boven. NB. In dit werkje komt ook voor het beroemde vers uit _D e S c h e p p i n g&quot;: (10927) »Tweeling is de mensch geboren; Maar toch in zijn tweeheid één.&quot; Binnen kort. zal in alle Boekwinkels verkrijgbaar zijn ad ƒ2.70 het uitmuntende Werk vsn DOCTOR RUPPRICHT -ls GENEESHEER _. HUISVRIEND. Eene zoo trouwe als veil ge RAADSMAN en GID§, voorallem wien hunne gezondheid lief en dierbaar is, inzonderheid voor Vaders en Moeders van Huisgezinnen, met een Aanhangsel 400 RECEPTEN, een Inhoudsregister en 456 pag. compressen druk groot. Dit werk van een beroemd practisch geneesheer te Breslan, die om zijne verdiensten door den Keizer van Rusland tot Keizerlijk Hofraad en tot Ridder der St. Wlademir-Orde benoemd werd, bezit niet alleen de Vereischten van eene VOLKSGENEESKUNDE, als bevattende voorschriften tegen de meest voorkomende ziekten, maar het is tevens eene GEZONDHEIDSLEER, waarin al wat wrj moeten deen en laten, ieder naar zijn gestel en maatschappelijke positie is aangegeven. — Het is een hoek voor ieden-en zonder onderscheid van rang en stand. — Het mag in geen huisgezin ontbreken , en zal het bij voorkomende ongesteldheden uitstekende diensten bewijzen, dan mag het in geen huisgezin ontbreken, en vooral niet ten plattelande, waar dadelijke geneeskundige hnlp niet altijd bij de hand is. (10925)</p>
</text>
