<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. BEURSBERIGT VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>EiO. -_•&lt;: Sedert ons vorig Beursberigt hadden wederom niet onbelangrijke afdoeningen uit de eerste hand plaats en bleef het artikel in eene zeer vaste stemming. Men heeft afgedaan 2000 balen Macassar per Maria Adolfina, 1492 b. dito per Candati, 771 b. Java per Koophandel, 500 b. dito per Belle of the South, 1000 b. dito per Sydney Eggers en 1500 b. Coro per diverse schepen. Ook in de tweede hand waren vooral blanke en Moeke soorten, die in de aanstaande veiling geheel ontbreken, goed gevraagd; de omzet was echter niet belangrijk, hoofdzakelijk ten gevolge van de geretireerdheid der houders. De afleveringen ziin steeds bevredigend. p THE- vast prijshoudend zonder verandering. TABAK: Gedurende de afgeloopen week hebben afdoeningen noch arrivementeu plaats gevonden en bepaalt zich het vermeldingswaardi^o tot de aankondiging van eenige veilingen, bestaande uit 250 eer. Havana, 502 p. Java, 206 p. Turksche, 50 p. Japansche, 56 p. Algiers en 20 p. Arracan Tabak. De voorraad in de lste hand is als volgt: 657 v. Maryland, sv. Kentucky, 1428 p. Brazil, 3614 p. Java en 117 eer. Domingo Tabak. RUWE SI-KEU vast, doch met weinig handel, daar de meeste importeurs hunne partijen op Maartwaarde houden. GERAFEINEERUE SUIKER tot hoogero prijzen met vrij belangrijken omzet. Voor gemalen N°. 1 is ƒ35 besteed op levering in Jnlij; N°. 2 geldt ƒ34 a 341.4, N°. 3 /331/_. Superior brooden op ƒ39 gehouden. SPECERIJEN _:_ KRUIDENIERSWAREN : Rijst: In ongepelde vond de afdoening plaats van 863 b. grove Java per Henriette, iv de eerste hand is voor het oogenblik geen voorraad meer. De prijzen op de buitenlandsche markten ziin van dien aard, dat men met geen succes inkoopen voor hier kan bewerkstelligen. In gepelde was de omzet geregeld, de ordinaire soorten blijven het meest beëeerd, doch is onze markt daarvan zoo goed als ontbloot. Vruchten: ie omzet- bepaalde zich geheel tot tweede hands zaken. Specerijen over het algemeen iets meer gevraagd tot vastere pryzen; N . 1 te Vergeefs tot 88 c. gezocht en op 89 c. gehouden; N°. 2 80 c.; N°. 3 62 c. • N°. 437 c. Foelie D 108 a 110 c.; E 104 a 105 c. Nagelen N°. 2 30 a 31 c; N°. 3 28 a 29 c. Kaneel verlaten. Peper 17&apos;/s a a- 18 c. in entr. .... •• „ HUI© EN: Van Oost-Indische hebben wij alleen te vermelden, dat per Sydney Eggers, via Rotterdam, 2592 stuks zijn aangevoerd. Inlandsche artikelen ten gevolge der vredelievende berigten zeer kalm en met lagere aanbiedingen. __.&apos;_»« METALEN: In het begin der week was de omzet m Banca Tm wederom vrij levendig tot ƒ531/* en werd zelfs laatstelijk ƒ53 V. besteed ; op dezen laatsten prijs sluit de markt zeer vast, voornamelijk ten gevolge der gunstiger en williger berigten uit Engeland. Koper mede zeer vast. .. . ■ KATOEN met geregelde vraag, meerendeels voor directe behoefte; in navolging der hoofdmarkten verhoogden de houders ook hier hunne vorderingen; ca. 900 b. werden verhandeld. VERÏ. WAKEN : Indigo blijft goede vraag, vinden en werden SO k. Java tot zeer vaste prijzen afgedaan. Van Bengaal werden diverse partijtjes aangevoerd die mede aan de markt zijn. Ferfwuten. St. Dom. Camp. op levering is onveranderd ƒ21 »/.2, Jamaica ƒ2.8 K. C, gezaagd Maracaibo werd a ƒ_*_ R. C. verhandeld en zijn nog circa 30 tons disponibel. Savanilta ƒ4 R. C, Sapanhout, krachtige zware wortels ƒ6, goede en mooije stokken ƒ6l- a 7. Zwavel 150 ton 2la Licata zijn op levering tot ƒ4 disponibel. Chili Salpeter in loco ƒ7l/. voor 94V. a 95&apos;pCt. zuiver gehalte. Meekrap met weinig handel. _&gt;__.&lt;._• _.__-! JEN, EN__.: Gutta Percha: De ex Joachim aan de markt gebragte partij vond tot geheimen prijs spoedig koopers. Cajaputholic: Een partijtje ex Sparkenhoo werd tot vorige prijzen afgedaan. Vanille: Van de gisteren geveilde 585 kilo Bourbon en 65 kilo Java werden slechts 70 en 7 kilo verkocht van ƒ3 tot 61/4 en al het overige opgehouden. Bindrottingen: Uit de eerste hand werden afgedaan 1500 h. (200 pic.) ex Felicia, 1360 b. (230 pic.) ex Henrietta, 2000 b. (300 pic-) ex Peter Rohland; in de volgende weck komen diverse partijen in de eerste hand opgeslagen ten verkoop. HENNEP. Sedert ons laatste berigt is besteed voor Eiga Poolsche -Rein ƒ 71, dito uitschot ƒ 67, dito Pas ƒ65 en dito lange bruine pas ƒ62 a 63. Voorts werd aangevoerd eeno partij Triester, gem. P. M., te koop naar kwantiteit tot ƒ65 a 67 en Koningsberger tors tot ƒ 32, 40 en 42 naar kwaliteit. VET WAREN: Bij voortduring is de handel in bruine en blanke Levertraan zeer beperkt; niettemin blijven de prijzen zich goed souteneren, bruine Berger op ƒ4B, blanke ƒ 58 a 60; Robbentraan f 44. In Ansjovis was deze weck ten gevolge der ongunstige berigten aangaande de visscherij, veel handel m de 1866rs die van ƒl3 tot ƒlB zijn verhandeld&apos;; 1867rs werden verkocht tot ƒl3 a 14. De kwaliteit valt dit jaar tot nog toe groot van stuk. Ansjovis 1866 werd heden tot ƒ 19 gedaan. STERKE DRANKEN: De (.eneuerprijzen zijn iets flaauwer dan vorige week. In Arak hadden geene omzettingen plaats. Van Rum werden heden 22 stukken, ex Maximiliaan, .van Suriname verkocht. FIJNE __ ADEN: Het saizoen voor Klaverzaad is zoo goed als geëindigd. Bruin Mosterdzaad voor exportatie iets beter te plaatsen en geel idem goed prijshoudend. Carweizaad meer aangeboden. Canariezaad met eenigen omzet voor verzending tot vorige prijzen. Men noteert rood Klaverzaad ƒ3O a 34, wit dito ƒ4B a 60, Karweizaad ƒ 22,4 a 23 , Corianderzaad ƒ 14 a 18 alles per 50 kilo-, bruinMosterzaad ƒ23 a 2_i/_. geel-dito ƒl6 a 24, Carweizaad ƒlll/2 a lls/4, alles yer mud. __ Door het departement van financiën is medegedeeld de volgende opgave van de op 15 Mei 1867 in de onderstaande entrepóts aanwezige hoeveelheid buitenlandsche ruwe suiker: Amsterdam . .&apos; 23,748,632 pond. Rotterdam 1.,766,095 , _ Schiedam 2,683,271 •- Dordrecht . 1,182,018 n Middelburg 1,644,953 // Totaal . . . 49,024,969 pond. AARDAPPELEN: lste kwal. Zeeuwsche Jammen ƒ 5.30; Friesche dito ƒ4.80; Pruisen ƒ3.20 a 3.80; dito Roode ƒ —.—, IJsselsche dito ƒ4.20; Zwarte of Groningers ƒ2.60; Duin Zand-Aardappelen Terwijl de meeste soorten in kwal. voel te wenschen overlaten, zijn lste kwal. Zeeuwsche het meest gezocht. ROTTERDAM, 17 Mei. Wegens de op handen zijade veiling der N. H. M. is in de laatste dagen niet veel in Koffij omgegaan; de stemming bleef echter bijzonder gunstig en de waarde van goed ord. zuiversmakende Java mag niet onder 41 c. aangenomen worden. l_l.uk en blank geelachtig Java is gezocht, maar bijna in het geheel niet te vinden. — Thee zonder verandering. Van Ruwe Suiker is bijna niets aau de markt; de houders willen tot de tegenwoordige waarde hun voorraad niet verkoopen, hopende later betere prijzen te kunnen bedingen. Met Gnoffineeid is het stil, maar zeer vast; het buitenland schijnt onze verhoogde prijzen nog niet te willen besteden. — Van Tab-ik werd heden de verkoop bekend van 25 vaten Maryland, zeilende per Ellen Stewart. — Hijst zonder omgang; van ongepelde kwam niets aan de markt, en de vraag naar gepelde soorten i 3 zeer luttel; noteringen zijn nominaal. — Fijne ■^■iiecerijen vast, maar stil. Wij noteeren prima Noten 83 a 89 c.; se._-.cla 77 a 78 c; Foelie D 109 a 110 c, E 105 a 106 c.; Nagelen ?.&apos;.2 ~? a3O c-; Juva Kaneel 11ü. 2 130 c, n&quot;. 3 126 a 128, n°. 4 T_T_t •_ c&quot;-; passia Vera 37 a4O c.; Chinesclie Kaneel 70 c; van Peper ziju gisteren 1230 balen per Johanna Maria, a 17 c. verkocht. — Zui h-nichten zonder hai...-l r ,- .nu 1 1 j ■ 1 „iet levendig, daar i&quot;_S ?&amp;£&amp;&apos;■ Re handel was deze weck de mindere soorten niet _-n_4Ssïï_to !!_ &quot;S?f V°°rT .d 1S 6D veer vorige prijzen was de handViuTn&apos;ioTp K&amp;il^X&quot; _ Vermhouten ftll, -gt. Domingo Carapêchehout!^_ .ilen^ }2f ° Ja-&apos; maica ƒ 2|. Een partijtje Bimas Sapanhout werd tot vaster prijs afgedaan. — Potasch.- Petersburger j 111—12 naar partij gedaan. —» Oreedlei 5000 K°. Angola zijn tot hoogen prijs verkocht. -—Lood: 200 bloliken Stolberg tot vorige prijzen gedaan. ■*- Metalen: Banka Tin wederom een weinig vaster. 400 blokken bedongen ƒ 53|, 200 dito ƒ53 J. — Katoen vast, met weinig omzet. — Vet waren: Van Palmolie is eene partij van 10,000 K. inferieure kwaliteit nit de sthepen Hollandsch Acra en Gouverneur Schomcrus tot geheimen prijs afgedaan. — Kvkosnootolie heeft men tot lagere prijzen afgegeven. SCHIEDAM, 17 Mei. Garst verkocht: 131 ffi Windau ƒ 230c0nt., ƒ232 6/w., 126 ffi Libau ƒ214 cont. — Moutwijn ƒ13.25; Genever f 18.75; Amst. Proef ƒ2O; Spoeling ƒ 0.10. LEEUWARDEN, 17 Mei. De aanvoer van Granen was heden zeer beperkt. Tarwe met kleine vraag, tot ongeveer vorige prijzen verkocht: 72, 74 ffi knappe ƒ 11.60 a 12; roode 73, 74 ffi knappe ƒ 12.30 a 12.50. Rogce in een doen met weinig handel: 70 ffi Petersburger ƒ 8.20.25; 70 ffi Galatz ƒ8; 73, 74 ffi Belg. ƒ 8.60 aB.BO. Boekwet alleen aan benoodigden iets lager afgaande: 69 ffi Holst, ƒ7.90 a 8; 66 ffi Friesche Zand ƒ 7.55a7.60. Wintergarst als voren: 60, 62 ffi f7a7 20. Voersoorten van ƒ6 tot 6.75 n. kwal. Haver onveranderd met kleine vraag: 48, 50 ffi fijne ƒ 5.10a5.30; 44, 46 ffi Korte Voer ƒ 4.55a4.85; 40, 42 ffi Lange Voer ƒ 4,15a4.30. De aanvoer en besteede prijzen aan de veemarkt van heden waren als volgt: 31 vette Varkens van ƒ32 tot 78; 116 magere van ƒ 11 tot 35; 470 magere Biggen van ƒ 4 tot 12; 280 vette Schapen van ƒl5 tot 34; 124 melke van ƒ 9 tot 22; 35 magere van ƒ 8 tot 18; 8 Rammen van ƒl4 tot 26; 358 Lammeren van ƒ 4 tot 11; — vette hamels van ƒ — tot —; — magere ƒ—; 3 Werkpaarden van ƒ25 tot 60. De handel in Schapen willig, Varkens traag afgaande. ANTWERPEN, 17 Mei. Heden werden 1000 b. Domingo Koffij per Hertha tot 38 c in cons. verkocht. — De /7_.-veilingen zijn Êisteren geëindigd. De aangeboden partijen bestonden uit 18,133 b. uenos-Ayres, 1747 b. Montevideo, 855 b. Rosario en 2090 b. diverse soorten, te zamen 22,825 b. waarvan 19,039 b. verkocht werden. De besteede prijzen geven eene verlaging te kennen, vergeleken bij die van Februarij, van 5 a 15 centimes voor de courante soorten en 15 a 25 c. voor &quot;de defecte. — Petroleum nagenoeg onveranderd ep aanhoudend stil; van disponibele waar heeft men eenige partyen blank tot fr. 43 verkocht — Van Amerik. Reuzel werden ca. 80 v. verhandeld tot 301/3 a 31. — Granen voortdurend stil. Men heeft heden slechts slechts eenige partijen roode Stettiner Tarwe tot fr. 341/2 en Inl. Rogge tot fr. 24y2 verkocht. LONDEN, 16 Mei. Suiker r De stemming is vaster en de verkoopen van W.-Ind. soorten bestonden uit 751 v. Op levering werd eene lading Cuba tot 21 sh. en eene lading Portorico tot2l.9afgedaan. —Koffij: Native iets hooger, goed ord. bleek 64.6 en 65.6. Plantation ruim prijsh. — Rijst: Op levering werd eene lading van 1175 tons Necransie tot 10.6 geplaatst. — Salpeter lager; voor 300 z. Béng. 31/4 ffi werd 18.6 betaald. — Van Peper heeft men 200 b. West-Coastgoede kwal. tot 215/16 p. verk. — Piment ferm, 500 b. middel vonden koopers tot 1% p. en ruim 500 b. Zanzibar Nagelen werden dezer dagen tot 3% a 3% p. verk. — Indigo: Goede voor uitvoer geschikte soorten bedongen heden ists hoogere prijzen, andere soorten onveranderd; van de 2164 k. die aangeboden werden zijn 613 k. verkocht, 1343 k. opgeh. en 208 k. teruggekocht. — Zink vast op £21 a 21.5. — Schotsch IJzer 53 9. — Lijnolie 36 sh. — Palmolie 40 sh. — Talk in loco 43 sh. LONDEN, 16 Mei. Heden werden geveild: 586 b. Sydney, 2564 b. Port Philip, 270 b. Adelaide, 293 b. van Diemens Land, 1181 b. Nieuw Zeeland en 36 b. Port Natal Wol; de bedongen prijzen waren voor gewasschen Wol 11/2 en voor vette Wol 1 denier lager dan in de Maartveiling. De te veilen hoeveelheid zal 180,000 b. niet te boven gaan. - HAVANA, 27 April. Voor Suiker was.iets meer kooplust, en het artikel ïs heden vast gestemd op de basis van 63/4 a 7 r. per Arroba. voor N°. 12. De voorraad bedraagt alhier 348,180 k., te Matanzas 89,141 k., Moscovados stil op 6V_ a 68/4 r. Melasse gekleide werd betaald met 51/2 a 53/4 r. — Wisselkoers op Londen 12_ a 13 pCt. premie. — Vrachten naar Falmouth 45 a&apos; 50 sh. 7 Mei, (per tel.). Suiker N°. 12 vast op 7 r. Koers op Londen 12i/2 pCt.</p>
</text>
