<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Hollandsche IJZEREN SPOORWEfi-MAATSCHAPPIJ. De RAAD VAN ADMINISTRATIE adverteert, dat ten gevolge en in overeenstemming met het Berigt en de Voorwaarden der Geldleening ƒ5,000,000, ten laste van de, Maatschappij, op heden , ten overstaan van deu Notaris Mr. JOHANNES COMMELIN Ja., in tegenwoordigheid van Getuigen zijn UITGELOOT de Aandeelen 59&apos;ZS. 5911, »»»«. 8951, 7960, Ö563, 4922, 5688, 6434, om op den 15den Junij e.k.en vervolgens dagelijks ten Kantore van de Associatie Cassa alhier te worden afgelost , met bijbetaling van daarop te goede renten tot en met 14 Junij e. k., zijude ƒ 5 voor li maand. (12361) De Eaad van Administratie voornoemd, .1. BORSKI, Commissaris-President. Amstekdam, H. C. CRUYS, 17 Mei 1867. Commissaris-Secretaris. MAATSCHAPPIJ DE ATL AS, Eabriek van Stoom- en andere Werktuigen, . &apos;te Amsterdam. De DIRECTIE heeft de Eer Heeren Aandeelhouders te berigten , dat ingevolge het behandelde in de Algemeene Vergadering, de dato 16 Mei dezes jaars, het DIVIDEND over het Boekjaar 1866, op 4 TEN HONDERD over het Maatschappelijk Kapitaal is bepaald geworden; - dat alzoo het eerste van de in 1866 afgegeven Nieuwe Bewijzen op heden is betaalbaar gesteld ten Kantore der Assoeiatie-Cassa alhier, en wel de Zwarte Bewijzen met ƒ 40 en Blaauwe dito met » 20. Amsti&amp;dam , 17 Mei 1867. (12362) &quot;atvewtéÊ . Een JONG MENSCH, P. G., 23 jaren oud, wenscht&apos; zich CEPLAATST te zien als Bediende, of Reiziger voor eenig Kantoor, ook zoude&apos; hij tiet ongeneigd ziju als Pakhuisknecht, enz. geplaatst te worden, Inclinerenden srelievên zich franco te adresseren onder lett. B. 8., bij den Boekhandelaar JOHs. W. BRAUN, .Molsteeg , G 136, alhier. (12374) Een JONG MENSCH, zijne eigene zaken uitoefenende, zoekt in kennis te komen met eene DAME, ten einde, na wederzijdseh goedvinden, een HUWELIJK aan te gaan. Adres franco onder lett. H., bij den Boekhandelaar JOHs. W. BRAUN, Molsteeg, G 136, alhier. (12375) ~TE HOOP voor JONGE LIEDEN, eene sedert vele jaren met goed succes gedrevene AïTAIRE in Manufacturen, Modeartikolen, Matten. Kleeden, enz., gelegen op het best gedeelte van een dorp in Noord- Holland; het Huis en Tuin daarbij te Koop. Te bevragen met franco brieven onder de lett. S. 8,, bij den Boekh. JONAS BENJAMINS, Jodenbreestraat, Q 35. (12330) TEBHIJI8I) F. GRADER VAN DER MAAS, DENTISTE MECANICIEN, van de Prinsengracht naar de REGULIERSGRACHT, tusschen de Keizersgracht en het Amstelveld, Z 708. . (12324) IEWFÖüNDLMDSCHÈ HOND. M Wordt TE KOOP aangeboden een Newfoundlandscha Reuhond, één jaar oud, zuiver goteekend en van buitengewone grootte. Te bevragen en te bezigtigen bij J. HESHOE, Mr. Metselaar, O. Z. Voorburgwal bij den Grimbnrgwal, A 72. (12318) STEENDRÏÏKKERIJ. Voor eene drukkerij hier ter stede vraagt men een TEEKENAAR en een LITHOGRAAF, beiden bekwaam m hun vak. Brieven franco onder lett. G., bij den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam. (12319) TE ÜÏJÏJM. Om dadelijk te aanvaarden, worden U Hunr aangeboden, in het schoonste gedeelte der Plantagie, royaal GEMEUBELEERDE VERTREKKEN. Brieven franco onder létt. L. H., bij den Boekh. J. H. TÏELKEMEIJER, Vijgendam. (12321)</p>
</text>
