<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERVOLG DER VERKOOPING IN HET LOKAAL BE 25©H. HEDEN MAANDAG 20 MEI, Voormiddag: Spiegels, Lampen, Schilderijen en Kunstplaten. . Namiddag: &quot;Manskleederen. DINGSDAG 21 MEI. Voormiddag: Geschilderde en andere Meubelen.- Namiddag: Lijnwaden. WOENSDAG 22 MEI, Voormiddag: Zilverwerk, Juweelen en Koralen, Horologien, Goud en Kostbaarheden. Namiddag: Luijermandsgoed, Vrouwekleederen, Lak- en Glaswerk, Koper en Tin. DONDERDAG 23 MEI, Voormiddag: Vloertapijten, Karpetten, Loopers en Gordijnen. Namiddag: Tafel- en Theeserviezen en andere Porseleinen. VRIJDAG 24 MEI, Voormiddag: de differente Goederen op de Zolders van de Paknizen de Yzerstave n, N. Z. Voorburgwal bij het Klimopstraatje, L 501 en 505. Mie a lilaar zullen verkocht worden en tevens nog te bezigtigen zijn op Donderdag 23 Mei van IO tot 41 ure. MAANDAG 27 MEI, Voormiddag, Koper, Tin en Blikwerk, (12364) roomkleur Aardewerk en Boeken. ËJEiiPlifflf Kmvm, ï(jn volgens getuigenis van vele lijders en Geneeskundigen, een uitstekend middel tegen alle vormen van RLIERZIEH.TE. Dit middel vervangt op eene voordeelige wijze den levertraan. Te bekomen bij A. A. SCHILT, Apoth., korte Singel, TT 376, te Amsterdam; H. J. ANSINGH, Apoth., te Alkmaar. Tot waarborg der echtheid is elke FLACON met de handtee: kening van Dr. VAN LOHE voorzien. (12376) ATTI2WTIÏ2. Wordt TE HUUE aangeboden in de nabijheid van den Dam, voor een, twee of drie Heeren of eene Dame, twee net GEMEUBELEERDE KAMERS met Alcove en Suite, voorzien van duinwater, verdere gemakken en vrijen opgang. Reflecterenden gelieven zich franco onder lett. A. Z., te adresseren bij de Boekh. G. PORTIELJE &amp; ZOON, Warmoesstraat, Js4B,tc Amsterdam. (12367) J. C. NOOTEBOOM DELGORGE, (12326) Heerengracht bij de Heisteeg, XX 118. Voorradig eene fiksche keuze in nieuwe zijden ROTONDES en PALETOTS, alsmede in Stof. In het BENEDEN-MAGAZIJN Nieuwste Stoffen Jonge Heeren PANTALONS en HESJES. Voortaan VRIJDAG TOT 11 URE OPRUIMING der LAPPEN» VLMHOOHWMjiSÏ, HIRI6RACHT no,* BE&amp;STrTat &apos;</p>
</text>
