<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>REGELING DER SCHUTTERIJEN.</title>
	<p>Van wege de Regering is, na de gevallen beslissing op gisteren, nopens de gamizoensmanschappen voorgesteld, ook nu vau het getal inwoners, waarnaar de sterkte der schutterij wordt berekend, af te trekken de mannelijke gevangenen in de betrokken gemeenten waar gevangenissen zijn of later &apos;mogten worden gevestigd. Over dit nieuw art. 4 zal morgen worden beslist. Daarna werd de behandeling der wetsartikelen voortgezet met; art. 29, behelzende de gevallen van uitsluiting van de dienst. Over die uitsluitingen zelve ontstaat eene langdurige woordenwisseling , naar aanleiding van onderscheidene voorgestelde amendementen, hetzij tot uitbreiding of tot beperking der uitsluitingen en het Stelsel waarvan men daarbij uitging. Vooral liep- de discussie over n°. 2, houdende uitsluiting van //correctioneel veroordeelden wegen» valsehheid, bankbreuk, diefstal, opligting, meineed, misbruik vau vertrouwen of aantasting der zeden.&apos; De heeren van Rappard en Godefroi en van Lijnden hebben amendementen voorgesteld en toegelicht. Door den heer Godefroi was aanvankelijk voorgesteld bankbreuk weg te laten, bedoelende hij daarmede de enkele bankbreuk welke niet dat karakter van kwade trouw draagt om van de schuttersdienst uit te sluiten. Zij is in de meeste gevallen het gevolg van onvoorzigtigheid, onbezonnenheid of ligtvaardigheid. Aan den anderen kant stelde de heer van Rappard voor: I°. om achter diefstal te voegen: //waartegen voorzien is in de artt. 14 en 16 der wet van 29 Junij 1854, Staatsbl. n°. 102 en 2. om aau het slot achter het woord //zeden&quot; te lezen: //en voorts ieder-die tot eene correctionele gevangenisstraf van twee jaren of tot eene cellulair, gevangenisstraf van één jaar veroordeeld is.&quot; Zoo als het artikel dan luidde waren z. i. misdrijven of handelingen uitgesloten, di» allezins onwaardig maakten om bij de schutterij te worden ingedeeld. Daarentegen zou de&apos;heer Pijnappel, met het oog ep do tegenwoordige beginselen van strafregt, die ook op het oog hebbeu den veroordeelde te verbeteren, tegen elke uitsluiting zijn. De geringste feiten erlangen soms zware qnalificatien. Een jongeling di» in het bijzijn van zijn. kameraad eenig snoepgoed uit een winkel ontvreemdt na zonsondergang, pleegt naar de wet diefstal bij nacht door meer dan 1 persoon in een bewoond huis, dus met 3 verzwarende omstandigheden. Welke straf nu ook toegepast worde, volgens het ontwerp zal zoodanige veroordeelde niet in de schutterij kunnen opgenomen worden. Dè Minister van Binnenlandsche Zaken heeft het artikel in beginsel en in redactie verdedigd en de daarin opgenomen uitsluitingen bepleit uit hot oogpunt van de eer van het corps. Hij kon dan ook het amendement van den heer Godefroi, om zij het dan ook de enkele bankbreuk weg te doen vallen uit da cathegorie der uitsluitingen, niet aanbevelen, maar nam, met eenige verduidelijking van redactie, de beide amendementen van den heer van Rappard over. Op zijne beurt stelde de heer van Lijnden, die meer overhelde &apos; tot het standpunt door den heer Pijnappel in dese ingenomen, een coiiciliaut amendemeut voor, ten einde zoomogelijk de beide uiterste gevoelens van ruimere toelating of meerdere uitsluiting tot elkander te brengen. Hij wilde slechts de uitgesproken straf als maatstaf van beoórdeeling aannemen, en stelde dus ter vervanging vah n°. 2 van het ontwerp voor, te lezen: /&apos;Tot de dienst bij de schutterijen wordt niet toegelaten hij die veroordeeld is tot eene correctionele gevangenisstraf van minstens 2 jaren of tot cellulaire gevangenisstraf van minstens 1 jaar.&quot; Daartegen verzetten zich do Ministers van Oorlog, en van Binnenlandsche Zaken, omdat alsdan ook sommige diefstallen, zakkerollerij enz. wegvielen*.n personen voor dergelijke misdrijven veroordeeld, mogten immers geen deel uitmaken van de schutterij. Na velerlei juridiek debat over een en ander, is de slotsom geweest: I°. dat is verworpen het amendement van den heer van Lijnden met 41 tegen 8 stemmen. 2°. dat is mede verworpen met 30 tegen 25 stemmen een tweede amendement \an den heer Godefroi, om de tweede bijvoeging van den heer van Rappard door de Regering overgenomen, weder te doen vervallen, omdat enkele bankbreuk daaronder begrepen is, en 3°. dat daardoor kwam te vervallen het eerste amendement van den heer Godefrei om het geheele woord bankbreuk weg te laten Het art. 29 nopens de uitsluiting van de schutterlijke dienst, bepaalt nu: 1&quot;. Hij die tot eene onteerende straf veroordeeld is, als eerjooze schelm weggejaagd. of van den militairen stand vervallen verklaard is. 2°. Hij die veroordeeld is tot eene correctionele straf (.uitgenomen die,.bedoeld bij art. 18 der wet van 29 Junij 1854, Stbl. 102) wegens valsehheid, bankbreuk, diefstal, opligting, meineed, misbruik van vertrouwen of aantasting der zeden, en voorts ieder die tet eene gevangenisstraf van 1 jaar is veroordeeld. 3U. Hij, die met een briefje van ontslag of met een bijzonder gemerkt paspoort uit de dienst bij de zee-of landmagt is weggezonden. De artt. 30-36 worden aangenomen, behalve art. 31, dat op voorstel van den Heer Fokker, wegens het verband met een later art. wordt aangehouden. , Art. 37 Dehelst bepalingen nopens de vergoedingen, presentiegelden, reis- en verblijfkosten, enz., aan burgerlijke geneeskundigen. Door den Heer Godefroi wordt voorgesteld om in de laatste alinea, achter het woord besluit in te lasschen: -Den Raad van State gehoord.&quot; De Heer Geertsema stelde voor om de slo .alinea, houdend» dat de reis- en verblijfkosten der officieren van gezondheid door het Rijk worden gedragen, weg te doen vallen. Later kan een voorstel gedaan worden om die kosten op de gemeenten te brengen. De Heer de Roo vestigde de aandacht der Eegering op de officieren van gezondheid, dio steeds tot allerlei diensten worden geroepen&apos;, die niet tot den aard van hunnen werkkring behooren en daarom stelde by als amendement voor, om aan de officieren van gezondheid eene vergoeding uit &apos;s Rijks kas toe te kennen voor elke Vergadering der commissie die zij bijwonen, waarvan het bedrag door den Koning zou worden bepaald. De alinea nopens de reis- eu verblijfkosten wenschte hij te behouden De Heer v_h Delden stelde als motie van orde voor om art 37 waarin het eerst over de kosten wordt gehandeld, uitte stellen tot na de behandeling van art. 16a, dat meer speciaal het vraagstuk der kosten betreft en waarbij zal worden uitgemaakt door wie ca m welke mate de kosten der schutterijen zullen worden gedragen.&apos; De Heer Godefroi wijst op het verband van nog meerdere artt. met het vraagstuk der kosten, en zou dus liever eerst art.&apos; 165 in behandeling zien nemen voor alle andere van het thans aan de orde I zijnde Hoofdstuk. In overeenstemming daarmede, stelde de He»r van Lijnden voor om de beraadslagingen over de verdere hoofdstukken aan te houden en allereerst over te gaan tot Hoofdstuk XIII (van de kosten). Dio voorstel wordt aangenomen met 50 tegen 4 stemmen. Daarop stelt de Heer van Nispen voor om de discussie nu te verdagen tot morgen, daar velen nn bij Hoofdstuk V niet voorbereid zijn op de behandeling van dat Hoofdstuk. Dienovereenkomstig is met 44 tegen 9 stemmen besloten, en is de vergadering verdaagd tot morgen ten 11 ure.</p>
</text>
