<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Donderdag 16 Mei.</title>
	<p>De t.eótand van den Kroonprins is verre van gunstig. Het schijnt, dat Dr. Nélaton, ofschoon hij eenigen tijd geleden in oen bulletin verklaarde, dat de Prins geheel hersteld was en dat voortaan zijne zorgen overbodig waren, thans twee malen per dag zijn jeugdigen patiënt bezoekt. — Naar men verzekert, geeft de Keizer zich alle moeite, om zijn geliefdkoosd denkbeeld van een congres tot regeling der in Europa hangende kwestien te verwezenlijken: Op die wijze wil hij op een vreedzaam terrein revanche nemen van de kleine nederlaag, welke hij in de ___i__.Biburgsc__e kwestie geleden heeft. — Er hebben verscheidene veranderingen in het personeel der ambassade-secretarissen plaats gehad. Onder anderen is de eenigen tijd geleden te &apos;s Gravenhage benoemde eerste secretaris, baron de la Villestreüx, naar Florence verplaatst, en door den markies de Sayve, tweeden secretaris van het gezantschap te Konstantinopel, vervangen. — Bij het ministerie van oorlog worden reeds toebereidselen gemaakt voor de groote revue, welke door den Keizer bij gelegenheid der tegenwoordigheid van den Koning van Pruisen en den Keizer van Rusland, moet gehouden worden. — Onderscheidene redacteurs van groote dagbladen zijn door de commissie voor de drnkpersWet gehoord over hunne denkbeelden aan- i gaande het regeringsontwerp. ; — De Heer Paulin Limayrac doet heden in den ConsüluUonnel &apos; uitkomen, dat de Fransche regering zich de Luxemburgscho kwestie ; nooit heeft willen ten nutte maken, om het grondg.bi. cl van het rijk&apos;; te vergrooten, maar door dat vraagstuk enkel de waardigheid des lands en de veiligheid der grenzen betrokken achtte, en dat het gesloten tractaat in die opzigten alle billijke eischen of verwachtingen bevredigd had. //Dat tractaat,&quot; zegt de Heer Limayrac //beantwoordt te meer aan de bedoelingen dei-regering, omdat Frankrijk zich steeds ten pligt heeft gesteld om de kleine staten, die het omringen, bij te staan. In den laatsten tijd vooral maakten de vraagstukken, welke met de onafhankelijkheid dier staten in verband stonden, het leidend beginsel zijner staatkunde uit. En nu behoeft het wel geen opzettelijk betoog, dat de voorname strekking Van het tractaat is, om de Nederlandscheregering en den Koning-Groothertog in het volle bezit hunner souvereiniteit over Limburg en Luxemburg te herstellen, die Zij ten gevolge der tractaten van 1815, ten deele hadden verloren.&quot; — De Etendard meldt, dat onmiddellijk na de ratificatie van het Londensche verdrag de Groothertog van Luxemburg eene internationale commissie zal benoemen om den staathuishoudkuudigen toestand van het land te onderzoeken. Volgens het officieuse blad is er sprake om het verbond van Luxemburg met het tolverbond te vervangen door een handelsverdrag met Frankrijk, België en Pruisen. Hetzelfde blad zegt, dat de geruchten omtrent een maarschalk (Randen) in omloop gebragt, ongegrond zijn. Den verspreider dier geruchten heeft men nog niet kunnen ontdekken. — Volgens de Etendard hebben de groote mogendheden, Engeland er onder begrepen, de Porte opmerkzaam gemaakt op de gevaren, welko nit verder bloedvergieten op Candia kunnen voortvloeijen. — De Fransche academie heeft den Heer Nisard tot lid van de commissie voor het geschiedkundig woordenboek der Fransche taal benoemd, in de plaats van den Heer Cousin. In dezelfde zitting hoeft zij aan eene commissie van vijf leden het toezigt op de zaïflenstelling eener nieuwe uitgave van haar taalkundig woordenboek opgedragen. De commissie bestaat uit de Heeren Sainte-Bcuve, Vitet, Alb. de Broglie, Prévost-Paradol .en Cuvillier-Fleury. — Algemeen is de plaat bekend, voorstellende een recruut, die met geveld gewesr voor Napoleon I staat en hem toevoegt: //Al waart gij ook de kleine korporaal zelf, gij zult niet passeren.&quot; Jean Coluche de Gastins, voormalig karabimer der infanterie van linie, _fl6n e ■&apos;°?ent&apos;o deze woorden toeschrijft, is, volgens berigt van den Moniteur, m 88jarigcn ouderdom te Goudix overleden. Voor eenige jaren heeft hij aan den Keiler en de Keizerin te Fontainebleau een bezoek gebragt. — Koning Victor Emanuel is ligtelijk ongesteld.&quot;&apos;&apos;&apos;.&apos; — Graaf Walewski bevindt zich thans, te Bern bij zijn vriend, den markies de Bonneville, Fransch gezant in Zwitserland. — Uit Rome meldt men, dat Mgr. Dupanloup, bisschop van Orleans, die in deze stad is aangekomen, het slagtofler is geweest van een stouten diefstal. Toen hij in de voer hem in gereedheid gebragte woning zijno koffers deed openen waren zij alle in plaats van met den oorspronkelijken inhoud,- met stroo en allerlei onreinheden gevuld.</p>
</text>
