<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENGEKOMEN.</title>
	<p>BINNENGEKOMEN. TEXEL 17 Mei, N. N. O.—N. W.; Vriendschap, Roberts, Newc.-Palladium, Nesworth, id. - Frans Ernst, Muller, Dantzig. - Willem de Derde, S., Stettin. (Benevens de schepen per telegram gemeld.) — Gisteren nog:. Minerva, Buckingham.RußCorn. -_..,  . . VLIE, 16 Mei,N. N. O.; Lion, S., Londen.- Froukje, dcßoer,Komngsb.- Concordia, Hen-riksen, Oudsoen. . . , HELLEVOETSLUIS, 17 Mei, N.; Marie, Bieshorst, Batavia laatst van Brouwershaven. - Fern, Farrel, Nawport. - Windsor,S.,Leith.-Conqueror, Wilter, .d. - Graoe, Wandson, id. - Harriet, S., Middlesbio. - Seagull, S., ÊfolL - KlUarney,S.,Goole.-Aurora, Vaalman, Koningsbergen.-Aaltje BroügétSjKöperus,id. . BRIELLE, 17 Mei, N.O..Avalon,S., Harwich. HEPPENS, 12 Mei) Catharina, Upp.ndieck, Rott. BREMERHAVEN, 1. Mei; Hillechiena, Wijnstok, Hamburg. HAMBURG, 15 Mei; Willem I, S., Amst. GOTHENBURG, 12 Mei; Gothenburg, S., Rott. RUGENWALDE, 10 Mei-, Eendragt, de Boer, Rendsburg. STOLPEMUNDE, 5 Mei; Eendragt, Smit, Newc. DAL ARO.li Mei; Veste, S, Amst. «,_-_._.&apos;a _ ELSENEUR, 14 Mei; gepasseerd: SaraHobard, Croston, Boston A. n. Petersb. - Harmonie, Boer, Bari n. Stettin.-Commercien, Jensen,Nieuwediep n. Sundswal. - Enigheden, Gullichsen, Purmerend n. ld. - Geertrmda Anna, Schrikken.--Newc. n. Petersb.  HOLTENAU, 13 Mei, gepasseerd: Dieuwerdma, de Jonge, Rugenwaide n&apos;BijnDOVER, 15 Mei; Christina Maria, de Veer, Java n. Nederl. (laatst van Port Elisabeth). . , , Bij DUNGENESS, lsMei;ChriBtina,Remeeus,Banjoewangien.Amst.- Brouwershaven, Huizer, Rott. n. Padang (heeft den loods aan wal gezet). FOWEY, 15 Mei; William, Johns, Rott. BRISTOL, 15 Mei; Balmoral, S., Rott. HARWICH, 15 Mei; Graces, Carr, Shields n. Dordt. - William, Denne, id. n. id. - Elisa, Pearson, Newc. n. Schiedam. _ - BLYTH, 15 Mei; Grietje de Weerd, Pothuis, Gothenburg. LEITH, 14 Mei; Navigator, Bockelman, Harlingen. CAMARET, 9 Mei; Bonne Mère, Mavon, Bayonne n. Kott. NANTES, 13 Mei; Geertruida Speelman, Lever, Amst. REDON, 11 Mei; St. Convoyon, Leper son, Rotterdam. GIBRALTAR, 8 Mei; Klasina, DÏk, Dantzig n. Terranova.,- 9 Wei; Hasting, S., Taganrog, vertrok n. Rott.-10 Mei; Lena, S. Nicoiayeff, vertrok n. Rotterdam. _ .____. «_«___*_■__« n„..*„._._ GENUA, 8 Mei; Klasina, Dik, Terranova, (vertrok 10 Mei n. Dantzig.) NAPELS, 7 Mei; Cycloop, S., Rott., (vertrok den volgenden dag naar GlßGENTl,7Mei;Orion,Korff,Genua. &apos; LISSABON, 10 Mei; Johanna Petronella, Hildebrandt, Cardifl. DARDANELLEN, 6 Mei; Goudvißch, Douwes, Ibraïla. - Margaretha n. Rott.</p>
</text>
