<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOLL.!» -11I1.I._FFI__1_I,I. ■Aan Heeren Aandeelhouders in genoemde Maatschappij wordt kennis gegeven, dat de Commissie, bestaande uit de Heeren: C. BECKER, C. A. E. VAN DEN HONERT, F. GOUDA, de BALANS OVER IS«© heeft nagezien en goedgekeurd, en dat. dien ten gevolge, het DIVIDEND over dat Boekjaar is vastgesteld op ,/• 245 per Aandeel, hetwelk tegen afgifte van het Dindendbevrij_ N . 3, dagelijks van af&apos; heden, betaald zal worden ten Kantore van de Assoeiatie-Cassa alhier. HET BESTUUR. _Amsterd...i, 18 Mei 1847. (12417) WOLLEN NAAISTER. Op een voornaam Atelier hier ter stede, wordt door bijzondere redenen ten spoedigste verlangd: eene bekwame en ervaren fatsoenlijke BURGER JUFVROUW, ongehuwd, P. G., die haar vak geheel en al kundig is, en de geschiktheid heeft, om het Atelier te dirigeren. Aan deze betrekking is, behalve het genot van Kost en Inwoning, een ruim salaris verbonden. Tevens verlangt men bekwame JAPONNEN WERKSTERS. Adres met franco brieven onder lett. K., bij den Boekh. C. L. BRINKMAN, in de Hartenstraat, te Amsterdam. (12377) ~~ ATTMTIÉ7&quot; Met primo Junij of eerder wordt voor een jong mensch, zijne bezigheden buitenshuis hebbende, bij fatsoenlijke lieden van de P. G., van middelbaren leeftijd, zonder kiDderen, de gelegenheid aangeboden KOSI, INWONING en HUISSELIJK VERKEER, benevens het gebruik van eeno vrije Gemeubeleerde Kamer. Hierop reflecterenden adresseren zich franco onder lett. W..A., bijden Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalverstraat, E 37, te Am-Bi_______-_-___ .(12343) Door W. H, KIBBEÉQER wordt heden uitgegeven: _i__?vnisfl ?„&quot;_:* ™W»B_«*»T, naar het ln|elsch van Miss- YOInGE, 2 deelen, gr. 8&quot;. Prijs /&apos; 5.25. BURGERES JACÓUELINE of het Lot&apos; eener Vrouw gedurende de Fransche Revolutie, naar het Engelsch van SAR _H TYS(&apos;F T? 2 deelen, gr. B°. Prijs ƒ 4.90. &quot; &apos; DE FAMILIE SCHÖNBERG-COSSA, naar het Engelsch, 2 deelen. Prijs ƒ 4.90. (Wegens de no. slechts geringe voorraad, wordt dit laatste werk alleen voor rekening afgeleverd). ___ ] (12258) TE KOOPHïFTE HÜÜR. Door ziekelijke omstandigheden wordt TE KOOP gepresenteerd: een weldoortimni.rd HUIS, alwaar Logement en Tapperij wordt uitgeoefend, staande en gelegen buiten eene der Hoofdpoorten dezer stad, terstond te aanvaarden, de helft der koopsom kan op het perceel gevestigd blijven, het Huis is inmiddels te huur voor ƒ 300 &apos;s jaars, met overneming van den Stand en zoo spoedig mogelijk te aanvaarden en levert een goed bestaan op, alwaar naar geïnformeerd kan worden. Adres franco lett. M., Bureau Handelsblad. (12265) TE HUUR aangeboden in eene der voornaamste straten tusschen de Heeren- en _&gt;.*_._ grachten: 2a 3 ONGEMEUBELEERDE KAMERS, desverkiezende met Kleeden en Gordijnen. Adres met franco brieven onder Lett. C. 8., bij den Boekhandelaar H. VAN LACHTEROP Jr Heerenstraat RR 225. (12255) &quot;&apos; TE HUUR GEVRAAGD, om spoedig te aanvaarden, in den omtrek van den Dam, een GROOT BUIS» geschikt tot het uitvoeren eener nette zaak. Brieven franco onder lett. V., bij den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJEE, yjgendj^^^^ (12320) BIJ C. W. RE-SIM, TE ASSEN, wordt ten spoedigste verlangt eene bekwame MODISTE, van goede getnigschriften voorzien^ Brieven iranco. (12250) ER WORDT EEN DIA__ANT_ETTERS--EZEL GEVRAAGD tegen hoog loon. Adres met franco brieven onder lett. Z., of in persoen brj den. Beekhandelaar K. LOOS, te Rott#rdam. . (12308)</p>
</text>
