<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Belgische Maatschappij van Algemeene Assurantiën. Goedgekeurd bij Koninklijke Besluiten van 12 Junij 1824 en 28 Februari] 1855. VEEZEKEED.-. BIJ OVEELUDEN EN BIJ OVEBI_ÉVU-G. - UITGESTELDE EN DADELIJK INGAANDE UJFEENTEN. - SPAAK-LASSEN TOT VESTIGING VAN EINDEEEN, ENZ- Inlichtingen en Tarieven bij H. H. DE LEEUW, Agent te Amsterdam, Utrechtschestraat bij de Heerengracht, IJ 319. -Verder br} de Agenten in alle Kantons-Hoofdplaatsen van Nederland. - (123Q1) Ad ƒ 1.25 per VierU __ederl. Kl. Ad ƒ I^s per J™&lt;&quot;*&gt;&quot;«*&quot;*. »• SIttTAAI-_B_L_t_DÏ_l_f V€IOM TOCHTIGB MIJREI uit de Fabriek van JE. Cl___ËTS.___AT, te Brussel. UITSLUITEND VERKRIJGBAAR WED. 6. DORENS * ZOON. Rokin , E 141. HOFSPIEfiKLKOOPBBS. Amsterdam. Monsters en Gebruiksaanwijzingen worden op franco aanvrage verzonden. Ad ƒ 1.85 per Viert.. Mederl. El. (11706) Ad ƒ I.BS per Viert-, IVederl. __!. &quot;MËIDEM-LAMÖ^CÏiIË SFISI^EIiFAÖSIEHJEM* AMSTERDAM: ROTTERDAM*. -NIEgpiEGEI^,L SCHa»_k™S%fiELClA_, LIJSTWERK. Groote ken*. BmijkfSn.&apos; &apos;Gegn^ndeerde kwaüteiten. &apos;Brieven franco. _ .fc.T ..*_ g *&quot; _-_.!-___ ofvs.sin.fr ..«TvrnROFK VOOR »El_ NEDERLArVOSCHEPJ BRIEFSTIJL, inhoudende geene vertaalde, maar echt Of VOLLEDIG.B*™»»^ »r?&quot;7i^rt_w wrallen en omstandigheden, waarin het van aanbelang is hetzi aan familie_r.pi.pn .&quot; Brirven van en aan uitoefenaars van allerlei neringen en hanteringen; 6. Hon-.erueriei_naer_gev_.neD, en op ai me nrieven gepaste SK_ÏÏ&quot; onevens: rekesten, procuraties, kontrakten, wissels .assignaties, acceptaties, telegrammen, advertenties, enr. Zie het even uitvoerige als belangrijke inhoudsregister, 474 pag. druks. TinsJTJ^*». I—. (l&apos;!ms&apos; , ffiÖNTREAL OGEAN STEAM SHIP COIIIPANY. De tot iet vervoer van GOEDMET. en PASSAGIERS uitmuntend iagengt. Maïlsteamers dezer Maatschappij verlrekk.n sei-gelfl Donderdags van iedere week van Liverpool naar Mo.ireal en €t«e__eiii communicatie met de wr.__.uU-_ Spoorweg &lt;«&apos;» naar de Hoofdplaats, n van Canada en overig de.len van de Vereen.gde fitatea van _kTOOW_»-A__-_E-*_KA. .,..&apos;.., ïiieèvolge speciale overeenUomst met cic «rand Trwnfe Mailway Couipany, geschiedt het vervo.r van Passagiers van af .Liverpool met directe Passage-Biljet, .n na.r de verschi&apos;lt-n ie Stations m Canada eu oe Ver. Staten. GOEDEREN worden ti_&gt;.) vaste en zeer „i-lijke doorvrachten met directe Cognossementen aangenomen van ti Kotterdam naar Montreal, &lt;&amp;.iel&gt;ec, Clilcago (Illinois), Cincinn ti (Ohm) an?., dopt _ De Agenten voor Nederland, (1108 SI) 6. P. ÏTTIANN &amp; SOÖN, ROTTERDAM. Ag-nieu der Overland-nall (P. &amp; O. Cy.) en der Oostenr. B.loyd, enz. M&apos;OKTPTB SOU TB _, .._!«• ..., iPiPmm MAKZANILLO MAZATLAN, SAK FRAI-CISCO, VICTORIA,.TO HOQA-11, SBWCHAI 1 Pg^ooSf^eSm Va^-aLp^n den 2den en 17den van elke maand. ; passage NMifi-roinTypöfi. ) Nadere informatien wor_en gegeven door DE CO-_I-_-.1l &amp; CO., Binnenbuit, U 173, te Ameterdam. UW«.</p>
</text>
