<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VEEVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Zaturdag 1 Julij.</title>
	<p>In de zitting van de Eerste Kamer der Staten-Generaal is heden het wets-ontwerp, betreffende de afschaffing der plaatselijke accijr.sen aangenomen met 20 tegen 13 stemmen; dat op de verhooging van het gedistilleerd is mede aangenomen. Weldra kan nu het tractaat met Frankrijk gesloten worden. - _^ De Koninklijke Nederlandsche Zeil- en Roeivereeniging is voornemens hare jaarlijksche wedstrijden op het IJ voor onze stad te houden op Zaturdag 15 Julij a.s. Volgens het uitgebreide programma, is er gelegenheid voor alle soorten van roei- en zeilvaarluigen, om naar verschillende prijzen te dingen. Met genoegen vernemen wij dat voor enkele nummers reeds mededinging uit den vreemde js toegezegd. Gisteren avond heeft Ds. L. C. Lcntz als medebestuurder der Vereeniging tot Ondersteuning van Hulpbehoevenden, onder de bescherming van H. M. de Koningin, in de Remonstrantsche kerk in eene plegtige rede het vijf-en-twintigjarig bestaan dezer Vereeniging herdacht. In warme bewoordingen schetste hij het ontstaan, de ontwikkeling en den tegenwoordigen staat der inrigting. Hij stelde in een helder licht dat het doel was om de hulpbehoevenden voornamelijk de gelegenheid te geven zich zelvente helpen. Hij bewees dit door het noemen vaneenige feiten nit de geschiedenis der vereeniging. Het verschaffen van naaiwerk aan vrouwen en meisjes, waardoor men dit doel ook trachtte te bereiken, vond echter steeds e«n groet bezwaar inde moeijelijkheid van het gemaakte goed te gelde te maken. Hierin werd wel grootelijks te gemoet gekomen door de ruime uitdeeling van kleederen aan de hulpbshoevenden, de jaarlijksche verlotingen van kleederen en inzonderheid de in de laatste jaren plaats gehad hebbende verzendingen voor de noodlijdenden in Syrië en de behoeftigen onder de gecmancipeerden in Suriname , beide door tusschenkomst van Mejufvr. A. A. Bergcndahl, mair toch bleef dit moeijelijkheid opleveren, waardoor dan ook het aanzienlijk getal van 140 ondersteunden thans tot ruim 100 beperkt bleef. Spreker bragt hulde aan de nagedachtenis van de oprigster Mevrouw S. M. Bergendahl, geb. Dannenberg verder aan haren echtgenoot, die, ofschoon reeds hoogbejaard, met onvermoeiden ijver en geheel belangloos dc directie voert, ondersteund door vijf honoraire bestuurders en twaalf bestuurderessen. Ook aan deze betuigde spreker levendigen dank, voor hunne liefde en weldadigheid. Evenzoo bragt hij dank aan vele stadgcnooten, voor bijzondere hulp aan de contribuerende leden en verder aan allen, die bij de verlotingen bewijzen vanbelangstelling hadden gegeten. In het bijzonder bragt hij hulde aan H. M de Koningin, die niet alleen elke verloting met een kostbaar geschenk ondersteunde, maar ook de vereeniging onder hare bescherming had genomen. Met eene warme aanbeveling tot voortdurende hulp en den wensch dat door den zegen des Allerhoogsten deze inrigting nog vele jaren mogt blijven bestaan en inzonderheid vele bekommerde weduwen milde ondersteuning mogt verleenen, besloot spreker zijne door de aanwezigen met belangstelling aangehoorde rede. Naar men verneemt, is de Heer J. H. Looman, die sedert 27 Dec. jl. alhier preventief gevangen is geweest als verdacht van brandstichting bij arrest van het hof in raadkamer buiten vervolging gesteld op grond, dat bij de instructien geene bezwaren tegen hem zijn gerezen. Gisteren namiddag is uit de Passeordergracht het lijk opgehaald van een pas geboren kind van het mannelijk geslacht, * &apos;s GRAVENHAGE , 1 Julij. In de maand Augustus a. s. zullen door de troepen van het garnizoen alhier en door hat hat. van het 4de reg. inf. te Delft, onder bevel van den gen.-majoor Wilbrenninck eenige malen per week gecombineerde manoeuvres in het vuur in do vlakte van Waalsdorp worden uitgevoerd. Het 2de bat. 4de reg. inf. te Leyden gestationeerd, zal dit jaar aan die oefeningen niet deel nemen. * HAARLEM, 30 Junij. Gisteren js door de provinciale commissie van geneeskundig onderzoek en toevoorzigt geëxamineerd een candidaat voor de acte van tandmeester, dio echter is afgewezen. * UTRECHT, 30 Junij. De kapt. der genie E. H. Bergsma, eerstaanwezend ingenieur te Woudrichem, Loevestein en Dordrecht is in, rang overgeplaatst naar Gorinchem, om aldaar als eerstaanwezend ingenieur op te treden. UTRECHT, 1 Julij. Gisteren zijn aan de hoogeschool alhier bevorderd tot doctor in de regten, de Heer W. C. Tack, geb. te Doesburg ; met theses; tot doctor in de geneeskunde de Heer K. F. G. v.Woerden, geb. te Utrecht, na verdediging van een academisch proefschrift: Over gecombineerde pieuwvorniiug&apos; van kraak- en beei-weefsel (osteoid-chondroma), naar aanleiding van een ziektegeval, en tot doctor in de chirurgie, met theses, de Heer C. Maats, doctor in de genees- en verloskunde te Oosthuizen. &apos; I — De jaarlijksche algemeene vergadering van aandeelhouders der Nederlandsche Rijnspoorw.-Maatschappij gisteren alhier gehouden, is i bijgewoond door 25 aandeelhouders, vertegenwoordigende 34,679 aan- ! deelen, regt gevende tot het uitbrengen van 890 stommen- Nadat de Hoeren Mr. J. Rau van Gameren en Jhr. È. W. J. Six tot Oterleek, tot president en vice president der algemeene vergadering waren herkozen, werd door de directie een uitvoerig verslag omtrent j den toestand der maatschappij uitgebragt. Nadat het verslag was uitgebragt is door de vergadering met alg. st. besloten: I°. De balans over het boekjaar 1864/65 goed te keuren; 2s. De directie te magtigen tot het uitkeeren aan de aandeelhouders van een dividend van ƒ 7r06 per aandeel van ƒ 192 en van ƒ 8.82% per aandeel van ƒ 240 gestort kapitaal; 3°.&apos; De directie te magtigen tot het aangaan eëner geldloening, groot ƒ 1.200.000, overeenkomstig het ter tafel overgelegde berigt en voorwaarden; 4°. De aftredende commissarissen, de HH. Mr. J. Rau van Gameren, G. Tomasaclü, - Jhr. Mi*. W. F. Gevers Dcynoot, Th. Edaards Moss, W. Fenton en E. Chaplin te&apos;herkiezen en&apos;te benoemen tot commissaris ter vervulling van de vacature, ontstaan door het overlijden yan denHeer D. Twisfi den Heer F. F. Viruly, te Gouda; s°. De aftredende dirpetcuren, de &apos; HH. SSr- H. Aiaéshoff, F. C. Ziliessn en A. jf. van Oostveen,, te herkiezen; 6°.&apos;De HH. JVÏr. 11. Ameshoff en J. Staats Forbes te benoemen , tot president en vice-president der directie voor het volgende jaar., ïjadat sin-lglijJs.&apos;pp voorstel y-j-n den tjee? %u van Gameren aan de directie was dank gezegd voor de mot zoo goed gevolg door haar aaii&apos; de zaak gegeven leiding, even als door den Heer Anreslior}&apos;; namens de directie, aan de hoofdb-jambtem der maatschappij, voor de onvermoeide f ïiiecteweïking, welke s-ii van hen in de behartiging van dc belangen der &apos; onderneming ondervond,werd deze vergadering door den president gesloten. — Aan onze hoogeschool is heden bevorderd tot doctor in de theologie, de Heer F. C. L. Wijnmalen (van Malang O. I.}, na openbare verdediging van een aead. proefschrift over Pasaal, ais bestrijder dei* Jezuïten en verdediger des Christendoms,</p>
</text>
