<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OVERHEMDEN NAAR DE MAAT (______» van fijne SHIRTING &amp;f zware MADAPOLAM (in alle Modellen) .ƒ 21 tot f 33 per dozijn. * * _, &quot; met Echt LINNEN Borsten, Boorden en Manchetten .36 // « 48 » » n^irw w^?N 0VERHEMDEN van z&quot;&gt;™r Bielefeldsch of Kortrijksch Linnen ƒ4, tot de allerfijnste ƒ6. FMJb ■ CO UK, ANTEN en M odellen van O. en TV. Ind. __tru_.lng.e_i zijn aan de Pa-riek verkrijgbaar. GROEMBIiRGWAL C453/4. fBSüÜj. D.J.FÜLDAUER. ..o.,. FABRIEK en MAGAZIJN a. s. SEFPEMEEE: O. Z. Voorburgwal bij de Lange Niezel, J 510. &apos; ONDERWIJSr-ifySÉÜf. ______■__ DEK .&quot;l*» H&amp;fkalligraaf des KONINGS, enz., heeft dagelijks van 12 tot 2 Ure, zijn VORSTELIJK GRAFISCH mwra ifrf_™ïS KK 57&apos; 0ude Spiegelstraat; waar ALBUMS met 100 DIPLOMA&apos;S, voorzien met circa 10,000 HANDTEEKEJNUN-EN, WEKKERs uitgevonden Systeem, het zeker en vlug aanleeren der Schrijfkunst (Koopmanswüs), Fransch e taal en het volkomen genezen van liet Stamelen, voldingend bekrachtigen. (15377) AMST_ER_DAM§CIffï_ &apos; De ÓNDERGETEEKENDE heeft de eer kennis te geven, dat met 1». April aanstaande de PRIJZEN VAN GAZ, bij den Meter verbruikt, voor Verbruikers, zich verbindende voor Tien of meer Jaren, door deze Compagnie worden VERMINDERD en gesteld als volgt: Bij een verbruik voor minder dan ƒ 500 in het Jaar 10 _&gt;&lt;_/100 Cent per Kub. El (ƒ3.— per 1000 Eng. Kub. Voeten) &apos; &quot; &quot; » ƒ 500 en minder dan , 2000 ir , » 10 £»/100 &apos; » &quot; » (« 2.90 .&apos;»„_. „ ) ii » » v r/2000 en meer ,, » ,, 9 Jü/100 // n i u (n 2.80 r ir u h „ ) ALLES NETTO, ZONDEE KORTING. Ook de bepaling van Artikel 12 der tegenwoordige Contracten zal in de nieuwe Contraeten worden opgenomen. Verdere inlichtingen zijn te bekomen ten Kantore der Compagnie op de Schans tegenover de Elandstraat. Amstek-am, 1 Februarij 1864. (15453) De Directeur JOHAN C. BIJLEVELD. __MM~ OPRUIMING WEGENS VERTIffiMERING&quot; ff^Üliiliil^ifs Vergulde, Brense en Marmeren _*___n_H_ES van f 12.50 tot f 350. tn___-I_i_i__-i_i_li Cristalle VASEN en VAASJES van 60 cents tot 60 gulden. (Bg__f^^_ï_iB&amp; ONTVANGEN Eene groote Sortering Thee-, Dcjeurié&quot; en Tafelserviesen, Karafièn, Kaasstolpen, Botcrvlcotjes, ___________Tr~E, n«nW.WCompolfen, Olie- en Azijnstcllen, Wijn- en Likeurglazen, Presenteertrommels, Theebladen-, Broodmanden, Tafel- en Dessertmessen, Russ. Zilv. Lepels en Vorken en Theelepeltjes, Brittannia Metalen Kofiijkannen, Theepotten, Waterketels en 100 Artikelen meer voor Huisselijk Gebruik en Cadeaux. Voor Heeren, die vele en verre Reizen maken, hebben wij een KNIEDRAGER uitgedacht, waardoor het vermoeijende der reis geheel wordt weggenomen. Zij, zijn zeer eenvoudig en gemakkelijk en kosten slechts f 1.25, mede verkrijgbaar aan onze adressen te Rotterdam, Utrecht, Leyden en Hoorn, en te Leeuwarden bij do Heeren B. REEKERS &amp; C°. (11226) H. WILLE &amp; COMP. Het is van algemeene bekendheid dat de Naaimachines nit de Fabriek van GROVER &amp; BAKER te New-york en Boston de moest geperfectioneerden zijn van allen die tot heden door andere Fabriekanten zijn geproduceerd. Z\j munten vooral uit voor Familien-gebruik, daar zij in Vlugheid en Sierlijkheid van naad, door geene anderen worden geëvenaard; men kan er op Zoomen, Soutacheren, Rimpelen, Boren, Koord innaayen, Vouwen leggen, etc. etc. (11315) Het Hoofddepot is gevestigd op het Damrak over de Papenbrug, H 111. Depot: te Rotterdam....bij den Heer J. A. M. BEKKING Depot: te Groningen » . J. G. TELGENS. &apos;s Hage // // J. F. FRIEDRICH. Breda « * P. M. CHAMOT. &apos;s Hertogenbosch // » J. S. SMAL. Waalwh&apos;k « a H. DE LEUR &amp; CV, Ontvangen MACHINES a ƒ80, zeer geschikt voor Huiselijk Qehruik en Naaisters.</p>
</text>
