<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFECE.)</title>
	<p>BrDEN, 1 Julij. Per overlandtelegraaph zijn de volgendo berig 23 Junij. Katoen rijzende. De uitvoer dezer week is geweest b. Wissel op Londen 2.0*/8. WCalcutta, 22 Junij. Handel loom; wissel op Londen 2 s. w WEENEN, 1 Julij. Bij de heden plaats gehad hebbende serien-trekking _2r Oostenr. Loten 1854, fl. 250, zijn de volgende seriën uitgetrokken; 71 , 124, 153, 347, 652, 775, 815, 1737, 1885, 2034, 2430, 2519, 2652. 3059, 3142, 3206, 3285, 3349; 3716, 3898. HAMBURG-, 1 Julij. Bij de heden plaats gehad hebbende 18de serientrekking der Hantbarger Loten a 100 M. B , ziju de volgende 35 seriën uitgetrokken.- 13, 33, 48, 61, 90, 114, 209, 221, 295, 437, 584, 688, 730, 756, 808, 842, 881, 884, 902, 961 , 1050, 1104, 1228, 1233, 1270, 1272, 1358, 1386, 1369, 1419, 1490, 1565, 1722, 1754, 1916. Premientrekking 1 Sept. aanstaande, KASSEL , 1 Julij. Bij de heden plaats gehad hebbende premientrekking der Keurhessische Aand. a th. 100, ziju de volgende nummers uitgetrokken : N°. 2848 32,000 th., N°. 35035 8000 th., N°. 35611 4UOO th., Nö, 69061 2000 th., N°. 74Ö25 en 96721 ieder 1500 th., JN°. 54828, 88748 e» 134226 ieder 1000 th. Betaalbaar 1 Jan. 1866. PARÏJS, 1 Julij. Ia het Wetgevend Ligchaam is gisteren de discussie geopend over het wets-ontwerp betreffende de leening ten behoeve der stad Parijs. De HH. Berryer en Picard bestrijden het ontwerp en ontkennen, dat de ontworpen werken driiigend noodzakelijk zijn. De HH. Paulmier en Scgris ondersteunen het Ontwerp. De rapporteur, de Heer Nogent St. Laurent, betoogt, dat de werken noodzakelijk zijn, cok: uit het oogpunt van de billijkheid jegens de gemeenten, welke bij Parijs ziju ingelijfd. Heden voortzetting (ler discussie. MARSEILLE, 1 Julij. Verscheidene berigten uit Rome ontvangen, maken melding van het vertrek des Heeren Vegezzi en voegen eF de bijzonderheid bij , dat hij heeft verklaard dat ds onderhandelingen wel zoud§-j worden geschorst, maar dat zij niet zoijdpn worden afgebroken. Het bevestigt zich dat aan eenige der&apos; verbannncn bisschoppen de vergunning is yerleend om in huuno bisdommen terug te keeïen. De Paus heeft den Heer Megiia §ene zending opgedragen naar Guatemala. Men -s algemeen vaa gevoelen, dat hij riet meer naar Mexico zal kunnen terugkeeren. FLORENCE, 1 Jnlij, Men meldt uit Padua dat deze,;* dagen weder verscheidene personen ter dier sfede zijn gearresteerd , ten gevolge waaryan demonstratien zijn geschied van de zija,s dsr studenten. In het gebouw der universiteit heeft men het wapen van Savoj-a opgehangen, hetgeen tof zeer vele arrestatien heeft gelei*!. FLORENCE, 1 Julij. Volgeus berigt uit Messina, heeft &lt;|e bcyohking aldaar, niettegenstaande eene kennisgeving van het gemeentebestuur, waarbij de inwoners worden gerust gesteld osntrent de maatregelen van voorzorg genomen ten aanzien van de schepen, welke vtit Egypte komen, bij de aankomst van Alexandrie van de postpakket der Més&apos;sa? genos Impériales ongeregeldheden verwekt; op het bureau der quarantaine is gevuurd. De nationale garde heeft de orde hersteld. Ep zijn verscheidene arrestatien bewerkstelligd. LONDEN, 1 Julij. Hennep: Petersburger rein £ 28.10. — Wol: Donskoi fleeee 7% a 13% d. Trlkli^P® &apos; &apos; U^&apos; üe omzei vaa Katoen bedraagt 8000 balen.— BERLIJN, 1 Jnlij. Rogge JuVij—Aug. 46; Aug—Sept. 46. — Jtaapoae: Julij-Aug. 13% ; Aug.-Sept. 13%.</p>
	<p>LONDEN, 1 Julij. Slotkoersen: Consols 90% exd ; 1 pCt. Ecuad. — 1 »f&apos; ,&apos;n&lt;jri&apos;!kc° 1824/25 -; Dito Coup. -; 3 pCt. Mexic. 23% exd.; Atgest .Gren. — ; 2 pCt. Nieuwe Dito—; Uitgest. Dito —.— &apos;; Land. warrarids —._; 3 pCt. Port. 1853 —; 3 pCt. Dito 1862 47%; *% pCt, Russen 1860 —; Dito 3 pCt. 1859 56; 5 pCt. Dito 1862 91%; P/1 7-T4 &quot;&apos; 3 -10**&apos; SPar&apos;Je 47-4 csd-i2 *■** l)Ct- Dito 39% estd; Amort. 29 %; •-m. Coupons 14%; G pCt. Turken (Gecons.) 48%; 2 pCt. Venen, —i 6 pCt. 1862-38%; 1 p&apos;Ct. Dito -; 2 % pCt. Holl. -.- ; 4 pCt. Dito &quot; Wï? Ve?* Staten Leen* 1882 71 &apos;4; fi PCt- Dito —; DHo Shares 83% . WIJNEN, 1 Julij. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 69.10; 5 pCt. Nat. a! ir&apos; Met*lB64 ?9&apos;so&apos; 8.-Act. 791 exd.;Noordb.-Act. 171,40; Oost.- W-,,90&apos;53&apos; Loten 1854 m&apos;V&gt;- Cred- Loten 125.-; Eng. Oost. ««U5.74,20 jCrêd-Anstalt* 177,50; It. Oost. Spoorweg. 182.80; Nieuwe BrbrA2&apos; - WisSöi Jjonden 10&apos;J&apos;-^ Hamburg 80.75; Parijs 43.30.&apos; 68 a J*1-&apos; l Jhl&apos;J* Siotk-oevsen: 5 pCt. Metall. 64.%-, Dito Nat. Kus»™ i_?_*|- sde Serie 74%; Dito 6de Serie **%&apos; 5 pCt. Eng. ASl^L9i^! 3 pCt.U.Dito 56% ;4% pCt. Pruis. 101 &amp; 6 pCI IBlul ï-sndeu 2/m. 6,285; P»rijs 2/m. 81 ; Hamburg 2/m. FRa\-tt-^&apos; 2/m* 143%&apos; Weenen 2/m. 92!/a; Petersb. 3/w. 89%. 66%. n vPOBT&apos; l Jn-Ü- Slotkoersen: 5 pCt. Metall.—.—; Dito Nat. .—. &apos;fi o&apos; Aand* 188° B*i%i 3 pCt. Spanje —.—• 214 pQt. Dito k. _, 108 V Amerika IBBa 75-/».— Wissel Londen 119%; Weenen 6panteMßiJß?A X Julij. Mexic. —; 3 pCt. Russen 53; 3 pCt. 106 a. w* 2&amp; -)Ct&apos; mto —. 6&apos; pCt. Amerika 1882 68% ; Vereinsb. sterdUi _!Qrd&apos;I)lutsch« Dito ll6!/s* - Wissel: Londen -.-; Am- PARIJS, 1 Julij. Slotkoerscn: Frahsohe 3 pCt. 66.75; 4% pCt, Dito 95.75; Frans. Oost. Spoorweg 421; Crédit-Mobilier 700; 3 pCt. Spanje —; 2% pCt. Dito —; Russ. Spoorw. —; 5 pCt. Italië 66.82%. Fransche 3 pCt. openden 66.55. BRUSSEL, 1 Julij. Metall. 625; Oostenr. Cred. 416; Amerika 18S2 73Va- ANTWERPEN, 1 Julij. 4% pCt. Belg. 99%; Oostenr. Cred. Act.—; 5 pCt. Metall. 62%; 5 pCt. Nat. 674; 3 pCt, Binn. Spanje 39% ;2% pCt. 39% ; 6 pCt. Turken 48% ; 6 pCt. Amerik. 1882 75%; Credit Guill.— ; Rott. Spoorweg —.</p>
</text>
