<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Op heden zijn overeenkomstig de voorwaarden van deGELDLEENLNGdoor de ondergeteekenden op den lsten Januarij 1849, aangegaan, ten behoeve der FABRIJK VAN STOOM- EN ANDERE WERKTUIGEN, UITGELOOT TWINTIG AANDEELEN derzelve, genummerd: 270, 266, 80, 156, 126, 260, 60, 84, 109, 147, 280, 69; 301, 185, 34, 169, 220, 306, 351, 298, welke Aandeelen met de daarbij behoorende Coupons ingetrokken en betaald zullen worden , van af den lsten Jnlij a. s., ten kantore van de Kas-Vereeniging, op de Heerengracht over de Warmoesgracht, met ƒ 500 en daarenboven TWAALF GULDEN VIJFTIG CENTS voor 6 Maanden rente tot den 30sten dezer Maand. Amsterdam, 28 Junij 1865. (15252) PAUL VAN VLISSINGEN &amp; HUDOK VAN HEEL. NEDERLANDSCHE LLOYD. De DIRECTIE adverteert, dat met 1 Julij 1865 en volgende dagen, ten kantore der voormelde Maatschappij , zal worden gevaceerd ter betaling der alsdan verschenen RENTE COUPONS met ƒ112.50, uitmakende 5 pCt. rente over het onverpligte fournissement der Aandeelen. I». J. SANTHAGENS, Amsterdam, 27 Junij 1865. J. TER MEULEN Jr., (15149) Directeuren. PRIORITEITS-LEEIIIG DESTOOHVAARTHAATSGHAPPU OPDE WOL6A: BE SAMOLET. De Ondergeteekenden berigten, dat ten hunnen Kantore zal betaald worden van af 1 Julij 1865 de alsdan vervallen COUPON der Obligatiën groot ƒ 25. Op 1 September aanstaande zal, ten overstaan van de Heeren N«tarissen LOUWERSE en BIESMAN SIMONS, de HEROE UITLOTING plaats hebben, en wel van VIJF EN VIJFTIG OBLIGATIËN, aflosbaar a pari op 1 Januarij 1866. Amsterdam, Junij 1865. (15096) WERTHEIM &amp; GOMPERTZ. D. HAVERKAMP Jr. , G. VAN HEERDE , 11. LOTZ, W. C. HAVIE, H. J. HOLGEN, G. HUMME en J. P. A. KILSDONK, Makelaars, zullen op Maandag 3 Julij 1865, des avonds ten zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris J. G. POUW, in veiling brengen: het kapitale, hechte, sterke en weldoortimmerde HUIS met afzonderlijk verhuurd wordend Bovenhuis, Achterhuis, Open Plaats, Tuin en Erve, op de HEERENMARKT bij den Haarlemmerdijk, TT 257, groot l roede, 40 ellen. Te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags van 1 tot 3 ure, op vertoon van een Toegangsbewijs. De veilconditiën enz. zijn op den gowonen tijd ter lezing ten Kantore van gemeldeu Notaris, op de Keizersgracht bij de Brouwersgracht. (13196)</p>
</text>
