<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GELEGENHEIDS-VERZEN. Sedert het overlijden des Heeren J. J. SCHENKMAN, deugelegcnheids-dichter bij uitnemendheid, had er nog niemand zich opgedaan, om waardig diens plaats te vervangen. GEBRs. KOSTER (Leliegracht), zijn thans bij inagte het Nederlandsche Publiek te berigten, dat zij eene overeenkomst hebben getroffen met een bekend Dichter, waardoor zij iv de gelegenheid zijn , op dc eerste aanvrage, GEDICHTEN VOOR ALLE GELEGENHEDEN te leveren,_ wanneer slechts de verschillende onderwerpen, behoorlijk omschreven,&apos; aan hun adres franco worden toegezonden. (13351) Bij K. H. SCHADD , te Amsterdam, verschijnt: DfiïftfflT POPULAIRE BESCHOUWINGEN, JrUJlr.J_.J_lfl. door Dr. F. C. R. BEUTFORT. Prijs 75 Cents. flßlAmirinnmT beschouwd uit een Genees-, Geschied- Nlll I IhK X N en Opvoedkundig Oogpunt, door Dr. A. ■*-** *V * * *&quot;**•&quot;*&apos; J DRIELSMA. Prijs ƒ 1.90. (14693) Bij JOH. NOMAN en ZOON ziet het licht: DE ROEPING VAN DEN THEOLOOG IN NEDERLAND. ANTWOORD AAN CANTOR, door F. A. HARTSEN. Post formaat. ƒ ogO Van denzelfden Schrijver wordt met succes gedebiteerd: DE MODERNE THEOLOGIE door haar zelve geoordeeld. Bijdrage tot de wonderen-quaestie. Postformaat. ... . ƒ 0 60 HET EMPIRISME van Mr. C. W. OPZOOMER &apos;, door zich&apos; zelf geoordeeld. Critische Studie. Postformaat ... ƒ 0 40 SCHEMA VAN DE WIJSBEGEERTE. Proeve van antwoord op de vraag: Welke zijn de kenbronnen van de Waarheid &apos;l Met eene opdragt aan den Hoogleeraar Jl. H. SCHOLTEN. Postf. . ƒ0.50 HEERSCHEN ER WETTEN OP HET GEBIED VAN DEN GEEST ? Psychologisch onderzoek. Postformaat . ƒ0 75 DE GELOOFSLEER VAN Dr. S. HOEKSTRA Bz., eenigzins toegelicht. Bijlage tot //Het Geloof&quot;. Postformaat. ... ƒ 0 75- DE KENNIS VAN HET BOVENZINNELIJKE. Vervolg op &apos;het Schema van de Wijsbegeerte. Postformaat .... f 0 75- AANTEEKENINGEN OVER MORAAL. Iste Stukje.&apos; Inleiding tot de Moraal: Het Geweten. Postformaat. f 0.80. (14756) &quot; DE IDERLAISCHE INDUSTRIEEL, WEEKBLAD VOOE NIJVERHEID, KOOPHANDEL EN SCHEEPVAART. VIERDE JAARGANG. Verschijnt eiken Zondag, flO &apos;sjaars. Bestellingen bij alle Boekhandelaren. (13054) UIT DEN VREEMÖËT~&quot; SCHETSEN, door W. TH. VAN GRIETHUYSEN, Predikant te Rotterdam. Groot 12° met 4 Platen in Kleurendruk. Prijs ingenaaid J&apos; 2.50. Gebonden ƒ 2.90. BEZOEKERS DER IiVTEMATMALE TENTOONSTEL» te DUBLIN, vinden in de Eerste Schets, waarbij 2 Platen, een volledig Overzigt van, en Reisroute door Schotland. Uitgave van M. WIJT &amp; ZONEN, te Rotterdam en alom verkrijgbaar. (15281)</p>
</text>
