<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SPAARKAS. De zittingen der Spaarkas zullen DINGSDAG den 7den April, des namiddags ten 12} uur, iv het gewone locaal van bet Nut weder aanvangen. Namens Commissarissen, R. BROUWER, Secrelaris. ■Bir~*«ffia*to &apos;Op een.der fatsoenlijkste standen der stad zijn met 1 Mei |i|BK?* TE HUUR twee of meer Bovenkamers, voor / 150 w &apos;s jaars. Te bevragen bij den Boekhandelaar C. KOOYKER, Nieuwen Rjjn alhier. - i f&apos; Een &quot;EER, het grootste gedeelte van den dag en des ilfßSlly Zondags afwezig zijnde, vraagt, bij fatsoenlijke burger&lt;ma lieden, eene gemeubeleerde Toor- of Achterkamer. Adres lener Ti, met opgaaf van huis en conditien, bij GEBROEDERS VAN DER HOEK. Boekhandelaren, Breêsiraat. •&apos; &apos;&apos;&apos;„ &apos;*&apos;, &quot; legen matigen prijs, met. primo Mei,-een zeer net Bovenhuis, gelegen opeen der fatsoenlijkste standen, bevallende drie Kamers, Mridenkamerije en Zolder, voorzien van alle gemakken, als: Pomp, Comoiodile&apos; enz. Te bevragen onder franco brieven gemerkt Bovenhuis bij de Boek- en Papierhandelaren P. M. &amp; 3. N. GEIJER, le Leyden. -. ■ ■&gt; &lt; J.J.SLEÏSER, Hoogewoerd, heefl steeds in voorraad, blank Misdruk, wit en blaanw Kastpapier, Kastranden van af 15 Cts per 24 vellen, Photographle-Lijsten en Passepartouts van af 7 Cis per sluk, Schilderij-Platen van af \l5 Cts per stuk; voorls Post-, Schrijf- en Pakpapier, Behangers Grondpapler, Plafondpapier aan rollen, enz., enz.. .... Een bekwaam Steeaidrukker kan direct geplaatst worden bij J. J. SLEYSER, Jloogewoerd. ; ; Merkwaardig berigt! .•■ - UIT HET MAGAZIJN DE ADELAAR, van A. G. VAN SITTERT, te Rotterdam, ZIJN GEDEPONEERD BIJ A.W.WELÏjEBRAIID&apos;*&apos;, Breedstraat, WijklV, N 9.227, te Leiden, diverse soorlen puike waterboudende THEE,&apos;lot de navolgende prijzen: . , Zwart -... . . / O.SO tol ƒ 3.— per 5 ons.,]. ~&apos;„ . Groen . . . . » I.—. » » 2.— » 5 » Prijs-Couranlen gratis verkrijgbaar. . . ïö&amp;l .. • 30 ets 30pe?ts PARJE-: iïiFFlß® IMIB ® LKJI)oJOH.HOIFF PAKJE I : : 1 . . b£Xi. j Universeel huis- en hulpmiddel legen hoest, heeschheid en verkoudheid.; Steeds verkrijgbaar bij den Heer K. BLOK, ie Leyden; R. FRANKAMP, ■te Delft; C. SATON J., le Alphen, en A. BOTS. te Nieuwkoop Aanvragenr om Ue&apos;pöis franco aan bel Ceniraal De&apos;pöt van JOH. HOFF &apos;Ie Amsterdam. Voor vervalsching gewaarschuwd.■&quot;&apos;&quot;&gt; •■ HHST&quot; De Slalx-Clutcoladc is mede bij voornoemde Heeren verkrijgbaar iv pakjes van 40 Cis, 60 Cis, 75 Cis&apos;en ƒl.lO.</p>
</text>
