<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ZFMARTKUNDIfiI CURSUS 1866/67. COMMISSARISSEN der School voor Wis- en Zeevaartkunde te Harlingen maken doer dezen bekend, dat de BEHÖPERUWftder schoolbal plaats hebben op Donderdag den lsten November dezes jaars. Dat aan die school kosteloos onderwijs zal worden gegeven in alle vakken, vereischt tot het afleggen van Examen voor de Commissien hier te lande. Tot de toelating wordt vereischt &gt; Ouderdom boven de 14 jaar; Bewijs van goed gedrag; Genoegzame kennis van lezen, schrijven en beginselen der rokenkunde. Belanghebbenden vervoegen zich des Dingsdags en Zaturdags, des morgens tusschon 10—12 uur aan het schooilocaal. Commissarissen: A. lIAKIUENN, (23807) IJ. nODENHIJIS Pzsf., I. FONTEIN Vtvt. WAAItNf lil WIXCm A. ROWLAND &amp; «ONS, te Londen, bespeurd hebbende, dat niets in staat was te beletten do ETIQUETTEN hunner IMACASSAR OLIE, enz. na te maken, om deze voor Écht te verkoopen, waren met hunnen eenigen Agent voor den verkoop in het groot, den Heer P. NUWENDAM, te Amsterdam, overeengekomen, elk artikel van hun Fabrikaat met zijnen naam op het Etiquet te voorzien, om een einde aan dit bedrog te maken. Thans ontwaren zij dat eenige Winkeliers zich niet ontzien OngecontrasigneerdeMACASSAß OLIE voor Echt aan te bieden, met voorgeven die van ons direct ontvangen te hebben. Derhalve verklaren zy aan het geëerde publiek zich te wachten voor dit bedrog, onverschillig wie de verkoopers ook mogen zijn , en verklaren elk Artikel voor valsch, dat niet met de Handteekening van hnnnen genoemden Agent voorzien is. A. ROWLAND &amp; SONS, Hofleveranciers der meeste Hoven van Europa. Losden , 9 Jnlij. (22993) \encre nouvelle/ I &gt;v VOORNAAMSTE 7-i» SI ë I HOOFDDEPOT I |J J&amp; S -oom» bb !2g&apos; *g £ NEDERLANDEN, g f, 21 1 WED. L. LAZARE g |.S |2 ï &amp; ZOON. S\\ r—¦ &quot;™ !___¦___b—_o_m-j_ - &quot;-*1 B 9 JP /w. mathieu-plessyX m* ui — ¦ ¦ &quot; &apos; ¦ -_(21962) GELEÖENHEÏDS VERZEN. Sedert het overlijden des Heeren J. J. SCHENKMAN, den gelegenheids-dichter bij uitnemendheid, had er nog niemand zich opgedaan, om waardig diens plaats te vervangen. GEBRs. KOSTER, (Leliegracht), zijn thans bij msgte het Nederlandsche Publiek te berigten, dat zij eene overeenkomst hebben getroffen met een bekend Dichter, waardoor zij in de gelegenheid zijn, op de eerste aanvrage, GIJDIEDTEN VOOR ALLE GELEGENHEDEN te leveren, wanneer slechts de verschillende onderwerpen, behoorlijk omschreven, aan hun adres franco worden toegezonden. (23212) BOSCO, dc Toovcnaar in Holland, of ONTDEKTE GEHEIMEN aller TOOVENAAIIS en (JOOCHELAARS, bevattende 200 der meest verrassende KUNSTSTUKKEN uit het gebied van GOOCHELARIJ, TOOVERIJ, MAGNETISMUS, OPTICA, PHYSICA, VUURWERKKUNST en SYMPATHIE. Naar hot Hoogduitsch. Derde Druk. Prijs ƒ —.40. Is verschenen bij G. TUEO. BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam , en alom te bekomen. (23806) - I 3 &apos;**y VEKSCIiUNT WEKELIJKS *.^ |&quot; f .. ü &apos;S ¦§ &quot; &apos;* &quot;•---¦• *-&quot; —tmnmm. 8 mmfmm » S | M| 5o o T_ S kolommen tokst, «lus 34 kolomaioi zeer %\ HB 3|° .&quot; eompreinen druk, niet Pl»«« . UehHlve d« BijUadin S-j S M| S %£- c welke zoo noodi&quot; L&apos;eeeven, doch niet berekend worden. ¦ m 1 I 3-2r-**&quot;.^ ooe» s_&quot;-*I*SH SBv 1 Dc inkoud aal zecrljotijend lijn en voornamelijk bestaan 5 | -&gt;B * . -ï uit s u,t.i.k..do itom.n.. kleinere v-rl.»l«« en J - g * 6 S o! E o i v , « 3 -&quot; S -*« 4, &apos;2 I _ _.i.r van»l.-ae€l..«linK.-B vanvretenswaardiiren, onaer _ s u -s. 39 H^«-u- i&apos;-^SI i* *—. i* boudenden, nuttigen en wetenschappelijke!! aard. g fr &apos; jg y, «*^ 2 3 leder nummer zal düor den Inteokuiaur wekelijks sH I tj 9 K % &gt; met rerlangcn worden te gemoet geifieii au ** _ X ó ? _ a behoorlijk b-«r;l_d, jaarlijks een i E * VE &apos;S n S °&lt;l« prachtig deel vóimen \jF \ % . ./&apos;B \vN&quot; ••- vnn *4? &apos;X\\ * «.**^V **&apos;&apos;&quot; •&quot;&apos;,¦&quot;&apos;&quot;,&apos;. /rl* (23673)</p>
</text>
