<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Maandag 22 October.</title>
	<p>De prijzen der Ruwe Suiker worden heden genoteerd als volgt: Java Nü. saBƒ 26 a 28, N&quot;. 9allƒ 29 a 30, N°. 12 a 14 ƒ3l a ƒ33; N&quot;. 15 al 7 ƒ34 a 36, Nu. 18 a2O ƒ37 a 38; Brazil bruin ƒ23 a 27; blond ƒ 28 a 31, wit/32 a 36; Havana bruin ƒ25 a/28, blond ƒ29 a 34, wit/35 a 40; Manilla bruin ƒ24 a 27, blond ƒ2B a 31; Mauritius bruin ƒ24a 27 , blond ƒ2B a 32; Surinaamsch ƒ 22 a 28. De prijzen van het vee besteed ter marktT van heden waren als volgt: Runderen lste kwal. ƒ 160 a 200; 2de kwal. ƒ 140 a 180; 3de kwal. ƒl3O a 160; Melk- en Kalfkocijen ƒ 60 a 170; Schapen ƒl6 a 24; Varkens 44 a4B e.</p>
	<p>HOORN, 20 Oct. De prijzen der Granen waren heden onder drukken handel, op monster, als volgt: Tarwe/ 11.50; Garst/6.25a8; Haver/4 a 4.75; witte Erwten ƒll a 12.50; groene/15 a 15.50; graauwe ƒ 16 a 19; vale ƒ 11 a 15; bruine Boonen ƒ 14 a 15; witte ƒ 15a16; Paarden boonen f 7 a 7.50; Mosterdzaad/ 23; Karweizaad ƒ19.50; Aardappelen/3.5Ua4, alles per mud. Boter 60a70 c. per kopje. Appelen en Peren in grooten aanvoer, doch nog al tot hooge prijzen.</p>
	<p>HARLINGEN , 20 Oct. De uitvoer alhier van 13 dezer tot heden bedraagt: 5275/4 vat Boter, 8000 Kanter- en 1000 Edammer-Kazen, 560 Runderen, 58 Kalveren, 990 Schapen ,25 Varkens, 400 balen Aardappelen meel, 155 pak gez. Huiden, 14 pak gedr. dito, 35 balen Vlas, 20 balen Chicorciwortelen , 20 manden Wild, 57 zakken Lijnzaad , 2 zakken Boonen, 5 kisten Steenen, 3 manden Vleesch en 12 balen Lompen.</p>
	<p>BALTIMORE, 29 Sept. Tabak: Maryiand bleef goed voor uitvoer gevraagd; Ohio tot vorige pryzen gewent; Kentucky voordurend zeer fiaanw. Inspectie 738 vaten Maryiand, 207 v. Ohio en 18 v. Virginia. Voorraad 30,772 v. en de notering is onveranderd. — Vruchten: Tabak wordt naar Holland a 22 6 aangeboden , waartoe twee schepen naar Rotterdam laden. — Koers op Londen in goud 1081/4 a 1/2 en op Amsterdam 401/-, a 1^ c SANTOS, 20 Sept Kof/ij met weinig handel; er zijn slechts 500 b. omgezet tot de basis van 6.400 reis per arroba voor puike soort van den nieuwen oogst. Voorraad 7000 b. HAVANA, 29 Sept Suiker met veel kooplust sedert den 25steU, op welken dag de nieuwe uitvoerregten geschorst zijn ; men noteert wit 5a 7 d., blond N&quot;. 13 a2O S»/* aO, bruin N&quot;. 11/12 31/2, Moscovados onveranderd. Voorraad hier eu te Matanzas 265,700 k. en 4278 v. — Wisselkoers op Londen 19 a2O pCt. J O LONDEN, 20 Oet. Sedert de vorige opgave hebben geene aanvoeren en afleveringen van goud bij dc back plaats gevonden. De Massilia bragt uit Alexandrié £449,073 in specie endeMoravian van Melbourue £143,348, makende een totaal van £592,421. De vraag nkar geld blijft stil en de markt is ruim voorzien a 4 pCt. Het schijnt dat dc goudmijnen van Nieuw-Zeeland in den laatsten tyd buitengemeen veel hebben opgeleverd, vermits het cijfer der uitvoeren tot 3o Junij jj. is geklommen tot £ lO,SOt&gt;,CÖOj Engelsche fondsen vast; Gécons*. 8S ut en 891/ a a % op tijd. Gered, eu nieuwe 3 pCts. 87V* n B,&gt;;8,&gt;; ludie8 pCt. 103 V&amp; a*Y»; Bank.&apos;ictien 2S&apos;2 a 24J.</p>
	<p>Buitcni. fondsen over hét algemeen gunstig gestemd. Spaansche passive zijn 1 pCt. en dito Certificaten i/g pCt. gerezen, maar sluiten iets minder vast, Italiaansche van IS6I vast op s&apos;«s/4 a 551/4. Voorts is gedaan in Spaansche passive tot 21s/4 n 221/4; dito Certificaten tot 1354 a li; Turksehe 5 pCt 287/- a 29 Va; Braiil. van 1565 67 a C&apos;J; Egypte 7 pCt. 81 a 83; dito van 1804 80 a 82. Van Amenkaansehe fondsen zijn Atlantic and Great Western Debenturez verhandeld tot 64 a 05; Consolidated mortgage bonds tot 41 a 42 ex coupon; V. S. 5-20rs. (&apos;S&apos;jt a 69&apos;/s, EriespoOrweg 501/2 a 51 ; Illinois Centraal 731/4 a ¦%. Consolidated Bank 5Vs a 5 (gefourneerd £ 4). Spoorweg Antwerpen-Botterdam £ &amp;sk »9ï Rijnspoorweg £ 10% a 19%.</p>
	<p>Aangaande do mededeeling by de Heeren Baring Brothers uit Mexico ontvangen, waarvan gisteren is melding gemaakt, kan uog het volgende worden berigt: Gelijk men zieli zal herinneren hebben eenige&apos; houders van Mexicaanscha schuldbrieven genoemde Heeren verzocht tot de uitbetaling van een voorloopig dividend uit de fondsen, welke zij daarvoor in kas hebben. De Heeren Haring Brothers hebben zich daarop gewend tot den gezant van Mexico, om advies. Nu werd gisteren ter beurze bekend gemaakt, dat de Mexicaanscho regering,&quot; bij de toezending van doll. 600,000, tevens constateerde, dat zy in den loop der maand October meer remises zou ma- ken, tot dat het volledige bedrag voor het dividend «al zijn overgemaakt. . Nieuwe 5 pCt. Italiaansche leening, losbaar met prem i e n. By koninklijk decreet van 28 Julij jl. is besloten tot het aangaan van eene staatsleening, groot 350 millioen lires. De obligatiën zijn aan toonder en dragen 5 pCt. rente tot op hare aflossing. Daarenboven wordt jaarlijks 1 pCt. besteed voor 27 halfjarige premie-lotingen, waarvan de eerste zal plaats hebben op 1 April a. s. en de laatste op 1 April 1880. Daarbij worden toegekend: 1 prijs van L. 100,000, twee van 50,000, veertig van 5000, honderd van 1000, twee honderd van 500 en voorts nog zoo vele prijzen van 100 Lires, als telken reize ter completering van 1/2 pCt. beschikbaar blijven. Dc aflossing van de geheele leening geschiedt al pari in 20halfjaarlijksche termijnen, waarvan de eerste vervalt I°. October 1870. De betaling der op 1 April en 1 Oct. van ieder jaar vervallende interest-coupons, even als van de premien en de af te lossen obligatiën, geschiedt te Florence en op daartoe nader aan te wy zen plaatsen. De Nationale bank van het Koningry&apos;k Italië heeft, uit naam eener vereeniging van Crediet-instellingen , binnen-en buitenlandsche kapitalisten , de inschrijving opengesteld tot 18 Oct. op bovenbedoelde leening. De prys van uitgifte is 70 pCt. Bij de bank zelve worden geene inschrijvingen aangenomen van minder dan 100,000 lires; op andere plaatsen worden echter ook sommen van minstens 1. 5000 en de veelvouden van dien aangenomen. Bij dc inschryviug moet 30 pCt. van het bedrag, waarvoor men wenscht deel te nemen, worden gestort, en voorts 10 pCt. op 15 Nov., 10 pCt op 20Dec. 1866,20pCt op 20 Jan, 20 pCt op 20 Febr. en 10 pCt. op 1 April 1867. Bii dadely&apos;ke vollestorting wordt eene rente van 6 pCt per jaar te goed gedaan over de te vroeg gestorte 70 pCt., gerekend van den zesden dag na de storting. Een te Florence gevestigd syndicaat belast zich met de geheele operatie. De activa van dat syndicaat worden bij de nationale bank iv dépót gehouden.</p>
</text>
