<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIEN. AAN DE YERANTWOORDELIJIIE^INLSTERSr ANTWOOBD OP EEN FBAAI CADEAU VAN &apos;s LANDS DBUKKERU. Zonder roode randjes, Zonder blaauwe kantjes, Maar eenvoudig ZWART OP WIT, Zeggen we u bij de stembus dit: — Waant ge u nóg zoo veilig, &apos;s Konings woord is heilig; VRIJE., riep hij naar de stembus, Deerlijk raakt gij in de klem dus. Een vrij en krachtig heir heeft u verslagen; Een krachtiger nog is &apos;t, dat uit de stembus op komt dagen, Om Koning Willems Troon getrouw te schragen En eiken valschen vriend van daar te jagen. (24443) MEETINGIN^FRASGAfI, te AnjTEBDAH. Dc Ondergeteekende, Oud-Lid der Staten van Noord-Holland en Lid van den Gemeenteraad van Haarlem, stelt zich voor, Donderdag 25 October e. k., des avonds precies ten half acht ure, eene openbare bijeenkomst of MEETING te houden / waarin de gewigtige Verkiezingskwestie voor 30 October als eene nationale zaak met ernst en onpartijdigheid door een ieder zei kunnen besproken worden. — Entree 25 Cents tot goedmaking der kosten. _ (24431) Jonkheer IM. SALVADOR. vereeniging: REGT VOOR ALLEN.&quot; De VEREENIGING heeft de eer bekend te maken, dat door haar in de Vergadering van 18 October, ter vervulling der vacaturen van wijlen den Heer J. BROUWER ANCHER, tot Candidaten zijn gekozen: Voor den Gemeenteraad: De Heer Mn. U. 11. 91. DRIESSEN: Voor de Provinciale Statenjjvan Noord-Holland: De Heer Mr. L. A. A. VAN -WENSEN. Voorts herinnert het bestuur den Leden, dat namen van personen, die men als Candidaten voor het Lidmaatschap der Tweede Kamer wenscht voor te dragen, worden ingewacht bij den Secretaris vóór Woensdagmiddag (24 dezer) 12 ure, en dat de eerstvolgende Vergadering zal plaats hebben in het locaal Vereeniging, Warmoesstraat, Donderdag-avond (25), to 7Vs ure. Namens het Bestuur: Mr. Jl. G. A. FAIIER, Amsterdam , Voorzitter. 22 October 1866. .1. A. ALBERDINGK IIII.&quot; H, (24476) Secretarit. iiooiMsiirifiiiooiiT. KIESVEREENIGING AMERSFOORT teAMERSFOORT. Geproclameerde Candidaten: Mr. J. 14.. Baron VAN COLTSTEIN, Mr. E. Mm Baron VAN HABBENBROEH. VAN LoCHIIOBST. L. A. VAN BEEK, Voorzitter. (24412) H. LEINWEBER, Secretaris. lIÜOFDKIIiISTRÏW HOORN. Aan onze medestemgeregtigden in het Hoofdkiesdistrict Hoorn wolden aanbevolen bij de aanstaande verkiezing tot Leden van de Tweede Kamer der Staten-Generaal ¦I. MENSOHTBES, Afgetreden Lid, en Mr. P. P. VAN BOSSE, Oud-Minister van Finantien. (24414) EENIGE KIEZERS. KIESYEREENIGING TE WÖRWERYEER, gehouden 19 Oetober 1866. In onzo Vergadering van heden zijn tot Candidaten voor het Lidmaatschap van de Tweede Kamer der Staten-Generaal, met overgroete meerderheid van stemmen benoemd de Heeren: Mr. J. H. GEEBTSEMA Cz. en Mr. A. S. VAN NIEMOP, Leden der ontbonden Kamer. R. OLDEMAN, President. H. P. PIEPER, Vise-President. A. P. VAN DE WATER, Penningm. (24381) B. SCHOUTE, Secretaris. . KIESVEREENIGING VADERLAND EN ORANJE. Door de Kiesvereeniging is besloten, als Candidaten voor het Lidmaatschap van de Tweede Kamer der Staten-Generaal, by de verkiezing op Dingsdag, den 30sten October a. s., voor het kiesdistrict Legden, aan te bevelen de Heeren: P. U. Baron TAETS VAN AMEBONGJEN EN OTTO Baron VAN WASSENAE» CATII VC Ii , vroeger Leden van de Tweede Kamer. Namens de Kiesvereeniging, Leyden, KNEPPELHOUT VAN STERKEN BURG, Voorzitter. 18 Oct. 1866. j. HOLTZ, Secretaris. (24368)</p>
</text>
