<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>il i «Hïililjrfii fljilluii. De Ondergeteekende bsrigt zijnen geachte Begunstigers, dat reeds dagelijks NIEUWE DESSINS bij hem ontvangen worden. Tevens beveelt hij zich bijzonder aan tot de levering van DECORS in hetzelfde genre als door hem op de jongste Tentoonstelling in het Paleis voor Volksvlijt is geëxposeerd geweest en door den Jury Bekroond geworden. C. n. SCHNEIDER. Leidschestraat bij de Prinsengracht, JJ 268, (24374) te Amsterdam. ATTENTIE S. V. f. Een JONG MENSCH, P. G., 30 jaren ond, wenschte zich gaarne geplaatst te zien in eene betrekking voor heele of halve dagen, onverschillig in welke zaak, zijnde het laatst 2j jaren werkzaam geweest in eene Winkelzaak voor loopend werk. Adres franco onder het motto Bediende bij den Boekhandelaar A. C. ROLFF, Utrechtschestraat Z 841. (24376)_ A. NOOTHOUT, Makelaar te Amsterdam, zal op Woensdag 7 November 1866, des namiddags ten 2 ure, in de Witte Zwaan op den Nieuwendijk, publiek verkoopen: 17r&gt; Blokken MEXIC. ) II &lt; IlA\ VIIATTH 9 „ gebl St, DOMINGO } SAROMIIOIIr. (24341) Liggende in het Entrepöt-Dok. llOTEf7&quot;G}riïiMA~iriSr GROOTE MARKT, ROTTERDAM. (2437«) TABLE D&apos;HOTfi t*n 2 en 5 uur. HET «VAl^*. Msgazyn van foïknituren , Leid-chestmt hij di&apos; l&apos;ni-en:.&apos;i&apos;acht, N°. 21. IN VOORRAAD voor het aanstaande Saisoen: Een ruim assortiment PASSEMENTEHIEN, KNOOPEN, en alle andere GARNEERSELS voor Mantels en Japonnen. _(24310) VASTE-BILt.IJKÜ PitIJZEN. Een R. C. JONG MENSCH, c&apos;rca 18 jaren oud, zag zich gaarne op billijke voorwaarden geplaatst als LÈEKI.INIi in het vak van MANUFACTUREN. Brieven franco onder lett. O. bij den Boekverkooper J. M. VAN &apos;T HAAFF te &apos;s Gravenhage. (24375) HEI 1867 OF VROEGER wordt TE HUUR gevraagd: Eengroot WINKELIIIIS, ccn1 droog ONDERSTUK of PAKZOLDER. Opgave van stand en huur franco onder letter K. N&quot;. 1 Bureau Handelsblad. l?*?09^ Door bijzondere omstandigheden wordt teeen primo November TE HUUR aangeboden: een royaal BOVENHUIS, gelegen in eene deivolkrijkste buurten dezer stad, van Duinwater en verdere gemakken voorzien. Te bevragen onder de lett. Z. A. Z. franco aan het Bnreau H andelsblad. (24320) Eene JONGE JUFVROUW van fatsoenlijke familie, zag. zich gaarne geplaatst als JUFVROUW VAN GEZELSCHAP, maar het liefst wenschte zij nog met eene familie, welke naar Oostof West-Indie vertrekt, mede te gaan tot verzorging van kinderen. ; Men adressere zich met franco brinven onder Nu. 93, aan het Advertentie-Bureau van G. J. THIEME, te Arnhem. (242Ü3)__ PTMEN BIEDT TE KOOP AAN door ziekelijke omstandigheden, eene SMIDS-AFFAIRE, welke meer dan eene eeuw met goed succes is en nog wordt uitgeoefend, het huis is daarbij uit de hand te koop, is gelegen op een van de aanzienlijkste standen der stad, en desverkiezende kan de helft der . koopsom op het perceel als eerste Hypotheek gevestigd blijven. Re- ! fiectereuden adresseren zich met franco brieven onder lett. O. M., \ ter Boek- en Kantoorwerkdrukkerjj van P. C.ZWEESAARDT, Warmoesstraat J 67, te Amsterdam. (24302) 1 &quot;HHrFABRIKANTËNrENZ. &quot;\ lEMAND, 27 jaren oud, wenscht om particuliere redenen van betrekking te VERANDEREN,, hij is bekend met den Handel, Administratie, Boekhouden, drie Talen, Wis- en Natuurknnde, enz. en heeft uitmuntende referentien. Gaarne zag hij zich aan het hoofd eener Fabriek of Industrieele zaak geplaatst, welke hij niet ongeneigd is later over te nemen. Franco offertes sub lett. B. K. Ui&quot;. 4, Bureau Handelsblad te Amsterdam. (24304) j Een JONG MENSCH, bekend met de Franscho taal, het Italiaansch Boekhouden en Kantoorwerkzaamheden, eene nette hand schrijvende en de beste getuigschriften kunnende produceren, wenscht van Betrekking te veranderen en liefst aan een HANDELSKANTOOR . eulaatst te worden. Regard slaande adressere men zich franco onieï lett. B. C, aan dm Wh. A. HOOGENBOOM, Re»- , straat te Amsterdam, (24315) |</p>
</text>
