<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Zaturdag 20 October.</title>
	<p>Het ontwerp eener reis des Keizers naar Algerie en van een verblijf aldaar, hetwelk verscheiden maanden zal duren, is het onderwerp vnn alle gesprekken. Het schijnt, dat de Keizer bij zyn voornemen volhardt in weerwil van den tegenstand zijner omgeving. Meu schrijft hem de volgende woorden toe: /Ln de eerste zes maanden is er niets te doen noch binnen &apos;s Jauds noch in het buitenland; ik kan derhalve op den achtergrond treden, terwijl het regentschap de natie bezig zal houden en haar daarin gewinnen zal. Blijf ik gezond dan zal ik op het regte oogenblik weder tevoorschijn treden. De Keizer maakt zich zeer ongerust over zijn gezondheidstoestand. — Men verzekert dat de betrekkingen tusschen de ministers Rouher Lavalette en de Moustier niet vriendschappelijk zijn. D&apos;Heer Rouher wil den Heer Béhic, thans minister van openbare werken niet tot. minister van financiën hebben. Hij is tor gunste van den Heer Prémv gestemd. — Mgr. Chigi, de Pauselijke nuntius by ons hof, heeft gisteren een langdurig onderhoud met den Heer de Moustier gehad — De circulaire over de Romeinsche aangelegenheden, die van ons gouvernement zal uitguan, is naar men verzekert, te Biarritz door den Heer de Lavalette geredigeerd. Zij is den Heer de Moustier toegezonden, die echter geweigerd heeft haar te onderteekenen&apos;alvorens daarover den Keizer geraadpleegd te hebben. — De rapporten van den generaal Leboeuf uit Venetië zijn opgevuld met bijzonderheden over de ondankbaarheid der Italianen iewns Frankrijk, welke zij by elke gelegenheid in gesprekken; gescuriften en handelingen aan den dag leggen. — Voortdurend wordt gesproken van eené vroegere bijeenroepine der Kamers. Het is echter een feit, dat de werkzaamheden van den raad van state betreffende de wetsontwerpen die aan het Wetgevend Ligchaam ingediend mseten worden nog weinig gevorderd zijn en dat de werkzaamheden voor de reorganisatie van het leger naauwelijks zijn aangevangen. — Volgens de Patrie zullen niet alleen de linfetroepen, maar ook de landingstroepen der verschillende eskaders van Chassepotgeweren worden voorzien.</p>
	<p>— Het dagblad le Solcil is in bes&apos;ag genomen, omdat het heeft melding gemaakt van het huwelijk der hertogin de JMorny met dr. Gampbell. Men zegt dat het des betreffende gerucht onwaar is. — Het crédit-foncier heeft verklaard, dat het geheel&apos;vreemd is aan den aankoop van het dagblad la Patrie, door den Heer Premy directeur van het genoemde crédit. &apos; — Te Lyon verlangen de werklieden o. _.: I°. opening van werkplaatsen, om aan de wevers, die geen werk hebben , arbeid te verschaffen (dus ateliers nationaui); 2°. opheffing der gemeente accijnsen die ,1e Lyon niet minder drukkend schijnen te zijn dan te Parijs • 3. aanneming der nieuwe wet op de societés coopératives. &apos; — Mej. Tinne, de beroemde reizigster in Afiïca, is met haar iaet te Port Mahon aangekomen. &apos; J 6 — In Europa bestaan thans 1584 schouwburgen, namelijk in Italië 346, Frank)ijk 337 , ___ehla__ 191 , Spanje&apos;l68, Oostenrijk 150 Engeland 150, Rusland 44, België 34, Nederland 23, Zwitserland 2o&apos; Zweden en Noorwegen 18, Portugal 16, Denemarken 15, Tnrkye t\, enland 4, Rumenie 3. Servië 1.</p>
	<p>— Frankrijk heeft bij de Porte aangedrongen op de naleving van de Hat-huinayun van 1856 en dat aan de Christenen de toenmaals beloofde regtru worden verleend. Engeland en Oostenrijk hebben zich met dien raad vereenigd en de Turksehe regering heeft ook verscheiden concessien toegestaan. Dien ten gevolge is liet thans in Montenegro , Bosnië, Herzegowina en Albanië rustig, maar bij de Turken heerscht deswege ontevredenheid.</p>
	<p>— In het Mémorial Dip/omatiqu^ komen eenige belangrijke mededeeliiigtin voor betreffende de bewoners van Turkije. Die mededeelingen zyn afkomstig van den voormaligen hoofdredacteur van het Journal de Conttantinop/e. Hij acht het bespottelijk dat men aan de 2 a 3 millioen üriekeu, die er iv het geheel zijn. Europeesch-Turkije wil toekennen. Hij erkent, dat er in Turkije 12 millioen menschen zijn die de zoogenaamde Grieksche godsdienst belijden, maar deze bc staan uit volksstammen die elkandersteeds gehaaten beoorloogd hebhen. Volgens officiële« pgave bestaan die 12 millioen menschen uit 1 millioen Grieken. 4.100.000 Rumenen, 1 millioen Serviërs. 4 millioen Balgaren, 1,100,0(10 Bosniers en Herzegowiners, 800,000 Albanezen, Armeniërs en anderen. Turken ziju er niet 2 millioen zoo als men steeds beweerde, maar 6 millioen, hetgeen bij eene verandering van deu staat van zaken in Unropeesyi Turkije niet uit het oog moet worden verloren. — Keizer Maximiiiaan weet op dit oogenblik waarschnnlijk reeds wat zijne gemalin is overkomen. De Jobstijding is hem door middel van eene telegrafische depêche van 6 dezer medegedeeld. Dit kan welligt zijn besluit, om van zijne onderneming af te zien, bespoedigen. Overigens schynt ook, dat Frankrijk Mexico geheel heeft verlaten; het Mémorial diplomatique zegt zelf: De waarheid noopt ons te verklaren, dat de zending van den generaal Castelnau bij Keizer Maxiniiliaan zeer uitgebreid is en ten doel heeft de verantwoordelijkheid van frankrijk zoo spoedig mogelijk los te maken. Indien derhalve de toestand van het nieuwe keizerrijk zich meer verwikkelt, dan moet men verwachten dat men het Fransche leger nog voor den (in den Moniteur van de maand April) vastgestelden uitersten termijn, naar Frankrijk te zien terugkeeren.</p>
</text>
