<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>WALDORF&apos;S LAATSTE KUNSTWERK OP ARTI ET AMICITIAE.</title>
	<p>Pynlijker ervaring is er wel niet denkbaar voor een man van talent, dan die van , hetzij dan door den tijd, hetzij door den strijd des levens, zijn roem , zijn kracht, zich zelven te overleven, bij de stage herinnering aau een succes,dat nimmer wederkeert.Bange dagen voorzeker,waarin dan vruchteloos wordt uitgezien naar de begeerte der bewondering,die weleer een gretige hand uitstrekte naar eiken naauw voltooiden arbeid, die de werkplaats verliet. Verklaarbaar zelfbedrog, evenzeer, dat de gevolgen van zulk een «decline and f all&quot; liever wijt aan den wansmaak der tijdgenooten, aan wufte modezucht, of boozen naijver, met één woord, liever aan elke mogelijke of onmogelijke oorzake, dan aan de éénig ware, de smartelijke en beschamende, die fluisterend waarschuwt, dat »al!es zijn tijd heeft&quot; en er een avond volgt ook op de» schitterendsten dag.</p>
	<p>Welnu, voor. zulk een grievende ondervinding is onze, onlangs ons ontrukte Ant-ine Waldorp bewaard gebleven. Geen langzaam verval sleepte hem ten grave; ma«r iv den rijpsten bloei nog van zijn talent, te midden van de volle werkzaamheid van zijnen krachtvollen geest werd hij geveld. Zulk een heengaan moge door hen betreurd worden, die in hem alleen don vriendjof den bloedverwant beminden ; door al wie bovendien «len kunstenaar in hem waardeerde, wordt het gezegemt.by de erkentenis, dat het de schoonste kroon is van het genie, to. mogen heengaan in onbezweken glorie. D,i bloedige zode van Watev!Ï&gt;o i 4 Ber«r dan de zonnige rots op Sint-Helena en een doodelijke, kogel op Aforemonte verkieselijk boven de kluis van Otprera, •vloeijenJo yan mfcearonie en Caprischen wijn.&quot; Driewerfgelukkigde man van gejiie,, die stierf terwijl by nog waarlijk leefde en om te ven ziih Ve&quot;&apos; &lt;3ol£,a!s llicer (ia&quot; eun geslacht reeds lang zal gestor- Waidorp&apos;s laagte schilderwerk, dezer dagen in cene van de kunst- zalen der maatschappij Arti et Amicitiae ten toon gesteld, gesierd met floers en een krans van immortellen, — welsprekende zinnebeelden van rouw en roem , levert het beste en afdoende bewijs, dat Waldorp in de volle kracht van zijn overheerlijk talent bezweken is, want dit zijn laatste stuk is een meesterstuk, het schoonste misschien wat zijn penseel op het gebied van het landschap ooit heeft voortgebragt Het Gein, bij Abcoude , leverde het motief voor do schilderij van den bij uitnemendheid Hollaudschen meester.</p>
	<p>Elke gave, die den menseh geschonken kan worden, om met kleuren en lijnen den indruk te vertolken, dien de schoone natuur op het harte maakt, is hier aangewend. Het zoo echt Hollandsche landschap is met onvergelijkelijke waarheid teruggegeven. Het is een greep uit de natuur, maar do natuur zoo als slechts Waldorp haar kon opvatten .aa daar-teHer&quot;: want juist in die opvatting, bij hem zoo geheel eigenaardig, school ook ten deele het geheim zijner groote oorspronkelijkheid.</p>
	<p>De prachtige lucht; de afwisselende tinten in het groen; de inschijningen iv het water, en de &apos;/loopende zonnetjes&quot; daarin, doen deze, overigens eenvoudige schilderij, met de aangebragte stoffaadje van schuiten, schepen en figuren , belangrijk worden, omdat alles waar, frisoh, krachtig en met ongelooflijk talent geschilderd is. De eigenaardige behandeling — doorwerkt en toch zoo geestig 1 — drukt den stempel op dit meesterstuk. Wij ziju het bestuur der maatschappij Arti en Amicitiae dankbaar, die ons de gelegenheid schonk dit genot te smaken. Wij zijn er te meer door bevestigd in ons oordeel omtrent den afgestorven meester, en versterkt in ons gevoelen , dat door den dood van Waldorp een van Hollands grootste sieraden ons ontvallen is.</p>
</text>
