<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 20 Oct. Gisteren is hier weder eene vergadering van afgevaardigden gehouden, waarbij de antonomisten niet vertegenwoordigd waren. De vergadering verklaarde, dat zij vast bleef houden aan de grondwet van 26 Febr. 1861. — De toestand van Keizerin Charlotte, hoewel niet verergerd, is echter ook niet verbeterd. De geneesheeren gelooven intusschen. dat zij niet ongeneeslijk is, maar om te kunnen genezen, heeft de Jijderes eene volstrekte rust noodig. Men gelooft, dat de vorstin naar Laeken zal worden vervoerd, om te midden barer bloedverwanten de rust te genieten, die de geneesheeren voorschrijven. — Nog steeds zijn te Weenen geruchten in omloop, volgens welke de Heer&quot; von Beust als minister van bnitenlandscne zaken in het Oostcnrijksche kabinet zal treden. Ook elders wordt dit geloofd, en dc Wurtembergsche Staats-Anzeiger heeft het als stellig gemeld. Hoe dit zij, dc spoedige aftreding van Graaf Mensdorff wordt als zeker beschouwd, en deze staatsman moet zelf dezer dagen aan verschillende diplomaten te kennen hebben gegeven , dat hij niet lang meer het genoegen zal hebben in officieele relatiën met hen te zijn. — De Neue frei Presse meldt dat graaf Wimpffen zich naar Kopenhagen heelt begeven om zijne terugroepingsbrieven in to dienen «n daarna naar Berlijn zal vertrekken, om er als ambassadeur van Oostenrijk te fungeren. . — De gemeenteraad dezer hoofdstad heeft voor eenige dagen met geringe meerderheid een voorstel verworpen, strekkende om aan de Jezuiten het regt te verleenen zich iv de hoofdstad te vestigen. Volgens een later berigt hoeft de gemeenteraad zich nader met deze -aak in een anderen vorm bezig gehouden en eene resolutie aangenomen , waarbij verklaard wordt, dat de komst der Italiaansche Jeznïten in de monarchie groote gevaren voor dat land zal opleveren, zoadat middelen behooren opgespoord te worden, om dit te keer te gaan. — De Heer Deak is volkomen hersteld, eu zal eerlang naarPesth terugkeeren. — De Jezuiten van Venetië zijn voornemens een huis der orde en een collegie te Krakau te vestigen.</p>
	<p>WEENEN, 20 Oct., (Part. Corr.). De Keizer is, vergezeld van den minister Belcredi, naar Briinn vertrokken. Van ganseher harte hoopt men dat het den jeugdigen souverein moge gelukken, aan de zoo zwaar beproefde bevolkingen van Bohème en Moravie dien troost te verstrekken, waaraan zij zoozeer behoefte hebben. Voor zijn vertrek zeide de Keizer tot een van zijne naaste omgering: //Wij gaan zeer ernstige tijden te gemoet; het vaderland moet nit de gevaarlijke positie, waarin het verkeert, gered worden. Alles kan nog de beste wending nemen, wanneer maar niyne volken hunne ernstige medewerking willen verleenen.&quot; Het is geen overdrevene hoogschatte van onzen souverein wanneer ik zeg. dat er misschien onder al de Enropesche vorsten, niet een is die zich zoozeer met de belangen zijns lands bezig houdt als onze Keizer. Niet alleen toch dat zijn blik steeds gevestigd is op hetgeen men gewoonlijk de haute j-olitioue noemt, maar zijn zorgzaam oog rust op alle takken der inwendige adnrfnistratie. Een bewijs er van hebben wij wedergezieii m de «rustige Pogingen die de Keizer aanwendt om de financiën van den staat in een normalen toestand te brengen. Om daartoe, te geraken heeft de Keizer de medewerking ingeroepen van den Nederlandschen munster vau financiën, den Heer van Bosse, wiens roem als uitstekend financier ook tot hier is doorgedrongen. Z. M de Keizer wenschte het oordeel Tan den Heer van Bosse omtrent de Oosteiinjlfsclie fanancien te kennen en vleide zich met de hoop om hem tot de aanvaarding van de portefeuille van financiën te bewegen. Het is aan de pogingen van onzen gezant te &apos;sGravenhage, den lmtenant-veldtuigmeester, baron v. Langenan, mogen gelukken den Heer van Bn?se te bewegen zich naar Weenen te begeven. Den 25.sten Sept. kwam de Heer van Bosse met zyne beide dochters hier aan en bragt bij onmiddellijk een bezoek bij onzen minister van buitenl. zaken , graai&apos; von Mensdom. Bij afwezigheid van graaf Larisch. stelde de Heer von Mensdorff den Heer van Bosse ia betrekking met den Heer Beeke. diè aan uwen landgenoot irraage faf van alle stukken en beseheiden op ons financiewezen betrekelijk. De Heer van Bosse beeft onderscheidene malen de eer genoten bij den Keizer te worden ontvangen, terwijl ter zijner eere door den graaf von Mensdorff een groot diner werd gegeven, waarop ook de beide dochters van don Heer van Bosse waren genoodigd In de laatste bijeenkomst, welke de Heer van Bosse met den Keizer te Ischl heeft gehad, heeft hij hem rene zeer uitvoerige memorie overhandi.d, Waarin al de middelen zijn aangewezen, die naar het oordeel van den Heer van Bos&lt;e er toe kunnen leiden om het evenwigt voor de begrooting voor 186&quot; te herstellen. De Keizer betuigde aan uwen minster zü&apos;n hartelyken dank voor het door hem volbragte werk en vroeg hem of hij bereid zou zijn om, wanneer dit noodig mogt we- zen, zrjne ünanciele talenten nogmaals aan de belangen van denOostenrrjksohen staat te wijden. De Heer van Bosse aarzelde niet op die vereerende uitnoodigmg een toestemmend antwoord te geven. Ik kan u verzekiren, dat men hier in de hooge financiële kringen niet groot leedwezen vernomen heeft, dat de Heer van Bosse er nog met toe heeft kunnen besluiten zich met bet beheer onzer financiën te belasten. Wij geven echter de hoop nog niet op zulk een uitstotend man aan het hoofd van ons financiewezen geplaatst te zien. De komst van den Heer van Bosse hier ter steile heeft nog tit een aardig incident aanleiding gegev._. Uo Pruisische gezant, baron Wertlier, de aankomst van den Nederlandschen staatsman vernemende, dacbt dat die komst «op niets anders betrekking had dan op de Lnxemnnrgsche aangelegenbeden. Onmiddellijk werd de telegraaf in beweging gebragt en seinde baron Werther aan graaf von Bismurck, dat Nederland het Oostennjksche hof ten zijven gunste in de Luxernburgsche kwestie trachtte te bewerken. Hoogstwaarschijnlijk is dan ook aan die misvatting van baron Werther het berigt in de Berliinsche bladen toe te schrijven, dat graaf v. Bismarck dreigende nota&apos;s am bet Nederlandsche gouvernement had toegezonden De baron v. Doblhoff, uie gedurende gemimen tijd het Oostenrijk sche hot bij dat der Nederlanden Heeft vertegenwoordigd, is sedert een jaar aan eene borstziekte lijdende. Alen vreest zeer voor het behoud van zijn leven. De dood van baron v. Doblhoff zou een groot verlies voor ons lanM.n, daar hij een der weinige liberale mannen is, wiens Wderlandslielde steeds op de duidelijkste wijze is gebleken.</p>
	<p>BERLIJN 21 Oct (des Ochtends.) De Koning heeft gisteren den nieuwen gezant der Hansesteden, Dr. Krüger, ten gehoore ontvangen. De gezant overhandigde hem zyne geloofsbrieven - Niettegenstaande de minister Enlcnburg den lsten Sept. in de Pruisische Kamer van Afgevaardigden heeft verzekerd, //dat het der regering in allen opzigte ernst is een waren, duurzamen en vruchtbaren vrede tusschen haar en de vertegenwoordiging te sluiten,&quot; en dat zy het verleenen der door haar gevraagde indemniteits-wet als een -prelimwairen grondslag&quot; voor zulk een vrede beschouwde, wordt de nieuwe vervo&apos;gmg tegen den afgevaardigden Twesten voortgezet. De Dantz&gt;ger Zeüung zegt ten dien aanzien het volgende: //Tegen denzelfden Twesten, die vooral bijgedragen heeft, om den sluijer der vergetelheid te werpen over den butgetloozen toestand, dien de regering zelve als onwettig heeft erkend, tegen dezen afgevaardigde-heeft de procureur generaal, 26 dagen na de door de Kamer aan de regering verleende indemniteits-wet, de regterlyke instructie bevolen. Hij beeft dit gedaan , omdat deze afgevaardigde, die zich zoo verdienstelijk jegens het land heeft gemaakt, np den 4den Junij, alzoo 14 dagen vóór de oorlogsverklaring aan Oostenrijk, eene rede tot zijne kiezers heeft gehouden, waarin hij de ministers gelaakt heeft wegens dezelfde handelwijze , om welke zij zelven van de vertegenwoordiging, mitsdien ook vun den Heer Twesten, indemniteit en ontheffing gevraagd en bekomen hebben.</p>
	<p>— Twee uitstekende leden van het Heerenhuis, graaf Arnim en de Heer v. Kleist-Hetzow, zijn ernstig ziek. — Op 1 Oct. bevonden zich nog in de Pruisische hospitalen 2436 Pruisische en 1193 tot de vroegere vijandelijke legers behoorende gewonde militairen.</p>
	<p>— Op aanvraag der Weiinarsche regering is de directeur der bank van Weimar, de Heer Polte, te Maagdenburg gearresteerd en naar Weimar opgezonden.</p>
	<p>— De Wurtembergsche Kamer is onverwacht door de regering voor een onbepaalden tijd verdaagd. Waarschijnlijk is de regering daartoe overgegaan, ten einde ontheven te worden van de noodzakelijkheid , om de vertegenwoordiging de gevraagde iulichtingen te geven betreffende de oorlogsgebeurtenissen, die bij lange na nog niet naar wensch zijn opgehelderd. Over het gedrag van Bcyeren wordt althans zeer dubbelzinnig gesproken. Door de verdaging der Kamer zullen nn ook de aangekondigde belangrijke herrormingen, onder anderen in het regtswezen, vertraagd worden.</p>
</text>
