<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN.</title>
	<p>Aan de Redactie. Het Volksblad schrijft: «De ongrondwettigheid van de motie van »den Heer Keuchenius ligt geheel in de afkeuring van eene benoe#ming door de Grondwet aan den Koning opgedragen, by eene eenvoudige motie van orde.&quot; Dat het Volksblad de versleten theorie van den jpeer de Bosch Kernper, omtrent de ongrondwettigheid van motien van orde, nog tracht te handhaven, is verklaarbaar uit dc eigenliefde, die den mensen zoo menigmaal, en niet het minst hem die tot gewoonte heeft aangenomen anderen uit de hoogte te beoordeelen en te veroordeelen, belet eigen dwaling of in te zien, of, zoo hij ze inziet, te erkennen; maar dat het Volksblad de motie-Keuchenius en de kwestien, welke daarmede in verband zijn gebragt, na al hetgeen daarover door de meest bevoegden in den lande reeds is geschreven, nog zoo weinig begrijpt als uit de aangehaalde zinsnede blijkt, is onvergefelijk. De motie-Keuchenius strekte tot afkeuring van het gedrag van het ministerie, in verband met de aftreding van Mr. P. Mijer, als minister van koloniën.</p>
	<p>Leg nu, zoo gij wilt en ofschoon gij verkeerd doet, die motie uit enkel als afkeuring der benoeming van Mr. P. Mijer tot gouverneurgeneraal, eu gij zijt geen haarbreedte gevorderd. Afkeuring van elke regeringsdaad is het onbetwistbaar regt der vertegenwoordiging; want deze is bevoegd wegens elke regeringsdaad de ministers ter verantwoording te roepen. Maar de benoeming komt den Koning toer1 Zeer juist, maar voor alles wat de Koning «loet, zijn de ministers verantwoordelijk, eok dan wanneer de handeling steunt op een voorschrift der grondwet. Dit evenwel is hier niet eens het geval. In de geheele grondwet is noch van deu gouverneur-generaal, noch van diens benoeming sprake. Het is de wet van 12 Sept 1854, Staatsblad N&quot;. 129, welke die benoeming aan den Koning opdraagt en hieruit volgt tweeërlei: I°. Dat het Volksblad de dictaten van prof. de Bosch Kernper wel eens mogt te leen vragen, om toch eenig begrip to krijgen van onze staatsinstellingen, en 2°. Dat ook onze ministers eene groote bétise zeiden, toen zij van schending van koninklijke praerogatieven spraken. De koninklijke praerogatievcn, laat ons liever zeggen: regten worden in de grondwet opgesomd: benoeming van den gouverneur-generaal behoort tot de uitvoering der gewone wet. Met andere woorden: die benoeming komt den Koning, natuurlijk altijd onder verantwoordelijkheid der ministers, alleen toe, omdat zy hem door de gewone wet is opgedragen en geenszins omdat zij een koninklijk praerogatief, met andere woorden, een grondwettig koninklijk regt is.</p>
</text>
