<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>. faCCST8 in alle plaatsen des rijks worden voor eene Onderlinge §ïfÊÈÊ? Brandwaarborg-MaatschappU soliede AGENTEN , gevraagd. Brieven /ranco [letTer A bij den Boek- en Papierhandelaar&apos; A.&apos;QUANT, ie Gouda. ..... ~7,,. . ,&apos;wifaiivi ; ] M.&apos;J. VREEBURG, , HÓulzaagmolenaar ie Soeter- Mjgnay &apos; &apos; woude, vraagt, om spoedig in dienst lé komen , een bekwaam if*^&apos;&apos;■&apos;■ Zagersknecht.&apos;. \,. Adres in persoon of met franco brieven. WE GEN S VERfIMM E II IN G van af Maandag 25 Febr. - „OPRUIMING . -— VAN VERSCHILLENDE &apos;. I .f-_ M &apos;.&apos;_&apos; MANU F le-I&apos;V&apos;.R&apos;E&apos;N,&quot; Lakens, ilnckskins —.» - ; u- - ; :! * EENE PARTIJ GEMAAKTE BEDDETIJKEN. &apos; -G. .J.CORTS, Meuweh Rijn. ,&quot;.: BEHANGSELPAPIER. OP NIEUW. eene. groote partij Fransche Behangselpapleren , fraaije dessins, deugdzame qualïteil en rollen jan volle lengte; worden voor SPOTPRIJZEN verkocht door Februari 1867. •»• M. RANDOE. Gedurende deze maand, van 9 lot 4 uur,&apos; in hel Pakhuis op de Nieuwstraat. De monsters kunnen aan huis gezien worden. , I M Jaarliiksche Opruiming .-.- i . -&lt;-\. 1 -. &quot; •fiïlh~* vau ~. . S T»q « BEHAISTGSELP APIEREN .„ &apos; i!i veel verminderde prijzen, :&lt;&quot;&lt;•&apos;) hul .__--. v a;ü= e\wlit k &quot; e nT © ro e &apos;E.:&apos;: Breestraat, tegenover, de Fransche i Kerk. S De gepatenteerde en dikwijls door prijsmedailles in Duilschland .§g «©Engeland en Frankrijk bekroonde, bijzonder, echler door de voor- « SS &apos;naamsle&quot; Europoschc artsen&apos; in hooge male geroemde JOIIANN Sg! Si HOFF&apos;sche Mali-Heelmiddelen vanden Hofleverancier, -den ü© » Heer JOHANN- HOFF te Neue Wilhelmslrasse 1, als de ®© S gezondheid bevorderende middelen voor het gebruik der.lijders in Jg Wziekeninriglingen en koninklijke lazarels, worden.hiermede zoowel gj ISSS den gezonden, welke beminnaars zijn van een aangenaam ,: voedend, Sjjg onvervalschl en de gezondheid bevorderende .drank, alsmede aan S© zieken die ten spoedigste van hunne ziekle wenschen genezen ie (W, worden &apos; aanbevolen. Het&apos; Malz-Extract-Gezondheldsbler SEjg en de Malz-Gcwmdhelds-Chocolade worden door meer dan ag! 2000 geiieesheerenals len allen,tijde aanwendbare voedende dieet en Wj versierkingstniddelen, lot&apos; afwisselend gebruik&apos; voor hamorrhoiden, maa°- en longliidcnVborstbcklcmmingen, bij zenuwzwakien en hoes- g ten ° enz., aanbevolen. Zij wekken de-vervallen levenskrachten SÏÏS weder op&apos;en verslerken de meest verzwakte leriemigsorzanen. Voor eB Izwakke kinderen en zuigelingen voedi het Chocolade-Poeder «?| bij uitnemendheid, hetwelk ook als soep te.gebruiken is. De slijm- fii oplossende Borst-Bonbons zullen bij voortdurend gebruik , wegens » &apos; derzelver genezende bestanddeelen, voor aauiborstigen zeer heilzaam,fflg| bevonden worden. . • j , •:;/,,.,•:(.; . &apos;. - : V &apos; ■■&lt;, ....&apos;.,&apos;... • ffii • Deze genotrijke geneesmiddelen zijn steeds te bekomen in het &apos; CENTRAA&apos;L-DÉPOT ie Amsterdam, O. Z. Voorburgwal ,J.; 342. &apos;(g Ten einde aan veelzijdig verlangen te voldoen &apos;en len gerieve van ffi het publiek , heb ik mijne Malz-Praeparalen verkrijgbaar gesteld bij Ag de Heeren K BLOK en C. F, HAZENBERG, te Leiden, en ver-.. Sjjgj der bü C. SATON J., te Alphen a. d.&apos;Bijn; IV. FRANKAMP; «g »te IM/&lt;, en Dr. SASSE, te&apos; Nieuwveen. &quot;&gt; •&quot;• &apos; • &quot; ,;1 &quot; gg</p>
</text>
