<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>.&apos;.&quot;.&quot;&quot;&apos;. &apos; Getrouwd: . J.&apos;W. VAN DOESBURG VAN STAVEREN ■. &quot;&apos; &apos;■■ • &apos; i&quot; &lt;■:&lt;■:■&gt; li:i ui . ir.l -~ i. ,l ■/„■; .. , ■ ■ ■■ •,,• . i , . , en Kaapstad, 9 Januari 1867. &apos;,r A, M. RICHTER.; ;;;- •&apos;* Eenige kennisgeving. /:..\:.. Bevallen van eene Dochter A; P. ROBBÉ, geliefde Echtgenoote van &apos; Deventer, 20 Febr. 1867. . . : D. H..A&apos; GROSKAMP. : Bevallen van. eene Dochter Vrouwe J. G. M. WILLINK, geb. .... .. . .■..,,:•:..&apos;., ■_-..; ;;-;.:.- üj ~- AfU, \ ;.;,,., Kasteel Odd-Poelgeest, onder Oegslgeest&apos;, owd fflfhWï t:oi m!s abaad 21 Februarij 1867; Rijg..:&apos;.; .&apos;.&apos;.; ijj .a .■{ ;ij|i Vi,ü Bevallen van eene welgeschapen Dochter THERESIA J. R, GRÜNERT - KOCK. •, ■ „Tj ~,, £j ..^&quot;V..;... ~ Deipshavkn, 22 Februarg 1867. Voorspoedig bevallen van eene Dochter E. H. HOOGENSTRAATEN — VACHER. &apos; &apos; &apos;■ &apos; T no T, i. • .nnn -&apos;J&quot;JI V.™ ll3i ê§tübria-IOO» Leiden, 23 Februari 1867. Eenige kennisgeving. Heden overleed in den ouderdom van circa 25 jaren HERMAN FREDERICUS DOMINICUS QüENTIN .geliefde Zoon van; i ..,,. •:.:; Huize Pasgeld, bij Delft, , D. H. R. VAN GELDER. 19 Feb. 1867. ,-ni Sbü&apos;i&apos;iöl »a Heden overleed onze waarde en veelgeachte Vader de Heer J. SCHAAP, in den ouderdom van bijna negen en zeventig jaren., ~., i,; lón&apos;i &apos;&quot;&apos;■&apos;&apos;• róoil &apos;i(i Uit aller naam, Leyden; 21 Febr. 1867. U)f!, ,J, VV\ SCHAAP, j Heden overleed tol onze diepe smart onze eenige lieveling JEANNETTE CORNELIE, in den aanvalligen Jeefiijd van ruim 2 jaren. De Heer, &quot;die niet antwoordt van Zijne daden; doe ons zwijgen in dezen Zjjnen heiligen wil. ; ,H. SCHRIJVER J&apos; 23 Februarij 1867. C. A. SCHRIJVER, de Vos Nielsen. Voor de menigvuldige blijken van deelneming na de bevalling mijner Echtgenoot, betuig ik, ook namens haar, mijn welmeenenden dank. Leiden, 22 Febr. H. KERN. li - Bezoeken zulleu afgewacht worden Maandag, Dinsdag en Woensdag a. st. t &quot;- Voor aLde bewijzen van belangstelling, bij de geboorte van onzen Zoon ondervonden, betuigen wij ojizen hartelijken dank. . Visitedagen.: 25, 36, £7 en 28 Februari, - r^TTOrSSIIwSf Voor de talrijke blijken &quot;van deelnemingr ontvangen bij den van mijn geliefden, Echtgenoot .HENDRIK DEBCKSÈNY&apos; beliiig ik, mede namens mijne kinderen, bekuwd-kinderen eu verdere familie, lianelijken dank.&apos; &apos;&quot;•&apos; li I• • . .■ i ij \. J. A. \ LA ANDEREN, Leyden, 21 Februarij 1867. • ~ Wed. H. Dercksen. Aan allen, die bij het overlijden van mijn geliefden Zoon hunne deelneming betoond hebben in hel smartelijk door ons geleden verlies, betuig ik, ook namens mijne kinderen, opregten dank. Leiden, 23 Febr. 1867. J. 11. STUFFKEN. &apos;Voor de vele bewijzen van deelneming wegens hel overlijden van onze geliefde Moeder en Behuwd-moeder, betuigen wij bij dezen onzen opregten dank. Uit aller naam, J. P. LANGEVELD. Bij hel verlaten dezer stad, betuigen wij onzen harleljjken dank aan allen, die door zoovele bewijzen van bijzondere belangstelling en vriendschap deel genomen hebben in hel overlijden van onzen dierbaren Vader, den Heer J. G. USENER. Uit aller naam, Leyden, 23 Februarij 1867. F. H. USENER, le L. der Art.</p>
</text>
