<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BLOEWEN-TENTOONSTELLING. -^ &quot;Op den 28Bt™ Februarij, 1, 2en 3 Maart 1867, zal door de Vereeniging &apos;~vAx&apos; iVOOitnivijTMi&quot; gehouden worden hare toonstelling van bloeijende Bloem- en Bloembolgewassen. • «j*s f {jn Entree voor hel Publiek:/, - » I Op Donderdag 28 Februarij van 10 uur des morgens tot 5 uur des namid- I dags, tegen betaling.van 50 cents de persoon.., r;( ~.,.,. Op ..Vrijdag, Zalurdag en Zondag 1, 2 en 3 Maart van 10, uur desmori gens lot 5 uur, des namiddags, tegen betaling van 25 een is de persoon. ~_ nco sbaiiail .;.:-..■■&apos;■ Namens het Bestuur der Vereeniging voornoemd, ..&apos;::.:;..: W. HOOG, le Voorzitter.,, NooiinwijK-BiHSEN,Febr. 18G7. ;M.C. ALKEMADE, I&apos;Secretaris. *yi rW£S§Sffi?^te:-&apos; WonU gevraagd IN HUUR:, een BUIS te Leiden, mÊmË&amp;I 03 nel en &apos;&quot; soeden staat, mei 6 of 7 tamelijk ruime Ka- Ijssks mers, Keuken en verdere gerieven, en een.Tuin; liefst op eene Gracht en geen grootcn afstand van het Spoorweg-Station. Opgaven franco in Ie zenden aan GEBROEDERS VAN DER HOEK, Boekhandelaren alhier, onder letter 01. Voor een Heer of Jufvrouw wordt tegen maligen prijs B&apos;KlIiS te huur aangeboden eene zeer net: geraèubeleerde fff&apos;&quot; ■ •&apos; Binnenkamer mèt ■&quot; Alkoof,&apos; desverkiezende &apos; met kost, bewassclilng èi.z.&apos;Tc bevragen mei franco brieven onder leiler M bij de Boekhandelaren VAN DEN HEUVELL &amp;VAN SANTEN,&apos; alhier.&apos;»** ~„-—-* ■^.iTfc&gt; Een Heer, zijne bezigheden buitenshuis hebbende , vraagt I fffKr^; in den omlrek van de Waag tweeongemenbeleerde 1 SlfuiSSiW Kamers j; met kost ,&apos;. Inwoning en huiselijk verkeer/ tegen primo Mei ek: Adres Lelt. B, bij den Boekhandelaar j. H..ZITMAN, sijfans .:»■&apos;,•..:; . \w&apos;(, .»3 &apos;lia&apos;iiqqfMQ &apos;&apos;- .a-.&apos;-iiïii&apos;nl r, nsiav il CHEMISCHE üb &quot; &apos; •--&apos; IÏïib inhrit ZIJDEN EN WOLLEiX-STOFFEN VERWERIJ. DRUKKERIJ: EN NIEÜ^-WASSGHEIUJ, ...•:; ;-;:: jb&apos;uOtj i b VaD :D. S EL&apos;I&apos;ER •■■/&apos; ?««•«»« jïvf ?,,Gaïgewatèr bij dé Stads-Werf, M°. 288, te Lelden. Bekroond bij de eerste( Proviuciale Tentoonstelling&apos; van Nijverheid in &apos; &quot;&apos;-&apos;&quot;&apos; &quot;o,i Noordbraba&apos;nï,&quot; gehouden te &apos;s Hertog&apos;enbosch iii&apos; 1857.&apos; •&apos; ■&quot;&apos; ■luA , ïflfiü ,;i!:.!&apos;!&apos;&quot; .; :■- ).;:; I lul . &apos;. pui* &gt;;■: , ~,•_.■..;■:•■&apos; .;-&lt;![&lt;•■ , *••-;■,» , De.Ondergeteekende berigi bijdezedalhü. zijne Verwerjj heeft ingerigt lot; het ;nieuw wasschen en ,drukken in alle begeerde kleuren.,., Hij gaal steeds .yoort met. het verwen ■ van Japonnen,-. Doeken, Mantels,iHoeden , Jassen, Broeken, Vesten, Gordijnen. Behangsels, enz., enz. ,Ook,recommandeert hjj zich tot :het: persen. en moireren van goederen. . Door eene spoedige, civiele en; nette bediening hoopt hij zich UEds. gunst en recommandatie waardig te maken. ,m\h l&apos; (t&apos;.ti-i &quot; t, i .v,\\,,« »/. .-■.\..W..&apos;A ,-W.y.V uiiis-» ,;:ü ÜEd.Dw. Dienaar/ ; --:,,:.•;/: |te .•Hjlsni bnajVslJpg si •■&gt;. D. SELIER. . I : - ii -~ . 3 :.-.; . ..• ■■■■: .. .-!.: ■■ ..;;; I DE STAAL WIJN i . i •;■-..- ~,. ; - ~ - , I van den Apotheker G. VAN te Kleef, is door vele Doctoren, onder andere door de Heeren :&apos; • &apos;Geheime Medicinaalraad en Professor D. Kilian, te Bonn, geheime. Medicinaal! raad en: Professor D. Nadmank, te Bonn,, geheime Sanitcitsraad Dr. FiscnEß, te i Realen, geheime Sanileitsraad Dr. NüECKEL, te Keulen, Dr. AUNTZ I, te Kleef, Dr. Arntz 11, te Kleef, aangewenj en als het voortreffelijkste en werkzaamste Staalmiddel erkend. &apos;.■■:.-I&apos;.- Deze ITAAIiWUK wordt met het beste gevolg gebruikt in alle ziekten, die | eene verbetering van bet bloed en eene versterking van de zenuwen vereischen, bij ! zenuwzwakte metalle daarbij voorkomende ziekteverschijnselen, bij ziekelijke aan- I doeningen van het hoofd en ruggemerg, ter bestrijding van zoo vele uit zwakte ! voortkomende onderbuikskwalen, en is bijkans onmisbaar in vele ziekten der Kmii deren. &apos; Daarbij is de Lipp&apos;sclie Staalwijn zeer aangenaam van smaak en uitmuntend geschikt voor-een: langdurig gebruik, daar zelfs de zwakste magen denzclven bijzonder goed kunnen verdragen. c&lt;)3t ïïdi::moB I :•■ -&apos;•&apos;) fii !.&quot;- &gt;&apos; - I -De flacon,.met gebruiksaanwijzing kosl ƒ 1.25 en is te ombieden door de Hoofd- Agenten F. von WINDUEIM &amp; C°. , VKMSiMOPiïirïS te Amsterdam en hunne bekende Depóls.. . „&quot;■ &apos;f&apos; &apos;. ~ !\ t. &quot;&apos; &apos; ,&quot;&apos;.&apos;, ,&apos; &apos; &apos;&apos;.&quot;&apos;&quot; &quot; Heeren,Apothekers &apos;genieten ecri behoorlijk rabat,: :■ : : i;.i Sb.na/i f:Q Amslerdam, VERKOOPHUIS/&quot; ,&apos; ; .&apos; &apos;s Hagc, Sack &amp; C«. &apos;■ 4 Leiden, Li Gi Dirks; Vérkoophuis Donkerst. Oudshoorn, G. van den Boom. i Delft, Wed. J. T. Wagner. - &apos;;&apos; &apos;&apos; ! Woerden; G.&apos; G. ll.&apos; van den Berg. Haarlem J.&apos;P.&apos;Karthans.&apos;:&apos;&apos; &apos;&apos;&apos; &apos;.&apos;&apos; &apos; en in de bekende de|&gt;óts in de andere steden. Haarlem, Wed. de Lange&apos;en van Eek. &apos;I &gt; \ • ;i(l</p>
</text>
