<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DR. COHEN, Chir.-Dcnlislc te Amsterdam&quot;, zal aanstaanden &quot;Woensdag den 10I*o Oclübei&apos; te Leiden, in liet Hotel le Lion dor van den Heer VERHAAFF; te spreken of lc ontbieden zijn over liet vervaardigen van Kunsttandcn en Caoutchouc Ratellcrs. WAT ZAL BATEN voor aamborstige en verkouden gewordene menschen? Bij YV. CHOUFOUR, over de Vliet, zijn le bekomen BORST-BAB-1E EI. AARS, a 12 Cent het Ons. Alsmede onvervalschtc Ani|9Sulkcr, 8 Cenls hel Ons, en Hollandsche Pepermunt (met zuivere Olie) 14 Cents Vrii ven repel- en regiftTslle-realen, Ingevolge An. 7 der Wel van 15 Srnlcnih.r WiG [SlimlMuü Nu. 150). De BURGEMEESTER van Sassenheim. Gelet op de Wel van 15 September 1800 (Staatsblad N«. 150); Overwegende, dot bij den Veehouder TOON BERGMAN, alllier, aanwezig is een door vee-typlius aangetast Rund; Gezien het rapport van den Rijks-Veearts VV. F. STF.YGERWALT, waaruit blijkt, dal een zevenjarige zwarl-wilkople Koe door vee-lyphus is aangelast en behoort le worden onteigend en afgemaakt; Overwegende, dat door genoemden Veehouder aan de wettelijke voorschriften, waarbij hij 10l onmiddelijke afzondering en aangifle van besmei vee is verpligt, voldaan is; BESLUIT I°. dat bovengemeld door vee-lyphus aangelast Rund zal worden afgemaakt, 2°. dal derhalve dil Rond onmiddelijk zal worden in beslag genomen. Benoemt om de waarde van genoemd Rund te schallen boyengenoemden YV. F. STEYGERWALT en bepaalt dat dit besluit onmiddelp zal worden medegedeeld aan Heeren Gedeputeerde Staten der Provincie Zuid-Holland afgekondigd binnen de Gemeente en geplaatst in de Leydsche Courant. üe Burgemeester, Sassejiuei» , 3 October 1800. P. LIJNDRAJER. Vrij ,sn regel- en registroiie-regten. ingevolge Art. 7 der Wel v.i.l 15 September lbTjil i.Siual.Wud. No. 150). De BURGEMEESTER van Sassenheim. Gelet op de Wet van 15 September 1800 (Staatsblad N°. 150); Overwegende, dat bij den Veehouder TOON BERGMAN, alhier, aanwezig is een door vee-lyphus aangetast Rund; Gezien het rapport van den Rijks-Yecarls VV. F. STEYGERWALT waaruit blijkt j dal een driejarige vaal-bonte Koe door vee-lyphus is aangelast en behoort te worden onteigend en afgemaakt; Overwegende, dat door genoemden Veehouder aan de wetleljjke voorschriflen, waarbjj &quot;Ü tot onmiddelijke afzondering en aangifte van besmet vee is verpligt, voldaan is; . BESLUIT: 1». dat bovengemeld door vee-lyphus aangelast Ruud zal worden afgemaakt, 2». dat derhalve dit Rund onmiddelijk zal worden in beslag genomen. Benoemt om de waarde van genoemd Rund te schatten, boyengenoemden VV. F. STEYGERWALT en bepaalt dat dil besluit onmiddelijk zal worden medegedeeld aan Heeren Gedepuleerde Siaien der Provincie Zuid-Holland afgekondigd binnen de Gemeenle en geplaatst in de Leydsche Courant. &apos; De Burgemeester, Sasserrei», 4 Oelotier 1800. P. LIJNDRAJER. De BURGEMEESTER van Lisse, Overwegende, dal blijkens gedane aangifle door de besmettelijke veeziekte is aangelast, bij CORNELIS RIGGEL, Ingezetene der Gemeenle, een Rund- Overwegende , dal door den eigenaar is voldaan aan de wettelijke voorschriften 10l wering der veeziekte; Gehoord hel rapport van den Veearts van loczigt en regeling G. J. HENGEVELD, dal de afmaking van voormeld Rund noodzakelijk is; Gelet op de Wet van 15 September 1800 (Staatsbl. H. 150); Beveelt de onmiddeljjke inbeslagneming, afmaking en begraving van vermeld Rund; overeenkomstig de voorschriften der Wet- Benoemt G. J. HENGEVELD lot deskundige lot &apos;waardering van voor-&apos; meld Rund; Bepaalt dat dil besluit zal worden aangeplakt, medegedeeld aan Gedeputeerde Slaten van Zuid-Uolland en geplaatst in de Leydsche Courant. De Burgemeester voornoemd, Lisse, 5 October 1800. VV. VAN DER MEY, Welb. L.B. De BURGEMEESTER van Lisse, Overwegende, dat bljjkens gedane aangifle door de besmettelijke veeziekte is aangelast, bij KAREL SCURAMA, Ingezetene der Gemeente, een Rund; Overwegende, dat door den eigenaar is voldaan aan de wettelijke voorschriften lot wering der veeziekte; Gehoord het rapport van HUBERTUS LANGEVELD, deskundige in deze Gemeente, dat de afmaking van voormeld Rund noodzakelijk is; Gelet op de Wet van 15 September 1800 (Staatsbl. R: 150); Beveelt de onmiddelijke inbeslagneming, afmaking en begraving van vermeld Rund, overeenkomstig de voorschriften der Wet- Benoemt lIUB&apos; LANGEVELD lot deskundige lot waardering van voormeld Rund; Bepaalt dat dit bcsluil zal worden aangeplakt, medegedeeld aan Gedeputeerde Stalen van Zuid-Holland en geplaalst in de Leydsche Courant. De Burgemeester voornoemd, Lisse, 0 October 1800. YV. VAN DER MEY, Welh. L.B.</p>
</text>
