<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>| TAFEL. i Elf personen zoeken op billijke voorwaarden gelegenheid om gezamenlijk j fatsoenlijk te kunnen dineren. Brieven franco onder letter H. In den Boekhandel van S. C. VAN DOESBURG», op het Rapenburg. ©nmtöbcwr voor IjJfij. Stuïreitten zyn de Dictaten-boekjes en is het Mlncrva Postpapier, speciaal verkrijgbaar in het Magazijn van Papier en Bureau-artikelen, Steendruk- I kerij, Boekbinderij en Linieer fabriek van 11. J. T. HATVELD op de Hoogewoerd. In uitgebreide sortering voorhanden Encadrcracnt voor Platen en Pholographiün, als: Lijsten, Passeparlouts, Albums, enz., terwijl men zich tevens belast mei het afnemen en op nieuw carton overbrengen van Photograpliien. ;&apos; ■ - 03&gt; Postpapier wordt gratis met naam gestempeld. I Magazijn van Kantoor-, School-, Teefeen- en Sclirijfbcliocïleii, P. M. &amp; J.M. CEIJER, BOTERMARKT. Ontvangen eene ruime keuze in Tafel- en Zak-Inktkokcrs, Photographlc-Albums, voor 24, 36, 48, 100 en 200 Portretten, Pliotographielijstjes, G, 10, 15, 20, 25 Cis., Passepartouts, eene nieuwe sortering ftcliiltlcrijlijstcn, in alle modellen, zoowel zwarte als vergulde, eene nette collectie kleine en groote lMi&lt;&gt;lographH:n, Passerdoozen, van 80 Cis, ƒl, ƒ1.25, 1.50, ƒ2 en hooger, Kien-, Domino- en Schaakspelen, Schaak- en Damborden. JUfip&quot;&quot; Visile-kaanjes worden binnen twee dagen a ƒ 1.40 gesteendrukt, letter en model van kaart naar verkiezing, de 100 stnks afgeleverd, b(j 200 stnks a ƒ2.50, bjj 300 stuks a ƒ3, Icrwijl Postpapier gratis met naam of adres gestempeld wordt. SAGAZUNfAN PAPIEREN EN TEEKENBEHOEFTEN ViK S. FLATTEEL, Lokhorslstraat. Sedert eenige jaren dat ik deze zaak geopend heb, is hel mij gebleken, dat mijne Begunstigers volkomen over mijne Artikelen tevreden zijn, zoowel wat qualileit als prijzen betreft, waarom ik met hei volste vertrouwen mi) durf aanbevelen, belovende eene nette en civiele bediening. Heden ontving ik weder cene ruime sortering van uitmuntende Passerdoozen, llollandsc.l fabricaai; Passers en Trckpcnncn, gemonteerd in zilver en koper, a 50 cent, 75 cent, ƒ1.50 en hooger; Teekcnportcfculllcs; rood, wit en zwart Krijt; Teekenpapieren, wit, gekleurd enz. in meer dan twintig soorten van af 2 tot 20 cent per vel; WATIIItIANS Teckcnpaplcr, Dccalccer-papler en Decalcccrllnnen en verder al wal op de Bouwtcckenkunde en hel Uandlcckencu betrekking heeft. Leides, September 1866.</p>
</text>
