<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 11 Dec. {Part. Corr.) De voorlaatste zitting van het Wetgevend Ligchaam was ryk aan ergerlijke tooneelen; de zitting van gisteren heeft daarop de kroon gezet en sedert lang hebben wij in de Kamer niets van dien aard bijgewoond. Al ware de Heer Kervéguen officieel candidaat, afgevaardigde van het&apos;departement du Var, betaald geworden, om de regering, hare verdedigers, hare politiek belagchelijkte maken en aan de discussien eene onwaardige wending te geven, dan zou hij zich niet beter van zijne fonctions délicates hebben kunnen kwijten. Maar — procédons par ordre 1 De beraadslaging werd geopend met eene redevoering van den Heer Lanjuinais, welke daarop nederkwam, dat de regering des Keizers den eerbied voor de verdragen , waaraan men gedurende veertig jaren den vrede was verschuldigd , practisch en zelfs theoretisch had uit het oog verloren en zoowel eerbied als verdragen had vervangen door eene politiek au jour le jour, zoodat men goedkeurde wat gisteren was afgekeurd en afkeurde waaraan men zijn zegel had gehecht; — door eene politiek welker hoofdtrek was gebrek aan vooruitzigt (imprévoyance). Naden Heer Lanjuinais beklom de Heer Guéroult het spreekgestoelte, om namens de linkerzijde den Heer Thiers te beantwoorden. Weldra ontstond een tweespraak tusschen beide heeren, waarbij, gelijk te denken is, de sprekers herhaaldelijk in de rede werden gevallen en daarop volgde de Heer Kervéguen. Als argument tegen de Italiaansche eenheid voerde de Heer K. het volgende telegram aan van den generaal Cialdini aan den gouverneur van Molisa: Maak bekend dat ik alle gewapende boeren zal doen doodschieten; ik heb daarmede reeds een begin gemaakt.&quot; Hier riep Pelletan herhaaldelijk (maar de Monileur maakt er geene melding van): //dat alles is Fransch en niet Italiaansch; gij bedoelt de proclamatie van den generaal St. Arnaud van 2 Dcc &quot;In het vervolg zijner rede, — logisch als eene speech van Polichinel en geleerd als eene verhandeling van Bilboquet, — liet de Heer K. (die, zoo als hij zelf beweerde, een amendement tegen de vrijheid der drukpers had ingediend) zich verleiden om eene correspondentie voor te lezen, gedagteekend uit Berlijn 2 Dec. en gcrigt aan het blad la Finance, houdende »dat het grootste gedeelte der 729,000 thl. (geheime uitgaven) was besteed £aan Jondersteuningen van de buitenlandsche pers in 1866 eu dat meer bepaaldelijk sprake was van 400,000 thl., welke de Fransche pers — en met name de vijf groote Überale dagbladen van Parijs — had genoten.&quot;.... Daargelaten het al of niet gegronde dezer beschuldiging, hetwelk ik niet wil beoordeelen, is het toch zeker dat eene beschuldiging van dien aard, bloot op grond van eene dagblad-corrrespondentie, op het spreekgestoelte der Kamer niet te pas kwam. De Heer Guéroult begaf zich naar de zitplaats van den Heer de Kervéguen en zonder de tusschenkomst van eenige afgevaardigden zou de zittingzaal van het Palais Bourbon eene arène athlétique zijn geworden. De Heeren Havin en Guéroult hebben heden een brief bekend gemaakt, waarin zij den Heer de Kervéguen voor een eeregeregt dagen. Zij hebben tot scheidsregters gekozen den president Schneider, benevens Jules Favre en Marie, het aan den Heer K. overlatende, om evenzeer twee leden van het Wetgevend Ligchaam aan te wijzon. Naar men verhaalt heeft de Keizer aan Prins Napoleon en aan de Prinses Mathilde, in wier salons sedert 5 Dec. eene zeer hevige taal wordt gevoerd, verzocht om zoowel zelven als hunne gasten meer gematigdheid in acht te nemen. Zelfs in het Palais Royal en in de straat Courcelles hebbende wanden ooren.</p>
	<p>De Heer Nigra is sedert 5 Dec. niet weder op St. Cloud gezien. In den afgeloopen nacht is de schouwburg van BelleviUe (Parijs) tot den grond afgebrand. Acht pompiers zyn zwaar gewond; twee andere en één particulier zijn gedood. Men vreest, dat nog meer lijken onder het puin zullen gevonden worden.</p>
	<p>De Keizer heeft gisteren de Heeren Grossier en Lefebure, leden der commissie voor het ontwerp van wet op de legerorganisatie, ten gehoore ontvangen. Men is het over de punten van geschil niet eens kunnen worden.</p>
	<p>— De Heer Magne, minister van financiën, wel verre van gereed te zijn tot het overleggen van zyn financieel overzigt, heeft van zijne ambtgenooten de documenten nog niet ontvangen, die hij noodig heeft. — Het is onwaar, dat de Heer de Moustier aan de diplomatieke agenten van Frankrijk eene circulaire zou hebben gerigt, om den geest en de strekking der redevoering van den Heer Rouher te verduidelijken. — Het bestuur van het kanton Aargau heeft aan twee jonge rijke Irankforters, die, ten einde zich te onttrekken aan de Pruisische militaire dienst, aanzoek hadden gedaan, om het kantonale burgerregt aldaar te erlangen, te kennen gegeven „dat men in Zwitserland zulke lieden niet kon gebruiken.&quot; — In de jongste berigten uit Florence wordt gemeld, dat de staatsbegroting voor 1868, bij de Kamer ingediend, een nadeelig slot van ruim 200 millioen fr. oplevert, maar dat het wezenlijke tekort der dienst van dat jaar het nu geraamde bedrag waarschijnlijk zal te boven gaan,_ omdat nog buitengewone uitgaven moeten geschieden tot betere organisatie en wapening der legermagt. — In een bij het Journal des Dêbats ontvangen brief nit Rome van 7 dezer wordt gemeld, dat er geen grond bestond voor de ongunstige geruchten ever den gezondheidstoestand van den Paus.</p>
</text>
