<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>aii*;i£S-i--ffia-_ffi^_^^ 50-JABIGE ECHTVEIIEEXIGING VAN i NICOLAAS VAN GRIEKEN | en WOUTERTJE VAN &apos;t KLOOSTEE, | 1 A__-Uunne dankbare Kinderen, Behuwd- en Kleinkinderen, g -llj^^AM. UDecernberlB67. (30160) | van eene iJÖC-Zr^sT^MTTTJCI-ÏUS. Ai.slf chtSenoote van J. KLINKENBERG. &apos;Bed&apos; U December 1867. Eenige Kennisgeving. J30133)_ WlLLijiG^^T^nëine wel^h-^~j?OCH-,_?i2MARIE WILLING, 12 December 1867. ~yo—-—trekkende0—-—trekkende tot Algemeene Kennisgeving. (30194) _ ÈÜ Mn£nsS bèvalleT&quot;vl_^n&quot;l^ëlg-3chapen ZOON HENDRIKA Boos»01. &gt; MONNIKENDAM. •^S-j-iLDecember 1867. (30086) CHRTs...(_eS December 1867 is te Deventer bevallen van een ZOON BEEK T)aoLSLInGERVOET RAMONDT, geboren VAN OTTER- * (30193) _ AilfiJ6&quot; van eenen ZOON B. LAMBERTS-SCHOLTEN. -~-_!_^jJll_ December 1867. (30187) 5,1 dïDn 7/rIee^dTHe^rTERNARDUS LAURENS VAN MUNSTER, Av&lt;_..- rdotn van 66 iaren. Namens do Famielje, 3m-£AM&apos;-u December 1867. H. A. RIKMENSPOEL, • B/j 95&gt; _ Execut. Test. dom va_.°Ier&apos;eed tot onzer aller droefheid, in den jeugdigen ouder*dPPrwA _t° Jwen, onze geliefde Dochter en Behuwddochter PHT«alatenn» ARIA BRINKBOER, Weduwe den Heer PIETER PARRE, Asiai- een eeni- End, te jong om dit verlies te beseffen. O DeS-15431&apos; Uit naam der Familie, , «cember 1867. M. BBINKBOER. ¦^|^S^-__ J.PABEÉ. »a eeneD pn^&apos;eP na een smartelijk doch geduldig lijden van 4 dagen *°oto _i_rKci?tvweeniging van 2 l/s jaar, mijne teeder geliefde EchtgedomVa, I?ERIKA WILHELMINA ANTONIA GANS, in den ouder- Alle J&apos;? rmm ruim 27 jaren mij nalatende een Zoontje van 11/5 jaar. A_r«J_ aar gekend hebben zullen beseffen wat ik aan haar verlies. , il December 1867. H. KEUNEN. - __ Eenige Kennisgeving. (30190) hiiin _,n,.overleed plotseling, in den ouderdom van ruim 50 iaren door nB?Mde Echtgenoot, de Heer P. J. PENNING, betreurd mJ&gt; zgne Zoons en verdere betrekkingen. AIrCT - A. O H. VAN GIJTENBEEK, 13 bIste?da_:, Wed. PENNING. gember 1867. P. J. PENNING. __Jj^lB9) B. J. PENNING. 1? Toverleed tot mijne diepe droefheid mijn beminde oudste AmZZ&apos; MANSKI, in den ouderdom van 32 jaren. ft £?AM&apos; U December 1867. Wed. G. MANSKI. &quot;ejiieedermakers-Affaire zal door mij onder geieekende mei behulp van een Deskundige worden voortgezet. (30199) , Te Harderwijk overleed den llden December l.eT na een la_&lt;r «.? smartel?kbja.n, de WelEerw. Zeer Geleerde Heer GERRIT «KOST, rustend Predikant van Demerary en Esseque.o in den &quot;Iderdom van 55 jaren. J * r_ni&lt;_n ? Eenige en Algemeene Kennisgeving aan Familie en Vrienden, j. Heden overleed, in den ouderdom van 68 jaren en 8 maanden tot ePe droefheid van hare Kinderen, Kleinkinderen en Betrekkin&apos;, en X,.*8 hartelijk geliefde Moeder en Behuwdmoeder GRIETJE BRÊEt&apos; &quot;S-dnwe van den Heer KLAAS SMIT. Jii&apos; aan de Zaan, G. DEKKER. Jz. (30154) U December 1867. G. DEKKER-SMIT.</p>
</text>
