<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BIJ BARRÏTS REVA_LËSTA. h ,&lt; Schier eiken dag hoor ik genezingen verhalen door de REVALENTA bewerkt. Om onder zoo velen een geval w gefolS meld ik u. dat eene Vrouw, die 33 weken lang aanhoudend gesukkeld had aan Hartklopping en Zenuwachtigheid en zonder fffi-Q-miï door eenen bekwamen geneesheer was behandeld geworden, NA HET GEBRUIK VAN ZKS BUSJES REVALENTA ZICH l^p W HERSTELD GEVOELDE. ZIJ GEBRUIKT NU BIJ VOORTDURING NOG &apos;s MORGENS REVALENTA TOT ONTBIJT, D^d^ BIJ GEHEELE ONTHOUDING VAN DIT VOEDSEL AANSTONDS MINDER WEL TE PAS IS. De Man dezer Vrouw, die wi baar geroerd deze zoo treffende genezing verhaalde, wil de Lijders gaarne door mij met zijnen naam bekend maken. Gbokikgen. C. RIKKERS. _FÏTT A WT. TW A f__ V die -eel)en snbstantiëlen kost verdragen kunnen, moeten DU BARRY&apos;S ¥$$* _iWii.J_lj.J-l J.ll___lïJElA. ¦ gebruiken om hunne krachten te herwinnen. eet| De REVALENTA is geen medicament, maar een voedsel, dat zeer gunstig op de spijsverteringsorganen werkt en «kj^rp V^ menigte ziekten en onpasselgkheden genezen en voorkomen kan. Er zijn voorbeelden m groote menigte, dat zij ZONDER¦ MEDICIJNEN langdurige ongesteldheden genezen heeft. Duizenden hebben openlijk verklaard, dat zij hunne genezing aan naai hebben. Men kan ze zonder mconvenient gebruiken en de genezing volgt gewoonlijk spoedig. . _0or&quot; De echte REVALENTA van de Heeren BABRY DU BARBY j- C&quot;., 77, Regentstreet, Londen, wordt alleen verkoel VERKOOPHUIS en deszelfs Depots. De Prijs is: 1 ff 2 ff 5 ff 12 ff &quot;ƒ2 ƒ3.50 ƒ8 ƒl6. Kleine Bussen om er de proef mede te nemen kosten 87V2 Cts. __ _»_,_. Men letter vooral op, dat iedere Bus, tot waarborg der Echtheid, door __ VON WINDHEIM #• C »., VERKOOPHUIS&quot; ge***, ,«? VERKOOPHUIS en de bekende Depots. _ï--^ GENERAL STEAM NAVIGATION (MPANÏ. HOTTËBDAI en LOIDB*-4BIBÈÊ&amp; DE STOOMSCHEPEN VOOR PASSAGIERS, GOEDEREN EN VEE TOBBÖ*&apos; WAm EOTTËBMM9 Zaturdag 14 December &apos;s Morgens 10 Ure. Dingsdag 17 December &apos;s Namiddags 2 Ure. Donderdap- 19 December &apos;s Morgens 6 Ure. YAM _LOj!»_EWsi u^ eiken Dingsdag, Donderdag en Zaturdag, &apos;s Morjj ens len 1* van de Briiish and foreign Steam Wlmrf. GUt, Yiich «i __d«r» _»b lwdwf o__«r_«Ti«e gotdire» moite» b«or_d tf»^gg^™™g^J ** i*&quot;9&quot;</p>
</text>
