<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCHOUWBURGE,., GO.-€__i_TE_-± .Bgu** Directie Roobol, Tjasink enV^ Zaturdag 14 Dec. (N°. 72 Abonn.): Judith, drama in 5 tater^ Op vereerend verzoek gevolgd door eene stellig voorlaatste voorai van: De Bruiloft van Ninetle, Ballet-Pantomime. P&apos; $&amp;¦ Zondag 15 Dec. (Abonnera., Diploma&apos;s en vrije Toegangen, va^ ken aard ook, niet gangbaar), ten voordeele van Mw. von oer geb. Ellenberger: IJzervreler, drama in 5 bedrijven, beneveu voorspel in 1 tafereel. Verwacht op Maandag, als gevraagde voorstelling voor _J° «^ Dom en Geleerd, blijspel in 1 bedrijf. Gevolgd door: De ,&quot;^0r Stroopers, waarin door eenige dames militaire exercitien zu{&apos;?°(,v»!i: den uitgevoerd, en besloten door eene stellig laatste voorstem». De Bruiloft van Ninetle. te # Dingsdag 17 Dec. Diploma&apos;s en vrije toegangen ten streng» - eI* gesloten. Opera-voorstelling van het gezelschap der Komnklg*» Jjjjjf te &apos;s Hage, van de Heeren Jahn en Faubel. Eene derde voor* -^ van: La Grande Duchesse de Gérolstein, kluchtige Opera inJ*rjre,) ven of 4 tafercelen, Muziek van Oifenbach. (AanvangJJ^j _GRAND THÉATRE. Direction A. VAN LlfiOL SonB» jjj 14 Dec. Zum ersten Male: Spielt nicht mit dem Feuer, Lus;&amp;M!&apos; 3 Akten, von G. zu Putlitz. Hierauf zum 2ten Male: Zehm und kein Mann, Komische Operette in 1 Akt, Musik von _• v- $*&gt; Balcon ƒ 1.25, Loge ƒl, Parterre 75 Cts.,! Gallerie Loge o« r) Gallerie 35 Cts. Dutzendkarten guitig. ....m^&apos; Montag 16 Dec. Abschieds-Vorstollung und Benefiz des nen mann Hendrichs: Slruensee. -^ZZ SALON DES VARIÉTÉS, in de Nes. Zaturdag 14 D^jjjjii. Romeo und Julia, grosse Oper in 4 Acten und 6 Tableaux, vonfjjte. Entree 50 Cents. Dlrl*^ . : — ¦— ue» SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Zaturdag 0i Zondag 15 Dec. De Gebogchelde, nieuw groot melodrama* ?eflf. spectacle, in 8 tafercelen, naar het Fransch, op nieuw ge»u met nieuwe decoratien en costumes. 8 flr(. Kntrée 75 Cts. in vertering. Aanvang ° Plaatsen ziin aan het Bureau te bespreken. _.__„___. _ BOAS &amp; JUDELj»^ CIRCUS W. CARRÉ, bij het Paleis voor Volksvlijt. 2»^» 14 Dec. Eerste Debut-voorstelling van AUG. KREMBSER \°f^ van Mr. SERIGNAC, de .bovennatuurlijke Wasdom, groot? ej „p mime. Tot slot: Quadrille moyen-age, gereden door 4 lsterßa-g ƒ 1.49, 2de Rang ƒl, 3de Rang 50 Cent. Te?^ntf&quot; vertrekt een Omnibus van den Dam naar het Circus a tv Persoon en na afloop der Circus tot het Haarlemmerplein_ajg^^ MAATSCHAPPIJ TOT BEVORDERING DER TOONKUNST. AFDEELING AMSTEEDAM. b,&lt; AFDEELINGS-MUZIEKFEEST op Zaturdag 21 &apos;f^et&apos; 1867, des Avonds ten 7 Ure, in het PARK, waarop met w kmg vanMevr. S. OFFERMANS-VAN HOVE, nit &apos;s Hage. Mevr. A. COLLIN-TÖBISCH, alhier, Dr. O. GUNZ, uit Hanover, en den Heer C. HILL, uit Frankfort a/M., .„„gehoof! en onder leiding van den Heer JOH. J. H. VERHULST, ten |x (e. zullen gebragt worden de 145ste PSALM, van VERöu*het ORATORIUM „SAMSON&quot;, van HaNDEL. t é£ Leden der Maatschappij hebben op vertoon van Diploma,» Dame vrijen toegang, terwijl voor meer Dames aƒl eni ?&quot; yo &apos; delingen en Kinderen onder de 16 jaren aƒ 2 Introductie** verkrijgen zün bij de HH. THEUNË, ROOTHAAN en VAN*WJ REN. Bii de laatste zijn tevens Tekstboekjes te bekomen- plaatsen kunnen a ƒ 0.10 bg de HH. THEÖNE worden w . Woensdag tot en met Vrijdag, van &apos;sMorgens 10 tot 3 ur • _oö o Tot de algemeene Repetitie op Vrijdag 20 December w Leden persoonlijk op vertoon van Diploma toegelaten. v«. Ter verkrijging van het Lidmaatschap vervoege men * y^e 20 December bf den Ondergeteekende, Heerengracht.&quot;« liDg, straat, X 461. Dc Secretaris der Aöee&apos; &apos; Jl. A. SlLj_EjW^^j| DERDE VOCAAI EiS INSTR-MENTAAL «»&apos;&apos; te geven door de Leden der LIEDERTAFEL C. J. N., OP ZONDAG 15 DECEMBER 1867. „ fl**&apos; in het Locaal DE KONINGSKROON, Plantaadje. Na¦^M^, Aanvang 7Vs Ure precies. NAMENS HETBEST^^</p>
</text>
