<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Tweede Kamer der Staten-Generaal.</title>
	<p>&apos;SGRAVENHAGE, Zitting van Donderdag 12 December 1867. Ingekomen een wetsontwerp tot wijziging der begrooting van Ned. Indië, dienst 1867. Aan de orde is de voortzetting van de beraadslagingen over het ontwerp van wet tot verhooging van Hoofdst. V der Staatsbegroting voor 1863 (exploitatie der Staatsspoorwegen). De heer Dumbar heeft de regering geprezen bij het ontvangen van het ontwerp wegens de betrachting van het algemeen belang, btakmg van de exploitatie zou zoowel voor het binnenlandsch als net internationaal verkeer groote stremming veroorzaken. Spr. is «?£,+ -oeï- °P de. ho°gte der regtsbetrekkingen tusschen den BT«a-it-«a bij voorloopige overname der H? ™?&apos;nntk 75 de _Jnen Ah_elo-Salzberg en Luik-Limburg. 2 ™*|&apos;?°f;, of de ambtenaren, die door de regering mogten worge?ooft. &apos; staatsamktenaren zouden zyn, hetgeen hy niet De heer van d_n H_uv__ verklaart zich ook voor de everaame casu quo van de lijn Almelo—Saltbergen, maar evenzeer voor die van Eindhoven—Luik. Die zijtakken maken met de exploitatie der Nederlandsche spoorwegen één geheel uit. Hy doet daarbij het groote nijverheidsbelang en de bedrijvigheid van Eindhoven en omstreken uitkomen. De heer van Bappakd hecht geen groot gewigt aan de vraag, of de Staat casu quo zal exploiteren als negot lorum gestor of voor eigen rekening; maar hij vreest wel, dat de regering van haar standpunt zal worden gebragt door den aandrang tot exploitatie der zijlijnen, die aan particuliere maatschappijen behooren en waarop de regering regt noch bevoegdheid heeft, anders dan bij nieuwe overeenkomsten, en dan komt onze financieele toestand in aanmerking. De heer Boiz ondersteunt het gevoelen van den heer van den Heuvel nopens het groote belang der voortzetting van de exploitatie der hjn Eindhoven—Luik. Toegevende het groete belang der lijn Almelo -Salzbergen, zoo is dit niet minder het geval met die van Eindhoven, als de kortste verbinding met Brussel en zuidelijk België. Hij waarschuwt de regering dus tegen den raad, om wel de lyn Almelo—Salzbergen, doch niet Eindhoven—Luik in exploitatie te nemen. De heer Peypehs ontwikkelt dezelfde meening; maar wat ook geschiede, drukt hy der regering op het hart, om toch te zorgen voor het evenwigt tusschen de ontvangsten en uitgaven en vast te honden aan de rigting van zuinig finantieel beheer, en daartoe wenscht hij het sluiten van eene meer voordeelige overeenkomst met deEiploitatie-Maatschappij j welke regering of welke kamer ook later over de zaak te beslissen hebbe, wenscht hij dat de Staat zoo min mogelijk in finantieele lasten kome. De heer van Voobïhuysen is van meening, dat de beantwoording der vraag over de exploitatie-zijlijnen afhangt van de kennis der voorwaarden, waarop de Exploitatie-Maatschappij met de maatschappijen der zijlijnen gecontracteerd heeft. De heer Heemskekk , Minister van Binnenlandsche Zaken, zegt, dat dit wetsontwerp een noodzakelijk gevolg is van den loop der omstandigheden. Ten vorigen jare is bii het doen van het voorstel, om aan de exploitatiemaatschappij 2J millioen te leenen, volledige epe? ning van zaken gegeven. De regering heeft toen noch in deze Kamer, noch in de Eerste Kamer, een oogenblik beweerd, dat dia maatregel een volkomen redmiddel zijn zou. Met het toestaan van dat voorschot werd niets anders beoogd, .dan om de zaken haren geregelden gang te laten gaan, en om de exploitatiemaatschappij in de gelegenheid te stellen hare pogingen op ac geldmarkt voort te zetten. Meermalen schenen zich in haar toestand lichtpunten te vertoonen, maar zij werden steeds verduisterd. Hij mag niet ontveinzen, dat die toestand soms wel wat al te donker werd afgeschilderd, want naar mate de aanleg van de staatsspoorwegen toch vordert, doen zich betere uitzigten voor de toekomst op, maar als eenmaal de opinie van de geldmarkt tegen eene zaak is, dan is dio moeijelyk te overwinnen. Ook op de algemeene vergadering van aandeelhouders werd een voorstel gedaan dat zulk een ongunstig onthaal heeft genoten, dat men het heeft moeten opgeven. Nu zijn de raadplegingen van de vergadering van aandeelhouders nog wel niet afgeloopen, maar er is toch door den president der maatschappij eene pligtmatige waarschuwing aan de Regering gedaan, dat het kon gebeuren, dat die maatschappij buiten staat zou zijn de exploitatie voort te zetten, in welk geval het oogenbük zou gekomen zijn dat de regering de exploitatie, al ware het dan ook tijdelijk, op zich nam. Van daar dit wetsontwerp. Bij de beschouwing van dat ontwerp merkt de minister op, dat het hier geldt de verzekering van de dienst gedurende de eerste maanden van het volgende jaar, die in den regel het minste opbrengen. Het spreekt van zelf, dat de uitkomst van deze zaak eventueel zal worden medegedeeld en verrekend. Wanneer men in aanmerking neemt, dat de inkomsten aan den staat zullen vervallen, dan meent hij dat het verlies nog al gering zal zijn. Wat nu den inhoud van het wetsontwerp aangaat, heeft de minister er geen bezwaar tegen, dat het aangevraagd bedrag met f 150,000 worde verhoogd. Ten opzigte der vraag of er eene nieuwe wet noodig zou ziju om de concessie aan een ander op te dragen, herinnert de minister, dat hij reeds in de memorie van beantwoording § 3 heeft gezegd, dat de wijze waarop voor het vervolg in de exploitatie van onze Staatsspoorwegen zal moeten voorzien worden naar het oordeel der Regering door den wetgever zou moeten beslist worden. Bestaat er geene concessie, geene regeling meer, dan spreekt het van zelf, dat Dij het verleenen van eene nieuwe concessie en het vaststeUen van nieuwe voorwaarden, dit niet anders geschieden kan, dan met medewerking van de wetgevende magt. En nu wil hij de beslissing van de wetgevende magt, tot de definitieve regeling van deze zaak, niet vooruitloopen. De minister merkt op, dat het grootste gedeelte van de discussie heeft geloopen over de vraag, of twee particuliere lijnen, waarmede de exploitatiemaatschappij zien in verbinding gesteld heeft, door do Regering tijdelijk zullen worden voortgezet. Hy is het volkomen eens, dat die lijnen tot voeding van de Staatsspoorwegen kunnen strekken. Uit dat oogpunt beschouwd, zou hij dan ook gaarne aan den geuiten wensch voldoen, maar er bestaat eene moerjelijkheid in de uitvoering, wel niet onoverkomelijk, maar toch zeer ernstig. Het bezwaar is daarin gelegen , dat de exploitatiemaatschappij nopens die particuhere lijnen overeenkomsten heeft gesloten, ten gevelge waarvan de exploitatiemaatschappij bijzondere financiële verpligtingen op zich genomen heeft. Nu moet de Regering bij elke transactie zorgen, dat zij zich niet stelt in de plaats van de exploitatiemaatschappij. Derhalve moeten die_contracten het eerst uit de wereld, of men moet die moeijelijkheid op eene andere wijs weten nit den weg te ruimen. Ten opzigte van de particuliere spoorwegen is voorzien bq de wet van 1859. Wat er gebeuren moet, indien bijzondere spoorwegen zooala die van Almelo naar Salzbergen en de Luik—Limburgsche spoorweg niet aan hnnne verpligtingen kunnen voldoen, is bij die wet voorzien. Nu is brj de concessie van 1861 op 1864, aan de Regering niet de magt gegeven, om, bij staking van de dienst, de hand ta leggen op net materieel. Ten opzigte van de staatsspoorwegen is dit geheel anders, want bij de concessie aan de exploitatie-maatschappij verleend, is juist bepaald dat de regering in het onverhoopt geval van staking op aßes de hand kan slaan. Daarom kan hij wat de particußere spoorwegen betreft, geene belofte aan de kamer doen, maar het ontwerp is zoodanig geredigeerd, dat ook die lijnen, hierboven vermeld, voorloopig zonden kunnen worden voortgezet. De minister verklaart voorts dat, zoo de Exploitatie-Maatschappij hare werking mogt staken er een koninklijk besluit zal worden geprovoceerd nopens de tijdelijke exploitatie der staatsspoorwegen, en dat het denkbeeld bestaat het ondergeschikte personeel, daarbij thans in dienst, voorloopig aan den gang te houden. Ten slotte stelt de minister voor, de som van ƒ 500,000 met ƒ 150,000 te verhoogen. Nadat de heer Storm van &apos;s Gbavesande en de Minister ho» het woord hadden gevoerd, worden de beraadslagingen gesloten. Na goedkeuring der artikelen wordt het ontwerp met algemeene stemmen aangenomen. De Voorzitter. Thans zon aan de orde zijn het wetsontwerp tot vaststelling van de begrooting van het fonds voor de koopprnzen der domeinen voor 1868, maar daar de Minister van Finantien onmogelijk langer in de vergadering kon tegenwoordig zyn, zoo worden die beraadslagingen verdaagd tot morgen ten een ure. De commissiën van rapporteurs zijn gereed met hare eindverslagen over de wetsontwerpen tot onteigening van perceelen voor de spoorwegen van &apos;s Hage-Gouda en van Harmelen-Breukelen Op voorstel van den Voorzitter wordt besloten, ook die ontwer. pen op morgen te behandelen. I Daarna wordt de Vergadering gescheiden tot morgen ten een ure</p>
</text>
