<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Woensdag 11 December (des Avonds).</title>
	<p>P% nrnisteriele Globe noemt het berigt van het aftreden van ¦&quot; T*n ,-¦ schakoif als minister van buitenlandsche zaken in Rusland luist ;8™ne vervanging door den generaal Ignatiefl7, indien dat berigt Lt*6-9 van groot gewigt. Daaruit toch zou blijken, Jj^kund Jkul» dat de Czaar eene belangrijke wijziging in zijne boy. _le denkt te brengen, en dat de oorlogspartij te Petersburg -~ In ,?and heeft gekregen. &apos;5-, 8* Jie afgeloopen week hebben in deze hoofdstad plaats gehad «- D&quot;&quot;gevallen en 1959 geboorten. &quot;Tt de »; ?anrandingen op de openbare straat beginnen des avonds, *&quot;* Ta T^r na°lert, menigvuldiger te worden. Ü.. niet wverpool hebben de leren het plan van een rouwoptogt 11 &gt; wesn^P^67611 &gt;de Orangisten willen eene contra-processie hou&apos;eest. üa,lve men voor eene botsing tusschen de beide partijen</p>
	<p>&apos;&apos;Neut • ?es behelst een brief van zijnen Amerikaanschen corres- Niïa h\ Vereenigde Staten, gedagteekend Philadelphia 26 Nov., fMe &lt;j volgende voorkomt. Eenige dagen geleden werd hier te &apos;M.felkir den Atlantischen telegraaf een berigt gebragt, volgens e&apos;«er N .generaal Dix, de Amerikaansche gezant te Parijs, aan *or&lt;iea&apos;YaPoleon had voorgeslagen dat de Vereenigde Staten zouden gro ï&apos;geooodigd tot deelneming aan ieder congres van gelastigden . m°B&apos;endheden, hetwelk ter regeling der Europesche aan- H bot m°g&apos; zamen komen. Doch ik verneem uit Washington, lM v gouvernement aldaar geene kennis van eenig zoodanig voorlicht, rj en..generaal Dix draagt en geen geloof aan dat gerucht !?dien v-aar^ wordt de verzekering gevoegd, dat zulk een stap, &quot;&apos;B&apos;i-iai*- Werli:eliik door den gezant te Parijs ware gedaan, eene §uH7ern°tl-° handeling van hem moet zijn geweest, welke door zijn ïe wr m?nt zou worden gewraakt. Beu e ashington is officieel berigt ontvangen, dat te Kopenha- J« .i j, verdrag tusschen Denemarken en de Ver. Staten onderteei&apos;ve S-T&quot;&quot;^ Denemarken al «jn grondgebied in West-Indie, bepWi. ii1 Gr,oix&apos; aan de Unie overdraagt voor den prijs van 7,500,000 ??Paalri „£? ,¦ De overdragt zal echter, gelijk bij dat verdrag is i &quot;f&gt; der of .plaata hebben wanneer de meerderheid van de bevoli of|le w_,.jf __ .„*°e eilanden zich daartegen verklaart; uit dien an&quot;_;L , &quot;_? °P st- Thomas, onder toezigt van Deensche en f iit Iwv gelastigden, eene volksstemming gehouden. Tevens is r^chem. !f * e-me exPeditie naar St. Thomas gezonden met een e#t te „_-, Amenkaansche troepen, om de afgestane eilanden in Te. ¦„nemen. f^is ene«toeüloed Tan landverhuizers uit Europa dit jaar zeer i^al lan-» v ¦ rt het De_in dezes jaars te New-York oen grooter n f&gt; Wordt nverBls geland dan in hetzelfde tijdvak van het vorige nfi o?0K een, sterke stroom van tegengestelde rigting opge- rBgeG _Tn-f°°mi. en en zeilschepen, die naar Europa vertrekken, l?2e bevinden ?c?aren leren en Duitschers derwaarts terug; immers we&quot; dan hi?r 1$ in hun geboorteland veel goedkooper knnnen » dend» --.T il . ier te lande is de beschikbare en aangeboden t.°datde niei i arbeidende handen veel grooter dan de behoefte, it/&apos;uden Vo aankomenden moeite hebben, om loongevenden arbeid 1 daarvan lnderiDl? van het aantal landverhuizers uit Europa aa vermoedelijk hier te lande het gevolg zijn.</p>
</text>
