<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>5 pCt Hypotheek Obligatien. De NEDERLANDSdHE HYPOTHEEKBANK geeft ten haren Kantore SCHULDBRIEVEN uit, groot ƒ5OO en f 100, Rentende 5 pCt. Jaarlijks, Aflosbaar al Pari binnen 40 Jaren, met Jaarlijksche Uitloting. (2151) SXfSmÖ GECONFIJTE CHIN. TëESm GI2M&amp; JE R 9 ÊWKl^m PRIMA KWALITEIT. W&apos;M ¥;lï__ Kort Blank en Malsch a 80 Cents per 5 Ons. IKV AÜffl» ECHTE JAP. SOYA a 60 Cts. p. Kruikje. litA WK SARDINES a L&apos;HUILE 50 Cts. per Blik. t__ftw__7 GECONF. DADELS 60 Cts. per 5 Ons. SURIN. ARROWROOT in verzegelde Fless. 75 Cts. per Flesch. Geconf. TAMARINDEN in Potten van 2V2 Kilo 50 Cts. per 5 Ons. KLAVERHONIG Prima Kwaliteit 35 Cents per 5 Ons. WITTE NIZZA TAFELOLIE. Sup. fijn in Kistjes van 12 Flesschen per Kistje ƒ 9, per Flesch 80 Cts. Fijne n una u &apos;u uB, u u 70 n Ot» JVieutv Ontvanaem GEDROOGDE GEG. ABRIKOZEN van uitmuntende Kwaliteit a 40 Cents per 5 Ons. De FIJNSTE FRANSCHE en SPAANSCHE VRUCHTEN {Gedroogd en Geconfijt), zoo voor direct gebruik als geconserveerd ter verzending naar de INDIEN, diverse GEDROOGDE GROENTEN, FIJN TAZELZUUR, VRUCHTEN op Jus en op Brandewijn, CONFITUREN in cartonnen doozen 7 5. CENTS en S 1.25 per doos, VANILLE per Masje van 50 Stokjes ƒ 6^5, ïoodat ieder Stokje l_i_ CENTS kost, PUIKE POEDERCHOCOLAAD, CURRY POWDER, CAYENNE PEPER, Fransche en Engelsche MOSTARD, GELATINE KRUIDENAZIJN, Droog Geconf. CHIN. GEMBER, DURYEASMAIZENA, Fijne SPECERIJEN, BESSEN- en FRAMBOZENSAP, ENZ. BOUGIES PARAFFINE. Deze KAARSEN zijn transparant en bijzonder aan te bevelen door hunne helderheid in het branden, geven geen walm noch reuk van zich en loopen niet af; dezelve worden afgeleverd in Pakken Tan 4, 5 en 6 Stuks en kosten slechts 50 CENTS per Pak. PATENT-WASKAARSEN UIT DE KONINKLIJKE WASKAARSEN-FABRIEK. voorheen N. D. BRANDON. lste Kwal. in Pakken van 4, 5, 6en 8 Stuks 37Vs Cts. per Pak. lste una .10, 12, 14 en 16 u 40 » « » LANSDORP en BINNEWIJZEN, Amsterdam , 26 Eobr. 1866. MOLSTEEG, G 130. NB. PRIJSCOURANTEN zijn op franco aanvrage verkrijgbaar. BIJ BESTELLINGEN van ƒ 25 en daarboven geschiedt de toezending binnenlandsch franco. (4762) BKLMKMIE VERKOOPING VAN Il«. EIIEH en PREWTEM. De Boekhandelaar R. W. P.DE VRIES, firma C. WEDDEPOHL, te Amsterdam, zal op Maandag 5 MAART 1866 en volgende dagen, ten zijnen huiz» verkoopen: Eene groote Verzameling BOEKEN, in alle vakken van Wetenschap en Kunst, waarbij vele WERKEN OVER AMSTERDAM; voorts fraaije PRENTWERKEN, en eene uitgebreide Collectie PRENTEN eu PORTRETTEN, waarbjj een Atlas van Amsterdam en andere topographische Prenten, gekleurde en andere Lithographiën, Staalgravuren enz., enz., Violen en andere verscheidenheden, Hoorns en Schelpen, eene nette Kunstkast, Boeken)ekken enz., een en ander grootendeeis nagelaten door den WelEd. Heer S. TAK REKKER. En eindelijk eene groote partij BOEKBINDERSGEREEDSCHAP, afkomstig van de Binderij van den Heer J. G. HESSING. De Catalogus en de Notitie der Boekbinderij is a 10 ets. verkrijgbaar. (4_31)__ &quot;G. VAN LEUR en T. DE JONG, Makelaars, zullen op Maandag, den sden Maart 1866, des avonds na zes ure, in het O.Z. Heeren- Logement, ten overstaan van den Notaris BRUNO TIDEMAN, presenteren te Verkoopen: N°. 1. Een hecht, sterk en weldoortimmerd WINKELHUIS, toet afzonderlijk verhuurd wordende BOVEN- en BENEDENWONINGEN, OPEN PLAATS en ERVE, op de Utrechtschestraat, tusechen de Heeren- en Keizersgrachten, V 325. N». 2. Een dubbel GRAF, op het Familie-Kerkhof te Muiderberg, met twee ZERKEN, gemerkt N . 26, zijnde lang 2.20 el, breed 1.55 el en diep 2.80 el, ingerigt voor 12 kisten. Het Perceel kan worden bezigtigd des Dingsdags, Donderdags en op den Verkoopdag van 12 tot 2 ure. De Eigendomsbewijzen en Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag ten Kantore van boyengenoemden Notaris, Keizersgracht, hoek Leliegracht, ter lezing liggen. (2862) &quot;UIT DE HAND TE HÜU_TÖF~TE KOOP: Ruim 15 Bunders BOUWLAND en circa 3 Bunders DIJK GROND, met Woning en Stalling; er is veel Land bij, geschikt voor Veening om Turf te steken, en kan dadelijk worden aanvaard. Des verkiezende kan de koopsom er grootendeeis op gevestigd blijven. Franco te bevragen bij L. JONGENEEL, onder het woord LAND, te MijdrecbtJ4439)_ JOSEPH PERRÏËR FILS &amp; C 0.,) CHs. VÏENOT, a CHALONS (France). a PREMEAUX (Cote dOr). Vins de Champagne. i Vins de Bourgogne. en bouteilles assortis. Agent principal S. D. SCHOLIER, Bloemmarkt 124, Amsterdam ou on peut se procurer des prix courants. (2599) ~WOliT_Eit® &amp; C\_. KALVERSTRAAT OVER DE MUNT, D 50. Maandag, Dingsdag en Woensdag 26, 27 en 28 dezer: OPRUIMING van ZIJDEN ROBES, FANTAISIE-STOFFEN en diverse COUPONS. (4580) Jt* MAR BATAVIA M SOERABAYA Bjïjwirasówordt passage aangeboden met het snelzeilend Gekoperd hu in i*w»_;ederlandsch BARKSCHIP Am&amp;woßim* Kapitein J. KRUISINGA, Voorzien van ruime en zeer gamakkelijko Inrigtingen voor Passagiers en varende eenen bekwamen Scheepsdoctor; zijnde voorts bijzonder aan te bevelen voor den overvoer van DAMES, daar des Kapiteins Echtgenoote de reis medemaakt. Voor nader* informatien adres bij de Cargadoors d&apos;ARNAUD $• C°., te Amsterdam. _ PS. Het Schip neemt alléén lading jiaar Soerabaya. (4693) jyH PASSAGE NAAR JAVA. Kil HAAR BATAVIA EN SOERABAYA ligt te Amsterdam in lading het Eerste Klasso Snelzeilend IJzeren BARKSCHIP FERDINAND &amp; LOUIS («oo tonner, Kapt. D. E. NOLTING. Genoemde Bodem , ingerigt met afzonderlijke Kajuiten benevens ruime en luchtige Hutten, heeft alle vereischten voor eenen aangenamen en comfortablen Overtogt. _ Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER. (2598) -$A Naar JU AC ASSAIi direc,)&gt; gPfPS. ligt te AMSTERDAM in lading: &quot;&quot;Het Nederlandsch GEKOPERD BRIKSCHIP COA78TjM]VCIjE9 Kapt. J. S. MULDER. VERTREKT BEPAALD ULTIMO MAART. Te bevragen bij de Cargadoors CANNE &lt;_ BALWE en DE WED. JAN VAN WESÈL &amp; ZOON. (3058)</p>
</text>
