<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE HUUR MET 1 MEI: GEMEUBELEERDE KAMERS met Kost en Bediening op een der beste en vrolijkste Standen te Arnhem. Adres franco brieven, Lett. A. bij W. J. DE JONGH, Kantoorboekverkooper in de Koningstraat te Arnhem. (3765) HOLIM» IJZEREHPOORWEG. WIJZIGING VAN WINTERDIENST. Aanvangende op Maandag den 26sten Februarij 1866, zullen van de navolgende DRIE TREINEN do VERTREKUREN 10 MINUTEN gewijzigd worden: Trein I, van &apos;s Hage naar Rotterdam, des Ochtends ten 6 uro 55 min. (in plaats van 7 ure 5 min.) en alzoo op alle Stations 10 minuten vroeger dan thans. Trein IV, van Rotterdam naar Amsterdam, des Ochtends ten 7 ure 15 min. (in plaats van ten 7 ure 25 min.) en alzoo op alle Stations 10 minuten vroeger dan thans. Trein XIII, van Amsterdam naar Rotterdam , des Namiddags ten 4 ure 40 min. (in plaats van ten 4 ure 30 min.) en alzoo op alla Stations 10 minuten later dan thans. (4332) DE ADMINISTRATEUR. i &apos; SS VERSCHENEN: Mr. C. W. Opzoomer, JETog eens: Oud of _¥ïe_iw? Antwoord aan Dr. 3. I. DOEDES. Prijs 90 Cents. (4311) Amsterdam, Februari 1866. 3. H. GEBHARD &amp; C°. NATIONALE MILITIE. De Ondergeteekenden, Commissionairs in PLAATSVERVANGERS voor de NATIONALE MILITIE, van af het jaar 1830 als zoodanig werkzaam in de Provinciën Noord-, Zuid-Holland, Utrecht en Gelderland, hebben thans hunnen werkkring over allo provinciën des Rijks uitgebreid. Naar aanleiding van de nieuwe wet op de Nationale Militie, bevelen zij Ouders en Voogden, die hunne Zonen of Pupillen willen doen vervangen, bijzonder aan, aceoorden te treffen vóór de Loting, wijl deze hot voordeeligst zijn. leder belanghebbende wordt bij vervanging in do Militie, door ac ondergeteekenden gewaarborgd voor den bij de Wet gevorderden diensttijd, zonder eenige bijbetaling of kosten. De gelden waarvoor bij contract wordt overeengekomen, behoeven des verkiezende niet te worden betaald, vóór dat de Loteling finaal van de Nationale Militie is vrijgesteld. Omtrent soliditeit en geschiktheid, de getrouwe naleving en den waarborg dien men in het sluiten van verbindtenissen met hen bezit, verwijzen zij ieder belanghebbende naar de Chefs bij de Provinciale Bureaus, met de zaken der Nationale Militie belast, die hen onpartijdig kunnen voorlichten; een tal certificaten van de notabelsten m hét Rijk afgegeven, bewijzen zulks te meer. Informatien geven de onderstaande heeren: Do WelEd. Gestr. Heer J. H. BOK, Notaris, O. Z. Achterburgwal bij de Barndesteeg, N°. 48 te Amsterdam. &quot;De WelEd. Gestr. Heer A. T. C. VAN HASSELT, Notaris to Arnhem. De WelEd. Gestr. Heer C. POST, Notaris te Tiel. De WelEd. Heer ARN. NOORDUIJN, Korenkooper te Nijmegen. * * a AREND NOORDUIJN, Koopman te Nijmegen. _ * v COPPENS, Fabrikant te Nijmegen. Agenten zijn: De Heer H. THORN, zonder beroep, wonende Angenietenstraat, BB 282, te Amsterdam. De Heer CORNELIS BOTH, Warmoesstraat N°. 47, te Amsterdam. De Heer DIJKERMAN, Kantoorbediende, Larenstraat te Zutphen. // // W. WAGNER, Houtstraat, te Nijmegen. De Heer A. BOMBACH is alle weken des Vrijdags te spreken bij den Heer J. SANDERS, Stal- en Koffijhuishoud&apos;er aan de Varkens, markt te Arnhem. UEd. Dw. Dienaren, (1219) A. BOMBACH &amp; 3. MEN. Adres: den Huize WELGELEGEN, buiten de Catherijne-Barrière te Utrecht.</p>
</text>
