<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>f. KB_t_3_-_M___gffi__Mfi^ _¦ ¦ f___t^____l I IRTftiftEiiißliJP «.Ffl^m^ mv ____n«^_____r____V____i___i____^___i_______i F^ 1 . (MZERnOUDENDE DRAGEES.) (VINGERHOEDSKRUID-SIROOP.) 3 &apos; Goedgekeurd door de Keizerlijke Academie van Geneeskunde Apotheker lste klasse aan de Hoogere School % te Parijs. te Parijs. g I De DRAGEES van GÉLIS $~ CONTÉ zijn het middel om ijzer Deze SIROOP wordt reeds meer dan twintig jaar tegen de hart- g 3 toe te dienen op de krachtigste en aangenaamste wijze. Door de ziekten, waterzucht en de meeste borst aandoeningen aangewend door |j S Keizerlijke Academie van Geneeskunde zijn zij goedgekeurd,na proef- de beroemdste Fransche Geneeskundigen, waaronder wij noemen de || _ nemingen door eene Commissie, bestaande uit de Hoogleerarenßouil- Hoogleeraren Andral, Bouillaud, Fouquier, Marjolin, Rostan.enz. g _ laud, Fouquier en Bally, die verklaard hebben, dat deze DRAGEES Volgens dè verklaringen van velen hunner, doet ditnuddel de hevigste g j§ bestendig de beste uitwerking hebben en boven de andere ijzerhou- hartkloppingen spoedig bedaren, en waterzucht, pas in haar ontstaan, g g dende middelen te verkiezen zijn. In alle landen worden zii door de wordt er weldra geheel door weggenomen, als men bij het gebruik g 3 Geneesheeren gebruikt en altoos&apos; met een goeden uitslag tegen bleek- een behoorlijk dieet in acht neemt. Met even goeden uitslag wordt g I zucht, zwakheid van gestel, witten vloed, enz., en in al die gevallen deze SIROOP aangewend tegen longaandoeningen, kortademigheid, K 3 waar het verarmde bloed herstel behoeft. verkoudheid, zenuwhoest, griep, bloedspuwing, kinkhoest, enz. _ E | Deze Dragees worden niet anders afgeleverd dan in doosjes, Elke flesch is voorzien van gekleurde, niet na te maken Eti- g g van gekleurde Etikettcs voorzien en verzegeld met een strook pa- ketten en verzegeld met ccii rooskleurig lint, waarop de hand- g H pier, waarop de naamteekening: LABELONYE, algemeen Depot- teekening van den uitvinder staat. Prijs der Siroop ƒ 2.50 eng % houder te Parijs. ƒ 1-50. §5 » DEPOTS: Te Amsterdam ULOTH, Apotheker, Zeedijk; to Rotterdam CLOOS, Apotheker, Hang; te sGravenhage J. L. F.C. g _j SNABILIÉ, Apotheker, Spui 43; te Utrecht GROOTENDORST, Apotheker; te Arnhem OTTERBEIN, Apotheker; te Deventer VAN % |DE MOER, Apotheker; te Leeuwarden STELLINGWERFF BEINTEMA Apotheker (2101) | ROB BOYVEAfJ-JLAFFI-CTEIJR. Voor de SPOEDIGE EN ALGEHEELE GENEZING, zonder aanwending van Kwik, van: Huidziekten, Daauwworm , Keel- of Kliergezwellen, Jicht en Syphilitisch Rhumatismus, Vloeden, Zweren en verouderde en nieuwe Geheime Ziekten, of die aan andere genees- WJZ De* Flesch draagt &apos;de Handteekening van Doctor GIRAUDEAU DE SAINT-GERVAIS en wordt bij HH. Apothekers in Holland, B^eM£dSftA__STERDAMj ULOTH, COOLHAAS &amp; BISSCHOP, RUYS &amp; WEISSENBRUCH, WINDHEIM &amp; C., VAN HÜLSÏBYN, DE CASTRO GROOTE &amp; ROMENY, FROST, ADAMA, CLEBAN, SCHERMER, SCHILD, DE HAAN &amp; ZOON, NIEMAN , VAN MEURS , BURGERS, KOPPE &amp; VAN DER HANS. (1102) __ E_ IIE 181 E _lEfi T E I. l_-_im.__„^*l___&apos;a_.li____i|An COPAHU ET BÏSIIITH, .vl \PB SR Jb&amp;Z&apos;tß ¦&apos;fg 3klH I de echte gebreveteerde BONBONS, goedgekeurd door do ™_P A TT \* JP Tjßl ||mi5S_L ¦__.¦ ff T iJW B II leden der Keiz. Academie van Geneeskunde, aangenomen door lr*&quot;*^M&apos;^^^*^g^TrTT^fSSSSssS__a___M^™,**^,*&quot;&quot;&quot;^l cic Geneesheeren der Hospitalen, genezen spoedig en volkomen de meest hardnekkige geheime ziekten, zonder koliek of oprispingen te veroorzaken en zonder zelfs de gevoelirte maag aan te doen Flacon ! ƒ2. Parijs, Carrefour de la Croix Rouge Pbarmacie ROUSSEL-JUTIER. Hoofd-Dépöt vooi Nederland H. HIJLOTH Apotheker Zeedijk, te Amsterdam; Arnhem, ROMEYN; Bergen-op-Zoom, APPELBOOM; Deventer, VAN DE MOER; Dordrecht, RIJSOORT VAN MEURS; Groningen, LEEK; &apos;sßosch, VAN OS KEULS; &apos;s Gravenhage, VAN RENESSE, SNABILIE; Le^e^ REIST; Leeuwarden STELLING! WERFF BEINTEMA; Middelburg, VAN DE KAMER; Haarlem, VAN MARLE; Utrecht, GROOTENDORST-, Zutphen, HASSELO; Zwolle, &apos; MEULENHOFF; Nieuwediep, VAN BERK; Gouda, BOEKENOOGEN; Nijmegen, ABELEVEN êf Zn.; Maastricht, Wed. GROSSIER, Apothekers. Brieven Franco. !_________ -A- GEREGELDE GELEGENHEID VOOR PASSAGIERS BHRj%_ naar WOOll__-A_ü2MII_A. A,ÊfËm&amp;^Ê^J&gt; Met de STOOMBOOT via LIVERPOOL, tweemaal iedere week _.A_„ , ? , i^______Pi^rflM_S-. * &quot; &quot; naar LONDEN en van LONDEN per ZEILSCHIP naar NEW-YORK, om de tien dagen, , Nadere informatien bij de Cargadoors _. A, VAN ES &amp; C°. te Eotterdam, 2496)</p>
</text>
