<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PROTËSTAfOTE ZANG\___l_!r ___tfnO4.emd. Vereniging, voornemens zijnde, om op Maandag 2 Aprii 1866, tweede Paaschdag, eene OPENBARE UIT VOERING te geven, van koor- en koraalgezangen, ten voordeele van een ofandei weldadig doel, neemt de vrijheid Bestuurderen van liefdadige instellingen uit te noodigen, indien zij wenschen, dat gemelde uitvoering M_nT.C_l. \ Unnel&quot; &quot;&quot;-&apos;-gt^g,geschiede, voor of uiterlijk op Prime maart 1866 hunne verzoeken daartoe franco in te zenden (met iuistf oaschrijving van de strekking en werkkring hunner inrigting ) ten I_l ze van den eerstondorgeteekende, Haarlemmerdijktusslhef de Korte Prinsengracht en binnen Oranjestraat N°. 347 &quot;W. JOBSISgEN , Voorzitter. _________ R. 3. MlEFEl___^SearetarL Verkrijgbaar ter Doek- en TnE_TEEDKri„i___i_ van T. A. D. VISSER, Nes, A 324, te Amsterdam: OFFICIËLE REISWIJZER VOOE, DE (4707) Kermissen in Nederland. 18 6 0. ¦ JMa TE AMSTEBDAM LIGT IN LADING NAAB flllll Batavia en Samarang*: Het nieuw Gebouwd CAMPAGNE CLIPPERSCHIP Insulimle (1280 Tons), Kapt. P. P. DUINKEE, Jr. Vertrekt begin April. lJeze uitstekende bodem, speciaal op snelle zcilaadje gebouwd uitmuntend mgerigt en uitgerust voor den Overvoer van Passagiers voorzien van afzonderlijke Familie-Kajuiten met &apos;daarmede corresponaerende ruime Hutten, Badkamer en verdere Gemakken, biedt de uesi. waarborgen aan voor een snellen en aangenamen overtogt. Er uevinüt zich een geëxamineerde Scheepsdoctor aan Boord. Adres te Amsterdam bij do Reeders GEBs. HENDRICHS &amp; C° . Heerengracht X 403 en bij de Cargadoors Wed. JAN VAN WESEL £TJW., IJgracht TJ 28. (4729) TTOOIVAARf OP SCHOTLAND g§gHlfcVan UUTEBDAH via HARLINGEN naar&apos;LEITH, m üirecte verbiudifio- mot GLASGOW, DUNDEB, PERTII, a&quot;bEI.DEEN en geheel SCHOTLAND. Het voor Paf sgiei-s.^edcr^ en Vee bijzonder geschikte Schotsche Eerste Klasse IJzeren STOO_Ist.HH&quot; IFANEOE («00 TOM REGISTER), Kapt zal, te beginnen mei Dingsdag 27 Februari; aanstaande, van LEITH naar AMSTERDAM vertrekken en geregeld, provisioneel alle 14 dagen worden gefxpedieerd : .____&apos;« Van AMSTERDAM des Dingsdags namiddag 3 ure. En van HARLINGEN des Woensdaes avonds 6 ure Nadere informatie bij den Heer DONALD R. MACGREGOR, te „„ _ ? i. ÏGFMMENING en PENNING, te Amsterdam. »ij de Agenten,j_ en s_ wiarda, te Harlingen. Am.s_i_.___;, 23 Februarij 1866. (-4716)</p>
</text>
