<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&quot;Getrouwd: • J- MARTENS \ ueirouwci. eduwn. P. M. ScheevEneos , !22 863- wed. J. % KERGv!ï &apos;Awu» Voorspoedig bevallen van een welgeschapen ZOON, W. H. ALDENIOVEN, geliefde Echtgenoot van (4827) Amstekdam,- 23 Februarij 1866. G. D. NIEMAN. &apos; Bevallen van een welgeschapen doch dooden ZOON, ALIDA VAN SLAADEÉEN-KNAP. Amstebdam , 23 Febrnarij 1866. Strekkende deze tot algemeene en bijzondere Kennisgeving voor Vrienden en bekenden binnen en buiten deze Stad- (4828) &quot;Voorspoedig bevallen \aneen ZOONTcT STEUVEN—HÊMELOP. Amstebdam , 23 Februarij 1866. (4833) &quot;Be„allenva_TeineTZ)OC_T___&quot;G. BOLT, Echtgenoot van . Amstebdam , 24 Februarij 1866. (4848) J. H. A. E. DE VRIES. &quot;Bevallen van een dooden ZOON: M. L. KONINGSVELT-VAN DER WIEL. ¦ Amsterdam, 24 Februarij 1866._ (4790) _ &quot;&quot;Bevallenyan een ZOON, M. H. VON KELLNER -LA VERGE. &apos;sGbayexiiage, 23 Februarij 1866. (4793). Bevallen van eene DOCHTER, WILHELMINA WIJZENBEEK— KEYZER. Cüle. borg , 23 Febrnarij 1866. (4808) Na een langdurig eu smartelijk lijden overleed heden in den ouderdom van 50 iaren, mijne geliefde Moeder CHATARINA HENr DRIKATOP.Wed.van JOHAN CHRISTIAAN MYNDERJ MOLLE Amsterdam , 21 Februarij _866. J. C. M. MOLLE. Strekkende tot Algemeene Kennisgeving. De Affaire zal door mij op denzelfden voel worden voortgezet. (4809)^ &quot;lieden overleed na eene kortstondige ziekte en na eene Eehtvereeniging van slechts 5 jaren, mijn hartelijk geliefde Echtgenoot JANEGBERT GLIM,, mij nalatende drie Kinderen, nog te jong om dit voor ons trefl.nd verlies te beseffen. Amstebdam, A. K. VAN HOORN, 22 Februarij 1866. Wed. J. G. GLIM. De Afiaire zal op de bestaande Firma door ds Weduwe worden voortgezet. (4792) Heden overleed mijne geliefde Echtgenoote JAC OMINA KRAMER, in den ouderdom van circa 59 jaar, tot droefheid van mij en mijne Kinderen. B. LUSINK. Aalsmeer ,21 Febrnarij 1866. Algemeene Kennisgeving. (4727) Heden overleed tot diepe droefheid harer Kinderen, Behmwdkinderen en Kleinkinderen, in den ouderdom van ruim 73 Jaren, Mevrouw de Weduwe ABRAM VAN RIJ CKEVORSEL Hz., geboren ST. MARTIN. Rotterdam, 22j^brnarij_j866, (4784) Voor de vele bewijzen van deelneming, ontvangen bij het overlijden van onzen hartelijk beminden Vader, den Wel-Edelen Heer EDUARD BAAK, betuigen wij, ook namens onze betrekkingen, hartelijken dank. A. G. BAAK. Amsterdam , 24 Febrnarij 1866. J. BAAK. (4832)</p>
</text>
