<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>volome^herkcld.&quot;1&quot;&quot;- D° ««**?» Gisela is van hare ziekte — Een der dagbladen dezer hoofdstad deelt verscheidene bijzonderhonen mede betreffende de internationale commissie, belast mot het instellen eener enquête, aangaande het handelstraetaat, hetwelk met Engeland waarschijnlijk zal worden gesloten, indien men het omtrent de daarbij te rogelen kwestien eens kan worden. Zoo heeft de minister van koophandel, nadat de leden der commissie reeds bijeengekomen waren, een jong ambtenaar met eene buitengewone zending naar Londen afgevaardigd, ten einde aldaar te verzamelen exemplaren van al de stukken, welke blJ,ln&quot;. on uitklaring van schepen, declaration betreffende uit- en invoer g„, --&apos;k z&apos;Jn- minister heeft aan dergelijk middel de voorkeur gegeven ra plaats van eenvoudig eene aanschrijving te zenden aan don consul-generaal te Londen residerende, die hem per omgaanden post al &quot;&quot;„f* stukken had kunnen toezenden. Wijders is het niet onopnm 2 igG irV&apos;Cn&apos; dat (le «&quot;&quot;ui-generaal eerst kennis kreeg van het plan liiLr, ,™™tractaa&apos; met Engeland te sluiten, toen hij op cenfeesteijKen maaltijd, tot bijwoning waarvan hij voor eenige dagen was uitgenoom^ door een der Engelsche ministers, in een toast den wensch uoorue uiten, dat het bedoelde tractaat tot voordeel der heide betrokken partijen zou strekken en zeer spoedig gesloten zou worden. . . . Krakau wordt medegedeeld, dat de gravin Ostrowska, wegons deelneming aan de jongste pogingen tot het verwekken van een gówapendon opstand tot vijf jaren gevangonisstraf veroordeeld, getracht heeft .ylugt te nemen. De waakzaamheid van den schildwacht heeft dit verijdeld. Verscheidene personen zijn deswege in verzekerde bewaring genomen. De vroeger aan Mevr. Ostrowska verleende begunstiging om eon particulier huis to bewonen, is ingetrokken; zij bevindt zich thans op de citadel, waar zij gedurende haren straftijd zal verblijven. .—&apos;■volgons berigt uit Konstantinopel is Knrschid Pacha op 18 dezer mt Alcxandrie aldaar aangekomen , belast met eene zending, betreffende net kanaal van Sucz. De regering wil in deze kwestie geen besluit nemen voor de terugkomst vanden Engelschen gezant, den Heer Bulwer. Het rapport door Osman Pacha ingediend, luidt ongunstig voor den Heer de Lesseps. — Uit Athene wordt berigt. dat dc Heer Brailas uit Corfu, is benoemd tot minister van buitenl. zaken.</p>
	<p>BEBLIJN, 24 Maart (des Ochtends). De minister van oorlog heeft den president van het Huis der Afgevaardigden schriftelijk verzocht om de beraadslagingen over het algemeen rapport heden niet voort te zetten , dewijl hij buiten de mogelijkheid is, van die bij te wonen, waarop hij grooten prijs stelt. Ten gevolge van dit aanzoek is dc beraadslaging over dat onderwerp uitgesteld.</p>
	<p>—- De Koning heeft heden eene deputatie uit Aken ten gehoore ontvangen.</p>
	<p>— J^ij het Huis tier Afgevaardigden is ingekomen het rapport deicommissie , belast met het onderzoeken der geloofsbrieven. Do conclusie strekt om den Heer von Tettau niet toe to laten, waarmedo het Huis zich na eenige beraadslaging vereonigde. Do conservativcn en een gedeelte van het centrum stomden voor de goedkeuring der geloofsbrieven. De Heer von Saueken Julienfcldo werd toegelaten. — De Heer von Wartensleden heeft den Heer von Sauckon Tarputschen, beide leden van het Huis der Afgevaardigden, nitgedaagd tot een duel met de pistool. De aanleidcnde oorzaak is do redevoering door laatstgcmclden uitgesproken in het Huis op 20 dezer. De Volks-Zeitung rmrM1 i&apos;enclo&apos; Traag&apos; waar het heen moet bij dergelijke schending der Slechts&apos;dW °.in elk institutioneel land als heilig worden beschouwd? u.. ? President en het huis zelf hebben het regt van censuur over Gemeenten^ gïïprokea wordt- In Februarij 1862 had in het Huis der bet ™„t ni.m. Ji&apos;nBf,laucl wor de laatste maal dergelijke schending van Inds Hot&apos;™ï Tlks handhaving berust bij don president en bij het woorden in&apos;ll iT™1 was dat *&gt; uitdager werd gedwongen zijne de^VU^OoSk^bSe^dr^f &apos;Tf&quot;?&apos;dat&quot; delT,gSte sproken van .compensaien&apos;Nm g 6&quot; omschrijving te treden. &quot;^&quot;valenten zonder daarbij m nadere _- Met betrekking tot de rede, door den minister van oorlog in het Huis der Afgevaardigden gisteren gehouden, zegt de Kek.Zeitung o.a. het volgende (Zie die redevoering m ons blad van Vrijdag jl. telegram mder Berlijn.) *W&gt;j weten tot kdea niet welken indruk de leziDgvan het telegram, bevattende den zakclijken inhoud dier rede, op onze lezers heelt gemaakt. Wat ons betreft, bedoelde redo heeft ons bezorgdheid en onrust ingeboezemd, wegens het toekomstig lot van den staat. Wij&apos; zullen hier geene verdero aanmerkingen bijvoegen, want bij dc thans bestaande verhouding tusschen de openbare drukpers en het ministerie, waar liet geldt het voeren van een strijd, staat de drukpers tot het ministerie als een man zonder kleeding of deksel, met een riet in dc hand, om zich te verweren tegen een van top tot teen gewapenden strijder. Op het Huis d?r Afgevaardigden maakten de woorden van den minister een zeer ongunstigen indruk, want de constitutionele geschiedenis van geen enkel land lovert tot heden een tweede voorbeeld van dien aard op. Wij hopen, dat het Huis der Afgevaardigden geene overijlde stappen zal nemen. Het Huis der Afgevaardigden moet steeds verdedigenderwijzc handelen, nimmer aanvallen.&quot;</p>
	<p>FRANKFORT, 24 Maart. In den loop dezer weck zal dc Bondsvergadering geene zitting houden. — Eergisteren zijn te Heidelbcrg drie studenten der universiteit aftlaar wegens herhaalde duellen met dc pistool, tot 10 weken gevangenisstraf veroordeeld. Sedert eenigen tijd wordt elk feit van dien aard gestraft; met het doel om het kwaad zoo mogelijk uit te roeijen. _Uet plan tot het aanleggen van een spoorweg tusschen Munchen en Weenen over Neumarkt, Rind, Braunau en Timbach zal spoedig worden Würdcn- Va afstand zal daardoor ruim 14 uren bekort</p>
	<p>De kantonnale regering van* Bern heeft aan den Heer Hatchard uoen ter hand stellen den ring, in der tijd door den Heer Demme aan den geneesheer ontvreemd, tijdens hij aan dc familie van den Heer Hatchard geneeskundige hulp bewees. «t„T Ult ofljci(;10 opgaven blijkt, dat de bevolking der voornaamste on&apos; ??KVa»,r-, &apos;° is als volS&apos;: Napels heeft 447,665 inwoners, Turyn m&apos;SS&apos; -^&apos;laan1aan 196&gt;109&gt; I&gt;alermo 194,465, Genua 137,986, Floreneo p 7™&apos; |ologna 109,395, Messina 103,324, Livorno 97,000 ongeveer, v.atania, ierrara, Lucca, Ravenna, Alessandria, Modena, Pisa, Reggio en Parma tusschen 70,000 .en 50,000, Ancona, Perugia, Brescia, Piacenza ruim 40,000, en bovendien worden nog vele steden in het land gevonden, welke meer dan 30,000 inwoners tellen.</p>
</text>
