<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERPACHTING VAN GRASGEWAS. ! DIJKGRAAF en HOOGHEEMRADEN van den Zeeburg en Dienierdjjk zuilen op Zaturdag, den Lten April ISOS des Namiddags ten l ure, in het Gemcenelandskuis vau den Zeeburg en Dicmcrdijk, in het Openbaar Verpachten : Eenige Perceelen «RASGEWAS der Zeedijksboimen, voor dit saisoen, gelegen onder Muiden en i Diemen. i De Condition zullen vier dagon vóo&apos;r en op den dag dor Vorhuring i te zien en nader onderrigt te hekomen zijn, ten huize van Mr. J. P. CROMMELIN, Secretaris van het Hoogheemraadschap voornoemd, op de Reguliersgracht, V 191, en bij den Generalen Opzigter G.MtëUERS, aan bet Gemcenclandshirs voornoemd. (0759) GALANTERIËN. Een JONG MENSCH, R. O, wenschte zich gaarne tegen 1&quot;. Moi of eerder GEPLAATST te zien op een Kantoor of Magazijn, zijnde gedurende 4 jaren in genoomd vak geweest. Rellecterendcn gelieven zich te adresseren ondor lett. J. M., bij den Boekhandelaar G. A. MEIJER, ] Spui, F 70. (6653) Op den Buiten-Amstel, even buiten de Utrechtsche Barrière, wordt TE HUUR aangeboden, TWEE of ORIE KAMERS, een riant &apos; uitzigt op den Amstel hebbende. Reflecterenden gelieven zich te adresseren franco onder dc lett. B. AV., bij den Boekh. H. AV. WILLEMS, Koningsplein. (6684) ; SAHÜFAörüm! I Tegen half Junij vraagt men eeno JUEVROUW, P. G., grondig bekcßd met het Modovak, alsmede met het knippen van Mantels en Mantillcs, van goede getuigschriften voorzien, ,en die vooral met een 1 gedistingueerd Publiek kan omgaan. Brieven franco onder lett. A.X. A., &apos; adres den Boekh. A. VAN DEN HOEVEN, to Amsterdam. (6685) INTERNATIONAIE CREDIET- EN HANBELS-VEREEMGING MOTTE H£&gt; AM. BUITENGEWONE ALGEMEENE VERGADERING der STEMGEREGTIGDE DEELHEBBERS in voornoemde Vereeni■ ging, op MAANDAG 24 APRIL e. k., des namiddags ten 3 ure, ; in het Locaal Verscheidenheid en Overeenstemming, Scheepmakershaven - te Rotterdam. PUNT VAN BEHANDELING: Benoeming der Commissie, welke ingevolge art. 186 der Statuten in do gewone Algemeene Vergadering rapport omtrent d« Balans zal uit-1 brengen. Commissarissen der Internationale Credictcn Handcls-Vcrceniging Rotterdam, C. P. SANDER, Pres. (6711) J. W. MUNTZ, Secr. Bij den Uitgever K. VAN HULST, te. Kampen, is verschenen: I. DE ARME BIJ HET GRAF VAN ANNA PAULOWNA, Koningin-Weduwe der Nederlanden. Prijs 25 Ct. 11. DE TWEE BROEDERS. Episode uit het jaar 1600. Tooneelspel in 4 bedrijven (Het Iste bedrijf in 2 Tafercelen). Door P. F. BRUNINGS, Kapitein-Adjudant bij het 6do regiment infanterie. Prijs ƒ 1. 111. Hetzelfde voor Rederijkers. Prijs ƒl. &apos; IV. ONINBARE POSTEN. Instructie voor de opmaking en behandeling der staten van oninbare posten, wegens de directe belastingen, vastgesteld bij Resolutie van 6 November 1849, N°. 71 (Vcrz. N°. 93), bijgewerkt met do daarop betrekking hebbendt resoluticn, voorschriften , enz. tot en met 1864. Handleiding vooi Controleurs, Ontvangers en Deurwaarders dor belastingen, dooi M. A. AV. VAN DEN HEUVEL BUNDERS. Prijs 50 Ct. (6703)</p>
</text>
