<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN, IN DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OPGENOMEN. AMSTERDAM, Maandag 7 September.</title>
	<p>Heden ochtend werd in het Paleis voor Volksvlijt de aangekondigde algemeene vergadering van aandeelhouders in de Maatschappij P. v. V. gehouden. De president, de Heer Mr. J. van Eyk, deelde terstond na de opening der versadering den aanwezigen mede|, dat wel verre van te moeten overgaan tot het doen van voorstellen, leidende tot de noodlottige liquidatie, welke vroeger zóó dreigend soheen, hij zeer gunstige berigten ter kennis van actionnarissen kan brengen. Vooreerst en wel met het oog op den gang der exploitatie kon hij de volgende cijfers openbaar maken, die zoo welsprekend mogten geacht worden, dat zij geene nadere toelichting behoefden, De netto winst op de consumtie bedroeg over het tijdperk van 4 maanden (van I°. Mei tot I°. September van dit jaar) niet minder dan ƒ5411.42. Het aantal bezoekers gedurende de 6 zomermaanden in 1867 was geweest 133,630; gedurende gelijke maanden vau 1868 daarentegen 135,652. In elk dezer opzigten was der-« halve een gunstig resultaat verkregen. Met betrekking tot de vroeger aangewende pogingen, om voor eene aanmerkelijke som te doen inschreven, ten eindede zaak.gaande te houden, haar te redden, was geen even verblijdend berigt mede te deelen, maar gelijk reeds inden aanvang was gezegd, men had een ander middel gevonden, ora de zaken taöïwojdg gt&amp;iracU 8 ms.suid»u tf do»u voort» eetten. Vele mannen, die groot belang stellen in het Paleis voor Volksvlijt, hebben de Randen in een geslagen en reeds ƒ 19,000 geguarandeerd ten behoeve van. de voortzetting der exploitatie, waarmede tevens zoodanige reorganisatie zal gepaard gaan als noodig wordt geacht. Te gelijk deelde de president mede, dat bijzondere redenen hem hoopten zijne demissie te nemen. Reeds vroeger had hij gewenscht dït te kunnen doen. Aan dat verlangen had hij evenwel niet willen voldoen, zoo lang de toestand van het P v. V. critiek mogt worden genoemd. Het gevolg hiervan was, dat de Heer van Eyk het presidium overdroeg op Mr A J. Hovy, consulent van het bestuur. De &apos;nieiiw fungerende president bragt den Heer v. Eyk hulde en dank toe voor de krachtige pogingen door hem gedurende een zestal jaren en vooral gedurende de jongst verloopen maanden in het werk gesteld, om het Paleis voor Volksvlijt te redden, het te beveiligen voor de nadeelen, welke het bedreigden. De president zeide, dat hij die woorden uitende, zeer zekerlijk de tolk was van aller gevoelens (luide toejuiching) en hij stelde voor, dat de Heer v. Evk, als blijk van waardering zijner vroegere gestie zou. worden benoemd tot eere-commissaris. (Zeer luide toejuichingen)... Met betrekking tot het verder behandelde kunnen wij volstaan met de mededeeling, dat nader werd ontwikkeld, ketgeen in korte woorden betreffende de verbeterde uitzigten, enz., is medegedeeld. Daarbij moet nog gevoegd, dat de vergadering zich in beginsel vereenigde met de veortzettmg der exploitatie op de voorgestelde wijze en dat zij hare goedkeuring schonk aan de benoeming van den Heer J. üd. de Vries tot interimistisch directeur gedurende het tijdvak van 8 maanden, gedurende welken tijd pogingen zullen worden aangewend, om, na expiratie daarvan, over te gaan tot eene definitieve &apos;regeling der zaak. ;&apos;-,&apos;, De leden van controle, door de guaranderenden benoemd, zijn de HH. A. O Wertheim, A. Holtzmau en P. Goedkoop. Ten slotte deelde de Heer A. O Wertheim nog aan de vergadering mede, dat hij het zich ten pligt rekende openlijk&quot; een woord van dank te brengen aan den Heer J. Ed. de Vries, wiens belangelooze handelwijze bij de gevoerde onderhandelingen, welke tot zijne benoeming als interimair directeur hebben geleid, niet genoeg kon worden geroemd. Niets meer aan de orde zijnde, vroeg de president, de Heer Hovy, de autorisatie om het proces-verbaal te teekenen, waarop hij de vergadering sloot.</p>
	<p>Heden werd in het locaal der koninklijke academie van beeldende kunsten door den burgemeester dezer hoofdstad de tentoonstelling van schilder en andere werken van levende meesters geopend met eene korte toespraak, waarin hij verklaarde, dat het hem een genoegen was de eer te hebben deze tentoonstelling te openen. Hij bragt aan de inzenders en ook aan de commissie van regeling dank voor hetgeen zij hebben bijgedragen tot haar welslagen. Hij wijdde een hartelijk woord van hulde aan de nagedachtenis van den Heer Louis Royer, die gedurende eene reeks van meer dan 30 jaren zooveel gedaan had voor het onderwijs in de beeldhouwkunst, en die kort na zijne benoeming tot lid der tentüonstellings-commissie aan haar was ontvallen. Spr. herinnerde , dat de stad Amsterdam van hare belangstelling blijk had gegeven door het beschikbaar stellen van zes gouden medailles en dat de hooge regering, ofschoon haar de middelen ontbraken om ook medailles te schenken, had toegezegd dat zij de gelden, die op de begrooting hiervoor beschikbaar waren , zou aanwenden tot aankoop van kunstwerken ten behoeve van het museum te Haarlem. Hij besloot zijne toespraak met den wensch dat deze tentoonstelling most strekken tot studie voor de kunstenaars en tot ontwikkeling van het gevoel voor het schoone. Daarna verklaarde Srfr de tentoonstelling voor geopend en noodigde de aanwezigen waaronder vele aanzienlijken, leden van den gemeenteraad&apos; kunstliefhebbers en kunstbeoefenaars om de tentoongestelde voorwerpen te bezigtigen. Ofschoon wij slechts de tentoonstelling vlugtig en oppervlakkig beschouwden, meenen wij te mogen verzekeren dat er veel schoons op gevonden wordt. Zonder verder oordeel vooruit te loopen, meenen wij de aandacht te mogen vestigen op de schilderijen van Mw. Jerichau- Baumann te Kopenhagen, inzonderheid op die voorstellende de dichter Andersen aan het ziekbed van een kind zijne gedichten voorlezende, schipbreukelingen op de kust van Jutland, Deensene boerinnen in de kerk, Israel&apos;s Huiswaarts, Róchussen en Hoppenbrouwers //Winter&quot;, Hollanders //Grootmoeder&apos;s verjaardag&quot;, de fraaije portretten van Schwartze en diens //Hébé,&quot; Lerius //Liever Sterven,&quot; W. Gruyter Jr&apos;s. .schip de Zeven Provinciën&quot; en zijne gezigten op de reede van Bremerhaven en Vlissingen, de zeegezigten van Koster en Riegen, de stadsgezigten van Weissenbruch en Springer, de keurige werken van Wijnveld, Craayvanger, Schel-hout, Bilders, Severdonck, Schönfeld, te dempt, Hilverdink en zoovele anderen; het beeldhouw- en boetseerwerk van K. H. Roskam, enz. Het aantal voorwerpen bedraagt 607, ingezonden door 335 kunstenaars, als 45 Fransche met 73 werken , 47 Duitsche met 53, 47 Belgische met 74, 2 Oostenrijksche met 5, 3 Zweedsche met 4, 2 Deensche met 6, 2 Engelsche met 3, 1 Russische en 1 Zwitsersche ieder met 1 kunstwerk. De overige inzenders zijn Nederlanders, zoowel hier te lande als in het buitenland gevestigd.</p>
	<p>Het berigt, dat de Grand Central Beige concessie zou hebben gekregen voor den aanleg en de exploitatie van een spoorweg, beginnende op de plaats, genaamd de Withoef, in de rigting van de plaatsen, genaamd de Putsche Moeren en het Nederlandsche station van Woensdrecht, is, bij onderzoek, aan de Stoompost gebleken onjuist to zijn.</p>
	<p>BEZIERS, 4 Sept. De koers van disponibelo Voorloop */« werd heden bepaald op fr. 87.</p>
</text>
