<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCHOUWBURGEN, ENZ. SCHOUWBURG. Onder Directie van ROOBOL, TJASINK en PETERS. Woensdag 9 Sept. (N°. 12 Abonn.) Eene laatste voorstelling van: De Zwarte Bedelaar, oorspronkelijk drama in 6 tafercelen. Aanvang 7]/2 ure. Verwacht op aanst. Zaturdag: Be Tijgerjagers of de Vrijbuiters van Mexico, drama in 5 bedrijven of 6 tafercelen, met een groot Mexicaansch Ballet-divertissement, door J Both J. Jz. GRAND THEATRE, Directie A. VAN LIER. Woensdag 9 September. Opening der Hollandsche Voorstellingen onder directie van ALBREGT en VAN OLLEFEN, Diploma&apos;s en vrije Toegangen van het vorige Saisoen, zijn aUeen van af 1 October geldig. De Gelukzoeksler, blijspel met zang in 4 bedrijven naar het Fransch L&apos;Aventnrière van het Theatre Francais door Emile Augier, vrij in proza bewerkt door F. H. Greb. Gevolgd door: De gelukkige Vader Oelbach, oorspronkelijk kluehtspel met zang in 2 bedrijven door den Heer P... met nieuwe chansonnettes van W. N. Peiipers. (Aanvang ten 8 ure). Prijzen der plaatsen : Balcon ƒ1.50, Loge ƒ 1.25, Parterre fl, Gallerij Loge 60 cent, Gallerij 40 cent. De drie Buffets in de Koffijkamers van bovengenoemd Theater zijn voorzien van Bierschenkmachines, uit de Fabriek van Louis Gobiet uit Düsseldorf; daargesteld dooiden hoofd-agent W. J. Mijnders en onderscheiden zich door klaarheid en koelte van net Bier. Zomer-Theater Tivoli. LEIDSCHE BOSCH. Woensdag 9 Sept. Laatste Abonnement-Voorstelling van het zomer-saizoen: Les Dësesperés, opéra comique en 1 acte. Duo de Lucie de Lammermoor, par Mr. Héron et Frl. Miller. La Femme a Barbe, chansonnette, par MU. Cecile Lecomte, Airs, Chansonnettes, etc. etc. Entree 49 Cents. , 7 Ure. Morgen Donderdag 10 Sept. Buitengewone Voorstelling ten voordeele van de Heeren HÉRON en CAVÉ. Zaturdag 12 Sept. OPENING VAN HET NIEUWE LOCAAL TIVOLI, in de Nes. WILLEMJKOSTER^ Directeur. WERELD BEROEMD ANATOMISCH GEOLOGISCH en NATUUR HISTORISCH MUSEUM, van Dr. HARTKOPFF te Parijs, weldra alhier GEOPEND. De. HARTKOPFF. VOORLOOPIG BERIGT. Staande de colossale daartoe ingerigte tent deze kermis op het AMSTELVELD, naast Carré. Gelieve dus wel op naam en standplaats te letten: GRAND THEATRE CROSSO, onder directie van Prof. HENRY SMITH, Directeur van het Alhambra Palace te Londen; koninklijk personeel, zamengesteld uit een schitterend gezelschap van 20 dames, 12 heeren en 8 jeugdige artisten in de hoogere gymnastiek, komieke intermèdes, verrassende tableaus vivants of galerijen van levende beelden en zwevende groepen, opgeluisterd door electrische verlichting met eene batterij van 100 elementen en verheerlijkt door Kalospinthechromokrene of de colossale wonderfonteinen, in een acte en drie afdeelingen, met uit den afgrond verrijzende watemimphen en een ijsregen tot slot-tableaux, dat te Berlijn in Walhalla gedurende zes maanden en vervolgens &apos;te Frankfort met zeer veel succes is vertoond. Het heeft de directie mogen gelukken weder bij haar reeds zoo talrijk Gezelschap te engageren the female Blondin, the brothers Pentland and Mr. Workman; verder acht de directie alle eigene aanbeveling overbodig, daar haar renommée reeds gevestigd is. DE DIRECTIE. ADTOKTENTÏEN. ~~Basaß</p>
</text>
