<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, 6 Sept. De Economist noemt de verontschuldiging, welke het conservatieve ministerie geeft voor de groote uitgaven, zoo onbevredigend als wel mogelijk is. Te beweren, dat het geheele Huis der Gemeenten verantwoordelijk is voor deze verkwisting van &apos;s lauds gelden, omdat het budget der conservatieven dikwijls met groote meerderheid is aangenomen, acht de Economist eene kinderachtige wijze Van redeneren, welke geen opgang zal maken bij hét volk. Welk een vreemd denkbeeld moeten conservatieven hebben aangaande de verantwoordelijkheid van een kabinet, wanneer het aannemen van een budget in hunne oogen gelijk staat met het goedkeuren der geheele administratie. De regering der minderheid heeft al te zeer de gewoonte in zwang gebragt, om het Huis der Gemeenten van alles de schuld te geven. In beginsel is het gouvernement in de eerste plaats verantwoordelijk, en het Huis der Gemeenten en de partijen in den staat slechts op minder onmiddellijke wijze. Eene oppositie kan alleen krachtige controle uitoefenen door een gouvernement te doen aftreden, en deze stap is niet altijd raadzaam en mogelijk, zelfs indien het ministerie met eene minderheid tracht te regeren. De regeling der financiën is bij uitstek de zaak eener administratie; geene groote vergadering kan krachtdadig op alle bijzonderheden en mogelijke bezuinigingen het oog houden. De Economist, gelooft, dat de Heer Gladstone eene dienst aan het land heeft bewezen, door de aandacht te vestigen op verscheidene punten, welke dikwijls in den grooten strijd der partijen over het hoofd gezien worden, doch het blad hecht, voor zich zelf, weinig geloof aan de mogelijkheid om de uitgaven op zeer merkbare wijze te verminderen. De rijkdom vau het land neemt telkens toe en de voorspoed groeit zelfs meer aan dan de bevolking, zoodat de belastingen ieder jaar meer zullen opbrengen. Doch deze toenemende rijkdom doet den prijs van alles stijgen en de toename in beschaving, welke op toename van rijkdom volgt, schept telkens nieuwe behoeften.</p>
	<p>De Salurday Review bespreekt de vraag, die op dit oogenblik zoo vele gemoederen in Engeland in beweging brengt, of namelijk de vrouwen h. . ..1.1&gt;0... , __a h.&apos;.ve stem uit te brengen bij de v. en. Bij de laatste herziening der kieswet heeft men dat regt gegeven aan alle «/personen,&quot; die aan zekere eischen voldoen, en eene wet aangaande de gebruikelijke verk tftingen in parlements-acten, zegt, dat men met personen zoowel mannen als vrouwen bedoelt, tenzij het tegenovergestelde nalrukkelijk gezegd wordt. Verscheidene vrouwen hebben nu in verschillende kies-districten hare namen ingezonden, om onder de kiezers te worden opgenomen. De Salurday Review stemt toe, dat er geene reden bestaat waaróm ongehuwde vrouwen, die belastbare eigendommen hebben, hare kiesbevoegdheid niet zouden laten gelden; doch de voorstanders zoowel als de tegenstanders van de regten der vrouw weten zeer goed, dat deze vry onschuldige discussie eenvoudig de inleiding is tot de oneindig gewigtiger en meer ingewikkelde vraag: welke voortaan de sociale positie en verhouding van mannen en vrouwen behoort te zijn? Het uitbrengen eener stem zegt op _ zich zelf mets. Het regt dat men aan daglooners en kleme winkeliers gegeven heeft, kan men ook zeker wel aan de vrouwen geven, doch de eenige moeijelijkheid is te bepalen, wat dan &apos;t Het gevraagde kiesregt is eenvoudig de eerste schrede tot eene geheele afschaffing van de bijzondere voorregten van den man.De Review meeut echter, dat&apos;de voorstanders dezer geheele emancipatie der vrouw noo-een groot struikelblok hebben -weg te mimen. Zelfs indien men^aanneemt, dat in verstand en geestesgaven mannen en vrouwen volmaakt gelijk zijn, dan blijft altijd nog het treurige feit over, dat wij niet meer in den schuldeloozen eenvoud der gouden eeuw leven, en de omstandigheid dat Engeland volstrekt geen onschuldig Arcadie is, zou eigenaardige moeijelijkheden geven aan hen, die werkelijk aan mannen en vrouwen in alles niet alleen gelijke regten, maar dan ook natuurlijk gelijke pligten zouden willen toekennen. De aartsbisschop jan Dublin, het hoofd der Anglikaansche geestelijkheid in lerland, heeft een adres aan zijne geloofsgenooten gerigt, dat geen olie zal gieten op de or.stuimige wateren. Hij zegt, dat het ontnemen van hare inkomsten aan de kerk der minderheid gelijk staat met roof. De vergelijking welke hij gebruikt, om dit te bewijzen toont het gevaar aan zoo bijzonder eigen aan vergelijkingen. Indien vaste inkomsten weleer gegeven waren voor de beoefening der sterrekunde, in den tijd toen de menschheid nog geloofde aan het Ptolemeïsche systeem, zouden dan de nakomelingen van hen, die aan deze dwalingen geloofden, of -wel de leerlingen van Copernicns en Newton regt op deze gelden hebben? Men had wel is waar gezegd, dat de Anghkaansche kerk nooit in lerland leden had aangewonnen, doch zij die over het zeer kleine aantal Protestanten klaagden, behoorden niet te vergeten dat in 1641, 40,000 Protestanten door de R. Catholieken in lerland vermoord waren geworden, en dat dit aantal menschen volgens den gewonen regel zich nu vier of vijfmaal verdubbeld zou hebben. Ongelukkig leert de lersche geschiedenis, dat als men de dooden gaat tellen, welke in den ongelukkigen godsdienststrijd gevallen zijn, de Protestanten in lerland meer menschen in den geloove vermoord hebben dan hunne tegenstanders. Doch waartoe dient dit ellendige oplelven van een bloedig verleden? Voorwaar, eene zaak moet slecht staan, welke dergelijke argumenten behoeft.</p>
</text>
