<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Woensdag 25 Januarij.</title>
	<p>Het prov. geregtshof in Noord-Holland heeft gisteren U. J. de J., H. W. F. de S. ter B. en D. S. K., schuldig verklaard aan diefstal bij nacht door meer dan een persoon, in een bowoond huis, door, den len en 2en gepleegd als loonbedienden ten nadeele van hun meester en veroordeeld de len en 2en tot 8 maanden eenzame opsluiting en de 3e tot 2 jaren correctionele gevangenisstraf met de kosten ; en heden J. V., schuldig verklaard aan feitelijkheid tegen de eerbaarheid van iemand van de vrouwelijke kunne, met gewelddadigheid uitgevoerd of ondernomen en hem veroordeeld tot 2 jaren en 6 maanden correctionele gevangenisstraf met de kosten. PARIJS, 24 Jan. (Part. Corr.) De nederlaag, welke de regering in het departement Charcnte-infcrieure door dc verkiezing van deu candidaat der oppositie, den Hr. Bcthmont, geleden heeft, is zeer gevoelig. Vooral was deze teleurstelling daarom op de Tuilerien groot, omdat Charenteinférieurc het eerste departement is geweest, dat Louis Napoleon in 1848 naar dc constituerende vergadering zond en deze uitslag dus als een doorslaand bewijs van de verminderde populariteit van Napoleon kan aangenomen worden. Een groot aantal afgevaardigden, natuurlijk voornamelijk behoorende tot hen, die goed in de officiële kringen staan aangeschreven en daar ontvangen worden, bevindt zich reeds te Parijs, De eenstemmigheid hunner verklaringen doen aan een //wachtwoord&quot; denken, waardoor de zitting al zeer weinig practische resultaten zal opleveren en er waarschijnlijk zeer weinig tijd zal besteed worden aan de discussie over het adres van antwoord. De brochure van den bisschop van Orleans baart een ongewoon opzien; zij is gisteren verschenen en heden is de eerste oplaag reeds geheel uitverkocht. Ik wil u een enkelen volzin mededeelen uit het hoofdstuk: //de Conventie.&quot; Hoe vernamen wij die conventie? //Op een goeden dag vernamen wij dat twee vreemdelingen door Parijs kwamen; daarna dat zij vertrokken waren als reizigers, die groote haast hebben om hunne zaken af te doen, terwijl zij in hunne bagage een blad van onze nationale geschiedenis modenamen; een verdrag, waardoor Frankrijk gebonden is en waarvan het geene kennis droeg!&quot;- Is dit niet eene aardige en vrij juiste schets van de wijza, waarop de conventie tot stand is gekomen ? Het is mij een groot genoegen u ten slotte te kunnen mededeelen, dat Zr. Ms. zeer getrouwe jagt- en lievelings-hond //Hero,&quot; die den een of anderen Leander naar het dorp Solferino (in den omtrek van Parijs) gevolgd was, door eerlijke vinders is opgenomen en naar de Tuilerien teruggevoerd. LONDEN, 25 Jan. Koffij vast en met vraag. — Thee stil en vast. — Suiker prijshoudend, Mauritius 25. Twee ladingen werden verkocht voor Frankrijk. — Schotsch IJzer 49.6. — Raapolie 42.6 — Patentolie 45.6 a 46, — Granen met beperkten omzet tot onveranderd prijzen. LIVERPOOL, 25 Jan. Katoen zeer flaauw, slechts 3000 b. werden omgezet. BERLIJN, 25Jan. Rogge: Jan—Febr. 34%; Febr.—Maart34%.— Raanolh: Jan.—Febr. 11% ; Febr.—Maart 11%.</p>
</text>
