<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE VERKOOPING VAN HOUTWAREN, AAN DE WILLEMSLTJTS OVER HET IJ, geannonceerd in &apos;het Handelsblad van Maandag 23 dezer, is wegens het ongunstige weder UITGESTELD tot op DINGSDAG den 31sten JANUARIJ 1865, des. Morgens ten 10 Ure. (1993) HET KAKTOOR VAN WAJM KXIEEFF JOWJES &amp; Co. wordt van af heden gehouden op de HEEKENGHAEHT over het PARK, V 315. Amstekdam, 25 Januarij 1865. (1902) etJEM^RAAGEtS BEKWAME BANK- EN VUURWERKERS, grondig ervaren in het MACHINEWERK, tegen Goed Loon en Vast : Werk, bij GEBBs. STOKI4 &amp; C., te Borne. Brieven Pranco. &apos; (1976) ONDER HET MOTTO WELDOEN! is in dank voor het ONGELUKKIGE GEjKIN, dat in doodsangst ] verkeert, vo)gen3 Handelsblad van 19 dezer, ontvangen, zij die uwe hulp , afsmeekten om ƒ 400. Van Gz. 50 c.; J. E. B. ƒ1; A. L.f 2.50; uit &apos; Doesburg van A. Z. ƒ10; van Piet ƒ10; van E. K. ƒ1; vanJ.t.M^2. - Nogmaals bevelen wij dat Gezin aan en Gods Zegen zij uw loon. De Boek- g handelaar L. HOLTKAMP, Beurssteeg bij het Rokin, E 175, zal zich gaarne met de ontvangst van verdere gaven blijven belasten. (1971) i VERKOOP &quot;( KOFFIJHUIS* Nederlanden, MET KOLFBAAN, KEGELBAAN EN GBOOTEN TUIN, TE BOLSWARE. De Notaris LEDEBOER, te Bolsward, zal op bekomen regterlijk t bevel Zaturdag den 28sten Januarij 1865, des Avonds ten 7 Ure, na ï te melden Perceel veilen : Een florissant voor korten tijd bijna geheel vertimmerd ROFFU- &apos; HUIS, DE NEDERLANDEN genaamd, met 2 groote Zalen, waarvau een als Kolf baan is ingerigt, met verscheidene glazen deuren, waar- 1 uit men toegang heeft naar een grooten nieuw aangelegden Moes- en f Bouwtuin , waarin overdekte Kegelbaan ; verder TIMMERSCHUUR, f WOONHUIS met drie Kamers , Keuken en Kelder, voorzien van alle gerijfelijkheden; alles aan den Nieuwen Aanleg in dc nabijheid vanden geprojecteerden Spoorweg te Bolsward, Sectie A, N°. 724, 1067 en 1068, groot 0,34 R. Aanvaarding 12 Mei 1865. De TAPKAST, BILLARD, enz. kunnen worden overgenomen. , Inmiddels UIT BE HANB TE KOOP. Te bevragen bij den Notaris. (1789)</p>
</text>
