<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ondertrouwd: J. VAN HERWERDEN, Beroepen Predikant te Heerjansdam en Kijf hoek, Amsterdam, en 26 Januarij 1865. J. C. E. DE GRAAF. Eenige Kennisgeving. (1965) Getrouwd: D. KEIJSER, Amsterdam, met 26 Januarij 1865. H. VEERMAN. Eenige Kennisgeving. (1981) Getrouwd: W. G. VAN FASTENHOUT, Weduwnaar van M. E. Heek, 26 Januarij 1865. en A. M. CÜIPER. (1996) Bevallen van eeno DOCHTER A. M. L. HAMEL, geliefde Echtgenoot van C. Tn. LESTURGEON. Amsterdam , 25 January 1865. (1983) Bevallen van een ZOON, K. H. BECKING—BÜSSINK. Deventer , 25 Januarij 1865. Eenige Kennisgeving aan Familie, Vrienden en Bekenden. (1986) Bevallen van Twee DOCHTERS F. DE HAAN—SLEES WIJK- Beetgum, 24 Januarij 1865. (2000) Heden overleed, in den ouderdom van ruim Zeven en Dertig Jaren, mijne hartelijk geliefde Echtgenoot MARIA BLOEMEN. Vijf kinderen, nog te jong om het onherstelbare van haar verlies te gevoelen, laat zij mij uit een hoogst gelukkig Tienjarig Huwelyk achter. Amsterdam, 22 Januarij 1865. Dr. D. J. WILLET. Algemeene en Bijzondere Kennisgeving. (1813) Heden overleed mijn dierbare Echtgenoot W. H. DUITSMANN, in den ouderdom van 66 Jaren, diep betreurd door mij en onze eenige Dochter. M. J. STAGHOUWER, Amsterdam, Wed. W. H. DUITSMANN. 23 Januarij 1863. (1982) Heden overleed mijn geliefde Echtgenoot JOHANNES ERNST DINGER, na een smartelijk lijden van ruim Zes jaren, in den ouderdom van 58 jaren. C. W. L. IHLE, Amsterdam, 23 January 1863. Wed. J. E. DINGER. Door mij alleen zal de Rouw worden aangenomen. (1997) Heden trof mij de gevoeligste slag mijns levens, door het afsterven mijner onvergetelijke Gade, ESTER JACOB SWELHEIM, in den ouderdom van circa 55 Jaren, na een smartelijk doch geduldig lijden van één Jaar; allen die de brave Overledene in haar deugdzaam en werkzaam leven gekend hebben, zullen beseffen, wat ik, na eene gelukkige Eehtvereeniging van ruim 31 Jaren, hare Zuster en verdere Betrekkingen in haar verliezen, voor wie zij dikwerf eene waardige leidsvrouw was, Dat Gode mij sterke om dit verlies met gelatenheid te dragen. J. J. HARING. Amsterdam, 25 Januarij 1865. (1984) Heden overleed, zacht en kalm onze waarde Moeder, Mevrouw de Weduwe H. M. LELS , geb. FLENS , iv den Ouderdom van 65 Jaren. Nieuwe Diep, 20 Januarij 1865. Uit aller naam, (1738) MURK LELS. Heden morgen ten zes en een half ure overleed mijn hartelijk geliefde Echtgenoot T. A. VISSER, in leven Scheepsbouwmeester, in den ouderdom van ruim 68 Jaren, mij nalatende een Zoontje, te jong om zyn verlies te beseffen. Wed. T. A. VISSER—PLANTING- Wobkum, 24 Januarij 1865. Wegens de vele relatien van den Overledene dient deze zoowel voof Bijzondere als Algemeene Kennisgeving. (1998) Heden overleed tot. onze diepe droefheid onze geliefde Dochter JOANNA MARIA HELENA, in den aanvalligen leeftijd van 2% ja»r&apos; Nieuwkoop , 23 January 1865. P. BOTS. C. M. BOTS, (1924) Y. d. WEYDE- Heden overleed, na een kortstondig lijden, onze innig geliefde Vadef en Behuwd-Vader EVERHARDUS THEODORUS SCHAEPMAN • Medicinae Doctor, voorzien van de HH. Sacramenten der Stervenden» in den ouderdom van ruim 64 jaren. Dr. T. A. SCHAEPMAN Zwolle, Uit aller Naam. 23 Januarij 1865. Eenige Kenniigeving. (1989) Op den 14den Januarij 1865 is te WARMOND overleden, de Wel-Ed&apos; Heer GERARD HARTING, Weduwnaar van Vrouwe SOPiü-* WILHELMINA WISELIUS. Vit aller Naam, H. R. VAN HEES. Wegens Buitenlandsche Betrekkingen eerst heden geplaatst. . Eenige en algemeene Kennisgeving. (lw*v</p>
</text>
