<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VEREENIGING HULPBETOON AAN EERLIJKE M VLIJTIGE ARMOEDE. en?!i Ondergeteekende, Leden dezer Vereeniging, uitgenoodigd zijnde ora de gevoerde Administratie van den Heer Penningmeester na te zien, t« t iTen de Boeken en Bescheiden in DE BESTE ORDE bevonden e hebbeu, waarbij hun op nieuw is gebleken, dat deze inrigting zeer weldadig werkt en allezins Ondersteuning verdient. In dien zin Wordt «ou de deelneming aanbevolen in hare Loterij van door de Armen ver- Taardigde KLEEDEREN, waarvan de Loten a ƒ 1 aan de Huizen woren aangeboden en te verkrijgen zijn in de Magazijnen in de Bantammerstraat en Hartenstraat. E. W. CRAMERIÏS. 25 Januarij 1865. C. VOUTE. (1992)  VLIJMEN en HEUKENSFELDT en verdere Makelaars, zul£o op Dingsdag den 31sten Januarij 1865 en volgende dagen in het ■^eaal voor Publieke Verkoopingen door Notarissen , genaamd DE ZWAAN, kooAm,terdam&apos; ten oTerstaan van den Notaris T. J. VAN RIET, Veroopen: Fraai Gouden Halssieraad of Carcan met Diamanten bezet; «en- en Dames-Horologien, onderscheidene Gouden Sieraden, KerkÏT.« j met Gcmd&apos; Mahoniehouten Theeblad met Zilveren Randen en Jjwdvatten en meerder GOUD- en ZILVERWERK, Galanterien, Ga] .en andera Instrumenten, opgezette Vogels, eenigo nieuwe Winkelwaren, en nieuwe Ijzerwaren, Porseleinen, Aarde-, Hn w EDi Glaswerk &gt; Lijnwaden, Luijermauds- en Kindergoed, eenige Klepfl bewerkte nieuwe Winkelgoederen, nette Mans-en Vrouwen- Kam t 1&quot;&apos;11&apos; Bedden met Toebehooren, Over-Gordijnen, Tapijten en &gt;»ont j &apos; heldere Zaal- en Kamer-Spiegels, eenige Schilderijen en godoor m?e-r,GraTures &apos; excellente Pianino, Pianofortes, Seraphine-Orgel, c»nd 1 k AIN&apos; * Far&quot;&apos; nitmuntende Pendules, Cristallen en Vergulde deel. j*&apos; Vazen en Ornamenten. Een assortiment soliede meerenderwi 10 ° MEUBELEN, waarbij magnifique gebeeldhouwde Kin- HlFlir&lt;&apos;«Voorts onderscheidene, zoo Mahonie- als Zwart gebeiste KAhekk&apos;pARNITIJREN j met verschillende kleuren Velours d&apos;Utrecht d&apos;Edh d G,admangels, Linnenpersen, Kasten, Zolder- en Waschbenoo- ni ifÏTerse f?eschilderde Meubelen, Kantoorlessenaars , Brandtyinkpi eldk!,sten&gt; Vuurhaarden, Kagchels, Rookmachines, Koffijhuis*c,lige Boeken khU&apos;Sgoed; ™lg Tin&apos;&apos; KoPer&quot;&apos; IJzor- en Blikwerk en VLITMFNl&lt;?nUBTi^TT^ Censs Toor de Armen ten Kautore van VAN en HEUKENSFELDT te bekomen. ,^_(jocdercn daags te voren te zien. (1952)</p>
</text>
