<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ATTENTIE 8. V. P. Een Gehuwd PERSOON, van middelbaren leeftijd, P. G., sinds 17 Jaren werkzaam geweest zijnde op de voornaamste Fabrieken van EBELE METALEN , waarvan de laatste 7 Jaren als MEESTERKNECHT, wenscht van betrekking te veranderen en gaarne als zoodanig of iets dergelijks geplaatst te worden; terwijl hij de beste Getuigschriften kan overleggen. Inclinerenden adresseren zich met franco Brieven, onder de Lett. H. R. G., bij den Boekh. W. J. A. MULDER, te Utrecht. (1987) ■ lemand, die na P&quot;. Februarij uit zijne dienst vertrekt, wenschte gaarne eene fatsoenlijke betrekking als MAGAZIJtNKft&apos;EEHT of LOOPER Toor een of ander Kantoor, kunnende de beste getuigenis overleggen. Reflecterenden gelieven zich te vervoegen met franco brieven onder Letter H. W. ter Boekdrukkerij van J. SJOUERMAN, O. Z. Achterburg- &apos; wal hoek Bethanienstraat, te Amsterdam. (1858) VOOR LIEFHEBBERS VAN BONDEN. Wordt TE KOOP aangeboden een GEBBESSEEBB HONB JE, circa IJ jaar oud, in zeer ZWARE TOEREN ervaren, van zeer vluggen eu waakzamen aard. Te bevragen hij den Boekhandelaar RANNING EYLERTS, Schippersgracht, te Amsterdam. (1834) MHTSTERFGEVAL =£2=&quot;&quot; Eene AARBAPPELEN- en GROENTEN-AFFAIRE, welke 20 jaron is uitgeoefend en een Goed Bestaan oplevert, het IÏUIS, gelegen op een der boste Standen alhier, is voor matigen Prijs TE HUUR. Adres met franco brieven, Letter L. O. 292, Bureau Handelsblad. (1920) lEMAND, 13 jaren als KANT OORKNECHT in eene Betrekking werkzaam, is door toevallige omstandigheden genoodzaakt zich tegen primo Maart of April van eeno andere BETREKKING te voorzien. Van goed gedrag en eerlijkheid kunnen de beste getuigschriften geproduceerd worden. Adres met franco brieven, onder Lett. T. T., Bureau Handelsblad. (1918) MAIÜFAGTÜBEI. Ter OPLEIBiNG in het vak van Manufacturen wordt gevraagd cene JUFVROUW van fatsoenlijks Familie en P. G., lust en ijver bezittende voor den Verkoop. Adres franco brieven onder lett. A.A. 100, Bureau Handelsblad. (1911) TE HUUR GEVRAAGD voor een HEER: 1 a 2 Gemeubeleerde K ARIËRS, om in het begin van Februarij te aanvaarden, fatsocnlijkes Stand eu net Ameublement zullen het meest in aanmerking komen. Vorzoeke opgave van Huurprijs per maand met franco brieven, onder Lett. C. J, in de Leesinrigting van B. H. DE RONDEN, Utrechtschestraat, N&quot;. 858. (1913) TEGffi illl OF AUGUSTUS 1865 worden voor 2 DAMES in Huur gevraagd 3 a 4 Gemeubeleerde KAMEBS, van do noodige gemakken voorzien, benevens het gebruik van Zolder en Slaapplaats voor eene Dienstbode, alles in een goed onderhouden en solied Huis, bij fatsoenlijke Familie en op een goeden stand gelegen. Een geheel BOVENHUIS, binnenshuis toegang hebbende, zoude ook zeer in aanmerking komen. Gegadigden adresseren zich met franco brieven onder letter Z., met opgave van stand, huurprijs, enz., bij den Boekhandelaar J. M. E. MEIJER, Heerengracht hoek Wolvenstraat, alhier. (1897) Eene JUFVROUW van fatsoenlijke Familie, vier jaren als EER&apos; STE MOBISTE werkzaam, van goede getuigschriften voorzien, zag zich gaarne tegen 15 Februarij a. s. of later als zoodanig of Tweede Werkster Geplaatst. Gelieve zich te adresseren met franco brieven, onder Lett. O. J., bü de Boekhandelaars J. HERMANS &amp; ZOON, te Breda. (1930) Bij een COMMISSIONAIR in EFFECTEN alhier wordt zoo spoedig mogelijk gevraagd een JONGELING van de P. G., niet beneden de 15 jaren oud, goed kunnende Schrijven en Rekenen. Adres ouder letter A., bij den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJER, op den Vijgendam. (1863) — RnsëEß. Een JONG MENSCH, oud 27 jaar, met de moderne Talen goed bekend, sedert 11 jaar in de grootste Manufactuurzaken en thans nog daarin werkzaam, waarvan de beste getuigenissen kunnen geproduceerd Worden, zag zich gaarne als iEOOBANIG geplaatst. Brieven franco onder Lett. J. M. A., bij den Boekhandelaar H. A. ZWEERS, Singel l&gt;ij de Munt D. 156, alhier. (1914) Voor een JOtfG-ELEirG- of MEISJE, hetzij Ouderloos of van Buiten, uit den gegoeden Stand, bestaat tegen Mei aanstaande, gelegenheid tot INWONING, in een fatsoenlijk klein Prot. Gezin, met vrije Kamer en Slaapvertrek, Kost, Verzorging, Bewassching, Huisselijk verkeer, enz. Adres franco onder Lett M, H., b&apos;j de Boeklk M. SCHOONEVELD &amp; ZOON , Beurssteeg te Am«erdam. (1912) AAN HET ALGEMEEN TÜRF-DEPOT DER VEREENIGDE VEENDERIJEN, op de Elandsgracht bij de Prinsengracht, GG 243 en Schans I bij de llaampoort, MM 104, zijn verkrijgbaar: Uitmuntende KAGCHEL-, FORNUIS- en KEUKENTURF, h, 42%, 45 , 50, 55 , 60, 75 ,80en 85 Cents de 100 stuks , vrij aan Huis; TURF-COKE af 4 do 100 ffi, voor Strijkijzers, Stoven en om onder Gaz-Coko te branden zeer aan to bevolen; TURF-BONS ter uitdeelmg aan Behoeftigen, ƒ 5 de 40 Bons, welke Bons aan geen vervaltijd onderhevig zjjn, en waarop de Turf alle Werkdagen ontvangen kan worden. MONSTERS worden volgaarne van genoemde Turf tor probering gegeven. (801) j B. LANGERHUIZEN, J. EECKHOFF Jk., J. J- SEIJLMANS, &apos; J. W. MINNE en J. A. EDAUW Dzn. zullen op Maandag 13 Fe- : braarij 1865, des Avonds na Zes Ure, in het Locaal de Brakke Grond, I ten overstaan van den Notaris N. J. VAN DER MOOLEN, Veilen: Een hecht, sterk en weldoortimmerd HUIS met PLAATS en ERF, staande en gelegen aan de Prinsengracht tusschen de Spiegelen Vijzelstraten, BB 431. Een hecht, sterk en weldoortimmerd HUIS met TUIN en ERF , met afzonderlijk Verhuurd wordend ONDERHUIS, staande en gelegen aan dc Prinsengracht bij de Noorderd warsstraat, AA 576. Een hecht en sterk HUIS met PLAATS en ERF en afzonderlijk Verhuurd wordend ONDERHUIS, staande en gelegen in de Spiegelstraat tusschen dc Prinsengracht en Kerkstraat, BB 51. Te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmedo op den Verkoopdag van 1 tot 3 Ure. De Veilconditien zullen Vier Dagen vóór en op deu Veilingsdag ter inzage iiggen ten Kantore van boyengenoemden Notaris op de Pijpenmarkt, E 507. (1488) DE VROLIJKE PRETMAKER &quot; IN GEZELSCHAPPEN, INHOUBENBE : 50 GEZELSCHAPSSPELEN. 32 CHARADES EN LOGOGRY-75 PAND-INLOSSINGEN. PHEN MET DEANTWOOE-10 PROFETEER-KUNSTEN. DEN. 70 GEMAKKELIJKE KUNST- 1 NIEUWEN ALPHABETISTUKJES. SCHEN DROOMUITLEGGER 18 KUNSTJES METDE KAART EN 34 REKENKUND. OPGAVEN. 75 TOASTEN EN TAFELZAN-64 RAADSELS, STRIKVRAGEN GEN. EN WOORDSPELINGEN. Veel verbeterd door J. !§eließiiünan. VIERBE BRIIK. PRIJS jf 1. Wordt Uitgegeven bij G. THEO». BOM, Kalverstraat E 10 te AMSTERDAM, en in alle Boekwinkels te bekomen. (1830) BEPOT Apotheker N. J. SCHERMER, Opvolger OLDENBURG, Kalverstraat bü don Heiligenweg, D 125, te Amsterdam. (252)</p>
</text>
