<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>|&apos;&quot;&apos;I iiii i i i . .n , i i i i )M iui i - ..ii irr W»&quot;K,WP2EW*&quot;&quot;&apos;&lt;W7nO&gt; Tegen primo Februarij e. k., wordt in het midden der Stad TEHUUB M»Jj\\\^j\.MéK\mMUmMi. aangeboden: eene GESTOFFEERDE VOORKAMER met AL&quot; Een JONG MENSCH van gegoeden huize, met de routine in onze COVE. Adres franco onder Lett. G., bij den Boekhandelaar JOH. W. provinciën bekend en daar vele relatien hebbende, zag zich gaarne aan BRAUN, Molsteeg G 136, alhier. (1895) i eene HANDELS- of FABRIEKZAAK als REIZIGER GE- M &quot;Vmrt :n ,ma v„„„„ ow„ Tw.„„„v&lt;k.&gt; mm^cn PLAATST, liefst daar, waar vooruitzigt bestaat na eenigen tijd als ,^1 VZf! ■„ ™&apos; J( n Fatsoenlijke BURGER werkend Deelgenoot te kunnen optreden. Adres met franco brieven &quot;&amp;£*&apos; ttJlt ■ J°^n n\ £ 1 A ■&gt;¥**&apos;&apos; Z&apos;J m*™ onder het motto REIZIGER, bij J.H. en G.VAN HETEREN, Boek- «^XT *T iCI r^t 1&quot; w- £&quot;,?*&amp; &apos;&quot; handelaars, Hartenstraat, XX 601. (1929) Z^A^Hfë.^^&amp;4t l&quot;^, Bij S. VAN VELZEN Jr., te Kampen, ziet het lichte Be Eerste Aflevering1 , JU &apos; VAN DEN bevattende alle de Canonycke Boeeken OVDEI KS BES HfIEUWEUT TESTAMESTTS. BENEVENS DE APOCRYPHE BOECKEN. Met nieuwe bijgevoeghde Verklaringen op de duystere plaetsen, aenteeckeningen van de gelijckluydende Texten , ende nieuwe Registers over bejde de Testamenten. UIT TE GEVEN VOLGENS DE BESTE UITGAVEN VAN HBSPEIE 9 JJICOB en METER HEVR onder toezigt van de Leeraren aan de Theol. School te Kampen. Deze onveranderde ST ATEN-BIJBEL, voorzien van alle KANTTEEKENINGEN, zoo als die in de oorspronkelijke Uitgave gevonden worden, benevens de APOCRYPHE BOEKEN, wordt volgens de Oude Spelling met geheel nieuwe en duidelijke Letter in TWEE uitgaven, de ééne met LATIJNSCHE, de andere met DUITSCHE Letter gedrukt. Jaarlijks zullen er 20 Afleveringen verschijnen. Elke Aflevering wordt berekend tegen den ongelooflijk lagen prijs van 20 Cents, of circa 3 Cents per Vel van 4 Pagina&apos;s; zoodat de geheele Bijbel dèn Inteekenaren niet meer dan TWAALF GULDEN TACHTIG CENTS, dat is Jaarlijks ruim VIER GULDEN, zal kosten. Als Premie ontvangen de Inteekenaren bovendien 12 KEURIGE STAALGRAVURES, naar de oude Platen, onder toezigt van J. W. KAISER gegraveerd, benevens eeno uitvoerige naar de beste bronnen bewerkte BLIBELKAART. Deze Uitgave is vereerd met de Inteekening van HH. MM. den KONING en de KONINGIN der Nederlanden. De EERSTE AFLEVERING, welke TWEE PLATEN bevat, ligt bij alle soliede Boekhandelaren ter inzage voorhanden. (1890)</p>
</text>
