<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EAILLIS S E M E N ï. Bij Vonnis der Arrondissemcnts-Regtbank te Amsterdam, Eerste Kamer, van 24 Januarij 1865, is de Firma N. &amp; J. J. VAN DE STADT , Kantoor houdende in de Ilaarleminerhouttuinen, te Amsterdam, alsmede hare Individuele Leden, namelijk J. J. VAN DE STADT, wonende to Amsterdam, en de Boedel van wijlen N. VAN DE STADT, gewoond hebbende te Haarlem, verklaard in staat van Faillissement, met bepaling randen aanvang ran hetzelve op 23 Januarij 1865, met benoeming randen Edel Achtb. Heer Mr. S. WILDSCHUT, lid der gemelde,Kegtbank, tot Regter-Commissaris, en van Mrs. J.W. TYDEMAN en W. VAN DER VLIET, beiden Advocaten en wonende te Amsterdam , de eerste op de Keizersgracht bij de Leidschestraat en dc tweede op de Heerengracht over de Warmoesgracht, tot Curators. Amsterdam , 25 Januarij 1865. De Curators in liet Faillissement J. W. TYDEMAN. (1964) \V. VAN DER VLEET. VERIFICATIE. De 2de Vergadering ter Verificatie der Schuldvorderingen in het Faillissement van J. J. KOSTER, is door den Edel Achtbaren Heer Regter-Commissaris bepaald op Donderdag 2 Februarij aanst., des Morgens ten 10% ure, aan het Paleis van Justitie alhier (lste Kamer). Amsterdam, 26 Januarij 1865. De Curator, (2014) C. A. COSMAN. DE TWENTSCHE BANKVEREENIGING koopt wissels op PRUISISCHE BANKPLAATSEN 3 Maanden a f 1.70%; voor korter loopende Wissels disconto 4 pCt.; voor PRUISISCHE BANKNOTEN disconto 5 pCt. — Wissel zigt op Londen a ƒ 11.72%. (159) OPENBARE VERKOOPING7&quot; te Dordrecht, in het Logement de Gouden Leeuw, ten overstaan van de Notarissen S. VAN DORSSER en W. D. NIBBELINK, residerende te Dordrecht en to Zwijndreeht, bij Veiling op Woensdag den Bsten Februarij 1865, en bij afslag op Woensdag den 15den Februarij 1865, telkens des middags ten 12 ure, van EEN KAPITALEN, ACHTKANTEN genaamd de KARPER, MET HEERENHUIS, GROOTEN TUIN, MOLENAARSWONING EN VERDERE GETIMMERTEN. Alles staande en gelegen te Dordrecht, tegenover de nieuw aangelegde Scheepstimmerwerf van de Heeren C. GIPS en ZONEN, nabij de geprojecteerde brug van den Staats-Spoorweg, aan den Straatweg, geteekend E 469, Kadaster Sectie D, nummers 45, 46, idbis, 47, 48 en 49, te zamen groot 23 R. 5 E. Deze Molen onderscheidt zich door zijnen gunstigen stand, is volkomen goed onderhouden, en bevat 3 digte Oliebakken voor 340 rat Olie, Bergplaatsen voor 30 a 40 duizend Koeken en roor 80 lasten Zaad. Te aanvaarden na do voldoening der Kooppenningen. Het Heerenhuis met den Tuin is laatst verhuurd geweest roor f 225 &apos;s jaars. Alles dagelijks te bezigtigen van &apos;s morgens 10 tot des namiddags 2 ure. Nader onderrigt te bekomen ten Kantore van voornoemde Notarissen. (1979)</p>
</text>
