<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ii e e r ii i ar g. Een SIGAREN-EABRIEKANT VRAAGT een JONG WENSCH , om opgeleid te worden in alles, wat tot het Vak van Sigaren behoort. Adres niet Franco Brieven Lett. W. bij den Boekhandelaar E. E. VON MUNCHEN, te Haarlem. (1955) Een te Amsterdam gevestigd allezins solide HANDELAAR» wenschte eenig HANDELSARTIKEL , dat een ruim debiet belooft in DEPOT, of ook wel als AGENT voor een of ander Handelshuis of Fabriek werkzaam te zijn; kunnende hij, des gevorderd, voldoenden borgtogt stellen. Reflecterenden worden verzocht, franco brieven in te zenden onder Lett. J. H., bij dc Boekhandelaren Gebb. EBERT, Beurssteeg te Amsterdam. (1938) GBMËVR§9 die bekwaam zijn in het GRAVEREN OP STEEN van Topographische Kaarten en die VAST WERK verlangen, kunnen zich in Persoon of door Franco Brieven rigten tot den Chef van het Topographisch Bureau bij het Ministerie van Oorlog, met overlegging van bewijzen hunner bekwaamheid en goed gedrag. (1729) Bij P. N. VAN KAMPEN, te Amsterdam, komt van de Pers: BEKLEMDE HARTEN. EEN VERHAAL UIT NIEUW-ENGEL AND. DOOB Miss CUIIIHINS, Schrijfster van de Lantaarnopsteker, Mabel Vaughan, enz. Uit het Engelsch. 2 Deelen compl., met Titelplaat, ƒ 5.75. In den loop des jaars 1864 zijn bij denzelfden Uitgever verschenen: IH. E. BRADDON , (Schrijfster van het Geheim van Lady Audley), Eleonore&apos;s O.ierwinning. Twee Deelen met Titelplaten f 6.75. JULIA KAVANAGH (Schrijfster van Adèle, Nathalie, enz.) De Vondelinge. Uit het Eng., door ANTONIA. Twee Deelen, met Titelplaat, ƒ6.90. DE EERSTE LIEFDE VAN DAVID BRUCE. Uit het Engelsch. (St. Olave&apos;s). Twee Deelen , met Titelplaat, f 5.90. Ch. RICKEUJS , Jufvrouw Lirripcr en haro Comensalcn. Eene Kersvertelling. Vertaald door Mevr. VAN WESTRHEENE. In Postformaat, ƒ 1.90. (1430) jSiIMAR KANAGAWA M DECIA, ■9g»»»%t te AMSTERDAM tot laden gereed: Het extra snel- Hm zeilend nieuw gekoperd eerste klasse CLIPPER-BARKSCHIP M*. T. VS^HER9 Kapitein W. VAN DER LINDEN. Adres: DE CONINGH &amp; CO., alhier, en P. A. VAN ES &amp; C°. Tt Rotterdam. (352) Ijkte TE ROTTERDAM LIGT IN LADING lil NAAR SINGAPORE EN HONGKONG Het extra Snelzeilend, Gekoperd Nederlandsch BRIKSCHIP Gouverneur van Swieten, Kapitein H. SINGER. Sluit 14 Februarij. Adres bg de Cargadoors P. A. VAN ES &amp; C. en KUTPER, VAN DAM fr SMEER, te Rotterdam, en DE CONINGH fr CO., te Amsterdam. (351) Dit nieuwe staalmiddel bevat in vloeibaren toestand dc hoofdbestanddeelen der beenderen en van het bloed. Volgens de in de hospitalen te Parys plaatsgevondene waarnemingen, overtreft dit middel de staalmelkzure yzer-, of yzer-joduur pillen et geneest snel, en zonder verstopping te veroorzaken bleekzucht, maagziekten, slechte spysverteering, bloedverarming, moeyclyke maandstonden, en witte vleed. Het is het beste toevoegsel tot levertraan, devoortreffelykstegezondheidbehouder in warme luchtstreeken en voor zwakke of teringachtige gestellen. Depot te Parijs, 7, rue de la Feuillade ; te Amsterdam, H. H. ULOTH, Apoth. Zeedijk; te Arnhem, OTTERBEIN; te &apos;s Gravenhage VAN RENESSE en SNABILIE; te Tiel, FAASSEN; te Rotterdam, CLOOS; te Utrecht, GROOTENDORST; te Middelburg, VAN DE KAMER; te Leijden, REIJST; te Batavia, W. LOONEN en O, en ia de voornaamste tpotheken van Holland. VAN BERK te Nieuwediep; MACKAY Helder. (604)</p>
</text>
