<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPRVmOTG. A. SSNKEL heeft de oer te berigten, dat hij don 1 sten Februarij e. k. en, zoover de roorraad strekt, gedurende de eerstrolgendc dagen zal OPRUIMEN, verschillende van vroegere Saisoencn ovevgehondene Artikelen, als : ZIJDEN en andere KLEEDJESSTÖFFEN , CHALES , DOEKEN , MANTELS , BRODERIES , ENZ. ENZ. , alles tot zeer veel Verminderde Prijzen. (1966) In den loop der maand Maart aanstaande, op nader te bepalen tijden, zal te &apos;s Gravenhage in het openbaar worden geveild en verkocht een HUIS en ERVE , tot den eersten rang behoorendo en gelegen op den deftigsten stand aldaar, om met Primo November 1865 to kunnen aanvaarden. Inmiddels zijn nadere onderrigtingen te bekomen ten Kantore van den Notaris J. BERVOETS, te &apos;s Gravenhage. (1960) Eene VROUWELIJKE JAVAANSCHE BEDIENDE, niet onbekend met de Hollandsche Taal en gewoon met Kinderen om te gaan, verlangt met cene Familie de TERUGREIS naar JAVA aan te nemen. Adres franco Brieven, Lett. D., bij de Boekhandelaren J. G. VAN TERVEEN fr ZOON, te Utrecht. (1978) kameiisTeamers ! Een HEER verlangt tegen lv. Mei a. s. te Huren, drie net GEMEUBELEERDE KAMERS, gelegen in het middengedeelte dezer Stad. Opgave van prijs en waar gelegen, gelieve men schriftelijk op te geven onder Lett. HH., bij den Boekhandelaar C. G. VAN DER POST, Kalverstraat over het Spui, D 6 alhier. (2012) Eene JUFVROUW het MODEVAK verstaande, goed kunnende Naaijen en met DAMES-HANDWERKEN bekend, zag zich gaarne geplaatst of in een MANUFACTUURWINKEL, waar zij van jongs af in gewoon is. Adres bij den Heer A. VAN DER MEULEN te Kampen. (1988) MEN VERLANGT, tegen Primo Maart zonder bediening voor Gehuwde Lieden met één ; Kind, die hun Eten van den Kok hebben, eene GEMEUBELEER, DE VOORKAMER, den Huurprijs van ƒ 150 per jaar niet te boven gaande. Reflecterenden gelieven zich met Franco Brieven te adresseren onder Letter B. Z. aan WILH. GILBERS&apos; Boekhandel, Nieuwen* dijk H 4. (1970) aOp een goeden stand, zooveel mogelijk in het midden dar stad Amsterdam, verlangt men te Huren: Een HUIS met goeden KELDER er onder -of PAKHUIS er naast. Ook kan in aanmerking komen een groot droog ONDERSTUK, een KOETSHUIS of ander groot Lokaal. Adres franco, onder ■ Lett. Z. Z., bij den Boekhandelaar G. L. FUNKE, Blaauwburgwal, alhier. (1967) iggjgi TE huur gevraagd: Mè I met 1». Mei, eene &apos;WONING , met grooten TUIN of iMffnyF**B een BUITENTJE, voor een gezin van Drie Personen, zonder Kinderen, in Gelderland, liefst in de omstreken van Nijmegen, 5H Vertrekken, vrij van Overstrooming en waar gelegenheid is tot Stalling voor één Paard en Rijtuig, tegen den Huurprijs van ƒ 250 a 300. Adres franco, onder Lett. A. R., Bureau Handelsblad. (1961) VOOR MUZIEKGEZELSCHAPPEN! Uit DE HAND TE KOOP: eene zeer uitgebreide en Klassieke Verzameling van QUARTETTEN, QUINTETTEN, POTPOURRI&apos;S en gearrangeerde OPERA&apos;S, voor Strijkinstrumenten, waaronder vooral uitmunten de werken van MOZART, HAYDN, BEETHOVEN, SPOHR, SCHUMANN, BACH, CHERUBINI, REISSIGER, MENDELSSOHN-BARTHOLDY, WEBEE, ONSLOW en anderen, benevens een goede VIOOL en een ALT, van WITHALM. Te bevragen bij den Boekhandelaar B. L. VAN DAM, te Kampen. Brieven franco. (1977) M ARK T~V E E R~ Men presenteert UIT DE HAND TE KOOP: Een DORPS M ARKTVEER, varende op de Steden Amsterdam en Leyden , met Huis en Erve, Schuit en Aanhoorigheden, alles in den besten staat, hetwelk een ruim Burger Bestaan oplevert. Te bevragen met franco Brieven onder het Woord MARKTVEER, aan het Bureau Handelsblad. (1968) jKjHMb Het Engelsche STOOMSCHIP DIANA, Kapt. vmmtmamij_ jj^yjjg, vertrekt van hier Maandag 30 Januarij, in verbinding met dc Stoomschepen naar Constantinopel, Odessa, enz. tot doorloopende Vrachten en met directe Connossementen. Adre» bij de Cargadoors NOBEL fr HOLTZAPFFEL. (2M6) 1 lET SGHH-8R GENEESKUNDIG PRIPARAAT is een nieuw uitmuntend middel ter versterking van het Haar. Hetzelve bevat in eene juiste verhouding alle bestanddeelen, welke het 3aar tot voedsel dienen en de Huid versterken. Het reinigt het Hoofd ran de schilfers, belet het uitvallen en bevordert den groei der Haren, is uitermate verfrisschend en van het fijnste parfum. Prijs per Flacon/1,20. HIT EAÏÏ DES CARIES van MARGARETHA GRASS werkt gunstig bij krampachtige verzwakkingen van zenuwgestel en syijsverterings-organen, bij flaauwten, aanvallen van beroerte, ongeregelden bloedsomloop en vervangt de Hoffman&apos;s druppels met veel zekerder en aangenamer werking in alle voorkomende gevallen. Bij ieder Fleschje wordt eene aanwijzing tot gebruik afgegeven. Het kleine Fleschje SO Ct., het groote/ 1. DE OOSTERSCHE ANTI-RHUMT.RRÜIDEN-OLIE is uit vlugtige Planten-Olien, vereend met de Cajapoet-Olie, tezamengeteld, en geneest alle Rhumatischc ziekten en verlammingen, pijn in de gewrichten, verstijvingen in de pezen en andere aandoeningen. De inwrijvingen geschieden tweemaal daags met de vlakke hand; het lijdende deel wordt daarna met flanelofbaaigedekt.dat voor het vuur warm gemaakt is. STOLL&apos;S DRUPPELEN sevryden oogenblikkelijk van de hevigste kiespijn; men behoeft slcchfg een daarmede bevochtigd puntig watje in het ooi te stoppen, aan de zijvfe waar de kiespyn is. Het Fleschje kost/ 1. Moclie&apos;s Herbal Embroeation, het beroemde uitwendig aan te wonden middel tegen de kinkhoest, i s ook weder voorradig. BA§ YAMIiE, SPIRAAL-ELASTIEKE KOUSEN, die bij zwakte, variteize uitzettingen, gezwollen heencn, enz. van --root nut zijn. (2002) YERKOOPHUIS en de bekende Depots. FQURNUIZEN, LEDEKANTEN, BRANDKASTEN. Dc ONDERGETEEKENDE heeft hiermede de eer aan zijne geachte begunstigers bekend te maken, dat thans zijn KAGCHELMAGAZIJN is opgeruimd, en hetzelve ruim voorzien is vanFOURNUIZEN in vele soorten en grootten, met en zonder vaste WATERKETELS, LEDEKANTEN, zoowel één- als tweepersoons, en KINDERLEDEKANTEN; verders WIEGEN, VUURMANDEN, enz. enz. Alles solied bewerkt, voor welker deugdelijkheid wordt ingestaan. Warmoesstraat bij de St. Annastraat, N°. 32, Amsterdam. (1990) IS. GORRI S. MAATSCHAPPIJ TOT BEVORDERINfi DER TOONKUNST. AFDEELING AMSTERDAM. AEDEELINGS-ÏHIJZIEKFEEST op Woensdag 1 Februarij, des Avends ten 7 Ure, in het Park, waarop met medewerking van Merrouw OFFERMANS-VAN HOVE, Sopraan, Mevrouw COLLIN TOBISCH, Alt, en den Heer STAEGEMANN, Opera-Baryton te Hanover, en onder leiding ran den Heer VERHULST ten gehoore zal worden gebragt het Oratorium ELIAS , ran F. MENDELSSOHN BARTHOLDY. leder Lid der Maatschappij heeft met eéne Damo vrijen toegang, op vertoon van Diploma, terwijl voor meerdere Dames aƒ 1 en voor Vreemdelingen aƒ 2 Introductiekaarten verkrijgbaar zijn bij de Heeren THEUNE, ROOTHAAN en VAN HETEREN; bij de laatsten zijn tevens Tekstboekjes te bekomen. Ter verkrijging van het Lidmaatschap vervoege men zich vóór den 3lsten Januarij bij den Secretaris der Afdeeling 3. A. SILLEM, (2001) Heerengracht bij de Vijzelstraat, X 461.</p>
</text>
