<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BAMI IMPÉRIALE OTTOMANE. Le GOUVERNEMENT IMPERIAL prévient les PORTEURS DE TITRES DE LA DETTE GÉNÉRALE, qui voudront être payés en Europe du semestre Courant, qu&apos; ils devront en faire la déclaration aux Agences de la Banque Impériale a Paris et a Londres, ou chez ses Correspondants a Francfort ou a Amsterdam, du 24 Juin au 3 Juillet (n. s.) inclusivement, soit dis jours. Cette déclaration devra être accompagnée dun bordereau indiquant les numéros des Coupons. A dater du 13 Juillet, les Coupons précédeaiment déclarés, devront être déposés pour être vérifiés aux Agences de la Banque a Paris et a Londres ou chez ses correspondants a Francfort a Amsterdam et ils seront échangés contre vn récépissé a dix jours de date. Ingevolge bovenstaande annonce, berigt de NEDERLANDSCHE CREDIET- en DEPOSITO-BANK, dat de aangemelde COUPONS van af Zaturdag 13 Julg e. k., dagelijks van 10 tot 1 ure, ten haren Kantore ter verificatie kunnen worden ingeleverd. De in te leveren partijen moeten geheel overeenkomen met _de vroeger ingezonden verklaringslijsten. Formulieren van inlevering zijn ten Kantore der bank verkrijgbaar. Amsterdam, 11 Jnlij 1867. (16758) AHEIrIIÖTEL-MAATSfMPPIJ. De DIRECTIE berigt, dat het AMSTEL-HOTEL voor het Reizend Publiek GEOPEND wordt op den 16den Jnlij a. s. Amsterdam , 8 Julij 1867. DE DIRECTIE. 16596) JUiistel-ltotel* TABLE D&apos;HÓTE dagelijks ten 5 ure. Men wordt verzocht zich tijdig aan te melden. R. WSLDHACK, (16865) Gérant. Genootschap ONDERLING GENOEGEN DOOR EEN DRAGT VERBONDEN, (wg.r..s. den _Jl#n Februari. &apos; 1865. HH. L.den van bovengemeld Genootschap worden bekend gemaakt, dat de 23ste UITVOERING zal plaats hebben op Zondag den 21sten Jnlij 1867, in het Locaal VLIEDZORG, Plantaadje. (16911) HETJBESTUUR. &quot;&quot;door plaatsgebrek zijn wij genoodzaakt vele advertentien tot een volgend nommer te laten liggen. _____ 1 ... - *_ SCHOUWBURG-!--, COWC_3__TE__&quot;, ENZ. ZATURDAG 13 JULTJ 1867. &apos;VOl_l_^CW]tfC_ï_RT9 BENEVENS ALGEMEENE GAZ-ILLUMINATIE. Op veelvuldig verlangen herhaling van de Fremersberg. Toegangsprijs 25 Cents per Persoon. Aanvang 7 _ Ure. pJÈÈkËÜ &apos;L O N DA G 14 JU LIJ 1867: MÜLTESÉE MUSICALE van 1 tot 4 Ure MET INTRODUCTIE VOOR VREEMDELINGEN. ÏlARMOj\I£°COI\CEïiT, ;&apos; BENEVENS ALGEMEENE GAZ-VERLICHTOG. Entree voor het Publiek 99 Cents. Aanvang 71/2 Ure. DINGSDAG 16 JULIJ, ten 1 Ure REPETITIE. Jl. EDUARD STUIMPFF.</p>
</text>
