<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>mEIJWE HIBIIG EI. LEVENDE RIVIER-KREEFTEN. In de OESTERPUT , Warmoesstraat over den Vijgendam, heden ontvangen keurige MAATJES-BARING, a 15 Cents per Stuk; levende en g-kookte Rivier-Kreeften, versche Zalm, Garnalen, Paling, Biefstuk, fijne Rhijn- en Bordeaux Wijnen, enz.. (16854) Daar de Schrijver an den Aivnimpn Brief, g&lt;teekwd P. P, op de Annonce in het Algem. Handelsblad van den 6len jl., tot nu nog zijnen Naam, noch zich als Vriend heeft bekend gemaakt, zoo zal hij, bijaldien hij geene Bewijzen leveren £»? ™JJ1-*3*^!? hij geschreven Reeft, als een LASTERAAR en EERROOVER gehouden worden. (16863) NEDERLANDSCHE MAATSCHAPPIJ TÖÏ BEVORDERING W NIJVER!!-. DIRECTEUREN der MAATSCHAPPIJ vestigen de aandacht van alle belangstellenden in de Nederlandsche Visscherij op de TENTOONSTELLING VAN VOORWERPEN EN GEREEDSCHAPPEN de Visscherij betreffende, die thans door het Departement der Maatschappij te sGravenhage in het Gebouw der Teeken- Academie aldaar gehouden wordt en gedurende de maand Julij geopend blijft. Deze Tentoonstelling bevat, behalve belangrijke Nederlandsche Voorwerpen, vele inzendingen uit het Buitenland, waarvan eene beschouwing leerzaam kan zijn voor de Nederlandsche Visschers, en Directeuren noodigen mitsdien allen uit, die iets kunnen doen om de Visschers in hunnen kring in de gelegenheid te stellen tot een bezoek der Tentoonstelling, daartoe te willen medewerken, opdat de Tentoonstelling van nuttigen invloed moge zijn op den bloei der Nederlandsche Visscherijen. Directeuren der Maatschappij, Haarlem, Dr. A. H. VAN DER BOON MESCH, Jul ij 18 67. Voorzitter. (16872) F. W. VAN EEDEN , Secretaris. IA DE OPENBARE UITDAGING mij ondergeteekende door JOH.^VAN DEN ERVE gedaan, ben ik bereid met genoemde JOH. VAN DEN ERVE nog eenmaal den KAMPSTRIJtD AAN TE GAAN, en _et ondanks de uitdaging door hem zelve gedaan, nog altoos de Eereprijs van 500 gulden, wanneer hij of anderen mij met beiden schouders op de grond werpt. De Heer WILLEM KOSTER, Directeur van het Zomer-Theater TIVOLI, heeft mij echter, uithoofde der toebereidsolen voor het Vuurwerk van Zondagavond 14 Julij, het buiten-theater niet kunnen afstaan, zulks geeft daardoor nog moer gelegenheid aau JOH. VAN DEN ERVE om uit te rusten, daar de strijd eerst Zaturdag en zoo noodig Wag 20 en 21 Tërhuisd: T. SCHOLTEI., van de Heerengracht, U 209, naar de Leidschepacht tusschen de Heeren- en Keizersgrachten, HH 11. (16982) *&amp;&amp; ]$aar Soerabaya (direct) _il_t_ïli_ zal in den loop der maand Augustus van Amsterdam ver- I_BITTT 111 j 1 11. &apos;het extra snelzeilend gekoperd BARKSCHIP MMMjIjMTMW^L9. _ _¦__? Tf ani+. in H C. HAACKE, voorzien van zeer gemakkelijke f T-o_ï-di. vnn?PPa saders en varende eenen Geëxamineerden Doctor. Inrigtingen voor as^r%VARNAUD Sr CO., te Amsterdam. Aïres bg de Cargadoors D£KïuTAV-A en SOERABAYA aange- PS. Passagiers worden naar __-__-v_^ (16933) nomen. - — MEIMES 115 «f IJM«&gt;S OPEMIMMETIEPEMMII ÏBM MMT&amp;JEMMMJIMJ9 Heiligen Weg-, D 217. (16904)</p>
</text>
