<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Vrijdag 12 Julij.</title>
	<p>Ter beurze van heden werd bekend gemaakt het volgend telegram uit Liverpool, dd. 12 Julij: Katoen stil zonder prijsverandering. Afgedaan 10,000 balen. Verkoopen van de week 56,350, voorraad 748,695, invoer 74,546 b. Men noteert middling Georgia 10.4, fair Dhollerah Bs/8, dito scunde 7. Afgedaan 4700 balen Java Koffij. per Webfoot. Afgedaan 25 vaten Maryland Tabak, per Laura. DORDRECHT, 11 Julij. Tarwe. Hoewel de gesteldheid zeer slap was, was Tarwe niet beneden vorige prijzen te verkrggen, zoodat nieuwe witte Zeeuwsche en Vlaamsche weder ƒ12.90 413.70 en dito Overmaassche ƒ 11.50 a 13.20 heeft opgebragt. Rogge als voren te plaatsen. Jar. en nieuwe Zeeuws, eu Vlaams, ƒ9.10 a 9.50,.50, dito Overmaas. ƒ8.50 a 9; 117 _ Petersb. per 2100 kilo tot ƒ240 en o. Vlaamsche per 2250 kilo tot ƒ270 gelaten. Garst bijna zonder aanvoer in een doen. Beide soorten winter en zomer zakmaat ƒ7 a 7.50, gestort ƒ7.70 a 7.90 verk. Spelt slap tot ƒ4.20 a 5 moeijelijk te plaatsen. Haver-werd als voren verk. Inlandsche voeder /4a 4.50, dito dikke ƒ4.70 a 5.70. Paardenboonen prijshoudend. Puike harde ƒ7.70, mindere ƒ7 a 7.30. Duivenboonen van ƒ8.50 tot 9 aan te komen. Witteen Bruineboonen werden weinig meer gevraagd. Witte van ƒ 8 tot 10.50, bruine van ƒ 8 tot 11 te verkrijgen. Erwten vorige prijzen waardig. Goed kokende blaauwe ƒ 9.70a10; mesting ƒ9.50 en witte Deenschetot ƒ 9.30 gedaan. Boekweit niet in omgegaan. Geveild per 2100 kilo Elve tot ƒ 255 en Fransche naar deugd van ƒ 180 tot 190. Koolzaad: Van het nieuwe gewas waren enkele partijtjes ter markt, die redelijk grof van korrel, doch niet extra droog waren, dezelve zijn naar kwaliteit van 62 tot 65 &lt;£ verkocht, Jarig niet ter veil. — 9 vats Najaar 70 J. nominaal. Hennepzaad: Jarig Inlandsch heeft ƒ 220 opgebragt, terwgl Nieuw dito tot genoemden prijs werd gelaten. Kanariezaad met weinig omgang als voren, naar deugd ƒ8.50 tot ƒl2. Lijnzaad zonder handel. 108/109 S Cantania ƒ420 geveild. Raapolie iets hooger gedaan. Vliegend ƒ 37.2. 6/w. /38i/3, najaar dooreen ƒ39&quot;. Lijnolie prijshoudend, Vliegend ƒ3B tyj, 6/w. f3SVi, bg partij ƒ3B gedaan, najaar ƒ3B. Raapkoeken prijshoudend. Harde ƒ76 a 78. zachte ƒ96. Lijnkoeken als voren, harde ƒll5 a 120. MEPPEL, 11 Julij. Rogge, ml. ƒ B.— a 8.75; dito buitenl. ƒ 8 a 9.50; Boekweit, zand ƒ7.50 a 8.50; dito veen/&quot; 7a7.50; Boter per 1/4 vat lste soort/ 40 a 43, per i/8 vat/ 15a20,stukken/ 1 30 a 1.60; Honig ƒ17.50 a 18 50; Was ƒ 104 a 105, beide per 50 _; Vette Varkens 38a42 ets. per t.; magere dito ƒ 0.14a0.39; Biggen ƒ0.4 aO. tO; Friesche SchapeD/0.10 a 0.20; dito Lamineren ƒ 2.50 a 5; nieuwe Aardappelen ƒ 5 a 6 per mud. Op de heden gehouden Veemarkt waren 300 runderen aangevoerd. De handel was vlug en de prijzen hoog. Men bedong voor Melkkoeijen ƒ6O a 135; Guste dito ƒ9O a 130; vette Koeijen ƒ 130 a 170; Kalfden dito / 110 a 175; Jongvee ƒ2O a 50. ANTWERPEN, 11 Julij. Petroleum zeer stil, disponibel wit gold fr. 411/2 a 43 n. kwaliteit. — Granen met eenigen omzet in Tarwe, men heeft betaald voor roode Wolgast fr. 37&apos;/_, voor Koningsb. fr. 35, voor roode Stettyncr fr. 36V9 en voor Silezische fr. 351/4; Poolseh Odessa Tarwe bedong fr. 351/4 a 353/4 n. kwal. Rogge zeer vast en gevraagd; Enos in ent. betaald met fr.23en Galatzinent.metfr.24. LONDEN, 10 Julij. Suiker blijft gedrukt. Van W.-Ind. soorten werden 544 v. tot lagere prijzen verkocht. — Koffij: Goede kwaliteiten met levendige vraag, daarentegen ordinaire en onzuivere verlaten; Plantation ferm prijshoudend; yan 1795 b. Costarica werden ca 1100 b. verkocht, goed ord. tot 58 a 61.6, fijn a fijn ord. 64 a 67.6 goed middel 76.6 a 97 sh. — Cacao niet williger. — Bijst.- Eene iading van 500 ton Laroong werd voor Londen terug gekocht tot 10 9* in loco heeft men 4000 b. Nécransie tot 11 sh. afgedaan. — Ju&apos;e. met levendige vraag en 10 sh. hooger betaald. — Lijnolie stil; in loco £ 39 a 39.5. — Palmolie 40 a 40.5. — Van Zink&apos;werden 50 tons van boord afgedaan tot £ 20.17.6. — Schotsch_7_ers3.ll/..— Talk 44 6a44 9 NEW-YORK, 29 Junij. Katoen : De prijzen zijn deze week 1 c gedaald en tot deze verlaging werden ca. 12,000 b. verkocht, voornamelijk voor Engeland. Middl.Upland wordt thans genoteerd 26V_ c Koffij.- Het artikel blijft stil, vooral zijn inferieure kwaliteiten zeer moeijelijk te plaatsen. — Tabak zeer vast; de omzet bedroeg deze week ca. 1500 v., hoofdzakelijk voor de regien van Europa, voor Breinen en ook voor Engeland. — Petroleum 2 c. hooger, geraffineerd geldt heden fr. 34r&gt;/s v. a. b. — Terpentijnolie vaster en 21/3 a 3 c. hooger. Men heeft betaald van 601/2 a 61 c. — Van Honig werden 40 tiersjes Cuba voor cons. verkocht van 95 a 105 c. papier, contant; mooije kwal. voor exportatie wordt op 60 c. entr. in goud gehouden. — Gratiën: Tarwe en Meel hooger ten gevolge van de zware regens, die in do laatste dagen gevallen zijn. Er werdt echter alleen voor dringende behoefte gekocht. — Koers op Amst. 40._ t0t413&apos;3.</p>
</text>
