<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTEimEN. &apos;TERSTOND^TEJiÜURr Eenige GEMEL BELEERDE KAMERS met volle Kost en Bedie-Uf^Mn^HvX G. G. VAN DER SANDE, »P *&quot;*&quot;**- HOUDERS van CONNOSSEMENTEN aan order, over GOEDEREN geladen per het STOOMSCHIP ORION, kapitein S. v. d. W. MIEDEMA, verwacht wordende van de Middellandsche Zee, gelieven zich ten spoedigste aan te melden bij de Cargadoors VAN DEN BEU &amp; o°. (16867) WAARSCHÜWMS. ieder wordt GEWAARSCHUWD, geen GEED of GOEDEREN of wat het ook zijn moge, af to geven hetzij aan zijn OUDSTEN ZOON of aan! BEMAND ANDERS, zonder voorkennis des Ondergeteekende, zullende zniks niet Valideren. (16943) Amsterdam, 12 Julij 1867. J» JU_GROOTiME¥ER.__ Al degenen, die iets verschuldigd zijn aan, te vorderen hebben van, of papieren en bescheiden onder hnnne berusting hebben van wijlen den Heer ABRAHAM SALOMON VAN GELDER, laatstelijk gewoond hebbende te Naarden, in de Bank van Leening en aldaar overleden, gelieven daarvan tot I°. Augustus opgave te doen ten Kantore van den Wel-Ed. Heer J. P. DE ROEPER, Notaris te Naarden. Q6868) . De VEILING der partij ZEEUWSCHE lEPEN STAMMEN, aangeslagen geweest zijnde tegen Donderdag 11 Julij 1867, aan den Molen de Otter, op het Schapenveld, buiten de Raam-Barrière, niet doorgegaan zijnde, is UITGESTELD tot aanstaandenDONDEß- DAG &apos;IS JULIJ 1887 en zal alsdan ter voormelde plaatse des Voormiddags ten Elf Uro gehouden werden; zijnde dezelve aldaar alle dagen bevorens voor ieder to zien. (16919) De Ondergeteedende ISIDORE SALOMON PRAAG, Molenstraat, A 419 te Nijmegen, heeft de eer zijne Handelsvrienden hiermede kennis te gevea: dat de gemeenschappelijke teIGARENEASÜtSEK en GROSSIERSHANDEL in dezelve, sedert 15 November 1852 gedreven onder de F.rraa van A. L. POLAK &amp; I. S. PRAAG, door et overlijden van zijn Oom en Compagnon, den Heer AUGUSTE LODEWIJK POLAK, is ONTBONDEN, de nog loopende zaken derzelve door hem geliquideerd en gemelde Sigarenfabriek en Grossiershandel in dezelve, voor zijne eigene rekening, onder de Firma yan I. S. PRAAG zullen worden gecontinueerd. Dankbaar voor het genoten vertrouwen, beveel, hij zich in de voortduring van hetzelve minzaam aan. (16908) Nijmegen, 29 Mei 1867. I. S. PRAAG. Krachtens bevelschrift van den Edel-Achtbaren Heer Regter Mr. L. G. GREEVE, Regter-Commissaris in het Faillissement van de firma VERSLUYS _¦* C°. te Delfshaven, worden de bekende en onbekende Schuldeischers (de Pand- of Hypotheekhebbenden daaronder begrepen), opgeroepen te compareren ter Eerste Vergadering van Schuldeischers in dat Faillissement op Maandag den Drie-en-Twintigsten September 1867, des Namiddags ten een ure, in het Geregtsgebouw aan het Haagsche Veer alhier, ten einde alsdan over te gaan tot de Verificatie der Schuldvorderingen. De Curators in gemeld Faillissement, Rotterdam. Mr. W. S. VAN REESEMA. - P. H.MURÉ Azn. (16902) BËKENDIAKÏNË. De BURGEMEESTER en WETHOUDERS der Gemeente Nijmegen brengen ter algemeene kennis, dat de gewone JAARMARKT of KERMIS, dit jaar binnen deze gemeente zal aanvangen op Maandag den- 7den October en voortduren tot Maandag den Uden daaraanvolgende ; dat tot het innemen van plaatsruimte voor staanplaatsen met kramen en spelen, men zich tijdig zal behooren aan te melden bij den Heer Marktmeester W. VAN DEN HAM, met vrachtvrije brieven, vóór of op den 15den September 1867. Deze bekendmaking zal worden afgekondigd en aangeplakt als gebruikelijk is, opgenomen in de Provinciale Geldersche enr Nijmeegsche Courant, zoonrede .in het Handelsblad en de Haarlemsclie Courant, — en medegedeeld aan den Heer Commissaris van Policie en Marktmeester tot narigt. De Burgemeester en Wethouders voornoemd, F. P. BYLEVELD. Nijmegen, 9 Julij 1867. De Secretaris, (16909) _R _°&apos; B* VERHEIJEN.</p>
</text>
