<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>H. B. REESINCK en M. J. VAN ENGELEN, Makelaars zullen op __&gt;_AG__ü_G 14 AF Mii. !_.__ des r.vonis ten Zes ure. in de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris A. A. F. SCHOUTEN, in Veiling brengen: de navolgende Perceelen zeer geschikt voor een H.fjt; N°. l.Een HUIS met Boven- en Benedenwoningen , alsmede apart verhuurd wordend Achterhuis, Plaats en Erve, op de Palmgracht bij de Kromme I .hnstraat, QQ Ö24. — N&quot;. 2. Een ¦ftUIS met Boven- en Bene ienwemugen, alsmede apart verhuurd wordend Achterhuis, Plaats en Erve, op de Palmgracht en hoek van de Krómma Paliustvaat, naast het voorwaande, QQ y24x. NO. len 2. worden eerst afzonderlijk geveild en dan zamen in slag gelegd. — N°. ?.. Ren Hl SS metßovenwonnig, Plaats, Turn en Erve, in de Kromme Palmstraat bij de Palmgracht, QQ 940 a.—N &apos;.4.Een KUIS met Boyenwoning, Tuin, Plaats en Erve, naast het voorgaande perceel, QQ94Ob.N°. 3 en 4 worden eerst afzonderlijk geveild en dan zamen in slag gelegd. — N°. 5. Een HUIS met- Boyenwoning, Plaats en Erve, naast het voorgaande perceel, QQ 940 c. — N°. 6. Een BUIS met Boyenwoning, Plaats en Erve, naast hot voorgaande perceel, QQ 940 d. N°. 5 en 8 zullen eerst ieder afzonderlijk worden geveild en daarna bij elkander iv afslag worden gebragt; daarna zullen N&quot;. 3, 4, 5 en 6 bij elkander in afslag worden gebragt. Breeder bij billetten omschreven , en te bezigtigen dès Dingsdags en Donderdags, alsmede op don verkoopdag van 12 tot 2 nre. De Bewijzen van eigendom en de . eilconditien zuilen vier dagen vóór alsmede op den Verkoopdag des voormi ldag3 ter lezing liggen ten Kantore van den Notaris A. A. F. SCHOUTEN, op de Keizersgracht over de Westermarkt. (7503) P. BAAY en J. G. TEE3ÏEEG. Makelaars, zullen op j last van hunnen Principaal, ten overstaan van den Notaris E. FRANKE, op Maandag den Uden Mei 1868, in het Locaal da Brakke Grond ia de Nes, in het openbaar Verkoopen: Het hechte, sterk! en g lda KOOPMANS- &apos; P.4Ei.S_iO_a en ERVE, genaamd Sarenbirg, benevens irachter gelegen hechte-, sterke on weldoortisimerde ruime SCHOOLGEBOUW, TUIS- en ERVE,staande en gelegen on de Prinsengracht tusschen de Reestraat en de Westermarkt,LL 299 en LL3ÖÖ, Kad. Sectie E, NQ. 3627 en 4.20, ter gezamenlijke inhoudsgrootte vaa 3 Roeden ca _0 Ellen. &apos;.&apos;dotten omschreven en te bezigtigen des DirfgsdagS en Dsn_er&amp;ags, alsmede op den Verkoopdag van 12—3 ure, op vertoon&quot; van een ToegangsbiUet bij boven- . staande Makelaar» verkrijgbaar. De B.vijzen van Eigendom en de Yeifccra dftien zullen vier dagen voor en op den Verkoopdag ri i iags ter lezing liggen ten Kantore van genoemden Notaris op de Héerengracht bij de Gasthnismolen 11322) : F. REYSENBACH, J. DINGER, Th. J. , PEN, A. BOUT, J. B. PARIS. J. G. BOYS, A R. EOL. F. I&apos; _G_IS, M. J. CLAESSEN en J. DE BEURS, Makelaars, zullen on l_&gt;li.G_____ 14 APR_S_ !«.«§. des Avonds tes Zes Ure, ii het Lokaal de Brakke Grond to Amsterdam, tan overstaan van den Notaris D. VAN OSENBRUGGEN. in veSing brengen: Een hecht, sterk en weldoortimmerd W_»« K*l._U-S. overdekte PLAATS en EK V*.,. (waarin sints vele jaren eene Kunst-lvoordr&apos;aaijcrs-Afiuire is uitgeoefend) staande en gelegen in d-o Molsteeg bij den N. Z. Voorburgwal, G 127, Kad. Sectie F. N . 1563, groot 27 EI&apos;&quot;B T&quot;l bij Billetten omschreven en te bezigtigen; Dingsdags en Donderdags, van 12 tot 2 Ure. De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen voor en op den Verkoopdag des Voormiddags ter Visie liggen, ten Kantore van Bovengeneemden Notaris op den Overtoom voorbij dea gebiedpaal en Copij dier Veilconditien op vermelde dagen bij voornoemden Makelaar J. B. PABlS.&apos;Noordjrstraat bij de Reguliersgracht, AA 398. (7139] P.D. LUSINK, H. ERNST. J. A. EDAGW De., L.BONNEEMAN. H. SCHUMACHER, B. A. ERNST en M. J. ! VAN ENGELEN, Makelaars, zullen als lasthebbeaden vaa ! hunnen principaal, on 91A.1..ÖAG « Ai&apos; Ril, 1868, &gt; des avonds na zes ure, ia hot lokaal DE BRAKKE GROND, i ten overstaan van den Notaris O. BONNERMAN, in veiï, het extra kapitale, lieclite, sterke en bijzonder géed betimmerde e_.«OP,ï_lA_ïSnUlS, Binnenplaats, Achterhuis, Plaats, Tuin en ERVE, staande en gelegen op de Leliegracht bij de Keizersgracht, LL 372, met afzonderlijk verhuurd wordend Bovenhuis, zooals bij billet is .:.i :1&apos;&quot;. Te bezigtigen Maandag en Woensdag alsmede op d¦ . .Vfkoopdag van&apos;l tot 3 ure. on vertoon van een toe. bij bovengenoemde Makelaars te verkrijgen, •tb £!3-.vijven van eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag ter lezing liggen ten Kantore van den Notaris D. BONNERMAN, Heerengrsrtht bq .!e Dn^oningst^^Lr, 126. (6119) i 2S* &apos;S_____*Êi S_Ï€T e_&quot; _7_7WE «SËa-ÏAGTzüTlen op HEDEN den 6den April 1863, des Namid iags ten Drie Ue, te Amsterdam, in de Witor Zwaan&apos;, on den NieuwentUji, presenteren te verkoopea: Eene extra mooije nieuw roerde party Greenen en Vuren Dranndie, Fredrik- Stadschê, Bijhavensche, Riga, Narva, Windau en Banztgir Balken. Rija, Zweedscne, Dantzigeren Noordsche.Deelen en Platen, Narva en Zweedsche Spanen, Battings, Juffers, dotters en andere HOUTWAREN. Liggende in den Bin- j n-ilr,int en on de Wallen. NB De NOORDSCHE VEILINGEN zullen dit jaar ! w-tem Maandag op bovengemell Uar en Plaats gehouden i worden, uitgezonderd 15 a 29 Juag, 13 en 27 Juin en 10 ca 24 Augustus, -88*7^ OPENBARE VRIJWILLIGE VERROOPISG in ééae Wéittiag. De Notarissen BURGER &amp; SCHADEE en LEONARDUS PETRUS RIETSTAP, resideerende te Rotterdam, als last hebbende van hunne piïncinalen, zijn voornemens, op BISGSOAG 14 APMBL ÏS6B. Ues voormiddags ten 11 ure, in het na te melden gebouw, aan den Hoogen Zeedijk. wnk C . n&lt;* 11. te Kralingen, in het openbaar te venen en dadelijk daarna bij afslag te verkoopen: Eene in volle werking zijnde zijnde Machine ïraaijerij en Bankwetkerij, Smederij en Keteltnakerij, voorts WOONHUSS, thans ingerigt tot Kantoren, Pakhuis, Zolders, Bergplaatsen cii Timmermanswinkel, benevens Open Grond, Watering en EïSVE, alles staande en gelogen onder de gemeente Kralingen, aan den Hoogen Zeedijk (buitendijks), voorbij de Oude Plantage, in de onmiddellijke nabijheid van en &apos;uitkomende aan &quot;dé rivier de Maas, zijnde het Huis gemerkt wijk C, n°. 1, en gezamenlijk op den pereeelsgewijzen kadastralen legger der gemeente Kralingen voorkomende in sectie B, nos. 2162, 3469 en 3470, ter grootte van 33 roeden 25 ellen. Aangeslagen in de grondbelasting over 1868 tot f 77.56. Vóór de veiling der voorschreven Onroerende Goederen zal, onder directie van de Heeren VAN MARLE &amp; DE SILLE, eon aanvang worden gemaakt met de verkoöping van al de tot de Fabriek behoorende iHacislnertën, Gereedschappen, Modellen, enz., in de aanplakbiljetten gespecificeerd, en waarvan de notitien van Maandag 6 April af ten kantoren van de genoemde Notarissen verkrijgbaar zullen zijn. Do kooper der Onroerende Goederen zal de bevoegdheid hebben, al de hiervoor bedoelde Machinerien en verdere Goederen over te nemen tot de daarvoor geboden prijzen, met verhooging van 5 pCt., mits zich daaromtrent verklarende binnen 24 uren na de verkoöping. Te aanvaarden den Isten Mei 1863. Te bezigtigen dagelijks van 8 tot 1 ure, van Dingsdag 7 April af, op vertoon van de hiervoor gemelde notitien. Nadere informatien zijn te bekomen bij de gemelde Notarissen BURGER &amp; SCHADEE, aan de Geldersche Kade, en RIETSTAP, aande Leuvehaven te Rotterdam. (7369) ~T D. F.STIEVEN, J. E. LTMEYJES, i £ W. Y. VAN REINOUTS P. H. %^Vi CRAANDIJK en H.R. LINN, Make//IvlPvi laars&apos; zullen °P MAASOAG aO M ;V^Km ASMKS 5. a S6^, des avonds ten 6 ure, /., &apos;&quot;^ V..Vk A in de Nieuwe Stads-Herberg aan het ÉÈÊT *n Pu^icke veiling verkoopen, ISfeènten overstaan van de Deurwaarders aSSSÉBTNOORDBEEK &amp; HILMAN: Een extra ordinair, welbezeild, gekoperd en kopervast BAKKSC.RHP, varende onder Nederlandsche vlag, genaamd MARGARETHA SIMONETTHA, gevoerd door Kapitein F. J. HOFEMAN; volgens Nederl. meetbrief groot 619 tonnen of 327 lasten, met deszelfs compleeten Inventaris, breeder bij billetten omschreven. Het schip ligt aan de AVerf het Witten Kruis, kleine Kattenburgerstraat alhier. Men spreke met bovengemelde Makelaars of met de Cargadoors HOYMAN &amp; SCHUURMAN t« Amsterdam. (8234)</p>
</text>
