<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SCHOUWBURGEN, ENZ. STADS-SCHOUWBURG.</title>
	<p>Onder directie van Roobol, Tjasink en Peters. Zondag, 5 April (N°. 129 Abonn.): Deborah, drama in 9 tafercelen, door S. H. Mosenthal. Voor het Nederlandsche tooneel bewerkt door Lambert le Bêgues. (Aanv. 8 nre.) De Bureaux geopend ten Half Acht ure. Maandag 6 April (N°. 130 Abonn.) Eene tweede voorstelling van: Dt Idéen van Mw. Aubray, tooneelspel in vier bedrijven, naar het Fransch van A. Dumas fils, door J. M. Arme. (Nooit vertoond.) Gevolgd door: José of de Roover van Segovië, ballet-pant. (7 ure.) Dingsdag 7 April. (Diploma&apos;s en Vrije Toegangen ten strengste uitgesloten.) Opera-voorstelling van het gezelschap der KoninkL opera te &apos;s Hage, van de Heeren Jahn en Faubel. Eene 2de voorstelling van: Mignon, opera comique in 3 bedrijven of 5 tafer., van Ambroise Thomas. (7 nre.) GRAND THEATRE. Directie A. VAN LIER. Sonntag 5 April. Aussergewöhnliche Vorstellung zum Benefiz des Herrn A. Junkermann und erstes Debut des Frl. Rekowska, vom Stadtheater zu Leipzig. (Zum ersten Male): Pariser Leben, Bouffo-Opera in 5 Acten, nach dem Französischen von Meiltiac und Halevy. Deutsch von Carl Treumann , Musik .on Offenbach. f.9 J _ &quot; % Dutzendkarten guitig mit 25 Cents surplus. l&gt;iplomen und freier Eintritt aufgehoben. Ein aus Schwerin angelangtes Telegramm benachrichtigt mich, dass Frau Otto-Martineek von einer plötzlichen Krankheit überfallen ist, und wird die erste Gastvorstellnng der Schwerner Hofschauspieler, dem Vermuthen nach, wohl erst nach Ostern stattfinden. Montag 6 nnd Dienstag 7 April. Zweite und dritte Aufführnngvon Pariser Leben. __ SALON DES VARIÉTÉS in de Ne-. Zondag 5 April. Zweite Gastspiel des Herm Bertoni, Erste Heldentenor vom Stadtheater in Dusseldorf, unter gefalligster Mitwirkung der Frau Dupont: Der Fieischülz, Romantische Oper in 4 acten, von Weber. Maandag 6 April: Relache. Dingsdag 7 April. Dritte Gastspiel des Herrn Bertoni: 11 Trovatore, Grosse Oper von Verdi. Entree 50 Cents. Aanvang 8 Ure. DE DIRECTION. SALON DES . AHIETES ln de Amstelstraat. Zondag 5 April. Laatste voorstelling van: Uriëlle of de liefde eener Duivelin, vrolijk zangsnel in 5 bedrijven, naar het Fransch door den Heer Both; met nieuwe decoratiën en costumen. Maandag 6 April. Eene eerste voorstelling van : Lot is dood! nieuwe kluchtige vaudeville in een bedrijf, naar het Hoogduitsch, vrij vertaald door den Heer Bigot. Voorafgegaan door eene eerste opvoering van: De Huishoudster van twee oude Heeren, nieuw blijspel in een bedrijf, naar het Fransch door den Heer Buchner. Tusschen beiden: eene eerste voorstelling van Nicht en Tante, vrolijke vaudeville in een bedrijf, naar het Hoogduitsch, door den Heer Sterk. Entree ƒ 0.75 in vertering. Aanvang 8 uur. Plaatsen znn aan het Bureau te bespreken. KO AS __ JfITDELS.</p>
	<p>GRAND SALON. Schans bij de Wetering-Barrière Eene eerste voorstelling van : Het lied van den Muziekant, volksstuk in drie afiieelmgen en 7 tafercelen, naar het Hoogduitsch van Rudolf Kneisel, muziek van L. A. Franse, nooit alhier vertoond, lste afdeeling: de terugkomst van den Vioolspeler; 2de Kunst en Arbeid; 3de Wraak van een Knecht Entree 25 Cents. (Aanv. 8 ure). C. Jl. GRADER.</p>
</text>
