<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Zaturdag 4 April.</title>
	<p>Luidens een heden ontvangen telegram, heeft het Engelsche Huis der Gemeenten gisteren met eene zeer aanzienlijke meerderheid het amendement van lord Stanley verworpen en is; daarop het voorstel van Gladstone aangenomen. Door deze beslissing is tevens uitgemaakt, dat de rigtingvar.de m.eerderderheid van het Parlement eene andere is clan die van het ministerie, en de Heer Disraeli zal dus of moeten aftreden, of het Parlement ontbinden. Indien tot het laatste wordt besloten zou dit niet voor hem pleiten, daar er zeer groote waarschijnlijkheid bestaat, dat hetzelfde Parlement terugkeert en de gang van zaken dus noodeloos zou worden belemmerd. Treedt het ministerie af, dan zal natuurlijk onmiddellijk worden beweerd, hetgeen trouwens thans reeds beweerd wordt, dat de liberale partij de zaak der lersche kerk eenvoudig heeft gebruikt, om op het kussen te komen, volstrekt niet, omdat zij overtuigd was van de noodzakelijkheid , om, door opheffing van een buitensporig bevoorregt ligchaam, althans eene enkele poging te doen, om de grieven der leren weg te nernen, voor zoo ver die regtmatig zijn. Sommigen zelfs beweren, dat de liberalen nog geheel iets anders op het oog hebben; de opheffing der lersche staatskerk is voor hen slechts do eerste stap tot opheffing der staatskerk ook in Schotland enEngeland. Wat de laatste&apos;beweriug betreft,kan men zeggen, men kan het eene doen, zonder daarom het andere te laten; het is zeer goed mogelijk, dat enkele liberalen deze uitkomst verwachten als een&apos;ver verwijderd gevolg van het tegenwoordige besluit, maar dit bewijst nog volstrekt niet, dat het hun alleen om deze HttSemst, nki in fa rate plaats oi__ regt voor lerland te doen is. Men lezo wat deze soort van bedenkingen aangaat, de redevoering van Bright, die wel niet onder de verdenking liggen kan, van pogingen tot verovering van een miriisterieicn zetel. Hij heeft Dingsdag op de overtuigendste wijze aangetoond hoe weinig die kreet «de kerk is in gevaar&quot; eigenlijk beteekent. Voor het overige kan de liberale partij het zich laten welgevallen, dat al hare pogingen voortdurend aau onedele beweegredenen worden, toegeschreven; zij deelt in dit lot met allen, die ooit iets groots en goeds tot stand bragten, want de duisternis haat nu eenmaal het licht en begrijpt het niet. Uit Amerika wordt berigt, dat men het plan heeft laten varen, om Alabama bij Congresbesluit tot lid der Unie te verklaren, niettegenstaande de verwerping der constitutie. Dit plan zou ook alleen te verdedigen zijn geweest, wanneer de gevolgen van het geweld, dat de overtuiging der meerderheid m dien staat is aangedaan, niet op andere wijze konden worden weggenomen. Men zou dan de geheele natie voor zich hebben gehad. Nu er een andere weg open staat, zou zulk eone, altijd bedenkelijke, handeling van het Congres slechts tot nieuwe geschillen aanleiding hebben gegeven. De loop der zaken kan thans deze zijn: De zonderlinge bepaling dat niet de meerderheid der stemmenden, maai do meerderheid der stemgeregtigden beslist dient te vervallen en is, meenen wij, reeds vervallen door de suppletoire wet op het herstel der Unie. Dan kan in den staat Alabama eene nieuwe stemming worden uitgeschreven. De partij der slavenhouders , die zich bij de vorio-e stemming onthield, om zoodoende de constitutie te doen°vallcn, zal dan niet nalai ten ter stembus te komen en de meerderheid zal dan beslissen. Wordt ook dan de constitutie verworpen, dan zou men er niet veel slechter aan toe zijn dan nn. Worat zij aangenomen.— en dit is niet onwaarschijnlijk .wanneer slechts beter dan de vorige maal gezorgd wordt, dat üe kleurlingen niet met geweld van de stembus worden teruggehouden — dan is een belangrijke stap voorwaarts gedaan ; een stap te belangrijker, naarmate dagelijks meer algemsen wordt ingezien, dat üe partij van het behoud van den tegenwoordigen president geene ondersteuning heeft te wachten, daar hij die sedert het tegen hem aangevangen proces kwalijk meer zal kunnen verleenen. Juaar dit voor&apos; namelijk eeiie schikking in het Zuiden belette, is er thans gegronde hoop, dat de zaken zich daar spoedig ten beste zullen keeren. &apos; n , Ofschoon thans ook door de Fransche dagbladen wordt medegedeeld, dat de gezondheid van den Paus niet zoo ernstig bedreigd wordt&apos;als de eerste berigten deden vermoeden, is het opmerkelijk, dat het telegram, waarin gewaagd werd van een toertje op het Corso, niet is opgenomen dooiden Franschen Moniteur. Men maakt daaruit op, dat de berigten, omtrent deze ongesteldheid niet geheel ongegrond zyn. Aan de andere zijde &quot;herhalen wij echter de opmerking, dat dit berigt op denzelfden dag ontvangen word, met andere verontrustende berigten uit Parijs, die spoedig onwaar bleken te zijn.</p>
	<p>Het eerste gedeelte der zitting van gisteren was gewijd aan de voortzetting en beëindiging der beraadslagingen over de Oost-Indische begrooti.,- Ditmaal hebben de ambtgenooten voor oorlog en marine den minister niet in den steek gelaten, maar zaten naast hem gereed voor alle eventualiteiten. Ofschoon over het defensiewezen-, ook uit het oogpunt van verdediging te lande, vostingwerken, enz., nog al veel geredeneerd is. heeft de minister van oorlog evenwel zich niet in het debat gemengd, maar wat de maritime strijdkrachten of de zaken der Oost-Indische marine in het algemeen betrof, keelt de minister van marine de sprekers, die daarover het woord voerden, beantwoord. Er is slecht 3 een amendement aangenomen tot vermindering van de onder afdeeling genie-werken, uitgetrokken ad ƒ2,233,190, met ƒ324,561 te verminderen, welk amendement was voorgesteld en verdedigd door den Heer W. van Goltstein en dat aangenomen werd niet 54 tegen 17 stemmen. Eene poging van den Heer van Naamen, om den post van ƒ500.000 voor «tpeditien te doen vervallen, mislukte, vooral uit overweging, dat, ofschoon ieder het eens was, dat esnétatien niet wenschelijk waren, men evenzeer inde noodzakelijkheid kon komen, om te moeten handelen en dan was dadelijk handelen hoofdzaak en kon juist grootere expeditien voorkómen. Voor dergelijke eventualiteiten mo6st het gouvernement de noodige crodieten beschikbaar hebben. Het betrokken artikel werd dan ook, na krachtig verdedigd te zijn door den Heer Fransen v. d. Putte, aangenomen met algemeene stemmen, op eene na, die des Heeren van Naanien. Wat nu de slotsom der debatten betreft, zij is deze: Hoofdstuk II (uitgaven in Indië ad ƒ88,170,608) werd aangenomen met 56&apos; tegen 17 stemmen. Hoofdst.l (uitgaven in Nederland en waarover de beslissing was aangehouden tot na den uitslag van alle amendementen, werd aangenomen met algemeene stemmen tot het nu vastgestelde bedrag van ƒ33,082,103, waaronder de bijdrage aan Nederland als voorloopige raming f 11,305,869. Daarna zijn de Middelen, na eene korte woordenwisseling tusschen ac Heeren Blom, den minister en den Heer v. Bosso over het ophouden van een groot gedeelte der tin, aangenomen met algemeene stemmen, tot een gelijk bedrag als de uitgaven. Nu zou volgens het Dingsdag jl. genomen besluit de Nederlandsche staatsbegrooting aan de orde zijn, althans tegen Zaturdag, daar het uur reeds ver verstreken was, doch op voorstel van den Heer Storm v. &apos;s Gravesande, gemotiveerd o. a. door den nog weinig overblijvenden tijd voor Paschen, door- de wenschelijkheid om deze discussien in kalmte en met eene zoo voltallig mogelijke Kamer te voeren, werd met 46 tegen 27 stemmen besloten, met die behandeling eerst aan te vangen na het Paaschreces en is daarna, op voorstel van den president, de wederbijeenkomst der Kamer bepaald op 21 April ten 11 ure, wanneer de Nederl. staatsbegrooting aan de orde is. Dat besluit verdedigd of ondersteund door de Heeren v. d. Does , Kernper en Godefroi , is niet genomen zonder ernstige tegenspraak van de zijde der Heeren Fokker en Fransen v. d. Putte. Beide meenden, dat &apos;s lands belang en de bestaande politieke spanning medebragten, om een einde te maken aan de crisis of, zoo als de eerste spreker het uitdrukte, aan den nood, waarin het vaderland verkeert. Er waren nog acht dagen vrij en, wilde men de kwestie over het gebrek aan overeenstemming tusschen regering en vertegenwoordiging tot eene beslissing brengen, er waren daartoe, meende de Heer v. d. Putte, geene dagen noodig. Die kwestie — en dit was de eenige kwestie — kon ten spoedigste beslist worden. Gelijk uit de stemming blijkt, waren de gevoelens verdeeld, daar 46 leden zich voor het voorstel van den Heer Storm van&apos;s Gravesande en 27 zich daartegen verklaarden. De Kamer is nu tot 21 April uiteengegaan.</p>
	<p>De gemeenteraal zal vergaderen Woensdag den Bsten April 1868, des namiddags ten één ure; alsdan zullen in behandeling worden gebragt de volgende nummers van de lijst der stukken: 46, 62. 75, 63, 70, 71, 72, 83, 83, 77, 78, 79, 80, 81, 82, 89, 69, 73, 74, 86, 84, 85.</p>
	<p>Het Folksblad schijnt veel van napleiten te houden. Het vult een geheel nommer bijna uitsluitend met betoogen en betoogjes tot verdediging van het denkbeeld van een adres aan den Koning, dat in de Kamer slechts bij twee leden buiten den voorsteller ingang heeft gevondt-n. Dat het f olksblad er prijs op stelt, om den indruk van het door den Heer de Boscn Kernper geleden échec zoo veel mogelijk te verzachten, kunnen wij zeer goed begrijpen; maar welk nut het heeft, om tot in het oneindige, op die kwestie van een adres terug te komen, vatten wij niet. Met lieden , die eene idéé fixe &apos;hebben , is het discuteren onaangenaam, en wij gelooven, dat wij bij het Folksblad aan een idéé fixe te denken hebben, waasaeï vij na op welke gronden het zoo al de gemotiveerde motien van orde bestrijdt. Thans voert het weder als grond voor zijne stelling, dat zoodanige motie zou zijn een adres in ongrondwettigen vorm, aan, dat vele liberalen, na de aanueiiiing der motie-Blussé, een adres overbodig oordeelden. De logica, die hierin moet liggen, ontsnapt ons geheel. Bij de motie was aan de ministers beduid, dat de Kamer de ontbinding veroordeelde, en tevens dat het ministerie bij de meerderheid geen vertrouwen vond. Voo r ministers, die constitutioneel denken en hunne verantwoordelijkheid gevoelen, was dit genoeg, en daarom oordeelde men het overbodig, om nog eens in een adres te zeggen, dat het kabinet in deze Kamer niet dien steun vindt, zonder welken (volgens het ontbindingsrapport) in een vrij land als het onze niet kan worden geregeerd. Maar is nu daarom eene motie van orde een adres in ongrondwettigen vorm ? Een adres spreekt tot den Koning, eene motie van orde slechts tot de verantwoordelijke ministers; ziedaar reeds een groot verschil tusschen béiden, dat alle verwarring moest buitensluiten. _ Al wat men overigens verkiest te zeggen van het dubbelzinnige of onbestemde der motie-Blussé, moet inderdaad ongerijmd voorkomen in de oegen van ieder, die let op de hoofdzaak; deze namelijk, dat de aanneming der motie in zich sluit het constateren van het feit, dat het kabinet bij de meerderheid der Kamer geen vertrouwen vindt. Daaromtrent zal zich niemand vergissen, al heeft het ministerie zich ook niet aan dat blijk van wantrouwen gestoord en thans gemeend, dat in een vrij land als het onze, wel zonder voldoenden steun bij de vertegenwoordiging kan worden geregeerd.</p>
	<p>Wij hebben meermalen geklaagd over de onbillijkheid van de Tijd, wanneer dit blad den dwang, in de bekendeßotterdamsche verordening tegen de kinderen van bedeelden aangewend, aanvoert als eene grief tegen de geheele liberale partij._ Tot nader bewijs der gegrondheid vaa onze klagte kan dienen, wat op bladz. 26 van het rapport der commissie uit de Tweede Kamer omtrent het regeringsverslag, betreffende het onderwijs is gezegd. Daar leest men: «Bij _et niet bestaan van wettelijke schoolpligtigheid moeten ook &apos;/dwangmiddelen, gelijk onthouding van badeeling aan behoeftige ouders met dan met beleid en billijkheid worden //aangewend en zeker is, nar.r het oordeel uwer commissie, //te ontraden zoodanige dwang, die aan de ouders de vrij//heid zou ontnemen , om hunne kinderen naar verkiezing .-op de openbare of bijzondere scholen onderwijs te doen //genieteu.&apos; Wij meenen te kunnen verzekeren, dat de leden der commissie het geheel eens waren omtrent dit oordeel. Die commissie bestond uit de Heeren de Brauw, van Lynden van Sandenburg, Heydenrijck, Godefroi en Jonckbloet, waarvan de twee Ïaatsten zeker a_3 volbloed schoolwetmannen zijn] aan te merken.</p>
	<p>Z. M. heeft den Heer W. C. Clifton benoemd tot Nederlandsch consul te Albany, voor West-Australie.</p>
	<p>Bij beschikking van den minister van binnenl. zaken van 2 dezer, is, na voorafgaand vergelijkend examen, met ingang van 1 Julij e. k., benoemd tot opzigter van den waterstaat 4de kl. &apos;O. A. Koorevaar.</p>
	<p>De minister van financiën heeft bekend gemaakt, dat bij hem ontvangen is eene som van ƒ 27.32, hem door een eervol ontslagen ontvanger van &apos;s rijks middelen, ten behoeve van &apos;s rijks schatkist toegezonden.</p>
	<p>_ De minister van binnenl. zaken heeft aan de Commissarissen des Konings te kennen geveven, dat hij jaarlijks door hunne tusschenkomst na cic herziening der kiezerslijsten uit elke gemeente wenscht te ontvangen eene opgave van het getal kiezers, zoowel voor de Tweede Kamer en de Prov. Staten als voor de gemeenteraden.</p>
	<p>De luit. tor zee 2le kl. A. F. J. Frackers wordt, met 16 dezer, geplaatst op Zr. Ms. drijvende batterij Neptunus.</p>
	<p>Volgens de schoolberigten in de Nieuwe Bijdragen van Maart 1868, bedraagt het getal vacante scholen: openbare voor lager onderwijs 27; dito voor gewoon en meer uitgebreid 3 en voor meer uitgebreid onderwijs 2-, bijzondere voor gewoon onderwijs 1; gesubsidieerde bijzondere voor gewoon en meer uitgeweid 1 en voor meer uitgebreid onderwijs 2. Het aantal vacante hulponderwijzersbetrekkingen is 24.</p>
	<p>Aangaande de werken der Amsterdamsche Kanaal-Maatschappij wordt ons het volgende medegedeeld: Hei werk werd in Februari] voortgezet met 173 tot 193 arbeiders, 5 tot 11 paarden, 3 of 4 stoombaggervaartuigen en 24 grondsehouwen. Bovendien een afzonderlijke ploeg van minstens 19 en hoogstens 30 werklieden bij nacht op twee of dri. stoonibaggor-vaartnjgen met zeli-loozc-ü&apos;ie toestellen, die zoowel bij nacht als bij dag in werking zijn geweest Noordzeehoofden. Op het einde van Februari]&apos; waren zes jukken van de nieuwe zeestelling geplaatst, waarvan drio in Februarij.</p>
	<p>Het eerste juk staat. 125 el, het zesde 164 el buiten den duinvoet. Op deze stelling is eens loopkraan aangebragt. Het waterpas afhakken van de in December beschadigde blokken werd voortgezet. .</p>
	<p>Eindelijk werd in Februarij 75 iub. el betonvuliing gestort , waardoor de totale hoeveelheid gestorte beton lot 833 kub. el werd gebragt. Hoofdkanaal, ln het Wijkcrmeer waren niet I°. Maart gebaggerd 485,329 kub. el, waarvan 45,995 kub. cl in Februarij. Iv Buitenhuizen waren ontgraven of gebaggerd 149,896 kub. el, waarvan 1915 kub. el in Februarij. Werken beoosten Amsterdam. Behalve het doen van werkzaamheden van gewoon onderhoud en het aanvankelijk herstel van eenige schade aan den kistdam tijdens den storm van I°. Februarij aoor waterdruk van binnen naar béiten teweeg gebragt, werden in den ring nog twee .Initbare openingen gemaakt, behalve de reeds aanwezige hevel, tot betere regeling van den inwendigen waterstand, bij tijdelijke afwaaijmg van het IJwater.</p>
	<p>Laatstl. Vrijdag is het nieuwe locaal der Ambochtsschool voor de Arbeidende Klasse o;&gt; de \\ e_ering-Schans alhier feestelijk ingewijd, in tegenwoordigheid van vele leden der provinciale en stedelijke regering en andere genoodigden De Heer . Tetterode. voorzitter van het bes.uur der school, hield daarbij eene korte toespraak, die beantwoord werd door den burgemeester, waarna de leerlingen eenige liederen zongen en de genoodigden de localen bezigtigden , welker doelmatigheid door allen werd geprezen.</p>
	<p>Voor eenige dagen kondigden wij niet cnUle ti oorden aan, dat Maanda| 6 April in het Grand TheatreJrah _.„ Heer van Lier het bekende viertal Schwermer Hq/scJianspieler zou optreden. Met. zekerheid vernamen wij evenwel, dat ten gevolge van ongesteldheid van IrauOteoMartineck, de overkomst van die hier zoo gunstig bekende kunstenaars voorloopig is uitgesteld.</p>
	<p>De talrijke bezoekers van den Circus van den Heer W. Carré, die er prijs op stellen in dit eaizoen (te in zoo vele onzigt&apos;en verdienstelijke voorstellingui in dien Circus nogmaals bij te wonen, zullen wel doen dit niet te lang uitte stellen. &apos;De sluiting toch is bepaald &lt; • *kn dezer en wij twijfelen niet of de laat: n vern Heer Carré, tl &gt;&apos;-&apos; opkomst van het publiek, blijken, dat zijne wetoslaag&apos;e pogingen om in zijn vak voortdurend wat goeds te leveren, door onze stadgenooten op prijs worden gesteld.</p>
	<p>Gisteren nacht heeft een man, woonachtig in de Kerkstraat bij de Spiegelstraat, zich in den regenbak van zijne woning verdronken.</p>
	<p>Het stoomschin Tanjore, met de mails van Oost-Indie, China en Japan (Fransche dienst), is den Isten dezer Messina gepasseerd.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 3 April. De gewone audiëntie van den minister van koloniën zal op 8 dezer niet plaats hebben. * LEYDEN, 4 April. Heden is alhier na verdediging van stellingen tot doctor in de verloskunde bevorderd ue Heer A. J. Munnich, doctor in de geneeskunde, geboren te Brielle. * GORINCHEM, 3 April. De inspecteur van het lager onderwijs in Zuid-Holland heeft eene circulaire aan de gemeentebesturen gerigt, nopens het schoolverzuim en de m iddelen tot bestrijding van dat kwaad. — Door het bestuur van den Holierhoekscnen en Zouteveenschen polder is te Vlaardingen aanbesteed het bouwen van de noodige inrigtingen voor het te stichten stoomgemaal van dien polder. Het gebouw is aangenomen door den Heer J. v. d. Vlis, aldaan voor/10,400, en de machiene en toebehooren door den Heer O. L. Larels te Gent, voor fl2 480. WORKüM, 2 Apnl. Door eeniga leden der Hervormde gemeente alhier is een verzoek aan het klas=ikaal bestuur van Sneek gerigt tot nietigverklaring van de benoeming van het kiescollegie. Voorts wordt er een adres aan de synode der Ned. Herv. kerk in gereedheid gebragt, verzoekende wijziging van het s -oia__kÏTl\-êAli5?Tt °P de Zoogenaamde) vrije verkiezing. * GRONINGEN, 3 April. De herstemming voor het lidmaatschap der Tweede Kamer op 14 -dezer, zal wel leiden tot de verkiezing van Mr. D. de Ruiter Zijlker. De kracht der anti-revoluti&apos;onaire partij in het district Anpingadam is niet voldoende, om haar candidaat prof. Gratama te doen kiezen. Men had of de directe verkiezing van Mr. Zijlker verwacht, of herstemminsr tusschen hem en Mr. E. van Loon. Dat deze laatste het niet zoo ver heeft knmien brengen, is alleen toe te schrijven aan zijne alles behalvo opene en duidelijke verklaring in de couranten omtrent zijne liberale gevoelens. Had toch Mr. van Loon, op de hem daartoe gedane uitnoodiging, zich duidelijk als liberaal doen kennen en zijne gevoelens aangaande onderwijs, koloniën, jongste ontbinding, enz., in dien zin geopenbaard, voorzeker was zijne kans van slagen veel grooter _eweest. * COEVOKDEN, 3 April.&quot; Uit de omliggende» plaatsen Nieuw- en Oud-Schoonebeek, Nieuw-Doi-di.cht en Emmen vertrekken binnen kort weder een zestigtal personen naar Noord-Amerika, de meesten naar den staat Miehigan. Gisteren zijn reeds een dertigtal scheep gegaan. Opmerkelijk is hot, dat er landbouwers onder gevonden worden, die een kapitaal van ƒ6OOO a 10,000 medenemen.</p>
</text>
