<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Gehouden Verkooping van onroerende goederen, in het Heeren-Logement aan den Burg, Zaturdag 4 Februarij.</title>
	<p>Notaris P. Muller. &apos;•&quot;&apos;•&apos;. Een Huis en Erf met Tuin, aan de westzijde van de Garcnmaikl, Wijk II. ti: 206 Opgehouden. Twee Huizen en Erven, in de Breepoort, aan de westzijde van de Vcsteslraat, Wyk VII. N«. 251 en Kooper P. Hasselbach Wz. ƒ230. Een dito, aan de oostzijde van de W&apos;aardgracht, Wijk VIII. JN°. 385. Kooper P. Beenakker, ƒ270. Een dilo mei Tuin, aan de noordzijde van de Langegracht, Wyk V. N&lt;&gt;. 924. Kooper J. C. Bender, van Soeleiwoude. ƒ 1020. Een dilo, in de Boomersteeg, WijklI. K°.525. Kooper P. Hasselbach Pz./165. Een dilo, aan de noordzijde van de Langegracht, Wijk V. i\°. 954. Konper dezelfde, ƒ391. Een dilo, aan de zuidzijde van de Langegrachl, Wijk V. N». 485. Kooper D. »an der Hensl. ƒ385. Een dilo, gelegen als voren, Wgk V. N°. 487. Kooper P. Beenakker, ƒ345. Een dilo, aan de weslzgde van de Koolstraat, Wijk V. ti&apos;. 481. Kooper A. Slierines. ƒ365. Een dilo, aan de oostzjjde van het Bohverkstraatje, Wijk V. N&quot;. 989. Kooper P. Beenakker, ƒ 345. . &quot;• •■ Em dito, aan de noordzijde van de Langegracht, Wijk V. N\ 882. Kooper D. van Tongeren, ƒ295. . ,. Een dilo, aan de westzijde van hel Werk- of Vogelstraatje, Wijk V. N». 883. Kooper C. Valdereu. / 175. Twee dito, gelegen als voren,&quot; Wgk V. K°». 884 en 885. Kooper P. Hasselbach Wz. ƒ223 Twee dito, gelegen als voren, Wgk V. N«. 886 en 887. Kooper P. Hasselbach Wz. ƒ274. ■■ &apos; &apos;-&quot;■- ■■■; I Een dilo, gelegen als voren, Wijk V. ti&apos;. 888. Kooper dezelfde ƒ135. • Een dilo, gelegen als voren, Wgk V. ti&apos;. 8B9. Kooper dezelfde ƒ 145. Een duo, gelegen als voren, Wijk V. IN0. 890 Kooper dezelfde ƒ180. Een diio, gelegen als «oren, Wgk V.N». 891. Kooper P. Beenakker ƒ 180. Twee-dito. gelegen als voren, Wgk V. N&quot;. 891A en 892. Kooper P. Smittenaar ƒ 450. Een dito mei Schuur, aan de westzgde van de Achterste Zandstraal, Wijk V. N°». 908—11. Kooper P. Koorcman, ƒ230. twee dilo, aan de oostzijde van hel Werk- of Vogelstraaijc, Wijk V. N«. 892.4 en 893. Koopster J. G Hasselbach, wed. tl. Vergunsi ƒ465. Twee dito, gelegen als voren. WijkV. N°« 893 en 894. Koopster dezelfde ƒ442. Een dilo. gelegen als voren. Wijk V. N&apos;. 895 Konper P Hasselbach Wz ƒ200. Een dilo, gelegen als voren, Wijk V. ti&quot;. 896. Kooper dezelfde, ƒ 140. Een duo, gelegen als voren, Wgk V. N». 897. Kooper dezelfde, ƒ250. Een dilo, aan de noordzijde van de Langegracht, Wijk V. ti&apos;. 936. Kooper ! P. Hasselbach Pz. ƒ482. i Een dilo, aan de zuidzgde van de Langegracht, Wijk V. N». 693a. Kooper | 1. Valleiitgoed. ƒ610 ..-.,,* I Een dito, gelegen als voren-, Wijk V. N&quot;. 69?rKooper W. ti. lltillfmau, van Soeterwoude. ƒ370.</p>
</text>
