<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>■&quot;,.-- Men vraagt legen Maart eene Noodhulp of vaste Meld;, f BBltê&apos; oe&lt;* kunnende koken en proper werken, legen hoog loon, &apos;Te&apos; |f|__J| bevragen bij den Boekhandelaar D. J, COUVÉE, op de Mare. ISekwaiiie&apos;MËTS^li/tAI-S. werk begeerende, kunnen dadelijk geplaatst worden bij C. J. vah VLIET, | Aannemer, te Oudshoorn bij Alphen. Men adressere zich liefst in persoon, of met franco brieven. . ■ • met 1» Mei, een bijzonder net Bovenhuis in bet midden van Leiden, met Keuken, Kelder, Zolder en vele gemakken, Brieven franco, Letter,. A. bij de Boekhandelaren GEBR. vah der HOEK. i : : _ [De STOOMTRASFABRIEK te Leiden, den 4d&lt;&quot; Februarij &quot;1865, &apos;ten&apos;&quot;&apos; I overslaan van J. P. W. SCHERMER, Nolaris te Leiden, geveild, is in, bod gebracht .... ~ , ..&apos;._. ; . &apos;.&apos;.&apos;. . ~&apos;. . . . ƒ1400.—. . Het daarnevens gelegen HUIS . ....... .&apos;,&apos;. . . &apos;.&apos; . - 300.—.; De afslag zal geschieden 11 Februari 1865, le 7 uren, aan den Burg le Leiden, terwijl lot en met Zaturdag middag 2 uren verhoogingen worden aangenomen: légen genot van 1/5 van elke verhooging. &apos;SCHMIDTSCHE WALDWOLWAREJN-FABRIEK^ Remda in Thüringerwald. De Sclimidtsclie ivaldwoiariibeien worden als de voortreffelijkste middelen legen alle jicht of rhumalische aandoeningen erkend, in&apos; verschillende landen zijn zij aan het geneeskundig onderzoek onderworpen en ontvingen de grootste loftuitingen. Dezelve bestaan uit verschillende kleedingstukken, geschikt voor alle deelen des iigchaams, als: Borstrokken, Broeken, Kousen, Sokken, Zolen, Knie-, Borst-, Pols-, Arm , Gezigl- en. Rugwarmers, Gezondheidsbanden, Breiwaldwol. ueiiiieiiiiaaliie», lot vulling van Matrassen, zjjn in vele opzigte» gezonder en doelmatiger als alle anderen, ook voor kinderen. Flanel, Eieper en Trico, perel; volgens geluigenis van Prof. Hoppe, le Bazel, is deze slof meer uilwasembaar en onderhoudt geenzins die zieke-&apos; Ijjke bjocdophooping aan de huid, geljjk hel gewone Flanel doet., &apos; &apos;,&apos;:&apos; Hiefemadeln Elixer voor Maagverzwakking enz., a 75 Cts de flesch. Spiritus, om de pijnlijke plaatsen te wasschen, a. 50 Cts de flesch.&apos; Kxtract om Denneiibaden le maken a ƒ1.50 en 75 Cis de flesch. .Zeep, een heilzaam behoedmiddel legen winierhanden en voelen; ter-&apos; wjjl zij de huid versterkt, a 25 Cis hel sluk. Pomade voor rhumalische hoofdpijn , zwakheid der hoofdzenuwen , vroeg grijs worden en uitvallen van het haar, a 60 Cts de flesch. liief&apos;ernadeln-Bonbong, voor hoesten en borslaandoeningen, a 30 Cts de doos. ~&apos;..&apos; ~..,; &quot;&apos;;&quot; &apos; . VennennaaMen-Olle, a 35 en 70 Cts hel fleschje, t«r inwrQvingr der pijnlijke plaatsen en daarna te beleggen met de Anti _iiiu&gt;natische Waldwolwatten, a 25 en 50 Cis het pakje, welke zich van de gewone Rhumaliekwaiten onderscheiden in bruine kleur en doorlrokken zjjn met Dennenolie. Tot waarborg der echtheid van het Schmidtsche Waldwol-1 product, is alles voorzien met het fabriek-eliquel en van het Cenlraal-Dépótl voor Nederland en België M. J. C. HAM, Utrecht, die hel verkrijgbaar f. heeft gesteld le if Leyden, N. K. Swemer. &apos;s Hage, M.J. v. d Schaft, Dennenweg. » J. J. Beusemaker. » J. L. Snabilié, Apolh. Berkel, P. K. v. Amsiel. Rotterdam, Wed. P. de Koster. .. ■ Delft, 11. van Ruyven. Hazerswoude, Mej. Gaarkeuken. Jl Hiilegvm, F. J. Sonnemans. Woerden, Gehr.• Pfelining. •. ■&apos; jjij en verdere Depots vermeld op de gebruiksaanwijzingen. &apos;Aanvraag om Depot bij M. J. C. HAM, Utrecht. ■.--■ ■•■&gt;&lt; , [ GRAANMARKT TE ROTTERDAM. 6 Februarij. Tarwe, nieuwe goede en puike van ƒ7 00 tol. ƒ7.80; mindere van ƒ5 00 tol ƒ 6.90. Rogge: ƒ5,00 a ƒ5.90. Gerst: Winier/3.70 a ƒ5.20. Zomer /3 30 a ƒ4.10. Te Amsierdam was de Tarwe, wille Poolsche en bonte ƒ9— a ƒ9.60. Pruissische Rogge ƒ5.30.</p>
</text>
