<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 7 Februarij.</title>
	<p>&apos; Vergelijkende Staat van de zuivere opbrengst der opcenten en eigene middelen, ten behoeve dezer gemeente geheven, gedurende de maanden Januarij 1864 en 1865. Middelen. 1864! &apos; 1865. Geslagt (bij opcenten en invoer) ƒ 1757.43J ƒ 1967.89^. Gedistilleerd (idem) - 6007 60£ - 5996.67^. ■*}. &quot;Gemaal (eigen middel) . . ......... 3238.00 - 4888.23. Wijn, Fruit- en Kunstwyn (idem) . . . - 1423.35 - 1543 80. 7F2426Ï39~ 7Ï4396T6Ü: — Ter rolle van de arrondissements-regtbank alhier zijn heden in zake de boltingen en ricmtalen, de gemeente Leyden contra de gemeente Soeterwoude, conclusiCn genomen. De dag voor hel houden der pleidooien is bepaald op 1 Maart.&apos; Gelijk&apos;wij reeds gemeld hebben zal voor Leyden optreden de heer mr. H. ,A. Neeb en voor Soeterwoude de heer mr. P. L. F. Blussé, van .&apos;s Hage. — By de gisteren op het raadhuis alhier gehouden aanbesteding waren de minste inschrijvers voor: 1°. het maken van een dubbele ijzeren basculebrug met onderbouw en hel verleggen der wallen (by de Donkersleeg), le perceel J.,van der Reyden, metselaar alhier, ƒ 1463; 2e perceel H. Figee, fabriekant te Haarlem, f 2785; 3e perceel J. van der Reyden voornoemd, ƒ2003; 2». het maken van een enkele gzeren bascule-brug met onderbouw (Mare ovcr.de Langegrachi), 1&apos;perceel A. Verhoog, metselaar alhier, ƒ2099; 2« perceel H.. Figee voornoemd, ƒ 1825; 3*. het maken van een ijzeren draaibrug met onderbouw (Oude vest by de Janvossensieeg), le perceel A. Verhoog voornoemd, ƒ 4266; 2« perceel D. A. Schreilen &amp; O., gzergieters alhier, ƒ 5788.90; 4». het leveren van houtwaren, S. G. Piek, houikooper te&apos;Oudshoorn, ƒ 2841.91. :&apos;,:-;.&apos;: iir,:Ci/ :• ; i ■ &apos; ■•■: Zondag II. heeft de heer J. H. Donner, pred. by de christ. afgesch. gemeente alhier, aan zgne gemeenle medegedeeld, dat hy voor de onlangs ontvangen beroepingen had bedankt. IIy verbond zich op nieuw aan de gemeenle met eene rede over Phil. III. vs. lb. — Door de kamer van koophandel en fabrieken alhier is het volgende adres bg.de tweede kamer der siaten-generaal ingediend: »Toen, in Januarij 1862, de kamer van koophandel en fabrieken te Leyden aan den loenmaligen minister van.koloniën advies uiibragt over het in; hare handen gestelde concepi-iarief voor Nederlandsch-Indie&quot;, gaf zij als haar oordeel te kennen, dat dit concept onaannemelijk was. Zij motiveerde dit oordeel door de drie volgende overwegingen: &apos;alVde voorgestelde tariefs-verlaging is onlgdig, zoowel ten gevolge van den anormalen toesland waarin op dit oogcnulik de nationale nijverheid verkeert, als door de vele belemmeringen die nog, door fiskale en andere wellen, op haar drukken, en len gevolge van de weinige gelegenheid welke bel openbaar onderwijs tot vorming en ontwikkeling van bekwame industriëlen, en ook inzonderheid van werklieden, aanbiedt; .-. i )i2». de tariefs-verlaging moet geschieden in verband met eene noodzakelijke verbetering onzer middelen van verkeer, namelijk met nieuwe spoorwegverbindingen en het verschaffen van voldoende waterwegen naar zee: •»3». de verlaging moet meer trapsgewijze geschieden en gedurende eenen langeren termijn.</p>
	<p>»Het is der kamer een waar genoegen le kunnen verklaren dal, na een drietal jaren, deze hoofdbezwaren legen de lariefs-verlaging voor een groot gedeelte vervallen zijn. Van de. vele belemmeringen, die, nog in het begin van. 1862, ep de Nederlandsche nijverheid drukten, zijn er ettelijke opgeheven. De regeling van hel middelbaar onderwijs, sinds toen tot stand gebragt, was een eerste slap om Ie geraken tol deze vorming en ontwikkeling der industriële klasse, welke wjj beschouwen als onmisbare voorwaarden voor eene gezonde en bloejjende nijverheid. Sedert de drie jaren, verloopcn nadat het bovenvermeld advies werd uitgebragt, is het verschaffen van nieuwe spoorweg-verbindingen en voldoende waterwegen naar zee eene eerste regèringszorg geworden. Wat, eindelijk, hel laatste punt van bezwaar betreft, dat de verlaging niet genoeg trapsgewijze en binnen eenen te korten termijn werd voorgesteld, wij meenen dat daaraan, in het aanbangig ontwerp, voor een groot deel is te gemoet gekomen. »Ons oordeel over het ontwerp in zijn geheel is dan ook niel ongunstig, doch wij wenschen zjjne lot-sland koming afhankelijk gemaakt le zien van enkele wijzigingen, welke wij hieronder laten volgen. »Op een paar punten is, naar wjj meenen, het ontwerp aan zijn beginsel en doel — trapsgewijze en evenredige verlaging van het, op het beginsel van differentiële reglen gegrond* tarief — niet getrouw gebleven. Na toch &apos; voor de jaren 1866, 1867 en 1868 een differentieel regt van 10 en 20 pCI. le hebben aangenomen, stelt hel voor de jaren 1869 en vervolgens dat regt op 10 en 16 pCt. Wjj bevroeden de krachl der redenen niet waarom, terwjjl in de drie eerste jaren de Nederlandsche nijverheid met 10 pCI. legen de mededinging der, vreemde nijverheid beschermd wordl, deze mededinging der. vreemde nijverheid in 1869 door eene vermindering met 4 pCt., tegenover de Nederlandsche, die op het oude peil blijft, zal aangemoedigd worden. Wjj rekenen deze tarifering le meer bedenkeljjk, daar, bjj ie verwachlen te.lage aangiften der waarde van de uit het buitenland ingevoerde artikelen, het nominaal verschil van 6 pCt. tusschen het vreemde en bel inlandsche fabriekaal in werkelijkheid geringer zal zjjn. Met de redenen daarvoor in de memorie van toelichting aangevoerd, kunnen wjj ons niet vereenigen. Wij begrijpen de reden, dat men een geleidelijken overgang wenschl te maken van een hoog lot een verlaagd tarief, doch niet dereden dat men in een tarief, van differentiële regten, hetwelk dus bepaaldelijk ten doel heeft de nijverheid van bet moederland le begunstigen boven die van vreemde slalen, na verloop van een drietal jaren, het beginsel behoudende, zijne loepjssing verlamt door de.lariefsierlaging uitsluitend aan de nijver: beid der vreemde slalen toe te slaan. , • • --~.•-■! . »Uil sommige uitdrukkingen der memorie van toelichting, b. v. uil de woorden: » men wensebt alleeu le doen uitkomen, dal de nadeelen van de v differentiële regten geenszins zijn voorbijgezien bij de zamenslelling der »tegenwoordige wetsvoordragt,&quot; zou men kunnen opmaken, dat men reeds in dit tarief den. weg wilde banen om, bij eene volgende tariefsherziening, — het stelsel der differentiële reglen geheel latende varen, — het regt van 16 pCI. lot,lo lerug le brengen, en hel zoodoende geheel met dat op den invoer uit bet moederland gelijk te stellen. .- j ; «Zonder eenigzins le willen vooruitloopen op een&apos;eventueel debat over hel al dan niet behouden van het stelsel der differentiële reglen, vragen wij», of dit doel der. regering, niet .evenzeer, zou bereikt worden, - _i&gt;&quot;ce;&quot;&apos; &apos;men, na in 1869 hel differentieel regt op 8 en 16 pCt. verlaagd te hebben, later voorstelde ée&apos;n uniform regt van 8 pCt. te heffen? De Indische verbruikers ■ van de producten uit het moederland zouden dan reeds van 1869 at van deze vermindering met 2 pCt. kunnen profileren, terwijl een inkomend regt van 8 pCt., als fiskaal regl beschouwd, toch altoos nog hoog zou kunnen genoemd worden. In elk geval meenen wij, dat in deze voordragt niet moei of mag geanlicipeerd worden op de vraag, of hel beginsel der differentiële reglen zal gehandhaafd of afgeschaft worden. Deze voordragt huldigt &apos;en handhaaft, het beginsel. Wjj meenen dan ook daaruit regt le hebben op eene zuivere en evenredige toepassing, eene toepassing die voor de toekomst niets verhindert en niets praejndicieerl, en deze quaesiie aan den laleren wetgever en de belanghebbenden geheel overlaat. Wjj zouden daarom wenschen, dat overal waar voor den invoer van het vreemde fabriekaal een regl van 16 pCt. geheven wordl, hel Nederlandsch fabriekaal niel hooger dan met 8 pCt. belast werd. Wal de schatkist in cijfer minder int, zal zij waarschijnlijk weder aan meerderen invoer terugwinnen. nEen ander punt van bezwaar is, dat bjj sommige artikelen, van welke de invoer uit Nederland vrij is, op den invoer uil hel buiienland een regt van 4of 5 pCI. gesield is. In overeenstemming mei art. 2 alinea 3 van het traktaat in 1824 lussehen Nederland en Grool-Briuanje gesloten — zie wet van 18 Junij van dat jaar (Stbl. n«. 39,) — zouden wij daarvoor wenschen gesteld ie zien een regl van 6 pCI.</p>
	<p>»Een derde punt, eindelijk, waartegen wjj groot bezwaar hebben, is de bepaling van art. 3, 1». luidende: «Behalve de goederen, bjj het tarief zelf »vau invoerregt vrijgesteld, worden daarvan ontheven: 1». alle goederen, «aangevoerd ten behoeve of voor rekening van het gouvernement,&quot; waarbij de memorie van toelichting alleen opieekenl: «In Nederland worden van »de goederen, ingevoerd voor rekening of len behoeve van het gouverne«ment, even als van alle andere, de regten geheven. In Nederlandsch-Indie, «waar de gouvernemenls-invoer zeer uitgebreid is, zou dil lot veel noode«loozen omslag leiden.&quot; «Wij waardeeren in zaten van handel en nijverheid het beginsel om allen «noodeloozen omslag&quot; te vermijden, zeer. Wjj meenen echter, dat hier gewigiige gronden voor de niet-vrijstelling beslaan, welke zwaarder wegen dan het anders zoo loffelijk molief »an vermijding van omslag. In de eerste plaats zelten wij den grond voorop, dat, door de verpligiiing lot aangifte en voldoening van regten ook aan hel gouvernement op le leggen, de controle van het publiek wezenlijker is. Men behoeft niet le gissen, maar men kan weten, wat en hoeveel het gouvernement uil het buiienland , wat en hoeveel het uil het moederland aanvoert. Die weienschap is voor onze nijverheid van groot belang, want daaruit kan zjj leeren èn den aard en omvang der behoefien naar bepaalde artikelen in onze koloniën, è» in welke soorten zjj, bij de vreemde industrie te kort schietende, trachten moet hetzelfde voor geljjken prijs en in gelijke hoedanigheid te kunnen leveren.</p>
	<p>«Wij hebben, builen dezen, een tweeden grond, en moeien daarvoor wijzen op een misbruik, nu reeds beslaande, maar dal, wanneer deze bepaling wet wierd, op de schromelrjksle wijze zou toenemen. Hel is ons hekend, dat dikwerf in Indië zelf vreemde goederen van staatswege worden aangekocht, die 50 pCt. en meer in prijs hooger komen, dan waarvoor goederen van dezelfde qualiteit uit Nederland kunnen geleverd worden. Dit is schade niel enkel voor deu Nederlandschen fabriekant, maar ook bepaaldelijk voor den Nederlandschen slaat, die daardoor buitensporig hooge prijzen beiaalt, waarvan hel profijl alleen komt aan belanghebbende.tusschenpersonen. Wort de bepaling van art. 3, I°. wel, dan zal, gelijk ie voorzien is, onder den dekmantel van «vrijen invoer ten behoeve of voor rekening van het gouvernement,&quot; dit misbruik hand over hand toenemen. &apos;-»Wij verzoeken daarom dringend, dat hel gouvernement ook in Indie, gelijk&apos;in Nederland, voor zijne aanvoeren de gewone reglen betale, hel hooger regt bij aanvoer uit hel buitenland, het minder regl bij , door certificaten van oorsprong geslaafde, aanvoeren uil hel moederland. Waar de Nederlandsche nijverheid in goedkoopte of hoedanigheid werkelijk niel met de buitenlandsche nijverheid kan mededingen, moet zij, uil een oogpunt van publiek belang, er in berusten, wanneer hel gouvernement zich op de vreemde markt voorziet. Doch, dan moeten ook alle middelen te baat genomen worden, om, zooveel mogelijk, dit ergerlijk misbruik le keeren, dat, mei voordacht, vreemde fabriekaien veel duurder betaald worden dan hetzelfde fabriekaal, uit Nederland genomen, koslen zou, alléén omdat du des le voordeeliger is voor hen die hierbij a&apos;s tusscheiipersonen gebruikt worden.</p>
	<p>«Hij de tarifering hebben wij bezwaar tegen die op het artikel ijzer. Onder ijzer rangschikt het ontwerp niet enkel «ijzer in slaven, snikken, «roeden of platen, spoorstaven, lasch- en verbindingsplaten voor spoorwe«gen en ijzeren gazpjjpen,&quot; die, als meestendeels uit het buitenland afkomstig, kunnen gerekend worden le regl te zjjn vrijgesteld, maar hel artikel omval ook «assen en wielen, gegoten of getrokken , ijzeren laad«booten of praauwen, geraamten van ijzeren gebouwen, loodsen of pakhui«zen , bouten en spijkers, schecpsankers, scheepskeiungen en scheepsspillen,&quot; die ook hier le lande vervaardigd worden of kunnen worden, en op wier invoer in Nederland dan ook in onze tariefwet van 15 Augustus 1862 (Stbl. n». 170) een regt is gesteld van 5 pCt. en van 1 pCI. der waarde, en van ƒ0 75 de 100 pond. Het beginsel waarop deze beschermende bepaling in het moederland rust, brengt noodzakelijk mede, dat ook op den invoer van deze artikelen in Indie een differentieel regt in het voordeel der Nederlandsche ijzer-industrie gelegd worde. Lel men daarbij op, dat, terwijl «assen en wielen&quot; onder het artikel ijzer geheel van regten worden vrijgesteld, later het artikel «rijtuigen, alsmede gedeelten van rijtuigen&quot; belast wordl met een differentieel regt van 10 en 20 pCt. (in 1869 en vervolgens 10 en 16 pCI.), zoó schijnt het ons dubbel noodig, de aandacht van regering en vertegenwoordiging op deze anomalie le vestigen. «Behoudens deze wijzigingen kan ónze Kamer zich met de voordragt der ;&apos;regering wel vereenigen.&apos;.&apos; &apos; &quot;&apos; ■.•&apos;?*&quot; ■. • _«j — Door de telkens invallende vorst ondergaat de scheepvaart,&apos; die sedert eenige dagen weder geregeld plaats bad, aanmerkelijke vertraging, waaruit in ii der geval voor den handel en de schipperjj nadeel onlstaat. Vruchteloos hebben o. a. pakschuiten, varende op Amsterdam en terug; beproefd ziel) een doorlogi Ie banen; zelfs met 4 paarden voor de schuit mogt dit aan een der pakschuiten niet gelukken. Ten gevolge daarvan liggen er op den Ainstel reeds vijf pakschuiten door hel jjs ingesloten.</p>
	<p>— Te Roelofarendsvcen werd 11. Zondag een driedubbel bruiloftsfeest gevierd in eene familie. Een luinder aldaar aaf nameljjk zijne gouden brui- zijn zoon de zilveren bruiloft, terwijl eene dochter van dezen in het huwelijk trad en&apos;mede bruiloft vierde. Bij die gelegenheid werd door den ècrsigenöemden aan zijne kleindochter en aan elke zijner eigene en behuwddochters, le zamen 6 in getal, een gouden hoofdijzer met toebehooren lén geschenke gegeven. — In de maand Januarij zijn over den Holl. spoorweg vervoerd 96,030 reizigers, gevende eene opbrengst van]/69,938.20. De opbrengst van het goederen-vervoer was ƒ 22,901.19. In dezelfde maand heeft het vervoer van reizigers over den Ned. Rijnspoorweg ƒ84,479, het vervoer van goederen ƒ59 074, en het vervoer van reizigers en goederen, door direct verkeer met üuitschland, ƒ 91,910 opgebragt. — Men verneemt uit eene goede bron , zegi de N. R.C., dat de heer Réville voor eenige weken naar Frankrijk .vertrekt, leu einde daar migc plaatsen te prediken, daartoe door het comité voor inwendige zending in het dep. du Gard, in overleg mei hel consistorie van Nimes, uitgenoodigd. De talrijke protestanten .in dat departement wenschen daardoor te doen blijken, hoezeer zij de onverdraagzaamheid afkeuren, waarvan de heer Réville in den afgeloopen zomer le Gcnève en le Parijs hel slagtoffer is geweest. . &gt; — De commissie, benoemd in de bijeenkomst van deelhebbers in de Amsterdamscue kanaalmaatscbappij van 18 ,lau., heeft verslag uilgebragl van hare bevinding. Daaruit blijkt dat de heer Brandeis, welke het aanneniingsconlract van de hh. Cornick &amp; Son heeft overgenomen, alleen op verlangen van het bestuur, als aannemer is opgetreden, doch met den wensch om&gt; zoo spoedig mogelijk door een bepaalden aannemer ie worden vervangen; dat de heer Brandeis zich in dien stand der zaak niet geneigd heeft beloond om de door de regeling gevorderde storting van een millioen le bewerkstelligen. De commissie heefl gemeend een voorstel van den voorzitter der maatschappij, om hel ie storten kapitaal ie verkrijgen, niel le &apos;moeien aannemen, maar zij is voor eene storting van 30 pCI. in plaats van&apos; 10 pCt., waardoor aan het wettelijk bezwaar zou worden tegemoet gekomen, maar waartoe eene wijziging dei&apos; statuten wordt gevorderd. Zij steil dus voor: den heer Brandeis door een bepaalden aannemer te vervangen en de statulen in den bedoelden zin te wijzigen. , , ~. I — Aan boord van het schip Cornelia Adolfine, van Batavia ie Nieuwe i I Diep binnengekomen, bevindt zich een honig beer, een geschenk voor den zoöïogischen tuin le Amsterdam. Het is opmerkelijk hoe de lsle stuurman met dit dier kan omgaan: hij haalt hel ongemuilbande dier uit den ijzeren kooi, danst daarmede, steekt zgn hand in deu muil en doet meer andere ; toeren, die den toeschouwer verbazen. ; ■ — Bij gelegenheid dat dezer dagen bij een landbouwer onder Koegras (Noordholland) verhuisdag werd gehouden, heeft een knecht, een oppassend mensch, zich aan hei gebruik van sterken drank (e builen gegaan. Men had i hem, beschonken zijnde, op een kussen bij de kagchel te slapen gelegd, en bevond later, toen men hem wilde wekken, dat hij dood was. Hjj is [ waarschijnlijk geslikt. — Twee dagen geleden begaven zich twee visschersknechts van Urk in ! het vooronder eener schuit ter rust. Om hel indringen der sneeuw ie belellen maakten zij den schoorsteen digt. De rook van hel smeulende vuur kon daardoor geen uitweg vinden. Den volgenden morgen vond men een hunner, met name Albert Woord,&quot; een oppassend jongeling, van 17 jaren gestikt; de ander werd in bewusteloozen toestand naar zgne woning gebragt , maar is later hersteld. — Onder Vinkeveen is Zaturdag avond een hevige brand uitgebarsten in de woning van zekeren R., veenman aldaar, welke brand zoo spoedig toenam, dal de bewoners slechts op lijfsbehoud konden bedacht zgn en bijna ongekleed moesten de vlugi nemen. Behalve 2 koeijen is alles verbrand. — De persoon van D. Bernard, landbouwer ie Langéyéên, gemeente Tubbergen, verdacht van zich aldaar op 21 Jan. II. le hebben schuldig gemaakt aan moedwilligen manslag en uit dien hoofde in hechtenis genomen, is weder op vrije voelen gesteld, naardien de regibank geene termen heeft gevon, den om het tegen hem uitgevaardigde bevel van voorloopige aanhouding te j bekrachtigen. | — Door de arrond.-regibank le Heerenveen is de brigadfer-rijksveldwach; ter Schuislal schuldig verklaard en, onder hel aannemen van verzachtende | omstandigheden, veroordeeld lot gevangenisstraf voor den tjjd van e&apos;éne ! maand en betaling eener schadevergoeding van ƒ12.50 aan den onwettig ; gearresteerde. De veroordeelde is onmiddelijk van dit vonnis gekomen in hooger beroep. — Het classicaal bestuur van Groningen heefl besloten de ouderlingen en diakenen van de herv. gemeente te Doek werd in hunne betrekking voor zes weken le schorsen wegens niet toepassing van hel reglement op de vacaturen. Men verneemt tevens, dat zij van dit vonnis in appèl zgn gekomen bij het prov. kerkbestuur van Groningen. — Te Verviers is de Iakenfabriek van den heer II. Lincé afgebrand. De schade beloopt 300,000 frs. &apos; •&apos;&quot;•-*•&apos;</p>
</text>
