<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>WEERKUNDIGE WAARNEMINGEN, 22 Julij.</title>
	<p>Barome- j WIND] TerrTT TOESTAND. Plaatsen ter. J --,«««-^—*^~» perat | - —«&lt;«fc_^__*B»—» Millimet. Rigting. Kracht Celsius&apos; dek Lucht, der Zee, Groningen — 5.5 W. 4 N. Diep.. —7.0 Z;0. 0.7 Maastricht — 6.5 Z. 3 Vlissingen —10.2 Z.t.W. 14 Hartlepool —8.1 N.W. — +18.9, schoon. slecht water. Yarmouth — N. — — j regen. — Portsm... —2.2 W. — . -f-17.8 schoon. slecht water., Plvmouth. — — — — —■ Havre — 3.7 W.N.W. stijv.br +17.0 regen. hol. 8r05t.... —4.1 Z.Z.W. I 4 + 17.8 zeer bewolkt, gewoon. Parijs.... —4.8 W.Z.W. I 0 + 14.31 betr. regen. — Grootste verschil in Bar.-afw.: In Nederland Gron. 4.7 mm. Vliss.; in het geheel: Portsm. 8.0 mm. Vliss. Verwacht: Harde O. wind. * &apos;«GRAVENHAGE, 22 Julij. Gisteren is alhier cene algemeene vergadering gehouden van de leden der academie van beeldende kunsten ca technische wetenschappen, waarbij de burgemeester, als hoofd van den raad van bestuur over die inrigting. het voorzitterschap bekleedde. Het doel van deze vergadering was, om in verband met de wet op het middelbaar onderwijs, het onderrigt in de technische wetenschappen aan de academie te doen vervallen, daar hierin op andere wijze zal worden voorzien. Dienovereenkomstig is door de vergadering besloten. Wijders zijn tot leden van den raad van bestuur der academie herkozen de Heeren: Jhr. Mr. F. G. A. Gevers Deynoot, J. P. Delprat, W. C. van der Haagen Pietersen en J. Bosboom. * HELLEVOETSLUIS ,22 Julij- Heden is de minister van marine alhier aangekomen. Morgen verwacht men H. M. de Koningin en Z. K. H. prins Alexander. UTRECHT, 22 Julij. De Staten van dit gewest hebben aan Gcdep. Staten magtiging verleend vernieuwing der concessie voor de heffing van zand- en jaagpadsgelden op den weg van Breukeion naar Ouderkerk aan ! te vragen en zich vereenigd met de conclusie van het rapport in zake het voorstel van Gcdep. Staten, in verband met de uitbreiding van hot krankzinnigengesticht te Utrecht, welke conclusie strekt om onder eenige voorwaarden magtiging te verlccnen aan regenten van het geneeskundig gesticht voor krankzinnigen te Utrecht, om onder garantie van het gewest voor rente en aflossing eene geldleening aan te gaan, groot ƒBO,OOO, tegen eene rente van 4% ten honderd. GRONINGEN, 21 Julij. De officier van justitie heeft bekend gemaakt dat hier valsche guldens in omloop zijn. — Heden kwam alhior aan het nieuw gebouwd schoenerschip Aduard, kapt. J. 11. Aldershoff. van Aduard, groot 100 last, gebouwd bij K. en J. Wilkens te Veendam.</p>
	<p>VLISSINGEN, 21 Julij. Naar ffiSS 7«Rieemt zal het Noord-Ame» rikaansch eskader bestaande uit de Coloradö, een stoomfregat voerende 60 stokken, de Niagara en het stoomjagt Toriie, eerstdaags met naar Antwerpen mattf naar de reede van Texel vertrekken f «r worden nog esnige Amerikaansche ooriogschepen verwacht.</p>
</text>
