<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LIRDOORNPLEISTER VAN D\ KEILHOLZ. De Echte met roem bekende KEILHOLZSCH E PLEISTERS , zijn een uitmuntend middel tegen Likdoorns; de deugdelijkheid daarvan is bewezen door Getuigschriften van de Wcl-Ed. HH. Prof.W. HENDRIKSZ, Dr .WACHTER en Dr. ERNEST VAN BYLANDT te &apos;s Hage. Dezelve zijn te bekomen a 25 Cts. het stuk, bij de Wed. F. KEILHOLZ, Zeedijk over de Molensteeg K 402. Dagelijks te spreken en te ontbieden. (17113) tm* ALLE VARKENSLAGERSOECHTS, fcJgyaSfcsa die buiten betrekking zijnde, gaarne een goed loon en eens ■I»«S^S«&gt;fatsoenlijke behandeling zooken, WAARSCHUWT de Ondergeteekendc voor J. W. WAFELBAKKER, Varkenslager, hoek Lcidschestraat en Prinsengracht, die op zijn Naam en Firma steunende, zijn KNECHTS ALS SCHOOLJONGENS, wat zeg ik, als HONDEN behandeld. (17109) J. SCHIPHORST. Voor de WEDUWE met 4 KINDEREN, die mot eene Som van ƒ 225 gered zoude zijn, zie AHB., d.d. 17 Julij 1565, is in dank entvangen: van Piet, Willem en Mina ƒ 8.47 j ; M. M. L. ƒ 2.72; E. K. ƒ 2.50; B. ƒ 5; eene Wcduwo ƒ 1.50. Over acht dagen moet zij bovengenoemde Som betalen, waarom zij het waagt nogmaals de liefdadigheid harer natuurgenooten in te roepen om haar voor armoede te bewaren, terwyl de Boekhandelaar JOHs. W. BRAUN, Molstceg, G 136, zich nog wel wil belasten met het ontvangen der giften, onder het motto WELDOEN. (17077) EEN COMPAGNON wordt GEVRAAGD in eene Zaak die aanvankelijk goed rendeert en voor veel uitbreiding vatbaar is, een medewerkend COiHPAGCVOrV , liefst MAKELAAR of COMMISSIONAIR, bekend met het Vak van MEUBELEN en HUISRAAD; een stille Deelgenoot, of lemand dia genegen is tegen behoorlijke guarantie eenig Kapitaal te geven met 5 pCt. renten en een aandeel uit de winsten. Reflecterenden gelieven zich met geteekende brieven franco te adresseren aan het Bureau Handelsblad onder de Letter COMP. (17078) Eene .lOXGELING, R. C. 16 Jaar Oud, eerstdaags de school verlatende, wenschte geplaatst te worden tor opleiding in eene solide zaak hier of elders, waarin het vooruitzigt bestaat zich later te associëren of over te nemen. Inclincr enden adresseren zich franco onder Lett. T.II. aan SEIJFFARDT&apos;s Boekhandel, Damrak bij den Dam. (17067 mwwê^tmmmm7 Op solide gebouwen te Amsterdam, verlangt men 25 U 30 Mille al» eerste HYPOTHEEK gevestigd te zien. Verzoeke opgave tegen welke rente aan den Kantoor-Boekliandel BLIKMAN &amp;SARTORIUS, Dam, onder lelt, IJ, (&apos;7083) FINALE SLUITING van den UITVERKOOP op 25 dezer bij VON BOXEEN &amp; C°., Lcidschestraat; met 1 Augustus zal het KANTOOR voorloopig geplaatst zijn in de Regulicrsdw&gt;arsstraat, bij het Koningsplein, boven de Groene Lamp. (17066) DOOR Ziekelijke Omstandigheden wordt tor overname aangeboden eene Affaire van KOMENIJS-, KRUIDENIERS- en GRUTTERSWAREN, welke met een weinig Kapitaal een goed burgerlijk bestaan oplevert, gelegen op een fatsoenlijken stand en voor uitbreiding vatbaar Brieven franco, onder de Letters G. P., bij den Boekhandelaar J. C. GOOSSEXS, St. Lucicnsteeg. (17087 ERWORDT TE KOOP GEPRESENTEERD eene zeer beklante en van ouds gerenommeerde APOTHEEK , staande op con der deftigste sfanden van Amsterdam. Men is geneigd het HUIS daarbij te Vcrkoopen ofwel te Verhurm. Brieven franco, Lelt. K. V., bij j. DE RUYTER, Boekverkooper, op den Dam bij de Kaheistraat. (I70S0)</p>
</text>
