<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TMTREIIJKERS W LORGNETTEN. In het OPTISCH MAGAZIJN van JL GUDENDAG, Beurssteeg bij den Dam, zijn voorhanden Nieuwe Modellen van Achromatische TOONEELJa.WH.ER®, alsmede LORGNETTEN tot hetzelfde doel. Ooglijders bevoelt hij bijzonder zijne nieuw uitgevondene AVOND&quot; BRILLEN aan, alsmede eene Nieuwe GENRE-LORGNET, welke den Bril vervangt. - (15024) ÉTH.WTMMjOB&apos;TJEJSr. L. .1. F. REUDLER, Gasthuismolensteeq bij de Heerengracht. XX 613, maakt GELEGENHEIDSVERZEN , LIEDJES, enz voor BRUILOFTEN, VERJAARSFEESTEN, PARTIJEN, enz. Schrijft REQUESTEN, BRIEVEN, enz. (15019) OTITTTGART. VERKAUF EINER SAMMLUNG vos KUNST-GEGENSTAENDEN DIE IN DEM NACHLASS DES Freiherrn FRITZ VON BERLICHINGEN vorhandene grosse Sammlung von den verschiedenstcn und seltsamsten Kunstgegenstanden, bestehend namentlieh in : Vielen und schonen Tisch-, Kaffce- und Thceserviesen, Vasen, Figuren, Humpen und Krügen, von Porzellain und Faijence, Altsiichsischen, Chinesischen, Japanesischen, Französischen, Wiener- und Ludwifsburger Fabrikats. Antiken Dosen, Nadelbuchschen, Necessaires, Flacon3 und sonstigen Gegenstanden von Gold, Bronze, Porzellain, Agat, Elfenbein, Eraaille und Lack. Ca. 300 Venetianischen und Deutschen Gemalten und geschliffenen Glasern. Altera gemaltem Glas (Wappen- und Kirchenfensterstiicke). Schonen Rococo Gegenstanden fiir Damen, von Gold, Silber, achten und unachten Steinen und Bronce, bestehend in Ringen, Colliers, Brochen und Ohrenringen. 9 Rococo Taschenuhren. Bronce Gegenstanden, namentlieh Uhren, Vasen, Leuchtern. Schone gemalten Chinesischen Kastellen und geschnitzten Holzkasten. Holzschnitzereien. Altdeutsche und neueren Oei- und anderen Gemülden. Waffen und Spazierstöeken. Komnat im Ganzen am Mittwoch den 26 Juli d. J. Vormittags 11 Uhr.Büchsenstrasse N°. 26 iiber 2 Trappen, gegen baare Bezahlung in öffentlichen Aufstreich. Kaufslustige können diese Gegenstande in gedachtem Locale am Montag und Dienstag, den 24 und 25 Juli, von Vormittags 9—ll und Nachmittags 3—5 Uhr, sodann am Verkaufsiage vou Vormittags 9 Uhr an, einsehen. Den 30 Juni 1865. Gerichts-Notar (16126) BI SCHOFF.</p>
</text>
