<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Mj Ii. IIIMgCMFEOl «&amp; C.9 ftokiii, E 160. r,- . LT^I?tI&gt;.S &apos;? .?^&apos; r*!*!,6^ tot 12/4 breedte ;n alle mogelijke soorten cn kwaliteiten, als: Echt Handgespin zuiTer Linnen Garen van Bielefeldsch, Hernhutter GreifGnberger, Russisch ECHT HENNEP-LINNEN, Osnabrucker, Bohecmsch, IERSCH Slectries, Schlesisch, -brabandsch, Uvcrzee?cli, Kortryksch, Vlaamsch fabrikaat, in de grootste sortering voorhanden, in Stukken van 50 tot in de 60 El, het Stuk ™il/, «ix&apos;^T • t- Cn met hct fiJnste/£0. TAFEL- en SERVETGOEDEREN in zuiver Linnen en in half Linnen, als: Een inKr!.vi^_ l&apos;mvliis.«£i-\Sn-^&apos;^&apos;k,2&apos; tot 5&apos; in ha,f Linnon het Tafellaken van ƒ 1.25 tot 3.50 ; TAFELSTELLEIV met 6 en •TOM.™»* wïfwrnfsftEïüJ» &quot;AF.»»OEKEI_, MAÖAPOÏXAMS, «nt SLINKEN, SHIRTING , WATERn™ «££!__&apos; I&gt;««s«sii!i&apos;?i1!!E^&apos;.F.I^lnE MOLTON, OOOIESAOE», RLOKJSESGOE-», SERVETGOED AAN \l¥&amp; • 1 ,&apos;T ■ m ÏOtB[&apos; RH.1WET, FLANELLEN, ROODE WOLLEN TAFELÏtLEEDEN, OTERHE..I-UEA m geheel Linnen en van Madapolam met Linnen Borsten en Linnen Manchetten, Theedoeken voor de Keuken het Half Dozijn 55 Ceut, betere en beste soorten van at 20 Cent tot 50 Cent per Stuk. CRIMOLII.ES in deaHerbfeste kwaliteiten, cn de nieuwste Modellen van af ƒ l het Stuk, tot en met 40 rijen veeren het stuk ƒ 3.75. Alle Goederen uit de LlJSJShN-DAZAR worden onder guarantie voor hoogst reëel cn soliedc verkochten voor dc deugzaamheid ingestaan. (.7039) L. IIIRSCHFELD óf C° , Rokin, E 100. | He behoefte der invoering van het HOFF&apos;sche Malz-1 I Extract (Gezondheid s-Rier) in Oost- en West-ïndie, voor! E het algemeen gebruik van het Publiek, heeft zich reeds sedert 1 1 lang doen gevoelen. SOLÏEREW HANDELSHUIZEN, dief I genegen mogten zijn een GEI\TERAAL-REPÖT voor OOST-f I of &quot;WEST-INDIÉ hiervan over te nemen, wordt daardoor 1 jjjeen aangename en zeker zeer goede verdienste verzekerd. Hot HOFF&apos;sche MALZ-EXTRACT (Gczondbcids-Bier) in de Stoombronwerij des Ilolleveraiiciers JOHANN HOEF, te Berlijn | gj vervaardigd, heeft zich gedurende den Diiitsch-Dccnschen oorlog in dc Oostenrijksche en Pruissische Veld-Hospitalen, volgens ambtelijke 1 gj berigten, als een uitstekend Genees- en Voedingsmiddel bij de lijdende soldaten doen kennen, en is, even als in de Pruissische cn E SS, Oostenrijksche Militaire Geneesinrigtingen ook in da Militaire Hospitalen te Parijs, cn wel bij verdrag op allerhoogste bevel van Z. M. I 88 den Keizer, als een geregeld te gebrniken geneesmiddel ingevoerd geworden. Terwijl de Genecsheeren dc versterkende cn voedende kracht E p van het fabrikaat buitengemeen waardceren, zoodat zij de grootere verbreiding slechts aan den tijd overlaten, wordt liet wegens zijnen E1 g aangenamen smaak, vooral echter wegens zijne het bloed ververschonde en verdunnende eigenschappen, door de aanzienlijkste en i Ö hoogste personen als Salon- cn Tafeldrank gekozen. Deze algemeene gezochtheid heeft het fabrikaat niet alleen over bijna alle landen p » van Europa doen verbreiden, maar ook gedeeltelijk de grenzen van dit werelddeel laten overschrijden. F S1? _a?,dc Tcle aanvrasen te voldoen, die o. m. ook uit West-ïndie inkomen, worden Soliede Handelshuizen, die wegens het behoud | g der Echtheid van het fabrikaat en eener stipte reëliteit in de waarneming van de zaak, een voldoenden waarborg kunnen geven, bij deze 6 g uitgenoodigd, zieh wegens overneming eens Centraal-DcpOts (voor vaste rekening), Franco, aan onderstaand adres te vervoegen. ! | CENïEAAL-DÉröt des Koninklijken Hofleveranciers JOHANN HOFF , uit Berlijn , I IL™. a702&apos;_L te Amsterdam,&quot;O. Z. Voojl.urs.wal J 342. [ B»»gn-gTOmmtg_TO_^^</p>
</text>
