<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>/:*OfOOO. »J&quot; c°ne Bloeijendo Zaak vraagt mon een Solied Mcnsch, als VENNOOT en in staat ƒ 30,000 aan te brengen, welk Kapitaal echter zijn speciaal eigendom blijft. Brieven Franco, Lr. B. 8., bij de Boekvcr- J^opers_MAßLOF ex ZOON, Rokin E 128. (16861) UIT DE HAND TE KOOP. Ct\rv0r TerPlaatinS e«nor Fabriek, wordt tegen een billijken Prijs TER yvERNAME aangeboden, eene nog zeer kort in werking geweest »J»™.° pAAR»ENKRACHT MACHINE, met KETfcL en APPENDAGES COMPLEET , alles met de meeste zorg onder- Houden. Reflecterende gelieve zich to vervoegen met franco Brieven, °Mer Lett. D. AV., Bureau Handelsblad. U 6919) ~HIËR OF ELDERS wenscht zich eene hoogst fatsoenlijko JONGE DAME, van de P. G., ïu »r 2&quot;bekend met de Fransche Taal en Muziek , in cone BETREKKING geplaatst te zien, hetzij tot Gezelschap eencr Dame of inecne f aak van fijne Dames-Artikolen , zelfs is zijniet ongeneigd ter adsistentie m ceno Huishouding. Reflecterenden gelieven hunne franco Brieven onder Motto X. X. te zenden aau WILH. GILBER&apos;s Boekhandel te -^niaterdam, Nieuwendijk ,II 4. (16876) MODES. V»«»Cn voornaam MODE-MAGAZIJN wordt gevraagd eene JUFFROUW, voor den Verkoop, grondig mot het Vak bekend. Goed «ranseh spreken is vereischte, alsmede goede informatien. Adres franco üi™&apos; Lctt- M. A. bij den Kantoor-Boekhandelaren BLIKMAN en öARIORIUS, Dam Amsterdam. (16879) MAHfIJFACTUMÈMr Een fatsoenlijk JONG MENSCH , oud 17 jaren en van de R. C. godsdienst, bekend met de Fransche taal, een geruimen tijd in bovengetioemdVak werkzaam geweest zijnde.zag zich gaarne VERPLAATST, de beste Getuigschriften kunnende produceren. Brieven franco, onder i.ett.JiV^X. ,JBnreau_Handdsblad. (16912) jjf TIIüROFTEROOP: |.j,i(K Op eene der Hoofdgrachten dezer Stad, een zeer ruim Vu &apos; met daarachter gelegen Werk- en Bergplaats, zeergeschikt s e&lt;?n Handelaar in Koloniale Waren. Hierop rcfteetciendcn adreseren z„h met Franco Brieven bij j. C- COERS, Makelaar, Utrecht- Sïèï^M^J^Ö. &apos;__ (16880) 4JPOTMEEIfc. In eene APOTHEEK en DROOGISTWINKEL to Amsterdam, verengt mon een APOTHEKER ALS ASSOCIÉ, welke 15 a 20 tl„ ii aanbreDSen- Een BEDIENDE voor de Ap-theek kan auoiijK geplaatst worden. Adres met Franco Brieven, onder Lett. A. D., ö^2au_Haml^blad: (16943) LOOSDREGHT. TE HUUR voor ƒ 100 &apos;s Jaars : Een HUIS , (nieuw Beschilderd en Behingen,) met 3 Kamers, 1 Kamertje, Zolder, Keuken, 5 Slaapplaatsen , Gemak binnenshuis ; Bergplaats voor Hout en Turf, alsmede «westvin met 14 Vruchtboomen. Dadelijk to aanvaarden en Franco te D^ragenJ)y_-\VM, KARSEMEYER, Oud-Loosdrecht. (16913) Inliet STATIONS-KOFFIJHUIS te Haarlem wordt ton spoedigste feevraagd een bekwaam BEDIENDE. Bewijzen van eerlijkheid zijn een Vereischte. JVB. Nog Gemeubdeerdo APARTEMENTEN disponibel. (16859) &gt;W ƒ75. PIANO. ƒ75. ~mi IWT ƒ65. IDEM. ƒ65. ~m &apos;mr ƒ4O. IDEM. ./40. ~*t IBT ƒ55. IDEM. ƒ55. ~mt W&amp;* f 25. IDEM. f 25. ~m Verkrijgbaar voor bovengemelde lage prijzen, aan het MAGAZIJN VAN LIEFHEBBERIJ-ARTIKELEN van SMIT&amp;Cie., Heerenmarkt 274, te Amsterdam. RgMflMa» Alle ongefrankeerde Brieven worden van nu of aan niet JXPlsfr aangenomen. (16974) I</p>
</text>
