<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NED. BHIIS-SPOORWBfi-lAAISCHAPPIJ. Geldleening- groot ƒ1,200,000 a 4 ten honderd &apos;s jaars. De DIRECTIE berigt dat door baar, ingerolge magtiging der Algemeene Vergadering van Deelhebbers dd. 30 Junij 1865, de gelegenheid tot deelneming is opengesteld in eene Geldleening, groot f 1,200,000, rentende 4 ten honderd &apos;s jaars, volgens Berigt en Voorwaarden, zoo ten Kantore van den Directeur-Thesaurier, Rokin, E 146 te Amsterdam, als op alle Hoofdstations kosteloos verkrijgbaar. De Billetton van Deelneming in te leveren vóór of op 1 Augustus e. k. op alle Werkdagen van 10 tot 3 ure, ten Kantore van den Directeur- Thesaurier voornoemd. DE DIRECTIE. Utrecht, 1 Julij 1865, _^__ (15967) COMMANDITAIRE ÏERROOISCHAP W. COKES JDE VjRIES. W. RUIJS J.D.Zn, en JACOB JONKHEYM, als Gemagtigden dier Vennootschap hier te lande, bcrigten aan Heeren Venrooten, dat zij van af 25 Julij aanstaande, zullen overgaan tot de UITBETALING van een DIVIDEND van ÏO pCt. Dien ten gevolge verzoeken zij de Zeventiende Dividend-Coupon, ingevuld mot TWEE HONDERD VIJFTIG GULDEN, voor die betaling te doen aanbieden ten Kantore van de Heeren BESIER &amp; JONKHEYM, Jufferstraat, Wijk 1, N&quot;. 312, to Rotterdam. (16461) . fc H. I. RIETVELD, E. G. BOSSCHER en A^M W. Y. VAN REINOUTS, Makelaars, zullen op /^aft^Tglr^ Maandag 24 Julij 1865 , des avonds ten Zes ure, &apos;ey V^ilalri» &apos;e Amsterdam, in de Nieuwe Stads Herberg aan het /•i) J&amp;-^Êm/Ék. ten oTerstaan van den Deurwaarder J. DU•é&amp;//^MJ^m^h PONT NOORDBEEK, presenteren te verknopen : -raS3ay«slsHii^HET EXTRA ORDINAIR WELBEZEILD, EN KOPERVAST BARKSCHIP JME JONGJE JEJHJARjD, varende onder Nederlandsche Vlag, gevoerd door Kapitein S. SIKKENS, volgens meetbrief lang 30 el 50 duim, wijd 5 el 62 duim, hol 4 el 15 duim en alzoo gemeten op 316 tonnen of 167 lasten. Liggende aan de Werf: Het Wapen van Harlingen, in de groote Wittenburgerst raat. Breedcr volgens inventaris en berigt bij bovengenoemde Makelaars of de Kargadoors B. D. BOSSCHER &amp; ZOON. (15905) JS H. J. RIETVELD en E. G. BOSSCHER MrZïAJ&amp; Makelaars, zullen op Maandag den 24sten Julij AKfSjl 1865, in de Nieuwe Stads-Herberg aan het IJ te JU &amp;?*MsiSÊk Amsterdam, ten Zes Ure precies, ten overstaan JjS/JJ^^Am, van den Deurwaarder J. DUPONT NOORD&quot;*ÊÈI^\vIW&amp; ÊS^ BEEK, presenteeren te Verkoopcn : 1/4 AANDEEL in het DARK SCHIP ELISE HENRIETTE, groot 261 Lasten, gevoord door Kapt. P. J. DETERDING, varende onder directie van de Heeren Wed. VAN HASSELT &amp; C*. En 1/8 AANDEEL als voren. (16728) Broeder bij Billetten on tsr informatie bij bovengenoemde Makelaars.</p>
</text>
