<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>, TE HUM DADELIJK TE AANVAARDEN: Een HUIS met PAKKELDER en voorzien van Vier Kamers, j Keuken, Duin water en verdere Gemakken, op den Buitenkant oflJgracht , m do nabijheid van do Kweekschool voor do Zeevaart. Adres bij den . Makelaar W. A. J. VROOM Azs., op den Kadijk,N°. 613, met franco Brieven. (16832) &apos;■ TE HUUR GEVRAAGD, met 1 November 1865 of 1 Mei 1866, voor ca. ƒ 300 in het Jaar, ia . een der Dorpen tusschen Amsterdam en Utrecht: Een REIS, staaade in de rei van andere, met drie logeabele ruime Kamers, Kenken, Kelder en een goed uitzigt en een TUIN van minstsns 3 Nederl Roeden. Adres Bureau Handelsblad, Lett. U. H. G. (16860) Eene JUFVROUW , tusschen de 25 en 30 Jaren, van de R. C. Godsdienst, zag zich tegen het eerste van Augustus gaarne goplaatst als JUFVROUW VAN GEZELSCHAP of HUISHOUDSTER, ia ■ welk vak zij thans nog werkzaam is, men kan de beste informatien bekomen. lemand hierop reflecterende gelieve zich met Franco Brievan te adresseren onder Lett. M. B. D. Bureau Handelsblad. (16877) ; ttttfr; i met Augustus of later te aanvaarden: 3 a 3 GEMEUBILEERDE of ONGEMEUBILEERDE KAMERS , op hrt beste gedeelte van den Nienwendijk. Adres Franco, onder het Motto KAMERS, bij den Boekverkooper J. KRAAN, Oudfzijds Voorburgwal bij da Halsteeg. (16923) IÏWÖÏÏÏG. In ecu klein Hnigezin, zeer aangenaam wononde, wenscht men om &gt; gezelligheid een HEER of DAME te HUISVESTEN, tegen eene ■ billijke tegemoetkoming. Informatien met Franco Brieven onder Lett. s G. Z. V., bij den Boekhandelaar A. VAN BEVERWIJK, te Kampem. (16862) ALGEMEENE KENNISGEVING ■ aan mijne Geëerde Bestaande als to Verwachten Conncctién, dat ik na [ een verblijf van 20 Jaren te ZALT-BOMMEL, mij sedert 1 Mei jl. weder te ARNHEM (mijne Geboorteplaats), als MAKELAAR IN &apos; KRUIDENIERS WAREN , enz. gevestigd heb , en als zoodanig . den Bsten Julij jl. door den Stedelijken Raad benoemd en den 14deH daarna door de Regtbank beëcdigd, mij beleefdelijk in HEds. gunst aanbeveel. B. P. HAAS, Oeverstraat B 37. (16884) En vtnte a la librnirie étrangère a bon Marché, raison E. C. MEIJER, Kalverstraat, E 246, ;\ Amsterdam. CASANOVA, Mémoires complots, cents par lui-meme, 6 vol. ia 12°. ƒll. BOCCACE , Le Decamei&apos;on, gr. in B°. ill ƒ9 — ■ — — Lo méme ouvrage ,in 12&quot; # 1.50 . BRANTOME, Oeuvres complètes, 2 vol. gr. in B°. . // 10.— t ■ Les Dames galantes ,in 12° n 1. — ; DUFOUR , Histoire de la Prostitution, 8 vol. in 12°. ill. . // 15.— GRÉCOURT (I&apos;Abbé) , Ootivres ,in 12°. rare. . . . n 6—■ LOUVET, Lc Chevalier de Faublas, 7 vol. in 12°., rclic. . // 10.— MONCAUT, Histoire do lAmour, 2 vol in 12°. . . » 3.50 etc. etc. etc. (16926)</p>
</text>
