<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MM. OUDERS EN VOOGDEN. . Aan eone gerenommeerde PROTESTANTSCHE INRIGTING VOOR OPVOEDING EN ONDERWIJS, waar, uit overtuiging op Godsdienstiïe en Zedelijke vorming wordt aangehouden, kunnen nog eenige LEERLINGEN geplaatst worden. Het Onderrigt bepaalt zich tot alles, wat de tijd vereischt, vcoral . ook tea aanzien dei- Opleiding, desverkiezende voor de Inrigtingen van Middelbaar onderwijs en voor de Militaire Academiën. Het woidt in de Wis- en Natuurkunde door bevoegde docenten, in de vreemde talen door wetenschappelijk .gevormde Inboorlingen gegeven. De Voorwaarden tijn zoodanig gesteld, dat zij aan een bepaald getal , Leerlingen allezins solide onderrigt verzekeren. ] Aan deze Inrigting is een bijzonder Avond-Collegie verbanden voor * Jongelingen uit den Fatsoenlijken stand, tot voortzetting van studie, oefening in voordragt, disenssio, enz. Waarop mede de aandacht van ¦ MM. belangstellenden gevestigd wordt. Er bestaat, op nader te bepalen conditien, mede gelegenheid tot plaat- i sing ran TWEE of DRIE JONGE LIEDEN, als Kweekelingen . voo. den-Onderwijzersstand. j i Men gelieve zich tot het bekomen van nadere informatien met francs j aanvragen lett. D. S. te adresseren bij den Boekhandelaar Y. ROGGE, ] Singel bij de Warmotsgracht, te Amsterdam. (24340) ] Men Verlangt eeno DAME, om gedurende eenige uren in de Week Onderrigt te geven in het Aanleeren der ENGELSCHE TAAL; bij voorkeur cene Engelsche van geboorte. Brieven franco onder Lett. Z., bjjden Boekhandelaar A.C. ROLFF, Utrechtschestraat, Z 841. (24361) Te HOORN wordt Aangeboden: Eene, Op een der beste Standen staande en goede Nering hebbende YLEESCHOOUWERIJ, aan welke met 1 Januarij 1866 eenige bijzondere Voordcelen verbosdeu : zijn. Do geed ingerigte WONING kan tegen billijken Koop overge- I nomen worden. Men adressere zich deswego franco onder Lett. 8., aan . den Heer KLOPPENBURG, aan de Kaasmarkt, tc Hoorn. $4362) kaWR-TT-SWÜ-T , In de onmiddellijke nabijheid van den Dam zijn twee groote ON&quot; 1 GEMEUBELEERDE KAMERS te Huur. Informatien Franco i Bureau Handelsblad, onder het Motto DAM. (24436) i . _— — i GEVRAAGD voor een klein deftig GEZIN: Een net BOVEN- &quot; HUIS , bevattende niet minder dan Vijf of Zes Vertrekkea. Franco Brieven met opgave van Stand, Huurprijs, tijd van aanvaarding, enz. worden ingewacht onder Lett. M. J. Bareau Handelsblad. (24484) . naoiRÉEINTiiÏR^RORiiF I gestikt en Ongestikt, van ƒ4.50 en h#oger, in de nieuwste dessins .1 en prima kwaliteit, zijn te bekomen in het Magazijn van ENGELSCHE en AMERIKAANSCUE NAAIMACHINES , Beurssteeg, E 187. (24437) SPOORWEG:Ö-ËÏ___-_TM |i OF TE WEL ;&apos; STICHTELIJK WOORD over de PLANNENMAKERIJ &apos; VAN EEN CENTRAAL-STATION IN Hi_T HAVENERONT. Verkrijgbaar a 10 Cts. in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLER- ! MAN, Beurssteeg, E 176. (24518) &quot; HACKLANDER.--MÜHLRACH. Bij de Erven LOOSJES te Haarlem, zijn verschenen: HACKLINDER, Donkere oogenblikken, 3 Dln. ƒ 7.50. MÜHLBACH, Maria Theresia en de Pandoeren- Overste Frans von der Trenck, 2 Dln. f 8.50. Teekeningen met de Pen. op reis mar Zwitserland, 2 Dln. ƒ 6.25. Bovenstaande UITMUNTENDE ROMANS mogen in geen Lees- . bibliotheek of Leesgezelschap ontbreken. (23591)</p>
</text>
