<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BOEHHOVDEB. ~~ Er wordt ten spoedigste gevraagd: Een PERSOON , liefst Ongehuwd, met den Handel goed bekend en het Italiaansch Boekhouden grondig verstaande. Opgaaf van ouderdom en of men al of niet gehuwd is en waar men thans is of geweest is franco Bureau Handelsblad ondo. Letter W. (24489) _____ JFmïeis voor WoïMsvMjt* WOENSDAG 1 NOVEMBER 1865: VOLKS-CONCERT door hot HARMONIE-ORKEST ónder directie van den Heer JOH. M. COENEN. Entree 25 Cents. Aanvang 8 Ure. (24520)^ CAFÉ BOICÏIJI. 6. A. DE KOE, Damrak of Water H 84 , tegenover de Beurs. Heeft de eer te berigten, dat hij heeft &quot;Ontvangen SAKSISCHE TRUFFEL-, TONGEN- en CERVELAAT WORST en RUSSISCHE CAVIAR. Uitmuntende Kitzinger, Neurenberger en Erlaoger BIER, Exquise Rhijn-, Moezel-, Bordeaux en Bourgogne WIJNEN. Elke Avond verscheidenheid van fijne, warme en koude SPIJZEN en dagelijks versehe BOUILLON en SCHILDPADSOEP. _____ m__________________^^ H Uittreksel uit de Neue Preussische (Kreuz) Ztitung: 3 &apos;/Een groot gedeelte van hot publiek zal het welkom zijn, op-1 II merkzaam te worden gemaakt op een middel tot reiniging en eon- Ë» H servatie der tanden en alle deelen van den mond, wolk middel 1 3 tegenover vele andere dergelijke artikelen de voorkeur verdient | £| wegens do eenvoudige aanwending, den aangenamen smaak on I H vooral wegens de goede werking. Het ANATUERIN MOND- | (| WATER van den Weener Tandmeester den Heer Dr. J. G. | j| POPP, welks gebruik, ten gevolge zijner voortreffelijke eigenschap-1 |3 pen, zich steeds meer en meer uitbreidt, dient, enz. enz.&quot; Uit de National Zeitung: E g //Tegen alle , dikwijls met veel ophef aangekondigde tandmidde-§ g len, vooral die, welke moeten dienen tot onfeilbare stilling der | S tandpijn, is men eenigzins wantrouwend geworden, daar geen dezer | § middelen gebleken is genoegzaam vertrouwen te verdienen om er % g meer dan eene voorbijgaande aandacht aan te wijden. Er is even- t 8 wel zulk een middel dat, minder verdoovond, dan wol reinigend 2 g en versterkend op de deelen van den mond en op de tanden werkt, § § en daardoor do mond- en tandz^ekten grondig en duurzaam gene- 1 a zende, op do hierboven genoemde eene aangename uitzondering _ SS maakt. Het is het ANATUERIN MONDWATER van den f J Tandmeester Dr. J. G. POPP, te Weenen, hetwelk sedert vele § g jaren niet alleen zijn goeden naam gehandhaafd, maar steeds ver- 3 g der uitgebreid en vaster gevestigd heeft.&quot; I Te verkrijgen bij :C. TOBISCH, Apotheker, Prinsengracht bij f | den Z 481 ; A. HULSTER &amp; C ? Nieuwendijk, Blaau- 5 m wen Porselein-Winkel, H 237 en 55; J. H. VAN MEURS, % H Apotheker, Kalverstraat, D 38, te Amstordam. (24474) . lf.S-B_____.TO</p>
</text>
