<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>It-EI_g_I.KEIt. •? Wordt gevraagd lEMASD tot het doen van Binnenlandsche REIZEN in het vak van IJZERWAREN. Zij die reeds als zoodanig werkzaam geweest zijn, zullen het meest in aanmerking komen. Adres met franco fl.l_!!_.m.iett V-R- aan den Kantoorboekhandel van BLIKMAN _ SARTORIUS, te Amsterdam. (24460) . , AANVRAAG HUIS. Tegen I Mei 1866 wordt in Huur gevraagd een HUIS van minstens 4 goede Kamers, gelegen tusschen de Torensluis en het Koningsplein, cta._ /4 &quot; 600- Adres franc°. Lett. T. S. T., aan het Bureau Handelsblad. (24448) EEI.E TIÜMANS-AFFAIRE, sedert vele jaren met succes uitgeoefend, gelegen in eene volkrijka Buurt in Amsterdam, wordt tegen Januarij e. k. TE KOOP aangeboden. Gegadigden geheven zich per Franco Brieven, Lett. 0., te adresseren bij den Boekverkooper J. G. LANKELMA, Haarlemmerdijk, UU 352, te Amsterdam. (24431) MANUFACTUREN. lEMAND , Daitscher van geboorte, P. G., volkomen bekend met hetMANUFACTIJUR- en LAKEN VAK, alsmede met de ADMINISTRATIE , telkens geruimen tijd achtereenvolgend betrekkingen vervuld hebbende, waarvan de beste informatien to verkrijgen zijn, binnen kort wegens Likwidatie der Firma (waarin hij nu ruim 6 jaren een veelomvattenden post bekleedt) eenen anderen werkkring moetende zoeken, biedt zich bij dezen aan tegen Dec. of Januari e. k., liefst in Amsterdam^ of, bij goed gewaarborgd vooruitzigt, in Indien. Adres met Franco Brieven onder Lett. N. M., bij den Boekhandelaar H. J. VAN KESTEREN, Warmoesstraat te Amsterdam. (24462) OPVOEDINGS-GESTICHT, te lITLDEN bij DUSSELDOBF, VOOR JONGE JUFVROUWEN UIT DE MIDDEL- EN HOOGERE STANDEN. Dit GESTICHT . waar de Opvoeding geheel .misselijk is, wordt bestuurd door&quot; de Kaiserswerther Diaconessin, is in eone gezonde Streek aangenaam gelegen, heeft eene groote luchtige ruimte, Badkamer, grooten Tnjn, enz. ONDERWIJS wordt gegeven in Bijbelsche Geschiedenis, Algemeene Were&apos;dgcschiedenis, Aardijks- en Volkenkunde, Natuurlijke Historie en Natuurkunde, Duitsehe, Fransche en Engelsche Taal en Letterkunde, Teekenen, Sehoonschrijven, Rekenen, Muziek , Zingen, Handwerken, Gymnastie, enz. Ouders eu Voogden wordt dit INSTITUUT zeer aanbevolen; de conditien zijn zeer billijk gesteld, slechts / 360 jaarlijks. Informatien en Prospectussen worden op aanvrage gegeven door de tijdelijke Bestuurderes MINNA FLIEDNER, (24452) Diaconessin, of door Ds. H. R. G. J. THEESING, Predikant te Rotterdam.</p>
</text>
