<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>LONDEN, 25 Oct. Uit New-York wordt berigt, dat de minister van financiën een redevoering hoeft gehoudeu, waarin hij betoogde, dat het eenige middel, om de nadeelen van de schaarschte aan klinkende specie weg te nemen , hierin bestond : door in circulatie te brengen zoodanige soort van papierengeld, dat gemakkelijk verzilverd kan worden. Indien het congres aan zoodauig ruilmiddel verpligten kcers geeft, dan is het zeer gemakkelijk om dc schuld te verminderen zonder dat daardoor moeijehjkheden in dtn handel eu anderzins worden ondervonden. Wordt dergelijk middel niet ter hand genomen, dan zal men in de plaats van hot land m welvaart te zien toenemen, zoo als men hoopt, eene nationale ramp, een staatsbankroet te gemoet gaan. WEENEN, 25 Oct. De Abendpost doet in een hoofdartikel nadrukkelijk uitkomen, dat er geene verandering heeft plaats gehad in de stellingvan Oostenrijk in en tot Duitschland. Het blad wijst er op, dat hot innige verband van Oostenrijk tot Duitschland eea historischen grondslag heeft en dat eene scheiding voor beide partijen groote govaren ten gevolga zou hobben. De Abendpost doet opmerken, dat de vereeniging van Oostenrijk met Duitschland als eeno levensvoorwaarde voor zich zelf moet worden beschouwd. De betrekkingen van Oostenrijk tot Duitschand kunnen nooit ontbonden worden.</p>
	<p>Het berigt, volgens hetwelk alle verlofgangors op bevel van den stedehouder in Venetië zijn opgeroepen , noemt het blad onwaar.</p>
	<p>Ten aanzien van de zaak van Frankfoit doet de Abendpost opmerken, dat Oostenrijk den bondsregtelijken weg heeft ingeslagen en daarvan ook bij den verderen loop dezer zaak niet zal afwijken. De ochtendbladen melden, dat het identieke antwoord van den Frankfortschen senaat aan de beide Duitsehe mogendheden bepaaldelijk den gestelden eisch van de hand wijst. De senaat beroept zich op het bondsregt, dat aan geen Duitschen bondsstaat eene eigenmagtige inmenging in do souvereiniteitsregten van andsre bondsstaten veroorlooft. Het Frankfortsche antwoord heeft zoowel wegens zijn diplomatieken vorm als wegens zijn inhoud het ministerie van buitenlandsche zaken buitengewoon bevreemd en, gekwetst. Volgens dc Debatte zal het reeds geformuleerde gemeenschappelijke voorstel Tan Oostenrijk en Pruisen iv de eerstvolgende zitting der bondsvergadering worden ingediend BERLIJN, 25 Oct. Van regeringswege wordt medegedeeld, dat de aanwezigheid van den prins van Augustenburg bij de jongste gebeurtenissen in Eckrenfórde de overhsid in Sleeswijk aanl.iding hoeft gegeven tot cc» ernstig onderzoek, en dat genoemde prins, door het aannemen van eene huldiging als landvorst, zich heeft vergrepen aan de bestaande orde van zaken. De gouverneur heeft den 18den dezer den prins schriftelijk opmerkzaam gemaakt op dc gevolgen, welko eene herhaling van dergelijke gebeurtenissen voor zijn persoon zou kunnen hebben. Het is te hopen dat dezo ernstige handeling van den gouverrieur welko door den Koning is goedgekeurd eene herhaling van soortgelijke pogingen van eene onbevoegde autoriteit zal verhinderen. Mogt hij zich op nieuw, zonder &apos;s Konings verlof, naar Sleeswijk begeven en daardoor aanleiding geven tot dergelijke vertooningen, dan zou zijne aanhouding niet kunnen uitblijven.</p>
	<p>PARIJS, 25 Oct. (Part. Cor.) De Moniteur du Soir bevestigt heden in zijn overzigt der week op indirecte wijze het berigt der aftreding van Mgr. de Mérode. Men leest daarin: Bij het personeel der Pauselijk,.» regering hadden onderscheidene veranderingen plaats. Het doel daarvan schijnt te zijn meer eenheid in de administratie te brengen. HetFranscho bezettingsleger zal onherroepelijk aanvangen met zich te zamen te trekken en gelijktijdig zal het vertrek plaats hebben van de eerste detachamentun , die naar Frankrijk terugkeeren. De regering van den H. Vader maakt zich gereed hen op de Zuidelijke grenzen door hare eigene troepen te vervangen en houdt zich met de aanwerving van manschappen bezig, ten einde de kaders van haar leger voltallig te maken.&quot; De afschaffing der generale belasting-ontvangers is thans bepaaldelijk in beginsel aangenomen, met dieu verstande , dat wanneer de post door den dood of pensionering openvalt, ge.n nieuwe titularis zal benoemd worden. Langzamerhand zullen de financiële werkzaamheden der ontvangers bij de succursalen der Fransche bank worden overgebragt. Da Heer v. Bismarck wordt overmorgen uit Biarritz te Parijs verwacht. Aanst. Zaturdag zal in het Cirqne der Champs Elysées het eerste concert plaats hebben door de muziek van het 34ste Pruisische infanterie^ regement te geven. Op het programma komt ook eene Hymne voor ter. gelegenheid van de verbroedering der Tentenen en Franken, waarvan het eerste couplet luidt als volgt :</p>
	<p>//Les chants de la muse guevrière, font place a des refrains nouveaux, Le Rhin nest plus une barrière, entre deux peHples rivaux; C&apos;est vn fleuve aux rives féeondes, qui sur vn sol fertilisé, Roule de pacifiques ondes, car nous avons fraternisé.</p>
	<p>Refrain : O Nobles fils d&apos;Allcmagne, salut a vous, messagers delapaix; Voici les temps rêvés par Charlemagne; il nest plus d&apos;Allemands; il nest plus de Francais.&quot; Ook is er reeds sprake van dat de muziek van een der keizerlijke grenadier-corp.en te Berlijn concerten zal geven. I Te Versailles, dat tot nu steeds van cholera is bevrijd gebleven, is die ziekte thans uitgebroken, waarschijnlijk door Parijsche vlugtelingen of het garnizoen overgebragt. | Het hof, dat nog steeds te St. Cloud verblijf houdt, zal, om de Parij• zenaars gerust te etellen, niet voor 10 of 12 Nov. naar Compiègne vertrekken. Ten behoeve «an de familie der slagtoffers van do ziekte heeft de Heer Isaac Pereire 10,000 frs. en de directie van het Crédit-Mobilier ; 20,000 frs gegeven. Al de onafhankelijke dagbladen houden zich bezig met de verschij! ning van «les Chansons des Rues et drs Bois&quot; van Victcr Hugo. Het . strenge stilzwijgen der officieuse dagbladpers over dit letterkundig voort! brengsel wekt de algemeene aandacht. De opera Jeanne d&apos;Arc van Duprez&apos;is eergisteren avond met grooten bijval in het Graud Théatre.Parisien opgevoerd. j PARIJS, 25 Oct. De Mor.ite.ur du Soir meldt, dat Pruisen zich ver! eenigd heeft met het voorstel tot het houden eener conferentie te Konstantinopel, ter beraming van middelen tot wering van de cholera. De Keizer heeft heden ochtend in den kabinetsraad voorgezeten. — Uit Rome wordt gemeld, dat de Heer de Mérode afscheid heeft genomen van de ambtenaren van zijn ministerie, maar Rome nog nipt denkt te verlaten. TURIJN, 25 Oct. Prins en Prinses Napoleon zijn aangekomen. Do Portugesche vorstelijke personen worden heden avond verwacht en men maakt toebereidselen voor eene illuminatie.</p>
	<p>BERLIJN, 25 Oct. Rogge: Oct.—Nov. 4754; Maart—Mei4B%. — Raapolie Oct.—Nov. 15; Nov.—Dec. 143,4. DANTZIG, 24 Oct. Aan de Granenmarkt van heden bestond da omzet van Tarwe uit 500 last; men besteedde vaste prijzen, voprai voor fijne soorten.</p>
</text>
