<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Donderdag 26 October.</title>
	<p>In de gisteren avond gehouden zitting van dun gemeenteraad , welke door 35 leden werd bijgewoond , is de discussie over de begrooting voortgezet. Ds posten 119—158 werden behandeld. Er had eeue zeerlaugdurige disenssio plaats over de bouwopzi-nors en de zaak werd aan de ernstige overweging vau Burgemeester en Wethouders aanbevolen. Een voorstel van den lieer Broms , om don post voor verlichting te verhoogen met ƒ23,000, ten einde tijdens verwachte maneschijn licht te doen ontsteken, is verworpen met 25 te^en 10 stemmen. Er is eone commissie benoemd bestaande uit de HH. B. J. Muller, de Vries en Matthes, om do zaak van het nachtwachtwczcn te onderzoeken en voorstellen tot reorganisatie in te dienen. In do heden gehouden zitting van clen gemeenteraad, bijgewoond door 36 leden, is de beraadslaging voortgezet over de begrooting enbijbehoorende ..tukken en voorstellen. Omtrent hst voort tel van B. en W., om niet aan te nemen het voorstel van den Heer Muller, om de schoolgelden der middelbare school mot 5 jarigen cursus, te verminderen op ƒl2O, staakten de stemmen (18 voor, 18 tegen), zoodat daaromtrent in eene volgende vergadering zal worden beslis*. De voordragt van B. en W. om af te wijzen het verzoek van bestuurderen der inrigting voor industrieel onderwijs aan de vrouwelijke jeugd om subsidie, is afgewezen met 20 tegen 14 stemmen. Eene motie van&quot;den Heer de Vries om het voorstel Pijnappel, tot wijziging der verordening op het lager onderwijs niet bij, maar eerst na de begrooting te behandelen, is aangenomen met 28 tegen 8 stemmen. Het voorstel der HH. Muller c. s. om den post voor openbare burgerscholen te verhoogen met ƒ 70,000, is verworpen met 19 tegen 15 stemmen. De posten 159 — 167 zyn behandeld. Heden avond ten 7 ure voortzetting der discussie.</p>
	<p>Heden ochtend is in het gasthuis gebragt de jolleman N. Daggelaar, die bij het laden van eene kist in een schuitje door het uitschieten van het touw daardoor is getroffen, en dien ten gevolge eene doodelijke beleediging aan de ruggewervelen heeft bekomen.</p>
</text>
