<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ATTENTIE. Men verlangt tegen I°. November of later, van des morgens tot de* avonds, in een Boekhandel, Tabakswinkel , enz., geplaatst te zien een vijftienjarigen OUDERLOOZEN KNAAP, kunnende Lezen, Schrij&apos; ven en Rekenen. Salaris wordt niet verlangd. Reflecterenden adressoren zich onder Lett. C. 8., bg den Boekhandelaar H, W. WILLEM» t Koningsplein. (24433)^ TE KOOP GEVRAAGD: Een ruim HUIS * op eeno der Grachten in het middengedeelte de&apos; Stad, voor den prijs van ƒ 7 a 8000. Brieven Franco, onder Lett. A- *•» bij H. W. WILLEMS, Koningsplein, JJ 442. (24434)^ MANUFACTUREN. Tegen 1» Januarij kunnen TWEE WINKELBEDIENDE^&apos; met het Vak goed bekend zijnde, voorzien van goede getuigschriften» GEPLAATST worden. Refl.cterenden adresseren zich met franco brie&apos; ven, waarin opgave van ouderdom, bij witn het laatst in betrekking e 0 hoe lang in het Vak, aan het Magazijn DE BAZAR, te Niee&apos; wediep. , (23889)^ mr- ATTENTIE. Er is gelegenheid tot overneming eener van ouds gerenomcerde _\&quot; FAIRE in MINERALE en MEDICINALE WATERE-*&apos; WIJNEN eu EAU DE COLOGNE; gelogen op een der beste st»&quot;&apos; den dezer stad. De.verkiezonde met da in Voorraad zijnde Goeder^ en het Huis. Te bevragen bij de Heeren L. GIJSELMAN &amp; ZOOS» Singel bij den Blaauwburgwal, RR 5. (24212^. fEE _ MARS-EN VISITEKAARTEN, worden keurig net gedrukt met Engelsch, Italiaansch of Gothiek ScbrA op best dubbel geglansd Engelsch Victoria Carton. en in Etuis afge&apos;6&apos; vord: 100 Stuks f 1.50, 200 Stuks ƒ2.50, 300 Stuks ƒ3, do» GEBROEDERS KOSTER, Leliegracht, RR 78, te Amsterdam. INKOOP VAN ALLE SOORTEN ___ O IJ» PAPIER. W6l) GÖNGENTRATÏON DES ACIDES SüLF URIQUES ET TOUS AUTRES. APPAREIL CONTINU breveté en France (s.g. d.g.) eth 1-.range&apos; servant notamment pour la concentration ou la distillation de 1&apos; ACID*1 SULFURIQU E, supprimant les chaudières en platine et les prép»&apos; rantes en plomb, les ballons de verre, etc, etc. Montage très-peu coütenx, marche facile et sans danger, offrant -&quot;&apos; très-grande économie sur tous les procédés connus. . S&apos;adresser, poar les cessions de brevet- ou I&apos;obtention do licenecs e pour voir fonctionner I&apos;appareil, a MM. DE REVERONY &amp; Cie.. &amp;&apos; des Canonniers 3 ter, a. Saint Quentin (Aisne, France). (218l6)&gt; RLIERDROPPELS VAOVTLÖHE. . Dit beproefd Gonccsmiddel tegen alle vormen vanKLIER-ElEl*. TEN hoe verouderd en ingeworteld dio ook zijn mogen, is verkrtl» baar a f 1.50 de Flacon. fl Te Amsterdam bij A. A. SCHILT, Apotheker, Korte Singel tussenf de Brouwersgracht en Haarlemmerdijk, TT3&apos;b. J. H. VAN MEURS, Apotheker, Kalver-tf**&apos; over het Klooster, D 38. , B. N. VAN OLDE, Apotheker, Utrechtschestr»9 bij de Heerengracht, IJ 331. . Te Rotterdam by F. H. BROEDELET, Apotheker, OpP6&apos;&quot; Wijk B, 14. . _. Te Utrecht .by G. VAN MEETEREN, Apotheker, op de Neof* Ta Alphen */_, by L. VAROS SIEAU, Apotheker, 1-4479 Door VERTEAAGDE LOSSING wordt de Veiling van 477 Blokken Mahonijhout, aangeslagen tegen 31 October 1865, tot nadere aankondiging UITGESTELD. (24510) PALEIS VOOR VOLKSVLIJT. „Do UITSLAG DER VERLOTING van Voorwerpen van Kunst*&apos;jt on Piiotographie, welke heeft plaats gehad op 25 October 1865 ten overstaan van den Notaris BRUNO TIDEMAN, is «eweest als&apos; Tolgt: Lot. Pkijs. Lot. Prijs. Lot. Prijs. Lot. Prijs. Lot. Prijs. N°. N&quot;. Nü. N°. N°. N&quot;. N°. Jiu N° N° }_ ,0. 109I09 188 112° 8 1526 10l 1713 85 ]_ __. i2i 149 H 36 92 1528 7 1725 103 123 182 .33 89 1142 138 1533 170 1749 6 146 130 741 34 1149 172 1535 190 1756 55 157 166 784 105 1151 161 1536 61 1772 2 166 42 815 158 1153 13 1537 173 1783 10 183 4 856 43 1182 45 1538 76 1786 91 230 119 862 165 1184 1 1542 69 1787 78 ixO 143 875 144 1189 46 1548 185 1790 180 246 30 887 86 1195 163 1549 102 1792 79 253 93 889 177 1198 145 1551 56 1820 53 264 101 934 67 1210 35 1558 39 1821 38 298 44 936 128 1232 20 1567 136 1833 175 290 87 945 152 1258 11 1569 148 1843 19 309 104 951 80 1260 63 1576 109 1860 06 319 187 974 98 1318 132 1577 31 1864 129 341 146 1006 64 1338 12 1580 81 1865 51 38» 139 1007 68 1339 5 1585 29 1894 16 .nn 137 1016 3 1341 96 1587 189 1903 14 ƒ99 126 1018 183 1345 178 1590 59 1904 52 Jij 114 1020 154 1352 65 1594 94 1923 103 *&gt;4 179 1023 112 1357 176 1597 72 194 S 167 «63 134 1031 27 1363 107 1602 116 1950 127 478 125 1033 131 1376 9 1603 151 1953 169 489 58 1036 133 1378 70 1604 74 1955 17 483 90 1056 95 1383 155 1608 164 1959 23 520 Hl 1058 147 1386 121 1607 117 1961 54 525 15 1062 115 1391 135 1610 36 1968 49 532 156 1037 113 1401 160 1622 22 1971 118 541 75 1059 157 1409 26 1623 140 1972 47 555 28 1072 40 1474 186 1630 60 1974 24 563 48 1083 153 1483 50 1649 18 1990 25 564 37 1089 88 1489 120 1651 62 1993 33 616 99 1090 83 1499 71 1655 110 1996 171 651 142 1091 84 1508 77 1658 141 1997 82 678 123 1092 57 1515 122 1682 73 1993 97 680 159 1093 162 1518 100 1690 21 2002 168 693 106 1096 184 1521 32 1692 150 2006 174 707 191 _&apos;ft 8 ?rijZen moeten zijn afgehaald vo&apos;ór I°. December e. k. Tot afgi te zal worden gevaceerd dagelijks (Zaturdag en Zondag uitgezonderd) &quot;a re aan voornoenid Paleis. Amsterdam , Namens Directeuren van het Paleis voor *&gt; October 1865. Volksvlijt: ,„. De Directeur-Secretaris, J_2____W)^ Mr. J. x, VAN E-f_4. Tt?-H. GIJSELMAN, L. GIJSELMAN, J. C. COERS, F. T. GÖR .- _._, SMIT eu M- H- BOAS, Makelaars, zullen op DINGSDAG *« OCTOBER 18G5 en volgende dagen, in het Locaal MMM __-_*W 9 «!n._-_.Cn : Kristanen en gebronsde GAZ-KROONEN en GAZ- K.a EJHENTEN, Lampen, Branches, Porte Manteaux, Parapluie&quot;taudaards , Wasch- en Toilet-Standaards , diverse Mandjes, Effeetenroaamels, Naaimachines, Komfoortjes en verdere gebronsde en geschilderde IJzeren Tuintent, Tuintafels, Bloementafels, Tuinspiegels, Bloempotten, Standaards en andere TUINGOEDEREN , eene uitgebreide partij grimde KEUKENGEREEDSCHAPPEN , Tafelmcssen , gelakt Werk, Galanterien en andere KRAMERIJEN, alles afkomstig uit eene gerenommeerde FABRIEK. Voorts eene partij VGIIRHAiBDEN, ____CB___, K.ukentonrnuizea, Haardg iruituren, Kolenemmers en Haan-gereedschappen, eene aanzienlijke partij WUNE! EI LIKEUREN op flesschen en flaeons en laatstelijk eene partij Wollen IHAMJMRI.! ES BOÏ.-M-Ai_Tl__L__, waarbij Echarpes, Cachenez, Cols, Eauchons, Pellermes, Boorduurzijde, Handwerken , Wollen Mutsjes en Mouwen. De Notitie is te bekomen . L. GIJSELMAN en ZOON en de Goederen Maanlag 30 October voorheen ieder te zien. (24521) L. GIJSËLMAN en ZOON en verdere Makelaars, zullen op DÏNG~_P RAG 14 NOVEMBER 1865 en volgende dagen, ten overstaan £an den Notaris A. D. RUMLING, in het Locaal voor Publieke Verkoepingen, te Amsterdam, ME rM_U*W9 Verkoopen: Cantille Gouden Collier en Oorsieraden met Diamanten en !p ere Juweelen, Goud eu Kostbaarheden, Zilveren Theeserviezen . resenteertrommels, Olie- en Azijnserviezen, garnituren Tafellepels en orken en ander Zilverwerk, Amstel-Tafelservies , Porceleinen, solide &quot;«werkte MEUBELEN, Vuurhaarden en Kagchels, eene collectie &quot;eken, waarbij Regtsgeleerde Werken, enz.; waarbij de INBOEDEL üe Nalatenschap van wijlen den Wel Ed. He.r W. S NO EK, en A^W -Procureur ter dezer stede. De Catalogus is in tijds verkrijgbaar 1e Goederen twee dagen te voren te zien. (24522) - &quot;^§TAÏILWIJI. : ont nw narigt dient, dat ik van dag tot dag al gunstiger berigten e&quot;n &quot;g omtrent den STAAL WIJN. Gisteren nog verklaarde mij bn ¦_-&quot;L&apos;ame&apos; °-at ZÜ aan eeue langdurige zwakte geleden en door het ge, U!_ van dea siAAL WIJN hare vorige sterkte en gezondheid terug &quot;««omen had. bßsda. M. JANSSEN. NOLLINGEN bij RHEINFELDEN, in BADEN, &quot;x heb den STAAL WIJN met het schoonste succes bij eene uit het n_gemerg voortkomende zenuwzwakte aangewend, en geef aan dit Preparaat de voerkeur boven alle andere Staalmiddelen. JOS. SCHMID, Dr. Mod.</p>
</text>
