<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND AMSTERDAM, Donderdag 26 October.</title>
	<p>Het Staatsblad N°. 123 bevat een koninklijk besluit van 23 Oct. 1865, houdende bepaling dat in de Westerafdeeling van Borneo voorloopig geene in- en uitvoerregten worden geheven van wege het Nederlandsch- Indische bestuur.</p>
	<p>Bö koninklgk besluit van 16 Sept. 1865 N°. 55 (opgenomen in de Staats-Courant van heden) is op het verzoek van den Heer J.W. Cramer, te Amsterdam , als mede oprigter der aldaar te vestigen naamlooze vennootschap Nederlandsche Maatschappij voor Grondcrediet, goedgekeurd het ontwerp der acte van oprigting van die vennootschap.</p>
	<p>Van wege den minister van binnenl. zaken worden zg , die bij de vervulling der met 1 Januarij 1866 openvallende betrekking van arrondissements-ijker der maten en gewigten verlangen in aanmerking te komen, opgeroepen, zich vóór of op 28 Nov. bij het departement van binnenl. zaken aan te melden met een op zegel geschreven adres, eene naaawkcurige opgave van naam, voornamen en woonplaats bevattende, met overlegging tevens van een bewijs van onberispelijk gedrag, afgegeven door het plaatselijk bestuur ; zullende aan de adressanten nader kennis worden gegeven van den dag, waaroj» het vergelijkend examen aan de polytechnische school ta Delft zal plaats hebben.</p>
	<p>Bij beschikking van den minister van binnenl. zaken, van 25 dezer is, na voorafgaand vergelijkend examen, met ingang van 1 Nov. 1865* benoemd tot opzigter van den waterstaat der 4de kl., L. Koot,</p>
	<p>Bij beschikking van denzelfden minister van 23 dezer, is aan J. A. &apos;van Gent, beurtschipper van Zevenbergen op Rotterdam, tot wederopzegging , vergunning verleend voor eene schroefstoombootdienst tot vervoer vau reizigers, goederen en vee tusschen genoemde plaatsen.</p>
	<p>De Staats-Courant geeft heden eene herhaling van de beschikking de» ministers van binnenl. zaken ten opzigte van de lijn van afsluiting, van regeringswege tot wering van veeziekte bewaakt, wegens eene daarin voorkomende misstelling. Er staat namelijk (zie ons blad van gisteren, 15de regel van boven): aldaar den Yssel overstekende, lees: de Vlist.</p>
	<p>Het vervoer over den Nederlandschen centraal-spoorweg in Sept. jl. heeft opgebragt: aan reizigers f 20,933.82, bagage ƒ672.95, bestelgoederen ƒ2,002.71 _, koopmansgoederen ƒ2,341.38, vee, paarden en rijtuigenƒ 1,821.20, diverse ƒ 897.06, totaal ƒ 28,669.12% oi ƒ515.9414 meer dan in Sept. 1864. De opbrengst van primo Jan. tot uit0. Sept. 1864 heeft ƒ200,671.55% en die van primo Jan. tot uit&quot;. Sept. 1865 ƒ267,698.52 bedragen.</p>
	<p>Op 28 October des namiddags ten 1 _ ure, zal van de werf Concordia van de Heeren Meursing en Huygens, te water worden gelaten het clipper-barkschip Vice-Adroiraal May.</p>
	<p>Reeds vroeger is medegedeeld, dat de boekhandelaar Hugo Suringar het voornemen had een Gemeente-Atlas van Nederland nit te geven en de bewerking daarvan had toevertrouwd aan den Heer J. Kuyper, die reeds door andere werken van dien aard gunstig bekend is. Aan dit voornemen is thans reeds ten deele gevolg gegeven. Vijf-en-twintig kaartjes toch hebben b-reida het licht gezien. Zij stellen de gunstigo verwachting, die de namon van den bewerker en den uitgevor hadden opgewekt, niet te leur. De kaartjes zijn met zorg en naauwkeurig geteekend en zeer net uitgevoerd, hetgeen te meer lof verdient, dewgl da prijs uiterst gering is. Blijkbaar heeft de uitgever op krachtige ondersteuning van onze landgenooten gerekend. Wij hopen dat hg zich daarin niet zal hebben bedrogen, en dus in staat worde gesteld een werk to voltooijen, waaraan reeds lang behoefte bestond en dat allezins op veler belangstelling aanspraak mag maken. Dezelfde uitgever heeft de twee eerste bladen het licht doen zien van een Atlas van Nederland en zijne Overzeesche Bezittingen, welke medu door den Heer J. Kuyper wordt bewerkt. De behoefte aan zoodanigen atlas op eenigzins groote schaal heeft tot deze uitgave aanleiding gegeven. De twee bladen, die wij voor ons hebben, dragen de blijken van met de meeste zorg to zijn bewerkt en onderscheiden zich door eene keurige uitvoering. Even als de Engelsche kaarten van Keith en Johnston zijn deze in twee kleuren bewerkt. Zij hebben daardoor veel aan sierlijkheid en duidelijkheid gewonnen. Ook deze arbeid Terdient uit dien hoofde de aandacht en belangstelling onzer lezers.</p>
	<p>Iv de Oeconoxnische Courant van 21 May 1800, N*. 135, leest men o. a. het volgende middel tegen de veepest: Volgends den Westphaler Anzeiger vau Julg 1798 heeft men in Zweeden waargenomen, dat het vee, in bet voorjaar brandenetels gegeten hebbende, des zomers van deze vreeselijke ziekte verschoond bleef; zelfs wanneer de besmetting werkelijk in de stallen gedrongen was, bleeven die beesten gezond, welken men vroegtijdig genoeg de netels te eeten gaf. (Mogt men ook in andere landen een zoo eenvoudig eu weldadig middel bij soortgelijke gelegenheden ernstig beproeven!)</p>
	<p>258ste STAATS-LOTERIJ. Prijzen van ƒ 1000 en daarboTenw 4de Klasse 4de Lijst: N^ 1484 ƒ 1000.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 25 Oct. Bij den Raad van State , afdeeling voor de geschillen van bestuur, zijn heden ingekomen koninklijke besluiten, 1&quot;. waarbij de gemeente Veghel wordt aangewezen als domicilie van onderstand van Allegonda van der Linden, wed. van Mart. Donkers; 2°. Waarbij de gemeente Warmond wordt aangewezen als domicilie van onderstand van Andreas Johan Frederik Hartman ; 3°. waarbij afgewezen wordt het verzoek van M. Ebing, weduwe van B. J. Goldewijk c. s., t« Amersfoort, houdende bezwaren tegen het besluit van Ged. Staten van Utrecht, waarbij aan L. Bonnike vergunning is verleend tot oprigting eener hand- en stoomweverij in de onmiddellijke nabijheid van de Meekersen der adressanten; en 4°. houdendo bepaling dat de kosten van onderstand van Froukje Alles W°udman, weduwe van Jacobus Verbeek, van rijkswege zullen worden voldaan. Daarna zijn behandeld de volgende zaken: I*. Een verzoek van M. L. Hermans en CO., rijtuigfabriekauten te &apos;s Gravenhage, om intrekking eener voorwaarde hun bij koninklijk besluit van 24 Mei 11. met opzigt tot hunne fabriek opgelegd. Rapporteur de staatsraad de Vries; de Heer M. L. Hermans heeft nader mondeling zijne belangen in deze zaak ontwikkeld; 2°. een verzoek van A. J. Beckcrs, gewezen hoofdonderwijzer te Gulpen, hertog, dom Limburg, om herziening van het pensioen van ƒ236 &apos;s jaars, ___ bij koninklijk besluit van 1 Febr.. 1862 toegelegd. Rapporteur de staatsraad Meeussen; 3°. een geschil over het domicilie van onderstand van Theunis Meijer, rapp. de staatsraad Bonet; 4&quot;. een beroep van A. de Rooy c s., stemgeregtigde ingelanden van het waterschap de buit«npolder van Besoycn, van een besluit van ged. staten van Noord-Brabant houdende afwijzing hunner reclame tegen de door het bestuur van dat waterschap opgemaakte voordragt van drie candidaten voor, en de daarop gevolgde benoeming van een secretaris-penningmeester. Rapporteur staatsraad de Vries.</p>
	<p>— Op de voortgezette verkooping van man useripten, eigenhandige briej ven, enz., nagelaten door wyien Prof. H. W. Tydeman, hebben de vol* eende nommers de daarbij gevoegde prijzen opgebragt: N°. 385. Nie. Witsen, Kort Verhael van mijn levensloop tot denjaere 1714 en nog andere stukken ƒ 50. — N°. 414. Deventer. Collection de Lettres, DiÏlonxes, Ordonnances, etc, concern, la prov. d&apos;Overijssel et spécialemcnt )eventer ƒ34. — N°. 421. Kort begrip van den tegenw. Staet der Ned. geoctr. 0.-I. Comp. ƒ43, (voor de Bibl. der Maatschappij van Letterkunde.) — N°. 425. Brésil. Resolutien van de Staten-Generaal raekende Brasil van 9 Jan.-29 Dec. 1649, ƒ 25. — N°. 498. Scripta Dni Rodolphi de Muden (1459) quae scripsit de Mgr. Gerardo Groet et de Dno Florencio (Radewijns) et de multis aliis denotis fmtribus, ƒBl (door Kemink te Utrecht). — N°. 502. Collection de docuraents contemporains pour I&apos;intelligence de I&apos;histoire des Églises&apos; reformées Hollandaises et Walloanes h Londres, en Zélande, etc, au 16e—18e siecles, 118 pièces, avec table alphbét., ƒSOO (door Kemink te Utrecht.) — N&quot;. 528. Historica Narratio Actorum in Synodo Nationali Derdrechti praesent., extcris theologis celebrata, ƒ 25 (door Kemink te Utrecht.) — N . 547. W. te Water, Historie der Kerken-Ordeninge te Utrecht in 1612, enz., ƒ3O. — N°. 552. Oude Testament, Genesis—Ruth, 1445, ƒ 25. — N°. 570. Sermoenen op de Evangeliën, geschreven in 1469, ƒ25. ROTTERDAM, 25 Oct. Met een weinig illusie hadden de operabezoekers zich heden avond verplaatst kunnen gevoelen in het gelukkige land, waar von Bismarck het hooge woord voert. Alle uitgangen van den schouwburg waren namelijk door Pruisische politie-agenten afgezet. Die Heeren, gedeeltelijk vermomd, gedeeltelijk in uniform, bespiedden met arendsblikken, al wat in- en uitging. Er was er vooral een bij, naar zijne kleeding te oordcelen, de chef der expeditie, die. ieder die het waagde het bureau van controle te passeren, met zijne oogen als het ware doorboorde. Zoo veel inspanning zou met goed gevolg bekroond worden. Een der laatsten, die den schouwburg verliet, was een welgekleed man, schijnbaar nog van jeugdigen leeftijd, met een glad geschoren gelaat, dat doodelijk bleek werd, toen hij plotseling werd aangegrepen en in zijne aanranders landgenooten herkende, die hij zouder eenigen twijfel niet gehoopt had in de Rotterdamsche opera te ontmoeten, voor het overige werd de vreemdeling, toen men hem eenmaal beet had, met eene zekere onderscheiding bejegend Twee der vreemde politiebeambten boden hem links en regts zeer hoffelijk den arm aan en in een ommezien waren allen verdwenen. Wij zijn buiten de mogelijkheid Toor den oogenblikjnadere ophelderingen te geven. Men hoorde beweren,</p>
	<p>dat do gearresteerde Pruisen verlaten had met achterlating van eene aanzienlijke som aan effecten en goudgeld. Dio bewering klinkt niet zeer waarschijnlijk. Het eenige wat wij op dit oogenblik hebben kunnen te weten komon, is, dat de arrestant voorloopig aan het policiebureau op de Kaasmarkt ter bewaring is afgegeven. (N. R. Ct.) * ARNHEM, 25 Oct. Heden avond ten 6 ure kwam H. M. da Koningin met gevolg alhier uit Duitschland aan . Aan het station werd H. M. ontvangen doar do hooge burgerlijke en militaire autoriteiten. H. M. vertrok terstond daarop naar het Loo.</p>
	<p>ENSCHEDE, 23 Oct. In de vorige week stierf te Klein Agelo een gtfhaapherder, nalatende ruim ƒBOOO. Bij testamentaire beschikking verjnaai-.e hij aan de R. K. armen ƒ4000.. (Ensch. Ct.) * WI_7.H.E, 25 Oct. Ten gevolge van den zeer hoogen prijs der vette varkens en de&quot; sioeijelijke verzending van het gerookte spek, enz. verkeeren onze spekslagerijen in kwijnenden toestand. Eenige vleeschzouters hebben vellenzouterijen opgerigt. De prijs der koehuiden is thans 22 e. per pond. * DALFSEN , 25 Oct. Door wijlen den Heer J. A. van Esch is gelegateerd aan de R. C- armen alhier ƒlOOO, aan de R. C. kerk ƒ3500, aan de R. C. armen ta Zwolle ƒlOOO, aan de Herv. diaconie ƒlOOO, aan de Israël, armen ƒ5OO en aan de Luthersche armen ƒ5OO. * BREDA, 25 Oct. De justitie houdt zich bezig met het onderzoek naar cene aanranding op de eerbaarheid, gepleegd onder het gehucht Zelden Effen, gemeetite &apos;s Prinsenhage, en wel door een daar in het ..veld jagend persoon, die tot nog toe onbekend is, Men heeft het jeugdig aangerande bogrenmeisje in het veld met de handen boven het hoofd gebonden gevonden. Zij verkeert in levensgevaar en is naar de gemeente O. vervoerd.</p>
	<p>— In den afgeloopen nacht woedde hier uit het N. N. W. een geweldige,, storm, vergezeld van eene zeer zware onweersbui en hagel. Onder&quot; Loon op Zand zijn twee runderen en een paard in de weide gedood. Hier en daar vond men patrijzen en hazen op den weg dood.</p>
</text>
