<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GOUDSffIIDSGEZELLEN, grondig bekend met het maken van Stift-, Lint-en SchamierkettingSn, kunnen GEPLAATST worden aan de Fabriek van Gouden werken van JACOB B. CITROEN, (24374) Groenenburgwal, te Amsterdam. Eene Fatsoenlijke JUFVROUW zoekt tegen primo November gelegenheid bij Protestantsche Lieden KOST en INWONIN O met Huisselijk Vorkeer, met een apart Slaapvertrek. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren aan het Bureau Handelsblad, onder de letters M. M. ___________ (24358) J. G. HARTENDORF heeft de eer te verwittigen, dat de DANS-CURSUS voor JONGEHEEREN en JONGEJUFVROUWEN aanvang zal nemen op Woensdag 1 November a. s., in het Locaal De Keizerskroon, Singel by da Vijzelstraat, des Middags van 12 tot 4 Ure. Adres 2de Leidschestraat. CC 7. (24425) Tegfen November wordt aangeboden bij fatsoenlijke bnrger lieden, zonder Kinderen, voor eene DAME of HEER, deze zijse bezighoden buitenshuis hebbende, eene net GESTOFFEERDE KAMER, gelegeH in het midden der Stad. Reflecterenden adresseren zich met franco Brieven onder Lett. T. 8., aan den Boekh. J. BEERENDONK, Heisteeg XX 109. (24459) &quot; MANIJFAÏ)TOIII-N_ Een ISRAËLITISCH JONGELING van goeden huize, 22 jaren oud, grondig met het Laken- en Manufactuurvak en de Fransche Taal bekend, zag zich gaarne op een Magazijn of Winkel geplaatst, kunnende de beste getuigen zijner bekwaamhoi- en eerlijkheid produceren. Adres met Franco Brieven onder Lett- A. K. bij den Boekhandelaar H. J. VAN KESTEREN, Warmoesstraat te Amsterdam. (24458) MEEKRAP-OLIE. Uitwendig Geneesmiddel tegen JICHT en RHEUMATISME, dat voortdurend doer de Eerste Medieinae-Doctoren met het beste gevolg wordt aanbevolen, alleen verkrijgbaar aƒ 3 per Flacon bij I. J. BOURSSE, Apotheker te Amsterdam. (24456) MAGASIN DE MODES. De ONDERGETEEKENDE heeft de eer de Dames de ontvangst te berigten der MODELLEN voor het Winter-Saizoen van DAMESen KINDEREN-HOEDEN. M. D. A. TER BEEK, (24449) Reguliersbreestraat, X 62.</p>
</text>
