<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Sig^arenr-Fabriel-i. Eene te Amsterdam in volle werking zijnde SIGAREN-FABRIEK, alwaar plus minus 20 Mille Sigaren per week gefabriceerd worden, met deszelfs Localiteit, opgave van relatien, voorraad van Tabak, Sigaren en Gereedschappen, wordt ter OVERNAME aangeboden tegen voordeelige voorwaarden, al» kunnende 2/3 vau het benoódigde kapitaal, tegen behoorlijke guarantio en renten, desverkiezende in de zaak gevestigd blijven. Adres Franco onder Lr. A. B. C., by den Kantoor-Boekhandelaar L. HOLTKAMP, Beurssteeg. (24446) EENOTDERWIJZËR nog eenige uren daags disponibel hebbende , wenschte die gaarne te besteden tot het geven van gewoon LAGER ONDERWIJS., de beginselen der Fransche en Hoogduitsche Talen of Teekenen. Reflecteerenden worden verzocht zich met franco Brieven te adresseren onder Lett. P. Q., bij den Boekhandelaar A. HOOGENBOOM, Reestraat, XX 583 alhier. Aan hetzelfde adres verlangt men togen Mei 1866 of vroeger een HUIS of B&amp; VENHUIS , bevattende 2 a 3 Kamers, tegen ƒ 100 it 120. (24457) BIJNA VOOR NIETS, wordt op eenen der Beste Standen: Een LOGEMENT benevens KOFFIJHUIS TE KOOP aangeboden ; door grondige redenen wordt men verpligt bedoelde Zaak voor een prijsje over to geven. Gegadigden adresseren zich per Franco Brief, Sub Motto SPOED, bij D. ALLART, Haarlemmerdijk, TT 501. (24453) &lt;_f. ii. sp-msd xs s Door Benoeming tot Hoofd-Onderwijzeres aan eene Openbare School, \» er gelegenheid een bloeijend INSTITUUT voor JONGE JUFVROUWEN uit den deftigen Stand OVER TE NEMEN. Adres met Franco Bnet onder Lr. J. H., aan den Kantoor-Boekh. H. G. KOSTER , HGz-.., Nieuwendhk, koek Oudebrugstee» alhier. (24444) attentie,!, v. p.&apos; Door bijzondere- omstandigheden wordt TE KOOP gepresenteerd eene in vollen bloei werkende GROF- en FIJINSMEDERUT in het beste gedeelde der stad Amsterdam, en die meer dan een goed bnrgerbestaau oplevert. Brieven franco, Lett V B.,bij den Boekh. J M E MEIJER, Heerengracht, hoek Wólvenstraat te Amsterdam. (24447) AiN UETIiFDMMWR BE VRAAGBAAK TE AMSTERDAM, , ter PLAATSING van alle soorten van MANNELIJKE en VROUWELIJKE DIENST- en WERKBODEN, AMBACHTSen HANDWERKSLIEDEN fs verbonden een Bureau ter informatie naar en opgaven van alle te huur zijnde Huizen, Pak- en Koetshuizen, Gemeubeleerde en Ongemeubeleerde Kamers, Kelders , Zolders, Onderstukken, gelegenheid tot Entree als Kommensalen cii Kommcnsalessen. HH. Verhuurders worden in hun belang verzocht de disponibele Localen op te geven. ..... Prospectussen, waarbij alles breedvoerig beschreven en de priJ3 zeer civiel berekend is, zijn gratis te verkrijgen aan het Kantoor N Z Voorburgwal over de Kolk, G 209, waar tevens worden aangeboden: Twee Ongemeubeleerde KAMERS in de directe nabijheid van den Dam. , DE DIRECTIE. Ongefrankeerde Brieven worden geweigerd. (24441) JHK~ &quot;Waar BATAVIA~en ¦._W, SAüfABAÏW, ligt te AMSTERDAM in Lading om spoedig te worden eë__edieerd : Het snelzeilend FREGAT 6 ë P Be Goede Verwachting, gevoerd door Kapitein 3. HELLEN!US*, zijnde uitmuntend ingerigt voor den overvoer van PASSAGIERS Adres bij de Cargadoors HOYMAN &amp; SCHUURMAN, te Amsterdam. $4478)</p>
</text>
