<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VOOR LEESGEZELSCHAPPEN zien bij P. N. VAN KAMPEN, te Amsterdam, het licht: LORD ERLISTOUN - AL YV «.I&apos;SEERSTE VROUW Twee Verhalen van Miss MULOCK . Schrijfster van John Ilalifax, Leven om Leven, Het Hoofd des Huisgetins .-Meesteres en Dienstmaagd, enz. Met Titelplaat. ƒ 2.4 a BEKLEMDE HARTEN. EEN VERHAAL UIT NIEUW-ENGELAND, door Miss CUMMINS, Schrijfster van de Lantaarnopsteker, Mabel Vaughan, enz. Uit het Engelsch. 2 deelen compl., met titelplaat, f 5.75. In het pas verschenen Augnstus-aommer van de Vadert. Letteroefeningen komt van de hand van Ds. B. t. H. Bz. een hoogst gunstig verslag van dezen roman voor, waarin o. a. gezegd wordt: «¦Zuivere, door en door gezonde moraal zit bt niet op, maar t» de gansche voorstelling. Krachtig, gezond godsdienstig leven spreekt ons van elke bladzijde toe. Altijd beoordeelt zij den mensch niet naar zjjn hoofd, maar naar zijn hart. Uit volle overtuiging wensch ik alzoo aan de Beklemde Harten van Miss CUMMINS vele belangstellende lezers toe.&quot; DE VOIVDËLIIVGE, Uit het Engelsch van JULIA KAVANA GH, Schrijfster van Nathalit, enz. door ANTONI.I. Twee deelen in gr. B°., met titelplaat, ƒ6.90. .Er behoort talent toe om niet langwijlig te zijn in een verhaal, dat twee lij .ïge boekdeelen vult. JULIA KAVANAGH heeft door boven genoemden roman bewezen, dat talent ta bezitten. Al voert zij ons maar zelden buiten den familiekring, het is er zóó gezellig, het gaat er zóó natuurlijk toe, dat men er gaarne vertoeft. Naarhet leven schetst zü hare typen ; menschen znn het — geen idealen.&quot; (22582) u lr Tijdspiegel, 1865 N°. 4. VERSTOPPINGEN EN SCHELE HOOFDPIJN. Deze beide Aandoeningen, waarvan de eene het gevolg is van do andere, worden ontwijfelbaar genezen door de I.EVKASIVOKUËLÜ van C. FAVROT of PIL IEN van BONTIUS, verbeterd door FAVROT, Apotheker te Parijs, Oud-Chef voor de scheikundige zaken aan de Apothekersschool te Parijs en de Keizerlijke School der Bergwerken. Hunne werking is bevestigd door de geneeskundige pers «n door de Getuigschriften, zoo eervol als talrijk, opgenomen in het Voorschrift, dat bij iedere flacon gevoegd ïs. Zy werken zonder stoornis gedurende den slaap, zonder buikpunen te veroorzaken en men «n--dervindt hun effect den anderen morgen Prys ƒ1 per flacon van 50 Pillen. Men vindt de Levenskorrels yan FAVROT m alle Apotheken, en te Amsterdam bij H. H. ULOTH, Apotheker, Zeedijk. (21002) VAN DRUTEN &amp; BLEEKER, te Sneek, geven uit: EEN DERDE VERMEERDERDE UITGAAF VAN HEDERLANDSCHE MIUTIeTLAGER en MIDDELBAAR ONDERWIJS en vele andere wetten meer. Deze Uitgaaf, gedrukt met groote duidelijke letter, is de Goedkoopste die bestaat. 380 pag&apos;s. ƒ 1.10, geb. ƒ 1.40. (24384) Mede geven zij uit de volgende afzonderlijke Wetten: I De gewijzigde Gemeentewet. —De Grondwet. — Wet op de Natioi nale Militie, elk 20 ets. — De Kieswet. — De, Provinciale Wet. — i Wet op de Onteigening. — De Armwet, elk 12J et. — Wet op het &gt; Regt van Vereeniging. — Op de Jagt en Visschery. — Op het Lager Onderwijl, elk 10 ets, — Wet op het Middelbaar Onderwijl, 15 ets.</p>
</text>
