<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN , 3 Mei. Naar aanleiding der laatste&quot; debatten in het Parlement wordt de wederzijdsche verhouding van het Huis der Lords en het Huis der Gemeenten door eenige bladen behandeld. Lord Derby heeft gezegd, dat de Lords evenzeer moesten geraadpleegd worden aangaande de lersche kerk als de Gemeenten, en dat de beste handelwijze die zou zijn, welke hij zelf verleden jaar uitsteken! goed zorg droeg niet te volgen bij de behanleling van de&apos;hervonuing der kieswet, namelijk dezelfde voorstellen, tegelijkertijd bij de beide Huizen in te dieven. leder lord, die hem aangehoord heeft, meent de Saturday Herten:, zal opgemerkt hebben, hoe uitermate onpractisch dit plan is. Het «niddenpunt van het gouvernement moet ergens zijn, en het is niet in het Huis der Lords. Slechts in theorie zijn de twee Huizen gelijk. In het werkelijke leven zouden&apos;twee Huizen, dia Stille op volmaakte gelijkheid aandrongen, alle regering onmogelijk maken. Hut Huis der Gemeenten is de wetgevtnde niagt en het He.is der Lords heeft slechts een schorsend veto uit te brengen, niet een onbepaald veto, want de wil der Gemeenten, indien deze krachtig en volhardend is, moet altijd zegepralen,— doch een veto, dat de wetgeving tot een stilstand kan brengen, totdat gebleken is ! of het volk den maatregel wenscht of niet. Zonder twijfel is eene&quot; groote meerderheid in het Huis der Lords tegen Glad. tone&apos;s voorstellen-, doch wauneer eene wet, in den geest dier voorstellen opgesteld, door het toekomstige Huis der Gemeenten zal zijn aangenomen, wordt het eerst de taak der .Lords in overweging te nemen, met, zoo als lord Derby zect of zij zelven ooit eene wet in dergelijke bewoordingen zouden hebben voorgesteld, maar of Uet voorzigti&quot; en billijk is, hit in werking treden der wet uit te i •tellen totdat de Genieenten hun besluit andermaal te kennen&apos; hebben gegeven. De Economist wijst op eene zeer beiangnjke les, me uituen Abvssioischen veldtogt is te putten: nl.opde groote waarde van Engelsch-InJitrs. Het groote gevaar voor Engelschen, Amerikanen, en waarschijnlijk ook voor Duitschci. is eene geneigdheid tot stereotype bekwaamheid, tot het leveren van een telkens grooter aantal machines, van gelijke beweging en kracht, volgens één zelfde model pasklaar gemaakt. Indië nu breekt _è_a eentoonigheid, in alles wat administratie betreft.De Indische onbesciiroomdheid om groote ; ïeiantwo»&gt;rde_ijkheid _j&gt; z_rb te nemen, waardoor in «852 &apos;¦ een luitenant aan het hoofd van eeuige manschappen een Swnifest kon uitvaardigen, houdende, dat een kleine onafhankelijke staat geannexeerd was aan de Britsche bezittingen , — welke daad het gouvernement gedwongen was goed te keuren, — deze onafhankelijke geest zou in Europa alle discipline dooden; maar in Azië is het zeer dikwijls van onwaardeerbaar nut, een officier als sir K&apos;obert Napier te hebben , die zijn geheele succes durft wagen, ten einde iets meer te verkrijgen. Hij bad het doel van den oorlog bereikt, toen de gevangenen waren bevrijd. Hiermede niet tevreden, neemt hij de verantwoordelijkheid op zich om Koning Theodorus te laten kiezen tusschen overgaaf oi&apos; bestorming van Magdala, en dit besluit geeft eeno schoone overwinning van groote zedelijke beteekenis aan Engeland. Dergelijke mannen, die geene slaven der routine ziju, eerzuchtig, onbevreesd en voortvarend, zijn in het burgerlijke leven van Europa niet op hunne plaats, doch _-.ien!__ een element van onwaardeerbare kracht aan hun vaderland, wanneer de ure des gevaars geslagen is. De Speet., Ur merkt op.dat de Abyssinisehe oorlog wederom m het licht heeft gestel 1, welke beginselen men moet volgen om dergelijke expeditien voorspoedig te doen slagen — onverde.ll gezag, onbegrensde raagt, eene juist omschreven taak en de zekerheid vau hulp en bijstand van huis. In een ander artikel behandelt ditzelfde blad (le teregtstellingen van misdadigers. Ds strop werkt met zeker en *a_l genoeg, veroorzaakt dikwijls onnoodig lijden, en maakt het noodzakelijk dat een menschelijk wezen dan verlagenden en onwaav.ij_.ji post van soherpregter vervullen moet. De guillotiuc is-bet beste middel om de doodstraf toe te passen doch staatkundige herinneringen brengen haar in slechten naam, en maken haar naam zelis gehaat. De verwonderlijke wijze van doodstraf door welker toeoas _n&lt;- Ra-3&amp;h Brooxe te „arawak eene natie van moordenaars hare «?.-vofarte afleerde, ia welligt alleen in denreliike7bii_mUfL gevallen wenselijk. Wa_ueer een man _? moord „__^C geklaagd ston hij te regt voor een jury van^ijTe landSnooten. Deze Morin &amp; getuigen, overwogen hunne wkhmgat-m „mme uitspraak was ja of neen? Was het*** dan ging de aangeklaagde m vrijhei l heen. Was liet Ja,dan liet de regier zijne hand op de tafel vallen, en de misdadiger st.n-tte dood yoor zijne voeten neder, daar de dolk van den BCii!_rpreg_r hem het hart doorboorde. De Spectator meent, dat in Europa de dood met den kogel de beste straf is. Het veroorzaakt weirug lijden, en het is de meest indrukwekkende wijze van teregtstelling en de meest menschelijko t-verts , i ndien de executie plaats heeft binnen de 24 uren na het uitspreken van het vonnis. Verleden Vrij lag zijn in verschülende plaatsen van Engeland vijf moorden gepleegd van ongewone wreedheid en torbaars?Sheid. Dit doet eenige couranten te regt opmerken , dat er nog iets beters te doen is dan de toepassing der doodstraf indrukwekkend te maken, ten einde dergelijke veelvnldjge niisda ten te voorkomen. De volksopvoeding eischt op het oogenblik al de krachten en talenten der Britsche Wjtgentrg, en zoodra de lersche kwestie is afgehandeld, m-iet het lager en middelbaar onderwijs ter sprake komen. Düjij Néws schrytt de grootere voortreffelijkheid der Schotsc&apos;i. scholen boven de Engelsche toe aan de verschillende wijze waarop de ouders de school beschouwen. De Schotsche -oinlên zijn allen dagscholen, en des meesters verantwoordelijkheid houdt op als de school uitgaat. Ta huis, onder hen the-&apos;drinken, vraagt de valer aan zijn zoon naar zijne vorderingen, wie de eerste van zijne klasseis, of een weinig meer inspanning hem niet eene plaats hooger zou brengen en wat liij voor clen volgenden dag te doen heeft. i&gt;6 belangstelling der ouders in den arbeid en de vorderin.en der leerlingen is de prikkel en de spoorslag, die zij aoolig hebben. In Schotland zijn de ouders gemeenzaam Bekend met het stelsel van onderwijs en omdat de school &quot;&quot; figehdom der gemeente is, stellen de belastingschuldige belang in baren bloei. Het volk is trotsch op zijne scholen &apos;:&apos; &apos;&apos;•¦ s.-ir.lea maken zich dientengevolge die belangstelling waar i. Wat in Engeland gevorderd wordt, is juist die belangstelling van minge&apos;o-oede ouders in de vorderingen hunner kin?*&quot;-•*&quot;. Daar het nu toch de tijd van volksvergaderingen 18 • -ou welligt eene vergadering van ouders opgeroepen *»»* de Reform League, uitstekende gevolgen kunnen oeb•;.•&apos;&quot;• &apos;ttfien mannen &apos;als John Bngbt en Staart Mul, i&apos;, . * _ °,ik door h™ne redevoeringen in geestdnit heb&apos;;&quot; ontstoken voor de nieuwe kieswet en de atschat¦••&apos;• lersche staatskerk, hen nu in eene zaak, die nen nog . &apos;V7;7r_akt&apos; °P hunne Platen en regten wezen, en het a -ibov^le Cr kiniitM iv hunne welwillende aanoacht</p>
</text>
