<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ondergeteekende, pletterij en Persern geheel gereed hebbende, beveelt zich minzaam aan tot de levering van alle soorten van «E- I»S_ET E«»8t». E»»B-fes_. WA.TEKIEIIMr-.-_WB, C©»P«rSiTI£BUIZI._»I. P@MFU&apos;2 iïiStEK , en al wat verder tot dit vak behoort. In zijne dienst hebbende &apos;uiterst bekwame ZIKKV^ ES- RE&apos;Bi». verzekert hij ook in dit vak aan alle eisenen vau goed en &quot;fraai werk tegen lage prijzen te zullen kunnen vol 1&lt; en, terwijl voor duurzaamheid een aantal jaren gegua- rd wordt. . Priisopgaveu en pii!;enkaerten worden op frauco aanvra- gen toegezonden. -.n.™^™ m*%¦ r/.5.^-SvPw^^v» R (11618) OUDE GRACHT, Wi^k B, N&quot;. &amp;. Heden ziet het licht ou is in alle Boek.vinkels verkrijgbaar: t P^lA^Ïl^^!^Wï^l?w E? ?J\r^. LANDSChE SPELLING. Tw^de verbeterde drnk. Vijfde geheel ömgó*erkte èn ™^™«™«* e &quot;&quot;fp™..™? f- *&lt;_?L}-Jn lul^nder be^^t, i«^ls gebweut. Pr^s f .K. PHOcitiLAl» en •&quot;»«»* 7??JT±^ pa^nMJKOPA,9W^ breet lad Nederlandsoue dumeu bnn^sra„ds. Pn s o f 4- Idem op doek g. Wfif-* &quot;* ra 7 11» - Wiehrt stel van drie kaarten , üiJKWirA, INHiIJEKLAixD en Uh GEHEELE AARDE bestelt, geniet eene korting van 10 pGt. op den prijs der losse Exempl. Bi-.iit-ii kori &apos;&quot; v--ci)i&apos;.nt: J.. E. C SSA^&apos;TïSEB»I* GRONDBEGINSELEN DER AARDRIJKSKUNDE. Tweede geheel omgewerkte druk. &apos;l™&quot;3&apos; Vf X O-ïTIIOYFM v*^ *,«^«R. „^Ll^^: __!__£¦— j^_»___«;ift,w^-». _ Bij N. J_. SCZSO-nS--2*- &amp; 2«S«W. Kalverstraat, D 125, kan ten spoedigste iemand geplaatst wor.len met W__S&amp;____U£&lt;_S____iS en het. vak van __»3__%i.i_--»_.i.__.. SiM bekend. (11709) r•»&apos; -. v _rT~7vi^yTT), &apos;t&quot;&quot;&apos;fl~^. &apos;^_ Wöfißi GijuKl&amp;êl) Een Bl- OIEKRE op een Magazijn van Mode-Artikelen, om des veriano-ende, dadelijk in dienst te treden, aanbie- dineen bf opgaven bij wien het laatst in betrekking ge- wee^t, wordeS Iranco&apos;inge vacht oadef- lèft. G. 8., bij J. UE RUYTER, Boekverköoper 0., deu Dam, ,-. __. (11735) &apos; - — -¦ Eene JUFVI.OUV.&apos; van fat.oenl ?,. Fauiüie, ervaren iv hetAVollemmaijen, zag zich gaam. ; (ied;.; .. s fe-iL__*&apos;S »&apos;»&apos;. hetzij ter adsistentie in eene hu -.uu iing 01&apos; in een Rótel hier ot&apos;eller-.;. Verzoeke brieven .\-::;.&gt;.. i:¦,•*_eren onder lett; A. Z., bij de:t boeknandolaii- -. VAÜ, HELDEN. Hei- lij-enwe&apos;ïj D 230, te Amsterdam. (11831) Icmanl, die sedert negen jaren Nederland heeft bereisd, 2_»Ë._iT A©E»TftN voor Mandsehe Fabriekanten van Katoenen en Linnen Manufacturen. Franco aanbiedingen on&amp;et het motto: Agent, bezorgt de Eisendrathsche Beekhandel te Amsterdam. (11739) —¦ ¦ In ecu KRUIDENIERSWINKEL te Rotterdam vraagt men ecu bekw; fHPflf ï?Wl^l? JDJblli&amp;£lJJJ&gt;a te„_n g0l;il galal.ja en inwonlKg_ Adres met franco brieven onder n°. &apos;285, aan het Advertentie-Bnreau van C. A VAN KEYN, Hoogstraat, lü-77, te Rotterdam. (11741) ° II Ullll J iÖ-lluö wordt alhier TE KOOP aangeboden:5 een prachtig lIEEl^»im im WM. alleraangenaamst gelegen, desverkie- Zende terstond te aanvaarden-, te bevragen met franco briel on,,T letterg H. H. (len Boekh. H. W. WILLEMS, Koningsplein, alwaar tevens ouder dezelfde letters te Huur wordt aangeboden tegen / 1200 &apos;sjaars een modern he, ;ls vm e voorzien, bevalendeiZe.3 t Kau] oei;i kltii»er Keu]. Kelder, Zolder, enz. « —5_ &apos;__ _ ¦ : TE HÜÜE voor een klein gezin gedurende de zomermaanden, Twee a Drie «.Era.t-T.__E__.ES.HOK Bi A9B E SIS met vrije wandeling in den Tuin, gelegen aan den Kleinen Houtweg nabij Haarlem. Brieven franco onder letter B. bij den Boekh J. A. VAN ZIJL, to Haarlem. (11722) Door bijzondere omstandigheden wordt voor ƒ 225 TE K0()p aali:rcbo.lor!. eene AFFAIRE in »«n_ur«&lt; TCWM,N, CAttEM tn BAR». Het huis, waarin deze Zaak 20 jaren is gedreven , is voor een matigen prijs te huur. Reflecterenden gelieven zich met franco brieven onder let; ters M. A. te ver.-oogen bij den Boekhandelaar C. L. VAN LANGENgUIZÊN. Singel hoek Beulingstraat. (11723) , *&quot;**T , ¦ „ m**X™J e &apos; Voor do Stad tn Provincie Groningen tforot van borenstaand Artikel Mir.s.&apos;« s:ï^._gevraag 1, soho e mfcim»-tien kunnen bezorg Swor !en..h..iecf:--rendenge_ievenziei te adresseren met frniv^i bneven h-.y-r A. _mj den;«»*-handelaar P. NOÖSDIIÖI-F; te Groningen. (44Sw) — -- - -. - -- EE~.&apos; Tegen het miiden van Junij wêrlt in een Kleiß .-.cnn zonder kinderen, als MEID alleen g ... v r;ia &lt;. &apos; e.-&apos;io bekwame, fatso.-nliike _&apos;_6h«.»&apos;3&apos; _.*_._-__ P.G., niet b- noden d« .3a jaren. Adres-franco, bij dea IJ,_!. h;_u;__._r B. 11. DE RONDEN. Utrechtschestraat, 853. (118217) lm in.. ¦?¦¦—_____¦¦_..,. ¦__?._¦ —..-,.,_.,¦____.___¦ . .n - &apos;&quot; Door vertrek naar buiten wordt ter OVERNEMING aan! geboden, een met goed Succes gedreven en voor veel nit| brei ling vatbaar, IW.ANI.B-&apos;ACïI&apos;ÈïEN-, ft* HEN- f SAÏAET-WIH.RE.L, kleinen Huur en goeden Stana. welke door eene Vrouw kan worden waargenomen. Brieveu franco ouder letter A. D., Bureau Handelsblad. (UB36_)___ MB S! 00MB0OT MAATSCHAPPIJ - 52ÖMEHBÏEW8Ï van 2 MEI 1868, van Nï.3.tSk&apos;Cli&apos;r.N &apos;s morgens B. uur, nam. ! : uur. * 6 &quot; Vrij lags &apos;s morgens van Nijmegen ten 6 uur in ..bats n (1; &apos;uur. (iiS;,&apos;4) . Door bijzondere omstandigheden wordt ÏE KOOIJ gepresenteerd &apos;eens florissante tt#4*rKM_lftA*FAi_«_* , i° een der volkrijkste buurten, welke door eene Vroa-.v kan worden waargenomen en voor veel uitbreiding vatbaar is. huurprijs zeer gering. Adres franco onder lett. B. W., Bureau Handelsblad. __ (l 1669) KmfEmmmWiME worden TE RJ.EN KEVIK.t ££E» ter uitbreiding eener Zaak. Daarvoor wordt aangeboden, gedurende eenige jaren . liefderijke verzorging &apos;en opvoeding van een Jeugdig Kind van geheime geboorte. De grootste discretie worft beloofd en ook verlangd. Brieven franco onder lett. K. h- K. Burean Handelsblad. (llfiOS) &quot;tabak.--1 In eene TA «AU- en SSKAKErK-AFFftIRR alhier. I verlangt men zoo spoedig mogelijk als Winkelbediende cc» fatsoenlijk JI»N«. «KENMIW, &apos;Salaris naar bekwaamd- &apos; den. Alleen die, welke getuigenissen van eerlijkheid kunnen produceren, zullen in aanmerking komen.&apos; Adres ui«* franco brieven onder lett. A. Z., bij den Boekh. Y. ROGGE, Singel bij de Warmoesgracht te Amsterdam. (11694) 7 &quot;aPÖTM 9ÏKHÜ&quot; ~~&quot; Wordt ter ©VEKftAIHIE aangeboden eene gerenommeerde APOTH» Eli, die een ruim bestaan&apos;oplevert. Reflecterenden adresseren zicli met franco brieven onder lett. O. 8., aan den Kantoor-Boekhandel BLIKMAN « | SARTORIUS. te Amsterdam. (AlSüO. I Oy ecu Assurantie- en Ettecten-Kantoor hier ter stede wordt gevraagd ecu JJ.&amp;N ..«• Ü.ÏNÖ . niet beneden de 18 1 jaren, tot het verrigttfn van Lotip-en Oopieerwerk. Reflec- I terenden adresseren zich nut franco brieven m der letters W. 8., bii do Elïecten^Boekhandelaars WEYTINGH * BRAVE , WarmoessU-aat, alhier. (U. 33) É 11ÏT een ACHTEKSIJIS, in de nabijheid van de Beurs, bevattende eene kamer, geschikt tot hat hou len van Kantoor, met Zolders. Adres franco ouder lett. M. M., Burean Handelsblad. (11713). : Door vertrek vaar elders, worden in 3.e onmiddelijke na; bijlieid van den Buitenkant 2 ongeinenbeleerdo HA.93 EK* te Huur aangeboden, geschikt tot het houden van Kantoor en een riant uitzigt hebbende. Genoemde Kamers zijn dadelijk te aanvaarden. Adres on. k-v létt, Y. Z„ Franco Bureau Handelsblad. (11820)</p>
</text>
