<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Dingsdag 5 Mei.</title>
	<p>De heden door de N. H. M. gehouden veiling van 4 akst JAVA lItOEOO, is als volgt afgeloopen: &apos; Amst. Rott. I Waarde .„ „„ ! Sortim. der laatste ;te°op- BA*Lo°*- Kist. Kist, Veiling. Amsterd. j Rotterd. Cents. Cents. i Cents. A 1 42 1 61 485 a 585J500 a 680 500 a 625 I AA 104 82 600 » 670 i 650 » 715 590 tr 705 AA 33 — 1 685 // 7151720 « 760 — _ — AAA 4 — 755 ¦/ 765 S&apos;X) &gt; — — f — BB 5 2 &apos; 655 « 685 735 — 705 - — 888 15 — 580 / 625 625 // 670 —// — EE 36 — 465 _ 555 440 n 620 — - — EE 3 — 560 * 570!620 . — — . — jVTT 2 — 420 // 430375 - 410 — _ — „O 43 II 360 // 640 350 - 455 SBS I — 435 _ — —.» — Totaal .. I 283 j 156 De prijzen tegen October 11. beschouwen wij te zijn: 283 kisten 156 kisten gouv. cultuur, part. cultuur, ligg. Amst. ligg. Rott. dez.ord.kw.v.4loc.endaaro. 65—lOOc.hoog. 40— 60c.hoo&lt;-, ordinaire 430 a 485 c. 70— 90 . _ 55— 80 . _ ° ord. middel 490 _ 560 _ 70—100 // - 70— 90 mid.e.gd.mid.s6s&apos;/610 . 110—130&quot; _ 100—120/ // fijn middel 620//640» 100—120-/ » 90—100// „ fijne enz. fijne 650c.endaarb.80— 90 •/ » 80—90» . De kooplust was zeer levendig voor alle soorten, en prijzen liepen over het algemeen vrij regelmatig. De particuliere veilingen zijn als volgt afgeloopen: Van de 284 k. Java waren 55 k. vóór de veiling uit de hand verkocht; 13 k. zijn opgehouden en 216 k. verkocht, tot 260 a 685 c, zijnde ongeveer in verhouding tot de prijzen , in de Maatschappij-veiling besteed. Voor de ordinaire soorten was &quot;echter minder kooplust. De 12 k. Kurpah werden vóór de veiling uit de hand verkocht. De 172 eer. Caraeas zijn verkocht tot 165a375 c,zijnde rnim taxatie. De 61 eer. Guatemala zijn verkocht tot 400 a 505 c, zijnde ongeveer de taxatie-prijzen. De Koffij-veilinc;, door de N. H. M. aangekondigd, oi 19 Mei te &apos;Rotterdam, zal bestaan uit 72,700 b. Java ca 50-00 b. Padang. Door het departement van financiën is medegedeeld do volgende opgave van de op 30 April 1868 in de onderstaande entrepots aanwezige hoeveelheid buitenlandsche rnwe suiker: Amsterdam 15.967,017 pond. Rotterdam 13.889,543 * Schiedam 1,797.001 r Dordrecht 687,912 Middelburg 1,545,510 » Totaal . . 36,866,983 pond. AARDAPPELEN. Zeeuwsche Jammen /3.60 a 4.10; Friesche ƒ3.— a 3 70; Pruisen ƒ2.— a 3. — ; Roode ƒ a ; Zwarte of Groningers ƒ2 25 a 2.50; Duinzand-Aardappelen ƒ4.75 a 5.60. ROTTT ERDASS, 4 Mei. Tarwe: Van Vlaams., Zeeuws. , Flakk. en Overm. was een matige aanvoer ter markt, vooral in de puikste soorten, die ruim vorige prijzen opbragten. doch de overige kwaliteiten gingen nagenoeg als voren slepende van de hand. De puikste partijtjes ƒls 60 a 16.30: goede ƒ 14.50 a 15.50; mindere eu geringe. 13 a 14. ln Poolsche ging niets om, terwijl in roode kleine handel plaats had tot ongeveer vorige noteringen; 130131 _ Wolgaster ƒ 469 a 470; 129/130 8 Bovenl. Eis ƒ440; 126/127 8 Bovenl./430 ; 127/128 £ Neder-Rliijn ƒ44oper 2_oo 8. Rogge: lnl. was zeer weinig ter markt en vond genegen koopers tot vorige prijzen. Vlaamsche en Zeeuwsche ƒ11.30 a 11.60; mindere, alsmede Overm. en Noord-Brabantsche, ƒ 9.50 a ri.2o. Bnitenl. wederom lager afgegeven met redelijken aftrek. Ber 2100 Ned. fi? 130/131 8 grove Amerik. ƒ315-. 129/138 ffi Amerikaansche ƒ 310. ƒ315; 123/130 8 fijne dito ƒ304; 124/125 8 Njeolaieff f 285- 122 123 ft,&apos;&apos; Donau ƒ275, ƒ235; 121/122 f_ Taganrog f 270,7&quot; 275, ƒ 230; 122, 123 8 Odessa ƒ275. IV.kw eit met weinig vertier tet vorige prijzen. Per 2100 &apos;{. Noord-Brab. ƒ 2.0, 265,263,27. Fransche ƒl7B, 226. 230. 238. Gaist zeer weinig ter markt, doch ook niet veel gevraagd, meest in een doen. Z i J Flakk. tn Overin. Winter in de beste soorten ƒ 7.70_a 8; i mindere van ƒ 6.50 a 7 50-. Zomer van ƒ6.70 a 7 30. I ! Haver prijsh.; korte van .4.80 a 5.80; lange van ƒ*•»« 1 a ƒ5.30&apos;. Voorts H 5. 68 8 ml. ƒ 11.25 a lI.W-,./?^&apos; t Boonen waren wemig J^«*£?p^H_ws^ 3 moeite te plaatsen: Walch. ?14 »a ». \ to(1 . van ƒl3 a 13 60; gewone dito ./ «&gt;«&quot;---i /7a9.50. Witte Boenen * «**- &apos;If^&apos;/s _*ïf. ia-onTbel^ /V^a i IJBj + &gt; 13.50; . ID^fem44lLoQit.:n den meest en aftrek; andsrs ï ____ Aratgcl Bef*.&quot; Wa_h. ƒlO 73al 1.25 Zeef* - s.teii?73 a !&amp;¦!»; mindeïè/9 i Ü.tO; Schokkers lager verkocht van ƒ 10 _0a12.50-, mindere dito en groote ronden ƒ9 a 10; Geld. Graauwe en Capucijners/14 a 18. Kanariezaad 25 c. lager; het biste van/14.25 a 14.75; miniere ƒ 12 a 14; Eaapohe per contant tot/ 33 aangeboden, tot welken prijs echter bij partij niet te plaatsen was. Op najaar zander afgevers. Lijnolie geheel zonder vraag, bij partij tot ƒ 38&apos;¦_ a 3SI i aangeboden. Najaar dooréén tot ƒ 391/4 verkrijgbaar. In veiling: ca. 27 last Taganrog Rogge 121:122 8/260 a 263 per 2100 8. Uit den Wilhelminapolder : 130 mud Tarwe 123 8 ƒ 20.20 a 20.30 per 100 8; 230 mud Chev. Garst 116 8 12.70 per 100 8; 160 mud winter Garst 100 Bƒl2 05 per 100 8. AI.K_IA.IR, 4 Mei. Aangevoerd: 2 Koeijen, die golden/180; 101 Kalveren ƒ3O a 80-, 8 Nuchtere dito/4 a 5, 38 vette Varkens 42 a 50 c. per 8. MJUIEGE.., 4 Mei. Tarwe ƒ1275 a 16. 75; Rogge; ƒ8.75 a 10.50: Boekweit/ 9.— a 9.30; Haver/&apos;3as. —. Aardappelen ƒ 2.25 a 2.60, alles per mud; Boter ƒ 1.04 a 1.18 per _;Kip-Eijeren ƒ2.25 per 100 stuks, Gemeste Varkens 46 a 54 c. per 8: Biggen ƒ 4 a 7 per stuk. STEENWIJK., 4 Mei. Rogge ƒ 9.50 a 10.10; Boekweit ƒ8 a 8.70; Garst/ 7 a 7.60; Haver ƒ5 a 5.90; Zand- Aardappelen/2.40 a 3, dito puike /3.80 a 4.20-.Boterper 40 8 ƒ4B a 50; 20 8/23 a ƒ 24; per 8 ƒ1.15 a 1 30; vette Koeijen 52 a 57 c. per 8; Melk dito/ 60 a 140; Kalf dito/80 a 150; Guste ditoƒso a 170; Vaarsen/85 a 130; Pinken ƒ3O a 50; Kalveren/15 a 20; Stieren ƒ3O a 70; Schapen ƒ8 50 a 19; Larameren/2 a 3.25: Geiten/4 a 8.25; Varkens/15 a 36: Biggen/5 a 9; Eijeren per 100 stuks ƒ2.25. A_ T WERPFIY, 4 Mei. Heden werd de verkoop bekend van 15 mille kilos Cephalonia Krenten per Sarah; deze partij. gekocht voor exportatie , werd betaald met ƒ 11V4 entr. — Van Honig werden 200 v. Domingo per Eiehe verkocht. — Petroleum met weinig aliaire, doch prijshoudend, mooi wit disponibel fr. 45. — Amerik. Reuzel hooger; Wilcox met koopers a ƒ363.4. XEW-YOHK., 22 April. Koffij: Rio wordt niet dan voor dringende behoefte gekocht; de houders blijven evenwel zeer vast. — Potasch gevraagd en ferm prijsh. Men heeft 130 v. verkocht tot 8.75 a 8.87%. — Terpentijnolie.-. De prijzen zijn weder 1% c. gestegen en blijven 661/2 a 67 c: de omzet is echter niet belangrijk. — Harst met tamelijke vraag. Strained a good Strained 3.39 a 3.50.— Reuzel y_ c. hooger en 175/ s a 18-/ sn. kwal. te noteren. — Granen: Met Tarwe was het in de laatste 8 dagen zeer geanimeerd en men heeft 105,000 schepels verkocht tot 2.50 a 2 56 voor disponibele waar en 240 a 2.45 op levering ; Zomertarwe N°. 1 werd met 2.63 voor uitvoer betaald; Rogge schaarsch en hooger, voor 5000 schepels State werd 1.96 a 1.98 betaald. — Vrachten onveranderd. —</p>
	<p>Koers op Amst. 407&apos;8 a 411/?. BUENOS-AYRES, 26 Maart. Huiden.- Gedroogde zeer vast, doch er gaat weinig om wegens geringe toevoeren vooral van prima soorten; men vraagt thans 50r. voor Mataderos Ossen en 44 voor Koe; de verkoopen bestonden nit 69,000 stuks , waarvan 10,000 st. voor het noorden van het vasteland, Mataderos Ossen van 29/30 ffi tot 48 r., Campos Ossen van 28.29 ffi tot 46 r. en Koe van 22 _? tot 48 r. Voorraad 23,000 st. In gezouten Huiden is geene prijsverandering; men besteedde voor Ossen 40 r. en voor Koe 34 a 35 r. — Talk meer aangeboden, doch alles werd verkocht, zonder veel prijsverlaging; men besteedde voor halve pijpen 15 a 14-fo r. en voor heele 15 _ a 147/8 r. — Wol vast en bijna zonder prijsverandering. — Vrachten iets levendiger. — Wissel op Londen 49»&apos;4 a 49 _.</p>
	<p>MONTEVIDEO, 29 Maart. Huiden: Gezouten gevraagd , doch de omzet heeft zich bepaald tot 8600 stuks Uruguay van 70 _ a 46 r. in goud en 10,000 stuks Koe van 52 _ a 6.50, leverbaar tot einde Junij; gedroogde onveranderd; voor Noord-Amerika werden 11,000 stuks verkocht a 5 80 — Wol stil; in de laatste 14 dagen heeft men 33,200 arabas Terkocht tot 1.40 a 3.25, deze laatste prijs werd besteed voor zeer pnike kwal. — Wissellioers iets flaauwer, op Londen 461. a 47.</p>
	<p>SANTOS, 4 April. Koffij -. In den handel blijft het stil ten gevolge van de hoogere prijzen, die door de houders gevraagd worden; de disponibele voorraad bedraagt thans 18,000 b. — Vrachten naar het Kanaal v. a. b. 40 a 45 sh. en 5 pCt. BABIA, 10 April. Suiker met vrij belangrijken omzet; ?oor het Kanaal werden verkocht 1500 k. en 7000 z. Moscovados van 2.500 a 2.800 n. kwal. In witte soorten werd niets gedaan. — Koffij nominaal. — Cacao ontbreekt. — Huiden levendiger-, ca. 2000 stuks droog gezouten zijn verkocht tot 250 voor het Noorden van Europa en voor Genua en 5000 st. gedroogde vonden nemers 285 a 290 rs. — In Tabak badden geene verkoopen plaats; in weerwil van de flaauwe berigten van Europa, zijn de houders niet geneigd tot lagere prijzen af te geven; zoo men zegt is voor Caxoeira 5 500 vergeefs geboden. De voorraad bestaat uit 27,200 b.— Vrachten _ elangrij_ gestegen •, naar het Kanaal en het vasteland 52 6a 57.6. — Wisselkoers 203&apos; g. COLOMBO, 8 ApriL Koffij stil; Plantation werd tot 11.3 a 11.6 verhandeld. Native met eenige vraag ten gevolge der rijzing te Londen. Er is thans echter weinig aan de markt en de kwaliteit is zeer inferieur -, niettemin hadden enkele afdoeningen plaats tot 31 a 32 sh. voor ongedroogde en 34.6 a 35.6 voor uitgezochte en gedroogde. — In Katoen had laatstelijk eene afdoening plaats tot 120 rs. directe levering. — Vrachten flaauw; naar Londen voor Koffij in vaten _ 4 a 4.10 in balen £ 2.5. — Koers op Londen 6/m. 2&apos;/. a 3 pCt.</p>
</text>
