<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN.</title>
	<p>~ Het Hoofdbestuur des Nederlandschen Bijbelgenootschaps heeft op zijne laatstgehoudene Algemeene Vergadering, in de maand Augustus 1867, bjj monde van zijnen Voorzitter, de aandacht gevestigd op de nog steeds weinige medewerking , die aan deze voor de verspreiding van Gods Woord zoo nuttige instelling van de zijde des Nederlandschen publieks,-in vergelijking met andere landen, inzonderheid met Engeland, tot nog toe len deel valt. Het klaagt over zijne veel te geringe inkomsten in verhouding lot zijne menigvuldige behoeften, én voor het Vaderland, én voor onze overzeesche Bezittingen, én voor de bij hel vijftigjarig bestaan des Genoolschaps in 1864 voorgenomen stichting van een Bijbelhuis. «Het Nederlandsch Bijbelgenootschap&quot; — zoo liet zich de spreker hooren — » — ik verwacht geene tegenspraak — is zoo niet de eenige, dan toch voorzeker de voorname instelling:, die de vertaling des Bijbels in de verschillende talen, in Nederlands Oost-lndie in gebruik, voorbereidt en mogelijk maakt. En, wanneer men nagaat, wal na veeljarige krachtsinspanning nog op dat veld le ontginnen en verder aan te kweeken valt, en alleen uit geldgebrek niel ondernomen wordt, is er waarlijk weinig ie roemen op nationale zamen werking.&quot; «Welke loch is de som, die het thans levend geslacht jaarlijks voor het werk van ons Genoolschap overheeft? Ik neem helzeer ruim, wanneer ik die slel op ƒ60,000, die men aan bijdragen en aankoop van Bijbels besteedt. Trekt men van die som af wat noodig is voor de verspreiding des Bpels in &apos;t Uollandsch — eerste verpligting des Genoolschaps —, dan blijven er ƒ20,000 over voor taalstudie eu Bijbelvertaling ten behoeve der millioenen bewoners van Nederlandsch-Indie, ƒ20,000 om eene nationale, reeds veel le lang uitgestelde schuld af te doen? En dal in hel rijke Nederland, waar raillioenen aan ik weet niet wat al jaarlijks worden uitgegeven.&quot; «Vergelijken wij hiermede wat het Engelsche volk voor Bijbelverspreiding overheeft. Ik noem bij voorkeur hel Engelsche, omdat dit het meest met ons overeenkomt, wat de pligien jegens Indische volken betreft. Welnu het Engelsche volk draagt jaarlijks bij tot de zaak der Bijbelverspreiding meer dan ƒ2,000,000; — 848 Hulpgenootschappen, 1355 Afdeelingen, 3103 andere Vereenigingen werken met het Hoofdbestuur zamen om die gelukkige uitkomst te verkrijgen, zoo in Groot-Briitaunie, als in de„Kolonien. Van die twee millioen wordt een aanzienlijk gedeelte, meer dan ƒ700,000, besteed aan Engelsche Bijbels, ƒ150,000 aan het drukken van Bijbels in andere Eoropesche talen te Londen, eu hjjna ƒ200,000 aan het drukken le Londen van Bijbels in de talen der andere werelddeelen. Behalve dit koslen de Agentschappen in de voornaamste sleden van Europa en in eenige van Azië, America en Australië, mei inbegrip der kosten van Bijbeldruk* iv elke der daar gebruikelijke talen, nog eens bijna ƒ1,000,000. Tegenover die kosten van Bijbeldruk en Bijbelverspreiding bereken ik dat ongeveer de helft door verkoop van Bijbels in de kas van het Genootschap lerug vloeit. Zoo b. v. kost het Agentschap te Amsterdam , mei inbegrip van drukkosten ad ƒ 12,000, in het jaar eindigende 30 Maarl 1867, ongeveer ƒ23,000, terwijl het Dépót</p>
	<p>ƒ13,000 heefl opgebragt. Het spreekt van zelf dat die verhoudingen, telken jare en op elke plaais, zeer verschillen. Zoo heefl b. v. hel Agentschap le Parijs in heizelfde jaar gekost bijna ƒ 100,000, opgebragt nog geen ƒ 36,000. Dit alleen blijkt uit het weinige, dat ik U heb medegedeeld, dal hel werk der Bijbelverspreiding bij onze Engelsche naburen eene meer nationale zaak is dan bij ons.&quot; »Nog eene vergelijking. Ook bij onze naburen wil men een Bijbelhuis oprigten. In het jaar eindigende 30 Maan 1867, is tot dat einde bijeengebragt ongeveer ƒ170,000, zoodat het Bouwfonds thans bedraagt meer dan ƒ340,000. En bij ons? &quot; Bij ons beliep het bedrag aan giften voor het Bijbelhuis, volgens opgave van 1865, ongeveer ƒ6000; terwijl in het Verslag van 1866 geschreven staat: »wij mogen niel verhelen, dal de voor dit doel gezamelde bijdragen sedert de vorige Algemeene Vergadering slechts weinig zijn toegenomen, en dat wij alzoo veel krachtiger medewerking behoeven, dan ons tot dusver te beurt mogt vallen, zal er ooit eenig uilzigt op de vervulling van onzen wensch beslaan.&quot; . Staat Nederland in uitgebreidheid van grondgebied en talrijkheid van bevolking ook al niet geljjk met Engeland, toch is de wederzijdsche verhouding verre van gunstig en evenredig: en daarom meenden wij de bovenstaande uittreksels hier te moeien overnemen. Moge de mededeeling dezer aan velen onzer landgenoolen denkelijk nog onbekende bijzonderheden strekken, eensdeels om daaraan meer algemeene bekendheid te geven, anderdeels tot opwekking van Nederlands meergegoede ingezetenen ler bevordering en ondersteuning van eene goede zaak, de belangen van eene voor Bijbel- en Evangelieverspreiding , in vereeniging mei hel Zendelinggenootschap en andere Hulpgenootschappen van dien aard, zoo nuttig en ijverig werkzame inrigting als het Kederlandsche Bijbelgenootschap.</p>
</text>
