<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STADS-BERIGTEN.</title>
	<p>&quot; BURGEMEESTER en WETHOUDERS van LEYDEN, .i.;.;.W.i &apos; Gezien art. 11, 2de alin., der Verordening van 30 Junij 1866i&apos; op de openbare scholen voor gewoon lager onderwijs voor on- en minvermogenden (Gemeenteblad n». 19); &apos; i:&apos; &apos;\ •;-■••■••• - i Doen ie weten, dat de inschrijving van nieuwe leerlingen op de openbare scholen voor on-en minvermogenden zal plaatshebben van déii 2de° tot en met den 14den Maart e.k., in de schoollocalen in de Rijnstraat, in de Brandewijnsteeg, op de Binnenvestgracht aan hei plantsoen;&apos; en op de Oude Vest&apos;, dés voormiddags van half negen lot negen uren&apos;en&apos; des namiddags van half &apos;twee lot twee uren, behalve des Zaturdags namiddags en des Zondags. &apos; Burgemeester en &apos; Wethouders voornoemd&apos;,&apos;&apos; ■;!&quot;: ■&apos;••■■&apos;• v. n. BRANUELER,. Burgemeester.&apos;- Leyden, 27 Februarij 1868! v. PUTTKAMMER; Secretaris. &apos; I BURGEMEESTER en WETHOUDERS, van LEYDEtY,.—&apos;.&apos; ,.,.,&apos;....&apos;,&apos; &quot;.*, Gezien 1°. het aan Gedeputeerde Staten van Zuidholland gerigt request van Theo- BORBS Johannes Bofs, grutter alhier, en houdende verzoek om in zijn perceel aau den Nieuwen Rijn, hoek Vesteslraat, geleekend wijk VII n°. 96, een nieuw-stoomwerktuig met ketel, ter vervanging van de aldaar bestaande stoommachine, te mogen doen plaatsen; 2°. het door, Gedeputeerde Staten van Zuidbolland.in hunne handen gesteld. request van T. W. .yah.11ari.ro? , fabriekant alhier, waarbij hij toestemming vraagt tot het doen plaatsen van een stoomwerktuig van hooge drukking en van 25 paai denkracht, achter zijne fabrickgebouwen aan den Nedergelegden Vestwal, geteekend wijk I : n°.&apos; 97, 98 en 98a,&apos;Kadastraal bekend Sectie F. n°. 44, 46 en 47; 3*. bet adres van Lodewijk Lanoi, fabriekant, om vergunning tot het doen plaatsen van een awavelhok in het achterste gedeelte van zijne woning aan den Ouden Singel, wijk V n°. 308; 4&quot;. het adres van Theodords Petrus Aiors, varkcnslagter, waarbij hij verzoekt om in een daartoe ingerigt pand in de Groenepoort achter zijne woning aan de Haarlemmerstraat, geteekend wijk VI . n». 514, varkens te mogen bewaren} en 5&quot;. bet verzoek van Johanna van Borne, om vergunning tot het houden en mesten van een of. meer varkens op bet open erf achter hare woning in de Verwersstraat, wijk Vilt n», 46; ïij .,-; Gelet op het Koninklijk besluit van 31 Januarij 1824, rakende vergunningen . tér oprigting van sommige fabrieken en trafieken; alsmede op; de Algemeenè Policieverordéning van 24 October 1867; &apos; &quot;&quot; &apos; ■&quot;&apos;■&apos;&apos; &apos;■&apos;■ •&apos; &quot;&apos; Doen te welen, dat tot het hooren der eigenaars en bewoners van.de naastbijgelegene en belendende panden, ten opzigte der informatiè&apos;n de commodo et incommodo, door Burgemeester en Wethouders zal worden gevaceerd op het Raadhuis dezer Gemeente, op • Maandag den 2den. Maart aanst., &apos;s voormiddags te elf uren; zullende de belanghebbenden verpligt zijn, hunne bezwaren tegen die , verzoeken op dien tijd in te brengen, terwijl, bij verzuim daarvan, zij gehouden zullen worden zich tegen de inwilliging niet te hebben verzet. ■•;• •:o i &apos; i : i ■ i ..&apos;. ;Burgemeester en Wethouders voornoemd, • ,,| j,- Y. D. BR.AINDELjïR, Burgemeester. Leiden, 27 Februarij 1868. Y.. PUTTKAMMER, Secretaris.</p>
</text>
