<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ENGELAND. LONDEN, 25 Februarij.</title>
	<p>Lord Stanley heeft thans in het lagerhuis medegedeeld dat graaf Derby, wegens den ongunstigen staat zijner gezondheid, zijn ontslag had gevraagd} | hetwelk door de koningin was aangenomen. De heer Disraeli was belast met de vorming van een nieuw kabinet. Lord Malmesbury heeft eene dergelijke mededeeling in het hoogerhuis gedaan. Door sir Norlhcote werd aan het huis medegedeeld, dat hij van den bevelhebber Napier een telegram had ontvangen van 6 Febr., meldende dat majoor Grant eene zending had afgevaardigd naar Kassai, den vorst van Tigré, die goed ontvangen was geworden. Hel volk scheen daar gunstig gezind.te zijn voor de Engelschen. — De Times gelooft dat, op ée&apos;ne enkele uitzondering na, het kabinet geene verandering zal ondergaan. — Bet kapitaal, waarvan hier te lande in het financiële jaar 1866—67 successieregten werden betaald, bedroeg 106,277,124 £. — Het nabij Cork gelegen huis van een magistraalspersoon, den heer Newenbam, is dezer dagen des nachts door vijf gewapende lieden aangetast, die echter, nadat de heer Newenbam op hen gescholen had, j de vlugl namen. I — Zaturdag nacht is in de wijk Marylebone brand ontstaan in een ■ schoenmakerswinkel. De policie belette het openbreken der deur en ver; traagde alzoo hel spoedig aanbrengen van hulp. De eersl aankomende spuit I werkte zeer onvoldoende. De brand verspreidde zich snel, en in iwee uur zijn twintig winkelhuizen afgebrand , zoodat velen der bewoners op wagens 1 en karren bel verdere gedeelte van den nacht hebben doorgebragt. — Blijkens de laatste berigten van Mauritius is de gevaarlijke koorts, ! die in negen maanden lijds een liende deel der bevolking van dal eiland ! heeft weggeraapt, wederom veeleer toegenomen dan verminderd; zelfs van i onze troepen heeft zij velen ten grave gesleept. — Volgeus berigten uit New-York heefl de kamer van volksvertegenwoordigers eene commissie benoemd van twee leden, om formeel tegenover den i senaat Johnson in slaat van beschuldiging te stellen,&apos;en eene commissie van zeven leden, om de artikelen der beschuldiging te redigeren. De president Johnson heeft zich tot het opperste geregtshof gewend ten einde magtiging te erlangen om den door hem afgezetien minisier van oorlog Slanton, die zijne betrekking niet wil ncderleggen, daartoe te dwingen. Aan den senaat heeft de president eene boodschap doen toekomen, waarin hij tracht aan le toonen dal de afzetting van den minister Slanton eene in allen opzigte wettige handeling is geweest.</p>
</text>
