<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PRUISSEN. BERLIJN, 25 Februarij</title>
	<p>I In de kamer van afgevaardigden heeft een der leden der regering geïnterpelleerd, om te weten of zij na het voorgevallene le llielzing en na de vorming van een llanoversch legioen de overeenkomst mei koning George ; ten uitvoer wil leggen. De minister von der Heidt heeft terstond daarop | geantwoord en verklaard, dat de regering het als haren pligt beschouwde I verdere woelingen van koning George tegen te gaan; dat dit, des vereischt, | langs den weg der wetgeving zou geschieden, en dat, zoo de landdag niet j te spoedig gesloten wierd, de regering nog eene daarloe strekkende voordragt zou doen; doch dat zij, zoo dit niet geschieden kon, van den eerstvol&apos; genden landdag de goedkeuring der inmiddels genomen maatregelen verwachtte. — De bondsraad van het tolverhond is tegen 2 Maarl bijeengeroepen en graaf von Bismarck tol voorzitter daarvan benoemd. — De Amerikaansche gezant alhier heeft met den gevolmagligde van den Noord-Duitschen bond een verdrag gesloten, waarbij de stelling der in Amerika genaturaliseerde onderdanen van den Noord-Duitschen bond geregeld wordt overeenkomstig den wensch der Vereenigde Staten. De Pruissische luit.-generaal von Beyeris in dienst van Baden overgegaan en door der. groothertog tot minisier van oorlog benoemd. Uit Weenen meldt men dat men in regeringskringen aldaar zeer ontstemd is over de wijze waarop zich de voormalige koning van Hanover op zgn zilveren bruiloftsfeest heeft uitgelaten, ofschoon eenige dagen le voren van officiële zijde de wensch was kenbaar gemaakt, dat hij geen toast zou uitbrengen, welke eene politieke kleur had. Voorloopig zou men zich te Weenen, naar men zegt, er toe bepalen om den generaal Reischack, die den koning als attaché&apos; is toegevoegd, uit die betrekking le ontslaan. De kosten van het zilveren bruiloftsfeest van het Hanoversche koningspaar hebben niet minder dan een half millioen gulden bedragen. &apos;— Te Petersburg is den 14dell dezer op de Newa een nachtelijk feest gegeven door de Pelersbiirgsche schaaisenrjjders-club. De ruimte op het ijs was afgezet met standaards, waaraan lichten bevestigd waren. Vijl standaards droegen lantarens met electrisch licht. Hier en daar stonden groole pyramiden van blokken ijs opgebouwd, die als diamant schitterden onder de prachtige verlichting van hel terrein. De keizer verscheen len ell ure, terwijl het volkslied gespeeld werd en de jjsdecoratiën met Bengaalsch licht opgeluisterd werden. De thermometer stond 2 graden onder 0 van Fahrenheit.</p>
</text>
