<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IJUSGIUPPU TOT EXPLOITATIE VAS STAATSSPaöRWEfiIt Het Publiek wordt in kennis gesteld, dat, te beginnen met 20 MEI a. s., de Sneltrein die ten 4.49 n. m. van Arnhem vertrekt, ook te LOCHEM ZAU OPHOUDEN. Hierdoor zal het [ vertrek van Zutphen in plaats van 5.38 n. m. ten 5.37 plaats hebbeu. Het vertrek van Lochem wordt vastgesteld ten 5.58 n. m. (12537) DE DIRECTIE. 43 Wïederrlïeïniseïies _ l*&lt;t]SsJß£,n®MJF zn Pfingsten am 2€h, 2_. und 22. Mai 1866 lui ueuerbauten Concertsaale der stftdtisclien Tojili»He , unter Leitung der Herren Musik-Direktoren ©T&apos;ÏO GIOLDSCHMEDT ur.d JULIUS TAUSCH und unter Mitwirkuno- von Frau JENNY GOLDSCHMIDT-LIND aus London (Sopran), Frau PAREPA-CARVELL aus London (Sopran)/ Friiulein PHILIPPINE VON EDELSBERG, Hof-Opernsangerin aus Berlin (Alt), Herrn Dr. GüNZ, Hof-Opernsiinger aus Hannover (Tenor), Herrn JUL. STOCKHAUSEN , Concertdirektor aus Hamburg (Bass), Frau CLARA SCHÜMANN aus Baden-Baden (Pianoforte), Herrn LEOPOLD AUER, Concertmeister aus Dusseldorf (Violine), Herrn JUL. DESWERT, Concertmeister a. Dusseldorf (Violoncello), Herrn WEBER, Musikdirektor aus Cöln (Orgel). JSrster Ta§. 1. Ouverture &quot;zur Weihe des Hauses&quot; von. BEETHOVEN. 2.&apos; Ouverture &quot;Messias&quot; Oratorium von HANDEL. Kwetter Tag&apos;: 1. Ouverture von J. TAUSCH. 2. Doppel-Chor von J. S. BACH. 3. Klavierconcert (a-moll) von SCHÜMANN. 4. Ausgewiihlte Theile a_s der Oper &quot;Armide&quot; von GLUCK. 5. Musik zu Racine&apos;s &quot;Athalie&quot; von MENDELSSOHN. Drifter Tag: Sinfonia Eroica von BEETHOVEN. &quot;Pfingsten,&quot; Chor von HILLER. Soli und Chor aus dem 2. Theile von &quot;Paradies nnd Peri&quot; von SCHÜMANN. Fest-Ouvertüre von J. RIETZ. Solo-Vortrage. Die Orgel ist angefertigt von Herren &quot;Johann Friedrich Schuke&apos;s Söhne&quot; aus Paulinenzelle. Der Flügel ist aus der Fabrik des Herrn Klems zu Düsseldorff. Die Aufführungen beginnen punkt 6 Uhr Abeiids. Die Hauptproben sind festgesetzt auf Freitag den 18. Mai, Morgens 9 Uhr und Nachmittags 4 Uhr, und Sonnaibend den 19. Mai, Morgens 8| Uhr. Die Generalprobe zum ersten Tage ist Sonnabend den 19. Mai, Nachmittags 4 Uhr, zum zweiten Tage Montag den 21 Mai, Vormittags 8| Uhr, zum dritten Tage Dienstag, Vormittags 8J Uhr. Die Abonnementsbillets für alle drei Concerte sind vergriffen und werden nur noch, soweit der Rauin es gestattet, nummerirte feste Platze für die einzelnen Concerte zu 2&quot; Thlr. 20 &apos;Sgr. von Freitag den 18 Mai ab an unserer Kasse im Festlocale ausgegeben. Zn den Hauptproben werden Karten a 15 Sgr. und zu den Generalproben a 25 Sgr. nur an der Tagéskasse verkauft, welche jedesmal eine Stunde vor Beginn der Proben geöffnet wird. Die Mitglieder des Allgemeinen Musik-Vereins haben gegen.Vorzeigung ihrer Vereinskar&apos;te zu allen Proben freien Zutritt. _f_§___»ato Slllch Beeudignog der Concerte Eisen- JHn&quot;^jF baïmzttge nach allen Riclifmigen. DrssELDonr, den 1 Mai 1866. Has Comité t VON SYBEL, Vorsitzender. HERTZ, Adv.-Anw. BLOEM, Adv.- Anw., stellv. Vorsitzende. HAMMERS, Oberblirgermeister, Ehrenmitglied. ANDREAS ACHENBACH, Professor. ALTGELT, Geh. Regierungs-Rath. BAÜMER. BREND&apos;AMOUR. FR. AUG DEUS Jr. J. M. ANTON FARINA, Stadtverordheter. v. FUCHSIUS, Adv.- Anw. und Stadtvei-ordneter. OTTO GOLDSCHMIDT. M. HESS. HILDEBRAND, Professor. C. HILGERS, Stadtverordneter. KOCHNER, Kappelmeister. JULIUS LYON. VON LEZAACK. SECHERLING. JOS. SELNER. STIESBEBG, Adv.-Anw. CARL SCHWARZ, Stadtverordneter. JULIUS TAUSCH. ULRICH, Regierungsrath. WILMSEN. WORTMANN, Beigeordneter. (11319) LOGEMENT WISËRÉND. De Ondergeteekende neemt bij het aanstaande saizoen wederom de vrijheid, zijn zoo gunstig bekend en tot het geven van dejeuners. dineis en soupers zóo bij uitstek gunstig gelegen LOGEMENT en UITSPANNINGSOORI» op nieuw aan het geachte publiek aan te bevelen, zichvleijénde, door de onmiddelijke nabijheid der gedeeltelijk gerestaureerde aloude Ruïne van ürederode, welke ten allen tijde door het publiek kan worden bezocht, en de gelegenheid tot het doen van alleraangenaamste wandelingen langs en op de duinen, alsmede den grooten, smaakvol aangelegden tuin en wandelplaats, nevens zijn logement gelegen, even als vorige jaren met een druk bezoek te niogen worden &apos;vereerd; terwijl hij door billijke prijzen en accurate bediening steeds zal trachten, zich van de tevredenheid van zijne geachte bezoekers zoo veel mogelijk te verzekeren. (12438) J. J. BAALE. &quot; CÖHPAGIfOIf. In eene sedert jaren goed gevestigde en steeds vooruitgaande nette FABRIEK._AAK, thans bij het Spoor, wordt door overlijden een DEELGENOOT gevraagd (liefst Boekhouder), die over 8 mille kan beschikken, tegen eene intré a ƒ 1600, zijnde de winst voor ieder per jaar ƒ 1200 boven intrest van kapitaal. Regardeenden adresseren zich franco onder lett.M.. BureauHandeWilad. (124961</p>
</text>
