<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GEDEPUTEERDE STATEN der provincie Drenthe brengen ter kennis van belanghebbenden, dat bij de op heden, overeenkomstig de aankondiging van 25 April 11., gehoudene UITLOTING ter aflossing met 1 November 1866, zijn aangewezen de Aandeelen Nummers 49, 181 en 205, in de provinciale Geldleening van f 225,000. voor de deelneming in de DRENTSCUE KANAALMAATSCHAPPIJ. Assen, den 9den Mei 1866. Gedeputeerde Staten voornoemd DE VOS VAN STEENWIJK, Voorzitter. W- H. HOFSTEDE, Griffier. (12494) -—&apos; —I &quot;_ &apos; OUDE SCHILDERIJEN TE KOOP, bijzonder geschikt voor Museums, een JAN MANDIJN en twee CUYPERS. Voor nadere inlichtingen adressere men zich met franco brieven onder lett. M. M., bij G.F.GEZELLE MEERBURG, Boekhandelaar te Gorinchem. (12495) ƒBO. SERAFINEORGEL. ƒ 80. Door toeval TE KOOP een sterk toongevend SERAFINEORGEL, in fraai palisanderkast met bronzen ornamenten en twee pedalen, zeer geschikt voor eene kleine Kerk of Vereeniging. Franco te bevragen korte Leidschedwarsstraat, tusschen het Spiegelplein en de Kruisstraat, CC 169, te Amsterdam. (12429) Een JONG MAATJE en een JONGEN, kunnen dadelijk geplaatst worden ter BOEKDRUKKERIJ van J. DE VRIES &amp; ZOON, Warmoesstraat, J. 568, te Amsterdam. (12479) De Verkooping van den HISTORISCHEN ATLAS en BIBLIOTHEEK van Mr. C. H. KUHN, door den Boekhandelaar FREDERIK MULLER, aangekondigd tegen 4 Junij, is CiT«JEfi*_B_Lll tot het najaar. — Heeren die den Catalogus ontvingen, zullen den verkooner verp&apos;li .en dien ten zijnen koste terug te zenden of zorgvuldig tot nader te bepalen datum te bewaren. (12484) ¦&quot;^ËmOlïSimiMG 18667 Paleis voor VolKsvlijt. — JUMIJ. Wii verzoeken beleefd onze Begunstigers en diegenen, welke ADRESKAARTEN, V.TIQUETTEN en BILLETTEN voor dié Tentoonstelling benoodigd hebben, ons die ten spoedigste te willen opgeven, zullende wij zorgen voor eene nette, goedkoope en spoedige uitvoering. MORHIEN &amp; AMAND, HOFLEVERANCIERS, : Steendrukkerij voor Handel en Kunst. N. Z. Achterburgwal, _\TS. .10 en 51 Wj de Mol=tee„ .12-. .)</p>
</text>
