<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ROYAL HOTEL ¦ lilaeMFlaFs, tegenover het Ludgate-Stati.n. TABLE D&apos;HOTE. Prompte bediening, HoUaad-sche Dagbladen. Men wachte zich voor de Koetsiers en r_nderen, die er soms belang bij hebben om de Reizigers elders te brengen. (10102) BENTHEFI. Gedurende bet B&apos;ad-Saizoen Abonnement de Persoon ƒ 2 a ƒ 2.50 per dag. (&quot;800) _. E. CORPES. JkM VOÖRPASSAGIBSEN GOBDEBKNNAAR WÊÊÊë fsatavj.a en Soerabaija ligt te AMSTERDAM in lading., het extra sterk, op zeilage nieuw gebouwd en gekoperd C____*__JüSCH!P Wiee JM,€tmï%«mml May 9 T_ . . ,1 CÏOOO, TONNEN), Kapitein N. M. O. DU! GKOOT STIFFBY. *. ____ _?t- &apos;.!me 111c11%,e Hutten, Badkamer en verdere gemakken, biedt dit Schip alles aan, M .geen een aangenamen Overtogt naar JAVA kan waarborgen, zullende zich een examineerde Doctor aan boord bevinden. Nadere informatien bij de Reeders RUTGERS &amp;• HISSINK of bü de Cargadoors OOLGAARDT Sr BRUINIER. _________ Éjjfo TE EOTÏEEDAM LIGT IN LADING NAAR 1 SINGAPORE (BiRECT), Het BARKSCHIP v m Sf T M 9 Kapitein A. VAN DE E EIJ K. RTAn?^TJ^9EGE&apos; KDSUWKAMP en DE WIJS, en HÜDIG en ±iLUI_.fIUIJZEN, te Rotterdam en bij DE CONINGH enC°.,ie Amsterdam. (11726) __JH Te AMSTERDAM, ligt in lading naar SUEI- NAME, &apos;het bekende snelzeilend BRIKSCHIP iiö _#&quot;_«__ ©&amp; cm Mmma9 Kapitein J. H. EEUKKENBEEG. Zijnde door nieuwe inrigting bijzonder aan te bevelen voor het overvoeren van PASSAGIERS. Adres bij de Cargadoors BOSSCHER &amp; C°. (ir9l6) AMSTERDAMSCpE i Stoomboot-Maatschapml &apos; AMSTERDAM-BBJEMEN via HAMBÜEG met de t-asschen HAMBURG en BREMEN&quot; WiliLLlJlxb varende Stoomsueep-Kahnen der Norddeu„chen Lloyd. _.. _,„eetle breng* ter keunis van den Handel, dat zii Goederen NAAR en VAN BREMEN „TOT VOOR DE. STAD,&quot; totbillijke Vrachten met hare tweemaal &apos;s weeks van HIER en van&gt; HAMBURG vertrekkende Stoomschepen aanneemt. Informatien zijn te bekomen bij den Directeur PAUL VAN VLIS-&apos; SINGEN en bij de Cargadoors BLIKMAN &amp; C°. en. DE WED JA&amp; SALM &amp; MEIJER, alhier. V (12077) 3^ BIJI-STOOMBOO^ffAAIfi1 fi^KEULSCHE EN DUSSÜLDORPSCF/E t MAATSCHAPPIJEN. Dienst yan 8 Maart. Van DUSSELDORP naar ARNHEM. Maandags, Woensdags en Zaturdags &apos;s Avonds 11 Ure. Van ARNHEM naar DUSSELD .RP-MANNHEIM: Maandags, Woensdags en Vrijdags, &apos;s Namidd. _gg 2V2 Ure, zonder overnachting te Emmerick. Van ROTTERDAM naar D.SSELDORP-MANNBOEIM: Zondags, Dingsdags, Donderdags en Zaturdags, &apos;s Morgens 6 Ure, zond. .r overnachting te Emmerick. Nadere inlichtingen ge^en de Agenten. (iahos)</p>
</text>
