<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Kerkstraat, Kerkstraat, RB 533. BB 533. __l_é&amp;^l__l_uft _£&amp;!?¦¦__ .Rii_n^^__M .MFfiarfii _piii_i ism&amp;^MrlMJUtu_i&amp;M CM J_fiy_^i^£@Mlk^Mcl__i&amp;in I&apos;s ruim gesorteerd in alle soorten van Gerefonft.\ Lu&apos;h., Hers..-.Luih&apos;J ï)oo&apos;psg., E&amp;emónslr., HoogS. Lmii. Fransche en Hoogd. Geref. KERKBOEKEN. Voorts Kansel-, Kerk-, Huis-, Pracht- en Staten BIJBELS, oude en nieuwe met en zonder platen. Oude Kerkboeken en Bijbels worden op nieuw ingebonden of in ruil aangenomen ; ook is de BI_D_BU ingerigt ter vervaardiging van alle andere soorten van Bindwerk; de prijzen zijn billijk berekend in verhouding van soliede en net werk. Brieven franco aan de Eirma A. Tli. .TAK rossïjm, Kerkstraat bij de Vijzelstraat, BB 533:, te Amsterdam. (12486) pgr*3nraiJwT!rc &apos; ©e^reveteerd d«©r Z. M. den KOMWG der Mederlanden. Dienende om zonder tocht en onzigtbare plaatsing der Machine versclie luckt aan te brengen en alle kwade en vNile dampen of luckt te verdrijven uit Gestichten, Slaap- en Ziekenkamers, en verder alle Particuliere Gebouwen. Verkrijgbaar üƒ IO per Stuk bij C. JAIïSART, Koninklijk Mackïnist-Rookverdrijver, Kalverstraat, schuins over den Heiligenweg, D 34. Aannemer om de slechtste SchooTsteenen die er mogen bestaan Rookvrij te maken. fiOKB of «EE* GEK.B. (12432) Onverbeterlijk, Soliede, Billijk. Het schrijven van St. ïiuciensteeg-, E 369. Amstes-da_x. iZ^Z NAAMLIJSTEN * • VOOE i | | , §§ i GESTICHTEN, aB &amp; ? %%% iïzlllz* . SOCIËTEITEN en g $ . | f £ § | g 9 5 s^_=MS_Sg_oËH É &apos;^ &lt; &quot; ! g g g a J |«3ïï3gS£«§£ vEßEEHisnfiEi. SSKlggSSgg&quot; p g]- a -s¦ _.¦ s lg. ET«&apos;B - s s ? ö ï £ g s s s j Keurigre titels en opdragten in Pkotograpkie en andere Alkums. Het in teekening brengen van Gebouwen, Ornamenten, Oudheden, Gedenkpenningen, Insignes, Munten en Medailles. Het faccimileren en repareren van Staal-, Koper-, Steen- en Houtgravures, Boekdruk, Antique en Handschriften met of zonder Miniaturen,&apos;rugtitels van boekwerken, enz. Brie Zuiveren ÏEedailles en eene Eervolle Melding zijn reeds bekaaid door C*_RJEVJEIIS:ï_WH; &amp; MIBTS, Betaling na aflevering. CALLIGEAPHEN, St. Luciensteeq, E 369. Uneven franco. (12327)</p>
</text>
