<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Tweede Kamer der Staten-Generaal. VOORTZETTING DER DISCUSSIEN OVER DE CULTUURWET. &apos;s GRAVENHAGE, Zitting van Vrijdag, Mei 1866</title>
	<p>ve zitting van heden was h.ogst belangrijk. De tribunes waren reeds ten 11 ure zeer druk bezet. Even voor de opening werd, gelijk gemeld is, een buitengewone Ministerraad gehouden in het daartoe bestemde locaal in de nabijheid der Kamer. . J</p>
	<p>lon halt 12 we kwamen de ministers van Koloniën, Financiën, Kmnenlandsche Zaken en Justitie de vergaderzaal binnen. Dooiden Voorzitter werd. aan de orde gesteld, de voortzetting der beraadslagingen en wel over art. 2 van het amendement Poortman. _e Mixister __ KoLoxiJix, de Heer Fhaxssen yaxm Putte, vraagt en bekomt het woord en zegt het navolgende: //Nadat mijn geachte vriend uit Amsterdam, de Heer van Heukelom, gisteren middag het woord had gevoerd, kon er geen twijfel meer bestaan omtrent de bedoeling van het nu aan de orde zijnde wets-voorstel. Die geachte afgevaardigde heeft in zeer duidelijke woorden te kennen gegeven, dat de Regering vooralsnog niet da bedoeling had Westerschen privaat-eigendom op Java in té voeren; een woord door ons niet in de discussien gebragt. De Regering heett uitdrukkelijk en bepaaldelijk verklaard dien uitleg van het wets-ontwerp tot de hare te maken. Die uitleg is ook nog aan het slot der discussie geconstateerd door den geachten afgevaardigde mt Groningen. Daarom had de Minister van Kolonien gehoopt, dat de geachte afgevaardigde uit Alkmaar gehoor zou gegeven hebben aan de uitnoodiging der Regering om het amendement in te trekken. Dit is niet geschied. De Kamer is bekend met de stemming. Het besluit dat daarop de Minister van Kolonien moest nemen, was voor hem niet twijfelachtig; doch om de gewigtige gevolgen voor Vaderland en Kolonien heeft hij gemeend dat besluit niet te mogen nemen dan na rijp beraad en overleg. Noch dat beraad noch dat overleg heeft hem terug kunnen brengen van zijne ovemigintr en van zijn besluit dat zijn pligt medebrengt dat wets-ontwerp in te .rekke... Daartoe door den Koning gemagtigd, heb ik de eer het bij deze te doen.</p>
	<p>{Veel senstrtie onder de leden en op de tribunes). De Heer Poortman daarop bet woord gevraagd en bekomen hebbende, zegt: &quot;Na hetgeen wij zoo even van den Minister van Kolonien vernomen hebben, acht ik mij verpligt te kennen te geven, waarom ik gisteren niet kon besluiten om te voldoen aan het verzoek van den Minister, om mijn voorstel in te trekken. De Minister had zeer juist opgemerkt, dat dit voorstel met de welwillendste bedoelingen was gedaan Aan dat voorstel lag geen ander beginsel ten grondslag, dan hetgeen ik bij de toelichting daarvan heb te kennen gegeven. Au scheen het wel dat het doel, met het voorstel beoogd, niet zou bereikt worden, namelijk de conciliatio van hen, die nog met elkander verschilden, maar dit scheen ook slechts; volkomen was het niet gebleken. Enkele sjorokers hadden hun gevoelen meer of minder duidelijk te kennen gegeven, doch het was in geenen deele gebleken, hoe de groote meerderheid der verschillende partijen over de zaak dacht. Daar nu door mij niets anders bedoeld was dan de zaak die van bejde zijden gewild w^erd, zoodanig in het wetsontwerp uit te drukken, dat beide geschilvoerende partijen zich daarmede konden vereenigen, zoo meende ik te moeten afwachten wat uit de stemming blijken zou. Mijn doel was dus geen ander dan het oorspronkelijk beoogde, namelijk het tot stand brengen van iets goeds in het belang van Java en dus ook van het Moederland. Ik betreur in hooge mate het thans door de regering genomen besluit, en voorspel — God geve dat mijne voorspelling niet bewaarheid worde — dat de Regering eenmaal berouw zal hebben over dat beslnit.&quot; De Mixister van Kolonie- antwoordt als volgt: &quot;Ik heb geen oogenblik getwijfeld, en doe&quot; het nog niet, aan de uiterst welwillende bedoelingen van den geachten afgevaardigde uit Alkmaar. Bij mij echter stond dit vast: of de voordragt der Refering^ werd in haar wezen veranderd, en dan kon de Regering zich aarbij niet nederleggnn; of het gold slechts eene verandering van woorden, en dan kon de Regering, na de gisteren op het laatst der zitting gehouden redevoeringen, zich evenmin daarbij nederleggen, daar zy anders in deze Kamer een steun zou missen, zonder welken h« onmogelijk is hier te staan.&quot;</p>
	<p>(Hernieuwde en aanhoudende beweging. Een aantal leden begeven zich naar den Minister en reiken hem de hand of begeleiden hem bij het uitgaan der zaal). De Voorzitter deelt mede, dat de commissie van rapporteurs gereed is met haar eindverslag over het wetsontwerp tot onteigening van perceelen ten behoeve van den aanleg van een kanaal, van de Dedemsvaart, door de zoogenaamde Arriër Hoofdwijk naar de Vecht boven Ommen. Drukken en ronddeelen, zullende do dag van beraadslaging over dit ontwerp nader worden bepaald. De Voorzitter zegt, dat door de commissien van rapporteurs achtervolgens de eindverslagen zijn uitgebragt over de volgende wetsontwerpen: I°. verleening der vergunning tot het tijdelijk voeren der Nederlandsche vlag;&quot; 2&quot;. verandering der grenzen tusschen de gemeente Stad en £mbt Ommen; 3°. onteigening van perceelen ten behoeve der verbreeding van de straat achter de Meelwaag. van d» Hamstraat en van de wegen of straten, leidende uit de Ham- en Veldstraten langs de Maasnielderpoort en Knevelsgraaf naar het Staatsspoorwegstation te Roermond; 4°. onteigening van perceelen ten behoeve van het openen en inleiden van sprengen onder de gemeente Apeldoorn tot voeding van het kanaal tusschen Apeldoorn en Dieren-, s°. onteigening van perceelen tan behoeve van de verbreeding der Brugstraat te Maastricht en van den aanleg eener nieuwe straat, van de Regtstraat naar den ontworpen nieuwen doorgang door de vestingwerken van Maastricht (wijk); 6&quot;. naturalisatie van G. Rosenthal en negen anderen; 7°. verleening aan W. E Kiinball van een naderen termijn tot vervulling der voorwaarden, gesteld bij art. 9 der wet van 28 Julij 1850 (Stbl. n°. 44); B. vaststelling van uitgaven wegens verstrekkingen door het Departement van Marine , dienst 1866; 9\ uitgaven wegens verstrekkingen, dienst 1866 (Dep. van Oorlog); 10°. wijziging en aanvulling van hoofdstuk VI der Staatsbegrooting voor 1865. De Voorzitter stelt thans voor die wets-ontwerpen tegen morgen aan de orde te stellen. Daartoe wordt besloten. De Voorzitter verzoekt de leden der centrale afdeeling na afloop der zitting bijeen te komen tot regeling van den loop &quot;der werkzaamheden.</p>
	<p>Daarna wordt de vergadering tot morgen ten elf ure gescheiden.</p>
</text>
