<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Dingsdag 29 Januarij (des Avonds).</title>
	<p>toen6 InS1nS Cn ■*&gt;I&apos;&apos;nsos van Wallis zijn gisteren te Londen aangeko- Verbr Tooruomeu&apos; om eenigen tijd op Marlborough-House te Taal f 9 nrnin9 P°st verzekert, dat do regering, na overweging bei&apos;let..raPPort der commissie voor de recrutering, besloten heeft de So &quot;SrijKsto in dat verslag voorgestelde maatregelen niet over te tisan» beginselen, waarop de door de regering voorgenomen wijconvm,en rus?.ou&apos; zoudon zelfs geheel andore zijn dan die, welke de den t lBi bi-&apos; llot °P!naton van llaal&apos; verslag iii hot oog had gehouiïerln Hv-,9 verwachting, dat ook de minister van oorlog slechts eene 2w &apos; horvorn»ng van het leger in clen zin heeft, geeft de Roer]* &apos;?°fmaals als hare innige overtuiging to kennen, dat er niets BteLM stan&lt;* kan wor,lon gebragt, indien niet hot geheele militaire «aei eene volledige reorganisatie ondergaat. hancVl ° sde statistieke opgaven van hot departement van koop- Wens&apos; aanSaande de scheepvaartbeweging, werden in de gezamenlijke U^i-sae11* Vereenigd Koningrijk in het jaar 1865 ingeklaard «U 4 7ki «-o ?&quot;en on uitgoklaard 14,579,206 tonnen, tegen 4,657,795 25 i,, &apos; tonnen in 1840, zoodat de scheepvaart in den loop van Uito-ili Jerdrievoudigd is. Te London beliep het aantal in- en l^q/lcf- e t^ncn in 1865 6,273,951, tegen 4,369,285 in 1855, &gt;a«&gt;,489 m 1852 en 253,279 in 1700. eerökf ne der Harvcian Society of London vervoegde zich in hot ï n J den Heer WalPole, om aan te dringen dat eene wet den f Jen zou worden geroepen, ten einde het aantal kindermoorttaaT,!? _* verminderen. De minister antwoordde, dat in de aan ■ de rS \ ln° van het Parlement een ontwerp van wet betrekkelijk Pelitv ï zou worden ingediend, waarbij tevens in do onderwe&apos;rv HUvozaak zou worden voorzien. P m £ ~.eüoeve van de noodlijdenden is tot gisteren in het geheel gèvola-p °° don lord mayor ontvangen; de nood is echter ten owh-in. Vïll\ den stilstand in alle bedrijven zoo algemeen, dat het Z.% va&quot; deze liefdegiften slechts weinig kan baten, houden ,?&apos;&quot;^astle is gisteren eene groote reform-vergadering go— ïli n or vc*e duizende werklieden word bijgewoond. Uit t,. mi &apos; zicu voor °P Parijsscho tentoonstelling alle boeken toeei■ d i£S&apos; i ?edurende 1866 in Engeland zijn uitgekomen. Roods 2iin Jn i boekdeclen, waaronder zeer kostbare en rijkgebondeno, voor de verschillende uitgevers aan de commissie opgezonden.</p>
</text>
