<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LILIOI AOIATUM, smkegt van jsafaix , bloeibaar, zijn te bekomen a ./ 3 per stuk bij R. VAN DEI tHAimrr &apos;&lt;&amp;. JEOWEM, Blnemistcil to Hülegoin bij Haarlen Geld en Brieven franco. &apos; (2318) ER WOEDT GEVRAAGD voor VAftT WE UK, een i BEtIAiVKËnMHrVECUX, een JtiiMIUWTM: en een LEER 1.1 Kf«, Hierop r-fle.ot&quot;renden adresseven zich met opgaaf waar he laatst gewerkt hebbende per briefje onder Lu. A. &apos;L, bij den Boek handelaar J. H. BBLNKMAN, Singel hoei Bergïtrtmt, (2328) T»AißSf.nr«iivr,. De Onderge toekende acht zich vtypügt, bekend to maken, dat il Weduwe J.&apos; H. KHÖGKR, Geb. A. M. BOSSMANN, g-en Pochte van mij Ondcrgoteekcndo is, maar de DoohteT van J. BOSSMANN Mr. Smid, Kerkstraat bij de Utrechtsehcslrant. A. JU4&gt;»»iUArVfV, (2395) Kerkstraat bij da Rogwliersgracht, AA BSO. Een fatsoenlijk JJOèVfi ÜIEKffCII, van burger familie, 14 a li i&apos;aren oud, kan dadelijk eeoe plaats vinden bij de Boekhandelaar  VAN BAKKENES &amp; C&quot;., N. &apos;/.. Voorbin-gw.d&apos;P 182. Verei zijn eene goede hand schrijvende en bekendheid met de Franscbi Taal. Voorloopig Salaris ƒ 100. Adres Franco Brieven, Lr. P. of il Persoon. (2327) Er wordt GEVE AA G D : ÈcDfl gebruikte goed geconserveerd. Mjr.mi&apos;O.wr , met één of twee ZUIGERS, geschikt, tot Proevct bij Natuurkundige Lessen. Adres franco Brieven ondel Li.. .&apos;... me opgave van hoedanigheid en prijs aan den Boekhandelaar A. P. G VAN DIEBEN, to t..&lt; (2188) m7stücamors.^ Een fatsoenlijk «HMHS iKEiïMi:il, P. (j., eenige jaren in bovenfenoemd vak werkzaam. gaarne in eene goed gevestigde AAK geplaatst., waar later de kans bestaat de Zaken over te nemen. Brieven Franoo Lett. X. IJ. Z. bij Jen Boekhandelaar C. KOOYKER, ta Leyden. (2392) In een deftig Huisgezin te &apos;sHngo wordt, zoo spoedig mogelijk. gevraagd eene bekwame WERKMEI», «wekende Fransen of bgelsch on van goode Getuigschriften roorzkn. Adres met Franco Brief onder Lr. A. 8., bij den Boekhandelaar M. J. VISSER, te &apos;s Hage. J2&amp;4J) AAN mm EIGENAARS VAN PKRCHM. Een ONGEHUWD FEMfcOOrV, die verscheiden jaren het Opzigtcn Administratie over een aantal Percoelen gehad heeft, hetgeen wegens Sterfgeval is vervallen, wenschtezieh gaarne in eene dito Betrekking geplaatst to zien. Men gelieve zich te adrossoren franco onder Lett. A. A., Bureau Haudelsblad. (2334) Tegen Storting van jfIJIOO worden voor eane INDUSTRIËLE ZAAK, welke aan geen Einoo onderhevig is, te Boyden, &apos;sllago, Rotterdam en Utrecht ACiS&apos;.iVffErV gevraagd, welke&apos;zaak buitengewoon hooge Winsten oplevert, lncliiierenden worden verzocht, Fr an co Brieven in te zenden onder de Lett. A. Z. bij rfen Boekhandolnnr J. M. X. MEIJER, Haereagracht hoek Wolvonstraat. to Amsterdam. (2402) De p-iirv-iM-Vr; V volïe . rullen Maai rij iÖ47&apos;s4n i. 10 &apos;inr,i|i de Herberg ■■dr l/o/.&quot; on non nar afsla,.! van Zwolle, publiek in Ptirceelpn rERK&lt;iHM»E\ : itaande aldaar langs den straatweg naar Heino. (2386)</p>
</text>
