<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Door de opheffing van het Beurtveer tusschen AMSTEEDAM en ALMELO zijn eenige Handelaren voornemens geregeld EENIGE k SCHEPEN tusschen die plaatsen TE DOEN VAREN. Schip- * Eers hiertoe geneigd zijnde, gelieven zich te adresseren onder de w letters A. A. Bureau Handelsblad. Brieven franco. (1915) d EEN HUIS EN TUIN, gelegen op de Elandsgracht, wordt TE HUHB. aangeboden, om met I°. Mei te aanvaarden. Huurprijs ƒ220 &apos;sjaars. Te bevragen bij H. OVEREEM, Elandsgracht, GG 312. (2316) TE HUUR | op een vrolijk Dorp, tusschen AMSTEEDAM en UTEECHT, op 10 Minuten afstand van een Eijn-Spoorweg-Station: Een lIUIS, I bevattende vier flinke Kamers, Keuken, Kelder, Zolder, grooten &apos; TUIN, etc, gevende riante uitzigten. Adres brieven franco onder Lett. A. Z. bij den Boekhandelaar JAN D. BEOUWER, Kalverstraat E 37, te Amsterdam. (2299) ■ Eene JUFVROUW van de P. G., de beste Getuigen kunnende produceren, grondig met het Vak van MANUFACTUREN bekend, zag zich gaarne GEPLAATST in bovengenoemd Vak of ook wel ter geheele of gedeeltelijke Waarneming eener nette HUIS» HOUDING, liefst tegen Maart of April e. k. Franco Offertes worden ingewacht onder Lett. R. R. in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN. Beurssteeg te Amsterdam. (2306) WATERGLAS. Bij voortduring te verkrijgen bij GEBRs. IMARIUS, te Arnhem. Heeren Eigenaren van SUIKER-PLANTAADJES worden wel op- . merkzaam gemaakt op het nut, dat dit ARTIKEL kan hebben in hunne Suiker-Fabrieken in INDIEN, daar hetzelve met het beste gevolg is aangewend tegen het lekken der Testen. Brochures en Inlichtingen worden op franco aanvragen gegeven. (2354) STEENKOLEN^EREENieiNC. PBI JS-COU R AXT 1866—186?. Eerste Kwaliteit. HAARDKOLEN ƒ 1.60 per Mud. GEZIFTE KAGCHELKOLEN « f.tO # ONGEZIïTE DITO } „„_ SMEEKOLEN i&apos; &quot;*S* STUKKOLEN » 2.30 per 100 N.®. COKES * 0.05 per Mud. Geheel vrij in huis geleverd. AAN DE ONDERSTAANDE DEPOTS Itadyk, IJ 519. Dnm, bij den Nieuwendijk, II 247. Prinsengracht, hij de Prinsei straat, S 434. liooijerjisrmclit, bij dé Eerste Dwarsstraat, GG 421. Zijn te verkrijgen tegen contante betaling KAGCHELKOLEN (2de kwal.) ƒ 0.65 per Mud. COKES •&apos; O.ftO * &apos; Bestellingen worden aangenomen aan het Kantoor der Vereeniging liokin, M 146, hoven. Dagelijks &apos;s morgens van 9—3 uur en &apos;s avonds van 6—B uur. WILLIAM C. ROBINSON. Amsterdam, October 1866. (208) PRUR-COIIKAKTEIt worden niet rondgezonden, doch ï zij» op franco aanvraag aan liet Kantoor verkrijgbaar. B &quot; &quot; SIROOP VAN BITTERE ORANJESCHILLEN Tan 1. P. LAROZE, Apotheker te Paxiji r SS jaren tvccet bewijzen Aar* kracht tls: * OPWEKKEND TONISCH MIDDEL, om de functiën vm de Maag op te wekken, die Tan de ingewanden te verslarken en tenuwiiekten, hetiij hf.Tige of slepende, te genezen; ANTI-NERVEUS TONISCH MIDDEL, om die Tele sn gesteldheden tege- J neien, welke ernstige liekten Toorafgaan, die het bij den aaivrang ge,r r neest, en de spijsïertering w beTorderen; ANTI-PERIODIEK MIDDEL, om met of tonder afwisseling lich terteoneeda koude rillingen en Terhittingen weg te nemen, waarvoor hittere middelen bijzonder geschikt lijn, om maagontstekingen en btiikonge»--&apos;, teldheden te gen«cn ; n HERSTELLEND TONISCH MIDDEL, tot bestrijding van Terarming van het bloed, moeijelijke spijsTcrtering, iwakheid door bloedgebrek, uitputting, gebrek aan eetlust, kwijnend* ziekten. Prijt, t. 1 ÖO. ,t Deze SIROOP beTindt zich steeds in bijzondere flacons met een btrigt f. Toorziea Tan het Fabriekmerk Tan J. P. LAROZE, rue des Liona-Saint,r r Paul, J, te Parijs. Hoofd depot te Xma(erdam,bijH.H.VUth,apotfa*ker; lt Depots: Te Arnhem , bij EOMEYN: te Deventer bij VAN DE J- MOEE; te Dordrecht bij VAN GELDEE en VAN WAGENINGEN; te &apos;sGravenhage bij VAN EENESSE; te Haarlem bijVANMAELE; te &apos;s Hertogenbosch bij STEAAÏMAN; te Middelburg bij VAN DE KAMEE; te Botterdam bij VAN SANTEN KOLFF; te Utrecht. [. bij GEOOTENDOEST; te Groningen , bij KUILENBEEG ; te Tiel, f. bij FAASSEN. T_ •&apos; &quot;•__■&quot;__ _(29) &quot; CAVIAR ÜIT ASTRAKAN, Grijze, Grofkorrelige, Prima Kwaliteit, wordt in originele verpakking in vaatjes circa 160 lt bruto, met l2&apos;/2pCt. tarra, tot ƒ 1.98 transito ~ verzonden; in kleinere vaatjes veraccijnsd a f 2.16 per pond tolgelp wigt, franco aan het station te Thorn. _ r (178 S) lEI.IX CIKAC», te Thorn w/Pr. »c gerenommeerde C. BECK KR&apos;S BALANSEN EN BASCULES worden uitsluitend vervaardigd en zijn t( bekomen in de Fabriek van Wis- en Natuurkundige Instrumenten van (404) BECKER &amp;BI I)l»L\(,II, te Arnhem ,jj —... ■</p>
</text>
