<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>sIT/jXrbank ; VOOR DE STAD AMSTERDAM. ] lederen DINGSDAG-A VOND van Zes tot Acht Ure zijn Vier Bureaui &lt; Be°PeBCL TOT INBRENG: 1&quot;. Aan het HOOFD-BUREAU, Oude Turfmarkt B 58. 2°. Aan het HUISZITTENHÜIS, Prinsengracht RR 104 3&quot;. Aan het SCHOTSCHE VEEM, Uilenburgerpleintjebrj de Rapenbursjergracht en Oude Schans, R 82. TOT TERUGBETALING: I 4°. Aan het HOOFD-BUREAU, Oude Turfmarkt B 58. Namens het Bestuur der Spaarbank; H. G. OIJENS, Voorzitter. . (12001) E. J. EVERWIJN LANGE, Secretaris. In &amp; via.md Oetohere. k. zul Publiek worden Verkocht EENE VERZAMELING VAN CIRCA IO^SGHILDERIJEM ODDE ILLAWI MEESTERS, biieen sr* brast in de vorige eeuw, waarin voorkomen goed gecons^eeie stuiken van A. CUIJP, N. BKRCHm BALOi&amp;N RUIJSDAEL, HONDEKOETER, BREUGHEL, P. WOUWERMAN, GEKARD DOU, R, BRAKENBURG, NETSCHER en andere bekende Meesters. „ w n a Deze Verzameling, nagelaten door wijlen den Heer Mr. n. a. HAARSMA, is van af l Augustns tot 8 September 1867, uitgenomen des Zondags, alle dagen van 10 tot 4 ure te zien te Dj-esborgh, Koepoortstraat, Wijk D N°. 199, alwaar ook nadere Inhehtingen te bekomen zijn. &apos; . (1/9* l) RlÖlli VOOR «ES- ES BUITEN SLANDS. Bij den Bloemist A. ©UTSHOOBN, te OEGSTGEEST, bij Leiden, zijn vau heden af verkrijgbaar, op franco order, voor alle Liefhebbers&apos;•• BISTJES Winterbloemgevende-Bollen als: 24 st. juyaennen op naam, 30 hi.uu.ju. Eu cun., .ivwo 1,1,.», w&gt;a...™ Croeassen, 12 riekende Jonaiiilles, 6 Tros-Narcissen, 6 beiüas, 6 Fritularias, 12Lila Druifjes, enz. ad/ 10, alsmede voor LEN 11.- BLOEUEN, KISTJES vroege Hyacinten, 50 st. in kleuren, 50 lulpen in kleuren div., 100 Crocusssen dito, 100 anderen in soorten, geschikt voor open lucht, ad ƒ 12. — Afzonderlijke pakje» met 12 Hyacinten, la.Dücjes, 12 vroege Tulpen div., 50 trocusseo, 6 Jouqnüles enz. a ƒ 5, geschikt voor Glas en Potjes. --- Voor BLOktIaYAKJES (open grond) Hyacinthen gemengde kleuren, 100 st. f 12. Tulpen dito, ïOü div. ƒ5. Extr. Crooussen »ƒ!.-*- Keizerkreoueu 100 st. ƒ 20. Gladiolnssen 100 st. m kleuren ƒ 10. Leiiums diverse 100 st. ƒ 12. Vroege Narcissen diverse 100 Bt. ƒ 10. Ranonculen 100 st. ƒ 1.50. Annemonen diverse 100 st../ 2, enz.— (Verzoeke voor Buiten\ii.and&gt; weloptegeveffterEmballering). (I9aoz) ter OVERNAME verlangd, liefst iv Amsterdam eeneHUISSMEDERIJ, die een üink burger Bestaan oplevert. Verzoeke opgave van Ligging enz., franco onder Lett. P., bij den Boekhandelaar H. VAN JAOHTERPP Jr., Heercustraat RR225 alhier. (194/4) TtfßN &quot;&quot;VRAAGT in een Winkel, waar men ook des Zondags verbonden is, een fatsoenlijk JONGELING, niet beneden de 16 jaren, voor- het doen van loopende Werkzaamheden, AMeen zu die bewijzen van jrocd gedrag kunnen overleggen zullen in aanmerking komen. Salaris naar bekwaamheid. Adres met franco Brieyen .onder Lett. C., bij den Boek- en Kunsthandelaar C. M. VAN GQGH, Leidkliestmat. (l94&lt;&gt;l&gt; _ WILLIAM TINGÈY AND SONS, PORTLAND-CEMENT Onderscheidt zich door zijne buitengewone verbindingskracht, gelijkheid in klenr, enz. boven de meeste,in den handel voorkomende CEMENTEN. De Vaten zijn alle van Etiuuct voorzien en zijn steeds tot zeer lagen prijs verkrijgbaar bij 8 v J PAUL STÏIATINfi, Weesperplein, 175. HH. Handelaren en gros genieten een ruim rabat. (19459)_ &quot;Uirde&apos;HandTÉKÖÖPl eene sedert onheugelijke jwen met bmtengewoonsucces gedreven en steeds gerenommeerde UHSPANNINU9- PLAATS, STALLEN , IAOETSUCIS , enz., zeer aangenaam gelegen tuskchen &apos;s Graveniiage en Delft, iugerigt tet het geven van Diners en groote Partijen. Inclinerenden gelieven zich te adresseren met franco brieven, onder lett. O. H., bij de Boekhandelaars WEYTINGH EN BRAVE, Warmeesstraat, bij de Vischstéeg, J 605.(19470) NAAR INDIE. Een Fatsoenlijk BURGERMEISJE P. G. 19 Jaren oud, biedt zich aan om eene Familie naar de INDIEN te vergezellen, ter vereprrino vanf Kinderen of ter Assistentie. Zrj is in Euisohjko bezigheden fe^on en goed van humeur Adres franco Lett. A.B.b.j denWh. G. D. BOM te Amsterdam, Damrak Hl_l7- U 9*65) .. 3^ Naar Soerabaya (direct.) spoedig van Amsterdam vertrekken, hebbende, nog anHaSfclechts weinig ruimte disponibel, het bekend snelzeilend BBIKSCRIP Cfcrisiina Mar ia 9 Kapt. J. DE VEER. Aires bij de Cargadoors W. J. LANGEVELD Ja. Fr C°. (19231) jm^ WEKELÏJKSCHE STOOMVAART BÊSÊÊ mTITERDAM^^fuiNXERK EN- Het Stoomschip prins VAN OBANJE, Kapt. D. VISSER. vertrekt des Woensdags vau ROTTERDAM on des Zaterdags var DUINKERKEN. Adres bij de Cargadoors JOHs. OOMS Ez. en C°. (10718)</p>
</text>
