<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J§^Öj^i\ Mb.T EN ZONDER MOUWEN VAN /10.50 EN HOOGER. !jj| jj£ fleeren-Begewjassen, lnvernescapes en Kin-l Sl |s|| derrefienmantelijes,zisn heden weer in ruimen| SI St^ voorraad voorhanden bij WBÊ ?^aaaSa\VSaV BGD JET B» Kt» s*T af~e 33 S||llK^ Engliah and American Warehouso , Kalveretraat E 51. lirilT^llTaaP NB. HEEREN WINKELIERS GENIETEN BEHOORLIJK RABAT. Q93o7)_JEfe ¦¦ i&quot;. ¦ WÈË Wm jaQ woordig^^^ oppert Qng-éfrankeerde Brieven word«3n_jiiet aangenomens tt j ssnaascnaapar lèiar iirrnu&apos;ir anruiPTilWl zonder aanwending van Kwik, van: Huidziekten, Dauwworm , Keel- ol Klierlr*^ ™»derle --—Geheime Ziekten, of die aan andere genees- Z DeWf lesch^d^&apos;de Handteekening van Doctor GIRAUDEAU DE SAINT-GERVAIS en wordt bij HH. Apotliekers in HoUand, België en Frankrijk verkocht. n mnTrr rOOLHAAB &amp; BISSCHOP, WINDIIEIM &amp; CO., VAN HULSTEYN, DE CASTRO, GROot^O^ DE HAAN &amp;&apos;ZOON. NIEMAN, VAN MEURS, BURGERS. KOPPE &amp; VAN DEP. HANS, H. W. OSIECK ü9551) TÏËDËRLAI\DSCHE STOOMBOOTMAATSCHAPPIJ. Mik ROTTER» AM-IjOmMEII. &apos;mk&gt; RAWJÊVIER* Hapt. W. SMITH. TAN ROTTERDAM NAAR LONDEN: !. .Ia a t. lederen ZONDAG, s Morgens 10 Ure, van de Ligplaats Hermitage Tier. , „ i DINGSDAG 20 AUGUSTUS, Namiddags 3 Ure. Per Spoor van Femhurehstreet Station naar BloxktoaU s Morgens . DINGSDAG 27 AUGUSTUS, Voormiddag, 10 Ure. og,, naH mterdan, Morgens 11 Ure. ¦ - SCHROEFSCHOENÊR ___ 1 JFI&amp;ÈJW®OMMM&gt;9 Hapt. M. VAIV &apos;T HOFF, 1 Van ROTTERDAM naar LONDEN: Van LONDE»t naar ROTTERDAM: -/riMTiAf id AfTRITSTTTS! Mnrcetis l Ure DONDERDAG 22 AUGUbIUS, Morgens 8 Ure. ZONDAG 25 AUGUSTUS,&apos; &amp;X. 1 Ure.&apos; __DO*DERDAG 29 AUGUSTUS, Morgens 8 Ure. PASSAGIERS-VRACHTEN: GROOTE KAJUIT •• üeo IDEM HeenenTerug .lm VOORKAJUIT •¦ 1 13S0 IDEM HeenenTerug IJSU . ,De dienst .tot vin verbinding met do naar en van MANHEIM en tusschen gelegen Plaateen aan. den Rijn varende Stoombooten der \ Nederlandsche Stooinboot-Reederij. . vwnPftLANDSCHI STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ en hare Cargadoors D. A. VAN ilhoiS^</p>
</text>
