<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche post.</title>
	<p>WEENEN, 13 Aug Men verzekert hier, dat de Heer von Beke zieb bezig houdt met de redactie van een ontwerp, waarbij&apos; de gezamenlijke Oostenrijksche staatsschuld zou worden geconverteerd in eene rentedragende schuld, met gelijken rente-voet. B tüDTertttra m — Ingevolge het keizerlijke besluit, houdende reorganisatie van den Protestantschen opperkerkeraad, waarvan gisteren is meegemaakt ™°n 41 fifiOdfl^l° ,raad r^eat«Id °P 50&apos;000 fl-f R» W van 41,660 fl., zooals tot dusver het geval was De «mnemnV s™ moet strekken voor de bezoldiging der leden van dat cSe rZ oXwijzerrdt geStMt &quot; het?°nds VOM &amp;^PsfeUHta — Het onderzoek, door de regering ingesteld betreffendo de mnslavistische woelingen in. Bohemen en deWerde Russkche nroriaganda m andere deelen des rijks, hebben tot de slotsom geb-idiat Hcze beweging eene geheel kunstmatige is, slechts in enle e kieuw districten plaats heeft en wegens hare inwendige zwakte Diefde minste kans heeft om zich uit te breiden. De petitie van Czechische studenten te Praag aan den Czaar, ten behoeve der ooriJtinovan eene panslanstische hoogeschool te Warschau, waarvan Kg? bladen melding hebben gemaakt, bestaat niet: het dien aam™ 3B medegedeelde verhaal is van het begin tot het einde votS nl? zelfde geldt, hoewel.in mindere mate, de geruchten nopens de werkzaamheden van Russische agenten m alle Oostenrijksche grenslanden Al die geruchten komen uit het kamp van de Czechen zelven die on deze wijze hunne magteloosheid willen verbloemen. &apos; &quot; — Sedert oenigen tijd voeren de Oostenrijksche dagblad™ non hartstogtelijken strijd tegen den Grazer THegraf, welks Dmtech-iiationale gevoelens m gevaarlijk achten voor het bestaan van het riik De Telcgmf heeft het volgende programma opgesteld: „Wii verWen geheel Duitschland; wij verlangen eon waren bondsstaat met iSe regten voor alle stammen; wij verlangen eene Duitsche volksverteirin woordiging eu een Duitsch Uitvoerend bondsbewind.&quot; De ?&gt;w^ë staat overigens met zijn programma geheel alleen. *&quot;*&quot;*«Hr BERLIJN, 14 Aug (des Ochtends). De Nette Prettssische Zeittma meldt liet volgende: De Norddeutsehe Mig. ZeitUWj van gisteivn hat zich uit; Parna schrijven dat de Koning von Pruisen TnTeize? Sf poleon te Coo enz eene bijeenkomst zullen hebben en schenkt r&apos;m dat bengt veel geloot. Ten einde elk misverstand te vooïkomen hetwelk de met-verwezenlnking vau dat bezoek zou kunnen hebben&apos; merken wij op, dat over deze beweerde bijeenkomst der Vide vor&apos; zfnnggevo&quot;nL ,Bgen hoc^iaanid tuasche» de beide heven _- In hot&apos; Staatsblad van den Noord-Duitschen Bond is opgenomen eene bekendmaking van den bondskanselier, houdende dat KvoT rangligden voor Jen bondsraad zijn. benoemd : voor Pruisen 7 voor Saksen 4, voor Mecklenburg Schwenn en Brunswijk 2 leden eü voor de overige bondsstaten ieder 1 lid. v u UI Toor — De bankiers Baur, Hesse éa Pustau zijn in de hoofdstad aangekomen en hebben eene audiëntie gehad met graaf von Bismarck — Volgens de Provmzial Cormpondenz is de termijn voor de rijks dag-verkiezingen nog niet vastgesteld. Men gelooft niet dat devoor, bereidende maatregelen vóór 27 dezer kunnen zijn afgeloopen. T De bondsraad zal binnen kort de orde zijner werkzaamheden vaststellen en alsdan een aanvang maken met het opstellen dar ontwerpen betreffende de ambtsbevoegdheid der bondsconsnls, het stelsel der bondspassen en het regt van domicilie voor het geheele bondsgebied, j —. De uitvaardiging der verordening betreffende do vorming der t proviticiale vertegenwoordiging van de provincie Hanover is op handen. ! t ~Z -i,lmsr zalien binnen kort onderhandelingen worden geopend be• treilende de bijdrage van Mecklenburg tot de bondskas. t . ~De vroegere gezant van den ex-Koning George V van Hanover, do ! baron von Stockhausen, die gevangen geuomon&quot; was onder verden« *mg van het smeden eener zamenz wering tegen het gezag des Konings . van Pruisen, is na eene langdurige preventieve gevangenschap op vrije voeten gesteld, zonder een enkel \dAoor te hebben onderdaan. Deze maatregel van de Pruisische regering is, naar men zegt, een gevolg van de tusschenkomst van den Franseben gezant. FRANKFORT, 14 Aug. (Part. Cotresp.) Morgen wordt de Koning vanl ruisen hier verwacht. Het verblijf des Konings is slechts van korten duur; in den loop van den dag begeeft hij zich naar Kassei, alwaar hem eene schitterende ontvangst wordt voorbereid. Uit Bern wordt gemeld, dat do aldaar gevestigde gezanten van Oostenrijk en Engeland binnen kort zullen worden vervangen. Laatstgenoemde (de vice-admiraal Harries,) zal naar &apos;s Hage worden verplaatst. Eerstgenoemde wordt op pensioen gesteld en door een zaakgelastigde vervangen. De regering van het kanton Glarus heeft zich tot den Bondsraad gewend, met het verzoek om bij de Pruisische regering inlichtingen in te winnen nopens de wijze waarop de in Zwitserland verblijf houdende Hanoversche vlugtelingen naar hunnen geboortegrond kunnen terugkeeren. De regering van dat kanton is namelijk van meening dat, al mogten de ondersteuningen van het in Nederland gevestigde comité nog eenige jaren voortduren, bij een lauger verblijf van genoemde personen in Zwitserland, deze toch eenigermatezullen komen ten laste van de afzonderlijke kantons en de vlugtelingeu, ingeval van strenge maatregelen van Pruisen, van hun regt van domicilie.knnnen verstoken geraken. Volgens de Basler Vollisvrcund ontving ieder Hanoversch vlugteling 2 frs. per dag uit het ondersteuningsfonds. -- Uit Munchen wordt gemeld, dat de Koningvan Beijeren, tijdens het verblijf van Keizer Napoleon te Salzburg, zich insgelijks derwaarts zal begeven. Men vleide zich dat de Keizer op zijne terugreis ook Munchen zou bezoeken. — Te Bayreuth heeft eene broodvergiftiging plaats gevonden, waardoor zestig menschen ongesteld zijn geworden. Gelukkig is tot nu lïf m,emi hnnaer overleden. De vergiftiging heeft plaats gehad h ,iwx akuerawg v-an T 1 knecht&apos; die door «jn meester (een broodeeu fii«WaA+Tlgi??^gd^ }&apos;?órdat h*j Tertn*. Mengde &quot;ij namelijk Vltl, md&apos; dat JU het pkouw aanwezig was, onder liet ?£?&apos; ftku &apos;?? 0m e-cTi ?otvl doel der stad ran brood te voorzien. De bakkergezel is onmiddellijk in hechtenis genomen.</p>
</text>
