<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Die iets te vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan de Nalatenschap van wijlen den Heer G. SALOMONSON, in leven Grondeigenaar, Ridder der Orde van.den Nederlandschen Leeuw, Lid van de Provinciale Staten van Overijssel en vau den Raad der Stad Almelo, geheven daj^aaopgaaf of betaling te doen vóór den loden Septemt&gt; lMf««WiVaii den Notaris W. JALINK, te Almelo. (19584) ATLANTIC AND GREAT WESTERN SPOORWEG. Waarom betaalt men thaus nog 31 pCt. voor 7 pCt. Geconsoh leerde 3de HTE&apos;OTHEEK, waarop men iv do eerste jaren bepaald diets uitgekeerd krijgt, om daarna een welligt geheel waardeloos Papier te behouden, terwijl men a 14 pCt. ™ans koopon kan J pCt. Galveston Spoorweg Obligatien Eerste Hgpollteeli, waarvan 30 pCt. achterstallige Rente, omtrent welks laatstgemeldo Obligatien, volgens officiële berigten, binnen eene maaud tij Is voorstellen tot Schuldregelingworden gedaan. . Ik heb mijne Geconsolideerden en Debentures opgeruimd on daarvoor Galvestous in de plaats genomen. Iv geraoede raad ik dns alle andere SLAGTOFFERS aan eveneens te doen. Op deze wijze toch kunnen wij ons verlies herstellen. (19547) EEN FINANCIER. Aan de bekende en onbekende Schuldeiscbers in de onder voorregt van Boedelbeschrijving aanvaarde Nalatenschap van Wijlen Mejufvrouw MARIA CORNELIA JURJANS, Weduwe van den Heer JENS FASMER in leven Winkelierster in gemaakte Zeemansgoederen, gewoond hebbende te Amsterdam iv de Oude Teertuinen en aldaar op den27sten Februarij 1867 overleden, wordt bekend gemaakt, dat de Rekening en Verantwoording dier Nalatenschap voor de belanghebbenden ter inzage ligt ten Kantore van den Notaris G. RUIJS, op den Binnenkant N°. 148 te Amsterdam tot den Isten September aanstaande, en dat daarna, in geval geen verzet plaats heeft, zal worden overgegaan tot betaling van het verschuldigde voor zooverre het bedrag des Boedels toereikend zal zijn. (19565) DE ©NDERGETEEBENDE brengt hiermede ter kennis van belanghebbenden, dat hij do ZAAK. van wijlen zijnen Vader den Heer R. J. DE KROES, onder dezelfde Firma, voor eigen rekening zal voortzetten. (19349) Goiunctem, 12 Augustus 1867. G. DE KROES. VERKOOP VANHr, iIERTJMSIIP. ADe Notaris A. VAN DER PLAATS, te Leeuwarden , zal, op Donderdag don 29sten Augustus 18fi7 (in plaats van op Donderdag den 15den Augustus), des Namiddags 6 ure, ten Huize van den Kastelein Nijdam , aan de Koemarkt aldaar, provisioueel Verkoopen : Een overdekt gewegerd HEH.TJALKSCIHP, genaamd de Frouw Maria, groot 57 ton, in 1855 nieuw gebouwd , met Zeil, Treil en verderen Inventaris; tnaus bevaren wordende door JÓHs. NIJDAM; dadelijk na do finale toewijzing te aanvaarden; liggende op den Verkoopdag ter bezigtiging in de Stadsgracht bij het voormalige Verlaat. (19468) &quot;AGENTUREN. Door vertrek naar Elders wordt TER OVERNAME aangeboden: Eeue sedert eenige Jaren gevestigde BINNEN- eu BUITENLANDSCHE AGENTUiÏRZAAR, in Artikelen vanDagelrjksche behoefte, met solide relatien, die voor vol o uitbreiding vatbaar is. Franco Brieven worden ingewacht ender Lett. P. G. Bureau Handelsblad. Alloen geteekende Brieven komen in aanmerking. (19530) ~ TE fIÏJUIt in den omtrek der Lcidschebarrière, tegen l&quot;. Novémoêr a. S., een uiterst net HUIS, met vijf geplafonneerdo Kamers, Keuken, Kelder, Zolder, en Meidenkamer. Dingsdag en Donderdagvan 2 tot 4 uur te bczigtigen, en te Bevragen bij den Makelaar A. N. VAN WALEN, op den Overtoom, XX 55. Huurprijs met gebruik van Duinwater_/350. (19542) HH. SCHEEPSBEVRAGHTERS voor binnenlandsche Vaart, worden uitgenoadigd hunne VRACHTNOTERINGEN op te geven tot vervoer vau LADINGEN, direct met Zeeschepen te Nieuwediep aangevoerd, tot do plaatsen der bestemming, als Hout, Steenkolen en alle andere Goederen, mits de Vaartuigen daaivoor zijn geclassificeerd. Ecu veertigtal groote Vaartuigen kuunen gewoonlijk wel aan de Vaart blijven. _ , , . ?...*»,-, Offerten worden franco onder de Lett. A. ingewacht bij den Boeken Papierhaudehiar W. P. KOOY, te Nieuwediep. (19291) Een JONGMAN , 28 jaren oud .. van de beste gotuigsehriften -re-»».»., eu» cr.ue.wel met een gad-diiiguêei&apos;.l publiek als met den minderen stand weet om te gaan on die 12 jaren werkzaam geweestis in het vak vau MANUFACTUREN, waarvan de drie laatste jaren aan het hoofd eener Zaak, wonscht- door omstandigheden te veranderen en geplaatst te worden bij voorkeur in eenen drukken Winkel of als Bestuurder eener Kleine Zaak, Adres Franco Brieven Lett. M P. Bureau Handelsblad. (19539)_</p>
</text>
