<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 13 Ang. fFarf, Corr.) Heden kwamen alle posten later aan dan gewoonlijk het geval is, wegens de plciziertremen, weike voor het feest van 15 Augustus uit alle streken eene ontzaggelijke menigte nieuwsgierigen naar da hoofdstad voeren. Zelfs uit Madrid kwam zulk een pleiziertrein aan met itoo passagiers. Sedert haar bestaan had do Sjmuuisclm) epotnwegnmatgohnpim zich noa niet in «&apos; » ] Terwijl uu&apos;ii ten behoeve vau tscb.e menigte toebereidscleu maakt voor de viering van het Napoleons-fèest, hetwelk — zoo als do ministeï van binnen! zaken in zijne circulaire zegt — strekt tot verheerlijking van de politiek des Keizers in het jaar 1867, maar hetwelk tevens aan wansmaak en kostbaarheid die van vorige jaren overtreft, heeft de Fransche invloed eene van die nederlagen geleden, welke époque maken in de wereldgeschiedenis. Dat achter do tweeledige verklaringen van den Monilmr over den toestand des Hoeren Dano iets schuilde, dat de regering reeds sedert lang. met de gevangenneming van dieu heer bekend was, is het geheim van Polkitind. Ik ben in staat gesteld u eenigo bijzonderheden mede te deeleu uit oen brief, niét de laatste paketboot uit Mexico ontvangen, en door een lid van het gezantschap aan zijne moeder geschreven. Nopens do echtheid van het in dien brief medegedeelde, behoeft derhalve geen twijfel te bestaan. De bedoelde persoon schrijft het volgende. &quot;Onmiddellijk na de inneming van Mexico door de troepen van Jnarez, werden wij (de gezant en do leden van het gezantschap), met al de keizerlijken die men meester kon worden, in een klooster opgesloten, waaruit de monniken waren verjaagd. Wij waren daar, zonder eenige achting voor ons diplomatiek karakter, aan de meest vernederende handelwijze blootgesteld , aan ellende en honger (!) prijs gegeven. Nog tegenwoordig zijn wij weken lang van vleesch verstoken. Op alle aanmerkingen antwoordde Porfirio Diaz steeds: Zoodra de president komt, zal hij eene beslissing nemen (il avisera) en zóó wachten wij, niet zouder bezorgdheid, af wat Juarez over ons —de vertegenwoordigers van Frankrijk — za! beslissen.&quot; De schrijver van den brief, de eerste welken, hij sedert zijne gevangenneming kon afzenden, voegt er bij dat hij beknopt moet zijn en verdere bijzonderheden van eenen meer teederen aard moet achterwege laten. Dat alles is der regering n;et onbekend en zij verzwijgt het, — welligt tot na het vuurwerk van den 15den, zoo als zij den dood van Maximiliaan geheim hield tot na de prijsaitdeeling van 11 Julij. De keizerlijke commissie heeft heden officieel bekend gemaakt, dat de wereldtentoonstelling onherroepelijk op 31 Oct. a. s. zal worden gesloten en binnen kort zal worden overgegaan tot den publieken verkoop van het materieel van het park en het paleis. Op 1 Jan. 1868 moet het Champ de Mars zijn ontruimd. De oppositie heeft bij de verkiezingen voor de algemeene raden te St. Etienne, Lyon, Bordeaux en tantes de overwinning behaald. Naar ik verneem, hebben de beide zonen van den Heer GraDier de Cassagnac zich naar den Heer de Lavalette begeven, om bij Z.Exc. te betoogen, dat, vermits hun aan het keizerrijk zoo zeer verknochte vader door de regtbanken geen regt heeft kunnen verkrijgen (!), zij geloot hebben wie den dagbladscbrijver Vermorel bij den eersten nieuwen aanval zal dooden. Mijn berigtgever zegt niet of de minister de beide heeren naar Charenton zond, of hen eenvoudig de deur wees. De fleer de Malaret had heden een langdurig onderhoud met den Heer de Moustier. De directie van het kunstrijders-gezelschap in het Théatre du Prince had den intendant-generaal van de schouwburgen aangeboden om op den 15den, even als in andere schouwbnvgen, eene gratisvoorstelling te geven. Dit aanbod werd van de hand gewezen. Om welke reden wordt niet gemeld. De Etcndard weerspreekt het berigt, dat op aandrang van de Pruisische regering deHeer Fourcade, kanselier van het voormalige Fransche gezantschap te Hanover, bevel had ontvangen, naar Brunswijk te vertrekken. De Heer Fonrcade heeft Hanover alleen verlaten, om te Parijs instructien te ontvangen, vóór dat hij als consul naar Amerika vertrekt. De hitte is hier buitengewoon sterk geworden; de zomer schijnt zich te willen wreken over de beleedigingen, welke men hem wegens het koele weder heeft aangedaan. Reeds spreekt men van choleragevallen, welke zich hier hebben vertoond. Aan de beurs was bijna geen handel. De inschrijvingen op de nieuwe Russische leening zullen geene reductie ondergaan ! Gisteren werd in het legerkamp van Chalons eene schitterende manoeuvre uitgevoerd, onder het commando des Keizers. Zij stelde voor het overvallen van een proviand-trein. De aanvallers waren allen met chassepot-gewereu gewapend. Tot besluit voorden twaalf escadrons eene geweldige charge uit. Prins Humbert was bij het militaire schouwspel „tegenwoordig. De hitte was buitengemeen groot, en zoowel overwinnaars als overwonnenen lieten zich den wijn goed smaken welken de Keizer hun na afloop van het gevecht deed toedienen.</p>
	<p>I = — De maarschalk Vaillant, minister van het huis des Keizers en voor do schoouo kunsten. heeft, eenige dagen geleden, aan de stad I pijon een geschenk aangeboden van 100,000 fr. (het bedrag zijner . inschrijving in de door die stad in 1863 aangegane leening). Ofschoon geene voorwaarden aan deze milde schenking willende verbinden, heeft de maarschalk echter bij deze gelegenheid het denkbeeld geopperd , dat zijne gift welligt tot //eersten steen&quot; kon strekken voor het monument van Bonssuet, hetwelk nog steeds vruchteloos in diens . geboortestad gezocht wordt. | —De Onder-Koning van Egypte heeft aan de vSociétê des geus de lettres, door tusschenkomst van Nubar Pacha, eene som van | 23,000 frs. doen toekomen voor de stichting eener beurs aan het collegie Chaptel. —Do Koning en de Koning van Portugal hebben fres. 5000 ge- &gt; schonken,, ten behoeve van de gekwetsten bij den brand van Bordeaux. — Er is hier eene brochure verschenen, welke zeer de aaudacht trekt. Zn voert ten titel: &quot;Het Hof van Rome en Keizer Marimiliaan&quot; en bevat een verhaal van de betrekkingen tusschen het Romeinsche hof en Keizer Maximiliaan, alsmede van de onderhandelingen, door Keizerin Charlotto persoonlijk met den Paus gevoerd. De brochure bevat ook andere belangrijke brieven van Keizer Maximiliaan en Keizerin Charlotte. — In Italiaansche dagbladen leest men bedroevende bijzonderheden betreffende de cholera en de wijze, waarop de bevolking van Italië zich bij het heersclten dier ziekte gedraagt, Op vele plaatsen in het zuiden des lands wordt de toediening van geneesmiddelen en de aanwending van middelen tot ontsmetting belet of belemmerd door de vreeß der bevolking voor vergiftiging, re Nardïo, in de provincie Lecco, heeft het gepeupel de apotheek in brand gestoken en do graanzolders eerst doorzocht, toen geplunderd; deze wanordelijkheden hielden drie dagen aan. Te Grand Michele op Sicilië zijnde gendarmes als giftmengers uitgekreten, door het gepeupel aangevallen en twee vau hen vermoord; de andoren werden door de aankomst van troepen uit het t-evaar gered. Te Catania had het gemeentebestuur eene som van 75,000 frs. noodig ter voorziening in de dringendste behoeften der noodlijdende bevolking-, het Icon bij het agentschap der Nationale Bank die som verkrijgen , mits het een borg stelde voor de teruggave; geen van de burgers der stad, waar vele rijke lieden wonen, wilde zich borg steßen; dit deed eindelijk de agent van een buitenlandsch handelshuis. — In eene dezer dagen te Bologna gehouden volksvergadering, welke zeer druk werd bezocht, is o. a. een besluit genomen, houdende verklaring, dat de opheffing van het wereldlijk gezag deßPausen onmisbaar is voor het welzijn van Italio en de gebeefe wereld; dat Rome de hoofdstad is van Italië en dat do Romeinen het hun opgelegde juk moeten afschudden. Voorts werd verklaard, dat de Wetgevende Vergadering te Florence wél had gedaan met de vervreemding der kerkelijke goederen, maar dat meer radicale hervormingen wenscbelijk zouden geweest zijn. — In ecu brief van Mazzini d.i. 8 dezer, verklaart deze zich tegen elke onderneming op Rome in het tegenwoordige oogenblik. Hij zegt daarin onder anderen het volgende. Indien deze of gene heethoofd iets tegen Romo in het schild mogt voeren, verzoek ik eiken bezadigde, hem niet te volgen. Het oogenblik is nog niet gekomenhet zal komen en is ook niet ver meer af. Heden kan ééne fout ons&apos; land ten ondergang v. — Uit Rome wordt gemeld, dat de Pauselijke regering uitgebreide versterkingsworken te Oifita Vee-chia doet aanleggen. Voorts wordt uit die stad gemeld, dat do Paus voornemens is, treJurende bat &amp;m--,.;,.-o „,..,.,i,...&apos;j ._- — *- . -- -.......,¦-»-.-. — D Utmtiei berigt. dut roede meer dan twee duizend personen, vronwen, kinderen en hoos bejaarde mannen, uit Candiaioor Fransche oorlogschcpen in de haven van Athene zijn gebragt.</p>
</text>
