<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 21 Maart.</title>
	<p>Sir Alcock, Rritsch vertegenwoordiger in Japan, thans hier te lande aanwezig, is benoemd tot buitengewoon gezant in China, ter vervanging van sir Rruce, die naar Washington vertrekt. — Op onze kust heeft Maandag II. een zware storm gewoed. Aan de Teyne zijn meer dan 100 schepen binnengeloopen, om zich tegen het gevaar ie beveiligen, doch onderscheidene schipbreuken hebben aan de oostkust plaats gehad, even als er ook een aantal ongelnkken op de rivier alhier zijn voorgevallen. \«. ._.„. ■ — Bij de wedrennen te Chertsey heeft een zakkenroller de gelegenheid gehad zich meester Ie maken van het horlogie van den prins van Wallis, een prachtig stuk, dat hij van de koningin ten geschenke had ontvangen. Men heeft den dader niet kunnen opsparen. — Den ll&lt;,e,&gt; dezer is het eerste proteslantsche kerkgebouw te Napels pleglig ingewijd, in bijzijn van het gewestelijk bestuur; het is bestemd voor de uiloefening der Anglicaansche godsdienst. Eene kerk voor de Fransclie en de Duilsche protestanten is er in aanbouw. — Berigien uil New-York van 11 Maart deelen het volgende mede: Stierman heeft Fayeiteville bezet en 87 officieren, benevens 1100 man, gevangen genomen. Hel berigt van Early&apos;s nederlaag bevestigt zich. De heer Mac Culloch heeft aangekondigd, dat hij de betaling in klinkende munt zal trachten te hervatten. De senaat der zuidelijke staten heeft de wet betreffende de krijgsdienst der slaven aangenomen. — De New-Tork Times meldt, dat, uilhoofde van de vele gevallen van dronkenschap, die zich in den laalsten lijd in de zittingen van den senaat hebben voorgedaan, er bestolen is om de whiskey-kamer der leden te sluiten en ook andere gelegenheden lot het bekomen van sterken drank af te snijden. — De haven van Montevideo is door de lira.ziliaausche scheepsmagt den 2den dezer in slaat van blokkade gesteld. Aan de inwoners der stad is zeven! dagen tijd gegeven om haar Ie verlaten, terwijl de vijandelijkheden tegen die plaats na het verstrijken van dien termijn zouden beginnen. Aan de ! vreemdelingen, die te Montevideo wonen, is de haven van Bucco als verblijfplaats aangewezen. Per telegraaf is later het berigt ontvangen, dal de stad waarschijnlijk ; zonder gevecht door de Brazilianen zou bezet worden. De bevelhebber der . bezetting had aannemelijke voorstellen van capitulatie gedaan.</p>
</text>
