<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VEREENIGING VOOR CHRISTELIJKE BELANGEN. LIJDENS-PREÜIKING, ZONDAG 26 ilaart 1865, des avonds ten zes ure, D. E. A. ZUBLI, Pred. te &apos;s Hage. DINGSDAG 28 Maart, des avonds len zeven ure, D. J. 11. CIIMIXe Jr., Pred. le &apos;s Hage. ZAAL, Noordeinde. JOT__B_*^—i Tegen half April aansl. wordt verlangd voor eene Juf- vrouw van de Protestanlsche Godsdienst, die &apos;s morgens SfSl ~v hare bezigheden builen &apos;s huis heefi, kost, inwoning en bewasschlng, bij fatsoenlijke lieden; een en ander de som van ƒ3OO &apos;sjaars niet te bo.en gaande. Refleclerenden worden verzocht zich franco . aan te melden, onder letter A, aan hel Bureau der Leydsche Courant. «-M—M?*l*- Tegen 1° Junrj zijn twee ruime ongemeubelde Hamers, £&amp;§■__&gt;** °P fatsoenlijken stand alhier, te huur voor eene Dame. Adres wï~ franco letter M. aan GEBROEDERS vin deb HOEK, Boekhandelaren alhier. ï|j|p|pj Men vraagt legen 1&quot; Mei eene burger Dienstmeid, liefst ttfiptSj van de R. C. Godsdienst, als Meid alleen, tusschen de 30 en 35 l__aJ jaren, eene goede Burgerpot kunnende koken, en van goede getuigen&apos; voorzien. Adres bij den Boekhandelaar F. J. SCHIMMEL, Nieuwen Rijn. /T*_S«f§i_*&apos;ïS&amp; *&apos;en ver&apos;a&quot;Sl le§en Mei aanslaande eene Dienstmaagd, van de Protestanlsche Godsdienst, tusschen de 25 en 30 j snuf • &quot;** jaren, van goede getuigen voorzien en goed kunnende koken, tegen een loon van ƒ6O. Adres met franco brieven onder de lelt. K.J.B, bjj de Boekhandelaren SCHREUDER &amp;. van BAAK, le Leyden. Abshaubbin&apos;s of Anti-Rhumatische Watten. De maand April kenmerkt. zich meestal door eene ongestadige weersgesteldheid : nu een weinig «acht en liefelijk, dan weder gevolgd door een kouden noordenwind. Dat deze weersgesteldheid nadeelig werkt vooral op vatbare gestellen, behoeft geen betoog. De heilzame Abshaubbin&apos;s of Anti- Rhumatische Watten kunnen daarom niei genoeg aanbevolen worden, als voorbehoedmiddel legen ligte gevalle koude als legeu het zoo pjjnljjke Rhumaiiek. Geen middel bestaat er dat zoo gemakkelijk is aan te wenden en daarbij zoo goedkoop is. Tegen alle Rhumatische aandoeningen: hoofdkramp, mond-, kies- en schouderpijn, of pijn in de gewrichten enz., worden deze Wallen met het beste gevolg aangewend. leder Ijjder zal ouder-; vinden dat deze Watten krachtig, snel en zeker werken, terwjjl men niet behoeft bevreesd te zijn dal zij aan andere geneeskundige voorschriften schade zullen aanbrengen. De prijs is slechts 30 Cenls per blad met een gebruiksaanwijzing voorzien. Verkrijgbaar aan hel Hoofddépót bi) ; A. BREEfVELT Az., &apos; &apos; Delft, Groote Markt, neven» de Waap, die deze Watten o. a. verkrijgbaar heefi gesteld bjj: A. van &apos;t Hooft, Leiden, Maarsman- C. B. Verheul, Ondewater. &quot; siceg bij de Vischmarkt. L. den Ouden. Soelermeer. N. J. Sanders Gz., Leiden, Haarlem- Wed. Boon , Leidschendam. nierslraat. W. Liglhelm, Voorburg. J. J. Beuzemaker, Leiden, Visch- A. Bols, Nieuwkoop. markt. Wed. C. van der Meer, Noordwijk. G. Wilhelmus, Woerden. E. van Mansurn, Hillegom. Mej. de Wed. Bosman, Gouda, ; J. Knol, Haarlemmermeer. F. A. G. van Deih, Gouda. J. B. E. C. Schlallman; Bodegraven Geb&apos;. Kauling, Alphen. 1 J. Gotidkade, Boskoop.</p>
</text>
