<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Kolonien. BATAVIA, 27 September.</title>
	<p>In het Algemeen Overzigt van het nieuw Bataviaasch Handelsblad leest men het volgende: Het belangrijkste nieuws betreft de Balische expeditie. Onze hoop, dat het vertoon van eene sterker troepenmagt voldoende zoude zijn om de uitlevering der muitelingen te verkrijgen, schijnt niet bevestigd te worden. Dadelijk na het vertrek der expeditie ontving men te Soerabaije eene tijding, welke niet geschikt was 0111 gerustheid in te boezemen. Men meende de schepen, welke de troepen overvoerden, aan den grond te hebben zien zitten. Wij weten niet, of dit verhaal een canard is geweest, doch zooveel is zeker dat de zaak zich hoogstens tot een kort oponthoud moet hebben bepaald, want later werd het berigt van de behouden aankomst op Bali ontvangen, waar ook de resident van Banjoewangie met Zr. Ms. stoomschip Coehoorn was aangekomen. Nadat men te Boeleleng was gedebarkeerd zonder eenige moeijelijkheid, vertrok men van daar naar Teboenkoes met achterlating van den Cycloop met 300 mariniers te Boeleleng. Ook hier landde men ongehinderd, en spoedig kwam een 200-tal Baßnezen vergiffenis vragen, welke verleend werd onder voorwaarde, dat de hoofden van den opstand zouden worden uitgeleverd. De vijand verbrandde zelf eenige kampongs. Men rukte op naar Bandjar, terwijl de controleur met 1000 Balinezen den hoofdweg bezette. Volgens latere berigten was Bandjar weerspannig, en had de eerste ontmoeting bij gelegenheid eener verkenning van eene afdeeling infanterie en artillerie het tragisch resultaat, dat de luitenant van eerstgenoemd wapen, J. C. B. Stegman, met 14 Europeanen sneuvelde en 3 Europesche en een Inlandsch fuselier gekwetst werden, terwijl oen ander Inlandsch fuselier werd vermist. Tegenover dit verlies staat, dat ook aan de zijde der Balinezen vele dooden vielen en dat een der hoofden van den opstand, HiKamassan, in onze handen viel. Men verneemt, dat reeds van Soerabaija artillerie ter versterking werd gezonden, en dat van hier welligt hot He battaillon zal vertrokken met nog twee houwitsers en twee mortieren. Bij een der kompagnies van dit battaillon zijn vijftig man gewapend met het te Meester- Cornelis uitgevonden en vervaardigd Kühn-geweer, eene soort van achterlader, dio de laatste uitvindingen schijnt voorbij te streven.</p>
	<p>Ook&apos; in het Gouvernement van Celebes hadden wederom krijgsverrigtingen plaats. Kraëng Bonto-Bonto waagde het uit zijn schuilhoek te voorschijn te komen en van zijne aanwezigheid in Labakkan door een aanval op onze versterking te Pankadjene te doen blijken, welke echter met groot verlies word afgeslagen. Men zegt, dat hij zelf aan den enkel gewond werd en dat een zijner zonen sneuvelde. De aankomst van onmiddellijk van Macasser gezonden troepen bewoog de opstandelingen om zich weder naar het gebergte terug te trekken, zoodat de order tot het vertrek van moordere troepen van de hoofdplaats ingetrokken werd. Te Padang, waar de nieuw benoemde Gouverneur nu zal aangekomen zijn, heerschte spanning onder de Inlandsche bevolking, dio misnoegd was over de benoeming van zekeren panghoeloe Mara Inda, een man van lage afkomst, tot Toeangko Panglima-(regent) met voorbijgang van Toeangko Bandharo, die wegens zijne vorstelijke afkomst in aanmerking kwam. Tot dusverre bepaalde de bevolking zich tot eenige demonstratien. Om op militair gebied te blijven deelen wij mede, dat er plan schijnt te bestaan om den generalen staf te veranderen in een bureau met civiel personeel, verdeeld in afdeelingen, aan hot hoofd waarvan officieren zouden geplaatst wordon. Ook het bestuur over de verschillende wapens zoude bij dat bureau worden overgebragt. Aan de bezorgdheid, welke bij het vertrek der vorige mail bestond, omtrent Zr. Mts. stoomschip Sumatra en den hoofdingenieur der geographische dienst, die aan boord van dat vaartuig nabij Celebes de zoneclips wetenschappelijk zoude waarnemen, werd een einde gemaakt door het inkomen van berigten, welke onder anderen inhielden, dat de waarneming te Toli-Toli had plaats gehad. Van het resultaat valt nog niets te melden. De Eegering heeft eindelijk besloten aan Dr. van Dissel, die tien maanden geleden uit zijne betrekking van tweeden stadsgeneesheer te Samarang op eene later ongegrond bevonden beschuldiging ontslagen werd, regt te doen wedervaren, door hem in zijne betrekking te herstellen. De billijkheid vordert, dat hem bovendien het inmiddels onthouden tractement worde uitgekeerd. Geeft deze daad der Eegering algemeene tevredenheid, een ander besluit wordt vooral te Samarang, waar men de gevolgen meer van nabij kan beoordeelen, zeer betreurd. &apos;e minister van koloniën heeft namelijk het verzoek afgewezen tot verhooging der gouvernementssubsidie aan het Weezengesticht aldaar. Deerniswaardig is de toekomst deiongelukkige kinderen, die nu waarschijnlijk op straat zullen moeten gezet worden. Die kinderen zijn afkomstig uit alle gedeelten van den Indischen Archipel, en hebben veelai militairen tot vader, wier karige bezoldiging hen vau den huwelijken staat uitsloot. Beweert men, dat dergelijke gestichten geheel moeten komen ten laste van het particulier element, dat zich nu reeds voor daden van liefdadigheid zeer inspant, dan verliest men uit het oog, dat men door de vele Belemmeringen, door het Gouvernement in den weg gesteld aan de vrije beweging en materieole ontwikkeling van dat element, daaraan de gelegenheid onthoudt om zich de middelen te verschaffen, welke voor meerdere inspanning zouden worden gevorderd. De directie der Javasche Bank heeft haar disconto verlaagd met 1 pCt. tot 6] pCt. voor promessen en 6 pCt. voor wissels.</p>
	<p>Uit Soerabaija wordt den 16den September het volgende gemeld. Wij vetnemen, dat ten gevolge van het weigeren der surséance van betaling, door de firma B. J. v&lt;an Eek &amp; _C°. alhier aangevraagd, deze zich genoopt heeft gezien , zich failliet te doen verklaren. Wij yreezen maar al te zeer, dat dit uiterste middel de belangen der croditeuren gevoelig zal benadeelen; de belangrijke sommen toch, welke nu door geregtelijke formaliteiten verslonden wor ien, zullen de nog voorhanden baten ten prejudice der betrokken schuldeischers aanzienlijk doen wegsmelten. Wij hopen echter in aller belang, dat onzo zwaartillende beschouwing door de uitkomst moge worden gelogenstraft.</p>
	<p>De staat der Javasche bank was op 23 Sept. (des namiddags) als volgt: bankbilletten in omloop ƒ23,191,405; rekening-courant saldo&apos;s ƒ2,401,451.95; munt en muntmateriaal (mutaties inbegrepen) ƒ19,944,552.21.</p>
	<p>De Java-Bode ontving van Soerabaya het volgende telegram , dd. 20 dezer: &quot;De expeditionaire magt is te Teboenkoes gedebarkeerd. De Cycloop is met 300 mariniers te Boleleng gebleven. 200 Balinezen hebben vergiffenis gevraagd; de voorwaarde is de uitlevering der hoofden. Door den vijand zelf is een kampoug verbrand. De troepen zijn nu naar Bandjar opgerukt. De controleur bezet met 1000 Balinezen den hoofdweg. Allen wel.&quot;</p>
	<p>Verder een telegram uit Soerabaya dd. 23 Sept. luidende als volgt: Tijding ontvangen per Coehoorn. lste luitenant Stegman, 16 Europesche en 4 Inlandsche soldaten gesneuveld. Het verlies der Balinezen is groot.</p>
	<p>Door de gouverneur-generaal van Nederlandsch-Indie zijn nog de volgende beschikkingen genomen: Civiel Departement. Benoemd.- Tot 2den stadsgeneesh. te Samarang Dr. J. A. v. Dissel; tot pres. der weesk. te Bat. W. W. van Bcrckel Bik; tot ads.-res. van Blora F. H. Boers; tot id. van Koeningan Jhr. Mr. E. A. J. D. Dibbets; tot id. van Ambarawa A. J. L. de Witte v. Haemstede; tot id. van Kraksaan, A. F. v. d. Ven; tot officier van justitie bij den raad van justitie te Padang Mr. J. H. Bergsraa; tot leden van de plaatsel. schoolcomm.: Ie Bezoeki, M. J. Smissaert, C. W. Walbeehm, D. W. van der Meulen, H. D. Kramer; te Eembang, J. J. Adriaans en F. Mispelblom Beijer, F. J. J. Prins, J. J. Boudoin; te Toeban, H. AF. de Vogel, J. D. de Eiemer; te Patti, A. Sonius, W. P. v. d. Heuvel; te Japara, S. A. Hövelt, N. D. Schuurman; tot secr. te Patti, G. S. de Graaf; bij het coB van curat. van het gymn. Willem 111 tot lid A. W. Egter van Wissekerke; tot leeraar m de staatswetenschappen aan hetzelfde gymn. te Bat., Mr.A. Th. Heijligers; tot gezagvoerder van het resid.-stoomvaart. Bogor, J. A. de Jongh. tot leden bij de kamer van kooph. en mjverh. te Samar. I. Mac Lachlan. chef der firma Mac Neiß en C°. en E. J. Erdmann, lid der firma Gellermann en C°. ? ;¦ Ontslagen: Eervol, wegens vertrek, als lid van de plaatsel. comm. van onderw. te Bezoeki, G. L. van Lanschot Hubrecht; als lid bij het coll. van curatoren van het gymnas. Willem 111 C. F. W. Wiggers van Kerchem; op verzoek als leden bij de kamer van koophandel en nijverheid te Samarang, G. H. Miesegaes en H. Salomonson. MtUlair Departement. Bevorderd: Tot ambtenaar der 2de kl., de teekenaar bij het topografisch bureau der genie-directie, E. B. G. Brostowski. Teileend: Een tweejarig verlof naar Nederland, wegens ziekte, aan den kapt. der inf-, L. A. van den Berg. Ontslagen: Op verzoek eervol, met behoud van regt op pensioen, de luit-kol. der genie en sappeurs, D. Maarschalk. Overgeplaatst bii hetgroot militair hospitaal te Weltevreden de apoth. 2de kl. C. F- Michielsen en de apoth. 3de kl. A. de Haan; bij idem te Soerabaya de apoth. 3de kl. I; H. Schmidt; bij het garniz. hospitaal te Bedong Kebo de apoth. 3de kl. A. Machielse; bij idem te Tjilatjap de apoth. 3de kl. E. Polak; bij het groot militair hospitaal te Soerabaya, de offic. van gez. 3de kl. M. L. Eitsema. _ Marine Departement. Benoemd: Tot lsten comm. bij het dep.der marine L.F. O.P. Braakman.</p>
	<p>TtniriH i&gt; Ito MONTPELLIEEHOUSE , London, rilluU (K li . Perfumers to herMajestytheQueen and DELCROIX &amp; C&quot;., Eoyal Perfumers, Newbondstreet London, beg to inform the Nobilitv and Gentry of the Netherlands, that all their fashionable Perfumes are sold at the London prices without any augmentation for duty and other expences, by the Vekkoofhüis. VICTOEIA bouquet, Price sCOLDCEEAM for chapped hands and face; Golden Oil ol Macassar, Bearsgrease, old brown and white Windsor Soap, Markinglnk, etc. etc.</p>
</text>
