<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AMSTERDAM, Woensdag 4 November.</title>
	<p>Luidens een berigt van onzen correspondent te Eome (zie ons nommer van Woensdag 4 Nov.) verkeerde men aldaar in eenige onrust over den verjaardag van den slag van Mentana. Er liepen geruchten over nieuwe plannen der Mazzinisten-, men meende op te merken, dat een groot aantal verdachte vreemdelingen zich in de stad bevond en de policie verdubbelde haro waakzaamheid. Men zal zich herinneren dat reeds geruimen tijd geleden een nieuwe aanslag op Eome werd voorspeld en de clericale dagbladen met veel ophef gewaagden van een geheim genootschap, onder de benaming * wraak voor Mentana,&quot; dat, volgens deze dagbladen in gansch Italië aanhangers had. Op grond, ten eerste, van de algemeene stemming in Italië; ten tweede, van de mededeelingen van personen, die wij als zeer onpartijdig en scherpzinnig leerden kennen, hebben wij toen aan deze tijdingen op verre na niet zoo veel gewigt gehecht en te kennen gegeven, dat naar onze overtuiging de schrijver en drukker van de statuten van dit genootschap wel ongeveer zijne eenige leden zouden zijn. Het blijkt dan ook, dat de jaardag van Mentana in Italië zeer rustig is voorbijgegaan en van oproerige pogingen in Rome zelfvernoemt men evonmin.</p>
	<p>Trouwens!, do Italianen kunnen niet beter doen dan zich onthouden, want, gelijk in den befasunden brief van het Journal de St. Pélersbourg, teregt is opgemerkt, //het Eomoinsche vraagstuk zal van zelf zijn opgelost, zoodra gebleken is, dat Fransche troepen de Pauselij keregering slechts tegen hare eigene onderdanen beschermen.&quot; Deze brief — opmerkelijk genoeg, ofschoon de Eussische regering hem heeft verloochend — ligt thans voor ons. De schrijver stelt op den voorgrond, dat geene enkele natie den oorlog wenscht; dat goen enkel vraagstuk tot oorlog aanleiding behoeft te geven; zelfs het Oostersche vraagstuk kan langs vredolievenden weg worden opgelost, temeer daar Eusland &quot;opregtelijk het behoud van den vrede begeert.&quot; De Spaansche omwenteling kan kwalijk eene aanleiding tot oorlog worden en Italië is blijkbaar rustig; althans men smeedt er geene plannen tegen den Kerkelijken Staat.</p>
	<p>Alleen de betrekkingen tusschen Frankrijk en Duitschland houden de algemeene aandacht bezig; men zegt, dat Frankrijks trots een oorlog begeert; dat Pruisen tot aan den Mam, noodzakelijkerwijze gevolgd worden moet door Irankrijk tot aan den Rijn, èn dat de oorlog onvermijdelijk uitbreken zal, zoodra de Noord-Duitsche Bond eene nieuwe uitbreiding verkrijgt Wat Pruisen en Duitschland betreft, men beschuldigt hen niet van eene vijandige houding jegens Frankrijk, maar voorziet, dat zij Frankrijks gevoeligheid zouden kwetsen, hetzij door nieuwe veranderingen in de binnenlandsche grensregeling van Duitschland, of door bij de regeling van liet geschil met Denemarken te stijf op hun stuk te staan.</p>
	<p>Is er, zoo vraagt de schrijver, eenige grond voor deze vrees ? Hij erkent, dat Pruisens voorspoed velen in Frankrijk wrevelig heeft gemaakt, maar tevens, dat de regering zich door dit gevoel niet heeft la: en medeslepen. Werkelijk blijven dus als eenige mogelijke rc&apos;enen tot oorlog slechts deze twee zaken over: De nog niet tot stand gekomen regeling van de zaak der hertogdommen; de overschrijding van den Mam.</p>
	<p>Desniettemin moet men aannemen, dat Napoleon, ofschoon welligt door zekere binnenlandsche moeijelijkheden gedrongen, toch den oorlog niet wil. Voor dit gevoelen heeft de schrijver twee gewigtige redenen: Vooreerst kan men niet als voorwendsel aanvoeren, dat de oorlog volstrekt noodzakelijk is. Ten tweede zou het eerste Fransche kanonschot, zulk een storm verwekken dat hot vermetelheid heeten kan, dien te braveren. Deze denkbeelden verder uitwerkende, betoogt de schrijver dat de oplossing van het Deensche vraagstuk geene onoverkomelijke bezwaren heeft. Bovendien zou Frankrijk niet ter gunste van Denemarken kunnen optreden, zonder dat ook de andere mogendheden zich met de zaak bemoeiden; er zouden dus onderhandelingen voorafgaan aan een ultimatum der Tuilerien en in geval het tot een ultimatum kwam, zou Pruisen öf binnen 24 uren met Denemarken eene schikking hebben getroffen, öf, in vereeniging met zijne Duitsche bondgenooten, zich krachtig genoeg gevoelen, om Frankrijk en Denemarken tegelijk te bestrijden. Men heeft dus nu nog, als aanleiding tot oorlog, de uitbreiding van den Bond. Maar tot die uitbreiding zal liet niet komen, dan wanneer de beweging tot aansluiting van de zuidelijke staten uitgaat en tusschenkomst van Frankrijk zou dan het verbond slechts versterken.</p>
	<p>Of nu die eenheid kans heeft van spoedig tot stand te komen is de vraag niet; zeker is dit, dat wanneer zij tot stand komt, het zal zijn uit eigoa vrije beweging der zuidelijke staten; dat Frankrijk dan geen voorwendsel hebben zou tot eene oorlogsverklaring; dat het in geval het daartoe toch besloot de openbare meening in Frankrijk tegen zich hebben zou en het verbond der Duitschers veel sterker maken zou, dan door eeuige overeenkomst ter wereld kan geschieden.</p>
	<p>Zou Frankrijk in dat geval op bondgenooten kunnen rekenen ?</p>
	<p>Van zijne onmiddellijke naburen is België krachtens de tractaten onzijdig en meermalen heeft het doen blijken, dat het, in geval van oorlog, de handhaving dier onzijdigheid als heiligen pligt beschouwen zal. *-Wat de Nederlanden betreft, men heeft wel aangaande. zijne stemming allerlei geruchten verspreid, maar men kan er desniettemin van verzekerd zijn, dat het nationaal gevoel er zeer onafhankelijk is en dat niets daar te lande meer ïnpopnlair zal worden bevonden, meer volstrekt onmogelijk, dan het leger te doen deelnemen aan een ooilog tegen Duitschland, zoolang Duitschland dc Nederlanden niet bedreigt — waaraan zelfs niet wordt gedacht!&quot;</p>
	<p>Zouden Denemarken en Zweden voor Frankrijk: partij kiezen ? Men kau er aan twijfelen, maar in dit geval zon ?eK.fTuiscn met moeijelijk vallen een tegenwigt te vin Jen m Italië, dat nog niet volkomen bevredigd is. Aangenomen echter, dat Frankrijk en Duitschland alleen tegenover elsan der staan, dan kan Frankrijk worden geslagen, maar wij laten deze onderstelling rusten. Het behaalt eeue overwinning; zijno troepen veroveren den Eijn. Dit echter is niet genoeg. Oprukken tot aan den Eijn is niet Duitschland bedwingen. Men zou verder moeten gaan en dan zouden zich spoedig nieuwe verwikkelingen vertoonen. Posen zou niet rustig blijven en Polen zou in de onrust deelen. Dan zou een Russisch leger aan de grenzen, op zijn minst genomen moeten waken tegen rustverstoring. Van datzelfde oogenblik af, echter zou zich in Eusland zelf éene krachtige beweging gaan vertoonen. Men is in Eusland ten opzigte der Duitschers zoo teerhartig niet, maar naauwelijks zouden de Fransche adelaars zegevierend in Duitschland voortrokken, of de herinneringen aan het eerste Fransche keizerrijk zouden herleven. De natiën zouden gereed zijn aan de worsteling deel te nemen. De regeringen zouden spoedig moeten beslissen tot hoeverre men eene vreemde mogendheid zou kunnen toelaten haar overwigt te stellen in plaats van het gezag, dat zij voornemens was te fnuiken. De schrijver zet verder uit een, dat de mogendheden^ met het oog op eene mogelijke inlijving van België en in elk geval van Duitsch gebied, de zaak kwalijk rustig zouden kunnen aanzien, eu Frankrijk niet in het bezit van veroveringen zouden kunnen laten en komt tot de slotsom dat een oorlog_ met Duitschland weinig goeds belooft en bovendien het uitzigt opent op een voor Frankrijk allernoodlottigstcn slag. Bij gunstigen afloop zou men weinig meer hebbon verkregen dan eene ijdele streeling van den nationalen trots; bij ongunstigen uitslag zou een onheil ontstaan , zoo groot dat deze kans tegen de gunstige volstrekt met opweegt. 6 De schrijver gelooft dus aan het behoud van den vrede ook ai volgt niet de logische consequentie zijner redenering: eene algemeene ontwapening. Meu kan gewapend blijven zonder tot oorlog te besluiten en zal waarschijnlijk nog jang gewapend blgven reeds krachtens den geest van wanwouwen, die ie teren mensch eenigermate eigen is, maar zien veel sterker vertoont in de groote maatschappijen, die men natiën noemt. fFJ &apos;</p>
	<p>Hg hoopt echter, dat de omwenteling in Spanje do Pauselijke regering zal nopen tot de verzoeningsgezindheid, welke haar het best voor onheilen zal behoeden; dat Denemarken en Pruisen het spoedig eens zuilen worden; dat in het Oosten noodzakelijke hervormingen zullen worden ingevoerd. Des te grooter wordt de kans, dat beroeringen, zoo zij plaats vinden, zich bepalen binnen de grenzen van eiken staat.</p>
	<p>Bij de herstemming voor een lid van den gemeenteraad der hoofdstad, in de plaats van den Heer Mr. «&apos;. Fock, zijn ingekomen 1173 billetten, van onwaarde 3. Geldig 1170 stemmen. Daarvan zijn uitgebragt op de Heeren J. Boisgevain 615 en C. Smidt v. Gelder 555, zoodat eerstgenoemde is gekozen.</p>
	<p>De hoogleeraar Vreede heeft in de Utrechtsche Courant een artikel geschreven, waarin hij een aanval doet op den minister van buitenlandsche zaken. De hoogleeraar wil doen gelooven, dat er, zoo al geene onderhandelingen, dan toch pourparhrs hebben plaats gehad met Frankrijk over een tolen militair verbond, en insinueert zelfs in den vorm van eene vraag, dat het misverstand met Pruisen over de Bijnvaart door &quot;averegtsche toegeeflijkheid aan de eischen vaa Frankrijk zou zijn vereffend, dat is: tot een al te hoogen pms afgekocht.&apos; Het artikel van den hoogleeraar zou uitmuntend geschikt zijn, om beantwoord te worden met eene eenvoudige verwijziug naar de diplomatieke handelingen van het vorige ministerie. Wij willen echter deze oude zaken niet weder oprakelen; de provocatien van den ütrechtschen hoogleeraar blijven dus, wat ons betreft, buiten effect. Evenwel moeten wij er ter loops op wijzen, dat toen er op feiten gegronde redenen bestonden om te duchten, dat wij door eene verkeerde leiding onzer buitenl. betrekkingen te veel vastgemaakt zouden worden aan de staatkunde van Frankrijk, de&apos; Heer Vreede heeft gezwegen, zelfs geen in fluweel gekleed waarschuwen l woord heeft doen hooren, omdat zijne vrienden aan het bewind waren, terwijl hij thans, zonder schijn of schaduw van bewijs, de- tegenéwrdige regering, die hij Biet goed gezind is, zijdelings beschuldigt van zich tot &apos;de dienares van Frankrijk te maken. De partijhartstogt schijnt dus nog altijd den i/wasi-concilianten hoogleeraar te bezielen. Wij moeten overigens doen opmerken, dat het vertrouwen, in het voorloopig verslag der Kamer uitgedrukt, op handhaving door de regering van eene stipte neutraliteit, volstrekt niet behoeft te beteekenen beduchtheid, dat de regering van het standpunt dier neutraliteit zal afwijken. Kan die &apos;/ernstige en eenstemmige vermaning onzer vertegenwoordiging , — zoo als de hoogleeraar zich uitdrukt — ook niet ten doel hebben om juist de regering, die zich op dat standpunt plaatst, sterk te maken tegenover pogingen , die van buiten af zouden kunnen worden aangewend om haar van dat standpunt te lokken ?</p>
	<p>Z. M. heeft eervol ontslagen C. J. J. Loder, op diens verzoek , als lid van het collegie van regenten over het huis van arrest te Winschoten, en benoemd tot lid van dat collegie Mr. I. Offerhaus. kantonregter aldaar; tot lid der commissie van administratie over het burgerlijk en militair huis van verzekering te Maastricht A. Schrijnemeekers, lid van het burgerlijk armbestuur, enz., aldaar; tot lid der commissie van administratie over de gevangenissen te Groningen 1. Baart de la Faille Jr., mcd. chir. et art. obst. doctor aldaar; — eervol ontslagen den Heer C. C. van Vloten, op diens verzoek, als ontvanger der in- en uitgaande regten en accijnsen en van de belasting op de gouden en zilveren werken, tevens entreposeur te Arnhem, behoudens aanspraak op pensioen. Z. M. heeft gesteld op non-activiteit den lsten luit. C. S. Einia van Nauta, van het Bste reg. inf-, overeenkomstig diens verzoek, op grond van punt 4 van art. 38 der wet van 28 Augustus 1851 {Staatsblad n° 128), en zulks in afwachting dat omtrent hem nader zal worden beschikt; — benoemd bij het wapen der infanterie: tot kapit. 3de kl. den lsten luit. A. J. F. Eochell, van het wapen, thans voor den tijd van vijf jaren gedetacheerd bij het leger in Oost-Indie; bij het lste reg.: tot kapt. 3ie kl. den lsten luit. P. A. Janssen, van het corps; — overgeplaatst in zijnen rang bij het regement grenadiers en jagers den kapt. C. F. E. de Jacquier de Lompret, van het lste reg.inf; — gesteld op non-activiteit de majoors J. Schuurman en J. V. &apos;. Dittlinger, beide van den generalen staf, overeenkomstig hun verzoek, en alzoo op grond van punt 5 van art, 38 der wet van den 28sten Augustus 1851 {StaatMnadn0.128), eerstgenoemde voor den tijd van één jaar en laatstgemelde in afwachting dat omtrent hem nader zal worden beschikt; — benoemd bij den generalen staf: tot majoor den kapt, lste kl. J. M. van der Star, van dien staf; — en overgeplaatst in zijnen rang bij den generalen staf den kapt. J. H. Kromhout , van het corps ingenieurs, mineurs en sapeurs, gedetacheerd bij het departement van oorlog. Z. M. heeft aan den Oost-lndischen ambtenaar M. A. Posno, gewezen derden commies bij de directie der burgerlijke openbare werken in Nederiandsch Indie, laatstelijk op wachtgeld , thans met verlof hier te lande, op diens verzoek, eervol ontslag verleend uit &apos;s lands dienst, met behoud van regt op pensioen, bijaldien hij volgens de bestaande bepalingen daarop aanspraak heeft.</p>
	<p>Bij beschikking van den minister van binnenl. zaken van ! I dezer is het dagelijksch toezigt op de dienst van den spoorweg van Vught naar &apos;s Hertogen bosch aan den spoorwegopziener W. D. Eelfjes, ter standplaats Breda, en van den spoorweg van Groningen naar Nieuwe Sciians aan den spoorwegopziener Jhr. W. van Andringa de Kempenaer, ter standplaats Groningen, opgedragen, terwijl de spoorwegopziener A. M. Vroeg, te Leeuwarden, is ontheven van het toezigt op de dienst van den spoorweg Groningen-Winschoten.</p>
	<p>Bij beschikking van den minister van financiën is bepaald, dat de navolgende ambtenaren bij de administratie der posterijen hunne functien zullen uitoefenen als volgt, te weten : de commies lste kl. A. W. M. van der Upwich ten postkantore te Amsterdam; de commies 2de kl. W. H. Boeker aan het expeditie-kantoor der posterijen op den Nederlandschen Ehijnspoorweg; de commiesen 3de kl. A. J. C. Bast ten postkantore te Amsterdam, en M. G. Engelhart aan het expeditie-kantoor der posterijen op den Nederlandsen-Belgischen spoorweg.</p>
	<p>Verkorto balans der Nederl. Bank, op 2 Nov. 1868, des avonds.</p>
	<p>Disc-rek.... ƒ 32,663,699.90 Bel.-rek * 29,771,015.— M.enmuntm.*109,1ü6,369.10 8e1.R.-fonds.» 2,745,467.50 Geb.enmeub&apos;/ 397,586.14 Div. Bekenn.» 151,020.33</p>
	<p>Kapitaal..../ 16,000,000.— Ees. fonds...» 3,165.810.93 B.in omloop. &quot;137,042,915.— 8.-ass.inoml.v 5,480.07 E.-c. saldo&apos;s.»/ 17,395,416.131/ a Div. reken...« 1,320,535.831/3</p>
	<p>ƒ174.930,157.97 I /Ï74.930.157.97 Uit dozen staat blijkt alzoo, dat do Nederiandsche bank op 2 Nov., bij een muntmateriaal van ƒ 109,196,369.10, voor eeue som van ƒ 118,547,111.551/ j minder aan bankbilletten in omloop had, dan waartoe zij geregtigd is (zijnde dit laatste cijfer, in vergelijking met dat van 19 Oct., eene vermindering van ƒ3,701.658. Ui/2), terwijl het muntmateriaal op zijne beurt ƒ47,418.844.62 meer bedraagt, dan in verhouding tot de schuldvorderingen tot dekking noodig zou wezen (zijnde dit in vergelijking met het cijfer op 19 Oct. eene vermindering van ƒ 1,480,662 73).</p>
</text>
