<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN. CORPS MARINIERS</title>
	<p>11. Wij zullen thans kortelijk nagaan wat voor het behoud van den toestand in het midden wordt gebragt. Een enkel woord eerst over den oorsprong.</p>
	<p>Het valt Kgt te begrijpen, dat bij de oprigting Tan een corps, hetwelk in naauw verband staat met&apos;de marine, werd bepaald, dat het bevel zou worden gevoerd door een kapitein-ter-zee. Intusschen naar mate het corps langer bestond, werden de officieren beter bekend met de eischen waaraan de marinier moet voldoen, om zoo wel aan boord als aan den wal aan zijne roeping te beantwoorden. Hot kreeg langzamerhand mannen, die in staat waren zelven de leiding der zaken in handen te nemen en de regering, inziende dat een maatregel, welke vroeger noodzakelijk moest worden geacht, thans hard en onbillijk worden zou, bepaalde (in 1844) dat het bevel over het corps ook aan officieren van het wapen zelf kon worden opgedragen, gelijk dan ook enkele malen is geschied. Deze bepaling was eone gewigtige schrede op den weg, die naar het einddoel leidt: de betaling namelijk, dat het corps voortaan slechts door een zijner eigen officieren zou worden gecommandeerd. Dit besluit echter liet zich wachten en men wacht het nog. Dat het corps in eigen midden geene officieren tellen zou, bekwaam genoog, om aan zijn hoofd te staan, wordt, zoo veel wij weten, niet beweerd;&apos;men zal zich in elk geval herinneren, met hoeveel ijver de minister Huyssen van Kattendijke zich aankantte tégen de meening van den generaal van Mulken, dat de officieren der mariniers in wetenschappelijke waarde zouden achterstaan bij die van het leger. Bovendien, de hoofd-officieren der mariniers worden benoemd bij keuze en men heoft hot dus in zijno hand bekwame hoofdofficieren te verkrijgen. Toêh is het natuurlijk, dat de benoeming van commandanten uit officieren van een ander wapen de meening doet ontstaan , dat bij het corps zelf geene geschikte personen te vinden zijn en even natuurlijk ontstaat daardoor weder het govoel van miskenning, waarvan boven is gewaagd. Wat wordt echter aangevoerd ? In de memorie van beantwoording van het jaar 1868 lezen wij, met betrekking tot het afkeurend ooi-deel over den tegenwoordigen staat van zaken, dat, ook naar het gevoelen van den minister, //wanneer de gelegenheid zich aanbiedt, het commando behoort te worden opgedragen aan een officier van het corps, maar dat het dan tvenschelijk zou zijn tevens een zeeofficier bij het corps te plaatsen als inspecteur, omdat deze uit den- aard zijner betrekking meer bekend is met de eischen van de dienst aan boord en de belangen der marine en er alzoo een waarborg wordt gevonden legen eenzijdige opvaltiny en beoordeeling.&quot; Wordt de zaak aldus voorgesteld, dan is het zeer begrijpelijk-, dat menig lid dor Kamer, uit den aard der zaak niet naauwkeurig bekend met de loopbaan en den werkkring van den officier der mariniers, zich gewonnen gaf. Immers, indien men toch, naast den commandant uit het corps, een inspecteur behoeft uit de marine, dan is de benoeming van een officier der marine tot commandant vrij wat eenvoudiger, daargelaten nog de niet-verwerpelijke bezuiniging van ƒ 4000, die men aldus verkrijgt. Maar, op zijn best genomen is die verklaring illusoir. Immers , men kan het geval onmiddellijk omkeeren en bij de benoeming van een officier der marine tot commandant op dezelfde gronden de noodzakelijkheid betoogen van de aanstelling , naast hem, van een inspecteur uit het corps. De marinier moet dienen aan boord en aan wal. Beide diensten stellen eigenaardige eischen, roepen geheel van elkander verschillende toestanden in het leven. Aan het hoofd van het corps dient dus een commandant te staan, die beide diensten volkomen kent. Meent men nu, dat deze beide naturen onmogelijk in een persoon kunnen vereenigd zijn? Maar dan hoeft men ook de noodzakelijkheid bewezen van den inspecteur uit het corps naast den commandant uit de marine. Meent men dat alleen in den marine-officier die vereeniging mogelijk is en niet in den officier der mariniers? Maar de ondervinding leert het tegendeel. Hoe de officier der marine zou komen aan naauwkeurige kennis van hetgeen bij de dienst der maniniers aan wal wordt gevorderd, valt kwalijk in te zien. Hoe de officier der mariniers komt aan naauwkeurige kennis van hetgeen gevorderd wordt bij dienst aan boord is duidelijk genoeg. Of wat deed hij, gedurende de jaren, dat hij aan het hoofd stond van een detachement? Verbleef hij dan niet meermalen geruimen tijd aan boord? En was niet juist hij degeen, die te zorgen had, dat door de mariniers aan alle eischen van de dienst werd voldaan ? Inderdaad, de officier die gedurende zijn verblijf aan boord, de eischen van de dienst aldaar niet volkomen heeft leeren kennen, is niet alleen ongeschikt voor commandant, maar volstrekt ongeschikt voor de dienst. Door de belangen der marine wordt dan ook de zaak in het minste niet gevergd. Integendeel, zij kunnen er slechts bij winnen, indien het tegenwoordige stelsel wordt verlaten. Welke toch zijn in dit opzigt de belangen der marine? Deze, dat de marinier , bij zijne komst aan boord, volkomen geoefend zij -, hij moet bedreven zijn in de exercitien met de batterij; hij moet scherpschutter wezen; hij moet de kern wezen van de landings-dwisie. Maar zal dit alles niet beter worden verkregen onder het commando van een officier uit het corps zelf, dan onder de leiding van iemand , die -noodzakelijker wijze eonigo der noodzakelijkste gegcTens •voor rigtige controle en oefeningen mist? Maar, beweert men verder, onder het uitsluitend bevel van een officier nit het corps kan toch kwalijk het noodzakelijk verband met de marine bewaard blijven. Dat zulk verband moet bestaan, dat er overleg, zamenwerking gevonden worden moet bij krachten, die te zamen ééne magt vormen, zal wel door niemand worden ontkend. Maar bestaat niet dit verband reeds uit den aard der zaak ? Moet het eerst door bijzondere, buitengewone middelen worden verkregen ? Indien laatstbedoeldo onderstelling eenigen redelijken grond hoeft, hoe moet dan worden verklaard, dat hetzelfde bezwaar nooit is gerezen ten opzigte van de geneeskundige, van de administratieve diensten ? Waarom ook niet die deelen van het geheel, dat marine heet, een officier der marine tot chef gegeven ? Bovendien zou kunnon worden beweerd, dat het verband — indien het door zulke bijzondere middelen moest worden verkregen — nog beter zou worden bewaard, indien men omgekeerd ook betrekkingen bij de marine openstelde voor officieren der mariniers.</p>
	<p>Maar het verband volgt uit den aard der zaak, uit de geheele rigting aan de opleiding der mariniers gegeven; de eenheid tusschen de beide deelen behoeft niet te worden Verkregen door de plaatsing van officieren der marine bij het corps mariniers en officieren der mariniers bij de marine; zij bestaat van zelf en moet behouden blijven door de vereeniging der verschillende deelen onder hun natuurlijk hoofd, den minister van marine.</p>
	<p>i.Dat al die afdeelingen, personeel, scheepsbouw, stoom, geneeskundige en administratieve dienst, onmiddellijk door een enkel man worden bestuurd, is natuurlijk niet te vergen. De afdeelingen hebben dus aan het ministerie hun eigen chef, die de belangen zijner afdeeling behartigt en den minister inlichting en advys geeft. Men vindt alzoo aan het ministerie een hoofdofficier der marine, chef van het personeel; een chef van den scheepsbouw; een van den stoom; een van de geneeskundige dienst; een inspecteur van administratie. Een chef der mariniers echter vindt men er... niet. Het geven van inlichting.en advys is voor deze afdeeling opgedragen aan den intendant. Zou het vreemd zijn, indien door deze schikking, afwijkende van de geheele overige organisatie, de eenheid tusschen de mariniers eu de overige deelen van het ligehaam eenig gevaar liep; de eenheid , die behouden blijven moet, niet door het boven aangewezen kunstmiddel, maar door de afdeeling geheel terug te brengen onder haar natuurlijk hoofd, den minister van marine?</p>
	<p>De intendant echter, een chef van administratie, is de persoon aan wie de behartiging der belangen van deze afdeeling , het geven van inlichting en advys is opgedragen. Niet de commandant van hot corps, maar de intendant werd indertijd opgeroepen door dc commissie van enquête, om zijn gevoelen te zeggen over de vraag: of het corps al dan niet moest worden uitgebreid. Is dit niet de paarden achter den wagen spannen? Is niet de commandant van het corps de aangewezen persoon voor het geven van advys ? Moet niet hij gevestigde denkbeelden bezitten over de vragen of hot corps al dan niet behoort te worden uitgebreid? Wat als de eigenaardige typo van den marinier moet worden beschouwd ? Hoedanig de verhouding is en wezen moet tusschen matrozen en mariniers ? Zijn dit punten, waarover behoorlijk advys kan worden verkregen bij een administratief persoon? Maar om gevestigde denkbeelden over al deze zaken te hebben , dient ;dan ook de commandant daarmede van nabij te zijn vertrouwd; hij moet er zich jaren mede hebben bezig gehouden; hij moet ontsproten zijn uit den boezem van het corps. Is dit niet het geval, dan wordt het eonigermate verklaarbaar, dat niet hij.maar deadministratie gehoord wordt over zaken, die buiten de administratie liggen; dat de afdeeling wordt vertegenwoordigd door den intendant, niet door den commandant. Maar het moge verklaarbaar zijn, natuurlijk, wenschelijk is het volstrekt niet. Benoeming vau een commandant uit het corps, vestiging van den commandant te &apos;s Hage, van den intendant te Amsterdam, zietdaar de middelen tot verkrijging van een natuurlijken, gezonden toestand.</p>
	<p>Met die verandering verdwijnen tevens alle grieven, is een afdoende waarborg verkregen voor het behoud van het verband tusschen marine en mariniers; is het terrein geëffend voor een vruchtbaar onderzoek naar de belangrijke vraag, of een corps dat te allen tijde beschikbaar staat, om naar de koloniën te worden gezonden, behoort te wordon uitgebreid ? Zoolang echter de bezwaren, aan de tegenwoordige organisatie verbonden, niet zijn uit den weg geruimd moet elke discussie over mogelijke verbeteringen van anderen aard Ijdel zijn, ook al werd men het over die andere verbeteringen spoedig eens; de bezwaren aan de invoering verbenden reu» den zich even spoedig vertoonen. Zij moeten zioh blijven vertoonen, zoolang niet veranderd is, hetgeen elke flinke verbetering tegenhoudt, zoolang er mogelijkheid: is, dat niet het belang van de dienst, maar andere belangen bij de beoordeeling van verbeteringen het zwaarste wegen.</p>
</text>
