<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_ ___ , \*i i H&apos;) De Makelaars VAN DEE VIES en KESPEE zußen M_ Dingsdag den 17den November 1868, des Avonds ten 6 Ure in de Brakke Grond te Amsterdam, ten overstaan van den Heer J. GOLDSMIT, Deurwaarder, Verkoopen• 1250 BALEN KAAPWOL, directe Aanvoer, (27688) zoo gezond als door Zeewater beschadigd. VAN VLOTEN &amp; WE C.1.8M LAAK c. s., HoofA Directeuren van een Administratiekantoor op Russische Fondsen, adverteren, dat van heden af ten Kantore van de Associatie-Cassa zullen worden betaald, de Coupons der door dezelve Administratie uitgegeven Certificaten verschenen geweest 1 Julij 1868, en wel: de Coupons der Certificaten 6 pCt. in assignaten met ƒ13.70. De Coupons der Certificaten 6 pCt. in zilvermet ƒ 24. (27611) BURGEMEESTER en WETHOUDERS van Leeuwarden brengen bij deze ter kennis van de belanghebbenden, dat, tengevolge het besluit van den Baad dier Gemeente, dd. 22 October jl., door hen van Maandag den 23sten tot en met Zaturdag den 28sten November 1868, des middags te 12 ure, is opengesteld de INSCHRIJ! VI«« op eene Tweede Serie, ten bedrage van ƒ 42,000, van de bij Raadsbesluit dd. 23 April 186 S vastgestelde Geldleening, groot / 75,000, rentende 5 pCt., overeenkomstig het plan, waarvan op franco aanvrage ter Secretarie der Gemeente Exemplaren zijn te bekomen. C 75791 Leeu-wakdes, 29 October 1868. Burgemeester en Wethouders voornoemd DIRK. ZEPER. Se Secretaris, BE SWART. SPAANSCHE GASTANJES, te bekomen tot ƒ 9 per Baal, wegende 62 Ned Ponden- MALAGA CITROENEN , meAuzio of Sanèhez ƒ &quot;3 de Kist. J dambak HUIS MET DE LUIFEL, l 125 Brieven en Geld franco. (07-191 UN ETEANGEB demande an AVOCAT JETJNeT PAKHrJISMEiSTIRÊrvIiIOiE, geven aan de belanghebbenden kennis, dat zij op S—s November 1868 zullen overbrengen de THEE, liggende in Entrepot op het pand Twee Leeuwen, Leuvehaven Wijk I, n&quot;. 230, naar het Pand O. I. Huis, Boompjes, wakjl,l£. &apos;22. Eotterdam, 2 November 1868I_______J?{l^— TE HDÏÏR GEVRAAGD ? . J.. . „t- a in of om de Stad, voor een klem Gezin, tegen Mei_e. ,0_IK_ met min. een HITS of geheel vrijeL«®*^rfoopend Gemak, Gazstens 4 Kamers, +Kf ƒ 250 a ƒ3OO. Aanbiedinen Waterleiding, totden P&gt;u* wn.-^ bij den Boekh. JOHs. KALf MoVS!Vïsft te Amsterdam. (27380,</p>
</text>
