<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>, , Men biedt ter overneming aan et &apos;.2,in,vMf .?JLr?i?2 z_ndc goed beklante KOEK- EN BANKE * BAKKERIJ, met Huis, Pakhuizen, Loods en verder aanbeho . oT,a}&apos; °P een der beste standen van do stad Utrecht. Nader onderrit Tt ten Kantore van den Notari___BOßßET, te_Uti_ciit. Brieven fr. ™col (5523) DS BBSW KOPS * BACKER, Fabriekanten van Si toom- en andere Werktu. 1-»e,i» Ugersiftt-Brs, te &gt; Mreda, leveren STÓOMWERKTÜIGEN in alk &apos;Krachten, Horizontale en Verticale LOCOMOBILES, Centrifugaa Ipompen, Mortelmolens, enz. Inrigtingen en Drijfwerken voor Fabriek ,n&gt; enz- (_H_7) Een HOLLANDSCH KOOPMAN, in het L &apos;nitenland gevestigd. zoekt een COMPAGNON, met matig Kapit.. &quot;en eenige Handelsen Taalkennis. om gemeenschappelijk te workea afa de uitbreiding eener solide, winstgevende en aan weinig risico W» otgestelde ZAAK. Franco Brieven onder Lett. H. S. Bureau Handel sblad, alwaar ook het Adres te bevragen is met wien alhier de __u %k nader kan besproken worden. (6125) lEMAND, gemiddelde leeftijd, bekend met de Industrie, zag zich gaarne geplaatst als Baas_, Opzigter, Administrateur _of Reiziger, kunnende hij de beste getuigschriften overleggen, en zijnde vrij van het gebruik van sterken drank. Bene_terenden worden verzocht zich te adresseren onder lett. A., bij de Muziek- en Instrumenthandelaars BOSHART &lt;fc OSTHOFF, te &apos;s Graven-hage. &apos; (6249) Bij G. B. VAN GOOP- komt van de pers de achtste ¦ druk vau : MIMIK f ÖMlffi ËI VERKORT. Bevattende de Vertaling en Verklaring van vele duizende vreemde woorden, waarvan de kennis voor den Ambtenaar, Koopman, Fabriekant, Kunstenaar, Dagbladlezer, enz. van dagelijksche behoefte is. Zakformaat in geheel linnen ƒ 1.10. Dat in een kort tijdsbestek 1 aa.uzienlijko oplagen van dit werkje werden uitverkocht, pleit wel voor zijne bruikbaarheid. Deze Bste druk onderscheidt zich van de vorige door vele toevoegsels, alsmede door de aanwijzing van het accent of tien klemtoon. (6357) Door P. M. BAZENDIJK, te ï_o\terdam, wordt uitgegeven en alom verkrijgbaar gesteld: . NEÊRLANDS VLOOT 1&apos; REEIIM VOOR 1866. ALPHABETISCH OPGEMAAKT I»t_ÜR ÏI. SWEYS, Kapitein-E xpert vau Veritas. De Inhoud is: Staat der Marine en Koopvaardij, met opgave «ter Reederijen ieder afzonderlijk; de Namen en l_xnameu der Schepen in Alphabetische orde. alsmede die in aanbouw zijn; Lijst der Schepen die in aanmerking komen voor de Bevrachtingen der N.H. 31.. met opgave wanneer zij het laatst bevracht zijn geweest; Lijst vau uit de Vaart geraakte, alsook van de geveilde en verkochte Schepen in 1865; Naamlijst van alle Nederlandsche Gezagvoerders, enz. enz. PIMJSJr fl-gO. f 6296) __ IIHIIIH^ISSII ÏjjffjjS z^_w«ëvioK&quot; 1 stonden, Lcudenziektc, onfeilbaar genezen door de Ijzerachtige E Chocolade van Colmet, alleen vereerd met gouden, zilveren en 8 metalen gedenkpenningen op de tentoonstellingen van _Bi 9 en 1835. | F. 1 SO c. de doos. mW^i*¥&amp;?iWmtöWfflffiiïfflWn&amp;ffiiïkl&amp; soofdpiin5oofdpiinVM**g?H?&apos;&apos; ülliti*1 i _.fff._lli_\lilliili Beroerte&gt; Verstoppingrond genezen door de Pmi. gerende Chocolade van Cnlniet, alleen g j gerecommandeerd door de eerste artsen van Frankrijk. F. O6S de does. jg f_a-.w8M.ti.......-¦¦__j^ii^_r&quot;jiq^&apos;!igw,J&quot;^&apos;aiia&apos;J--l Voor Kinderen, San- I^ill_ElÏWMilß^_^_S_^ tonin PïStille*. Tan tegen de ziekten, die wormen voortbrengen, en die zoo gevaarlijk voor damen en kinderen zijn de flacon. F. &apos;1 25 c. Hoofd-dépót van alle drie soorten van Chocolade in de apotheek van CoïEnet, 12, rue Ncuve-St-Merry, te Parijs. — M. Cloos, Hang, 8/441, te Rotterdam Uloth zeedijk, 188, te Amsterdam, en Renes» te&apos;s Gravenhaye.</p>
</text>
