<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ÏEILIIG IN HET OPI ZIJD. MM LOGEMENT. , P. E. H. PRAETORIUS, J. H. ROELOFSZ, P.L.POSTHUMUS, J. L. CREMER, J. F. SCHUTTE, T. J. VAN CAMPEN en J. P. A. KILSDONK, Makelaars, zullen op __AAWESA« &apos;S&amp; APRIL 180.5. dos avonds ten 6 ure. ten overstaan van de Notarissen COMMELIN en .1. AMIJA ESSER,&apos; verkoopen: het sterk gebouwde, goed inferigte KOOPMANSHUIS, met open Plaats, grooten Tuin en rve op de , KEIZERS .UtICHT, tusschen de Reguliersgracht en Vijzelstraat, X 517. Te bezigtigen des Dingsdags, Donderdags en ep &apos;den Verkoopdag, van 1 tot 3 ure, on vertoon van een toegangbiljet, geteekend door één der genoemde Makelaars. De bewijzen van eigendom en veilconditien zullen vier dagen vóór en op den dag der veiling ter lezing liggen ten Kantore van gezegde Notarissen op do Keizersgracht bij de Wolvenstraat. (7023) k C. S. OOLGAARDT en W. BAKKER, Bz., Ma-tJc^ f keiaars, zullen als lasthebbende van hunne Princi- JSKSc palen, op Maandag 16 April 1866, des avonds ten fltaffjlgNi. es me» to Amsterdam, in de Nieuwe Stadsherbêra, Jjm \W__f* *en overstaan van den Notaris J. G. POUW,, pre____\\g^__wsenteren te Verkoopen: Een Extra ordinair, welbezeild, Nieuw, Gekoperd, Kopervast, geheel gerepareerd en tol onmiddellijke dienst gereedliggend, SCHUONEIiS CHIP, varende onder Nederlandsche Vlag, genaamd: &apos; . (ex CATHAKK- A MEB-MAMSfA); gevoerd door Kapitein K. HOEKSTIU. Volgens Nederl. Meetbrief, lang 24 ellen, 60 duimen; wijd 3 ellen ,88 duimen; hol 3 ellen, 20 duimen; en alzoo gemeten op 136 Tonnen of 72 Lasten. . ¦» , En dat verder met al deszelfs Rondhonten, opstaand en loopend Want, Ankers, Touwen, Zeilen en andere Scheepsbehoeften, als breeder bij den INVENTARIS is vermeld. Het Schip ligt alhier, aan de Werf KONING WILLIAM, Hoogte van den Kadijk. Nadere informatien bij bovengemelde Makelaars, of hij de Cargadoors OOLGAARDT &amp; &apos;BRUINIER. (7516) Wordt TE KOOP aangeboden TWEE BREEKSTEENEN, zijnde Legger en Looper, metende over kruis 96, bij eene dikte van | 24 Ned. duimen, met stoel, kuip, kaar Bos, rijn- en klaauwijzer. Met i franco brieven te bevragen bij e. M. WITTE, te Alkmaar. (7812) j &quot;*w**&quot; iii^— - „ „ u ¦imiÉhrr—-&apos;n&quot;l—n . F. GJfïSST,, BOEK-, HANDELS- ER&apos; MUZIEK-1 DRUKKERIJ, i , KALVERSTRAAT, E _41G. (5922) _ I laldré«_6lirdermar, I K. Z.Voorburgwal, L 499, te Amsterdfim, hebben voor spoedige aflevering gereed ENGELSCHE LOCOMOBILEN, liggend systeem en CHAPLIN&apos;S PATENT verticale, stationaire en verplaa tstbare STOOMWERKTUHGEN, van verschillende krachten. CENTRIFUGAALPOMPEN, KALKMOLENS, LIEREN, DRIJFRIEMEN, DOMMEKRACHTEN, enz. (814)_ SïGO-IZEÈPFABKIEK DE KEIZERSKROON, Scliïhis bij de Zangcarrière PP 151/2 te Amsterdam. Wij hébben de eer te berigten, dat de prijs der ZACHTE GROENE ZEEP is bepaald op ƒ3O per Ton van 120 Pond. behalve den Accijns. Prijzen van TOILET- en HARDE ZEEPSOORTEN, volgens Annonce van 19 Februarij 11. van dit blad. Op franco Depöt-aanvragen voor Toilet, Harde of Zachte Zeep worden de voorwaarden vrachtvrij toeeexonden. (5216) • DIRECTIE. __</p>
</text>
