<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HÖDES POUR LON6CHAMPS DE PARIS. Be Parijzer Mode-Salon. JOÏIIAAJL frOOI_ DAMXISIIOHES. Do Aflevering APRIL is aan de Geabonneerden verzonden, bevattende de Voorjaar- en Zomermodellen, zijnde 2 diff. Paletots, drie üasaque&apos;s en een Mantille. De afzonderlijk geknipte patronen zijn: 1 Damesliifje en 2 Paletots. Prijs per kwartaal / 1.25. Afzonderlijk geknipte Patronen perkwartaal ƒ 1.50, welke alleen met het 2de en 4de Kwartaal verschijnen, in April en Mei en October en November. Ook is afgezonden: De Pheniks, JOU MW AAS* TOOR H_EEHE__M©JM_S. Zijnde eene uitvoeri&quot;&quot; Modeplaat met de elegantste Meedingen voor Lente en Zomer, benevens een Patroon voor een moderne Jacquet en 2 Shawlvesten. Prijs per kwartaal f 1 50, met afzgekn. patronen ƒ1.75. Beide Journalen te bestellen bij alle Boekhandelaren des Rijks en aan net Bureau van Uitgave, Dnekomngstraat, LL 26, te Am- Stel__:E?___^Bo&amp;E_&amp;E__L DER KEEERMAKE_!_-_ITÏ_-T, met ruim 600 fig. a ƒ6.50. KB FWTO&apos;S pitAKÏISCII EEERBOEH. VOOR .IONGE REEREN-KLEËDIKO, a ƒ 2. A_n bovengenoemd Bureau is een Depot gevestigd van LANDÜKEAU&apos;S Prachtuitgave van ALBUM DES PEINTRES DECORATFURS, bevattende 30 diverse keurig uitgevoerde gelithografieerde Platen, ten dienste voor HH. Architecten, Decorateurs en childers. (83&quot;) , , ___ _—_— ___. Saisoen van 1 Mei nn* Tnsschen Heulen tot 15 Oct. en CoMcnts. AAN DEN RIJN IN HET ROMANTISCHE AHRDAL. ALKALISCHE 20 tot 40 gr. CELSIUS WARME T HERHAALD RONNEN van zacht oplossende, maar tevens versterkende werking, veoral in Ziekten der Ademhalings- en Verteringsorganen, tegen Gslachtigheid, Graveel, Ehcumatismus, Jicht, ongesteldheden van Blaas en Uterus. Door de bekwaamste Geneesheeren ook-Trijzonder aanbevolen als ~KLIMATISCHE BADPLAATS voor Borst- en Zenuwlijders. Het KOERHOTEL met de Post- en Telegraaf bureaux staat in regtstreeksche verbinding met de BADEN, LEESZAAL en BOEKERIJ. Het Hotel GARNI, MARIENSPRUDEL, insgelijks Baden, namelijk Gaz-Baden, is nabij den Koertuin en do Bronnen gelegen. Tusschen Neuenahr en de stations Eemagen en Sinzig bestaat dagelijks veelvuldige postg.meerischap, en buitendien rijden getarifiëerde huurrijtuigen. Gedurenda het Voor- en Nasaisoen zijn de Logiesprijzen matiger. Men heeft er ook Apotheken. Even als vroeger wordt in het Koerhotel Evangelische en Engelsche Godsdienstoefening gehouden. AIJC-. STA-, VICTORIA- en SPRUDELWATER, verbeterde wijze van Vulling, per kruik aan de Bronnen 25 Sgr.; ook I_EUE__O-HR-PASTILLE_Y, zeer dienstig bij Maag-ongesteldheden (indigestie) per doos 8 Sgr.; alles met gebruiksaanwijzing van de Directie of de Depots te ontbieden. (8551) AAN DE TNT ..EKENAREN IS VERZONDEN BLAD 5 VAN WAARIN ONDEK MEEE VOORKOMT DE CAWSTEMBORCM op de Velnwe, door w. hekking Jr. De Brillen van onzen tijd, door JOH. GRAM, geïllnctreerd door E_B_CH. TERVEE». In blad 7 en 8 zullen twee Gravures van J. C. GRELVE Jr. verschijnen, voorstellende: JOH. CASJEY in het Marine-Hospitaal te Jtfieu wcdicp en Het Wrak der JA.NM __,©ï_ö OiV. gevoerd door Kapitein W. DOOREN, Gezagvoerder van bet Barkschip IDA ELISABETH, Reeder RUIJS te Rotterdam, naar eene schets van 11. A. SCHREUDER, Selieepsdoctor aan,boord van genoemden bodem. Blad 9 zal bevatten: De officiële Teelsenïngen, Platte «rond enz.* de* uitbreiding: van het Wandelpark bij de liCidscfiepoort te Amsterdam, door W. nEKKIIG Jr. In blad 10 zal onder veel verschijnen eene bijdrage van W. J. VAN LENNEP, Getiteld: AANTEEKENINGEN BETREFFENDE DEN AMSTERDAMSCHEN SCHOUWBURG. Het NEiBEnLAMBSCfie MAGASBIjrw is het eenige in Nederland verschijnende BOEK- en PLAATWERK dat uitsluitend bevat Nederlandsche Gravuren. r*U 8 ƒ5» Alle Boekhandelaren nemen bestellingen aau alsmede de Uitgevers (8530) OEBs.JTAIVJEg.</p>
</text>
