<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Donderdag 5 April.</title>
	<p>De maarschalk Niel bevindt zich hier. Men verzekert, dat hij veelvuldige bijeenkomsten met den Keizer hseft en gekozen is tot bevelhebber over het eventueel aan den Rijn bijeen to trekken observatiecorps. — Er wordt hier veel gesproken van een langdurig onderhoud, hetwelk tusschen Prins Metternich en den graaf v. d. Goltz heeft plaats gehad. — De Heer Turgot, Fransch gezant te Bern, zal, naar men verzekert , niet naar zijn post terugkeeren. — De Heer Lo, .el, de buitengewone gezant van Keizer Maximimiliaan, vertrekt Zaturdag weder naar Mexico. , — Men verzekert, dat de vervanging van den Heer Hidalgo als Mexicaansch gezant aan ons hol&apos; door den Heer Almontc een gevolg is van de tusschenkomst van 4en Heer Eloin, den secretaris, van Keizer Maximiliaan, die zich dezer dagen hier bevond. — Volgens hetgeen de baron Saillard, dio van zijne buitengewone zending naar Mexico is teruggekeerd, mededeelt, kan men verwachten, dat Keizer Maximiliaan waarschijnlijk geene poging zal aanwenden om, na het vertrek der Fransche troepen, zich op zijn troon staande te houden. Do Keizer schijnt do schuld van zijne aanvaarding der Mexicaansche kroon geheel aan de eerzucht zijner gemalin ten last te leggen. _ , —De Moniteur meldt heden, dat de begrafenis van //Koningin Marie Amélie&quot; il. Dingsdag heeft plaats gehad. — Morgen zal eene brochure het licht zien, welke ten titel voert: Het Oostenrijksch-Pruisische geschil, en geschreven is onder den invloed van den minister van buitenl. Zaken. , .</p>
	<p>— Het gerucht dat Victor Hugo voornemens is om naar Frankrijk terug te keeren, wordt op de meest stellige wijze tegengesproken. — Het berigt van het dagblad tEurope, dat de Heer Guizot tot de Catholicke godsdienst is overgegaan, mist allen grond. — Hier worden drie schouwburgen te koop aangeboden, het Théatre des Variétés voor 700,000 frs., dè Ambigu Comique voor 800,000 frs. en het Théatre de Montmartre voor 100,000 frs. — De nieuw gebouwde 3de circus hier ter stede kan niet geopend worden, omdat de stedelijke ingenieurs de zaal niet hecht genoeg achten.</p>
	<p>— Het berigt, dat Koningin Victoria brieven heeft gezonden aan den Keizer van Oostenrijk en den Koning van Pruisen , om eene verzoening tot stand te brengen , is van allen grond ontbloot. — Volgens brieven uit Florence is de sterkte van het Italiaansche leger op den voet van vrede 205,851 man, en op den voGt van oorlog 377,455 man. De verhouding der verschillende wapens is als volgt: Italië. Frankrijk. Oostenrijk. Infanterie 83.8 71. 79.7 Cavallerie 6.9 16.6 7.6 Artillerie 7. 10.8 9. Genie, trein , enz 2.3 1.6 3.7 — Volgens berigten uit Madrid heeft de kapitein-generaal van Cuba in den tijd van 6 maanden reeds twee malen zijn ontslag govraagd, hetgeen hem thans wel gegeven zal worden, daar zijne ver* standhouding met de slavenhandelaars, door onderschepte brieven aan het licht gekomen, zijne positie onhoudbaar heeft gemaakt.Zoo heeft men ook aan boord van een slavenhaler brieven Van den kapiteingeneraal gevonden en is het bekend dat hij 100 daarmede aangevoerde slaven deed verkoopen en de winst met den ondernemer deelde. Ta Madrid is de verontwaardiging over deze handelwijze groot.</p>
</text>
