<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 4 April. In diplomatieke kringen houdt men zich overtuigd, dat de geruchten betreffende de bemiddeling van Rusland in de kwestie tusschen de beide Duitsche groote mogendheden ten eenenmafe ongsgrond zijn. — Het officiële dagblad deelt heden het besluit mede betreffende den uitvoer van paarden uitgevaardigd. Het is reeds in werking getreden. , — De gansche bevolking der hoofdstad is diep geschokt door het nerigt van den zelfmoord, door den Heer Tuvora, diens echtgenoot in tweede huwelijk en de drie kinderen uit zijn eerste huwelijk, eene dochter van 19 entwee zonen van 17 en 12 jaren. Op de tafel van net vertrek, waarin do vijf lijken werden aangetroffen, vond men een briefje geschreven door den jongsten zoon, hetwelk aldus luidt: //Nadat wij het _ ongeluk hebben vernomen, dat vader heeft getroffen, velgen Louise en Tepi hem vrijwillig in den dood. Karl.&quot; De daad is met cyankalium gepleegd. — Dezer dagen zou op het kerkhof te St. Mara een lijk ter aarde worden besteld in een der algemeene graven. Op het oogenblik dat men de kist zou doan nederdalen, vernam men een zeer hoorbaar geklop. Aanvankelijk wist niemand de zaak te verklaren tot dat het bleek dat het geluid uit de diepte opsteeg. De bovenste lijkkist werd er uitgehaald, en weldra werd daaruit te voorschijn gebragt een levend wezen, dat al de teekenen van grenzenlooze wanhoop op het gelaat vertoonde. Een der lijders van het Pvudolph-ziekenhuis, dien men dood waande, had men in den ochtend ter aarde besteld; hij was ter juister ure ontwaakt en bevindt zich thans, niettegenstaande den geleden nngst, zeer wel. — Naar luid van berigten uit Konstantmopel, heeft de Porte bevel gegeven, om de sterkte van het eerste legercorps op 25,000 man te brengen. Dg cavallerie zal in haar geheel op de volle sterkte worden gebragt. — Volgens mededeelingen uit Athene lieeft de regering eene overeenkomst gesloten met de lonische bank te Corfu, DetrefFendc eene leening van 4 miilioen drachmen.</p>
	<p>BERLIJN, 6 April (des Ochtends). Men verzekert, dat de inhoud der depêche, door het kabinet aan de Oostenrijksche regering gezonden, in de hoofdzaak aldus luidt: Met nadruk wordt gewezen op het concentreren van troepen door Oostenrijk in Bohemen, hetwelk zijn grond niet kan hebben in de ongeregeldheden, dezer dagen in dat kroonland gepleegd. Voor Oostenrijk bestond er geen grond van gevaren van de zijde van Pruisen te duchten, want in dat geval zou het reeds aanstonds zich hebben beroepen op art. 11 der bonds-constitiitje. De_ ki_Jgstoe_ ustingeh van Bruisen zijn het gevolg van Oostenrijks dreigende houding; daardoor is de heerschende spanning ontstaan. Met nadruk wijst Pruisen de beschuldiging terug, door Oostenrijk op Pruisen geworpen, dat het den vrede zou hebben gestoord; de regering verklaart, dat zij het voornemen niet heeft om Oostenrijk aan te tasten. De Koning koestert niettemin voor den Keizer dezelfde gevoelens van hoogachting als vroeger. Oostenrijk zal spoedig de gelegenheid hebben, om door handelingen te toonen hoedanig het jegens Pruisen gezind is. =¦? De Koning heeft heden voormiddag den generaal, commanderende het Bste armeecorps, andermaal m bijzondere audiëntie ontvangen. In den namiddag zal de Koning zich begeven naar het hotel Van het ministerie van buitenlandsche zaken, ten einde eene conferentie te hebben met den minister-president, die zijne kamer nog niet kan&apos;verlaten.</p>
	<p>— De minister van oorlog heeft in de jongste zitting van het Fofjtething te Kopenhagen ingediend eene wetsvoordragt betreffende het verleenen van een crediet voor buitengewone uitgaven. In het Landsting heeft de minister van marine gewezen op de noodzakelijkheid om de gepantserde schepen voor de dienst gereed te maken en ter reede van Kopenhagen te stationeren. Men verneemt, dat de rijksdag op 23 a. s. weder zal bijeenkomen met het doel om de voordragten ten tweeden male te behandelen.</p>
	<p>_— Heden is een aantal geneesheeren opgeroepen, om zich onverwijld te begeven naar de mobiel verklaarde troepen. — In verschillende oorden des lands worden adressen onderteekend, welke gerigt zijn aan den Koning en waarin dringend wordt gevraagd, dat de regering den vrede, zoo slechts immer mogelijk, ongestoord moge blijven bewaren. Het voorbeeld vroeger in dien zin gegevendoor eenige steden in de Rijnprovincien, vindt allengs meer weerklank. —* De Neue Preuss. Zeitung is ten hoogste verbolgen over de pogingen door den hertog van Coburg aangewend, om de kwestie tusschen Oostenrijk en Pruisen te beslechten.</p>
	<p>— Eergisteren is te dezer stede in beslag genomen het Rapport der finantiële commissie van het Huis der Afgevaardigden ever de begrooting voor 1866. Op die wijze tracht de regering te verhinderen , dat het volk bekend zal worden met den inhoud van het bedoelde rapport. — üe Neue Stettin. Zeitung deelt het berigt mede, dat van regeringswege op het eiland Usedom, nabij Pudagla, aan het Smollcnmeer, eene inrigting voor de vischteelt zal worden tot stand gebragt. — Uit Glatz in Silezie wordt berigt, dat de bewapening dier Vesting met grooten ijver wordt voortgezet. — Men meldt, dat in Sleeswijk vele paarden worden opgekocht voor Saksische rekening.</p>
	<p>FRANKFORT, 6 April. Het gerucht, dat de opperbevelhebber der bezetting ter dezer stede, de Oostenrijksche generaal Parkeny von Kielstadten en de chef van het Oostenrijksche gedeelte dier troepen verzegelde orders, eerst op later bevel te openen, hebben ontvangen, blijkt geheel ongegrond te zijn. — Uit Karlsruhc wordt berigt, dat de Heer G. Bohler Halbach, raad van legatie, is benoemd tot gezant van Baden bij het Nederl. hof, ter vervanging van den Heer Robert von Moll. —•_ Uit Wiesbaden wordt gemeld, dat de Nassausche Tweede Kamer eergisteren na het Paasch-reces weder is bijeengekomen. Drie leden dienden andermaal het voorstel in tot herstelling van de in 1849 tot stand gekomen constitutie, welke door de in 1852 geoctroijeerde opgeheven werd. De Kamer nam met eenparige stemmen, met uitzondering van drie clcricale leden, het besluit om dit voorstel te overwegen, ten gevolge waarvan het naar de commissie voor de wetgeving is verzonden. De regerings-cornmissaris ontried de Kamer dit besluit en verdedigde de octroijering van 1852, waarop de afgevaardigde Lang antwoordde, dat deze raad zoo duidelijk mogelijk was ; dat het land, hetwelk bijna eenparig het herstel zijner constitutionele regten verlangde, derhalve wist, dat het niets meer te wachten had van verdere onderhandelingen met de regering en men mitsdien voortaan slechts de middelen had op te sporen en aan te wenden, om den tegenstand der regering te breken.</p>
	<p>— Te Leipzig is dezer dagen een geschrift in het licht gegeven, ter verklaring van den tekst der Zauberflöte, beschouwd van het standpunt der vrijmetselarij. De opbrengst van het werk is testemd om de kosten te dekken van eene marmeren buste van den grooten componist, welke in den nieuwen schouwburg in bovengenoemde stad zal worden geplaatst. — In vele steden van Beijeren en het groothertogdom Hessen worden volksvergaderingen gehouden, met het doel om den afschuw uit te drukken, welken het denkbeeld, dat een oorlog tusschen Duitsche volken thans zou kunnen uitbarsten, aan de Duitsche natie inboezemt.</p>
</text>
