<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_«-.-«,.—_—,_,.¦*.,__,. M,. ¦¦¦ in¦ M&apos; ¦ f i ¦ - ij ¦¦ - - ¦ -¦- -— - ¦*¦¦ ¦- -^-- -¦¦- ¦ —— ¦&apos; ¦&apos;¦¦ &gt;&apos;•&apos; ¦&apos;¦ ¦ m^m-m-Émmmm_—é*iél__É BEPAALD. EN FINALE ÏÏITfERKOOP IN DE WARMOESSTI-AAT, J 611, van LINNEN-, TAFEL-, OOC_J.ES- en SERVETGOEDEREN, MADAPOLAMS, SHIRTINGS, DIEMET, KEPERS. AMERSFOORT, ZAKDOEKEN, FLANELLEN, TAFELSTELLEN, NETELDOEKEN VOOR MEUBELGORDIJNEN en meer andere goederen; alsnog eene partij LAPPEN van alle soorten Witte Goederen. Al deze goederen zullen hinnen 14 dagen tot zeer goedkoope prijzen finaal uitverkocht worden. _ V »__»__»-__.».•¦.». Bra^EP»» Alsook &quot;nog eene partij HEEREN ©VERHEMDEN, FLANELLEN HEMDEN, TRICO, BOORDEN, &apos;^P^ SOKKEN, KOUSEN, enz. (8555) g, p -— DANS LES BEAÏÏX ENVIRONS DE MAESTRICHT. Un magniiique nouvel HOTEL GAENI, nommé Ia Petlte Snisse, ayant 2 pares modemes, 10 grandes avenues, 10 étangs poissonneux garnis de barquettes tres coquttte., 4 bosquets avec chemins serpentés, pavillon sur une grotte et pont stisfendu. ¦ . L&apos;Hötel comprend 18 appartements ricliement meublés rt 6 cliarnbrcs de domestiques, 6 bains différents, remises et écuries, une grotte glacière, surmontée dun salon de billarl et entouréc d&apos;eau, 2 grands jardins potagers en fort bon rapport et habitation de jardinicr. Garde-champêtre assermenté et service d&apos;oranibus pour chaque convoi. GRAND et FETIT VAESHARTELT, GRANDE et PETITE SUISSE. Le Chateau dit «rand Vacsliartelt comprend 14 habitations de maïtre, dont 10 garnics; il en reste 8 A LOUER au ler Avril. Les prix sont de 700 _ 3000 francs par an. Le jardinier tient _ la disposition des locataires des voitures de louago » fr. 2 par hcure. Une aile du grand chateau, provcnant de feu S. M. leEoi GUILLAUMEII, est habitéc par la familie EEGOUT. La station centrale des chemins de fer de la Hollande, la Belgique et I&apos;Allemagnc est située t\ 25 minutes de la .PetHe et Grande Suis e et ;. 35 minutes de Petit et «rand Vacsliartelt. Les jours de trams expres d&apos;Aix-la-Chapelle et Liége, il y aura CONCERT, suivi dun BAIi jusqu&apos;a, 10 heures. La musique des Ouvrlers Reunis des établissements in&apos;dustriels de M. P. EEGOUT, se fera entendre gratuiteraent. On DEI-AIVDË vn MKDECIJ- pour soigncr lés malades qui prendront les cures d&apos;eau. Dans le] nouveau Grand Hotel, nommé la Maison Haute situé _ Macsiricht, des 22 habitations que comprend eet Hotel, il reste 4 «UARTIERS A LOITR; le prix annuel est de fr. 500 au premier o&apos;tage et de fr. 400 au second. io CUEVEAL&apos;X »E RACE, de 3 ans, élcvés a, Vaeshartelt, A VEIDRK sous mam. 8 sont accouplés et drc_sés pour I&apos;atelage tt 2 comme cbevaux a deux mams. . (8395) KB. Par la Grdee de Dieu aucune maladie contagieüse ou épizootle na paru dans le Limbourg Ilollandais.</p>
</text>
