<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PUBLIEKE VERKOOPING EENER STOOI-GARAICINEFABRIEK. Do Notaris J. VAN DER ZAAG te Steenbergen (Noord-Brabant), zal aldaar den 16den dezer maand April Veilen en den 23sten daaraanvolgende, beide dagen des namiddags ten 4 ure, Verkoopen: OE STOOM-GARANGINEFABIUEK MET AAN- EN BIJBEHOOREN, staande en liggende in de gemeente Steenbergen, eerst in 7 diverse perceelen en daarna bij combinatiën, namelijk: I°. Het STOOMWERKTUIG van 10 Paardenkrachten, met Maaien Builtoestel. 2°. De goed geconserveerde STOOMKETEL met Toestellen., Ankerwerk en Voedjngspomp. 3°. 2 Hydraulische persen. 4°. De OPSTAND van de Fabriek met Stoomkuipen en verdere roerende goederen volgens Inventaris. S°. De CHEMISCHE WERKTUIGEN, behoorende tot het Laboratorium. 6°. De MACHINISTSWONING met Erf. 7°. De PLATTE GROND der Fabriek. B°. De in 1860 gebouwde DIRECTEURSWONING, met ruime en hechte Schuur en tuin. Alles breeder bij Billetten omschreven. Nadere informatien te bekomen ten Kantore van voornoemden Notaris. t (8457) B. KEUCH, E. H. COERS, J. C. COERS, J. F. SAFFT en H. ERNST, Makelaars, zullen op MAANBAG SO APRIL 1-66, des Avonds ten 6 ure, in de lirakhe Grond, te Amsterdam, ten overstaan van den Notaris C. B. VAN RINSUM, in veiling brengen: N&quot;. 1. Tot AMOTIE: De OPSTAL der Huizing, staande opliet perceel onder N°. 2 (bij het Kadaster bekend in Sectie B, N. 1185).. N°. 2. Do van ouds gerenomeerde TUIN, genaamd GIIUOT STA/DL ANDER, en ERVEN, staande en gelegen aan het einde van het Zuidelijke Zaamiolenspad, uitkomende aan de Wetering, gemeente Amsterdam, Kad. Sectie B, N&quot;. 623, 624, 625, 626. 628, 791, 1185 en 1186. Groot 1 Bunder, 19 Roeden, 47 Ellen. Zijnde dit perceel gunstig gelegen tot het plaatsen eener Fabriek of eene ruimte __behoevende inrigting. De perceelen worden eerst ieder afzonderlijk geveild en daarna te zamen in afslag gebragt. Te bezigtigen Dingsdags en Donderdags en op den Verkoopdag van 12 tot 3 ure. — Voorwaarden en Bswijzen van Eigendom vier dagen voor en op den Verkoopdag ter lezing ten Kantore van genoemden Notaris. (8435) H. B. REESINCK, F. REYSENBACH, J. F. SCHUTTe7cTh. GIJSELMAN, P. D. LUSINCK Jk., H. A. SPELLERS, J. C. COERS, J. KRIJGSMAN, F. C. CHRISTOFFELS, H. J. HOLGEN, N. SMIT, H. TAKES, J. TEKELENBURG, 11. L. S. CLAUS F. SWART en J. P. A. KILSDONK, Makelaars, zullen op MAANDAG, O APRIL 1866, des avonds ton 6 ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris J. W. REIJNE Jk., verkoopen: N°. f, Het hechte, sterke on weldoortimmerde KOOPMANSHUIS, met Achterhuis, Open Plaats, Tuin en Erven, staande en gelegen op de Prinsengracht, tusschen de Run- en Beerenstraten XX 500. N°. 2. De kapitale, gunstig gelegen &apos; SUIKER-RAFFINADERIJ, genaamd St. JOESIS, met deszelfs vaste Gereedschappen, Open Plaats, Tuin en Erven, staande en gelegen op de Prinsengracht, tusschen de Run- en Beerenstraten, XX 501. N°, 3. Het hechte, sterke on weldoortimmerde-KOOPMANSHUIS, DUBBELE TUIN en ERVE, staande en gelegen op de Prinsengracht, tusschen de Run- en Beerenstraten, XX 502. N&quot;. 4. Len hecht, sterk en weldoortimmerd HUIS, OPENPLAATS , en ERVE, staande en gelegen op de Prinsengracht, tusschen de Run- en Beerenstraten, op den hoek van den toesanotot het R.-C. Oude Armen-Kantoor, XX 494. Breeder bij billetten omschreven en te zien op vertoon van een loegangsbillet, des Dingsdags en Donderdags de Nos. 1, 2 en 4, van t?* __ U&quot;r en N°&apos; 3 van 2 tot 4 mir&apos; alsmede °P den Verkoopdag. De bewijzen van Eigendom en Veilconditien zijn vier dagen voor en op den Verkoopdag ter visie, ten Kantore van gemelden Notaris, op jietjingel^over de Driekoniugenstraat. (5658) ERLERNUNG beider Sprachen für Hollander und Deutsche, innerhalb sechs Menaten. Franco Brisfe sub Lett. G. C, an die WILH. GlLBERS&apos;schen Bnchhandlung, Nieuwstraat, H 495, bij den Nieuwendijk. . (8511)_ KHRHOR€_._E_LTE KOOP een 8 voets KERKORGEL, met sprekend Front en 8 doorloopende Rogisters, voor zeer aannemelijkea prijs-, voor eenige jaren is de bespeling op zijde gemaakt met eene geheel nieuwe Windlade, Mechaniek, Klavier en Pijpen, en nu een nieuwe windtoestel volgens do laatste methode bijgebragt. Gegadigden adresseren zich spoedig met franco Brieven bij GEBROEDERS KNIPSCHEER, Orgelmakers, Egelantiersgracht, NN 13 te Amsterdam. (8463) Door vertrek van zijn Zoon ter verdere opleiding,, verlangt een APOTHEKER, op een welgelegen Dorp, diens plaats vervuld te zien door een fatsoenlijk JONG MENïSCH, P. G., om in het Vak opgeleid te worden, tegen billijke vergoeding voor Kost en Inwoning. Brieven franco onder Lett. Q., bij J. H. en G. VAN HETEREN, Boekverkoopers, Hartenstraat, XX 601,teAmstd. (8409) TE HUUR VOOR 1 ZO-ÖAffIDEN ¦&quot;&apos; * a 3 GEMEUBELEERDE KAMERS met of zonder Bediening, boven een fatsoenlijk Logement op een Aangenaam Dorp, in eene gezonde streek der Provincie Utrecht langs de Trekvaart, en op een half uur afstand van het Rijnspoor gelegen. Adres met franco brieven onder letters H. L., bij den Boekhandelaar H. W. MOOY, Heerengracht by de Leliegracht alhier. (8522)</p>
</text>
