<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>Hpf „. i JONDEN, Donderdag 5 April (des Avonds). . nti v_rtrek van den Koning der Belgen is uitgesteld, doordien aan ü 2lr ina%T Wmdsor heeft begeven om een bezoek te brengen *&quot;¦ ü. M. de Koningin» D ko__i_we-imemorie de^ 61™?. naar aanleiding van het rapport der *omnkigke cojnmißsie betreffende de doodstraf is heden bekend genoraeu. Daal-in wordt voorgesteld de moorden te onderscheiden in «wraenrau den eersten graad, die met den dood, en moorden Van S weeüen graad, die met dwangarbeid gestraft sullen worden. Onder -___T\_n ls daann opgenomen een artikel, tel&apos; Vaststelling van dwangtwid op verwonding van kinderen bij of binnen zeven dagen na de «au _&apos; _en ander artitel Wordt TOorSesteld de doodstraf voort&lt;ln_. on?cr, «ckere bepalingen, binnen de muren eener gevangenis te Bn. } r heM™? Het plan is dit stuk den 17den dezer bij het &lt;1... Lords in discussie te brengen. hP.~_; iWcM een,e aan het parlement overgelegde opgaaf betreffende __. .-„i^?*^? _fd^ &lt;de City&apos; die hare eigene policie heeft, £71-&quot;^gerekend), hebben over het jaar 1865 de ontvangsten eene som SW7B7 M n tgï™ £ 630&gt;6°4&apos;13 bedra£en- C. 8,823,996.40 en __riiIn de vol&apos;^c h.hben binnen Londen plaats gehad 1582 sterfgevallen en 2107 geb. or ten. h»r t_€ klewiermakei- zullen waarschijnlijk den gestaakten arbeid ___¦ _T.. ï&gt; vS1 dc. Patroons eeße vermeerdering van loon van 1 penny -W wtr hebben ingewilligd. J l^Fr, a de Jon_,ste stet«tieke opgave blijkt bij herhaling, dat _^I__r_n __Sezonjste van de groote steden des rijks is. De sterfte V;t • _Wordt hler geini-ield op 27 gesteld, terwijl dat getal voor «irmmgham 29, voor Dublin 32, voor Bristol36, voor Manchester 42 «•n voor Liverooel 4_t ls.</p>
	<p>i~ Pc J?1C* *6 niailboot van April ontvangen berigten uit de Verenigde staten van Columbia (NieüW Grsnada), zijn allezins bec3s Pn _S»nstl-- Ui* boodschap van den President aan het y^pes te Bogota vergaderd blijkt, dat het land volmaakten vrede le. _A ? llvit aan &apos;den oorloS tusschen Chili, Peru en Spanje ?_.]] n^_ ÖOmen herft- l&gt;e inkomsten , die voor 1864—1865 óp vnif&quot; i&apos;-T&apos;&quot;10 geraamd waren, bragten doll. 330,573 meer op, waar&apos;m üê Inkomende regten alleen meer dan 100 pCt. meer opbrag*_*...! o_£dolL 500.000 boven de raming van het budget, hetwelk die «ïnli i &quot;•_ J-T begrootte, terwijl de werkelijke ontvangsten waren _&gt;?__&apos;• 11&apos;m46&quot; J naauwkeurig toezigt kunnen zij spoedig twee mimoea d. il, opbrengen, waardoor met de overige inkomsten het »w_get zondeï d_fi.it zal kunnen sluiten. De buitenlandsche crediteuren ontvingen bijna doll. 100,000 meer dan het bepaalde minimum, «et budget voor ontvangsten voor 1866—67 wordt op doll. 2,350,000 g-raa«_&lt;l, waaruit alle noodwendige uitgaven voor de dien.t kunnen wot-rten bestreden. Eene telegraafdienst wordt ingerigt tusschen de aootustad en de verschillende punten van de rivier Magdalena en de uootdstad van Antioquia; de hinderpalen voor de geregelde stoom- Bootvaart op de geheele lengte van de Magdalena-nvier worden uit oen wég geruimd en er werd concessie verleend tot de doorgraving van «e landengte van Darien, eene voor de geheele wereld èn voor het «md zelf onberekenbaar nuttige onderneming; een gedeelte der waarborgsom is reeds in de schatkist gestort en het geheele werk moet »n ).0 jaren gereed zijn. Ook zijn te Barbacoas buitengewoon rijke goudmijnen ontdekt en reeds trekken gouddelvers uit Californie in grooten getale daarheen, zoodat het spoedig aan vervoermiddelen ontbreken zal.</p>
	<p>Uit de bekend gemaakte volkstelling blijkt, dat do bevolking van 1851 tot 1864 met omtrent 600,000 zielen is toegenomen, en thans KMO» 3,000,000 inwoners telt. Generaal Mosquera, die de belangen van het land en dat der buitenlandsche schuldeischers zeer is toegedaan, en met 1 April als -resident weder optreedt, wordt spoedig uit Europa verwacht, en men ziet eene zeer gunstige toekomst te gemoet. . — De New-Yorksche Herald verzekert, dat uit Washington bevel is gekomen om eenige oorlogschepen uit te rusten voor eenen kruistogt langs de kust van Britsch Noord-Amerika. — Een burger eener republiek van Midden-Amerika heeft vorgoe*më vTan df Vereenigde Staten gevraagd voor het verliss van hem toebehoorende koopwaren, die in een schip onder de vlag der Vereenigde Staten geladen en met het schip door den Alabama, den bekenden kruiser van de Confederatie, m der tijd vernield waren. De minister van buitenl. zaken der Unie heeft geantwoord dat die Bc,nade vergoed behoorde te worden door Engeland, hetwelk den Alabama in zijne havens had laten uitrusten, de bemanning daarr voor had geleverd en in het algemeen de oproerlingen bijgestaan en aangemoedigd had; maar dat hij buiten was het onderhavige aanzoek bij Engeland te ondersteunen,«ewijl het niet door eenen burger der Vereenigde Staten, maar door eene buitenlander gedaan werd.</p>
	<p>— De berigten met de jongste Braziliaansche mail aangebragt, geven nog weinig uitzigt op het einde van den oorlog tusschen Paraguay en de geallieerden. De bewegingen van laatstgenoemden w,-&quot;,»en gezegd zeer langzaam te zijn, terwijl die der Paraguyanen wille gaven van groote onversaagdheid.. De geallieerden hadden tot tijdens het vertrek van de mail nog geen inval in Paraguay gedaan.</p>
</text>
