<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Kerkvoogden der Hervormde Gemeente te Blokzijl, zijn voornemens op Woensdag den 16den Mei 1866, des Middags ten 12 Ure, in de Consistoriekamer aldaar publiek aan te besteden: Het Wegbreken van twee Huizen enz. en het Bouwen eener nieuwe PASTORIE waarvan informatien en inzage der teekeningen dagelijks te bekomen zijn bij den Architect den Heer W. •SWERVEI. te Zwartsluis. Het Bestek ligt van den 30sten April, e. k. ter lezing te Blokzijl in de Consistoriekamer en bij de Logementhouders Drost en Weide; te Zwolle bij Scheuer en bij Helt; to Amsterdam in het Poolsehe koffijhuis en in het Vosje; te &apos;s Gravenhage in het Zuid-Hollandsche koffijhuis en in het Bossche Veerhuis; to Rotterdam in het Café Francais en m het Klein Schippershuis; te Arnhem in het Zwijnshoofd; to Deventer bij van der Stok en bij Bekking-, to Kampen bij Portheine in de Dom van Keulen en bij Breijhak; te Almelo bij de Wed. Harwig; te Leeuwarden bij Witteveen; te Lemmer bij Tulleners; te Gorredijk bij van der Wal; te Heerenveen bij Jorissen; te Meppel bij Voorthuis en bij Varrenhorst; te Steenwijk bij Wieringa eu bij Achterberg; te Zwartsluis bij Schrijver; te Volleuhovo bij Seidel en bij van der Veen; te Kuinre bij de Wed. Koopmans. Op franco aanvrage is tegen 50 cent het bestek te bekomen bij dan Architect te Zwartsluis of bij den Secretaris van Kerkvoogden to Blokzijl. De Inschrijvingsbilletten moeten inhouden, behalve de aannemingsom, de naam en woonplaats van den aannemer en van deszelfs beide mede-aannemers. Deze billetten moeten minstens 24 uren vóór het uur der aanbesteding in eene daartoe in de consistoriekamer geplaatste bus bezorgd worden. De aanwijzing in loco zal geschieden op Zaturdag den 12den Mei 1866 van 10 tot 2 uur. (10407) Kerkvoogden voornoemd, Blokzijl, A. L. _!ILA_IT, President. ¦ 23 April 1866. R. BE RUITER, Secretaris. VEILING INDE ZWAAN. VAN VLIJMEN en HEÜKENSFELDT en verdere Makelaars, zullen op Dingsdag 8 Mei 1866 en volgende dagen, ten overstaan van den Notaris A. B. ZUURE, in het Locaal voor Publieke Verkoopingen door Notarissen, genaamd DIE __WAAI te Amsterdam, Verkoopen: magnifique Oorsieraden met ongemeen groote DIAMANTEN bezet-, en meerdere Juweelen en gemonteerde Koralen; Heeren en Dames Horlogic., onderscheidene gouden Sieraden, en FIL DE GRAIN bewerkte Broodmand, Zilverwerk, Galanterien en Instrumenten, eenige fijne Likeuren; ruim gesorteerde Tafel- Dessert- on Theeserviezen, gekleurd porseleinen KABINETSTEL en meerdere oude blaauwe en gekleurde Oost-Ind., Fransche en andere Porseleinen, Aarde- Lak- en Glaswerk, fijne Lijnwaden, Luijermandsgoed en eenige Manufactuur-Winkelgoederen, nette Mans en Vrouwenkleederen, kapitale Bedden, Matrassen, Dekens, Spreijen, Over- en Ophaal-Glasgordiinen en divers Behangselgoed, beste kwaliteit Smirnasche, Doorniksche, New-Brusselsche, Velvet, Schotsche en Inlandsche Tapijten, Karpetten en Loopers, Exquise Zaal- en Kamerspiegeis, Gazornamenten en Lampen, eenige Schilderijen en gemonteerde Prenten. Vele Pianofortes, Staandhorlogien, excellente vergalde, marmeren en bronzen Pendules, Gaz- en andere Kamerkroonen, Candelabres en Ornamenten. Vele en velerlei goed onderhouden MEUBELEN-, magnifique KAMERGARNITUREN met blaauwe, roode en bruine trijpt bekleed, onderscheidene Canapé&apos;s en Stoelen, Comfortables en Voltaires, Mangels, Persen, Kasten, Zolder- en Waschbenoodigdheden; diverse geschilderde Meubelen; Kapitale Mahonie en Eikenhouten Kantoorlessenaars, soliede BRANDKASTEN, Geldkisten, Vuurhaarden, Kagchels en Rookmachines, welloopendo mahoniehouten BILLARDTAFEL met toebehooren, en meerdere KOFFIJHUISGOEDEREN; diverse Winkelkasten, Steendrukpersen, Kei-bank, Huis- Brand- of Tuinspuit, Tuinpriëel, Badkuipen, Kinderwagens, enz.; goed onderhouden ZEIL VAARTUIG met Inventaris, zwaar Koper en Tin, eenige Boeken en verderen zeer uitgebreiden ïi¥Bol_ÖE_., waarbij die van wijlen Mejufvrouw B. A. BE VOOGHT VAN DER HEM en die van wijlen Mejufvrouw A. O. SCHUTZ, Weduwe den Heer L. LAURENS. De Catalogus is, a 10 cent voor de Armen, ten Kantore van VAN VLIJMEN en HEÜKENSFELDT, Lokaal de Zwaan, te bekomen. De Goederen zijn daags te voren te zien. (11033) Wordt GEVRAAGD tegen 1 Junij aanstaande, een bekwaa11 BANKETBAJ-HIERS-BEBIENBE, die het Bakken grond, verstaat. Adres onder Lett. M., franco bij den Boekhandelaar M J. VISSER, te &apos;s Gravenhage. (10934) VOOWMRS-._l_Hß-T Tl JO» Het Gemeentebestuur van Haskerland brengt ter algemeene ken nis, dat, vermits de Hemelvaartsdag invalt op Donderdag 10 Mei e. k, de VOORJAARS-VEEMARKT te Joure, dit jaar zal worden gehouden op WOENSBAG 9 MEI. Jouke, 18 April 1866. Het Gemeentebestuur voornoemd: VAN BE WOESTIJINE VOERMAN, Burgern (10019) W. B. VAN BER VEEN, Secretaris. bTITs~&amp; comp., Tisclitiande] 9 TK SCHEVENINGEN. Binnen- en Buitenlandsche Orders op ALLE VISCHSOORTEN worden ten spoedigste uitgevoerd. 00201) DOOR VERTREK TE KOOP OF TE HDÏÏR TE _EERBO.CH Een zeer aangenaam gelegen BUITEN, geschikt voor Zomer ei Winter, gelegen op 3/4 uur afstand der stad Nijmegen, aan den straatweg, bevattende het HEERENHUIS, in de laatste jaren zeer gemoderniseerd, Diverse Kamers, de meeste Geplafonneerd, Behanger en van Stookplaatsen voorzien, voorts Zolders, Kelders, Keuken er verdere gemakken, Stalling, Koetshuis, Remise, Orangerie, Tuinmanswoning, Druivenkasten, benevens Bosch, Tuin en Moesland, tei grootte van ruim 3.J bunders. Franco te bevragen ten Kantore van den Notaris VAN DEI GRONDEN, te Nijmegen. (10298) ff*. .8. $,:^_&apos;K__li 9 GAS-TNGENIEUa TE HARLINGEN belast zich met het ONTWERPEN en UITVOEREN var GAS-FABRIEKEN van elke grootte, benevens het RECONSTRUEREN of VERGROOTEN van bestaande Fabrieken. (7085) Hotel de I&apos;Etoile te AMSTERDAM. In gemeld Hotel kan een TWEEBE KELLNER geplaats worden; vereischten zijn: bewijzen van goed gedrag, capaciteit, er de Fransche taal duidelijk sprekende; men vervoege zich aldaar ii persoon of per franco brief. (11036) 1 Mei 1866. H. TORCHIANA. SCII AM______¥ en ÖAM__I_EMi HANDLEIDING TOT HET SCHAAKSPEL, VOOR EERSTBEGINNÉNDEN, benevens de Wetten en Regelen van dit Spel. Prijs 15 Cent. II A__S. ____!_._*« TOT DE OEFENING EN KENNIS VA. HET DAISPEL, met eene opgave van meer dan 60 POSITIEN en UITKOMSTEN benevens 1 Plaat. Prijs 30 Cents. (11024 De Tweede Drukken van beide werkjes zijn heden verschenen bi G. THEOB. BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam. . If ÖTIEJL __i_E_LlL___¥lJfE. Bij het naderende Saisoen beveelt de Ondergeteekende zich minzaamst aan. C. J. EROHSIHAUSER, (10829) Eigenaar.</p>
</text>
