<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Donderdag 3 Mei.</title>
	<p>1 ! Z. M. heeft op d__s verzoek eervol ontslagen de hoofdadministra- I teur bh het departement van finaucien H. A. Verniers van der Loeff, 8 I onder dankbetuiging, behoudens aanspraak op pensioen; en benoemd a I tot hoofdadministrateur der belastingen, regten en accijnsen, Mr. A. * i Uyttenhooven, secretaris-generaal bij het ministerie van buitenland=&gt; i sche Zaken. &apos; e * &apos;sGRAVENHAGE, 3 Mei. Heden heeft er bij HH. XX. HH. u prins en prinses Frederik, op HD. kasteel het Huis de Paauw, een, &apos;- groot diner plaats gehad hij gelegenheid van den verjaardag van i- HD. schoonzoon, Z. M. den Koning van Zweden en Noorwegen. Aan dat diner namen de leden der koninklijke ftmilie, heneyens HDs. ge» :- Volg deel. , , &quot;8 — Heden heeft voor den Hoogen Raad (Burg, Kamer) de Heet n Mr. W. C. I. J. Creraers, nieuw benoemd raadsheer in het pro\&apos;.ge_ j-egtshof in Overijssel, den bij de wet gevorderden ambtseed afgelegd&apos; — De baron de Vreede, minister van Z. M. den Koning van Zweden en Noorwegen bij het Nederl. hof, heeft voor eenige dagen de residentie verlaten en zich naar Parijs begeven. — De Baron de Mohl, afgetreden gezant bij het Nederl. hof van Z. D. H. den Hertog van Baden, is heden morgen uit de residentie naar Frankfort vertrokken. * HOORN, 3 Mei. De regtbank alhier heeft op hare aanbeveling voor de vervulling der vacature van regter in gemelde regtbank, ontstaan door het eervol ontslag als zoodanig verleend aan Mr. F. Bovy, geplaatst: lv.1u. Mr. F. W. Ketjen, advocaat en regter-plaatsvervauger to Amersfoort; 2. Mr. W. A. L. Domis, griffier bij het kantongeregt te Harderwijk; 3&quot;. Mr. M. van Trojen van Hulst, advocaat en plaatsvervangend kantongeregt. te Nijmegen; met het lot tegen Mr. G. van Rossein, procureur en regtcr-plaatsvervanger te Hoorn. V%* ARNHEM, 3 Mei. Gisteren avond overleed alhier plotseling, in den ouderdom van ruim 71 jaren, de Hoog-Geb. Heer G. L. C.H. Grave van Ranzow, betaalmeester in het arrondissement te Arnhem.</p>
</text>
