<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>AMSTERDAM, 3 Mei. Het Ned. schip Broedertrouw, kapt, de tn &apos; Tan Antwerpen met spoorstaven naar Kroonstad, is, volgens telegram uit Delfzijl van gisteren aldaar lek binnengeloopen. tiet schip Eva, kapt. Bakker, van Frederikstad naar Delfzijl, is scl. 6I- . en_* van Christiania, op 15 April bij zwaren mist door het •JJtP Minna, kapt. Andersen, overzeild en gezonken; het volk is ge _r_. te Christiania aangebragt. .NIEUWE DIEP, 2 Mei. Gisteren avond is het nabij de Helder- &apos; _•_+*&apos; aan grond geraakte Engelsche schip Mary &amp; Arm afge- W.en naar hinnen geboegseerd. Het is lek gestooten. Anf INGEN&gt; l Mei- Het schiP Lucincle. Mareher, van BgiWer-8n naar Kopenhagen bestemd, is heden op de Suikerplaat . PORTSMOUTH, 30 April. De schepen Eltica Meezenbroek, kapt. Veg- Ban V. n izza naar Hamburg en de Zwijger, kapt. Wolters, van Zanfe &apos; _;+ koningen bestemd, eergisteren van hier vertrokken, zijn heden aiizee teruggekomen.- San At?M°UTH, 29 April. De Pruisische bark Mentor, kapt.Parond, .^Dantzig met eene lading hout naar Belfast bestemd, is in den &apos;geloopen nacht te Hasbro&apos; sand gestrand, maar weder vlot geko~*ea na het kappen van den grooten mast en in the Wold ten anker w_&apos;aa_&quot; -^..uipage, ziende dat het roer weg en het schip vol water j)aa, heeft het verlaten. De stoomboot Seagull, van Huil naar Rott. „i.stemd &gt; heeft de genoemde bark aangeklampt, den ketting laten i_o ?i. en naar üe(^en morgen met hulp van twee slepers uit Yaron _ r. de reede ëeDragt- Men zal trachten haar vlot te houden Ln 4. oc^e Fairway en haar met den eerstkomenden vloed naar &quot;&quot;jestoft te slepen. De stoomboot Seagull heeft de reis voortgezet. Ven OüTH&apos; 29 APril- Het schiP Pci* kal»t- Hird&apos; yan Whiteha&quot; naar Rotterdam, is hier met gescheurde zeilen binnengeloopen. ai*-KIDLINGTON, 30 April. Het schip Crosby, kapt. Mot, van Midvan _° naal&apos; Rotterdam bestemd, is gisteren zwaar lek, twee mijlen -nL8. °. strand gezet. Men was bezig met lossen; het schip zou &apos;«&quot;Medelijk weg zijn. Tl,V_ BINNENGEKOMEN. lin.fi i_ L&apos;l Mei; Annachiena, Blouw, Arendahl. — 2Mei; Vivid, Bed- Be^ p,l . Sunderland. - Jenny, Sagariassen, Dantzig. - Walhalla, Paulhalll n tiania&gt; &quot; Najaden, Edwardsen.id. - Sylvia, Smith, Fredriks- V. t _ atnarina Cornelia, v. d. Stolk, id. - Skulda, Hansen, Frederikst ¦ _„„ _. -1 Mei; Elisabeth, Zeven, Frederikstad. - Wilhelmina, Schuu&quot;n|.Chnstiaansand. T^tÏ^AMP, 30 APri!! Jolian Gerard, Huges, Krageroe. -_u.fcJ_.HJL, 29 April;Elisab.,Kuiper,Christiania.-Trekvogel,Freese Le. jllrvig- - Theodora Lucretia, Grummels, id. - Geertruida Pronk Frm _- .na&apos; °Det- Emden—3o April; Hanne Wilmine, deßoer.B&apos;remen.- Ginv ï Kroder, Dykstra, id. - Sophia, Bieze, Geestemunde. - Vr. Helena ttt. t . Leer- - Antina, Boekhold, Ditzum. - Vr. Trijntje, Spel, Papenb &apos; ji^LLEVOETSLUIS, 2 Mei; Margaretha, Korte, Livorno. - Fredei«.V_ aen. Windau. - Gothenburg, 5..1. v. Brouwersh. Dov_.OtJWEESHAVEN, 2 Mei; Jenny Lind, Seeberg, Christiania n _ aV Dorette, Schulken, Rott. n. New-York. 30 April; Gesina, Krook, Newcastle. f X^DERA, 25 April; Pekela, Bakker, Lenden. LiiVv- EN&gt; ! M(. Twee Zusters, Feenstra, Worcum. - Herstelling, . n_n&apos; i(i--_;• HLAND-30 April; Aurora, Lloyd, Rotterdam. Eow STLAND&apos; 29 AP«h ZeellimPh&gt; Schipper, Batavia n. Amst.-_•*?,_ -P^mer, Rnncorn n. Zierikzee. r_ ONZANCE, 28 April; Bellamy, van Driesten, Nantes n. Rott. . _T, .IFp. 28 April; Twee Cornelissen, Kreije, Rott. _»WANSEA, 28 April; Kingaloch, Blowe, Rott. yvERPoOL, 30 April; Aleida, Star, Sevilla. . . _ - n^IN&apos; 2 Mei; General Lee, S„ Rott. I SHn.. _STLE- 3° ARrih Sil&apos;Colin Campbell, Barrow, Harlingen. Perii, _ S&apos;30 April-,Thomasßowell, Robinson, Dordt.-Renske, Nep- E_&apos;i_.rlingenpf&quot;lOUTH, 27 April; Noordhom, van Leeuwen, Antwerpen. n T&gt;„ .EDONIA-KANAAL, 27 April; Nooit Gedacht, Bakker, Muirtown K_\T.moutQnt.yWlCH, 27 April; Drie Broeders, de Groot, Groningen. _n _ _TjESTOWN, 28 April; De Welvaart, Ekamp, Amst. O. r.S.AUX, 27 April; Bordeaux, S., Bordeaux. Vii.Rlo&apos; 23 April; Hillechina,Hooghout,Sunderland. G Ttm f •21 Apnl; Oceaan, Poort, Rott. Am__ iLTAR, 20 April; Aaltje Maathuis, de Vries, Triest, zeilkl. n. jjj*rdam. icat A, 15 April; Teraguitzee: Pemone, Haddeman, bestemd naar B^STANTINOPEL, 14 April; Antje, Smit, Antw. R. _ïSN&gt;l6 April; Alexander, Dekker, Singapore. Rn _?OMAS, 2 April; Syne Jacobs, Blaupet, Amst. UJISAY, 19 April; California, de Wijn, Amst. Tpv». UIÏGEZEILD. VLD. &apos;2 Mei&apos;-Urania.s-&gt; Petersb.- Richard &amp; Clara, Olsen, Elseneur. siena p&apos; ? ei; Anna Catharina Wilhelmina, Grilk, Petersburg. - Nys- All-.T . &apos; Falkenberg. - Sophia, Boltzen, Hamburg. BoeW- * APril&apos;&gt; Kelna&gt; Kruisinga, Rostok. - Agatha Abelina, Boot_nla&apos; Aalborg. - Ida Christina, Brinkema, Elmshorn. - Margaretha, d. . ó)&apos;ail&apos; Hamburg. - 4 Gebrüder, Kaliloor, id. - Catharina, Danekas, Zwei« _°&apos; id. - Trientje, Terfehn,id. -Gesina,Noormann,id.- Altona T.Bt&apos;rn&gt; spiecker, id. - Albea, Weers, id. - Foske, Jansen, OSTiu-T. laatste is uit zee teruggekomen en ligt ter reêde geankerd. Hlï f_. ORN, 28 April; Alberdina Fokkelina, Schuur, Altona. dee.-si&apos;^OETSLUIS, 2 Mei; Ranger, S., Londen. - Queen, S., Dun se- S-Hull. - John Wells, S., Goole. - Leeds, S.,Grimsby. pore. lk h» 27 April; Sophia Koningin der Nederlanden, Klem, Singa- RUN. r.SPEP-EY, 28 April; Martha, Banting, Liverpool. LIVFPpA_ 30 April; Earl Grey, Holland, Dordrecht. GLAS.-r_,9L&apos;3o April; Twee Gebroeders, Waterborg, Nerva. SUNnir^r&apos;&apos;2B April; Johanna Margaretha, Ei, Kroonstad. Hendrika _^éND&apos;2B April; Jantje ffükens, Hotze, Amst.- Margaretha GIB_ _&apos;t m P_er- Koningsbergen. Napft , R&apos; 2° April, zeilkl.: Juffer Esse Mensinga, Eefting, Liverp. _____*&apos; t)&apos; 20 April; Maria Elisabeth, Bonjer, Engeland.</p>
	<p>TRIEST, 25 Aprils Specaktion, van dêrKooy, Bahia. NEW-YORK, 14 April, zeilklaar: Jacoba, Relnders, Qaeenstown, PORTO CABELLO.e Maart; Adelaar, Potjewp Hamburg.-13 Maart; Pietronella, Wirtjes, id.</p>
</text>
