<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ondertrouwd.- F. J. HAVERKAMP Amstekdam , 3 Mei 1866. en (11174) M. H. HENDRIKS. te Ondertrouwd: W. H. SMIDT Amstekdam, 3 Mei 1866. met (11187) J. M. H. IJSERMAN. ~ Ondertrouwd: ARENT MULLER e&lt; Amsterdam , 3 Mei 1866. en g (11185) LOUIZA CHARLOTTA AMALIA FRITZLIN. « — ¦— —— a: Ondertrouwd: J. A. WATERING d Amstekdam , 3 Mei 1866. en I (11188) M. J. BOELEN. o Ondertrouwd: Mr. P. LOUWERSE Jk., t Naarden , 2 Mei 1866. en n (11123) M. M. H. W. KUHN. e Ondertrouwd: POPCO MARTINUS TACO DETHMERS D EN MARGARETHA HENDERINA ANNA VAN HARDERWIJK. ? Sneek, 3 Mei 1866. (11159) jj Getrouwd: A. A. ZEVENBOOM d Mejufvrouw M. M. KOELEE. 2 Amsterdam, 3 Mei 1866. (11153) i &quot;Getrouwd: - ~_7E. KOCH. ~~~ &quot; i Weduwnaar van H. Temme, \ Amsterdam , en ] 3 Me i 1866. A. POKEL, &lt; Weduwe van F. Poelman. (11177) 1 Getrouwd: AT-WART ] Amsterdam, en 3 Mei 1866. M. C. SCHREUDER. (11179) \ Getrouwd: W, F. LOMAN, i Evangelisch Luthersch Predikant, ; Amstekdam, ¦ en &lt; 3 Mei 1866. . J. H. MICKENHAGEN. (11158) - Getrouwd: J. WILLINK j Amsterdam , e n -__-_..__ 3 3 Mei 1866. H. H. J. VROLIK. (11139) &apos; Getrouwd: K. KATER Pz., van Monnickendam, Noordwijk-Binnen , en 3 Mei 1866. N. HOEK. (11150) : Getrouwd : C. W. SCHRÖDER, van Amsterdam, Emden, 3 Mei 1866. met (11183) HENRIETTE B. KLAASSEN. Getrouwd: A. HOEK, van Amsterdam, Vlaardingen, 3 Mei 1866. en _ (11119) E. DE RONDE. Bevallen van eene welgeschapen DOCHTER, M. GALES , geliefde Echtgenoot van H. W. BILLE. __A_s terdam. 2_Mei_J_B66. (11155) —Vo_;3M7di^bevaïïên&quot;van eene &apos;DOCHTER A. G. VAN HAAFTEN CLUWEN, geliefde Echtgenoot van D. VAN DIJK. - Amstekdam, 2 Mei 1866. (11182) _ &quot;Bevallen van &quot;eene DOCHTER MARIA WLLLÏNG, Echtgenoote j van _ Amsterdam, 3 Mei 1866. G. A. WILLING. (11184) &quot;Bevallen van eene DOCHTER, 3. STÖCKER—VAN GINKEL. Wageningen, 30 April 1866. (11181) Heden trof mij de gevoeligste slag mijns levens, daar het den Algoede behaagde, mijne geliefde Echtgenoote MAGDALENA PETRONELLA MULOER, in den ouderdom van 55 jaren plotseling van mijne zijde weg te nemen, mij nalatende een kleinzoon, te jong om zijn verlies Amsterdam, 30 April 1866. L. J. HARTMAN. Algemeene Kennisgeving, zoo binnen alt buiten deze Stad. (11176) j Heden overleed in den ouderdom van ruim 53 jaren de Heer ARIE VAN DEN HEUVEL, in leven Stadsopzigter. (11186) Amsterdam, 1 Mei 1866. D. ROELOFS. Heden overleed alhier in den ouderdom van 45 jaren mijn hartelijk geliefde Echtgenoot de Heer PIERRE VAN LELYVELD, oud Zee-üfficier, Burgemeester der Gemeente Zwaag, mij nalatende vier Kinderen, te jong om hun groot verlies te beseffen. Hoorn, 1 Mei 1866. A. P. STOKBROO. (11117) Wed. P. VAN LELYVELD. Voor de vele bewijzen van belangstelling, bij gelegenheid van onze Huwelijksvoltrekking ondervonden, betuigen wij aan Familie, Vrienden en Bekenken onzen hartelijken dank. &apos;sGravenhage, 2 Mei 1866. B. SIJMONS. S. SIJMONS, (11143) MACHIELSE. Voor de vele bewijzen van belangstelling, bij gelegenheid van hun voltrokken Huwelijk, betuigen de Ondergeteekenden bij deze hunnen hartelijken dank. G. J. HULSMAN, Beroepen Predikant van Westmaas. - A. E. HULSMAN, (11118) KRENNING. De Ondergeteekende, met de Brik JANNA ADRIANA van de Heeren GEBs. GOEDKOOP, te Amsterdam, Kapt. P. FRANKEN, na eene zeer voorspoedige reis op 25 Maartjl. in Suriname aangekomen, betuigt gaarne bij deze openlijk zijnen DANK. voor de aangename en gulle behandeling, welke hem, zijne Echtgenoot en drie Kinderen van de zijde van genoemden Gezagvoerder is te beurt gevallen. J». A. T. COHEN STUART. Paramaribo, 4 April 1866. (11170) « &apos; &apos;</p>
</text>
