<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BERGBAI&apos;-GESEILSCBAFT HÖLIA.D. Auf Grund des Art. 13 unserer Statuten laden wir die Actionaere &apos; unserer Gesellscliai&apos;t zu der am MONTAG, DEN Hm. JUNI d. J. Vormittags 10 Uhr, in unserm Geschaeftslocale stattfindenden ordentlichen General-Versammlung hiermit ergebenst ein. Wattenscheid, den _Bten April 1866. Der Vorstand (10308) der Bergbau-Gesellschaft Holland. Paleis vooïï* VolS&amp;svMjt* REGLEMENT YÖÖOËTLIDIAATSffIiP. REGLEMENTEN en INSCHBS J-ïNGSISILJETTEN voor ! het HALFJARIGE LIDMAATSCHAP, ingaande 1 Mei, op franco aanvraag verkrijgbaar aan het PALEIS VOOR VOLKRVLIJT en hij de Boekhandelaars : J. T. F. STEENBERGEN, Utrechtschestraat Z 2. J. H. &amp; G. VAN HETEREN, Hartenstraat XX 601. M. SCHOONEVELD fr ZOON, Beursstraat E 188. GEBs. VAN ES, Nes, Brakke Grond. JAN D. BROUWER, Kalverstraat E 37. J. NOORDENDORP, Pijpenmarkt E 513. (11109) Paleis voor* Volksvlijt. TE AMSTERDAM. Directeuren van voornoemde Maatschappij hebben de eer te berigten, dat overeenkomstig x.rt. 9, alinea 1 der Statuten het bedrag van het voorloopig DI. IDEND-BEWIJS N°« ? is bepaald op 2s/4 PCT., uitmakende ƒ5.50 per Aandeel, tot betaling waarvan tegen intrekking van gemeld Bewijs op 8 Mei 1886 en volgende dagen zal worden gevaceerd aan de Associatie-Cassa alhier. Amsterdam , 1 Mei 1866. Directeuren voornoemd , Dr. 8. SARPHATI, President. (11108) Mr. J. A. VAN EVK, Dir.-Secr, C H. GIJSELMAN, E. H. COERS, L. GIJSELMAN en J. C. COERS ! Makelaars zullen op MAANDAG den Ï4den MEI l_ö&lt;_ , des j Voormiddags ten 10 ure, ten overstaan van den Notaris C. B. VAN RINSUM, op GROOT Sf ADLMBER, aan liet einde van het Zuidelijk Zaagmolenpad , aan do Wetering» IJ IJ 178, Verkoopen: onderscheidene mobilaire Goederen, een aanzienlijke partij KOI_F_JHUISUOUDERSGOEDEI_EN eenig antiek Glaswerk, de TENT- en open ROEISCHUITEN, eenig Vischwant, Tuingoederen eu Gereedschappen, al hetwelk twee dagen te voren zal zijn te bezigtigen. (11084)</p>
</text>
