<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Dingsdag 1 Mei.</title>
	<p>Het heeft hier zeer de aandacht getrokken, dat de prinses Met- ¦ ternich, die anders de ziel is van de hoffeesten. gisteren het bal &apos; bij de Keizerin niet heeft bijgewoond. Men schrijft dit natuurlijk toe aan het misnoegen dat hier algemeen tegen Oostenrijk heerscht, wegens de dreigende houding, door die mogendheid tegenover Italië aangenomen _op het oogenblik, dat men alle oorlogsgevaar geweken i waande. ! — Men beweert, dat de Keizer aan de HH. Nigra en Vimercati eenige aanmerkingen heeft gemaakt over de jongste handelingen van hunne regering, welke hij als overijld en voor Frankrijk compromitterend acht. i — Eergisteren heeft de Keizer den markies de Conegliano, lid van i den gemeenteraad yan Besancon, in een bijzonder gehoor ontvangen. Die heer was belast met het overhandigen van een adres dier vergadering, waarbij de Keizer, de Keizerin en de keizerlijke Prins worden uitgenoodigd die stad met een bezoek te vereeren. De Keizer i heeft toestemmend op dat verzoek geantwoord. — Even als reeds sedert eenige dagen het geval was, waren hier ook heden weder een aantal onrustbarende geruchten in omloop. Desniettemin waren de gemoederen eenigzins meer bedaard. Hetminst heeft daartoe het artikel van den Constituüonnelümedr&amp;gen. De verklaring van het officieuse blad bevat namelijk wel dat het Eransche gouvernement i in de tegenwoordige verwikkelingen onzijdig blijft,doch daaruit volgt dat i de regering later naar welgevalleneene partij kan kiezen, maar geens-&apos; zins dat die onzijdigheid ook in de toekomst zal worden gehandhaafd. En nog zou het publiek minder gewigt aan de woorden van den Heer Paulin Limayrac gehecht en zich tevreden gesteld hebben met het denkbeeld, dat de Heer Rouher in de zitting van het Wetgevend Ligchaam op morgen officiële inlichtingen omtrent Frankrijks houding zal geven, indien niet het gerucht ware verspreid, dat i het bedoelde artikel eigenlijk als een weerklank van die inlichtingen I behoort te worden beschouwd. Men is dan ook later vrij wat meer ! gerustgesteld door de mededeeling van de Patrie, volgens welke niet Pruisen , maar Oostenrijk en dat wel mondeling te Dresden op de ontwapening van het Saksische leger heeft aangedrongen. Reedsbeweerde men toch dat de Pruisische regering, verontwaardigd over de weigering van dat verzoek door den Heer v. Beust, haar leger de Saksische grenzen had doen overtrekken. De andere hier verspreide geruchten waren even overdreven en verdienen dus naauwelijks vermelding. Als bewijs daar-! voor_haalt men slechts aan, dat het minst onwaarschijnlijke daarvan daarin bestaat, dat zich .een adjudant van Garibaldi te Parijs bevindt om de hier door Italië gedane bestellingen van wapenen te controleren en dat die persoon binnen eenige dagen door Menotti Garibaldi, den zoon dcs generaals, zal worden gevolgd. — De prins Napoleon zal nog voor het einde dezer week te Ancona I aankomen en vervolgens naar Florence terugkeeren, na de verschil- i lende havens der Adriatische Zee te hebben bezocht. Na eenige dagen aan het hof zijns schoonvaders te hebben doorgebragt, zal de neef dcs Keizers achtervolgens Livorno, Genua, Sicilië , Griekenland en de lonische eilanden bezoeken. — Men kan op de meest stellige wijze verzekeren , dat het hier : sedert eenige dagen algemeen verspreide gerucht, volgens hetwelk Nubar Pacha, de minister van openbare werken van Egypte, in last i heeft den afstand van het Suez-kanaal aan zijn gouvernement te bewerken, van allen grond is ontbloot. Trouwens is het duidelijk, dat ¦ een zoodanig aanbod niet aan Napoleon 111, maar aan de Suez-maat-, schappij zou behooren gedaan te worden. — De Keizer heeft den nieuw benoemden hoofdredacteur der Presse, den Heer de Cucheval Clarigny, in een bijzonder gehoor ontvangen, die hem het nieuwe programma van het vroegere orgaan des Heeren de Girardin kwam mededeelen. — Hoewel er op dit oogenblik slechts vier vacatures in den Senaat bestaan, noemt men 5 candidaten. Het zijn de graaf de Chabannes, ; zee-prefect van Toulon, de ministers van openbare werken en onderwijs, i de Heeren Béhic en Duruy, de eenige leden van het kabinet, die nog ! niet tot die vergadering behooren, de Heer Chaii d&apos;Est-Ange, vicevoorzitter van den raad van state en Nisard, lid der academie. De laatstgenoemde schijnt echter de minste kansen te hebben. — Onder de oorlogzuchtige berigten, die in omloop zijn, behoort i ook, dat maarschalk Mae-Mahon uit Algerie zal woraen teruggeroe- i pen, om hem in geval van oorlog het commando over een legercorps op te dragen. Aan den generaal de Montauban, graaf van Palikao , zal mede een commando worden gegeven. — Men verzekert dat de Heer Thiers zoo ver hersteld is om Donder- ¦ dag naar de Kamer te kunnen gaan; hij zal het eerst het woord voeren. — In diplomatieke kringen is het gerucht in omloop, dat België, met het oog op het Oostenrijksch-Pruisische geschil, een defensief verbond met Nederland tracht te sluiten. Van eene andere zijde beweert men, dat van hier zekere aanbiedingen naar &apos;s Hage zijn gezonden en dat op grond van nadere besprekingen de prins van Oranje eerlang hier verwacht wordt. — De jongste berigten van de Venetiaansche grenzen melden, dat Oostenrijk in die provincie reeds meer dan 160,000 man heeft bijeengetrokken.</p>
</text>
