<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BM I _¥• ïM Er wordt ten spoedigste gevraagd eene GEZONDE b,m MIN. Alleen zij die van goede üetuigschriften en van Bewijzen van Eerlijkheid voorzien zijn, Komen in aanmerking. Adres franco onder_ Lett. U. Q., Bureau Handelsblad. (11172) ATT-MTIÉ! ZONDER SALAMSI Er bieden zich aan TWEE JUF-HOUWEN, van 20 en 23 jaren (P. G.), welke binnen kort Ouderloos zijn geworden, als WSN* HEOU-VROUW of ter ADSISTENTIE IN HET HUISHOUDEN , hetzij hier of elders, waarvan eene niet onbekend i_ met het MODEVAK. Hierop reflecterenden adresseren zich Brievea Franco, onder Lett. A 74, Bureau Handelsblad. (11142) ¦_;:¦.;; T ABAKT Onmiddellijk na afloop der reeds geannonceerde Veilingen zullen te Rotterdam, op Woensdag 9 Mei 1866, nog geveild worden (11193) 30H Ceroenen Havana Ta bal.. «—— -———. 1 _ Die het leven eens menschen heeft gered, heeft voorzeker een edel werk verrigt; buitengewoon groot echter is de daad als de geredde toevallig iemand is, aan wien de belangen van duizenden zijn toevertrouwd, of die geroepen is voor het goed of leven van anderen te waken, bijvoorb. een vorst. Het moet daarom elk weldenkende goed doen te vernemen dat den man die het leven van den Keizer aller Russen onlangs gered heeft, door het verraderlijk schot, ©jd den doorluchtigen Monarch aangelegd, eene andere rigting te geven, eene schitterende belooning ten deel viel. Beider namen zullen daarom met onuitwischbare letteren in de geschiedrollen der menschheid prijken. Doch dit voorval deed bij mij de vraag ontstaan naar hem die het leven van TWEE VORSTEN, zoo al niet van een zekeren dood, dan toch uit een groot levensgevaar redde. Het moet zoo als in der tijd gezegd werd, een niet onaanzienlijk Amsterdammer geweest zijn. Hoe heet hrj? leeft hij nog? is hem voor zijn edelmoedig dienstbetoon zoo al niet eene schitterende belooning, dan toch eenig blijk van erkentelijkheid of onderscheiding ten deel gevallen? Ziedaar zoo vele vragen in het belang der geschiedenis gedaan. Het voorval hier bedoeld was als volgt: Eenige jaren geleden, en wel in den zomer van het jaar 1835, des namiddags tusschen 3 en 4 ure, holde in ijzingwekkende vaart een vierspan paarden van de Koninklijke posterij, met een vorstelijk rijtuig achter zich, dat waarschijnlijk van het Loo kwam, langs de Reguliersbreestraat. De paarden waren zonder postillon, en&apos;juist een oogenblik te voren, op den hoek der Botermarkt, aangespannen. Bij de Munt gekomen zijnde, ontmoette haar onze onverschrokken, welligt wel wat overmoedige stadgenoot, die, het moet gezegd worden, geene andere keuze had, dan zich te laten overrijden, of de dolle gaarden in de teugels te grijpen; in den angst van hetj oogenblik deed hij het laatste, ten gevolge waarvan hij het hollend span niet alleen staande hield, maar één der beide voorste paarden ter aarde wierp, zelven eene ligte wonde aan de hand bekwam en bewusteloos uit het gedrang der toegesnelde menigte weggedragen werd. Toen hij eenige oogenbiikken daarna tot zich zelven kwam, was, het spreekt van zelve, het vorstelijke vierspan verdwenen; alleen eenige menschen, waaronder ook schrijver dezes, toen nog kind van twaalf jaren, stonden bij hem en konden de vrees niet onder¦: drukken dat het met dien mensch niet goed zoude afloopen, zoo j blijkbaar had hem het gebeurde getroffen. De beide vorstelijke personen, die in bedoeld rijtuig zaten, waren Z. M. Willem I en diens kleinzoon, onze tegenwoordige Koning Z. M. Willem 111. Wie kan of wil de door mij hierboven gedane vragen, door middel van deze Courant, beantwoorden? Mogt dit antwoord niet spoedig volgen, dan verzoekt schrijver dezes de redactie van den Kacortcher zijne vragen in haar beroemd maandblad over te nemen. (11063) EEN OOGGETUIGE.</p>
</text>
