<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Woensdag 21 Maart.</title>
	<p>De heden door de N. H. M. alhier gehouden Veiling van &apos;JO,294lKranj. enKann. en 3539 Matten J.AVA SUIKER IS AFGELOOPEN ALS VOLGT: . __ 11 II f, . || AvABIJ uranj. Aistand deu Pbijzek. Av abw Slap. Goed tot Fbaat. Standaard Monst. en . . &apos; _¦»- &lt;s-ff&quot;*&apos;! &apos; &quot;V&quot; &quot;*-*fr&quot;&quot;&quot;*_. v«-, „u™ ior_ 01 M...+ lans 23 Nov. 21 Maart 23 Nov. 21 Maart Kan. 23 Nov. 1865. 21 Maart 1866. 1865 1866 1863 1866 ~ (N\ 1. — raaf — totƒ— vanf — tot/— ƒ— ƒ— ƒ— ƒ — Donkerbruin, {ca. —* » 243/4 /. *25» »— re— » 24% &lt;/ —»— ff — |» 3. —»»—»»—«0—0* — » — ff — » — &quot; — _. f» 4. —»»—»»—»»—&quot;» — » — ff — ff — ff — Bruin {» S. —»r— » ff— » ff— * ff— »— ff— ff— » — f» 6. —&apos;t — ff» — ww— »r — ff— ff —r— * — Lichtbruin...^ » 7. 15 » *— » ff— »ff— »»— » — » — » — » — ( 0 8. 147 » ff — » »— »ff — »* — r — ir — u — » — J v 9. 326 ».— ff» — v ff — » ff — » — * — ff — ff — Blond of Geel-&lt; »10. 311 0 0— w w— w 0 — . #— » — ,— „ — » — f ff 11. 2879 » ff 323/4» » — » «-32 » # 34 ff 32% » 32V_- »— ff 331/3 r .. ( r 12. 3647 » «34 » »— » »331/*» ff 351/4 » 34 ff 331/4 ff — ff 34Vs &quot;nJs I » 13. 5789 ff »341/3r * 38Va » « 33V2 e »36 I » 34% » 33Vs » 35% ff 351/» „ „—. t ff 14. 9343 » * 351/_ ff ff 37 » ff34V2 » ff36l/W » 35% ff 348/4 » 37 ff 35Vs mv mï I // 15. 7402 » ff 35V4» ff 37 » ff 35 ff »37 | » 35% » 351/4 ff 36% » 36 ( ff 16. 7096 ff ff 353/4 ff 0 37V4 » •• 35Vs » ff 373/4&apos; ff 361/ a &gt; 35V» ff 37 0 363/4 V ff 17. 7938 ff ff 358/4 » ff 373/4 » »35 ff ff3Bl/a| ff 361/3 w 351/ a * 37&apos;4 » 37s/4 Wit f ir 18. 9211 » »363/4» »373/4 » » 36Va » »39 Vs ff 36&amp; » 361/ a # 37% ff 3S8/4 ) * 19. 6957 » &quot;37 » ff 38 » ff 36 ff » 391/2 » — #36 0 37% » 39V4 Cff2o. 750 «.»—»» — »»391/2 » * 40 | » — »— »— » 39V4 3539 Matten van ƒ33 tot ƒ 361/4. ALLES VERKOCHT.</p>
	<p>Door het departement van financiën is medegedeeld de volgende opgave van de op 15 Maart 1866 in de onderstaande entrepóts aanwezige hoeveelheden der hierna volgende goederen: Te Amsterdam 3455 1. Rogge en 80 1. Boekweit 3,593,718 ffi Tabak in rollen of bladen en ongeplette Stelen: te Rotterdam 92 1. Tarwe, 2161. Rogge, 3 237,428 ffi Tabak iv rollen of Maden en ongeplette Stelen.</p>
	<p>ROTTERDAM, 20 Maart. Uit de eerste hand werden verkocht 25 v. Virginie Tabak, per Crest of the Wave. SCHIEDAM, 20 Maart. Garst: 135/2 ffi Mannheim ƒ 205c0nt., 135/2 ffi dito ƒ204 cont., ƒ206 6/w. — Moutwijn ƒ11.50; Jenever ƒl7; Amst. Proef ƒ 18.25; Spoeling ƒl. GORINCHEM, 19 Maart. Onze Graanmarkt van heden was tamelijk goed voorzien en men noteerde als volgt: Witte Tarwe ƒ9.25 tot 9.40; Rogge ƒ5.60 tot 6.30; N.-Brab. ƒ5.20 tot 5.75; Garst ƒ4.30 tot 6; Haver ƒ2.90 tot 4; korte dito ƒ4 tot 5.10; Erwten weinig ter markt; Aardappelen iets hooger, ƒ2.20 tot 3; Boter met meer aanvoer ƒ1.15 tot ƒ1 .&apos;3O per ffi; Eijeren met meer aanvoer en hooger verkocht ƒ2.75 tot ƒ2.90 per 100 stuks; vette Varkens 25 c. Vuil; Biggen vlug ƒlO tot ƒl7. ZWOLLE, 20 Maart. Ten gevolge der hooge prijzen, die dezer dagen door vreemde kooplieden op de stallen der landbouwers in dezen omtrek en gisteren op de markt te Deventer voor de paarden besteed zijn, waren de verkoopers op de vóórpalmpaardenmarkt, die heden alhier gehouden werd, buitensporig hoog in hunne vraagprijzen, waardoor de handel beduidend minder was dan in vroegere jaren, terwijl de buitenlandsche kooplieden voor alsnog geen ƒ 400 a 500 besteden wilden. Daar de aanvoer van vette paarden heden echter niet ruim wa 3 en er veel kooplieden zijn, zullen die morgen toch moeten toetasten en ziet men veel handel tegen hooge prijzen te gemoet, althans wat de beste paarden aangaat, daar men die in den regel op den eigenlijken marktdag, die morgen zal gehouden worden, niet aanvoert.</p>
	<p>DEVENTER, 20 Maart. Boter ƒ1.30 a 1.40 per ffi; Aardappelen ƒ 1.50 a 1.80 per mud; Eijeren ƒ2.50 de 100 stuks; Koehuiden 24 a 26 c.; Pinkenhuiden 38 a 42 c. per ffi; nuchtere Kalfsvellen ƒ2.50 a 2.60; Paardenhuiden ƒ 5 a 7 per stuk. HOOGEVEEN, 20 Maart. Op de heden gehoudene markt waren de prijzen minder hoog dan de vorige week. Men &quot;bedong voor Rogge ƒ5.60 a 6; Boekweit ƒ4.80 a 5.10; Boter per Vs vat ƒ22.50 a 25.50. Kippeu-Eijeren ƒ2.20 per 100. ANT WEBPEN, 20 Maart. Naar Talk was de vraag zeer levendig tot vaste en iets hoogere prijzen. Er hadden belangrijke omzettingen plaats; behalve 50 pijpen Buenos-Ayres, disponibele waar, werden verkocht op levering 50/1 en 40/2 p. per Margareth, 100/2 p. per Normanby, 100/2 p. per Toronto, 93/1 en 40/2 p. per Andrea Dorea, 135/2 p. per Rondinella en 50/2 p. per Josefa de Lima. PARIJS, 20 Maart. Raapolie fr. 116, April en Mei 114, 4 zomermaanden 110, 4 laatste maanden 103 fr. — Talk fr. 114, 4 zomermaanden ir. 117.50, 4 laatste maanden 120.50.</p>
	<p>LONDEN, 19 Maart. Suiker: Op levering werd eene lading van 434 v. 508 z. Bahia ex Eliza Ilnnter voor eone naburige haven tot 22.6 geplaatst. Overigens ging er weinig van belang in het artikel om en blijft hetzelve lusteloos. —Kofffij-. Eenige partijen Plantation werden uit dë tweede hand tot de volle prijzen verkocht. Eeno lading van 1600 b. Aux Cayes, ex Heinrich, vond koopers voor eene naburige haven tot 62.6. — Rijst: Op levering heeft men eene lading van 1500 tons Necransie tot 11 a 11.3 afgedaan. — Van Gambicr werden 800 b. verkocht tot 21.6. — Hennep: Russ. hooger; eenige partgen Petersb. rein hebben nemers gevonden tot £ 37.10. — Zink ferm prijsh. en met £24.10 betaald. —Tin-. Straits 86.6 op 3/m.— IJzer 77.9. — Lijnolie 41 sh. — Polmilie 43.6. — Talk: Disponibele waar vast, op levering flaauw.</p>
</text>
