<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN.</title>
	<p>AMSTERDAM, Woensdag 21 Maart.</p>
	<p>De Minister van koloniën is sedert cenigs dagen ongesteld, zoodat hij niet aau bet departement arbeidt.</p>
	<p>Aan de leden van de Tweede Kamer der Staten-Generaal is rondgedeald een ovordruk uit do Economist, van Maart 1866, getiteld: * Veilingen der Oost-Indische producten door de Nederlandsche Handelmaatschappij.&quot; Opmerkingen naar aanleiding van het in vorig nommer van de Economist geplaatste opstel van de Heeren J. A. Joostcn en C°., door F. W. C. Blom , te Rotterdam.</p>
	<p>Aan de conferentie, die gisteren aan het depart. van oorlog heeft plaats gehad, heeft ook deelgenomen den generaal Happé.</p>
	<p>Het vervoer over den Nederlandschen centraal spoorweg heeft in Febr. jl. opgebragt: Aan reizigers ƒ 13,821.381/2 , bagage ƒ 432.17, bestelgoederen ƒ1881.79, koopmansgoederen ƒ3019.67, vee, paarden en rijtuigenƒ7ol.7o, diversen ƒ 3378.43, t0taa1^&apos;23,735.14V5. In dezelfde maand van 1865 was de opbrengst 55,743.291/3. Mindere opbrengst in 1866 ƒ7164.401/s.</p>
	<p>*&apos;s GRAVENHAGE, 21 Maart. De soiree, die gisteren avond bij den baron van Brienen van de Groote Lindt heelt plaats gehad, was zeer luisterrijk. Na de uitvoering van de comcdie-vaudeville: Une Tasse de Thé, begon het bal, dat tot laat in den nacht werd voortfezet. Deze soiree werd door de leden van het corps diplomatiaue ijgewoond.</p>
	<p>— Professor Hans Christian Andersen, van Kopenhagen, is alhier aangekomen en afgestapt in het Hotel de Oude Doelen. * SCHEVENINGEN, 21 Maart. Gisteren namiddag is de walvisch door tweo schokkers van het Nieuwe Diep voor den wal gebragt. Men is voornemens den visch voor het publiek ten toon te stellen voor het Hotel Bellevuc.</p>
	<p>* ROTTERDAM, 21 Maart. Heden morgen is uit de Scheepmakershaven bij de draaibrug het lijk opgehaald van de dienstbode van den Heer S., sedert eenige weken vermist. De ongelukkige, omstreeks 50 jaren oud, is naar het drenkelingshuisje vervoerd. De oorzaak van het ongeluk i 8 onbekend. * UTRECHT, 21 Maart. Aan onze hoogeschool werd tot doctor in do beide regten bevorderd de Heer A; de Koning Knijff (van Rietveld), met stellingen. * ARNHEM, 21 Maart. De afdeeling Arnhem der Geldersehe maatschappij van landbouw heeft dezer ctagen eene in gemoedelijkeu toon gestelde circulaire gerigt aan de veehouders in de&apos;gemeenten Arnhem en Rhedon, waarin zij hen aanspoort tot het nemen vau alle mogelijke voorzorgsmaatregelen tot wering der veepest, tot getrouwe naleving der hieromtrent vastgestelde verordeningen, ook al mogt hierdoor tijdelijke belemmering in den handel ontstaan, en om bij onverhoopt uitbreken der ziekte onmiddelijk naar den veearts en den burgemeester te gaan. Dc doorvoer van rundvee per Rijnspoorweg blijft steeds voortduren. Te dezer stede wordt echter minder voor Rotterdam opgeladen dan in de laatste maand des vorigen jaars, behalve schapen, die nog al veel worden aangevoerd.</p>
</text>
