<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NOG EEN WOORD OVER DE NAAMLOOZE VENNOOTSCHAP.</title>
	<p>De beweging, die zich reeds sedert eenigen tijd vertoonde in dat gedeelte der handelswetgeving, hetwelk voorzieningen behelst ten aanzien van zoodanige vennootschappen, wier kapitaal ia verdeeld in aandeelen, en waarbij de aansprakelijkheid der vennooten ia beperkt tot het bedrag, waarmee zij in de vennootschap deelnamen, breidt zich van dag tot dag meer uit. De krachtige stoot, door Engeland gegeven, bragt ook het vaste land van Europa in beweging en gat bijna allerwege aanleiding tot het onderzoek der voorschriften, die de vennootschappen met beperkte aansprakelijkheid beheerschten. Dat onderzoek, ingesteld met ernst en ijver, met onpartijdigheid en doorzigt, heei&apos;t de oogen der meest beschaafde natiën van Europa geopend en had tot gevolg. dat men allengs meer overtuigd is geworden van de noodzakelijkheid, om de materie van hetgeen wij in navolging der Franschen ten onregie naamlooze vennootschappen noemen, te herzien met het oog op hetgeen de praktijk van het verleden en het heden heeft geleerd verkeerd of nutteloos te zijn. Het is nu bijna een jaar -geleden, dat wij een overzigt gaven van den inhoud der nieuwste buitenlandsche wetgevingen op dè vennootschappen met beperkte aansprakelijkheid. Wij verhieven toen onze stem tegen de gouvernementele tusschenkomst, ten onzent gevorderd bij de oprigting der vennootschap, en duidden tevens kortelijk de beginselen aan, waarvan de wetgever naar ons oordeel in die materie behoort uit te gaan. Sedert dien tijd is veel gebeurd, waaruit blijkt, hoe zeer do overtuiging heeft veld gewonnen en diep geworteld is, dat de hier en elders bestaande gelijksoortige voorschriften niet deugen en dringend wijziging behoeven. In April 1865 diende het Fransche gouvernement, dat in andere opzigten waarlijk niet opziet tegen wat despotisme, autocratie en centralisatie , bij de wetgevende magt een ontwerp van wet in, waarin de beginselen der wet //sur les sociétés a responsabilité limitée&quot;van 23 Mei 1563 ook worden uitgebreid tot de »société3 anonimes,&quot; derhalve het toezigt van het staatsgezag bij de oprigting en gedurende het bestaan der naamlooze vennootschap voor goed uit de wetgeving wordt verbannen. In België, waar men op eene algeheele herziening van het vigerende Code de Connnerce bedacht was, achtte men den tijd, die daarmede noodwendig zou moeten verstrijken, van te langen duur, om er de herziening der bepalingen aangaande de vennootschappen met beperkte aansprakelijkheid op te laten wachten. De regering diende een afzonderlijk ontwerp in, om aan de eischen van den nieuwen tijd tegemoet te komen en schrapte ook daarin het staatstoezigt. En in Nederland ? Op den legislativen weg kwam men daar in een vol jaar tijds niets vooruit. Er was zelfs geen spoor te ontdekken , dat de zaak ernstig onder handen was genomen, niettegenstaande zich reeds kenteekenen genoeg hadden opgedaan, waaruit duidelijk bleek, dat de behoefte aan , ja de noodzakelijkheid van eene herziening der bepalingen van ons Wetboek van Koophandel op de naamlooze vennootschappen, diep werd gevoeld. De overtuiging heeft zich dan ook hier te lande algemeen gevestigd dat onze hanaelswt-t ten dien aanzien gebrekkig is. Er mogen nog eenige weinigen zijn, die de inmenging van het staatsgezag wenschen te behouden, maar ook die verlapgen niet, dat onze wet blijve zooals zij thans is. Ook zij erkennen, dat wijziging dringend noodzakelijk is. Hoeveel te meer degenen, die met ons de bewilliging des Konings bij de oprigting van naamlooze vennootschappen zoo gaarne uit de wet zouden willen zien verdwijnen! En, het doet ons genoegen er op te kunnen wijzen, het aantal der zoodanigen is toenemende. Dat van de andersdenkenden bleef stationair. In het gedurende den loop van 1865 verschenen deel van het Magazijn van Handelsregt gaf Mr. M. H. Godefroi een overzigt van de nieuwe wetsvoorstellen betreffende de naamlooze vennootschappen in Frankrijk en België, en maakte van die gelegenheid gebruik om zijn zoo gewaardeerd oordeel over de kwestie van het al dan niet behouden van hot staatstoezigt openlijk mede te deelen. Na hetgeen door hem reeds bij de behandeling der begrooting van het departement van justitie voor het jaar 1865 in de Tweede Kamer der Staten-Generaal was gezegd, bevreemdde het ons geenszins in hem een medestander te vinden. Hij komt er ruiterlijk voor uit, dat het &quot;eene illusie is te nieenen, dat het preventieve staatstoezigt voldoenden waarborg geeft&quot; en nog dezer dagen gaf hij bij de behandeling van het tractaat met België in de Tweede Kamer te kennen, dat, naar zijne overtuiging, het beginsel van preventive tusschenkomst der regering bij naamlooze vennootschappen moest worden verlaten en handel en nijverheid ook in dat opzigt vrijheid moeten erlangen. Gelijke denkbeelden woraen gevonden in een werkje, onlangs bij de uitgevers Gebr. Binger te Amsterdam, onder den titel: //De Vennootschap met beperkte aansprakelijkheid volgens het Engelsche regt,&quot; verschenen, waarvan de schryver is de Amsterdamsche advocaat Mr. F. S. van Nierop, ten deze althans wel te onderscheiden van zijnen vader Mr. A. S. van Nierop. Terwijl toch deze zich niet hand en tand vastklemt aan do oude leer en de nieuwere begrippen omtrent het losmaken der naamlooze vennootschap van het staatsgezag met alle kracht bestrijdt, komt gene juist tot het tegenovergesteld resultaat. Gelijk reeds uit den titel van zijn werk blijkt, koos hij de Engelsche wetgeving tot punt van beschouwing. Na in het ewste hoofdstuk een zeer belangrijk geschiedkundig overzigt to hebben gegeven van den strijd, die in Engeland gestreden is, alvorens aan de vereeniging van kapitaal de plaats werd ingeruimd en de vrijheid werd geschonken, waarop.zij aanspraak kan maken, gaat de schrijver in het tweede hoofdstuk over tot de mededeeling van den inhoud der //Companies Act 1862,&quot; zijnde de laatste wet in Engeland over de vennootschappen met beperkte aansprakelijkheid in het leven geroepen. Die mededeeling gaat vergezeld van eene vergelijking der hoofddenkbeelden met die, welke nedergelegd zijn iv de hierboven reeds besprokene Fransche en Belgische wetsontwerpen en wordt tevens dienstbaar gemaakt aan een onderzoek naar de waarde en deugdelijkheid van de behandelde wetsbepalingen. Reeds de omstandigheid, dat de schrijver zich omtrent de vraag van het staatstoezigt zoo lijnregt stelt tegenover de meening zijns vaders, voor hem in dubbele mate eene autoriteit, mag als waarborg worden beschouwd vosr de zelfstandigheid, waarmede hn zijn geschrift beeft bewerkt. Ofschoon hij dan ook aan het slot den wensoh uit, dat de Nederlandsche wetgever spoedig moge besluiten, de Engelsche plant herwaarts over te brengen, blijkt echter uit de lezing van ziju werk, dat hij zich niet zoozeer door zjjne regtmatigobewonderin&quot; voor het Engelsche systeem heeft laten medesiepen, om alles wat in de Engelsche wet staat zoo maar gladweg goed te keuren, maar in tegendeel wel degelijk elk denkbeeld van eenig belang ernstig lioeft onderzocht. Wij kunnen de lezing van het werkje dan ook een ieder aanbevelen, hetzij voor- of tegenstander, die in de kwestie der regeling van de naamlooze vennootschappen belang stolt, Een uitvoeriger résumé van schrijvers denkbeelden, die nu hier en daar verspreid liggen, ware gewis wenschelijk geweest, terwijl naar ons oordeel ook deregtvaardiging der beperkte aansprakelijkheid volgens algemeene regtsbecinselen, die de schrijver ten beste geelt, voor ernstige tegenspraak vatbaar is. ?. i ttt- Maar — wij schrijven hier geene crltiek. Wij wenschten alleen mede te deelen, wat*de laatste tijden op het terrein der naamlooze vennootschap hebben opgeleverd en als zoodanig moeteu de Fransche en Belgische wetsontwerpen evenmin als de be.angnjke bijdragen van de Heeren Mrs. M. H. Godefroi en F. S. van Nierop mt het oog ons echter met voldoende Wat baat het of het baat het of bekwame mannen in gelijken geest schrijven, indien de wetgever zich de zaak met aantrekt ? Éoo lang hier te lande op legislativen weg geen teeken van leven wordt gegeven, blijft de zaak zoo als zij is, dat wil zeggen: slecht. Do naaamlooze vennootschap blijft aan banden liggen, die slechts het nadeel hebben, dat zij haar drukkin en kwellen, zonder dat daaraan het minste voordeel is verbonden. Het geldt. hier geene emancipatie in den uitgestrektsten zin, die gewoonlijk aan &lt; dit woord wordt gehecht; het geldt hier slechts eene vervanging&apos; van noodelooze formaliteiten door werkelijke waarborgen, waaraan te j meer behoefte bestaat, omdat de naamlooze vennootschap hoe langer zoo meer veroveringen maakt en reeds uu een belangrijk deel | van slands handel, nijverheid en kapitaal heeft tot zich getrokken, terwijl het te verwachten is, dat de grenzen van haar gebied zich allengs nog meer zullen uitbreiden. Hef geldt hier dan ook niet het belang van eenige weinigen, maar dat van een groot gedeelte van Nederlands ingezetenen Onze nieuwe minister van justitie, wiens oordeel over de zaak ; nog onbekend _ is, neme de vraag flink in overweging. Alle bouwstoffen zijn bijeen. Slechts de werkman ontbreekt tot nu toe, die ze schift en ze tot een schoon, voor ons laad geschikt geheel ver-j vormt. Die taak is inderdaad zoo moeijelijk niet. Moge zij spoedig &apos; zijn afgesponnen en dit de laatste maal zijn, dat wij ons moeten beklagen over de traagheid van den Nederlandschen wetgever, zelfs daar, waar het geldt partiële herzieningen van het Wetboek van Koophandel, waarvan de noodzakelijkheid door alle bevoegde beoordeelaren wordt erkend.</p>
</text>
