<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERKOOPING VAN J^lMlilMßilMlSir. Op DINGSDAG 17 APRIL 1 SOO, en des noodig den volgonden dag, des Voormiddags ten half elf ure precies, zal ten overstaan van den Notaris J. L. WIERCX, publiek worden verkocht, in het huis Nu. 15, op de Heerengracht, te &apos;s Gravenhage, de zeer belangrijke Verzameling moderne en eenige oude SCHILDERIJEN, nagelaten door wijlen den Heer P. J. LANDRY, in leven Bankier aldaar, en waaronder van: D. BLES, BOSBOOM, H. VAN HOVE, HERMAN TEN KATE, B. C. KOEKKOEK, L. MEYER, VAN OS, SCHELFHOUT, TOM, VERSCHUUR, VERVEER, WALDORP, WEISSENBRUCH, GUDIN, LEYS, MADOU;, SEBRON, TSCHAGGENY, VERBOECKHOVEN, WILLEMS en anderen. i TE ZIEN Particulier, met Toegangsbillet op Donderdag en Vrijdag 12 en 13 April. Publiek op Zaturdag en Maandag 14 en 16 April 1866. ! De Catalogus en Toegaugsbilletten zijn verkrijgbaar bij de Heeren GOUPIL &amp; Ca:., N°. 14, Plaats, te &apos;s Gravenhage. (6896) . JS E. MAURITZ, A. (C. VAN WAGENIN- J-jJS: GEN Jr., P. J. DE KANTER Jr., H. BOONEN, M^Sïkk D. DE JONGH Wzn. ,B. DE WITT en J. DE Jyßs&gt;ÊËx(ï&amp; VOOGD Jk., Makelaars te Dordrecht, presen&gt;W^^ffif« teren op Zaturdag den 24sten Maart 1866, #n|«R des Middags ten 12 Ure precies, in het Nederi _rS^e^fe^^klandsoh: Koffijhuis van J. ZAHN, overliet ! Scheffersplcin te Dordrecht ten overstaan van den Notaris JAN JACOB BLUSSÉ Jk., Publiek te Verkoopen: Het welbezeild gekoperd en kovervast I EAiM§CHF J. C. SCHOTEL. Varende onder Nederlandsche Vlag, en laatst gevoerd door Kapt. ! J. DE GROOT. I Volgens Meetbrief lang37.2oEllen, wijd7.o2 Ellen,hol 5.29 Ellen en alzoo gemeten op 614 Tonnen of 324 Lasten, liggende in de Kalkhaven te Dordrecht en breeder bij Biljetten omschreven. ! Voormeld Schip is in 1860 geheel nagczien en zal, blijkens bevinding der Experts, met kleine reparatie in zee te brengen zijn. Do Inventaris is in uitmuntenten staat. onderrigting bij bovengenoemde Makelaars. (6989) Men wenscht voor eene bejaarde DAME, bij Burgerlieden, zonder Kinderen, KOST en INWONING; liefst gelijkvloers, met gelegenheid om buiten te kunnen zijn, voor ƒ5 in de week. Adres met franco brieven, onder lett, B. Z., bij den Boekhandelaar A. C. ROLFF, Utrechtschestraat, Z 841. (6920) TS2 MUUR In de provincie Gelderland, bij Tiel, een HEERENHUIS, alleraangenaamst gelegen nabij de rivier de Waal. Dit Huis bevat elf, zoo Beneden- als Bovenkamers, Keuken, Kelder, Wel- en Regenwaterpomp, ruime Zolders, Koetshuis, Stalling voor 6 &apos; Paarden, Tuin, enz. Te bevragen met franco brieven, bij A. M. J. MARSMAN, Mr. Timmerman en Metselaar, te Tiel. (6905)</p>
</text>
