<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EVANGELISCHE ALUANTII. Uitgegeven van wege de Commissie en Algemeen Verkrijgbaar gesteld. BERICHTEN EN MEDEDEELÏNGEN I°. IV. INHOUD: Wat bereids omtrent de regeling der Algemeene Vergadering vastgesteld is. Amsterdam en het Locaal Comité. Vogelenzang. Bermebroek. Uit eene leerrede van Ds. F. H. GAWM«_- BIN. Belangrijke uittreksels uit Buitenlandsche Brieven en Bladen. 28 Bladzijden. Verkrijgbaar gesteld bij de voornaamste Boekhandelaren a ƒ 0.10. ...__...«* Ex. van de vroegere berichten zijn nog verkrijgbaar a ƒ 0.05. Verdere aanvragen gelieve men franco te zenden aan de uitgevers VERBRUGGEN &amp; VANJ3UYM, te Rotterdam. (6662) lemand van fatsoenlijken huize, P. G., in het vak- van KOLONIALE WAREN verscheidene jaren werkzaam geweest zijnde, wenschte gaarne geplaatst te worden, liefst bij eene Weduwe of bejaard Patroon, waar de gelegenheid bestaat later de zaak over te nemen. Inclinerenden adresseren zich met franco brieven onder lett. Z. aan den Boekh. C. VAN DIJK, te Utrecht. (6714) UIT DE HAND TE KOOP: Eene sedert 50 jaren bestaan hebbende TAPPERS-AFFAIRE, voor den geringen prijs van ƒ 400, gelegen op het drukste en fatsoenlijkste gedeelte dezer stad, het Huis voor matigen prijs te huur, terstond te aanvaarden. Brieven franco lett. B. D. N°. 3, Bureau Handelsblad. (6722) Men VRAAGT een bekwamen KRUIDENIERSSEDIENDE, voor Winkel en Administratiewerk, 25 a 30 jaren oud, R.. C. Godsdienst , voorzien van goede recommandaties; op goed schrift zal bijzonder gelet worden; tegen genot van hoog loon, kost en inwoning. Te adresseren eigenhandig, lett. T. E. franco Bureau Haadelsblad. (6712) ~ÜIT DI HAID TE KOOP: Eene STOOM-KATOENSPINNERIJ, van 6000 Spindles. Te bevragen bij den Notaris G. JORDENS, te Haaksbergen. Brieven Franco. (6379) Een geaccrediteerd HANDELSHUIS te Lubeck. met toereikende plaatskennis en middelen voorzien, wenscht den VERKOOP van Lands-Producten en Koloniale Waren, bij wijze van Provisie, op zich te nemen. Op commissie-toezendingen kan voorschot worden gegeven. Reflecterenden adresseren zich, onder opschrift PRODUCTEN39I,zoo spoedig mogelijk Franco aan de HH. HAASENSTEIN $• VOGLER, te Hamburg. ; (6263) m ÜIT DE HAND TE 100 P: ÉÊm&amp;m De SCHROEF-STOOMISOOT DIR KSLA NV, in wt___-f__t_irif_. jBS2 nieuw gebouwd, tot vervoer van Reizigers, Goederen en Vee, met Machine van 35 paardenkrnchten. lang 25, 14, breed 4.4% Ned. Ellen. Te bevragen met franco brieven aan de Directie te Dirksland. , (6718) BAHLMANN &amp; G . verwittigen hiermede hunne Geachte Begunstigers en het Geëerde Publiek, dat de vero-rooting hunner Tae!l*-Mj»eiwjjnen, Gravenstraat, voltooid zijnde, zij eene zeer ruime keuze in alle Soorten van Tapsjtgoef-.e»eii en bijbehoorende Artikelen kunnen aanbieden. Tevens ONTVANGEN in hunne Magazijnen, Nieuwendijk, een groot Assortiment _MJ»EW en andere STOP-FJEKT, FANTAISIE BOXHES, CHALES -LONGS in alle soorten, «MS-LAGMOEKEN, MEEREN ARTIUEI-EN, enz., terwijl de Ontvangst der Modellen spoedig zal worden aangekondigd. (6615) Aai sterdam, 19 Maart 1866. Eene WEDUWE verlangt eene ONGEMEUBELEERDE KAMER, met Alcove of klein Kamertje binnenshuis, bij fatsoenlijke Lieden Oneave van Stand en Huurprijs, onder lett. H. 8., franco, bij den Boef hand. A. C. ROLPP, Utrechtschestraat, Z 841. (6919) Bij E. H. TASSEMEIJEE te Rotterdam ziet het licht, en is aan de Intt ekenaars ten vervolge gezonden: Hij dragen op liet geïried van od«releerdlieid en Wijsbegeerte. bezorgd door JJ. CRAMER, Th. Dr. en Pred. te Charlois (beroepen te Amsterdam) en G. IS. LAIÏBERS, Th. Dr. en Pred. te Scherpenzeel (beroepen te &apos;s Gravenhage) le Dl. 3e St. PRUi ƒ O.SSg. INHOUD: Dn. Jf. CRASSER, Is het vierde Evangelie een historisch drama. Prijs der 3 verschenen stukken ƒ 2.ÏÏJ. Op aanvrage alom te bekomen. (6693) IA AS &amp; COMP., Visclitiaiidel 9 TE SCHEVENINGEN. Binnen- en Buitenlandsche Orders op ALLE VSSCIH. OORTEN, worden ten spoedigste uitgevoerd. (5654) DE NAAIMACHINES uit de Fabriek van SBNGER &amp; CO., te New-York, waarvan het Hoofd-Dépöt is gevestigd bij EDUARD STRUCK, Kalverstraat, E 33, bezitten alle eigenschappen, die hen onder die soort van Werktuigen tot den eersten rang verheffen; met geene andere Machine kan men zoo velerlei werk verrigten, als met de SINGERLr.A of Familie Naaimachine; zij is even geschikt om de fijnste geweven Stoffen met fijn garen of zijde, als om de zwaarste Eskimo&apos;s tot dubbel Leder, enz., te naaijen. De Machine werkt uiterst gemakkelijk en vlug; bij iedere omwenteling van het drijfwiel worden 5 steken gemaakt, terwijl elke andere Naaimachine bij dezelfde omwcntehngslcchts 4 steken daarstelt, dus een verschil in het voordeel der SINGER Machines van 20 pCt. Bij deze Machines bevinden zich tegenwoordig alle verbeterde toestellen, als Zoomers, geschikt om smalle en breede zoomen, overnaden en zoonmaden te maken j Koorders, Soutacheer- en Rimpel-Toestellen enz. De N°. 2 Machine, waarmede ook de fijnste stoffen en het zwaarste leder kunnen bewerkt worden, is voor fabrieksgebruik nog altijd de beste tot heden bekend. De Patent Armmachine werkt in twee verschillende rigtingen, hetgeen woMt bewerkstelligd door alleen een schuif te verzetten. Deze en vele andere soorten van Naaimachines zijn tegen Fabrieksprijs te bekomen met guarantie van twee jaren in bovengenoemd Dépêt. Dagelijks in werking te zien in het PALEIS VOOR VOLKSVLIJT. . (257)</p>
</text>
