<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>! TE HUUR GEVRAAGD: Een HUIS met TUINTJE, bevattende minstens 3 a 4Kamers, Keuken, Zolder, Plaats, enz., in de nabijheid van het Paleis voor Volksvlijt, Hoogesluis, Anistelgracht, Amstei, Achtergracht, N. Amstelstraatje, Utrechtschestraat, Reguliersgracht of even buiten de • Utreehtsche Barrière. Huurprijs tusschen de ƒ2OO en ƒ3OO. 1». Mei te aanvaarden. Adres met franco briefjes, onder lett. Z. Z. Z., bij den Boekhandelaar A. C. ROLFF, Utrechtschestraat, Z 841. (6371) I NOMMERVERWISSELAAR gevraagd, voor DEZE LIGTING. Adres Franco , Lett. N, bii L. VAN BAKKENES en CO., N. Z. Voorburgwal F 182. (6964) KONINKLIJKE NEDERLANDSCHE-&quot; STOOIBOOT-IMTSGHIPPLL STOOMVAART tusschen AMSTERDAM, LISSABON, GIBRALTAR, MARSEILLE, GENUA, LIVORNO, NAPELS, MESSINA, PALERMO, retour via MALAGA en CADIX. BÉRÉNICE, vertrekt 28 Maart. Adres bij de Cargadoors BLIKMAN ex CO., JAN CORVER m CO., i VAN DEN BEY en C°., F. K. ROODENBEEK en DE GRIJS en C°., alhier, JOH. OOMS Ez. en C°. en BOUTMY en C°. te Rotterdam. GOTHENBURG en STOKHOLM. CORNELIA, vertrekt eerste helft van April. Adres bij de Cargadoors B. J. VAN HENGEL alhier, JOH OOMS Ez. en o°. en BOUTMY en C&quot;.te Rottardam. Voor het vervoer van Passagiers en nadere informatien adressere men zich bij de Directie te Amsterdam en te Rotterdam. Amsterdam, Maart 1866. DE DIRECTIE. (6968) J|y!|TE AMSTERDAM LIGT IN LADINü NAAR ilil Wew-Yorlt voor PASSAGIERS en GOEDEREN het Snelzeilend Gekoperd , lste klasse Noorweegsche CLIPPER-BARKSCHIP ¦; MMM^.9 B/B I» 1.1.* i Kapt, JACOB B. BÖGKMANN. Adres bij de Cargadoors Ths. BREUKERea VINKE #• C°. alhier; en t« «otterdam feg WÏS en KELLAB, (6020) 359ste Staats-liOterïj* 17024 DE KAPITALE PRIJS VAN ƒ .0,000. HEEL LOT gevallen aan het Kantoor van Wed. M. C. CANTER &amp;J. N. TORRES, te Amsterdam. (6956) M®m* ÏL. ,!• SPIRR, is onder de Handteekening Wed. M. C. CANTER #• J- N. TORRES verkocht 1/5 LOT N°. 17024, waarop heden de Kapitale Prijs van J&apos; 50,000 is getrokken. (6957) Nog ontvangen, met hartelijke dankbetuiging aan de Gevers, voor de VISSCHERS-WEDUWE, zio Advertentie dezer Courant, d.d. 21 en 23 Februarij jl.: Door Jf. NENTJfES, van X. 5. &apos;s Gravenhage 2 coup. a ƒ 1.23. = ƒ 2.47; E. A. postwissel ƒ6; A. Z. muntb. f 10; Mejufvr. H. V. 2 coup.a/2.47| = ƒ4.95; CS. coup. f 2.47; J.P. 2 coup. a ƒ 1.98 en ƒ 1.23J = ƒ3.21.; H. Jak. 1: 27, coup. ƒ 1.23;; N. te Delft, muntb. ƒ10&apos;; N. N. kleine spaarpenning muntb. f 10; N. N. te Ede coup.ƒ 1.48;;! A. Z. K. muntb./&apos;10; Cosmopolit 1 coup.ƒ2.97;Motto: iEn mij werdhulpe in de dagen der angst en der nood&quot;/3; J. T. J. v. t. H. postwissel ƒ2; B. c0up.^1.23.; V.D. &quot;offert Gode dank.ea betaalt den Allerhoogste uwe geloften&quot;coup. ƒ 1.98; N. N. coup. / 1 93; N.N. coup. ƒ2.97; N.N. muntb. ƒ10; C. L. coup./1.48|. Door M. L. SNLIDER uit Zalt-Bommol, postwissel ƒ 5; van A. S. O. coup. ƒ 1.48 J. Blijve de weduwe der Weldadigheid aanbevolen! Ukk, Namens de Commissie Maart 1866. Jf. NENTJfES. (6884)</p>
</text>
