<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE OOfi -ESSEKCE ¥ÜK DR. ROMERSHJLUSEK, TOT IfflDHOlll., VERSTERKING M HERSTEL DER GEZIGTSSÜUCHT. Onder bovenstaauden naam wordt door een Boekhouder, die korten tijd op mijn koopmanskantoor werkzaam was, eene ESSENCE te Dresden nagemaakt en zoo in den handel gebragt, dat derzelver flesschen, etiquetten en gebruiksaanwijzingen, indien men nietinaauwkenrig toeziet, met die mijner echte Essence overeenkomen. Ik veroorloof mij, in het belang der zaak, de volgende mededeeling te doen: De nagemaakte Essence heeft, volgens het door mij ingestelde onderzoek, niet de geringste overeenkomst met de echte, waarvan iedereen zich gemakkelijk kan vergewissen, wanneer men de Essence met water vermengt, vermits de echte Essence een sterk melkachtig, aangenaam riekend, aan de oogen gebragt, weldoend gevoel te weeg brengt, terwijl daarentegen de nagemaakte een zwak melkachtig, naar Fusel riekend, aan de oogen gebragt, bijtend waschwater blijkt te zijn. . De echte Essence wordt verkocht in Flesschen, welke voorzien zijn van mijn stempel in het glas en van mijn zegel op de kurk; de in eiken hoek van het etiquet aanwezige Arend bevat mijne firma: Apotbeke zu Aken F. G. GEISS. Zoo staat ook aan den voet van het etiquet to lezen: F. G. GEISS in Aken a/Elbe. De gebruiksaanwijzing is insgelijks met het etiquet Arend, alsmede mijn facsimile voorzien. Aan de valscho Essence ontbreken deze bovengenoemde kentcekenen, weshalve het bij inkoopen met eenige voorzigtigheid gemakkelijk is, de echte Essence van de nagemaakte te onderscheiden, en zich zoodoende voor benadeeling te vrijwaren. Tevens neem ik de vrijheid nog te doen opmerken, dat de nu reeds sints 25 jaren door mij bereide OOG-ESSENCE van Dr. ROMERSHAUSEN, tot wier vervaardiging en verkoop Dr. ROMERSHAUSEN mij alleen gemagtigd heeft, even als vroeger b\j de heele Flesch li 1 Thr. en de kleine a2O Sgr. aan mijne Fabriek, mitsgaders door de bekende Depothouders (te Amsterdam bij den Apotheker H. H. ULOTH) kan ontboden worden. -__n.-_rs__c* ___ „___H_._r._«-__ __, Aken a/Elbe, Februarij 1865. (4496) ÜT. F. Cr. €_El§®, ApOUieCai-</p>
</text>
