<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>H©MA_¥.DsC______ IJZER! SPMSWEHÏAATSCHAPPU. De RAAD VAN ADMINISTRATIE brengt ter kennis van Deelhebbers in deze Maatschappij , dat de BALANS van het afgeloopen Boekjaar van heden tot den 30sten Maart eerstkomende, alle Werkdagen, van des Morgens 10 tot des Namiddags 2 ure, aan het Hoofdkantoor der Maatschappij (gehouden wordende Kalverstraat, hoek Wijde Kapelsteeg, E 39, to Amsterdam), ter visie van de Deelhebbers zal liggen, en tevens afdrukken daarvan verkrijgbaar zullen worden gesteld ; zullende do Deelhebbers verpligt zijn, door het vertoonen hunner Aandeelen van hunne bevoegdheid te doen blijken. Amsterdam , De Raad van Administratie der Hollandsche 1 Maart 1865. IJzeren Spoorweg-Maatschappij: J. BROC WEK ANCRER, Comm.-Pres. (4526) ■_. BORSRI, Comm.-Secret. Door J. G. BItOESE, te Utrecht, is uitgegeven: GEORGE VERENET, PREMIERS ÉLÉMENTS, pratiques et faciles, de la Langue Fran9aise; cours de lectures, de langage et d&apos;intelligence .....ƒ 0.75. GRAMMAIRE EN ACTION. PHRASEOLOGIE, ou construction dc phrases Francal.es ƒ0.50. Aan den Cursti3 van den Hoer VERENET ontbrak nog een werkje voor Eerstbcginncndcn, in welke leemte de verdienstelijke Auteur, op veler aanzoek heeft voorzien, waarmede zjj nu geheel compleet is. — De Grammairc en Action is een krachtig hulpmiddel, om de taal spoedig te leeren, door de juiste toepassing der regels. (4490) Bij G. W. TIELKEMEIJEII, te Amsterdam, is uitgekomen : IME TAHHBtrait BIJ QÜATRE-BRAS EH WATERLOO. OF DE TWEEDE VERLOSSING VAN NEDERLAND 1814—1815. door F. Jf. ANBRIESSEN, met pi. en kaartje, inprachtb. ƒ 1.50. Dit Werkje van den zoo gunstig bekenden Schrijver van DE DESERTEUR is geheel en al met het doel geschreven, om de Jeugd volkomen bekend te maken met de gebeurtenissen en den volksgeest van die dagen en in hunne borst geestdrift op te wekken voor Nederland en Oranje. (4491) WÖRSTBERIGT. De Ondergeteekende maakt zijne geëerde Begunstigers en het geachte publiek bij deze opmerkzaam, dat hij wedeer OP NIËCW HEEFT ONTVANGEN Echte Saksische Servelat, Tongen, Truffel, Lever- en Vleeschworst. Alsmede dolieieuse Gansenborsten, Rook - vlcesch, Tongen, Boulogne en Ham. (4531) B. SCROLTEN, Wijde Gasthuismolensteeg, XX 613.</p>
</text>
