<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 3 December.</title>
	<p>Z. M. heeft vergunning ïerleend&apos; aan den heer F. A; W. Miquel, directeur van &apos;s rijks herbarium teLeyden en hoogleeraar Ie Utrecht, tot het dragen der versierselen van ridder, der orde van Frans Joseph, hem door den keizer van Oostenrijk geschonken. . — Z. M. heeft benoemd lot raadsheer in den hoogen raad der Nederlan- Ideii den heer mr. E. G. P. Gertsen, thans rijks-advocaat in Liosburg. — Tot burgemeester der gemeente Leusden en Slontenbiirg is benoemd G. J. baron van Hardenbroek van Amnierstol, in,de plaats van mr. E. L. barouvau Hardenbioek van Lokhorst, op zijn verzoek eervol ontslagen. — .Tot ontvanger der registratie te Oss is benoemd de heer B. II. Tours, » thans ie Grave.</p>
	<p>— Tot surnumerair bij den waterstaat is benoemd de civiel-ingenieur A. A. Bekaar. — Aan den heer L. O. Wolf van Nassau is, op zrjn verzoek, eervol ontslag veileend als commies der posterijen 3de kl. —- Z. M. heeft goedgevonden bij het wapen der infanterie te benoemen: tol kapitein 3ie kl. den l9teD luit. J. H. Burghgraef, van het wapen, thans j lijdelijk gedetacheerd bij de landmagi in VV.-Indië; bij het 3de reg. 10l kapitein 3A» kl. den l 5&quot;&quot; luit. F. H. A. Rfjnders, van hei reg. grenadiers en jagers. ] — Aan den gepens. luit -kolonel met rang van kolonel F. H. de Veye de Buriue is, op zijn verzoek, eervol omslag verleend als militie commissaris in de prov. Utrecht, onder toekenning, wegens zijne langdurige en goede diensten, van deu rang van generaal-majoor. — Gi.-teren nacht is brand ontslaan in de stoomfabriek van timmerwerken van de hh. Gebr. van Malsem , in de Frederiksstraal. .Door de hulp van een paar spuiten is men dien spoedig meester geworden. De schade begroot men op p. m. ƒl5OO. — De eerste kamer heefl in hare gisteren gehouden zitting de vier wetsontwerpen tot vaststelling der begrooting van Nederl. Indië voor 1869 behandeld. Hoofdstuk 1 (uitgaven in Nederland) is mei algemeene stemmen goedgekeurd. In de ziltiug van heden zijn de drie overige wets-onlwerpen dier begrooting, de decoraiiewei en nog eenige andere kleine wets-onlwerpen mei eenparige stemmen aangenomen. — In de zitting van de tweede kamer van gisteren was aan de orde de beraadslaging over hoofdst. VIIC (herv. eeredienst enz.) De voorzitter verzocht de leden thans niel meer in algemeene beschouwingen te treden over de beginselen, waarover reeds gesproken was, maar zich te bepalen 10l de beschouwingen, waartoe dit hoofdstuk in hel bijzonder aanleiding gaf. De heer Hoffman betreurde de opheffing van hel kort le voren ingestelde dep.&quot; van herv. eeredienst; hij meende dal deze minister had afgebroken wat de vorige, ter voorbereiding van de scheiding van kerk en staal, had gedaan en zag bij de regering der. toeleg om het Nederl. volk le ontchristeuen. De voorzitter verzocht hem zflne uitdrukkingen le matigen. De heer Westerhoff drong aan op de regeling van de pensioenen der predikanten. De heer van Blom wees op de knellende banden van de kerk in Friesland, t. w. het floreen-stelsel, en de heer Fransen van de Putte besprak den toestand der&apos; prol. kerk iv Indië; vooral in Indië was de scheiding van kerk en slaat noodzakelijk. De heer Saaymans Vader zeide er prijs op te stellen dal hel herv. kerkgenootschap in naauwe belrekking stond met de regering. Hij sprak vervolgens over hel standpunt door de regering aangenomen bij de afschaffing der depp. van eeredienst. De voorzitter verzocht hem echter niet terug te kceren tol de vroeger gevoerde discussie, maar de heer Saaymans Vader ging echter voort, zoodat de voorzitter eersi z(jn verzoek herhaalde, en daarna hem le kennen gaf dal hij het voorstel zou moeten doen om hem bel woord le ontnemen. De heer Saaymans Vader zag toen van het woord af. De heer van Wassenaer Calwyck zeide het beginsel van den voorzilter te zullen eerbiedigen, maar langs den kant van den hamer des voorzilters heen. Hij heioogde dat men in 1816 van eene belijdende kerk eene reglementaire kerk had gemaakt, waaruit een kunstmatige toestand was geboren, waarvan hij de nadeelige gevolgen schetste. Verbetering zag h[j in het stelsel der vrije verkiezingen, maar het zou nog lang duren eer dat stelsel invloed uitoefende op de zamenstelling der hooge kerkelijke besturen, wier toestand ziekelijk was. Wilde men scheiding en verbetering, dan moest er in overleg met die besturen een termijn gesteld worden waarop de hooge besturen moesten altreden, opdat er andere besturen konden gekozen worden. De regering kon haar iuvloed bezigen om de zaak dien weg te doen opgaan. De heer Moens verlangde dat de scheiding zoo sterk mogelijk zoo spoedig mogelijk zoo doorgezet worden-; en als de kerk zelve het niet wilde, dan toch om haar zelve en in haar voordeel; als zij vrjj was, kon zjj zich ontwikkelen. Dan zouden er ook niet meer zulke redeneringen in de kamer gehoord worden als die van de hh. Hoffman én van Wassenaer Calwyck. . Wat de laatste spreker verlangde zou slechts verwarring brengen in een stelsel, dat gunstig werkt voor het gevoelen van dien spreker, maar niet spoedig genoeg. De minister van financiën beantwoordde de onderscheidene sprekers; de slotsom zijner rede was dat bjj zoo ver mogelijk en zoo spoedig doenlijk zou voortgaan mei de losmaking der banden van kerk en staat. Nadat nog eenige leden het woord haddeu gevoerd werden de algemeene beraadslagingen gesloten, de artikelen achtereenvolgens goedgekeurd en het hoofdstuk met 49 legen 13 stemmen aangenomen. Vervolgens werd een aanvang gemaakt met de beraadslaging over hoofdst. V (binnenl. zaken) De heer van Eek sprak over wenscbéljjkheid&apos; der splitsing van bet dep., over de grensscheidingen tusschen verschillende gemeenten en over het subsidiëren van groole werken. De heer van Kuyk wees op het ongelijke van den census, zonder dat daartoe reden bestond. In de zitting vau heden zijn de beraadslagingen voortgezet. De minister heeft de verschillende sprekers van gisteren en heden beantwoord. De minister blijft zich verklaren legen de splitsing van het dep. van binnenl. zaken en vóór het behoud der groote kiesdistricten. Den tijd tol herziening der kieswet en den census, daarin omschreven, achl hij nog niet gekomen. Siibsidiën wil bij aan particuliere ondernemingen toekennen alleen waar het algemeene belang duidelijk kenbaar is. Het w.ts-ontwerp tot regeling der grensscheiding tusschen Zeeland en Zuidholland is bij den raad van state aanhangig; dat tot regeling der grensscheididg tusschen Zeeland en Noordbrabant is nog in onderzoek. Op eene vraag van den heer Insinger verklaart de minister zich bereid voor een paar dagen de leekeningen en plannen betrekkelijk de overbrugging van het ï en de Maas over te legaen. Nog zijn door onderscheidene leden velerlei gevoelens ontwikkeld over de onteigeningswet. Sommigen wilden meerderen waarborg voor den onteigenaar, anderen meerderen waarborg van den onteigende. De minister, zonder de bezwaren over het hoofd le zien, gaf gaarne de verzekering dal de bezwaren niel onoverkomelijk waren, doch zou dil punt nader overwegen. De algemeene beraadslagingen zijn daarna gesloten Bjj de afdeeling (kosten van bestuur der provinciën) verklaart de minister zich ongeneigd om vergoeding van teiskosten le verleenen aan leden der gedep. staten, maar veeleer gezind voor verbetering der jaarwedden van gedep. stalen, zoodat op deze wijze aan hen, die buiten wonen, de gelegenheid worde gegeven om zich in de hoofdplaats le vestisen. De beraadslagingen zijn gevorderd 10l de afdeeling medische policie, waarbij de qnaeslie van den verkoop van geheime geneesmiddelen ler sprake koml.</p>
</text>
