<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>K SCHEIDING VAN TAFEL EN BED. Bfj vonnis der Arrondissements-Regtbank te Leyden, van 22 September j 1068, op de expeditie geregistreerd, is Scheiding van Tafel en Bed uitgesproken lusschen JAN SCHOONENBERG of SCHONENBERG, wiens tegenwoordige woonplaats in het Koningrijk niet is bekend, en WILHELMINA ADRIANA VAN OOSTEN, zonder beroep, wonende le Valkenburg, en wel len verzoeke van de laatste. Leyoek. 2 Oclober 1868. De Procureur van de Verzoekster, (Kosteloos). M. L. D. SURI\GAR, Procureur. ILEIDSCHE SCHOUWBURG. ~, Koninklijke Hollandsche Tooneelisten. onder directie van J. C. VALOIS. JIAAADIO 7 DECEMBER 1868, EUGENIUS ARAM, DE GEHEIMZINNIGE MISDADIGE!.. Drama in 4 Bedrijven en een Voorspel: vrjje navolging van den beroemden ■ Roman van E. L. Bulwer, naar het Fransch, door CR. H. Spoor. Voorspel: Een oogenblik le laat. ls,e Bedrijf: Gevolgen der misdaad . 2*» Bedrijf: Beschuldiging. 3ie Bedrijf: Bekentenis. 4de Bedrijf: De straf des Hemels. gevolgd door: MEVROUW SLAAPT! Vaudeville in écii Bedrjjf, naar het Fransch van Engène Grangé en Victor j Bernard, door Rosier Paassen. (Beide stukken nooit alhier vertoond.) Pauze na het VoorstuK. Aanvang ten f ure. PRIJZEN DER PLAATSEN: Loges fl 60, Baignoires ƒ1.20, Parterre fl.- , Gallerij ƒ0.50. j Achtcr-Gallerij ƒ0.30. Plaatsen zijn te bespreken op Zaturdag 5 December en op den Speeldag, van 10 — 1 ure. ,7777 VEREENIGING HAMONIL BUITENGEWONE VOORSTELLING HET INTRODUCTIE, op Dinsdag 8 December 18t&gt;8, des avonds ten 7 ure, in het Lokaal der Vereeniging JtOTSi__L IlIJ&apos;3l~-t_-_l_&apos;_D, Beestenmarkt. &apos;f WAS MAAR EM LOODS, ■ (EE*E KROO-\ VOOR DEi\ OUDEiN ZEEMAJNJ oorspronkelijk Tooneelspel in 4 Bedrijven, met Couplenen, door A. Rtiysch. Na afloop der Voorstelling 15.a8,. Entree voor een Heer . . i,t*&apos;. &apos;&apos;. . . . 49 Cents. . n &apos;;&quot; » eeue Dame 25 » Toegangkaarten zijn Ie bekomen v;m Zaterdas 5 10l en met Dinsdag 8 December aan het Hotel «Rijnland&quot;, Beestenmarkt, en bij bel Bestuur. 5 p€i. Mypolhcek-Obligatiëii. UITLOTING. Hel Bestuur van de Nederlandsche Hypotheekbank berigl. dal np heden len overstaan van den Notaris Jlr. P. LUNDRAJER Jr. en getuigen, te haren kantore zijn uilselóot: 53 Sinks Obligatiën Serie EB a ƒSOO ieder, te weten: N&lt;» P9O 1300 1312 1341 1463 1481 1486 1513. 1582 1618 1687 1708 1777 1879 1937 2015 2102 2138 2163 2319 2342 2395 2410 2593 2710 2949 2962 3146 3211 3308 3351 3484 3551 3583 3741 3764 3767 3787 3856 3921 3989 3996 4022 4289 4319 4332 4432 4469 4484 4606 5014 5043. 83 Stuks Obligatiën Serie 13 a /500 ieder, te welen: Ros 2 21 76 77 94 104 130 186 202 228 279 328 341 493 504 507 559 643 737 783 785 825 842 873 909 922 925 984 1012 1018 5918 6000 6174 K 6203 6327 6364 6366 6403 6417 6489 6497 6C95 6907 6916 7074 7088 7155 7175 7804 7808 7886 7916 7933 7909 8003 8042 8291 8316 8345 8382 8451 8540 8723 f&apos;B77 9153 9189 9297 9459 9510 9551 9687 9826 9895 10003 H) 166 10211 10266 10468 10477 10502 10540 10746 11083 90 Stuks Obligatiën Serie fl a ƒ 100 ieder, ie weten: ft»&gt;&apos;. 5298 a-e, 5319 a— e. 5329 a-e, 5598 a-e, 5738 a-e, 5740 a-e, 7210 a—e, 7230 a-e, 7231 a— e, 7312 a-e, 7324 a— e, 7340 a-e, 7462 a-e, 7591 a-e, 7638 a—e. 7664 a-e, 7703 a-e. 7769a-e. Welke op 1 December 18G8, legen iiilrekkiiig der Obligatiën, ïoorzien van de alsdan nog oiTverschenen Coupons, al pari zullen worden betaald len kantore van de ONTVANG- EN BETA\LK\S ie Amsterdam. en verder.bij de lloofd-Agenien van «oornoeiride Bank. terwijl de 52 eerstgenoemde Obligatiën ook betaalbaar zijn te Frankfort a/.&apos;J. bij de Heeren L. VON STEIGER &amp; C»., in Südd. Wiilirg. tot d-n kiiêrs »an deu dag. AasTEtiDAJi, I UC&apos;obcr 1868.</p>
</text>
