<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STADS-BERIGTEN.</title>
	<p>De BURGEMEESTER vak LEYDEN doet le welen, dal de passage voor rij- en . voertuigen over de Si. Jansbrug door de Donkersleeg eerstdaags weder zal geopend zijn en dientengevolge de tijdelijke opheffing der verbodsbepaling omtrent het slechts in ééne rigting berijden van de St. Pancras-herksteeg, te beginnen mei Zondag 4 Junij ek., wordt ingetrokken, op welk tijdstip dat voorschrift | weder van volle kracht zal zyn. &apos;.&apos;&apos;.&apos;&apos; De Burgemeester voornoemd, . _#yd_k, 1 Juny 1865. „ _____ ü. TIEBOEL SIEGENBEEK.:. . De BURGEMEESTER van LEYDEN brengt ter kennis van belanghebbenden, dal de gemeente-secretarie (administratieve en financiële afdeelingen) en hel bureau van den burgerlijken stand, op Dingsdag 6 Junij e. k., alléén des voormiddags van 10 tot 13 uren zullen geopend zijn. De Burgemeester voornoemd, Leyden, 1 Juny 1865. _____ D. TIEBOEL SIEGENBEEK, Re BURGEMEESTER vau LEYDEN, Gezien art. 115 der Algemeene Policieverordening, vastgesteld den 268,e0 September 1861, waarbij de bevoegdheid wordl verleend, om bij bijzondere gelegenheden nadere bepalingen omtrent het rijden en verblijven van rijtuigen op straat ie maken; Bepaalt: 1&quot;. dat op Dingsdag den 6den Juny e. k., ter gelegenheid van den gccoslumcérden oplogt, door HH. Studenten der Leydsche Hoogeschool te houden, bangs den weg, welken de oplogt neemt, op dien lyd geene.! rijtuigen of paarden zullen mogen stilstaan, alsmede dal rijtuigen of paarden, den optogl ontmoetende, niet,in tegenovergestelde rigting zullen mogen doorrijden, maar zich naar elders moeten verwyderen; en 2°. dat des avonds gedurende de illuminatie alleen stapvoets mag worden gereden.&quot;. . , , . &apos; &apos;; - Wijders noodigt hij de ingezetenen dringend uil alle belemmeringen uil den weg le ruimen, welke aan dien oplogt hinderlijk zonden kunnen zijn, en lot den geregelden en ongestoorden afloop daarvan, ieder naar zijn vermogen, mede le werken. De Burgemeester voornoemd, • Letdeb. 30 Mei 1865. D TIEBOEL SIEGENBEEK.</p>
</text>
