<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Doctor &apos;G.&apos;.&apos;Z&apos;A ALB E R G is VERHUISD naar de Papestraat, Wijk IV,&apos;-W. 366. ~~. MAGAZIJN VAN SCHRIJFBEHOEFTEN. ff». M..&amp;:J. ITGEIJER^ Botermarkt, Leyden. Ontvangen een nieuwe collectie Fhotographie-Albums van de ordinairste.ad 50 cis ;.voor ;24&quot;Portreiten tol de elegantste van. binding ,a«oor.. 50, 100, 150 en 200 Portretten,&apos;;als met Muziek; dito Photograpliic- Mj*tïes&gt; in de grootste keuze, van af 8 cis;&apos;alle soorten ;van Zwarte, Lijsten, zoowel ovaal als vierkant; tevens een grooie sortering Kastpaplei/en, zoowel in&apos;wil, blaauw; als Jtlisdruk, van af 15 cis het boek; Kéhangerspapier, graauw a ƒ 2.20 de riem, boek 12 cis, dito wit de riem ƒ3.25, boek 18 cis; alsmede Stroopapier, a ƒ1.15 de riem en C cis het boek, bij 10 pakken a ƒl.lO de riem; voorls alle mogelijke soorten «ichrijf-, Kantoor- en Sclioolbchoeften in de ruimste sortering. N 3. Visitekaartjes worden siceds a 90 ets de 100 stuks in net étui en letter naar keuze,&apos;binnen twee.dagen afgeleverd,: terwijl Postpapier, gratis met naam of firma gestempeld worden. ..&quot;.&apos;OPENBARE VERKOOPING, ; &apos; eMm &apos;n &apos;ie&apos; &apos;Heeren-Logement aan den Burg binnen Leyden, bij JBg|Jï&gt;f opbod op Zaturdag den 16den Mei 18G8, en bjj afslag op ffPffff Zaturdag den 23slen Mei 1868, beide dagen des avonds te ■^&apos;S-L_—Safe half acht uren,: van twee HUIZEN en EK VEN, te Leyden. als: ; JN&quot;. 1. Een HUIS, aan.ïdenjß(jn pSJie Apoihekersdjjk, uitgang hebbendei in zekere daarnevens gelegene poon, Wijk Vl&apos; N». 30, Kadaster Sectie 11,&apos; j N°. 431, groot,6B ellen,, bevallende&apos;zeveii Kamers, een Provisiekamenje, i Keuken, Kelder,&quot; Droog- en Turfzolder en verdere gemakken. . N°. 2;&apos;.&apos; Eeï&apos; HUIS èri&apos;ERF, &lt;iii de Mandema&apos;kersieeg;, genaamd van ouds-j tin itoirit in, thans fle Mtoophundel, uilgang hebbende in de Joost ] van Zoiineveldspoori, Wijk iv,&quot;N-». 122 eri&apos;li&apos;i™»&quot;, Kadasier &apos;Sectie G, \ R». 112, groot 1 roede, 41 ellen, in welk Huis sedert onderscheidene jaren een Logement, Koffljhüis èn&apos;Slijterij is uitgeoefend ,&apos;bevallende eene ruime ■&apos; Billardzaai en Koflijkamer, twee Kelders, waarvan de een sedert vele jaren tot berging van Boter voor de Handelaars in de Waag is en nog wordt gebruikt, ook uitmuntend geschikt lol&apos; Bierkelder,&apos; voorts een Kanioorije, en boven acht Kamers, Droogzolder en Vliering, alsmede eene Binnenplaats en Keuken mei Regen-&quot;en Wélwalerspomp. &apos; &apos;■&apos; &apos;&quot;• &apos; Beide percelen kunnen dadelijk worden aanvaard en bezigiigd des daags vóór en op de dagen van veiling en afslag, van des voormiddags&apos; te 10 tol des namiddags te 3 uren; zullende tusschen de veiling en ! den afslag verhoogingèn worden aangenomen, legen genot van &apos;één \ , vijfde der verhongsom, ten kantore van den Notaris A. VAN LEEUWEN , te Leyden, bij wien inmiddels nadere informatien le bekomen zijn. K. WJLLER&apos;s KRUIDEN-OLIE. Tien druppels daarvan, iederen morgen op liet hoofd gewreven, bij eene wassching mst laauw water en reiniging met een goeden schuijer, tweemaal &apos;s weeks, bevorderen den groei van het haar &apos;ongemeen.cn maken het krachtig, vol, glanzend en golvend, ƒ1.50 is de prijs van het fleschje. P . HET ViOLET-POWDER is een welriekend Poeder, dat de daarmede ingewrevene huid ongemeen verfrischt, blank maakt en de liefelijkste geuren om zich heen verspreidt. Het is ook voor de luijermand zeer aan te prijzen. Het pakje kost 40 Cis. KriGKI/üCHK I&apos;OKUKHDOOSEErï&apos; met Donzen Kwasten. Sloll&apos;s Drsippelen &quot;l bevrijden oogcnblikkelijk van de hevigste kiespijn; men behoeft slechts een daarmede bevochtigd puntig .watje in het oor. te sloppen, aan de zijdewaar de&apos;kiespijn is. Het fleschje kost ƒ1...&apos;.. &apos; \&apos;&apos;-!! &apos;&apos;&quot;&quot; f&apos; 1;.&quot;&quot; &apos;.&apos;&quot;...&apos;«JKt hU-V,..J &apos;i: HET FAMILY TOOTH POWDER is eene zuivere compositie nit het plantenrijk, frisch en aangenaam van smaak. Het sterkt het tandvleesch, maakt dat de tanden stevig vastzitten, hergeeft hun de paarlwitte kleur der jeugd, bewaart het verglaassel, zuivert den adem en verhicdeit dat aangestoken tanden tot verder bederf overgaan. Prijs 40 Cts hét Doosje. Amsterdam, VERKOOPHUIS. !i &quot; •&apos;&apos;; &apos;s llage, Sack &amp; O». » &apos;•&apos; &apos;11 leiden, L. G. Dirks, Verkoophuis Donkerst. Oudshoorn, G. van den Boom. Delft, Wed. J. T. Wagner. • &quot;j.;, jj;;-/ Woerden, G. G. 11. van den Berg. 5,1--liaarlem J. P. Karthaus. , r- &quot;en in de bekende depots in de andéré steden.&apos; Haarlem. Wed. de LanXc ™ van Kek. &apos;! UOJj&apos;/J&apos;.ij; i!l (,;,&lt;■;;, •; :-|{:i&apos;)&apos;.V i</p>
</text>
