<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>COCOI-9EEEP. Niets pleit sterker voor dc voortreffelijkheid onzer COCOSZEEP, dan dc vele namaaksels, welke men door imitatie vanEtiquctcn Stempel tracht aan den man te brengen. //H. KERKHOFF, zonder C-, H. KERCKKOFF, met XX; H. KERCKHEFF met E in plaats O:&quot; en nog meer andere zijn do nagemaakte Stempels, waarmede meu door verandering of weglating van eene enkele letter het publiek zoekt te misleiden, ten einde een slecht product te kunnen verkoopen. ¦_*¦&quot;&quot;&quot; De goede echte soort van het VERKOOPHUIS heeft den naam 11. KERCKHOFF zoowel op de Zeep als op het Etiquet. Buitendien staat op het Etiquet onderaan gedrukt onze Firma «F. VON WINDHEIM en C. , VERKOOPHUIS&quot;, TE AMSTERDAM. Wij verzoeken het geachte Publiek op deze bijzonderheden wel te willen letten. Onze COCOSZEEP schuimt sterk, reinigt oogenblikkelijk, ontneemt alle scherpte aan de huid, maakt haar zacht en blank en geeft haar een jeugdig frisschen tint. Men koopt een groot stuk voor 15 Cent. Bij hét wassclien van /rckleurde goederen en zijden en wollen stoften, doet zij, van eene zuiverder en minder scherpe loog bereid, do kleuren minder aan en maakt dc wol niet hard. Zij onderscheidt zich bovendien van de nagemaakte soorten door hare witte en doorschijnende kleur, door droogte en hardheid in het gevoel. De nagemaakte gelgken in kleur en gevoel veel op cene vetkaars. Het PERSSSCH INSECTENPOEDEH doodt oogenblikkelijk Weegluizen, Vlooijcn, Motten, Bladluizeu, Mieren en alle ander Ongedierte. Wij verkoopen het in zakjes voor 50 Cents. - POHTMAN&apos;SCIIE POLITOER- of WRIJftWIS. met gebruiksaanwijzing. Het flesebje kost 15 Cents. Het gunstig bekende POETSPOEDEII van het VERKOOPHUIS, dat liet spoedigst en op de gemakkelijkste wijze het Metaal schoonmaakt, ia weder voorhanden. . VLIEGENLIJM, om Vliegen te vangen, het flcschic kost 20 Cents. BRABANDERS STIJESELGLANSdoet het IJzer glad en gemakkelijk over het goed hccnloopen en het goed krijgt een mooijen glans. Een zakje kost 13 Cents. Dc nieuwe MINERALE LIJM is kleurloos, doorschijnend als glas en hecht het gebroken voorwerp, hetzij van Porselein, Glas, Hont, Marmer, IJzer of ander Metaal zoo stevig aan elkander, dat het eer op cene andere plaats dan op de gelijmde breken zal. Een fleschje kost 80 Oents, Het VLEKKENWATER neemt alle mogelgkc vetvlekkcn weg uit Zijden, Wollen en andere Stoffen, zonder de kleuren in het minst to veranderen. Prijs per flacon 40 Cents, grootc flesch ƒl. VERKOOPHUIS en de bekende Depots. (20173) S_k RÖTTERRAM-GJOTIIEIIfIIURGJ. &quot; ÖÉÜ VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN. llct Nederl. Stoomschip GOTHENBURG, Kapt. J. HUS, VERTREKT WOENSDAG 5 SEPTEMBER. (20192) LAADT OOK GOEDEREN VOOR STOCKHOLM IN DOORVRACHT. Adres KUYPER, VAN DAM $ SMEER.</p>
</text>
