<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN. EENE OPMERKING OVER DE SPOORWEGEN.</title>
	<p>Dat verschillende individuen al meer en meer tot de overtuigieg komen, dat de nieuwsbladen eigentlijk het middel zijn om opmerkingen, beschouwingen, aanmerkingen en grieven in zaken van algemeen belang ter kennis en beoordeeling van net groote publiek te krengen, is voorwaar een verheugend verschijnsel. Dat het ten bcsto geren van die aanmerkingen niet meer uitsluitend dc taak blijft van zoogenaamde dagbladschrijrers, maar dat velen met meer of minder talenten toegerust, er eene eer in beginnen te stellen langs dien weg ten gemecnen beste te werken, noemen wij mede een zeer verblijdend verschgnscl. Immers wy vinden daarin het bewijs, dat onzo natie oek meer en meer begint te begrijpen, dat ieder burger een deel uitmaakt vau het groote geheel, de maatschappij, waarvan hij de vruchten genieten mag, maar waarvan hij ook dc lasten moet dragen, en tot welker bloei en ontwikkeling hij moet medewerken, al komt dat zoo niet onmiddellijk in zijne betrekking voor, al is hij iemand, zoo als men het wel eens triviaal uitdrukt, «-dien al het andere niet aan gaat.&quot; En zal dan bij dezulken de lezing en d« daarop volgende overweging dier beschouwingen niet de nzdfdcn geest en dezejfde overtuiging langzamerhand meer en meer doen vestigen en ontwikkelen&apos;-1 Het volgende gaf ons aanleiding dit stukje ook eens dn de courant te laten zetten.&quot; Onlangs aan een der stations van den Rgnspoorweg op den trein van Arnhem wachtende, hoorden wij eenige zeer fashionable lieden de opmerking maken: &quot;dat hot al zeer onpractisch was, dat dc trein niet &quot;meer op de rails voor het gewone station liep, maar dat dc reizi»gers vurpligt waren, naar een ander oogenschgnlijk hulpstation over &quot;te steken&quot; en bij nadere overweging vond men het zelfs dwaas en dom. Toen een der beambten van den spoorweg dc inlichting verstrekte, dat deze regeling diende tot meerdere veiligheid van het publiek, vend men het «ver gezocht&quot; en zelfs verstandig om eens even daarover te lagchen, terwijl men het oude systeem maar weder terug wenschte.</p>
	<p>Nu is het ons al meermalen voorgekomen, dat die en dergelijke opmerkingen gemaakt wordeu en wij mogen dus aannemen, dat nog met zoo algemeen gevoeld wordt, wat men met reden van eene welingorigte spoorweg-maatschappij verwachten mag. Na vele jaren, ongetwijfeld van inspanning en zuinig overleg, is het der Rijnspoorweg-Maatschappij gelukt, langs bijna de geheele uitgestrektheid van hare baan een dubbel stel rails te leggen (met uitzondering van een gedeelte tusschen Nieuwersluis en Utrecht), zoodat zij hiermede aan een hoofdvereischte, om zooveel mogelijk voor de veiligheid harer reizigers te zorgen, voldaan heeft. Immers thans houden alle treinen de regterzjjde van den weg en kunnen nooit twee in tegenovergestelde rigting loopende treinen met elkander in botsing komen, zoo als voor eenigen tijd te Veenendaal het geval was. Natuurlijk zouden twee treinen elkander achterop kunnen rijden, maar daar de passage van snel-, gewone- en goederentreinen op dezen weg nog niet zoo uitgebreid is als op vele lijnen . bijv. in Engeland, en het signalenstelsel zeer goed ingerigt is, zoo is dit gevaar tot ou een minimum gereduceerd. In Engeland doet zich hier en daar ac behoefte reeds gevoelen aan vier stellen rails, ten einde de sneltreinen van de anderen te scheiden. Het is dus tevens ook duidelijk, dat minstens een dubbel stel rails noodzakelijk is, om aan alle eischen van vvrvocr, zoo van reizigers als van goederen, geregeld en naar behooren te voldoen. Door het leggen van het tweede stel rails kan het verkeer op den Rijnspoorweg iv beide rigtingeii voldoende geschieden, terwijl vroeger aikwijls lange oponthouden noodzakelijk waren, om aan een of ander station snel- ot gewone treinen te doen passeren. In stede dus van de directie der Rgnspoofwcg-maatscbappg te berispen, zoo als wij daar straks hoorden, meenen wij in tegendeel, dat men haar dank voor dit arrangement verschuldigd is eu betuigen wij gaarne onze ingenomenheid daarmede, doch belet dit niet ons twee opraerli.igen aan de directie te veroorloven. Vooreerst: wanneer het gebleken is, dat een dubbel stel rails vereischt wordt, vragou wij waarom het publiek genoodzaakt is over den weg te gaan; men ziet toch, dat de lieden gewoonlijk niet regt wetende, waar zg heen moeten, altijd het laatste oogenblik afwachten, om in haast en verwarring over te steken, waardoor velen in gevaar zoudeu kunnen komen met den naderonden trein in botsing te geraken. Waarom volgt de R, S. M. bet voorbeeld ider Engelsche lgnen niet in zgn geheel, door over den weg eene trap- en brug-constructie aan te brengen, die door de passage boven over de lgn te verleggen, alle gevaar onmogelgk maakt. Ten tweede: het is volkomen goed te keuren, dat het systeem gevolgd wordt, om vóór het bereiken van een hoofdstation, de plaatskaartjes op te vragen. Immers Ig&apos;dt dit tet redelijke bezuiniging en tot vereenvoudiging in de dienst. Maar waartoe geheel afzonderlijk daarvoor te stoppen? Waarom wordt dit onderzoek niet, zoo ah op vele lijnen in Engeland aan de laatste halt vóór het hoofdstation bewerkstelligd &apos;i Waarom, bijv. bij den 8.20 trein uit Amsterdam (een tneltrein met 15 minuten oponthoud te Utrecht) dit niet te Nieuwersluis verrigt, waar men buitendien veelal nog al lang stilstaat. In dit en in zo» vele andere gevallen zou het onaangename, tijdroovende en onzes inziens onnutte stoppen vóór het inrijden van het hoofdstation vermeden worden. uTime is money&quot; zoowel voor het publiek als voor de maatschappij. Dan zouden wij nog wel wenschen, dat de beambten bij het nazien der kaartjes wat vlugger en flinker waren, vooral niet zoo wantrouwend. Dat is kwetsend voor een fatsoenlijk man en brengt anderen al ligt op verkeerde plannen. Wantrouwen wekt wrevel en zou juist de oorzaak kunnen worden van hetgeen men met reden wenschte ta voorkomen. Amsterdam, Augustus 1866. I. C.</p>
</text>
