<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTEJmEN. MEUWE YRUCMT. &quot; HEDEN AVOND Gemarineerde Haring, tevens versche en ge&apos; rookte Zalm , Haring-Salade, puike Nieuwe Haring , gebakken es Gechyleerde Paling, heele en halve Vogels, Biefstuk, Carbonade 1 koude en warme Soupers, exquise Wijnen, Engelsche Bieren, enz. Verwacht heden Zaturdag de eerste OESTERS in de (20181) OESTERPUT , Warmoesstraat over den Vijgendam HEROPENING} ZAïU Jl I) A CJ- 1 BEPTRM 15 E K. VAN J. L. WESTRUS, AVOND RESTAURANT, Nes A 14, Hoek Pieterjacobstraat. En vervolgens alle Avonden gelegenheid tot SOUPEREN met SCHILDPADSOEP. (20090)^ Grand Salon de Lyon. Plantaadje Fransche &apos;Laan , V 88, tussclicu liet Park rn Artis. BEIGNETS, &quot;WAFELEN en gewone POFFERTJES, met Rhum en Vanille; Biefstuk en Carbonade ton allen tijde, alle soorten van Vcrverschingeu. Bestellingen worden dadelijk geëffectueerd. (19432) THEODORE DË LYON. nniflfl J&gt; fo MONTPELLIERIIOUSE, London,Pcrfumers to rllllj|_ Vt \J . her Majesty the Queen and DELCROI* &amp; C&quot;., Royal Pcrfumers, Newbondstreet London, beg to inforni tho Nobility and Gcntry of the Nederlands, that all theirfashioMabele I&apos;cf&quot; fnmes aro sold at tho London prices without any augmentation for duty and other expences. by the VeskoophüLS. VICTORIA bouquet, PRÏNCK ALBERT and n&apos;ORSAY bouquets» bouquets de ROSÉ. RONDELETLA, Price&apos;sCOLDCßEAMforchapp»* hands and face; Delcroix&apos;s KALYDOR for the compleiion; LI PSALVÏ» (lolden Oil of Macassar, Bcarsgreasc, old brown and white Windsor Soap, Marking lak, etc. ___ DOOK ÏLAATSGEBRKK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTEVTIfcI&quot; TOT EEN VOLGEND NOMMEK TE LATEN LIGGEN. SCHOUWBURGEN, COWCERTEW, EWZ.^^. STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Fctcrs._ Zaturdag »1 Sept. (N&quot;. 6 van het Abon.) Eone 4de voorstelling van : Uzervreter , drama in 5 bedrijven of 7 tafercelen, vrij gevolgd naar hy Franseh (Mangeur de Fer) van Edouard Plouvier, door C. J. Roobol* Gevolgd door: De Nimfen en de Vlinder, ballet-divertissement i&quot; 1 bedrgf, door den balletmeester Ant. Voitus van Hamme, waarin bc* eerste debut zal plaats hebben van Mej. Louise Billon, als eersto danseuse noble et demi-caractcre, en van den Heer Ant. Voitus v»&quot; Hamme. (6V2 ure.)^ GRAND THEATRE, Amstelstraat. Dir.ctic A. VAN LIEB- Opening v.yi dezen Schouwburg, met bet Hollandsche Tooneolgcz-;&apos;&apos; schap van Rotterdam, onder Directie van den Heer J. Ed. DE VRIKb. Op Zaturdag 1 September 1866: Emma Berthold, Oorspronkelijk Too&apos; neelspel in 5 bedrijven of7tafereelen door J.J.Cremer. Nahetzelv-&apos;; De Vermomde Gelieven, Blijspel met zang in een bedrijf, op nieuw voo het Hollandsche tooneel bewerkt en met nieuwo Coupletten voorzie&quot; door W. N. Peypers. Aanvang 71/2 ure. Prijzen der Plaatsen: ƒ 1.25. ƒ I.— 75 et. en 40 et. . Zondag -V Sept. Als men een hond wil slaan en de Bemotial °1 eindelijk Reeft hij het toch goed gemaakt. Maandag 3 Sept. De Huistiran en Dr. Peschke. , SALON DES VARIÉTÉS, inde Amstelstraat. Zaturdag 1 Se)»&quot;&apos; Voorlaatste voorstelling van: De Lotgevallen van een Jong Edelmi*&apos; melodrama in 7 tafercelen naar het Franseh. Aanv. 8 Ure. Zondag 2 Sept. Laatste voorstelling van: De Lotgevallen van et* Jong Edelman, melodrama in 7 tafercelen naar het Franseh. Entree 75 Cts. in vertering. Aanv. 8 Ure. BOAS &amp; JUDELS. Plaatsen zijn aan het Burean te bespreken. SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Hoogduitsch Operette» en Vaudeville Theater, onder Directie van HUBERT SAUVLED Zaturdag 1 Sept. Tot opening van het Tooneel: Prolog, gesproch-* von Frau Weber, mit Schluss-Tableau, dargestelt vom ganzen PC&apos; sonal. Hanne weint und llan. Lacht, Operette in 1 Act, von W. Dros» en ïV. 66, Operette in 1 Act, von Offenbach. Entreo 50 Cents. Aanvang 8 Ure J. E. DUPORT. CIRCVS W. 11 UWÉZATURDAG 1 SEPTEMBER: GROOTE EQUESTRIStI»*; VOORSTELLING. Eersto debut van den Spaunschen Danser -&quot; Clown Mr. Bois. Tot slot: Groote Manoeuvre, gereden door 6 Heere&apos; en 6 Dames. Aanvang 8 nre.^ -Tuin *i&amp;e I£eixewsUroon&gt; Zondag 2 September wegens BESLOTEN PARTIJ den g«&apos; heelen Dag geen toegang voor het Publiek. G. H. DEISS»</p>
</text>
