<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Woensdag 29 Augustus</title>
	<p>Men beweert, dat de Keizer de bouwstoffen verzamelt voor cene geschiedenis van Karel den Groote, wanneer bij het Leven van Ccsar zal hebbeu voltooid.</p>
	<p>— Prins Napoleon heeft zijn landgoed Prangins verlaten, om de gletschers te bezoeken. In strnd net de in omloop gebragte geruchten schijnt de prins zich van de politiek te willen uuUioudeu en zijne terugkomst naar Prankrijk uit te stellen. — Men zegt, dat prins Mettemich, indien Keizer Napoleon zich naar Biarritz begeeft, omstreeks de helft van September zich mede derwaarts zal begeven.</p>
	<p>—Dc drie stoomtransportscbepcn Aveyron, Gironde en Calvados vertrekken Maandag naar Mexico, om Fransene troepen af te halen. Binnen weinige dagen volgen nog drie schepen met gelijk doel. — Heden zijn weder vele Duitsche en Italiaansche bladen in beslag genomen. — De Borraaalschool voor het lager onderwys zal in de velgende maand hare lessen aanvangen. Het onderwijs op deze school zal omvatten dc moderne talen, de rekenkunde, natuur- en scheikunde, natuurlijke historie, burgerlijke wetgeving, staathuishoudkunde, enz. De leerlingen zullen uit alle oorden van Frankrgk door de algemecne raden derwaarts gezonden worden. — Gisteren namiddag ten 3 ure heeft te Boulogne een vrccselijke Z. W. storm gewoed, vergezeld van een hevigen stortregen. Daardoor werd veel onheil aangerigt; niet alleen werd een gedeelte der stad onder water gezet, maar ook de schepen bekwamen veel schade. — llet Journal des_ Débals bevat, heden een artikelwaariu de onderhandelingen van Pruisen met de kleine Duitsche staten worden besproken eu beweerd, dat Pruisen of- en defensieve alliantien tracht te sluiten met de stat-n van Zuid-Duitschland, door middel van een geheim Oostenrijksch-Pruisisch tractaat. Het Berlgnsche kabinet zou zich de facultoit_ willen voorbehouden, om des gevorderd het militair kommando op zich te nemen over al de strijdkrachten van de zuidelijke confederatie. — Dc Lihcrlé heeft berekend , dat Duitschland bniten dc Duitsche bevolking van Oostenrijk 61 miilioen inwoners heeft; die zonderlinge rekening maakt het blad als volgt: Het nieuwe koningrijk Pruisen 23.8107»i3, de Noord-Duitsche confederatie 29,216,531, de Zuid-Duitsche Bond 7,990,022; te zamen 61,017,796» — Tg&apos;dens den oorlog werd beweerd. dat dc Pruisische regcriig een aantal naaldgeweren naar Italië had gezonden; dit blijkt thans onjuist te zijn geweest, althans de generaal Govone heeft aan de Ttaliaauschc dagbladen een brief geschreven, waarin bij zegt zeil in last te hebben gehad , om aan het Pruisische gouvernement eenige duizende van die geweren voor Italië te vragen, maar dat dit verzoek niet is kunnen ingewilligd worden, omdat zelfs een groot gedeelte van de Pruisische landweer nog niet van dat wapeii kon worden voorzien. — In den Siècle leest men het volgende: Ten dage dat Duitschland er toe besluiten zal om Polen weder op te heffen en Scaudinavie te ondersteunen, zal er geen kwestie meer zijn van den Rijn. Ie Rgngrens is een bloot vraagstuk voor beveiliging van Prankrijk, een waarborg tegen do reactionaire alliantie van Duitschland en Rusland. — De Italiaansche regering heeft met een Pransch scheepsbouwmeester cene overeenkomst gesloten, om den Alfondatore weder vlot te maken.</p>
	<p>— Volgens een onlangs openbaar gemaakt rapport zijn &quot;8 500 Italianen in Frankrijk gevestigd. 7400 in Algcric , 4500 in Engeland, 13.800 in Zwitserland, 15.000 in Egypte, 6000 in Tunis, 40,000 inde Vereenigde Staten, 18,000 in Brazilië, 8000 in Peru; het totaal bedraagt 189,269. Die emigranten komen meestal uit dc provinciën van Ligurie en dc Adriatische kusten. — De Epora wserspreekt het gerucht, dat de voormalige koninklijke familie van Napels voornemens is zich naar Amerika te begeven. — Iv een brief uit Petersburg wordt gemeld, dat het onderzoek nopens den moordaanslag op den Czaar tot een rapport van 4000 bladzgden aanleiding hoeft gegeven.</p>
</text>
