<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MMZIJN M KEULEN FAIIiMIÖI&apos;T, Kalverslraat blj lic* Spul, I» 113. Ontvangen eene éérste zending van (20280) GHALES LONGS *» DOEKEN CACHEMIRE, ZIJDEN STOFFEN en MÏÏAISIK BOUli». PÜSO-FABRMEN MAGAZIJN du PJLAIV &amp; COÏtIP., Kalvcrslrnnt, hoek Wijde K;i]&gt;elstceg , K 39, tr. Amsterdam. (Het HuU van ouds STElil&apos;). ENGELSCHE van CRAMER &amp; 00.,O0., te Londen. ERANSCHE van ERAED, PLEYEL, BERNHARDT, FLIK. en anderen. BESPEELDE FIANINO&apos;S van af ƒ 140. HUL&apos;R PIANO&apos;S van af ƒ2.50. . I,_ NB. Afgespeelde Instrumenten worden tot vroegere schoonheid terug gebragt tegen billijke reparatiekosten. Prompte Stemming bij Abonnement. (20164) ¦OPIPASSI2I*. Een fatsoenlijk Gehuwd Persoon, 30 jaren oad, van dc P. G. en van goede Getuigschriften vooroen. zag zich gaarne geplaatst als OPPASSER of in eene dergelijke betrekking. Adres franco onder lett. A. B, bij den Boekhandelaar H. W. MOOIJ, Heerengracht bij de Leliegracht, alhier. ; («0220) &quot;KOOPMAN OF PARTICULIER. Tegen billijke belooning biedt zich iemand van ongeveer 30jarigen leeftjjd aan, tot het beheeren van ZAKEN in het algemeen en tot hot houden van BOEHEN in het byzonder. Groot- of Kleinhandelaar, Koopman of Particulier, hij wien de tijd ontbreekt om zijne zaken op naauwkeurigc wjjze te administreren, kan van de diensten van schrijver dezer, (fedurende eenige uron daags gebruik maken, zich adresserende onder lett. A. Z., bij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalverstraat, E 37, te Amsterdam. (20108) GEMEUHELEERDE KAMER. Voor een HEER, zijne bezigheden bniten&apos;shnis hebbende, wordt in het midden der stad&apos; TE HUUR aangeboden eeno GEMEI BELEERBE VOORKAMER, desverkiezende dadelijk te aanvaarden. Adres bij den Boekhandelaar J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bij dc llnlsteeg. (20213)^ Voor eene DAME, hare eigen Meubelen hebbende, verlanj-t men bij fatsoenlijke Lieden: een a twee HAMERS, KOST en Hl IJSELIJK VERKEER. Brieven franco, onder lett. J., m den Kantoor-Boekwinkel van de Wed. I. ELLEBMAN, Benrssteeg, f 176. _________ ATTEITIE. BRANDSTOFFEN, welke een goed bestaan oplevert Lmia&apos;^d K\eÖo LERTS, Schippersgracht/ü ie, Te Hg1&quot;</p>
</text>
