<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Zondags-Editie. BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN., Vrijdag 13 December (d«B Avonds). h,°fi&apos;tor?of,m»s0f,m»si&apos;iQ Jot °Prifrt&apos;ng van een standbeeld voor lord Pal- K&quot;l*che&gt;, ii &apos;6 hewerking van liet beeld opgedragen aan den Enoooi? ,5 &quot;W.dhouwer Thomas Woolner. Het beeld zal acht voet t&quot;&apos;&quot;M v?&quot; Tn voor vet parlomentshuis in Westmmster tegenover het „T lA» Robert Peel geplaatst worden» &quot;&lt;mf,i . Eiverpool en te Glasgow heeft oon gedeelte dor bevolking &quot;&quot;«. y a,SPl&gt;do houding aangenomen tegenover de beschermers der Fenitl^ fo\ ¦u uamolÜ&apos;c aldaar het plan opgevat, om eene tegen-demon&apos;vonm m i&apos;\ &quot;,l3en en ecno deputatie van de welgezinde burgers van &quot;^ods ? velt tc!fs am den m*?or dier stad betuigd, dat zn, des Cf *»ü&gt;n j sta ,van tun- leven, het houden van fonianistischo pro&quot;: *, &apos;f 7 bf-&apos;&apos;-&apos;tton. Nadat center de overheid, die bedacht schijnt &apos;&apos;¦&apos;&quot;! v,.fi j *n&quot; TOor ernstige botsingen, het houden van optogten Ook ¦ ° &apos; 1S- de afgezegd. !&apos;&quot; te M sl,nn&quot;Se plaatsen «n de Ver.-Staten van N. Amerika zijn &apos;»iu&lt;j *&quot;ftnc»estcr tor dood gebragte Fanians, of, soo als zii door hfyf|, ,^r&quot;:r&quot;ï^«l genoemd worden, de Manchnstersche martelaren, &quot;&apos;r&quot;co»xil&apos; So*&apos;ol*»- Te New-I&apos;ork is den 25sten November eene &apos;/&lt;L unDDor 6er gehouden, die door den Newi/ork&apos;Wplko j^Sf!&quot;&apos;l wordt „ eene der indrukwekkendste bijeenkomsten, &quot;v&apos;-f tori -,^M:inß ooit gehouden hebben.&quot; Men is in Amerika er vooral &apos;&apos;&apos;&apos;mms , &apos; dat gcea w*t is Se^RSon °P het feit, dat. sommige &quot;&quot;&quot; der ?c&quot;at&quot;ra!&apos;soer&apos;lß Amerikaansche burgers waren. Zelfs is door &apos;&quot;&apos;&quot;d i ij Tan net Congres in die vergadering een besluit inge&apos;!&quot;&apos;n&apos; ,r7l(emle • on&gt; den Heer Adams, den gezant der Vereenigde ?*** ton j JlOll on&apos; ln staat vnn beschuldiging to stellen, omdat hij Uchoeve der Mauchestersche Fenians tusschen beidon is Re-</p>
	<p>Pha].„. Dlmdce is gisteren de groote spinnerij der HH. Mathers en is Vo. *s afgebrand, waardoor schade ten bedrage van £ 14 a 15,000 Wo n.°orzaakt en 150 arbeiders gedurende geruimen tijd van brood- n&quot;ig zyn verstoken. /Am.. _. e°n _^™er kleine opstellen geeft Artemus Ward, de bekende ;S«nde in.c tlnmol&apos;ist, die onlangs in Engeland overleed, de vol•Joneel. ° i Tan not leven Tan een dagbladredacteur : Bedenk u wel, «hut ??• alvorens gij die loopbaan kiest. Neem geen overhaast be&quot;°f on rondom u of gij niet koetsier kunt worden op een omnibus «f Kn,cn vleescnkar; of er niet ergens een stuk land is te beploegen, hlad&apos;srn,°m Seestel_ko te worden-, alles wat gij wilt, liever dandag- De mpn&apos;,.er-te z[in&gt; het-een «ker het slechtste vak is dat er bestaat. e°no m__» ls geen Paard en derflalve ontbreekt hem de kracht om !even van „macm?e ln beweging te brengen, maar ik geloof dat het -10 heeft &quot;f °P.red»cte_r, die genoodzaakt is te schrijven, of hij er trek &apos;^ro heest S ve** °P aat Tan bet Paard gelokt. Indien het schran&apos;^ maai-mach,- Hj en kon zegSen&gt; am zou men het waarschijnlijk aan &apos;edacteur n i?e voorkour hooren geven, boven de betrekking van ScPerst en »&apos;e &apos; nim™er gedaan. Hij wordt onophoudelijk uit-schen kunn- i 1 won&lt;ler dus dat hij spoedig opdroogt. Andere mena zich -Jr .bremen aan feestmalen, aan bruiloften, enz.; zij kunzich op &apos;f Ij}™,en2Ö het verkiezen, dronken drinken, glazen inslaan, en doen. pr-&apos;?aere wijs vermaken, maar de dagbladschrijver kan dat niet cc&quot; zif w 0 7m-° ?zien hardnekkig houden bij de pen. De pers, evenals Felatr n .™Seho_ kan geen enkelen dag aan zich zelve worden overi^ &apos;oével wM^W01611 onlDiodellijk dezen ot genen den couranten-jongen D en nT-t- oren geven 0m.... dat blad maar weer meê te pakker in hvC] \eèT .. brengen. .Er staat niets in; ik wil het niet 67&quot;Vork is -net plaß geopperd om in het Central Park een ra» e„ vf y.er republiek op te rigton, vervaardigd naar de teekening 300 voet &gt;f aaD&quot;Ctl beeldhouwer. Het voetstuk zal 200 en het beeld Tolto_i.._ 8 z&apos;-&apos;n- Het zal ingewijd worden in 1883, het jaar der u«&apos;Dg van Noord-Amerika&apos;s onafhankelijkheid.</p>
</text>
