<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Belgische Post.</title>
	<p>BEÜSSEL, 14 Dec. (Part. Corr.) Het zou dwaas zijn het voorbeeld van sommige ministeriele organen te volgen, die, zoo als VOrgane de Mons, blijven volhouden dat er, //ten minste voor het oogenblik,&quot; geen gevaar voor eene ministeriele crisis bestaat. Trouwens dat gevaar bestaat reeds sedert eenige maanden. Alleen is het nu eerst uitgebarsten, en indien men nu weet dat de Koning zelf stappen heeft gedaan om het verschil van gevoelen (hetgeen men echter naar het schijnt wel den twist zou mogen noemen) bij te leggen, maar daarin niet is geslaagd, dan moet men wel aannemen, dat eene minnelijke schikking, zoo als die reeds herhaalde malen met vrucht werd beproefd, ditmaal eene onmogelijkheid zal zijn. Er zijn lieden, die beweren, dat de vraag, of België aan het Congres over de Eomeinsche kwestie zal deelnenjen en het verlangen van den minister van oorlog om aan de thans aan de Kamer onderworpen organisatie des legers eene grootere uitbreiding te geven, do tegenwoordige crisis hebben doen ontstaan. Anderen voegen er de &apos;/Antwerpensche kwestie&quot; (welke?) bij. Welke ook de aanleiding moge zrjn, zjj was niets meer dan de druppel, welke den beker neeu doen overloopen.</p>
	<p>Eeeds sedert geruimen tijd bestonden er twee fractien in het kabinet, eene werkelijk liberale en eene gematigde. De eerste, door den Heer Frère aangevoerd, verlangt b. v. eene herziening der schoolwet van 1842, in den geest der Nederlandsche wet van 1857-, de tweede dier fractien, aangevoerd door den minister Vandenpeereboom (binnenlandsche zaken) wil die wet integendeel ook tot de avond- en zondagscholen uitbreiden en heeft reeds ton deele aan dat plan uitvoering gegeven. . Kortom, net is zoo goed als zeker, dat het einde van het mimsteri. van 1857 nadert, of liever dat het eene nieuwe transformatie zal ondergaan, zooals rtit reeds herhaaldelijk, sedert zijne optreding,heeft plaats gehad. Want door een zamenloop van omstandigheden bevindt zich geen der ministers meer aan het hoofd van het departement, hetwelk hem in 1857 werd toebedeeld. Wel is de Heer Frère-Orban weder, even als destijds, minister van financiën, maar hij werd op 26 October 1861 benoemd, na eenigen tijd vroeger wegens het besluit der Kamer, betreffende den wettigen koers van het Fransche goudgeld , zgn ontslag te hebben genomen. De Heer Eogier was eerst minister van binnenl. zaken. Hij volgde op den genoemden datum den baron de Vrière op als minister van buitenl. zaken, terwql de Heer Vandenpeereboom aan het hoofd van het departement van binnenl. zaken werd geplaatst. De Heer Bara volgde den Heer Tesch den 12den November 1865 als minister van justitie op. De Heer van der Stichelen, minister van openbare werken, werd den 14den Januarij 1859 tot opvolger van den Heer Partoes en de baron Goethals den 13den December 1866 tot opvolger van den generaal Chazal benoemd, nadat deze reeds vroeger den generaal Berten had vervangen. . , Volgens een onzer dagbladen zouden de Heeren Eogier en Frer. reeds hunne portefeuilles ter beschikking des Konings hebben gesteld.</p>
</text>
