<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>CONCERT- EN TOONEELNIEUWS. AMSTERDAM, Zondag 15 December.</title>
	<p>Stads-Schouwbuk6. De opvoering van Menschenhaat en.?.aTL. werd, even als altijd, door het publiek met groote belangstelling».j volgd en de herhaalde toejuichingen, die den hoofd vertooners ten o vielen, waren welverdiend. Ditzelfde geldt van Marie Jeanne oj„ Vrouw uit dc Volksklasse, waarin vooral Mw. Kleine blijken g van groot talent; haar natuurlijk en ongedwongen spel sleept de ° schouwers mede, die met deernis worden rerv-ld over de belan.™ kende persoon die zij voorstelt, Ook de wederopvoering van yier\Jti van ons gaf veel genoegen en dit stak heeft niettegenstaande den ** uitgedrukten Franschen geest, die er ifi doorstraalt, toch veel eil.^. schappen, die het ook bjj ons welkom doen zijn. Tweemaal is »&quot;_£ opgevoerd; de eerste maal ten voordeele van het Algemeen Natwi. Scherpschutters-Verbond, veor welke gelegenheid de Heer fc&apos;T L. welwillend en kosteloos de medewerking van het o__«Sst had w » staan. De opkomst van het publiek was niet zoo talrjjk, als men f het oog op het doel dezer voorstelling had mogen vorwflchten. tweede opvoering was beter bezocht en verwierven Mw. Al.1?;^,,. de Heeren Roobol en Veltman herhaaldelijk welverdiende toejjni B gen. Hoewel de herinnering aan Mw. Eistori als Judith bfl Z^ nog levendig is, behoeft Mw. Kleine de vergelijking met de beroe Italiaansche kunstenares niet te .chromen. ie-, Gba-D Théatke. Driemaal is de Heer Hermann Hendrichs opg treden en wel in die Schuld, in Wilhelm Teil en in Michacl Kohin«- telkens heeft hij gelegenheid gevonden om zijne ongewone talenten toon te spreiden, en het doet ons leed dat het publiek zoo weJ J£ talrijk was. Zelden toch zal Teil met zoo veel waardigheid et e voud worden voorgesteld als de Heer Hendrichs hem ons te zien.&quot;&apos; De kalme bewustheid van zijn goed regt als burger, zjjne innig 6 „ derlijke genegenheid, die op zoo onwaardige wjjze wordt ge*rB.&quot;ej(i zjjne regtmatige wraakoefening, dit alles wordt met zooveel waaï? pp-&quot; weergegeven, dat de hoogste belangstelling in zijn persoon word&apos; Jti gewekt en de toeschouwer zijne smart meê gevoelt en juicht Dy welgelukken van zijn plan. Ook de Hoer Cassmann heeft de r» &apos; Freiherr v. Attinghausen zeer goed opgevat en verdienstelijk si speeld; zjjn spel getuigt van grondige studio en maakt een ?%|j namen indruk. Ook de Heeren Weiser als Stauffacher en Dietr als Gessier hebben goed voldaan. Frl. Eeichmann, die de rol » Tell&apos;s echtgenoot vervulde, had wel sommige goede oogenbü»»^ maar herhaaldelijk mist haar spel de gewenschte eenvoudigheid¦ zet zij haro stem ook zoodanig uit, dat zij die niet meer mee* e; blijft en hare woorden daarom hunno uitwerking missen. In 3¦ m&gt;s Kohlhaas teekent de Heer Hendrichs meesterljjk den historie persoon van dien naam, en zijn voortreffelijk spel doet met Pc&apos; ft, stelling dit stuk volgen, dat in zich zelf weinig verdiensten n j maar welks gebreken door zjjn ongewoon talent voor een groot &quot; worden goed gemaakt. . m Salon in de Nes. De opera-voorstellingen, die deze week P&apos;*&quot;^ hadden, mogten inderdaad niet onverdienstelijk heeten, en het w tf ons genoegen dat het publiek ook door wat talrijker opkomst meerdere belangstelling in dit gezelschap deed blijken. De kr*»* waarover beschikt kan worden en de beperkte ruimte van het neel in aanmerking genomen, verdient vooral de opvoering van und Julia met lot te worden vermeld; door trouwe zamenwer*r van het personeel en het orchest wordt een goed geheel gelever¦ Salon des Vakietes in de Amstelstraat. De hernieuwde opy^p, van de Gebogchelde heeft zeer de belangstelling van het public* gewekt. Niettegenstaande de vele en groote onwaarschjjnlgkheden,^ in dit stuk voorkomen, boeit het toch de aandacht en geeft ai\ett schillende der vertooners gelegenheid zich te onderscheiden. De J* , Wijnstok vervult de titelrol verdiensteljjk en wordt levendig -Jf juicht. In de rol van Flor trad Dingsdag voor het eerst op &quot;e e(e(jenjufvrouw Sluyters, die door haar lief spel blijken gaf van een So,^ aanleg; herhaaldelijk gaf het publiek zijne tevredenheid over verschijning te kennen en wij twijfelen niet of met de noodige »&apos; ,j zal zij eene bepaalde aanwinst voor het gezelschap van de Heeren *&gt; en Judels worden.</p>
</text>
