<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PUIKE KWALITEIT Nieuwe Maatjes- Mar ing, Per 1/16 Ton, p. m. 53 a6O stuks a ƒ 2.25 &quot;\ , g .1 ;/ 1/8 // in evenredig getal « 4.00 / e &gt; to!&apos; // 1/4 11 11 11 11 « &quot;-30 / &apos;&quot;.£•_ &apos; „ 1/2 „ „ // „ it 14.00 \ l t-t_  1/ . // 11 11 11 tt 26.00 ) ,g Zoo lanc de voorraad strekt worden bestellingen aangenomen bij: H. MOOLHUIZEN, Amstel, hoek Utrechtschedwarsstraat, Z 21». J. VAN HALL, Haarlemmerdijk, UU 334. J. SMIT, Kalkmarkt, U 194. J. L. VAN HULST, Gravenstraat, H 312. Brieven of Bestellingen Franco. *B|SBE*&apos; Heeren Scheepsgezagvoerders gelieven hierop bijzonder fijgglÈsgr hunne aandacht te vestigen, zijnde deze HARING uitmuntend voor Verzending geschikt. (7228) mm MAGAZIJN VAN PABAPLÏIIES, W/ M^PARASÖLS, EÜTOÜTC4S ENZ., X W«®. A. SO_BDI_ROVItr_f WOLVENSTRAAT, XX 212. heeft ONTVANGEN eene belangrijke keuze in DAMES- eu KIN&quot; DERPARAS.OLS, ENTÖUTCAS ENZ., tevens is haar Magazijn ruim voorzien van Solide HEEREN-, DAMES- en KINRERPARAPLUIES. (7322) PLAATSELIJÏE RHÜIATIEK. Eene ervaring van ruim 50 jaren heeft bewezen, dat deze BALSEM onovertrefbaar is in werking en niet to vergeefs den naam draaft van WONDERBALSEIH. Een kort gebruik leidt tot Radicale Genezing, omdat dc kwaal in den grond -wordt aangetast. Volstrekt onschadelijk zijnde, kan dezelve vrij op elk lijdend ligehaamsdeel aangewend worden. Tegon aangezigtspijn zeer aan te bevelen. Het fleschje met gebruiksaanwijzing 30 en 60 Cents. .-»—.- CÖLB-CREAM. Dit heilzaam middel is onmisbaar in het huisgezin, do werking verkoelend bij Brandwonden, verzachtend en genezend bij Open Wonden en Ruwe Huid; ook als TEEFELZALE aan te bevelen. Het &apos; potje voor 30 en 60 Cents. PASTILLES DE CALABRE. Het Goedkoopste en meest Werkzaam Middel tegen Hoest en Borst-1 aandoening. Zij zijn oplossend en houden de Keel vochtig. Het Verzegeld dooije voor 25 Cents. Hoofddepot M. CLEBAN, Huidenstraat, 278, alsmede bij den Ilocr ULOTH, Zeedijk, Amsterdam ; PRILLEVITZ, Rotterdam ; SWEMER, ■ Leyden; VAN ANTWERPEN, Utrecht; ROMEIJN, Arnhem; HANSMA, Dokkum ; STOFFELS, Leeuwarden, LEEK, Groningen ; en VAN ROOSEND AEL, te Dordrecht. Aanvraag om Dapot Franco. (7323) _.</p>
</text>
