<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>INTERNATIONAL. BOK TJE IiUXEIïBURG. &apos; Wij berigten hiermede, dat het volgens onzo Statuten uit te keeren DIVIDEND over het Boekjaar 1864 is vastgesteld op 4 pCt. van het Kapitaal, zijnde 10 Francs voor elk Aandeel van 250 Francs. De betaling zal plaats hebben tegen afgifte van het Dividend-Bewijs &apos; N°. 6 van den lsten April e.k. tot en met den 30sten April, ten onzen kantore alhier, alsmede bij : den A. ScetAAïTiiAE-SENSCHEN Bankvkreim te Keulen, de Heeren SAL. OPPENUEIIH, Jhi. &amp; C&apos;_ » &quot; den Heer S. BLEICHRODER « Berlijn, de General Agentuur DE LBRUCK, LEO &amp; C°. &quot; ; de Heeren VOM EBLANGER&amp; SOEHNE » Frankfort a/M. do Heeren L. VON STEIGER &amp; «V. » « &quot; de Heeren LIPPMANN ROSENTHAL &amp; C&quot;. &quot; Amsterdam. Na den 30sten April zal de betaling alleen ten onzen Kantore ge! schieden. Do Dividend-Bewijzen moeten worden ingeleverd, voorzien van Lijs&apos; ten, waarop de nummers naar volgorde zijn gerangschikt. r Luxemburg, 27 Maart 1865. DE DIRECTIE. f,- ■ , 1 De Heeren LIPPMANN ROSENTHAL &amp; C&quot;. adverteren , onder referte aan bovenstaande Annonce, clat de DIVIDENDBEWIJZEN , van af I°. tot en met 30 April e. k., zullen -worden betaald bij de ASSOCIATIE-CASSA alhier, met ƒ 4.66. , Amsterdam, 31 Maart 1865. (7288) 5 Tegen primo Mei e. k., -wordt Gevraagd eene bekwame KRUI—&apos;E-1 NIERS-BEDIENDE, tcSCn Kost/inwoning en Salaris. Franco 1 Brieven onder Lett. A, bij den Boekhandelaar W. H. ZEELT, Leidschestraat, alhier. (7345) 1 Een Fatsoenlijk Jongmcn. _h van dc P. G., circa 4 jaren in hot \ KRUIDENIERS- en GRUTTERSVAK werkzaam, wenscht tegen 1 Mei Geplaatst te worden; voldoende informatien kunnen geproduceerd -worden. Hierop Reflecterenden worden beleefdelijk verzocht zich franco te adressen onder lett. N., bij den Boekhandelaar T. D. H. &apos; PULL, te Apeldoorn. (7346) J . 1 - BURGERTURE. Een Verveener biedt aan te leveren Puiken Hollandsche (Amstclveensche) en Friesche BURGERTURE voor ƒ6.75, ƒ7 es ƒ7.25 ; ner 1000 stuks vrij aan huis. Mindere soort Burgerturf voor ƒ 5, 1 ƒ5.50 en ƒ6 per 1000. BAARLEMMERMEERTURE bij partijen van 3000 voor ƒ4.25 per 1000. Bestellingen worden aangenomen bij den Heer D. VERMEER, Grossier op den Heiligenweg, D 279, te Amsterdam. (7368) ■ TÏ HljTf_Bß_lim_iT___niÏH&quot;t L Eene HUIZINGE. bevattende drie Benedenkamers , -waarvan twee met Stookplaatsen, allen behangen, Keuken, Kelder, Zolder en Dienstbodenkamer, benevens Tuin met een stuk moesgrond, staande en gelegen aan den straatweg, een kwart uurs van het Dorp. Op franco aanvragen nader onderrigt te bekomen ten Kantore van den Notaris N.FRAN-9OIS SNEL, aldaar. (7259) LE mm% MZBMMiDEI, DAIWRAH l&gt;ij de Vroiiwenstceg, II 135. Voorhanden: .OURNUIZEN , LEDEH. ANTEN, WIEGEN, ; TUINTAFELS, BANKEN, STOELEN, enz.; ANKERROSETTEN, DAKRAMEN, STOEP-en TRAPBALUSTEMS, 1 ïOUHNUISPLATEt., RAAMGEWIGTEN, enz. KINDERWAGENTJES van ƒ 9.50 en hooger. G. KEHLENBRÏNK. Op franco aanvragen worden Prijscouranten afgezonden aan Heeren i Winkeliers. (7366)</p>
</text>
