<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J^^PS. ll,ebbpl de eer bi-i demi te berigten, dat hun HOOFD-DÉPOT, Damrak overlf fP}]»&apos; lapenbrug, H 111, ruimschoots voorzien is van alle soorten %*^P_/ gggg^Mr—• __?■&apos;--■_..*•&apos; —■_ __u__. _■ _______ HIHiHIII -«Sn_3B9!jß| 1 BHIIV | /f%s_f,&quot;**_«l_i ■GROVE_iiS.g,\s^&apos;s waarvóór zij drie jaren guaramlercn. De bekende superioriteit van hun Eabrikaat,|#^w||) K_^&apos;ï_rnMVrm\.s* &apos;t,&quot;u,nte,,dc door eenvoudige en doelmatige constructie, is in Europa en Amerika V^jê»/ SiSmw ii !_S ™? ;1«Öneen bekend&apos; dat *. elke verdere aanbeveling overbodig achten. (3801) DEPOT te Botterdam J. A. M. BEKKING; te &apos;s Grarenhage bij J. F. FBIEDBICH; te Gronfngen bij J. G. TELGENS. P. ti%WSQWI djr ZOON, Edinburq, Rontractanten, HOOFD-DEPOT bij HAVELAAB &amp; DUTILH te Botterdam. DEPOT te Alkmaar, bij W. ZAADNOOBDIJK. (3176) , &quot; &quot; APebioorn, u J. B. HUGENHOLTZ. k ECHT EHEMAHN&apos;S KITEIIGER LAGERBIER, ALLSOPP&apos;S EAST lIVDIA PALE, SCOTCH _U__E en STOUT FOBTEB. Cieregelde aanvoer op groot en klein fnst. /sfi,oe «• jPi ITTatAafW &amp; SKOO.Y, — CoaiMissiQNAißS-ExrEDiTEUKS, te Rotlerdam. AMSTffiJMHAM^CIfIË ! _«ri,r??_P __?^vGuET,EEK^,WD ..h^cftJdo cer„.cnnis te Scyen&apos; dat met I°-April aanstaande de PRHZEN VAIV GAZ, bij den Meter Terbruikt, voor Verbruikers, zich verbindende voor Tien of meer Jaren, door deze Compagnie worden YEII_tUI_DEI_D en gesteld als volgt : Bij een verbruik voor minder dan.... ƒ 500 in het Jaar 10 Cent per Kub. El (ƒ3.- per 1000 EnK. Kub. Voeten.) &apos; &quot; &quot; &quot; / 500 enm.nderdan , 2000 , . _ 10 25/100 * , u „(. 2.90 , _ _ , , ) * * * &apos; &quot;2000enmecr _ , „ 9 90/100 „ „ H „,„ 2,m * „ „ „ , ) ALLES NETTO, ZONDEIt KORTING. Ook de bepaling van Artikel 12 der tegenwoordige Contracten zal in de nieuwe Contraeten worden opgenomen. Verdere inlichtingen zijn te bekomen ten Kantore der Compagnie op tle Schans tegenover do Elandstraat. Ambt__.__m, 1 Feb-iarij 1884. (7517) Dc Directeur JOHAN C. BUIEVII.P.</p>
</text>
