<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>G. W. TIELKEMEIJER, te Amsterdam, geeft uit: INB TIHBOER BIJ QÜATRE-BRAS EN WATERLOO, OP DE TWEEDE VERLOSSING VAN NEDERLAND 1814-1815 hoor P. Jl. ANISRIESSEN , Schrijver van „_»_ E DESERTEVB.&quot; Met Platen en Kaartje der Veldslagen. In Prachtb.. ƒ 1.50. (7270) ~~ PUBLIEKE VERËOOPING. Dc Notaris W. J. HIDDE BOK, ter standplaats Nienwediep, gebeente Helder, is van meening op Donderdag 13 April 1865, &apos;s avonds &apos; ure in het lokaal Tivoli, te Helder, publiek te verkoopen : 1. Een WINKELHUIS, afzonderlijk ROVEN HUIS en ERF, staande en gelegen aan het Havenplein op een der beste standplaatsen van het Nienwediep, K, N°. 21. Bewoond door W. DE JONG, die daarin sedert een aantal jaren de Kruideniers-Affaire uitoefent. 2. Ze. diverse HUIZEN, PAKHUIS en ERF, staande en gelegen als voren, achter het voorgaande perceel, in de Paleissteeg, K, N°. 172. De voormelde Percelen, te zamen hebbende eene grootte van 4 Roe, 67 El, zullen eerst ieder afzonderlijk en daarna te zamen in één koop worden aangeboden. 3- Een HUIS, zijnde thans APOTHEEK, met ERF, staande en gelegen aan de Hoofdgracht te Nieuwediep, K, N°. 45. Bij de maand verhuurd aan den Heer J. VAN BERK, voor ƒl6 per maand. 4. Een HUIS en ERF, staande en gelegen aan de Achterstraat te Nieuwediep, achter het voorgaande Perceel, K, NO, 137. De Percelen 3 en 4 zullen eerst ieder afzonderlijk en daarna in één koop worden aangeboden. 5- Vijf HUIZEN en EHVEN, in de Nieuwstad te Nieuwediep. Eigenaar W. DE JONG. 6. Een WOON- en WINKELHUIS en ERF met SCHUUR, staande en gelegen aan de Hoofdgracht te Nieuwediep, thans bewoond door den Heer S. J. GROEN, Kad. Sectie A, N°. 2698, groot 2 Roe, 40 El. Eigendom van de Erven Mej. D. M. GROEN. /. Een HUIS met aangotimmerto en ERF, in de Langestraat aan den Helder, ingerigt tot diverse Woonhuizen en het houden van Publieke Verkoopingen, in de laatste jaren veel vertimmerd, Kad. Sectie A, N°. 1766, groot 2 Roe, 50 El. Eigenaar P. w ONGKEES. 8. Twee HUIZEN en Twee SCHUREN en ERVEN, in do Blomstee», te Helder. 9. Tweo WONINGEN onder één Dak en ERF, in dc Wachtstraat, Sectie A, No. 3295, groot S 9 El. Eigenaar C. BURGERS. 10. Twee HUIZEN en ERVEN, in de Nieuwstad, Kad. Sectie C, No, 2831 , groot 1 Roe, 34 El, en No. 2830, groot 16 El. Eigendom van den boedel J. DORENBOS. 1 • Een VAAR TUIS , (zijnde een overdekt Jagtscheepje, ingerigt voor de dienst der Ambulante Recherche te water) groot 18 Ton, met al de daarbij behoorende Inventaris, liggende in de Binnen- TYB..V&apos;3 NicuwedieP- Eigendom van Mevrouw de Wed. LASTDRAGER. adcre Informatien zijn op franco aanvrage te hekomen ten Kantore — Jgnden Notaris W. J. HIDDE BOK voormeld. (7330) des &apos;xrlI™}^&apos; Notaris te Borno, zal op Donderdag, 13 April 1865, ,g„ ton I 0 nre&apos; ten huize van den logementhouder Wr fi,, , •,, Bom m het Openbaar doen inzetten en 14 dagen nabijhet_l&gt; «n: Ecn° STEEN&quot; en PANNEBAKKEHIJ., or&gt;tt.iddell,V S&quot;.&apos;&apos; aan den Srooten WCS naar Delden, en in de bort_n. _„__na_rß eid ran het van den spoorweg Almelo-Salz*c« er^„beTnde_2 gewelfde Ovens onder dak, en 1 Veldoven, met 2 ▼erdere (_,»• od!eD&apos; Woonhuis met Paardcnstalling en Kantoor, en Roeden hon^8&quot; e_ ;- met ecne °PPe&quot;lakte Tan circa 3} Bunder zeer be,lr&gt;orénda M. ™ . Bltcngewoon diepen Kleibodem; voorts alle daartoe en Pannen _, t?? Cn Gcreedschappcn, met voorraad van Steenen totreden T°fUltS°?ravcn Klei. Alles geschikt om terstond in werking Notaris jfoRT.S ♦ ie b9komen bij voornoemden Notaris en bij den ~— !^_j_l_!!gjejlaaksbcrgen. Brieven Franco. (7279) -I^&amp;S?&quot;I^^&quot; -e^ ara 8) I« WOLF.</p>
</text>
