<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Donderdag 30 Maart (des Avonds).</title>
	<p>Gisteren is in bet officiële dagblad van ons gouvernement cenc V _&gt;ecbe van d_n Britschcn zaakgelastigde in Japan, gcdagteckcnel te &quot;Okohama den 3dcn Jan. jl., openbaar gemaakt. Zij is aan clen minister van buitenl, zaken, den graaf Russell, gerigt en vangt aldus aau: •Met groot genoegen geef ik uwc lordschap kennis van twee nieuwe voorbeelden van ele menschlievende en gastvrije bejegening van schipbreukelingen door de Japansehe overheden en bevolking, en van hare V)vcrige pogingen om goederen of sebcepstuig, behoorende aan gestrande Fchepen, te behouden of weder op te visschen.&quot; Dan Worden die twee voorbeelden omstandig medegedeeld; het betreft de Ashmore en den ymvard, twee Britsche handclsvaal&apos;tuigen, die in Nov. en Dec. 11. op de Japansehe kust verongelukt zijn. Dc depêche besluit met de volgende aanmerking. //In zoodanige gevallen onderscheidt de handelwijze van hetjapansche gouvernement _ch altijd zoo zeer door echte gastvrijheid en vriend«cbappelijkheid, en steekt zij zoo zeer af bij de roofzueht en onmen- welke door het stamverwante volk op dc tegenover gelegen kust van China schier overal wordt betoond, dat ik elitmaal vrijheid •neende te hebben uwer lordschaps aandacht bezig to houden met bij«oaderheden, die anders geen groot gewigt hebben.&quot; ■— Heden heeft do vergadering der Nederl.-Indische stoombootmaatschappij plaats gehad. Het daarin ingediende rapport werd aangenomen. &quot;i dat rapport werd geconstateerd, dat het kapitaal ten bedrage *an £ 300,000, verdeeld in 15,000 aandeelen, elk van £20, den &apos;»ten Junij 11. was volteekcnd, met uitzondering van 3000 aandeelen, oie voor Nederl.-Indie gereserveerd werden gehouden. Op de aandeden mer te lande was £ 1 per aandeel bij dc toewijzing betaald en £.1 op j-ten 18den Oct., alzoo te zamen £ 2 per aandeel tot 28 Febr., op wcl*en datnm de rekening werd gesloten. De directie heeft sedert de op&apos;gting der maatschappij zich bezig gehouden met ele noodige toebereid*e _n tot het in werking brengen der stoombootdienst in Nederl.-Indie &quot;■et 1 Jan. a. s., overeenkomstig het contract met het Nederl. gouvernement. Dc maatschappij heeft thans 9 schepen in aanbonw, die men rekent geschikt te zullen zijn ter voldoening aan het contract en ook «H eenige buitengewone dienst daarenboven. Eene rente van 6 jpCt. &apos;s jaars °P het gestorto bedrag was den lsten Jan. 11. aan de aandeelhouder;, «&quot;betaald.</p>
	<p>&quot;— In de vorige -weck hebben binnen Londen plaats gehad 1634 sterfgevallen en 2101 geboorten. ■—Sedert eenigen tijd is de voorraad ruwe katoen te Liverpool behendig aangegroeid. Den 25sten dezer bestond hij, volgens eene opgave van elcn Times, in 603,030 b., tegen 307,410 en 393,520 b. op hetzelfde &quot;Jdstip van de jaren 1864 en 1863 respeetivclijk. . &quot;-Blijkens de laatst ontvangen berigten uit Amerika, was op 16 Maart &apos;0 Richmond (de zetel der Geconfedereerelen) geen enkel dagblad uitgekomen , doordien al de zetters door de militaire overheden voor de verdedigingswerken der stad waren gerefjuireerd. — Den 23atcn Eebr. is te Port au Prince, door onvoorzigtigheid bij bet aansteken der lampen in den schouwburg, brand ontstaan, die zich jveldra over het geheele gebouw uitstrekte en van daar op andere gebouwen overslaande, zulk eene snelle uitbreiding verkreeg, dat «imlelijk de schoonste wijken en straten der stad eene prooi der zijn geworden. Er zijn minstens 400 gebouwen vernield, ge«eeltolijk ten gevolge van gebrek aan water tot blussebing, gedeeltelijk jegens het gemis van een genoegzaam aantal spuiten bij het beginvan «en brand. In slechts zes uren tij els was die verwoesting voltooid. De «chade wordt, begroot op 40 a 50 milïioen. — Blijkens alhier ontvangen brieven uit Hongkong is aldaar uit de bank voor westelijk Indie een bedrag van ongeveer £ 50,000 in jj.&apos;den staven en specie gestolen. De policie had daarop voor alle zekerheid een 20tal personen, op welke eenig vermoeelcn zou kunnen vallen, «evangen genomen. Bij een hunner vond men voor 5700 eloll. in goudsmid, benevens 2 en later nog 7 .staven goud. Deze persoon heeft dadels zijne schuld bekend en nog zeven medcpligtigcn genoemd, terwijl &apos;J tevens cenige feiten aan het licht bragt, ten gevolge waarvan nog andere l«sonen zijn gearresteerd. Ook te Macao zijn eenigen in verzekerde &quot;«Waring gesteld. hP&quot;7 Het oPPerboofd van de Taipings, of Chinesche opstandelingen, et naar luid van tijdingen uit Hongkong van 15 Eebr. eene proclaatie aan de bevolking uitgevaardigd, waarin hij verklaart, dat dc Taraarsche dynastie, die thans in China heerscht, door een Chinecsch bc&apos;&gt;ur behoort vervangen te worden. Hij vermaant daarom de bovolking, /■&quot;aan de leiding der Taipings to onderwerpen, en belooft haar daarbij scherming en bevordering van hare welvaart. In eene andere procla- noodigt het opperhoofd der Taipings de vreemde mogendheden, «ln&apos;.let &lt;-&apos;hilla traBtaten gesloten hebben, uit, om zich bij hem aan te o\. een llcm te ondersteunen in het vestigen van een nieuw bestuur Tot • na! hetwelk&apos; bereid is om wederkeerig haar te bevoordcelen. , uitvoering van dit plan zouden de vreemde mogendheden zich in binn i lt van fle zeekusten moeten stellen, terwijl de Taipings het is n , T, Tcrovoren- De hooidzetcl van de opperhoofden der Taipings 15 m&quot;i ChanS&quot;cnow&gt; in de provincie Eohkien, gevestigd, op omstreeks mijlen afstand van de voor de vreemdelingen opengestelde zeeplaats</p>
</text>
