<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>«5 Die iets te vorderen hebben van, of verschuldigd zijn aan den boedel van Vrouwe MARIE ALEXANDRINE BARBE DAMMEBVAL, Weduwe den Hoer JÖHANNES ADRIANUS DE NIES, gehandeld hebbende in&apos; Goud en Bijouteriön en onlangs overleden te Amstenlam op de Keizersgracht bij de Spiegelstraat, worden verzocht daarvan vóór Primo Februarij eerstk. schriftelijk opgave te doen ten kantore van den Notaris VAN ZIJP, op den Singel bij de Romeinsarmsteeg te Amsterdam. (29690) Mfi A-BDR .Bilt. SPÉRWM UTSCII IPPI J De Heeren LIPPMANN, HOSENTHAL «fc C&quot;. adverteren f dat de met 1/13 Januarrj e. k. vervallende COUPONS der 5 pCts- Obligatiên van do Riga-Dunnbuig Spoorweg-Maatschappij, van at den 13den Januarij e. k. ten Kantoro der Associatie-Cassa zullon worden betaald met f 5.88 per Coupon van Z. R. 3.12 J. Amstekdam, 27 December 1866. (29736) SDRISAAMSCHB IMiGRATIEMATSCIIAPiU Aan do Aandeelhouders wordt berigt, dat ten Kantoro dèr Maatschappij te Amsterdam, Heerengracht;, XX 179, den 2den Januari) 1867 en volgende dagen , van des morgens 10 tot des namiddags 1 ure, zal worden voldaan het DIVIDEND over hot Eerst» Boekjaar, zijnde VEERTIG GULDEN per Aandeel van ƒ 500, tegen intrekking van het Eerste Dividendbewijs. De Balans en hot Verslag over het Eerste Boekjaar liggen voof de Aandeelhouders ter visie ten Kantore der Maatschappij. De Directeuren (29751) CH. IH. FRAISSINET. N. G. PIERSON. ___ Het Bestuur der Spaarbank voor dc stad Amsterdam maakt aa de belanghebbenden bekend, dat Artikel 17 van het Extract ui» het Huishoudelijk Reglement aldus gewijzigd is. Artikel 17. Bij opvordering van sommen tot en met ƒ 20 volgt dc betaling onmiddellijk. Van sommen boven de ƒ 20 tot en met ƒ 200 oene week na de opvordering. Van sommen boven de ƒ 200 tot en met ƒ 600 twee weken n» de opverdering. Van sommen boven de ƒ 6ÜO vier weken na do opvordering. Amsterdam , Namens het Bestuur voornoemd, 4 December 1866. IM. VAN GEUNS, Voorzitter. (29734) E. J. EVERWIJN LANGE, Secr. TER GELEGENHEID VAN HET OÜDEIaAR^, en verder alle avonden, zijn de van ouds bekende DELICIEUSE SMEERBOLLEN warm te verkrijgen Nes, A 3, derde huis va» de Halsteeg. Bestellingen worden bezorgd; gelieve die voor he Oude Jaar bij tijds op te geven. (29718) ~VÏT¥_BÏÏHÖÖÏ^ Uit hoofde het afsterven mijner Zuster, Wed. J. A. DE NIE _ geb. DAMMERVAL, zal het MAGAZIJN van BIJOUTERIE* op de Keizersgracht bij de Spiegelstraat, door mij ten spoedigst* tot FABRIEKSPRIJS worden UITVERKOCHT. (29719) ROSALIE DAMMERVAL. TE HÜÜR GEVRAAGD Tegen T. Mei aanstaande een GROOT, DROOG en ZUIVEI* HUIS, met Tuin of Plaats, op eenen goeden stand. Opgave van stand en huurprijs onder lett. J. G. K. franco Bureau Handel»&quot; blad. (29720) HOÜTVÉRKÖOPÏNG OP DE HOFSTEDE GOOILUST, TE &apos;SGRAVELAND. De Houtverkooping op genoemde Hofstede , in vroegere annonce* aangekondigd tegen 4 Januarij e. k., is UITGESTELD tot d«» volgenden dag, zijnde ZATURDAG 5 JANUARIJ 1867. (29723) Allen die iets te vorderen hebben van den Heer G. SLOT* HOUWER (Firma J. DE VRIES Jn.), te Meppel, en zulks nog niet hebben opgegeven, worden verzocht hiervan vóór den lsten !*&apos; bruarij 1867 opgave te doen ten Kantore van den Notaris Mr. W&lt; 1.. TONCKENS, te Meppel. (29722) I W Ii T. H. MORRELL&apos;S REGISTRATION INK wordt uitsluiten&quot; febrnikt in alle Bureaux der Registratie in Engeland, inge volgB esluit van het gouvernement. De ondergeteekenden berigten» dat de Fabriekant hen heeft in staat gesteld, deze uitmuntend&quot; Schrijfinkt, dio terstond zwart schrijft, en die wel geene nadere aanbeveling zal behoeven, tegen de Londensche prijzen in Hulk»?? te leveren. Hierop de aandacht vestigende, nemen zij de vrijheie tevens MORRELL&apos;S KOPIEEKINKT aan te bevelen, J&quot;3 insgelijks altijd bij hen voorhanden is. (29715) Amsterdam, LOMAN &amp; VERSTEH, 27 December 1866. Kalverstraat bij den Dam, E 22W Er WORDT GEVRAAGD bij fatsoenlijke menschen , erge»9 waar het goedkoop en aangenaam leven is, onverschillig wa»J&apos; DRIE ONGI MEI BI LEERDE KAMERS, met KOST« BEWASSCHEN on BEDIENING, veer een HEER en DAM»-van de P. G. Brieven met prijsopgave franco onder lett. C. Jj9 adresseren aan do Boekhandelaren M. SCHOONEVELD &amp; ZOON&apos; Beurssteeg, E 188, te Amsterdam. (29721) Een JONG MENSCH, ongehuwd, oud 35 jaren , P. G., wenscb^ gaarne met primo Februarij e. k. als HUISKNECHT geplaag te worden. Omtrent persoon en bekwaamheden kunnen goede getuige&quot; genomen worden. Hierop acht gevende gelieve men zich te adresseren franco onder Lett. H. T. bij de Boekhandelaars M. WESTERMAN P ZOON , Kalverstraat E 50, te Amsterdam. (29659) Een groot HANDELSHUIS IN WIJNEN te Bordeaux, bezit}*&apos; van verscheidene Wijnbergen, zoekt eenen bekwamen en solicd»n AGENT, voor den Verkoop van zijn Wgn in Holland. Alleen degen*0 die met het vak bekend zijn, zullen in aanmerking komen. Fran*&quot; Offerten onder Lett. R. bij de Boekhandelaars BLIKMAN fr SA»&apos; TORIUS, Dam alhier. (29705) &quot; O m Öli.«« Aa m. lEIMAND jaren lang werkzaam geweest zgnde op de voorna»1*&quot; ste werken in Nederland, thans als ONDERBAAS op eene Fabriek zoekt met Januarij e. k. eene DERGELIJKE BETREKKIN&apos;&quot; tevens bekend zijnde met Administratie, alsook met Maehinen»&apos; kunnende de beste getuigen produceren. Reflecterenden adresser*&apos; zich met franco Brieven onder Letter O. in den Boekwinkel van A Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein, X 359. (9670)</p>
</text>
