<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Kolonien. BATAVIA, 15 November. OVERLAND-MAIL(VIA mARSEILLE).</title>
	<p>In het Algemeen Overzigt van het Bataviaasch Handelsblad leest wen •&quot; In de Indische dagbladen vindt men vele artikelen waarin de houding der tweede kamer tegenover het ministerie wordt besproken, en waarin wen als om strijd de afkeuring toejuicht, die de benoe luing van den hoer Mijer tot gouv.-generaal van Ned. Indie ten deel r-^&apos;-^avallen. De weerklank, dien dezo afkeuring hier vindt, geld iiat-UHjjk minder den persoon van den heer Mijer dan de beginselen, dft&apos;Jiij in Indie weder wil toepassen, waarbg krachtige handiia ving van het cultuurstelsel op den voorgrond staat, het krachtigste middel, om de ontwikkeling van landbouw, nijverheid en handel in Ned. India te beletten en de kolonie binnen korten tijd zóó ver te , brengen, dat zij zelfs de atmmt rentebijdrage aan Nederland niet meer zal kunnen opleveren. Was men hier te regt verbaasd, dat de kamer i het budget heeft goedgekeurd van een minister, die zulke retrogade en verderfelijke beginselen belijdt, men hoopt thans, dat in spijt van Oranje- en batig slot-voorspiegelingen de verkiezingen voor de nieuwe kamer, zoodanig zullen uitvallen, dat het ministerie Schimmelpenninck-v. Zuylen-Trakranen, den gouv.-gen. Mijer met al den aankleve daarvan ter zijde worden geßteld, en dat een ministerie optrede, dat aan Z. M. ter benoeming tot G. G. van Ned. Indie&apos; voorstelt een man, wiens kunde, ervaring en antecedenten waarbor- \ gen geven, dat hij, in overeenstemming met den minister van ko- j lonien, Indie op de baan van vooruitgang, door het vorige gou ver- i nement geopend, niet stuite, maar de noodige maatregelen neemt, om die baan effener te maken. Handhaving der ordonnantie van 5 Januarij jl. (Ind. Siaattbt, n°. 3) moet de eerste schredo zgn op die baan, en verder behooren wetten voorgesteld of besluiten genomen te worden, waardoor de nog bestaande gouvernements-cultures in behoorlijk afgebakende grenzen worden beperkt en voor de verandering daarvan in vrije landbouw- en ngverheids-ondernemingen eindelijk een bepaalde dag worde aangewezen. Niet onbelangrijk mag geacht worden het berigt, dat de telegrafische gemeenschap van Java met de twee zuidelijkste provinciën van Sumatra, de Lampongsche distrikten en Palembang, verzekerd is door het gelukkig leggen van den diepzee-kabel van Anjer naar Telok-Betong, dwars over Straat Sunda; men beweert, dat de arbeid aan de verlenging der lijn van Lahat naar Benkoelen en Padang is moeten gestaakt worden uit gebrek aan gelden, die eerst uit Nederland zouden moeten aangevraagd worden. Indien men dat in Nederland toejuicht als een hewijs van naauwkeurig toezigt der wetgeving over de uitgaven in Indie, hier keurt men dat ten sterkste af als eene belemmering voor de regering, om to verrigten wat in &apos;s lands belang hoog noodig is. Aan het algemeen overzigt van het N. Bat. Handelsblad ontleenen wij het volgende: Zal hij komen T Ziedaar de groote vraag, waarvoor op het oogenblik alle andere vragen wijken. De Nieuwe Rott. Ct. en de telegraaf slingeren ons tusschen schrik »n hoop; het gemoed van vele ambtenaren wordt erbarmelijk gepijnigd door de vrees om zich te compromitteren, en de schorsend-overpeinzende houding van den Ceylonschen staatskunstenaar vindt hier talrijke navolgers. Het concept-adres van antwoord op de Troonrede heeft nieuwen moed gageve» aan de anti-artistieke partij, doch do vereerders van Samuel Ramberg &apos;s genie beweren, dat de Heer P. Mijer nog in deze maand als een deunculus ex machina voor onze oogen zal staan. De wijzen zoeken eene toevlugt in het lieu comrnun, dat de toekemst zekerheid zal geven. Met al dit kinderspel dreigt Indië voor Nederland te gronde te gaan. Weinige dagen geleden scheen de verwarde toestand nog ingewikkelder te zullen worden door de ernstige ziekte van den waarnemenden Gouverneur-Generaal Mr. A. Prins j die vrees is gelukkig geweken, ofschoon de Heer Prins zgne vorige gezondheid nog niet herkregen heeft. De Samaraiigsche Kamer van Koophandel heeft den afgetroden Landvoogd bij een goed gesteld adres dank gezegd voor hetgeen hij ten algemeenen nutte heeft uitgerigt en voorbereid. Een dergelijk motief drong den Heer H. A. &apos;van der Poel, Resident van Pasoeroean en een der bekwaamste Indische hoofd-ambtenaren, om Z. Exc. te Batavia het vaarwel ta komen toeroepen — eene loyauteit, die hem welligt het leven heeft gekost. Althans de Heer van der Poel is hier dadelijk ziek geworden en voor eenige dagon overledon. De vrijzinnige rigting verliest in hem een harer sieraden; zijne kunde, eerlijkheid en onafhankelijkheid werden zelfs door zijne staatkundige vijanden erkend. Het Australische stoomschip Hero is weder te Batavia aangekomen, o. a. aan boord hebbende den Hertog de Penthièvre, zoon van den Prins de Joinville, die Java wil doorreizen. Ook de Heer A. vau Delden, ontwerper der stoomgemeenschap tusschen Ned. Indië en Australië, is na eene lange afwezigheid per Hero teruggekeerd. Van Java valt overigens weinig te vermelden dan dat de hitte der laatste weken bijua onuitstaanbaar is geweest; gelukkig brengen de eerst* regens van den westniousson thans eenige verademing. Van de buitenbezittingen, ook van de Pasumah-landen, wier onderwerping langzaam doch geregeld vooruitgaat, werden alleen rustige berigten ontvangen. &apos; Het aantal der Bataviasche bladen is vermeerderd met ecu maandblad voor opvoeding en onderwijs, onder redactie van de Heeren Groen en Weyhenke, dat veel goeds belooft. De Koniug vau Corea heeft eene nieuwe gruweldaad gepleegd door een Amerikaansche schoener, de General Sherman, met man en muis te doen verbranden; onder de passagiers aan boord van dat vaartuig bevonden zich twee Engelschen. Het gevolg hiervan is dat Engeland en de Vereenigde Staten zich met Frankrijk zullen verbinden om dezen miniatuur-geweldenaar eene gevoelige les te geven iv het hedendaagsche volkenregt. Het bedrijf van zeeroover wordt in de Chinesche Zee met voortdurend succes, zeer zelden door ophanging afgewisseld, uitgeoefend. — Den 24sten Oct. is door 86 ingezetenen van Samarang eene missive gezonden aan Z. Exc. den aftredenden gouv.-gen., ten einde hein bg zgn vertrek een eerbiedig en hartelijk vaarwel toe te roepen.</p>
</text>
