<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 27 Dec. Heden werd de verkoopbekeudvan l7s &apos; Bezoekie Tabak, per Comus. Tarwe-. 129/130 « n. Bovenl. Ris aƒ 385 per 2400 ff. . io0r SCHIEDAM. 27 Dec. Rogge: In veiling verkocht ca. 163 last zeewater besch. Petersb., van 207 a 204 cont. per last, wegem « 2J. 118/2 ff. — Moutwgn ƒ 12.50; Genever ƒ 18; Amst. TroetJ »»• Spoeling ƒl. alhi«&apos;r: De voorraad van Granen was op heden onder verkoopers ..{; Gedr. Rogge 416 last, ligte en ongedr. 1874 last,tezaïneu&gt;&quot;•&gt;&quot; gedr. Garst 1694 last. GOUDA, 27 Dec. Bote^ 1.16 a 1.24 per kilo. ?„ ll Veemarkt: Schapen met weinig handel. Vette Varkens gom a 22 c. per Vs ff- Magere Varkens goed te verkoopen. „IlVoer(&apos;n DORÜBECHT, 27 Dec. Wegens de feestdagen bijna geen aau nit Zeeland en Vlaanderen hebbende, waren de ter veil zgnoe&apos;Vhthte.i-uit het Overmaasche meer dan voldoende ter voorziening &quot;ltd&apos;H?-kers en bleven de prgzen geheel onveranderd bij vorigen ma HOORN, 27 Dec. De hoogste marktprijs der kleine „rass.&apos; heden ƒ 33.75, Commissie-Kaas ƒ3l; aanvoer 323 stapels.</p>
	<p>NIJMEGEN, 27 Üec. De marktprijzen van heden waren: Aard- JPpelen ƒ 2.90 a 3.10; Appelen ƒ 2.60, alles per mud; Boter geld •O c a/iper ff; Kippen-Eijeren ƒ4.25 per 100 st. Varkens en Biggen &apos;onder aanvoer; Huiden in een deen. De handel iv Hooi en Stroo °nbeduidend.</p>
	<p>MEPPEL, 27 Dec. De marktprijzen waren heden: Rogge ml. ƒ7 48; dito buitenl. ƒ6.75a8.75; Boekweit, zand ƒ 5.50 a 6.50;.50; dito &apos;een ƒ5.25 a 6.25; Boter per l/g vat ƒ 18 a 23 ; per U/a ff ƒ 1.40 &apos;1.70; Waa ƒ9B a 100; Honig ƒl9 a 20, beide per 50 ff; vette Varkens 36 a 42 c. per ff; magere dito ƒ 10 a 21; Friesche Schapen /8a 15; Drentsche dito ƒ5 a 7.50;.50; Aardappelen ƒ2.10a3 per mud. MIDDELBURG , 27 Dec. Bij zeer geringen aanvoer werd Tarwe tO c. hooger en Zomer-Garst 20 c. lager betaald.&apos;; overige artikelen onveranderd. BATAVIA, IS Nov. Koffij nagenoeg zonder omzettingen, wegens gebrek aan voorraad; goed ord. Java blgft a f 41 gezocht. — Foelie en Netenmuscaat blgven begeerd, doch ontbrekende. — Peper zonder aanvoeren; voor zwarte Lampong zou ƒ 15.50 te bedingen zgn en toor Benkoelen ƒl6. — Rijst verkeert in cene vastere, stemming, daar behalve voor behoefte in den Archipel ook voor Europa gekocht werd; toor grof blank wordt ƒ 220 a 230, voor afwijkende soorten ƒ 190 a 215 besteed. Carga blgft van ƒ 160 tot 170 te koop. — Suiker blijft rteeds gevraagd, doch is weinig disponibel ter markt; voor kleine Partijtjes werd naar kwaliteit en nommer van ƒ 16 a 16.25 N&quot;. 16 besteed. Men wil dat hier reeds ƒ 16.50 zoude besteed zijn. De oogsten Tjomal en Bandjerdawa zamen 16,000 pieols, bragten respectitolgk ƒ 15.75 a 15.60 in veiling op. — Van Billiton Tin zal in de volgende maand weder een partijtje geveild worden. — Van Jrak vonden weder eenige afdoeningen a ƒ 95 plaats. Er is weinig disponibele voorraad, doch zou men op levering tot gemelden prjjs nog kunnen koopen — Bindrolting in fijne soorten, die met f 13.50 al 4 betaald worden, weinig ter markt. Padang is aƒB «&amp; bg partij zelfs lager te koop. — Hom Damar zonder aanvoeren. Het artikel blgft tot ƒ 26.50 a 27 gevraagil. — Gom Elastiek zeer Whaarsch; voor kleine aanvoeren wordt ƒ97 a 100 aangelegd. — G&quot;ttapercha bedong van ƒ 80 tot 135, doch komt prima soort weinig Toor. — Huiden blgven gezocht tot hooge prgzen, doch is de alvoer tóet rnim. — Indigo wordt weder duurder betaald, zgnde ƒ 4.40 a /4.45 voor goede kwaliteit aangelegd. Uitsluitend fijne soorten kernen zeer weinig ter markt. — Omtrent Manufacturen zgn nog geene betere berigten mede te deelen, integendeel is de markt weder lager gestemd en blgft de omzet uiterst nietig. Bgna dagelijks vinden re- Jhsatien van eenigzins BS. goederen plaats en zag men ook onbeschadigde Engelsche Manufacturen op vendutie. Die verkoopen doorzien grootendeels in de behoefte. De tweede hand blgft door de tedurige lagere aanbiediugen huiverig, om eenigen voorraad op te doen, toodat men de marktwaarde van de meeste stapel-artikelen slechts bÖ benadering kan opgeven. Tegenover de huizen, die door lage Janbiedingen de warkt nutteloos drukken, ziju anderen meer geretireerd en verkoopen slechts dan, wanneer zq aan als soliede be•chonwd wordende kooper» iets tot redelijke prgzen kunnen afzetten. üe voorraad van Madapollams wordt vrg belangrijk; Nederl. fabricaat kan men ep tjjd koopen 5/4 ƒ 7.25, 6/4 ƒ 9. Engelsch wordt in &quot;2&quot; in ord. kwal. af 4 en 42&quot; ƒ 6 aangeboden; betere soorten kan toen respectivelgk a ƒ 6.50 en 8 koopen. Calicots worden ruimer aangevoerd. Men kan Nederl. fabricaat op tijd koopen van ƒ 7.50 tet 8-50 voor 5/4 en van ƒ 10.25 a 10.75 voor 6/4, terwijl Engelsch 33&quot; naar kw. van ƒ4.50 tot 6 en 42&quot; van ƒ 7 tot 9 verkrijgbaar is. Met Shirtings is het insgelijks veel lager. Hiervan kwam vooral in Engelsch fabricaat veel op vendutie, ook onbeschadigde partijen, welke tot lage prgzen afgodaan werden; alleen gebleekte 45&quot; blgven, hoewel tot lage cglers eenige vraag genieten. Nominaal wordeu 5/4 gebleekt /12 a 13 en 6/4 ƒ 14.50 a 15 genoteerd. Van Engelsche ruwe Shirtings werd vrij wat als beschadigd op vendutie laag opgeruimd, lu ruwe Drills gaat weinig om. Zware kwal. van Nederl. oorsprong •Wordt ƒl3 a 13.50 op tijd genoteerd. Eugelsch kan men van J 9 tot ƒ11.50 bekomen. Gebleekte Drills zijn Ook iets lager aau te nemen. Male Twist met eenige vraag, wordt door enkele houders tot verlaagde prijzen verkocht. Voor N*. 40 is zelfs ƒ 610 geaccepteerd , terwgl eenige huizenƒ67s vorderen. Geverfde goederen eveneeus lusteloos, met uitzondering van effen Adrianopel rood Katoen, waarvan pj geringen voorraad eene matige vraag blgft bestaan. Prints weder jager aangeboden. — Metalen: Zweedsch IJzer wet geringen voorraad blijft aƒ 11 te plaatsen. Lood in blokken voortdurend lusteloos. Ceplet Lood weinig gezocht. Bladkoper iv ligte demensien met eenige Vraag. Yellow Metal onveranderd. Compositie Spijkers met geringe Vraag. IJzeren Spijkers minder begeerd, daar de tweede hand uu ruimer Voorzieu is. — Provisien «ver het algemeen in voldoende hoeveelheden ter Jnarkt, met uitzondering van Kaa3, die zeer schaarsch blgft en van ƒ7.50 tot 8.50 te plaatsen is. Boter wet ruime toevoeren, waaronder veel to ordinaire kwaliteit, hetwelk de prijzen ook der betere soorten drukt. Men kan naai kwaliteit vau ƒ 11.50 tot 14 koopen. Hammen iets toeer gevraagd , gave kwaliteit bediugt fl. Verduurzaamde Levensmiddelen lusteloos. Genever wet langzaam vermiudoreiiden voorraad; to consumptie verwacht men, dat eerlang hooger betaald zal worden, Wegens de thans vigurende hooge inkomende regten. Engelsch Bier »an ƒ7 tot 8 te plaatsen. Valker Bier aƒ 6 afgedaan. Haantjes Bier nieuwe etiquette ƒ 5 omgezet, oude etiquette vergeefs laag aangeboden. Wissels op Nederland 103 Vs pCt. Ook de handel trok tot dien koers, toet uitzondering van groote bedragen, aan de banken verkocht van 1033/4 a 104 pCt. Op Londen .wordt door de banken a ƒ 11.45 en door den handel a ƒ 11.35 en ƒ 11.40 getrokken. Vrachten blijven nog gedrukt, kunnende men zwaar goed van ƒ45 tot ƒ4O bgladen. Sedert ons vorig berigt werden de volgende transactien afgesloten. Naar Amsterdam Ned. Oceanus aƒ 35 voor Suiker eö Koffij en ƒl5 voor Tin, Koophandels voor Suiker, ƒ37.50 en ƒ35 &apos;oor Koffij. Eng. John Fraser ƒ4O, voor Suiker. Eng. Sparkeuhoe, Joor bevrachters rekening ladende, neemt ook Tabak te Soerabaya en te Passaroeang aƒss, en Eng. Harkaway laadt te Soerabaya voor bevrachters rekening. Naar Rotterdam Ned. Kosmopoliet I ƒ45 voor Suiker, Keffij en Thee en ƒ 15 voor Tin. FrancinaWilhelmina ƒ 45, toor Suiker en Koffij. Tollens accepteerde ƒ4O voor Suiker en Rijst *n ligt goed. Petronella bedong ƒ45 voor Suiker en Thee. Batavia ƒ42.50 voor Suiker en Rijst. Nieuwland ƒ4O voor Suiker en Rijst, «loan laadt Rijst voor reeders rekening. SOERABAYA, 8 Nov. Koffij zonder voorraad van Java; eenige Partijtjes Balie werden aƒ 25 voor aitvoer en ƒ27 voor plaatselijk torbruik omgezet. — Rijst.- Carga is overvloedig ter markt en naar •Wal. met ƒ 130 a 160 ter opvulling van .chepen voor Europa omgezet. &quot;e zuivere blanke soorten blijven echter scliaarsch van ƒlBO a 200 Per koyang van 30 pic. Voor Europa werden 700 a 800 koyaugs verscheept. — Suiker blgft zeer gezoebt, doch is bijkans niet meer te *oop. De afdoeningen bepaalden zich tot 10 a 12,000 pic. van ƒl6 ? ƒ 16.50 naar de sortering der nummers en de conditiën van verkoop, de hoogste notering inclusief afscheeps commissie. — Arak: Eene Partn vau 50 legg. werd tot ƒ5O omgezet, doch zgn weinig stokers geneigd daartoe los te laten. — Bindrolting-. Goede passir bedingt /10 a 11 naar de hoeveelheid. Lange dunne Bandjermassing is fchaarsch en zou ƒ 12 grif bedingen. — Huiden sterk gevraagd, vooral ligte Runder, waarvan de aanvoeren gering blgven en de prgs bg de bestaande groote concurrentie spoedig tot ƒ5O opgevoerd werd. fcuffelfcuiden gelden ƒ 15 a 18 naar de soort. INVOEtti.RTiK.Ei.E_J. Madapollams met grooto voorradenen alleen ge- Zocht in 6/4 breedte, terwijl de andere soorten te vergeefs tot zeer lage cijfers aangeboden werden. De prgzen zijn wederom 50 e. lager -.egaau, en het is nog niet te voorzien waarbij de daling blgven zal. Calicots werden in den laatsten tijd ruim aau^evoerd, terwgl de Vraag allengs verminderde en voorraden zich dien teu gevolge ophoopten. De smalle doeksoorten ziju totaal verlaten en uiterst laag te koop, terwijl de 6/4 en 7/4 breedte nlleeu tot eenige transactien aanleileiding konden geven tot zeer gereduceerde prijzen. Men noteert heden voor prima doeksoorten op tij«l: 5/4 gebleekte ƒ 7.75 a 8; 6/4 dito ƒ9.25 a 9.50; 7/4 dito ƒ 10.75 a 11; 5/4 ruwe ƒ8.25 a 8.50; 6,4 dito ƒ 10.75 a 11; 7/4 dito ƒ11.50; terwgl men bij partg belangrijk lager zou kunnen koopen. Engelsche Madapollams zijn eveneeus teruggegaan en 75 c. a ƒ I lager te noteren, bg groote toevoeren en Kering débouchó. Ruwe Drills meer gezocht in de zware blanke soorten, waarvoor men nog van ƒ 14 a 14.50 koude bedingen, terwgl de °rd. kwal. zonder atteutie big&apos;ven. Gebleekte Drillsstil van ƒ 14 a 17 &apos;&apos;¦kwal., waartoe afgedaan werd. Eng. Shirtings zeer laag aangeboden. Holl. Shirtings zomFer attentie, bg toenemende veorraden en vooral bg de lage aanbiedingen van Eng. fabricaat; 5/4 gebleekte ƒ 11.50 &quot;ƒ12.25, 6/4 dito ƒ 15.50 a 15.75, 7/4 ditoƒ io a 17; 5/4 ruwe ƒ 13 a 13.50, 6/4 dito ƒ 16 a 16.50, 7/4 dito ƒ16.75 a 17.250ptgd, waartoe momenteel naar kwal. aangeboden wordt, zonder iets noe•&quot;enswaardigs te kunnen afsluiten. Cambrics vervolgen hunne teruggaande beweging, vooral in de ord. Eu middelsoorten, welke overmoedig ter markt zijn en weinig attentie trekken. Goede Hollandsche N°. 24 zijn van ƒ6 a 6.50 aangeboden, zonder kooplust op te wekken; N°. 36 geldt ƒ8 a 8.50 en Nu. 15 al 6 met paarsche b-oofden f 9.50 a 10. Naaigaren ging, ten gevolge van ruime toetoeren, 30pCt. terug in de laatste 14 dagen, zijnde Alexanders tot ƒl6O van de hand gezet en nog aangeboden; 6/4 IndigoSalempores blijven tot ƒ 15.50 te plaatsen, zgude schaarsch; voor uitvoer werd ƒ14.50 a 15 naar kwal. in entr. aangelegd. Adrianopel rood effen Katoenen zijn zeer schaarsch en gezocht 111 de goede zware doeksoor&quot;to to men kon ƒl3 a 13.50 voor 5/4 en ƒ 17 a 18 voor 6/4 bedingen. Roode Garens N*. 24 en 28 gezocht voor uitvoer en haalden ƒ 300 a 315 naar kwal., terwgl ingevoerde rartijen hoogstens ƒ335 met destinatie naar Borneo konden bedingen. Prints zgn stiller en waren het alleen bijzonder mooije soorten padded pinks en furnitures welke eenigen kooplust konden opwekken; 30&quot; white ground pinks van goede kwal. zgn van ƒ8.25a8.50 in entr. omgezet; blaauw en witte Kains gelden ƒ3B a 39; 7/4 Sarongsy&apos;37 a 37.50 verkoopbaar. Slendangs van dit genre, zonder veld, blijven schaarsch eu sterk begeerd tot ƒ24a 25 voor 24 x 90&quot; en ƒ27 a 27.50 voor 30 X 96&quot;.— Metalen: Zweedsch IJzer is bij partij aƒ 11 te plaatsen, wits goed gesorteerd. Engelsch IJzer wet ruime toevoeren en te noteren ƒ 7 a 8 voor plat en Oƒ 8 a 8.50 voor rond, ƒlla 14 voor plaat en ƒ 8 a 8.50 voor baud naar kwaliteit en sortering. Lood, geplet is bij Êartrj aƒ 17 aangeboden. Bloklood in een doen. Blik schaarsch en fadkopertot ƒ 82.50 aB5 dringend aangeboden. Yellow Metal, Holl. tot ƒ 70 a 75 aangeboden. Compositie Spijkers tot ƒBO te koop. Provisie* en Dranken. Boter met ruime toevoeren, welke naar het merk van ƒl3 a 14 aangeboden worden en weinig kooplust opwekken. Zoetemelksche Kaas is a ƒ 9 omgezet. Genever stil van ƒ 11 a ƒ11.50 voor goede merken, waartoe to koop blgft. Haantjes Bier ƒ5 a 5.50 te noteren. Valker Bier werd vau ƒ26a 28 naar hoeveelheid per kist van 4 doz. afgedaan. Wisselkoersen: Het gouvernement biedt papier op het ministerie van koloniën a 102i_ pCt. aan, terwijl de banken en particuliere trekkers op 103 a 1031/ a pCt. houden. Londen 6/in. zig^ 11.60. SAMARANG, 10 Nov. Koffij ƒ 41 a 41J. — Suiker f 16 a 17. — Indigo. Bij Inschrijving werden afgedaan 39 kn. tet f 3.10 a 4.431 naar kwal. De fiaauwe stemming der Lgnwaadmarkt bleef niet alleen aanhouden, doch is sedert de laatste 14 dagen eene ongekende stilte te constateren, slechts uu en dan door hoogst onbeduidende verkoopen afgebroken. Alleen is nog eene kleinigheid 6/4 Madapollams fraai en altijd duurder betaald; Zeeuwsen goed tot J 9J op 2 md. verkocht; Voor Chitzen bestaat eene levendige vraag, tot verbeterende prijzen voor gewilde dessins. Ook van Batiks blijven goede en uitgezochte patronen vrij wel te plaatsen. — Bladkoper met meer vraag en geregelden afzet. — Smalle diemensien, zoogenaamde 1,3 bladen, afgedaan tot f 85 a 86—14 ons gevraagd. — Bier zoowel Hollandsen als Engelsch en Duitsch, overvoerd. — Kaas blijft ontbreken. Vrachten mogten zich op vorige noteringen souteneren. Intusschen is eene dalende neiging op te merken en ter bijlading werd hier aangenomen: — Suiker tot J 40. — Koffij tot J 35. Wisselkoers op Holland, 6/w. na dato: 103 a 1031 pCt. Door het gouvernement werd do Wisselkoers dezer dagen eensklaps op 102. pCt. gebragt. PADANG, 28 Oct. In Koffij ging deze maand niets om. — Hijst blijft schaarsch en duur, ender ƒ 5_ is Carga niet to koop. De oogst schijnt winder gunstig uitgevallen te zijn dan wen verwasht had. — Peper. Eene partij van 500 pieols werd tot ƒ 16£ afgedaan. — dom Elastiek met onbeduidende aanvoeren; notering j 80 a 90 naar kwaliteit. — Outta I&apos;ercha wordt bgna niet aangevoerd, voor goede kwal. bestaat veel kooplust tot ƒB5 a 125. — Caxsia. Eene afdoening van 150 picels vrg goede kwaliteit a ƒ22, was de eenige transactie die bekend werd. — C.O//1 Iktmmr wet kleine aanvoeren van afwijkende kwaliteit, die tot ƒ 17 koopers vonden; voor priwa soort werd het laatst ƒ 24 besteed. — Oom Benzoë met eene kleine afdoening van prima kwaliteit tot f 110. — Huiden worden verhandeld tot ƒ3l a 3} voor goede Rund^r- en ƒ2j a 3J voor prima Buffel. — Rotting met iets meer kooplust, maar wegens de lage offertes weinig aangebragt, notering f 3) tot 6; naar kwaliteit. — Notenmuscaat vindt steeds koopers tot ƒ34. — Manujacturen. Voor ruwe en witte Goederen was de markt al fiaauwer en flaauwer, vooral teen de halfmaandelijksche boot wederom eene aanzienlijke hoeveelheid lijnwaden vau Java aanbragt en zoodoende het vertrouwen der tweede hand in de prijzen geheel en al schokte. Het arrivement van de Almelo op gisteren, zal daarin geene verbetering brengen, daar dit schip eene aanzienlijke hoeveelheid lijnwaden aan boord heeft. De aanvoeren van Calicots per Brouwershaven zgu geheel uitverkocht, zoodat die per Almelo aan eeue good gestemde markt komen en knnnen wij als marktwaarde aannemen: 9,8 / 8&apos;s a J 8\; 5/4 füa f 9.}; 6,4 ƒ IU a lij; 1/4 J 12 a 12 J op tijd &apos;n. kwal. Van Madapollams ging ever het geheel genomen vrij veel af, de prijzen liepen evenwel met eiken aag lager en zouden houders thans gaarne afgeven tot ƒBl de 5.4 en J 9_ de 6 4, maar tot dio prijzen bestaat er geen kooplust meer. Holl. Shirtings. Van gebleekte had alléén een aanvoer plaats vau 6,4, waarvan een klein gedeelte verkocht werd tot ƒ 17. Ruwo werden niet aangevoerd en zouden vrij goed te verkoopen zijn wegens gebrek aan Calicots, behalve de 5._/4 ter vervanging, waarvan men iv den laatsten tijd veel 39&apos; Eng. grey Shirtiug aauvoerde, die tot betrekkelijk lage prijzen werden van de hand gezet. Drills. Van ruwe kon. wapen werd een partijtje opgeruimd van ƒ14.25 tot ƒl5. Vrachten. De Whampoa werd onmiddelijk na de laatste veiling opgenomen door de Factorij a ƒ 70 voor Koffij naar Rotterdam. De Brouwershaven werd bevracht tot ƒ7O voor Koftij , j 75 a 80 voor ander ligt goed en ƒB5 voor Oassia. De (Amer.) Von Humboldt en (Eng.) Swanley kwamen hier opvullen met Koffij en ligt goed, de eerste voor Amerika on do tweede voor Amsterdam, op elders geslotene charters. Wisselkoers. Het gouvernement en de Factorij honden op pari. De banken trekken tot 103 pCt.</p>
</text>
