<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>fsssss &apos;~:^ w. ssisf _____i n b 4ffl__ ___&amp; ___i_v n «m .spê* .&quot;_i 3 j__f __k ____fl__T_S§_r hrß - Pl^.;* I f HIRLMalillUlfUWßUE_ I De meest volmaakte compositie der fijnste en zuiverste stoffen, beantwoordt wegens haren aangenamen smaak, hare buitengewoo.*&apos; B 3 snelle verteerbaarheid. hare spijzen vervangende kracht, voedzaamheid en paralyseriug der schadelijke werking van gegeten ongezond*3 g ja stoffen in de maag, inzo uderheid door hare geschiktheid, om als calmerenu overprikkeling-stillend middel voorgeschreven te worden» b ï9 aan alle eischen clie men in den uitgebreidsten zin van eene Gezondheids-Chocolade vorderen kan. K Elegant verpakt in i/j, V* en Vs &quot;10. Prijzen: Supra fin ƒ2.— per Vs kilo, / 1.10 per 1/4 kilo, ƒ0.60 per Vs kilo. g : 3 // Fin // 1.40 // n% 0 0 0.75 0 1/4 &quot; * 0.40 1 Vs &quot; &gt;| 1 Het CENTRAAL-DEPOT van de wereldberoemde JOHAMIX llOïF&apos;sciii. MALZ-PKAEPARATEN, als: Malz-Extrac11 3 (Gezondheiusbier), Malz Chocolade, Malz-Chocoladc-Poeder (hoofdzakelijk voor kleine kinderen, tot vervanging der Moedennel»/&apos;E a Malz-Bonbons en Malz-Sniker (by borstaandoeningen, hoest, enz. bijzonder aan te bevelen), is gevestigd «;29508) g lc Amsierdam, O. Z. Voorburgwal, J 3i2. _J *siinrninmïfiai^TimmiïüT!nT!Tm ILdi&apos;.n verschijnt bij don Boek- en Kunsthandelaar C. M. VAN GOGFI , te Amsterdam. PEIII&apos;§EI BW IËBËBIiAID* EEN WOORD VAN J. BOSSCHA, Oud-Minister, aan zijne Landgenooten. Prijs PO Cent?. (2896*^ Hedon verschijnt bij W. 11. KIRBBRGEIt , te Amsterdam : RB CHRISTEN ILEERAAR EU HITISVRIEN 0&apos; NOG SPREKENDE NADAT HIJ GESTORVEN IS. .&amp;. EEN BIJBELSCII DAGBOEK, verzameld uit de schriftelijke nalatenschap van Da. T. C. K. ULIDECOPER, lst lste gedeelte. Roy. h°. \,arsW° Dit Werk verschijnt in 12 Afleringen. Het geheel zal p. m. 1000 bladzijden beslaan en den intekenaren compleet wordon ne» met/4.50. Het welgelpend Portret van den Schrijver, in staalgravure, wordt aan het werk toegevoegd. \fl«&apos; Het 2de gedeelte der lste Allevering verschijnt I°. Januarrj. Men kan intoekencn bij alle Boekhandelaren, waar de TerBCß^o27) vering ter bezigtiging voorhanden is. _____l-----__ii If™ HUISHOüRROEH voor I§6¥. ¦¦•¦Il !¦ II •111 l -Hn-l-i------U--B II -_--_----___«-_i----------- Dit eenvoudig en doelmatig ingerigt boek, sedert een twaalftal jaren bij velen in gebruik, verdient do ruimste aan veling bij allen, die het rigtig huishoudelijk beheer op prijs stellen. ,-{\ A* Het verschijnt in 4°. formaat bij GEBROEDERS KRAAY, te Amsterdam, en is tegen den prijs van ƒ 1-50J!0 meeste Boekverkoopers verkrijgbaar. ( &apos; _jg</p>
</text>
