<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Met I°. Mei 1867 wordt ter dezer stede gevraagd: een» GOf&apos; VERNANTE externe, van de Prot. Godsdienst, ervaren in deNj&apos; derduitsche, Fransche en Engelsche Talen, tot voortzetting van d&lt; opvoeding van vier Meisjes. Men adressere zich onder de lett. Y-t bg den Boekh. C. G. VAN DER POST, te Arasterdam. (28704) mmstmmm^mmmmnwmmvtmwmmmyiimmmMp^mmmttmmm^ lET BESTE JAARBOEKJE in zjjne soort, is ongetwijfeld BE VOLKS-ALMANAK BE» MAATSCHAPPIJ TOT NUT VAN &apos;T ALGEMEEN; door bevoegde beoordeelaars wordt zelfs verzekerd, dat niet één J»ar&apos; boekje, van welke natie ook, zooveel degelgke en aangename lectuur tot zóó geringen prijs geeft. Over alle belangrijke zaken op het gebied van Natuurkunde, Natuurlijke Historie, Technische WeteU&apos; schappen, Geschiedenis, Land- en Volkenkunde, Oudheidkunde, enZ&apos;i worden opstellen geleverd door de bekwaamste schrijvers in die yafr ken. In den nu verschenen Jaarg. 1867 waren het do HeereU&apos; FRUIN, OPZOOMER, VAN REES, BE ROO VAN Al&apos; BERWERELT, WINKLER, GOSSCHALK, LOGEMAN* STARING, ENKLAAR, en anderen, die hunne gaven daartoe leenden, terwijl voor het letterkundig gedeelte de Heeren Mn» &apos;• VAN LENNEP, Br. E. LAURILLARB en anderen, zorgdeo&apos; Dit alles, verzameld in een keurig net boekdeoltje van 200 bla°* met tal van illustratié&apos;n, ia voor den prijs van SLECHTS 35 *&quot;&apos;T?&apos; bij alle Boekhandelaren verkrijgbaar. Deze ongeëvenaard bilbj&apos;^ prgs maakt het boekje tevens zeer geschikt ter uitdeeling op indu*&quot; trie- en middelbare scholen, werkinrigtingen, enz., enz. De Uitgave geschiedt bij G. L. EUNKE, Blaau*&apos; burgwal ti- Amst: rdam, (29449)^ D. A. THIEME, te Arnhem, lieeft uitgegeven: HET ÜÜlinEjiLlCilT. STICHTELIJK DAGBOEK VOOR HET CHRISTELIJK GEZIN. Drie honderd zes en zeventig MORGEN-OVERDENKINGEN DOOR Dr. H. P. Berlage, W. F. Loman, H. A. C. Denier vau der Gon, W. de Meijier, Dr. G. van Gorkom, Dr. T. Modderman, Az., Dr. D. Harting, K. R. Pekelharing, Joh. Hooykaas Herderschee, M. A. Perk, P. 11. Hugenhsltz, Jr. Dr. A. L. Poelman, J. Jongencel, D. André de la Porte, E. J. P. Jorissen, Dr. L. W. E. Rauweuhoff, J. P. de Keyser, Dr. F. Rauweuhoff, Dr. A. Kuenen, Dr. A. Réville, T. C. vau der Kulk, S. F. W. Roorda van Eysinga. Dr. J. A. Lamping, Dr. L. H. Slotemaker, Dr. A. D. Loman, J. Sternberg. Gebonden in heel linnen band. Prij. ff 4.H0. BW Dit STICHTELIJK DAGBOEK, waarvan een tweede bundel eerst in 1868 het licht zal zien, is zoo ingerigt, dat het voor ieder jaar gebruikt kan werden. Aan het slot van het werk zijn eenige overdenkingen gevoegd veor de VERANDERLIJKE FEESTDAGEN (Paschen, Hemelvaartsdag en Pinksteren). (29482) v_* J flacoFchaüffepied&quot;^ POUR LE LIT, HItÉVÈTÉ. ¦Uur te Lande geociro_eeril. Deze sierlijke, eenvoudige, doelmatige, minkostbare Fleseh, dien als VOETEN-VERWARMER in het bed, in plaats van e» veelal gebruikt wordende ondoelmatige bierkiuikcn ; kan eveneeu op reis en als fleseh voor menigvuldig ander huisselijk gebruik die&apos; nen. — Verkrijgbaar te Amsterdam bij Tognacca &amp; F. Cossa, F- »&apos; Windheim &amp; o°., Verkoophuis, A. en J. Brandon , Ad. Schakel &gt; Arnhem, Wed. R. B. de Roos ; Alkmaar, J. Brengers Cz.; Ame&quot;9 foort, Ph. Meijers; &apos;s Bosch, F. L. Welsch, Th. Jansen; Bred»- H. Sprengers, M. Janssen; Dordrecht, G. H. Veth; Delft, Wedu«° Wagner, M. Hoogstraten; Deventer, J. A. van Meurs, F. A. JJ Louwerens; Groningen, J. S. Leek, A. J. Holthuis; &apos;s Hage, Sa* &amp; C&quot;., J. van Zanten fr CO.; Haarlem, Wed. de Lange &amp; van **&apos; Heerenveen , B. Sievers; Joure, A. S. Keverling; Leeuwarden, J°&quot;&apos; Reynders , C. R. Miedema; Leiden, Wed. Kaldenberg; Middelburg&apos; P. A. D. Ronca; Meppel, A. la Gro; Nijmegen, Geb. Swemmelaa&apos;; B. 11. van Roosendaei; Rotterdam ,J. A. Klinger &amp; CO., Dicke &amp; f Waal, J. de Haan; Sneek, Wed. Wijbe-Bleecker; Schoonhoven- D. Brusser; Thiel, L. Uhlfelder; Tilburg, J. Latner; Utrecht, V-J&apos; Huinck, J. J. Goetsch; Zutphen, P. J. Wonuekers, bg welke oos verkrggen zijn de tot heden bekende VOLMAAKTSTE STOTEN, zijnde de NTET-HYBRAULIQUE, door Heeren Doctoren i&amp;1 aanbevolen. (29516)</p>
</text>
