<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij vonnis der Arrondissements-Regtbank te Hoorn van 20 December 1866 is het Aceoord, door J. A. OOSTERMEI JER, Winkelier te Hoorn , aan zijne schnldeischers aangeboden.&apos; Gehomologeerd. De Curator in net Faillissement, (29732) Mr. G. VAN_ ROSSEM, Procureur. _ Bij ACTE, den 23sten December 1866, ten overstaan van den Notaris S. HEINIS, te Westzaan, en getuigen verleden, is de Vennootschap, bestaan hebbende tusschen do Heeren GERBRAND DEKKER Jzn. en EVERT DEKKER Jzn., beide wonende te Westzaan, tot uitoefening van de Peldorij en van den Commissie-Handel in Granen, Zaden, Olie en Koeken, ter firma vau GEBROEDERS DEKKER, ONTBONDEN, met den lsten Januarij 1867. De vereffening van de nog loopende zaken, de Vennootschap betreffende , zal geschieden door de beide Vennooten, onder teekening der voormelde Firma, met bijvoeging van de woorden in liquidatie. De Firma GEBROEDERS DEKKER zal door de Vennooten niet mogen worden gebezigd tot het drijven van zaken, zoo voor eigen rekening als in Vennootschap of voer gezamentlijke rekening met anderen. (29739) *_ VERLOREN op den 27sten December 1866, een Goud /^V-V CYLINDER HOROLOGIE, gaande van de Regulierse/ i? gracht bij de Prinsengracht, Amstelveld, Utrechtschestraat xiv&amp;? tot de Keizersgracht bij de Utrechtschestraat; die hetzelve ! terugbezorgt Reguliersgracht, Z 719, zal rnim beloond worden. (29752 De MAKELAARS in KRUIDENIERSWAREN. breeder bij Notitie vermeld, zullen op Donderdag 3 Januarg 1867, des Avonds ten Zes Ure, iv het Locaal de Brakke Grond, in de Nes, aan de mecstbiedenden Verkoopen: EENE PARTIJ VAN Ca. 1400 Kisljes «11 Pooxen NIEUWE SMTBNA VIJGEH. Liggende en te zien als bij Notitie wordt aangewezen. (29810) DE NEDERLANDSCHE MaItSCHAPPIJ VAN HYPOTHEEK-VERZEKERING, TE AMSTERDAM, berigt aan Geldschieters op Hypotheek, dat zij in streken waar de VEEZIEKTE heerscht, geene Hypotheken op LAND verzekert dan volgens VERHOOGD premietarief. (29630) ¦^*.U.,.lUl«MMttl*MM«_tt^ !§1 io69000 ijii jrj2 9 Exemplaren worden gedebiteerd van de acht gG3 ? &quot;*^ m verschillende Editiën van den HOLLAND- E &quot; mm. m SCHEN BAZAR, het goedkoopste en meest «3 jïï3 3 practische Modejournaal van Nederland. __ 3 Aflevering 1 van Jaarjang 1867 met sier- g CÏS 5 6*3 3 lgk Prospectus is alom verkrijgbaar. Ezs 5 Prgzen per Kwartaal ff O,&apos;JO, ff 1.25 |C E Si of j 1.50. §2S 2 gS 3 (Uitgave van GEBR. BELINFANTE, E &gt;. c te &apos;3 Gravenhage.) (29633) E CT_ g 9 c____ 3 E t*s t _ _ t_3 S---S — 1 PARIJS. - LONDEN. ¦ BERLIJN. Hü» Hotarissieno Een JIONG MENSCH van goeden Huize, van de P.G. Candidaat- Notaris, geruimen tgd werkzaam geweest bg het vak der Registratie, wenscht zich zoo spoedig mogelgk tegen behoorlijk Salaris op een NOTARIEEL KANTOOR GEPLAATST te zien. Adres met franco Brieven onder de Letters A. R. V., Bureau Handelsblad. (29767) Een JONG MENSCH, van goeden huize, die benevens kennis der Duitsche en Fransche Talen, den graad van Meester in de Regten bezit, zag zich gaarne geplaatst in eeno der grooto steden buiten Nederland, liefst Parijs 01 Brussel. Er zal minder op groote bezoldiging dan op het honorable der betrekking gelet worden. Brieven franco onder lett. H. n&quot;. 7 Burean Handelsblad. (29717) F. F. DRECKMEIERJ\ VOORHEEN WED. DRECKMEIER, Prinsengracht, tusschen de Elandsgr. en Straat, GG 583, IN DE KOOPHANDEL. i Beste CACAO bij gergf en in Tabletten van 5 ona met verdee&quot; &apos; 1 ling van gebruik a 50, 55, 60 en 70 et., met Vanille a 80 en 100 et- I Geurige CHOCOLADE (eigen fabricaat) a 40, 45, 50, 55, 60 en 170 ct., met Vanille a 80 ct., 100 en hooger. POEDERCHOCOLADE in flesschen en bossen a 100, 120 ct, met Vanille 150 ct., enz. Dubbel geconcentreerde WATERCHOCOLADE in pakjes van zestien tabletten a 60 ct. per pakje. Java VANILLE a 7_, , 10 en 121/3 ct. per stokje; echte Bourbon VANILLE a 15, 20 en 25 ct. per stokje; echt Surinaamsch ARROWROOT a 50 ct. per 1 8 ons; Durijcas MAISENA a 10, 20 en 40 ct. per pakje; Oranje MARMELADE,Fransche, Engelsche, Dusseldorfer en Colmaii&apos;s iMIISTARDS, echte geconiijte C&apos;.iin. Mandarijn GEMRER, en i . j verder alle soorten SPECERIJEN, HRLIDENIERSWAREN ! , &apos; en COMESTIBLES. &apos; (29738) &lt; I M-EMsvboim:. , I Men vraagt, om dadelijk in dienst te treden, EENE MEID voor koken en daarbü een klein huis te bewerken. Loon ƒ6O met eenig 1 verval. Adres onder lett. V. G., franco Bureau Handelsblad. (29741) : TE HM» &apos; op het mooiste gedeelte van Zaandam eeneGEMEU BELEERDE HAMER en SLAAPKAMER voor een Heer of eene Dame zonder kinderen. Te bevragen met franco brioven onder lett. A., bg [ den Boekhandelaar P. N. SOMBEEK, aldaar. (29759) nÜBËbfiiÏMo In eene REEDERI.9ZAAK , die men plan heeft uit te brei- I den, wordt gevraagd een JONG MENSCH, met eenig Kapitaal en geneigd zich met sommige werkzaamheden bezig te houden. Adres franco, onder lett. L. B. S., bii GEBR. KOSTER, Boekverkoopers op do Leliegracht, te Amsterdam. (29754) Door Sterfgeval UIT DE HAND TE KOOP: eene van ouds beklante GRIJTTERIJ en ruim WINKELHLIS, in eene der : voornaamste Steden van Noord-Holland. Te bevragen met franco I brieven, onder lett. A. 8., bü den Boekhandelaar J. G. LANKELMA, Haarlemmerdijk, UU 352, te Amsterdam. (29753) j UIT DE HAND TE KOOP een HEERENHUIS, STALLING, grooten TUIN, MOLEN en PAKHUIS, gelegen in het meest gezochte gedeelte in de nabijheid van Amsterdam. Tevens bestaat er gelegenheid de Fabriekzaak, welke ruim 30 jaren bestaat en winstgevende is (door gevorderden leeftijd) over te nemen. Nadere ! &apos; inlichtingen bg den Makelaar H. B. REESINCK, Leidschegracht, HH 13. Adres franco. (29757)</p>
</text>
