<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KLIERDROPPELS VAN DE. V. LODE, zijn eon zeker OENEESMIDDEL tegen alle vormen van KLIERZIEKTE, als: daauwworm, hooidzecr en andere huidziekten en huiduitslagen; Engelsche ziekte, aandoeningen der gewrichten en . verzwcring der beenderen, beeneters en fistels. Gezwollen klieren aan den hals en in don huik, klierachtige oogont stekingen, lichtschuwheid, oorontstekingen en hardhoorigheid genezen - spoedig onder hun gebruik. t Dit Middel heelt niet den minsten onaangenamen smaak of reuk, en e overtreft ook door zijne werkzaamheid verre don walgelijken levertraan, ;. dien het geheel overbodig maakt. e Verkrijgbaar a ƒ 1,50 de flacon: jj Te Amsterdam bij EVEBWIJN en MEIJER, Apothekers, hoek Geldersehekade en Stormsteeg, K 429. e rr Alphen a/R. rr L. VAROSSIEUX, Apotheker. 11 Gorredijk // S. G. SWART, Apotheker. 1 11 Rotterdam e P.H. BROEDELET, Apotheker, Oppert, wijk R 213 t 11 Utrecht »G. VAN MEETEREN, Apoth. op de Neude. (14906) ■ DE ONDERLINGE WAARBORGMAATSCHAPPIJ VAN WEDUWEN-PENSIOENEN. 5 Onderscheidt zich van alle dergelijke in Nederland bestaande Maat. schappijen, door MIN-KCSTBAARHEID en de MEEST MOGELIJKE ZEKERHEID. Tarieven en Statuten zijn kosteloos verkrijgbaar bjj den Heer J. A. [ PFIJEERS, ten Kantore dezer Maatschappij alhier, op den Kloveniersburgwal bij de Staalstraat, C 526. j (14864) DE DIRECTIE vo.rnoemd.__ Een Handelaar in Godistilleerd, enz., wenschte in aanraking te ko- I men met HH. Exporteurs, tot HET LEVEREN van Kelders Ge( neyer, Run» op fust en in kisten, Roode Bordeaux , Port- en Cherryr Wijnen in kisten; alles tot uiterst billijke prijzen. Reflecterenden adres&apos; seren zich franco onder lett. E. X., Bureau Handelsblad. (14908) ; Bij GEBR. BELINrAMT_rte &apos;s Hage, ziet het licht. HANDLEIDING 10T DE KEUS VAN HET ADMINISTRATIEF REGT ! in Mcc lerland, t DOOR , Jim. Mr. J. .1. DE LA BASSECOUR CAAN. Eerste Deel. Tweede gedeelte. Prijs ƒ 1.50. ï —__.___;.!l__e bevat de WET OP Hl*T LAGER en die op het MIDDELBAAR ONDERWIJTS. Deze tweede uitgave omtrent het Lager Onderwijs is aanzienlijk vermeerderd en verbeterd; die van het Middelbaar Onderwijs, met aanteekeningen voorzien, is sreheal nieuw. s OnlaDgs verscheen de 2de uitgave van Deel I, lste ged., van dit Werk, welk gedeelte mede geheel nieuw is bewerkt. Het 3de gedeelte van het eerste deel, waarin Defensie, Justitie Buitenlandsche Zaken en Financieß hare plaats moeten vinden, kan eerst worden uitgegeven als de daarop betrekking hebbende organieke wetten zijn vastgesteld. «».__ De Prijs van het Werk is thans aldus: Eerste Deel, lste ged. (Staatsregt) (2de Uitgave) .ƒ 5.00. rp &quot;a t^a -(f^^^M-DDELBAAROSDEBWIJS) . 1-60. Tweede en Derde Deel (de Provinciale en Plaatselijke Besturen) .........ff 4. . Elk gedeelte is afzonderlijk verkrijgbaar!&quot; Van denzelfden Schrijver is ook voorhanden: * SCHETS 1 VAN DEN &gt; REGERINGSVORM DER NEDERL. REPUBLIEK van 1515-1*95. --rij» f B.BQ. (U 915) Z BÜRGERTÜRF. I. Een VEENMAN biedt zich aan tot het leveren van de beste BUR); GERTUH_\ waarvan de prijs door hom gesteld is op ƒ 5 ƒ 5 ra , en ƒ 6 per 1000, vrij aan huis. Hij twijfelt niet door deze lace Wii.«! „ vele bestellingen te zullen krijgen en verzoekt vooral duideliik.- J. &lt;■ - van Buurt en Nommer, daar bij dan zelf aan huis komt JmJ? » Adres met franco brieven, onder letter 8., bij den CTh_.n£lMonsAtws- KOLF-. Utrechtschestraat, Z 841. J 8U Boekl&quot;«*delaar A.C.</p>
</text>
