<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLANDSCHE MAATSCHAPPIJ TOT INDIJKING DER OP- EN AANWASSEN IN DE OOSTER-SCHELDE. Bij deze wordt berigt, dat de gewone ALGEMEENE VERGADERING derMaatschappij zal gehouden worden op Vrijdag 28 Julij aanstaande, m de London Tavern, Bishopsgatestreet, London, des middags ten één ure precies, ten einde te vernemen het rapport van Directeuren en van Commissarissen betrekkelijk dc zaken der Maatschappij. Het rapport van Commissarissen, benovens de Balans, zullen, zeven dagen vóór gezegde Algemeene Vergadering, voor dc Aandeelhouders ter inzage liggen te Bath (Zeeland) en aan de Burcaux der Maatschappij, 15 Old Jcwry Chambcr.. London. Op last van het Bestuur ALFRED J. READ, Sscrctaris. 15 Old Jcwry Cha_i___, London 21 Junij 1865. NB. Het rapport van Directeuren zal, van af&apos; 25 Julij aanstaande, aan de Burcaux der Maatschappij verkrijgbaar zijn. (14909) liïTnwtmA&amp;iVv&apos; lIOROLOGJEMAKEHp, is VERHIIS» van de Prinsengracht naar de LEIDSCHFJTR.IAT, tusschen de Keizersgracht en Kerkstraat, CC 10. (14912) V-ERmJ-ïiD (,4913^ raar het -VEESPERPI.EIN- G_B, S. A. TAIt, Commissionair en E. A. jr. fris., Grossier in Zout en Zeep. Bergplaats: Prinsengracht bij de Weesperslraat, 725. DOMANIALE TIEND¥EÜCHTEN. OOGST 1865. De ONTVANGER der REGISTRATIE en DOMEINEN te Zevenbergen, zal op lUAANDAG 3 JELIJ 18&lt;»_, des voormiddags ten Elf ure, ten huize en herberge van P. PUNT, te Fijnaart, publiek Verkoopen: Do DOMANIALE TIENDVRECHTEN over het Jaar 1865, onder Eijnaart, Willemstad en Standdaarbuitcn. (14862) LÖC4AL DE TIJD. VEERTIENDAAGSCHE PUBLIEKE VERKOOPPLAATS. .B__-O__.HIGIftAC.IIT, IM» 35. KREULEN &amp; C . zullen op WOENSDAG 28 Junij a. s. verknopen Mahoniehouten en andere Meubelen, een geheel nieuwe 7-octaafs PIANINO, vroeger aangekondigd, doch door oponthoud in de verzending thans eerst aangekomen ; Spiegels, Schilderijen, Gouden en Zilveren Werken, Mans- en Vrouwenkleedcren; en wat verder ten verkoop zal worden aangeboden, breeder bij Billetten vermeld, en Maandag en Dingsdag van 10 tot 3 ure te bezigtigen. (14946) ÜIT DE HAND TE KOOP: JnlMS^ Het BRIKSCHIP genaamd MARGARETH VAN fW^ia^v SUNDERLAND , gebouwd in 1852, groot 196 En_.&apos;___. Hffipy gelsche registertonnen, met deszelfs masten en rond- Safi HEL&apos; houten, benevens eenig Inventaris, zooals liet thans i 3 liggende by de Krancpoort, te Groningen. Nadere informatien zijn to vernemen bjj de eigenaars dc Heer D. R. DIJKSTRA en K. E. OZINGA, te Dockum. (14869)</p>
</text>
