<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>[ &apos;~~ FABRIEK EN HAGÜZUN VAN LAAiIZEN I SCHOEN! M &apos;* W VAN WA VI, ÜAIi-TEIISTHAAT, 1 bezijden het Paleis. ~ij liet Burger-Weeshuis, 2BS. &gt; Rordeauxlcéren HEEREN LAARZEN ƒ 6. - het Paar. DAMES Impératrice LAARSJES ƒ 3.50 het Paar. » Chevreau Elastiekc HEEREN LAARSJES, rond&apos; &quot; Eugénie dito Haute Nouv rr 3.50 v # Bordeauxlccr &apos;. « 5.50 // // Fijne Stofl&apos;en DAMES LAARSJES met Hakken....» 2.75 » ir Hooge HEEREN SCHOENEN » 3.— „ ,/ DAMES Rachel PANTOFFELS, revers écossais w 2— // « » Dito Dito Dito met Elastiek „ 3.r&gt;o ;/ » DAMES PANTOFFELS, in Zwart, Groen, Blaauw t Gelnktleêren HEEREN SCHOENEN met Elastiek..»-.— « » en Violet Fluweel » 1.25 // « ■ HEEREN PANTOFFELS .-1.50 , ■• KINDER LAARSJES en SCHOENEN in meer dan ! ■ Honderd Soorten. Alles is ï.x.r» Sterli en naar den laatsten Smaak toewerkt. (14949) ii__-^ra l zullen in het -HA«AKIJEV »k tosbreher, Kloveniersburgwal, Opgeruimd worden eene partij X_.COr.ATSf FAüTASIESTOFF1!.-. en alle soorten fiAPPEI., tot spotprijzen. 15© STUIiS genaamd RUSSISCH MI-l-EH., per stuk van 50 el ƒ 10. (14881) %M &amp; 9 wAkimvtibbiaßßl, J o il. UITSIiUITIiJIiriï» VAUT WITTE GOEDEREN, M OOST- EN WEST-INDISCHE UITRUSTINGEN. &quot; Wegens den grooten voorraad zullen alle Witte Goederen, niettegenstaande dc aanmerkelijke rijzing , tegen dc vroeger geannonceerde goedkoopo prijzen verkocht worden. Het Mnga/ijn is rnim voorzien vun alle soorten AMEKSÉOORTÈI- . HEPEHS , DIEMET, R.IN&quot; rVEI-S, TAFEL-, OOGJIES- en SERVETGOED, FI.AKELI.EN , OVEKHESIDEK, TKICO ONDERGOED, _000 El 5/4 Graslinncn zullen deze week verkocht worden a 18 Cts. per El, 1500 £1 zware Madapollams 22J Cts. ÜJ^P&quot; Prijscouranten van alle goederen worden op franco aanvraag door het geheele Rijk verzonden. (14882) FAÏmï^ _¥ES, naast cic Stadsdrukkerij. IS0. 22. De Ondergeteekende heeft de eer het geachte Publiek te berigten, dat hij zijne Fabriek van Kunst-Minerale- en Medische Wateren encn Limonade Siropen GEOPEND REEFT in bovengemeld Adres. Door geheel nieuwe en naar de laatste vindingen verbeterde machinerin ben ik in slaat gesteld de beste kwaliteiten te leveren. De prijs van het Kunst-Mineraal-Water is 10 Cents per Flacon, of bij aankoop vah 25 Abonnementskaartjes tegen een verminderden prijs van ƒ2. Deze Abonncinent.ihnnrtjes zijn een geheel jaar geldig. Ik geef bij deze de verzekering, dat ds door mij gofabriceerd wordende Wateren en Siropen met de beste kunnen wedijveren en zelfs overtreffen, waardoor ik vertrouw mij dc gunst van het geëerde Publiek te zullen waardig maken. C. J. «. EWTZIH-CUEII, KB. Aan deze i&apos;abrjek zijn ook steeds te verkrijgen alle soorten van versche Natuurlijke Minerale en Medicinale Wateren. (14871)</p>
</text>
