<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Belgische Post.</title>
	<p>BRUSSEL, Vrijdag 23 Junij. De Hertog en de Hertogin van Brabant hebben hun terugkeer uit Engeland eenige dagen uitgesteld. — Te Antwerpen is in het kanaal der Brasseurs aan boord van een schip brand ontstaan, welke zich spoedig aan de omliggende vaartuigen mededeelde; eenige dezer vaartuigen hadden gedeeltelijk petroleum tot lading. De oorzaak van den brand is nog onbekend; het aantal verbrande vaartuigen bedraagt 8, waaronder 2 Nederlandsche, namelijk de tjalk Gesina, schipper Wolvinga, aan welks boord de brand is ontstaan, en de tjalk Elsina. De tante van schipper Wolvinga, oud 73 jaren, is bij het ongeluk omgekomen. Drie andere persenen, namelijk de schipper, zijne vrouw en zijn knecht bekwamen zware wonden.</p>
	<p>BRUSSEL, 22 Junij (Particuliere Correspondentie). Dc Kamer van Vertegenwoordigers heeft heden eindelijk de beraadslagingen over de vernieuwing der wet omtrent het verblijf der vreemdelingen in België aangevangen. De Heer Bouvier opende de rij der sprekers en wel ten einde zijne stem te motiveren. Die stem zou toestemmend wezen, daar de wet van 1835, volgens hem, tot geenerlei misbruik aanleiding geeft, zoo als men in volksvergaderingen en dagbladen wil doen gelooven. Volgens den redenaar heeft België integendeel edelmoedig de hand gereikt aan beroemde vreemdelingen, als Bedeau, Changarnier (//Charras&quot; riep eene stem), Charras, (herhaalde dé Hoer Bouvier onder het schaterend gelach der vergadering, terwijl hij vergat dat juist die vreemdeling over do grenzen werd gevoerd. De Heer Reynaert zal tegen de wet stemmen wegens den weg van willekeur, dien zij voor de overheid opent. Hij wil dat die ongelukkige wet uit onze wetgeving verdwijne, om plaats te maken voor eene betere, meer regtvaardige, meer overeenstemmende met den geest van onzen tijd. Daarom, zegt Sp., ben ik geen absoluut tegenstander eener goede vreemdelingenwet. Indien ik aan de eene zijde verlang dat de gastvrijheid in de meest uitgebreide beteekenis worde verleend, dan wil ik niet, dat België het brandpunt van zamenzweringen en onruststokerijen worde. Ik ben dus voor eene wet, maar voor zulk eene die den vreemdeling minstens de waarborgen voor eene regtvaardige toepassing geve en die den grondslag van iederen welgeordenden staat uitmaken. Spr. verlangt dat de uitwijzing krachtens eene behoorlijke uitspraak plaats [hebbe, dat de beklaagde zich kunne verdedigen, dat de wet duidelijker zij en met juistheid de gevallen vermelde, in welke eene uitwijzing kunne bevolen worden. De Heer van Humbeek onderzoekt den staat des lands gedurende de tijdsruimte die tusschen het afloopen der wet (Maart 1864) en het tegenwoordige tijdstip is verstreken. Volgens hem is dat de allereerste vraag, die in deze behoorde gesteld te worden. Spr. zeide niet te beweren dat de wet van 1835 inconstitutioneel is, Hij deed daarbij opmerken dat, ten einde het standpunt der vreemdelingen in België op een anderen voet te regelen, het niet toereikend is de wet van 1835 te herzien, maar dat al de overige voorschriften omtrent deze aangelegenheid, zoeals art. 9 van het decreet 23 Messidor jaar 111, het besluit van 20 October 1830, de wet van 22 September 1835, het burgerlijk wetboek, do wet van 1843, op de bedelarij, enz. behooren gecodificeerd te worden. De Heer van Humbeek onderzocht achtervolgens welke dier bepalingen tot heden wettig kunnen worden toegepast. Vooral bestreed Spr., dat ten aanzien van het besluit van 1830 dat bovendien bij een arrest van het hof van cassatie als afgeschaft werd beschouwd. Volgens dat voorschrift der voorloopige regering kan de vreemdeling op de grenzen worden afgewezen, indien hij niet uitsluitend ter behartiging zijner eigene zaken naar België komt of indien hij niet aan toont de noodige middelen van bestaan te bezitten. Daarna onderzocht de Heer van Humbeek de toepasbaarheid der wet van 23 Messidar, houdende uitreiking der vciligheidskaarten door het comité van veiligheid, dat met het eerste Fransche keizerrijk is te gronde gegaan en uit welke omstandigheid de redenaar het eerste argument tegen het wettige bestaan der bedoelde wet putte. Behalve die wetsbepalingen, bestaan er nog een aantal circulaires van de overheid, waarvan de spreker eenige ), voorlas en waardoor de regering, om zoo te zeggen, boven de regf-ana ken wordt geplaatst. Morgen voortzetting der discussie. % | 23 Junij. , j In dc heden gehouden zitting der Kamer van Vertegenwoordigers zonden de beraadslagingen over de vernieuwing der vreemdelingenwet van, 1835 worden voortgezet. Vooraf echter diende de Heer Orts, rapporteur ; der commissie ad hoc, namens deze, het rapport in omtrent het veraoek om mngtiging vun den proc.-gen. van het hof van cassatie Lcclerar tot I vervolging van de Heeren Chazal en JDelaet. Ue Kamer besloot dat dit rapport, waarbij het verleenen der magtiging wordt voorgesteld, morgen zal worden behandeld. Thans gaf de Heer van Humbeck lezing van eene talrijke reeks van amendementen, die hij als gevolg van zijne öitmuntendo redevoerfffg vaa gisteren op de wet voorstelt. Daar deze voorstellen , die eigenlijlfc een nieuw wets-ontwerp vormen, toereikend zijn ondersteund, zullon zij gej drukt en rondgedeeld worden. Dc Heer Coomans begon met aan te toouen, dat men oneigenaardig van de hernieuwing der wet van 1835 spreekt. : Dsze is begraven, of liever zij is het niet, want, drtar zij nog niet voor goeöf. overleden schijnt te Wezen, hoopt Spr. bij haar lijkf-est tegenwoordig te zijn. Intusschen ziet ook Spr. in dien dood een ge wigtig argument tegen iet voorstel, dat thans deor de regering Wordt gedaan. Maar er zijn nog andere bewijzen. De bijna volkomen eenstemmigheid die in de pers, de vol; komen overeenstemming die in de volksvergaderingen omtrent het onmenschelijke Van het hernieuwen der wet heerscht. De Hr. Coomans verlangd» 1 bovendien eenige ialichtitigen te ontvangen omtrent de geheimrinnige uit» I drukkingen, waarmede de regef iög tn haar rapport aan de centrale sectie aan het bestaan van allerlei gevaren wil doen gelooven, waardoor België sedert j het afloopen der wet van 1835 wordt bedreigd. Spr. wilde echter in ciie uitdrukkingen de pressie van eene of andere mogendheid erkennen «ndaaren» I zegt hij met nog te meer verlangen het antwoord op de gevraagde in| lichtingen af te wachten. Een verdediger der regering heeft gi_teren.be■ weerd, dat de kamer controle op de uitzettingen uitoefent. Maar ! spr. vraagt hoe die controle kan worden uitgeoefend, daar de decreten van uitzetting zelfs niet door den Moniteur worden medegedeeld. Spreker besloot met het uitdrukken van den wensch, dat voor de eer van het land, der regering, der natie, der kamer het wetsontwerp met een» overgroote meerderheid zal worden verworpen. De Heer Funck bestreed op zijne beurt de wet als bij wijze van geheel tijdelijken maatregel ingevoerd , niet meer in onzen tijd passende en den weg voor de grootste willekeur openende. Als eene wet door de pers, door de staatkundige vereenigingen bijna eenstemmig is veroordeeld, dan, zegt Spr., deins ik voor de toepassing der wet terug en beschouw ik het dat de, groote meerderheid der natie haar doodvonnis heeft uitgesproken. De, Heer de Vrière trachtte de gisteren door den Heer van Bumbeek tegen de wet gerigte aanvallen te ontzenuwen.</p>
</text>
