<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Eerste Kamer der Staten-Generaal.</title>
	<p>&apos;S GRAVENHAGE, Zitting van Vrijdag 23 Junij 1865. In deze zitting heeft de Vooezittek mededeeling gedaan van de stuk» ken, sedert de laatst gehouden zitting ingekomen. Daaronder bevinden zich verschillende adressen uit Noordw&apos;rjk, Oud-Beijerland en Alkmaar, houdende bezwaren tegen het wetsontwerp tot afschaffing van de gemeenteaccijnsen, en Van de vereeniging van industriëlen en uit &apos;s Bosch, Sittard en Maastricht ten voordeele van dat wetsontwerp. Verzending naar de commissie tot de verzoekschriften.</p>
	<p>De Voorzitter deelt wijders mede, dat van de Tweede Kamer zijn ontvangen de wetsontwerpen: I°. tot wijziging der gemeentewet, voor zooveel de plaatselijke belastingen betreft; 2°. het tarief van regten van Nederlandsch Indie; 3&quot;. nopens het gedistilleerd; tot het verleenen van naturalisatie aan Meijer en 6 anderen, en s°. tot verlenging van den naturalisatie-termijn voor Schauroth. De Voorzitter stelt voor die ontwerpen naar de afdeelingen te verzenden. De Heer Taets van Amerongen herinnert, dat in de laatste vergadering, op voorstel van den Heer Cost Jordens, besloten is het ontwerp nopens de plaatselijke belastingen te laten liggen, totdat de andere financiële ontwerpen van de Tweede Kamer zouden zijn ontvangen. Daar nu het ontwerp-personeel nog niet bij de Tweede Kamer is afgehandeld, komt het hem voor dat de Kamer zich aan het eenmaal genomen besluit moet vasthouden. Hij stelt dus voor om dat ontwerp tot wijziging der Gemeentewet aan te houden, tot na de behandeling van de Financiële wetten bij de Tweede Kamer. De Heer Cost Jordens herinnert, dat hij in de vorige zitting het voorstel tot aanhouding van dat ontwerp vooral gedaan heeft met het oog op de equivalenten en dat sedert dat tijdstip het voornaamste equivalent (het gedistilleerd) door de Tweede Kamer aangenomen en bij deze Kamer ingekomen is, terwijl over de andere equivalenten eerst bij de wet op de middelen zal worden beraadslaagd. In de wet op het personeel is geen equivalent gelegen. Hij meent dus, dat men thans met de behandeling van het wetsontwerp zal kunnen voortgaan. w seer5eer V&apos; Bkeck Vollenhoven ondersteunt het voorstel van den Heer Taets. Hij gelooft, dat er wel connexiteit bestaat tusschen het meergemelde ontwerp en dat op het personeel. Het lot van dit laatste ontwerp kan wel degelijk van invloed zijn op de beoordeeling van de accynswetten. Hij is dus vóór een uitstel. De Heer Cremers is, even als in de vorige zitting, vóór de verzending naar de afdeelingen. De Kamer kan niet wachten tot al de aanhangige of aangekondigde wetten ingediend zijn, zoo als: personeel, zegel, geslagt en thee. Bij de behandeling van die wetten kan over de doelmatigheid daarvan worden gesproken. Als de financiën van het land b. v niet toelaten de opheffing van het zegelregt op de dagbladen, dan zou de Kamer in de gelegenheid zijn om, wanneer haar daartoe een ontwerp wordt aangeboden, dat af te stemmen. Evenzo© blijft haar oordeel over de wet op het personeel volkomen vrij. Bovendien uit het onderzoek ui de afdeelingen zal het juist blijken of het noodig is om verdere ontwerpen af te wachten, vóór dat het ontwerp gemeentewet worde behandeld. De Kamer zal dus nog altijd den dag der openbare beraadslagingen over bedoeld ontwerp kunnen uitstellen. Dc Heer Sassen begrijpt het gedane voorstel niet, dat toch strekt om het ontwerp gemeentewet niet naar de afdeelingen te verzenden, terwijl het ontwerp gedistilleerd dan wel naar de sectien zou worden S kl- fen meet ft het een of tot het ander besluiten. Wat hem ti &apos;ifJ gedane voorstel niet ondersteunen ritte? tcTZZtI E™\ ondersteunt het voorstel van den Voorden P. 1l • nS ¥&quot;&quot; de beste uitlegger van zijne eigene woorhC nip? J _?U OT dJe&quot; Heer Cost JordeM hoort, dat het de bedoe,m? „ was d 0 behandeling ter zijde te schuiven tot dat het perse neet was afgehandeld, dan kan er geen verschil zijn omtrent dc bedoeling van den voorsteller. b vPe J^61 Taets v*VN Amerongen meent bepaaldelijk dat men de oehandehng van het gedistilleerd moet uitstellen. De Minister van Binnenlandsche Zaken wenscht een enkel woord in het midden te brengen, in het belang van de zaak en den t\jd. Hij gaat uit van de onderstelling, dat de wijziging der gemeentewet door deze Kamer wordt aangenomen, dan is er veel te doen in korten tijd. Het is nu reeds drie weken dat de wijziging der gemeentewet in de Tweede Kamer is aangenomen. Als dc Eerste Kamer nu wacht op het personeel, dan kan het einde Julij worden, dan zal de minister met da gemeentebesturen en Gcdcp. Staten des rijks in overleg moeten treden, en zal er cene enquête moeten worden ingesteld nopens alle gemeenten die door de overdragt der 4/5 van het personeel nog niet genoeg geholpen zijn. Er is nog een ander belang. Het tractaat met Frankrijk is geparapheerd in de onderstelling dat het met I°. Julij in werking zou kunnen treden. De goederen, die uit het tolverbond komen, worden over Hamburg en Bremen verzonden, gelijk gesteld alsof zij uit het tolvor bond verzonden zijn; ook België kan datzelfde voordeel erlancen TT langer dus het, tractaat wordt uitgesteld, hoe langer Nederl.nA ,&quot;.„ . £»£ &quot;-&quot; -tolverbondsgoWenSnieS De Heer de Kemï-enaer geeft toe dat er belane is hvi ... i u |van een tractaat met Frankrijk; hij wa. evenwKr ilj%_&amp;{ uitstel, want wil de Eerste Kamer niet geheel weggecijferd worden, dan is het van belang dat zij hare stem niet uitbrerige, vóór zij met alles bekend zij, anders zouden hare leden stemmachine3 zijn. Maar nu is de zaak in behoorlijke orde, toen niet, en nu hebben wij wel de wet op het gedistilleerd. Er bestaan nu geene termen om de beh.inde.ling van het ontwerp te verschuiven. In omvraag gebragt, wordt hierop het voorstel van den Voorzitter aangenomen, met 21 tegen tegen 6 stemmeu. Voor de Heeren: v. Hceckeren , Blankcnheim, Michiel v. Kessenieh, Joost v. Vollenliovcn , Cost Jordens , Hein , Hengst, v. Swinderen , Fransen v. d. Putte, &apos;t Hooft, Tonekens, de Vos van Steenwijk, Sassen, Sasse v. Ysselt, Cremers, dc Lek do Clercq, Kempenaer, v. Eysinga, Viruly, Boreel v. Hogelandcn en de Voorzitter. Tegen dc Heeren: van Aylva van Pallandt, Schimmclpenmnck. van der Oyc, van Beeek Vollenhoven, Smit, van Weel en Taets van Amerongen.</p>
	<p>Daarna wordt overgegaan tot de zamcnstclling der afdeelingen en zullen de afdeelingen, na afloop der zitting, hare voorzitters en ondervoorzitters benoemen, waarop de vergadering is uiteengegaan.</p>
</text>
