<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOOGERE BURGERSCHOOL MET VIJFJARIGEN CURSUS EN LATIJNSCHE SCHOOL TEHA..RLH. De COMMISSIE van Toezigt op het Middelbaar Onderwijs te Haarlem brengt onder de aandacht van belanghebbenden, dat, in overeenstemming met do bepalingen van het Reglement van de Hoogere Burgerschool en de Latijnsche School te Haarlem, vastgesteld bij Raadsbeslui: van 20 April 1864, de LESOEN aan de Hoogere Burgerschool en di Latijnsche School een aanvang zullen nemen iv AUGUSTUS aanst De Jonge Lieden, die tot de eerste of laagste klasse wenschen t&lt; worden toegelaten, moeten een Examen afleggen, waaruit blijkt, dat z\ ia het bezit zijn van de kundigheden vermeld in Art. 17 van het Reglement. Nader omschreven zijn de vereischten bij dit Examen d&lt; volccndc: Wat de Wiskunde aangaat, grondige konnis van en bedrevenheid in de vier hoofdbewerkingen met geheele getallen, ook met die welke uil gcheelen en minderdeelen bestaan, van de eenvoudigste kenmerken doi deelbaarheid en van het metriek maten- en gewigtcnstelsel, bedrevenheid in de behandeling der breuken. Wat do Aardrijkskunde aangaat, de verdeeling van Europa in Staten benevens de namen en de ligging der hoofdsteden, de verdeeling van Nederland in provinciën, benevens de namen en de ligging harer hoofdsteden. Wat de Geschiedenis aangaat, dc kennis van de achtereenvolgende regeringsvormen, die in ons Vaderland hebben bestaan, van de opvolging der regerende personen en dc voornaamste oorlogen die gevoerd, en vredes, dio gesloten zijn na dc Grafelijke regering. Wat de Nederlandsche taal aangaat, de kennis van de hoofdregelen der spelling, van de taaldcelen en van de verbuiging en vervoeging. Wat de Fransche taal aangaat, de kennis van de taaldcelen in dc Nederlandsche taal, ten einde die door het overeenkomstige woord in de Fransche taal te kunnen wedergeven; eenige geoefendheid in het vervoegen der onregelmatige en wederkeerige werkwoorden en in het vertalen van zinnsn, waarin voornaamwoorden, zelfstandige naamwoorden en byvoegelijke naamwoorden voorkomen, met onregelmatige vorming in het vrouwelijk en meervoud. Voor Jonge Lieden die dadelijk tot eene hoogero klasse wenschen te worden toegelaten, zal dit Examen uitgebreid worden, opdat het blijke in welke van de hoogere klassen zij met vrucht de lessen kunnen volgen. Het Programma der Lessen en dc lijst der te gebruiken Boeken zijn gedrukt en worden algemeen verkrijgbaar gesteld bij den Heer Dr. E, VAN DER VEN, Directeur der Hoogere Burgerschool, en ter Stedelijke Secretarie. Zij die bij den aanvang van den nieuwen Cursus wenschen te worden toegelaten, worden verzocht, zich voor den Bsten Julij 1865 aan te melden bij den Heer Dr. E. VAN DER VEN, die van den 3den tot den Bstcn Julij aanstaande, dagelijks te spreken zal z&apos;tfn in een lokaal boven het Prinsenhof te Haarlem. Ook zal men zich schriftelijk kunnen aanmelden bij den borengenoemden Directeur. Bij de aangifte wordt eene juiste opgave verlangd van naam, ouderdom en woonplaats van hen die wenschen toegelaten te worden, zoowel als van den naam en de woonplaats van de Ouders, of de hen vervangende personen. De Commissie voornoemd, Haarlem, C. COCK, 24 Junij 1865&apos; Voorzitter. A. C. KRUSEMAN, (14904) Secretaris. ïraßö_iKinnnü_B te Rotterdam GEVRAAGD, in allen deele bekwaam voor zijn Vak, Wie met Bankzaken bekend is, heeft de voorkeur en kan op ruim Salaris staat maken. Adres aan het Advertentie-Bureau van H. NIJGH, te Rotterdam, franco brieven, letter B. (14929) ÜnVDE^HITT^nïÖOP om desverkiezende dadelijk te aanvaarden: EEN BIJZONDER , STERR GEBOUWD, NET EN DOELMATIG HEEREN[ HUIS, met of zonder een schoon aangelegden Vrijen TUIN, in eer t van de gezondste streken der provincie Groningen. Met franco brievor onder lett. S., te bevragen by deu Boekverkooper B. HARDENBERG ■ te Stads-Kanaal. (14874) ■ vikm-WmsimKMmW van P. VAUT _L_ë_EUW_ë_¥, 1 Singel bij de Gasthuismolensteeg, G 343, te Amsterdam s Voorhanden nieuwe 7-Octaafs PIANINO&apos;S van ƒ 275 tot f 700 it HERR- en HUIS SERAPHYN-ORGELS van ƒ65 ƒB5 - ƒ95 tot ƒ 600; Vierkante PIANO&apos;S ƒ25 , ƒ35 tot ƒ 130: -we ;. uitmuntende OCCASIE PIANINO&apos;S ƒ 125 en ƒ 175 DRAAI &apos;, ORGELS van /35 tot ƒ 500; eene prachtige VLEUGEIF» AN C van f 75, enz. Guarantie 10 jaren. Brieijett franco. (14900)</p>
</text>
