<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDEELANDSCHE STOO-BÖOHMHiPPI- De DIRECTIE maakt bekend, dat de gewone JA ARUJKSCHE ALGEMEENE VERGADERING van Stemhebbende Actiehouders zal gehouden worden op ZATUBAG 23 SEPTEMBER a.s., des j voormiddags ten 11» uro, in het Gebouw der Koninklijke Nederlandsche Yachtclub, te Rotterdam. (21074) IrtDERLANDSCH MAGAZIJN. In den loopunden Jaargang zijn verschenen de volgende POETRETTEN: R. M. BR KO_¥l_¥G___--HORBRR. C. ©. WITHUYS. J. H. ITBECK. B. C. Bakhuizen van den BRI__K. Het NEDERLANDSCH MAGAZIJN is bet eenige Boek- en Plaatwerk in Nederland, dat uitsluitend Nederlandsche Gravtiren bevat. (21058) do UUgeversJKEEs. VAN ES, te Amsterdam. GO-DKÖOP ?ERKÖOPÏm_T~ De Ondergeteekende maakt bij deze aan het geëerde Publiek bekend, dat zij haren WINKEL in HEEREN- en DAMES,LAARZEN GEOPEWB.heeft, en alzoo best EIGENGEMAAKT WERK tegen de min- mogelijke prijzen bij haar verkrijgbaar zijn. ö. C. VAN ANCUiSI, Amsterdam, Geb. DE LEEUW, 16 September 1865. Rozenstraat tusschen de lste Dwarsstraat (21118) en Prinsengracht, EE 549. . WB MlJlJiïr In eene Fatsoenlijke Straat, nabij eene der Hoofdgrachten, wordt tegen November TE HUUR aangeboden een TOE HUI» , bevattende VIER&apos;KAMERS, waaronder een geplafoneerd, Keuken, Ruime Kelder, Plaats en doorloopend Gemak, voorzien van Gaz- en Waterleiding _ f 270 &apos;s Jaars; offertes franco brieven onder Letter D. D. bij den Boekhandelaar C. VAN HELDEN, Heiligenweg, D&apos; 230 te Amsterdam (21088) PE RTOD-BRPËirT Twee belangrijke Geschriften daarover, als van Dr. HEKMEIJER, die hare Geschiedenis &apos;ocschrijft met opgaaf tevens van al de werken die daarover geschreven zijn en van Dr. ELLERBROCK, die hare Kenteekenen aa_. geeft benevens de MIDBELEi. ter GENEZING, INENTING, VRIJWARING, ENZ. dezer verschrikkelijke ziekte zijn te zamen verkrijgbaar voor 50 CENT, bij den Boekhandelaar G. D. BOM, te Amsterdam, Damrak, H 117. Alom te besiellen. Brieven en Postwissels franco. (21090) _ Men verlangt eene JUFVROUW, P. G., de Fransche Taal magtig, om van 9 tot 4 Ure, Onderwijs te geven aan tweo Meisjes van 6 en 9 Jaar. Aanbiedingen met opgaaf van verlangd Salaris en Aanwijzing waar informatien zijn te bekomen, worden franco vorwacht onder Lett. G. S., bij den Boekhandelaar W. WILLEMS, Vijzelstraat bij de Heerengracht, X 553. (21087) De Heeren (Ambtenaren, Juristen, Geestelijken, Leeraars, Apothccars, niet gepromoveerde^ Geneesheeren, Scheikundigen, Polytechnici, Droogisten , Letterkundig _, Landhuishoudkundigen en van alle dergelijke standen), die zich op den cenvoudigsten, s.hrift.ilykeiiweg, door Promotie in absentia het Diploma als DOCTOR PHIJL-SOPHIAE willen verkrijgen, kunnen hiertoe naar gelang van hun vak, inlichtingen, raad en hulp (voor zoo ver dit mogelijk te) bekomen, tegen eene gefrankeerde inzending van 10 fl. aan Dr. CLAISÉ, te Breslau, Griinstr. K°. 4 (Silezië). (21031) Brieven die geene geldswaarde bevatten, blijven onbeantwoord. BANKE-MMÏM Met I°. November verlangt men Een BEBIENBE van de P. G. en van goede Getuigenissen voorzien. Regarderenden adresseren zich met franco brieven, of in Persoon, onder lett. N. N., bij den Boekhandelaar J. MADO , te Utrecht. (21032)</p>
</text>
