<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>T_7w_i_{.&quot; gevraagd te Ootmarsum een RECTOR voor deLatijnsche School, die den graad van Doctor in de Letteren moet hebben, op een jaarlijksch inkomen van Zeven Honderd Gulden, benevens het minerval, als ten voordeele van den Rector. Bij voorkeur komen diegenen in aanmerking» die tevens onderrigt kunnen geven in de Moderne Talen, waarvan het schoolgeld is bepaald op Vijf en Twintig Gulden per jaar voor ieder Leerling, alles door den Onderwijzer te genieten; het minerval bedraagt voor Leerlingen uit de stad Vijftien Gulden en vanbniten Vijf eu Iwmtig Gulden per jaar. Die daartoe mogt geneigd zijn, gelieve zich ten spoedigste, althans voor den 19den November eerstk. met vrachtvrije brievon, benevens de vereischte stukken van goed zedelijk gedrag, te adresseren aan den Ondergeteekende „__,_TW_-___„„Jso9 &apos; Ootmarsum , P. H. BANJ-El-BORGH , 11 September 1865. Burgemeester en President-Curator^^ TÖOiINDSCHFSÏ^^^ Opening der Zitting van de Staten-Generaal. HETOUftBILLETTEN. Op MAANDAG 18 SEPTEMBER 1865 worden aan alle Stations RETOURBILLETTEI- afgegeven naar &apos;s HAGE, geldig op alle Treinen van dien dag. EXTRA-TREIN van &apos;s HAGE naar VOORSCHOTEN en LEYDEN des Avonds ten 11 Ure. OJOBBJ Amsterdam, September 1865. BE ABMIJ-lISTRA-.EUR. NED. RHIJN-SPOORWEG.. Aanbesteding , van het maken van een GEZONKEiSf SPOOE en EÜNDEEING voor eene groote Draaischijf op het Station Utrecht. Bestek en Teekening liggen ter inzage op het bureau van den Ingenieur van den weg te Utrecht. Bestekken op de hoofd-stations verkrijgbaar. Aanwijzing in loco op Dingsdag 19 September ten 11 ure. Inschrijvingsbilletten uiterlijk Vrijdag 22 Scp&apos;ember franco in te zenden aan de Directie te Utrecht. BE DIRECTIE. Utrecht, 13 September 1865. (21000) NED. RHIJN-SPOORWEG. PLEIZIERREIZEN van AMSTERDAM naar BRUSSEL en terng voor den uiterst geringen prijs van ZES en VIER GULDEN. Naar BRUSSEL den2lsten en 22sten September en van daar terug den 2 _ten, 25sten en 26sten September e. k. in beide rigtingen, uitsluitend met gewene personen-treinen. Bij gebruikmaking van Sneltrein op den Ned. Rhijn-Spoorweg wordt zulks toegelaten tegen bijbetaling van ƒ 1.58 voor houders van 3de klasse en van ƒ0.60 voor 2de klasse billetten in elke rigting. De billetten, beperkt tot een getal van 600, moeten uiterlijk daags te voren genomen worden; zij zijn verkrijgbaar aan het Station en de Factorijen te Amsterdam. Billetten van ƒ 6 geven toegang tot 2de klasse Rijtuigen en groote Kajuit, die van ƒ 4 tot Rijtnigen 3de klasse en Voorkajnit der Stoombooten. BE DIRECTIE. Utrecht, 12 September 1865. (20999) cnnnii H-jirTT-VTiJi-i $ zevenaar, kleef en jkeulen. ÖrUUnn__ULWlll_l. (NIJMEGEN, KLEEF en KEULEN. Van ROTTERDAM naar Zevenaar, Kleef en Keulen. — 8.15,10.35, 2.20 Van AMSTERDAM naar Zevenaar, Kleef (15051) en Keulen — 8.20, 11.10, 2.40 i Van NIJMEGEN naar Kleef en Keulen. 8.20, 11 — 5.45 ¦ Aankomst te Keulen 12.50, 2.25, 7.5, 9.55</p>
</text>
