<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>ï£5tn &gt; «a^iJS&quot; {Fart&apos; Con&apos;-&gt; De be&apos;drs verkeerde de7er.daalfi« on S la„au^ s&lt;*™ming en de 3 pCts. Fransche 1»6&quot;^;30- Waarom? Voorde Untwoording de atraospleer .g? ?&apos;en bepaalde gegevens. De daling ligt in nJJrf^f1* ,?* ar£ï èven al* wantrouwende0 on° Sl° n 1&quot;31611 a toergdh6id TOo* het-//onverwachte.&quot; zou moeten &lt;n&gt;geve ™ch eeüe bepaalde oorzaak der daling een meer bepaald *£g*de geruchten aanvoeren, welke welke de nieuwe l«ening Rebben aangenomen en Volgens «aak BJ-de mededeeling |* «*&gt; millioen eene uitgemaakte m den MorMeur vm-^^^ zou aanstaanden Zondag nu dhtrgence bn. het JV efgf»e^ Al* desbetreffende voorstel nadat de regering door haar ta?^aam «&apos;«den ingediend, beurs in spanning heeft _ gehouden . ?e&lt;iert maaiden de zal het eene oorlogsleemng ssija?-jjal i,et eene vredes aan de eerste onderstelling,_ maar vei-T?. hecht zoo gaarne heden brengen die verwachting aan het T&quot;idene omstandigfustingen voor het leger en de mobile nationi\el~n- Do usonafgebroken op groote schaal voort-, te vS.ai*deduren de regering uitgestrekte gronden _ voor den aarsiailÏ3s tooPt artillerie-park; de Moniteur schrijft een concou?g van een officierea van gezondheid; op den Oostspoor^&apos;® nit voor eergisteren én gisteren proeven genomen niet £l,Werden bouwde wagens tot vervoer van gekwetsten m!Lw J&gt;ealles, zeggen velen, dient slechts om aan do von-,7at van Europa de magt en grootheid van Frankrijk te tooi n en derhalve ligt hierin eene reden te meer voor het h? houd van den vrede, maar e pur se mwohéi Jn den ministerraad, welke gisteren onder voorzitterschap des Keizers plaats had, werd uitsluitend gehandeld over dejkwestie der nieuwe verkiezingen voor het Wetge- T*nd Ligchaam. Na kennisnendng van de bërigten der prefecten -en na eene langdurige beraadslaging, zag men — TM aanmerking van de thans in het land heerschende sfcemmiag — de onmogelijkheid in, om tot nieuwe verkiezingen *2m %?ïlanl&apos;- zo°dat deze (vooreerst) tot 1339 zijn uitgcïHde rondom richt/Tv™ S^Wk-de facties der linkernae loudom au» te vereewgen en zou het geheel van hein afhangen, om het tegenwoordige kabinet omver te werpen. Dat hij de bitterste vijand van Frankrijk is, behoeft, na al hetgeen in den laatsten tijd is voorgevallen, geen betoog. Het bal, gisteren avond op do Tuilerien gegeven, werd drukker bezocht dan het vorige. Men heeft opgemerkt, dat de Keizer zich geruimen tijd met den prins Metternich onderhield.</p>
	<p>Naar verzekerd wordt, zal de vorming der mobile nationale garde door de regering zoo zeer worden bespoedigd, dat hare afdeelingen reeds in het laatst der maand Mei e. k. zullen kunnen worden vereenigd tot het houden van oefeningen. r&quot;JPe Heer Pi&lt;.arcl&gt; afgevaardigde van de Seine, zal in &apos;he^ Wetgevend Ligchaam eene aanvraag deponeren om verlol tot het houden eener interpellatie over de zaak der ¦scnool St. Barbe. Er is geen twijfel aan, of dat verlof zal worden geweigerd. — Men meldt, dat de Heer de Falloux een brief zal openbaar maken over de drukpers-kwestie, in antwoord op dien van den Heer de Persigny. Men wenschto deze laatste fisfceren op de ïuilërien gelui met zijn jongste geschrift, len zegt, dat het Wetgevend Ligchaam vrij gunstig gestemd is voor de drukperswet, maar zeer vijandig nopens het ontwerp van v/et op het regt van vereeniging. — Volgens het Annuaire de CAlgèrie van 1868 bedraagt de gezamenlijke bevolking der drie gewesten van dat rijk (Algiers, Oran en Constantine) 2.821,236 zielen, waaronder zich 2,652,072 Muzelmannen en 122,119 Franschen bevinden. ;De oppervlakte bedraagt in het geheel 491,500 hectaren, van welke echter slechts 139,500 bebouwbaar zijn, daar de overige in de woestijn Saharah liggen. De openbare inkomsten bedroegen gedurende de laatst afgesloten dienst 6,865,366 frs., waarin Constantine alleen yoor 3,458,673 frs. heeft bijgedragen. De- Muzelmansche bevolking van laatstgenoemd gewest bedraagt dan ook het dubbel van die van Oran en éen derde meer dan die van Algiers. — Het Giornale di Napoli meldt, dat de intrede van den ttertog_ en ,je Hertogin van Aosta in die stad eene ware 2&apos; J?njteï!ft: ,H.et rijtuig, waarmede de vorstelijke per- SS,,e&apos; Pale\s reden, werd door meer dan honderd anüeie ii,tmgen ïn plegtigen optogt gevolgd -De bërigten uit LissaboA üi&amp; hfoèst onsrunstnr Het mmisterie wordt ernstig be.lreigT militaire dictatuur onder den generaal Saldanha.</p>
</text>
