<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE NOORDZEE-HAVEN. Als ijverig opmerker van al hetgeen de Werken der DOORGRAViNG VAN HOLLAND OP ZIJN SMALST betreffen , las ik in het Handelsblad van 24 Jan. 11. dat de Opmerker Weekblad voor Architecten, enz. eene ??_„&quot;fetó^*?^^ tMSCben de HAVENWERKEN DER AMSTERDAMSCHE KANAAL-MAATSCHAPPIJ en de werkzaamheden voor de verbetering van dpn W_.tprM.ocr van ROTTERDAM NAAR ZEE g Waterweg De vraag doet zich bij mij op, aangezien ik treen Ingenieur noch Architect ben, of men tusschen die Wee WeriSn wel een paralel kan trekken? cv Het eerstgenoemde werk moet, naar mijn inzien bena ald den naam dragen van een Engelsch werk, alléén uitgevoerd kundende worden onder toezigt van den Wereldberoemden Engelschen Ingenieur JOHN rÏAWKSHAW.die weHs waar £td3Tri°f K3t b^len&apos; maar&gt; *öo alTmen dat K™w Z^4taal+baar u&quot; «&gt; met regt de Technische Steunpilaar der Amsterdamsche Kanaal-Maatschappij mast zlXrtp—&quot;^001 k d° Schade&apos; al° -« Zonder Hem de specialiteit in Havenwerken, verkrijgen wrj de Geprojecteerde Noordzee-Haven niet&quot; ¦ Het laatstgenoemde werk is een bepaald HoUandsch werk, hetgeen door onze beroemde Hollandsche Ingenieurs verdienstelijk wordt uitgevoerd. Wat nu de opmerking betreft der hooge Tractementeu die door de Ingenieurs der Amsterdamsche Kanaal-Maatschappij worden genoten, dit is eene zaak, welke wangunst schijnt te verraden, waardoor deze opmerking geene waarde heeft. Verder brengen zij ook weder een nieuwen sluijer aan, zoodat daardoor de geheele zaak eindelijk onder al de reeds aangebrag[te sluijers zal wegzinken, jammer dat het dan te laat zal zijn om begane fouten te herstellen. J. 11. VAN DER MKL&apos;LEN LCzn. PS. Wil men, omtrent de sluijers geheel op de hoogte zijn, men leze hetgeen door den President-Directeur der Amsterdamsche Kanaal-Maatschappij is gezegd, als Lid van den Gemeenteraad, in de Openbare Vergadering op Vrijda&quot; 20 December 1867 van den Gemeenteraad van Amsterdam; Ge&quot; meenteblad Afd. 2 Bladz. 759. (2334) Sedert onze laatste opgaaf, is tot heden nog ingekomen, voor de NOODLIJDENDEN BIJ VELSEN. ƒ10; J. H. d C. ƒ 13._2Vï;Vf &apos;J. M -ACfo-Vw&apos; fU &quot;&apos;A^ °-1% r\&apos; f /^; den Heer Frkncok Coster voor de Firma ME Coster ƒ300; D. ƒ5; voor Velsen ƒ 10. Bij A. H. SIEPMAN VAN DEN BERG van: S. ƒ 1.25; Laumone est la soeur de la prière ƒ10; N. N f2-L* fl Bij P. SMIDT VAN GELDER van: C. H.F. M. ƒlO- Q. Q. ƒ0.48; S. ƒ 4.25; voor de Noodlijdenden te Velsen ƒ10; in de Ooster-Kerk gecollecteerd: ƒ3.96, ƒ2 47V«. ƒ1; B. T. ƒlO. Te zamen f 3472.0412. In onze vorige Advertentie van 18 dezer, is abusivelijk vermeld Brood in Nood ƒ6.18 moet zijn ƒ7.18. H. S. F. h 6.07 &quot; » // 5 07. Ingevolge Advertentie van de Heeren ENSCHEDÉ en ROËLL, . waarbij zij dank zeggen voor verdere Giften ten behoeve der Kanaal-Arbeiders te Velsen. betuigen ook wij onzen opregten dank aan allen, die door zóó Milde Bijdraeen ons in staat stelden dien grooteu Nood zoo spoedig te helpen lenigen. !n de krachtige en afdoende hulp, welke de Commissie mogt ondervinden, vermeent zn een vernieuwd bewijs te zien, van de algemeene belangstelling en warme sympathie voor het grootsche werk der Doorgravinsr. Amsterdam, 25 Januarij 1868 f&apos; £ £¦ _*EMESr. » S_.?AtLp™An vam »en berg. P. SMIDT VAN GELDER. (2335) J. H. VAN DER MEULEN L. Czn. HEILIGENWEG BIJ DEN SINGEL, D 322, maakt door deze zijnen geè&apos;erden Begunstigers bekend, dat bij hem te bekomen zijn: Groote nieuwe BLOEMKOOL, puike mooije FRANSCHE KROPSALADE mooiie BLAAUWE DRUIVEN, welkeT^keljks ver&apos;sehToor hem ontvangen worden, zijnde tevens zeer goed om te verzenden : alsmede WITTE SPAANSCHE DRUIVEN, Sü°_^_f!IANS!E,!E TAFELpEREI% en APPELEN, M£?lD_.1K,,,il&apos; APPELTJES, buitengewoon mooijo J^f^f, «&quot;NA&apos;S-APPEtEN , b. de Kist vnn „„ ™ r^\a fu&apos; do llalTe Kist ƒ 5.75, per dozön 70. 80 PPKOnKT5 ëT^^F^rX^HV- CASTAKJES, ook GEKOOKr en GEBRADEN, mits vooraf te bestellen-alle Soorten van IHGOMDE?KyCHfE*^n«&apos;mÏKN ; AL4.I KK.IES bij het Heele, Halve en Kwart. Anker en ook bij deFlesch-.PALINC. INGFXEL? SARDINES A L HUILE, ENGELSCHE BUCKINGS. DITO SPROT, BERGSCHE ANSJOVIS, GEMARINEERDE HARING, enz. UU Koopt en Verkoopt alle soorten van FLESSCHEN 11 JJ. en KRUIKEN in het groot en klein. (2278) Ten gevolge van Overlijden wordt TER OVERNEMING aangeboden: Eene WINSTGEVENDE HOUTKOOPERIJ, met HOUTZAAGMOLEN, Werf, Kolk, Loodsen. Knechtswoningen, enz., allergunstigst gelegen te Utrecht, Te bevragen bij de Notarissen VAN SCHERMBEEK of VAN GRUTING, beiden te Utrecht. Brieven Franco. (2196) DE GH4LES, SOIERIES, NOUVEAUTÉS, ETC. F. E. NAGEL, Kalverstraat, I) 14(&gt;. Ontvangen eene rijke Collectie van de nieuwste ZIJDFN STOEIEN voor Soirees, alsmede in effen zwart en gebrocheerd, alles jcht£ Lyonsche k-waliteit. (2191) /aIABffiRVÜURWERE ƒ,l Voor Soirees, Kinderpartijen en Bruiloften is aƒ 5 per Avond IN HUUR te bekomen: Een prachtig CHINEESCH MMEIUIRWERK, met 30 fraaije Blaten, door Uurwerk gedreven. Te bevragen Kapelsteeg bij het Damrak, L 147. (2143) HiELIE NffIJWE STAIWR», TE AMSTERDAM, WORDT gevraagd P°. Februarij een bekwaam BEI.L-NER, de Fransche Taal magtig. Adres in Persoon. (2134)</p>
</text>
