<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>P-BOEKHOORN, Makelaar, zal op Maandag 27 Januarij 1868, des avonds na zes ure, in het Lokaal de Brak*e *f rond, in Veiling brengen : N°. 1. Een PAKHUIS .? *-RVE. op de Brouwersgracht bij de Binnen-Oranjewraat, UU 605;- N». 2. Een PAKHUIS, met Kantoor tttt He&apos; &quot;P de Erouwersgracht, hoek Binnen-Oranjestraat, i,u r 6&apos; ~ N°- 3- Een ¦UI», met Boyenwoningen, Open- TW,ien Erve&apos; in de Utrechtsche Dwarsstraat in den VMu,&quot;mg&apos; N°- 317- te zien Dingsdags en Donderdags eeveilü Ur*_&apos; len 2 wor&lt;ien eerst ieder afzonderlijk Li. en daarna te zamen in slag gelegd; de bewijzen kooni ÜXt m&apos; e?z&apos; zu^en Ter dagen vóór en op den Ver- MIIT r%r, r lezing; liggen ten kantore van de Notarissen KANNE OPENBARE EN DEFINITIEVE VERKOOP °n_ nit onverdeeldheid te geraken. yo«nSa^riIQH^ElQH^ENEN, residerende te Maastricht, zal op tó ~_ &quot;iJMarij 1868, om 9 nre des ochtends, straat ta M^J- de Wed. CALDIES, in de Linkulede meestbiedenden d_.«r?,chtens regterlijke magtiging, aan t,_iw ne lö voli, *&quot;rtf f verkoopen: BRIEK, met Stoo^m^kmg zïjocfe AARDEWERKSFAgeIegen in de Grachfeïi1&quot;?» en verdere Aanhoorigheden, de Stations der verschi^at te Wijk, Maastricht, digt bij kend sectie A Nos. 262^^a*^P°orwegen, kadastraal bevan 16 roeden 90 ellen,&apos;,t™ en 2341, voor eene maat hoort, zooals Gereedschappen* 5,1 wat tot de Fabriek bevaardigde Voorwerpen en citca (_ndstoffen en reeds 7er&quot; Steenen. 15,000 stuks vuuryaste 2°. Het REGT VAN EXPLOlTatttteene Sehiste Carrière, gelegen te y&amp;&apos;oor de hrlft van behoorend Octreoi. e» «net het daartoe 3&quot;. Het OCTROOI voor de uitvinding der stelsel Aardewerksovens, veor voo verrlt? _epn 4°. Hetzelfde voor zoo verre Nederland bet ?ië betr«ft- Na de partiele veiling der vier voorgaande&apos; zullen deze vier nummers in massa geveild Wo,T, Dnmmers s°. Een HUIS, met eene goed beklante Biërb?&quot; benevens eene Bergidaats, gelegen in do Regtst^T^ Wijk, Maastricht, Kadaster Sectie A, Nos. 2289, -SS, te 2291, voor eene maat van 8 roeden 35 ellen, met alla T daarbij behoorende Gereedschappen , Werktuigen, iedi^ Biervaten, enz. . 6&quot;. Een aanzienlijke voorraad Bier, met inbegrip der vaten waarin hetzelve zich bevindt. Na de partiële veiling der twee laatstgenoemde nnm&quot;&quot;erg, znl de massa geveild worden. _ 7 • Een voor den handel zeer gunstig gelegen HUIS, luin en Erf en Bergplaats in de Brugstraat en kleine Stokstraat te Maastricht, Kadaster Sectie B, Nos. 1764 en &apos;765, metende te zamen 2 joeden 5 ellen. 8 . De voorhanden zijnde Koloniale WAREN, Specerijen en yerdere aanwezige Koopmanschappen, benevens de Toon»__ e,_&apos;* kelk.asten- Bascule, Wagen, Gewigten en alle Na de °rJiï Wiu,kel &quot;«hoerende Gereedschappen. dpf_i._ JU Yelh&quot;s der twee laatste _ummers, zullen VeMer aangt tn Kantore van vooraoemden Notaris, .</p>
</text>
