<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VLEISCH-.WTLB- I AMERICAU ROOM&quot;IJS, POTIND, FRUIT en IJS-BOMBES, IJS-PUDDINGS, , c™&quot;s™-3EVOGELTE -PASTIJEN W° &quot; &quot;wordm YOOI.&apos;MLS en PARTIJEN worden bijzonder aanbevolen door GEBAKKEN en 5 pCt. Pandbrieven DER RUSSISCHE ONDEBIMK MMTSCHAmJ \ÖÖR Wl-WIET. Op grond harer Statuten, door Ukase Z. M. DEN KEIZER VAN RU§LAND, d. d. Petersburg den 20 Nov. 24 Nov. . &apos;- en 1867 bekrachtigd, wordt door de Russische Maatschappij voor Grond-Crediet te St Petersburg 2 Dec. 6 Dec. en door tusschenkomst der Bankiershuizen M. A. VON ROTHSCHILD &amp; ZONEN te Frankfort aM,, GEBROEDERS VON ROTHSCHILD te Parijs, eene Serie uitgegeven van HONDi-RD DUIZEND ;» PCT. PANDBRIEVEN, tot een nominaal Kapitaal van TIEI MILLIOEN ZILVER ROEBELS IN KLINKENDE MUNT. De Pandbrieven luiden aan toonder en over eene nominale hoofdsom van Z. R. 100 = frs. 400 = fst. 16 = ƒ 188.80 Holl. Court.= Thr. 107/5 30 Thr. Wahi-ung. . De Pandbrieven en Coupons zijn geredigeerd in de Russische, Fransche, Duitsche, Engelsche en Uouana-6che talen. De renten ziin betaalbaar in klinkende munt op 1/13 Januarij en 1 13 Julij van ieder jaar te Petersburg met Z. R. 2.50 bij de Directie der RUSS. MAATSCHAPPIJ VOOR GROND-CREDIET. Frankfort a&apos;M. (*) « fl. 4.41è Südd. Wahrg. bij de Heeren M. A. VON ROTHSCHILD &amp; ZONEN. Parijs ...........t&apos; Fr. 10.- bij de Heeren Gebk. VON ROTHSCHILD. Londen &quot; fst. -.8 bij de Heeren N. M. ROTHSCHILD &amp; ZONEN. Berlijn(*) &quot; Thlr. 2.20 bij den Heer S. BLEICHRÖDER. Amsterdam * f 4.72 Holl. Ct. bij de Heeren BECKER &amp; FULD. Brussel n Frs 10. — bij den Heer S. LAMBERT. . Buitendien worden de Coupons der Pandbrieven in Rusland bij alle Kantoren der Russische Kijksbank betaald. De Renten beginnen te loopen van 1 13 Januarij 1868. Volgens het plan van amortisatie, bij de Pandbrieven gevoegd, worden dezelve binnen 56 jaren halfjaarlijksch op 1/13 Mei en 1/13 November uitgeloot en&apos;met een agio van 25 Roebels in klinkende munt atgelost. De eerste uitloting heeft plaats op 1/13 Mei 1868. Twee maanden na iedere loting worden de uitgelote Fandbneven in klinkende munt, en wel ieder Pandbrief nominaal groot Z. R. 100 ter keuze van den houder te _,_k^__ Petersburg met Z. R. 125 klink, munt .bij de Directie der RUSSISCHEE MAAT»tUAI Il* &gt;OOR 6 GROND-CREDIET. Frankfort aM n Thlr. 134 « » « « Heeren M. A. VON ROTHSCHILD &amp; ZONEN. Paras.. ... . ..&apos; Frs. 500 t&gt; « &quot; &quot; Heeren GEBROEDERS VON ROTHSCHILD. London i fst. 20 » « &quot; » Heeren N. M. VON ROTHSCHILD &amp; ZONEN. Berlijn - Thlr. 134 » » « » Heer S. BLEICHRÖDER. Amsterdam * f 236 « » » « Heeren BECKER &amp; FULD. Brussel « Fr. 500 » n « » Heer S. LAMBERT. Maden bii la De Pandbrieven zijn voorzien_ van Talons, waartegen na afloop der Coupons nieuwe CouponsDiauen oij ac bovengenoemde huizen kosteloos uitgereikt worden. Van de Serie, groot 10 Millioen Z. R. wordt thans een bedrag van Vijf Jflillioert /Zilver Hoebels, in Vijf «er Duizend Pandbrieven a LOO X. R. Klinkende Munt per *&lt;ttb &apos; ter openbare inschrijving aangeboden.</p>
</text>
