<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PERSHLY &amp; €,&quot;. Regenjassen, Regenmantels, Invernescapcs, Overschoenen, Beenstuklren, Parapluis. PEREBY &amp; C°. Gomelastieten Katten, Badkuipen, Matrassen, Buizen, Bladen, Tochtband. PEBföY &amp; C. Goraelastieken Ballen, Poppen, Spuitjes, en alle andere voorwerpen van Gooiekstiek en Gutta Percha. PEISiKY &amp; €&quot;. Winterjassen, Schotsche Wollen goederen, Fokken, Hemden, Broeken. Handschoenen. PE-SRY &amp;. €°. London Biscuits, Eng. Zuur met en zonder Mosterdsance, Kerrv, Mosterd. PESBIKY &amp; £°. Marmelades-Jeltys-Ja&apos;ms, Drops, Peppermint, Ginger and Conga Lozenges. FESSRY &amp; C. Lobsters, Oisters, Gorgona Anchovies, Porter, Ale, Stout. Desy en Martin&apos;s Schoensmeer. PERRY &amp; €&lt;&quot;. Heeren Timmerlu&apos;sten, Tafel-, Dessert- en Zakmessen, Kurkentiekkers, Kaalden, Spelden. PERRY ëi €°. Toilet-en Reisnecessaires, Schrijfcassettes, Ladys Compauions, Schaarétais, Reiszakken, Koffertjes. PEBêS&amp;Y &amp; €&apos;. Eng. acepen en Parfnmerien, Jockyciuh, Kiss me quick, Liga. Aloë, Woodviolet. PEI»_-Y &amp; C°. Copie&apos;erpersen, Stalen Pennen, Potlooden, Elastic-ne banden, Zakboekjes, Portefeuilles, Calqaeerlinnen, Ackermansverweß. PESHY &amp; €&quot;. Eetserviésen, Kopjes en Schoteltjes, Toiletstellen, Inlegpotten, Filtreer-Macliines. PEkIKY &amp; €°. Schotsche, Ivoren, Perid&apos;arnonr-voorwerpen, Hydropults, Knife Cl«aners, Mmcing Machines. P__3J_lY &amp; €°. Weegschalen voor huiselijk gebruik, Gegalvaniseerde IJzeren Emmers van 70 Cts. i/l, Self Fitting Petro Stearine-KaaMen, Coradestroyers, Gomeh.stiektn Kurken, Bagatelleboards, Nouveautés . PERR&apos;ï G». geven uit een «EïLLUSTitEEriD DIII E - MAANEELIJKSCH TIJDSCHEirT voor Handelaren en Exporteurs in Kantoorbehoeften ca Kramerijcn h 30 Cents per Nummer en leveren al!e E-igelsche Artikelen tegen gewonen Handelsprijs. (^5B) I BET 1»! BI IMBREIM, ÏLBIIIWW, HBS TE ZAIEI ¥00R / 38. 24 el zoogenaamd Schotsch Linnen voor 6 Hemden of 12 Sloopen. — 18 el supra fijn Satijn Streep voor drie Dames Boven-Eokken of 6 Pantalons. — 20 el 5/4 echt Garen Marsèllis voor Ondergoed in verschillende Strepen. — 12 supra fijne geïmiteerde Dames Linnen Zakdoeken. — 12 Servetten en een Tafellaken voor 12 personen, Damast patronen. — 21 el 6/4 half Garen dubbeldraads Linnen voor 3 Lakens of 6 Hemden. — 12 el supra fijne onzigtbare draad Egyptische Shirting voor drie Heeren-Overhemden. VOOR Dl BISTBARI STfflD Wl TOLSEII, ALLES TE ZAHEH föOR f 12.50. 1 stuk Amersfoort in alle strepen volle 20 el; 10J el 6/4 Almeloosch Linnen voor 3 Hemden -, 6el supra fijn 6,4 Haarlemmer voor Bovenrokken; 10 el 5/4 echte kleur Fransch Katoen voor een Japon; 6 Halflinnen Zakdoeken met nieuwe randen -, 6 el supra fijn 6/4 Zwart Mermos voor een Rok. Daar de goederen zoo buitengewoon goedkoop gesteld zijn, gelieve men Commissien of Gelden franco in te zenden. Bnif°n-ewoon goedkoop zal ik verkoopen eene partij 6/4 VLAASKSCS3- en ©VEIïSEESCO i HKIWSI. TAS. EI.-. OOGJTSS- en gEttVETG@E©E&amp;EN, OS KEN ZASSBSOEIiEN. TA- Fsrg,s-Jr--;ft._LEN , I.BNNEN KEPUKS, 59AI_SEI._.a», FIJNü: BIAABI.ËRa.&apos;aE-SS, alles af-, komstio- van een Likwiderend van ouds gerenommeerd Magazijn; door aankoop van den geheelen voorraad kan ik min-, stens 20 pCt. deze Goederen minder verkoopen dan- alle andere Prijscouranten aanduiden. (2262) ; o¥eïilan¥iiail üftar SA VA-€ffilWA-JlFl]f. Vertrek vaa MAESEILLE deu 19den van elke Maand. TEIISPöSf f AI PAÖSAetERS,-BEDERH BE SPETIE. VASTE DOORVRACHTEN en DIRECTE CONNOSSEMENTEN van K©TTEIi©AïïI tot SINGAPOStE, BATAVIA, HS*N«,BOWG, SHANGHAÏ en YOJÜOHAMA. GEREGELDE AANSLUITING te SINGAPORE voor BATAVIA. Aan GOUVERNEMÊNTS AMBTENAREN wordt eeno BELANGRIJKE REDUCTIE toogesraan. E.ILEEME C4*3.«g Bi^fSTEISS, etc, die uiterlijk den lOden van elke maand te Rotterdam moeten geleverd worden, kunnen op ZEER BILLIJKE VOORWAARDEN worden verzonden. Tot inschrijving van PASSAGBEU®, etc., en het verkrijgen van alle inlichtingen adres brj 3^k MOTTiSHA-lf, SIMG AFOMËin HO&amp;GRONG. Het CESPPE® BAEIKSCHIP Het ca.aPPE^-SA-ÜM.SCHEP Ü- :tB M# M I&apos;M. A. SOPJHIIA AIIAIiIA* Kipt: A. J. BUS: Kapt. P. F. VAN OVEIIKLIFT. VEIiTIiEKT Ü33ESÏI© FEBS_SJA2ia,Jf. VEiaTS4ES.T J32EBB© MAAKT. Adres brj P. A. VAN ES &amp; C 0:, te Rotterdam en de CONINGH &amp; C°. te Amsterdam. (146&amp;)</p>
</text>
