<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>BERLIJN , 17 Junij. De generaal Beyer marcheert. op Kassei, de generaal v. d. Gröben van Minden naar Hanover; dc generaal Ilerwarth naar Dresden. De generaal Manteuft&apos;ol voert het opperbe vel in Hanover en zal als Pruisisch commissaris de noodige maatregelen van bestuur nemen. De kleinere dagbladen te dezer stede verspreiden door extra bladen vele logenachtige berigten. Uit Altona wordt gcineldt, dat heden ochtend een Hanoversch kustwachter door de Pruisen in deze haven is opgebragt. Heden is eene vereeniging gevormd door de leiders der partij van vooruitgang en van de conservatieve parlij, strekkende om gelden en andere bijdragen bijeen te brengen voor het leger te velde. In de oproeping wordt gezegd, dat alle partijen zich moeten vereenigen om de zware aan het vaderland bewezen diensten der soldaten te vei lichten. Het stuk is o. a. onderteekend door de HH. Wagner, redacteur der N. Pr. Z/g., Beniner, Mommsen, Twesten en Virchow. BRUNSVYIJK, 17 Junij. Uit Hanover wordt gemeld dat daar eene demonstratie tegen de regering heeft plaats gehad wegeii3 de verwerping van het Pruisisch onzijdigheids-voorstel. HANOVER, 17 Junij (des Avonds). De Pruisische generaal Vogel von Falkenstein is heden avond ten 7 ure niet troepen deze stad binnengerukt. LUNEBUEG, 17 Junij. De proclamatie door &apos;den generaal von Manteuffel bij het binnenrukken op het Hanoversch gebied uitgevaardigd, luidt als volgt: De Koning van Pruisen heeft zich sedert verscheidene weken beijverd om de hangende kwestien met Hanover te regelen. Dit laatste heeft geweigerd daartoe mede te werken. De veiligheid van Pruisen eischt dat zijn leger geene vijanden in den rug hebben. De Koning van Pruisen eischt ontslag der militairen, die boven het getal, bij den voet van vrede bepaald, onder de wapenen zijn geroepen , alleen daardoor kan aan Hanover de ellende van een oorlog worden bespaard. Zoolang dit niet geschiedt, wordt Hanover beschouwt te verkeeren in staat van oorlog. Ik kom niet als vijand der inwoners. De bijzondere eigendom zal strengelijk worden beschermd. De Pruisische troepen zullen de strengste tucht in acht nemen. Ik kom u als vriend te gomoet. H.uiBURG, 16 Junij 1806. MANTEUFFEL. FRANKFORT, 17 Junij. üe regeringen, welke de zijde van Oostenrijk kiezen, zijn overeengekomen; I°. een feitelijk bezit van Holstein te nemen; 2°. Om de regering van Holstein als de hunne te erkennen ; 3°. haar als voortzettende het bestuur der bonds-executie van 1863 en 18G4 weder in werking te doen treden; 4°. door haar andermaal de staten van het hertogdom te doen bijeenroepen. Omtrent de wijze van uitvoering is nog niets bekend. HAMBURG. 17 Junij. Bij aanplakbiljet is eene oproeping gedaan tot uitschrijving der verkiezingen voor het Duitsche parlement. Tevens wordt de Koning van Pruisen uitgenoodigd om den titel aan&apos; t. nemen van beschermer van Duitschland. MADRID, 18 Junij. In de zitting der commissie benoemd door den senaat, heeft de Heer Bravo Murillo verklaard, dat het naar zijn gevoelen veel beter was om de betalingen te staken dan eene leening in het buitenland te sluiten. LONDEN, 19 Junij. De stoombooten Aleppo en City of Cork van New-York brengen 2,158,248 doll. mede. HERLIJN, 19 Junij. De Norddeutsche Zeitung zegt, dat tegelijk met de officiële verklaring welke Pruisen den I6den Junij aan de vreemde hoven lieeft gerigt, omtrent de jongste stappen in Saksen, Hanover en Hessen gedaan, Pruisen bij eene bijzondere verklaring ook bij alle Duitsche regeringen heeft geprotesteerd tegen alle handelingen, welke eene of meer regeringen zouden bedrijven op last van de zoogenaamde bondsvergadering; hij verklaarde die handelingen voor nietig. üe Staats-Ameiger bevat het manifest des Konings aan zijne volkeren. Hij werpt de schuld van de tegenwoordige verwikkelingen op Oostenrijk en de daarmede verbonden Vorsten, die eene vernedering van Pruisen verlangen. Hij vertrouwt echter op den geest des Pruisischen volks en hoopt er op, dat God zijne regtvaardige zaak zal doen zegevieren. STRAATSBURG, 19 Junij. Zondag heeft te Karlsruhe eene manifestatie plaats gehad tegen de Pruisische politiek. De bezetting van Kehl en andere Badensche regementen zijn Maandag naar Frankfort verlrokken.</p>
	<p>FLORENCE, 19 Junij. Men verzekert dat dc Heer Depretis de portefeuille van marine en de Heer Cordova die van koophandel hebben aanvaard. Naar luid van bijzondere berigten , uit Rome heeft kardinaal Antonelli zijne betrekking nedergelegd en zal hij worden vervangen door den Heer Altieri.</p>
	<p>LONDEN, 19 Junij. Kojfj: Ceylon 3 a 4 sh.^lager. — Thee in de gehouden veilingen fiaauw. — Suiker stil. — Talk dalende, in loco 45 sh.. Oct.—Dec. 43 sh.</p>
	<p>ggSg^* Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplaag opgenomen.</p>
	<p>REICHENBERG, 17 Junij. Een armeecorps van 30,000 man heeft in den afgeloopen nacht bij Abersdorf gebivonakkeerd. Heden verwacht men 1200 man te Seifhennersdorf en 800 man te Leitersdorf. Pruisisch Seidenberg is sterk bezet, voortdurend marscheren daar troepen door.</p>
	<p>WEENEN, 18 Juuij. Uit Eger meldt men, dat 20,000 man Pruisen Zaturdag Machcrn, op een half uur afstands van Leipzig, en vervolgens Warzen, Dabden en Riesa bezetteden. Tusschen Leipzig en Riesa is het verkeer langs den spoorweg geheel gestremd, üe spoorwegbrug bij Riesa is afgebroken; de brug over_ de Elve bij Meissen is afgebrand. Pruisische banknoten worden in Saksen bij de staatskassen niet aangenomen. Van Leipzig uitgaande is nog slechts de zuidelijke spoorweg vrij. ? ¦. &apos; Het Wrestphaalsche armeecorps, dat bij Shkeuditz nabij Leipzig gestationneerd was , trekt naar de Silesisshe grenzen. Shkeuditz is van troepen ontbloot. Uit Warnsdorf (in den Boheemschen kreitz Leitmeritz) wordt gemeld, dat de Pruisen Herrnhut en Bernstadt (in Saksen, bij Bautzen) zijn binnengerukt. RATIBÓR, 18 Junij (des Avonds). Oostenrijksehe troepen, komende vau Troppau (Oostenrijksch-Silesie), rukken, op de hoogte van Klingenkeutel, over de Pruisisch-Silesische grenzen. LONDEN, 19 Jnpij. Graaf Pussejl Jieety in liet Huis der Lords medegedeeld, dat de ministers, na den uitslag der stemming in do gisteren gehouden zitting van liet Huis der Gemeenten, gcoordfecld hebben de Koningin kennis te moeten geven van de slotsom hunner °* __%_%__*&apos; De zittillh&apos;&quot; daarop verdaagd tot aanstaanden Maandag. BERLIJN, 19 Junij. Prins Sigismund, derde zoon van den Kroonprins, geboren 15 Sept. 1864, is gisteren middag ten H/4 ure in het nieuwe paleis overleden. De Koningin heelt zich onmiddellijk naar Potsdam begeven. Ten gevolge der gewelddadige opheffing van het Pruisische telegraal-station te Homburg, welke op hooger bevel door Hessen-Darmstadtsche soldaten is bewerkstelligd, heelt do regering, wegens deze schending van het volkenregt, aan den gezant van den groothertog van Hessen zijne passen doen toekomen eu hem uitgenoodigd Berlijn te verlaten. a</p>
	<p>GÓRLITZ, 19 Junij. Prins Friediieh Carl heeft aan de Pruisische troepen, welke Saksen bezetten, bevel gegeven, de inwoners niet aan te merken als vijanden, de bijzondere eigendommen te ontzien, en eene strenge tucht te bewaren. Bij ontmoetingen met Oostenrijkscho troepen moeten deze tot wijken gesommeerd worden, on moiren eerst xn&apos;A1&apos; ln gc?al ran wei£erïng, worden bejegend als vijanden. NEISSE, 19 Junij. Volgens officiële berigten hebben de Oostenrijkers gisteren avond de vijandelijklieden geopend. Door eene Oostenrijksehe patrouille, welke op de lioogte van Guhrau de grenzen overschreden had, is op eene Pruisische patrouille gevuurd. Kolonnen Oostenrijkers, ten getale van 4000 man, zijn naar de grenzeu opgemarcheerd.</p>
	<p>EISENACH, 19 Junij. De Keurhessischo troepen zijn nabij Fulda geconcentreerd. Prins Wilhelm van Hanau is door de Pruisen krijgsgevangen gemaakt. Uit Darmstadt wordt gemeld, dat Prins Alexander van Hessen thans officieel hetj opperbevel over het Bste bouds-armeecorps heeft aanvaard.</p>
	<p>Naar luid van berigten uit Paderborn is de spoorweg van Marburg tot Kassei weder voor het verkeer geopend. BREMERHAVEN, 19 Junij. De Hanoversche troepen hebben gisteren het fort Wilhelm ontruimd.</p>
	<p>PABUS , 19 Junii. De circulatie op den spoorweg tusschen Minden en Berlijn is hersteld. Men ziet bij Frankfort een veldslag te gemoet. FLORENCE, 19 Junij. De Kamer van Afgevaardigden heeft met 179 tegen 45 stemmen het wets-ontwerp betreffende do opheffinc deigeestelijke vereenigingon aangenomen. De senaat heeft met 86 tegen 14 stemmen de financiële maatregelen goedgekeurd. De minister van fiuancien de Heer Scialoja meldde, dat morgen mededeeling zal worden gedaan van de zamenstelling vau het nieuwe ministerie; en zal bovendien nog cene andere belangrijke mededeeling doen. De dagbladen betoogen, dat Italië behalve het Vcnetiaansclie vraagstuk er nog groot belang bij heeft dat Oosteniijk in Duitschland de suprematie met hebbe. Dit zou de ontkenning zijn van het beginsel der nationaliteiten en derhalve eene bedreiging voor Italië. Het herstel der nationaliteiten in Italië en Duitschland eischt, dat de Oostenrijksehe monarchie uit Duitschland en Italië worde verdreven, of Italië en Pruisen zullen met hot beginsel der nationaliteiten, dat zij vertegenwoordigen, onderdrukt worden. Yictor Emanuel en Koning Wilhelm zullen hun pro«rauima tot het einde en zonder gedeeltelijke transactien ten uitvoer leggen. De orde van zaken in Europa moet hersteld worden op den grondslag van de nationaliteiten eu dc vervallen verklaring van het huis Habsburg.</p>
	<p>LONDEN, 20 Junij. De Morning Star meldt, dat men algemeen gelooft dat het ministerie zijn ontslag heeft ingediend. Zeker is het, dat het niet aan het bewind zal blijven, tenzij het parlement ontbonden worde.</p>
	<p>BERLIJN, 20 Junij. De Allouaei Merkur heeft eene waarschuwing van de regering ontvangen. De Altonair Nachrichter deelen mede, dat aan het Hamburgsche contingent op 16 jl. liet bevel is toegezonden om zich gereed te houden om naar de Elve-Hertogdommen op te rukken. Te Hamburg zal een Pruisisch corps in bezetting komen. Volgens de Hamburger Nachrichter heeft de Pruisische Bevelhebber te Harburg eene oorlogscontributie van 12,000 th. uitgeschreven. EISENACH, 20 Junij. Uit Carlsruhe wordt berigt, dat door Oostenrijk en de met dien staat verbonden regeringen aan den Groothertog van Baden deze eisch is gesteld: dat hij zijne troepen onverwijld met die der geallieerden tegen Pruisen moet vereenigen, in geval van weigering zal zijn gebied onder andere Vorsten worden verdeeld.</p>
	<p>DETMOLD, 20 Junij. De Pruisische regering heeft onder dagteekening van 14 dezer de regeringen der Duitsche staten, die tegen de mobilisering der bondstroepen hebben gestemd, daarop opmerkzaam gemaakt, dat verdere deelneming aan de beraadslaging met de staten, welke tegen Pruisen oorlog voeren, moet leiden tot de verbreking der vredelievende betrekking met Pruisen.</p>
	<p>SCHIEDAM, 20 Junij. Moutwijn ƒ 10. &apos; PETERSBURG, 19 Junij. Talk per Aug. 58i/3 Kbs. in geld vooruit; dito met handgeld 60 Rbs. BERLIJN, 19 Junij. Rogge: Junij—Julij 401/ s; Julij—Aug. 43Va ¦ Raapolie: Juuij—Julij 137/8; Julij—Aug. 111/4.</p>
	<p>PETERSBURG, 19 Junij. Slotkoersen. Wissel: Londen 3/m. 26; Hamburg 223/4; Amst. 127 Vs; Parijs 270; Loten 1864 1103/4; Dito 1866 —; Imperialen 771, fiaauw bii matigen omzet. WEENEN, 19 Junij. Oostenr. Credit-Actien 128; Wissel Londen 137. WEENEN, 19 Junij. (Openings.) 5 pCt. Metal. 57.— ; spCt. Nat. 60.75; spCt. Met. Zilv. 1864 —.—; Aand. 1854 —.—, Dito 1858 104 Dito 1860 73.70; Dito 1864 61.50; Cred. Anst. 128.— ; Obl. Lomb.&apos; Czeru. Spoorweg—; Bank- Act. 672; Staats-Spoorw. Aand. 15^.90; Dito Noorder-Spoorweg —.—; Dito Nieuwe Lombard. Spoorw. 158.—.— Wissel Londen 137.— ; Hamb. 101.50; Parijs 54.80; Eug. Oost. Bank —.—. * &apos; e</p>
	<p>BERLIJN, 19 Junij. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metal.3sl/2; spCt. Nat. 4H/4; Rusl. sde Serie 551/4; Dito 6de Serie 73; 5 pCt. Dito 1862 77; 3 pCt. Dito 1859 46; 41/2 pCt. Pruis. Oblig. 797/8; 31/3 pCt. Dito 104; 6 pCt. Amer. 1882 68:y8; Holl. Spoorw? Act. 91. Wissel: Londen 2/m. 6.178/4; Parijs 2/m. 791/4; Hamburg 2/m. 1495/ g; Amst. 2/m. 140; Weenen 2/m. 71 Vs; Petersb. 3/m. 69i/2; FRANKFORT, 19 Junij. Openingscoursen. 5 pCt.Nation. 417/3; Oostenr. Bauk-Act. 526; Dito Cred.-Act. —a —; Dito Aand. 1853 —; Dito 1860 513/ i-, Dito 1864 —, 6 pCt. Amerika 1482 67% — Wissel: Weenen 821/2; Dito Amst. 981/2.</p>
	<p>HAMBURG, 19 Junij. 5 pCt. Russ. Cert. ; 3pCt. Dito 1859—, 6 pCt. Amerika 1882 58Vs; Disconto 9pCt. — Wissel: Londen 13.3^/8 ; Amst. 36.31.</p>
	<p>LONDEN, 20 Junij. Consols 861/4; 3 pCt. Mex. 14Vs a 3/_;3pCt. Dito 1864 — a —; 7 pCt. Venezuela -•a —; 6 pCt. Dito — a —, 43/4 pCt. Afgestemp. Gren. — a —, 11/ g pCt. Dito— a—, 2 pCt. Nieuwe Dito —a —; 1 pCt. Ecuador —a —; Illinois Spoorwe&lt;-- Aand. 743/4 a 751/^; 5 nCt. Grieken 10 Vs all; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 253/8 a 5/8; 5 pCt. Braz. 1865 —a —; 6 pCt. Amerik. 1882 64»/g a 7/g ; 3 pCt. Buitenl. Spanje — a—; 2Vs pCt. Dito — a —; Amort. 187/8 a 191/ s ; Coup. Bew. 14% a%; 5 pCt. Italië — a—. &apos; Andere depêche. Censols 86i/iaS/8; Mexic. 14i/Ba3/8; Amort. 185/ a a 7/s ; Turken 253/8 a 5/g; Amerika 601/4 a s/4. &apos;° FRANKFORT, 20 Juuij. 5 pCt. Nation. 41%- Oost. Aand. 1860 — • 6 pCt. Amerika 1882 67 Vs a -. * PARIJS, 20 Junij. Fransche 3 pCt. 62.47% ; Credit-Mohiliernieuwe 452; Fr. Oost. Spoorw. —; Kuss. Spoorweg —.—.; 3 pCt Binnenl Spanje 28%; 2Vs pCt. Dito 291/ j; 5 pCt. Italië 37.90; Turken -; Mexic] Loten —.</p>
	<p>MADRID, 19 Junij. 3 pCt. Binnenl. 32.50; 2i/3 pCt 29.50. BRUSSEL, 20 Junij. 5 pCt. Met. 401/ j; Amerik. 1882 67.</p>
</text>
