<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BELOONING yan 80 a 100 procent wordt toegestaan aan HEH of RAAR. *&apos; iemand van onbesproken gedrag, en voor Correspondentie en ander Schrijf- of Expeditiewerk geschikt, eene VASÏE betrekking »e&apos; zorgt. Stipte geheimhouding wordt verzekerd. Brieven franco ouder letters A. B. bij A. HOOGENBOOM, Boekhandelaar en Boet&apos; drukker, Reestraat te Amsterdam. (14445) In de magazijnen van M. L. HERMANS &amp; CO-_W®**s&amp; te &apos;s Gravenhage. is steeds voorhanden een groote voorraad RBJJÏÏ*&apos; GEN, zoowel NIEUWE als GEBRUIKTE, voor welke laatste, eve» als voor de Nieuwe, wordt geguarandeerd. (10204) THE ECMF RETAINER.^ ; Het onaangename OPSCHUIVEN van Cols of Shawls bij,&apos;;0 thans gedragene Boorden, wordt geheel door dezelve belet, zoods; de Col of Shawl niet meer aan den Boord door eene Speld behoe&apos;1 bevestigd te worden. (14780) ABRIAAI SCHAKEL, HEïIIffIWEG. , _ .&gt; In den jare Een Duizend Acht Honderd Zes en Z.ï_ den Vierden Junij, heb ik RINTJE DE HAAN Sz., Deurwaarder W het Kantongeregt te Leeuwarden, wonende aldaar op deu Eew*1-&apos; Wijk I, N°. 28, ter instantie van Mr. RUDOLPH IJSBRAND WARMOLTS, Pr°&apos; cureur, wonend» te Leeuwarden, en Mr. HOBAÏIUS ALBABD-*&apos; Advocaat en Notaris, wonende te Leeuwarden, beide in kwaliteit **! Administratoren over na te melden Fonds, de eerste benoemd M Notariële Acte, gepasseerd voor Notaris A. T. HAAGSMA en Getuigo* te Leeuwarden, dd. 11 Januarij 1858, behoorlijk geregistreerd, f laatste benoemd bij vonnis van de Arrondissements- Regtbank •* Leeuwarden, di. 22 Februarij 1858, behoorlijk geregistreerd; **? dezen domicilie kiezende ten Kantore van en constituerende tot ln&quot;1&apos; nen Procureur Mr. RUDOLPH IJSBRAND WARMOLTS voornoem»! alsmede uit kracht van een hevel door de Arrondissements-Regtbafl* te Leeuwarden op den 24sten April 1800 Zes en Zestig, belicou&gt;A geregistreerd, verleend op het daartoe door de Requiranten ingedien, verzoekschrift, van welk Rekwest en Bevelschrift bij deze At&apos;scbrn&quot; wordt overgeleverd, alle zoo bekende als onbekende of afwezige belanghebbenden bü &quot;* te melden fonds. _ , Om op Dingsdag den zevenden Augustus des jaars Een Dui?en_ Acht Honderd Zes en Zestig , middags Twaalf Uur , bij vooraf go&apos; stelden Procureur te verschijnen ter gewone Teregtzitting vau o* Arrondissements-Regtbank te Leeuwarden, zitting houdende in **e Paleis van Justitie in het Zaailand te Leeuwarden, ten einde: Aangezien wijlen de Heer THIJS FEENSÏRA, in leven Bur_T meester der Stad Lseuward en, aldaar overleden op den 23steu Novc#T ber 1840, bij deszeifs olograaph gesloten Testament, gedeponeei* onder de minuten van wijlen den Heer JAN ALBARDA Horatiuszo0* &apos; in leven Notaris te Leeuwarden, bij Acte daarvan opgemaakt d* °&apos; 3 Maart 1839, na doode behoorlijk geregistreerd te Leeuwarden «e&apos; 24sten November ISOO Veertig, houdende twee bladen zonder re» vooi, deel 61, folio 47, recto vak 7, ontvangen. Twee Gulden Yf/A tig Cents voor regt, uitmakende met Opcenten Twee Gulden Vij&apos; A Negen een tweede Cent. De Ontvanger (geteekend) ALBARDA, hef, gelegateerd aan wijien Mejuivronw GEERTRUIDA JOHAN^, BRUINS, jaarlijks, tot aan haren dood toe, eene som van Vijf HoI derd Guldens, met bepaling, dat, voor de prompte jaarlijksche 0° taling tot aan haren dood toe, zoo veel yan des Erflaters bezitting zoude blijven verzekerd, als daartoe genoegzaam zoude zijn; , e Aangezien ingevolge de bepalingen van dat Testament liet daal?° afgezonderde fonds is geadministreerd, aanvankelijk door wijlen Heeren Mr. C. C. C. WARMOLTS, ia leven Procureur te LeeuWP, den , en JAN ALBAEDA Houauuszoon , Notaris te Leeuwarden.e later, na het overlijden van deze, door de Requiranten ah daarf&quot; benoemd in voege voormeld; « Aangezien ten gevolge van het overlijden van de Lfgatarissc «?, de Requiranten moet worden gedaan Rekening en Verantwoord&quot;* van hun beheer en van dat hunner voorgangers en zij daartoe w. langen over te gaan en de Rekening met de Bescheiden ter inft. van de belanghebbenden ter Griffie van de Regtbank voornoemd Kv ben nedcrgelegd, doch dat de belanghebbende Erfgenamen s*e&lt;Cj ten deele hekend zijn, als zijnde de Erfgenamen en wijlen de Heeirf WILLEM FBEDEUIK SPREE en van &quot;HENRICUS SPREE, vanJf DAVID SPREE en van JOHANNES ALLARD SPREE, onbeken* Alsdan bij Vonnis van de Arrondissements-Regtbank voomoenI&quot;.^ hooren benoemen een Regter-Comraissaris, ten wiens overstaan &apos; Rekening en Verantwoording door de Requiranten zal kunnen w°. „r. gedaan en dat de Gedaagden daarbij tevens zullen worden Te!&apos;,°ei*s deeld, om, nadat die Rekening alzoo zal zijn gedaan, metdeEisO&apos;1 op de wijze bij de wet bepaald voort te procederen, ten einde W*,, raken tot eene bepaling van het saldo derzelver Rekening, irntAl&gt; ders van al hetgeen de Eischers verder van hetzelve fonds onder «^ hebben, om vervolgens door hen te worden uitgekeerd en afgege , aan zoodanige belanghebbenden als bevonden zullen worden »s*m geregtigd te zijn, alles met verklaring, dat de kosten ter dezer #A, bereids gemaakt en verder te maken, door de Eischers bij zullen kunnen worden gekort op het batig overschot van he^A, fonds, mitsgaders met veroordeeling van de zoodanige der^L, daagden, welke deze vordering zullen tegenspreken, in de ke* van dit regtsgeding. j!(?l) Afschrift dézes, alsmede van voorschreven rekwest met bevel. ik Deurwaarder voornoemd aangeplakt aan de voorname deur van g!J vergaderplaats der Regtbank voornoemd, terwijl gelijke afscMÏ van de dagvaarding twee malen zullen worden geplaatst in de wordei: Courant en het Algemeen Handelsblad, als daartoe bij T°° bevel aangewezen. &apos;KOSTEN: (getertnnd) R. DE HAAN Sz- $ Expl ƒ0.75 Geregistreerd to Leeuwarden fa Red 11 0.75 Junij 1800 zes en zestig, m.%, Schrijf! e 2.00 folio 28, verso vak 5, twee Ma%S Zegels &apos;/ 1.721/3 een renvooi, ontvangen voor .&gt;., Rep, //0.10 ƒ 0.80, voor 33 opcenten ƒ 0-QVB Aanpl &quot;0.30 zamen een gulden tien en een Reg 11 1.1QV2 cent. De Ontvanger G. A-oV. (14257) Totaal./6.73. (geteekend) VAN Noo^&gt;</p>
</text>
