<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>Gepraaid 10 Mei, op 60° N. Br. 5° W. L.: Dorctte, Sehulken, K&lt;&gt;tl&apos; New-York. . pi» Gepraaid, 27 Mei; op 31° N. Br., 40° W. L.: Tammo Sijtse, K&apos;»1&quot;&apos; Jaueiron. liet Kanaal. •* f_ LONDEN, J 8 Junij. Het stoomschip Hamburg, komende n&apos; t.- Nieuwe Diep, heeft alhier aangebragt de kapt. John Casey, li^_fi&apos; lijk kapitein en de eenige overgeblevene van het wrak van h» 1 schip Jane Lowden. n].&gt; EXMOUTII, 17 Junij. Kapitein Post, van het schip VrouW V. ?--(welk schip gisteren avond alhier is aangekomen) berigt, dat j^ju passeerden Vrijdag-avond een man over boord verloren »e»V naam was Heinrich Smith; hij was te Oporto aangeinonstera- ]..P OSTENDE, 17 Junij. De Fransche kotter Sylvie, van 00. in ballast naar Vlissingen bestemd, is heden gestrand op ne van Blankenberghe. Het volk is gered. BINNENGEKOMEN. TEXEL, 18 Junij; Vrouw Dieuwke, Feenstra,Londen. ZOLTKAMP, J 7 Junij; 3 Gezusters, PJuktje, Dover.</p>
	<p>NI^fEVOETSLUIS, 19Junij; Colehël Evaüs, Werross, Rye.-Seabird, (;a« &apos;i Newc* ¦ Elisabeth, Tosh, id. I. van Brouwershaven. - Levant, S., &quot;i-nen burg. JJAMBURG, 17 Junij; Willem I, S., Amst. j&gt; V»NTZIG, 14 Junij; Catharina Cornelia, de Jonge, Sonderb. - Zephir, Mr\.Sanders. — 15 Junij; Concordia, Naatje, Hartlepool. Piif1 t &apos;14 Junij; Louise, Beckmann, Toiravecchia. {&apos;iLLA.U, 16 Junij; Hazard, Ketelaar, Bordeaux. «« KOPENHAGEN, 15 Juuij; Gerharda Hendrika, Glim.Charlestown °&apos;«»lsingfors. c -^ENEUR, 15 Junij; gepasseerd: Haabet, Knudsen, Amst. n. Riga. - tn* *van Hengelaar, Middelburg n. Fredrikshamn. RUNDEN, 16 Junij; Perseveranee, Elliott, Medemblik. — 18 Junij; •J-werdina, de Jonge, Gothenburg. - Twee Zusters, Meyer, Groningen. gONESS, 16 Junij; Arendina, Smit, Leith. JAMOUTH, 17 Jusij; Vr. Clai&apos;a.Post, Oporto. * ALMOUTH, 17 Junij; Lauren3, van Noord, Buenos-Ayres n. Londen. °J ALDING, 17 Junij; Twee Gezusters, Bakker, Pillau. WNDERLAND, 16 Junij; Leo, Robinson, Rott. -Victor, Arlington, id. ip^nIELDS, 17 Junij; Bety &amp; Jane, Nicholsoii, Schiedam.-Hanna, Gibbs, &quot;&apos;«delburg. - E. Richards, Roberts, Rott. v^EW-OASTLE, 15Junij; inlading: Ridderkerk,Bunk, Soerabaya.--ÏÏjr&apos;-d, Hoeksema, Lissabon. 11 Junij; Christina Wobberfna, v. d. Werp, Groningen, p GIBRALTAR, 11 Junij; Aurora, Smit, Tarragona n. Rio-Janeiro.- U sne.hina, Hotze, Triest n. St. Catharina. - Speculation, Kooy, id. LIVORNO, 13 Junij; Diana, Fijn, Swansea. {JESSINA, 3 Junij; Cornelia Suzanna, Wijtsraa, Antw. «OSTON (A), 1 Junij-, Triton, Sandberg, Rott. ¦»• JOHN&apos;S, 30 Mei; Acadia, Boer, Delfshaven. „ ÜITGEZEILD. &gt; HOLTKAMP, 17 Junij; Warfhuizen, Heyenga, Archangel. - G;sina, de J°nge, Avontuur. «RIELLE, 19 Junij; Ravensbury, S.,Harwich. &quot;AMFJURG, 16 Junij: Jacob, Muutendam, de Oostzee. oTETTIN, 17 Junij: Vesta, S., Petersburg. 16 Junij; Coelestina, Albrecht, Amst. f ILLAU, 16 Junij; Orion, Braamhorst, Leer. MEMEL, 13 Junij; Hendrika, Plukker, Schiedam. vJONDEN, 18 Junij; Jantje Martens, Ates, Elseneur. - Perseveranee, &apos;&apos;¦l-ott, Medemblik. «ÜNCORN, 16 Junij; Diana, Brooks, Dordt. 16 Junij; Prince of Saxe Coburg, Storm, Rott. ABERDEEN, 16 Junij-, Sperwer, Boer, Grangemouth. URMOUTH, 16 Jnnij; Whim, Smith, Rott. jj.eüNDERLAND, 16 Junij; Jacobus, van der Tas, Bat. - President van cll&apos;-Kevorsel, Vogelenzang, id. * IjEITH, 17 Juuij; Hendrika Bekenkamp, Burnt, Island. - Vriendschap, &apos;-odewijks, Mandal. «IBRALTAR, 8 Junij; zeilkl.: Nieuwe Maas, Valk, Malta. «lIIOENTI, 5 Junij; Wisby, Siggelin, Amst. MALTA, 6 Junij; Archipel, van der Gaauw, Trapani. MAURITIUS, 13 Mei; Duivcland, Plummer, Algoa Baai.</p>
</text>
