<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>3^ Ma ar Samarang direct cd i Li Indramayoe LIGT TE AMSTERDAM TN LADING GFTIEED: Het extra snelzeilend, Gekoperd Tweedeks BARKSCHIP P_¦lm l D 1 (SO© TONNEN) , Kapt L. SLïJBOOM. Voorzien van eene bijzonder luchtige Kajuit en ruime Hutten, is deze Bodem uitmuntend ingerigt voor Passagiers en worden Dames- Passagieressen opmerkzaam gemaakt, dat de&apos;Echtgenoote des Gezagvoerders de reis mede doet. Adres OOLGAARDT $¦ BRUINIER. (14370) Mi VOOR PASSAGIERS EN riOBDERBIfpAR __&amp;a Ilatavia en Soerabaija ligt to AMSTERDAM in lading, om bepaald 30 Junij e. k, geëxpediëerd te worden: Het extra sterk op zeilage nieuw gebouwd en gekoperd CUPPERSCHIP jffiee ¦AiMmiWémt Mum © (100© TONNEN), Kapitein N. M. O. DB GROOT STIFFRY. _ Door deszelfs ruime luchtige Hutten, Badkamer en verdere gemakken, biedt dit Schip alles aan, hetgeen een aangenamen Overtogt naar JAVA kan waarborgen, zullende zich een geëxamineerde Doctor aan boord bevinden. Nadere informatiën bij de Reeders RUTGERS $• HISSINK of bij de Cargadoors OOLGAARDT Sr BRUINIER. (14399) jy|| ~ TE ROTTERDAM LIGT-IN LADING ÉiISNAAR BATAVIA EN SAMARANG, voor GOEDEREN en PASSAGIERS, het Snelz. CLIPPERSCSIIP PHILIPS ¥AH lABIIÏ, groot 1516 TONNEN, Kapitein L. F. VAN KUÏVEN. VERTREKT 25 JUNIJ. De bekende Inrigting van het Schip doet alle aanbeveling over-1 bodig znn. Het Schip zal eenen geëxamineerden Doctor varen, benevens eene ; melkgevende Koe. i Adres de Reeders VAN ZEULEN &amp; DECKER en de Cargadoors ; WAMBERSIE &amp; Zoos. en P. A. VAN ES &amp; C°. te Rotterdam, : HOYMAN&amp; SCHUURMAN te Amsterdam en F. L. DER KINDEREN te &apos;8 Hage. • • __ (8251) i Jlll MARlMlir UI SÖISII7I f|g|||§|ligt te ROTTERDAM in Lading voor Goederen en Pas- : sagiers, het Snelzeilend nieuw Gekoperd Clipper FREGATSCSMP LICHTSTRAAL, groot 1500 Tonnen , Kapt, P. VvIERIKX. , Door JL? van^mfr im-St*&quot;g is genoemd Schip bijzonder voor den overvoer van Parmhcn te L • en &amp; eJen Gesxami_ neerden Doctm en eene Melkgevende Koe Adres bij de Cargadoors RUÏS&amp;KELLAK, te Rotterdam. (14361)</p>
</text>
