<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 19 Junij. Tarwe: 132, 133 ïi? Hoog]. Kleefs.^l* per 2400 ÏP. SCHIEDAM, 19 Junij. Moutwijn./ 9.75; Jenever ƒ 15.25; Amst» Proef ƒ 10.50. Spoeling ƒ 0.20. CULENBORG, 19 Junij. N.RuwarigeTarweƒ9.Boa 10.75; n. rood» ƒ8.90 a 9.50; n. Rogge ƒ 6.40 a 6.60 Haver/4a5, alles per mud! Kip-eijeren ƒ 3.20, Eenden dito ƒ— de 104 stuks; Boter 78 aB7 c per «¦ • DEVENTER, 19 Junij. Heden waren de prijzen als volgt: Boter ƒl.lO a 1.20 per ffi; Eijeren ƒ 2a 2.50 de JOOstuks; Aardappel»&quot; ƒ 1.80a2.30 per mud; Koehuiden 20a22c; Pinkenhuiden2Ba3o»• per S?; Nuchtere Kalfsvellen ƒ J .80 a 2, Paardenhuiden ƒ5 a 6 per stuk. HOOGEVEEN, 19 Junij. De marktprijzen waren heden: Rogge ƒ o.B° a 7.15; Boekweit/&apos;5.25 a 5.45; Boter per i/_ vat/18 a 21; AardaPp»&apos; len 60 a7O c. per 30 kop. Kippen-Eijeren ƒ 1.90 a 2 per ICO stuks. BREDA, 19 Junij. Aan de Granenmarkt was heden meer handel in Tarwe en Rogge; er is gedaan: Roode Tarwe ƒ8.50 a B.7j&gt;&apos; witte dito /8a 8.25; jarige Rogge ƒ6.25 a 6.50; n. Rogge ƒ 5.* a 6.10; Garst ƒ 5.50 a 5.75, blijft prijsh. , Haver ƒ 4.10 a 4.501 Boekweit ƒ5.75 a 6; Koolzaad /17.50 a 18.10, allen per mv&quot;1 Klaverzaad 25 a 27 c. pers oneen.Vanßoterwoggen was de aanvoer heden minder; per ffi 88 a 90. Matenboter per stuk 56 a 58 c. voor cons.,d» handel vlug. Kip-Eijeren per 100 stuks/3 en hooger. ? WOUDRiCHEM, 19 Junij. De vangst aan onze visscherijen is n»&quot;&apos; delmatig; de prijzen van visch zijn heden: Zalm/0.80a0.85,Sno»» en Baars 16 c, ruwe visch 4a 5 c., alles per 1/2 ffi. Boter ƒ 0-° per fl?. Eijeren ƒ 2.60 per 100 stuks. Aardappelen/- 3 a 3.70 per mud. ANTWERPEN, 19 Junij. Granen: Tarwe voortdurend gevraagd*?1 stijgende prijzen; witte Vlaamsche werd gedaan tot ƒ 111/4 a Ut*&apos; en thans houdt men op ƒ 117/ g a 12; roode dito van Lotharingl^ gold ƒ 121/2 a 125/8. voor bonte Koningsb. werd heden ƒ 11 Va ve geels geboden. Rogge stil doch ferm prijshoudend. ? PARIJS, 19 Junij. Raapolie fr. 111, per Julij fr. 95.50, 4 laatst. maanden fr.95,.50; 4 eerste maanden van 1867 fr. 95.50. — Talkix. H 4 zomermaanden fr. 112.50, 4 laatste maanden fr. 114.50. LONDEN, 18 Junij. Suiker voortdurend stil, slechts enkele partC tjes werden tot de prijzen vau 11. Vrijdag verkocht. Op levering he»1 men dezer dagen eene lading van 1380 k. Havana Nu. 91/2 alO _ 22.6 verkocht. — Kofjij-. Van Plantation zijn eenige partijen tot vorig koersen, van 75 a 78 sh. verhandeld. — Hijst met eenige vraag, do® er is weinig aan de markt en de prijzen worden te hsog geliono»&quot;&apos; waardoor de omzet beperkt blijft. Men heeft verkocht 1000 b. B»1&apos; lam en Moonghy tot 12.4 l a 12.9. — Salpeter stil. — Gambierliootf&apos;&apos; ca. 250 b. mïddlingzijn tot 21.6 verhandeld. — Zink ca. 20 sh. boeg»&apos; disponibele wordt thans gehouden op £21 a 21.5. — Schotsch V*e 53 sh. — lijnolie 36.6 a 36.9. — Palmolie 39.6 a 40 sh. — ï&quot;!f.t betere stemming, loco 44 sh.— lijnzaad ferm, afgedaan I3ooqnai&apos;t»&apos; van de Zwarte Zee tot 59.6 a 60 sh., 120 tons Bombay tot 67-6 c&apos;, 50 tons Calcutta tot 66 sh. — Granen: Be oorlog in Duitschl»&quot; heeft op onze markt eene vaste stemming teweeg gebragt, cnvveg»? den kleinen voorraad van Tarwe heeft men een avans van 2 a 3 Sl&apos; en in enkele gevallen zelfs 4 sh. boven do koersen van verled» Maandag. Garst 1 sh. en Haver met belangrijke verkoopen 6 p. a Is hooger. F&apos;ERNAMBUCQ, 28 Mei. Suiker. De aanvoer bedroeg ruim 10,00°^ en de oogst is bijna afgeloopen; in de lage gronden in het zuid is zeer veel riet door everstrooming te loor gegaan. Witte Suik»1&apos; &quot; 100 reis hooger; de overige soorten zijn onveranderd. Naar MoscoV&apos; des was veel vraag tot 1800 a 1850 reis voor gekleid, 1700 *» . Amerikaansche sortering, en 1500 a 1600 reis voor het Kanaal. TeH raiba werd cene kleine lading a 1750 reis verkocht, met 55 sh. en 51&apos; A&apos; vracht. — Vracht voor Suiker naar het Kanaal 35 a 40 sh-, en y&lt;^ Katoen 1/2 a 3/i d. — Koers op Londen 267/ s a 27 d.</p>
</text>
