<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, 18 Oct. Dat Engeland lerland wil regeren op dezellde wijze als het, m lerlands toestand verkeerende, xelf zou WWbwf^S^ Se orlea&gt; is&gt; ™-K«m den Spectator eene belofte, welke door daden moet word-n bekrachtigd Woorden en^nog eens woorden, redevoeringen zonder einde, en beloften die ontelbaar zijn, hebben Whigs en Torics gelijkelijk ten beste van lerland gegeven, maar fe Heer Gladstone heeft vooi het eerst aarizijnc woorden kracht gegeven door eene daad. Oe eigenaardige positie van Disraeli daarentegen bestaat m de verklaring, dat hij „iet, weet wat te doen, en niets kan voorstellen. Een radeloos non P&quot;s.snmiis is &apos;s mans staatkunde. Hrj stemt toe, dat iets moet worden gedaan, maar versmaadt het om zelf eene notrinoaan te wenden tot redding. Hoe kan hu derhalve voor de regtbank van het volk eenige kans hebben tegenover Glad stone, die in de lersche kwestie zoowel als in de financiële en r./orm-kwestien gehandeld heeft, terwijl Disraeli beslni tel-we heen en weder dobberde, naarmate vloed of eb dernn blieke opinie wisselde. De Spectator zegt, dat een spotter erna beweerde, dat de Franschen uitmunten in het bestormen van sterke vestingen , de Engelschen in het verdedi_.n ca de geallieerden in het ontruimen dier vestingen /oó munten de drie groote staatslieden. die Engeland on het oogenblik bezit, op gelijke wijze uit. Gladstone is groot in den aanval, Lord Salisbury in de verdediging en Disraeliinde o rcn-aal* M&apos;-n heelt sympathie voor het eerste, men be grijpt, het tweede, maar het derde kan men zich zelfs niet ti&apos;viuw voorstellen» De Heer Stuart Mill is op het oogenblik Venfant terrible van de liberale partij in Engeland en doet zoo ve-1 kwaad als een edel mensCh met de beste bedoeling, nit eene te froote liefde, voor theonen, tlechts doen kan. Frederik de Groote zeide eens: //Indien ik nwe provincie zou wenschen te straffen, dan liet ik haar voor eeno poos door een wijsgeer besturen,&quot; en welligt had hij daarin geen ongelijk. Oe Heer Mill is de geniaalste woordvoerder der liberale partij, wanneer het er op aankomt, om de volksvertegenwoordiging telkens voor oogen te houden, dat staten zoowel als individuen naar volkomenheid moeten streven en niet met ellendige haatzucht alleen aan het belang van het oogenbiik moeten denken. Maar de Heer Mill moet de regeling der strijdkrachten van de liberale partij aan anderen overlaten. Hij heeft door zijnen invloed en zijven naam reeds splitsing gebragt in verscheidene kiesdistricten, doordien hij den liberalen candidaat der meerderheid overal een tweeden candidaat ter zijde stelt, wanneer hij denkt, dat zijn beschermeling in eenig punt beven den anderen candidaat uitmunt. Zoo tracht hij in Kilmarrock den HeerOhadwick te doen verkiezen, ofschoon de liberale kiezers reeds besloten hadden de candidatuur van hun tegenwoordigen vertegenwoordiger, den Heer Bouverie ,te ondersteunen. De Heer Mill schreef tevens een brief aan den Heer Bouverie om hem te verklaren, dat hij het raadzaam achtte, dat de Heer Chadwick in zijne plaats wierd verkozen, omdat deze een specialiteit is in eenige staatswetenschappen, aan wie hij (Mill) gaarne zijne plaats in het Parlement zon afstaan als hij er kans toe zag, om door zijne kiezers deze ruil te doen aannemen. De Heer Mill is ridderlijk genoeg om dit in ernst te meenen, maar, door splitsing te brengen in het kamp der liberalen, zal hij nu waarschijnlijk teweeg breugen.dat eenTory verkozen wordt. //Lemieux eslsouventCennemi du bien,&apos;&quot; zeggen de Franschen, en dit zoeken naar een idealen candidaat is ten cenenniale onpractisch. Stuart Mill dagteekent zijnen brief uit Avignon, weleer de tijdelijke verblijfplaats van de Pausen, en hij schrijft zijn brief met at het gezag en de nederigheid tevens van een Paus. Maar zelfs met een wiisgeerigen Paus zijn de liberalen niet gediend, en niet geheel onverdiend is de spot vau een der Tory-dagbladen, hetwelk zegt, dat zoodra Gladstone in de aanstaande maand Februarij aan het bewind komt., hij den Heer Mill moet aanstellen tot Nomitiator-General, met een salaris van £ 3000 per jaar. Pc Times, den toestand van Spanje besprekende, zegt, dat het annexeren van de Spaansche kroon door Koning ferdinand van Portugal, ten verraad zou schijnen, gepleegd aan alles wat roemrijk en goed is in dejongstejaarboeken van dat land. Indien echter de noodige waarborgen wierden gegeven, dat de twee landen afzonderlijk zouden worden bestuurd en dat de wetten en gewoonten van den zwakkeren staat (Portugal) zouden worden geëerbiedigd, dan zou het verkiezen van Ferdinand tot Koning van Spanje welligt kunnen leiden tot eene Iberische Unie. Indien zijn oudste zoon, de Koning van Portugal, tot troonopvolger in Spanje werd aangesteld, zouden , na zijn dood de tweo kroonen door een Koning gedragen worden. Ondertusschen zou men de Spanjaarden trachten te gewennen aan eerbied voor de grondwet en liefde voor de vrijheid bij hen kunnen aankweeken. Met eenig overleg zou de aangeboren tegenzin tusschen Portugezen en Spanjaarden even goed kunnen worden overwonnen als dc haat, welke Schotten en Epgekwhan eenmaal verdeelde. In een van de Edmburgsche couranten meldt de Spanish Evangelisation Society, dat generaal Prim aan senor Cabrera, den agent van het genootschap, heeft verzekerd, dat voortaan Protestanten, met hun bijbel ouder den arm, Spanje mogen binnenkomen om hun geloof te prediken.</p>
</text>
