<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>me «DOMMAariMjET mas, TE AMSTERDAM EN ROTTERDAM, (20212) NEESST GELDEN IN DEPOSITO. 1 dag zigt 2 pCt. 3 maanden zigt ... 4 pCt 8 dagen &apos;n 21/2 11 6 // it ... 41/2 » 1 maand n 31/2 * 1 jaar 11 ... 5 / FAILLISSEMENT. REKENING EN VERANTWOORDING. Krachtens bevelschrift van den Edel-Achtbaren Heer Rester-Commissaris in het faillissement van MOZES HIJMANS , Grossier in Koloniale waren, Sterke dranken en Handelaar in Effecten te Brielle, handelende onder de firma GEBR. HIJMANS, worden de Schuldeischers bij deze opgeroepen, om te verschijnen ten Stadhuize te Brielle, op Woensdag 28 October e. k., des voormiddags ten Elf ure, cm de rekoning en verantwoording, welke door de Curators ten overstaan van den Regter-Coramissaris zal worden afgelegd, aan te hooren. Brielle, De Curators, 15 October 1868. Mr. P. VAN ANDEL, Procureur. (26201) ROÉLOFFS, Deurwaarder. AANBESTEDINGT Het Bestuur der Vereeniging ten behoeve der Arbeidersklasse te Amsterdam is voornemens om op Donderdag den 29sten October 1868, des middags ten 12 ure, in het Koffijhuis het Vosje, op het Rokin alhier, publiek AAN TE BESTEDEN: Het bouwen van 10 Perceelen, bevattende te zamen 72 Woningen, op een terrein, gelegen op het voormalige Drilveld, tusschen de Achtergracht en Weteringschans, met inbegrip der benoodigde Materialen en Arbeidsloonen, volgens de plannen vmii den Architect P. J. H AMKR. De Teekeningen liggon. dagelijks (uitgezonderd Zondag) van af Woensdag 21 tot en met Woensdag 28 October, van des voormiddags 9 tot des namiddags 4 ure in voornoemd Koffijhuis ter visie, alwaar ook de bestekken a ƒ 1 verkrijgbaar zijn gesteld. Nadere inlichtingen zijn te bekomen bij voornoemden Architect. (26248) Hot Bestuur voornoemd, Amstekdam, Ja. VAN EIK, Voorzitter. 17 October 1868. C. E.HEINSIUS, Secretaris. W. M. G. HEUKENSFELDT, G. J. VAN NES, J. P. TER BEEK, H. P. JACOBS, H. TAKES, H. J. M. FRANKEMOLEN, F. O. BOELHOUWER, H. J. PETERS en P. WARNERS, Makelaars, zullen op Maandag, 16 November 1868, des Avonds na Zes ure, in het Lokaal De Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris C. VAN ZYP, in Veiling brengen: N&quot;. I. Het hechte, sterke en weldoortimmorde WINKELHUIS, met afzonderlijk verhuurde Boyenwoningen en Erve, waarin sedert onheugelijke jaren eene florissante Tappers-Affaire wordt uitgeoefend; staande en gelegen op den hoek&apos; van de Nieuwe Heerengracht en Mniderstraat, V 250, en N . 2. Het hechte, sterke en weldoortimmerde WINKELHUIS en Erve, waarin Boekdrukkerij,- staande en gelegen in de Warmoesstraat, hoek St. Janstraat, J 55. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag, van 1 tot 3 ure. Do bewijzen van Eigendom en de Veilconditiën zijn vier dagen vóór en op den Verkoopdag, des voormiddags van 10 tot 1 ure, te lezen ten Kantore van boyengenoemden Notaris, Singel, bij de Oude Spiegelstraat. (26107) De Notarissen Mr. .T. 11. VAN ROIJEN te Zwolle en Mr. J. H. E. MEBSTERS te Avereest zijn voornemens op Donderdag 29 October, des Middags ten 12 Ure, ten Huize van den Logementhouder L. STEENBERGEN, aan de Dedemsvaart, te doen inzetten en 14 dagen later i&lt;ubliek te vorkoopen: Eene voor vijf jaren nieuw opgerigte &apos; GL ASFABRIER, beslaande in GLASBLAZERIJ, MAGAZIJNEN, SLIJPERIJ, SMEDERIJ , DIHECTEIIRSHLIS EH 12 ARBEIDERSWONINGEN met ERVEN en bijbehoorenden GKONO, te zamen groot ongeveer 0.69.85, gunstig, ook voor de inrigting van audere Fabrieken, gelegon&apos; onmiddellijk aan het Kanaal de Dedemsvaart. Aanvaarding terstond. Inlichtingen te bekomen bi; de Notarissen voormeld. (26084) TÖSEIIST TE BRASTEN: Bij gesloten briefjes, voor den tijd van Vijfjaren TE HUUR, in te gaan clen 12den Mei 1869: Het LOGEMENT HET WAPEN VAN FRIESLAND, bij de Brug te Dragten, thans in Huur bij van dek Laan. De conditièn te vernemen en de briefjes franco in te leveren bij den Eigenaar R. C. HAZENBERG aldaar, vóór of op den 3den November e. k. (25700) ¦«¦¦¦¦—ÜllB — II 11111 -.IBII—I-H ¦-.!¦¦¦ I— ¦limiM—l Wil l—llll ¦ ¦! I*llll ONTELBARE GENEZINGEN van Borstziekten, Long- Leverlijden , Asthma, enz., enz., zijn te danken aan het gebruik van het met regt wereldberoemde JOHANN lIOKEViie MALZ-EXTRACT, dat wegens zijne voedende tonische eigenschappen de verloren krachten terug geeft en door de geiieele zuivering van het bloed, als het ware het geheele ligchaam vernieuwt. Het wordt dan ook door meer dan 2000 (onbevooroordeelde) Artsen met gunstig gevolg tegen bovenstaande ziekten aangewend, en dagelijks hoort men gewagen van nieuwe genezingen door het uitmuntende Huis- en Hulpmiddel, zoo als dit door duizende Brieven van dankbetuigingen bewezen wordt, die alle in het Central-Dépot in originali ter inzage liggen. Uitsjelokt door de vermaardheid, die mijn GEZONDHEIDSBIER verkregen heeft, zijn een menigte nabootsers ontstaan, die onder gelijksoortige namen een slechter Fabricaat bij hot ligtgcloovige Publiek trachten in te smokkelen, en zoodoende het goede renommé van het MALZEXTRACT verminderen. Ik waarschuw daarom in hun eigen belang de gebruikers om, bij aanschaffing van het Extract naauwkeurig te letten op het Zegel met het Wapen van Hofleverancier en het Etiquet met de Naamteekening JOHANN HOEF, daar alleen daarmede voorziene Fabnekatie voor echt wordt erkend. (26401) JOHAJN&apos;N HOKFs Centraal Depot, Oude Bloemmaik* bij de Stilsteeg, F 154, alsmede m de de bekende Depots. \ ; De Ondergeteekende, Fabrikant te Boxtel, heeft de eer bekend te maken, dat hij alhier sedert 22 September een DEPOT gevestigd heeft van zijn Fabrikaat, in associatie met de WED. MIïXLE*« . geb. THIJM, Singel bij de Heisteeg, JJ 102, bestaande in Damasten en gewone TAEELGOEOERFN LïNNENS in alle fijnten en breedten HANDDOEKEN. LLIJERS, ZAKDOEKEN, ONTBIJT, en soITPERKLEEDEN, VINGERDOEKJES, fiino en gewone STREEP- en KEPERDIMETTEN benevens Damasten en andere ALTAARDWALEN , K.ORPDK*ALS« et°-, etc. De Ondergeteekende meent, op grond der veeljarige gunstige bekendheid zijner Fabriek, dit Depot met vertrouwen te mogen aanbevelen. „ __,_„___, -,!26204) Amsterdam, h&apos; *\ VAN DE VEN. 17 OctoberJB6B. Opvolgt H&apos; V*M DEK VOORT. &quot;Dm tot spoedige afdoening van Zaken te komen, wordt voor de betrekkelijk geringe som van ƒ 20 mille TE KOOP gepresenteerd: Een hecht en sterk HUIS niet zeer fraaijen WINKEL en Onderpui, waarin sedert onheugelijke jaren eene welbeklante SIGAREN- en TABAKS-VARRIEK wordt uitgeoefend, en gelegen op een der beste standen dezer Stad, waaronder begrepen is de fraaije Winkelopstand, losse on vaste Gereedschappen, voorraad van Sigaren, Pijp- en Sigaren-Tabak, welke niet onaanzienlijk is, enz. enz. Hierop reflecterende, brieven franco onder A. Z. N°. 3, Bureau Handelsblad. (26159) Wordt CIUU4I.D tegen Pnmo -Moi een HUIS, liefst met TUIN op den Singel tusschen Romoïensteeg en Warinoesgracht of op de Heerengracht gelijke hoogte, Huurprijs tot / 1200. Offerten iranco lett. (I. B. N°. 26 Bureau Handelsblad.^ _J 26253) Een JONGELING, 14 jaren oud, goed kunnende Lezen, Schrijven en Rekenen , zag zich gaarne geplaatst op een Handels-, Effecten- of Makelaars-kantoor. Hierop reflectèjrenden gelieven zich met franco Brieven, onder Lett. J. S., te adresseren Bureau Handelsblad. (26262) Een Makelaar in KRUIDENIERSWAREN vraagt in alle Provinciën des Rijks soliede AGENTEN. Refiecterenden adresseren hunne brieven franco met opgaaf van conditièn onder het motto Peper, Stoomdrukkerij van GEBRs. VAN ES. Brakke Grond, te Amsterdam. (26176) Door aanhoudende ziekte biedt men TE KOOP, op eene der drukste markten dezer Stad, eene winstgevende KRUIDENIERS en KOMEN EISCH-AFFAIRE, waarvan het debiet gemiddeld 275 Gulden per week bedraagt -, bijzonder geschikt voor Jonge Lieden, die een bestaan zoeken , daar de zaak nog Enorm uitgebreid kan worden. Brieven franco, onder lett. H. H. T., bij den Heer H. WILLEMSE, St. Janstraat 278 te Amsterdam. (26205) Une DEMOISELLE SUISSE, de bonne familie, agée de 22 ans, ayant passé 2 années en Hollande, sachant parler allemand et enseigner la kngue francaise cherche a se placer a Amsterdam ou dans les cnvirons pour instruire de jeunes enfants. s&apos;Adresser franco sous les initiales E. H. Bureau Handelsblad. (26246) 7COMPA6NON 6EVRAÏ6D7 lemand van fatsoenlijke familie, in het bezit van vele relatién, bekend met den inkoop en het fabriceren van een artikel van dagelijksche consumptie, hetwelk goede winst oplevert en waartoe niet veel kapitaal noodig is, vraagt een COMPAGNON, met administratie bekend en over 6 mille kunnende beschikken tot oprigting van eene Fabriek, die voor beiden een goed bestaan kan opleveren. Adres onder het motto Fabriek met franco brieven onder letters C. C. bij den Boekh. L. F. J. HASSELS, Haarlemmerdijk, TT 484. (26247)_ lemand van de R. C. godsdienst, 40 jaren oud, zag zich faarne geplaatst als KEUKENMEi», kunnende de este getuigenissen overleggen. Brieven franco onder letter S. aan den Boekh. J. W. EVERSZ te Zeist. (25741) TÉR fÖORBEEUGE OPRWMING SPÉCI ALITÉ VAN ZWAKTE ZTJDE, YAH HET LYÖNSCH AGENTSCHAP. Hcerenirraciit over den Hortus. V 247. De Ondergeteekende berigt, dat, ondanks de sterke rijzing der prijzen van ZIJDEN STOFFEN, de tegenwoordige Voorraad gedurende deze Maand tot de oude LAUfc prrjzen, ZONDER VERHOOGING, wordt opgeruimd. De Nieuwe Bezending wordt binnen 3 weken verwacht. J. HEVZLIt. Brieven en Aanvragen franco. (25576)^ DiMIjWiII^i^TROiISNUBERS EN mPLUATSMRE GiTOGÜPEN, bekroond met den EEKSTEN PRIJS op dcLandbouw- Tentoonstelling te Gorinchem, IN SEPTEMBER 1868, zijn voor dadelijke&apos; aflevering gereed m de Magazijnen van LANDRÉ &amp; GLINDERMAN, te Amsterdam. (25755) Kantoor, Singel, L 689. M DAÏÖUAHo 1&amp;1. Ruime sortering Maarden, fiag&apos;cheis, Kinden Platen, Maarclstcllen, Tnrf- en Molenbakken, gegoten Mageliels f_\ en hooger, Strijkkagcfiels met IJzers, ïiolenlepeïs \%\ cent., enz. (26253) G. KEHLENBRIWK. ITwËmïffl, Mr. SMID, Viüker.sira-.t, UU 556, maakt het geachte Publiek bekend, dat hij ruim voorzien is van ondcrscVieidene soorten Tan K *o»&quot;.Ml&apos;.L**, alsmede OVEN- en HAARIftKJIf*CHELS&gt; en eene groote gegoten KEULSCHE KAGCHEL. geschikt voor een groot Lokaal. Allen TE KOOP of TE HU UK. (26216) WINTER HANDSCHOENEN, IN ALLE SOORTEN, VASTE PRIJZEN, O. A. TAM ©0OI&amp;, VIJZELSTRAAT bij de Heerengracht X 549. (26251) IDE NIEUWE WINKEL, Haarlemmerdijk, tusschen de Buiten-Bi omver - straat en Korte Prinsengracht, TT 483. OMTVAIBGESr «lireet van Amerika: EENE RUIME SORTERING PEIMA KWALITEIT OVERSCHOENEN, tot zeer Lage prijzen verkrijgbaar. (26181) P. I&gt;E HAAI» &amp; C. Tegen November verlangt eene DAME, van Ledekant en Beddegoed voorzien, eene IiEiMEUBELEEBDE VOOBKAJHEK en ALCOOV of SL4APVEHTBEK, met of zonder Middageten. Adres met franco Brieven onder lett. S. C. F., met opgaaf van stand en prijs, bij den Boekhandelaar A. C. ROLFF, Utrechtschestraat, &quot;Z 841. (26138) lEMAND, 27 Jaren Oud, R. O. die aan het hoofd eener BOERDERIJ gestaan heeft, wenschte geplaatst te worden als ZETBOEit, of ter waarneming eener dusdanige Zaak voor eene Weduwe, bij voorkeur in de Provincie Zuid-Holland, Gelderland of Overijssel. Adres met franco brieven onder de Letter Z., in den&apos; Boekwinkel van do Weduwe J. O. SPIJKER, Az„ Regnliersplein, te Amsterdam. (26231) _ JfclfiX OF TE HUUR OF TE KOOP GEVRAAGD. Een DANSHIUS tegen primo November, dat een burger bestaan oplevert hier of elders; verzoeke franco brieven onder letter N. N. Bureau Handelsblad. (26226) Onlangs 10 Doozen geleverd aan het Fransche Hof. Medailles en Certificaten. Dit nuttig ARTIKEL is buitengewoon goedkoop; VEKET het Haar en den Baard in alle kleuren; maakt zacht en glanzig, en de Huid blijft wit. f 25 cadeau aan hen die het niet bevalt. Éen doos Chromopoeder a ƒ 2 is voldoende voor 1 a 2 jaren. Franco aanvraag bij THEOPHILE, Agent voor Nederland, St. Nicolaasstraat, 403, te Amsterdam. AMEKIC&amp;N BALSAfS, tegen-roos en uitval. Hergroei van HAAR a f 2 de Flacon, onontbeerlijk voor de toilettafel. 126129) COIFFEIRT FABBIKANT VAI* PABUIKEN. TOUREN on TOUPETS, enz. Prijs der Paruiken ƒ 8 en hooger, Toupets f 5 en hooger. , Spui-tiaat, G 312, het 6de huis van de Gasthuismolensteeg, te Amsterdam. (26229) t?! !! g. A. LEFEBVRE, | g | g | Kapper uit Parijs, m| | 1 Singel, X 26, hoek Geelvinksteeg, 7? &gt;¦ -2 o-_ heeft de eer ter kennis te brengen aan .2 .£ « « de Dames, dat bij hem verkrijgbaar zijn M S_-§S Sierlijk en naar den laatsten smaak ver_ _t, g•§ g vaardigde Vlechten, Chignons, Bandeaux, S&apos;_| -g W enz., y?m GEZUIVERD HAAR, waar.3 0 __ a voor hij instaat. Wijders is hij ruimgea jfj gS &apos;S sorteerd in Borstels, Parfumeriën, van 5 mS § Fransch en Engelsch Fabricaat, PAKUco &apos;S « 0 § RES voor BRUIDS, Soiree- en Balo E_ -S V. kapsels en eene menigte andere Voor- Nogal weipen tot het Vak behoorende, allen g H P-3 nieuw en elegant tot civiele prijzen.</p>
</text>
