<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Rolonien. OVERLAND-MAIL (via MARSEILLE)</title>
	<p>Het Algemeen Overzigt van het N. B. Hand. luidt als volgt: Eene vreeselijke ramp heeft Midden-Java getroffen. In den vroegen ochtend van den loden dezer heeft eene hevige aardbeving in vele residentien, maar vooral in de residentie Djokjokarta, groote schade aangerigt. Ook het verlies van talrijke menschenlevens is daarbij te betreuren. Nog zijn de bijzonderheden dezer ramp grootendeels slechts per telegram bekend. De Javasche Courant van 11 dezer bevat hieromtrent het volgende: *In den nacht van den 9d«n op den lOden Junij jl. werd ia dg</p>
	<p>BATAVIA, 14 Junij.</p>
	<p>residantien Cheribon, Pekalongan, Banjoemas, Bagelen, SataaraEg, Djokdjokarta en Soerakarta eene hevige aardbeving gevoeld, die verscheidene verwoestingen aaurigtte. ¦¦ , ¦ - In het Chinesche kamp te Pekalongan is een steenen kuis ingestort, dat eene andere naast staande bamboezen woning verpletterde; twee vrouwen en tweo kiuderen kwamen daarbij om, terwijl drie andere personen min of meer gewoud werden. Het residentie-huis met bijgebouwen, het kantoor en andere lanosgebeuwen te Banjoemas hebben eene belangrijke schade geleden.. Iv het Chinesche kamp te Poerworedjo (Bagelen) zijn verscheidene woningen ingestort, en hebben vele particuliere gebouwen eene zware schade geleden. Te Sapoeran (Ledok) zijn &apos;de controleurswoning en het koffijpakhuis ingestort; — Kawodanan is grootendeels verwoest; terwijl volgens geruchten de theefabriek Tandjoes g-fcari ook ingevallen is. Het residentie-huis en de djajang-secars kazerne te Samarang bekwamen onderscheidene scheuren. &gt;&apos;*. De vesting Willem I en bijliggend kampement hebben onbeduidend geleden. Te Banjoe-biroe zijn van de onbewoonde artilleriekazerne de bovenverdiepingen ingestort. Te Djokdjokarta is bijna geen enkel gebouw van schade verschoond gebleven, terwijl het verlies van onderscheidene menschenlevens, zoowel van Europeanen als van inlanders, te betreuren is. Het kruidmagazijn en de bovenverdieping van de kazerne te Djokdjokarta hebben veel geleden; twee Europesche militairen werden gewond. Te Soerakarta waren geene andere ongelukken bekend dan ligte beschadiging aan gebouwen.&quot; Te oordcelen naar particuliere telegrammen, is deze mededeeling nog als zeer optimistisch te beschouwen. Zoo zouden op de hoofdplaats Djakjokarta geen enkel huis in bewoonbaren staat gebleven, en verscheidene fabrieken geheel vernield zijn. Volgens de ijunsthjste opgave bedraagt het aantal aldaar omgekomen personen 80, waaronder 12 Europeanen. De eerstvolgende mail zal onzen lezers iv Nederland daaromtrent zekerheid geven. Deze aardbeving is ook te Batavia merkbaar geweest, maar zonder nadeelige uitwerking gebleven. Aangaande de veeziekte op Sumatra luiden de laatste berigten niet gunstig. Het mag intusschen als zeker worden aangenomen dat die ziekte niet van gelijken aard is als de in Nederland heerschende vtetyphus of runderpest. Eene door de Regering benoemde commissie heeft haar rapport uitgebragt over den staat der werkzaamheden aan den spoorweg Samaraug-Vorstenlanden, tn verklaard dat het gedeelte van dien spoorweg tusschen Samarang en Tangoong voor öe exploitatie gereed is.</p>
	<p>In afwachting van den spoorweg Batavia-Buitenzorg, die zich waarschijnlijk nog lang zal laten afwachten, mogen wij ons althaas in een stoemwagen verheugen, waarmede de heeren Chaulan Deeleman &amp; O&apos;, zich voorstellen reizigers en goederen.langs den gewonen weg tnsschen Batavia en Buitenzorg te vervoeren. De met deze locomotief genomen proeven zijn (behoudens een accident aan een der tandraderen overkomen) volkomen gelukt, en indien aan de ondernemers geene moeijelijkheden van Regeringswege worden in den weg gelegd, mag men hopen dat ten minste dit simulacre van stoomvervoer weldra tot stand komen zal. Hoe onbeduidend op zich zelf, heeft het groote waarde als begin van wat komen moet. De inlanders en Chinezen hebben den vunrwagen met gejuich begroet, en Z. Exc. do Gouverneur-Generaal heeft de zaak in ernstige overweging genomen. Gelijke overweging heeft eindelijk tot een gunstig resultaat geleid voor een gedeulto der ambtenaren, die sints io Januarij jl., uithoofde van eeno leemte in de begrooting voor Ned. Indie, niet betaald geworden zijn. Van die Heeren hebben eenigen hun achterstallig tractement ontvangen; aan de anderen is een inner of min Verwijderd vooruitzigt op betaling geopend, waarmede zij hunne schuldeisehers zooveel mogelijk tevreden stellen. Is het geen merkwaardig blijk van den vrecielieveiideu geest die hier heerscht, dat nog geen dier ambtenaren de Regering tot betaling van het hem toekomend loon gedagvaard heelt? Èn is het geen nog merkwaardiger blijk van de verwarring die hier niet minder heerscht, dat zulke ophoudiugen van betaling zonder faillietverklaring der Regering mogelijk zijn? In de Wester-afdeeling van Borneo hebben voortdurend woelingen plaats, onder de leiding van jegens ons bestuur vijandig gezinde hoofden; zij zijn echter niet van groote beteekenis. Op wetgevend,gebied valt niets belangrijks te vermelden.</p>
	<p>Staat der Javasche Bank op 12 Junij 1867, des namiddags: Bankbilletteu in omloop ƒ 25,065,915. Rekening-courant saldo s i, 1,949,022.17 Munt en muntmater. (mutaties inbegrepen)... 1 13,6u1,047.47 Disconto 9% pCt. De gouv.-gen.. heeft, met intrekking van de bestaande formatie van het personeel bij het binnenlandsch. bestuur in de adsistenfc-residentie Benkoelen, bepaald, dat dit personeel voortaan zal zijn zamengesteld uit: 2 control. lste kl., ieder op eene bezoldiging van ƒ39oo&apos;sjaars; 2 control. 2ie kl., ieder op eene bezoldiging van ƒ 3300 &apos;sjaars, en 3 contrei. 3de kl., ieder op eene bezoldiging van ƒ27oo&apos;s jaars; voorts: a. dat de. kina-cultuur iv Nederl. Indie behoort tot den werkkring van den directeur van binnenlandsch bestuur; b. dat de ambtenaar, belast met de leiding dier cultuur, in rang gelijk staat met de adsistent-residenten der 2de kl. op Java en Madura en het voor hen bepaalde costuum zal mogen dragen. Omtrent de op Java plaats gehad hebbende aardbevingen, deelt de Javasche Ct. van 14 Junij nog het volgende mede. Vau de drie personen, die ten gevolge van het instorten van een steenen huis in het Chinesche kamp te Pekalongan gewond waren zrjn 2 overleden. De pilaren der* regentswoning te Pekalongan zijn zwaar beschadigd; de muren van.de poststations Semooong en Kedawetan zijn gescheurd: terwijl het. residentiehuis eenigzins beschadigd is. Overal in de residentie Banjoemas hebben de gouvernements- en particuliere gebouwen eene belangrijke schade geleden. Te Bandjernegara zijn de pradjoeritskazerne cii de woning van den instructeur ingestort, hetgeen ook het geval is met een gedeelte van den ringmuur van. het nieuwe kettingkwartier der genie en met eenige gebouwen in het militair kampement te Tjilatjap. In Bandjernegara zouden ook menschenlevens te betreuren zijn, ofschoon stellige berigten dienaangaande nog niet ingekomen v/aren. In de resi-lentie Ba-elen zijn het adsistent-residentiekantoor te Wonosobo, de muren der officierswoningen en de soldatenkazerne en keuken belangrijk beschadigd. Te Koeto-ardjo is de schade niet zeer belangrijk. Te Ambal hebben veel geleden do regents- en controleurswoningen, de bijgebouwen van de aasistent-residentiewoning en de passorloods. Te Keboemen hebben alle landsgebouwen geleden en is het voormalige indigo-pakhuis gedeeltelijk ingestort; terwijl te Karang-anjer vele gebouwen min ot meer belangrijk gescheurd zijn. Jn de residentie Djokjokarta zijn de bruggen onbruikbaar geworden en is de weg op verscheidene plaatsen zoodanig gescheurd, dat men een stok tot 5 voet db.pte er in kan steken ; op eenige plaatsen is de weg 2 a 3 voet diep verzakt; terwijl verscheidene suiker- en indigofabrieken ingestort zijn. In de kratons van den sultan en van prins Pakoe Alam zijn alle steenen gebouwen of ingestort of onbewoonbaar. Het aantalomgekomenen bedraagt voor zoo ver bekend is 81. In de residentien Bantam, Kadoe, Bezoeki, Pasoeroean, Madioen en Kedirie heeft zich de aardbeving ook doen gevoelen. In Kadoe is het residentie-huis te Magelang op eenige plaatsen gescheurd. De bijgebouwen van de regentswoning hebben veel geleden : zware pilaren zijn horizontaal gescheurd. De muren der gevangenis dreigen in te storten. Bijna aan alle gouvernementsgebouwen is Bchade toegebragt. Enkele particuliere huizen zullen afgebroken moeten worden. De meeste koffij- en zoutpakhuizen m de afdeelingen der residentie zijn zwaar beschadigd en onbruikbaar. In de geheele residentie telt men, voor zooveel bekend, vier dooden en eenige gewonden. De tempel Boeroe-Boendor heeft niet veel geledeil; die van Mendoet daarentegen is van alle zijden gescheurd en dreigt brj den minsten schok in te storten. In de residentie Madioen is aan de benteng, het indigo-pakhuis en eene postloods, eene niet onbeduidende schade aangerigt; terwijl op het erf van den regent een loodsje en in het Chinesche kamp eenige ringmuren zijn ingestort en vele particuliere gebouwen schade geleden hebben. ..</p>
	<p>Te Patjitan zijn aanzienlijke scheuren in eenige gouvernementsgebouwen ontstaan. De adsistent-residentswoning te Ponorogo heeft «ok groote schade geleden. Van de regentswoning zijn een paar muren en de zolderbalken ingestort. In het Chinesciie kamp is bijna feen huis van schade vrij gebleven. Twee indigo-fabrieken zijn zwaar eschadigd; terwijl een derde, allo gardoe-huizen, postloodsen en Steenen palen langs de wegen ingestort zijn. Te Soemoroto zijn eene postloods en eene indigo-fabriek ingevallen e« heeft de «ontroleurswowng veel geleden.</p>
	<p>In de residentie Kedirie hebben al ia gouvernements- en particuliere gebouwen geleden, vooral te Toeloeng-Agoeng en Trengalek. Op de laatstgenoemde piaats zijn bovendien eenige menschen dood onder de puinhoopen hunner woningen gevonden. De coutroleurswoningen te Toeloeng-Agoeng en Trengalek en de gevangenis vande laatstgemelde afdeeling zijn onbewoonbaar. — Nopens de aardbeving lezen wij in den Java-Bode o. a. het volgende: Eene vreeselijke aardbeving heeft geheel midden Java op zijne grondvesten doen schudden en vooral in de residentien Djokjokarta, Bagelen. en Banjoemas schrik, dood en verwoesting verspreid. Tot in Buitenzorg en Batavia zelfs heeft het monster zijue stuiptrekkingen doen gevoelen, en de Gedeh moet, volgens sommigen, buitengewone aandoeningen hebben vertoond, die met de geheimzinnige krachten in verband worden gebragt. Een tachtigtal inlanders en een twaalftal Europeanen worden reeds als slagtoffers van de ramp vermeld, en onder hen cene Europesche moeder, die met haar kind onder de puinhoopen van het Djokjosche fort zoude zijn begraven. Onberekenbaar is de schade aan fabrieken, woningen en inboedels toegebragt. De Javasche Courant en een Samarangsche telegram melden reeds eenige bijzonderheden, doch nog ieder oogenblik komen telegrammen binnen , die nieuwe ongevallen aau het licht brengen. Zoo moet ook&apos;, volgens een particulier telegram, te Tjilatjap de schok allerhevigst geweest zijn. Alle gouvernementspakhuizen aldaar zijn zwaar geteisterd en de schade aan woningen en inboedels moet er aanzienlijk zijn. De Samarangsche bladen zullen ons weldra nadere bijzonderheden brengen van een natuurverschijnsel, welks dolle woede maar al te dikwijls het vriendelijk gelaat van den Indischen bodem in de akeligste plooijen verwringt. Arme, reeds zoo vaak geteisterde gewesten, de hand des Heeren weegt zwaar op u! Moge de hand des menschen, zooveel mogelijk, leniging weten aan te brengen! — Omtrent de plaats gehad hebbende aardbeving schrijft men uit Willem I, dd. 10 Junij, het volgende: &quot;Heden ochtend ten 4 uro 27 min. (volgens onze klokken) werd alhier eene hevige aardschudding gevoeld, welke p. m. 2 min. aanhield, van O. naar W., heen en weder; geringere trillingen zijn door enkelen een paar minuten vroeger reeds waargenomen. Vele klokken zijn op genoemd oogenblik blijven stilstaan; de vestingklok sloeg aanhoudend door gedurende de trillingen. In de vesting zijn de vroegere scheuren, voor zoover.zij waren digtgepleisterd, weder te voorschijn gekomen ; de muurijzers, door kalk bedekt, zijn meest allen door hst afvallen daarvan, bloot gekomen; enkele vroeger gescheurde steenen bogen in de leegstaande kazernen zijn ingestort. Het kampement heeft zeer weinig geleden, dank zij de voorzorg van houten beschotten voor de meeste hmsmnren in de plaats te stellen. -Op Banjoe-Biroe is van de eene artillerie-kazerne, welke schijnbaar bij de vroegere aardsehudcling het minst geleden had en waarschijnlijk spoedig weder troepen had gehuisvest, het middelste gedeelte geheel ingestort; op den weg naar dat kampement bestaan eenigo scheuren dwars doorloopend, doch van weinig beteekenis. Hadden bij de horizontale ook verticale trillingen (evenals vóór twee jaar) plaats gehad, zoo zouden de verwoestingen, door den langen duur, verschrikkelijk geweest zijn; thans is echter alles zonder eenig persoonlijk ongeval afgeloopen.&quot; De Samarangsche Locomotief deelt voorts omtrent de ramp het volgende mede:</p>
	<p>//Vrij algemeen houdt men het er echter voor, dat de eerste schok, gepaard met een hevig onderaardsch gerommel, tusschen 4 uur 20 en 4 uur 30 min. plaats greep en de rigting had van hst Zuiden naar het Noorden. Daarop volgde schier onmiddellijk eene golvende beweging van het Westen naar het Oosten, die echter minder sterk was dan de eerste schok. De geheele duur der aardbeving kan op minstens 2 minuten geschat worden. Ongelukken zijn hier, gelukkig! niet voorgevallen, ten minste geene van belang. Dat de beweging echter hevig was, blijkt hieruit, dat de klok der kerk in beweging kwam en herhaaldelijk haar dof geluid deed hooren. Ook op zee is de beving gevoeld, o. a. door de Batavia, toen zij nog 4 mijlen van deze stad verwijderd was en door de ter reede liggende schepen.&quot; Voorts schrijft men uit Demak van 10 Junij: //In het begin was de schudding zacht dreunend en merkte men die slechts bij korte tusschenpoozen , doch tegen kwart voor vijf ure was zij zóó hevig, dat men niet staan kon. De huizen kraakten alsof zij omver zouden vallen. De lampen slingerden sterk en deze hevige schuddingen duurden zeker 2 minuten. De rigting was horizontaal en wel van hot zuidoosten naar het noordwesten. Ook te Koedoes moeten op hetzelfde tijdstip hevige aardbevingen gevoeld zijn. Van ongelukken (hier) hoort men gelukkig niet; slechts een paar oude muren in de Chinesche kamp en een dito aan de Alloon zijn omvergevallen, terwijl eenige lampen in enkele huizen op den grond zijn geworpen en gebroken.&quot; Uit Djokja zijn de tijdingen allerbedroevendst. Eene telegrafische dépêche behelst de volgende treurmare: //Djokja is zoogoed als half vernield. De kratons van den Sultan en van Pakoe Alam, het residentiegebouw. de kerk en het fort zijn onbruikbaar; Pasar Gedé en vele andere fabrieken zijn verwoest. De schade wordt getaxeerd op vier millioen; het getal dooden op, drie honderd. Een groot deel der overgeblevenen logeert in het open veld. De postweg tusschen Solo en Djokja is op vele plaatsen gescheurd.&quot; Volgens een ander berigt uit Djokja zijn talrijke landbouw-etablissemeuten ingestort, terwijl de familie van den Hr. E. en de Hr. v. D. onder de puinhoopen zouden zijn omgekomen. Drie officieren worden nog vermist en het is bijna zeker, dat ook zij met de hunnen een verschrikkelijken dood gevonden hebben.</p>
	<p>De sawahs van Tjandi Sewoeh zijn gezakt; er rijst voortdurend een rookkolom uit op.</p>
	<p>in Ambarawa bleef men van groote verliezen verschoond; ook te Oenarang en Klatten. Te Tjilatjap hebben de vestingwerken geleden. Ook ïn het westelijk gedeelte der residentie Samarang is de aardsctiudding gevoeld, en heeft zij o. a. aan sommige fabrieken vrij belangrijke schade te weeg gebragt. Om de Oost, zoo als inhetJaparasche en Rembangsche, schijnt men geen enkelen schok gevoeld te hebben.</p>
	<p>De spoorweg-werken en gebouwen hebben door de aardbeving geene schade geleden , het haltegebouw te Tangoeng uitgezonderd , dat horizontaal en verticaal gescheurd is. Zelfs de in aanbouw zijnde gebouwen en kunstwerken, zoo te Samarang als elders op do ïijn, hebben niet geleden. In Solo, Kedong Kebo en Klatten heeffc men wel hevige schokken gevoeld, maar geene menschenlevens te betreuren. — De Jambode zegt in zijn Algemeen Overzigt: De directeur der openbare werken is heden naar Midd en-Java vertrokken, ten einde de gevolgen der ramp, door de aardbeving veroorzaakt, persoonlijk in oogenschouw te nemen. Reeds moet zich te Samarang eene commissie van hulpbetoon hebben gevormd. Dat ook de regering niet achterlijk zal blijven, mag worden vertrouwd. Vooral is het te hopen, dat zij in het gebeurde aanleiding moge vmden, om door verbeterde oeconomische toestanden de natuurlijke rampen zooveel mogelijk te temperen en de zwaar ueproetde nijverheid weder met vernieuwde kracht te doen opluiken. De aardbeving zal dan ten minste deze goede zijde gehad hebben , de gemoederen onzer regeerders tot eene warmer behartiging dezer gewigtige belangen te hebben wakker geschud. Niet minder belangstelling blijft, ook uit een gelijk oogpunt, de verbetering der Samarangsche zeegeraeenschap verdienen, waaromtrent de ingezetenen zich thans met een eerbiedig rekwest hebben gewend tot de Tweede Kamer. In afwachting eener gunstige beschikking omtrent dit zoo hoogst gewigtige onderwerp, hebben zij wijders, ter voorkoming van geheele stremming der gemeenschap gedurende den eerstvolgenden westmoesson, bij een eerbiedig rekwest aan den gouverneur-generaal op den aankoop van een of meer stoombaggermolens aangedrongen, nadat eene proef met een alhier aanwezigen particulieren stoombaggevmolen naar voldoening was afgeloopen. Dat de particuliere nijverheid niet slechts rekwestreert, maar ook — waar zij kan — harerzijds niet stilzit om mede te werken tot het^ groote desideratum van Indie: //gemeenschap met het binnenland&quot; kan blijken uit de //locomotief voor gewone wegen,&quot; door de Heeren Chaulan en Dseleman alhier aangebragt en waarvan de eerste proefrid uitmuntend is geslaagd. Of zij echter geroepen zal zijn om eene omwenteling in onze vervoermiddelen te brengen, zal eerst later kunnen worden uitgemaakt, wanneer de eerste Buitenzorgsche reis, nadat in de behoeften van het traject behoorliik zal zijn voorzien, aan do gunstige verwachtingen zal blijken te beant-</p>
	<p>a .^voltooide gedeelte van den spoorweg Samarang-Tangoeng is 00?&apos; c!o regerings-commissie goedgekeurd en wacht slechts op de .&apos;r* i i! ° c&apos;er tal&apos;ievcn, om te worden geëxploiteerd. Zoo als met Blijdschap uit de gewone berigten zal worden gezien, heeft de spoorweg geene noemenswaardige beschadiging door de aardbeving geleden. Aangenaam zal ook de tijding zijn, dat Zr. Ms. stoomschip Reteh varl ccV Wl*&quot; 7roe£er berigtten, dat het gezonken was, met behulp . „.¦ +__!. e . • re stoomschepen weder boven water en in bevaarbaren toestand is gebragt. Volgen, een vroeger berigt waren van 5 December tot uit0. Maart 34,420 karbouwen en 22ó#9_ roeren in de verschillende afdeelingen van het,gouvernement gestorven en was van sommige districten de geheele veestapel vernietigd. Als eene bijzonderheid mag worden gemeld, dat aan den commissaris voor de vervaardiging van een Inlandsch strafwetboek, die, belast blijvende met deze commissie, onlangs tot raadsheer in het hoog geregtshof is benoemd, m laatstgenoemde kwaliteit is opgedragen het onderzoek in revisie van de verschillende strafzaken wegens de Tagalsche onlusten, gezamenlijk uitmakende een bundel van p m 4000 pagina&apos;s, waarschijnlijk ten einde hem in de gelegenheid te stellen een diepen blik in het inlandsche volkskarakter te slaan, maar zeker niet bevorderlijk voor de voltooijing van het zoo wensciielijke Indische strafwetboek.</p>
	<p>— Blijkens een van Bandjermasin via Soerabaya ontvangen telegrafisch berigt, dd. 6 dezer, is eene bende muitelingen, sterk circa 500 man, onder aanvoering van zekeren Tagab Koendi, door eene bevolkings-patrouille, onder bevel van pangeran SarifHasim, tot drie malen toe geslagen. Zeventig praauwen, eene menigte wapens en levensmiddelen zijn buit gemaakt. Aau onze zijde werden 3 personen gedood en 5 gekwetst; het verlies van den vijand kon niet opgegeven worden, doch moet groot geweest zijn. De muitelingen hebben de wijk genomen naar Katingan-Oeloe, doch werden aldaar door de bevolking van Sampit nagezet. De berigten van Koetei luiden gunstig. De artesische put te Grissee heeft reeds eene diepte van 550 Ned. ellen bereikt en geeft een rijken waterstraal, welke zich 15 voeten boven den beganen grond verheft. Drinkwater voor de bevolking van imssee heelt men nu reeds genoeg, en toch gaat men steeds met boren voort, hetgeen doet vermoeden, dat de kundige genie-kapitein de Heer Ermeling, die met het werk belast is, plan heeft eene zoo groote massa water te voorschijn te brengen, dat men niet alleen menschen en dieren er mede kan drenken, maar tevens rijstvelden er mede kan aanleggen. Dit zoude alsdan de eerste proefneming in Indië zijn, om door middel van artesische bronnen den landbouw te bevorderen, door water te scheppen waar dit uit beeken of rivieren niet aan te brengen is. De Heer Ermelmg heeft dit weldadige stelsel voor rekening van het departement van koloniën, op last van den Heer Fransen v. d. Putte, m Algenë bestudeerd. Mogt deze eerste proef naar wenseh slagen, dan zon bet vernuft van den Heer E. eene niet te waarderen weldaad aan Nederlandsch Indie schenken. (Sam. Ct.) — De Soerabayasche Nieuwsbode deelt het volgende . oorval mede: In de omstreken van de hoofdplaats der afdeeling Loemadjang, residentie Probohngo, is woonachtig de Heer Ackerman, die buiten zijne beroepsbezigheden zich bezig houdt met het dooden van tijgers, op welke jagt hij eene bijzondere kloekheid aan den dag legt. waarom hem te regt de naam van den tweeden Jules Gerard wórdt toegekend. Aan die jagt wordt dan ook door hem een aardig stuivertje verdiend, wanneer men nagaat, dat er maanden zijn, waarin hem soms meer dan ƒ2OO aan premiegelden uit &apos;s lands kas worden uitbetaald. Immer voorspoed op zijne zoo gevaarlijke togten ondervindende, zijn hem echter op den 31 sten Mei j.l. een paar incidenten overkomen, waarbij hij naauwelijks den dood is ontloopen. De Heer A. nu in den morgen van dien&apos;dag door een bosch gaande, ontdekte tot zijne vreugde op zijn weg het versche klaauwen-spoor van een tijger. Behoorlijk met zijne buks gewapend, vervolgde hij het spoor, en mogt het hem eerst des anderen daags gelukken den tijger bij een ravijn, terwijl deze zijne dorst leschte, aan te treffen. Het was een komngs-tijger, en wel een van de grootste soort. De Heer A., innerlijk opgetogen van blijdschap om wederom de bevolking van zulk een gevaarlijk monster te bevrijden, naderde het dier zoo nabij mogelijk, legde zijne buks aan en joeg het een kogel in het ligchaam; doch ongelukkig trof hij niet doodelijk! De meeste tijgers, die de Heer A. tot dusverre had geveld, hadden aan één schot genoeg, doch de aangeschotene scheen sterker van constitutie dan de vorige fe zijn, waarom de Heer A. snel zijne buks weder wilde laden, om het ondier nog een schot toe te brengen. Onze koning der wouden scheen inmiddels zeer verbolgen te zijn geworden en sprong vóór dat het tweede schot gelost was op den Heer A. toe, waarop eene vreeselijke worsteling ontstond, die wel een half uur duurde en waarin de Heer A. door het pareren met de kolf van zijn vuurwapen zich zoodanig verdedigde, dat de tijger het eindelijk epgaf. Heewel de Heer A. door eene beet in den schouder en dij, benevens eene menigte krabben, zeer zwaar gewond was, behield hij zoo veel moed en geestkracht, om den tijger op nieuw te vervolgen. Een ongeluk komt zelden alleen; dit was ook thans het geval. De Heer A. raakte bij het loopen met den haan van zijn geweer een heester, zoodat het schot afging en hij tot overmaat van ramp in zijne eigene teenen schoot. Thans was hem het verder gaan schier onmogelijk; afgemat door pijn,bloedverlies, vermoeidheid, dorst en honger (onze held had sinds vierentwintig uren niets genuttigd) zeeg hij op den grond neder. Na een paai&apos; uur rustens mogt het hem gelukken, schier slepende, zonder verdere wederwaardigheden, zijne woning te bereiken. Het onzen moedigen jager overkomene was al dadelijk bij zijne vrienden, de Heeren Stap en Kresz, bekend, die beiden, vol verlangen om de hunnen vriend aangedane beleediging te wreken, ten strijde togen. Tot laat in den namiddag het ondier niet kunnende vinden, ondernamen zij des anderen daags wederom de vervolging, en mogt het den Heer Stap gelukken den tijger doodelijk te treffen, waarmede beiden in triomf naar het huis van den Heer Ackerman terugkwamen. Den daarop volgenden dag ving de Heer S. op nieuw een tijger, en wel in een val, dien hij op zijn erf had geplaatst. — Te Singapore werd groote ontsteltenis veroorzaakt door de aankomst van het schip Jeanne Meijer aldaar van Mauritius., waar, gelijk wij vroeger mededeelden, eène hevige koorts-epidemie heerscht. Gedurende den overtogt waren aan boord van de Jeanne Meijer zes man overleden en 31 ziek geworden, naar men meende aan dezelfde ziekte, als die te Mauritius heerschende is, en waarvan men nu vreesde, dat zij ook te Singapore uitbreken zoude. Een geneeskundig onderzoek schijnt echter hot resultaat te hebben opgeleverd, dat de ziekte aan boord van de Jeanne Meijer niet de epidemische koorts van Mauritius, maar debenberi geweest is. Het schip is daarop in de haven toegelaten, en de zieken zijn ter verpleging aan den wal gebragt. Door den Gouverneur-Generaal van N. I. zijn de volgende beschikkingen genomen : (Vervolg.) Civiel Departement. Benoemd.- tot telegraf. 2de kl. idem 3de kl. A. S. Ahlers. Ontslagen: Ontslagen, op verzoek, eervol, de res. van Pekalongan G. A. Boutmij, met behoud van regt op pens.; de gewezen klerk op het ads.-res.-bureau te Ambarawa K. F. de Lijn. Verleend: Een tweej. verlof naar Nederl., wegens ziekte, aan den ambtenaar C. L. A. Gaillard. Ingetrokken: Op verzoek, de benoeming van den ambten, op wachtgeld W. A. van den Broek tot pakhuism. te Palembang. Militair Departement. Benoemd: Tot directeur van den buskruidmolen te Bodjong de onlangs van verlof uit Nederl. teruggek. ambt. lste kl. H. van Berkel. Overgeplaatst: Bij het sde bat. inf. (Palembang) de majoor J. W. C. Kern, van het 15de bat. Ontslagen: Eervol, met beh. van regt oppen., onder toekenn. van den. titul. rang van maj., de kapt. der inf. P. J. E. Hartsteen.</p>
</text>
