<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>H-M- heeft op den ochtend van des Sultans vertrek een telegram aan _. J?nrksche M. gezonden, waarin zij hem eene behouden terugkomst iv zijn land en duurzaam geluk en welzijn toewenscht. De Sultan telegrafeerde terug naar Osborne, om H. M. dank te betuigen voor hare gevoelens van toegenegenheid, onder bijvoeging, dat de herinnering aan de aangename dagen, deor hem op Engelands gastvrijen bodem genoten, nimmer uit zijn geheugen zal worden gewischt.</p>
	<p>LONDEN, Vrijdag 26 Julij (des Avonds).</p>
	<p>— De graaf van Derby wordt sedert eenige dagen weder zoodanig door aanvallen van jicht gekweld, dat hij genoodzaakt is te bed te blijven en vermoedelijk geruimen tijd de zittingen van het Huis der Lords niet zal kunnen bijwonen. — |let Huis der Lords heeft zich met 74 van de 120 stemmen verklaard tegen een uit het Huis der Gemeenten voortgekomen wetsvoorstel, strekkende tot afschaffing van zekere bepalingen, die beletten dat dissenters, Katholieken of Israëlieten leden van het bestuur der hoogescholen van Oxford en Cambridge worden. Het Huis verlangt even als de regering, dat de oude betrekking dier nationale hoogeschelen tot de Anghcaansche staatskerk niet geheel worde verbroken. Het Huis der Gemeenten heeft gisteren een supplementairen post van £ 83,250 op de begrooting van oorlog goedgekeurd. Die som moet strekken, deels om de soldij der soldaten met 2p. per dag te verhoogen , deels om de kosten te dekken van eene vermeerdering der militie, in verband met het reserve-leger, hetwelk sir J. Pakington wenscht te organiseren. Volgens het plan van dien minister zal dat reserve-leger uit 80,000 man bestaan, waarvan 50,000 ten behoeve der dienst buitenslands gebruikt zullen kunnen worden. Het Huis heeft voorts de regering gemagtigd eene leening van £ 800,000 te sluiten, teu behoeve van verbetering der fortificatien. — De Morning Post, Globe, Sim en andere dagbladen varen voortdurend hevig uit tegen Pruisen wegens do zaak van Noord-Sleeswijk, en geven hunne vreugde te kennen, dat Keizer Napoleon aau Noordbleeswijk oen goed handvaat heeft om de heerschzucht van Pruisen te tuchtigen. — Het gebied Canada, met den lsten dezer maand gevormd door eedgenootschappelijke zamenvoeging van Britsche koloniën in Noord- Amerika, bestaat uit vier provinciën, namelijk :Quebec (vroeger Neder- Canada geheeten), Ontario (vroeger Opper-Canada), Nieuwßrunswijk en Nova Scotia; het heeft eene oppervlakte van 377,045 D mijlen, eene bevolking naar raming van 3,800,000 zielen, en eene vloot van 6575 koopvaardijschepen, te zanien eene seheepsrnimte van 943,533 tonnen uitmakende.</p>
	<p>Er is vooruitzigt op de toetreding van Newfoundland, Prins Edwardseiland, het land van de Hudsons-baai, het Noordwestelijk gebied en Britsch-Columbia. Dan zou het Britsche eedgenootschap eene uitgestrektheid van 3,369,300 D mijlen hebben en grooter zijn dan het grondgebied der Ver. Staten.</p>
</text>
