<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>\\ EENEN, 26 Julij. Do schrik, welke zich gedurende eenige da°*en van de gemoederen meester maakte, begint langzamerhand te bedaren. Er was van niets minder sprake dan van een staatsbankroet en de meest verontrustende geruchten werden dienaangaande in omloop gebrast. Het door den minister van financiën von Beeke in het Huis der Afgevaardigden medegedeelde, in elk geval zeer bedroevende overzigt van den staat der financiën, gaf natuurlijk de eerste aanleiding tot al die onrust. Onze beurs is thans, zoe als gezegd is, kalmer geworden , ofschoon men over het algemeen van gevoelen is, dat bij alle door de financiële commissie voorgestelde maatregelen aan geen herstel van het evenwigt in ons budget te denken is, zonder verdere //verhooging van de coupons-belasting,&quot; hetgeen met eene matige rente-reductie vrij gelijk staat. —De Pesther Lloyd van gisteren bevat het volgende: Het Engelsche parlementslid Somerset-Beaumont heeft, in vereeniging met graaf Bela-Szechenyi gisteren de grondslagen gelegd voor de oprigting van eene Engelsch-Hongaarsche bank. Het voorioopig kapitaal bedraagt 10 millioen guldens in zilver, waarvan 6 millioen door het buitenland is geleverd en 4 millioen voor hier zijn opengehouden. Nog wordt uit Pesth gemeld, dat de Hongaarsche bank en entrepot-maatschappij in eene gisteren gehouden algemeene vergadering tot de liquidatie van die instelling heeft besloten. — Uit Lemberg wordt onder dagteekening van 22 Julij het volgende geschreven: De overstrooming heeft in 27 districten van Westelijk Galicie niet slechts den geheelen oogst vernield, maar ook aan de gebouwen zware schade toegebragt, terwijl vele menschen en een groot aantal vee daarbij zijn omgekomen. De ramp is zóó groot, dat ter voorkoming van de gevolgen, welke het bestaan van duizende menschen bedreigen, eene leening van verscheidene millioenen zoo spoedig mogelijk zal moeten worden gesloten.</p>
	<p>BERLIJN, 27 Julij (des ochtends). Het berigt, dat het Deensche kabinet in zijne laatste nota de teruggave van Alsen en Duppel heeft geëischt, wordt als ongegrond beschouwd. Integendeel wordt in die nota in het geheel van geene demarcatie-lijn gesproken. — Uit Hanover wordt gemeld, dat aan de stations van sommige spoorwegen een streng toezigt wordt gehouden, tot ontdekking van eenige buitenlandsche zendelingen, die in den laatsten tijd het land hebben doorgereisd. Volgens de Provincial Zeitung verliet dezer dagen een Amerikaansch schip, hetwelk twee deserteurs aan boord nad Bremerhaven. De kapitein van dien bodem weigerde eerst die beide personen uit te leveren, maar zag zich later daartoe genoodzaakt toen hij met de kanonnen van de vesting bedreigd werd. Volgens de Peiner Zeitung zal het vroegere koningrijk Hanover worden ingedeeld als volgt: Hanover met Hildesheim en het Hartsgebergte in 14, Luneburg in, 8, Stade en Osnabrück elk in 9 districten, laatstgenoemde met zetels van bestuur in Melle, Osnabrück, Quakenbruck, Lmgen, Bentheim, Papenburg, Leer, Emden enAurieh. _ Het bestuur der telegrafie in Pruisen zal met 1 Jan. 1868 worden gescheiden van de directie van het postwezen, om eene zelfstandige positie in te nemen. De voorbereidende schikkingen zijn reeds zoo goed als afgeloopen doordien de daartoe naar Berlijn afgevaardigde commissarissen uit Oldenburg, Mecklenburg, Brnns&apos;wijkf Hamburg, Lubeck en Bremen, deze legehng bijzonder gemakkelijk hebben gemaakt — De geheimraadWohlers,die er met m geslaagd is, door Ac directie van de speelbank te Wiesbaden de voorstellen tot eindelijke opheffing dier inrigting te doen aannemen bevindt zich thans, naar men verneemt, te Homburg, waarschijnlijk met het doel om aldaar eene felijke poging aan te wenden. Het schijnt echter, dat hij de onderandelingen nog niet heeft aangevangen, en men vermoedt, dat het bestuur der Homburgsche bank zich gereed houdt tot het afleggen</p>
	<p>™ngelijke verklaring, als die, waarop de bemoeijingen van den Heer Wohlers te Wiesbaden schipbreuk geleden nebben. —&apos; Uit Petersbnrg wordt dd. 20 dezer aan de Ostd. Post het volgende geschreven: In den hier gevestigden club tot verbreiding van panslavistische beginselen, waartoe verscheidene generaals en hooggeplaatste ambtenaren behooren, bragt prins Scherbatow een toast uit op president Juarez, den overwinnaar van een door de clericale partij verwekten opstand. Een andere redenaar verklaarde, dat Maximiliaan in het jaar 1863, in overeenstemming met Keizer Napoleon, voor de kroon van Polen in aanmerking was gekomen en dat indertijd eene Poolsehe deputatie over deze zaak te Weenen was gaan onderhandelen. Hoe zouden wij, voegde de spreker er bij, met hem hebben gehandeld, indien hij als rebellenhoofd in onze handen was gevallen?</p>
	<p>FRANKFORT , 27 Julij. (Part. coir.) Uit Munchen wordt gemeld dat de boeenroeping van den Beijerschen landdag op 16 Sept. a. s. is vastgesteld.</p>
	<p>De beroemde reiziger in de binnenlanden van Afrika, de Heer Gerhard Rohlfs, bevond zich voor eenige dagen te Leipzig. Hij is voornemens in den aanstaanden winter voorlezingen te houden over zijne togten in genoemde streken, welke hij over eene uitgestrektheid van 2000 mijlen heeft afgelegd. Uit Biebrich wordt gemeld, dat aan Hertog Adolf van Nassau het beheer is ontnomen van de prachtige paleizen te Biebrich en Wiesbaden, omdat deze thans de eigendom zouden zijn van den Pruisischen staat. Naar men verneemt is deswege eene klagt bij de regtbank te Wiesbaden ingediend. De Koningin Mario van Hanover, met de Prinses Marie Ernestine en gevolg, kwam op 23 dezer van Hanover te Bayreuth (Beijeren) aan en werd, niettegenstaande het late uur van hare aankomst, door eene talrijke menigte met vele blijken van hartelijke genegenheid ontvangen. Daar de Koningin incognito reisde, had geene ontvangst van wege het stedelijk bestuur plaats. De Koningin zag er zeer bleek uit; zij is ongemeen&apos; verouderd; hare haren zijn bijna geheel grijs geworden. Den volgenden dag zette zij de reis naar Weenen voort. De personen van haar gevolg schilderen op de roerendste wijze de smart, welke de Koningin ondervond, toen zij haar paleis Marienburg en het land Hanover moest verlaten. De eigendom van Marienburg is door den Koning van Pruisen aan de Koningin gewaarborgd. De Russische gezant te Bern hesft aan den Zwitserschen bondsraad othcieel medegedeeld, dat zijne regering bereid is toe te treden tot de te Geneve ingesteldo commissie ter verpleging van op de slagvelden gewonde militairen. De zittingen van de Zwitsersche bondsvergadering zijn gesloten. In eene der laatste zittiugen is een besluit genomen, waaromtrent gansch Zwitserland zal zeggen: Einde goed, alles goed! De kwestie der verbetering van den loop der rivieren van het Jura-gebergte was reeds sedert 40 jaren hangende. Drie jaren geleden zoude zij eindelijk beslecht worden in dien geest, dat de Bond zich bereid verklaarde, een derde deel der kosten, of fr. 4,670,000, voor zijne rekening te nemen. De belanghebbende cantons wilden echter daarmede geen genoegen nemen; zij verlangden meer. Intusschen bragten de jongste overstroomingen, welke drie maanden aanhielden, die cantons tot andere gedachten; men kwam overeen de verbetering ten uitvoer te brengen, indien de Bond vijf millioen voor zijne rekening nam. Dit werd zoowel door den bondsraad als den nationalen raad goedgekeurd, en ook de stendenraad heeft deswege zijne toestemming gegeven. Alzoo zal het groote nationale werk tot stand komen; 60,000 morgen land zullen voor do bebouwing worden gewonnen en deze groote uitfestrektheid lands in het vervolg van overstroomingen en koortsen evrijd zijn.</p>
</text>
