<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SPOORWEG-IAATSCEAPHJ. De Heer JOSEPH CAHEN berigt, dat de van zijuentwege ©£= STEMPELDE CDÏJPDNS . Wm I#§ §eri.e A$ W* §s Serie B» Van OBLIGATIEN der bovengenoemde Maatschappij van af 1 October a.s., onder korting van 8 pCt. rijksbelasting, betaalbaar zijn ten kantore van de ASSOCIATIE CASSA, en wel De COUPONS van 1 Obligatie met ƒ 3.24&apos;&lt;&apos;9. h o o 5 Obligatien o u 16.221/2- Amsterdam, 18 September 1867- (22575) DE IAS-TOREIIISmG ONTVANGT GELDEN a Deposito in Sommen van f 100 en de Veelvouden van dien tot de volgende Rente: Met 1 dag opvragens 2 pCt. o 10 dagen * V-h &quot; Amsterdam, 19 September 1867. DE DIRECTIE. (22538) &quot;waarschuwing. Geen CREBBET te verleenen aan de E@UBP.aGE vanhetOostesrijksche Barkschip ANTONIETTA, KapCANDREA PAICURICH, zullende zulks niet valideren, zonder voorkennis van genoemden Kapitein of zijne Cargadoors HAGENZIEKER &amp; C. (22585) FAILLISSEMENT. Bij vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam (Eerste Kamer) van den zestienden September 1800/.evenenzestig is JAN CORNELIS VAN DAM Houtzaagmelennaar en Houtkooper. wonende te Amsterdam, op het Noordelijk Znagmolenpad buurt YY N°. 151, verklaard in staat van faillissement, waarvan de opening is bepaald op dien dajr, met benoeming van den Edel Achtbaren Heer Mr. F. H. VAN OUTEREN lid der gemelde Regtbank tot Regter-Commissaris en van Mr. H. VAN MANEN, tot Curator. Tevens worden de Schuldeischers opgeroepen te verschijnen op de eerste bijeenkomst van verificatie hunner Schuldvorderingen, welke gehouden zal worden op Donderdag den tienden October 1800 zevenenzestig. des voormiddags ten elf ure, in het lokaal van de eerste kamer van de Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, terwijl de Schuldeischers worden verzocht de bewijzen hunner Schuldvorderingen vijf dagen te voren in te leveren bij den ondergeteekende aan den Nieuwendijk, Buurt H^4. Amsterdam, De Curator, 18 September 1867. (22563) Mr. H. VAN MANEN. FAILLISS! MENT. De Tweede Bijeenkomst ter Verificatie van Schuldvorderingen ten laste van den gefailleerde GERRIT ABRAHAM NIJHOFF, Huis- en Rijtuigschilder, Glazenmaker en Kamerbehanger te Stad- Almelo, is door dea Edel Achtbaren Heer Regter-Commissaris bepaald op Maandag 7 October 1867, des voormiddags ten 10 ure, in het gebouw der Arrondissements Regtbank te Almelo. De Curator W. J. ENGELS, (22555) Procnreur. L. GIJSELMAN &amp; ZOON en ve.rdfrè Makelaars zullen op Woensèa^ 23 October 1869 en volgende dagen, ten overstaan van den Notaris J.&apos;F. MEIER, in het Lokaal mm mom 9 te Amsterdam, verkoopen: Ju weelen.Goud- en Zilverwerk, Porceleinen, Linuengoed.Kleederen, vet onderhouden MEUBELEN en verteren INBOEDEL, waarbij die uit de nalatenschap van wijle Mejufvrouw S. J. FRENI. Voorts eenige Mtiziek-liisrumenten en Muziekwerken, eene aanzienlijke Partij Nieuwe KLEEDINGSTL&apos;R- M.EN, Buckskin en Trijp; alsmede eenige Vuurhaarden, Kagchels en Haardgereedsehappen , afkomstig van eene geliquideerde Smidsaffaire. Waarvan de Notitie in tijds verkrijgbaar is en de goederen twee dagen te voren zijn te bezigtigen. (22576)</p>
</text>
