<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos; K i boedel vau den Heer HENDRIK GERRIT MI°H^RSHÜYSEN, In leven Xoopm;in in Verfwaren, onder de firma de Wed. H. MMMÈRSHÜYSEN en ZOON, gewoond hebbende en onlangs oveileden te Amsterdam, arm de Gelderschekade, worden verzocht daarvan vóór prisio October e.k. schriftelijk op^ve te doen ten Kantore van den Notaris VAxN ZIJP, Singel bij de.Oflde Spiegelstraat te Amsterdam. . : j . T. J. B. WESTERWOUDT, IT. P. KOEDIJK, H.B LOMANS Bz H. G. SCHELTEMA, J. VAN NULCK, Q. G.F.B^S^S, P. J. VAN DER AA Gz., P. J. DE MUNNICK, B. H. Ht?MAN, P. A^L. VAN OGTROP en J. F. NOLLET. Makelaars, 2ullen opMAAabAG 31 OCTWBF.K 1861, des avonds na zes me, m net ïg- Jraal de Brakke Grond te Amsterdam, ten overstaan van u^n rotans F. FRANKE, in veilinsjbrengen: N&quot;. 1 het Kapitale, Heehtb,- oterKe en Weldoortimmerde KL«©ï»»aANSBIHS, groote Plast», feUbbel Achterhuis, Tuin en Erve, staande en gelegen op de Keizersgra^nï, tusschen de Ree- en Beerenstraten XX 378, kadaster seetae *-¦&gt; N&quot; 4752 eroot 3 roeden, 37 ellen. N°. 2 het extra Kapitale Hechte, Sterke en Weldoortimmerde KOETSHUIS, STAIXBÏB© ; en BOVEIVffiUIS met TUIM en ERVE, staande en gelegen op de Keizersgracht, tusschen de Utrechtschestraat en den Amstel, T 138, kadaster sectie I, N-. 4364, groot 3 roeden, 59 ellen. N°. 3 drie Hechte, Sterkeen WeldoortimmerdeMl2ZElV, met apart verhuurd wordende Boyenwoningen, open Plaatsen eu Erven, staande en ge- Icen ïn de Kerkstraat, tusschen de Vijzelstraat en Reguliersgracht, Inden Amsterdamschen Gang, AA 681, 652en683, kadaster sectie I, &amp;°. 45/5. 4576 en 4577. N. 4 het zeer aangenaam en gunstig gelegen SiÏjS&apos;S&apos;fcKVËKKUiBIS&apos;, met deszelfs Heerenliuizing, Schuur, Tuiu en Erven, staande en gelegen ouder de gemeente Haarlem, aan den Kleinen Houtweg Q 4,&apos;N&apos;. 165, kadaster sectie F, N&quot;. 1025,1030 en 103 L o-root 10 roc4en, 79 ellen. N&quot;. 5 een KOETSHUIS, PAAKSSËKSTALLIWW. ruime PLAATS en ERVE, staande en wolewen onder de gemeente. Haarlem, aan den Kleinen Houtweg, ln dn Twijnderslaan Q 4, N&quot;. 175, kadaster sectie F, N°. 1474, groot 1 roede, 6(1 ellen. N&quot;. 6 Twee Perceelen GRABLAN» met ROSCH.IE, gelegen in den Vriesekoopschen Polder, gemeente Leijmuiden, thans Arrondissement Leiden, bekend bij het kadaster der gemeente Leijmuiden, sectie B, N&quot;. 454 tot en met 461, groot 8 bunders, 58 roeden en 80 ellen. Breeder bij billetten omschreven. N°. 1, 2 en 3 te bezigtigen dcs Woensdags en Vrijdags, op vertoon van een toeg.ingb -wijs. hij de Makelaars voornoemd verkrijgbaar, N\ 4 en 5 nes Maa,ndags&apos; en Donderdag;;, mits van N&quot;. 4 vooraf bel-t U vragen. N°-C dagelijks, mits zich vervoegende bij den Landbouwer O. VAN EGMOND, te Leijmuiden. De bewijzen van eigendom eh veilconditien zullen vier dagen vóór en op den verkoopdag dcs voormiddags tor lezing liggen, ten kantore van den , Notaris F. FRANKE, Heerengracht bQ do Gasthuismolensteeg, te Amsterdam. (22471) L. A. KESPER, P. L. POSTHUMUS, J. F. VAN STRAATEN Jzn., J. N. A. MEIJER, H. J. M FRANKEMOLEN, J. P. A. KILSDONK en J. F. NOLLET, Makelaars, zullen op WOERiSÖAG 16 OCTOBER 1861, des avonds na 6 ure, in het Lokaal BH (huiezii&apos;is ]b:ir.-n-1.0-,cmeiit, ten overstaan van den Notaris W.P.C. FABIUS, presenteren te verkoopen: Nu. 1. Een kapitaal, hecht en sterk KOOPMANSHUIS met TUIN, TUINHUIS en ERVE. staande en gelegen op de Keizersgracht b« de Runstraat, HII 428, kad. sectie E, 3209, groot 2 roeden 67 ellen. N&quot;. 2. Een KOETSHUSS met Stalling, Woningen en afzonderlijk opgaande Boyenwoningen en Erve, staande en gelegen in de Runstraat, HH 414, kad. sectie E, n&quot;. 3195, groot 1 roede 85 ellen. Het gedeelte van het Tuinhuis behoorende bij n&quot;. 1, doch thans verhuurd bij n&quot;. 2, is niet begrepen onder den verkoop vaahetperc-col n°. 2, maar wordt geveild bij het pr-rceel n&quot;. 1. De perceelen vermeld onder n&quot;. 1 en 2 zullen eerst ieder afzonderlijk by opbod en afslag en daarna te zamen bij afslag geveild •worden. Het perceel n°. 1 is te besigtigen des Maandags en Donderdags, des namiddags van 2 tot 4 nre, mits vooraf belet te laten vragen en te vertoonen een bewijs van toegang, onderteekend door één der bovengenoemde Makelaars. j. ¦ Het perceel n&quot;. 2 is te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag, des namiddags van 1 tot 3 ure. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen vier dagen vóór en op den verkoopdag, des voormiddags ter lezing liggen ten Kantore van den Notaris W. P. C. FABIUS. (22470) Er wordt ter overnnme aangeboden teAmsterdam: EeneKRUIDENIERS ASTAIHE, op een goeden stand geh&apos;gcn en waaraan bijzondere voordcelen verbonden zijn, tot een billijken Franco aanvrayen om informatien bij den ïïeer J. A. VAls VEEN Jr., Makelaar, Leliegracht, RR 30. (22497) Een technisch INGENIEUR, tevens KAPITALIST, zoekt ter overname of ter associatie eene ffAMEïIEKSEAAK van technif-&apos;chen aard, gevestigd te Amsterdam of Rotterdam. Brieven franco oxder n°. 412 bij de Boekh. A. VAN HÜÜGS&apos;f KATEN &amp; ZOON te &apos;s Gravenhage. Geheimhouding wordt verzekerd. (22521) Eene Protestantsche Jufvrouw, 24 jaren oud, zes jaren met het vak vau MA.%UÏACTUKEN EW MOHES bekend, zag zich gaarne tegen October geplaatst. Inciinerenden gelieven zich per franco brieven, ouder letter Q., te vervoegen bij den Heer O. L. BRINKMAN, Hartenstraat, Boekh. te Amsterdam. (22515) NIEUWE DIENST TGSSGHEN TIEL, ZALTBO.MMEL, GOEII^CÜEM, WEESP en AMSTEKDAN en tusselwiri gelegen Pisafsen, met de snelvarende SCHROEFSTOOMBOOT: HELSCHE KOOPHAML. voor B^assag-&apos;C*l» Woederen en Vee. van TIEL naar AMSTEROAM. Dinersdag &apos;s morgens 6 uur. « AMSTERDAM naar TïEU. Vrijdatr &apos;s morgens 6 uur. Inforuatien: to Tiel, VAN WIJK PISTOOR en DE ST. AULAIRE; Zalt-E.unmel. DE ROOCK; Gorinchem, L. DE BEER; Utrecht, J. VAN HERPEN; Weesp, VAN DEN BERG; Amsterdam, K. G. VAN NIK, Achtergracht Z 192, en bij den Boekhouder E.A. EMANUEL te Tiel. Ligplaats te AMSTERDAM, Heerengracht bij de Hooimarkt. Aaiiteekcngeld wordt niet berekend. (22503) ¦ Men vraagt met primo November in een klein Gezin eene KEU» &apos; KEKiWEHj en WERKMEID, beiden geschikt om alle hnisse- : mfee betigheden to verrigten. Reflecterenden gelieven zich te adres- ÜIel...flaiLc?_2lLd5r lett,2. D.,aan het Bureau Handelsblad. (2250») j</p>
</text>
