<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>II.</title>
	<p>De paragraaf betrekkelijk de O. I. Bezittingen heeft in sommige opzigten w&gt; 1 iets van de redevoeringen vau Rijssel en Atrecht. Zij ondei scheidt zich niet door groote duidelijkheid. Drie onderdeelen zijn hier op te nierken: I°. De velerlei eischen ca uiteenloopende meeningen op koloniaal gebied zijn niet zonder invloed gebleven op den toestand van &apos;s Rijks Overzeesche bezittingen in Oost-Indie en op den gang van zaken aldaar. 2°. Aau de krachtige bevordering van het stiatebelitng ia die gewesten behoort de eerste zorg der Hooge Regering te zijn gewijd m titei voege, dat daarbij tevens de rust en de tevredenheid der Indische volken gewaarborgd blijven. 3J. Waar daartoe gelegenheid bestaat, zonder andere belangen te krenken, zal Z. M. gaarne medewerken tot ontwikkeling van landbouw en nijverheid door particulieren. Wij hechten nn niet aan die fraai gekleurde en zeer optimistische uitlegging van dezen paragraaf door het orgaan der koloniale orthodoxie en aan de blijde v. rwachtingen en voorspellingen, waaraan het zich bij voorbaat en misschi.n wat al te voorhang ov-rgeeft. Als het toch ook nn weder in verrukking en in groote zelfvoldoening uitroept: dat uu de vinger op de wonde is gelegd; dat al de gracht der Regering behoort geconcentreerd te worden tot in-istei van al hetgeen buiten de wet door een vorig bestuur ondermijnd, of verwoest werd; wanneer volgens dat orgaan, op de belangrijke vraag: in -welken zin er veranderiug in den gang van zaken moet worden gebragt. de Troonrede ecu &quot;krachtig&quot; eu eins een bevredigend antwoord geeft, — dan herinneren wij ons nog en onze lezers zullen dit ook doen, diezelfde opgezwollen phrasex, altoos van het meest //onpartijdig&quot; en gansch //onafhankelijk&quot; standpunt van d nzelfden //kampveeirer&quot;: I. nopens het onovertreffelyk en onovertroffen programma van den Heer Mger, als lid der Tweede Kamer in Mei 1866, toen deze de kans schoon zag om met medewerking der conservatieven en van zijue latere ambtgenooten, eerst op het Plein en daarua op Buitenzorg te komen.</p>
	<p>fl&quot;. omtrent het programma van het gansche ministerie in de Keft-te Kamer in het begin van Junij 1866 bij ïnon-ie vau den heer Mijer ontwikkeld, dien kolonialen staatsman bij uitiiemendueid. 3. aangaande de afdoende koloniale zinsnede iv de Troonrede dea &quot;Vorigen jaars, to-n de gevierde neer Traiu-anen met het koloniaal regeringsbeleid belast was. 4&quot;: de opvijfeling eindelijk van de latere toelichting dier zinsnede in de Tweede Kamer en in de gewisselde siukken over de Hoofdstukken I en IX der Staatsbegrooiing. Wat is er op gevolgd, vooral nadat bij de verkiezingon een schromelijk misbruik ook van de koloniale kwestie was gemaakt, niettegenstaande de Regering toch in goed Hollandsch had gesprokei,? Dat alles is gevolgd door de belijdeuis dat mm misgetast had, dat men misleid en gefopt was, en daarna door eene vinnige oppositie. Maar, zoo kan het ook hier gaan. De § over de O. I. koloniën is geheel de afspiegeling van het tegenstrijdig en weifelend geschrijf vanden heer Hasselman, hetzij in of buiten ambtsbetrekking van 1846 tot 1865. gelijk dit vroeger ln sommige opzigten door ons en oulangs ook op uitmuntende v/ïjie is uiteengezet in net &gt; ,jdsch,-i.--t non N. I. vvij geven de conservatieven das bij dezen den weigemeenden raad, om, met Jiet oog op de geschiedenis Mijer—Trakrauen niet al te zeer weg té loojieu niet de Hasselman—charade, waarboven wel het motto mogt staanla parole est donnée a I&apos;homme ponr cacher sa pensee. Dit brengt ons terug tot den paragraaf. Eu dau motten wij, ongeacht de algemeenheid en dubbelzinnigheid, toch verklaren dut wij, behoudens nadere toelichting, meer geneigd zijn met de conservatieven de zinsnede in ecu teruggaanden zin dan in een geest van vooruitgang op te vattea. En dat wel vooreerst in verband met het standpunt, dat de heer Hasselman in dit ministerie inneemt na al het gebeurde met den heer Trakranen en de wegmoffeling van de erfpachtvret. Maar ten anderen ook om den inhoud zelven.</p>
	<p>De eerste zinsnede waarin eigenlijk de onhoudbare toestand van onzekerheid op koloniaal gebied wordt geconstateerd is eene bloote erkentenis van een feit door iedere rigting beleden. De iv vloed, de fcadeelige invloed vau de velerlei eischen en uiteenloopeude meeöingen op den toestand van ludie en op den gang van zakeu aldaar !s niet te loochenen. Aüe berigten uit Java stemmen daarin overeen. Er heerscht inderdaad malaise. Maar de ware reilen wordt niet opgegeven. Wèl kunnen de koloniale behondslui uit het verder rede- Verband eenigzins afleiden, dat er voortaan meer in hun geest zal moeten geregeerd worden, waaruit zij dan triomfantelijk ac schuld Van den bestaanden toestand aan het beheer der liberalen wijten; maar, is die klagt over eene verderfelijke onzekerheid en onvastheid in alles dan nieuw? Reeds in iB5B, 1860, en later in het voorloopig Verslag over de cultuurwet van den Heer Uhlenbeck, werd die toestand van onzekerheid, die heillooze invloed van de onvastheid van bet koloniaal bestuur geconstateerd en op beëindiging er van met kracht aangedrongen. Uit Indische regeriugsbescheiden is gebleken vat de ambtenaren niet meer wisten waaraan zich te houdeui Daarop volgdea wederom nieuwe wisselingen in de koloniale politiek. Liberaal iv Nederland en behoudend in Indie was toen de gevierde leus van het nieuw optredend Ministerie. Wederom volgden tegenstrijdige maatregelen elkander op en de Memorie van Toelichting tot £e cultuurwet van deu Heer Fransen van de Patie schetst in krachtige en juiste trekken hoeveel nadeel door al die onzekerheid ?n al die tegenstrijdigheden, berokkend werd; hoe men in Indië zelfs *ö de hoogste regeringskringen geen vasten leidraad meer hail; hoe Jndjg smachtte naar consolidatie Was die schets soms «verdreven? Zóó weinig, dat ecu nieuw Kabinet uit de conservatieve partij, bij 2&apos;jne eerste verschijning voor de vertegenwoordiging, bij mande vau d«n Heer Mijer verklaart:_ He oplossing der koloniale kwestie is de taak van dit gouvernement, Die kwestie stond geheel op den voorgrond bij de gedichte a«i de formatie van het Kabinet, De regeling der cultuuraanvele£enheden is de voorname taak van dit gouvernement Die regeling 2*l pliats hebben bij de wet; zonder herzienii.g vau Art. 56 van het «t&apos;geriiigKregleiiiént. De particuliere industrie zal overeenkomstig Ait. 60 uevórderd, liet grondbezit geretreld worden. Iv één woord, *r moest een einde komen aan de onzekerheid. En dat alles werd «ter besloten met de half verwijtende vraag aan den Heer Geert- s«ma in de Tweede Kamer: /.Waarom valt gij mij hard? Ik treed im&quot;Biers in alle stappen van mijn voorganger, op één na- dien ik nog &quot;overweeg.&quot; Nu zou men toch denken, moester vasthid van meening op koloniaal gebied ontstaan, welke een heilzainen invloed op deu &amp;an#van 2akeu in ludiè zou uitoefeneu. Geene weifeling, geene dubbelzinnigheid taeer. En vooral regeling oj ,ie Wt-.t. Wie zoo redeneerde rekende bmieu het dertiental. Op den eersten stap tech door de Regering Zelve gedaan op den weg die naar het geproclameerd einddoel zou leiden me een aanvang zou maken met de uitvoering van éér. geaeette der groote taak, komt men ond, r allerlei machiuatiëi, bümenskamers teru-, en de ertpachtswet door Mijer overgenomen uit de ««Huurwet v.au den Heer v. d. Putte en beaamd en verdedW door ¦Jrakranen, wordt door dezen zelven m het laatste uur zwichtende v°or eene rumoerzieke minderheid en voor de smaadredeneu van vroe- S«re vleijers, teruggenomen, en Indie ontvangt het berigt van de on«eding van een derden Minister van Koloniën in 15 maanden tijds! Welk eene vastheid, welk eeno bestendigheid van rigtiug! .Geen wonder dus dat onder dergelijke omstandigheden de koloniale toestand precair is. Welke middelen tot herstel kondigt ons oe Troonrede aan? öaw-üyer iv «en yvlgeuU nowmeri</p>
</text>
