<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>T A B A M. De Heeren A. VAN HOBOKÉN £• ZOONEN zullen, ten overstaan vnn e-ü da.irtn bevoegd Beamté, op Maandag 7 October 1867, te Rotterdam Veilen: 6725 Pakken tf AVA TABAK, WAARVAN: 3549 Pakken, hoofdmerk Soekowono. &apos; 1848 o o F vd P. 1217 * &apos; T C. 111 u * X. Directe aanvoer per de Schepen County of Ayr, Prof. v. d. Boon Mesch en Andromeda. Nadere onderrigting bij de Makelaars in Tabak aldaar. (22609) &apos; LENERSAN &amp; C. te Rotterdam, zullen op DINGSDAG 24 SEPTESEBER I§«7, &apos;s namiddags ten half drie nre, te,n hunnen kantore, bij Inschrijving, presenteren te verkoopen: -120 BALi BIWS-AÏRiS WOL, waarvan sortiment, opgaaf, monsters en verdere informatici to bekomen zyn bij de Makelaars in Wol aldaar. (22541) ENTREPRtSE DE PEBNTURE en tons genres pour appartements, théatres et fêtes pnbliques, spécialité de Stores peints transparents pour salon, boudoirs, magasins etc Paravents sur toile cirée et américaine, imitation de chinoiserie. En général ce que I&apos;art décoratif permet. dVséeuter. *. GRAtJX, Decorateur. Nieuwe Looijersdwarsstraat, AA 552. ATELIER: Prinsengracht, prés ie iteguliersgracht. (22554) ,&apos;; DIENSTBODE GEVRAAGD. Er wordt ten spoedigste GEVRAAGD eene bekwame DIENSTBODE, liefst R. C., een Burger pot kunnende koken en metde Wasch omgaan. Salaris naar bekwaamheid. Zij, die hiertoe geneigd zijn, vervoegen zich met franco Brieven waar men informatien kan bekomen, onder Lett. F 285, Bureau Handelsblad. (22569) VÖHDËLSFËËSÏm Aan de Heeren die zich bereid verklaarden mede te werken tot de uitvoering der Compositien van de Heeren HEINZE en HOL (alleen voor mannenstemmen) wordt berigt dat de REPETITIËN gehouden zullen worden des Maaudags en des Donderdags &apos;s avonds ten 8 ure, in het locaal de Vereeniging, in de Warmoesstraat. Amstekdam, Namens de feestcommissie, 17 September. (22564) N. J. DEN TEX. VERHUISD M. B« PlSfltßEi-, pedicure (Likdoornsnijder), van de TAKSTEEU naar de Si. ANTHO- KiE BREESTRAAT CS? bij de Nieuwe Markt. Gelieve op Naam en Woonplaats te letten. (22548) &quot;iMMBER CLM-raïERRICHF ERTHEILT W. SAUVLET, CONCERTMEISTER UND PIANIST. Haarlemmerdijk, TT 384. (22523)</p>
</text>
