<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>*oï™rWiift%SoeuId\ l 6 ex-Kewvorst van Hessen, die thans de Hor- Ie Praag aah&apos;te koojen! Toorneraens om de villa van prins Kinsky hij fakienichtfeSalnTurs * eergis\eTen te Pesth eene serenade de *?e.sPraak van een ultra, welke aldus Kossutb^eeestdrift klP±0ndat ln HongariJe alleen de naam van &lt;%ebasifen dfL I&quot;*° », antwoordde hij : de tegenwoor- ?eaen wo f° der meerderheid verdienen vertrouwen. Ik Cto tó l^Lr^W1- De «gelagen wettige weg is de keffiS tin!ï an ,ïet ?Tog ontbrekende. Vreedzame ontwikderhnd? P D ZUllen Hoßgal&apos;Öe groot maken. Leve het va-</p>
	<p>ïa^R\f^respondent van Pesti Naplo te dezer stede verneemt dat ovo&quot;^: ™°0P.der onderhandeliHgen van de rijksdags-deputatien, zal vergaan tot de unificatie der staatsschuld en deelt omtrent dit plan fi „™. gt * ?,ede:. Er zal verklaard worden dat er voortaan slechts den t s,taatsobhgatien zullen zijn en dat de thans bestaande binnen W i mogelijken tijd znllen worden ingetrokken. De rijksminissti lani,Iani,Sna°clen zal dan bij voorbeeld 10 millioen tot aankoop van «wusobllgatien aanwijzen; bij den lagen prijs der effecten zal men in jit millioen omstreeks 16 al 7 millioen aan papier koopen en n de plaats daarvan nieuwe 6 pCts. obligatien uitgeven ter waarde *,n 16ajl7 &quot;&quot;^ioei. van welke men meent, dat zij a pari afzet «uilen vinden. Op deze wijze zou de staat bij zoodanige operatie zes &quot;Ulioen -winnen. Deze operatien zouden zoo lang voortgezet werden wt dat langzamerhand de oude papieren aan het verkeer zullen ziin onttrokken, waardoor niet alleen eene gelpvormigheid maar ook eene vermindering der staatsschuld zou worden verkregen. &apos;Tegen dezo &lt;jperatie maakt de correspondent van den Naplo de bedenking dat »»i °U&lt;le Peeren spoedig zullen rijzen, zoodra men aan de beurs *„!, weten dat zij ingetrokken worden, terwijl de nieuwe steeds meer juuen dalen, waardoor de winst, welke men van deze operatie hoont verkrggen, te loor zal gaan. * ,~- De Debatte beweert, dat onderhandelingen over de kwestie der omeinen van de Hanoversche kroon aanmerkelgk zijn gevorderd en •¦nen gelooft, dat het spoedig tot eene &apos;schikking zal &apos;komen.</p>
	<p>av^tüI?,&apos; 17 SoPt (des, ochtends). De Koning vertrekt heden&apos; -Vl T #aar Fs»kfort °f BadTen-Baden. | atadt enSUH^V™ ?eUun9 zal do KoniD? de hoven van Darm-&apos; s^e leger de tfoelneZ°eki.e-/niaIS. °PPerbevelhebber van het Dnithem on het kasteel Wn? beld,e Patsen inspecteren. De Vorsten zullen sen^F den Koninl ?°benzollern bezoeken. De Groothertog van Hes-In het 7&lt;3l£°Biï?JS G^tershausen ontmoeten. de lagere schoCverlodeftfcenanfa;U 7H* de\onderwnzers op wii,£„aar eensoortS- l^gin i)fiJa^ten te pachten, onder ver- O* aan hen, eene^nitzondering zon worden gemaakf, we?d deze lT,gte-Tauh? »gd, op grond dat: ,/de schoolmee tos 0b and«rePanniDg w h?roen Siet nadeelige wijze zich de gewenschTe KgchamelilkTbewe Sing kunnen verschaffen.&quot; «gcnameiijfce bewe~De Deensche antwoerd-depèche van 10 of ll September is hier medegedeeld. Uit de depêche blijkt, dat de Heer ?.«?ï&amp;</p>
	<p>waneer Lmlelim der onderhandelingen, terwijl later, SLn wordenfanni3lage\ZUileun z«n , spéciale personen zullen worden aangewezen ter behandeling van bijzondere vraagstukken.</p>
	<p>LeSenWEhTeefl7M ef\ {ParH Co&apos;T-) De Grootvorstin Maria van te beetven fen w Mvnnchen weder verlaten, om zich naar Tegernsee tii Zl?MtltrPuJm PnDJ %rel yan Be«eren! van daar zal vertoeven ™rence voortzetten, waar zij geruimen tp zal</p>
	<p>Koning Lodewijk II van Beijeren was voornemens de laatste D &quot;O6 r. °P h6t Lfhfeld geconcentreerde troepen bij te wonen GitnS ll- lCn Joor het vertrek waren reeds gemaakt, toen uit KSFen wtó^T° W6rd&apos; dat de daar «tgebarsten epidem e illJ° 1f r afnemen,de was, maar nog geenszins had opgehouden mafen^ef^ng Terb]ijf deE KoniDSs ™ betreken bedenkelijk zou Wh il °P Acte omstandigheid en op den raad der geneesheeren heeft de Koning van zyn Uitstap afgezien. H let,rJt^l n m,,ln ?e Jongste twee weken vier eholefa gevalle dilr nfee?\Welke dJoodeliJk afliePen- Het ontstaan der ziekte l.n« A£ 1 evreemdend omdat men noch te Hamburg noch levg,;PMeg-eiee e S,treek yan daar tot Hadersleben van het ontstaan der ziekte iets heeft vernomen n,W^%ShnWordtgemeld&apos; datden 14dei1 dezer ook teßoberthal ?nverwH!,f Z »flegren\°n ee,n geval van veetyphns is voorgekomen; üit tfnn^liie, van voofzoïg genomen, voot.iffl&apos;, Trdt gemeid&apos; dat alda&amp;r nog voortdurend paarden voor fiansche rekening worden aangekocht.</p>
</text>
