<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCHOUWaiïKSEH, COMCERTEN, ehz. STADS-SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Donderdag 19 Sept. (N°. 19 Abonn.) De Prinses zonder hart, of dri» onmogelijke zaken, toover-kluchtspel in 7 tafercelen, met zang en dans, naar het Hoogduitsch van (iörncr, vrij bewerkt door J. Botb. J. Jzn. Gevolgd door: Aiiequin Houthakker, of de ontmoetingen op het oude Leidscheplein, nieuw Arlequiuade Ballet-Pantomime in acht tafercelen, gecomponeerd en gemonteerd door den Balletmeester A. P. Voitus van Hamme. - Aanv. 7 nre. Tot opening der Zondagavond-Voorstellingen: Verwacht op Zondag 22 dezer: De Cipiersdochler van Kulmbach, of Vrouwenmoed en Dankbaarheid, oorspronkelijk romantisch riddertafereel in vijf tafercelen. In vele jaren niet vertoond. NB. Het bespreken der plaatsen voor die Voorstellingen, kan geschieden op alle werkdagen, doch niet des Zondags. GRAND THEATRE, Amstelstraat. Directie A. VAN LIEEé Donderdag 19 September. Voorstelling door de Rotterdamsche Schouwbur&quot;-Vereeniging: In Duizend Vreezen en de Spanjaarden te Rotterdam in 1572, oorspronkelijk tooneelspel vau W. N. Peypers. Gevolgd door ¦ Naar Parijs, kluchtspel met zang in 2 bedrijven, door W. N. Peypers. Aanvang 7V» nre. Prijzen der plaatsen: Balcon ƒ1.50, Loge ƒ1.25, Parterre ƒ 1, Gallerij-Loge 60 Cts., Gallerij 40 Cts. SALON DES VARIÉTÉS in de Amstelstraat. Donderdag 19 September: Eene Zoelelaarster onder het Keizerrijk of de Weduwe van het Groote Leger, groote vaudeville in 4 afdeelingen naar het Fransch, door den Heer P. A. Manus, met nieuwe decoratien en costumes. Entrée 75 Cts. in vertering. BOAS &amp; JUDELS. Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. ; Salon des Variétés, Nes. HEDEN&apos;BN ALLE AVONDEN WONDER, WONDER, WONDBRVOLLI OPTISCHE ILLUSSIEN van ifiA.SU, waaronder the Fairy Fountain Ten 8, 9 en 10 Ure. Entrée 50 en 25 Cents. , SiNGEL HIJ HUT KONINGSPLEIN. DAGELIJKS TOT des 23sten DEZER MAAND. SOIREE AMUSANTE, door de voornaamste Ledenvan het Zomer-Theater TIVOLI. Met medewei king van Herrund frau RICHTER (welke hunne merkwaardige comische scène, de verlengingen, zullen uitvoeren), Mr et Mad PHILIPPE, Mr. et Mad. DUBOIS, Mlle. JULETTE, PITTIT, DEVIGNE, Frl. HELMIG benevens den solo-violist ALEX. IBURG.&apos;etc. etc. Entrée 49 Cents.j Aanvang 8 Ur», Lokaal BEKEMEMSMHOON. SINGEL X 8», BU DB VIJZELSTRAAT. &apos; Donderdag 19 Sept. groot buitengewoon CONCERT, VOCAAL ca INSTRUMENTAAL, to geven door het Gezelschap van Hubert Sauvlet, met medewerking van Mlle. ANNA, viool-virtuoos, en WILLEM SAUVLET, Pianist, met wel bezet orchest. Alle Avonden afwisseling van Programma. Entrée 49 Cents. Aanvang 8 Unr. THEATRE TIVOLI. (leidsche bosch.) Tooneelgezelschap STOETE $- JACQUI. Donderdag 19 September. De Minnaar op de Proef, blijspel in 3 bedrijven. Vooraf: De President, , blijspel met zang in een bedrijf. Tot slot: De zwakke kant der &apos;Vrmiwni. vaudeville in een bedrijf. Entrée 40 Cents, 2de Rang 25 Cents. Aanvang 8 Ure. ~ lIËÜW EÜiER-THËATËR. PABBL4A» PIMfAiDJE. TEM» CifiKÊ. In de Schonwburg-Loge van den Heer A. VAN LIER- Donderdag 19 Sept. Op veelvuldig verlangen: Robert en Bertram of de Lustige Vagebonden, kluchtspel iv 3 bedrijven met een Voorspel. Tot slot: De Man is niet volmaakt en de Vrouw ook met, kluchtspel in 2 afdeelingen. ¦ , „ Eerste Rang 40 Cts.; Tweede Rang 25 Cts.^ &amp;^^^e&apos;</p>
</text>
