<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>CORNELIS SCHAKEL. DEPOT Botermarkt bij de Amstelstraat, V 351, Fabriek Plantaadje Muidergracht, V 216. Specialiteit van Petroleum-Lampen. En alles wat tot fabriceren van Lampen benoodigd is. PETROLEUM per Kan, ook in Vaatjes of Bussen van verschillende inhoudsmaat ter Exportatie. (20461) ÉJ-fygüi^&apos;jfrM llHil J .A^JjMlJ^nAß____l______lLrLi^BwpJl^^J^^iJ HEILIGENWEG. AMSTEEDAM. ARTIKELEN VOOR HET SAIZOEN. (BORSTVERWAKCIIEST PROTECTORS «SfiMÖS (en Flanel. CHEST BACK MINE L»»-™;.; PROTFf TORS (van Zeemleer met Flanel. ANTI-COMIIPTIVE &amp;&amp;£&amp; Vï1 .IT re BorstlaP» is souple en \ll\Jl (men is er niet dikker door gekleed. schotsche wollen SSf ££rs nm. nimniirF nu fëWe dikte, zoodat de- ONDERPAKKEN fes dezcHde GEBREIDE , ————— WOLLEN JACKETS -r doelmatig voor de DITO JASSEN (Jagt&apos;oprei3ofNe^- GEZONDHEIDSGOR- . Elasti^a^ « W_}\ \ )vervangen de lastige ge- UulAl 4ondheids-Vlaggedoeken. HANDSCHOENEN j^-»,, voor het Saizoen. ( te bonden. FLANELLEN OVER- L^- HEMDEN EN In effen ZTintasie RORSTROEKEN. REGENJASSEN tefMtt EN &lt; lend van ie tegenwoordig REGENMANTELS, is__—*— W\Wi SfiARF ( I)eze doelmatige en éléjL-.inu uviiiiii jgante Cravate is zeer . . &lt;sterk, daar dezelve niet \T 1 f\l\m rrino behoeft geknoopt of geÏACHTTIES. I*&quot;&quot;-&quot;*--1NDIA-REBBER Lmi„^hm_ W{TFDD D A (\ 1? Jdoor hnnne sterkte, onnilllllIirilUUl) S doordringbaarheid en PAÏIAPLÜES, ( VOoral goedkoopte THI. FYrPl^lïnD f Dit Voorhemd wordt Ilil. MlllliLtMUll \zeer eenvoudig vastge- en geeft geheel 1?D f_l\lT tae^ aanzien van een OverritUlll. (hemd. igevarieerd met de nieuw- M&amp; S-U? notitie verzonden en kunnen aangepast worden. SCHOTSCHE PLAIDS ( De Bijtuigdekens zijn look te verkrijgen aan de leene zijde met Gom-Elas- BlipC Itique overtrokken. /zoo als: Kielen, Vesten, ti_ m m miwr nw n». \verschillende Beenstuk- JAfiT&quot;ARTIKELEN \ien&lt; ÜHUI lil 111\ UUUL. _ f Slobkousen, Jagtschoenen, (enz., enz. CHAMBRE CLOAKS. &amp;Ss^ TE KOOP AANGEBODEN op voordeelige conditien een BLOK SOLIEDE PERCEELEM of AANDEEL voor de helft, bijzonder ruime renten opbrengende, gelegen buiten een der Barrières alis&apos; „al0-.1 _d k»Pitaal 6 a 13 Mille. Offertes franco lett. O. S. bij den Heer S. DE GEEBBEB, Makelaar. (24604) BUBfiEBHUISHOUDING.. In boyengenoemden kring BIEDT ZICH AAI¥ eene JUFVEOUW, P. G., 20 jaren oud, om de bezigheden waar te nemen en tot gezellig verkeer der Huisvrouw, tevens geschikt voor eene Winkelzaak; ónder hetzelfde adres biedt zich aan eene bekwame KINDERJUFVROUW, beiden binnen of buiten deze stad. Adres franco onder lett. B. EL bij den Bookh. J. H. TIELKEMEIJEE, Vijgendam, te Amsterdaim (24627) TE HUÜB OF TE KÖÖP~ op de Leidschestraat, een groot roijaal WINKELHUIS, geschikt voor alle affaires, bijzonder voor Magazijn of iets dergelijks. Tot nadere inlichtingen adressere men zich met franco brieven onder de letters C. B. aan het Bureau Handelsblad. (24621) £ BATAVIA EN «ARAYA ligt te Amsterdam tot laden gereed, om ten spoedigste te worden geëxpediëerd; Ket extra snelzeilend gekoperd BAH&amp;SCBIP MARIA REGINA, (500 TON), Kaptein A. J. OUWEHAND, Uitmuntend ingerigt voor Passagiers. Adres DE CONINGH &amp; C°., JAN DANIËLS &amp; Zn. &amp; ABBMAN. (24019) «DAAD WW ITI _I {ZEVENAAR, KLEEF enKEULEN OFüUnWI. ULWI- {NIJMEGEN, KLEEF en KEULEN Van Eotterdam naar Zevenaar, (20351) Kleef en Keulen — 6.45 10.40 2.20 § Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen •— 7.10 11.10 2.38 « Nijmegen naar Kleef en Keulen 8,29 10.59 2.54 5.39 Aankomst te Keulen 12.50 2.30 7.05 9.55 Door plaatsgebrek ziju -wij genoodzaakt vele Advertentiën tot een volgend nommer te laten liggen.</p>
</text>
