<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE MAGNETISEUR F. J. HULSHOFF, (O. Z. Voorburgwal, J 502, tusschen de St. Annastraat en het Oudekerksplein), berigt, dat hij met zijne Somnambule, Mej. de Wed. WÓRCH—v. d. GOORBERG (wier Olairvoyance genoeg bekend is), dagelijks, uitgenomen Zondags, van 10—3 ure, te Consulteren is. Brieven en Pakjes franco. (21123) Door bijzondere omstandigheden wordt TE KOOP aangeboden eene AFFAIRE IN KOM-EN-EISCH WAREN . welke een burger bestaan oplevert. Nader te bevragen bij H. W. WILLEMS, Boekhandelaai*, Koningsplein. Brieven franco. (24671) On désire a Amsterdam une GOUVERNANTEEXTERNE, Francaise ou Suisse. E. Pr. S&apos;adresser par lettres affranchies aux Libraires J. H. &amp; G. VAN HETEREN, Hartenstraat, saus lTnitiale V. (24660) Men VERLANGT met November: eene JUFVROUW, P. G., die met de Vrouw des huizes de zorg der Kinderen op zich neemt en bekwaam is in het Naaijen, Mazen en Strijken. Brieven franco, onder lett. O. H., met opgave, waar informatien te bekomen zijn, bij den Boekhandelaar A. G. ROLFF, Utrechtschestraat, Z 841. (24661) TOOR HET ONDERWIJS. Uitgaven van P. N. VAN KAMPEN, te Amsterdam. FRANSCHE TAAL. De Zesde druk van E. Geedes, Nieuwe Leerwijze der Fransche Taal (naar de Leerwijze van Dr. Ahn), lste Cursus ƒ 0.50. De Derde druk van den 2den of laatsten Cursus, ƒ0.60. HOOGDUITSCHE TAAL. De Vierde druk van E. GesDEs, Nieuwe Leerwijze der Hoogduitsche Taal (naar Dr. Ahn), le Cursus ƒ 0.65; 2e Cursus, 3e druk, ƒ 0.75; 3e of laatste Cursus, 2e dr. ƒ 0.75. E. Gerdes, Deutsches Lesebuch für die Schulen. ler Theil, Neue Auflage, ƒ0.50; 2er Theil ƒ0.50. ENGELSCHE TAAL. De Vierde druk van E. Gesdes , Nieuwe Leerwijze der Engelsche Taal (naar Dr. Ahn), le Cursus ƒ0.65; 2e of laatste Cursus, 2e druk, ƒ 0.80. E. Ge. des, Engelsch Leesboek voor de Scholen, le stukje ƒ0.55; tweede of laatste stukje ƒ0.75. E. Gerdes, Handleiding tot het spoedig aanleeren der Engelsche Taal. 2de druk ƒ 0.90. P. J. Vete, Specimens from the English Classics, with an introductory essay on English literature, explanatory notes and a glossary 2 vols ƒ 3. F. M. Cowan, A chronological critical table of English literature. In 4to. Second édition ƒ 1.20. Andersons Mercantile Correspondence. Voorbeelden van Koopmans-brievenstijl, ten gebruike van meergevorderden in de Engelsche Taal. Naar W. Andebson, door Edw. Tatloe. Derde vermeerderde druk ƒ O 90. HANDELSGESCHIEDENIS. J. J. Albecda, Schets der Handelsgeschiedenis. Een Leerboek voor Instituten en Inrigtingen van Middelbaar Onderwijs. Eerste stuk. De Handel der Oudheid en die der Middeleeuwen, ƒO.BO. Tweede stuk. De Handel der Nieuwere Volken tot 1789, ƒ0.90. D«rde stuk. De Handelsgeschiedenis van 1789 tot op onzen tijd, ƒ 1.05. KLASSISCH WOORDENBOEK. Dr. W. Hecker, Klassisch Woordenboek van eigennamen 1 uit het gebied der Grieksche en Eomeinsche staats- en lettergeschiedenis , Mythologie en Aardrijkskunde; gebonden in linnen ƒ 3.95. LATLINSCHE TAAL. Dr. H. M. Moll, Latijnsche Spraakkunst voor eerstbeginnenden. Derde druk. ƒ 1.59. Latijnsche Opstellen voor eerstbeginnenden. Tweede druk. ƒ 0.90. Romeinsche Geschiedeuis ter Vertaling in het Latijn voor meergevorderden, ƒ 0.90. HEBREEUWSCHE TAAL. Prof. P. J. Veth, Hebreeuwsche Spraakkunst. 2de druk. ƒ3. Dr. D. Büeger Jr., Hebreeuwsche Rudimenta voor eerstbeginnenden, nieuwe Uitgave met Aanteekeningen ƒ 0,65. Dr. J. A. Stamkart, Hebreeuwsche Opstellen, f 1. IHAXEISCBE T-k-ML. C V«J H_-e»x&gt;t, Eerste Gronden der Maleische Taal, met 5 gesteendrukte Schrijfvoorbeelden. ƒ 0.90. NEGER-ENGELSCH. A. Hel__ig van dcc Vegt, Proeve eener Handleiding om het Neger-Engelsch, zoo als het over het algemeen binnen de kolonie Suriname gesproken wordt, gedurende de reis derwaarts te leeren verstaan en spreken, ƒ 0.80. (22228) J. H. VAN ZUIJLEN, Zeedijk tusschen de Stormsteeg en Nieuwmarkt K 388, vestigt voortdurend de aandacht op zijne HOLL. LEESBIBLIOTHEEK, waarin eenige duizenden, zoowel de OUDSTE als de NIEUWSTE WEBKEN voorhanden zijn. Catalogus 10 Cents. Verder heeft hij in voorraad alle soorten van Kantoor-, School-, Schrijf- en Teekenbehoeften. (24657) J. VOLTELEN, te Arnhem, geeft uit: _tfeclerlai.cl9c_.ie DOOE D. DE GROOT, Leeraar aan de Rijks-Kweekschool voor Onderwijzers &apos;te Groningen. 341 bladz. in gr. B°. Prijs ƒ 2.25. U^* Dit nieuwe_ Leerboek, geheel op de hoogte van den tegenwoordigen tijd, zal voorzeker aan vele Onderwijzers -welkom zijn. (24110) G. B. VAN GOOR ZONEN te Gouda, deb teren met succes en in alle Boekwinkels, tegen 80 cents, verkrijgbaar: BENTEN-BEKEM.R, bevattende eene reeks van Tabellen, aangevende het Kentel»edra» van alle geldsommen, Tegen ALLERLEI INTEREST, voor al de dagen van het Jaar, eene ONMISBARE handleiding voor: Kooplieden, Bankiers, Kassiers, Makelaars in Effecten, Handelaars, Renteniers, enz., enz. (22294)</p>
</text>
