<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 30 Sept. (Part. Corr.) Do laatste belangrijke bengten uit Spanje ontvangen, meldende de zegepraal der -_lwv. f S. m67l^* Van koningin Isabella opFransch grondgebied, hebben hier grooten indruk gemaaktf ofschoon die uitslag werd voorzien. Ten gevolge van deze gebeurtenissen is natuurlijk de bodem ingeslagen aan de onderhandelingen, welke naar men beweert, tusschen ons kabinet en de hooiden van den Spaanschen opstand waren aangeknoopt, op grond eener_ abdicatie der Koningin ter gunste van den prins vanAstune. De regering des Keizers had groot belang bij eene definitieve beslechting van den onhoudbaren staat van zaken in Spanje; vandaar de groote toegevendheid, welke zij tegenover den opstand aan den dag legde. De hoofden der beweging, welke met haar onderhandelden de puissance d puissance, hadden als voorwaarden gesteld, dat zij zich onthield van elke onderhandeling met de redering der Koningin en van eene bijeenkomst met Koningin Isabella. De conferentie te Biarntz (tusschen de Keizerin en de Koningin) werd daarom in een communiqué tegengesproken. Zaldeinsurrectie, welke thans meesteres van geheel Spanje is en op hare vanen: Weg met de Bourbons! heeft geschreven, nu nog in eene schikking bewilligen? Dit is niet denkbaar. De zegepraal der revolutie in Spanje had aan de beurs eene belangrijke stijging der koersen ten gevolge. Fransche rente rees 35 c. en sluit 69.25. De Italiaansche leening was 85 c. hooger, namelijk op 52.60, eensdeels ten gevolge van de nadering der liquidatie en anderdeels de op 6, 7 en 8 dezer verwachte uitgifte der obligatien van de Italiaansche tabaks-regie (500 irs. 6 pCts. a 410 irs.), Naar men zegt, is het te danken aan de persoonlijke tusschenkomst van Keizer Napoleon, die meer dan vroeger er belang bij heeft om met Italie op goeden voet te staan, dat deHeerMagne en het syndicaat der agenls de change het besluit namen, om dit nieuwe Italiaansche fonds op de officiële prijscourant te doen noteren. Ik ben echter van gevoelen, dat, ook wannegr de wind, welke tegenwoordig ujt den vredehoek waait, Napoleon 111 niet gunstig jegens Italie stemde, voor het syndicaat der agents de change de kennisneming van de waarborgen, door de Italiaansche regering aangeboden, alsmede de namen van de geachte huizen, welke zich met de uitgifte hebben belast (zoo als Stern, Schnapper en Haber), voldoende waren or_t dit nieuwe papier toe te laten. Naar men verzekert, zal de Heer Rarocbe in de plaats vap den overleden graaf Walewski lid worden van den geheimen raad en als minister van justitie worden vervangen door den Heer Pinard.</p>
	<p>Men verwacht eene vredelievende redevoering van den Koning van Pruisen te Baden-Baden en eene dito van den Keizer der Franschen te Bordeaux. De vorsten, zegt Charivari, roepen: Nous a Uons pacif ier, de echo antwoordt: Pas s&apos;y fier 1</p>
	<p>De Heey Dufai+ro haeft, in eene circulaire, aan de kiezers van het departement van de Var zijnen warmen dank betuigd voor de op hem uitgebragte stemmen. Hij laakt in dat stuk met nadruk het stelsel der officiële candidata. £e .. en,maant de liberale kiezers aan, om de eensgezindheid en de volharding, waafvap zij bij de jongste verkiezing blijken nebben gegeven, voortdurend aan den dag te leggen //Laat u,&quot; zegt hij, //i}iët ontmoedigen door het verbond , hetwelk de regering met de tegenpartij heeft gesloten, maar blijft bij volgende worstelingen vast aaneen gesloten. Uw voorbeeld zal den verblinden licht eu&quot; den weifelaMs en angstvalligen&apos;krachj; schenken, en met eiken&quot;dag zal men het; aantalvoorstanders zien aangroeijen van het eenvoudige en grootsche programma: gematigde, op de wet gegronde vrijheid en regering van het land door zich zelf.&quot; — Naar men hier verzekert, is Koningin Isabella voornemens slechts korten tijd in Frankrijk te vertoeven en zich naar Rome te begeven. &apos;</p>
</text>
