<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>5 PCt. TCEKWE. (24727) gevende eene Rente van ruim 13 pCt. Waarom staan bovengenoemde Obligatien zoo laa&lt;*&apos;? Na de demping van den opstand op Candia, en nu men niet meer gelooft in de uitbarsting der Oostersche kwestie, verdient dit fonds èn als geldbelegging, èn als speculatie het grootste vertrouwen. FINANCIELLA. LEONAI_rXrPLËMP_VAN DUIVELAND, GERd- SA-UERBIER, LEONARD JACOBSON Jr. en A. VAN BINSüMJGEN Jr., Makelaars te Rotterdam, zullen veilen op Vrijdag 9 October 1868, des middags ten 12 ure, in het Notarishuis aan de Gelderschekade: MALAGA VIJGEM, alhie^aangevoerd_per^Stoomboot ORION. (24731) GGiPiStfi. GEVRAAGD. In eene reeds lang gevestigde en goede winsten opleverende Zaak van dagelijksche benoodigdheden wordt een ME»KWEKKEND of STILLE COiBPA«. NON gewaagd, die successivelijk over p. m. 10 Mille te beschikken heeft. Hierop reflecterenden adresseren zich franco onder het Motto: VENNOOT N°. 1868, Bnreau Handelsblad. Op ongeteekende Brieven wordt geen regard geslagen. (24698) &apos;Tm HiJijß wordt aangeboden, in de nabijheid van het Haarlemmerplein: Een BOVENHUIS met vrijen opgang en royale Voor- en Achterkamer, Keuken, Waterleiding en doorioopend Gemak en een ruim uitzigt hebbende. Huurprijs ƒ 140. Te bevragen bij de Wed. G. PRINS, Kantoor-Boekwinkel Haarlemmerdijk, bij de Binnen-Qranjestraat. (24695) _ BM_JMK_M|raiu||fi. _rS___SFT^^b!St_ss KF . .V?K^? __?^tel -?rd&lt;*. die het BANKETBAKKL»% ccJen- Roflecterénden gelieven zich met ____ZTiSfiT®&amp;______* *gy- STMLÏII IffÜTILUI IN HEI LOKAAL DER Koninklijke Akademie van Beeldende Kunsten TE AMSTERDAM _£i_ » »&apos;«e_.^de .Kommissiel voornoemde TENTOONfeIELLïNfa, in aanmerking nemende de belangstelling die daaraan b« voortduring wordt geschonken, heeft besloten de TENTOONSTELLING tot nadere aankondiging te verlengen. ° ° Namens de Kommissie voornoemd: Amstekdam, A. N. G@DEi.KOY. 2 October 1868. Sekretans. (24753) \_fu__S t. H?t . n_e.I™e_ STOOMSCHIP DIANA, Kal_\&apos;V HAXLS&gt; vertrekt van hier Dingsdae •K.L- WiP October, m verbindin. met de Stoom- naar MALTA, SI.IRNA, CONSTANTINOPEL, ODESSA, ens., alsmede NEW-YORK, tot doorloopende Vrachten en met directe Connossementen. Adros bij do Cargadoors NOBEL en HOLTZAPFFEL. (2478^) PALiïS fOORI^KSVÏUT. De Directie van het Paleis voor Volksvlijt berigt bij deze dat van de Geldleening groot f 1,000,000, op heden ten overstaan van den Notaris P. LOUWERSE alhier 7ii. UITGELOOT: de Seriën 189,922,17 2© en 227 T Amstekdam, 1 October 1868. (24673) FAILLISSEMENT. - BANGREGELING. De Curator in het Faillissement van __TSI_E -ro. t . ZIJLSTRA, Weduwe SIETSE KLAZES HI.ILKEMA te Dragten, maakt bij dezo bekend, dat de door den Heer Regter-Commissaris in dit Faillissement opgemaakte staat van Rangregelinsr met de daarbij behoorende bewijzen ter Griffie der Arrondissements-Regtbank te Heerenveen&apos;is nedergelegd en aldaar gedurende 14 dagen zal blijven lis-sren ter mzage van een ieder. Sb J.^i£)____ji^jr^ *rc^_-W&apos;_^._jjwSï«-__.;_.Ü..;;. -;•-. De goedkoope aitgave van dit klassieke Boek, waarvan de bewerking is opgedragen aan Dr. J. C. ¥AN DEVENTER, verschijnt in ongeveer 20 maandelijksche afleveringen a 45 et. Het eerste deel (all. I—6), dat bij de meeste Boekverkoopers ter bezigtiging voorhanden is, bevat 520 blz. compressen druk. eene uitvoerige biografie van MACAULAY en mens Portret iri Staalgi .v_re. De inteekening o-s dit b-oogst belangrijke werk blijft opengesteld bij aiie Boekhandelaren in het rijk. (24689) Amsterdam. Wed. J. C. VAN KESTEREN &amp; ZOON, I Uitgevers.</p>
</text>
