<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE HÜÜR GEfRAAGD een HUIS met of zonder Tuin voor een klein gezin binnen Amsterdam of omtrek, den huurprijs van ƒ 350 niet te boven gaande. Adres franco onder lètt. H. H. bij den Boekhandelaar A. HOOGENBOOM, Reestraat te Amsterdam, (24737) Bij J. _R.CrY_._B_mAA_li, Boekdrukker en Uitgever, Warmoesstraat te Amsterdam, is lieden van de pers gekomen en in het licht verschenen: SCHEEPSLEVEN-DOOR E. G. ECKHARL. In één Octavo Deel compleet. Prijs ingenaaid in cartonnen band ƒ 1.75, ir gebonden in linnen prachtb. met vergulden stempel f 3.25» Die een juist overzigt verlangt te hebben van het leven aan boord van Schepen, en zich de verschillende standen der schepelingen wil eigen maken, zal, na het lezen van dit werk, zijn weetlust niet onbevredigd zien. Het Boekske beveelt zich zeer aan door onopgesmukte waarheid en een aaneengeschakeld verhaal, waarvan de frondtoon de wetten der welvoegelijkheid steeds heeft geandhaafd van de eerste tot de laatste bladzijde. — Een Aanhangsel, de gebruikelijke scheepstermen verklarende, is aan het einde van het werk gevoegd. ©&amp;&quot;* Wordt niet in commissie gezonden, maar moet voor rekening worden ontboden, onder gewoon rabat. (24612) Door den Boekhandelaar C. M. VAN GOGH, te Amsterdam wordt uitgegeven: KOLONIAAL BEHEER. Door B. HELDRING. PRIJS 50 CENTS. Ên van denzeifden Schrijver *. NEDERLAND EN INDIË. PRIJS 40 CENTS. (2.690) Siiïiii vak roms, TOT VEItM IKBEBB E PRIJZEN. LOUISE MÜHLBACH, Frederik de Groote en zijne broeders en zusters (tijdens den zeven-jarigen oorlog). 6 dln. (Prijs ƒ 8.20) voor f 3.90. Berlijn en Sanssouci. 4 dln. (Prijs ƒ 5.40) voor ƒ 3.80. CHAKLES DICKENS, De firma Dombey &amp; Zoon. 3 dln. (Prijs ƒ 6.75) voor ƒ3.—. Het verlaten Huis. 3 dln. (Prijs ƒ 7.10) voor ƒ3.—. I. AU IA SOPHIA SCHWARTZ, De Weduwe en hare Kinderen. (Prijs ƒ3.—) voor f 1.25. i Goud en Naam. i 2 dln. (Prijs f 6.—) voor ƒ 2.50. HENRY J.IËLDING, Torn Jones de Vondeling. Vertaald door M. P. Lindo. 3 dln. (Prijs/ 6.75) voor ƒ 2.90. Verkrijgbaar bij alle Boekhandelaren van den Uitgever s G. L. FUNKE, te Amsterdam, van wien men tevens gratis ; kan doen ontbieden een CATALOGUS van ruim 30ö &apos;¦ in prijs verminderde ROMANS. en andere Werken van smaak. (24734) IP. NüORDHOPF, te Groningen, en J. VOLTELEN, te Arnhem, geven uit: PHÖTOÜI. APHIËN, BLIKKEN EN &apos;T LEVEN DEH VOLKEN, SCHETSEN VAN NATUURTOONEELEN, ENZ. | BIJEENVERZAMELD DOOII J. F. JANSEN, Hoofdonderwijzer der Tioeede Burgerschool le. | &apos;J Harlingen. 3 118 --_._&lt;__:. ___rijs f O.SS. (Il -* j WtÊSÊP** nieuwe leesboek op het gebied i HpSSSF van land- en volkenkunde zal zeker aan vele Onderwijzers welkom zijn. (24109) f</p>
</text>
