<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Heden overleed tot mijne bittere droefheid, in den ouderdom van bijna 56 jaron, mijn geliefde vader JOHANNES VAN VUUREN. F. A. VAN VUUREN. Amsterdam , 30 September 1868. (24760) Heden overleed in den ouderdom van bijna 84 jaren, Mejufvrouw JANNETJE KOK, geliefde Echtgenoot van den Heer Ks SPIEGELBERG. Nieuwer-Amstel, 29 September 1868. (24759) Gorredijk,- 27 September 1868. Heden namiddag ten 5 ure overleed zacht en kalm, mijn dierbare Echtgenoot HENDRIK JANS BOUWER, in den ouderdom van 70 jaren en 10 maanden. Wed. H. J. BOUWER, W. J. DE GLEE. Algemeene Kennisgeving. De Affaire wordt op denzelfden voet voortgezet. (24681) Na eene ongesteldheid van slechts weinige dagen overleed heden, in den jeugdigen leeftijd van 12 jaren, LOUISA CHARLOTTA, innig geliefde Dochter van Vroomshoop, bij Almelo, D. VAN DER HANS. 28 September 1868. A M. VAN DER HANS, (24683) VAN SPREEKENS. Eenige Kennisgeving. Heden overleed ons geliefd jongste Kiüdje AGNETA GABRIELLA, ruim vijf maanden oud. U. H. WILKENS. (24641) J. F. WILKENS, BOSCH REITZ. Voorst, 29 September 1868. Eenige kennisgeving. Voor de vele blijken van deelneming, bij gelegenheid van ons Huwelijk ontvangen, brengen wij bij dezen onzen welmeenenden dank. H. PROOSÏ. Amsterdam, G. H. PROOST—GERBRANDS. 2 October 1868. (24785) _ Voor de bewijzen van diSlnemmtf TnThët overlijden van ons jongste Dochtertje ontvangenT betuigen wij bij dezen onzen opregten dank. Amsterdam, 3 October 1868. J. J. M. LEVELT. (24743) j. H.BORDENS. Voor de vele bewijzen van belangstelling, bij gelegenheid ] van ons Huwelijk ondervonden, betuigen wij bij deze onzen welgemeenden dank. D. H. WIJSMÜLLER Jr. G. J. C. WIJSMULLER-VAN DER HIEL. Amsterdam , October 1868. (24697) Voor de vele bewijzen- van&quot;deelneming, ondervonden bij het verlies van ons Dochtertje WILHELMINA, betuigen wij onzen hartelijken dank. JACs. VAN HOORN Jr. M. A. VAN HOORN , __J 24761) ALTESS. De Ondergeteekenden betuigen hun hartelijken dank, mede namens hunne betrekkingen, voor de vele blijken van &apos; belangstelling bij hun huwelijk ondervonden. Deleen, 28 Sept. 1863.g&apos; g^WÏN-SALM. _Almelo, 28 Sept. 1868.$; ggS^pMAJgf&apos;4* Die iets te vorderen hebben van, of verschuldigd zijn aan den boedel van wijlen PAULUS VAN WEES Wzn., Landbouwer, gewoond hebbende en onlangs overleden te Loenen a/d Vecht, worden verzocht daarvan opgave te doen vóór 1 November aanstaande aan den Notaris ERNST VAN BEUSEKOM Ezn., aldaar. (24729)</p>
</text>
