<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>SCHIER AS. * 1 Oct. Garst. Verkocht: Dantziger per 1950 kilo ƒ238 cont. — Moutwijn ƒ 17; Genever / 22.50; Amst. Proef f 23.75* Spoeling f 0.80. De prijs der Gist is van af het beslag van 1 October op 52 cents per ffi bepaald. RORRHECHT , 1 Oct. Tarwe in eene gedrukte stemming , zoodat deze langzaam tot eene verlaging van 40 c. opruimde. Jar. Witte Zeeuws, en Vlaams. _&apos;9.70a11.70, Overm. /9.20a11.40 en de nieuwe dooreen van f 10.60 tot 12, blaauwe ƒ 9.60 alO. 40 en zomer-Tarwe als voren ƒlO a 11. Eogge in eenen doen gebleven. Nieuwe Zeeuws., Vlaams. en Overm. van ƒ 8.50 tot 9, terwijl voor ide zaai iets hooger werd betaald. In vreemde soorten ging niets om. Garst kon vorige prijzen opbrengen, gestorte Winter 10 c. hooger. Winter zakmaat ƒ 6.70 a 7 en gestort f 6.90 a 7.30. Zomer zakmaat ƒ6.40 a 6.70 en gestort ƒ 6.80a7. Spelt 50 c. hooger verkocht ƒ 4.50 a 5. Haver tot 10 c. hooger aan te nemen. N. Inl. Voeder ƒ3.30 a 4.50, dito dikke ƒ5 a 5.50. Paarden-Boonen met weinig aanvoer ƒ8 a 8.80. Duiven-Boonen als voren, ƒ9 a 9.50. Witte- en Bruine-Boonen zijn even als vorige week bij gerieven naar kwaliteit van ƒlO tot ƒ 1*2.50 verkocht. Erwten blijven steeds tot vorige prijzen koopers vinden. Goedkookende Blaauwe ƒ 10.50, mindere en mestingsoorten f 9 a, ƒ10.50. Boekweit hooger gehouden. Geveild per 2100 ffi geringe Pransche naar deugd van ƒ 205 tot 210; puike n. Oudenbossche tot ƒ2BO en dito Peel tot ƒ 275. Koolzaad 1 (£. lager met weinig kooplust. Puik Overm. zakgoed was 57 c. waardig, werd op 58 cR. gehouden. 9 vats October 57 c_, November 58 J., April 60% _l te koop. Nieuw Zomerzaad ƒ 10.50 a 11. Hennepzaad: Ak voren werd jarig Inl. tot ƒ 240 gelaten. Kanariezaad ruim. prijsh., naar deugd van ƒ 15.50 tot ƒ 16.50. Lijnzaad werd te vergeefs aangeboden; geveild 108 ffi Petersb. tot ƒ 370, 114 ffi Petersb. Morchanski ƒ 375 en 107 ffi dito tot ƒ 350. Raapolie ƒ1 lager, vlieg, ƒ 291/2, bij partij ƒ29%, 6/w. ƒ 30%, Oct. ƒ 29%, Nov. ƒ298/4, Dec. ƒ3ü%, Mei ƒ3ll/4, Sept. f 32% Lijnolie door meerdere aanbieding ƒ 2 lager; vliegend ƒ 331/2, partij ƒ33, 6/w. jf34%, Nov. en Dec. J &apos;32%, voorjaar ƒ 311/2. Raapkoeken voortdurend gezocht. Harde tot ƒ9O a 92, zachte ƒlO6. Lijnkoeken prijsh. Harde ƒl3O a 135, zachte ƒl5O a 160. HOORN y 1 Oct. De hoogste prijs der kleine Graskaas was heden ƒ 34; Commissiekaas ƒ—; aanvoer 179 stapels , wegende 37,893 ffi. HHOEK IJK Wj.TEH-._._JS». 1 Oct. Ter Kaasmarkt zijn aangevoerd 37 stapels, te zamen 3349 stuks, wegende 6599 ffi. Hoogste prijs ƒ 32.50 per 50 ffi. MEPFEI_, 1 Oct. Rogge, Inl. ƒ 8.50 a 8.75; dito buiteni. ƒ 7.50 a 8.50; Boekweit, Zand ƒ8 a 9.25; dito Veen ƒ8 a 8.75; Boter per % vat lste soort ƒ26.50 a 27.50; 2de soort ƒ25 a 25.50; 3de soort ƒ23 a 24; stukkenƒ2 a ƒ2.25; Honig ƒ 17 a ƒ 18; Was ƒlO5 a 106 beide per 50 ffi; vette Varkens 46 a 52 c. per ffi; magere dito ƒ24 a ƒ 45; Biggen ƒ9 a 25; Friesche Schapen ƒ7 a 14.50; Drentsche dito ƒ3.25 a 7; Aardappelen ƒ 1.70 a 2.10 per mud. URENHOUT, 1 Oct. Boter. Aanvoer 1162 ffi, prijzen van ƒ 1.32 tot ƒ 1.46 per ffi. ANTWERPEN, 1 Oct. Petroleum&apos; niet dan voor behoefte gevraagd, mooi blank wordt aangeboden tot fr. 491/2. — Granen: Jarige Tarwe met eenige vraag; voor oude Saai betaalt men fr. 301/2 a 31, Hongaarsche 28 a 28% en Donau 26% a 263/4. Nieuwe roode Inl. begeerd, maar komt nog weinig voor en wordt betaald met fr. 321/4, diio witte fr. 31. Inl. Rogge fi*. 22 a 221/4.</p>
	<p>NEW-YORK , 19 Sept. Katoen gestemd tot rijzing, micldl. Upland noteert men 26% c. — Koffij zeer stil, middel en inferieure Rio&apos;s zijn weder 1/4 e. lager in prijs. — Potasch flaauw, nominaal 9.50. — Terpentijnolie 2 c. hooger en blijft op 47 c. — Harst met eenige vraag tot vorige prijzen. — Tarwe met eenige vraag tot de iets verlaa.de prijzen voor Engeland. Men noteert roode zomer 1 75 a 1.82. — Koers op Amst. 40S/8 a 407%.</p>
</text>
