<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>T_E©_E_¥ 1 MAAKT a. §. wordt in of nabij Amsterdam TE HUUR gevraagd: EEN RUIM HUIS, met of zonder TUIN. Aanbiedingen worden zoo spoedig mogelijk franco ingewacht onder lett. D., bij de Boekhandelaars GEBROEDERS KRAALT, Buitenkant, U 83, te Amsterdam. (987) ra REIZIGER WORDT GEZOCHT voor stad en omstreken. Alleenlijk personen, welke stad en omstreken reeds bereisd hebben en goede informatien kunnen geven, komen in aanmerking. Kennis van Kantoor-werkzaamhedcn en het vak van Klcedermakersfournituren dient tot aanbeveling. Franco offerten met opgave van laatste betrekking onder lett. O. P. 101, Bureau Handelsblad. (1000) TE MCUÏt Vijf KAMERS, ZOLBER, KEUKEN, KELDER en TUIN, bij een Bosch; de Zomermaanden voor f 400, een geheel jaar voor ƒ 500. Brieven franco onder lett. G., bij de Boekhandelaars LOMAN &amp; VERSTER, Kalverstraat bij den Dam, te Amsterdam. (999) ATTEHTIOy. Un JEUNE HO MME, né Hollandais, ayant eu nne éducation tres morale et cmlisée, capable de parier et d&apos;éerire les Langues Francaise, Allemande en Anglaise, cherche a être place comme voyageur en France ou quelqu&apos;autre part sur uu comptoir quelconque. Lettres affranchies dsivent être adressées Bureau Handelsblad sous les Initiales P. M. O. (998) Men VRAAGT in eene der voornaamste steden in Noord-Holland, tegen Maart, in eene fijne Modezaak, eene R. C. JUFVROUW, als TWEEBE WERKSTER, bekend met de Fransche taal en geschikt om met Dames te spreken. Tegen genot van inwoning, on salaris naar bekwaamheid. Opgaaf der laatste betrekking en getuigschriften worden verlangd, franco in te zenden aan don Boekh. J. L. WEENINK, Haarlemmerdijk, te Amsterdam, onder lett. M. (1043) TEGEN PRIMO MEI wordt in een Toehuis op fatsoenlijken stand in de onmiddelijke nabijheid der beide Beurzen TE HUUR aangeboden eene ONGEMEUBELEERDE KAMER, met een of desverkiezende twee aangrenaende Slaapvertrekken. Franco brieven onder lett. N. K., bij de Kantoorboekverkoopers B. KRAMER &amp; ZOON, Rokin, E 157, bij de Gapersteeg. ■ (1068) In eene FABRIEK, gelegen in de Provincie Utrecht, verlangt men een DEELGENOOT van de P. G., die over een matig Kapitaal kan besebikken. Adres franco onder de letters V. H., aan den Kantoor- Boekhandel BLIKMAN &amp; SARTORIUS, te Amsterdam. (1031) ZIJDEN HOEDEHOPiTEÜRS, grondige bekwaamheid bezittende, en in de hoofdplaats eener naburige provincie tegen ruim loon, geregeld werk verlangende, adresseren aich met franco brieven onder lett. H. M., aan het Bureau Handelsblad. . (1075) j Wordt Gevraagd tegen Februarij aanstaande, in de Provincie Noord-Holland in een klein Gezin eene TWEEDE MEID, P. G., (liefst beneden de 20 jaren) geschikt zijnde met Kinderen om te gaan. Degenen welke van goede Getuigen zijn voorzien zullen in aanmerking komen. • Eeflecterenden adresseren zich in Persoon of met franco Briefjes Let- i Ut A. Z., bij de Boekhandelaars B. KRAMER &amp; ZOON, Kokin E 157 1 U Amsterdam. (1054) J i</p>
</text>
