<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NED. RHIJNSPOORWEG. AFLOSSING OF CONVERSIE. De DIRECTIE berigt, dat de nog in omloop zijnde OBLIGATIEN van de Derde en Vierde Serie der 41/2 pCt Leening, oorspronkelijk groot f 4,800,000 op I°. Aprl 1868 a pari zuUen worden afgelost, bij ac Associalic-Casse te Amsterdam, wordende na dien dag geene verdere Rentt op die Stukken betaald. Aan Houders dezer 41/3 pCts. Obligatien wordt, voor zooverre de voorraad strekt, tot 20 Maar! e. k. de gelegenheid aangeboden, om in stede van Aflossing hunne A_ pCts. Obligatien ter Associatic-Cassa in te wisselen tegen 4 pCts. Obligatien der Leening van 1867, tol den cours van 85 Percent, met verrekening van Renten et overblijvende gedeelten. (6000) Utkechi , 4 Maart 1868. DE DIRECTIE. NEDERLANDSCHE HANDEL-ffIAATSCHAPPIJ. Veiling te Amsterdam, op Donderdag 1. Maart 18(58 van ongovter: 32,200krj. en kan. JAVA SUIKER, liggende te Amster dam. 17,700 -I ii 11 « 11 11 Rotterdam. 1200 11 v u « . 11 Dordrecht-; 2900 u u u u 4 . v Middelburg. 1800 11 u j _• // y Schiedam. 58,500krj. en kan. (5206) Amstekdam, 25 Febr. 1863? PUBLIEKE VERPACHTING r_ji_s-tot_lj_j_~. De ONTVANGER dek REGISTRATIE en DOMEINEN te Arnhem zal op Vrijdag 13 Maart 1868, des voormiddags ten elf ure precies, in net Stationsk&apos;ofjijhuis te Arnhem, in het openbaar IN PACHT aanbieden voor den tijd van twee achtereenvolgende jaren, in te gaan den lsten Mei 1868, HET REGT VAN TOLHEFFING aan de hierna te melden Tolboomen of Tolpalen op &apos;s Rijks groote weeren, alsmede HET REG&apos;I&apos; TOT HEFFING VAN TOL- OF DRUGGELD op de hierna te omschrijven Bru&lt;? bij Geldermalsen; het een en ander met het genot der Destaande Tolhuizen en bijbehoorende gronden, breeder in aanplakbiüetten omschreven; en zulks m 6 perceelen: 1. De Tol Gabel N°. 4 aan den » Draadboom&quot; bij Zalt- Bommel. 2. De Tol Gabel N°. 1 aan de Nieuwbrug (gemeente Buurmalsen). 3. De Tol Gabel N°. 2 aan de Nieuwsteeg (gemeente Buurmalsen). 4. De Tol Gabel N°. 2te Malden (gemeente Heumen), op den weg van Nijmegen naar Limburg. 5. De Tol of het Bruggeld op de brug bij het dorp Geldermalsen. Bij dezen Tol bestaat geen Tolhuis. 6. De Tol Gabel N°. 2te Oud-Zevenaar. De Voorwaarden liggen ter lezing ten Kantore van al de Ontvangers der Registratie in de provincie Gelderland, alsmede van die te Zwolle, Deventer, Utrecht, Amersfoort, Gorinchem en &apos;s Hertogenbosch; terwijl inlichtingen te bekomen zijn aan het Kantoor van den Ontvanger der Registratie ,in wiens kring de Tol ligt, te weteii: ten aanrien van perceel 1 te Zalt-Bommel; de perceelen 2 en 3 te Kuilenburg; perceel 4te Nijmegen; perceel 5 te Tiel en perceel 6 te Zevenair; alsmede ten aanzien van alle perceelen bij den Ontvanger der Registratie te Arnhem. Gegadigden worden opmerkzaam gemaakt op het voorlaatste hd van art. 9 der algemeene voorwaarden, houdende dat, ingeval door maatregelen, in het algemeen belang genomen, de passage vermindert en de opbrengst dien ten gevolge, naar het oordeel van den Minister van Finantien, belangrijk wordt benadeeld, deze eene billijke vermindering van pacht zal toestr.an. (4806) De Notaris H. J. VAN MENS, te Ouderkerk aan den Amstel, presenteert als lasthebbende van zijne Principale op Zaturdag den 14den Maart 1868, des Middags ten 12 Ure in het Locaal Paardenburg, tegenover Ouderkerk, Gemeente _ Nieuwer-Amstel, te Verkoopen : N°. 1. De gunstig gelegen en goed onderhouden HUIS&apos;j HANS WONING, met STALLING , SCHUUR, HOOIj BERG, ZOMERHUIS, WERP en ERVE, benevens daar B achter gelegen Kampje extra best toegemahkt WEILAND, . staande en gelegen aan den Amsteldijk nabij do Roode Paal, t Gemeente Nieuwer-Amstel, Kad. Sectie K _.. 454, 455 . en 352, groot te zamen 70 Roeden, 40 Ellen, en . N°. 2. Drie Weeren extra best on wel toegemaakt WEIj en HOOILAND, gelegen in den Boyenkerker Polder, j Gemeente Nieuwer-Amstel, in Kavel 22, strekkende van den Ringdijk Westwaarts op tot aan den Middenweg, Kadastrale Sectie N N°. 225, 227, 228, 229 en 230. Elk Perceel zal eerst afzonderlijk Geveild en afgeslagen worden en daarna bij elkander genomen in Afslag worden gebragt. De Landerijen zijn dadelijk na de betaling der Kooppenningen te aanvaarden en de Woning en verdere Getimmerten met I°. Mei aanstaande. Dagelijksuitgezonderd Zondags te bezigtigen. De Bewijzen van Eigendom èn Veilconditien zullen vier dagen voor en op den Verkoopdag des Voormiddags ten . Kantore van den Notaris VAN MENS, te Ouderkerk aan den Amstel ter inzage en lezing liggen. (4325) Men zal op ZATURDAG 31 HAART 1 „68, des namiddags ten 5 ure, te Utrecht, achter Sint Pieter, in het openbaar Verkoopen: _ N°- L Een kapitaal WINKELHUIS, met Erf en Grond Kelders &quot;en Kluis aan het water uitkomende, te utrecht, aan de Westzijde van de Oudegracht nabij de Hamburgerbrug, Wijk E, N . 97, waarin sedert vele jaren de handel in Kruidenierswaren, Tabak en Sigaren, metgoed succes wordt uitgeoefend. Bestaande beneden in ruimen Winkel, Binnenkamer, Tusschenkamertje, Achterkamer, Binnenplaats en Keuken; boven, op de eerste verdieping, in Voorkamer, Kabinetje, Binnenkamer of Keuken en Achterkamer; op de tweede verdieping, in Voorkamer, twee Kabinetjes en Achterkamer, Zolder met Windas en Vliering. Wijders in zeer ruimen bekluisden Kelder, aan het water uitkomende, met Tabakseest en Stookplaats. Te aanvaarden den lsten Mei 1868. N°. 2. Een HUIS. met Erf en Grond, te Utrecht, aan de zuidzijde van de Haverstraat, Wijk E, N°. 128, thans communicerende met het voorgaand perceel. Bestaande beneden in Voorkamer en Kelder met afzonderlijken uitgang en woning. Boven in drie verdiepingen, elke met twee Kamers, benevens Zolder. Verhuurd voor ƒ 475 &apos;s jaars. N°. 3. Een wel ter nering staand HUIS . waarin eene Tapperij wordt uitgeoefend, naast het voorgaand perceel; hebbende beneden een Voorhuis, Gelagkamer, Kelderkeuken en bekluisden Kelder; boven twee Kamers met Schoorsteen en kleiner Kamertje, benevens Zolder. Verhuurd tot 1 Junij 1869, voor ƒ 338 &apos;sjaars. Deze Perceelen, bijzonder geschikt tot uitoefening van eene groote Zaak, zullen eerst afzonderlijk en daarna te zamen worden geveild. Breeder bij. billetten en nader onderrigt ten kantore) van den Notaris BORRET, te Utrecht. (4883)</p>
</text>
