<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Belgische Post.</title>
	<p>ANTWERPEN, 4 Maart. (Part. Corr.) Als nadere bijzonderheid omtrent het verschrikkelijke ongeluk, hetwelk gisteren in de nabijheid van de haven dezer stad heeft plaats gehad, kan nog gemeld worden, dat de brand van de Engelsche schoener Marv Arm, bevaren door den kapitein Marshall en gedeeltelijk met naphta, gedeeltelijk met petroleum geladen, tot des avonds negen ure heeft voorgeduurd. Op dat tijdstip was het schip op de Zandplaat, worwaarts het was gesleept, met volle lading door de vlammen verteerd. De brand verspreidde des avonds een zeer sterk licht en leverde, van de Kade gezien, eon ontzettend, maar indrukwekkend schouwspel op. Niet het minste voorwerp, hetwelk zich op het schip bevond, is kunnen gered worden en geen enkel overblijfsel van de zoo treurig omgekomen schepelingen is tot dusver gevonden. Men zegt dat niets anders dan eene bronzen medaille is te regt gekomen, welke aan een der matrozen van het schip, bij gelegenheid van den brand van de Docks te Londen, wegens eene edelmoedige daad van zelfopoffering was uitgereikt. Van verre heeft men kunnen bespeuren, dat de ongelukkige gezagvoerder van het door de vlammen verteerde vaartuig gedurende geruimen tijd in den akeligsten doodstrijd _e_&apos;t verkeerd en al net mogelij_e heeft gedaan, om tegen het yreeselijke element te kampen. Hij laat drie kinderen na. Zijn zoon, die zich heeft weten te redden door in de Schelde to springen en deerlijk gebrand naar het hospitaal werd vervoerd, is heden eenigzins beter en schijnt behouden te kunnen worden. Op het oogenblik van den brand kwam juist het Hamburgsche schip Palmerston aan, insgelijks met naphta en petroleum geladen, dat het brandende vaartuig moest ontwijken en de rouwvlag in den top voer, tenblijke van deelneming in de ramp. Men verhaalt omtrent den plaats gehad hebbenden brand nog het volgende. Op het oogenblik dat de zoon van den kapitein van het schip in het water sprong en in een toegesneld bootje werd opgenomen, hoorde men hem uitroepen : «red den kapitein en zijne vrouw.&quot; Bijna gelijktijdig zag men den kapitein Marshall half naakt en als radeloos over het dek loopen. Zijn hemd was met stukken verbrand en de vlammen omringden zijne beenen. De ongelukkige schijnt uit zijn slaap ontwaakt te zijn geworden en hulp te hebben wilen brengen aan zijne vrouw, die &quot;&quot;b mede op het vaartuig bevond en daardoor den tijd verloren te hebben om zich zelven te redden. Dit hartverscheurend tooneel duurde slechts eenige seconden. Weldra viel de kapitein bewusteloos in het water, zonder een staak te ontwaren, die hem ter redding was toegereikt. Inmiddels hoorde men de noodkreten zijner vrouw en der overige schepelingen, tusschen de ontploffingen, die zich opvolgden, weergalmen, doch redding was onmogelijk, en spoedig stortte de groote mast neder en was het met de noodkreten en het leven der aan boord zijnde personen gedaan. Nog verkeert men hier algemeen onder den indruk dezer droevige gebeurtenis. De schade wordt begroot op 40,000 francs.</p>
</text>
