<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BOESBINDERS. Een Jong Mensch in bovengemeld vak en eenigzins bekend met CARTONNAGEWEHK, kan tegen goed loon vast werk bekomen. Reflecterenden vervoegen zich met franco brieven, onder het woord Boekbinder, Bureau HandelsblacL (5974) HUIS TE HUUB. Met primo Mei of eerder, een HUIS, bevattende 4 Kamers , Keuken, Kelder, Zolder en Tuintje , gelegen aan den Amsteldijk, genaamd ZELDEN RUST, huurprijs slechts f 170 &apos;sjaars. Franco brieven, onder het motto Huis, Bureau Handelsblad. (5976) In het EVANG. LUTHERSCH DIAK. WEES-, ©UDE MANNEN- EN VROUWENHUIS te Amsterdam, zal met I°. Mei e. k. vaceren de betrekking van ZIEKENKNECHT. Ongehuwde personen van deP. G., die geneigd zijn tot de vervulling dezer betrekking, vervoegen zich op Vrijdag 27 Maart, des avonds ten 7 ure,_ ter Regentenkamer in bovengenoemd Gesticht, op de Muidergracht (59/5) Een Jong Mensch, oud 18 jaren, P. G., onderwezen in de Hollandsche, Fransche, Engelsche en Hoógduitsche talen, wenscht TOT OPLEIDING IN DEN HANDEL geplaatst te worden op een ALGEMEEN HANDELSKANTOOR, of op een Cargadoors- of Effecten-Kantoor, liefst met inwoning, tegen billijke vergoeding. Reflecterenden gelieven zich met opgave der voorwaarden franco te adresseren, onder lett. H., bij de Boekhandelaars G. PORTIELJE _ ZOON, te Amsterdam. (5931&gt;_ Twee JUFVROUWEN van gevorderden leeftijd, vragen tegen primo Mei, ELK AFZONDERLIJK, eene ruime VOORKAMER of twee kleinere, Ongemeubeleerd, met Bediening, liefst in een en hetzelfde huis en zooveel mogelijk in het midden der Stad. Adres franco, onder lett. B. L., . de Boekhandelaars M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat, E 50, te Amsterdam. ... (5952) WT ITALIAANSCH BOEKHOIM. Een Geroutineerd, Practisch en Geëxamineerd BOEKHOUDER, die reeds honderde volleerde discipelen kan noemen, wenscht eenige uren weder te wijden aan het geven van GRONDIG ONDERRIGT , uitsluitend door practijk. Adres N°. 200, aan de Heeren M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg, alhier. (5992) NIJVERHEID. Verschillende mededeelingen der merkwaardigste proefnemingen en ontdekkingen op het gebied van Landbouw en Veeteelt; Koophandel, Zeevaart en Visscherij; Kunsten, Handwerken, Fabrieken en Trafieken; Natuur-, Schei- en Plantenkunde; Wis- en Werktuigkunde, Volkshuishoudkunde en Statistiek; Land- en Volkenkunde; Opvoeding, Onderwijs en Ontwikkeling van den nijveren stand, enz. Verzameld door Dn. B. „_EYl_____. Goedkoope Uitgave. CA. „OO BLAOZIJBE- YOOB/1.8- (5991) ~~ WIMKEL-JUFVROUW. In een fijnen MANUFACTUURWINKEL, hier ter Stede, kan dadelijk of later geplaatst worden eene in alle Vakken ervaren JUffVßOUW,vooreen ruim Salaris.Franco Brieven, met opgaaf bij wien thans in betrekking, Bureau Handelsblad, onder Lett. A. K. 144. (5893) Ook kan tegen vergoeding voor Kost en Inwoning eene JUFVROUW in bovengenoemd Vak opgeleid worden. WOLÏÊM-iSTERS die haar vak goed verstaan, en eene vaste betrekking verlangen, adresseren zich onder letters W. AV. bij den Boekhandelaar J. T. F. STEENBERGEN, Utrechtschestraat alhier., (5979) In eere Industriële Zaak.gevestigd teAmsterdam.wordt door uittreding van een Deelgenoot een ander DEELGENOOT gevraagd, in staat om plus minus 8000 Gulden aan-te- brenfen; Kapitaal gewaarborgd. Inclinerenden gelieven zoo spoeig mogelijk hunne franco Brieven onder Letter B. te adresseren aan den Boekhandelaar J. M. E. MEIJER, Hèerengracht hoek Wolvenstraat, te Amsterdam. (5834) Er wordt gevraagd, om dadelijk in dienst te treden: Een STADSREIZIGER, in het Vak van Manufacturen. Adres franco Bureau Handelsblad, onder Lett. J. M. Onder hetzelfde adres worden twee net Gemeubeleerde KAMERS aangeboden, gelijkvloers en in het midden der stad. (5857) TE HUUR AANGEBODEN op de Prinsengracht bij de Utrechtschestraat een logeabel HUIS, bevattende zes Kamers.Dienstbodenkamer, Keuken, ruime Kelder en Zolder, voorzien van Gas- en Duinwaterleiding. Huurprijs ƒ650. Te aanvaarden I°. Mei. Te bevragen bij A. J. DOETS, Mr. Timmerman en Makelaar, Reguliersgracht bij de Heerengracht, X 502, (5856)</p>
</text>
