<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Woonsdag 4 Maart (des Avonds).</title>
	<p>H de Prins_„ %mnJ. nis gisteren namiddag, vergezeld van Osboi-ne „ _r_ °.ise en Beatrix en van Prins Leopold, van — De n 7inö_or aangekomen. •&quot;Wie o-awi.. Eu&quot;&gt;&apos; een Rncraaldagblad van Londen, hoeft dat En_.i. „ hecht aan net te Parijs verspreide gerucht, defensief . „ FrankrP en Oostenrijk onderling een of- en &lt;_reliiV„ _ , nadden gesloten, als tegenwigt tegen eene •en _dï __rblndteniB tusschen Rusland, Pruisen endeVer-Bene magstuk&apos; mzonderheid met het 00- °P net Ooster«ï»-..11!.&apos; _,dBBr™ wordt thans door de ministeriele land ff,„v? „aard,dat er geen bondgenootschap tusschen Enge«andh j-J •e . oostenrijk bestaat, maar enkel hartelijke vervoorn!-. gl_ bet oo3tersche vraagstuk en het een&apos;dragtig uurnemen om de integriteit van het Turksche rijk te verded. bomil _ , mogendheden ligtelijk tot een of- en defensief «iragenootschap zouden kunnen komen, in geval bij voorbeeld, _T K^SSIBCQ leger oTer den Balkan, of eene Russische vloot «aar Konstantinopel ging, een geval hetwelk de bedoelde «agbladen uiterst onwaarschijnlijk achten. Dat Pruisen of ne Vereenigde Staten zich omtrent de Turksche zaken met Rusland „ouden verstaan hebben, is in het oog van den Morning Herald en den Standard een bespottelijk verzinsel. — In de vorige week hebben te Londen plaats gehad 1266 sterfgevallen en 2324 geboorten. —De Heer Sullivan, de lersche dagbladschrijver, die Veroordeeld is wegens oproerig geschrijf, heeft, volgens de herordening bij langdurige afwezigheid, zijn ontslag genoden als lid van den stedelijken raad van Dublin. De raad neeft dat ontslag niet aangenomen. Men verwondert zich, van t. ?00 respectabele corporatie als het gemeentebestuur j^lJublin partij trekt tegen de Engelschén in dezo zaak. *röë eer ram &gt;de bekende Amerikaan, die van zijne eul_i_r 9 aanQonding, bij vergissing, als Fenian eene s&apos;pee«n yL1?3,9^*, is thans te Dublin gearresteerd, krachtens rijner t?ls&apos; gegeven ten gevolge van eene vordering van een — Te felsc.e schuldeischers. OÖ)^mierick is eergisteren avond eene poging aange- mP in braS kkenwinkel der Heeren Cannock, Tait en „*w&lt;_en _, v. Bteken a-00&apos;&quot; middel van eene naar binnen bewoners IS,* vlamvattende vloeistof. Het is de WaB veroofzaakt brand te blusschen voor dat veel schade</p>
</text>
