<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPE-BARE AANBESTEDING. BURGEMEESTER en WETHOUDERS der Gemeente UTRECHT zijn voornemens op Zaturdag 21 Maart 1868, des Namiddags ten een ure, ten Stadhuize in het openbaar AAN TE BESTEDEN: De levering van ENGELSCHE GASKOLEN, ten dienste van de STEDELIJKE GASFABRIEK Ie Utrc-.it, voor den jare 1868. De Voorwaarden tot die levering zijn verkrijgbaar gesteld ten Stadhuize en bij de Boekh. VAN TÉRVEEN en Zn. , tegen betaling van 50 Cents per Exemplaar. Uikecht, 3 Maart 1868. De Secretaris der Gemeente Utrecht, _(5533) W. H. DE WATTEVILLE. Jl MSTÈMBAMSCHÈ I LMBBOÏÏ W- Ift MESf-GOMPMIïE. De Prijs der ASIS&apos;ffERISABBS-ïSE VLTLNIS met PAARDENME-T e&quot; BEER is tijdelijk de Kub. El, (ruim een Ton) ƒ 1. Scheepsgelegenhcid bezorgt de Maatschappij. Brieven* Franco, Kantoor Singel bij de Torensluis, RR46, te Amsterdam. De uitwerking van dezen Mest, zoo op Bouw- als Weiland, overtreft volgens eenparige getuigenis van alle verbruikers, die van alle andere Mestsoorten, zelfs die van Koernest; hij verbetert bovendien den Grond. Zie verder hierover dc Landbouw-Couranten van 23 Aug., 6, 13 Sept., 18 Oct, 8 Nov. en 15 Nov. 1866; 29 Aug., 5, 12 en 19 Sept. 1867. PS. In alle oorden van het Rijk worden AGENTEN gevraagd. (5858) Compleet verschenen: DE WIJN. Practisch Handboek voor de kennis van het wezen, de kweeking en behandeling der verschillende soorten van Wijnen, ten dienste van Wijnhandelaren, en allen die in de kennis van den Wijn belang stellen. Een groot Octaaf boekdeel, met Houtgravuren Prijs ƒ4.50 en gebonden in Linnen Band _f 5.—. Dit boek handelt niet alleen over nagenoeg 1500 Wijnsoorten en Wijnbergen der wereld, het bevat tevens eéne beschrijving van de bewerkingen, welke de Wijn in den kelder ondergaat. Voor Wijnhandelaren een onmisbare gids, verdient het ook de opmerkzaamheid van particulieren, die met de verschillende Wijnsoorten nader bekend willen worden. Uitgegeven door S. &amp; W. N. VAN NOOTEN. te Schoonhoven en alom verkrijgbaar. (5879) -wpmgtgÈ*** ÜE VALLENDE ZIEKTE KAN ÖWF GENEZEN WORDEN. lal Eene AANWIJZING hoe de VALLENDE ZIEKTE (epilepsie) door een niet medicinaal, maar universeel middel binnen zeer korten tijd kan genezen worden, is in het licht gegeven door H. F. FRÖNDHOFF, te Warendorf in Westfalen 1868, en bij hem verkrijgbaar. Men treft daarin tevens aan talrijke attesten, gedeeltelijk door de bevoegde autoriteiten of onder eede bevestigd, zoomede brieven van dankzegging, ingezonden door personen van gemelde ziekte genezen, uit alle staten van Europa, uit Amerika en uit Azië. Op franco aanvraag wordt die AAANWIJZING gratis en franco door den uitgever toegezonden. (5841) ~__.IION_.L_ MILITIE. De Ondergeteekende,- Jl. IHEN, heeft de eer aan belanghebbenden ter kennis te brengen, dat hij, ten gevolge van het overlijden van zijnen Schoonvader, den Heer A. BOMBACH, in leven Commissionair in PLAATSVERVANGERS en NOMMERVERWISSELAAES, gewoond hebbende te Utrecht, op Welgelegen, alwaar hij met hem de laatste tien jaren is werkzaam geweest, voor het vervolg op eigen naam en voor eigen rekening zal handelen, weshalve hij zich tot het stellen van Plaatsvervangers en Nummerverw&apos;isselaars voor de NATIONALE MILITIE, in alle Provinciën des Rijks, aan Ouders en Voogden, voor hunne Zonen en Pupillen, bij dezen aanbeveelt. Inlichtingen zijn te bekomen bij zijn Hoofd-Agent A. J. MOLLMANN, Roermondsplein, Wijk J, N . 64 en 65 te Arnhem, alsmede bij zijne Agenten: De Heer H. THORN, Agnietenstraat, B 282, te A m .. pi*n _itti De Heer JU B. KIEBOOM, Zaakwaarnemer te Westendorpe, Zeeland. De Heer „. F. DI JKERMAN, Nieuwstad te Zutphen. De Heer W. WAGNER, Molenstraat, Nijmegen. UEd. Dw. Dienaar, J. uien. Adres: Buiten de Catheryne Barrière, Wyk L, N°. 23, te Utrecht. De Heer J. MEN is alle weken des Vrijdags te spreken bij den Heer J. SANDERS, Stal- en Koffij huishouder aan de Varkensmarkt, te Arnhem. (951) SAVON MIRANDA, waarvan een aftreksel van Leliën en Latuw het hoofdbestandeel uitmaakt, vervaardigd door RIGAUD &amp; Cie. Met een opslag van het oog bespeurt men, dat deze ZEEP veel fijner is dan alle andere geparfumeerde Zeepen, welke in den handel zijn gebragt. Zij geeft aan de huid eene tiuweelachtige zachtheid, schuimt zeer goed en gemakkelijk, maakt het water zacht als melk en verspreidt den liefeli.k-sten geur. r (931^ v»„• _^_™___ï£_ baar biï H- H- ÜLOTH, Zeedijk; VAN „ANIEN KOLFF, te Rotterdam.</p>
</text>
