<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS , 4 Maart. (Part. Corr.) De zaak van Guéroult- Havin-Kervéguenis nog ver van geëindigd. DeHr.de Kervéguen protesteert tegen de uitspraak van den raad van eer, waarin hij lasteraar wordt genoemd; do Pays , — in welks bureau de eene deurwaarder den anderen opvolgt, — verklaart niets gemeens te hebban met de ronddetdmg onder de leden van het Wetgevend Ligchaam van het //blad uit de papieren van den Heer de la . arenne;&quot; — de voormalige prefect van politie, de Hr. Boittelle, heeft een brief aan de dagbladen gezonden, volgens welken //ce Monsieur&quot; (zooals hij den Heer de la Varenne noemt) in geen bijzonder goeden naam. stond, en langzamerhand neemt het den schijn aan dat niemand zich over deze geheele geschiedenis verheugt, dan .... Zr. Ms. regering, die daarin eene gewenschte afleiding vindt. De hoofdredacteuren der voornaamste dagbladen, zoo als de Heeren Girardin, Guéroult, Buloz, Havin, Bertin en Mahias, eischen van de redactie van den Pays dat zij alle in haar bezit zijnde stukken openbare. Ik meen overigens hierbij te kunnen voegen, dat de uittreksels aan de heeren afgevaardigden en de provinciale bladen medegedeeld, onnaauwkeurig en uit hun verband gerukt zijn en dat de Heer Berryer, eensdeels om deze reden en anderdeels omdat het rondgedeelde //blad&quot; noch den naam des drukkers, noch dien van de plaats van uitgifte draagt, den minister van justitie neett uitgenoodigd een onderzoek in te stellen naar den verspreider. Ve_ kriJSstoorustingen worden in alle stilte voortgezet. of h_ Kan miJ daaruit eene gevolgtrekking te willen maken stateermcognito dezer tocbereidsclen te verraden. Ik congelijke lCen tcit; zie daar alles ! Dagelijks worden ontzag- Lvon en °i. cielheden proviand en amunitie naar Marseille, (bij Lvon. . lon. gezonden en het legerkamp van Sathonay Waartoe il igengt tot het opnemen van 40-a 50,000 man. aanhoudende . /^bereidende maatregelen, welke bij de Heer Pinard ...fdelievende verzekeringen passen als de Naar ik JS, den brief van 19 Januarij 1867? ming tot stand -ï. ls thans eene volkomene overeenstomfende de Oosterspl gt tusschen Parijs en Londen, betrefvan liet Petersbuv_f ï en tegen de plannen De uniform voor d. ,° f&apos; en dat is geene kleini ? . . nationale garde is vastgesteld draagt, van den loonii. Din oen land&apos; waar alles uniform raad van state Naar h . n te s bankiers tot het lid van den wapenrok ran konmesb_„. .J is de keus gevallen op een en rooden kraag, srriize _? .e kleur met twee rijen knoopen strepen. S ° ntal(^ en blaauwe kef. met roodo De Keizer heeft bepaald, dat de uitgave der werken van Foucault, den beroemden natuurkundige, zal plaats hebben op kosten der. .ejzc „uliere fondsen. Het bezorgen dezer uitgave is opgedragen aan eene commissie van geleerden. — Indien de France wel onderrigt is, is de regering voornemens, een ontwerp van senatus-consult by den Senaat in te dienen, strekkende om het regt van appreciatie voor de dagbladen juister te omsckrijveüi — De kolonel d&apos;Argy, commandant van het legioen van Antibes, keert morgen naar Rome terug. — Onder de afgevaardigden zelven is thans ernstig sprake van eene aanstaande ontbinding van het wetgevend ligchaam. — De thans ontworpen Fransche leening zal de achtste zijn sedert 1854. Op 6 Maart 1854 werd door den minister van financiën Bineau eene leening voorgesteld van 250 millioen; in 1855 bood de Heer Baroche een leeningsontwerp aan van 500 millioen; daarop volgden in hetzelfde jaar de buitengewone leening van den Heer Magne van 750 millioen en die van 125 miijiöen, dool&apos; dehzelfden minister aangeboden als waarborg van de Ottomannische leening. Op 25 April 1859 stelde de Heer Magne op nieuw eene leening voor van 500 millioen, en in 1864 schreef de minister Fould eene leening uit van 300 millioen. Na deze zes leeningen, bestemd om in de behoeften van den oorlog te voorzien, kwam de leening van 250 millioen, aangeboden door den Heer Fould voor de. stad Parijs. — Dein de vorige maand in Italië geveilde kerkelijke goederen, welke geschat waren op eene waarde van fr. 14,776,479, hebben ft. 20,506,449 opgebragt.</p>
</text>
