<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TIE MUUR. Door toevallige omstandigheden wordt tegen I°. Mei of ook iets later, TE HUUR aangeboden, een op het beste gedeelte van den Singel gelegen roijaal KOOPMANSHUIS, met groote Zolders en mimen Pakkelder, voorzien van alle gemakken. Te bevragen franco, onder lett. A. A., Bureau Handelsblad. (5957) SOFFIJHUIS EOILIARD, met completen Inventaris, TE KOOP voor f 1000 , door verandering van betrekking, met Primo Mei eerstkomende te aanvaarden, gelegen op eene der drukste straten dezer stad. Huurprijs f 300. Franco te bevragen bij den Makelaar M. E. ANNEVELD, Binnenamstel, W 687, of Damrak, L 118. (5954) -L&apos;eg-en -Primo Hei a. s. biedt zich aan een fatsoenlijk JONGELING, R. C. Godsdienst, tusschen 17 en 18 jaren oud, om in een Manufactuurwinkel geplaatst te worden. Reeds 3 jaren is hij in zoodanige betrekking werkzaam. Brieven franco onder lett. E. S., Bureau Handelsblad. (5955) MANUFACTUREN. Een Huis in Manufacturen wenscht een bekwaam REIZIGER te ENGAGEREN. Reflecterenden gelieven zich, met opgave van godsdienst en bij wien het laatst in betrekking geweest, met franco brieven te adresseren onder lett. G. R., Bureau Handelsblad. (5956) Eene JUFVROUW van fatsoenlijke Familie, P. G., 23 jaren oud, WENSCHTE tegen primo Mei e. k., zich geplaatst te zien in een deftig Gezin van de V. (j., waar geene jonge kinderen z;jn, om de vrouw des huizes m alles behulpzaam te zijn; op eene goede behandeling zal bijzonder gelet worden; bovendien is men niet ongeneigd eene tegemoetkoming te geven van ƒ 100 &apos;sjaars. Adres met franco brieven, onder de lett. A. B. C. N°. 6, Burean Handelsblad. (5958) TEGEN MEI E. L OE EERDER biedt zich een JONG MEISJE van de Prot Gedsd. TER ASSISTENTIE IN DE HUISHOUDING aan. Brieven franco onder lett, H. bij den Boekh. J. LEENDERTZ, Kalverstraat E 237 te Amsterdam. (5982) AIX JEUNES DEMOISELLES qui aiment le DESSIN, I&apos;occasion est offerte del&apos;apprendre en petit comité, selon la methode nouvelle, d&apos;une demoiselle examinée. On est prié de s&apos;adresser souè l&apos;initiale D. aux libraires BLIKMAN &amp; SARTORIUS, Dam. (5983) Een Woord aan allen, die belang stellen in de beide Ontwerpen van het AMSTERD ARISCHE NOORDZEE-K ANAAL, in de DROOGIHAKING VAN DE ZUIDERZEE, en in een KANAAL DOOR DE GELDERSCHE VALLEI. Deze Brochure, verschenen bij den Boekh. J. G. LANKELMA, te Amsterdam, is op bestelling alom verkrijgbaar. Prijs 25 Ct. (5989) EENIG DEPOT IN NEDERLAND ECHT STRAATSBÏR6ER BOXBIER. . H. HOHMANN &amp; C ? te &apos;S HERTOGENBOSCH. Agent le Amsterdam A. FABER SCHOONLINGEN. (5962) 1 HOEST. HEESCHHEID. VERKOUDHEID. 1 I M_Lï-BÖRST-BONBO„S, [ \w _s .O-AM HQFF, «|&lt;J : 1«v PER FAXJE. uv | I Steeds verkrijgbaar in het Centraal-Depot, Bloem-R - p markt bij de Stilsteeg, F 154. —J. KOK, hoek Oude Do- E &apos; § lenstraat.—M. CLEBAN, Huidenstraat. —G. L. BERT. g &quot; É RAM, Kalverstraat. — L. STEILING, Kerkstraat bij Ë &apos; ide Spiegelstraat. -H. SIEDENBURG, Haarlemmer- B • g dijk bij de Korte Prinsengracht. (604 j; |g - Ü fl^&quot; HH. WTKK„T,T_„,S gemeten ruim E</p>
</text>
