<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ll* HET YBBttOOPHUi*» Nieuwe bezendingen d.r FRAAISTE VOORWERPEN hebben wij k.-den ontpakt en daardoor onzen Voorraad weder gecompleteerd en nog beduidend vermeerde-d. VELE NIEUWIGHEDEN ZIJN ER ONDER, EEN TAL DER «^ y£*^ Sierlijkste en Smaakvolste Voorwerpen , ttèéM^èi fesebikt tot CADEAUX voor DAMKS en HOEREN. De grootste keuze in KINDER- / 3^L j/JfopÊlïffln SPEELGOEDEREN , hoogst doelmatig g :ëtaleerd ,om de bezigtiging zoo gemakkelijk \ f f^^S ¦&quot;^¦^Sv-—^ VerLioopLiuis. _-- &quot; HIT SPEELGOED-MAGAZIJN VAN HEEM BLAAUWEI PORSIXBIMWIIiH-GSIi» biedt (!e grootste en mei .srvulcligste keuze; zoowel van Dnil.rlu* en I«**ran-*cl_e a!a Inlandsclie SPEKM-OB* iiihiv en HRjünimijEK, van alles wat Kinderen kan boeijen en vermaken en linu nuttige en aangename ln.zii&apos;he.id vcr.clidft. Horderde nieuwe GEZELSCHAP-, LETTKK- en GEDULDSPELLEN, ordinaire en fijne LEGPRENTEN in prachlige eortWing. KARRIKATÜRES, SCHABLONEN, KUBIEKDUOZEN, TEEKEN- on VERFDOOZEN, BALFIGUREN-, verscheidene nienwe BAL- en RAQUETSPELLEN, mechanieke Beestjes en Karrikaturen, wandelende Poppen, mechanieke Paarden om op te rijden; livoli-, J,o&apos;to-, eu Regelspellen , groote sortering in houten Beestjes, uit Tirol, Gutta-Percha-Figurcn en Linnen Prentenboekjes, koperen Muziel.- Instrnmenten en Glas-Harmonica&apos;s, Reuzen-Mirletons, schreeuwende en vliegende Kamerballons en Slangen, sierlijke Nachtegaal-lluit-ies, nieuwe Mozaïk- en Bloemenspellen, mechanieke Stoombooten, Sporen, Pakhuizen, Kamers en Keukens, Fournuizen, Paardenstnllen, Doozen met Speelgoed van 10 cents tot 10 gulden do doos, en alles wat tot Speelgoed te hui» behoort. (2790i0 fl^lT&quot; I*© nève la Colf-que weder ontvangen. **** A. JMËJMsSTMSB _V &lt; IN DEM SOEDKOOPEM WIKÉL. SIJÏT ]I!€OLAAi CADEAUX. ONTVANGEN cenc groote partij FRAAIJE ALBUMS, tegen ongekend lage prijzen; extra fijne OVALE LIJSTEN voor Portretten in alle grootten; SPIEGELS en SCHILDERIJ.EN , buitengewoon goedkoop. ONTVANGEN keurig fijne Platen, d« TRIOMI Ï&apos;I.AAT van den Koning van Pruisen en de SLAG BIJ. KÖNIGGRA IJ*. (27H09) F. J. WUWT-KR, Halsteeg I&gt;U den ooi hurgwi*UJSjjL~4&apos;*&apos; «ij V. VNtiÏË&apos;iQs, verschijnt: FRITZ REUTER, GEBMOOGDË MüUI » E S» HERINNERINGEN ÜIT MIJNE LEERJAREN OP HET LAND. Naar den vierden druk uit litt nechlenliurgich pla.dui&lt;«cl_ vrij vt rtüald door Ucvr. •*• *». Met eone Vo&apos;ofrVdc vau Dr. W. LAVHIIXIRII, 3 .Deelen Kompleet f 8.50, j Iv »Ue -Boefcwlnhcli voorhanden, (27921)</p>
</text>
