<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>jügM EXPORÏATIË Pt GOULÜY&apos;S HOLLANDSCH VLEESCH - EXTEAC7T. Geoctroijeerd en Hofleverancier van Z. M. dea Koning, Leverancier der Kon. Ned. Marine. Te &apos;s H_K II &apos;S&apos; OG K N II O» C. 11. Vrrkrij-rlmr hij dc lleeren: Amsterdam....Wed. TENBACK, Confiseur. &gt; Wed. GERBER &amp; Zn., Comest. - t VAN VEEN &amp; Z_r., Victualiën. e KREUNEN , Cuisinier. &lt; GROSWINCKEL, Comest. u Wed. TEULE, » « CLÉBAN, _• Amersfoort LASEUR, Confiseur. Arnhem VAN DER HORST &amp; CO., Comest. Bolsward WIEGERSMA, Confiseur. Eindhoven VAN MIERLO, # &apos;s Gravenhage.. JANSSEN &amp; C&quot;., Theewinkel. Groningen NIEUWOLD, Confiseur. Haarlem HOEKSTRA, Comest. Harlingen VAN DER WEYDE, Co__i.e;ir. * FABER. t Leeuwarden.... DE BOTH, Confiseur. i&apos; JANSSEN. &lt;* Middelburg.... VOS, » t MILBORN, t Nijmegen Wed. RUPS, e ii SCHULINK, _¦ t D. VAN BEEMEN, Kruidenier. Nieuwe Diep.. .METZELAAR, Confiseur. Oldenzaal NIEUWENHUIS, A* otheker. Rotterdam SPRECHER, Confiseur. « LANGE, « t Gebr. LEDEBOER, Comest. &apos; J. H. H. VAN DER LEEUW, Victualiën. ** HAMMES, Comest. ff VALKENBURG, » ff Hend . VAN DEN VIJVER, Con e it. Roermond Wed. JENNISSEN , Confiseur. Schiedam ENGERING, e Utrecht PLEMP VAN BALEN, » « VERBRUGH , Comest. Venlo CELIS , Confiseur. Zaandam BEUTLER, -* Zalt-BommeI...DIESEL , Kruidenier. Zutphen GERRITSEN, Comest. NU. Men lette op de handteekening, ten einde dit fabriekaat van het buitenlandsche te onderscheiden. (27797) , CE.ÏÏRAAL-SPOORWEG-ltUTSCH IPPIJ. De Commissie, benoemd in do Vergadering van Obligatiehouders van 12 Junij 1866, noodigt de Obligatiehouders uit tot bijwoning eener Vergadering, te houden op DINGSDAG IS DECEMBER eerstkomende, des namiddags ten EEN URE, in een van de Loealen der Maatschappij Tot Nut van &apos;t Algemeen, alhier. Toegang tot de Vergadering zal worden verleend op vertoon van Obligatiën, terwijl de presentielijsten van 12 ure af zullen kunnen geteekend wordeu. De Commissie voornoemd : I W. VAN DER VLIET. Am.terdam , A. C. WERTHEIM. 1 December 1866. L. 11. RUHN. T. IH. C. ASSER. (27885) C. PERK. LOGEMENT ER KOFFIJHDISHOUDERS-AFFAIRE i WORDT ÏE AMSTERDAM TJB HOOP aangeboden wegens bijzondere omstandigheden, op een van de beste standen der stad in do Babyheid der Koren- en Groote Beurs met uitmuntend Biljard en Complete nette Inventaris; de Kooppenningen ƒ 3500 niet te bovengaande; billijke Huishuur, met primo Mei 1867, vóór dien tijd of desverkiezendo dadelijk te aanvaarden. Franco te bovragen Schriftelijk of in Persoon by&apos; den Makelaar H. E. ANNEVELD. Adres Binnen-Amstel, bij de Hoogesluis, W 687. (27886) kl -HH mmmm smmmm. ïn. Hoogstraat, over liet 0.-I. Huls, De Ondergeteekende verwittigt het geüerde Publiek, dat hij van dit Jaar cene ruime Collectie van EINDER-SPEELGOEDEREN heeft ontvangen, geschikt voor het ST. NICOLAAS-r KCST, abinede alle soorten van GLASWERK, Porseleia LAKWERK en PETROLEUM- en ZUINIGHEIDS-LAMPEN, en is ook ruim voorzien van alle soorten van BERLINER-GOEDEREN enVICTORIASERVIEZEN, alsmede Echte Fransche ZEEPEN, EAU-DE-COLOGNE, POMADES en supra Fijne HAAR-OLIEN en alle soorten van GALANTERIEN. Verder mij aanbevelende in UEds. Gunst en Recommandatie, heb ik de Eer met alle achting te zijn I UEd. Dw. Dienaar, (27973) JT. IH. VU II! \IU Ilï N. DÉF* Diegene, welke van dit Jaar ƒ 2 besteedt, geniet bovandiou een Cadeau voor do Kinderen. Een Gehuwd PERSOON vau middelbaren leeftijd, zyne eigene zaken uitoefenende, en voornamelijk gedurende de Wintermaanden veel ledigen tijd hebbende, wenschte dien gaarne nuttig te besteden door zich met eene of andere Administratie, bijmaking of bijhouding van Boeken of anderzins geoccupeerd te zien. Adres franco onder lett Z. A., bij de Kantoor-Boekhandelaren B. KRAMER &amp; ZOON, Rokin, E 157. (27919) HAiMURS IN LOIPGN. Er worden GEVRAAGD, Witte Katoenen gebreido LOMPEN, met opgaaf van prijs en hoeveel vau tyd tot tijd kau worden geleverd. Franco Brieven worden ingewacht onaer lett. 8., bij den Boekhandelaar J. MOONE Bz., te Delft. (27914) ATTENTIE S. V. I. lEMAND die vele connecties heeft, en voor eigen zaak rei-t, wenscht zich met den verkoop van COURANTE ARTIKELEN, onverschillig welke, belast te zien; duidelijke opgaven gelieve men franco te zenden aan deu Boekhandelaar J. MADO te Utrecht. Motto Provisi e. (27924) ! De Notaris Mr. L. CARSTENS, to Meppel, zal ten verzoeke van de Erven van wylen den Heer MICHIEL TEN WOLDE, te Meppel, op Vrijdag deu 7den December 1866, des avonds ten 7 uren, in net Logement de Bontekoe, by* iuzato, PUBLIEK VEILEN: 1&quot;. Een kapitaal HEERENHUIS, met Erf en Tuin, staande en geleeen op het Zuideinde aan de Hoofdstraat te Moppel. 2. Eeue LEEHLOOIJEHIJ met Knechtswoningen, Eekschuur. 30 Kuipen, enz., zeer gunstig gelegen aan het Meppeler Diep en de Rivier de Recst. 3. Ecu HUIS, staande en gelegen aan dat gedeelte van da Hagendwarsstraat te Meppel, vroeger bekend onder den naam van Nieuwe Markt, en 4. Eeno Vrouwen Zitplaats in do Hervormde Kerk te Meppel. Inlichtingen zyn bij den Notaris te bekomen. (27918) PUBLIJffi-TVERPACHTING. De Nederïandsche Louw-Maatschappij zal op Woensdag 19 Dec. 1866 bij inschrijving en opbod publiek verpachten de BOERDERIJ, genaamd LIGT TE VREDEN, met zes Kampen Weiland, groot ruim 6 bunders, liggende aan het Hoedemakerspad buiten de Utrechtsche Peort alhier. Conditien zijn dagelyks van 10 tot 2 ure ter lezing ten haren Kantore, Oost_qde der Hoogesluis, W 664 (Apollo). 12788*3)</p>
</text>
