<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WINTER HANDSCHOENEN. ONTVANGEN EEN hl GROOTK KEUZE HEEREN-, DAMES en KINDER WINTER HANDSCOOE^&apos; welke wegens hunne Soliede bewerking kunnen aangepast wora« GLACÉ HANDSCHOENEN , in alle kleuren. (2789*) G. P. KÖHLER. Haarlem, Amsterdam. „. Koningstraat. Kalverstraat hoek Osjessluis jij_^, KÏÏERÏAJS ÏMM9EL EN FABBIEKË* te tAmsterdam. Wij vestigen de aandacht der Kiezers op de herstemming den 4den dezer, en bevelen als zoodanig aan de Heeren PAUL c. VAN vi.i*ti.iv«;i:\. E. FtL». (27840) ___ei_iSi. S-emeeresUardf^ KAMER VAN KOOPHANDEL. Door eenige KOOPLIEDEN, REEDERS en HANDELAREN? EFFECTEN worden bij de Herstemming op Dingsdag 4 December»*; staande aan hunne Medekiezers ten dringendste aanbevolen de Heere&quot;* A. IH. JJ. HENIDRICUS EN E. FULD, ?.„, als Mannen die de gewigtige Handelsbelangen van Reederg, **&quot;„, rantie en Bankierswezen op waardige wijze zullen vertegenwoordig11 Amsterdam, 3 December 1866. (27996^-&apos; Eenige Kooplieden en Eab.ikai.ten verzoeken hui&quot;1 medekiezers hunne stem, bij de Herstemming van twee Leden de Kamer van Koophandel en Fabriekon, op Dingsdag 4 Deoen&quot;-&quot; te willen uitbrengen op de Heeren: A. lfl. X. HENRRICIIS. „-, H. VAN EEGUEN. (279*&gt;&gt;&gt; Voor de HEKSTEMMING VAN TWEE T/EDEN^! de KAMER VAN KOOPHANDEL EN FABRIEKEN, worden v zeerste aanbevolen, de Heeren: I&apos;AUL C. VAN VLISSINAEN. AUGUST IH. Jl. HENDRICUS. ___,„ (27983) EENIUE REEDERS EN FA_.RIEKANTEj&gt; KAMER VAN KOOPHANDEL, Bij de aanhangige Wetsontwerpen omtrent MaatschappÖen Dj Octrooijen, is het meer dan noodzakelijk voor Amsterdam e krachtige Kamer van Koophandel te bezitten. ,@ Kiezers! het is daarom, dat wrj U dringend aanbevelen Uwe sw men uit te brengen op 3e Heeren: A. W. VAN EEGHEN en E. FULD. (2799Z1-&gt; HH. Leden, Donateurs eu llaines Ilonatrlce» H..ATSCIUPPW MUL _j Op veelvuldig verlangc-n zullen binnen kort ter Steendruk»,.» van den Heer A. J. VAN LIER, Vijzelstraat bij de Heerengr^,, X 548, verschijnen: KEURIG en UITVOERIG BEWERKTf **_% TUOGRAPHIEN van het door mij met de pen vervaardigd&quot; „. aan bovengenoemde Maatschappij opgedragene 25-jarige H«rl jj. ringstuk. Waarvoor UWelEd. binnen eenige dagen de Lyst tet ** teekening zal worden aangeboden. JJ. DE JONG , (27917) Calügraphe^^ DOO» FLAATSGJ-imEK ZIJN WM GENOODZAAKT «IJS ADVÜKIW11*^ TOT EEN VOLGEND NOMMER TI LATBN LIOOKN. ¦scaoüwßyaoEw. coivcE-aTB!f. ew^» STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Pets_ Dingsdag 4 Dec. Opera-voorstelliug van het gezelschap &amp;erjjeii ninklijke Opera te &apos;s Hage, van de Heeren Jahn en Faubel. !*-_,) groote opera in 5 bedrijven van Scribe. Muziek van Halevy. 0 nf7ft Woensdag 5 Dec. (N°. 57 Abonn.) De Echtgenoot van eene -JJ^ Jufvrouw, blijspel met zang iv 3 bedrijven, naar het Fransch Albert Masqueher. Gevolgd door: De Scliapenpoot, ent. . . _, Aanvang 6-/ s ure, om tijdig te eindig*-^ Verwacht op aanstaanden Donderdag als buitengewone voorste&apos; voorstelling voor Kinderen : Het toelbewaakte Kind, vaudeville in $$ drrjf, waarin de rol van Bertha de Flasquemont vervuld zftl .*&apos;yjii door de Jonge Jufvrouw Maria Stoetz, oud 7 jaren, kweekelinL.^ Mw. Kleine. Gevolgd door het geheele bovenstaande ballet. v voorstelling, begiianende ten 7 ure zal ten 9*i/a ure eindigen. GRAND THEATRE. Amstelstraat. Directie A. VAN J-I***^ Dienstae 4 Decemb. (Auf algemeines Verlangen;: Orpheut in ar terwelt, Burlesque Oper in 4 Tableaux, Musik von Offenbach. . Gewöhnliche Preise. üutzendkarten sind guitig. (8 &quot;),oji&apos;0ji&apos; Mitwoch 5 December. Dritte Gastdarstellung von Friederike «^j, mann: Die Grille, Liindliches Characterbild in 5 Akten, von v&quot;*&apos; Birch Pfeiffer. Fanehon Vivier, Friederike Gossmann. _ Portretten van Mad. Friederike Gossmann ziju aan het B&quot; verkrijgbaar. SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Hoogduitsch Thea«r!ji HUBERT SAUVLET. Dingsdag 4 Dec. Eene eerste voorstelling \ Era Diavolo, Komische Oper in 3 Akten, Musik von Auber. (8 u _Eatree 50 Cents. DIE DIHECTION^--^ SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Dingsdag * Vfi Eene 4de voorstelling van: Sara Waters, nieuw groot melodrama g, bedrijven en 8 tafercelen, naar het Fransch, door den Heer &apos;&quot;v^j Nieuwenkamp, met nieuwe decoratien en costumes. Voorafë*»j,e&apos; door: De Kinderroofster, voorspel in 1 bedrijf; zrjnde dit stuk Of&apos; L Theatre de I&apos;Ambigu Comique te Parijs, meer dan 200 malen * tereenvolgend met den meesten bgval ten tooneele gevoerd. Entree 75 Cents in vertering. Aanvang ten 8 nre» BOAS * JUDELS&apos; Plaatsen zfln aan het Bureau te besprekeiu SALON DES VARIÉTÉS DILIGENTIA. Kalverstr»|, Dingsdag 4 Dcc: De Scheepsjongen, groote vaudeville intweeb*^ ven; na hetzelve: De Bloedzuigers of de Minnenhandel in een Apo&apos;1&quot; vrolijke vaudeville in een bedrijf. rt. Entree 75 Cents in vertering. Aanvang acht n*&quot;&apos; Plaatsen a 10 cents aan het locaal te bespreken. _. LOUIS BOUWMEESTER &amp; COlMJ&gt;^ F R jê «17 Ji T !• WOENSDAG 5 DECEMBER 1866. TER GELEGENHEID VAN HET St. NICOLAASFE** SOIREE MUSICALE BENEVENS - EXPOSITIE EN TOMROL^ * VAN TOEPASSELIJKE GESCHENKEN. Entree 75 Cents gedeeltelijk in vertering. Aanvang 8 &quot; __ X. EDUARD STUMPÏ#&apos;__--^ *GKAND CAFÉ CÖNCEBÏ* F. VAN HAARLEM. NES, HIJ DUN DAM. A l*. -.K Heden Dingsdag eerste optreden van den Heer ALFRED, 1 van het Theater te Berlijn en van Fraulein JULIA, Komische o rin aan hetzelfde Theater, met medewerking van alle Artiste&apos;ï-f(, Entree vrfl. Aanvang ten 7V« y-&apos;</p>
</text>
