<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>, , , |*. 11 , l l , , . -? II ll -1 Som&apos; W. 11. KTRBERGER, Rokin D 97, vprit heden uitgegeven: B-RGERES JACQÜELINE, HET LOT EEN EB VROUW, gedurende dc KRANSOiIË REVOLUTIE, door Si». &apos;EÏTI-ER. 2dln. gr. B°. met plaat ƒ4.90. ¦RHS****&quot; Volgens het oordeel der meest bevoegde kritiek ia PPfsF Engeland weet onze eeuw naauwelijk. vier Romantische Werken aan te wijzen, die met j-Burgorcs Jactjucline&quot; om den prijs kunnen dingen. wjFiaus mmm com. 2 tb, len gr, B. ƒ 4.&lt;JO. frf-ifSp&apos; Eeue levende schilderij van de werking van LUTIIER&apos;S *•#****&quot; woorden en daden, van ziju invloed en zegenrijke heer; schappij over de geesten — van den indruk der Hervorming on van liare levenwekkende, vernicuweudc kracht. Ziedaar wat men in dit merkwaardige bock zal vinden. ffar_tfi?Wjti^KM_t !t EVANGELISCH JAARBOEKJE Vonlt IHC7. Redacteur Dx.#f&gt; «0.-l \ .SÏUAU.T. Met 3 Staalplaten,, waaronder het portret van X. X. E. V. i». «lil&apos;f.-TnllEA*. In prachtband... ƒ 2.90. Het PORTRET afzonderlijk, proefdruk op groot papier.&apos; 1.50. VOOR DE HUISKAMER VAN HET CHRISTELIJK GEZIN VOOR 1N67. Deze KALENDER bevat 365 blaadjes, Waarop dc Dag en Datum van de maanden des jaars, de Getijden der Maan, d&lt;* Christelijke Feestdagen en de Verjaardagen van liet Koninklijk Huis zijn vermeld, en voorts ecu met groote letters gedrukte -\lAti\TVli»V. Het doel van dezen KALENDER is, om te worden opgehangen in dc Huiskamer, en van do 365 aan elkander gehoebte blaadje* tvordt iederen dag een afgescheurd. De SCB-EI&apos;KRAI.EKDER» Is daartoe gehecht op een emblematisch, prachtig in kleuren geirukt karton, zoodat deze a_ieuwe soort van lïjjbelsehe Almanak tevens een sieraad is, dat aangenaam en weldadig tot ooj* en har* beido spreekt. Het geheel is niet grooter dan 4&quot;. schrijf-i&apos;onnaft&apos; sn nergens kan dus de ruimte tot plaatsing ontbreken. De I&apos;rijs. is OO Cen *. mt mmmm \i\m\mwx , Gesnrekken van een Vader met zijne Kinderen, over HONDEN&apos; PAARDEN, EZELS en KATTEN, naar het Engelsch door rrs*iV**| FOSA. Geïllustreerd door 24 keurige platen en gebonden in rooA Marokko linnen, met gekleurd Medaillon in vergulde lijst f 3.&apos;-•&apos;&gt;• Dit prachtig Kinderboek, gedrukt met eene niemf&apos; aSfSHï^ letter op zwaar papier, versierd met 24 platen, zoo kem&apos;S vah teeken ing als fraai gegraveerd, en elegant gebonden, beleefde in Engeland binnen weinige maanden acht annzienlijke oplagen, .¦.onder grootspraak kan gezegd worden, dat in ons Land tot beden geen Kinderboek werd uitgegeven, zoo fraai als: &quot;ONZE VlEl** VOETTGE HUISVRIENDEN.&quot; HOEDERS LAATÏÏE WOORDEN, EEN BERIJMD VERHAAL VOOR KINDEREN, naar hot Engel-ad» door X. X. E. TEN KATE. Ju ck-gant.n Om.lag, verguld op snede, 60 Cents. i&gt;e Twet:»!*: nniH vaa lIV U imJ% VBSIJSii JE W OP DE STEM EENER ONTSLAPENE MOEDER, naar het. Engelsch, dour Tlll&apos;i&apos;OSA. Met plaat en gebonden iv (¦rachtbanu* f 3.60. 1.27085) lETS NIEUWS VOOR DE JEUGD 1 K. H. SOIIAD1) teAmsterdam, heeft in dc voornaamste Bot kwinkels veikiijubaar ;este&apos;ul: et-n geheel ni uw Wrrkjo Van IHLevroiiw ELIXIK VAM CAMAK , {.rtiUlil: DE FRÖBELSCSE KARTORWERXERS. Handleiding tot JUet vcrvaardigeO van allerlei soort van Marton nn ge. Met 9 PLATEN en Sierlijk OMSLAG. Pffls/f. Het vervaardigen van Kartonnen Voorwerpen, als: Tafels, 0&apos;!;?! Doosjes, Tascbjc&apos;s, Huizen, enz., enz., behoort tot de meest_ gelief* Uitspanningen van de Jeugd. Doch hiervoor zijn zoowul uitvoert? Platen als eene Handleiding onmisbaar. Mevrouw v. CALCAR ge&quot;&apos; in bovengenoemd werkjo eene handleiding voor deze bezigheid volgens FRÖBELS methode, opgehelderd door 9 Platen. De Uitgevj* vertrouwt dat dit boekje door den iuhoud en het elegant uiten*]* tot een der meest *»escliikte Cadeaux gerekend mag worden cnweldi* in geen Huisgezin waar kinderen ziju, ontbreken zal. (27103)^ lieden vei-.tliija Bij LOMAN &amp; VERSTKR: CHRISTELIJKE YOLKHUI..M&amp; voor 1862. PKOZA en POËZY, verzameld door Br. V. ffjAUIULi-fAlif». . ._ Behalve een zestal stukjes van den Redacteur, bevat dit kc&quot;r7 jaarboekje bijtlr.igen in Proza en Poe&apos;zy van B. ter Haar Bz., S. *&quot;&apos; v. d. Bergh, S. M. Eoegeken, N. A. van Charante. J. M. E. DcrcH sen, Dr. D. Dorbeck, Elliot Boswel, Erica, R. 11. Graadt Jonk«rs&apos; J. Chr. Gewin. J. I. Hasebröek, C. Honigh, W. Hilker, .1. P. Hef_ kelom, W. J. Hofdijk,,folianna, J. J. L. ten Kate, T. Kcyzer Tz., V&apos; J. vau Ravenstein, P. J. Rogaar eu W*. M. Westerman. Met vier fraaije Staalgravuren. Lu prachtbandjo ƒ 1.50. Id. In Goïllustreerd Omslag ƒ O.yo. (2751 D . SH^^da.ti v. s. »*n t%&quot;. a. &quot;^BÖJ .TASKAARTEN 45, 60, 70, 80, 99 Cs., ƒl.OO p. dozijn; m«t &amp;&lt;_&quot; L&apos;OMBER 60, 75, 90 Cs., ft, f 1.25, f 1.50, f 1 « kleurde WHIST /&apos; I, f 1.20, . 1.40. f 1.50, t 1.75, 11, 1 Z « \ Azen. STALEN SCHRIJFPENNEN a 12. 20, 25, 30, 40, «0 Cs. p. Gr» 144 stuks.— Copiëer-Boeken, Machines, Kwasten, Inkt, enz. Ago* da&apos;s, Grootboeken, Journalen en alle Kautoorboekcn. Lampenkapl&apos;c voor Gas en Moderateurlampen. Koperen Support Crinolines eu* Sigarenfournituren, als Etiquetten, Banden, Linten, Brand- en Dr11 ijzers, Merkplaatjes, Kwastjes, Oost-lnd. Inkt. Alles iv do uitg&quot; breidste Sorteringen, wat bekend is door mijue alom gcrcnomiueera Sigaren-Eournituren-Fabriek. helilen per J&apos;otitici.isil. „ ISAAC SAKS. (26706) DAM N°. 2. &gt; Bij D. MUS, te Tiel. zjn van de .Pers gekomen: [ETS ÜIT DE NATUURLIJKE GESCHIEDENIS. «oou G. RIBBIUS, Geneesheer to Buren. a Dit Bundeltjo LUIMIGE POËZIE, bewerkt in den trant der-ei*»&apos; Tcroemde GEDICHTEN VAN DEIN SCHOOLMEESTER, tost slechts 50 Cents. ..( De Amsterdamsehc Courant van 28 Nov. jl. zegt o. a. van dit werkJ\ &apos; /het is een bocksken.dat zich niet alleen door den bevalligen f&quot;*^ .n geringen prijs onderscheidt, maar ook door alleraardigste gcdlo% ies, vol geestige invallen , en waaronder er zijn, die dc Schoolme&apos;0 iieh niet zon geschaamd hebben te onderteekenen.&quot; E. G. VAN KLEEF. DE IAARTENS EN DE JANSENS* EEN VERHAAL VOOR JONG EN OUD. PRIJS 80 CENTS. Dit Boekje is door zijn degelijken Inhoud , keurig Plaatje en jj Ijken Omslag, een allerliefst Geschenk *g de aanst, feesten. (274»&apos; D i Ondergeteekende heeft de eer aan de geachte Begunstigers &quot;fan wijlen haren Echtgenoot D. VAN LEEUWEN, kennis to geven, «»t zij op heden do door hem uitgeoefende Affaire in Droogorijeii, Specerijen Noordwijker Kruiden en Verfwarcn, Leerenstraat, KK 406, niet overgedaan aan dcn Heer S. J. MERTENS. DuikWir veor het vertrouwen, zoo ruimschoots aan wijlen haren Echtgenoot geschonken, neemt zij da vrijheid tevens zijnen^opvolger beleefdelijk aan te bevelen. WÏI». 1». VAN LLElWïiN. Zich gedragende aan bovenstaande advertentie, heeft do Onder¦Seteekend.&apos; do eer zich minzaam bii de Begunstigers van wijlen zijnen vasrgailrer aau to bevelen, znllende door eene soliede en accurate bediening&apos; zicli hun vertrouwen trachten waardig te maken. (27817) .^Amstijkdam, 1 Dcc. 1860. S. J. MERTENS. Itfil2BIG13II* Tegen een Salaris van f 120*8 met voovuitzigt van vorhooging on l,p reiskosten, wordt GEVRAAGD: Eon Geroutineerd BLIXi&apos;&quot;KK, voor Engeland en Frankrijk. Alleen diegenen zullen in aan•&quot;«tking komen, welke de Engelsche on Fransclie talen magtig zyn, ctl de puikste informatien kunnen geven over lmnue solïditeit en geschiktheid cn da&lt;ielijk de Betrekking kunnen aanvaarden. Re- Secterenden adresseren&apos; zich franco onder lett. J. M. J., bij dcn ¦boekhandelaar O. G. VAN DER POST, Kalverstraat, bij de Osjesli^Je Amsterdam. Door bijzondere omstandigheden wordt ep aannemelijke- voonvaaren* in eene der voornaamste cn bloeijendstc steden van Overijssel °&apos;,r een matigen prijs TE KOOP aangeboden •. Een in volle uitlening nijude&apos; Winkel en Grossierden] in KOLONIALE WA&quot;»K.\. Brieven franco lett. T. C. Adres Bureau Handelsblad, te «teterdam. \_ (277O0)_ , GOIELASTllKlPOSfBAID of B|Tl,«ijiK-*9 met Fleng, tot wering van Togt en Stof, worden reeds JJ*r dnn zeven jaren door do Ondergeteekenden verkocht en zijn steeds verkrijgbaar in verschillende afm-tingen tet fabrieksprijzen bij PtXK &amp; «&quot;., Nieuwen j! ijk, L 313 to Amsterdam. , NB. Ontvangen eene partij Archimedisclio en Aniot&apos;s VEi\TI&quot; IAMFACTIJREI. Wordt verlangd een .KOM; IMENSMI, gescbikt en bekwaam ,&apos;j1 iu oenen Manufnetuunvinkcl werkzaam te zijn. Gegadigden grosseren zich onder opgave tot welk Kerkgenootschap behoorende, Set franco Brieven onder lett. M., bij den Boekhandelaar H. P. A. VAN GORCL&apos;M, te Assen._ ________ (27701)_ ïiAÜDAÏÏKR 1.ÜHÖL&gt;J Dl HAARWATEB. ;w_^B»^. Deze middelen, die sedert vele jaren hebben befflH^wczcii do EENIGE GOEDE en HULP AANBRENIIS^^» GENDE te zijn, vernieuwen de groeikracht der haren &quot;&quot;• door de Groei- en Voedingstof; inhoudende prepa?**n. Vele berigtcn zijn mij de laatste maanden gezonden van ge&quot;f&apos;ukers mijner middeleii, die de deugdelijkheid volkomen waarbor- S* Brieven liggen voor een ieder ter lezing. _(27705)_ Klill KTVKKIi , AMSTERDAM-DOGKÜM. j Do Ondergeteekende heeft de eer aan zijne geëerde Stad- en jfi&apos;lgenootcn te berigtcn, dat hrj mct vereischte toestemming van leeren Burgemeesters cn Wethouders der Gemeenten Amsterdam n Dockum&apos;zijn Beurtveer van ANSTEïlBAin op O Ut: lil.&apos;.1*3 • »• heeft overgedragen aan SchipMT M. H. W. FEUGEN. : *,cn ieder hartelijk dankzeggende voor het in hem sedert vele s;!&apos;e|i, zoo ruimschoots gestelde vertrouwen on de genotene bcgnn„&apos;Sing beveelt hij zijnen Opvolger ten vriendelijkste in dezo zaak &amp;an ¦ E. L. VELTKAMP. Naar aanleiding van bovenstaande bekendmaking heb ik het gc- v&apos;Ren mij beleefd aan te bevelen, hopende door eeno billijke en tJT-A accurate bediening mij bet vertrouwen waardig te maken dat ]? Voorganger ïn zoo ruiiric mate beeft mogen genieten. (27689) -^Ockum. 27 November 18-86. M. II _W. I*&quot;ËIJ&lt;_&lt;KN._ J|:È| ÏJalaviu Mi Sou ahaya. gemelde IIav«ns op JAVA liggen te AMSTERDAM IN LADING: Het snelzeüend gekoperd SSARKSCIUP Jl^&apos;tein J. G. DE ROEVER, om begin December te worden «•«ïpedicerd, Het snclzeilend IJzeren CLIPPER-BAUKSCUIP , CÖJÉiiïïJEAtJli *i!!&quot;toin II. CKOESE; vertrektijd (weer en wind dienende) ongeve«r I U! &apos;&quot;io December. •_*&gt;&lt;• CORNF.1JA heeft luiken van grooto afmetingen en is dus aan te &apos;Jelen voor Machineriën , Rijtuigen , enz., enz. Adres voor Passagiers en Goederen bij do Cargadoors . 1IOYMAN en SCHUURMAN, te Amsterdam^ &apos; JftiTPASSASE IAAR JAVA **^t|#»g&lt;| wordt aangeboden met hot te Amsterdam in lading lig- , *»»,_, gende bijzonder snclzeilend Nederlandsch CLIPPER- ] &apos;KEGATMCHIP DOmmEllMT (A 1), ! gevoerd door Kapitein J. VKRILOKY KN. j &quot;&apos;t Sc iip is b&apos;kcnd voor de snelle reizen die hct heeft gedaan, &quot;nt ce uitmuntende inrigtingen bijzonder aan te bevelen voor PASSAGIERS. ; ¦fr &quot;«t vaart een bekwaam Geneeskundige en zul eene melkgevendo H p aan boord nemen. ( (.Adres bij de Cargadoors OOLGAARDÏ #¦ BRUINIER te Amster- - h&apos;n. Cus. CORNELDER &amp; ZONEN te Rotterdam en D. SCHOTMAN &lt;-^eJ)ordrecbt. _ (27602) __ JÉÉ| Passage naar Java j WÊ*Sm_ wordt aangeboden per bet in do O.-I. Passagiersvaart gun- }&apos; |k-««w*3S^ sti(:, ser&lt;,nommcCrJo Eerste Klasso C AM P A G N E v &quot;««ATHCMIP L O U1SE (I OOO Tonnen), i ü (kvornl iloor Kapt, U. BONJEU, ] feilde te Amsterdam , en varende een geëxamiueerden Doctor. &gt;, llJPorzieu v*n afzonderlijke Kajuiten en bijzonder ruime en luchtige Ovr. &gt; bevat deze Bodem allo vereischten voor een aangenamen , jv&apos;^&apos;Kt. Adre$: OOLGAARDT &lt;J- BRUINIER. &lt;2(iü07) &quot;^ Lading wordt alleen aangenomen naar SOERABAYA. glUTAAIT BAÏAïlFïf BDBTiAW&quot; f *^^!igt te AMSTERDAM iu lading, om 8 .Drccmbe.r l &apos;*\X*tZ^ worden geëxiiedieerd: Het snelzeüend Gekoperd BARKKAAP HOORN («©o tonnen), ) ., Kapt. L. J. DIK, t lres OOLGAARDT &amp; BRUINIER en DE VRIES &amp; C\ &lt;2739!y Mlar ~PADAi\G j ligt te Amsterdam IN LADING, om ten spoedigste te &lt;J worden geëxpedicerd hot suelzeilend nieuw gekoperd - lt Alt KM UEI&apos; SQUtEIHNA WILHELMINA («» to™,, , tige ; VAN DER ZEE; voorzien van ruime en allezinB doelma- B A_^_.&apos;rI^&apos;&apos;&quot;1¦^el, voor den overtogt vau Passagiers. h f ajJI^OOLGAARDT ii BRUINIER en JAN DANIËLS &amp; ZOON g ¦ VOOll OWRS OF BKTBFRRRCfN, Hdie voor een JOKG MENSCH , zijne bezigheden buitenshuis heb ¦ bende, tegen billijke vergoeding KOST en INWONING verlan Bg&apos;Mi, bU&apos;dt zich, door veitrek naar oltlers . eene gelegenheid aan ii ¦ een fatsoenlijk Piofcstantsch gezin. Informatiën zijn te bckomei ¦ met franco brieven onder lett. C. E., bij do Bockh. ZEELT &amp; VOS X .28. (27828) I SCHEEPSDQGTOR. ¦ Een retournerend OFFICIER VAN GEZONDHEID zoekt, liefs! ¦in December, gelegenheid om als SCUEEPSMOCTOR naai ¦Neerlandsch Indie te vertrekken. Franco offertes ondei ¦lett. P. to bezorgen bij de Boekh. M. SCHOONEVELD k ZOON t. ¦ Amsterdam. (2783 G) H Bij fatsoenlijke Lieden, in de nabijheid van den Dam, wórdt TE ¦ HUUR aangeboden om dadelijk te aanvaarden, eeno YOOUKA- BiIEER, voorzien van Stookplaats, Gordijnen en Vloerkleed, en ge¦ hruik der Waterleiding. Adres franco onder lett. J. S. A. Bureau ¦ Handelsblad. (27840) H Er wordt met primo Januarij of eerder gevraagd, een PROt I- BftOß. tegen een salaris van ./&apos;..00, benevens kost, inwoning en be¦ wassching. Refleeterenden gelieven zich te adresseren onder lett. A. ¦ bij den Boekhandelaar T. TELENGA, te Franeker. (27841) I TAPIJTEN, BEDDEN, ENZ.&quot; ¦ HAREN TAPIJTEN 85 Gents». SCHOTSCH 90 Cents. BRU*¦ SELSCH VELVET k TAPESTRY .* 1 60, TAEELKLEEDEN in ¦ alle dessins, WOLLEN BEDDEKENS 2 persoons / 3.90 en hooger. ¦ Isx. lIAIITOG VAN ZWOEL. ¦ Warmoesstraat schuins over de Wijde Korksteeg, J 551. ¦ NB. Opruiining van Karpetten, waaronder 3 bij .a ƒ 4.5(1. (27832) I Er wordt UIT DE HAND TE KOOI&apos; o .dan ¦ onheugelijke jaren bestaan hebbende VXEESCIÏSIOIL;W--.-.5.--¦ .iEEAIKE, met annexe zijnde SLAGT- en BERGPLAATS; welke ¦ neg met good succes gedreven wordt, desgevorderd zou men ook ¦ liet huis Killen verhuren. Regarderenden vervoegen zich niet franco ¦ briefjes onder het woord: Vleosch ho v we r ïj, aan liet Bureau ¦ Handelsblad. ¦ AafsT_.Ju.Ay, 30 jvoveiubci- 186(5. (2782fi)_ I PÏA MOM A 6 A ZIJ ï ,T ¦ van ZWJË-Hns &amp; €&quot;., I K.alverstra,at bij ds Munt, I) 152, te Amsterdam. m Voorhanden eene ruime sortering van PI.NOS ¦ W^&apos;# (^LiNINOS) uit de Fabrieken van&apos;PLEIJEL, BKRN- I -,&apos;.:&quot;.. !.. HARDT AINÉ FILS &amp; C&quot;., HERZ, BAUVAIS, FLEIG, B ¦*¦ L. BERNHARDT, en vele anderen. Ook zijn eenige B goedkoope 7 Octaafs Pianinos in Palisandcrhouten kast, van ƒ 250 B en ƒ 260 verkrijgbaar. ¦ (27?31LIM JÉH. ECBTE ffiHER CiaBEÏT ¦ van af f 23 tot ./&apos; 100 ¦ &quot;«&apos;«KOEN TE KOOP GEPRESENTEERD. M Monsters ziju te bekomen in 1/10 Kistjes. Men gelieve zich franco Ite adresseren onder letters B. P. Bureau Handelsblad. (27759) I ÜIT DE HAND TE I00P: I door sterfgeval, het in den jare 1565 zeer soliede gebouwd kopervast ¦ gekoperd snelzeilend düemast SCiIOONERSCIïiP VEüMi.IM, I groot 205 tonnen, niet deszelfs completen Inventaris, gevoerd door I uu wijlen Kapitein B. A. HAZEWINKEL, hebbende de eerste klasse ¦ bij de Nederïandsche Vereeniging en bij Veritas I met een kruis, liggende thans in lossing te Antwerpen. Adres in I persoon of met franco brieven bij de Heeren J. A. HOOITES te I Hoogezand en E. A. DOEWES te Veendam. (27767) I KAPELMEESTER! I illfSl!?** *!Ü **« Schutterij te Harderwijk vraagt men een onge¦ W**&amp;sf buwd persoon, om als KAPELMEESTER te fungeren. I Zij die Strijk- en Blaasinstrumenten bespelen zullen het meest in I aanmerking komen. Hiertoe inclinerenden vervoegen zich met franco I brieven onder letters A. Z. bij den Boekhandelaar J. WEDDING, ¦te Harderwijk. _ (27762) I JPBVrWËJM I Aan een eenig HEER, zijne bezigheden buitenshuis hebbende, wordt I bij fatsoenlijke lieden zonder kinderen de gunstige gelegenheid aan- I geboden voor KOST, INWONING en HUISELIJK verkeer. Brie- I ven franco onder Letters T. T. in den Kantoorboekhandel van de I Wed. 1. ELLERMAN, Beurssteeg E 176. (27764) I Men vraagt tegen I. Mei of eerder voor twee Israëlitische Dames, ¦ twee a drie Ongemeubcleerde KAMERS mot of zonder bediening. I Adres franco onder letter W. in den Boekwinkel van de Weduwe I J. GJ.PIJKER Az., Reguliersplein X 359. (27758) _ I ln eene zeer guustig gelegen stad der provincie Noord-Holland I wordt tegen Mei e. k. ter overnamo aangeboden: eene zeer uitgebreide GKOSSIERWERSJI in KOLONIALE en KRUIDENIERSWAREN, allergunstigst gelegen en zeer geschikt voor tweo of meer Compagnons. De verkooper is bereid aan den kooper alle mogelijke inlichtingen te geven, en hem gedurende drie maanden in het drijven der zaak te assisteereu. Te bovragen bij den Heer ISAAC MEULMAN te Amsterdam. (27761) __ Een jong KOOPMAN, die volkomen plaatskenuis en goede referentiën bezit, wenscht voor Chemnitz en deszelfs omtrek belast te worden met de belangen van een HUIS IN KATOENEN GOEDEREN. Adres aan de Ager.tur der Gcraer-Bank te Clicninitz. (27763) &quot;&quot; ÜIT DE HAND TE KOOP, op een der voornaamste en vrolijkste standen binnen Deventer. Een nieuw betimmerd 111118, geschikt voor alle Affaires. Nadere informatiën zijn te bekomen met franco brieven bij N. REUVECAMP, Boekdrukker , te Deventer^ (27806) Uit DE HAND TE KOOP in het volkrijke en welvarende Dorp Apeldoorn aan de Loo-Laan, een fatsoenlijk HUIS met 7 onderscheidene Vertrekken, Kelders, Achterhuis en Schuur, tuin met Vruchtboomen, groot 14 Ned. roeden, geschikt voor alle Affaires, de som van ƒ 3500 niet te boven gaande — een dito aan de Loo- Laan met Kleine Tuiu a ƒ 4000; een dito bij de R. C. Kerk met grooten Tuin met 20 Vruchtdragende Boomen voor f 3800. (27811) Twee HUIZEN, voor oen jaar gebouwd, van alle gemakken voor- ; rien , waarvan een met Tuin, ieder voor ƒ 1300, desverkiezende de helft op Hypotheek, alles op een&apos; aangenamen Staud, Franco te bevragen bij G. C. SCHOEP, Koopman te Apeldoorn, bij wien nog meer solide Perceelen te bevragen zijn met en zonder Affaires. In de nabijheid der Nieuwmarkt wordt, in een klein gezin, voor •en HEER, zijne bezigheden buitenshuis hebbende, TE HUUR aangeboden, eene KOVEN-VOORKAMER met ALCOVE, Duinwater en Gaztoestel, direct of mot Januarij te aanvaarden. Brieven franco onder lett. S. M. bij den Boekhandelaar H. W. HELMIG, Stilstecg te Amsterdam. (27780) In een der voornaamste Kruidenierswinkels bestaat gelegenheid tot plaatsing van eenen LEERLING, tegen matige vergoeding voor kost en inwoning. Brieven franco onder de lett. B. 11. B. bij den Boekh. H. W. HELMIG, Stilsteeg te Amsterdam. (27781) j W A T E R (TL A S. Bij voortduring te verkrijgen bij GEBRs. MARIL&apos;S, te Arnhem. Heeren Eigenaren van SIÜKER-PLANTAADJES worden wel opmerkzaam gemaakt op het nut, dat dit ARTIKEL kan hebben in hunne Suiker-Fabrieken in INDIEN, daar hetzelve met het beste gevolg is aangewend tegen het lekken der Testen. Brochures en Inlichtingen worden op franco aanvragen gegeven, (17901)</p>
</text>
