<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>*- OPROEPING VAN SCHULDEISCHERS.. De schuldeischers in het Faillissement van 11. C. KRUSE Jr., Commissionair, wonende te Amsterdam in de Haarlemmer Houttuinen, UU 169, worden bij deze opgeroepen om in persoon of bij gemagtigde te verschijnen op de tweede bijeenkomst van schuldeischers, welke zal gehouden worden op Maandag 17 December 1866, des namiddags ten 1) ure, op het Paleis van Justitie, in het Locaal van de Tweede Kamor der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, tevens worden zij verzocht de bewijzen hunner schuldvorderingen, voor zooverre die nog niet zijn ingeleverd, ten minste vijf dagen te voren in te zenden ten huize van den Curator, op den Singel bij de Vijzelstraat X 39 alhier. (27848) Amsteudam, De Curator in voornoemd faillissement, _30_Nov. 1866. J. C. DE VRIES. COMMISSARISSEN EN DIREGÏfiUBHN PKIi. AMSTERDAMSCHE BMND-ASSUMimECOBPAGRIE, In den jare 1790 opgerigt. znllen gedurende de maand December en volgende maanden, des DINGSDAGS en DONDERDAGS van Tien tot Een uur, ten Kantore van den Mede-Directeur V.D. CROESE, op de Keizersgracht bij de Utrechtschestraat, V 158, teAmsterdam, vaceren ter betaling over het afgeloopen 76ste JAAR der gewone Jaarlijksche Uitdeeling van 5 pCt. op dc Coupons en 1\ pCt. EXTRA UITDEELING op de Aandeelen, zullende de Coupons, alhoewel behoorlijk ingevuld met YMETIG GULDEN en geteekend en do Extra Uitdeeling af te schrijven op de Aandeelen. NIET afzonderlijk betaald worden. De Balans zal na Primo Januarij 1867 ten Kantore voernoemd voor de Aandeelhouders ter visie liggen. (27552) T. J. B. WESTERWOUDT, 11. B. REESINCK, G. VAN HEERDE, P. VAN STEEDEN. B. H. HOMAN, P. BAAIJ en J. I. ?II.INSSEN, Makelaars, tullen op MAANDAG &apos;2 1 DECEMBER IS6C, des avonds ten 6 ure, in het lokaal DE BRA KKE GROND, ten overstaan v..n den Notaris T.LOUWERSE, verkoopen: NM. Een HUIS en ERF, met Tuin, op do Keizersgracht, Noordzijde, tusschen de Reguliersgracht en Vijzelstraat, X 524. — N°. 2. Een HUIS en ERE, op de Keizersgracht . tusschen de Huiden- en Wolvenstraten, XX 287. N&quot;. 3. Een HUIS en EKVE, op den O. Z. Achterburgwal, Oostzijde, bij de Molensteeg, K 16. N&quot;. 4. Een WINKELHUIS en ERE, met Boven- en Benedenwoning en Open Plaats, in de Vijzelstraat, Westzijde, tusschen de Heerengracht en Reguliersdwarsstraat, X 602. Breeder bij billetten omschreven en te zien: TS&quot;. 1 en 2 Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag van 2 tot 4 ure. N\ 3 Maandags en Woensdags, van 1 tot 3 ure en N&quot;. 4 Dingsdags en Donderdags van 12 tot 2 nre, mits voor N&quot;. 1, 2 en 3 voorzien van een Toegangsbewijs. De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen op den gewonen tijd ter lezing liggen ten Kantore van bovengemelden Notaris op de Heerengracht, bij dc Wolvenstraat. (27821) C. H. GIJSELMAN, L. fiI.TSELMAN. A.F. SONDORP, J.H.RICHARD. F. C. CHRISSTOFFELS. P. VAN STEEDEN. J. TEKELENBURG Jr., J. A. RAVELLI en J. VAN COEVERÜEN, Makelaars, zullen op MAANDAG 2A DECEMIiEK ISBC, des avonds ten Zes ure in het Locaal De Brakke Grond, verkoopen: TS&quot;. 1. Een REIS en ERE met open Plaats en Tuin, in de Kerkstraat tusschen de Spiegel- en Vijzelstraten BB 533. — N°. 2. Een HUIS en ERF met Boyenwoning en Plaats, in de Westerstraat bij de Prinsengracht, 00 639. — N . 3. Een WINKELHUIS en ERF met Boyenwoningen (waarin slagterij) in de Haarlemmerstraat tusschen de Binnen Wieringerstraat en Heerenmarkt, TT 414. — TS&quot;. i. Een HUIS en ERF met Tuin, Binnen- en Benedenwoning, op de Rozengracht Noordzijde , tusschen de 3de Bloerndwarsstraat en Lünbaansgracht, DD 352. — N&quot;. 5. Een HUIS en ERF met Boven-, Benedenwoning en oncn Plaats, in de Lange Dijkstraat bij Krom-Boomsloot, O 97. De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen op den gewonen tijd ter lezing liggen ten Kantore van de Notarissen, als: N°. 1, D. BONNERMAN; N&quot;. 2, J. G. POUW, N&quot;. 3, MULDER &amp; KANNE-, N&quot;. 4, C. VAN DEN BERG en N°. 5, W. F. OVERHOFF Jr. (27820) G. 11. BROEKHUYZEN, 11. H. BREUKERMAN, F. A. VAN OS en H. .1. HOLGEN, Makelaars, zullen op MAANDAG 24 DECEMBER ISGO, des avonds na 6 ure, in het Lokaal de Brnnht Grond te Amsterdam, ten overstaan van den Notaris J. H. BOK Ju., Verkoopen: Een HUIS en ERVE, met afzonderlijk verhuurd wordende FAKKEL DER, staande op het beste gedeelte van den O.Z. Voorburgwal bij de Oudekennissteeg. K 536. Breeder bij Billetten omschreven. — De bewijzen van Eigendom en do Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag des Voormiddags ter lezing liggen ten Kautore van bovengemelden Notaris, op den O, &apos;/,. Achterburgwal bg de Barndesteeg. Het perceel is te bezigtigen op vertoon van een toegangsbillet, door een der Makelaars onderteekend, op Dingsdag en Donderdag, van 1 tot 3 ure. (27834) H. BENEDICTUS VAN EMBDEN, J.A.NAMIAS, H.P. JACOBS en fi. MEULMAN, Makelaars, zullen op MAANDAG 24 DECEMBER 15.6, des avonds na 6 ure, in de BrukJu Grond, ten overstaan van de Notarissen MUEDER &amp; KANNE, in veiling brengen: N°. 1. Een HUIS met Boyenwoningen en Erve, in de Uilenburgerstraat, R 49. — N&quot;. 2. Een HUIS met Boyenwoningen en Erve, in de Uilenburgerstraat, op den hoek van den Kerkgang, R 50. De perceelen N°. 1 en 2 zullen ieder bij opbod en afslag geveild en vervolgens te zamen in slag worden gelegd. — N°. 3. Een HUIS met. Boyenwoningen en Erve, in de Batavierstraat, R _:48. — N°. 4. Een HUIS met Boyenwoningen en Erve, in de Batavierstraat. R 249. De perceelen N°. 3 en 4 zullen eerst ieder bij opbod en afslag geveild en vervolgens te zamen in slag worden gelegd. Te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag van 12 tot 2 ure. De conditien van verkoop zullen op den gewonen tijd ten Kautore van voornoemde Notarissen ter lezing liggen. (27801) &quot;VERKOOP VANVAST GOEÖT Ten overstaan van den Notaris J. KUIJK te Arnhem, zal men, op Maandagen 10 en 24 December 1866, telkens des avonds 7 ure precies, in net Koffijhuis de Harmonie aldaar, doen inzetten en zonder beraad verkoopen-I°. Een aan den Eusebius Buitensingel te Arnhem, nabij de Louwersgracht en de IJzeren Brug, alleraangenaamst en riant gelegen HEERENHUIS met TUIN. of Vll.l. A. groot 1264 vierk. Ellen; in huur bij den Heer Graaf VAN LIMBURG STIRUM voor ƒ 1100 &apos;s jaars; te aanvaarden in genot 1 Mei 1867, in gebruik 1 Mei daaraan en te bezigtigen Vrijdag en Zaturdag vóór en op de dagen van inzet en toeslag van &apos;s nam. I—41—4 ure, mits vooraf belet vragende. 2°. Het van ouds en als een ruim bestaan opleverende gunstig bekende LOGEMENT en HERBERG het Molentje, gelegen te Arnhem in de Walstraat. Te aanvaarden 1 Mei 1867 en dagelijks te zien. Alles breeder bij billetten omschreven en nader onderrigt bij gen. Notaris. Brieven franco. (27651) BELANGRIJK BERIGT. Heeren Sneden en Handelaren in IJzerwaren, genieten het gewone rabat bij het koopen van de Verwarmingstoestellen van den Heer GOOIN LE MAIRE, als KAGCHEES, HAARDEN, CAIOHItERf-S, KOOKFORNUIZEN, enz., van gewoon gegoten IJzer of geëmailleerd, zwart, wit, marmer, enz. E:nig Depot voor het Koningrijk bij COQUENKT &amp; VAN HEUSDEN, Haarlemmer Houttuinen, UU 152, te Amsterdam. Verkoop aan Groothandelaars en Verbruikers. NB, Om zich een denkbeeld te vormen van de buitengewone omzet en deugdelijkheid van het Fabricaat van den Heer GODIN LE MAIÊE, zal het voldoende zijn er op te wijzen, dat deze Industrieel tegenwoordig 1200 a 1400 werklieden bezigt tot het vervaardigen van bovengenoemde Artikelen. (27825) dtebreveteerd in Frankrijk, Engeland en België. BIERBROUWERIJ. ~ Een JONG MENSCH, sedert onderscheidene jaren achtereenvolgend in bovengenoemd Vak werkzaam, derhalve mot het Brouwen, Mouten, alsmede met den verkoop grondig bekend en de beste getuigschriften kunnende overleggen, wenscht zoo spoedig mogelijk, onverschillig waar, geplaatst te worde». Adres met Franco Brieven onder Letter B. 8., bg den Boekhandelaar H, A, WINKELHAGEN, Harteastraat, te Amsterdam, (27409)</p>
</text>
