<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VOLONTAIR GEVRAAGD. Op een HANDELSKANTOOR vraagt men een VOLONTAIR, Hoogduitsch kunnende corresponderen. Franco aanbiedingen ouder letters V. V. bij den Boekdrukker en Boekhandelaar P. M. VAN DEB .MADE alhier, Stilsteeg G 87 en 83. (278Ö0) i__Y Ben Moderne, Soüt.do gevivi.ikte fgg TOMPOUCE, geheel met zijde bekleed, wordt TE KOOP aangeboden, te bezigtigen bij 11. A. SCHUTTER, Firma W. VAN BAKÉL &amp; Zn., Kerkstraat JJ 30.1, te Amsterdam. ___ (27863) In eene soliede Zaak, met de scheepvaart in betrekking staande, is gelegenheid tot opleiding van oen JONGELING, met kost en inwoning op nader overeen te komen conditien. Brieven franco onde* letters V. K. bij de Boekhandelaars GEBRs. KRAAY, Buitenkant bij de Bantammer_traat U 83, te Amsterdam. (27864) Een BLADSCHRI.IVER gevraagd door een Notaris te Amsterdam, die tevens zoekt een JONGSTE BEDIENDE. Eigenhandig en vrachtvrij zich te adresseren onder lett. S., bij den Uitgever D. B. CENTEN, Rokin, te Amsterdam. _ (27797) Een sedert jaren hier ter Stede gevestigd Koopman zag zich gaarne belast met eenig AGENTUUH-REPOT van soliedo Artikelen, het representeren eener Maatschappij of eenige andere Administrative Zaak. Aangaande soliditeit zijn allo verlangd wordende inforinatien te bekomen. Adres franco, onder lett. E, N&quot;. 350, Bureau Handelsblad. Q7688) _ In ]S&gt; Brabant of Gelderland wordt met primo Maart a. s. TE HUUR gevraagd in eene kleine Stad of florissant Dorp cene WONSNG voor een kin Gezin, bevattende minstens twee Kamers en Keuken met Tuin of Open Plaats. Adres met franco Brieven lett. M. Couranten-leesiurigting van H. W. DU-BAULT, te Rotterdam. (27739) Op een KOOPMAN. .-KANTOOR alhier, wordt tegen genol van Salaris gevraagd een JIUNG MENSCH niet beneden 18 Jaren Oud, goed kunnende Rekenen en vooral eene goede hanc Schrijvende en niet de Fransche en Hoogduitsche Talen bekend. Adres met eigenhandig geschreven briefjes franco onder letter Q. bij J. H. en G. VAN HETEREN , Boekverkoopers, Hartenstraat K K 601. (27737) kYJPÖTHKIIk. Wordt gevraagd 16 Mille tegen 5S a 6 pCt, als eerste HYPOTHEEK op drie Perceelen van tic dubbele waarde, gelegen in een( der drukstbezochte steden der Provincie Zuid-Holland. Brieven franco, Bureau Handelsblad, letters A. &apos;/,., N. 20. (27719) Men zoekt een ONDERHUIS of ongcmeubeleerde ZIJKAMER , geschikt voor het houden van M agaz ij n. Refleeterenden gelieven zich to adresseren onder letter 0., bij den Boekhaudelaai fe. C. MEIJER, Kalverstraat, E 246. (277*21 JALOUSIE H, Verbeterde Constructie. Ook kunnen OUDE JALWUSIEN met geringe onkosten volgens deze methode verbeterd worden. Utrecht. G. VAN TUSSENBROEK. Bestellingen worden ook aangenomen bij de Hoeren van de GS&apos;MSTER te Amersfoort. GRAUSS — Middelburg. (27714) COKNEI.ISSEN — Nijmegen. &apos;m SPOEDIGSTE GEVHMGD een BEDIENDE en een vlug JIONGELING, in een Sigarenwinkel te Amsterdam; voor Bediende w-ordt de voorkeur gegevor aan diegene, welke in dusdanige betrekking is werkzaam geweest en goede getuigeu kan verkrijgen. Adres franco onder lett. X., Bureau Handelsblad. (27657) Eene DAME verlangt tegen I°. Mci 1867 in den omtrek van d. Vijzelstraat of Reguliersgracht in een toehuis twee Ruime Ongemeubeleerde KAHEBVS, met bediening. Reflecterende adresseren zich franco met naauwkeurige opgave en vermelding vau Huurprijs onderzetter IL, bij den Boekhandelaar J. W. EVERS-T, te Zeist. (27709), KEUKENMEID. ln een deftig huishouden van drie linden wordt gevraagd, zoc mogelijk terstond of tegen Februarij , eene fatsoenlijke, zindelijke bekwame KEUKENMEID, die ook eeuig huiswerk, moet verrigten tegen goed loon. Adres franco onder let!er N. bij J. 11. en G VAN HETEREN, Boekverkoopers, Hartenstraat KK6OI. (27599) ~UIT ___AND&quot;TE KOOP: ___m_\ Een mini, sterk en hoog uit den grond gebouwd HEESKjisjj RENHUIS. met een TUIN met lijne vruchtboomen, groot :;;;;!;;;; 5047 vierk. ellen, gelegen in een scuoon Bosch- en wildrijk flftiï i-I oord, tusschen de Kom en hot Station Deurne, lijn Eindba ven-Venlo, op ongeveer 5 minuten af «tand; vóór het Huis is de groote passage van en naar het Station niet een klinkerweg;achtei van dc Beneden- en Boven Tuinkamers heeft men het gezigtophet Station en de verdere Gebouwen, zoodat men de treinen ziet heen en wei*r passeren -, op het Station is een Telegraaf voor het publiek, Men heeft hier eeue R. O. en eene Prot. Kerk, en eene goede School voor meer uitgebreid lager Onderwijs. Het Huis is uog 7 jaren vrij van personele belasting. Bij verkiezing kan i der koopsom a 4; pCt gevestigd blijven. Aanvrage hot liefst in Persoon of wel met francc Brieven aan den Heer P. PRANGERS, onder lett. B. D., te Deurne bij Helmond. (27715) ONSCHADELIJK EN MET GUNSTIG GEVOLG GEBRUIKT MIDDEL TEGEN DE KIIKMOI_§T. Adres franco, onder lett. K. K.. Bureau Handelsblad. (27594) De ECHTE NAAI- __m_M.m_. MACHINES uit dc be- V*J&gt;—!-^t __B_l*Ë|_j_^-5s _£__t wcllse &apos;,len nn Zo&lt;)IIIen» &apos;^«uaia&apos;S» iZnnvrm_&gt;_D _ram&apos;m CIIINES , uitmuntend I[fß*£ïï_*___W U°»&gt;yß-tpiiAß&apos;*^j ,r,.&lt;ei,ikt voer Schoenma- \£S»ja»7 K_^ra(^s4-U_HIN----I 1;c&apos;,rs&apos; Kleedermakers, Za- \^^V &apos; ™* delmakers, enz. Verder mm~^ Naalden, Garen, Zijde en verdere Machine Eourniturcn. Het onderrigt is gratis en voor de soliditeit wordt geguarandeerd. Alsnog nette en goed werkende HANDMACHINES a ƒ35, ziju te bekomen bij: (24860) (&apos;sGravenhage, Plein, 22. X. W. HUEDRlCH,{Amsterdani, Beurssteeg, 187. (Rotterdam, Noordblaak, 130. ATTENTIE S. V. F. Voor eene gunstig bekend Nederlandsch Koninklijk eoedgekcurd PENSIOEN-, WEDUWEN- en LI.IEHENTEN MAATSCHAPPIJ, worden in alle stelen aanzienlijke en voorname personen gevraagd, die, meest uit belangstelling, geneigd ziju, zich met de uitbreiding dezer Maatschappij, hetzij als Agent of Correspondent, te willen belasten. Adres frauco onder A. H. Z. n&quot;. 21 _, Bureau Handelsblad. (26778)</p>
</text>
