<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KiESPiaiv • In de meest voorkomende gevallen , wordt door den Onderge»? kende de hevigste KIESPIJN ontnomen, zoodat hg haast iow durven beweren een onfeilbaar middel te bezitten, om dezelve verdrijven. Aangedane Tanden of Kiezen kunnen na de behandel»* w#der worden opgevuld en dienst verrigten,als waren zij nimmer dooi&apos;ir derf aangedaan geweest. Consult van&apos; 10 tot 4 ure (ten zijnen nuli&quot;. j M. VAN GELDEREN Fils, Chir. Dentiste, O.Z. Achterburgwal M het Oudemanhuis, B 260. (______^ Een Weduwnaar, 40 jaren oud , met 6 Kinderen, eene zeer fljj*. en winstgevende zaak uitoefenende, wenschte, langs dezen we gebruikehjken weg in kennis te komen en een HUWELIJK ?&apos; te gaan met een Meisje ef Weduwe, van de R. C. Godsdienst Vf genen, die van eene tatsoenlyke reputatie en niet zonder midae*&apos; zijn, zullen in aanmerking komen. Van de stiptste geheimhoudij» kan men verzekerd zijn. Men adressere zich met franco brieve&quot;1 onder lett. K. K., bij de Boekh. BROESE &amp; C, te Breda, (gjjgg. CDAAfIWFPïIïN &lt; zevenaar, kleef en keulenürlH)nWuui_M_i . nijmegen, kleef en keulen. Van Rotterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen. 8.15, 10.40, 2.20* t Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen. 8.20, 11.20, 2.35. t Nijmegen naar Kleef en Keulen. . . 8.35, 11.—, 3.—, 5.»* Aankom-t te Keulen 12.56,, 2 30, 7.05, 9.5». , :*.:_; (24560^, Uitgave vau D. 13. CB N l&apos;Él tf, te AmsttrJam. VOOR MEER DAN ÉÉN LEVEN* een twaalftal leerredenen VAN Br. E. _LAO.IM.LA-_». Prijs : ƒ a.GO ; Gebonden ƒ 3. INHOUD : Een oude Geschiedenis, maar altijd weer nien» jj Het beste gezelschap. — Ons wonderbaar maaksel. — Onde adel Dood en vergetelheid. — Niet ik. — Bij God. — Bloei bij verval . Onder weg terwijl &apos;t dag wordt. — liet zion na*tr den Hemel Mislukte torens. — Christus&apos; geest Christus eore. (2660}&gt; Boekhandel Ta_Tj,TH. en G. VAN HETEREN. te Amsterdam. GELOOFSGETUIGENIS, LEERftfiOENEN V.\N T. ütODD-GRIVIAII., Az. _ _ Prijs J__J_l_ (271»i1&gt; aËËËILT&apos; &amp; vos, ï? oekh au dp laars, Leidschertraat, X 728, Berigten , dat zij eea ruim assortiment KINDERH®^ KEN en andere tot CADEAUX geschikte BOEKWERKEN _\ eene doelmatige wijze in een BINNENVERTREK hebben 9.JJ leerd. (27gjl&gt; STAATHUISHOUDKUNDE., Bij P. N. VAN KAMPEN, te Amstïrdam, »e» hei licht: ._. Me. W. C. MEES, OVERZICHT VAN EENIGE HOOFDSI^ KEN DER STAATHUISHOUDKUNDE, ƒ 2.50. _?f. Mn. S. VISSERING, HANDBOEK DER PRACTISCHE STA* j HUISHOUDKUNDE, 3de Stuk, 2de gedeelte, (waarmede het * compleet is), ƒ 2.50. _,-U_l&apos; _ HERINNERINGEN.STÜDIENen SCP», SEN, inhoudende o. a.: Een Engelscli Landschap.— Westminst» * St Pauls. — Een uitstapje naar IJmuiden. — Een Wereld. *&apos;\ klein. — Hoe kan men een volk rijk maken? — Het groote t*IW der Dwaasheid, ƒ 2.25. ..cl&apos; 1 HERINNERINGEN, POLITISCHE VH TOOGEN, inhoudende: De vrije Graanhaudel. — De Regering e» Natie. — De Statistiek in Nederland. — Frédéric Bastiat. — &amp;*_. ling van het Armwezen. — Over Werkloonen en Volksvoedißg* G. K. van Hogendsrp. — Eene prinselijke rede. ƒ 3.50. , jft W. G. PIERSO*, HET BEGRIP VAN VOLKSRIJKDOM.üty, Mk. E. M. SICKEKGA, GESCHIEDENIS DER NEU^ BELASTINGEN, ƒ 1.80. (254^ — —— &quot;juQ, ,1. H. LAARMAN, te Amptwdum, geeft uit * f *&apos;a AllllOßi 9 JAARBOEKJEN VOOR 1867. , Met zeven oorspronkelijke Staalgravuren en bijdragen iriVr^tj, Poezij. waaronder belangrijke en onuitgegevene van Mr. W. *&apos;ïfi DERDIJIK en Vrouwe K. W. BILDERDIJK, en gebo» in vergulden prachtband. „nli(jf HET HEEFT H. M. DE KONINGIN GOEDGUNSTIG BEBA*4sj DE OPDRAGT VAN DIT JAARBOEKJE TE AANVAARDEN^/</p>
</text>
