<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>5 PCT. BïPOTIïK-OBUGOTi. UITLOTING. Het BESTUUR van de NEDERLANDSCHE HYPOTHEEKBANK berigt, dat op heden ten overstaan van den Notaris Mr. P. LIJNDBAJER Jr. en getuigen, te haren kantore zijn uitgeloot. _J Stuks OBLIGATIËN Serie Ha/ 500 ieder, te weten: N°. 1302, 1378 1407, 1432. 1537, 1624, 1641, 1724, 1957, 2110, 2202, &apos;2315, 2323, Z326, 2400, 2463, 2505, 2584. 2684, 2775, 2790, 2934, 2975, 3028, 3062, 3130, 3169, 3291, 3422, 3437, 3441, 3537, 3910, 3925, 4244, 4290, 4391, 4429, 4553, 4806, 4811, 4876, 4959, 4982, 5082, 5131, 6133. SO Stuks OBLIGATIËN Serie Ba/ 500 ieder, te weten:* N°. 44, 92, 96, 248, 272, 298, 441, 462, 499, 519, 560, 604, 610, 666, 701, 747, 749, 766, 829, 833, 880, 892, 903, 1034, 1122, 1148, 1190, 1191, 1195, 5804, 5944, 5973, 6075, 6076, 6269, 6499, 6579, 6615, 6718, 6846, 6847, 6933, 7000, 7899, 7964, 8031, 8121, 8161, 8188, 8352, 8376, 8441, «503, 8559, 8681, 8816, 9007, 9139, 9186, 9190, 9403, 9441, 9512, 9701, 9802, 9902, 9932, 10121, 10127, 10137,10398, 10509, 10639, 10668, 10862, 10903, 10912, 10946, 11093. 70 Stuks OBLIGATIËN, Serie H» ƒlOO ieder, te weten: Ns. 5282 A tot E, 5283 A tot E, 5324 A tot E, 5326 A tot E, 5421 A tot E, 5433 A tot E, 5799 A tot E, 7220 A tot E, 7222 A tot E, 7229 a tot e, 7392 a tot e, 7459 a tot e, 7538 a tot E, 7588 a tot e. Welke op 1 December 1866, tegen intrekkiug der OBLIGATIËN, voorzien van de alsdan nog onverschenen COUPONS, al pari lullen worden betaald ten Kantore van de ONTVANG- EN BETAALKAS te Amsterdam, en verder hij de Hoofd-Agenten van voornoemde Bank, terwijl de 47 eerstgenoemde Obligatiën ook betaalbaar zijn te Frankfort a|M. bij de Heeren L. VON STEIGER k Cü., in Südd. Wahrung, tot den koers vaa den dag. Amsterdam, 1 Oetober (22667) MAATSCHAPPIJ YAH DER WERKENDEN STAHD Afdeeling: STRAATRi- INIGING. Het BESTUUR neemt de vrijheid de Ingezetenen van Amsterdam te berigten, dat de Maatschappij zich b.last met het SCHOONHOUDEN DER GOTEN en STRATEN voor hunne woningen, tegen eene geringe vergoeding. Deze inrigting bestaat sedert een aantal jaren, en is opgerigt met het doel om een groot getal behoeftigen werk te verschaffen. Door deelneming bevordert men niet alleen eene gewenschte reinheid, maar werkt men ook mede tot eene waarlijk nuttige zaak. Nadere informatiën worden dagelijks verstrekt aan het gebouw der Maatschappij, 0. Z. Voorburgwal, bij de Vredenburgersteeg. (26552) Het Bestuur der Afdeeling: der Maatschappij: P. H. STARR, Pres. N. TETTEHODË, Pres. X. C. v. d. KLEI, Secret, GEO. PECK. Je., Secret. HEDEN verschijnt bij C. MORKS Jzn., te Dordrecht, een nieuw bundeltje Luimige Poëzie van Dr. J. S.VSSK. getiteld: iroioiiisTisGflE pnoimïPß, 16J bladz. in 12°. Prijs in fraai geïllustreerd omslag, 90 Cents, in prachtbandje met vignet f 1.25. Ishoud: Inleiding. De Droom. De gegijzelde student. De lotgevallen van Phaëton. De verwoesting van Iroje. De Kalfskop. Landbouw-congressen. Lize waarom weent gij&apos;? De lotgevallen van Paris. Nieuwjaarwenschen. De Martelaar. Apothekers-tranen. De juiste opvatting. Vrouwelijke Vriendschap. Trekschuit-illusien van een oud deftig Burgerman. O! zoon lieve Pastorie 1 Droogist-opho*bie. Heereboeren. Hoismoederlyke verzuchting over trouwzieke meiden. Keukenprinsesselijke verzuchtingen over bedrilzieke Mevrouwen. Geleerde vrouwen. (27203) Eene JUFVROUW, R. C verscheidene jaren en nog in betrekking , greudig bekend met het vak en geschikt voor den verkoop , WENSCHT met I°. Eebruarij a. s., te Amsterdam of elders geplaatst te worden, kunnende de meest voldoende luformatien worden verstrekt. Adres franco onder lett. M., by de Boekh. SCHALEKAMP, VANDEGRAMPEL &amp; BAKKER, te Amsterdam. (27596) 4gß^ contagu ziekten, Méf_ffl_\\C_*&amp; BEDERF VAN** HET BLOED , pgJSg^ HUIDUITSLAG. V^V^^l ll£f\__f Spoedige genezing en in het geheirr. s^^^~Mt primitieve of constitutionnel-.ziek- ten der beide seksen , door de BISCUITS DÉPÜHATIFS VAM Dr. OLLIVIER te Parijs. In dit aangenaam en gemakkelijk geneesmiddel zijn de actieve beginselen chemisch verbonden met de voedende bestanddeelen; wat nunne vertering gemakkelyk maakt en oorzaak is, dat zij doordringen tot in alle organische vezelen, waar zij den wortel van het kwaad wegnemen, waaruit radicale genezing voortvloeit. Dit belangrijk resultaat , dat uitsluitend de zoogenaamd alimentaire metbode van Dr. OLLIVIER, kenmerkt, zou door geen ander geneesmiddel onder de gewone pharmaceutische vormen verkregen kunnen worden. Nadat vier jaren lang openbare proefnemingen genomen en met den besten uitslag bekroond waren, zyn de BISCUITS OLLIVIER goedgekeurd door de Academie impériale de Médecine, geauthoriseerd door de Reaering, en is bovendien eene belooning van 24,000 francs toegekend aan Dr. OLLIVIER. — De BISCUITS worden met goed gevolg aangewend tegen alle ziekten, welke voortspruiten uit bederf van het bleed of uit scherpte der vochten. — Vooral genezen zij zeer apoedig de geheime ziekten, den huiduitslag, de scrofuleuse ziekten van welken ernstigen aard, van welken vorm of hoe verouderd ook herhaalde accidenten aan mond, neus, oogen en ooren, rheumatieke pijnen, jeukingen, roode vlekken in het aangezigt, enz. — Te Parijs rue Pcrncllt, N°. 13. Consulten gratis met gefrankeerde brieven. (24655) HÖOID-DEPOT VOOR NEDERLAND: Bij deHH.H. H.ULOIH, Apoth. Zeedijk, te Amsterdarr. DEPOTS Bij de HH. Apoths. VAN RENESSE en J. L. E. C. SNABILIE, te &apos;sGravenhage; VAN BERK, te Nieuwediep; STRAATMAN, te&apos;s Bosch;v.D.KAMER. te Middelburg; CLOOS, in &apos;t Hang te Rotterdam; GROO TENDORST, te Utrecht; A. J. FAASEN, te Tiel: D. TIMMERMAN, te Roermond; APPELBOOM, te Bergenop-Zoom; GASILLE, te Zierikz.e; J. S. LEEK, te Groningen; BERGHUIS &amp; v. d. MOER, te Deventer; STELLING WERFF BEINTEMA, te Leeuwarden ; HASSELO, te Zutphen; BOEKENOOGEN, te Gouda. Brieven Franco.</p>
</text>
