<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 1 Dec. Van Oost-Indische Huiden zijn deze week bij inschrijving tot geheime prijzen afgedaan 1674 stuks per van der Palm 174-tuks per County of Lanarken 92 stuks per Sandringham. SCHIEDAM. 1 Dec. Rogge: Verko.ht 147/2 fi. Petersb.ƒ23s6/w. 145/2 ff Libau ƒ250 6/w. Moutwijn/13.25; Genever ƒ 18.75; Amst. ¦proef f 10-, Spoeling/ i .20. LEÏDEN, 1 Dec. Boter per i/_ vat lste kwal. ƒ6O a 64, dito 2do ƒ83a59 -. dito per ffi ƒ 1.50 a 1.60 en ƒ 1.37 V_ n 1.47V_. NIJMEGEN, 1 Dec. De mai kt prijzen van heden waren: Aardappelen f 1.6, a 2.80; Appelen ƒ 2.60, all-s per mud; Boter gold ƒ0.96 a 1.02 per lï met weiuig aanvoer; Kippcneijeren ƒ 4.25 per 100 stuks. Vet vee schoon aan den haak 70 a 75 c. per ©. ANTWERPEN, 1 Dec. Koffij stil doch prijshoudend. — Huiden met geregelde vraag tot iets betere pvyzen voor ligtwigten gezouttn ossen. Er zyn deze week 9644 st. verkocht. — Rijst: Naar ongepelde soorten was de vraag levendiger-, de betrekkelijk lage prgzen trokken attentie, zoowel vau vreemde als binucnlaudsche kooper*. Zeilende heeft men voor Holland afgodaan de lading Tan 20,000 b. Necransie per Juaiiita; de lliervoor bestede prijs is niet bekend geworden; van disponibele waar werden eenige ladingen verkocht, zoo men zegt, tot ƒ 7 a 7Vr ent. Gepelde soorten /.eer vast. — ln Petroleum was heden .enige omzet tot lr. 56 voor halfwit en fr.57a58 voor wit. — Granen onveranderd doch zonder noemenswaardigen omzet. AALST, 1 Dec. Aan de markt van beden werden 204 zakken Hop van 1866 aangeboden, waarvoor mou fr. 155 a 158 betaalde. HAMBURG , 30 Nov. Kof ij met geregelden handel, zoowel loco als op levering hadden vrij belangrijke afdoeningen plaats, eu totde bestaande prijzen geniet het artikel veel vertrouwen. Sedert 22 Nov. zin verkocht 6000 o. Itti en Santos tot 41/4 a 71/3 sch.; 2000 b. Laguayra tot 6&apos;/4 aB&apos;/s sch.; 3000 b. Costarica tot 7 a 8 seh., 3400 b. Rio per Vidar geilende ell 3.00 b. Santos per Heinrich George, mede zeilende. — Staker iets vaster met eenigen omzet tot onveranderde prijzen; de voorraad op heden is ca. 8,000.000 © tegen ca. 1,000,000 op ult&quot;. Nov. 1865. — Rijst: gepelde soorten vonden weinig aftrek, niettemin hebben zich de verhoogde prijzen volkomen gesouteneerd.— Katoen met weinig vraag. — Huiden blijven goed gestemd. Uit de lste tand zijn verkocht 5717 st. Ceara ex Bercha, zeilende, 658 st. dr. gez. Bahia en lid St. Lagos. — Cacao vast, de van New-York aangevoerde 2*25 b. Goaquil werden prompt afgedaan. — Honig zeer vast met weinig voorraad.— raapolie: In loco per Dec. met 263/g al/i en Mei 27:i/g inb. betaald. — lijnolie liaan w.— Van lul. Smeer is meer voorraad, doch onder 114 mb. is niet te koop. — Van Petroleum werden in de laatste dagen ca. 7000 barrels op bot voorjaar afgedaan. — Zink geanimeerd en met 14.7 op levering in het voorjaar betaald.— Granen stiller, van Rogge werden eeniee partijen van Koningsbergen en Dantzig 80 fi? per schepel op April eu Mei tot 82 a 83 rd. afgedaan. LONDEN, 30 Nov. Suiker stil, doch zonder prysverandcring; van W. Ind. soorten zgn deze week 1441 v. verkocht. — Koffij: Natieve Ceylon lager, goed ord. niet 60 sh. betaald; voor Plantation worden vorige prijzen bedongen. — Riist stil. Men spreekt eohter van belangd6 afdoeningen van Necransie tot 3p. beneden de hoogste noterin*. — Salpeter gevraagd; refiued 24 a 24.6. — Metalen: Zink ferm, disponibel £ 21.12.6; Koper met verkoopers tot£79, Schotsch IJzer 53.9. — Lijnolie 37.6. — Palmolie 43.6. — Talk lusteloos, in loco 44. MONTEVIDEO, 29 Oct. Huiden: Gedroogde zeer vast;puike waar voor Havre wordt betaald mot 5.10 voor Koe en 5.40 voor Ossen; gedroogde Paardenhuiden werden betaald met 1.05 a 1.25. — Wol: Van de nieuwe scheer ia nog niets aangebragt; men kcQ.t 200 arro- bas van den ouden voorraad tot 2.50 verkocht. — Paardenhaar va«è op 17.80 voor goedo kwal. — Schapenvellen zeer gezocht — Koert op Londen 503/* a 51. BUENOS AYRES,|2fi Oct. Huiden: Gedroogde blijven gestemd tot rijzing, bij geregelde vraag votr Amerika; de afzendingen naar het Noorden van het vasteland zijn onbelangrijk; naar Koehuiden was wel goede vraag maar onze voorraad biedt weiuig keuze aan, men besteedde voor Ossen 43, Koe 38 r. Voor gezoute Huiden werd 33 r., voor Koe dito 27 r. betaald. — Talk gevraagd, doch zonder disponibelen voorraad; verkocht 80/2 pijpen tot 15 r. — Wol met koopers voor Frankrijk en België. — Geraffineerde Suiker vast; Holl. 20a20V_r. — Holl. Genever met weiuig vraag, in weerwil van do geringe aanvoeren. — Holl. Kaas gevraagd tot 28 d. — Stearine Kaarsen l^r. — Koers op Londen 49V_a49V_. BAHIA, 10 Nov. Suiker was in de laatste dagen door het arrivement van eenige schepen en een teruggang van den Wisselkoers iets meer gevraagd, zoodat ca. 1200 k. en 4000 z. verkocht werden a 1850 reis voor goede bruine in kisten, 1875 reis in zakken eu 1800 voor regular bruin; 200 k. wit bedongen 2200 reis. Voorraad 7000 ton. — Tabak onveranderd; kleine partijen van de betere soorten vinden steeds grif koopers tot vorige prijzen; 10,000 pakken zijn nog onverkocht. Vau St. Felix zijn nog 1500 pakken ter markt, die vast op vorige prijzen van 3, 4en 5000 reis gehouden worden. Voorraad 20,000 p. - Koffij met iets meer handel, doordien sommige houders iets lager wilden verkoopen -, 5000 b. bragten 5050 a 5850 reis per aroba naar kwal. op, waartoe nog te koop is Voorraad 13,000 b. — In Katoen ging niets meer om, en men houdt op 15,000 reis of 141/ sd. per ffi v. a. b. — Huiden nominaal 440 reis voor droog gez. en 17&gt; voor drooge. — Cacao hooger; 1200 b. bedongen 5000 a 5100 reis. — Zout1 18,000 alq. werden tot «00 a 530 rs. verkocht. — Vracht naar het Kanaal om order 40 6h. en naar het continent 45 sh. — Koers op Louden voor bankwissels 25 d.</p>
</text>
