<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>X 47. REGULIERSBREESTRAAT. X fl* SORTERING SOLIDE ek ÉLÉGANTE^ay^ *?f^ DAMES-, HEEREN- EN KINDER V PA»APMIE§, 7eer gesc nkt lot CADEAUX bij het aanstaande ST. NICOLAASFEEST. ~m A^JiO E I&gt; Ell O U W. FLANELLEN HEMDENT&quot; WITTE FLANELLEN HEMDEN van ƒ 1.75 en hooger. GEKLEURDE FLANELLEN OVERHEMDEN, van f 2.5&quot; en hooger. ENGELSCHE FLANEL, per El /0.37 V. en hooger. FRANSCHE DITO, per El ƒ0.75 en hooger. HEERE*-* , DAMES en KINDEREN WINTER-HAIW&apos; SCHOENEN, in ruime keuze; dezelve kunnen worden aangepot* ONTVANGEN GLACÉ HANDSCHOENEN , ki alle kleuren- G. P. lÖHLER. (27675) Kalverstraat hoek Osjessluis, E 70- , G. W. CWENNINK,BANKETBAKKER; HAARLEMMERDIJK. UU 309. heoft de eer zijne geachte Vrienden en Begunstigers bekend te n&gt;_ ken, dat van heden EENE KAMER TER BEZIGTING &gt;* GESTELD, welke ruim voorzien is van de schoonste voorwerp?» van Chocolade en Suikerwerk uit de Fabriek van de HH. DEBOÏ&quot;1 EN LEYTEN, zoodat voor onschadelijkheid wordt ingestaan, waard&quot;01 hij zich vleit zich met een Talrijk bezoek vereeerd te zien. (2___&amp;[f, «I. VHENUEftUKIM», MODES, VKRHITIS» naar het siNLiKL HIJ »r ju;**&apos; D 157. (*2782.&apos;t) / 260. PIANINO. ~ri% Wederom voorhanden een Prachtvol PIANINO, 7 octaaf, drie&apos; snarig, ijzeren bouten en platen, enz., enz., in fraaije Palissanderhouten kast, voor den prijs van ƒ 260. Adres: Kalverstraat, D &apos;i&apos; bij de Osjessluis, in ket Muziek-Magazijn &apos;vim BRIX Vtf* WAEILBEKG. Franco brieven. (27945)^ Wmr IüLLER^rsCHULZE, Korai.ches Potpourri für dis Piauoforte vou Vv. DE BLANCK hf x. WÊT KLADDERADATSGH, ISuuiorUl-SCli-Sfatyrisclitv. Quodlibet für das Pi»»&quot;&apos; forte von W. DE HLANOK a ƒ1.85. * Zijn heden verschenen in den Muziekhandel van BRIX *&apos;*% WAIII.BrRG, Kalverstraat, D 11, bij de Osjessluis, te Arfl-!»ter dam. Brieven franco. (27946) jMTCÖëTBÊtIWJ^ en Ei MN BE HO MGEES,xeerg? schikt voor Si NT NSCOEAA&amp; GESCMMENMIEN, zijn in gr o*, ten Voorraad ONTVANGU* in het Muziek-Instrumenten-Magaziin van C. VRINT, Utre**&apos; schestraat, V 129, tusschen de Heerenen Keizersgrachten. (279&quot;</p>
</text>
