<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FABRIEK VAN GLASBRANDSCHILDERKUNST VAN C. F. A. HEITMEIER, BEGULTJSBSQBACHT, AA 732, te AMSTERDAM, Bekroond op de Nationale Tentoonstelling met de ZILVEREN MEDAILLE. Groote keuze van modellen voor GESCHILDERDE GLAZEN met bloemen, ornamenten, beelden, enz., worden ten spoedigste vervaardigd, terwijl het MOUSSELINE GLAS te°-en den minst bestaanden prijs wordt verkocht. SPECIALE INRIGTING tot vervaardiging van geschilderde ramen in lood gevat voor kerken, herstelling van antiek geschilderd glas, waarvan de vereerendste getuigenissen kunnen geproduceerd worden. Aanvraag om Monsters fraiico. ö (2G10) TE HÜÜR AANGEBODEN&quot; T tegen 1 Mei 1867, een HUIS met TUIN, op de Keizersgracht tnsschen de Reguliersgracht en Utrechtschestraat, huurprils f 1100. Te bevragen bij G WESSELING, Timmerman&apos;en Ma&amp; op het Amstelveld bij de Prinsengracht. (2595) MANUFACTIFIIK KÜ^EOÏS*: IFAMMJB!§ a FJ3IT. SOCIÉTÉ ANOiMYME. Capital 3 Milliong «ie Francs. Exposition permanente d&apos;une riche collection d&apos;échantillons dAr mes a feu de toute nature. Mrs. les Exportateurs, Armateurs, et Amateurs sont priés d&apos;honorer le soussigne de leur visite. ™(2602) u ,„ S&apos; D&apos; SCHOIJTKH. Bloemmarkt, 121. Agent général pour la Hollande. TE HÜÜR GEWAAGD. Er wordt TE HUUR GEVRAAGD in de nabijheid der Leidschestraten, een BOVENHUIS, bevattende 2 Kamers met Keuken en _ verdere gemakken voorzien. Verzoeke opgave van stand, huurprijs enz. mot franco brieven onder lett. G, bij den Êeekßandeaar O VAN HELDEN, Heiligcnweg D 230 te Amsterdam. (2589) KAMERS, Tegen primo^Mei wordt op de Keizersgracht TE HUUR aangeboden eene VOOR- en ALK tERK AMER, ongemeubeleenl, voor een Heer die zijne bezigheden buitenshuis heeft. Adres, onder lett. A. bij den Boekhandelaar R. W. P. DE VRIES, Keizersgracht bij de Beerenstraat (2016) _T_ Er Wol&apos;dt &quot;&quot;&quot;E KOOP GEVRAAGD een goed 011&quot;--4S§i*k. oïï0J»e£ &lt;:0l,l&apos;*: .VIGILANTE, alsmede een VIXSS^ffiE 1 , voor VIER personen, geschikt voer een «*■*■» paard en solide. Opgaaf van prijs en waar te bezigtigen franco onder letter Z. in te zenden Dij A. HOOGENBOOM Etoefenanaelaar en Boekdrukker, Reestraat te -Amsterdafcti (2534) GEDKVK.I Btf C. A. SPIK &amp; ZOON.</p>
</text>
