<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>n- „^ ~ &quot;&quot; &apos;: MAGAEIJM DE TOIBREKER. it, 2 els breed Mantollakens van af. f j go it. 7 4 gekleurde Fransche ripsen vau af. „ n 65 - Flanellen stoften 16 el, per japon \ „ süo 6 4 zwart incriuos voor rokken en Moree „ n 45 6 4 zwart ïijden Lustre en Stoffen „ 0&apos; /$ e- l e&apos;s fIJ&quot; thibot doublé twilled voor den&apos;fijiiêu&apos;rouw&apos;.!&apos;!&apos;&quot;// 075 en A els geheel wollen Winterdoeken &quot;„ 3&apos;g() 0- 5/4 witte Flanel wol op wol krimpvrij... &apos; „ o&apos;^ er Gekleurde liames-Boveiirokkcn. nieuwe randen o&apos;eïwiid&apos;&quot;// 275 6.i zuivere fijne Vlaamsche Linnens „ o&apos;öO 5/4 en 6/4 Graslinnen, zwarekwalitc.it.. &quot;•„ n on .5/4 Fransche Madapolam * q£J} ,t. 54 en 6/4 supra fijne Shirting voor Overhemden. :„ 025 64 genaamd Egyptisch Linnen, onzigtbare draad.. „ o&apos;3o - b/4 witte batijnstreep voor rokken &quot;•.. n&apos;os tg 5 4 zuiver Linnen Oogjes eu 810 k....  n&apos;^s r- 5/4 zuiver Linnen Damast-, Tafel- en Han ddo&apos;e&apos;kgöed.&apos;.&apos;.&apos;.&quot; &apos;„ 045 es Afgepaste Tafellakens in alle grootte van af. 1 23 1 Keukendoeken, per stuk „ o&apos;T&apos; le Halflmiien Zakdoeken , per Dozijn * \&apos;s 1- Supra fijn geheel linnen Zakdoeken, per dozijn „ a&apos;oo )t o/i Amerslüort zware kwaliteit, per stuk , 550 ;i&apos; Brieven om STALEN of GOEDEREN franco.&apos;&quot; &quot; (2036) n ]|B. Extra Koopjes: 600 Stukken fijne Franseli JBATISTJEJ¥ van P Iq en j-g^elj^ f 4.ik. lieden is verzonden de Tweede Aflevering van htt Tijdschrift: onder redactie van T. VAN WESTKHEENE Wz. iVlaartje), Al. F. ROSMADE de oudste Dochter van een c-rn.t aozin) LUCTOE (drie Kransen), BETSY PERK (PenneSsfn)°*bS- Öei™B«w»ïsSTWtog ondo.r-d0 ,&apos;&apos;vb^ek S&apos;ETTERKUNDI« INIERIUEZZO eene populaire beschouwing van de wtga* ven van den dag. In deze rubriek, welke aan de zorg van een on&apos; DiXn -BllmMd!*!!^^ ,is./oey^Wd. -ordt o?a. Be: Ppioten. bllA)l&lt;A,ÜUiv, iiMar aanleiding zijner onlangs uitgegeven Brief wisseling KLAASJE ZEVENSTER en ADRIAAN DE MÉIUVAL; zij wordt geregeld maandelijks voortgezet. De volgende afïlZvVi be,TattL&apos;n &apos;T -,100118 van Ada Nore&gt; getiteïd: ONZE ARMEN; de ailev. van April, eene novelle van Joh? Gram en eene . bijdrage in poëzie van S. J. van den Bergh; die voor Mei eene no, veile van Gerard Keiler. Voorts is vooi? dezen /SnS^ eene Mdrage toegezegd van Dr. CE. van Koetsveld, en hSbbfn ook le Heeen Dr. J. ten Brink, Cd. Busken Huet, W. J. Hefdßk A Ising! G.P.Kits van Heymngen, Mr. J. A. Molster, E. J Powëter&apos; H f Schimmel en H. de Veer hunne medewerking beloofd. (2575; De platen zijn allen naar oorspronkelijke teekeningen. De prüs van den geheelen jaargang uit 12 afleveringen of drie boekdeeleu 1 b^MgJyii^ate^ifl.so. LteiataAeniiigisakrfß.fop^^teld. MWi. 318. ! lOPFIRIIIIERIJ VAN S LOBEWïJfi FI&amp;CJJEM. S » i m, „ sft Geè&apos;ei&apos;ilö Bcguust&gt;g-?r« vor- m u «len beicefd en «Iriugeiid ver- |Sl fö vocht, bij liet zenden van (JD boodschappen, de Bedienden * wel attent ©P BIKT lIUISniOiWHER te maken. kafky sis. (2554) |</p>
</text>
