<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 27 Januarij 1867. HAAGSCHE KRONIJK.</title>
	<p>Horrible ! Ilomble! Most horrible! Niets dan sehijndooden, die ons in eene pijnlijke spanning gebragt hebben! De residentie haalt weer adem na die geweldige schokken. Thérèso &apos; van &apos;t Aleazar is niet dood ! Zij is plus vivante que jamais! Diep trof die treurmare de ontelbare hoi&apos;stedclingen, dio nu reeds droom.n van de wereldtentoonstelling te Parijs en niet liet minst verlangen , naar het zoo hoog geroemd kunstgenot onzer negentiende eeuw: Thérèso haar gokuischt lied van la femme d la barbe te hooron zingen. Wij zijn gerust; wij zullen dien fijnen smaak der hedendaagsehe Franschen kunnen bewonderen. Het was een voorbarig doodberigt, en als dat van het Nederlandsen magazijn, waarvan Flanor in den Spectator het overlijden reeds bekend maakte, en waarbij hij op hartroerende wijze de goede eigenschappen van den lieve overledene herdauht. Die beste Flanor doet alles goed — behalve «aanspreken,•&quot; het overlijden te berigten van iemand, die springlevend is en hoopt te blijven&apos;, het is om bekenden en vrienden een rilling door hot lijf te jagen. Het zal eene welwillende reclame zijn k la Wed. van Jan Steen, of een andere kunstschilder, wiens schilderijen door dien canard in prijs stegen. Is dat gerucht van Caubet&apos;s abdicatie als premier fort tenor aan onze opera ook ongegrond? Waar blijft dan de groote opera, waar vinden wij dan dat ontzaggelijke geluid, die ut de poitrino? Caubei heeft zoo lang gezongen: Versez a tasse pleine Versez ce vin fameux, Et que 1&apos;ivresse amène 1&apos;Oubli des soins facheux! tot hij nu besloten heelt diin //vin fameux&quot; zelf te schenken, araison van zoo veel het anker. Indien bij het Haagsche publiek zijn merken even grooten bijval vinden als zijn hooge noten, zal Caubet met zelfvoldoening kunnen getuigen : On&apos; y payait mes notes de voix et de vin. De Haagsche gemeenteraad hoeft de opera-kwestie juist dezer dagen behandeld. Bij gebreke van het tournooi op het Binnenhof, is het meer huiselijk steekspel op liet raadhuis niet onaardig. De subsidie yan f 15,500 voor het Fransch tooneel, die de raad in het afgeloopen jaar had toegestaan, wilde men nu voor de aanstaande campagne theatrale niet zoo gaaf tor beschikking stellen. Enkele Edel-Achtbaren noemden fabelachtige sommen, die de directie als winst van het vorige speeljaar in den zak had gestoken. Waartoe dan die ontzaggelijke subsidie! Waarin bestaan die onverklaarbaar hooge kosten &apos;i zoo vroegen, jammerden en gesticuleerden de mannen. Voila Ie secret! mijne heeren! Toen uit den gemeenteraad zich eene commissie het honorair directeurschap der opera liet opdragen, controleorde, administreerde en regeerde zij; doch zij kwam met achter het geheim en betaal Ie haar gewaagd stuk met duizendo guldens. &apos;t Was de historie van Blaauwbaarden den Moedigen sleutel. Teen men dat ondoorgrondelijk geheim wilde onderzoeken, volgde de straf op het vergrijp. , _. ,. , , Maar — nu eindelijk, na eene reeks van directeuren, die met de kas weg wipten en de arme artisten in den stsek lieten, deze directie in hare onderneming slaagt, eii bij gevolg goede artisten kan engageren* maakt men zich reeds ongerust dat zij schatrijk is. °Zij hadden even goed duizend*n kunnen verliezen,&quot; zeido onze wakkere burgervader met juistheid, //daarom moest men de subsidie met gretigheid toestaan, in plaats van daarover te discussiëren &quot; Bii eene tooneel.lirectie achter do schermen te willen zien is een wan hopige daad! &apos; d,u&quot; Do raad heeft dat ondoordringbaar «■eherm wspïh;f,1i,rfj a„ A voorgestelde subsidie toegestaan, donder fe te^wrd&amp;ltt dfc jopeias, het ziet liever een grootsch toonwerk min of meer gebrekkig</p>
	<p>opvoeren, dan een opéra-comique in al hare fljne schakeringen en met de vereischte niise-en-scène ten tooneele brengen. . Lara, oen allerliefste opéra-comique, vol opgewekte, pétillante motieven, en zoo allcrprettigst onwaarschijnlijk, als men voor een opera verlangen kan — Lara zelfs was op den Zaturdag avond, den orkenden jour de grand opéra, niet allen onverdeeld welkom. Mad. Gennetier heeft echter geen rol met inniger gevoel en meer hartstogt gecreëerd, daji de slavin in de Lara; en aan Genevois liefelijk, frisch geluid moet bijna alles vergeven worden, wat hij als grandseigneur-zeeroover door zijn spel mmder treffend weérgat. Mad. Gennetier beeft dan ooit begrepen, dat men een souvenir aan die creatie op prijs zou stellen én zich met hare elegante kostuïnen en verschillende standen op het papier doen fixeren. Da toestel van den hofphotograafh Vervoer is zoo galant geweest als eenige chambrc obscure jegens dames zijn kan, en de grief, die het teedere geslacht gemeenlijk tegen de onbarmhartige getrouwheid der photographi e heelt, is hier niet van toepassing; Mad. Gennetier ziet er jongeren gracieuser uit dan ooit. Het is te bejammeren, dat al het muziekale genot&apos;niet onder het bereik der arbeidende klasse is. Deze blijft van alles verstoken. To Parijs heeft men met den grootsten bijval volks-concerten georganiseerd, waar de vermaarde Pas de loup &apos;de toonwerken der klassieke meesters opvoert; te Amsterdam is men immers ook in dergelijke uitvoeringen geslaagd. De Heer Enthoven heeft in den gemeenteraad een voorstel gedaan dat eene welkome uitspanning voor den arbeidenden stand aanbiedt. Dit raadslid wenschte, dat het gemeentebestuur de directie van den Hollandschen schouwburg, tegen eene zekere toelage, zou uitnoodifen des _ Zondags avonds eene gepaste voorstelling te geven, waar e werklieden met vrouwen kinderen, tegen eene zeer geringe betaling, zouden worden toegelaten. De ambachtsman, die zoo zeer geneigd is des Zondags alleen in kroegen ontspanning te zoeken, zou dan van zelf met vrouw en kind zich in den schouwburg verpoozen en ligt nog wat ter ontwikkeling of verbetering raedenemen, indien de directie met oordeel hare op te voeren stukken koos. «De werkman is zeer vatbaar voor goede indrukken,&quot; zegt dat raadslid naar waarheid. //Laten wij hier ter stede iets doen voor den kleinen burger en ambachtsman; reeds lang spreekt men in hun belang, maar men doet weinig voor hen.&quot; Het is_waar, //die trekschuitachtige bedaardheid wil er nog niet uit, al zijn wij ook van alle zijden door stoom omringd. //Ik zal er nog eens op slapen,&quot; kenschetst eilaci, nog menig landgenoot, — bohalve u, voortvarende lezer.</p>
	<p>Om mij zelven een dementi te geven, moeten wij even van het raadhuis naar het lokaal der loge op den FÏuweelen Burgwal. Daar wordt eene kunstbeschouwing eener portefeuille van een Hollandsch kunstvriend te Brussel gegeven. Met wezenlijke energie heeft die verzamelaar binnen betrekkelijk zeer korten tijd een keur van aquarellen bijeengebragt, en dio met groote welwillendheid een uitstapje naar Holland laten doen, om ze langs bewonderende Rotterdamsche en Haagsche troniën te schuiven. Even als men bij oen prachtigen optogt onmogelijk alle schitterende figuren onthouden kan, is mij nu ook menige aquarel uit het geheugen ontsnapt. Nog zie ik echter voor mij een paar geniale teekeningen van Aug. Allebé, van Bosboom, Kindermans, Achenbach, Cesare Dol Acqua, S. Verveer, Weissenbruch, Maris, «nz.</p>
	<p>Van zulke kunstbeschermers mag men getuigen: qu&apos;ils ont bien mérité de la patrie des Arts. Van andere beschermers van dieren b. v. moet ik erkennen, dat zij niet minder werkzaan zijn, en zelfs bij dat Siberisch weer hunne opmerkingen op onzen guren Eijswijkschen weg hebben gedaan. Concerten houden niet op de avonden der Haagsche beau monde te verkorten. Do kunstmatig opgekweekte stemmetjes van velen onzer Haagsche nufjes brilleren in de intieme kringen, terwijl de kunstmatig opgekweekte vruchtboompjes van den Heer de Beucker op eenige vergaderingen door dien Heer gehouden, niet minder belangstelling hebben opgewekt.</p>
</text>
