<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 31 Jan. Bij do bank van Engeland werden sedert de vorige opgave ƒ40,000 in goud afgeleverd, makende een totaal van £138,000 gedurende de gisteren geëndigda week. In de heden door de directie der bank gehouden vergadering is geene vermindering gebragt in het disconto , waarvan het minimum alzoo blijft vastgesteld op 3i/2 pCt., tegen 23/4 a 3 pCt. bij particulieren.</p>
	<p>Het schip Pride of the Ganges, van Demerary, hetwelk men vreesde verloren te zijn en waarop 60 a 70 guinjes premie waren geboden; maar door de assuradeurs geweigerd, is in goeden staat aangekomen. Men vreest voor het lot van niet minder dan vijf stoomschepen, welke reeds vóór geruirnen tijd de plaats hunner bestemming hadden moeten bereiken.</p>
	<p>.■ het algemeen fiar.uw en nier weinig&apos; han* at. en op t Nieuwe 3 pCts. S9&quot;.&apos;a a 90; Sciiatkistbilletten 11 a 14 sh. premie; Bank-Act. 248 a 250; Indian Stock 214 a 2115. Buitenl. fondsen stil. Turksche 5 pCts. 29%a8/8; Italiaansche van 1861 öil&apos;s a -&quot;&apos;s; Dito van 1865 72&apos;j8; Mexic. 1.7V8 a B.&apos;s; Spaansche Passivên 22 a&apos;tyi; Dito Cert. 143/ Ba% Russische Scrip U/s e s/s pre&quot; mie; Chili Scrip 1 a li/8 premie; Venez. 301/8 aAr, Brazil. van 1865 72s;&apos;s- De markt is zeer flaauw voor Atïautic ert Great Western Debentures; de notering is 35 a 40; en die van de Consolidated Bonds 28 ?, 29- Spoorweg Antw.-Eott. £ öVs a %; Eijnspoorweg £20a20i/2. Jjailij News meldt het volgende : Ww^JÊË *&amp;■ X , Er zijn thans schikkingen getroffen tot het instellen van een onderzoek naar den toestand van de Atlantic en Great Western Spoorweg- Maatschappij. De uitslag van dat onderzoek zal per circulaire aan de belanghebbenden worden medegedeeld. Alle mededeelingen dienaangaande kunnen worden ingezonden aan de Heeren Baxter, Kose, Norton &amp; C°. van Westmhister, of Paine $■ Layton, van Greshamhouse. De ontvangsten van de maatschappij gedurende de maand December hebben bedragen doll. 368,581, tegen doll. 475,723 gedurende dezelfdemaand van 1865, aldus eene vermindering van doll. 107,142. De ontvangsten gedurende het jaar 1866 bedragen doll. 5,548,359, in 18Ga doll. 5,476,276 en in 1864 doll. 3,050,339. Het volgende uittreksel uit de circulaire van de Heeren Satter* thwaite &amp; C°. is in de tegenwoordige omstandigheden niet van belang ontbloot: groote teleurstelling is veroorzaakt door de vertraging in het bekend maken van het jaarlijksche verslag der maatschappij» hetwelk men voornemens is voortaan op 31 Oct. in plaats op 31 Peeop te maken? Een onpartijdig verslag van den staat der maatschappij is opgemaakt door clen Heer Bird, van de iirma Colemau, Turquand,. Yonngs &amp; C., die onlangs uit Amerika is teruggekeerd, en wiens1 verslag tegelijk niét dat van don president, met gespannen verwachting wordt te gemoet gezien. Een afschrift is ontvangen van het verslag der ontvaugsten en uitgaven, over de tien maanden eindigende 31 Oct. jl., afkomstig van den Heer Calhoun, agent van de maatschappij te Meadville. Daaruit blijkt het volgende: de ontvangsten gedurende de tien maanden bedroegen doll. 4,833,489; de uitgaven doll. 3.522,460; derhalve is er een batig saldo van doll. 1,311,029- Het blijkt derhalve dat de weg eene aanzienlijke winst oplevert, niettegenstaande de groote uitgaven voor de exploitatie gevorderd, maar men gelooft dat deze laatste voor vermindering vatbaar zyn en dat tevens door een zuiniger beheer, waartoe reeds pogingen in hst werk zijn gesteld, do winsten zuilen vermeerderen. Het kan evenwel niet worden ontkend, dat de ontvangsten gedurende de laatste drie maanden niet zoo groot zijn geweest als men verwachtte, maar gelijke vermindering wordt opgemerkt bij de meeste Amer. spoorwegen- Met het oog op den tegenwoordigen staat van zaken en hetniet-betalen van een gedeelte der vervallen coupons, wordt het wenschelijk geacht, dat, vermits de raad van toezigt is ontbonden, een onafhankelijk comité worde benoemd, hetwelk belast wordt met het instellen van een grondig onderzoek naar den stand der maatschappij, me* het nemen van al die maatregelen, welke zij in het belang der aandeelhouders wenschelijk acht en tevens met het brengen eener her- Tonning in de directie der maatschappij. Een onderzoek, ingesteld door den notaris Wiiliam Gram, te Londen, heeft voorts tot de volgende uitkomsten geleid: De stukken, welke zich bevinden in handen der trustees (commissie voor het waarborgfonds) bedragen 23,240 a £ 100 of D. 500, Consolidatedbonds van de Atlantic en Great Western-Spoorweg-Maatscliappij, te zamen uitmakende oen bedrag van £2,324,000 of D. 11,620,000; alleen ontbrak aan 18 van die stukkeu de onderteekening vau den secretaris der maatschappij en aan drie anderen diens zegel. Er heeft derhalve geene uitgifte van die stukken plaats gehad gelijk door sommigen word gevreesd, en de Trustees zijn dus hun last getrouw nagekomen. Voor de Debentures der Atlantic en Great Western Spoorweg-Maatschappij is, volgens verklaring van denzelfden notaris, bij de bank van Engeland nog •altijd als onderpand gedeponeerd het in de overeenkomst bepaalde bedrag van D. 20,708,750.</p>
</text>
