<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>kantoren: \iSfËÈP* AMSTERDAJI, f ÏriedrichBttBsse&apos;ï6l. l^S^tmW^^S^sk ÏÏEERENGBACHT, ÜteSkf 88-. &apos;tS^^^S^t H°EK ROMETNS-AEMBTEEG &apos; 156&apos; FRANKFORT r/M-, Gevestigd te Stettin met een Kapitaal van ƒ 3,2-50,000. -•■ GOEDGEKEURD BIJ BESLUIT VAN Z. M. DEN KONING VAN PRUISEN 26 JANUARIJ 1857. DEZE MAATSCHAPPIJ SLUIT TEGEN MATIGE PREMIËN VERZEKERINGEN BIJ OVERLIJDEN EN OVERLEVING, DADELIJK INGAANDE EN TOEKOMSTIGE PENSIOENEN, SPAARKAS- OF I3ITZET-VERZEKERINGEN. DffSlt? &apos; ,&gt;0 Ik OTTREUKSIHL her ATUTI2W• :... x § 42. Tot waarneming van haar regt van oppertoezigt en voor het belang der verzekerden, benoemt de Staats-Eegering eenen Commissaris , die bevoegd is alle vergaderingen der Directie en van den Eaad van Administratie zonder stemregt bij te wonen, alsook van alle Boeken en Papieren der Maatschappij ten allen tijde inzage te nemen; de organen der Maatschappij eu.de algemeene vergadering geldig bijeen to roepen. .&lt;m-m-m-*~mmr~ , Agenten der Maatschappij: Amsterdam, J. G. KOCH, J. A- VAN TOOEN, GEO. DE VRIES; Alkmaar, J. M. HII.TZEN; Dordrecht, H. E. BONGEES Hzn.; Oosthuizen, P. v. BOOJEN; Noordwolde, W. H. EODEKS; Nieuw Namen bij Hulst, JOH. L. ONGHENA-, Eotterdam, A. C. G. A. OLIVIEB; Eauwert, T. J. POSTMA; Utrecht, J. LAMAIEE; Velzen, E. C. PLATVOET BHMi, Agenten worden gevraagd op plaatsen waar de Maatschappij tvfiieo aanvraag Prospectussen en Wü IFBureau te Amsterdam, Heerengracht, hoek Eomeinsarmsteeg, 156, alwaai mede op. nanco „ F (2624) mr&quot;3^ inlichtingen zijn to verkrijgen. __ . _ 1 der heilkracht van de flOFFVche MALZ-PRAEPARATEN is golegen in navolgend schrijven, van onzer, Déposit&amp;ir 1 Pte Amersfoort in clen laatsten tijd ontvangen : jg ,/Ik kan&apos; UEd. berigten, dat eene vrouw te Hensbroek, welker maag zoodanig verzwakt was. dat zij hoegenaamd geen voedsel meer 1 i kon verdragen, na het gebruik van 12 flesschen lUALZ-EX.TEIACT, geheel hersteld is. Zij verklaarde mij, onder dankbetuiging, S iq .volstrekt geen trek m eten. meer gehad te hebben, waardoor zij zoo verzwakt was, dat zij naauwelijks meer kon loopen of werken, fe te Ik ben bereid belanghebbenden hierover nadere verklaring te geven. &apos;Met achting, Amersfoort , 26 Januarij 1867. ik. VAN HASKLEN.&quot; p ILr. Hc1V van de wereldberoemde .XÖIIAN9I HOïJTsciie MASLZ-PRAEPAKATESf, als: Malz-Extraci | ïgj (bezorfdheiusbier), Mak-Chocolade, Malz-Chocolade-Poeder (hoofdzakelijk voor kleine kinderen, tot vervanghig der Moedermelk), 0 &apos;m Malz-Benbons en Malz-Suikev (bij borstaandoeningen, hoest, enz., bijzonder aan te bevelen), is gevestigd (2860) gj |_ te Amsterdam, Ö. Z. Voorburgwal, ê 342. |</p>
</text>
