<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>van wijlen den Wei-Edel Geb. Heer H. DE KAT VANOOST-&amp; WEST-BABENDRECHT &amp; CARNISSE. Be Teekeningen, door de beroemdste OUDE en HEDENDAAGSCHE MEESTERS, als- L Bakhuysen, N. Berghem, A. Cuyp, A. van Dijck, J. vanHuvsum Ph. de Koning, F van Mieris, A. van Ostade, Rembrandt, Rubens,&apos; Ruisdael A. en W. van de Velde, Philip Wouwerman, Dcli Aqua Benouyille, Bellanger, Bles, Beaume, Bonnington, Calame, Callow Cermak, de Oamps, E. de la Croix, Dijkmans, Gallait, Gérieault Hildebrandt Ingros, N. de Keyser, J. Kobell, B. C. Koekkoek D. Langendijk H. Leys, J B. Madou, Nuijen, Nash, G. J. J. v. Os Pettenkoften Richardson, Roqueplan, Pauldelaßoche, Ary Scholier A. Schelf hout, J. C. Schotel, Horace Vernet, Waldorp, enz., enz. PRENTWERKEN EN ROEKEN. Het eerste gedeelte der Prenten en !£tsén5 door de voornaamste MEESTERS VAN ALLE SCHOLEN, ais: J. van Aken, H. Aldegraver, J. M. Ardel, L. Bakhuysen, C. Bega H.S. Beham, N. Berghem, G. Bleker, J. J. de Boissieu, F. Bol! 8. a Bolswert, J. Bonasone, J. Both, Calamata, J. Callot, Camphuysen, Cranach Danckerts, de Drevets, H. Dlipont, A. Durer, Dusart, A. van Dijck, enz., enz., zullen verkocht worden in hot Notarishuis te Rotterdam, op Maandag 4 Maart en volgende dagen, door DER&apos; HOOP 11 °Vel&apos; Staan ™l de Not™ VAN A. J. &amp; DIRK A. LAMME zullen Verkoopen, te Rotterdam on Vrijdag 8 Maart 1867 en volgende dagen, ten overstaanvwi&apos; de Notarissen VAN DER HOOP en REEPMAKEE: Eene fraaije Verzameling SCHIUMQRM M 9 dook OUDE en HEDENDAAGSCHE MEESTERS, WAAKOÏÏDER DOOB J. Beerstraten, D. van Delen, N. Maas, Willem van Mieris, J. van Eavesteyn, J. Steen, A. van Beest, S. van den Berg, D. Bles, Boulanger Xavier de Cock, F. Gudin, Hanedoes, Hollemans, Helling«r lrH°gult&apos;ls,-tcn Kate&apos; H- Koekkoek, Locatelli, vander Maaten. f^aT&apos; n B. P. Ommeganck, A. Schelfhout, JS,&apos; enzjenz^ ea&apos; Toulmo&apos;,che&gt; Waldorp, Weissenbriich; BELANGRIJKE PRMTWIM, PRENTEN ™ MM. PUBLIEK TE BEZIGTIGEN Zaturdag 2 Maart 1867 C&gt;564) CHEMICALIËN M DROOIMIT, Een JONG MENSCH, grondig met bovengenoemd vak bekend, 1 ■wenscht geplaatst te worden als REIZIGER, ook is hij niet on- J geneigd voor Kantoer of Magazijn werkzaam te zijn. Adres met c&apos; franco brieven onder lett. G. F. Biirean Handelsblad. (2519) &apos; I Eene Vrouw uit den fatsoenlijken burgerstand, in behoeftige 011 standigheden, moeder van drie kinderen, en in hoog zwangeren to. stand, zonder haar toedoen verstoken van de verdiensten van hare man, roept de hulp van liefdadige menschenvrienden in. De ondei geteekenden verklaren zich gaarne bereid tot de ontvangst ve •5 gitten, en bevelen dit huisgezin met nadruk in le algemeene lic dadigheid aan. 11. A. *i. BRUNIUNR, tegenwoordige wijl Amstekdam, predikant, Oosteinde, 7, 53 2 Februarij 18(17. Jl. X. ta. TEN KATE. vorige wijkpredikan T__[ N Z. Voorburgwal, G r/f, over de Nieuwstraa ÜIT DE HAID TE KOOP.~ Een kapitaal KOOPMANSHUIS, staande op den meest b&lt; ..ji_ zochten Winkelstand der stad Utrecht, aan de Oude gracht tusschc v_ de Stadhuis- en Bakkerbruggen, bevattende 12 zoo beneden- als bi ™ vcnkauiers, benevens groote Zaal, zeer spatieuse Zolders en zei jg. ruime gekluisde Kelders, aan het water uitkomende. en Te aanvaarden 1 Mei IS&amp;S. Nader onderrigt ten KanWe van den Notaris BORRET, te Utrech a- ■^I&apos;&apos;cven franco. (2518) J. A. NAMIAS en M. L. POOL. Makelaars, zullen op Maauda V den 18den Februarij 1867, in het lokaal de Brakke Grond ten ovei a- staan van de Notarissen MULDER &amp; KANNE, des avonds na z&lt; e~ ure, 111 veiling brengen: een hecht, sterk en weldoortimmerd WIN KELIIUIS, mot apart verhuurd wordende boyenwoningen, staand &quot;- en gelegen in de Pijlsteeg, J 141. Alles breeder bij billetten om _ schreven en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, van 12 te w- 3 ure. De bewijzen van eigendom en de veilconditiën zullen vie dagen voor en op den verkoopdag des voormiddags ter lezing lig •°- gen ten Kantore van de Notarissen MULDER &amp; KANNE, op de Kloveniersburgwal bij de Raamgracht. (2514) NATURA ARTIS MAGISTRA. Aan HH. Leden wordt kennis gegeven, dat de Wel-Ed. Zeer Ge] ¥ê$LPh £&apos; C,&apos; WINSS;K?&apos; Conservator van TEIJLEES MU SEUM te Haarlem, op WOENSDAG C FEBRUARIJ e k do 3, avonds ten 8 ure eene VOORDRAGT zal houden. Elk Lid heeft het regt van toegang met twee Dames. Vreemde lmgen noch kinderen worden toegelaten. Toegang in het Hoofdge. ,n bouw mdc Middenlaan. , 1- Amsïeiuum, Bestuurders vau het Genootschap, {. 1 Februarij 1867. S&quot;. C. ZILLESEN, Pres. n _ (26ÜÖ) __ R. J. MULLER, Secret, AAM DEN HANDELT  Tegen 1 April TE HUUR eene ruime BERGPLAATS mei Stalling voor twee paarden, zeer geschikt voor eene fabriek, grool 120 ellen, met opslag aan hot water, thans in gebruik voor «enen Handel in Brandstollen. Brieven franco onder lett. 8., Schippers gracht bij deto Hoer J. HEQjE ïn Glaswerken. (2615) van het Nieuwe Magazijn in GALANTERIÉN, PARFUMERIEN EN LEDEKWERKEN, Nieuwendijk het 4de Huis van de Oudebrugsteeg, L 104. (2600) K. «. HACHS. &apos; OP Etl MTM WORDT BEVRAAGD een JONGSTE BEDIENDE, om het loopwerk tevens mede te doen. Adres met franco briefjes onder lett. L. bij do Kantoorboek, verkeopers R. C. LEPPEE &amp; ZOON, Rokin E 169. (2582) EE! LOODMUMEE! KOPMÏII i worden door bijzondere omstandigheden TE KOOP aangeboden. ; Inlichtingen verkrijgbaar op franco aanvraag onder lett. 11. C. bij , de Heeren MAK COHN &amp; SOHN, Boekh. te Bonn. (2254) HAëELS-INSTITÜT sm Osnabruck. Das nachste Semester beginnt 30 April a. c. Zu den Unterrichts-1 fachern gehören: Die Deutsche, Franz. und Eng. Sprache (Lehrer der letztern beiden Sprache sind ein geborner Franzose und ein geborner Englander) Handelswissenschaften, Rechnen, Mathematik, Physik, Chemie, Naturwissenschaft, Geographie und Geschichte, Zeichnen und Kalligraphie. Für körperliche Entwickelung: Tarnen und Uebung im Schwimmen. In den mit der Lehranstalt verbundenen Pensionate belaufen sich die Kosten mcl. Schulgeld und Wiische auf fL&apos;5OO. Osnabruck, FR. NOELLE, 28 Janvar 1867. (2241) Director.</p>
</text>
