<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>L; J. GEOOTENDORST, Apotheker te Utrecht, verlangt met J? • Mei een bekwaam BEDIENDE, tegen ruim Salaris. Brieven Jrcuico. (2635) In eene Zaak in 11ZEEWAEEN en GAREN en BAND worden f Wee BEDIENDEN gevraagd, P. G., met opgave van ouderdom en hoelang in eene der beide Vakken werkzaam, voorzien van goede getuigen. Franco Brieven onder lett, A. D., bij den Boekhandelaar {AC. VAN DER MEER, te Devote» (2633) , Eene drukke en deftige beklanto Affaire in MODES op eene &quot;er Hoofdgrachten, wordt door verandering van betrekking op zeer voordeelige voorwaarden tot lagen prijs ter Overname aangeboden. •&lt;Mres met franco Brieven onder het woord MÜDES, bij den BoektujCunsthandelaar €. M. VAN GOGH, Leidschestraat. (26^ &quot;VOÖBTf 300 TE HUUR: Eene Moderne GEMEUBELDE ZAAL met SLAAPVER«REK, in een stil en deftig Toehuis met grooten Tuin, liefst voor epi&gt; bejaard stil levend Heer of Dame. Adres onder lett. Q., bij u^nßoek- en Kunsthandel. C. M. VAN GOGH, Leidschestraat. (2637) ,Op Cen levendigen stand verlangt men TE HUREN tegen p°. «ei of later, een vrij BOVENHUIS, bevattende minstens vier umie KAMEES en voorzien van alle Gemakken. Huurprijs hoog- T,e,l,s f 600. Adres per franco Brieven onder lett. A. Z., bij den LANKELMA, Haarlemmerdijk, UU 352. (2534)__ „ TE HUUR OF TE KOOP. Door gevorderden leeftijd wordt te Hu u r of te K o o p aangeboden t„&quot;e, uitgestrekte RLOEiHBOLLENKWËEKEHIJ, groot splf-Vf &quot;unders, tweeënvijftig roeden, negentig ellen, extra best getwi i- Voo^ Riacinten-Cultuur en vijf bunders, tweeëntachtig roeden, achtr&quot; Ij uitmuntend goed WEILAND, een en &quot;ander groot WXwïiw?. rs&apos; vijfendertig roeden, tien ellen. Voorts eene ruime stnvVw mot berging van Bloembollen, Stalling voor dertig tui*en *nye£ e&quot; viel&apos; paaïden, gelegenheid tot plaatsing van rijinonswrm* 16 k°o&apos;zoldei&apos; en hooiberg enz. enz. benevens zeven Werkbii firm Rl^.?in- ,ïe bevragen met franco brieven onder letter V., AM»?&quot;^elaw E-B. YON MUNCHEN te Haarlem. &apos;&apos;ÊMSË&amp;f 1 kan &apos;&quot;a,&apos;hij overnemen negenenveertig duizend Jür&quot;&quot;^ regels exquise en meest gezochte handehoorten Hiacinten, tien wa1.. nierï Rhijnlandsche roeden Crocussen, schoone colleczeld7nm gö&apos; «übbeleeu iijne late Tulpen, Leliën, waaronder eene en k,«pT,groote partlJ Liliuiu Giganteum, enz. Bloembollenstellingen —Jt**&apos;*&quot;&apos; (2618) o^^ od een voornaam IjLN-KANIOOR, zijnde hy als zoodanig Z™lZmdVt^S£r T\ZaT,S6deï 2W&apos; ïni,inon,i,t&lt;, rrotni.vL- Gansene en Engelsche talen, kan lui de b« den Boekf ASO Rnr^d?cerell- Adl&apos;es franco onder lett. M., tuj_den Boekh. A. C. ROljjjVUtrechtschestraat, Z. 841. (2491) van alle nog voorhandene ARTIKELEN van het vorige Saizoen tot buitengewoon lage pril zen ONTVANGEN eene srootë keuze CHALESLONGS en gewerkte OMSLAGDOEHFIV hfl VOM BOEKM &amp; c«^EN,b.j Reguliersbreestraat bij de Munt, Xja. (2594) Op een BUITENVERBLIJF in de provincie Utrecht worden met &apos;&quot;• Mei gevraagd, tegen genot van een ruim salaris, eerlijke, brave «EHUWDE LIEDEN, zonder kinderen, van de P. G., de Vrouw Hioet dienen als keukenmeid, dus goed kunnen koken en huiswerk verrigten; de man, als huisbewaarder, moet kunnen tafeldienen en eenig huisselijk werk verrigten. Wanneer hij niet paarden weet om Je gaan, zal zulks tot aanbcT3ling strekken. Zij, die hierop reflecteren, gelieven zich aan te melden franco onder lett. 8., bij den Roekh P. N. VAN KAMPEN, Singel bij do Oude Spiegelstraat, te Amsterdam, met opgaven van adressen ter informatie. (2587) MBTAAIiVËRWT De ondergeteekende, reeds meer dan twintig jaren de beste uitkomsten zijner VEUW tegen bederf van alle soorten van Houfwaren verkregen hebbende, en thans ook op de Tentoonstelling alhier bekroond, beveelt dezelve weder op meuw aan belanghebbenden aan. P. E. CLAASEN Jb. (2593) rinsengracht bij de Leidsche Kruisstraat, CC 470.</p>
</text>
