<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos;BÖÊKHAWDfiC/ fIPTIM HF KIIM lUIITP Met primo Maart of April e. k. wordt ter OVERNAME aange- VI lllLill VI IAUUIiIIJ UUIIWII i boden e«n ELORSSSANTE BOEKHANDEL met LEESBI- vraagt men TE HUUR, op eenen levendigen stand. Opgave van BLIOTHEEK, in oene der drukste straten vau Amsterdam. Men ligging, omschrijving en huurprijs met tranco brieven onder lett. Adressere zich met franco brieven onder de lett. A. M. A., Bureau %■ H., aan het adres van den Kautoor-Loekverkooper J. J. WIJ- Uandelsblad. (2621) CHERS, Oude Leliestraat bij den Singel. (2501) nOMTiIMffIIHT. - GEM ZHË ÜKUHLiff. Öl|k PURMEREND, ALSMAAR &amp; NIEUWEDIEP. ÊÊÈÈÊÈm Hegtstreeks doorvarende zonder overladen. mkuwe WMarERRiE^T-REGEMiio, aanvang nemende Dingsdag 5 Fejbruarij aanstaande. DAQE&amp;IJKS: Van AMSTERDAM des morgens 9 ure en des namiddags A| ure. „ AiiliWAAit des morgens circa 13| ure en des.avonds circa 8 ure. Van NIEUWEDXEI&quot; des voormiddags tij ure en des avonds 11 ure. „ ALKMAAR des namiddags circa JB| ure en des nachts Sj ure. De Dienst des morgens ï} uur van NIEUWEDIEP en voormiddags 10}- uur van ALKMAAR is VOORLOOPIG gestaakt, RKTOIIRBIIiIiKTT EN, onlteimald gangliaar. Van Amsterdam mar Nieuwediep : Eerste Kajuit ƒ S.iSO ; Tweede Kajuit ƒ2.  Alkmaar „ „ „ S.OO; „ „ „1.  Alkmaar  Nieüwêdip „  „ l.SO; „ „ „1. Nadere information alhier bij den Commissaris: F. GOETZIJT, Nieuwestadsherbergbrug naast de Jagthaven, alwaar de Vrachtgoederen tegen de gewone lage Vrachten worden aangenomen. (2695) lljMTamlïaagpijn, hart water, watergal zullen SPOEDIG en RADICAAL genezen worden door de beroemde MAAGDROPPELS van De. ST APPEL, uit LONDEN. Gedurende de 1 jaren dat het middel in NEDERLAND is ingevoerd, mogt het steeds algemeen bijval verwerven, doordien het ZEKERE HULP on GENEZING bij TALLOOZE Lijders aan Maagkwalen heeft aangebragt. Ter bevordering eener GOEDE DIGESTIE en voor alles wat dienstig kan zijn om de Maagorganen in GEZONDEN toestand te houden is het middol SPECIFIEK. leder Lijder, hoe zwak »ek, kan het middel verdragen. Te bekomen a ƒ 1.50 de Flacon bij G. VAN MEETEREN, Apotheker, te Utrecht. Hoofddepót voor Nederland: te Amsterdam bij cle HH. Apothekers P. J. Kisters, Huidenstraat, HH 496, van Hulsteyn, Warmoesstraat bij de Oudebrugst eeg, L. P. van Son &amp; Zn., Muiderplein, P 58; te Alkmaar bij A. J. Ansing; te Hoorn bij Rattenberg; te Rotterdam bij van Santen Kolff en Snabilié; en verder in alle provinciale Hoofdsteden van het Rijk bij HH. Apothekers. DEPOTS gevraagd, waar die nog niet zijn, brieven franco. (2614) 7de maatschappij van levensverzekering Opgerigt door de Meeren : c I VON DECIIEND, President van het Bestuur der Pruisische Bank. BLEICUROEDER, Geh. Commercien-Raad. Baron EDUARD VON DER HEVDT. #&apos;. AV. KRAUSE, Geh. Commercien-Raad. O. MARIENFELD, Algemeen Agent der Assurantie-Compagnie, te Amsterdam gevestigd (opgerigt in 1771). V. MENDELSSOHN , Lid der Firma MENDELSSOHN &amp; o°. ffl. PLAUT, Commercien-Raad. VON SALVIATI, Geh. Eegerings-Raad, en VON SCHMIDT PAULI, Consul-Generaal te Hamburg, wenscht zich in de verschillende provinciën van Nederland vertegenwoordigd te zien. De zetel der Maatschappij is gevestigd te Berlijn; zij kan ook in Nederland in regten optreden, Aanvragen dienaangaande, voorzien van de vereischte opgaven waar inlichtingen zijn to verkrijgen, behooren te worden toegezonden aan (.2623) Het Bestuur der Maatschappij,  JA&amp;ERSTRASSE, 52, te Berlijn.</p>
</text>
