<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>lAERS GE¥RAAGD. Een HEER zoekt tegen 1 Mei of vroeger, bij een fatsoenlijk Protestantsch gezin, eene ZITKAMER en SLAAPVERTREK, gemeubeleerd of ongemeubeleerd, liefst niet ver uit het midden deistad. Reflecterenden gelieven zich te adresseren onder lett. D. A. franco Bureau Handelsblad. (2526) JAAR wordt fegen primo Mei TE RUUR aangeboden, een VRIJ HUIS met ONDERRUIS, gelegen op de Heerengraclit in dei; omtrek van den Dam en Westermarkt. Inclinerenden adresseren zich franco onder lett, H. bij P. A. HOELEN, Kantoorboekhandel, Kalvèrstraat n°. 5. (2525) bekwaam in het Militairen-, Heeren en Dames-Kleedermaken, de moderne talen sprekende, van middelbaren leeftijd en van goede getuigenissen voorzien, wenschte geplaatst te worden. Belanghebbonden worden beleefd verzocht franco offertes in te zenden onder lett. M. H. D. bij de Boekhandelaars M. WESTEEMAN &amp; ZOON, Kalvèrstraat E 50 te Amsterdam. (2523) GENEZIM DOOR HIT HAGiITiSIIÜST&quot; De ondergeteekende is dagelijks met zijne Somnambule van 10 tot 4 ure te consulteren of te ontbieden, de gunstigste resultaten vau die ziekten, welke de gewone geneeskunde onherstelbaar toeschenen, waarvan de noodige getuigschriften voorhanden zijn, doen verdere uitweiding overbodig zijn. Brieven en pakjes franco. (2521) X. Jf. WETELING Az., Magnetiseur. O. Z. Voorburgwal, M 293, bij de Armsteeg, te Amsterdam. IS HÜÉRDE golmimeC welke verscheidene aria&apos;s fluiten, zijn te koop bij J C BRONNEWELL, Frankforter Hof, Warmoesstraat M &lt;*^ 393, (2678) X. JAKOOP. &apos; ~~ mm* umi&amp;&gt; ~ lemand van onbesproken gedrag, sedert eenige jaren als KOK in eene der voornaamste Betrekkingen van ons land werkzaam geweest zijnde, waar men de beste getuigenissen kan bekomen, zoekt zoo spoedig mogelijk weder als TWEEDE KOK of als RANK ETRAKKER , welk vak hij grondig verstaat, geplaatst te &apos;worden. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven, onder lett. K., bij den Boekh. D. J. WILTERDINK, te Deventer. (1990) ; ÏTJÜJIES! &apos; Voor JONGEJUFVROUWEN uit den deftigen Stand biedt zicli ian eeno Gehuwde Jufvrouw, tot het Les geven aan- Huis in het 1 FIJN LINNENNAAÏJEN, hot Maken, Knippen en Gameren van , Japonnen en al wat verder tot Dames-Kleerenmaken behoort. Na- i lere informatien te bekomen bij den Heer B. EISENDRATH Boek- &apos; landelaar O. Z. Achterburgwal bij het Waleplein, B 225. (2510)</p>
</text>
