<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Protectiejianbevelende. (2617) MaXU&apos;LIGFj vEHKOOPING dTobH. G.IïÊkRSgZ X? Vas*e Goederen., en Ondernemer van Verkoopingen, op achfer Id? ,51eo ,FebrnarÖ WB7, dcs Voormiddags ten 11 ure, XX ot plaats Sollönhurg, gelegen aan de Overtoomsche Weg, HUS I ?OMlfll&apos; beueyens SiAIiU^CÏ sn ESWTESüre ,!. le bezigtigen daags voor den Verkoopdag van elf tot drie llot Loi?o i°r n toegang door de poort van de plaats en van af We si&quot;S.»0S»Pna^alwaar op deß hoek nog eenige op stam verplanteor tgemelde VT *&apos; Wö ZUll&lt;in vcrlwcïlt na afloop van KONINKLIJKE NEDERIANDSCHE STOOIBOOT-IIATSGHAPFÏI STOOMVAAIIT AMSTEBDAM en LISSaBoT, GENUA, LIVORNO, E NAPELS en SICILIË. Adres KH a nn verto«lft nnwtrwka medio Febrnarïi. *» CO., BLIITM4wP™01&apos;St,JAN CORVER &amp; C°., VAN DEN BEY ■Nto/en JoMnvSV FVKA„ROODI3NBEEK en DE GRIJS &amp; C\ en juifc. OOMS Lz. *G&quot;. en BOUTMY &amp; C., te Rotterdam Naar BORDEAUX Adres bü 7/^ fea dGr Booten 8 OOMS A C&apos;.^feY 1Lp?°9DFSE^ IMer en JOH Wlt^h Wtf&amp;iïiïwiïb. NAPELS en SICILIË, retour vm MaL.VGA en CADiX vwtrelt een der Booten omsfreeks bVrnio Maart T Adres bij de Kargadoors VAN DEN BEY fr o mV Ia xt ,no JAN CORVER &amp;C»., F. K. EOODENBEEK e^DF cm^ï %&apos; all»er en JOHs. OOMS Fz. &amp;&amp;. en BOüïMr &amp;G&gt; *?*£s f MS VOOUBbSIOL&apos;DKM. &apos;7*W»i Voor het vervoer van Passagiers en nadere ïnformniinn ó,i»«&gt;«™ me.n zich bij de Directie te Amsterdam en te Rot Kam &quot;nSST Februarij 1857. RE DIREtTTSE. bsrigtkn ujrr ob LAAtm&apos;D RDrriE Vau -raar VORIG NOMMER OVERGENOMEN. w . AMSTERDAM, Vrijdag 1 Februarij. kivi ïn 1S memorie van antwoord vau deu minister van binnen«uasche zaken aan de leden van de Tweede Kamer der StatensU !rïal ronflge&apos;leeld. Daarin wordt gezegd, dat er geen drang belief ï oprigting van een ministerie van openbare werken. Nopens uct lager onderwijs verklaart do minister, dat hij vrijheid van het O&apos;jzonder onderwijs zal eerbiedigen. De regering heeft zicli tot regel gesteld: Ontzegging van subsidie aan de gemeenten die geen schoolgeld heffen. BERLIJN. 31 Jan. (Parf. C&gt;n:) P-- i-egertng verhit ten stelligste, dat het Huis der Heeren liet svois-ont\ïerp betreffende de spoorweg-leenmg van 24 millioen thal., gisteren door het Huis der Afgevaardigden aangenomen, zal verwerpen. De officiële dagbladen beijveren zich om allerlei argumenten aan te voeren, ten einde het Huis «er Heeren van de noodzakelijkheid eener verwerping dier voordragt te overtuigen. Onder dezs argumenten is er een, hetwelk niterst°naïf verdient te worden genoemd en dat zij, hoc vreemd het ook moge schijnen, schier allen bezigen. Het is vanden volgenden aard: &apos;/Indien de voordragt wordt aangenomen, dan is de regering gebonden; dan kan zij dit noodig. oordeelende, niet overgaan tot een verkoop of verpachting van een of meer spoorwegen, in. Eén woord dan kan des Konings leger, wanneer dit vereischt&apos; wordt, niet naar Sleeswijk cf naar Königgr.&apos;itz worden gezonden. De regering moet de handen vrij hebben!&quot; Men vreest ,&apos;dgemeen, dat het Huis der Hoeren de gegeven wonken zal volgen en do wetsvoordragt afkeuren. De wijzigingen in het personeel van het openbaar ministerie in Hanover vermeerderen dagelijks: de minister van justitie, is voortdurend zeer werkzaam in dien geest. AMSTERDAM, Vrijdag 1 Februarij. Afgedaan 2242 kr. Java Suiker N°. 18 per Glenrose, a ƒ 37V0 en 696 kr. dito N°. 14%, zeilende per Majestic, a ƒ 35. - BUENOS-AYEES, 27 Dec. (per tel.). Huiden.- Gez. 33 r.r/«edr. : 40%, dito voor N.-AmeriKa 38V2 r.; sedert het vertrek van don 1 vorigon post zijn verkocht 8481 stuks gez. en 78,500 st. gedr. en af! gezonden. 5859 st; do voorraad van gedr. bedraagt thans 60,C00 st. Koers op Engeland 67.4. Caraa-Cifsitett. AMSTERDAM. SAMARANG, Dagmar, Westerstrahlc: 1311 p. Tabak, 35 k.lndigo, 8. I. Maats. v. Adm. en Lijfr.; 7000 st. Huiden, 390 z. Cubebeu, Bunge eu °.; 1062 st. Huiden, Spsngler en C .; 590 st. Huiden.Beekman en de Man; 660 st. Huiden, Gebrs. Hartsen; 253 kr. Suiker, Wurfbain en CO.; 1076 kr. Suiker, 1980 b. Rotting, H. en D. Rahnsen; 210 p. Tabau, 2309 st. Huiden, 567 kr. Suiker, Deichmann en vom Rath; 701 z. Cubebeu en 1 b. Vanille, Order. — Voor Rotterdam: 200 kr. Suiker, Mees en Moens; 258 kr. Suiker, 500 b. Koffij, A. C. Frases- en CO., 202 p. Tabak, Besier en Jonkheim. MIDDELLANDSCHE ZEE, Rhone, S., van Cadix: sf. Wijn, Tuteiii Nolthenius en de Haan; 1 f. dito, Bicker en Modderman; Of. dito, Jac. 1 Boelen; 3f. dito. Merrem en CO.; 4f. dito, J. H. Steins Bisschop, 3f. dito, J. B. Ketelaar; 4 f. dito Haages en Levert Jr.; 45 f. dito, F. Haustedt; 2k. dito, Berkhof Molster en CO.; 30 f. Wijn, Order. — Van Genua: 2k. Shjpstoenen, O Hemman en C°. — Van Valencia: 806 k. Oranjeappelen, M. N. Groen; 25 z. Groundnuts. 486 k. Oranjeappelen, Order.—Van Malaga : 500/1, 6132 en 1200/4 k. Rozijn, van Beek en Jurjans; 100 k. dito, H. J. Schaap; 57 f. Olijfolie, O Dyscrinck en Zn., te Haarlem; 35/1 k. Vijgen, M N._ Groen; 2f. Wijn, Vorder Hake, If. Wijn, L. H. Anten Smit; Wijl!. Eozl-ln&apos; 4°ll&apos; 10°/&apos;2 eu 10°/4 k- dito, 10/1,90/2 k. en 30 v. dito, 4v. Olijfolie, 1 f. Wijn, Order. — Van Marseille: Sk.Zeep, J.G.Ruth; Ik. Parfumeneb, Bouvy; Iv. Tournesol, Gebr. Groot; Iv. Amandelen, Gebr. Nieuwenkanip; 35 k. Vermouth, J. Fabritius; Bk. Zeep, J. W. Vissering; 1 v. Olijfolie, 1 b. Geitenhaar, lOb.Zoethout, 1 b. Goederen, Order. — Van Livorno: 31 k.Fruit,VellemanTas; 50v.en60k.dito,Gebr.&apos;Nieuwen- Kamp ;5 k. Sucade, Wed. W. Wieffering; sk. dito Smeengh en CO.; 10 k. dito, Smidt en Hissink. — Van Napels: 4k. Macaroni, 71 k.Drop, Order. EOTTERDAM. FOO-CHEW-FOO, Monarchy, Day: 8373/4, 3557/12k.Thee,Turing</p>
</text>
