<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MANUFACTUREN. Men verlangt een &quot;WTNKEL-BEBIENBE, P, G., met bovenstaand Vak bekend, gewoon en geschikt om een fatsoenlijk publiek te bedienen en van goede getuigschriften voorzien. Reflecterenden gelieven zich met franco brieven, onder N°. 5 te adresseren aan den Boekhandelaar W. E. STOELLER, te Rotterdam. (14037) IPAKZOLDEII. TE HUUR wordt aangeboden: Een groote, hooge en drooge PAHZOLOER, zeer geschikt voor Werkplaats of Fabriekmatige Inrigting en gelegen op eene goede Gracht. Te bevragen bij den Heer Hk. BAKKER, Pakhuismeester, Brouwersgracht bij de Korte Prinsengracht, VV 582. (14033) MIFACTM, GÏREN, BMD. Op den besten stand van GOUDA wordt TE KOOP aangeboden : Een ruim WINKELHUIS met apart verhuurde Boyenwoning , waarin het vak van Manufacturen, Garen en Band wordt uitgeoefend, voor alle Affaires geschikt. Te aanvaarden naar verkiezing; de helft van den koopprijs kan als Eerste Hypotheek er op gevestigd blijven. Adres franco, Lett. J. P., bij de Boekhandelaren G. B. VAN GOOR ZONEN, te Gouda. (14036) Scheeren en liaar snij den. In Amsterdam wordt ten spoedigste GEVRAAGD een bekwaam BARBIERS BEBIENBE, tegen een jaarlijksch Salaris van ƒ9O tot ƒlOO, met Kost en Inwoning en f5O verval. Gegadigden gelieven zich te adresseren onder het woord BARBIER franco Bureau Handelsblad. (14104) Een gehuwd MAN en VADER van een talrijk gezin, die zijne eigen Zaak heeft, welke hem geruimen tijd dagelijks overlaat, om bij dezelve eene andere Zaak waar te nemen, biedt zich aan om als AGENT voor een Handelshuis, tot het Bijhouden van Boeken, Depothouder, of als Opzigter van Gelden van Perceelen of iets dergelijks. Reflecterenden gelieven zich Franco te adresseren onder Lr. H. 0. Z., bij den Boekhandelaar B. LENFRING, Haarlemmerdijk, te Amsterdam. (14103) rreaetJÊSmt^m^. Men vraagt op een Notarieel Kantoor M_\ ST^hiei- ter Stede een BEBIENBE, die • __Wmm^_W reeds gedurende eenigen tijd bij het 8» Notariaat is werkzaam geweest. Reflecterenden gelieven zich niet Franco Brieven onder het Motto: NOTARIS, aan te melden ter Boek- en Kantoorwerkdrukkerij van P. C. ZWEESAARDT, Warmoesstraat over de Vischsteeg J 67 te Amsterdam. (14094) Cjpggj^&quot; JAGT. a^JCJIts TE KOOP tegen billijken prijs een fraaijen iTlliT&quot; TT en goed gedresseerden STAAI^BEN HON». Adres met franco Brieven, onder Lett. 8., bij den Boekhandelaar A. VAN DORSTEN Ju., in de Lijnmarkt, te Utrecht. __ (14093) KAMERS TE HUUR. Op een der beste standen van de Kalverstraat worden tegen Augustus e. k. of vroeger 2 ROYALE KAMERS, en suite, Iste Etage, met Gaz , Duinwater en verdere gemakken voorzien, voor een deftig Heer te Huur aangeboden. Adres franco onder Lett. H. J. S., bij den Boekverkooper H. A. ZWEERS, Kalverstraat bij de Munt, D 156. (14041) nOTEL CAFÉ ET RESTAURANT nm JDOEILEW. G. A. DEKOE, KEÜ»:&quot;&amp;W6&apos; Onmiddellijk hij het Spoorweg-Station te Haailem- Met de Pinksterdagen en gedurende het geheele Zomer- Saizoen zijn voor het Amsterdamsch en reizend publiek alle uren van den dag VERVERSCIIINGEN te bekomen. BINERS worden aangenomen met eenigen tijds voorafbestelling. (14102) Op een ASSURANTIE-KANTOOR wordt verlangd een JONGELING als VOLONTAIR. Adres met eigenhandig geschreven Briefjes, franco onder Lett. H. 8., Burean Handelsblad. (14082) : TE BMNËMOEK. Een kwart uur gaans van af het Station Vogclensang, nabij Haarlem, wordt gelegenheid ter INWONING met KOST en BEOIENING aangeboden, voor de Zomermaanden, bij eene Weduwe met Dienstbode, op een vrij | gelegen net Buitenverblijf. Adres franco onder Letter R., ! ter Boekdrukkerij van F.&apos; S. VAN STADEN, Damrak H 127, jte Amsterdam. &apos; (14091) Wegens vergevorderden fteftijd biedt men TE KOOP aan: Eene welbeklante en in volle werking zijnde BROODBAKKER!.», tevens HARBBROOB- en SCHEEPSBESCHUITBAKKERI.I. Het HUIS en PAKHUIS, naar verkiezing des Koopers, hierbij te Koop of te Huur. Brieven franco, onder de Lett. T. P., bij den Boekhandelaar S. VAN HELDEN, Heiligen Weg, D 230. (14090) EAÏÏMTAVÊ KIEUW MIDDEL OM GRIJS HAARDE OOR SPRONKELIJKE KLEUR AVEDER TE GEVEN. Deze nieuwe zamenstelling munt boven de reeds bestaande middelen tot dat doel uit: ;&apos;. - 1». omdat zij onschadelijk is en geene vergiftige bestanddeelen, zooals zilver, lood, enz. bevat; 2°. omdat zij de huid niet aandoet of kleurt; 3°. omdat uien maar ééne vloeistof behoeft te gebruiken; 4». omdat twee aanwendingen per maand voldoende zyn, om de kleur van het haar in eenen behoorlijken staat te °Prijs; ƒ 2 de flacon. Verkrijgbaar bij WILLEM HEYBROÈK, Kalverstraat over de N. Z. Kapel, E 262. Depots bij de Heeren J. Bbongers Gzn. te Alkmaar; M. J. Ögieb , te Gouda; N. J. W. Casparie , te Groningen; R. Hoek, te Kampen, en P. van Staa, te Sneek. In steden waar geene Depots zijn, kunnen soliede Depóthouders geplaatst worden. Aanbiedingen franco. (13985)</p>
</text>
