<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DOOR VERTREK RAiR ELDERS wordt TE KO«»P of TE HUUR aangeboden: eene roijale BURGERHUIZINGE, bestaande in vier Benedenkamers, Keuken, Kelder, Mangelkamer, Waschhuis met Kegen- en Wel waterpomp, grooten ruimen Droogzolder en verdere gemakken , benevens daarbijstaand Schuurtje, alsmede Tuingrond en boomgaard; staande en gelegen te Vinkavecn. Te bevragen bij den eigenaar en bewoner J. VAN DÊR MEER. Brieven franco. (1277) HUIZEN W HEER TE UTRECHT. Met 1 Mei of vroeger TWEE HUIZEN , bevattende ieder Negen Kamers, waaronder twee Suites, twee Kelders, Keuken en Tuin, alsmede nog een HUISJE, geschikt voor een Heer of Jufvrouw met eene Meid, bestaande uit twee Kamers, Keuken, Kelder en Meidenkamertje, met het gebruik van ean grooten Tuin; alles gelegen op een der Buitensingels in de onmiddellijke nabijheid van het Ned. Rhijn- en Centraal-Spoorwegstation. Brieven franco, onder het motto HUIS, bij den Boekhandelaar G. VAN DIJK, Viesteeg te Utrecht. (1304) KAMER n HUUR. In de nabijheid van den Dam wordt voor een Heer, die zijne bezige heden buitenshuis heeft, eene Gemeubeleerde VOORKAMER met ALCOOF in Huur aangeboden. Nadere informatien zijn te bekomen bij den Boekbinder H. WILLEMSE, St. Janstraat, J 278. (1319) TE H1717H Aangeboden een pas geheel vernieuwd en verbouwd HUIS, (met of zonder grond) zeer geschikt voor Zomer- en Winterverblijf, een riant gezigt hebbende over Landerijen en op Bosch, staande en gelegen te &apos;s Graveland nabij de Klapbrug. Het Huis bevat drie Bsnedenkamers, Mangelkamer, Keuken en Kelder; boven twee Kamers, domestique Kamer en Zolder. Te aanvaarden Februarij a. s. of des verkiezonde later, en te bevragen onder franco brieven op de Hofstede Samarang, aan de &apos;s Gravelandsche vaart. (1274) AMSTERDAI-ÏÏTRECHT. Eone DAME van middelbaren leeftijd verlangt bij fatsoenlijke lieden Twee nette, Gemeubeleerde KAIÏIERS , liefst beneden, op een les-endigen stand, to Amsterdam, op bet Rokin, Singel, Koningsplein of dergelijk punt, of te Utrecht. Aanbiedingen met opgaven van prijs, stand, situatie en grootte der Kamers, worden franco verzocht bij den Notaris PRINS, te Beverwijk. (1294) WORÏnE HEER AANGEBODEN Een HUIS en een BOVENHUIS, staande en gelegen op het Kattcnbnrgerplein, voorzien van alle gemakken; te aanvaarden met 1 Mei 1865. Te bevragen bij den Makelaar W. A. J. VROOM Azn., op den Kadijk, N°. 613. (1295) TE HUÏÏR GEVRAAGD, met Primo Februarij: Eone Ongemeubeleerde KAMER, met Slaapplaats, op of in de nabijheid van den Heiligenweg, of op het Rokia, te Amsterdam. Brieven franco, onder lett. X., in te zenden bij den Boekhandelaar C. KOOYKER, te Leiden. (1306) Met I*. Mei a. s., wordt in eene dor bloeijendste steden van Gelderland TE KOOP aangeboden: EENE BIJ UITSTEK GOED BEKLANTE ZAAK IN MANUFACTUREN, die bij een matig Kapitaal, nog voor belangrijke uitbreiding vatbaar is. Brieven franco, onder de lett. A. Z., Bureau Handelsblad. (1262) liET WEE* Door verandering van Betrekking wordt ter Overneming aangeboden: Bene Welbeklante KOPER- en BLIKSLAGERS-AFFAIRE , welke Toor veel uitbreiding vatbaar is. Nader te bevragen met franco brieven, onder letter W., bij den Boekverkooper C. KRAAY, op de rijpeanarkt, te Amsterdam, (1257)</p>
</text>
