<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>instituut m wxmxsm, In het «choiiw TOT KUT VAM &apos;T AÏjCJEMEEN, achter het Paleis. De Oudergeteekende verwittigt diegenen, welke genegen zijn Onderwijs in het Tiekenen te genieten , zich voor 2 Februarij te vervoegen ten zijnen huize. Het Onderwijs strekt zich uit zoowel voor Jonge Jufvronwen als Jonge Heeren. Het Onderwijs wordt gegeven in het Regtlijnig Teekenen , Doorzigtkunde, de Anatomie van het Menschenbeeld, Ornamenten . Landschappen , Beesten , Bloemen , enz. Het Onderwijs is het geheele jaar des Woensdags en Zaturdags van I—3 ure. Voor ieder Leerling zal jaarlijks betaald worden de som van Tien Guldens. Insgelijks is er ten zijnen huize gelegenheid COLLEGEE-LESSEN in hetzelfde Onderwijs op andere voorwaarden te genieten. Amsterdam, J. B. TÉTAR VAM ELVEIV, 17 Januarij 1865. (1315) Kerkstraat bij de Leidschestraat, CC 633, De Ondergeteekende, welke reeds van het Jaar 1844 tot nn toe de voldoendste bewijzen der deugdzaamheid van de METAALVERW TEGEN BEOERF VAN HOUTWAREN heeft ondervonden, beveelt dezelve weder op nieuw aan voor Gouvernements-, Spoorwegen Gemeentewerken, alsook voor Polderbesturen, Scheeps- en Huis- Timmerwerken, volgens onderstaand Attest. De Ondergeteekenden verklaren dat de METAALVERW van wijlen P. C. CLAASEN, sedert eenige jaren bij de Stadswerken is gebruikt tot het bestrijken der Houtverbindingen van Bruggen, de aanrakingsvlakkcn van Slooven, Beschotten, Dekplanken en van die gedeelten van Houtwaren, welke in of langs den grond komen, endatdeVEßW tot dusverre goede uitkomsten heeft opgeleverd. Amsterdam, 24 Mei 1860. (Was geteekend) Jf. J. TEBING VAN BERKHOUT, Wethouder belast niet de Publieke Werken. B. BE GREEF Ju., Stads-Architect. Jl. VERHEV, Dir. bij de Publ. Werken. P. v. d. STEK, Stads-Ingenieur. Ook ligt by hem ter inzage een Attest, door vele aanzienlijke Particulieren geteekend, die de VEKW met goed succes hebbeu gebruikt. P. C. CI-AA&amp;EM Jr., Prinsengracht bij de Leidsehe Kruisstraat. (1346) CC 470, te Amsterdam. Heden van de Pers gekomen, en alom verkrijgbaar bij alle Muziekhandelarcn: N°. 27. FANTAISIE, a 80 Cts. — N&quot;. 28. OUATRE ROMANCESSANSPAROLES,&apos;aBOCts. Door C. VAN TAL. (1309) liÖC^ lIESPÏJH. 50 CT. Radicaal Middel tegen KIESPI.IN, van C. J. SCHULD, Apotheker te Nijkerk. Geen Kiespijn zoo hevig, of dezelve bedaart onmiddelijk , terwijl hetzelve geen pijn of branding in den mond nalaat. Als eenig Depothouder voor Amsterdam, is dit middel te bekomen bij H. BARTÉLS &amp; C»., Oude Hoogstraat, B 216, to Amsterdam. (1290) Eene VROUWELIJKE JAVAANSCHE BEBIENBE, niet onbekend met de Hollandsche taal en gewoon met Kinderen om te gaan, verlangt met eene Familie de terugreis naar JAVA aan te nemen. Adres franco brieven, letter D., bij de Boekhandelaren J. G. VAN TERVEEN &amp; ZOON, te Utrecht. (1308)</p>
</text>
