<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>W_£_L__&gt;Oï.W!!! Een fatsoenlijk Gezin, dat jaren lang met ziekte en noodlottige omstandigheden heeft geworsteld, en nu in de volgende maand hun goed zullen verliezen, dat zij, om hun leven te rekken, hebben moeten verpanden, zal wanneer zij , voor den laatsten dezer maand niet geholpen zijn , door hunnen Huisheer worden op straat gezet, ƒ 400 en zij waren eered. O! red hen , Christen of Israëliet! Gods zegen zij u beiden ten loon en eeuwige dank van degenen, die gij uit doodsangst redt: het vertrouwen op God, die uwe harten zal bewegen, welke zoo velen weldoet, is de cenige uitkomst, waar zij in hunne ellende op vertrouwen. Tot nadere informatie en ontvangst der Liefdegaven belast zich de Kantoor-Boekhandelaar L. HOLTKAMP, Beurssteeg by het Rokin, E 175, te Amsterdam. (1345) «LGilïl TENTOONSTELLING VAN VOORTBffi»! VAN TEINBOIIW, Onder bescherming van Hare Majesteit de Koningin der Nederlanden en onder het Eere-Voorzitterschap van Zijne Koninklijke Hoogheid den Prinsvan Oranje. Te honden in April 1865, in liet Paleis voor Volksvlijt te Amsterdam. Het BESTUUR DER TENTOONSTELLING voornoemd berigt, dat in zijne Vergadering van 23 December 1.1., de volgende Uitbreidingen van liet Programma zijn vastgesteld: N°. 7. Voor LIEFHEBBERS, Verzameling van 25 BLOEIJENDE KASPLANTEN, lste Prijs G.G.M. (*); 2de Prijs G. M. en /&apos;25; 3&gt;le Prijs G. M., 4de Prijs Z. V. M. // 8. Voor HANBELORIJYENBE KWEEKERS, Verzameling van 25 BLOEIJENDE KASPLANTEN, lste Prijs G. G.M.; 2dePrijs G.M. en ƒ25; 3de Prijs G. M.; 4de Prijs Z. V. M. // 16a. Verzameling van 10 GROOTE BLOEIJENDE HEESTERS EN PLANTEN, VAN DEN VOLLEN GROND, lste Prijs G. M.; 2de Prijs Z. V. M.; 3de Prijs G. Z. M. Tt 21. Verzameling van 35 BONTBLADERIGE BOOMEN en HEESTERS VAN DEN VOLLEN GROND mot afvallend blad (in blad tentoongesteld), lste Prijs G. M. en ƒ25; 2de Prijs G. M.; 3de Prijs Z. V. M. r 22. Verzameling van 50 GROENBLIJVENDE BOOMEN EN HEESTERS VAN DEN VOLLEN GROND, lste Prijs G. M. en f 25; 2de Prijs G. M.; 3de Prijs Z. V. M. « 51. Voor LIEFHEBBERS, Verzameling van 25 BLOEIJENDE AZALEA INDICA, lste Prijs G. G. M.; 2de Prijs G. M. en ƒ25; 3de Prijs G. M; 4de Prijs Z V. M. Tt 52. Voor HANDELDRIJVENDE KWEEKERS, Verzameling van 25 BLOEIJENDE AZALUA INDICA, lste Prijs G. G. M.; 2de Prijs, G. M. en ƒ 25; 3de Prijs G. M.; 4de Prijs Z. V. M.</p>
</text>
