<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>j WEENEN, 15 jan. _)e wiener Abendpost deelt het berigt mede, ov 1 A izer&apos; bet verzoek der weduwe van den kortelings te Parijs ter v n zemere ontvangen hebbende, om naar haar vaderland te mogen ugkeeren, onmiddellijk daarop bevel heeft gegeven haar per telegram derVetr-\ilttl^-e°&apos; dat daartegen geene beletselen bestonden. Szemere was in iarp • m™ster van oorlog onder Kossuth, met wien hij sedert vele nemen11 olUnin leefdc&apos; m4lloo^ hij de hand niet wilde leenen tot het virWi in strijd met de eer. Hij verliet hierop zijn Taoerland en stierf in ballingschap. afwf.»-nige dagen geleden ontving eene dame een telegram van haren over t n e!?htëenoot&gt; waarbij zij werd verzocht zoo spoedig doenlijk 100 fl. tot b ? genden aan het opgegeven adres, welke som hij benoodigd had &apos;net betalen van eenige kleinigheden. Dewijl de plaats waarheen het *,„ Jnoest gezonden worden,. niet lag in de rigting waarheen haar afweidH é Tan Z1 moe3t bevinden, naar het die dame toescheen, legde zij act telegram ter zijde en wachtte nader berigt in, dat echter niet kwam. Aoen haar echtgenoot terugkeerde, bleek het, dat een bedrieger eene, floewel vergeefsche poging had gedaan, om zich op eene listige manier «en koste van een ander te verrijken.</p>
	<p>eenl N&apos; V Jan- (des Ochtends), Gisteren heeft het Huis der Heeren Met l\ g gehouden&gt; Wjgewoond door 233 leden (het totaal is 243 leden), bure ~.gemeene stemmen is het voorstel van den Heer Arnim Boitzenden TC 8-&apos; om een adres van antwoord op de troonrede aan missie bS te,rigten &gt; tot het stellen van bedoeld adres is eene com- Hel ■2l&lt;!eind&gt; waarna het Huis voor onbepaalden tijd is uiteengegaan. benoemd 3 1 -^gevaardigden heeft zijne verschillende afdeelingen «al worfl en.zal heden vergaderen. Men beweert dat in deze zitting Verzet^en «gediend de begrooting, althans de Neue Preuss. Zeitung v««elgrt, dat dit het geval zal weten. tet tot starui % Ztltm3 bespreekt de zoo gewigtige kwestie, namelijk ■A-fgevaardi !i men eener verzoening der regering met het Huis der 2egt daaro^t elke thans weder op den voorgrond is getreden. Zij verlangen __ tnt m. haar nommer van heden o. a. het volgende: //Wij toestand van Tun.ger dan het eindigen van den beklagenswaardigen digden. Het sPamung, tusschen de regering en het Huis der Afgevaarstrekkcn om die pl&apos;gt van dat **vis om alles te doen, hetwelk kan bestaat, indien w&apos;? «&quot;&quot;?!&gt; &gt;veg te nemen, waarop echter weinig hoop Maar hoezeer hetIJ. n mboud van de troonrede aandachtig gadeslaan, tot stand kome, t^T h°°g belang te achten zij, dat de verzoening verzoening magtot stSeldt hierbU nsg hooger de overweging, dat geene lands in het eerin^t» -komen&gt; waarbij het grondwettige regt des - Men verneeilt aarb1;-&apos;/6^*- , • •„ „, _. houden, voer de oneniL J e godsdienstoefening in de Domkerk ge- Huis der Afgevaardigde! w den landdag&gt; slechts 25 leden van het daartoe is gelegen in de _™17Mrdig..warcn- De&apos; meide?de °°rzaak jongst vprlnnrJn ;_LJr v^_erlmge wijze waarop de predikers m de i ngst verloopen jaren b.j die gelegenheid gebruik hebben gemaakt van den toestand, waarin zij zijn geplaatst, wanneer zij van den kansel het woord voeren. Niemand kan daar protesteeren, zegt de Zeidl. Corr tegen de woorden dan geuit, al is het dat zij, gelijk herhaaldelijk het geval is geweest, eene openbare krenking zijn van de waardigheid van eiken vertegenwoordiger des volks. Hoort men by dergelijke gelegenheden van den kansel verkondigen, dat aan de vorsten, //bij de gratie Gods, de absolute magt is geschonken, welk beginsel wordt verdedigd op grond van bijbelteksten, dan behoorde men te bedenken, dat men m staatkundige twisten geene godsdienstige elementen moet mengen en daarenboven bedenken, dat niet minder duidelijke bijbelteksten kunnen worden aangehaald, waarbij op de stelligste wijze het regt en de magt des volks worden verheven als thans zoo zeer ten oppas worden gebruikt om den monarch boven zijn volk te plaatsen. — De president van den gemeenteraad te Potsdam heeft gisteren medegedeeld, dat de regering, niettegenstaarStle zij herhaaldelijk is aangezocht om hare toestemming te geven tot het aanvaarden van een legaat ten bedrage van 27,000 thal., geschonken dooi- wijlen Mevr. Doctu, en bestemd tot het stichten, van eene inrigting van weldadigheid, telkens geweigerd heeft de vereischte magtiging te verleencn. De oorzaak hiervan is, dat de testatrice heeft verlangd, dat de bedoelde inrigting zal tot stand worden gebragt ter herinnering aan haren zoon, die, in 1849 als luitenant aan de bewegingen in Baden gedurende IS4B deel hebbende genomen, deswege in eerstgemeld jaar werd ter dood veroordeeld. FRANKFORT, 18 Jan. Gisteren is eindelijk aan deze vrije stad betaald eene som van 700,000 th., welke Pruisen in der tijd weigerde uit te keeren en waarover gedurende eene reeks van jarea is geprocedeerd. De schuld sproot voort uit de Rijntollen, waarvan de verrekening op onregelmatige wijze was geschied. — Bij den Bondsraad is ingediend een uitvoerig bewerkt plan betreffende het aanleggen van een spoorweg door den St. Gothard. Volgens het ontworpen project zal hij in 15 jaren worden doorgeboord. Indien het plan doorgaat zal er worden aangelegd een weg ter verbinding van Fluelen over Gösehenen met Biaska. Die weg zal eene lengte hebben van 97 kilometer; het hoogste punt ligt 1162,5 Nederl. el boven den spiegel der zee en de Alpentunnel verkrijgt eene lengte van 14,8 kilom. Do kosten der onderneming zijn geraamd op 110,414,712 frs. De Wett. Bote deelt het volgende mede: Een vreemdeling nam intrek in het hotel Trap te Friedberg en deed in den daarop volgenden nacht eene poging tot zelfmoord, door zich met een dolk aan hals en armen de aderen te openen. Op zijn geroep om hulp, drong men zijne kamer binnen en vond hem badende in zijn bloed op den grond liggen; hij had echter zijn bewustzijn niet verloren. Als aanleidende oorzaak van zijne roekelooze daad gaf hij op, dat hij geene vrienden had en zijne vijanden uit dcii weg wilde gaan. Men bragt hem in het hospitaal ener bestaat hoop op zijn behoud. Uit een onderzoek schijnt te blijken dat de ongelukkige de beroemde schrijver Karl Gutzkow is.</p>
</text>
