<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>A. NOOTHOÜT Jr„ J. WENT Jr., D. FREES, J. M. DIJKERS, P. BRUSSE en N. C. H. HESTERMAN J.M.zn., Makelaars, zullen op MAANDAG 9 DECEMBER f «67, des avonds na zes ure in het lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris J. W. REIJNE Jr., veilen: N°. 1. Een kapitaal, hecht, sterk KOOPMANS WINKELHUIS met Pakkelder, Plaats en Erve, waarin ruim eene halve eeuw eene Affaire in Droogerijen en Verfwaren wordt uitgeoefend, staande en gelegen in de Binnen-BA_VTA-__M___B.TBAAT, N 392, groot 1 roede, 7 ellen. N°. 2. Een kapitaal, hecht, sterk gebouwd PAKHUIS, Achterhuis, Plaats en Erve, genaamd: SERGES, op de Oude Waal, bij de binnen-Bantammerstraat, N 35, groot 1 roede, 53 ellen. N°. 1 en 2 zullen eerst ieder afzonderlijk bij opbod en afslag geveild worden, en daarna gecombineerd in afslag gebragt worden. N&quot;. 3. Een hecht, sterk HUIS en daar naast gelegen STALLING, in het Schipperstraatje, tusschen de Geldersche Kade en Oude Waal, N 404 en 405, groot 59 ellen; te zamen in één koop. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen, op vertoon van een toegangsbewijs, op Dingsdag ca Donderdag, van 1 tot 3 nre. De bewijzen van eigendom en veilconditien zullen ter visie liggen ten Kantore van den Notaris J. W. REIJNE Jr., Singel bij de Huiszittensteeg, G 365. (27957) JOHs WENT, G.VAN HEERDE, A. F. SONDORP enH.HUMME, Makelaars, zullen op MAANDAG 16 DECEMBER 1867, des avonds na zes ure, in het lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris J. G. POUW, in veiling brengen: Een hecht, sterk en weldoortimmerd WINKELHUIS, met Boyenwoningen, Achter- en Pakhuis, open Plaats en Erve, (waarin eene van ouds bekende Vleeschrookerrj wordt uitgeoefend) op de Pftl-¥£fë_fOßACfl--. nabij de Beerenstraat, XX 522 en 521. Breeder bij billetten omschreven, en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag van 1 tot 3 ure. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen vier dagen vóór alsmede op den verkoopdag des voormidlags ter lezing liggen, ten Kantore van den Notaris J. G. POUW, op de Keizersgracht bij de Brouwersgracht. (28498) G. J. VAN NES, Makelaar, zal op MAANDAG 16 DECEMBER 1567, des avonds ten zes ure, in het lokaal de Brakke Grond, te Amsterdam, ten overstaan van de Notarissen MULDER &amp; KANNE, in veiling brengen: Het perceel best WEI- en BOOIS.AMD, gelegen in den polder Mijnd e n, gemeente Loosdrecht, Kadaster Sectie E, N°. 698, 699, 700, 700_», 701 tot en met 705 en 899, ter grootte van twaalf bunders, drieentwintig roeden, veertig ellen. Zoodanig gelegen als door gegadigden kan worden waargenomen en dagelijks bezigtigd worden. ; De .eilconditie zal vier dagen vóór den Verkoopdag ter lezing liggen bij bovengemelde Notarissen, en Kopij der Veilconditien ten huize van de» Logementhouder VAN CASPEL, te Nieuwersluis. Bit stnk land is ook uit de hand TB HOOP. &lt;28499&gt; WILLIGE VERKOOPING dnnr H. G. GEEES Gz.. Makelaar in vaste goederen en ondernemer van verkoopingen. N°. 1. Op DONDERDAG 28 NOVEMBER 1867 , des &apos;smorgens ten tien ure, op de Westermarkt, van eene groote partij extra mooije AFBRAAK, afkomstig van het geamoveerde gebouw aan het Blaanwhoofd (Zandhoek), als beste greenen Balken, ligt Ribhout en Rigchels, zoo goed als nieuwe Vloer- en Schotdeelen, Sehotwerk, Larabrisenngen, Kozijnen, met Pui-, Kamer- en Kastdeuren, met Schuif-, Draairamen en Luiken, Portesbrisées, Trappen, enz. N°. 2. Op Vrijdag den 29sten November ten tien ure, op de Noordermarkt , mede van AS?BRAAK als boven, benevens eene partij nieuwe eiken Deelen in verschillende dikten en lengten, voorts BRANDHOUT en hetgeen verder daags voor de Verkoopdagen te zien zal zijn. SKSB^ Op de Westermarkt kunnen geene Goederen bijgebracht Bij boyengenoemden Makelaar TE KOOP: Eene partij MAHONIJ en PALISSANDER FINEER. Adres Bethanienstraat K 157. Brieven franco. (28530)</p>
</text>
