<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De schuldeischers in het faillissement van PIETER RÜJ„ to * Mr. Metselaar te Nieuwe Niedorp, worden bij deze opgeroeF ot. bijwoning der tweede vergadering van schuldeischers in %ss¦ faillissement, welke zal gehouden worden op Woensdag &quot;.gef&apos; ber e. k., des namiddags ten half een ure, in dc Raa.kamer &lt;iei bank alhier. De Curator, Alkmaab, J. P. KRAAKMAN- 21 November 1867. SCHRIJEPORTEEEUILLES, PAPÉTERIES. GOUDENPENNEN, PRESSE-PAPIERS. PERRYPOTLOODEN, IVOREN PEN 110UD^&apos; PHOTOGRAPHIE-ALBUMS. SPEELKAARTEN in ETUIS. TEEKEN-, VERW- en PASSERDOOZEN. j KANTOOR- en ZAK-AGENDAS voor 1868 il formaten, voor Heeren en Dames. KOPIEERPERSEN en alle andere Kopieerartij-lell, GLOBES en TELLURIUMS. ZAKPORTEFEUILLES, NOTITIEBOEKJES, PR-^ en KINDERWERKJES en eene ruime sorterin. va» . ARTICLES DE BUREAU ET DE FANTAISIE, v men in het Magazijn van LOMAN &amp; ¥ERSTEB&apos; (28551) Kalverstraat bij den Dam^^- VOOR ƒ 30 &apos;S MAANDS TE HUUR eene gemeubeleerde VOORRAiIER.met Aic«f elhet Damrak of Water. Te bevragen met franco brieven on jjie« ter O. bij den Kantoorboekhandelaar H. G. KOSTER HW?-^) wendijk, H 1, alhier. .Jg--^ HEEREN HANDELAREN. „ Een gehuwd JONG MENSCH, R. C, van goede nende de beste bewijzen van eerlijkheid producoicn, met oei m en Meelhandel bekend, zoekt eene betrekking, hetzij als &amp;ïï_\,i&amp; meester in een groot Handelshuis, of als Opzigter eener &gt;¦ jjejd Franco brieven onder n°. 240, bij TJABRlNG,Boekhandelaar-7) te Utrecht. (28- ƒ 230. DILLARD. f lf&gt; TE KOOP gepresenteerd een gebruikt en welbeken^dc# excellent goed en welloopend BILLARD met toebehooren, ï^gtJF&apos; uiterst geringen prijs. Te bevragen bij den Heer B. EL!=»f--i), Billardmaker, Damrak H 86. Te_en 1 Februarij aanstaande wordt te Amsterdam, TEnl,c;iiis gevraagd, een net HUIS of BOVENHUIS, met vrijen Wtff bevattende 7a 8 Kamers. Fatsoenlpen stand en goed .-1\ p* zijn vereischten. Huurprijs tusschen ƒ 500 en ƒ 600 &apos;f^SS-&apos; 3oven franco onder letter X. bij Gebroeders VAN DER E%siY/ handelaren te Leiden. [ _Jfr--&gt;&apos;^ l-MJTHEEK. G. W. POST, Apotheker te Tiel, vraagt tegen JanuarO 6||ti een bekwaam BEDIENDE, P. G. Brieven franco. T-^ HHTHANDELARENr „„,. lemand, 23 jaren oud, van de P. G., geheel de Du&apos; i_fl en eenigermate de Fransche talen magtig, met Beurs Zqss\ delszaken goed bekend en en eene goede hand schrijvende, f jnc eene aannemelijke Betrekking. Reflecterenden adresse ? fianco onder lett. C. D., Bnrean Handelsblad. _-__---&apos;&apos;~^ TABÜTEN SIGAREN. m„„- Een fatsoenlp JONG MENSCH, die zeven jaren m » gfl melde vakken is werkzaam geweest, ond 21 jaren, en oe tuigenissen kan overleggen, wenschte in bovengemelde va* 6Sje&gt; plaatsing als Chef in eene Fabriek of als Bediende bij een o&lt;,gfl» in het Magazijn of als Reiziger, enz., enz. Inclincrenden»™ zich met franco brioven onder letters A. B. bg den VoßW^gi) A. J. S. VAN ROOIJEN, Voorstraat, H 521, te - trecht..--^^j Op een KANTOOR en MAGAZIJN van MODE-ARTIK laris, kan als JONGSTE BEDIENDE, voorloopig zonder e-&lt;p geplaatst worden een R.C. JONGELING, goed w^rfo* Schrijven en Rekenen. Men adressere zich, met epgaaf van oi ou0fl franco onder lett. A. Z., brj den Boekhandelaar J. KK_*^56l)^ Zijds Voorburgwal btj de Halsteeg. —~&quot;~#-Q NIEUWE CURSUS 3 JAN. 186* Kostgeld ƒ2OO &apos;sjaars. Voor JONGE HEEREN, beneden de 12 jaren is aan e^ legen en sints jaren allerbloeijendst PROT. IN»A&quot; f plaats!^ de beste informatien bij ouders zelven, ge^S^NPNFELS^ Adres franco, onder N». 614, bij den Boekh. MNNaN-r^gtf Utrecht. --«--ass-*^</p>
</text>
