<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPROEPIfI-O. t 9 Houders van Cannosseraenten aan Order over goe^eren-.^irs brengen met het Stoomschip Cycloop, Kaptein J. HENDKHV van Triest, Venetië, Bari, Messina en Palermo, gelieven zich ten sp digste bekend te maken bij de Cargadoors JAN CORVER &amp; CUggE--&apos; ATTBMTBE !§• V. p. _ De JUFVROUW die Vrijdag morgen 11. circa 10 ure in een Wl* KEL in de Kalverstraat een Artikel van ƒ 10 heeft gekocht ,je 0 ia. plaats van een R-UN TBILLET VAN flO EEN VAN J ar GEGEVEN, hetwelk tegen betaling dezer Advertentie, aan het&quot; kende Adres terug te bekomen is. (2860W^ ENGELSCHE CURSUS, TE GEVEN DOOK I«. F». JOHN lILLARD, Onderivijzer der Engelsche Taal- en Letterkunde, Aanvangende 1 December aanstaande: .- Voor DAMES des Avonds ten 6 ure in Eng. Gramm. Convei» Comp. en Letterkunde. „ t Voor HEEREN des Avonds ten BV2 ure in Eng. Gramm. enl-1 del-Correspondentie. . WARMOESSTRAAT 600 over de St, Janstraat. J2B6g4)^. SCHAAKCLUB LABOURDOIAIS. , Heeren Leden worden uitgenoodigd ter bijwoning der laatste hot houdeliike vergadering van het genootschapsjaar, op WöE- s S&gt;AGA&quot;V©N_&gt; 5.7 NOVEMBER 1_6.. Namens het Bestuur, (28648) P. 9. HEGL&amp;NP, Secretan^, IfIKCBKIi-FABRIEKf GE-YENSTEAAÏ, H 296. Fr De Ondergeteekende berigt bij dezen aan zijne Geachte Begnj^ gers, dat zijn Magazijn ruim voorzien is van elegant bewerkte ***^ TAISIE-MEÜBELTJieS, zeer geschikt voor St. NICOtA*&quot; en hetgeen verder tot het Vak behoort. (28345) W. H. Jl. ENTKEN 9^-^- TIGEI GOED SALARIS „. wordt in eene der provinciesteden gevraagd een Jong Mensch, &gt; rael. Godsdienst, als WINÜELBÊBIENÖE bedreven; bij ¦ 0i keur die als zoodanig in eene zaak van Mode-Artikelen, Garens Band of Manufacturen werkzaam was of is. Tevens een JIO. «^j LING om in deze vakken opgeleid te worden. Aanbiedingen, « opgave van ouderdom en in welke betrekking, franco onder i^f.&apos;_. D. A., aan het Advertentie-Bureau van H. NIJGH, te r. terdam. (28388)^. Il» NIEÜW-MCHT^-ÏRir Als een keurig SINT NICOLAAS-GESCHESrK wordt aanß volen, het heden bij G. L. VVN 9_ Etc Amsterdam versehen Gedicht van Dr. J. P. HEIJE, getiteld: BE GELAAIISÖE KAT, . GEÏLLUSTREERD MET 50 GEESTIG GETEEKENDE VIGNETj1 t van HEIN J. BURGERS, m Photo-Lithographie tusschen den -» geplaatst. Prijs in rijk Vergulden Band ƒ3.60. Ei) denzelfden Uitgever is verkrijgbaar: ASSCHEPOESTER. e^_SOS_J_5;^_S_S.SS: GERS. In Prachtband. ƒ3.60. Trf snaSfi?3*&apos; Niet enkel als keurige proeven van meesterschap &quot; &apos;^P-V onze Taal, maar ook om de juweelige lUustratiën, ver nen deze Boekwerken ieders aandacht. In beide vindt men te* eene Hoogduitsche Vertaling van Dr. HEIJE&apos;S Gedicht, door JU&quot; HEINZE-BERG. .„„ 0p Alle Boekhandelaren belasten zich met de levering en zeDT-__) aanvrage Gratis Geïllustreerde Prospectussen. TJ&lt;i SVÏASSS-SCBl®- WBIIRG. Directie Roobol, Tjasink en Pe^ Dingsdag 26 Nov. Diploma&apos;s en vrije toegangen ten strengst gesloten. Opera-voorstelling vau het gezelschap der Koninklijke efli te &apos;s Hage, van de Heeren Jahn en Faubel. Op algemeen veria^jj. eene tweede voorstelling van: La Dame Blanche, opera in 3 &quot; e. ven. Woorden van Eugène Scribe. Muziek van Boieldieu. Voor e^ \ gaan door: VAmour qué qiC c&apos;est qu&apos; ca ? vaudeville in 1 bedrij»» Ide Heeren Clairville, L. Thiboust en Delacour. Pausering&quot;* lste bedrijf van La Dame Blanche. (HALF 7 VW% ffi, Prijzen der plaatsen: Baleon ƒ4. —, Loge ƒ3. —, 1 ste Amphith.7 *-^ Parterre ƒ1.50, 2de Ampitheater ƒl, lste Gaanderrj ƒ0.71. Amphitheater;ƒ 0.60, 2de Gaanderij ƒ0.40. ¦^ui&quot;. HH. Officieren, mits in uniform, hebben tot den halven entie - alleen toegang tot de Baleons. &apos; . fef&apos; Woensdag 27 Nov. (N°. 64 Abonn). Maxwel of de onschuld® ,$, oordeelde, drama in 5 bedrijven, benevens een Voorspel iv 1 » t4n naar het Pransch van Jules Barbier. Gevolgd door: De Bruiio)&apos;¦&lt; , Ninette, ballet-pant. in 2 bedrijven of 4 tafercelen. (Aanv^_--^ GRANB &apos;ffffiEATKE. Direction A.van LIER. Dienstag 26 ofl Flotte Bursche, komische Operette in 1 Act von J. Braun, _.*»% jn F. von Suppé, Vorher: Ein schlcchter Mensch, onginal Lustsp 3 Akten, von Julius Roz«n. -._,._ _- - -(. ?nd b&apos; Donnerstag 28 Nov. Unwiederruflich letztes Gastspiel ur - jUjUschiedsbeneflee der Frau Lilla von Bulyovszki; Deborah, VoiK&quot; spiel in 4 Akten,_ vonMosonthal. r—-^TT: SALON ÖES VAÏ-BETES,indeNes. Dingsdag 26 Nove»;^ Guten Morgen Herr Fischer, Vaudeville in 1 Act, von *%rs(j.lx Schülerscène aus Faust, von Göthe. Zum schluss: 1 lotte d» Komische Operette in 1 Act, von Suppé. rTj-e. Enfaée &quot; Cente&apos; .BIEJM»^^ SALON OES VA-ÜËTES, in de Amstelstraat. D^ilie 26 Nov.: De Vorstinnen van hel Voetlicht, meuwe vrolijke vau „, in 2 bedrijven, naar het Fransch; gevolgd door: De tweej #f nieuwe vrelijke vaudeville in 1 bedrijf Tot slot: Dé Vrouw t^ gedaanten, nieuwe vrolijke vaudeville in 1 bedrijf, waarin mwvier verschillende karakters zal vervullen. - „ffl. Entree 75 Cts. in vertering. &amp; jj^Jgfi. Plaatsen nrju aan het Bureau te bespreken. !-,««&lt;-_^ - Dondcrdagde gevraagde voorstelling van de cft_j£-_^gggs« ~iïSC-S_W. CARRÉ, bij het Paleis voor Volksvlijt. te&apos;s dag 26 Nov. SCHITTERENDE VOORSTELLING. Totslot: A|cj , ontvoering door Pluto, de Vorst der Hel. tp-7-^ja lste Rang ƒ 1.49, 2do Rang ƒl, 3de Rang 50 Cent. Ten n^ de vertrekt een Omnibus van den Dam naar het Circus a_u -^t. Persoon en na afloop der Circus tot het Haarlemmerplein^^.,</p>
</text>
