<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>50-JAEIGE ECHTVEEEENIGING VAN GERRIT HENDRIK ROGGE EN MARIA VAN ELTE. Hunne dankbare Kinderen, Behuwd- en Kleinkinderen. Amstebdam, 26 November 1867. &apos; (28677) 40-J ABIGE ECHTVEEEENIGING VAN ANTON DRIESSEN EN Aalten, ISABELLA DEES. (28649) 22 November 1867. Hunne Dankbare Kinderen en Behuwd-Kinderen. Ondertrouwd: J- KEUS Iz. Meppel, en. . 32 November 1867. G. GOMARUS. Eenige Kennisgeving. (28572) &apos; Getrouwd: ~ S. HAMBURGER, Nijkerk, 24 November 1867. ™ _ (28607) - H. VAN AALTEN. Heden beviel zeer voorspredig van een welgeschapen ZOON C. C. H. DE GILDEN, geliefde Echtgenoote van . . (28641) Amsterdam ,23 November 1867. PAUL__DU SMA_N N. &quot;Voorspoedig &quot;bevallen van eene DOCH f TRI. É. M. GÖFFREE geliefde Echtgenoot van H. C. KUIJT. Amstekdam, 23 November 1867- (286Q6) ___H_de,n beviel van eene DOCHTER HENRIET-A OBERDIËCK, &gt;*c_^2_^ van ,T P- DRAIJER. „ «K^.,.24 ¦Tovem-W 1.67, (25651) Voorspoedig bevallen van eene DOCHTER: CORNELIA JOHANNA | JAGER-VAN DER JAGT. Amsterdam , 24 November 1867. (28660) 1 &quot;Heden beviel voorspoedig van een welgeschapen ZOON GEER- j TRUIDA JOHANNA DWARS, geliefde Echtgenoot van Amsterdam, 25 November 1867. H. O. RAWf. (28634) &quot;Voorspoedig bevallen van eene DOCHTER J. M. AALPOEL, geliefde Echtgenoote van W. DEBBES. 23 November 1867^ _____ (28667) Bevallen&quot;ym~ëe_TZÖÖN M. G. SCHEELBEEK, geliefde Echtgenoote van 24 November 1867. P- J- SCHRIKKER. Eenige Kennisgeving. (28616) Voorspoedig bevallen van eene DOCHTER SOPHIA ANDRIESSE— JACOBS. Rotterdam, 24 November 1867_. Algemeene &apos;Kennisgeving. (28618) Bevallen van eenVelgeschapen^OCW M. J. BONK-NIJHOFF. _ Blokzijl, 22 November 1867. (28638) ~Heden~overleed, iv den ouderdom van ruim 59 jaren, aan eene ongesteldheid van vijf maanden, na tijdig voorzien te zijn met de HH. Sacramenten der Stervenden, mijn dierbare Echtgenoot de Wei- Edele Zeer Geleerde Heer Dr. QUIRICO PAGANO MIRANI, in leven Heel- en Verloskundige alhier. Amsterdam, Wed. Q. Po. MIRANI, 21 November 1867. MEIJER. Algemeene Kennisgeving. (28637) Heden overleed onze geliefde Vader en Grootvader, de Wei-Edele Heer COENRAAD VAN AAKEN, in den ouderdom van ruim Tachtig jaren. C. G. VAN AAKEN. Amsterdam, Uit aller naam. 21 November 1867. (28653) Heden overleed in den ouderdom van 50 Jaren, na voorzien te aijn van de HH. Sacramenten der Stervenden JOHANNES FREDERICUS ANTONIUS ZIRKS, nalatende Vijf Kinderen, te jong om dit voor hen zoo treurig verlies te beseffen. Amsterdam, 21 November 1867. (28609) Heden overleed tot mijne diepe droefheid, na een geduldig lijden van 10 maanden, mijne geliefde Echtgenoote GEERTRUIDA PETRONELLA FEEDRIKS, in den&apos; ouderdom van ruim 60 jaren. Amsterdam, 22 Nov. 1867. M. J. A. VAN DEN BRINK (28574) . Firma L. VAN DEN BRINK &amp; ZOON. Heden overleed, in den ouderdom van ruim 66 jaren, tijdig voorzien vau de H. Sacramenten, onze innig geliefde Moeder, Behuwden Stiefmoeder, Mevrouw ELISABETH MARGARETHA ABELo, Weduwe van wijlen den Heer WILLEM HENDRIK GOMPERTZ. Amsterdam, F. GOMPERTZ, 22 November 1867. uit aller naam. (28668) &quot;Tot diepe droefheid van mij en mijn Zoontje overleed heden, in den ouderdom van ruim 53 jaren, mijne geliefde Echtgenoot JUDITH LÉON, na eene gelukkige Eehtvereeniging van 27 jaren. Amsterdam, 24 November 1867. L. S. BERKLOU. Eenige Kennisgeving. (28657) Door Gods goedheid voorspoedig verlost van eene DOCHTER: MACHTELTJE KLUIVER, ALBERT JACOBUS-Dochter, geliefde Echtgenoote van „ Koog aan de Zaan, KLAAS HONIG Klz. 23 November 1867. _J 2 ___. Heden overleed te Harlingen, in den ouderdom van ruim 81 Jaren, na eene korte ongesteldheid, onze waarde Tante en Behuwd-Tante Mejufvrouw GEERTRUIDA TOUSSAINT. (28608) 20 November 1867. Uit aller naam, Algemeene Kennisgeving. J. D. TOUSSAINT. Voor de vele blijken van deelneming, betoond bij het overlijden van mijnen onvergetelijken Echtgenoot X. ROZENKRANTZ, betuig ik, namens mijne Kinderen en Behuwdkinderen, mijnen opregten en hartélijken dank. Wed. X. ROZENKRANTZ, Amsterdam , 26 November 1867. geb. DONS. (28605) Door vertrek buitenlands brengt de ondergeteekende door deze aan belangstellenden een VAARWEL tee, en verzoekt aan diegenen, die nog iets te VORDEREN hebben of VERSCHULDIGD zijn, daarvan opgave te doen vóór 15 December e. k., bij den Heer A. J. VERWEIJ Jz., te Deventer. (28585) W. C. VERWEIJ. De tweede bijeenkomst tot verificatie der schuldvorderingen in het faillissement van J. A. HOEK, Winkelier in Manufacturen, enz. te Goor, is door den Edel Achtbaren Heer Regter-Commissaris m dat faillissement bepaald op Donderdag 5 December e. k., des mergens ten tien ure, in het gebouw der Regtbank te Deventer. Devünter, De Curator, 21 November 1867. (28584) Mr. R. C. NIEUWENHUYS. PA__lllJ_B_-EESTEREI- geven aan de belanghebbenden kennis , dat zij op heden en 2 volgende dagen overbrengen van het pand FERRIER, Boompjes, Wijk 1, N°. UI, de goederen op gemeld pand liggende, en wel de Thee naar het pand 2 Leeuwen, Leuvehaven O. Z., Wijk 1, N°. 230, en de Koffij, Katoen. Meekrap, Garancine en Tabak naar het pand Nerva, Jufferstraat, Wijk 1, N.289. Rotterdam, 25 November 1867. (28612)</p>
</text>
