<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>»k SCHROEFSTOOMBOOTEN -Sjfè BEURTMAJHT. 1 ü 2. In plaats van ZATURDAG 30 NOVEMBER, zal de afvaart van NIJMEGEN en van AMSTERDAM WOENSDAG 4 DECEMBER a. s. plaats hebben. Vervolgens wekelijksche dienst van NIJMEGEN en van AMSTERDAM des Woensdags. DINGSDAGS AFLADEN. (28563) De Notaris R. J. J. TER HORST, te Steenwijk, zal op Maandag 2 December 1867, des avonds om 7 unr, in de Harmonie te Steenwijk, doen inzetten: Een voer tweo jaren geheel nieuw vertimmerd logoabel HEERENHUIS, waarin net gestukadoorde Kamers, Keuken, Kelder, ruim Bovenhuis en Droogzolders; voorts open plaats met regenwaterspomp, vrije uitgang en meerdere gerijfelijkheden, tevens zeer geschikt als Winkelhuis; staande op een der beste standen aan de Woldstraat te Steenwijk, bewoond door don tegenwoordigen eigenaar, den Heer BIDDER. Aanvaarding 1 Mei 1868. (28611) wmm VA- SCBÏLDMIJI in de Brakke Grondte Amsterdam. C. F. ROOS, W. J. M. ENGELBERTS en C. F. ROOS Jk., zullen op Dingsdag 10 December 1867, des voormiddags ten 10} ure, ter plaatse voornoemd, verkoopen: Eene belangrijke en uitgebreide verzameling MODERNE SCHILDERIJEN, waarbij door: XAVIER DE KOCK, L. HANEDOES, H. VAN HODE Bzn, C. HOGUET, J. G. HANS, H. KOEKKOEK, Ch. LEICHERT, J. J. v. d. MAATEN, W. MARIS, Ch. ROCHUSSEN, A. SCHELFHOUT, C. VERLAT, S. L. VERVEER, J. WEISSENBRUCH en A. WALDORP. NB. De vroeger aangekondigde Veiling der Antiquiteiten, Porceleinen, Diamanten enz., zal plaats hebben in Januarij 1868. (28558) Verkooping op Vrijdag 2© iWovem- X&gt;er 186?, voormiddags 1 Oh uur, in fMligentia (Halverstraat), van ENGELSCHE STAALGRAVURES, FRANSCHE STAALGRAVURES, DUITSCHE STAALGRAVURES, ENGELSCHE CHROMO-HTOOGRAPUIEN, PHOTOGRAPHIËN, PHOTOGRAPHIËN NAAR OUDE MEESTERS, LITHOGR APUIEN, GEKLEURDE STAALGRAVURES, OILPRINTS, AQUARELLEN, Een STEREOSCOOP met platen in mahonyhoaten kist. Een DIOGRAAE van GAVARD. PRACHTWERKEN, waaronder van GUSTAVE DORÉ, KAULBACH, HOGARTH, WILKIE, enz., enz. De Verkooping der Platen vangt aan ten 10} uur, der Boeken ten lè uur. De Catalogus is voor 10 Cents verkrijgbaar bij K. H. SCHADD, Kalverstraat, D 122. (28601) &apos;ffiDERLMDSCHDME HANDELSBANK.&quot; ¦ BUITENGEWONE VERGADERING van Heeren STEMGEREGTIGDE AANDEELHOUDERS, op Woensdag den llden De- : cember e. k., des namiddags ten lè ure in het locaal de Eensgezindheid, te Amsterdam, ton einde naar aanleiding van het medegedeelde in de Algemeene Vorgadering van 18 Junij 11. over te gaan tot de benoeming van een Lid der Directie. Bewijzen van Toegang en Formulieren van Volmagt, bedoeld bij Artikel 36 der Statuten, zijn ten Kantore der Maatschappij verkrijgbaar. (27616) A LA VILLE DE PARIS, HUIDENSTRAAT bij de HEERENGRACHT. Op nieuw in ruime keuze ontvangen prachtige geloorduurde en effen fluweelen MAW-T-EIiS, alsmede keurige laken geborduurde _Ho]_es. (28592) M. J. C. DE MEIJERE. : lïlra__-___ffl -OR / 375. In den omtrek van den Hollandschen Spoorweg wordt wegens • sterfgeval TE HUUR aangeboden, om direct of later te aan, vaarden: Een HUIS, bevattende vijf royale Kamers, Binnenplaats, ¦ Keuken, Zolder en Kelder, van alle Gemakken en Aanleg van Gas i voorzien. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren onder Lett. D. A., bij den Boekhandelaar H. J. VAN KESTEREN, War, moesstraat, te Amsterdam. (28597) I§I_EMRR©UW_ERM DE TWEE GEKROONDE H OEFIJZERS. De ondergeteekende brengt hiermede ter kennis van zijne ge¦ eerde begunstigers, dat, ten gevolge der hoege Graan- en Hopprijzen, hij zich genoodzaakt ziet, te beginnen met 1 December a.s., de PRIJZEN der BIEREN tijdelijk met Eén Gnlden per Ton te VERHOOGEN. P• VAN I&amp;EUTB. Bbeda., 23 NovemberJB67. (28586) &apos; ~TË HUUR GEVRAAGD &apos; met 1 Mei, een HUIS of BENEDENHUIS, geschikt totuitocfe. ning van eene nette Affaire op eenen daartoe geschiktcn stand. Adres franco onder letter K. bij de Boekh. J. H. en G. VAN HE. TEREN, Hartenstraat, XX JOL (286Ü4)__ TIE HUUR tot matigen prijs EEN HUIS, staande en gelegen in de Kerkstraat tusschen&apos;de Utrechtschestraat en Amstel, alsmede een PARKELDER, dadslijk te aanvaarden. Te bevragen bij ELLERMAN &amp; HOITSEMA, Handelsdrukkerij op het Rokin. (28596) EEN PROVISIE REIZïöER. l Nederland, Rijnpruissen en Belgiii bezoekende, wenschte nog een &apos; fiksch huis te vertegenwoordigen. Reflecterenden worden beleefd &apos;, verzocht zicli te adresseren, met franco brieven, onder lett. P. R., Bureau Handelsblad. (28622) mii_-l___--____- E lomand, welke met een tamelijk vermogen eene Fabriek en Han; delszaak opgerigt heeft, zoekt door de grootere uitbreiding, welke s bedoelde zaak begint te vorderen, een geldschietenden COiW; PAGNON, welke, behalve eene doorgaande rento vanöpCt., aani deel iii de ruime Dividenden bekomt; bovendien wordt voor de te storten gelden desverlangd wordende, op dc onbelaste eigendommen &apos; van hooge waarde, zekerheid aangeboden. Reflecterenden gelieven zïch met franco brieven, onder dc letters M. 0., te adresseren Bureau &apos; Handelsblad. (28613) Allen, die iets te vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan den Boedel van F. H. PETERS, den 20sten November 1867 te Alphen overleden, worden verzocht daarvan spoedig opgave to doen aan den Executeur-Testamentair te Maasbommel. (28619) «L_W.JVAN HILLE. WORDËÉLIG AANBOD. Wegons vertrek eener Oostersche Familie, wordt TE HUUR aangeboden een GROOTE SALON met riant uitzigt, tevens twee of meer Slaapvertrekken, met volle Kost en Bediening. Adres franco brieven onder lett. W. T-, Bureau Handelsblad. (28620) . Bij MARTINUS NIJHOIT, te &apos;s Gravenhage, is verschenen: DEVLINDERSVANNEDERLAND,, JMLacroiepidoptera. &lt; SYSTEMATISCH BESCHREVEN i DOOU P. C. T. SNELLEN. (28591) ¦ Imp, Bto. Met 4 platen, _f ff.SQt</p>
</text>
