<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 3 Sept. Schier alle dagbladen houden zich bezig met het hespreken van de Zevenbergsche kwestie, namelijk de bijeenroeping ran &quot;en Landdag van dat kroonland. De wijze waarop de regering ten dezen opzigte te werk gaat, wordt door de groote meerderheid zeer ernstig -gekeurd. De Ost-Deutsche Post zegt daaromirent o. a. het volgende : (&apos;Van het oogenblik dat de regering heeft getracht de bedoelde kwestie - dezer voege op te lossen, om door middel eener geoctroijeerde w.t »aa de Hongaarsche partij de overhand te verschaffen in het Zevenbergsche vraagstuk, is het niet mogelijk op wettelijken weg een Oostenrijk- Schen Rijksraad bijeen te roepen.&quot; — Men verneemt omtrent wijlen den Heer Stubenrauch, professor alhier, a&apos;e zichmet zijne echtgenoot door het gebruik van cyankalium van het leven eeft beroofd, dat door tusschenkomst van den opperburgemeester der hoofdtad eene voldoende som was bijeengebragt om al de schulden te dekeen. Eenige uren voor dat berigt aan den oudsten zoon des Heeren Stu- J&apos;eiirauch werd bekend gemaakt, had laatstgemclde zich reeds van het ,e*en beroofd.</p>
	<p>,.— In de afgeloopen week overleed alhier de Heer Joseph Rödler, ?&apos;e !&gt;ij testamentaire beschikking heeft bepaald, dat de interest vaneen *apitaal van 20,000 fl. jaarlijks zal worden verdeeld onder drie bejaarde tooneelspelers. Aan zijn oudsten zoon is de zorg opgedragen om voor &quot;* tenuitvoerlegging dezer beschikking te-waken. — Men meldt nit Pesth dat de Heer Liszt de opbrengst van het -ncert door hem dezer dagen in gemelde stad gegeven, heeft verdeeld &quot;&quot;der de Roomsch Catholieke, Protestantsche en Joodsche inrigtingen 3,1 weldadigheid. Do opbrengst van het concert was 5080 fl. j *— Uit Nicosia, de hoofdstad van het eiland Cyprus, wordt gemeld, at voor eenige dagen aldaar is overleden de Heer de Maricourt, consul .ïi .^raßk rijk, aan de gevolgen der cholera. Er heerschte onder de be°lking eene zoo groote vrees voor die ziekte, dat slechts een enkel bewoner van het eiland moed genoeg had, om den Heer de Maricourt bij &apos;e staan. ,r~ Uit Athene wordt gemeld, dat bij de Kamer van Gedeputeerden Waar is ingekomen eene petitie, waarbij concessie wordt gevraagd tot «et droogmalen van het meer Kopais. De maatschappij doet het aan°d, om de regering voor de gevraagde vergunning eene belangrijke °m vo°r te schieten. De berigten betreffende den krentenoogst luiden Jjer voordeelig, in zoo verre daarbij de kwaliteit der vrucht in aan«lerking wordt genomen; de opbrengst is echter gering. De graanoogst &quot; - geheel Griekenland mislukt.</p>
	<p>BERLIJN, 5 Sept. (des Ochtends.) De fleer von Bismarck wordt taorgen avond in de hoofdstad verwacht, vergezeld van de ministeriele raden, die te Gastein en Salzburg zijn kabinet hebben gevormd. —- Een der regeringsgezinde dagbladen bespreekt de vervolgingen, mdd k_ teBe.n.den Heer Twesten en beantwoordt daarbij tegelijkertijd e beschuldiging van vele zijden tegen de regering nitgebragt, dat zij b_. &quot; over?eSaan tot het instellen dier geregtelijke vervolging. Het *- zegt dat dit niet vroeger kon geschieden, //omdat de Heer Twesten **et verlof op reis was.&quot; Weldra liggen de Heeren Gneist, Virchow en &quot;&quot;deren aan de beurt, volgens dat blad. &apos;&quot;&quot;* —6 Volks-Zeitung deelt mede, dat de hertog van Augustenburg _P verzoek der Oostenrijksche regering, Holstein vrijwillig zal verlaten. jP het kasteel Dolzig worden reeds toebereidselen gemaakt, cm den J_lL°_ te ontvangen. Gelijk men weet is het kasteel Dolzig sedert eene in!v Van aren de - wone verblijfplaats van den hertog, die zich eerst dit voorjaar met der woon naar Holstein heeft begeven. tf~~ Blijkens de opgaven, gedaan door het Magazijn van het Ministerie k«_. f&apos;nanc&apos;en&gt; dat eenmaal &apos;smaands verschijnt, was het aantal fabried_ u. Rusland uit0. Dec. 1863 13,101 ; het aantal van het daarin arbei. «We personeel was 363,607 en de waarde van het fabricaat 242 mil&quot;°en roebels.</p>
	<p>•_*&quot;&quot;&quot; Gedurende den vorigen nacht heeft te Bonn een straatrnmoer ~*ats gehad, waarbij 2 personen zijn gedood; zes anderen zijn hoogst toin- Jk _ kwctßt en vele hebben daarbij ligte wonden ontvangen. De Yp!!i\e ma- heeft -eDr»»k moeten maken van de wapenen om de e-menden te scheiden en te vermeesteren. ö~T Te Neumunster zal eerstdaags meri -egt op g dezer, eene verga- Ver„ g- -orden - nouden door - de-geerden der Sleeswijk-Holsteinsche d_SD,glnSen in de beide Elve-hertogdommen bestaande. Het voorstel &quot;-toe is uitgegaan van het hoofdcomité. _e-~ „en verneemt dat eene disciplinaire vervolging is ingesteld tegen daL H- r ï-o™mer&gt; districtsregter te Pilkallen. De aanleiding k-_* 1S de inhond een,3r. circnlaire d&lt;&quot;« den Heer Frommer aan zijne lezers gerigt, waarcn hij een overzigt geeft van zijn politiek gedrag **&quot; «d van het Huis der Afgevaardigden. J * 6</p>
	<p>— Volgens een berigt, medegedeeld door de Kieler Zeitung, zal te Kiel een bataillon mariniers en een corps marine-artillerie de bezetting der vesting uitmaken; te Rendsburg 2 bataillons infanterie en een gedeelte eener brigade veld-artillerie, terwijl in Lanenburg een bataillon fuseliers en een escadron dragonders zullen worden gelegd. (De hier bedoelde troepen behooren uitsluitend tot het Pruissische leger.) — De Amtmann Krans en de commissaris van politie te Flensburg zullen eerst 14 dezer uit de dienst worden ontslagen, volgens een berigt Medegedeeld door de Flensburger Norddeutsche Zeitung. — Het bezoek door de 2200 Sleeswijkers te Kopenhagen afgelegd, geeft aanleiding tot de onderstelling, dat deze nieuwerwetsche bedevaartgangers , na hunne terugkomst in hun vaderland, bijzonderheden zullen mededeelen , di^ ni^t zeer zulle., trekken om bij hunne landgenooten het gevoel van dankbaarheid voor de weldaden van Pruisen te versterken.</p>
	<p>— Men berigt uit Kopenhagen, dat de Koning met zijne familie de opening van den spoorweg op Funen den 7den dezer zal bijwonen, vervolgens de verschillende eilanden bezoeken en den lOden op Jutland zal aankomen, ten einde ook dat gedeelte des lands te doorreizen.</p>
	<p>FRANKFORT, 5 Sept. Prins Karl van Pruisen, gouverneur der bondsvesting Mainz, is met den militairen gevolmagtigde bij de bondsvergadering naar Baden-Baden bij den Koning ontboden. — De Deutsche Allgem. Zeitung telt 19 leden van het dusgenaamde Zes en Dertiger Ceraité op, als uit Pruisen: De HH. von Unruh en Pauli; Beijeren: Barth, Brater, Christmann, Crainer, Eeustel, Kolb en Volk ; Saksen : Mammen en Riedel; Wurtemberg : Fetzer en Tafel; Hanover: von Benningsen; Hessen: Metz en Oetker; Brunswijk: Vieweg; Frankfort a/M.: Muller; Holstein: Wiggers.</p>
	<p>— De luit.-generaal von Miller , gedurende eene reeks van jaren minister van oorleg in Wurtemberg, is eindelijk gepensioneerd. Hij is de oudste militair bij het Wurtembergsche leger en was steeds zeer gehecht aan de beginselen in vroegeren tijd aangekleefd. Elke verandering vond in hem een hardnekkig bestrijder. Zijn opvolger is de luitenantgeneraal von Wiederfeld, die als een zeer vrijzinnig man wordt geroemd. — Op de jongst te Leipzig gehouden vereeniging van sterrekundigen is de naam van Klio gegeven aan de nieuwe planeet door den Heer Luther op 24 Ang. jl. ontdekt. Het aantal kleine planeten tusschen Mars en Jupiter is daardoor tot 84, dat van alle planeten tot 92 gestegen.</p>
</text>
