<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MEN fRAAGT een JONG MENSCH , goed kunnende schrijven en rekenen, liefst met het Kargadoorsvak bekend. Adres met eigenhandig schrift, onder opgave waar informatien te bekomen zijn, onder letter G., aan den Kantoor-Boekhandel BLIKMAN&amp;SARTORIÜS te Amsterdam. (20338) Een WEDUWNAAR met drie Kinderen zoekt langs dezen weg in kennis te komen met eene BURGER JUEVROUW van de Prot. Godsdienst, of eene WEDUWE zonder Kinderen, van middelbaren leeftijd. Een zacht humeur en niet geheel onbemiddeld zijn vereischten. Hiertoe geneigd vervoege men zich met franco brieven onder letter A. .1. Z. aan het Bureau Handelsblad. (20324) r~ &quot; bekend met hoogen, hoogen en lagen, en lagendruk STÓO-S. WERKTUIGEN , van de beite attesten aangaande bekwaamheid en gedrag voorzien, zag zich gaarne geplaatst op eene Landmachine of Stoomboot. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren onder het motto STOOM, bij den Boekverkooper L. J. E. VAN DEN BOR, Nieuwmarkt, K 259. (20334) Boekhandel van I. DE HAAN te Krommenie. MIDDELBAAR ONDERWIJS. ff. LAGERWEV, THEORETISCH EN PRACTISCH LEERBOEK DER ALGEBRA OE STELKUNST, 2de druk, lste deel, bevattende de behandeling der geheele en gebrokene stelkunstige vormen, de oplossing der bepaalde en onbepaalde vergelijkingen van den eersten graad en vim vraagstukken die daarop betrekking hebben, 312 pag. .1.80. &quot; i - t o IDEM, 2de deel, bevattende de herleiding van en de verschillende bewerkingen met magten en wortelgrootheden, de verklaring van het dinomium van Newton, de ontwikkeling der magten van twee en veelledige stelkundige vormen, de worteltrekking uit getallen en veelledige stelkundige grootheden, alsmede de oplossing der bepaalde en onbepaalde vergelijkingen vaa den tweeden graad, en van vraagstukken die daarop betrekking hebben, 264 pag. ƒ 1.80. (20333) In een fatsoenlijk GEZIN wordt gevraagd tegen P°. November a.s. eene KEUKENMEID, goed kunnende koken, enz. en daarbij eenig huiswerk verrigten voor ƒ65 loon. Vereischten zijn: goede getuigschriften en protestantsche Godsdienst. Adres franco onder de letters H. P., bij den Boekhandelaar D. B. CENTEN, Rokin, te Amsterdam. ____________^^ (20337) EËoiazi^^ WERKEN Biedt zich als zoodanig aan • vele jaren bij een en deDzelfden patroon werkzaam geweest zijnde, alsmede bekendheid met het fabriceren moge tot aanbeveling strekken. Reflectanten gelieven zich met franco brieven te adresseren onder het motto GOUD, bij den Boekhandelaar L. F. J. HASSELS. (20358) KAMERS GEVRAAGD. Wordt gevraagd met 1 November voor eene Dame en Zoon Drie GEMEUBELEERDE KAMERS, waarvan twee met Slaapplaats, mits op een fatsoenlijken stand der stad. Men gelieve offerten in te zenden onder lett. M. S., Bureau Handelsblad. (20390) Een vlug en actief JONG MENSCH wordt door een Grossier in e MANUFACTUREN voor den verkoop in de stad gevraagd, zij * zullen alleen in aanmerking komen, welke als zoodanig of gedurende minstens 2 jaren in ééne zaak zijn werkzaam geweest. Brieven franco met opgave van informatie en Godsdie Hst onder letters B. B, Bureau I = Handelsblad. (20388) J</p>
</text>
