<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Een HEER, zijne bezigheden buitenshuis hebbende, verlangt ecne ONGEMEUBELEERBE KAMER, met Alcove, voorzien vaa Kleed en Gordijnen , in de omstreken van den Dam, echter in ge_ Steeg. Brieven franco onder Lett. S. aan SEYFFARDT&apos;S Boekhandel, Damrak bij den Dam. (20336) LANGÜE FRANgAISE. Un Professeur de Francais désire encore quelques lecons particuli.res Methode practique, facile et agréable. S&apos;adresser par lettres affranchies, sous les initiales G. N. a la Raison R. O. MEIJER, Kalverstraat, E 246. (20342) lEMAND, van middelbare jaren, gezond en sterk van gestel, bied&apos; zich aan als SED _S.BE of MEESTEKKNECHT in eene TABAKS of TABAKS- en KRUIDENIERSAFFAIRE, hetzij in dit Rijk, in België of in de Rijn-Provincien. Hij is het kerven, sorteren, eesten, Sigarenmaken enz. volkomen magtig. Ook zonde hij wel geneigd zijn om zich voor vele andere vakken te verbinden, waarin hö almede eenige bekwaamheden bezit, terwijl hij met den Winkel goed weet om te gaan. Goede getuigenissen kunnen gegeven worden. Men gelieve zich franco te adresseren onder letter R. D., bij den Boekhandelaar H.AL ZWEERS, Singel by de Munt, D 156, te Amsterdaam. (20332) PAKHUIS, Men vraagt uit de hand TE KOOP: een hecht en sterk PAK* HUIS in de omstreken der Leidschestraten; verzoeke opgaven vastand en koopprijs en wanneer te aanvaarden franco in te zenden ondef het motto PAKHUIS, bij den Boekhandelaar G. J. BERESTRAT Jb-. Prinsengracht hoek Spiegelstraat, BB 585. (20341) Een JONG MENSCH, van fatsoenlijke afkomst, met het Fabriekswezen bekend, 26 jaren oud, met het Fransch en Duitsch niet onbekend, zag zich gaarne GEPLAATST op een Kantoor of Fabriek, liefst tégen November. Waar het eene affaire van vertrouwen betreft is hü bereid en in|de gelegenheid om borgstelling te fourneren. Hierop reflecterende , gelieve men zich franco te vervoegen onder lett. J. 8., bij den Boekhandelaar C. L. VAN LANGENHUYSEN, Singel hoek Beulingstraat. (20392) ENGLISH LIGHTS. Die allgemeia beliebten CIGARREN-ZüNDER PATENT VESUVIANS und Flaming Fuzees sowie Zündhölzer ohne Schwefel, Paraffine Matches and Wachskerzen in Pappe und Blechdosen in verschiedenen Grossen, empfiehlt unter garantie der Waare W KÖHLER (2035. 10 Camomiie Street, City, _ondon. ATTENTIE S. V. P. &quot; In oen Dorp in Overijssel, in een stil, klein, gemakkelijk Burger Huishouden, wordt gevraagd om dadelijk in dienst te treden met Kost en Inwoning, Salaris naar ouderdom en bekwaamheid, een Fatsoenlijk» stil, BURGERMEISJE van de 16 tot de 20 Jaren, doch liefst beneden de 18 Jaren oud. Men wordt verzocht zich te adresseren met franco brieven, onder Lett. T. T., tevens met opgaaf van Religie - ouderdom; adres de Boekhandelaren VAN HOOGSTRATEN &amp; GORTER, te Zwolle. (20310) ____. IviJlN 11 GEDISTILLEERD. De Ondergeteekenden bevelen zich bij voortduring minzaam aan tfit liet leveren van Fijne zuivere WIJNEN, alsmede alle soorten Vg°a m gewone LIKEUREN, tot de minst mogelijke prijzen. Alles vei-rügbaar bij de heele en halve Flesch. JAMIN &amp; WAGNER, (20308) ROKIN, hoek Engekapelsteeg, E 112.</p>
</text>
