<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 9 April. Sedert ons laatste berigt bleef Vlas tot vaste prijzen, zoowel op het land als ter markt gevraagd. ROTTERDAM, 9 April. Tarwe, van n. .laams., Zeeuws., Flakk. en Overm. was de aanvoer niet groot en ruimden de puike soorten, die schaarsch waren, spoedig tot ruim vorige prijzen van /7.70 a 8.90 op; mindere en geringe kwal. waren daarentegen slap en naauweüjks als voren te plaatsen van ƒ6.25, 6.75 a 7.25; oude en jar. van ƒ8.50a 10; Pools, zonder handel en roode met weinig aftrek, 131, 132 ffi Hoogl. Klcefs. ƒ 300; 132, 133 ffi dito ƒ 295; 131, 132 ffi jar. Ruw. Bovenl. ƒ300; 123, 129 ffi bovenl. Ris ƒ268. Rogge: Inl. ging als voren langzaam van de hand. VI. en Zeeuws, ƒ 5.80a6.20; Ovcrm.en N.-Brab. ƒ 5.30 a 5.70; buitenl. bijna niet gevraagd en alleen opgegeven: per 2250 Ned. ffi 124,125 ffi Frans. ƒ195. Boekweit zonder prijsverandering. Op 140/2 ffi N.-Brab. ƒ 180,182, 185 a 188; per 2100 ffi Rijn ƒlBO a ƒ183; Fransche ƒl6O, 162 a 165; jar. Gron. zwarte zand ƒl5O a 155. Garst. Van Winter- was de aanvoer wederom klein en vonden de goede soorten tot vorige prijzen coulante plaatsing, terwijl de mindere kwaliteiten traag van de hand gingen; de beste Vlaanische en Zeeuwsche ƒ5.80 a 6.30; mindere dito, alsmede Flakk. en Overm. ƒ5 a 5.60. Zomer- met goeden toevoer slap en 10 c. lager van ƒ4.80 a 5.70 moegelijk to verkoopen. Haver tot vorige prijzen begeerd; jar. &quot; ƒ 4.60 a 5.40; n. korte ƒ 3.20 a ƒ 4.40; dito lange./2.70 a 3.90. In veiling uit den Wilhelminapolder: 140 mud (82 ffi) ƒ 10.10 por 100 ffi. Paardenboonen met minder vraag 10 c. lager van ƒ 7.20a7.60; puike/ 7.80, Duivenboonen ƒ8 a 9. Bruine Boonen door kleinen toevoer 25 c. hooger; Walch.ƒ 14.50 a 14.75; Zeeuws./12.50a 13.50; geringe ƒ lla 12; Witteboonen prijsh.; Walch. ƒ11.50 a 12; Zeeuws./9.50 a ƒ 11.50. Erwten zonder prijsverandering. Lijnzaad: Zeeuwsch zaai ¦ over het algemeen beter te verkoopenen vooral de beste soorten die weinig meer voorkomen, 20 c. hooger; lste soort 140 a 144 st.; 2de soort 123 a 132 st.; mindere soorten van 110 a 120 st. per 31 Vs kop. Publieke veilingen: Uit den Wilhcluünapolder 250 mud (128 ffi) Tarwe / 8.30. 140 mud (125 ffi) dito ƒ 8.15, beiden per 75 kilo. 140 mud (82 ffi) Haver ƒ 10.10 per 100 kilo. Raapolie per cont. a ƒ 593/4 gedaan, en later werd ƒ 59Va geboden. Lijnolie williger en werd per cont. tot ƒ46 gedaan. &apos;SCHIEDAM, 7 April. Moutwijn ƒ12.50; Jenever ƒlB.—; Amst. Proef/ 19.25; Spoeling/0.50. KRALINGSCHE VEER, 9 April. De schrale vangst van Zalm blijft steeds aanhouden, zoodat heden slechts een 40tal ten verkoop alhier werden aangebragt, die tot hooge prijzen bij afslag vlug van de hand gingen.- Op de Elftvangst heelt het zachtere weder gunstig gewerkt, daar er heden ongeveer 400 ter markt waren, die voor 90 c. tot/l per stuk golden; het grootste gedeelte van genoemde hoeve;.! heid is om..iddei.ijk naar Frankrijks hoofdstad verzonden. GORINCHEM, 9 April. De graanmarkt van heden was ruimer clan de voorgaande voorzien. De prijzen dei&apos; Granen waren heden als volgt: Witte Tarwe/8.10a8.60; roode dito ƒ 7.80..8.20; Rogge ƒ 5.60 a 6; Garst ƒ5.10 a 5.60; Haver ƒ 3 a 3.70; Aardappelen goede eet ƒ 2.60 a 2.80; Zetpoters ƒ 2.30 a 2.60; voedersoort en feringen ƒ 1.40 tot 1.80; Boter meer aanvoer ƒ 1.10 al, 15 per ffi; lijeren hooger ƒ 2.60 a 3.10 per 100 stuks; vette Varkens 25 c. ALKMAAR, 9 April. Aangevoerd 1 Koe, die ƒ250 opbragt; 50 Kalveren van ƒ 17 tot 52; 35 vette Varkens van 52 tot 58 c. het ffi. URK, 8 April. Door do ruimere vangst van Schol is de prijs daarvan gedaald tot ƒ6 a 6.75 de 50 ffi. EDE, 9 April. Rogge ƒ 6.20 a 6.60; Boekweit ƒ6.50 a 6.70; Haver ƒ3.90 a 4; Biggen /6a 10; Boter ƒ 1.04 a 1.10 het ffi; Eijeren 9 en 10 stuks a 20 cents. STEENWIJK, 9 April. Rogge ƒ6.20 a 6.50; Boekweit ƒ5.40 a 6.25; Garst/5.50 a 5.75; Haver ƒ4.50 a 4.65; Aardappelen ƒ 1.50 a 2.40, alles per mud; Boter: per i/_ vat ƒ45 a 50, per i/8 vat ƒ 22.50 a 25, p.r ffi ƒ 1.10 al. 15; Eijeren ner 100 stuks ƒ2.30. OOSTERHOUT, 8 April Op onze beurs van gisteren werd verhandeld Roode Tarwe 1865 ƒ 8.50 a 9.20; Rogge 1864 ƒ 6.40 a 6.95; dito 1865 ƒ5.55 a 6; Haver ƒ2. SO a 3.90 per mud; Boter fl 10 a 1 14 het ffi; Eijeren /3a 3.25 de 100 stuks. ANTWERPEN; 9 April. Men verneemt den verkoop van 50,000 kil. Doningo Campèc/ie/iout per Geertina. „_,;;,.-__ , PARIJS, 9 April. Raapolie fr. 113; per Mei 111l.oO; 4 zomer_iaa_: den fr. 107; 4 laatste maanden fr. 101. — Talk ir. 113.50; per Mei fr. 110; 4 laatste maanden fr. 118.50. PETERSBURG, 4 April. Hennep flaauwer, met verkoopers tot vorige prijzen en welligt zelfs tot 50 cop. lager, maar zonder koopers te vinden. — Van Lijnzaad heeft men €000 tzw. Kama op levering in Aug. tot 14 R. met avans uit de tweede hand gekocht. — Gele Talk H nder afdoeningen. op levering in April houdt men op 57 R. en wordt niet meer geboden dan 56 a 56 ._ R. *&gt;? RIGA, 4 April. Van Zaailijnzaad werd eene volle lading verkocht töt 14 I. en voor ca. 2000 ton Drujaner Slaglimaad besteedde men Si/va&apos;, contant. — ïïtntuf ferm pr__.li., niooije Rein werd vo.ïEng.- land tot 135 r. gedaan. — Hennepzaad 5V_ r, — Garst: Koerlandsche 100 ffi met koopers tot 108 r. — Wisselkoers op Amst. 148 p. BOMBAY, 6 April, (per telegr.). Katoen flaauw, nieuwe Oomrawattce 425 r. Broach en Dhollerah 435 r.; Sawgiuned 465. Koers op Londen 2 sh., 2 p. _...,. . COLOMBO, 1 April, (per telegr.). Katoen bij voortduring zonder vjrkoopers. — Kofjij-. Native 46 sh. Vrachten 10 sh. hooger.</p>
</text>
