<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>LONDEN, 9 April. Naar men uit Yokohama dd. 5 Maart berigt, heeft het Jspansche gouvernement, in overeenstemming met de gezanten der Europesche mogendheden, verscheidene artikelen van d, gesloten verdragen zoodanig gewijzigd, dat zij voor het handelsverkeer veel gunstiger luiden aau vroeger. Uit Aden wordt dd. 22 Maart gemeld, dat de Engelsche autoriteiten het plan, om eene expeditie in Abyssinie te ondernemen, hebben opgegeven. Men beweerde, dat do troepen, met dat doel uit Bombay naar Aden overgezonden, naar de Persische golf zouden worden geexpedieerd, ten einde daar gebezigd te kunnen worden in geval de onlusten , waarvan het rijk van den Iman van Mascate thans net tooneel is, de tusschenkomst van troepen noodzakelijk mogten maken.</p>
	<p>BERLIJN, 9 April. Heden werd alhier Oostenrijks nota overhandigd, waarin het Weener kabinet verlangt dat Pruissen zijne krijgstoerustingen, voorgeschreven bij ordonnantie van 28 Maart, zal staken en waarin het tevens te kennen geeft, dat Oostenrijk geene krijgstoeru tingen heeft te schorsen, daar het zich niet heeft toegerust. De toon der nota is niet van dien aard, dat zij vriendschappelijk kan genoemd worden. MUNCHEN, 9 April. De Bayeriscle Zeitung deelt eene depêche der regering mede aan hare gezanten te Weenen en Berlijn, waarin deze uitgenoodigd worden, om beige groote mogendheden te verzoeken, zien van eiken gewelddadigen aanval te onthouden en onmiddelijk onderhandelingen tot behoud van den vrede aan teknoopeu. Volgens de antwoorden, die de beide regelingen hierop den sden dezer gegeven hebben, is een dadelijk gewelddadig geschil niet te vreezen, daar beide regeringen geneigd zijn om tot vereffening harer geschillen onderhandelingen met elkander en met de bondsstaten aan teknoopen. FRANKFORT, 9 April. In eene buitengewone zitting vau de bondsvergadering is het voorstel van den president aangenomen om onverwijld mededeeling te doen van het voorstel van Pruisen aan de bondsregeringen, en wel om na verloop van eene week de behandeling daarvan vast te stellen. Pruisen dringt aan op eene zoo spoedig mogelijke benoeming eener commissie. De Neue Eraukf. Zeitung meldt uit eene goede bron dat de baron v. Bethmann te Frankfort zijne betrekking als Pruisisch consul-generaal heeft nedergelegd. In eene op heden gehouden buitengewone zitting van de Bondsvergadering heeft Pruisen voorgesteld: lv.1u. om een Duitseh parlement, zamen t. stellen uit directe keuze bij algemeen stemregt, voor een nader te bepalen dag bijeen te roepen, ten einde voorstellen van de Duitsche regeringen tot herziening van den Bond in overweging te nemen; 2°. om middelerwijl door onderlinge overeenstemming der regeringen deze voorstellen te ontwerpen.</p>
	<p>LONDEN, 9 April. Koffij nominaal. — Suiker: Mauritius 32 a 35 sh., 1000 vaten verkocht. —&apos; Rijst zonder vraag. — Talk in loco 48 sh. Voorraad 32,183 v. Aflevering der week 1073 v., toevoeren 400 v.— Tin: Straits £82.10. — Schotsch IJzer 77.6. — Lijnolie 40.6 a 40.9.</p>
	<p>WEENEN, 9 April. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 53.50; 5 pCt. Nat. 61.70;Zi1v. Met. 1804 65.—,8.-Act. 710;Noordb.-Act. 145.80; Oostenr. Aand. 76.15; Loten 1854 74.25; Cred. Loten 109.75; Eng. Oostenr. 8ank65.50; Cred.-Anstalt 134.70; Fr.Oost. Spw. Act. 160.40; Nieuwe Lomb. 163. —. — Wissel Londen 106.50; Hamburg 79.30; Parijs 42.30,</p>
</text>
