<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_EEP_IIBERIJ. I Een Deskundige, nu toevallig buiten betrekking, BIEDT ZI €11 lAN ter bereiding van zachte, Harde en Toiletzeepen; de voor- vr leeligste aanwending der Zwarte Beetwortelaschen, en de adminis- er ;ratie van eene zoodanige Fabriek. Hij bezit goede relatien en is of geneigd tot het geven van grondige inlichtingen in dit vak, ook te ;ot oprigting en het drijven van eene zoodanige Fabriek ingerigt ftiaar de voordeeligste en nieuwste methode met iemand eenig ver- R nogen bezittende. Adres met franco brieven onder letter Z., bij - le Heeren GEBRs. HOITSEMA, te Groningen. . (8505) Men VRAAGT ter dezer stede, om in de eerste helft der maand Mei in dienst te treden op een Kantoor: Een JONGSTE BE- v. DIENDE, P. G., den ouderdom van ongeveer 17 jaren bereikt heb- _j_ bende. Tevens verlangt men een bekwamen PAKHUISKNEÊHT, g am tegen I°. Mei in dienst te treden, in het koloniale Vak, P. G. - Adres met eigenhandig geschreven franco briefjes, met opgave waar informatien te bekomen zijn, onder de lett. P. A., bij de Kantoor- B Boekverkoopers WEYTINGH &amp; BRAVE , Warmoesstraat, over de d St. Janstraat, J 605. (8729) n Een JONG MENSCH van fatsoenlijke Familie en van goede ° aanbeveling, P. G., en ruim 25 jaren oud, ƒ 800 a f 1000 aan contanten disponibel hebbende, wenscht door aanbrenging van genoemde som in eene kleine, doch solide HANDELS-, FABRIEK- of andere Zaak, zich een jaarlijksch inkomen van p. m. f 300 te ver- 2 zekeren, waarvoor hij zich bereid verklaart, administratieve of an- I dere werkzaamheden in de zaak te verrigten. Reflecterenden ge- I lieven zich franco met onderteekendo Brieven te adresseren onder C Lett. G. U., bij den Boekhandelaar A. C. ROLFF, Utrechtschestraat, Z 841. (8506) Men vraagt bij een Bekwamen TIMMERMAN van de R.-C. Gods- j dienst, liefst ten platten lande, gelegenheid om een JONGELING e van 14 jaren in genoemd Vak te bekwamen, tegen eenigo vergoc- j ding van Kost en Inwoning. Inclinerenden vervoegen zich met franco Briefjes onder Lett M., met opgaaf van prijs bij den Boekhandelaar A. C. ROLFF, Utrechtschestraat, Z 841.. (8507) Men vraagt INLICHTINGEN voor Promotie i. a. aan eene der Duitsche universiteiten. Brieven onder letter P., bij den Boekhandelaar P. M. VAN DER MADE. Stilsteeê, te Amsterdam. (8717) &apos; Een GENEESHEER ten PI. 1. vraagt voor zijne Apotheek een . BEDIENDE of LEERLING, de Receptuur magtig, en inge- ( schreven-, extern; ruim Salaris. Brieven franco onder letter R., bij ] den Boekhandelaar P. M. VAN DER MADE, Stilsteeg, te Amsterdam. (8716) ] iö_~ te koop: U__l_j_\y Eene hard aan den weg dravende EZELIN, oud J G___3l___sS&amp; 3&quot;i/_ jaar. zeer mak en aan Kinderen gewoon. To bevragen met franco Brieven onder Letter T. bij den Boekhandelaar en Boekdrukker D. ALLART, op den Haarlemmerdijk over de Heerenmarkt te Amsterdam. » (8745) DOOR TOEVALLIGE OMSTANDIQHEDE-. NOG ] TE DUUR OF Tl! KOOP &apos;_ eene ruime, solide gebouwde VILLA, in den Haarlemmerhout, aan . den Koekamp en den Kleinen Houtweg, bevattende Tien, zoo groote i als kleine Vertrekken, waaronder twee Salons, allen geplafcuineerd j! en van Stookplaatsen voorzien, mitsgaders ruimen Zolder met domestiquen Kamers, groot Onderhuis met Keuken en onderscheidene Vertrekken tot verschillend gebruik geschikt en omgeven door wel aangelegde Bloemperken en Plantsoen en omsloten door een ijzer hek; naar alle zijden heeft het gebouw de schoonste uitzigten, zoo in den Haarlemmerhout, als in de Koekamp en omstreken. Te bevragen aan het Gebouw, dat dagelijks te bezigtigen is. (8726) REG-ÏÏLIEHSBREESÏRAAT,&apos; heeft «Ie eer de ontvangst te li-eiig-ten der nieuwe Modellen van Mantels en Mantilles, eener niaoiielieisae in Zijden en Wollen Stoffen, JPercals, Jaconats enüarèg&apos;es, Clialesüongs, Hoeken, benevens van een groot assortiment M_3_E_l_3W-A!i- W_B. Ontvangen eenen grooten voorraad© ordij nneteldoek, waarbij gestreept met festons a SS. per Ela Volgens de verklaringen der geneesheren der huspjulen te Parys, aang.geven in het nevensgaande verslag, en de goedkeuring van verschillende akademien, word deze siroop met het beste gevolg ia plaats van de levertraan aangewend, welke zy inderdaad verre overtreft. Zy geneest borst, klier-en waterzuchtige ziekten, bleekzuclit, verloren eetlust, reinigt het bloed en geeft kracht aan liet gestel; in een woord zy is het krachtvolste bekende bloedreiiiigiiigsmidd-?!, dat niet zoo als de potassium-en yzer-joduur de ingewanden of de maag verzwakt maarvooral de zegenryksta werking op klierachtige kinderen heeft. Dokter CAZENAVE, van het hospitaal St-Louis te Parys, pryst deeze siroop byzonder tegen huidziekten aan. Depot t_ Parijs, 7, rue de la Feuillade; te Amsterdam, ULOTH, Apoth. Zeedijk; te Ainchm, OTTERBEIN; te s&apos; Gravenhage VAN RENESSE en SNABILIE; te Tiel, FAASSEN; te Rotterdam, CLOOS; te Utrecht, GROOTENDORST; te Mi_ delburg, VAN DE KAMER; te Leijden, REUST; te Batavia, W. LOONEN en O, eu in de voornaamste apotheken van Holland. ! Deventer, VAN DE MOER; Dordrecht, RIJSOORT VAN MEURS; Groningen, LEEK; &apos;s Hertogenbosch, VAN OS KEULS; Nieuwediep . • VANBERK; Zwolle, MEULENHOFF, Apothekers; Leeuwarden, STELLINGWERFF BEINTEMA; Zutphen, HASSELO. Prijs ƒ2. (128)</p>
</text>
