<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN.</title>
	<p>Jan de Redactie. Uit de dagbladen zie ik met zeer veel genoegem, dat men thans de kanalisatien door de hooge veenen in Drenthe met kracht zal doorzetten , alsmede de ontginning der heidevelden door boschcultuur. Do Heer Hidding te Arnhem, zal een kanaal graven door do Wcerlingcr, Valter en Roswinkeler veenen, en de Heeren Slingenberg en Carsten, te Hoogeveen, van af de gemeente Hoogeveen, over Dalen naar Coevorden.</p>
	<p>Voorts lees ik dat eenige heeren, als Gratama, Oosting, Kniphorst en andéren (mannen die bekend zijn en vertrouwen verdienen) belangeloos eene maatschappij oprigten, tot ontginning der Drentscho heidevelden door boschcultuur, waarvoor o. a. te Utrecht, de eersto serie van 100 aandeelen, ii ƒ5OO ieder, bereids volteekend is.</p>
	<p>Mogt ik hierboven zeggen, dat -mij een en ander zeer veel genoegen deed, dit is het gevolg daarvan dat mij de provincie Drenthe grondig bekend is, doordien dat gewest in der tijd onder mijne leiding als inspecteur van het kadaster is geschat en ik de groote waarde der hooge veenen leerde kennen._ Voor 22 jaren vestigde ik reeds de aandacht op dit zoo belangrijke onderwerp, bij een uitvoerig stuk, onder het opschrift: «Heidevelden en Veengronden, door UEd. welwillend opgenomen in uw blad van 15 Mei 1843, N°. 3591.</p>
	<p>Ik vermeldde o. a. in dat stuk, dat de provinciën Overijssel en Drenthe hoogstwaarschijnlijk de meeste heidevelden en veengronden bezitten van ons rijk; volgens de kadastrale opmeting bezit Overijssel 20,539 bunders veengrond en 122,213 bunders heide, terwijl Drenthe van de eerste soort 57,711 bunders heeft, en van de tweedo 118.312, zijnde 2/3 gedeelte der provincie en derhalve vindt men in deze twee provinciën niet minder dan 78,300 bunders veen- en 240,525 bunders heidegronden, makende te zamen 318,825 bunders , en aangezien ons rijk, behalve Limburg, bevat 3,038,690 bunders , beslaan gezegde gronden slechts van deze twee gewesten, meer dan 1/10 gedeelte der geheele oppervlakte. Ik merkte verder op, dat er van die 318,825 bunders weinig of geen noemenswaardige partij getrokken wordt, terwijl daarvan zoo magtig veel voordeel te trekken was; vooral in de provincie Drenthe, die zoo bijzonder rijk in veenen is, liggen die gronden bijna geheel als hadden dezelve hoegenaamd geene waarde. Ik schetste voorts de rijkdom dier veenen, daar het veen hier en daar 20 voet diep zit, (bij peiling door mij bevonden) en de groota voordcelen die er van de heidegronden na cultuur getrokken kunnen worden, door ze tot bouw- en weilanden te ontginnen, men zie slechts b. v. de gemeenten Hoogeveen en de Smilde en anderen. Was er destijds, toen ik door miin schrijven, in &apos;s rijks belang meende te ijveren, grond voor mijn belangloos schrijven, hoeveel te meer bestaat die nu door de tegenwoordige tijdsomstandigheden; wat is de populatie met ontzettend vermeerderd? Hoe veel meer waarde hebben de landerijen m koop en in pacht niet verkregen; en zijn de producten van den landbouw niet hooger in prijs geworden 1 sedert de invoering van het kadaster, nu ruim dertig jaien geleden; welker uitkomsten op de hoofdsom der grondbelasting, vastgesteld bij de wet van 19 Dec. 1834 (S. B. N°.34), ten bedrage van ƒ 7,983,250 gebouwde en ongebouwde eigendommen, over de tien provinciën ia verdeeld. Om het verschil bij pacht en koop van toen en nu. voor Blechta enkele van .e zoo vee, die als daadzaken bekend zfln op te noemen, kan b.v. dienen: ?_,-&quot; ? ._ . . I°. Dat de 73 boerenerven, gelegen op het Kamper-eiland ,111 den jare 1849 voor 10 jaren werden verpacht voor ƒ 123,320 en in 1859 voor ƒ 240,040 jaarlijks. 2°. Dat in den Beemster den 28sten Sept. jl. eene boerenplaats is verkocht voor ƒ34,808, die voor 30 jaren ƒBOOO kon gelden. 3°. Dat te Harlingen den 20sten September jl. eene plaats voor ƒ38,000 is verkocht, die voor 20 jaren ƒ 19,000 opbragt. . 4°. Dat te Nijbroek den 2den April 1828, 41/2 bunder land is gekocht voor ƒ1440, en onlangs verkocht voor .5700 met de kosten ƒ 6840, en ¦.&quot;&apos;.-_. * .1 , s°. In de gemeenten den Ham (Overijssel), werden de zoogenaamde wahren.veen- en veldgrond vroeger verkocht voor ƒ3OO, thans sedert de verdeeling der gronden en kanalisatie, berekent men de waarde eener wahre op ƒ 12,000 en eindelijk te Meppel verkoopt men thans de veengronden voor ƒ 2000 de bunder. Met het vorenstaande, als in verband staande met de zoo belangrijke kanalisatie en ontginningsplannen van voornoemde heeren, een plaatsje in te ruimen in uw geacht blad, zult UEd. genoegen doen die zich inet&apos;de meeste achting onderteekent Deventek, 20 Maart 1866. UEd. Dicnstw. Dienaar, &apos; A. VAN TONDEREN, Oud Provinciaal Bewaarder van het Kadaster voor Friesland.</p>
</text>
