<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>__OUDSII_---_ZE„_£I. Men een groot genoegen hooren wij dat er eenige Patronen zijn, die hunne GEZELLEN HOOGER ILOON hebben gegeven. Maar ho. ende dat zij zich toch niet hebben gestoord aan den Paaschvorm, maar uit Edele Menschenmin den financié&apos;len toestand der Gezellen Verbeterd te zien, zoo wenschen wij dit navolging mogt vinden, en Ook dat de Heeren Winkeliers en Magazijnhouders hunne krachtige medewerking daartoe zullen aanbrengen en het financiële der Heeren Patronen niet zoo beperkt ta honden, dan zal het Vak op nieuw in bloei toenemen. (8757) SCHREEUWEN» ONREGT, alle vakken klagen, maar laat ons ook eens spreken over de Bazen van ons vak, wij die van Zondag tot Zondag, nacht en dag, ja maar al te dikwerf &apos;s nachts werken. Een Timmorman werkt zes dagen, wij hebben een dag in het geheele jaar voor ons! en verdienen ƒ6 of ƒ 5 per week; des nachts moeten wij bij sommige menschen 4a 5 uren wachten; des morgens op onzen gewonen tijd weer op het werk komen, ja dikwijls verkopen er weken , dat er geen bed gebruikt is; is het dan te ver- Wonderen ,_ dat men hier of daar een slapenden Voerman ziet&apos;? ja wat erger is, gebeurt er iets dat tegenloopt in dat werk, dan is het eerste woord: «hij is zeker dronken die kerel!&quot; maar oordeelt zelven! Als de Bazen beter loon gaven, vele ongelukken zouden Voorkomen worden; of als zij degenen, die des nachts gewerkt hebben over dag vrijlieten; als de Baas van het nachtwerk ƒ4a ƒ 5 ontvangt, dan krijgen wij niets daarvoor. De Fooijen worden minder, want de menschen hebben dan al veel voor dat wachten betaald , en op het Fooijen krijgen van Passagiers kan men dus niet rekenen. Dll3 Bazen denk daar eens over na! (8756) T. J. B. WESTERWOUDT, L. A. KESPER, H. B. REESINCK. J. EECKHOFF Jk. , H. G. SCHELTEMA, F. J. JANSEN, J. M. DIJKERS, J. T. v. d. VEGT, H. R. NIEUWENSTEED, H. J. HOLGEN en J. B. KRUYFF, Makelaars, zullen op Maandag den 16den April 1866, des avonds na zes ure, in het lokaal DE nu \KKE GHONij, in de Nes, ten overstaan van den Notaris J. W. REYNE Ju., in Veiling brengen: N. 1. Een WINKEIHUIS iwaarin Hócdenmakersaüaire) met afzonderlijk verhuurd wordende Boyenwoningen , Open Plaats, Achterhuis en Erve ,in de St. Janstraat, J 247. — N 6. 2. Een WENKEMIUIS (waarin Kurker.affaire) met afzonderlijk verhuurd wordende Boyenwoningen, Open Plaats en Erve, in de St. Janstraat, J 242. — N°. 3. Een WINKELIIITS (waarin Room-, Boter- en Kaasaffaire) met afzonderlijk verhuurd wordende Boyenwoningen, Open Plaats, Achterhuis en Erve, in de St. Janstraat, J 243. — N°. 4. Een PAKHUIS met afzonderlijk verhuurd vrordende Boyenwoning en Erve, in de Schoutensteeg, J 228. — N&quot;. 5. Een HUIS. met afzonderlijk verhuurd wordende Boven- en Benedenwoningen, Open Plaats en Erve, in do Lange Houtstraat, UU 78. — N . 6. Een WÏNKEUHUBS (waarin Potten- en Pannenaffaire) met afzonderlijk verhuurd wordende Benedenwoning en Erve, in de Oude Looijerstraat GG 471. — N. 7. Een PAKHUIS met afzonderlijk verhuurd wordende Boyenwoning en Erve, in de j Willemsstraat, QQ 612. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags van 11 tot 3 ure, alsmede op den verkoopdag. Do Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag ter lezing liggen ten Kantore van boyengenoemden Notaris, Singel over do Driekoningstraat. (8402) B-BT TÊIUDR .TE LöïÜ &apos; Een HUIS met SCHUUR, TUIN en STIJGEE, aan de Vecht. Het Huis, bestaande in vijf Kamers en bovendien Provisie- en Meidenkamer , Keuken , Kelder e_i Zolder. Dagelijks te bezigtigen en to bevragen franco onder de letters H. R., in den Kantoorboekwinkel van GEBR. KRAMER, Water by&apos; den Dam, H 67, te Amsterdam, en bij den Heer J. NIMMERDOR, naast bovengenoemd perceel. (8734 eYwordt geïraagb. een BENEÖENIIUIS, voor eene nette, zindelijke Affaire, in de Kalverstraat, Heiligenweg, Koningsplein of Leidschestraat. Brieven franco, onder lett. &quot;X, met opgave van prijs, aan den Kunsthandelaar i. U. _Ü_C-_ ix,, t. &apos;s Qïftvenha^ .8686}</p>
</text>
