<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPENBARE VERKOOP van het aanzienlijk en rentegevend landgoed „BÉB-tfBALBEM.&quot; Men is voornemens op Woensdag, den 9den Mei 1866, bij inzate en Woensdag, den 23sten Mei 1866 bij toeslag, telkens des Voormiddags om 10 ure &apos;m het Logement van den Heer H. J. BRINKHORST, te Ellecom, ten overstaan van den Notaris A. EVERTS, gevestigd te Dieren, in het openbaar te Verkoopen: Bef .Landgoed „BERNHALDEN&quot; genaamd, gelegen onder Ellecom, aan don Rijks-Straatweg en Staatsspoorweg van Arnhem naar Zutphen, iv de schoonste streken van Gelderland, de fraaiste vergezigten opleverende, bestaande in beste BOUWLANDEN, welig gröeijende Akkermaal- en Dennen-Bosschen, Kweekerijen, zwaar en jong eiken, beuken en ander opgaand Hout, Plantsoen, Heide, Wegen en Lanen, alles met het regt der Jagt. Voorts eene solide weüngerigte en ruime BOERDERIJ&apos;, bevattende Keukens, Kelders, Landheerskamer, Zolder, ruime Stallingen voor Paarden, Koeijen en Varkens, overdekte Mestvaalt, Schuur, Schaapskooi, Zaadberg, enz. enz. Een en ander bevindt zich in den besten staat van onderhoud, is geheel aan elkander gelegen en kadastraal groot circa 273 Bunders, doch volgens inhoudsmaat ongeveer 300 Bunders, zooals alles is nagelaten door den Wel Edelgeboren Heer M. E. HAVELAAR. Voornoemd Landgoed zal worden geveild en verkocht in 52 Perceelen, en massa&apos;s zooals die allen met de conditien zijn omschreven in de daarvan bestaande Catalogussen met kaartjes dio te verkrijgen zijn bij opgenoemden Notaris en den Boschbaas. Aanwijzing der Perceelen is te verkrijgen bij den Boschbaas G. ANDERSON, tot 1 Mei 1866, en na dien tijd in het Logement te Ellecom. De bewijzen van eigendom en de kadastrale kaarten liggen dagelijks ter inzage ten Kantore van voornoemden Notaris. Meerdere inlichtingen worden door voormelden Notaris gegeven. Brieven franco. (8526) Bij een Weduwnaar uit den deftigen stand wordt GEVRAAGD: Eene DAME , van fatsoenlijke Familie , niet geheel onbemiddeld, om het Huishouden waar te nemen, het opzigt over een Kind te houden, in éón woord om zooveel mogelijk de plaats van Vrouw des huizes te bekleeden. Alsmede nog vacatures open voor Jufvrouwen, die meer letten op eene heusche bejegening dan op salaris. Geteekende brieven franco, 1886, of in persoon aan het Administratie- Kantoor, Blaauwburgwal, 186 , te Amsterdam. (8782) Op een COMMISSIONAIRS-KANTOOR wordt dadelijk of tegen primo Mei gevraagd een JON __§&gt;TE BEDIENDE, eene goede band schrijvende en met de vreemde talen niet onbekend. Adres met franco brieven onder letter Z., Bureau Handelsblad. (8737) NIEUWE -VRMITMEEIGT. JL L. ERUIT &amp; KOON, Papenl.rugvteeg. J 578, berigten hiermede hunne geëerde Begunstigers, zoowel binnen als buiten deze Stad, dat zij hebben ontvangen NÉEUWË BLAAUWE j KASTDRUIVEN van het gewas van 1866, alsmede mooije witte l Malaga Druiven, inlandsche&apos; versche Annanassen, Tafelappelcn, I Peren, enz. _ Jf. L. FRUIT &amp; ZOON. NB. Gelieve op naam en nommer te letten. Brieven franco. (8709) &apos; MISSAfiIIES llPililiT~ MAILDIENST. BBAZÏLIB en LA _P_CATA. Afvaart van RORUEAUX den 25stea van elke maand. BÉUMOJST en MAIIMITIIIS. Afvaart van MARSEILLE den 9dcn van elke imand. Voor het transport van Passagiers, Goederen, enz., en alle inlichtingen , adres bij Rotterdam. (8309) SMITH &amp; C°. VOOR_G(____)Ë__EN EN PASSAGIERS*&quot;&quot; &quot;St&amp;k LIGGE&gt;J TK ROTTERDAM IN LADING ém, lAAR MEW-YÖSI: Het snelzeilend Mccklenburger FREGAT Kapt. ff. MTCHELSEN. Vertrekt ten spoedigste. De snelzeilende Bremer BARK mo m je? _r _r jb9 Kant. SOnULKEN. Simt 2de helft Van&apos; April. Adres by WAMBERSIE &amp; ZOON, (8692)</p>
</text>
