<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>T E R E R E. ï__f M. EIGENAARS van Glasfabricken en Fabriekanten van Chemische, Pharmaceutische en Physicalische Apparaten en Werktuigen» j bevelen hunne ruim voorziene Magazijnen aan tot algeheele inrigting van Apotheken, chemische Laberatorien en physicaliseW&apos; Cabinetten. PRIJSCOURANTEN met Teekeningen worden ep aanvrage gratis verzonden. (6062) VGORJAARSSIiISOEN 1866. J_Llu_.ll 0_ tl -i Handelaren in Zijde, enz., 243 REGENTSTREET, UM, EN BCOIPJBS. WIJK 1-108, TE ROT.ERMJI, VOORJ AARS-ZIJDE voor 1866, zonder verhoojjing&apos; van prijs. Geruite Zijde . . . . &apos;. . . £ 1.5/6 het gefoele kleedje. Gestreepte Poult de Soie . . . £ 1.17 het geheele kleedje. Gestreepte Zijde * 1.10 * 0 n Brocaded Rips * 2.15/6 00 0 Gebrocheerde Zyde * 1.15 # » 0 \ Rijke Moiré Antique 0 3.3 0 # * ZWARTE ZIJDE goedkoopcr dan ooit. ! Zwarte geglaceerde Zijde. . . . £ 1.5/6 het geheele kleedje. Drap de Lyon £ 2.10 het geheele kleedje. 0 Ducapcs * 1.10 0 0 0 Drap de France // 2.15 * 0 1 0 Gros Grains ...... 0 1.15 * * 0 Moiré Antique 0 3.3 * * * NIEUWE VOORJAAIIS-KLEEI.JES. Gestreepte Alpacas 7/6 het geheele Kleedje. Nieuwe gestreepte&apos;Camlets. . . . 12/6 hel geheele kleedje. Geruite Camlets 8/9 * * 0 0 Java kleedjes 13/9 00 0 Chené Mohair 10/6 00 0 Chené Mexiquo 15/6 1 0 0 Fransche Cambrics 7/6 0 0 » Fransche Mousseline 4/11 * 0 De STALEN worden op franco Aanvrage naar alle gedeelten van HOLLAND en de HOLLANDSCHE KOLONIËN verzonden. Adres RING __ Cü., Boompjes, I—loB, ROTTERDAM, of RIN G &amp; €&quot;., 243, Regentstreet, LONDEN. (5561) ig^ IEIML STEAM WIGATION COMPANT. wUCIK ROTTERDAM e» LOIDËI. WSBaÊÊM STOOMSCHEPEN VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN VERTREKKEN VAM ROTTERDAM* Zaturdag 14 April &apos;s Morgens 10 ure. Dingsdag 17 April &apos;s Middags 12 ure. Zaturdag 21 April &apos;s Namiddags 3 ure. TAM I_OMDEMf eiken Woensdag en Zaturdag, &apos;s Morgens len 11 Ure, VAM Mt. CATMERINE&apos;S WRARF. PASSAGIERS-VRACHTEN: GROOTE KAJUIT ƒ 12.— I VOOBKAJUIT. . ƒ9.— IDEM Heen en Terug . . . . » IS.— IDEM Heen en terng 0 13.50 De Billetten voor 11 EEN EN TERUG zijn geldig gedurende ééue Maand. KINDEREN heneden 10 Jaren de HELFT der Vracht GEllli O ElkEItM SMITH, Agenten. (301)</p>
</text>
