<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AMSTERDAMSCHE LANDBOUW- EN IIISTCOIIPAGNIE. Aan de Opslagplaats, Nieuwe Vaart, Funen te Amsterdam, steeds verkrijgbaar: Zuivere gedroogde BAGGER, zonder Steenen de Kub. El (bijna IV- Voer) a . . . ƒl.- Dito dito met PAARDENMEST en BEER . . . .1.30 VOLKOMEN VRIJ VAN KOEMEST. Wordt in plaats van deze gebruikt en aanbevolen (zie Landbouw-Courant van 18 Jan. 11.) (2163) AANBESTEDING. De DIRECTIE der OVERIJSSELSCHE BEETWORTELSUIKERFABRIEK is voornemens op Dingsdag 27 Maart 1866, in de Directiekeot bij de Fabriek, gelegen aan het Kanaal van Zwolle naar Almelo, bij brug N°. 7. aan te besteden DEN BOUW VAN EENE DIRECTEURSWONING. De Bestekken zijn op franco aanvrage van af 15 Maart e. k., te verkrijgen bij den Boekhandelaar W. E.&quot; J. TJEENK WILLINK, te Zwolle, tegen betaling van ƒ 1. Aanwijzing op het terrein, inzage der teekeningen en verdere inlichtingen worden gegeven door den Ingenieur TIMMERHANS VAN ABCOUDE, aan do Dircctickect. (5991) Een JONG MENSCH, P. G., 25 jaren oud, zeven jaren bij het MANUFACTUURVAK werkzaam en van de beste getuigschriften voorzien, zag zich gaarno tegen Mei verplaatst in een WINKEL of MAGAZIJN van GAREN en BAND. Reflecterenden adresseren zich met iranco Brieven onder Lett. Q. Q., bij den Boekhandelaar STENFERT KROESE, te Arnhem. (6257) DO€3_i ÖÏJÏbË_RIIOÏE UIT DE HAND TE KOOP eene welbeklante AFFAIRE, die een £oed burger bestaan oplevert, waarbij eene snelzeilende PAVILOENSCHUIT. NB. Het Vaartuig, groot circa 20 ton, is ook appart te Koop. Te bevragen bij .1. GERKITSZ, (6246) Binnendommerstraat, UU 678, te Amsterdam. &quot;POJÏTJERIJJEW. Op een POSTKANTOOR ten Platten Lande, bestaat gelegenheid voor een Jong Mensch, om tegen vergoeding van Kost, Inwoning, enz. opleiding te erlangen in het vak der POSTERIJEN. Adres Lett. X, by den Boekhandelaar W. C. WANSLEVEN, te Zutphen. Brieven Franco. (6252) BANKETBAKKERS-BEDIENDE. Wordt gevraagd met Primo Mei een bekwaam BANKETBAKKERS-BEDIENDE, in alle werkzaamheden goed ervaren. Inclinerenden adresseren zich met Franco Brieven onder Lr. A. B. bij de Boekhandelaren GEBR. BELINFANTE, te &apos;s Gravenhage. (6272) M NAAR BATAVIA E_ SOERABAIJA nil^^Kzal van AMSTERDAM geëxpediëerd worden; het snel »_K_B_B--zeilcnd gekoperd BARKSCHIP WWJLEiTRMOWLTE* gevoerd door Kapitein G. IT. Ji EAK K E, hebbende uitmuntende inrigtende voor Passagiers. Personen of Familien van deze gelegenheid wenschendo gebruik te maken, gelieven zich te adresseren bij de Cargadoors DE VRIES Sr C&quot;., Ygracht te Amsterdam. (6295)</p>
</text>
