<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ikk PASSAGE MAR JAVA. ÊjjjoSsoS&amp; In den loop der maand April e. k. zal van Amsterdam Java worden geëxpediëerd, het in de O. I. Passagiersvaart gunstig bekende, Snelzeilend, nienw gekoperd Fregatschip Nederland (1000 Tonnen), gevoerd door Kapitein G. ROTGANS, varende eenen geëxamincerden _ctor. Genoemde Bodem, voorzien van afzonderlijke Kajuiten, zoomede ruime luchtige Hutten en uit dien hoofde uitmuntend ingerigt vooi Familien, bevat alle vereischten voor een aangenamen overtogt. Adres: OOLGAARDT S~ BRUINIER en JAN DANIELS &amp; Zn. &amp;- ARBMAN. (4087) jfelj l^aar Samarang* (direct), iflllr_i|ligt te AMSTERDAM in lading, het extra snelzeilend «WEM-B. nfenw gekoperd tweedeks BARKSCHIP DRIE GEZUSTERS («o« tonner, gevoerd door Kapitein G. C. FISCHER, Voorzien van uitmuntende inrigtingen voor den Overtogt naai JAVA, kan de kajuit, bevattende vier ruime hutten, afzonderlijk geheel ter dispositie worden gesteld eener Familie. Adres OOLGAARDT en BRUINIER. (5065) NB. Passagiers worden aangenomen naar Batavia en Samarang. jÖ^a**- MA GASSAR &lt;di^ éMÊA %f&apos; te AMSTERDAM in ladins: Nederlandsch GEKOPERD BRIKSCHIP CO ffl® TAJXfCM9 Kapt. J. S. MULDER. VERTREKT BEPAALD ULTIMO MAART. Te bevragen bij de Cargadoors CANNE S- BALWE en DE WED JAN VAN WESEL &amp; ZOON. ; (3058) _fes_ ÏE ROÏTERDAM LTGT IN LADING SS BATAVIA EN SAMARANG, HET CLIPPER-S. REGATSCHIP WWittem M»ootman9 Kapitein A. HOOGENSTRAATEN, groot 859 gemeten lasten of 1627 tonnen. Dit Schip is geheel op zeilage gebouwd en heeft eene Stoomboegseermachine aan boord om bij stilte te gebruiken en daardoor de reis te bespoedigen, heeft eene uitmuntende inrigting voor Passagiers en Familien, en voert eenen gcéxamineerden Schecpsdoctor en eene melkgevende Koe. „,„ Adres de Reeders VAN ZEIJLE N&amp;DECKERcn do Cargadoors WAMBERSIE &amp; Zn. en P. A. VAN ES &amp; C°. alhier, HOYMAN &amp; SCHUURMAN te Amsterdam en F. L. DER KINDEREN te &apos;s Hage. (352) _jj&amp; TE AMSTERDAM LTGT IN LADING NAAB J|f| SUEMAHIE: het gunstig bekende gekoperde BRIKSCHIP tfonae Mvert9 Kapt A. P. DUINKER. Van wege deszelfs luchtige Kajuit en ruime Hutten voor Passagiers zeer aan te bevelen. Adres bij den Reeder C. E. SMIT te Koog aan de Zaan of bij JAN CORVER &amp; C°. te Amsterdam. (5105) *£_. £__3- TE EOTTEEI&gt;AM LIGGEN IN LADING NAAR J§| NEW-YORK de extra„elzeilende Eerst Klasse ff REGATSCHEPEN Arnotti üöninger9 „ Kapt. D. STE ENKEN. Vertrekt 20 Maart. (Laatste reis van Amerika in 20 dagen.) T U i 8 t$ o 9 Kapt. A. DANNEMANN. Vertrekt 31 Maart. Adres bij WAMBERSIE en ZOON, te Rotterdam. (6267)</p>
</text>
