<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOLLANDSCHE IJZEREN SPO9RWEG-JïM-SCH_PPIJ. AA_¥B_EBT_EÏ&gt;l_&lt;fO. Op ZATURDAG 31 MAART 180 G, des namiddags ter half twee ure, aan het Stationsgebouw buiten de Willemspoort te Amsterdam, zal worden AANBESTEED : Het maken van den Spoorweg HAARLEM—UITGEEST, ter lengte van ongovier achttien mijlen. Bestekken zijn verkrijgbaar (a ƒ 0.50) op het Bureau van den Ingenieur van den weg te &apos;s Gravenhage, alwaar voor de gegadigden de teekeningen ter inzage liggen, en van 14 tot 24Maart de verlangde inlichtingen zullen gegeven worden. (5564) NED. RHIJi. SPOORWEG. Aanbesteding van het maken van een PERRON met andere werken op het Station ZEYST—DRIEBERGEN, alwaar Bestek en Tcekening ter inzago liggen, mitsgaders op het bureau van den Ingenieur van den weg te Utrecht. Aanwijzing in loco Vrijdag 16 Maart e. k. ten 1 ure. Inschrijvingsbilletten franco in te zenden aan de Directie te Utrecht, uiterlijk Dingsdag 20 Maart e. k. Utrecht, 10 Maart 1806. RE DIRECTIE. (6113) TELEGRAAFDIENST DER MAATSCHAPPIJ TOT EXPLOITATIE VAN STAATSSPOORWEGEN. Het Publiek wordt in kennis gesteld, dat met 15 Maart a. s., op de Stations Arnhem, Dioren,7.utphen,Lochem, Goor, Hengelo, Almelo, Oldenzaal, Breda, Tilburg, Oistcrwijk, Boxtel, Venlo, Roermond, Echt, Sittard en Maastricht de TELEGRAAFDIENST van de MAATSCHAPPIJ TOT EXPLOITATIE VAN STAATSSPOORWEGEN voor het overbrengen van Particuliere Telegrammen, zoowel voor het Binnen- als Buitenland, wordt OPENGESTELD. (60!).) DE DIRECTIE. AAMBIB^TEIiIII&apos;GU Het Bestuur der Brood- en Meelfabriek te &apos;s Gravenhage is voornemens op Woensdag 21 Maart e. k., des Namiddags ten twee ure, AAN TE BESTEDEN: bet bouwen vaneene STOOMMEEL_.AÏ_2_..T_K met tiraanpakhuizen, Machinekamer, Ketelhuis, Stoomschoorsteen, Kolonloods, enz., met do leverancien van dien, volgens daarvan gemaakte teekeningen en bestek, welke van af Maandag 12 Maart tot en met Dingsdag 20 Maart 1866, van des morgens 9 tot des namiddags 5 me, ter inzago liggen aan het lokaal der Leesinrigting voor den Ambachtsman, in de oude Molstraat te &apos;s Gravenhage. De aanwijzing zal geschieden in loco op Zatnrdag 17 Maart e. k., - des middags ten 12 ure, door den Heer L. VAN DIJK, Architect te Cappelle a/d IJssel, bn&apos; wien tevens nadero inlichtingen te verkrijgen zijn. Hot Bestek is op franco aanvrago te bekomen tegen den prijs van een gulden, bij de Heeren GEBRs. GIÜNTA d&apos;ALBANI, Spuistraat te &apos;s Gravenhage. (6063) De Notaris G. W. PROES, te Arnhem, zal op DONDERDAG 5 en 1» APRIL 1566, des Avonds ten 7 Ure, in het Koffijhuis De Harmonie aldaar, Publiek, by inzet, vorhooging en toeslag Verkoopen. A. Een hecht, en sterk HEERENHUIS en ERF met PLAATS of TUINT.IE , aangenaam gelegen te Arnhem, achter Mariënburg, aan de St Jansplaats, wijk D., N&quot;. 245, en wel in twee perceelen en in massa; bevattende het eerste perceel beneden, 3 Kamers, waarvan 2 Ensuite, Keuken, Kelder en Open Plaats, en boven: 3 Logeer-, Dienstboden- en Mangelkamers en Zolder, en het tweede perceel; Groote Zaal, Kelder en Open Plaats, eu daarboven 2 Logeerkamers en Zolder. B. 1. Een hecht en sterk WINHELHUIS en ERF, allergunstigst gelegen op den besten stand der stad Arnhem, op den Grooten Oord, op den Hoek der Rijn- en Weverstraten, waarin sedert onheugelijke jaren mot het meeste succes WINKELAFFAIRE wordt uitgeoefend, 1 en 2. Een daarnaast gelegen en aangrenzend dito WINHELHUIS en ERF, geschikt ter uitoefening van alle NERINGEN. In de sub. 1 en 2 emschrevene PANDEN, toebehoorende aan do GEZs. VAN HARTEVELD, kan, desverkiezende de halve Koopsom gevestigd blijven. Het sub A gemelde Perceel is ta bezigtigen op de dagen vóór en van don inzet, mits voorzien van een toegangbillet, afgegeven door fezegden Notaris en de sub B. gemelden telken dage, mits vooraf elet vragende. (6070) Voor een JONG MENSCH, van den fatsoenlijken stand, R. K. Godsdienst, 21 jaren oud, onder meer, goed bekend met de Hoogduitsche taal, wordt plaatsing gezocht buiten Amsterdam, in eene WERKZAME ZAAK, en zoo mogelijk met opname in den Huis lijken Kring. Reflecterenden gelieven&apos;zich met franco brieven, onder het motto ZAAK, te vervoegen bij den Boekhandelaar C. L. VAN LANGENHUYSEN, Singel hoek Beulingstraat. (6175) EIN JUNGER DEUTSCHEH, der englisehen und französischen Sprache vollkommen machtig, sowie in allen Comptoirwissenschaften erfahren, sucht zum baldigen Eintritte eine STELLE ir , einer der hollandischen Colonien. Naheres auf gefl. Franco-Anfragen snb J. L. N°. 68, durch das Inseraten-Bureau der JAEGERschen Bnchhandlung in Frankfurt a/M. (5924) i Door bijzondere omstandigheden UIT DE HAND TE KOOP een s zeer logeabel HUIS, staande te Haarlem op het fraaiste gedeelte der Groote Houtstraat, bevattende_ acht zoo groote als kleine Ver trekken, voor en achter, Keuken, Binnenplaats, groote Zolder, Kelder, en voorts van alle Gemakken voorzien. Met primo Mei te aanvaarden. Adres per franco brieven onder lett. A. Z., bij den Boekhandelaar ! E^E. VON MUNCHEN, te Haarlem. (5848) mee_lT Een bekend gevestigd HUIS in dit artikel WENSCHT in alle steden en dorpen van ons Rijk SOLIEDE AGENTEN tegen be- Eaaide provisie; zij welke reeds op Kantoor of in andere werkzaameden geplaatst zijn en alleen den ochtendtijd van Zes tot Tien ure ter hunner beschikking hebben, zullen de voorkeur genieten. Brieven franco onder lett. Y. X-, Bureau Handelsblad. (5850) Met primo Mei zag zich gaarne geplaatst een HUISKNECHT, bekwaam voor zijn Vak en van goede getuigenissen voorzien, liefst buiten deze stad. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren onder lett. A. Z., in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Regnliersplein, X 359. (6142) In eene stille en deftige dienst verlangt men eene DIENSTBODE, eenen goeden burger Pot kunnende koken on in staat het Huiswerk te verrigten; alleen zij van voldoende getuigschriften voorzien, zullen in aanmerking komen. Loon 65 gulden. Brieven franco ender het motto Dienstbode, in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Regnliersplein, X 359. (6141) Men vraagt in eenen Manufactuurwinkel te Rotterdam, een JIONG MENSCH. grondig met het Vak van ModestofFen enz. bekend. Adres met franco brieven onder lett. S., bij den Boekhandelaar en Drukker M. J. MENSING, Hoogstraat te Rotterdam. (6075 WORDT GEVRAAGD Een ONDERWIJZER in het TEEKENEN, om Woensdags en Zaturdags van 2} tot 4 ure les te geven aan eenige Jongelieden. Met opgaaf van conditien wordt men verzocht franco brieven in te zenden onder lett. M.. bij den Boekhandelaar HERMAN KOSTER, Halvemaansteeg, V 520. (6179) &quot;ÜirGIIIIJBKLIERDE MIIR met Alcove of Slaapvertrek, met vollen kost, bediening en aangenaam huisselijk verkeer, wordt gevraagd, zoo spoedig mogelijk, voor een bejaard Heer, bij Burgerlieden, tussehen de Leidschestraat en Amstel. Opgave van stand en voorwaarden per maand, franco onder lett. S., bij den Boekdrukker en Boekhandelaar P. M. VAN DERMADE , te Amsterdam, Stilsteeg, G 87 en 88.__ (6178) DAMES HOEDENMAKEN. Eene JUFVROUW, geneigd zijnde binnen weinig tijds GRONDIG onderwijs te geven&apos; in het Dames Hoedenmaken, wordt verzocht daarvan melding te doen per besloten briefje onder lett. A. Z„ met opgaaf van den prijs, bij den Boekh. H. A. FRIJLINK, Singel bij de Gasthuismolensteeg, F 383, naast het Verkooplokaal. (6172) ~7 ï000. _ Men vraagt ter leen ƒ 1000 tegen 6 percent bij jaarlijksche aflossing van j 100, waarvoor op voldoende wijze wordt gegarandeerd. Adres met franco brieven onder het motto: GELD, bij den Boekhandelaar J. M. E. MEIJER, Heerengracht, hoek Wolvenstraat, te Amsterdam. (6180) UIT DE HAND TE KOOP In de provincie Zuid-Holland, onmiddelijk aan den oever van eene der groote rivieren: een AANZIENLIJK TERREIN, met opstand van GROOTE BERGLOODSEN, WONINGEN, enz.; geschikt tot plaatsing van FABRIEKEN. Belanghebbenden vervoegen zich met vrachtvrije brieven, onder lett. W. L., bij den Boekhandelaar J. P. REVERS, te Dordrecht. (6192) Eene JUFVROUW van middelbaren leeftijd, P. G., door sterfgeval buiten betrekking, en van de meest gunstige recommandatien voorzien, zoekt ep nienw eene plaats als HUISHOUDSTER. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren onder lett. X. X., bij de Kantoor-Bockverkoopers BEEKMAN &amp; SCHOUTE, Rokin, N°. 144, te Amsterdam. ] (6182) Kan terstond, of uiterlijk tegen Mei, geplaatst worden een zeer bekwame, zijn Vak grondig kennende eerste BANKETBAKKERSBEDIENBE. Alleen zij, die het Vak goed verstaan en van goede Getuigschriften voorzien zijn, zullen in aanmerking komen. Men&apos;gelieve zich franco te adresseren onder lett. IL, aan den Boekhandelaar F. WILKENS, te Groningen. (6145) TANDMIDDELEN LAROZE, MET KINA, KWIILWOnTEL EN POKHOUT Voor hel behoud t&gt;an de tanden en van het tandvleesch. TAND-ELIXIRE, om de tanden wit te maken en te conserveren, en de pijnen te genezen, veroorzaakt door bederf of te weeg gebragt door aanraking met iets warms of iets kouds. Prijs, f. • Ï5. ROSÉ TANDPOEDER A BASE DE MAGNÉSIE, om de tanden wit te maken en te conserveren, en het losraken daarvan te voorkomen, veroorzaakt door liet vuil, waarvan het den terugkoer belet. Prijs, f. » ÏÖ. TAND-OPIAAT tot versterking van het tandvleesch, dat het gezond houdt; tot voorkoming van bederf der landen en seorbutiekc aandoeningen. Prijs, f. . 5«. CURATIF DENTAIRE tot hethygi.niseh plomberen van zieke tanden,tot het doen ophouden van het bederf van deze en het voorkomen van verzwcringen en piincn welke zulks veroorzaakt. De flacon is verkrijgbaar met of zonder instrument. Prijs, f. 2 » Deze TANDMIDDELEN gaan steeds vergezeld van eene gebruiksaanwijzing voorzieu ven het Fabriekmerk van i. i&gt;. LAROZE, rue des Lions-Saint- Paul, 2, te Parijs. Hoofd depot te Amsterdam, bij H. H. ui-tb, apotheker. Arnhem, OTTERBEIN; Utrecht, GROOTENDORST; Deventer y. d. MOER. (506)</p>
</text>
