<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ïïfWegenê verandering vier W?irïïna9&amp;ulien nog eeme ,0 root-e p-at^tïïj Wjappen9 Matoemën9 WWoïïien cm zticïïen M@» heè#&amp;&amp;m?snetB9 Zouave&lt; 9 cic*9 eËe*9 tot op Meeuw WerMMim^ler^e M^rëj&amp;em worden opgeruimit M# SIGTENHORST * C°.s voorheen H. J. COSTER &amp; C°. KONINGSPLEIN, JJ 445. (6121) H r^| s WkWjfM pi fg^fi Ssi B^^f^^li É¦ v fliïüJl BgËSb^____g__BwilJ_i^^ Apothekers van Z. K. H. Prins NAPOLEON, tp Parijs, (ttue de Ia _.et_lllade). Dit nieuwe Geneesmiddel, dat zich |onder eene heldere vorm voordoot, aangenaam en zeer lekker van smaak is, bestaat uit de vereeniging van twee Geneesmiddelen, sedert lang door de Heeren Geneeskundigen zeer gewenscht, doch waarin tot nu toe nog niemand, zelfs geen scheikundige, geslaagd is, althans niet zonder dat het zich wedei ontleedt, namelijk de KINA, eea bij uitnemendheid versterkend Geneesmiddel, en het IJZER, het hoofbestanddeel van ons bloed, De kiiva-mzer-sirop . ordt met het beste gevolg aangewend bij al die gevallen waar het noodig is het ligchaam en het bloed zijne oorspronkelijke hoedanigheid terug te geven, die geheel of gedeeltelijk verloren zijn geraakt. Da bleekzucht bij jonge meisjes van een teedei en zwak gestel, waar de ontwikkeling moeijelijk is, herstelt zich spoedig door het gebruik van dit uitmuntend Geneesmiddel. De onderdrukking of stoornis der regelen, maagpijn, gebrek aan eetlust, mocijelyke en langzame spijsvertering, waterzucht, bloedarmoede, klierziekten, gevolgen van hevige koortsen, enz. worden volkomen hersteld door de KINA-IJZER-smor. Het Prospectus bevat een aantal Attesten van onderscheidene leden der Akademie van Geneeskunde, zoomede de analyses der uitstekendsta Scheikundigen van Parijs en Weenen, waaruit.bewezen wordt dat dit Gcneesmiddol bij uitnemendheid de gezondheid bewaart en het beste is tot versterking van het menschelijk ligchaam. Flacons van f 2. 60 en f 1 60. Hoofddepot voor Nederland bij H. H. ULOTH, Apotheker^ Zeedijk, te Amsterdam, te Rotterdam Cloos, van Santenkolff. mfefe SNABILIE; Utrecht GROOTENDORST; Arnhem OTfERBEIN; &apos;BGravenhage VAN RENESSE. (3008) WEDEROM ONTVANGEN IN ALLE GROOTTE VICTORIA&apos;S van 13 Eng. Duimen tot 17 Duimen wijd. Dezelve vervangen de Voorhemden en zijn tevens veel gemakkelijke • ve ENGELSCHE en FRANSCHE COLS, MANCHETTEN en BOORBEN in ruime keuze voorradig. ____ Lu (6244) C. P. KÖHLER, KALVERSTRAAT, hoek OSJESSLUIS, E 70. voorheen fl. J. COSTEI.. £ Cc, Konlnorsplein» JJ &lt;##^9 HEBBEN BE EER HIERiMEBE TE BERIGTEN RE ONTVANGST EENER FIJNE REIIZE TAPIS EN TARTAN CHALLONGS EN BOEKEN VOLGENS BE NIEUWSTE BESSINS. (6»9) Tegen ruim Salaris verlangt men tegen primo Mei een BEOIENDE in een GAREN- en BANDWINKEL, bekend met het Vak. Adres franco, onder lett. A. A„ bij den Boekh. H. A. WINKELHAGEN, Hartenstraat, XX 605, te Amsterdam. (6245) De HOOFD-DIRECTIE van THE EUROPEAN BANK limited, te Londen, heeft de eer het Publiek kennis te geven, dat in overleg met het Comité in Nederland, zij in hare Zitting van 6 Maart besloten heeft: .Tot inéénsmelting der beide Branches in Nederland op 1 Julij a. s. .Dat van af dien termijn de Zetel van hare Inrigting voor Nederland zal gevestigd zijn te Rotterdam. ¦ .Dat de Heer E. RENSBURG, door wien in overleg met het Comité voor Nederland, een Agentschap te Amsterdam zal worden gevestigd , In het vervolg zal zijn Directeur voor Nederland van de European Bank limited. //Het Comité, bestaande uit de Heeren J. H. SCHRÖDER en S. W. JOS. JITTA, heeft zich. bereid verklaard, zijne functien als zoodanig te blijven waarnemen. Loxmx , 1.2 Maart 1866. F. MAL©ER , Secr. (6240)</p>
</text>
