<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 12 Maart. Tegen het einde dezer week wordt de viceadmiraal Tegettheff te dezer stede verwacht, ten einde deel te nemen aan de beraadslagingen over de expeditie naar China en Japan. _— Men verneemt dat de reden, waarom de Keizer zijne goedkeuring niet heeft geschonken aan de benoeming van den Heer Weiss tot mededirecteur der Credit-Anstalt deze is: de regering is van oordeel dat een handelaar tot dergelijke functien niet behoort te worden geroepen. — Van gewoonlijk goed onderrigte zijde wordt verzekerd, dat door de regering pogingen zijn aangewend, om de kwestie der Elve-herlogdommen op de aanstaande conferentie to Parijs te doen behandelen , tot welk einde voorstellen bij de Fransche regering werden gedaan. Het hierop verkregen antwoord kon niet strekken om de regering verder aan te moedigen, dat plan door te zetten; het luidde wei is waar toestemmend, maar met voorwaarde, dat dan ook andere vraagpunten ter conferentie zouden worden gebragt. Men heeft die kwestie later niet meer aangeroerd. — In regeringskringen wordt de hoop gekoesterd, dat de leden van het Huis der Afgevaardigden te Pesth ten slotte tot eene meer fematigde denkwijze zullen komen met betrekking tot het rescript oor den Koning (Keizer) tot den landdag gerigt. In het algemeen deelt men deze zienswijze echter niet.</p>
	<p>BERLIJN, 13 Maart (des Ochtends). De berigten uit Nizza ontvangen, betreffende den gezondheidstoestand van Prins Adalbert, luiden gunstig. In Mei keert hij naar deze hoofdstad terug. — De Nordd. AUgem. Zeitung bespreekt in haar jongst verschenen nommer op nieuw de kwestie der Elve-Hertogdommen en zegt, dat dit vraagstuk zeer gemakkelijk kan worden opgelost. Men behoeft, volgens bedoeld dagblad, de bondsconstitutie slechts op te heffen en bedoeld moeijelijk te vereffenen punt is reeds van zelf beslecht. Deze redenering is in den geest der nieuwe rigting door de Bismarcksche politiek ingeslagen, zegt een der liberale dagbladen. //Hiervan houden wij ons overtuigd, laat het blad er op volgen, //die bewijsvoering zal niemand overreden, die gewoon is den schijn niet voor het wezen te nemen.&quot; - .</p>
	<p>— De KUn. Zeitung behandelt de gespannen betrekkingen, welke thans tussehen Oostenrijk en Pruisen bestaan, in een artikel, dat tot opschrift voert: Die Kriegsfrage. Het resultaat der beschouwing is, dat //mogt Uostennik al den lust gevoelen om Pruisen te tuchtigen, het daartoe de hulp van anderen behoeft en deze benoodigde bondgenooten zyn niet gezind het zwaard daarvoor te trekken. De vrede zal om de Sleeswijk-Holstemsche kwestie derhalve niet worden gestoord.&quot; - Men zegt, dat de regering geenerlei ondersteuning zal schenken aan de beraamde Noordpool-expeditie. De regering f eeft de zaak afhankelijk gesteld van het rapport van professor Dove over die onderneming , en dit rapport is zoo ongunstig naar men verzekert dat alle deelneming daaraan zal worden geweige^. — Het berigt betreffende het verpachten eener steenkolenmijn behoorende tot de staatsdomeinen, aan eene Fransche maatschappij&apos; is geheel bezijden de waarheid. — Binnen kort zal een aanvang worden gemaakt met den aanleg van een spoorweg van Keulen naar boest. - Uit ïlameln, aan de Hamel en Weser gelegen, heeft men op den 4den dezer ruim 40,000 jonge zalmen in de Weser overgebragt; zij waren geteeld in de groote inrigting vooi de kunstmatige vischteelt in gemelde plaats. . I_jjiJ.„_iÓ _. i., , ¦, - In Se bureaux van het to Duisburg verschijnende dagblad de A... vom, Niederrteis, heeft gisteren eene huiszoeking plaatsgehad,</p>
	<p>ten einde het manuscript magtig te worden van een artikel, opgenomen in een der vroeger verschenen nommers, waarover eene vervolging is ingesteld. Het geïncrimineerde artikel bevatte een gedeelte van de redevoering in het Huis der Afgevaardigden, gehouden door den Heer Twesten, bij do behandeling Van hot jongste adres van antwoord op de koninklijke boodschap. — In den loop van dezen zomer zullen te Graudenz groote wapenoefeningen plaats hebben, voornamelijk met het oog op de belegeringskunst. De nieuwste stelsels van aanval, zoo onder als boven den grond, zullen ter beoordeeling hunner waarde in practijk worden gebraet. — Uit Kopenhagen wordt gemeld, dat de invoer van vee en deelen van gedood vee uit Groot-Brittannie, Nederland, België en Rusland , bij ordonnantie van 7 dezer is verboden. Vee uit onbesmette landen wordt slechts toegelaten, na inspectie van wege de daartoe bevoegde autoriteit. — De Literarische burgervereeniging te Riga heeft den Heer Schulze Delitsch uitgenoodigd om derwaarts te komen, ten einde eenige voordragten te honden over Arbeidersvereenigingen.</p>
	<p>FRANKFORT, 13 Maart. In diplomatieke kringen beweert men, dat de Spaansehe regering het stellige plan heeft opgevat om te Rome tussehen beide te treden, ingeval na het verwijderen der Fransche bezettingstroepen pogingen werden gedaan om het Romeinsehe gebied bij een anderen staat in te lijven. Men voegt hierbij, dat aan sommige kabinetten dezer dagen medcdeelingen in dien zin zijn gedaan. De zaak vereischt echter nadere bevestiging, alvorens men daaraan onvoorwaardelijk geloof hechte. — Morgen wordt eene algemeene vergadering gehouden door de deelhebbers in de Frankforter bank. De uitkeering is bepaald op 35 fi. per aandeel a 500 fl. over het afgeloopen boekjaar, namelijk 3 pCt. intrest en 4 pCt. dividend. — In antwoord ep de vragen door _ den president der Tweede Kamer van Keurhessen aan een der ministers gedaan, betreffende de verwezenlijking der vroeger door de regering gedane toezegging, namelijk dat eene reeks wets-ontwerpen bn de Kamer zoude worden ingediend, heeft deze gezegd: .-indien de Keurvorst langer blijft weigeren, om die belofte te vervullen, treedt het geheele ministerie af.&quot;</p>
</text>
