<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Practijk. Des*&apos;drukvan Degelijk. FLEISCHAUER&apos;S tölledics mmm m mtdcmil of_.__ui_c_ k c KOOPI^ANS-BOEKHOUDEN |&quot; § mag voorzeker hel goedkoopste Werk over net Boekhouden pc- _. g noemd worden: het bevat 864quarto pagina&apos;s en kost slechts f 3,5©. M 3 O voor eigene studie, zoowel als voor theoretisch en practisch &apos;S fi OiHlerwijs, rong het op de meeste volledigheid hogen; het geeft daarenbo- Ö 9 ven de duidelijkste voorstelling der wetenschap, daar het de geheele 2 o boekhouding gedurende vier maanden van een onzer voor- &quot; 5 naamste handelskantoren op den voet volgt. Tot meerder ver- o &quot; duldeltjking ts het Werk zeit iD even zooveel Cahiers atgedeeld, ca &apos;•$ 0 modelsgewgze Ingericht, als men lloofd-, BU- en Hulpboeken o noodig beeft-, bet bevat alzoo: S &apos;S 1* Ca Bier: de theoretische afdeeling. ¦_ H i&apos; • bet Memoriaal. » O i&apos; • • E&apos;L!Üo«i&gt;i&gt;oek. P 4* ¦ » Kassiersboefc. __ 6* ¦ • Kassa-Boek. Q f 6* • ¦ %&apos;erkoop boek. &gt; &quot;I* » • Factunrboek. _^ 8« » • Bekenlng.CourantboeK. S o 9* • • Journaal. S g \* • • «roolbcek. f* 9 11* • Kotitièa en Aanmerkingen overde geduren-.9 ¦Ö tei maanden gedrevene handelszaken, het boeken der pesten, Q £* bet maken der Balansen, luvetitai-issen, alsmede een over- g f&gt; zicht van den Staat van het Handelshuis op den dag der sluiting, den g 81™ December 18 . ? gevclgd door eenige aanwijzingen over de manier van boeking, door voorbeelden toegelicht. Gouda. G. B. tan GOOB, uitgever. (21966) ÊT . %W REELZiEKTEN t Oatstekinp van den Mond gi ï PASTILLES VA» ff; g HET tOtiT VA» BERTHOI.I.W « P |Cblasnur« P.M.art.l Si m Asulitvoleri deor de (eseesbeöten in de Parijiïhe pj Belgische hrujlitkieii i| !mtegêïar-taSiiètten, kct&apos;ivenisaiiwins, croup, ivrefrèji en onlstükins vsn ids m m.and, Zij letten lenrgherd aas den slokdarm bij, truien ie- sr.&apos;m fri.wh. g rerbftti-rea een kwalijk riekenden adem, nemen de prikkel&apos;ng weit, dour h.H _S gebruik Tan tabak veroorzaakt en bestrijden den verderfelijker invloed, dii-n m hel kwil op den Diond uitoefent. Paus r 1. 50 ui doos. «f TAIB-QPIAT ¥Ai DETHAN ï HET tOVT VA» EEKTHOLLIT p AsTiK-volan aan hen, wier tanden uitvallen en !re«brokke!en, wier tand || leescb bloedt, als o&lt;.-k aan ben, die gebruik maken van kwik; het ocderhoudt Wook tic witheid der tanden. — Pmj» r 1. 60 «it Potjs. TAÜDPGEDER EH TANOELIXIR 1 MET lOUT VAN BIITHOLLET Hun reui, hun aanjenanie smaak, hunne versterkende en veririsschende M eicenscliajipen, tcaken hun gebruik onscliaibaar voor bet tüikl en hoogs. &apos;M ü&apos;.ütiß voor het behoed der tanden. Zij verdrijven mondontstckuijen, ver-S m frisschen den mond en bevorderen eene gemaliitde en behoorlijke salivatie. Zij S H worden f ezamenlijl gebruikt. — I&apos;ai/s f 1 » bet Doos jee» r 1.25 Dl flacon, » II &apos;,t Parijs, Apotheker ïictïjan Voorstadt Si-Denis, 90. HOOFDDEPOTS VOOR NEDERLAND : &apos;;|| Voorts bij de Apothekers i !nlh, te Amsterdam; — Van fMnien KohT, P |K, cioo», Hsnfï ï/lil, « Rotterdam; — {üuabllle, van Kenes«e. &apos;e&apos;s&apos; 3 # 11-.w,e, —Vaa Jiïari* tae», ie Haarlem; — *S\lt.Tbvln,te Arnhem ; — VTnn iq m &lt;5p Koer, lc Deventer; — ssysaorl van SSeurs, te Borêrrtht; — Sirxat- HJ genan, f*&apos;a Uerttirjeuboschj — SieysJ, te Leyden; — von lic lAaiucd-, r.&quot; ?ï ïdetburg; — \an sserfc, f» Fieuwsduii;— Grootendorat, te Uirecht *&apos; ,:s»cto, le Zulrhtn ; — iï./i--u&apos;.eïinoiT. £» Zwolle. Sm _. 1, FAaSSSH, te Tiel. 120684)</p>
</text>
