<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Gerste Kamer der Staten-Generaal.</title>
	<p>&apos;s GRAVENHAGE, Zitting van Woensdag ?5 September 1867. In deze zitting heeft de Voorzitter medegedeeld, dat de Commissie ! voor het adres gisteren avond bij den koning ten geheore is toegelaten en zich van hare taak heeft gekweten, en dat de Koning het daarop (reeds medegedeeld) antwoord heeft gegeven. Hierop wordt de Commissie van redactie en die tot aanbieding van het adres voor het door haar verrigte bedankt. j Zijn ontvangen twee Koninklijke boodschappen, ten geleide van wetsontwerpen I°. tot regeling van de uitgaven tot opheffing der slavernij m de West-Indische Koloniën en 2°. tot verkoop van eeni_ gronden van het Kroondomein-. Verbonden naar de afdcelin _n Eenige ingekomen adressen worden naar de Commissie&quot;- tot de verzoekschriften verzonden. Daaronder wordt er een aangetroffen houdende verzoek tot het instellen van een onderzoek nooena de bevaarbaarheid der Zuid-Willemsvaart. &quot;uer.oes nopens de Na, afloop der aan de orde gestelde onderwerpen vraagt de heer J. K. van Goltstein het woord en komt op tegen het nu door de cemrate afdeeling genomes besluit, dat het ontwerp-Wetboek van Strafvordering Vrijdag a s. in de afdeelingen zal wo_len onderzocht v-LJL+g ° dle over}]ld&lt;_ behandeling, weke hem niet zeer gepast l„a«,iT ?fD ,walarlolmtren* hl eene beslissing van de vergadering wenscht uit te lokken. De Kamer heeft zich nu voorbereid op de nandeling der begrootingen, zoo voor Nederland als voor Indie. rsovendien, zoolang de regterlijke -indeeling niet is tot stand gekomen, ontbreekt een voornaam bestanddeel, waarop het Wetboek van Strafv. moet steunen. Hij stelt mitsdien voor het ontwerp Vrijdag niet in de afdeelingen te onderzoeken. Dit voorstel lokt eene zeer langdurige discussie uit. De heer van Eek herinnert, dat gemeld ontwerp reeds sedert No-1 vember 1863 aanhangig is, en dat het nu ten vijfden male aan de &apos; overwegiDg der Kamer is onderworpen. Hij meent dus, dat het onderzoek ten spoedigste moet plaats vinden, zoo men deze zaak eindelijk wil afhandelen. Hij geeft den Minister van Justitie in over• weging om de wet op de regterlijke indeeling het laatst in behandeling te brengen. De heer Godeeboi begrijpt, dat er verschil kan bestaan over de i vraag, of het onderzoek over het Wetboek vóór of na de begroo- tmg zal plaats vinden,. maar nu heeft men voorgesteld het onderzoek met Vrijdag te houden, maar onbepaald nit te stellen, ad culendas graecas. Hij herinnert, dat de heer van Goltstein vroeger eene nota over het ontwerp heeft ingehouden, zoodat dat lid wel op de behandeling is voorbereid. Daarbij merkt hij op, dat het ontwerp reeds in Februarij jl. is ingediend, en dat men alzoo zes maanden tijds gehad heelt om zich ep dat onderzoek voor te bereiden. Hij ziet m dat voortdurend uitstellen slechts eene ongepaste oppositie tegen de nienwe regterlijke inrigting. Wil men die herzien, dan moet men daartoe den ruiterlijken weg bewandelen. Wil men een uitstel tot na het onderzoek van de begrooting, dit ware iets anders.</p>
	<p>De heer de Bbatjw heeft, als lid van de centrale afdeeling, voor net onderzoek op Vrijdag a. s. gestemd, maar meent, dat het niet ongepast kan worden beschouwd, als men uitstel vraagt. De heer Wintgens ziet in deze discussie inderdaad iets gewigtigs, omdat daarin het verschijnsel doorstraalt, waarin zich onze wetgeving, ten aanzien van de regterlijke organisatie, bevindt. Wel hebben wij sedert ruim zes jaren eene nieuwe regterlijke inrigting, maar er bestaat geen voortgang op den daarbij ingeslagen weg. Velen meenen toch, dat destijds aan die zaak eene verkeerde oplossing is gegeven. Hij maakt er dan ook geen het minste geheim van, dat dit hem noopt niet mede te werken tot bewandeling van een pad, dat tot geene uitkomst leiden kan. Eerst als de regterlijke indeeling zal zijn vastgesteld zal men een vasten grondslag hebben, waarop men voortbouwen kan. De neer v. d. Linden verwacht evenmin van een zoo spoedig onderzoek goed werk. Hij gelooft, dat geen lid op dit oogenblik een ontwen), dat 479 artikelen bevat, goed in zijn hoofd beeft, om het reeds Vrijdag te onderzoeken. Hrj vindt het ongepast, dat men den tegenstand van een dadelijk onderzoek aan ongepaste, oppositie toeschrijft. Hij begrijpt dat een vroegere Spr. uit&apos;overdrevene gehechtüeid aan dat Wetboek op eene spoedige behandeling aandringt, maar hij meent, dat dit tot slecht werk leiden zal. Hij stelt v«or 1 . het onderzoek van het Ontwerp Wetboek nit te stellen tot na de herziening van het reglement van orde, of 2°. in allen gevalle tot na het onderzoek van de Staatsbegrooting in de afdeelingen. Deheer J. K. van Goltstein licht zijn voorstel nader toe, dat eenvoudig strekt om Vrijdag a. s. niet tot het onderzoek ever te gaan. ponder daarom een onbepaald uitstel te beoogen. De heer Godefboi komt er tegen op, dat hij door eeno zekere soort van anioifr ?ropreop de spoedige behandeling zou aandringen. Leeds vroeger heeft hij aan den Minister van Justitie gezegd, dat hij, spreker, van zijn vroeger gevoelen was teruggekomen en thans partieele herziening voorstond, daar hij oordeelt dat anders met deze Kamer onmogelijk groot legislatief werk is tot stand te brengen. Hij houdt vol, dat de oppositie tegen de spoedige behandeling voortvloeit uit oppositie tegen de wet van 1860. Wat de herziening van het reglement van orde betreft, deze belet niet het wetboek te onderzoeken. Hij zal het gevoelen ondersteunen, dat het reglement van orde herzien moet zijn vóór dat het wetboek in openbare beraadslaging worde gebragt. De heer vas dek Linden neemt van die laatste verklaring acte, maar meent toch, dat de herziening van het reglement van orde wel degelijk van invloed moet zijn op het onderzoek in de afdeelingen en op de werking en de bevoegdheid van de comm. van rapporteurs. Stelt men het onderzoek tot na de herziening van het reglement uit, dan bestaat er meer waarborg tot het leveren van goed werk. Gisteren nam de Kamer het beslnit tot herziening van het reglement, met net oog op het wetboek, en nu zou zij heden besluiten met het onderzoek voort te gaan, niettegenstaande tot de herziening van net reglement zal worden overgegaan. De heer Dullert verdedigt het besluit van de centrale afdeeling. Uok Jin gelooft dat de herziening van het reglement van groot nut kan zijn bij de openbare beraadslagingen, maar nu tot die herziening is besloten, vloeit daaruit nog geenszins voort, dat het onderzoek van het wetboek moet worden uitgesteld. Daar het tweede lid van art. 35 van het reglement in onbruik is geraakt, acht hij eene herziening van het reglement wenschelijk, maar er bestaat geeu bezwaar om tot het onderzoek van het ontwerp-wetboek over te gaan. De Heer van Eek dringt er nog nader op aan, dat de Minister van Justitie de regterlijke ir.deeling het allerlaatst voordrage, juist om geen dwang op de leden uit te oefenen ten opzigte vau de wetboeken. Hij constateert, dat in deze discussie erkend is, dat men oppositie voert tegen eene wet door den Koning en de Kamers goedgekeurd. Ook hii had tegen de regterlijke organisatie bezwaren, maar „1 h?eft e oPgeofferd, omdat hij inzag, dat hij voer het oogenblik zijne beginselen niet kon doen zegevieren. Tegen een uitstel van eenige dagen zal hij zich niet verzetten, maar wel tegen een uitstel tot nd de herziening van het Reglement van erde, want üe vraag is, wanneer zal dat reglement herzien zijn? Overigens betoogt hij, dat het de pligt van de Kamer is, het ontwerp te onderzoeken en dat zij geen regt heeft een onderzoek van ontwerpen haar door de Regering toegezonden, onbepaald uit te stellen. De Heer Bobbet (Minister van Justitie) laat de Kamer hare volkomene vrijheid om hare werkzaamheden te regelen, maar het is hem toch met geheel onverschillig welk besluit in deze door haar zal worden genomen. Of het onderzoek van het ontwerp-wetboek niet Vrndag,_ maar eerst na de staatsbegrooting zal plaats hebben, daarin zal hij zich niet mengen, maar het zou hem innig leed doeu zoo de Kamer besloot om het onderzoek uit te stellen tot n_ de herziening van het Regl. van orde of tot een nader onbepaald tijdstip. Hij wenscht de spoedige invoering van de nienwe regterlijke organisatie zooveel mogelijk te bevorderen. Hij kan zich niet voorsteilen, dat men onvoorbereid zjjn zou tot het onderzoek van een ontwerp, dat reeds zoo lang aanhangig is, en dat reeds vijfmaal in de afdeelingen is onderzocht. Hij kan niet inzien, dat de wijziging van het Reg 1. van orde, waartoe besloten is, eenig bezwaar tegen het onderzoek zou ople „ren. Wat de regteri indeeling aangaat, hij hoopt dat. die weldra zal worden arngeboden. De voorname reden, waarom men hare indiening heeft uitgesteld, de aanleg van de spoorwegen, is grootendeels vervallen, daar nien met dat werk reeds zoo ver gevorderd is, dat men zich daarop genoegzaam kan gronden. De beraadslagingen worden gesloten. De Voobzitteb zegt, dat er thans vier voorstellen gedaan zijn , waarover zal moeten worden beslist, als : 1&quot;. dat van de centrale afdeeling, om het onderzoek van het Wetboek van Strafvordering a. s. Vrijdag in de afdeelingen te doen plaats hebben-, 2 . van den heer van Goltstein, om dat onderzoek niet op a. e. Vrijdag te doen plaats hebben (hetgeen de Voorzitter in beperkten zin, zonder uiti breidiDg opvat); 3&quot;. het eerste voorstel van den heer van der Lm!-! den, om dat onderzoek te doen plaats vinden na de herziening van het Reglement van Orde; en bij verwerping daarvan 4&quot;. het tweede voorstel van den heer van der Linden, om dat onderzoek te houden na het onderzoek der begrootingen in de afdeelingen. De heer van dek Linden meent dat over het eerste voorstel nist behoeft gestemd te worden, maar dat eerst de drie andere voorstellen in stemming moeten worden gebragt, en zoo die verworpen worden, het eerste van zelf is aangenomen. De Voobzitteb gelooft dat, zoo de centrale afdeeling geen bezwaar heeft, de Kamer zich daartegen niet zal verzetten en b.B G_t-_i_nS he Cerst &apos;n htemmiDS net voorstel van den heer van BeVi__ï___r__r^4r m.et 31 tege? -9 ste™. \ _^_r__jryss_ isjm* ta „</p>
	<p>&quot;JMUg tê bepalen. Nu blijft flöjf overig-* aa dé terwerplfli te» •^TOfi —te bepalen wanneer dat onderzoek zal plaats hebben, efl daarom moet nog gestemd worden over zijne voorstellen. Pc Voobzitter brengt alsnu&apos;,in stemming het.éerste. voesstel van I den heer van der Linden, dat met 44 tegen 1B stemmen wordt \ t&gt; rmorpen. . t Daarop komt in stemming het tweede voorstel van den heer van &apos; der Linden, om het onderzoek van het Wetboek van Strafvorderingte doen plaats vinden nn het onderzoek der begrootingen, in de,_. deelingen. Dat voorstel wordt amigenouienmetSd tegen 24stemmens Y°°r, de heeren: Luyben, Thorbecke, v. d. Maesen, de Casembropt, Viruly, v. Naamen, Heemskerk,, Keuchenius, Blom„Bichon, Heydennjck, v.Rappard. Pijnappel, Fokker, Hardenbroek, v. Lijnden, Durnbar, Storm, de Eoo, Geertsema, Hoekwater, Dam, Mensonjdes, vari Voprthnizen , Meens, v. Sijpcstein, v. Goltstein, Wintgens, Insingeri Simons, Taets, Jonckbloet, Eochussen, v. d. Linden, de Lom en van der Hucht. _______________ Tegen, de heeren: v. Kerkwijk, Haffmans, Dullert, Verheijen, vari Foreest, v.d. Putte, Reinders, W. v. Goltstein , Stieltjes, Godefroi, v. Delden . Kèrstens, Westerlioff, Hingst, &apos;s Jacob, de Brauw, Beens, Pijpers, Kien, v.. Londen, de Bieberstoin, Wijbenga, van Eek en de Voorzitter. Aan het einde der zitting vroeg de heer van deb Maesen de Sombbeit \erlof, om tot den Minister van Binnenlandsche Zaken eenige vragen té rigten omtrent de bevaarbaarheid der Zuid-Willemsvaart. De Voorzitter stelt voor dat verlof te verleenen en den dag waarop die Vragen zullen worden gedaan, nader te bepalen. — Dienovereenkomstig wordt besloten. Niets meer aan de orde zijnde wordt de Vergadering gescheiden.</p>
</text>
