<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>-E-SEM_™ nSft. De ?eiz .is Sisteren te Ischl aangekomen. den veld_M™h_?k^|r _. . dezV,tede het ruiter-standbeeld van t^xS^^^^z^immy,erg worden onthuld~ne fcLTfiier VOn, _?ust is- va-n -ne reis hier teruggekeerd. - De Fransche generaal Fleury is Zondag jl. hier aangekomen. — De Grootvorst Wladimir, tweede zoon van den Czaar, reizende onder den naam van Graaf Schuwaloff, is, vergezeld door den Prins roUtieke&apos;ïekking. * hlCr aanSekomen- ZlJne reis heeft geene „ r Pie JbendJP°st. meld*&apos; da,t de bewering van sommige buitenlandsche bladen: dat de admiraal Tegetthoff in last heeft om eene Mexicaansche hayen te bombarderen, indien hem het lijk van Maximiliaan niet uitgeleverd wordt, ten eenenmale onjuist is. De zeul ng van dien vlootvoogd zegt dit blad, is van vredelievenden aard en kinfvan-ïïdoel. ** gewelddadi*e midde^ aanwenden to.tre&quot;</p>
	<p>deB__te_Nv» t?t in&apos;8 9fchtendB-&quot;r Bij de&apos;onderhandelingenover D.__?h_, __X_ ïïg de Tf?- wit-roode vlag van den Noord___rs_ m_l Lrf, PeD .Gt d,e staten van den ond behoorende, zal eerst met l April aanstaande plaats hebben, ten eevole-e der _^ÏÏT&apos; de,w*6 PmT,!™? i.i?UVV J ord. door de N- Pr- Zeitun9 verzekerd, dat over __ iw T aP,oleon a»n deze hoofdstad te brengen bezoek van ln Tl hteekems .der?olÖk bez°ek ook te achten zouzijn, zeTfs&apos;nfet van gedachten gewisseld is met het Pruisische hof. .Wie niet ten eenenmale een oningewijdeju de geheimen der dagbladpers is&quot; voegt i 5 11 r(\z?ltun9 daarbij, //behoort te weten, dat, wanneer wii dit melden, het tegendeel niet waar kan zijn.&quot; r WIJ dlt trevoel h^wdkC&apos;r- . hetTvol^de: H,el Vuüsehe nationale gevoel, netwelk door Napoleon I weinig werd geacht, wordt naar Het schijnt door Napoleon 111 op zijne juiste waarde geschat e_ de balzburgsche bijeenkomst is het keerpunt der Franscue politiekVeweest. Te Salzburg is de vraag: Oorlog of vrede? beantwoord en ____?£&amp;_&amp; KecdeT.aD d6n °01&apos;l0g h6eft iD hare «^</p>
	<p>BERLIJN, 25 Sept. (Porto. Corresp.) Bij gelegenheid van de beraadslagingen m den Rijksdag over het adres van antwoord dat ten slotte met 157 tegen 58 stemmen is aangenomen, heeft de Heer v Bis marck drie malen het woord gevoerd; het door hem gesprokene&apos;maemderdaad zeer gewigtig worden geacht. Hij verklaarde o a dat bn met groote voldoening de aanneming van het adres zou zien en dat hii daaraan de beteekenis zou hechten, dat het Huis niet wenschte dat eenige drang zou worden uitgeoefend, om de Zuid-Duitsche staten te nopen zich bij den Noord-Duitschen Bond aan te sluiten Geen Zmd-Duitsch staatsman kan de verwezenlijking daarvan verhinderen indien de volken den wensch daartoe koesteren. Men wachte zich&apos; echter zorgvuldig voor te krachtige pogiügen in die rigting, zeide de iuinister-president, want zij zouden zekerlijk eene verkeerde uitwerking hebben, enz. Met andere woorden, de Heer von Bismarck sprak geheol en al in den geest van zijne circulaire dd. 7 dezer. Ook de Luxemburgsche kwestie heeft hij aangeroerd, maar in geheel anderen zin dan vroeger besprak hij deze aangelegenheid. Heden verklaarde hij, dat Pruisen het regt tot bezetting van Luxemburg vroeger, wel is waar, had bezeten, maar dat dit regt door de gew^jiachtTg&apos; rStfplaat? grepen-d r r erdi_cften4sZef T^ -^f tTórS,6 d^t S nog dat do_- v?i^°°llog/OOT °P den hals zou hal™ 5 daarbij komt nog, aa.aoor vele deskundigen zeer wordt getwüfeld aan de groote beteekenis van Luxemburg Ils strategisch nf nt ___-*_^^__-_^^^ duidelijk te kennen, dat uit deze kwestie geene gevaren voor Duitschland zouden ontstaan. Zonderling mag het bij dat alles worden genoemd, dat hij de oorzaak van het ontstaan der Noord-Sleeswilksche kwestie zocht bij de Noord-Sleeswijkers j op hen toch mag de schuld daarvan niet worden geworpen.</p>
	<p>&apos; h^Wu^&apos;^r^^o^ &amp;r^De _£ i_ t host ae_ en .door zÜne betrekkingen als goed onderrigt kan beschouwd worden in de zaken van den Hertol van Nassau !df rulTfh W r°oderhed/n Sedi omtrentndHver3msUusschen de Pruisische kroon en den Hertog van Nassau gesloten B«halvede ïtmwlttdt\W^7&apos; „I6 &lt;wet ™A deRuS ka? FhV il -esbadenK ïfe\ h(%oed flomau en de bezitting te Königstein I (het lievelings verblijf der Hertogin) zal ook het naleis te Wiesba:de eigendom dei-hertogelijke familie blrjven; de ka_netsw£ to !Sf ™\°? ha-lf &quot;!illioen gddevdie bij&apos;het nttbïï_^™&apos;dm &apos;zh nol&apos; lf,J_? T_? Jau&apos; Tar ?traatsbDrg werden, waa? !7 lCgd,gig- _n}&apos;-U eü ?/rtog al*«Kc-dom toegewezen, en eindelijk _ 1 / ToeLg?Mens&apos;. welke Pruisen aa&quot; den Hertog moet betalen, een familie-fidei-commis van het huis Nassau zijn. voorgekomen ZP &apos;&quot; laatste dagön eeuige ge™Uenvan cholera . ÜLKwni?g+-Tan_ P0y&apos;eren heeft den Hongaarschen minister graaf S L RMichael gr°°tkrUiS T°rleend der °rde vaa ™die»ste&quot;</p>
</text>
