<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EEN BURGERMEISJE, van de P. G., bekend met het WOLLE- en LINNENNAAIJE-*i een paar dagen in de week ter harer dispositie hebbende, wenscht* die gaarne nog BE^ET te zien. Hierop reflecterende gelieve men zich te adresseren onder lett. O. Z. franco Bureau Handelsblad. (14827) iMwèniWG. r Een HEEE, zijne bezigheden buitenshuis hebbende verlangt tegen Augustus INWONING, met of zonder Kost, bii eene zeer FAT&apos; SOENLIJKE JUFVEOUW of WEDUWE zonder Kinderen, P. &lt;-• Hierop reflecterenden verveegen zich per franco gesloten briefje&apos; onder letters A. B. Bureau Handelsblad. (14834) Op het schoonste gedeelte van het dorp Z e i s t TE HUUR 3a* GEMEUBELEERDE KAMERS, met of zonder Kost en Bediening. Adres franco onder lett. Z. bij den Boekh. J. W. EVEBSZi te Zeist. (14825) Een WEDUWNAAB, oud 50 jaren, E. C. Godsdienst, vraagt een* BURGERDOCHTER of WEDUWE, zonder kinderen, van dezelfde Godsdienst, tusschen de 40 en 50 jaren, niet onbemiddeld en een goed uiterlijk. Adres met franco brieven onder letters A. A» bij den Boekhandelaar D. B. CENTEN, Eokin, te Amsterdam. (14828) Dadelijk of met primo Augustus verlangt men in een stil Pr°&quot; testantsch gezin: eene zindelijke DIENSTBODE, met de kookn-**&quot; chine kunnende koken en huiswerk verrigten. Zij die bewijzen vafl eerlijkheid en zeer goede getuigen kannen overleggen, komen alléén in aanmerking. Adres met franco brieven onder letters O. J. bij d* Boekhandelaars GEBEOEDEES KEAAY, Buitenkant bij de Ban&apos; tammerstraat U 83, te Amsterdam. (14797) __¦ li&apos;{li\lO\&apos; VlNffJirÜ1, Journal paraissant depuis deux anf! U UWIM f 111 l _UL_. organe special de la production et da commerce des vms et spiritueux. COMMERCE: EenseignemeiiÖi conseils pratiqnes, production, consommation, exportation. Pi&apos;--*&apos; courant sur les lieux de prodnetion, de tous les vins de Franc* i des Eaux-de-vic de Cognac, d&apos;Armagnac et de tous les spirituerf en général. Grands vins rouges du Medoc et grands vins blancs d* la Gironde, classification grands crus et crus ordinaires. Traite d* ces vins, soms, amélioration et conservation depuis la mise en barri* ques jusqu&apos;a la mise en bouteilles. * Ce journal parait les lers et iónies de chaque mois. Le prix d* I&apos;abonnement est de NEUF FEANCS par an. Adresser franco cett* somme en mandat sur la poste ou Bons sur une maison de Bprdearf au directeur de I&apos;Union Vinicole, 16, rue et Hotel St. SIMEON. _ Bordeaux. — France. (14788) Een bejaard Heer, zonder beroep, zoekt op een deftigen stand bij fatsoenlijke Protestantsche lieden, eene GEMEUBELEERD&quot; KAMER met ruime ALKOOF, Gelijkvloers; Kost, Bediening Vuur en Licht, Bewasschen en Benaaijen, benevens desverkiezend* Huiselijk verkeer. Hij heeft eigen lede&apos;kant, bed, peluw, kn-sens e&quot; dekens. Offertes met opgaaf van prijs franco onder Lett. E„ Burea- Handelsblad. (14813)</p>
</text>
