<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij G. THEOD. BOM , JAN D. BEOUWER, Kalverstraat, H. J. VAK RESTEREN, Warmoesstraat en A. C. ROLEE, Utrechtschestraat, Boekhandelaars ta Amsterdam, is verkrijgbaar : MJMWMM UH WMIM9 Polka pour le Piano Forte, -1 par ELORA SAftIEHTIKL Prijs ƒ 0.60. (WM_ PERSISCH INSEGTEMPOEDER* Dit ZAAD eener Bloem uit het Ararat Gebergte doodt oogenW1? keiijk Weegluizen, Vlooijen, Motten, Bladluizea, Uieren en»» andere Ongedierten. Het Zakje met gebruiksaanwijzing 50 Cents. , &apos; VERBCOöIPHUIS en de bekende Depots. Oso3g___ ~ RUIME ¥AN BREDERODÊ. LOfIEMEHT VELSEaiHB. Het LOGEMENT VELSEREN», grenzende aan bovengenoem^ Ruïne, waarop de toegang geheel vrij is, en in de onmiddellijkeb bijheid der duinen en vaa heerlijke wandelingen,&apos; beveelt zich *&gt; zijne pittoreske ligging bijzonder aan tot het houden van Dingen in het algemeen tot een rustoord na de vermoeijenissen van « bezoek aan de doorgraving van Holland op zijn Smalst. . e{ Eene civiele, en in alle opzigten goede behandeling wordt &quot; fatsoenlijk publiek gewaarborgd door den eigenaar. (14818) JJ. JJ. BAALE^ &apos;PMets voor ÊVoMssvlijt&apos; ALGEMII TSSTÖÖIIIMG VAN REDEBJiIIDSGBE NIJVERHEID EN KUNST. DAGELIJKS &apos;GEOPEND VAN 10—5 U_E. VRIJDAG 22 JJUNIJJ. Leden volgens Reglement, op vertoon van hun Diploma. ? Entree ƒ 1. (150jW__. Paleis v@®f* W@lM&amp;wliP9 RESTAURATIE IN DEN TUIN. Voor de bezoekers der ALGEMEENE TENTOONSTELLING^ Nederlandsche Nijverheid en Kunst, bestaat dagelijks de geleg» heid om gebruik te maken van de ©PEN TAffEL, welke » 21/2 en ten 41/2 Ure a ƒ 1.50 de Persoon wordt gehouden. &quot;&apos; 2 uren te voren daarvan kennis gevende. (Iso*|i&gt; DOOB PLAATSGEBBEK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ABVEBTEWÖ*&quot; TOT EEN VOLGEND NOMMEB TE LATEN LIGGEN. SCHO-WBUR__.IV. CÖNC__-T_3yi^MZ&apos;gS_;_ &quot;GRAND THEATKE. Amstelstraat. Directie A. VAN tsh Vrijdag 22 Jnnij. 2de Hollandsche Voerstelling ter gelegenheid Nationale Tentoonstelling van Nijverheid en Kunst. Buurman Bagno of een Acteur van het Lief hebberij-Tooneel, vrolijke vaudeville Wl&apos;,, bedrijf, naar het Fransch. Vertooners: Mw. Corijn, Roos en de-n-ee». N. Judels, Streletskie en Sluyters. Na hetzelve: De Matroos, wo»° spel in een bedrijf, naar het Fransch. Vertooners: Mw.Kamphuv&apos; , Roos, Flora Samehtini en de Heeren Bruyn en Heesbeen. Tot ¦&gt;- De Vrouw in vier Gedaanten, waarin Mw. Corijn vier verschil&apos;» karakters zal vervullen. Vertooners: Mw. Corijn, Kamphuyzen, *&gt;¦ Samehtini en de Heeren Corijn, Heesbeen en P. van Kienen. Aanvang BVs vt &apos;^n-. De Zaal zal gegarneerd zijn met prachtvolle Watervallen en _iloc_^_.</p>
</text>
