<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ENGELSCHE TAAL THE ENGLISH PRIMER, or first elements of the EngHf language, for the use of beginners, both in schools and in pnvft» study-rooms, compiled and arranged bij H. F. PLATTER f O-15, JFiRST BOOK OF ENGLISH POETRY adapted to th« use of commencing classes in schools, and for the study-room private families selected from the best sourcesbii H.F.PL AYTEE f®.&apos; WILLIAM ANDERSONS MERCANTILE CORRESPOV DENCE a collection of real letters of business with an appendj*&apos; containing models of mercantile documeuts and accompamed bj Dutch translations of words, and phrases and explanating notes» for the use of Dutch pupils, who are desirous of acquiring an EnK lish commercial style, bij H. F. PLAYTEE, Enghsh teacher an» sworn translater at Amsterdam, ƒ 1.25. Heeren onderwijzers of leerlingen, welke met bovengenoemde nieu^Y leerboekjes voor de Engelsche taal wenschen kennis te maken, vu&quot; den dezelve bij eiken soliden Boekhandelaar, of bij de uitgever» L. VAN BAKKENES &amp; CO., te Amsterdam. (14800) SEYFFARDT&apos;S _S5_S&amp; ZOO EVEN VERSCHEEN: OORLOGSKAART F. 4, BIJNPEO VINCIE, NASSAU, HESSEN, WUETENBEBG e* BADEN. N°. I. Venetië, Istrie, Görlitz en Trié&apos;st. N°. 11. De Grenslanden tusschen OOSTENEIJK en PBUISEN- N°. 111. Is ter Perse en zal de MIDDENSTATEN van DUITS-»&apos; LAND bevatten. Elke KAART kost 35 Cent. Brieven en Gelden franco. (Niet in Commissie). (14859) ~DE OOM UIT OOST-INDIE,^ OF DE DRIE GEKIiOOIE ARTISJOKKEN Dit oorspronkelijk Blijspel met Zang in 2 bedrijven door A. RUYSCH, Prijs 90 Cts., is van af heden te bekomen bij G. THEOD. BOM, Kalveï&apos; straat, E 10, te Amsterdam. Alsmede de yoor weinige dagen verschenen tweede drnk van: . DE HERTOG VAN AEENCON TE ANTWERPEN OF BURGERTROUW EN VERRAAD IN 1583, door A. RUYSCH. Prijs 75 Cts. En de derde druk van: EEN BATOILIET VAN Dl IZEND GELDEN, Blijspel, door A. RUYSCH, bekroond .ti door de Koninklijke Maatschappij van Letterkunde te A-twerp..--. Prijs n Cts. Jl4S7f^ HANDBOEK VOOR DE PLAATSELIJKE BESTUREN Bewerkt door jr. is. ». nixxiu, Notaris te Joure. «Tert» Verzonden aan de Inteekenaars het 2de SUPP. op aat„ aj, aangewerkt tot 1865, met Eegister op het geheel. Prgs ƒ3* Alom op bestelling verkrijgbaar ook het HANDBOEK, Ist&apos;e SUPP. rTVROI# De Auteur vertrouwt hiermede het meest volledige HAND^i; te hebben geleverd. (J4Bev^ ? . „ * la VERBRUGQEN en VAN DÜYM, Boekhandelaars Rotterdam, hebben uitgegeven en verzonden: k.v._a M. COHEN STUART, Secretaris van de Evangelische Anj&apos;^, in Nederland, aan den Hoogleeraar P. HOESTEDE DE GR&quot;^) &apos; Eene règtvaardiging en verklaring. Prijs 25 Cents. (I4i?&quot;&lt;</p>
</text>
