<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>- Gf. E. KORIJM, , Kloveniersburgwal hoek Slijkstraat, continueert met het vervaardi- J gen van OVERHEMDEN en UITRUSTINGEN naar de laatste modellen tot civiele prijzen. &apos; _____-» Voor SOLIEDE GOEDEREN en NETTE BEfPffi WEj-BLING wordt geguarandeerd. (14879) marjüveT OPENBARE VERKOOPING aan &apos;s Bijks Werf te Amsterdam, op Woensdag 27 Junij 1866, des voormiddagsten 10Ure, van: Eiken en Dennen Brandhout. Vaatwerk, Duigen en Bodemstukken, Ledergoed en meer andere voor &apos;s Eijks _ dienst afgekeurde Artikelen. al hetwelk door gegadigden zal kunnen worden bezigtigd daags vóór ¦ de verkooping des Voormiddags van 9—lll/2 nre en des Namiddags &apos; van 2—4 ure, als wanneer ook de Voorwaarden van verkoop ter lezing I zullen liggen. Amsterdam, 14 Janij 1866. De Vice-Admiraal Adjudant des Konings in buitengewone dienst, Directeur en Commandant der Marine, bij afwezigheid, &apos; Dê Kapitein-Luitenant ter zee Onder-Directeur, (14567) Jf. VOS. AA MRÏË^T_ERI_¥Q. Het E. K. PABOCHIAALKEBKBESTUUB van den H. NICOLAAS te NIEUWVEEN bij ALPHEN a/d. BUN, is voornemens op Donderdag den 28sten Junij 1866, des middags ten 12 ure, ten huize van C. JANMAAT, in het Begthuis aldaar bij enkele inschrijving AAN TE BESTEDEN: Het BOUWEN eener KEEK en PASTOEIJ met het maken der Houten EUNDEETNG voor den TOREN. De Bestekken liggen ter lezing te Alkmaar, in den Burg-, te Haarlem, in de Kroon; te Amsterdam, in het Amsterdamsen Koffijhuis, in de Kalverstraat; te Gouda, in het Herthuis; te Utrecht, in de Liggende Os; te Leyden, in den Burgfte Alphen , in de Vergulde Wagen en te Nieuwveen, in het Begthuis, waar de Teekeningen ter inzage Eggen. De aanwijzing zal plaats hebben op Dingsdag 26 Junij, des middags ten 12 ure. De Inschrijvingsbiljetten moeten daags vóór de Besteding ten huize van den Wel Eerw. Heer Pastoor bezorgd zijn. Nadere informatiën znn te bekomen bij den Architect Th. ASSELEB, te Amsterdam. De Bestekken zijn op franco aanvrage te bekomen ter Boek- en Kantoorwerkdrukkerij van P. C. ZWEESAABDT, Warmoesstraat, J 67, te Amsterdam, tegen betaling van één Gulden. (14528)</p>
</text>
