<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. GEMEENTERAAD VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>Zitting van Woensdag 23 Junij 1866. 1 I°orzitter Mr. C. Fock. f &apos; Tegenwoordig 30 leden. ï-wezig dc HH. Asser, Bienfait, Heshuyscn en Wildschut. &apos; &apos; »&quot;e HH. Brouwer Auclier, Bijnders en Matthes hebben kennis gej?tt verhinderd te zijn de vergadering bij te wonen. ¦ (L**et afwijzende rapport van B. en W. op het adres van D. Mul». c* s., betreffende de oprigting van eene schietbaan in eon tuin, . st.*-*-ende aan het Schapenburgerpad, wordt zonder discussie of i?lmillg goedgekeurd. s^° missive van den Hr. Mr. J. Heemskerk Az., houdende mededee- j i g dat hij door benoeming tot Minister van Binnenl. Zaken opgeïon acelt lid te zijn van den Gemeenteraad, wordt aangenomen Ve?[ no*ificatii_!. Tevens wordt aan dien Heer op verzoek eervol ontslag e-&apos;leeiid als curator van liet Atheneum en als lid der Gezondheidsööissie, onder dankbetuiging voor de bewezen diensten. ... % __°ordragt van de commissie voor de verordeningen tegen wier * , straf is bedreigd, ten geleide van eene ontwerp-veror- J^-g, houdende verklaring welke dier verordeningen nog geldende d? &gt; wordt besproken door de HH. Cats Bussemaker en den Voor- ( ier* Daarna is do verordening zonder stemming vastgesteld. _ ren Toordragt van B. en W. omtrent de zaak der keuring van le 18 , waarbij, ter voldoening aan het bij raadsbesluit van «Qn gUstus 1863 bepaalde, wordt overgelegd een ontvangen afschrift ( len niss-ve van Zijne Excellentie den Minister van Binnenl. Zal Ai. .aan den Heer Commissaris des Konings in deze provincie, ¦ de -nzigteu der Hooge Begering omtrent gemeld onderwerp : WÏÏen medegedeeld, is aan de orde. De voordragt strekt om dien , &amp; Voor notificatie aan te nemen. Zij wordt goedgekeurd. ; n^e voordragt van B. en W. ten geleide eener missive van den &apos; J^er V. A, SÏjbouts, verzoekende ontslag als makelaar. De conelu- j •^strekende om dienovereenkomstig te besluiten, is goedgekeurd. •lr~? voordragt vau B.en W. tot aankoop van het pakhuis Batavia, ; Bi6ae Kapenburgerstraat, ten behoeve van het onderwijs (de conelu- . Ven kt om aan ien Raad voor te stellen B* en w* magtiging te ¦ vaJ;eenen om voor eene som van ƒ 1500 vrij geld gemeld pakhuis j kn van het Huiszittenhuis over to nemen), wordt bespro- - jj H door de HH. Tediug van Berkhout en Eahusen. De voordragt jaarna goedgekeurd. ? .. , . &apos;¦ Ren T°orstel der Eaadscommissio voor de reorganisatie van het . W 6 sk*-ndig onderwijs, om op nieuw bij de Hooge Begering op het 2iW, Uen eener subsidie aan te dringen, is aan de orde. De Voor- . ij»** stelt toot de zaak aan te houden tot na ontvangst van een ¦ best &apos;d r Hooge Begering op eene missive van het dagehjksch ; &lt;le i,Uur- -Da HH, Momma en Pijnappel voeren het woord, welke laatste oti\ t debig van liet dagehjksch bestuur om zich buiten de comm. • a nooger bestuur te wenden, onregelmatig acht en verlangt htaj ? eonnnissie ontbonden worde. De Voorzitter verdedigde de *ijn &quot;°g van het dagelijksch bestour. De Heer Pijnappel lichtte te ije2«gde nader toe&apos;en acht het overbodig om de ïaadseommissie &quot;*ea • v* m*jven bestaan. De Heer Buchner was tegen het aanhou- His i ÜIJ nieent dat indien de Baad zich met het voorstel der com» Van « oVei&apos;eenigt, namelijk om te persisteren bij het Eaadsbesluit fel rl pt* J-b &gt;er uitzigt bestaat om, bij do bekende gezindheid Veï]&gt;s?n tegenwoordigen Minister, een gunstig resultaat te zullen stel fï!gen- De Voorzitter verzet zich daartegen niet. Het voor- Oen -n con*missie is aangenomen. De HH. Penn en Mendes voerjj «&apos;vorens nog kortelijk het woord. gen V9ordvagt Van Burg. en Weth. omtrent het bedienen der brug» *_!* s-nizen en de opheffing van het verbod om des nachts in de appe] dateren te varen, wordt besproken door do HH. Broms on Pijnl ej? die eenige bezwaren opperen, welke de Voorzitter wederle^t, _&gt;a&lt;_ueei&apos; ifonjnia stelt voor de zaak aan te houden tot na afloop der »s geS.van Ac bruggen. De Heer Muller vraagt of de voordragt iHeeil cbied op aanvraag van belanghebbenden. Hij acht eene alge- Heer p ,Paling niet wenschelijk. Hij is tegen de voordragt. De &apos; usen c*ee^t; dc bezwaren der vorige sprekers en verwacht &quot;•¦aiicih. Van d°n maatregel. De Voorzitter wedorlegt nog kortelijk de &apos; Vaart •• kezWaüsp en zegt, dat het doel van B. en W. is om dc | Ver rrVf&apos;J. e hebben, i. het belang dor scheepvaart. De Hoer Qor- ! ¦^•naaVt&quot; &quot;* de vool&apos;di&apos;agt nadertoe en verdedigt die tegen de v°or ï° bedenkingen. De Heer Pijnappel stelt een amendement j Bachta ¦e^cende om te bepalen dat het bedienen der bruggen des ; t&gt;e y0 ni?t als regel maar als uitzondering zal worden aangenomen. _ te»przi^er bestrijdt hot amendement, hetwelk is verworpen met De y 6; de voordragt is aangenomon met 14 tegen 10 stemmen, ken on°°JC&apos;rag&apos;; vau ®&apos; en W&apos; *** verhooging der posten, uitgetrok)Ve Pcnp de begrooting 18-6, voor ontvangst en restitutie op voorlig va&quot; verbruik is daarna zonder stemming goedgekeurd, tot het 01&quot;* dei&apos; financiële commissie op de voordragt van B. en W. belasti~on*--voi&apos;derbaar verklaren van posten der plaatselijke directe j goedffpi?6ll - dienst 1864/65, wordt zonder discussie of stemming Het , md* s_~ &apos; pi» &apos;Wèü&apos;^&apos;^01&apos;* del&apos; nnanciele commissie op de vQöïdragt van Burg. j J 163 c/A 01u vau bet batig slot der dienst 1805 eene som yan : rol&apos;ken^ 3- beschikbaar te houden tot het uitvoeren van eenige v Het raZÜ* jusgoliJks goedgekeurd. i?&gt; en r commissie van tinancien op de voordragt van •Se.no&apos;iiien Wot&apos;** tot uitgifte van anticipatiebilletten wordt mede aan- fe„A&apos;&apos;&quot;&apos;agt van burg. en weth. omtrent het geven van open- B J&apos; gedegenheid der tentoonstelling van Nederlandsche •m nit dl en *:uiist J&quot; het Paleis voor Volksvlijt (De conclusie strekt v°ldoen v oB^ voor onvoorziene uitgaven der begroeting 1866 te ST*ötueel fe SOIU van f 800°&apos; strekkende tot dekking der kosten van 00l&apos;ste]li geven feesten bij gelegenheid der alhier te houden teni?CK&gt;-&apos; Vnil &quot;,-van Nederlandsche nijverheid en Kunst in het Paleis &gt;** te v7lltyt) is aan de orde. De Voorzitter stelt voor de zaak Sel-ben M6n tot later, op grond der tijdsomstandigheden. B. en W. --aak té voor&lt;ï&gt;&apos;agt alleen gedaan om een blijk van sympathie voor B&amp;11c«nomim V6U&apos; &apos;tÏBt Toorstel Tan den Voorzitter is bij acclamatie rt der commissie voor de pensioenen tot verleenen van ij^arna ;= een agent van,Pol-cie wordt goedgekeard. &quot;roms, d»i velgegaan tot het doen van benoemingen. De Heeren 5 611 Molster vomen met den Voorzitter het bureau i^löd dleBHlp*0niel&apos;^zers biJTde °P«nbare armenscholen zijn berl?6l*. H W p&apos;#&apos;iT&gt;os?en&apos; 1 Cle £lashorst, G. J. UserinkhT°t af&apos; V-,0* Ka-Me, D.van Meulem, W. A.Eggelte enH.Obbes. &quot;•&apos;&quot;¦d _ HearE&quot; k VZQÏ aaü °*«)enli,are tussenenschölen is be- Tot 3den hulponderwijzer aan de openbare burgerscholen le klasse is benoemd de Heer P. Mouwer Jr. Tot 3den hulponderwijzer aan de openbare burgerscholen 4e klasse is benoemd de Heer G. Yv. Skene. Tot lid der gezondheidscommissie is benoemd Dr. D. van Lankeren Matthes. Tot opperboekhouder en secretaris der Stads Bank van Leening . is benoemd Jhr. F. van Bevervoorde. Op voorstel van den Heer Keer is de commissie voor de pensioe- &lt; nen belast met het onderzoek der aanvragen om tegemoetkoming , ingediend door de uitgevallen ambtenaren der plaatselijke belastingen en accijnsen. De bureaux van stemopneming hij de verkiezingen op Dingsdag . 23 dezer, worden zamengesteld als volgt: lste bureau de HH. Fock, Molster en de Geer; 2de bureau de HH. Broms, Insinger en Mendes; 3de bureau de HH. Feith, Teding van Berkhout en Luden; 4de bureau de HH. Schimmelpenninck, Muller en Cats Bussemaker. Alle overige leden zijn plaatsvervangers; waar geen lid van het dagelijkscli bestuur zitting heeft, fungeert als voorzitter het-oudste lid in jaren. Tot leden van de commissie tot onderzoek der aanvragen om restitutie van pi. dir. belasting, zijn benoemd de HH. Asser, GulcheI* Molster, Luden en Meinesz. Tot leden der commissie tot onderzoek der bezwaarschriften, betreffende de pi. dir. bel., zijn benoemd de HH. Keer, Guleher, Feith, Wildschut en Bahusen. Ingekomen is een brief van curatoren van het gymnasium, de leden van deu raad uitnoodigende om het halfjaarlijksch examen op 25 en 26 Junij bij te wonen. De adressen van den Br.Vroesom de Haan, om zijn verzoek om afstand van stadsgrond, in nadere overweging te nemen; van den Hr. Kuhn, om voorloopige concessie ter bebouwing van het open havenfront en het leggen eener brug over het V; van ontslagen ambtenaren der pi. accijnsen , om genot van te gemoetkoming; van Werker &amp; CO., om afstand van stadsgrond tot inrigting van een volkstuin, zijn gerenvoyeerd aan B. èn W. om advies. ¦ De voordragt van B. en W., om magtiging te erlangen tot aankoop voor f 5000 van 2 huizen op de Lindengracht, QQ N°. 63 en 64, wordt goedgekeurd, na besproken te zijn door de HH. Berg&apos; Mendes en Cats Bussemaker. Aan de orde zijn de rapporten der commissie voor de pensioenen, op de aanvragen van ontslagen ambtenaren bij de pi. belastingen en accijnsen. Enkele dier rapporten geven aanleiding tot discussie en stemming. De Heer Broms wenscht, dat de raad het beginsel uitmake, of de betrekking van buitengewoon commies is eene vaste stedelijke betrekkiug, en dus regt gevende op pensioen. De Heer Guleher acht dit gevaarlijk, hij wenscht, dat men de hand aan het reglement voor de pensioenen houde of dit herzie. De Heer van Bosse zegt dat de buitengewone commiezen nooit zijn beschouwd als vaste stedelijke ambtenaren. De Heer Mendes acht het gevaarlijk, om het voorstel Broms aan te nemen. De Heer Corver Hooft deelt de meening van den Heer van Bosse. De raad besluit met eenparige stemmen, dat de betrekking van buitengewoon commies niet is eene stedelijke betrekking. Al de rapporten zijn goedgekeurd. Ingekomen is een adres van den Heer Terwen, hulponderwijzer bij de openbare tussehenscholen, om eervol ontslag. Dit ontslag wordt verleend, ingaande 26 Augustus e. k. De Heer Teding van Berkhout vraagt dat voor de behandeling van het rapport over het voorstel van den heer Pijnappel een plan der stad met aanwijzing der scholen, een opgaaf der ter scnole gaande kinderen, enz., worde medegedeeld. Aan dien wensch zal worden voldaan. De Heer Schimmelpenninck vraagt, uit welke middelen de kosten der geschenken, vereerd aan de onderwijzers, die hunne SOjarige dienst hadden vervuld, zijn bestreden, en krachtens welk besluit van het gemeentebestuur die geschenken zijn. De Heer Berg zegt dat die kosten gevonden worden uit den post gratiticatien-, dat vroeger zoodanige geschenken aan onderwijzers, die 50 jaren dienst hadden, door Curatoren zijn verleend en waarschijnlijk bestreden uit de subsidien, en B. en W. zich geregtigd hebben geacht dit voorbeeld te volgen. Er bestaat reeds een antecedent, waarop vroeger geene aanmerking is gemaakt. De Heer Schimmelpenninck acht zijne vragen niet genoegzaam opgelost. De Voorzitter beantwoordt kortelnk den Heer Schimmelpenninck. B. en W. hebben gemeend voor deze zaak de foedkeuring van den Baad niet te behoeven te vragen; wil de Baad it, dan zal het later geschieden. De Heer Schimmelpenninck wil het Bestuur niet laken, maar wenscht dat in het vervolg de zaak geschiede in gemeenschap met den Eaad, als verhoogende dit de waarde van het geschenk. De Heer van Bosse stelt voor dat de Eaad aan B. en W. dank betuige voor de wijze, waarop zij in deze hebben gehandeld. Dit wordt bij acclamatie aangenomen. De Voorzitter zegt dat later ingevolge het verlangen van den Heer Schimmelpenninck zal worden gehandeld. De Heer van Bosse wenscht dit niet en verlangt dat de Baad die zaken aan B. en W. opdrage. Die motie is aangenomen met 26 tegen 2 stemmen. De Heer Pijnappel vraagt, of de Voorzitter den dag kan bepalen waarop zijn voorstel en het daarop uitgebragte rapport in behandeling zullen worden gebragt. Hij wenscht nog cene nota van beantwoording in te dienen en vraagt of die zal worden gedrukt. De Voorzitter zegt dat hij den dag der behandeling niet kan bepalen, hij zal dien in tijds bekend maken en denkt dat het zal zijn in Julij of Augustus. Wat het drukken der nota van beantwoording betreft daartoe is hij bereid. Daarna is de openbare vergadering gesloten en ging de Baad over in comité-generaal.</p>
</text>
