<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>AMSTERDAM, Donderdag 11 Junij. Op den 18den Junij zullen door de N. H. M. te Rotterdam bij inschrijving worden aangeboden 40,489 blokken Banc Tin, opgehouden in veiling van 31 Maart jl. AAEDAPPELEN. Zeeuwsche Jammen/4; Friesche/3 70; Pruisen ƒ 2.50 a 3; Duinzand- Aardappelen/ — ; 400 mud Nieuwe/6.50. ROTTERDAM, 10 Junij. Gisteren zijn verkocht 500 h Java Koffij, ex County of Elgin, prijs geheim, en heden 415 b. Peper, ex Padang Packet, tot 16% c. in entr. Palmolie. Afgedaan de resterende ca. 137,000 k°. Congo van boord dër stoomboot Normandy tot ƒ23 voor la. SCHIEDAM, 10 Junij. Bogge. Verkocht: Champagne per 2250 kilo ƒ 240 6/w.; gedr. Picardie per dito ƒ 283 cont., ƒ285 6/w.; Enos per 2100 kilo/235 6/w. — Garst: Silesische per 1950 kilo ƒ 215 3/m. — Moutwijn ƒ 14; Genever/ 19 50; Amst Proef ƒ20.75 Spoeling ƒ 1.30. NIJMEGEN, 10 Junij. Aardappelen/2 a 2 50 per mud; Boter 94 c. aƒ 1 per ffi; Kipeijeren ƒ 2.25 per 100 stuks. Kersen 20 a 24 c. per ffi. De handel In Vee is schaarsch. ANTWERPEN, 10 Junij. Uit de eerste hand zijn dezer dagen 1000 h. Domingo Koffij verkocht. — Petrcleiim werd heden betaald met fr. 46% a 47. - LONDEN , 9 Junij. Suiker zeer stil; de veilingen zijn flaauw afgeloopen en de weinige zaken, die gedaan werden hadden plaats tot eene prijsverlaging van 6 p. op de koersen van 11. Vrijdag. — Koffij: Native lusteloos; in veiling word het grootste gedeelte opgeh., enkele kavelingen goed en fijn ord. verkocht tot 47 6 a 50.6; Plantation langzaam van de hand gaande en ord. soorten iets lager. — Cacao zeer stil en Trinidad ruim 2 sh. lager; van 2214 b. in veiling aangeboden hebben slechts 250 b. koopers gevonden. — Bijst zeer stil, in de veiling werd al het aangeboden opgehouden, doch later 5000 b. Saigon tot 10.9 uit de hand verkocht. Gep. soorten flaauw. — Gambier ferm, verkocht 500 b. tot 18 sh. — Kamfer lager. Men heeft 575 k. Chin. verkocht van £ 6.2.6 a 6.5. — Hennep: Manilla lager; Buss. stil. — Schotsch .IJzer 51.9. — Tin 91 a 91 6. — Lijnolie 32 sh. — Talk 43.3.</p>
</text>
