<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FAILLISSEMENT. Bij Vonnis der Arrondissements Regtbank alhier, Eerste Kamer, in dato 8 dezer, is ARMAND SCHRICK, Koopman, wonende alhier in de Kalverstraat, E 242, verklaard in staat van Faillissement, met bepaling van den aanvang hiervan op den sden dezer met benoeming van den Edel-Achtbaren Heer Mr. Th. J. VAN OUTEREN, lid van gemelde Regtbank, tot Regter-Commissaris en van den Ondergeteekende tot Curator. Amsterdam, De Curator, (15230) J.O Junij 1868. Mr. J. A. N. TRAVAGLINO. Bij ACTE, op den lOden Junij 1863 voor het Kantongeregt te Amsterdam verleden, is door Mejufvronw MARIA MINK, Echtgenoot van den Heer JOH ANN ES ADAM KLIJN, wonende aldaar op den Ondezijds Voorburgwal, aan haren minderjarigen Zoon JAN VAN DEE MEULEN HANDLIfiTING verleend tot het drijven van Handel in Tabak en Sigaren, hetzij alleen of in Vennootschap met | anderen, en het verrigten van alle daartoe vereischte handelingen. De. Griffier .(15274) _y. PELCECOM. Wir machen hierdurch bekannt, dass der &quot;VERWALTUNGSRATU unserer Gesellschaft aus folgenden Personen besteht: Grüben-Director KOLLMANN in Bommern, Vorsitzender. Gewerke P. SCHERENBERG in Steele, dessen Stellvertreter. Dr. jur. HAMMACHER in Essen H. W. FROMBERG in Neuwied C. T. MARIUS in Arnheim. Königssteele. 9 Juni 1868. Der Verwaltungs-Rath der Bergbau-Actien-Gesellschaft _U 5235) GELRIA. NEDËRLAINIJSCHÉ HANDEL-lAATSCHAPPIJ. INSCIIRIJ Vl7\&apos;&amp; te BOT TERDAM op DONDERDAG 18 JUNIJ 1863, ten Kantore harer Agenten, des Middags ten 12 Ure, op: 40489 Blokken BAICA TIÏ, opgehouden in Veiling op 31 Maart 1868. De Voorwaarden liggen ten haren Kantore en bij hare Agenten te Rotterdam, Dordrecht, Middelburg en Schiedam ter inzage. Amsterdam, 11 Junij 1863. (15296) _3_j&gt; F. J. JANSEN, (Firma WIL- «w-» Q*Èk;-&amp;-. LEM G-DEON KLEMAN) en H. G. , WkJL WILDE, Makelaars, zullen ten BEShBS*. S______2. overstaan van de Notarissen VANCMÈmwK DER MOOLEN en KLINKKHAMER, op Maandag den 22sten Junij 1868, des Voormiddags ten 10 ure, in de Zadelmakers-Werkplaats, in de Spuistraat bij de Rosmarijnsteeg , Buurt F N . 40 en 41, presenteren te verkoopen: zes zoo nieuwe als gebruikte ItIJITLIGEN, als: een geheel nieuwe, naar den laatsten smaak bewerkte Landouer, op Collings Patentassen, geheel rijk met Havana-Zijde bekleed; eene kapitale prachtig bewerkte Calesch, met hooge Koetsiers- en Knechtsachterzitting, op dito Assen, rijk met witte Zijde bekleed; een goheel nieuwe moderne Napoleon, op dito Assen en Havana Reps bekleedsel; een ligt Barouchetje voor 6 Personen, met blaanw Lakensch bekleedsel en vaste lederen Kap; een Tent-of Hitten wagen, met bruin Wasdoek en lederen Tentkap; een zeer net Ezelwagentje voor 4 Kinderen, met blaauw Laken en Tentkap en een ruime witgeschilderde Narresleede; voorts eene aanzienlijke partij ZADELSMAf-ERS-GOEDEKE-i, als: keurig bewerkte nieuwe Tuigen 1 en 2 Paarden, eenige gebruikte dito, nieuwe Gareelen. Rijzadels, Rijhoofdstellen, Halters, Disselriemen, Frondeels, wollen Leidsels en Achterenden, fraaije Zweepen, Karwatsen, Zweepslagen, fijne Engelsche wollen Statiedekken , Vriesche-, Kemelsgaren-, Wollen- en Hilversumsche Staldekken; Mane- en Oorkappen, Regendekken, Vliegermetten, een partijtje wollen Dekken?oed, Passement, Naad- en Plakkoord, Oingelgoed, Zeildoek, aarden-, Tuig- en gelakt Leder, Trijpt, sierlijke Lantaarnen, Schoftschellen, Narrebellen, Bitten, Stangen, Sporen, Stofpluimen, Roskammen en Borstels, divers Schuijerwerk, Zweepkokers, Krukken, en Handvatten, Boutjes, Gespen, Ringen, Ornamenten, Passsanten, Naaigaren en vele andere Zadelmaders-Gereedschappen, als Winkelkasten, Stellingen, Snij- en Werktafels en een zeer fraai bruin opgezet Paard, Alles nagelaten door wijlen den Heer J. A. KLINGLER Jr. Alles in het breede bij Notitien omschreven, welke in tijds te bekomen zijn bij den Makelaar F. J. JANSEN (Firma WILLEM GÏDEON KLEMAN), in de Vijzelstraat bij de Keizersgracht, AA 32, te Amsterdam. De Goederen zijn Vrijdag en Zaturdag te voren aan genoemde Verkooppjaats voor een ieder te zien. NB. IN DEZE VEKKOOPING KAN NIETS WORDEN BIIGEVOEGD. (15286)</p>
</text>
