<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WELDOEN IS EEN.K GAVE GODS. Een solied winkelier zoekt&apos; een MENSCHENVRIEND, die hem tegen voldoenden waarborg ter uitbreiding zijner zaken zoude willen leenen ƒ 15Ö®, tegen eene aflossing van ƒlOO per maand en 5 pCt. ronte of hooger. Weigestelden, een goed christelijk doel beoogende worden beleefd Verzocht, hunne offerten Lett, G. S.,iuto zenden Bureau Handelsblad. (15198) ; SALARIS 300 GÜLÖES. Voor iemand van de P. G., bekend met Administratie en geschiktheid bezittende voor REIZIGER, is gelegenheid werkzaam te zijn op hot Kantoor eener Fabriek, gei legen op eon dorp in de provincie Noord-Brabant- Zij, dié in «teat zijn, om aan 2 ot&apos; 3 kinderen, van omstreeks zes jaren, grondig onderligt te geven in de vakken vau het ïa^er onderwijs, genieten de voorkeur. Alléén zullenin aanmerking komen zij, die de meest voldoende informatien kunnen overleggen , zoowel omtrent goed zedelijk gedrag, als ijver, orde en netheid. Eigenhandig schrijven in te zenden franco onder de lett. Z. Z., bij de Boekh. BROESE &amp; COMP., te Breda. (15126). De Boekhandelaars J. H. en G. VAN HÈTEREN, Hartenstraat geven wekelijks uit: GODSDIENSTOEFENINGEN BW »E PROTESTANTSCBE GEMEENTEN MET DE MEDEDEEEINGEN MER KEHKER&amp;DEN. Officiële uitgave ten voordeele van de Predikants-Weduwen. Prijs por jaar ƒ 1.50 franco aan huis. (11253) Heden verschijnt bij JOH. W. BEAÜN, MoUteeg, G led, en is aloir, te bekomen a 25 Cents . 1 VÏRPLKTi VEBIOIZING Oï DE ONTEIGENDEN OT DE HAESTEEG EN. OUDE DOELENSTRAAT. (15190) _fÖ_B~FÖHDS bevindt zich een zoerbelangrijk werk, dat ieders aandacht ten volle verdient, getiteld : Öè lUWI&gt;Ki£ISN der __!_!_. Schetsen naar. hot leven aan onze Hollandsche Stranden. Naar JOZEF ISRAËLS. gegraveerd door J. H. RENNEFELD, Gedichten van NICObAAS BEETS, met 12 staalplaten, compleet in 4 afleveringen. Wij willen met dit uitstekende work eene aardigheid hebben, welke voorzeker ieder liefhebber aansporen zal om hetzelve to verkrijgen en wel volgenderwijze. &apos;Wanneer men voor Vijf Gullen bij ons koopt een riem best velijn schrijfpapier 480 vel, of een Fransch riem best grootformaat, wit&apos;of blaauw postpapier 480 vel, ot&apos;een Fransch riem best gewoon klein formaat, wit of&apos; blaauw postpapier 960 vel, dan geven wij dit keurige, geheel nieuwe Prachtwerk van f 5 50 werkelijke prijs, daarbij present. Het papier is van cene uitmuntende kwaliteit, zoodat wij vast overtuigd zijn, dat iedereen bij bestelling tevreden, ja zcli&apos;3 zoor verrast zal zijn. De aflevering geschiedt tot eon bepaalden tijd en tot oen beperkt getal exemplaren togen contante betaling of tegen franco toezending van een postwissel van Vijf Gulden aan GEBROEDERS KOSTER , Leliegracht, te Amsterdam. Voor dit aanbod kunnen de bestellingen, aan anderen dan aan ons zelven gedaan, niet uitgevoerd worden. Do prijs van DE KINDEREN DER ZEE wordt later niet verminderd. Het is dus hier alleen eene soort van gel iraaker ij. (15153) - tStooiutiru&amp;fcerij VAÏÏ LOMAN, HIRBERGER &amp; VAN KESTEKEN. Nes, hoek Enge Lombardsteeg, A 31, Beurs Pilaar 7. _ (10407) Circulaire:?, Wissels, Kwitanties, Assignaties, Rekeningen, Nota&apos;s, Facturen, &apos;Notities, Taxaties, Afloopen, &amp;c, &amp;c., alsmede alle BOEK DRUK WERKEN Worden niet den meesten spoed en tot de hillijksle p:i;;:en vervaardisd ier STOOMDRUKKERE van LÓSS&amp;N, KIRBERCER &amp; VAN KESTEKEN. § I EIJKE INHOUD, DEGELIJK- | ws Wg J Hïl», GOEDKOOPÏÏEID, |-^ g,| *- fciz o 3 z&apos;Jn zoove^e aanbevelingen van den | &amp;. &gt;f&lt; § 1 vermeerderden sden druk | T°&quot; 5 I ?r* P- a i -^»5 S-A \ VA* « 3&apos; 6EERLIN6 L__J_! MIIDERtaSCHI BRIEFSTELLER, INHOUDENDE: Brieven en andere opstellen over alle Onderwerpen, die in het maatschappelijk leven met mogelijkheid kunnen voorkomen, met voorafgaande bepalingen over de geschiktste Wijze van Zamenstelling, Verordening en Inrigting der Brieven, Betitelingen en Opschriften, benevens allerlei Koopmansbrieven. ALSMEDE: Voorschriften bij Geboorten, Huwelijk en Overlijden; iets over Testamenten, Contracten van onderscheiden aard , Minderjarigheid en Voogdij; Borgtogt, Volmaften, Geldleeningen en Hypotheken, Wissels, Quitantien; iets&quot; betrekkelijk de Nationale Militie en Formulieren tot het inrigten van Boeken en Rekeningen, enz., enz.; benevens eene Schets der Nederlandsche Spraakkunst. Uit den Inhoud van dit ook door den stijl zoo uitmuntend Brievenboek blijkt genoegzaam wat hiergegevenwordt.(l27l7) SmOOPfM RAÏFORT ÏODE, VAN GRIMAULT &amp; CO., Apothekers te Parijs. Dit Medicament verwerft in Parijs eene welverdiende reputatie.üank zij het ÏOIMUM, hetwelk gecombineerd is met het sap van de kragtigste anti-scorbutieke planten, waarin reeds het lodium bij natuur voorhanden is; de heilzame werking daarvan is met roem bekend. Het is door deze laatste eigenschap, dat hetzelve op eene voordeelige wijze de Levertraan vervangt, welke naar het oordeel der geleerde Doctoren zijne heilzame kracht alleen ontleent aan de tegenwoordigheid van lodium. Het is zeer hooggeschat onder de geneesmiddelen voor kinderen, om lynipatisme te bestrijden, evenals de verstoppingen van de riiangelen vau den hals en den verschillenden uitslag van het aangezigt, zoo menigvuldig het geval bij kinderen van teederen ouderdom. 51?4? &apos; ¦ Hetzelve is tonisch en tegelijkertijd ververschend, het ani: moert de appotit, bevordert de spijsvertering en verleent aan het weefsel der huid zijne natuurlijke kracht en vastheid. Het wordt dagelijks door de Doctoren speciaal tooi.geschreven, ter Dépöt ta Amsterdam bg 3. H. LLOTH &amp; L.,</p>
</text>
