<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 9 Junij, [Part. Corr.) Per telegram is u reeds mededeeling. gedaan van de audiëntie, welke de Russische gezant, de graaf von Stakelberg, bij den Keizer heeft gehad tor overhandiging zijner geloofsbrieven en van de woorden, door Z. M. bij dio gelegenheid uitgesproken. Die woorden ademen deh meest vriendschappelijken geest en toch zijn sommige omstandigheden met die vredelievende verzekeringen in tegenspraak. Zoo trekt het de aandacht, dat Prins Napoleon,&apos; met of zonder toestemming des Keizers, Poolsche pföpogahda maakt en dat Prins Czartorisky, die zich nog te &quot;Vichy bevindt, binnen kort naar Gaiicie zal vertrekken.</p>
	<p>Do Elendard hoeft gemeld, dat ook de generaal Prim zich te Vichy bevindt. Dit berigt is echter bepaald onwaar. De generaal had wel gewenscht derwaarts te gaan, maaide regering hoeft hem het verlof daartoe geweigerd. Op dit oogenblik houdt hij zich te Londen op. Maarschalk Bazaine doet thans zijne derde rondreis in de oostelijke departementen, tot het inspecteren van de vestingen on de garnizoenen. Gisteren bevond hij zich te Besancon. Volgens de verzekering van het Joumal &apos;de Besancon is de maarschalk zeer koel ontvangen. Tegen do Patrie en de Pays is eeno geregtelijke vervolging ingesteld. Beide of&apos;ficieuse dagbladen hebben in den laatsten tijd oorlogzuchtige berigten opgenomen, bestemd om op de beurs te werken en de regering wil den oorsprong dier berigten kennen. Dit proces kan een tegenhanger worden van de zaak-Kerveguen. Evenwel rijst als van zelven 4e vraag waarom] ac regering, indien de bedoelde artike- len niet door haar zijn geïnspireerd,&apos; thans eerst tot eene vervolging overgaat? Gisteren heelt de eerste algemeene vergadering plaats gehad van de Lgua dc la paix. De Charivari vergelijkt die bij eene conferentie van lekkerbekken op het vlot van de Medusa. Uit Madrid wordt mij, onder dagteekening van 6 dezer, het volgende geschreven. De geruchten nopens wijzigingen van het kabinet zijn weder verdwenen. Nog juist ter regtertijd hebben do bedreigde excellentien een middel toegepast, waarvan de deugdelijkheid in Spanje reeds meermalen is gebleken. Dit recept&apos; bestaat uit het volgende: eene aanmerkelijke hoeveelheid zamenzweringen, vermengd met inhechtenisnemingen, groot militair vertoon en politie-maatregelen, die goed door elkander geschud en aan de Koningin te slikken gegeven. Dit geschiedde: het hof werd bevreesd en het ministerie bleef. Als eerste gevolgen van deze gebeurtenis noemt men eene uitnoodiging aan Koningin Maria Ohnstma, om Arahjuez te verlaten en het schoone saizoen elders te gaan doorbrengen en het verlof aan den hertog en de hertogin van Montpensier verleend, om éene reis te maken naar Engeland en Duitschland. Hierboven heb ik gezegd hoe weinig de woorden, tusschen den Jieizer en den nieuwen Kussischen gezant gewisseld , strooken mot het drijven van Prins Napoleon en diens partij. De Temps stelt, tegenover de rede des Keizers, een artikel yan het Petersburgsche blad Golos, over de reis van Prins JSapoleon. Dat artikel is in zoo hevige bewoordingen vervat, dat de te Parijs verschijnende Correspondance du JVord-Est het niet in zijn geheel durft overnemen.</p>
	<p>De Keizer zag er heden, op het oogenblik van zijn vertrek naar Fontainobleau, zeer lijdendeen neerslagtig uit. Heden ochtend heeft hij nog nagenoeg een uur gearoeid met v tó-Lw eiPe&apos; die «benoodigd is om eerstdaags f wLS eaU te komen- Er is weder sprake van, dat de Heer Haussmann m het ministerie zal worden opgenomen;,n HrlI?ld?.n titel: ministe &lt;-&lt;* schoone kunsten en van de stad Parijs. Dit zou geschieden om te voldoen a^i TTfifrgeniom zelf *.™ handelingen voor het Wetgevend Ligchaam te verdedigen - Reeds eenige dagen gefede&apos;n is door de dagbladen gemeld, dat de regering aan de drukkers van den Monitmr, de in ma Panckoucke, had doen weten, dat zij niet voornemens was hot met hen aangegaan en op 1 Januarij aanst. vervallende contract te hernieuwen. Thans meent men, dat de boekdrukker Henri Pion met de uitgaaf van den Momte.ur z I worden belast, en dat onder de&quot;verpligtmgen, welke den nieuwen drukker zijn of zullen worden opgelegd, behoort het uitkeeren van een bedrag van 300,000 lr. sjaars, ter bestrijding van de kosten vau redactie van het blad; welke redactie echter door de regering zelve zou worden aangesteld. De &amp;ècle. ait een en ander mededeelende, vraagt, welken titel het nieuwe officiële blad nu zil voeren? /.Die van Monilmr (zegt hij) is, van de oprigtiag van het blad af, de eigendom van dé tegenwoordige uitgevers Panckoucke goweest, en doze zullen zich dien eigendom zeker niet laten v......</p>
	<p>— De Moni/eitr du fioir verzekert, dat de bersten ran de Xiirisch-Monteaegrjjnsche grenzen hoe langer boe gunstiger luiden, wat betreft de bevestiging fier rust in die gewesten. De door Ali-Pacha voorgezeten militaire commissie had desniettemin, volgens diezelfde berigten, besloten tot het opritten van versterkinsrswerken 0p verschillende punten van Herzegowina.</p>
</text>
