<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MAMIILI_A TABAK* In plaats der geannonceerde Veiling van 25 pakken MANILLA TABAK, op IO Junij, zullen door de Makelaars JLUKWJ-JL &amp; -MEI.]. op WOENSDAG 17 JUKIJ, onmiddelijk na afloop der aangekondigde Veiling van 90 vaten Maryland, enz., nog geveild worden: 29 pakken MAKILLA TABAK, Seeunda, en 6 n dito dito Tertia. Alle getrokken. Nadere informatien bij bovengenoemde Makelaars. (15270) MAMIiOAATSOTPIJ: ~ Bergwerkvereeniging voor Nederland. Naar aanleiding van art. 35 en 39 onzer Statuten, hebben wij eene BUITEKUEWOKE ALGEMEEKE VERGADERIKG belegd, op Maandag den 29sten Junij e. k., des namiddags ten 1 ure, in het Hotel de VEurope te &apos;s Gravenhage. Overeenkomstig het voorschrift van art. 26 der Statuten, hebben wij de eer de Heeren Aandeelhouders in onze Maatschappij uit te noodigen tot bijwoning dezer Vergadering. De volgende onderwerpen zullen ter tafel worden gobragt: 1». Verslag van de, m de algemeene vergadering van 9 Maart 1.1. benoemde commissie; 2°. Voortzetting der beraadslaging en beslissing over de ontbinding der Maatschappij; 3*. Bepaling van het aantal en tevens de benoeming der met de vereffening belaste personen. In geval tot de ontbinding der Maatschappij niet mogt besloten worden, zal verder plaats hebben: 4°. Keuze van vijf leden voor den Raad van Bestuur en s°. Keuze van drie commissarissen en hunne plaatsvervangers , belast met het onderzoek van de rekeningen en boeken der Maatschappij. &apos;s Hage, den loden Junij 1868. De Raad van Bestuur der Naamlooze Maatschappij: Bergwerkvereeniging voor Nederland, (15271) A. J. UI «SU 11. f. W. GREEff. De Notaris VAN EVERDINGEN, te Tiel, zal VKIJL._-.tf: &gt; Op VRIJDAG 3 JULIJ 1*468, bij inzet, en op , VRIJDAG 10 JULIJ 186*. hij toeslag, beide &apos;s mid• dags om 12 uur, te Eek in het Veerhuis bij C. VAN s DE POL: Eene HOFSTEDE, met daarbij behoorende Boomgaard, Bouw- en Weiland en Uiterwaard, te zamen groot 34 bunders, 62 roeden, 60 ellen, kadaster sectie B. Nommers 121 tot en met 129, sectie E. Nommers 41, 41bis, 42 tot en met i 48, en sectie A. Nommer 34. Eerst in drie perceelen en daarna in massa. Te aanvaarden de gebouwen 1 Mei 1880 en de landerijen 1 Januarij 1880, zijnde voor het geheel tot dien tijd in hnur voor ƒ2250 &apos;sjaars, bij JACOB VAN GINKEL te Eek. t De kooper treedt met 1 Januarij 1869 in het genot 1 der huur. ) De belastingen bedragen &apos;sjaars ƒ 340. a Betaling koopprijs 15 December 1868. tJw Ï&apos;^&apos;t? *1 bekomen bij den Notaris VAN SCHERMBEK Ute Utrecht en bij bovengemelden Notaris. (15272) tt _JH&apos;_?.ï1(i?1.Itr en J- GEORGE KOOPMAN zullen op - M**KDAG 15 JLKUIMUg, des Namiddags ten Half . Drie ure, in het Locaal Vereeniging, in de Warmoesstraat : te Amsterdam, presenteren te verkoopen: Eene extra mooije paitn nieuwe Greenen .n Vuren Noordsche, Zweedsché,Riga ¦ en Dantziger «AL KIK, Spieren, Ribben, Ellens, Juffers, Kolders, Latten, Eikenhout, Battingplaten, Deelen enSpar.¦ren-Aaiva en 11-.ga Sparren; Riga, Dantzig, Memel, Hel,, stnjfordsche en Zweedsché PLATEK en DEELEK. Lig- U rt-™™ SwTfe-Jïg*&apos; «noP^*? Wallen, volgens Notitien&apos; ts öêlcom»- bij AL-IUSsK0o.,Bmneak-nt,UlB3. (16268) Stroo- en Fantaisie- Hoedeii-Mag&apos;azii f n. Nieuwendiik, nabij Hblel Oldewell, L 323. ALLE DE NOG VOORRADIG ZIJNDE HOEDEN VOOR HEEREN, DAMES EN HINDEKEN, WORDEN VAN AE HEDEN TEGEN SPOTPRIJZEN OPGERUIMD. *§_¦ |J DAMES kunnen aan hetzelfde Magazijn ter be- JflJlJ- zigtiging viuden, eene SIERLIJIHE COLLEC&apos;IIE ZIJDEN MA.NTILLES, welke voor den geregelden Verkoop te laat uit PARIJS zijn afgezonden en daardoor voor elk redelijk bod verkocht zullen worden, alsmede PRACHTIGE FRANSCHE BLOEMEN en GUIRLANDES. __ (15281) VERPACHTING VAN IIOOII_A_Mlï_;f. Op den 12den des morgens 9 ure, aan den DIESKANT; om 3 ure des middags te OUT HEN, beide bij sHertoganbosch; alsook den 15 en 16den te MAREN; den 17den te KESSEL; den 18 en 19den Jnnij te ROSMALEN, zullen door diverse Notarisson, eerste kwaliteit HOOILANDEN VERPACHT worden. Nadere informatien bij den Eigenaar B. HARTOGENSIS, Haringvliet, 12, 48, te Rotterdam, of bij den Opzigter JAN VAN THIEL, op het Wild, onder Maren, die de noodige aanwijzing zal doem (15295) &quot;BËRI-TVANIhZÉTTING&quot; van TWEE BOERENPLAATSEN in Harfsen, onder Gorssel, eene UITERWAAHDSVtVEIDE onder Steenderen en een HUIS te Zutphen. De bij vorige annonces en gedrukte billetten breeder omschreven Onroerende Goederen zijn, bij eerste veiling, ingezet als volgt: a. De BOERENERVEN EBBINK en WUNDEBINK, in Harfsen, onder Gorssel. Perceel 1. Onderdeel 1 ƒ 5400. 2. ƒ 1650. 3. ƒ1750, ondermassa 1, 2 en 3 ƒlO,lOO. 4.1 ƒ1631. massa van perceel 1. ƒ11,200. Perceel 2. Onderdeel&apos; 1. ƒ7200. 2. ƒl2OO. 3. ƒ1126. ondermassa 2 en3ƒ2610.4. ƒ260. 5. ƒ1689. Ondermassa 1,2 en 5 ƒ10,600. Massa van perceel 2 ƒ 13,026. Massa van perceel 1 en 2 ƒ 24,555. Perceel 3 ƒ506, 4 ƒ526, 5 ƒl5l, 6 ƒ175, 7 ƒlB5, 8 ƒ1591, 9 ƒlOl, 10 ƒl4O, 11 ƒ470, 12 ƒ2ll. b. De WEIDE, het Karpengat, onder Steenderen, ƒ3155. c. Een HUIS in de Bakkerstraat te Zutphen, ƒ631. De tweede en definitieve veiling blijft bepaald op Vrijdag 19 Junij 1868, des voormiddags ten 9 ure, in het benedenlocaal der Nieuwe Sociëteit te Zutphen. Nadere informatien te bekomen ten Kantore van de Notariisen DE BAS en NIJMAN, beide te Zutphen. (15226) SMIRNA&apos;S TAPIJT. Men verlangt TE KOOPEN een gebruikt, doch deugdelijk SMIRNA&apos;S TAPIJT, lang 5 El 70, breed 4 El 90. Opgaaf van prijs en waar te bezigtigen, onder Lett. 8., bij P. A. HOELEN, Kantoor-Boekhandel te Amsterdam, Kalverstraat, E 5. (15233) Wegens plaatsgebrek wordt eene Oranjerie, bestaande uit 100 ORANJE- en CITROENBOÓMEN, hetzij in massa of per stuk, te koop aangeboden. Van dit aantal zijn 30 stuks 200 a 250 jaren, de overigen van 100 a 50 jaren oud. Zij bevinden zich in den besten toestand en zijn buitengewoon vruchtdragend. Beflecterenden wenden zich met franco offerten, onder lett. B. S. 79, tot de H.H. HAASENSTEIN &amp; VOGLER, te Frankfort a/M. (14511) EMS-LES-BAINS. HOTEL DES 4 SAISOPSS &lt;fe DE L EÜROPE ET RESTAURANT DU CÜRSAAL RÉUNIS. Recommandé. Grand Etablissemen t, (14415) Hi. HUVN. Door zwakheid van gestel sedert 10 jaren bijna geheel zonder hoofdhaar, en van mijn 17de jaar&apos;af middelen daarvoor g-ebruikt hebbende, heb ik mijne toevliig-t tot een toupet genomen, en die steeds gedragen; tot ik mede lust kreeg om van het EGYPTISCHE HAARMIDDEL, thans verkrijgbaar bij den Postdirecteur Z. KOESLAG alhier gebruik te maken. Ronduit gezegd moet en kan ik verklaren, dat door dat middel mijn hoofd weder met haar begroeid is en de toupet voor mij geene waarde meer heeft, zoo als ieder alhier weet. Dit middel, dat zoowel door sterkte als goedkoopheid uitmunt, is aanbevelenswaard, door aan het doel beantwoordende. Burgt. Ambt Hardesberg. B. DE GRAAFF, (15254) &apos;s Rijks Beambte of Ambtenaar. GIN KALE HOOFDEIS MEER! Een zeer oud EGYPTISCH GENEESUIDDEL is ons bij toeval bekend geworden, dat, bijaldien de wortel niet totaal is vernietigd, het haar wederom zoodanig doet groeijen, als het in de jeugd geweest is, waarvan de beste certificaten zoowel van elders als van hier kunnen geproduceerd worden. Dit middel is tegen franco toezending van / 1.50 per fleschje verkrijgbaar gesteld bij den Postdirecteur Z. KÖËSLAG, te Hardenberg. Er worden te Amsterdam en Rotterdam gevraagd soliede Personen tegen behoorlijk rabat om DE» POTHOUDERS te zijn voor dit middel. Brieven franco. (15253) v _ _*/</p>
</text>
