<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, 9 Junij. In het Parlement werd heden ochtend de voorgestelde credietwet besproken, welke het gouvernement in staat zou stellen, om al de telegraaflijnen van het geheele land aan te koopen, ten einde op staatskosten een volledig en goedkoop telegraafnet aan te leggen. Bijna al de kamers van koophandel hadden adressen ingezonden, om de wet aan te bevelen. Het gouvernement verklaarde als basis van den inkoop den hoogsten prijs aan te nemen, welke op de effecten-beurs tot 25 Mei toe voor aandeelen in telegraaf-maatschappijen gegeven was. De minister van financiën meende, dat men tusschen de drie en vier millioen pond sterling noodig zou hebben voor den aankoop; terwijl hij de inkomsten schatte op £210,000 per jaar, hetgeen maken zou, dat men in ongeveer 29 jaren de geheele schuld zou kunnen betalen. De fleer Gathome Hardy, minister van binnenlandsche zaken, verklaarde, dat de positie in welke het ministerie zich bevond, bijna ondragelijk was en te veel vergde van de menschelijke natuur; ~nij drukte een vurig verlangen uit naar eene ontbinding en beweerde, dat indien men zich een weinig haastte, het nieuwe Huis der Gemeenten voor Kersmis aanstaande bijeen kon komen. De wet, welke bepaalt, dat men vooreerst geene nieuwe kerkelijke benoemingen in lerland mag doen, moet het Huis der Lords nog passeren, en de meeningen verschillen zeer aangaande den vermoedelijken gang van zaken. Indien de lords de wet verwerpen is een staatkundige storm onvermijdelijk. Het volk zou beweren, dat het Moogerhuis het Huis der Gemeenten wenschte te dwarsboomen, en den strijd wilde zoeken. ... , -, , Bij de aanstaande verkiezingen zou m dat geval de leus van verscheidene candidaten zijn «hervorming van het Huis der Lords!&quot; en ofschoon weinig zaken zoo noodig zijn, zouden echter de veranderingen te radicaal worden gemaakt, indien zij het gevolg moesten zijn van den koppigeu wederstand der lords tegen den verklaarden wensch en wil van de groote meerderheid van het volk. Het publiek heeft nog niet het laatste gehoord van de lange reeks processen, tegen ex-gouverneur Eyre gevoerd. De Heer Blackburn was de regte.r, die m liet &quot;laatste proces de regtskwestie aangaande~de afkondiging der krijgsvvet aiteen zette, om de gezworenen voor te lichten en, zoo als men ¦weet, spraken dezen het «niet schuldig&quot; uit.De Hr. Blackburn had echter min of meer in naam van de goheele regterlijke magt gesproken, en dien ten gevolge heeft de lord-opperregter gisteren, voor dat de werkzaamheden van het hoi&apos;begonnen, eene vrij hevige redevoering gehouden om te verkondigen, dat regter Blackburn niet uit zijn naam had mogen spreken, want dat hij het geheel oneens was met zijne opvatting der wet. Dit voorval heelt de grootste sensatie gemaakt, want het verhoogt de waardigheid der wet niet, wanneer de twee hoogste regterlijke-waardigheidbekleeders juist het tegenovergestelde beweren. De Timet vindt dit conflict zeer pijnlijk en niet bijzonder eervol voor de betrokken partijen. Het gelijke van dit schandaal is niet alleen in de laatste jaren, maar zelfs welhgt gedurende de laatste geslachten in Engeland niet gezien. De Daily News betreurt het zeer, dat gouverneur, Eyre niet of veroordeeld of vrijgesproken is. De twist tusschen de regters is zeer ongelukkig, doch de lord epper-regter deed zijn pligt en verdient dën dank van iederen vriend der grondwettige vrijheid. De Herald zegt, dat beide regters volgens de beste beweegredenen gehandeld hebben en toch dwaalden. Zou het derhalve zoo dwaas of onbillijk zijn om van gouverneur Eyre&apos;s fedrag op Jamaica hetzelfde te denken, en te zeggen dat ij mogelijk dwaalde, doch dat zijn doel goed was. Volfens dit betoog zou de goede bedoeling van een moorenaar den moord regtvaardigen. Hot is te hopen, dat de wereld deze meening van hot conservatieve orgaan vooreerst nog niet aanneemt, en de lord opperregter doet eene goede dienst door te zorgen voor de wettelijke waarborgen der burgerlijke vrijheid en te verklaren dat geene goede bedoelingen willekeur en geweld verontschuldigen. De PallMall Gazette. brengt in herinnering hoe het altijd eene vasto beschuldiging tegen de voorzigtigheid en bekwaamheid van Cobden was, dat hij gelden belegde in lllinois centraal-spoorweg fondsen. De tijd heeft hem echter in het gelijk gesteld, want gisteren, zegt dit blad, ston(fen zij boven pari.</p>
	<p>De Prins en Prinses van Wallis, benovens de Kroonprins van Denemarken en andere vorstelijke personen, zullen heden de wedrennen bij Ascot bijwonen. — De kanselier der &apos;schatkist heeft eene deputatie ontvangen van de bestuurders van het fonds tot ondersteuning van hen, die geleden hadden bij de ontploffing in Clerkenwell. De commissie had £ 10,000 ontvangen aan bijdragen, waarvan nog £ 5500 over was, omdat, ten gevolge van eene regtskvvestie, welke eerst uitgemaakt moest worden, de uitdeelingen een tijdlang gestaakt zijn. Deze middelen zijn voldoende voor de behoeften, uit lichamelijke verminking voortkomende; thans echter vragen zij aan de regering vergoeding der materieele schade, op £ 8000 geraamd. De kanselier der schatkist gaf daarvoor de toezegging en beloofde, door een ambtenaar de noodige opname der schade te doen plaats hebben. — In den loop van het vorige jaar hebben 195,953 personen Groot-Brittannie verlaten, om zich in andere deelen der wereld te vestigen; in 1866 waren 8929 landverhuizers meer vertrokken dan ditmaal.</p>
</text>
