<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND.</title>
	<p>AMSTERDAM, Woensdag 17 April.</p>
	<p>T)a Patrie behelst, omtrent de Luxembnrgsclie aangelegenheden, een berigt, dat niet geheel strookt met de vroegere mededee ling van dit bl-m° maar naderbij de waarheid schijnt te zijn. Drie groote mogendheden (Engeland, Rusland en Oostenrijk) zijn over de zaak geraadpleegd en zoeken zich te verstaan buiten Pruisen, Frankrijk In Nederland om. Zoodra haar onderzoek is afgeloopen, zullen zij aan cle hoven van Parijs, Berlijn en &apos;s Gravenhage van hunne gevoelens doen blijken en clan zullen de pourparlers een aanvang nemen Naar het schijnt zal men dus niet zoo spoedig gereed zijn als een &apos;vroeger berigt van dit blad kon doen onderstellen, en kan men niet aannemen, dat de Engelsche regering reeds aan de Fransche zou hebben doen weten, hoe zij over cle zaak denkt. Hetzelfde blad verneemt uit Konstantinopel, dat door geen der mogendheden bepaaldelijk op afstand van Candia is aangedrongen. De onrust, welke nog steeds ten gevolge van den opstand op dit eiland heerscht, heeft de gezanten der verschillende mogendheden bewogen tot een gemeenschappelijken stap. &apos;/Het is zeker,&apos; zegt het blad //dat de woorden door de ambassadeurs bij deze gelegenheid besproken, ofschoon niet dezelfde en ofschoon daarin met bepaaldelijk eene of andere wijze van oplossing werd aanbevolen, toch, wat den inhoud betreft, volkomen verstandhouding tusschen de groote mogenheden bewezen. De vertegen v.-oordiger van Frankrijk heeft niet, gelijk men heeft beweerd, op afstand van het eiland Candia aangedrongen, maar ; gewagende van het gevaar, dat den Europeschen vrede zou kunnen ] bedrM»en, indien de staat van zaken, lang op den tegenwoordigen i voet bleef, heeft hij den afstand van Candia genoemd als een der &apos;■ middelen &apos; waarop de Porte onder anderen gehouden was hare | •isnd&apos;iiclit&apos; te vestigen. De raad door de vertegenwoordigers van! Engeland eu van Rusland gegeven, verschilt in geen enkel we- ! zen&apos;lijk belangrijk punt. De regering des Sultans heeft dezen stap zeer &quot;oed opgenomen, en zonder vooruit to loopen op de besluiten, «elke&apos;zullen vallen, doen onze berigtgevers opmerken, dat de jongste maatregelen der Porte in de zaak van Servië, enz., geen twijfel toelaten omtrent hare goede gezindheid. . Uit het verslag van de zitting van den rijksdag, waarin het eerste gedeelte der bonds-constitutie werd aangenomen, blijkt, dat hetgeen door von Bismarck omtrent zijn ontslag werd gezegd minder heeft van oene bedreiging dan men uit het telegram moest opmaken. De Hewr von Reichehsperger drong nogmaals aan op de aanneming van de bepaling, dat aan de afgevaardigden presentiegelden zouden worden toegekend en veroorloofde zich daarbij de opmerking, dat zaken gingen boven personen, zoodat men eene zaak niet moest laten varen, omdat de Pruisische minister er tegen is. Von Bismarck antwoordde hierop dat hij, reeds wegens den staat van zijne gezondheid, er van moest &apos;afzien , om nogmaals eeno zaak te bestrijden, welke zes weken celeden reeds uitvoerig behandeld was. Hij zou dus slechts op eene enkele opmerking van den spreker de aa:idacht vestigen, de opmerking dat zaken &apos;hooger moesten staan dan personen, dat de persoon des ministers des noods kon worden verwijderd. Hij was dit volkomen met den spreker eens; hij wilde zelfs wel de verklaring afleggen, dat hij, wanneer het dien spreker gelukte zijn gevoelen te doen aannemen , &apos;buiten staat zou zijn de verantwoordelijkheid van de voltooijing van het te werk diagen. Werd het amendement aangenomen, clan zon hij Z. M. verzoeken om ontslag, niet slechts als gecommitteerde ter bondsvergadering, maar ook als minister en zoodoende den spreker de kans geven, om eens te beproeven of hij de kunst van regeren even goed verstond als die van redeneren. ■■-.--i^jË}=iJTroaE3a^s»-. • Ter secretarie is ter lezing nedergelegd N°. 127. Voordragt van Burgmeester en Wethouder, betreffende den bouw van een nieuw gasthuis alhier. Na eene uitvoerige uiteenzetting van hetgeen te dier zake is geschied, komen B. en vV. tot het volgende voorstel; dat de vergadering besluite: I°. Tot het bouwen van een nieuw gasthuis voor 400 bedden op het &quot;terrein van den buitenwal van den timmertuin, waarvoor geraamd wordt noodig te zijn eene som van ƒ 720,000. 2° Tot het verplaatsen van al hetgeen zich op den buitenwal van den&apos;timmertuin bevindt naar_ de plaatsen, die volgens de bijlage daarvoor kunnen worden ingerigt. . 3° Tot het daarstellen eener afzonderlijke kraaminrigtin» voor 80 kraamvrouwen, zoo mogelijk op het terrein begrensd aan de noordzijde door den Grimhurgwal en de Gnmnessesluis, aan de zuidzijde door de Nederlandsche bank, aan de oostzijde door de pakhuizen op den Grimhurgwal en aan de westzijde door de Oude Turfmarkt, waarvan de kosten worden geraamd op ƒ160,000, terwijl bovendien znllen moeten worden aangekocht de perceelen G 2624 en 2625. 4°. Voor het eën en ander beschikbaar te stellen eene som van ƒ900,000, waarvan zullen worden afgetrokken de gelden, voortvloeiende uit den verkoop van den grond en de gebouwen van het buiten-gasthuis, van de afbraak der perceelen voor de kraaminrigting te gebruiken en van de kapitalen tot den bouw van gasthuizen bestemd. s°. Burg. en Weth. op te dragen in overleg met heeren regenten van de beide gasthuizen de noodige teekeningen en bestekken te doen opmaken. 6°. Regenten te magtigen, om het binnongasthnis gaandeweg volgens een te maken plan te verbeteren, waartee te znner tijd de noodige gelden zullen worden aangevraagd. _ I -M-i\ve»wonT sn g^n^?Avm ™™ek: bij de rustende schut- i tenj m Noordbrabant, J CC,Middelaer, kapt.-kwartierm.; J. J. graaf . van Limburg Stirum en T. W. van Mens, 2de luits •in Friesland . D. van der Berg, 2den uit. en C. Houdijn Beekhut, ist_l_^7n ■ benoemd: bij de rustende schutterij in Noordbrabant, tot 2de luits &apos; J. C. Koene Cz. en D. C. Koremans; m Gelderland, tot kapt. Mr. J. H. dë ■ T&amp;adt tot lsten luit. J. A. van Kerkhovon, tot 2den luit. B. Gewin-, «„Friesland, tot lsten luit. L. D. Gorter, tot 2de luits. A. T.KloosierrAtn en E. Buma. j Blijkens het overzigt van den stand der veeziekte gedurende de i t week van 31 Maart tot 6 April (opgenomen in de Staats-Courant g van heden), kwam in Noord-Holland alleen ten zuiden van het IJ 1 de ziekte voor; te Bussurn (op vijf nieuwe stallen) 12, te Amster- c dam 2, te Nieuwer-Amstel 1 en te Haarlem 3 gevallen. Van de acht t gevallen in Gelderland voorgekomen, telde men er te Beesd 4, Maurik 2, Geldermalsen 1 en Vuren 1, zoodat de ziekte in geene ge- 1 meente voorkwam, waar zij zich niet reeds vroeger vertoond heeft, z In Noord-Brabant werden te de Werken 2, te Vught 1 en te Won- ( drichem mede 1 rund aangetast. c Verkorte balans der Nederl. Ban_i, op 15 April 1867, des avonds. , Disconto-reken, ƒ41,931,749.04 Kapitaal .ƒ16.000.000.— Beleen.-reken. * 29.293,885— Reservefonds...../ 2.835 353 65 i Munt en muntm. v 94.239 780.44 Bankb. in omloop »l 12.919 635.— i \ Belegd reservef. n 2,577,042.50 Bank-ass. in oml. // 1,815.86 I Geb.en meubelen // 466 977.07 Rek.-et.-saldo&apos;s. * 31,789 548.83 . ! Diverse rekening.» 337.965 43 Diverse rekening.« 5,301,046.14 ƒl6B 847,399 48 I ƒ168847399 48 I Surplus specie-reserve ƒ36,355,380; voorraad billetten ƒ 90,888,452 (op 8 April respectivelijk ƒ 36,873,452 en ƒ92,183,630). Sedert de vorige opgave (8 Apnl) zijn vermeerderd: Discontorekening ƒ 1 092 988 272; gebouwen en meubelen ƒ 435.90; bankbilletten in omloop ƒ 242.485; rekening-cour. saldo&apos;s ƒ 375,621.52 i/g; div. rekeningen in debety 71.503 42; in credit :.3,264.411/3. Verminderd: beleening-rekening ƒ 167,050; munt en muntmateriaa^27l,362.9o; bank-assignaten in omloop ƒ1,334 341/3, Een telegram aan de Amst. Cour. bevestigt hetgeen eergisteren door ons omtrent den inhoud van het rapport van den Franschen ingenieur is medegedeeld. Om alle moeijeiijkheden zoo veel mogelijk te vermijden, is namelijk aan do verschillende ingenieurs in last gegeven te onderzoeken, welken invloed de voorgenomen werken konden hebben voor de scheepvaart van hun eigen land. Wanneer dus de Fransche ingenieur tot de slotsom komt, dat die werken onschadelijk zijn voor de Fransche zeevaart, dan wil dit niets anders zaggen dan hetgeen door ons werd medegedeeld, namelijk dat het rapport geheel ten gunste is van Nederland. Bij de uitdeeling van medailles, door de commissie van de international Exhibition te Melbourne, heeft onze vroegere stadgenoot de Heer Zevenboom, thans te Melbourne gevestigd, de medaille behaald voor schuijer- en borstelwerk. In den Argus leest men bij de vermelding dezer onderscheiding: dat het door de firma Zevenboom te Amsterdam , tentoongestelde Borstelwerk, do bijzondere aandacht verdient en dat de kolonie zich geluk mag wenschen met de ontwikkeling van dezen nieuwen tak van nijverheid. In zulk een geval is eene medaille naauwelijks eene genoegzame beloouing. Naar wij vernemen is de invoer van varkens, komende uit Holland, in België verlooden. Men schrijft aan de Arnh. Ct.: Bij het leger spreekt men druk over en ziet men verlangend uit naar de groote promotie, die zoo als sommigen meenen, tegen Mei in de Staats-Courant zal verschijnen. Men verwacht de benoeming van 24 lste luitenants tot kapiteins en van ongeveer 70 onderofficieren tot 2de luitenants. Anderen hebben hoop op eene nog veel grootere promotie, met het oog op het nu reeds bestaande tekort van 75 officieren en van meer dan 200 onderofficieren. Maar, het corps officieren hoopt nog iets meer en dat is verhooging van tractement, terwijl de ohderafficieren redenen hebben om te gelooven, dat ook hunne positie zal worden verbeterd. Vreemd is het altijd , dat die positie te weinig aanlokkelijk is, om hen niet te doen hunkeren naar de betrekking van tol wachter, conducteur bij een spoorweg, rijksof gemeente-veldwachter, enz. Hoogst waarschijnlijk speelt hierin de zucht naar meer vrijheid en de vrijheid van te mogen trouwen, eene groote rol. Uit Groningen wordt aan hetzelfde blad geschreven: Dachten sommigen , nog niet lang geloden, dat door het uitzetten van de verdedigings-linien het mogelijk, ja zeifs eenigzins waarschijnlijk zou zijn, dat deze stad aan de eene zijde kon worden uitgebreid, die meening heeft in de laatste dagen geen grond gewonnen. Er zijn die vastelijk gelooven, dat aan onze vesting nog meer verdedigingswerken zullen worden toegevoegd en wel op zoo groote schaal, dat daaraan meer dan vijf ton gouds zullen worden besteed, terwijl het in voldoenden toestand brengen van Delfzijl twee ton zou eischen. Men verwacht hier in dezen zomer den minister van oorlog, die de positie Groningen-Delfzijl persoonlijk in oogenschouw wil nemen, ten einde over de vraag of die positie eene zelfstandige verdediging waarborgt, beter te kunnen oordcelen. &apos;. &quot; Leidt dezo locale inspectie tot een toestemmend antwoord, dan zal die positie nog in hooge mate versterkt dienen te worden. Maar wat wordt er dan van de schildering, die de commissaris des Konings in deze provincie eens van Groningens toekomst gaf, toen hij in zijne verbeelding eene gansche vloot koopvaarders door het prachtige&apos;kanaal van Delfzijl naar onze haven zag stevenen? *&apos;s GRAVENHAGE, 16 April. Z. K. H. de Prins van Oranje is uit Parijs in de residentie teruggekeerd. — Aan het departement van marine is heden aanbesteed: het maken en leveren van twintig stuks ijzeren zeeboeijen (Herbertsmodel) alles met den aankleve van dien. Voor dit werk was de minste inschrijving die van de maatschappij -de Atlas te Amsterdam, voor de som vanV73oo. ,„._ . . , , . ROTTERDAM, 16 April. Gisteren morgen is met ac stoomboot Batavier van Londen alhier aangekomen D. B. N.Piebes, gezagvoerder van het Ned. schoenerschip Adrianus. Onder verdenking liggende van pogingen te hebben aangewend om dit schip op de hoogte van Scillv to doen zinken, werd hij bij zijne aankomst alhier onmiddellijk door&quot; de policie aangehouden en naar het huis van arrest overgebragt. — Jongstl. Zaturdag avond, terwijl de spoortrein, die ten 7 ure 40 min. van Rotterdam was vertrokken, zich tusschen Delfshaven en het station te Schiedam bevond, liepen twee mannen met een knaapje lan&lt;*s den spoorweg; door den naderenden trein overvallen, kreeg een der°personen een stoot van de locomotief en werd, ofsclioon dan ook ligt bezeerd, door den stoot bezijden het spoor geworpen; het kind viel midden op den weg en is geheel ongedeerd gebleven, daar het is blijven liggen tot dat de trein over hem heen gereden was; de derde persoon had buiten het spoor, waarlangs de trein zich bewoog, geloopen. Twee menschenlevens zijn alzoo op zeldzaam gelukkige wijze gespaard geworden. (N- £• yty ... LEYDEN, 15 April. Het Leydsche studentencorps heeft zich bij adres gewend tot den minister van binnenl. zaken, met verzoek om het besluit van den gemeenteraad, volgens hetwelk .eene directe belasting zal worclen geheven van het vermoedelijk inkomen van alle meerderjarigen binnen deze gemeente, die tegen betaling bij anderen inwonen, niet aan den Koning ter goedkeuring te willen voordragen, omdat de meeste studenten, ook na hunne meerderjarigheid, nog steeds leven van het inkomen hunner ouders, en de ouders derhalve voor dit gedeelte van hun inkomen in twee gemeenten zouden worden belast. , , , . , LEYDEN, 16 April. Het meerendeel der Katwijksche visschersvloot, dat reeds in de vorige week door stormweer werd terug gehouden koers naar wal te zetten, is dezer dagen naar het Nieuwediep afgedwaald , cm veiligheid tegen op nieuw losgebarsten stormen te zoeken. Het gerucht wil, dat sommigs der schuiten schade hebben beloopen. Een paar, eergisteren aangezet, bragten door de lange uitreis onbruikbaar geworden visch aan en hetzelfde wordt verwacht w-armeer de nog afwezige schuiten huiswaarts koeren. De visscherlieden zijn droef te moede. Bij eene willige markt kunnen zij geen visch aanbieden en wat voor een paar maanden werd verdiend, wordt thans in ellende verteerd. SOMMELSDIJK, 15 April. De stiefmoeder, die volgens vroegere mededeeling, verdacht wordt haar aangehuwd 2jarig zoontje zóó mishandeld te hebben, dat het gestorven is, werd in den vroegen ochtend van heden naar het huis van arrest to Brielle overgebragt. Heden avond had eene vernieuwde lijkschouwing, thans inwendig, plaats, waaraan vijf geneesheeren deel namen; het gerucht wil, dat deze schouwing hoogst belangrijke resultaten heeft opgeleverd. ZUTPHEN, 16 April. Door den hoogen stand, van den IJssel en de daardoor opgestuwde Berkel, staan weder vele gronden onderwater. In den Voorster Polder is de doorbraak in den dijk (welke men bezig was te digten) met een ringdijk of kade moeten worden afgesloten, en is het met groote zorg en moeite mogen gelukken, tot lieden het buitenwater te keeren. Sedert heden morgen is het water op den 1 Tssgl Yflill(_.ïin6 GRONINGEN, 16 April. Bij het Instituut voor Doofstommen, alhier, worden thans weder de noodige maatregelen genomen voor de opneming van nieuwe kweekelingen bij het begin van den aanst. cursus. Dit jaar kunnen geplaatst worden alle doofstommen, die in Augustus e. k. den ouderdom van 6 jaren bereikt hebben en nog geene volle 15 jaren oud zijn. Onvermogende kweekelingen worden gratis gehuisvest, gevoed en onderwezen. Behalve die doofstommen, die reeds bij het instituut zijn aangegeven , bevinden zich ongetwijfeld in ons Land nog velen, die wel m de termen vallen om geplaatst te worden, maar voor welke nog geene aanvraag is godaan. In het belang dier kinderen, voor wie elk jaar verzuim een onherstelbaar nadeel is, wordt elk, die met &quot;hun bestaan bekend is, verzocht het zijne toe te brengen, ten einde zij niet langer van het hun zoo noodig onderwijs verstoken blijven. Eene kennisgeving aau de directeuren van een departement van het instituut of aan de hoofddirectie alhier, is voldoende, om de noodige inlichting aangaande hetgeen er verder vereischt wordt, te ontvangen. — Ook in het Westerkwartier begint de zucht van landverhuizing naar Noord-Amerika zich meer en meer te openbaren. Zoo begaven zich op 10 April 11. 4 personen, van den Hom, op reis, die spoedig door vele anderen uit verschillende dorpen zullen gevolgd wórden, om hun geluk in den vreemde te zoeken. KAMPEN, 15 April. Gisteren en heden zijn 32 korporaals titulair van het instructie-oataillon naar de verschillende regementen infanterie vertrokken, om aldaar in den effectieven graad van korporaal over te gaan. In verband hiermede zal er speedig eene oproeping van jongelingen voor genoemd bataillon plaats hebben. * ASSEN, 16 April. Door het hooge water konden gisteren de sluizen niet geopend worden. — Bij de gehoudene uitbesteding van een kunstweg van af Eelden naar Eelderwolde zijn tien inschrijvingen ingekomen. De laagste waa die van P. H. Dopheide, te Groningen met f 39,569. — Terwijl zoowel uit deze als andere provinciën thans vele personen het vaderland verlaten om in Noord-Amerika hun fortuin te zoeken, hebben anderen het plan om liever in en nabij de Drentsche veenen (in de gemeente Emmen) een middel van bestaan te zoeken. Ten overstaan van den notaris Oosting te Emmen zijn thans 33 huisplaatsen geveild, ieder groot ruim 1/2 bunder, gelegen te Erica. Deze veen-kolonie neemt reeds verbazend toe, zoodat die na verloop van een paar jaren de volkplantingen Nieuw-Amsterdam en Nienw-Dordrecht zal overvleugelen.</p>
</text>
