<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>av____n_____&amp;ir« ©VERHEMDEN ,in alle Tailles, met Linnen Pronts, Boorden en Manchetten. FLANELLEN OVERHEMDEN en ONDERHEMDEN van ƒ 1.75 en hooger. VICTOMIA&apos;S, LEGGENDE EN STAANDE BOORDEN. COL-S, CRAVATS, MANCHETTEN, enz., enz. GLACÉ HANDSCttóENEN. in ruime keuze ZWART EN IN KLEUREN, het Paar ƒ 0.50, ƒ 0.60, ƒ 0.80, ƒ 0.90, ƒ 1.10, 1.25 en hooger. G. P. KÖHLER, _J 9374) Kalverstraat hoek Osjessluis E 70. ■HEDEMAVONDOËSTERST73m In de OfcSTERPUT, Warmoesstraat over den Vijgendam, zijn Hop nieuw ontvangen puike versche OESTERS aƒ3 50 per IiJO Stuks; tevens gekookte en gerookte Zalm, Paling, Haring- Salade, Biefstuk en Carbonade , fijne Rhijn- en Bordeaux Wijnen , Moet Chandon, Engelsche Bieren, enz. (9436) H _P @ Bft Met I°. Mei TE HUUR gevraagd ecu KUS* of BENEBENnuiS, bevattende 5 Kamers, enz., liefst met Tuin. Adres onder Lett. L. met franco Brieven aan het Bureau Handelsblad. (9393) AÜSTRAÖAFMÉAT^SffIPAIY LIfIETED. Het VLEESCH van deze Maatschappij is bij de Ondergeteekenden steeds verkrijgbaar m Bussen van 6 Rond a ƒ 2 50 p&apos;-r Bus SURIE EN KOUWENHOVEN, _ (p 3,-8) Noordblaak 137, Rotterdam. ÜÜNDKÜDAÖ 18 APiilL 1857. VERHUISD &quot; LA6EMAHN &amp; G°. C-F. Dl&quot;WITTE, van de Reguliersgracht naar de UTRECHTSCHESTRAAT bij de Keizersgracht, IJ 313. (9380) EEIE ORÏGiMII°SCHILDERÏJ van B. C. ROEKROEK, doch eenigzins verwaarloosd te conserveren. Adres franco Briefjes, Lett. B. C. K„ bij de Wed. HUVER, Boekwinkel, JSieuwe_Leliestraat, MM 182, te Amsterdam. (9364) W/A GARAITIK -BÉIJAmT fERZEIBRIIG-IA ATSCHAPPIJ tegen het breken van Spiegels en Glas en ongelukken met Rijtuigen, gevestigd te Brussel, 34, quai au bois cle Construction. 34. _ Assurantie van Spiegels en Glas tegen breuk op reis en Assurantic der Ramen van de Wereldtentoonstelling te Parijs. Te bevragen bij de voornaamste Spiegelmakers in Nederland, en als Cotre^pondent aan deu Heer Ed. BILLEN DECAT, Hoofd-Di&apos;-ecteiir te Brussel - 230)</p>
</text>
