<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>■ __ AMmwnm.^ I DE&apos; GREDIET-fEREEMieiie, H K-i7 rs°-racnt bii df. Wo! en-mat XX ..2-&apos;, ■ neemt GELDEN aan a deposito, OP lEDEREN WERKDAG OP■ EISCHBAAR, mits EEN DAG TE VOREN opgevraagd en vergoedt thans eene rente van 3 pCt. Amsterdam, 17 April 1867. (9448) ■ RÖTTERDAMSCHE I H__POTii_i:i___iA]_H I VOOE NEDEBLAND. H De DIRECTIE adverteert, dat op heden, overeenkomstig Art. 56 ■ der Statuten, zijn UITGELOOT: I Van Serie A. ■ 36 PANDBRIEVEN a .ƒ* Ï000. ■ zijnde Nos. 4, 161, 176, 185, 195, 227; 235, 266, 274, 282, 311, 317 ■ 325, 355, 378, 384, 409, 417, 418, 493. 509, 523, 551, 569&apos; ■ 583, 592, 684, 746, 799,814,815,825,923,926,1009,1020| I Van Serie B. H 34 PANDBRIEVEN a /&apos;ÏOOO. ■ zgnde Nos. 13, 31, 75, 90, 154, 168, 195, 196, 212, 227, 245, 288, ■ 337, 441, 451, 457, 4.58, 462, 481, 496, 525, 546, 565, ■ 621, 655, 669, 672, 686, 693, 769, 819, 836, 840, 843. ■ 40 PANDBRIEVEN a ƒ 100. ■ Doorloopend N°. 1742 tot en met 1751. Serie N°. 287. ■ ii tt 2373 ii u ti 2382. » n 636. ■ ii ti 2498 // ii u 2507. » n 679. ■ u 2683 * // // 2692. u u 765. ■ welke van I°. Mei af ten Kantore van de Heeren R. MEES &amp; ZOONEN ■ al pari zullen worden voldaan. H De Directie, ■ Rottekdam, 15-April 18G7 B. MEES. ■ B. VAN ROSSEIH. ■ (9408) Ed. ROVER. I NEDERLANDSCHE I REU «MWMMTMPPIJ. B De DIRECTIE brengt ter kennis der Aandeelhouders, dat er eene ■ BUITENGEWONE ALGEMEENE VERGADERING van ■ Deelhebbers zal worden gehouden op Maandag den 6den Mei 1867 ■ des Namiddags ten Half Een Ure in de Bovenzaal van het Stations■ge bouw te Utrecht, ten einde aan hare goedkeuring te onderwerpen ■ eene Concept-Overeenkomst met de Nederlandsche Regering betref■ fende de aansluiting te Rotterdam, Concept-Voorwaarden van Con■ cessie voor den aanleg en de Exploitatie van een Spoorweg van Gouda ■ naar &apos;s Gravenhage , Concept-Voorwaarden van Concessie voor den ■ aanleg en de Exploitatie van een Spoorweg van Harmeien naar Breu■ kelen, ter vervanging van de vroeger, hiervoor reeds verleende voor■ waardelijke concessie, en maatregelen ter voorziening in de geldelijke ■ behoeften der Maatschappij, bestaande in vergrooting van het raaat■ schappelijk Kapitaal en het aangaan eener Geldleening. ■ Utrecht, De Directie der Nederlandsche Rliijn-Spoorweg■ls April 1867. Maatsciiappij: ■ H. AMESÊIO_F_F, President. ■ (9412) J. C. S 1 JACOB, Secretaris. I ~ ~kd7 rhijn-spoörwegT&quot; ■ De DIRECTIE brengt ter kennis der Deelhebbers, dat de OVER■ SCHKI.ÏVINGS.RKGISTERS. der Maatschappij van den lsten ■ tot en met den 6ded Mei a.s. zullen GESLOTEN zijn. ■ Utbecht ,15 April_lB67. DE DIRECTIE. (9413) I AANBESTEDING. Op 1 Mei 1867 zullen de Heeren L. J. ENTHOVEN &amp; CO., te &apos;s Hage, AANBESTEDEN het leveren van het benoodigde GLAS, alsmede het VERWEN van de overdekking der Beurs te Rotterdam; alles volgens het Bestek, dat op franco aanvrage te bekomen is. bij de Boekhandelaren GEBRs. BELINFANTE, te &apos;s Hage, tegen betaling van ƒ0.50. . (9281) &apos; Een JONGELING van de R. C. Godsdienst, oud 17 jaren en bekend met de HoUandsche, Fransche, Engelsehe en Hoogduitscho Talen, alsmede met het Italiaansch Boekhouden, zag zich gaarne spoedig GEPLAATST op eenig Handelskantoor. Reflecterenden gelieven zich francote adresseren Lr. B. W., Bureau Handelsblad. (9414) ZÜIfER &quot;DÏÏIIWATER-IJS steeds bij groote en kleine hoeveelheden verkrijgbaar bij de AMSTERDARÊSCHE MAATSCHAPPIJ. TOT ««VERVAARDIGING, Fabriek Bloemstraat, DD 207, Dépót C. J. CRIETÉE Nieuwendijk, hoek Kolksteeg. Aan belanghebbenden wordt verzocht ton Kantore der Maat schappij, Amstel Z 123, of aan bovengenoemde Fabriek kennis te komen nemen van de zeer voordeelige en geriefelijke voorwaarden van Abonnement. (7958) AFBRAAK Ü&apos;ï&apos;li ¥1» Mooije RAMEN en KOZIJNS, zeer geschikt voor nieuw ta bouwen HULZEN, Paneelen Deuren zoo goed als nieuw, eiken en groenen Balken, Vloer- en Schotdeelen, eeno massa ijzeren Huisankers en Schoorstoenplaten, Kapspanten, Roode, Blaauwe en Gladde Dakpannen, enz., enz. Te bezigtigen aan het voormalige Leprozenhuis , alwaar ook eiken Donderdag publieke veiling wordt geliouden. Aanvragen franco bij GEBRs. SCHOONENBURG, te Amsterdam. (8994) _„ ROTTERDAM - DUNDËeT ÊÊÊÈÈ&amp;^g Met directe Connossementen in doorvracht naar 7rt^_T«—. alle Spoorwegstations in SCHOTLAND. • T^if^P01™^?^^^^&apos; Kapt- W.DOYLE, vertrekt van ROT- Adres bij J. B. CS.OL &lt;J- C., teTïottercLam. (8409)</p>
</text>
