<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AÏSTÏRDAS-TEXELSCB^ STOOMBOOT-BEEDERU. Tot het verkiezen van drie Vertegenwoordigers, volgens art. A en 13 der Voorwaarden, worden Deelgenooten in deze Reederij mtgenoodip-d, cm eeue Bijeenkomst bij te worien, welke zal worden gehouden op D»ND__6_AG 18 DEZE», des namiddags ten 7 ure, in het Lokaal Dilige n t i a, in de Kalverstraat alhier. (»«__) _ Amsterdam, 8 April 1867. IïNTMTÊLLING VAN SffflßMJi, TE ROTTERDAM. De COMMISSIE herinnert, dat de KUNSTWERKEN van 13 tot 27 April vrachtvrij moeten worden ingezonden. (8421) PE LOEI MISSIE. M. S. MACHIELSE, Makelaar, zal op Woensdag 22 Mei 18G7, des avonds na zes ure, in het Lokaal het Ou dez ij ds Heeren- Logement, ten overstaan van de Notarissen MULDER &amp; KANNE, in veiling brengen: Een KOOPMANSHUIS en ERVE, op deu Singel tusscüen de Oude Lelie- en Bergstraten, RR 49 Te bezigtigeu des Dingsdagi. en Donderdags, van 12 tot 2 ure, op vertoon van een toegangsbewijs. De veilconditien enz. zijn op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore vaa gemelde Notarissen, op den Kloveniersburgwal os-er het Rusland. .9319) Bfi__ hij MJMKGEN. 5 April 18H7._ Gisteren vierde de Controleur der directe belastingen, in- en uitgaande regten en accijnsen, de lieer H. Baron LL WE VAN MIDDELSTÜM, zijne 25_RH_ AM_3T-.83-&apos;.RLE*_NG. Reeds vroeg in den ochtend wapperde van het grenskanteor de driekleurige landsvlag, Liter verzamelde -/ion aldaar eeno Commissie door de gezamenlijke Ambtenaren der controle gekozen om den Jubilaris een door onderlinge bijdragen bekostigden fraai in zilver bewerkten Inktkoker, met toepasselijke inscriptie aan te bieden. Dit geschiedde ten zijnen hnize niet eeno hartelijke toespraak van den oudsten Ontvanger in de controle, den Heer J. P. KESSLER, te Beek. Een tal van Vrienden bestormde daarna als het ware het huis van Z. H. Wel-Geb. om hsm van hunne deelneming blijken te geven. De Commissie door Z. H. Wel-Geb. aan&apos; Tafel genoodigd, bragt een genoegelijken middag aan een gnllen disch door, hetwelk voortduurde tol aan de komst van het Mannenkoor Concordia, dat bij fakkellicht den Jubilaris eene Serenade bragt, welker Leden door hem geïnviteerd, aldaar een alleraangenaamsten avond doorbragten, afgewisseld door Gezang en een aantal den Jubilaris toegebragte toasten van welwillendheid, die bewezen, hoe zeer men de humaniteit en de wijze van dienstbetrachtiug van dezen Hoofd-Ambtenaar in de Gemeente -op prijs stelt. Tot laat in den nacht bleef men bijeen en eindigde den dag, die bij den Jubilaris, zijne Ambtenaren en goede Vrienden steeds in eene aangename herinnering zal blijven. (9373) W. E. o. t. N. [üe plaatsing is door bijzondere omstandigheden lot dus ver vertraagd.]</p>
</text>
