<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_LU»TI_f voer SCHILDERIJEN, TEEKENINGEN, PLATEN, BOKDUURWERKEN, enz., enz., worden in aUe nieuwe Soorten, fraai en tot de goedkoopste Prijzen afgeleverd bij C. L. C. VOSKUIL, in Teeken- en Schilderbehoefte, Reguliersbreestraat. NB. Alle inzettingen kosteloos. (8151) lemand van middelbaren leeftijd en goede opvoeding, bekend met Talen en Administratie, WENSCHT eene BETREKKING, hetzij in Kantoor- of liever Fabriekwerk. Hoog salaris is geen vereischte. Ook is hij niet ongeneigd om COMPAGNON in eene goede zaak te wordeß. Inclinerenden vervoegen zich met franco brief, onder lett. B. S, in den Kantoor-Boekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176, JSO44) AGENTEN. ~~ Er worden te AMSTERDAM alsmede te ROTTERDAM, voor eene Maatschappij tegen Hooge Provisie AGENTEN gevraagd. Franco Offertes GEBn. VAN ES, onder Lett. L. A. te Amsterdam. (9360j_ Een OUDERLOOS MEISJE, 26 Jaren oud, de Fransche Taal magtig, wenschto gaarne geplaatst te worden als KINOER-JUF- VrtOUW of ter verzorging eener BEJAARDE RAME. Adres franco onder Letter Y. Z. bij den Boekhandelaar A. VAN ROSSUM Jr., Singel bij de Gasthuismolensteeg G 341, te Amsterdam. (9372) WWEÏ_UmM¥RMê_~~ lemand van circa 30jarigen leeftijd, een onaf hankelijken stand in de maatschappij bekleedende, zoekt in keni.is te geraken met eene DAME van omstreeks dezelfde jaren. Er zal meer op karakter dan op vermogen gelet worden. Reflecterenden gelieven zich franco onder lett. Y. X te wenden tot denßoekhandelaar JOHs. W. BRAUN, Molsteeg, G 136, alhier, terwijl discretie of terugzending der brieven wordt verzekerd. * (9239) De ondergeteekende, Eigenares geworden zijnde van de ELEEIvERIJ van wijlen haren Vader, F. REIJMERINK Senior, beveelt zich minzaam aan bij hare Begunstigers, en belooft alles te zullen aanwenden om het vertrouwen waardig te blijven, hetwelk haar Vader zoo vele jaren ruimschoots heeft mogen genieten. &apos;s Graveland, A. REIJMERINK. 16 April 1867. (9313) Eene JUFVROUW van de R. C. Godsdienst, van zeer fatsoenlijke familie, van Dertigjarigen leeftijd, zoekt alhier eene betrekking als HUISHOUDSTER, of wel eene daarmede overeenkomende betrekking te vinden. Franco brieven onder lett. X. V„ worden verzocht bij den Boekhandelaar H. A. ZWEERS, Kalverstraat bij de Munt. (9316) CÖIIAIJOTAffi. In eene bloeijende Handels- en Fabriekzaak, die door toenemende uitbreiding meer Kapitaal vereischt, vraagt men een COMMANDBTAISÏ DEELGENOOT, die tegen genot van goede rente een Kapitaal van 10 a 20 mille kan aanbrengen. Alle in lichtingen worden op franco aanvrage gegeven door den Heer TH. HOUTMAN, prinsengracht, K K 439, te Amsterdam. ;;.3i5) TER BESTURING van eene gevestigde SIGAREN-FABRIEK wordt GEZOCHT een DESKUNDIGE, bekend met Administratie en in staat om eenig Kapitaal aan te brengen. Adres met franco Brieven onder Lett. A. B. in den Boekwinkel van de Wed, J. G. SPIJKER Az., Reguliersplein, X 359, te Amsterdam. (9357) i , F -</p>
</text>
