<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DE VEREENIGING EN TOT BEVORDERING DER VOLKSWEERBAARHEID.</title>
	<p>In een opstel, dat wij wel niet in de bijzondere aandacht van onze lezers behoeven aan te bevelen (de debatten over de Staatsbegroting, Gids, April 1867), zegt Prof. Buijs: //Door de gebeurtenissen Tan het afgeloopen jaar is Nederland plotseling wakker geschud uit een staat van volkomen zorgeloosheid, waarin het jaren lang, trots velerlei aanmaningen om voorzigtig te zijn, bleef verkeeren. De overtuiging, dat het ons aan de noodzakelijkste verdedigingsmiddelen napen, is plotseling eene volksovertuigihg geworden en nu moeten ac handen worden uitgestoken, om het kwaad te herstellen en aan te vullen wat verzuimd werd i &quot;Maar bedrieg ik mij niet, dan openbaart zich tegenwoordig naast mt gelukkig bewijs van een zeer opgewekt volksleven, ook zekere angstige gejaagdheid, zekere koortsachtige vrees, welker invloed niet an lers dan hoogst verderfelijk zijn kan; eene vrees inderdaad uitnemend geschikt om juist die gevaren uit te lokken, weike men voor alles wil keeren. Het gevaar dat tegenwoordig Kuropa en ook ons vaderland bedreigt, ligt in de avontuurlijke politiek van de groote Mogendheden, in het versmaden van alle traditic&apos;n, het omverhalen van alle grondslagen, waarop het Europesche staatsgebouw tot nog toe gevestigd was. Elke berekening die men zou willen maken, dreigt te felen, omdat nergens meer vaste elementen te vinden zijn, waaraan dergelijke berekening zou kunnen worden vastgemaakt. Blijkbaar gaat Europa eene crisis te gemoet, van welke geen sterveling kan voorspellen wat zij eigenlijk brengen zahöf den terugkeer tot de oude orde van zaken, öf den triomf van een nieuw beginsel van volkenregt, welk dat beginsel dan ook zijn moge. Men moet zeker blind ajn voorde teekenen des tijds, om de gevaren over het hoofd te v^&apos;TTTTTi zo.?i&amp;oote onzekerheid voor ons alsook voor anderen men ,™e&apos;J!n* \&quot; h?ï zou inderdaad roekeloos zijn, wanneer ™t,f _i &quot;nv,°.?r^md mogt willen te gemoet gaan. v 0; haar ltt hetSC^al-lnt-Uf?he? de B^ &gt;*■_•*&gt; «_*_: reeL zeVlanst.S LT* &quot;i de onzekerheid van eene misschien reeas ze^r aanstaande toekomst, maar veeleer in hare 7ek,.r&apos;..... Eene uvasie van Pruisen komt meer en _s£ $ endrei.&apos;n 1 snook voor de verbeelding van het volk te staan; het minste eerits,Uchint ons angst aan te jagen; het zamensteken èerhXS hrtSS den van eene vergadering met gesloten deuren elders, alles is even bedenkelijk. Elke rimpel in het gelaat van dezen of genen refer^naans aan het departement van buitenlandsche zaken is eene oorlogsverklaring. De fondsen dalen, de assuradeurs bedingen vrijdom van Wolest, en wie weet, misschien is deze of gene reeds bezi&quot; niet zich te oefenen in het meer vaardig spreken van Duitsch. Immers men kan nooit weten! Kortom, geene voorstelling van cle toekomst zoo onzinnig, of zij vindt geloof en weerklank in de ontstelde gemoederen.&quot; , Onzen lezers kan. het niet bevreemden, dat wij dezo woorden mèt ingenomenheid uitschrijven. De onredelijke, angst, waartegen de Heer Jjiuijs te velde trekt, i 3 ook door ons herhaaldelijk bestreden; van oen aanvang af hebben wij gezegd, wat ook hij zegt, dat wij niet staan voor een bekend, een onmiddellijk dreigend gevaar, maar voor eene onbekende, onzekere toekomst; wij en alle kleine natiën met ons, p&apos;-vwden ons plotseling te midden van een staat van zaken, &apos;/waarin ieder tegen ieder op zijne hoede moet zijn, omdat de wetten niet meer worden geëerbiedigd en de kracht, om die te handhaven, faalt.&quot; Juist „™ eea tlJii *_. het. volstrekt geene zaak, zich door angst te laten overmeesteren; die voortdurend het oog gevestigd houdt op denkuteimge belagers, leopt groote kans vau door andere vijanden te woraen overrompeld; //hoe meer men overtuigd is vim de noodzake&quot;Jkneid , om ernstig te overleggen, wat onder de tegenwoordige omstandigheden ter verdediging onzer onafhankelijkheid wordt gevorderd , des te gereeder zal men moeten toegeven, dat een koel verstand en een koel hoofd onmiskenbare vereischten zijn, om cle vruchtbare uitkomst dier overleggingen te verzekeren &quot; km *!__£? tl ?VT „ _V noodzakelijke kalmte in den laatsten ?«„__ ï treffende bewijzen gegeven? Er is eenige reden om daaraan te twijfelen Wij spreken thans niet meer van de jongste kamerdebatten; de debatten trouwens, die wij dan zouden moeten behandelen, - die namelijk over de begrootingen van oorlog en marine SV°gv,SHht\ nd« -inselen, &quot;toen do Hee,- Buijsnrt bovenl waawement6! _? \_S, V°&quot;r dat men de bedoelde onrust kon reed, 5?de zittingsverslagen onzer Tweede Kamer, had zij zich a-evn.l xi h lg/!°i.e?b&quot;ard » den lande. Alom - en zéér te regtde n»tie zélve ™« 11*8*6 eener natie ten slotte 7i„ i-? e 7a?; alom vernam men van oproepingen tot eeineenftS °^St dcVaP3D,han&apos;lel «-aeK^K gtever «pK_ la fi vaderland| aa&quot; deze uitnoodiging gehoor Mt IS1 tlle feest&apos;dnft intusschen, was oVhier de ur.it met zelden sterker dan het overleg. Zonder veel te vrne-en kol ZS ??St M* te bera^^ ™t men* _«_5 vereènLdfzich ?ntt-- °-?vbeelden&apos; die elders waren gegeven. Men sen weldra volkomen 7,frJht, b°handelen en was op sommige plaatdan toch doordeSCte^tad UZn°°n,al ni&lt;* &quot;&quot;&quot;«k g™, «Ss _w£_ss£g »s«i komen TewXgd^6^^^&apos; die \d? pnd der zaak volkregen. De sceptici ilti&quot;r bedenSeip aanzien vennoest worden _&quot;elSdSfe^M t* Vr°egen ™\ ** wat er zeer exc-ptionnele om«ffiSffi||^^i?|« .WW. tenzij onder leverd. Andere: zagen in dez! vrneü i!kbaï? &quot;^msten heefWpgcom haar te bestendigend De l»o^ l^Ü%&apos;loefeto een maal niet geheel zonder reden, voorai&apos;ti™&apos;^1. ak a-ltljd&apos; n,aar dit&quot; stennd door geschriften in eenz^erV™&quot;. bewf£may_werd onderer inderdaad niets belagchelijks in dtJ*h?39R stl,L En toch ™3 zelfs de krachtigste ondersteuning, indien ,;fl zaak7n verdient zij vat en niet door overhaasting beVven. * ben9ol&apos;ll.)k wordt opge- Het oprigten van vrijcorpsen, die zich voorstel!.»,, i eigen kaders en onder afzonderlijke bevelhebbersi lm z&quot;foanig met vaderland aan te bieden, is, gelooven wij, volkome ° dl?nstsn het meeste militaire schrijvers stemmen in dit&apos;punt o»™, ,&apos;,]) B te lande heeft de ondervinding voldoende bewezen dat W ° * r vrijwilliger-corpsen, voor het minst genomen, zeer nro..i«„7- 7&apos;an In elk geval zsl door niemand worden ontkend, daHe foón 7. ?** oefende mannen, waaruit zulk een corps zou kunnen bestaan o__fii_!ff» moer nut zullen stichten, wanneer zij in de gelederen van het 17 ? en van de schutterij worden verbeeld, dan wanneer zij optreden als afzonderlijk Irgcfc&amp;am, reeds hierom, om lat zij in dit geval doorgaans zullen belmoren tot de beschaafdere standen der maatschappij Hot wordt algemeen erkend, dat de voortreffelijkheid van het Pru&apos;isiscne leger in cle voornaamste plaats hieraan is toe te schrijven, dat het zoo vele jongelingen uit den gegoeden midctelstand in&apos;zijne gelederen telt. Een enkel welopgevoed man verhoogt niet zelden, door zijn voorbeeld en houding, de zedelijke waarde mn eene geheele eompaguie. Maar ock om andere redenen verdient de oprigting van zulke corpsen afkeuring. Stichten zij weinig nut in den strijd zelven, tnoens cle voorbereiding tot den strijd werken zij bepaaldelijk nadeeli» Die toetreedt tot een vrijwilliger-corps, ook al verbindt hij zich niet om met dat corps uit te trekken, neemt al dadelijk geldelijke ven&gt;li&lt;Hingen op zich, die velen moeten afschrikken. Vrijwilligc-r-corpsen ziin mt den aard der zaak niet voor een ieder toegankelijk, ook al feUt men de eenvoudigste uniform en de onkostbaarste wan«nen 7nadoende komt men reeds onmiddellijk in strijd met ziin mottn&quot; men is niet wat men wezen wil: eene vereeniging tot bevordering der «.^weerbaarheid, maar in zekeren zin een corps d&apos;élite m&quot;n veroorzaakt zoodoende wat men dezer dagen heeft zien gebeuren, dat</p>
	<p>naast het eene vrijwilliger-coi-ps — het min of meer aristocratische — i een tweede ontstaat, een der burgerij, terwijl nergens zulk eeno j afscheiding minder te pas komt, dan daar waar het de gemeenschap- ! pehjke verdediging des vaderlands geilt. Bewust of onbewust —wij onderstellen^ het laatste — geeft men daardoor voedsel aan de vrees van hen, die de beweging met het oog oo onzen binnenlandschen toestand niet geheel vrij van bedenking achten. *I 1 y a deux manières de concevoir I&apos;organisation de forces nationa, ! les,&quot; zi-gt André Cochut in een lezenswaardig opstel der itei&apos;we des deux Mondes. (1 Février). //L&apos;une, I&apos;expression vivante du principe nonarcluque, sera permanente et combmée surtout pour Fagression; 1 autre, dont I&apos;idée est issue des instincts populaires , serait particulièrement défensive et incessamment retiouvelée. • Suivant ce système I&apos;armée active nest qu&apos;une écolo militaire, oü les citoyens passent tour a tour pour acquèrir une suffisante habitude des armes et se rendre aptes a payer de leur personne dansles jours de cnse. Bi une pareille armee est m&apos;oins maniable pour réaliser les combmaisons d une politique qu&apos;elle ne comprend pas, elle devient j mcomparable quand vn interêt évident est en cause et qu&apos;uu sentiment nauonal lamme.</p>
	<p>Ons leger is stellig niet eeno school als door Cochut wordt bedoeld, reeds omdat een groot aantal burgers n&apos;y passé pas; van onze schutterijen kan hetzelfde ook nog uit een ander oogpunt woraen beweerd. In verband mcl liet leger, dat wil zeggen door gebruik te maken van de voortreffelijke hulpmiddelen, die het kader van ons leger ter instructie aanbiedt, kunnen juist de vereenigingen tot bevordering der volksweerbaarheid zulk eena school worden. Maar in dit geval moeten zij ook voldoen aan twee allernoodzakelijkste voorwaarden; I°. moet men alle gedachte laten varen aan vrijwilliger-corpsen, corpsen die zich voornemen als zoodanig in tijd van nood hunne diensten aan te bieden; 2°. moet de toetreding tot de vereeniging voor een iegelijk mogelijk zijn Voor__zoo ver ons de statuten der verschillende vereenigingen bekend zijn, — en gaarne zullen wij vernemen, dat wij ons in dit opzigt hebben vergist, — voldoen de minsten hunner aan deze noodzakelijke vereischten. Bijna allen bewegen zich in eene rigting, die wij niet anders dan _ verkeerd kunuen noemen, en het onlangs gestichte centraalcomité schijnt bestemd, om de beweging in die verkeerde rigting te versterken. De Amsterdamsche vereeniging Pro patria vormt stellig eene uitzondering. Zij is, wat de vereenigingen onzes inziens behooren te zijn, eene school, waarin een ieder gelegenheid vindt, om zich te oefenen in den wapenhandel, zonder nutteloos vertoon. De vereeniging heeft geene uniform, omdat hare leden niet wenschen op te treden als corps, maar zich in tijd van govaar zullen aansluiten waar zij zulks verkiezen, bij het leger, bij de schutterij, des noods bij eenig vrijwilliger-corps. Zoo doende wordt niet slechts de schijn vermeden, dat men wil soldaatje spelen, maar men ontgaat het bezwaar van het maken van niet volstrekt noodige kosten. Is daardoor de gelegenheid tot deelneming reeds veel a&apos;gemeener dan bij andere corpsen, zij wordt nog ruimer door de bepaling der statuten, dat de geringe contributie (ƒ3) slechts zal worden gevorderd van degenen, die zich daartoe bepaaldelijk verbinden. De niet contribuerende leden hebben wat de hoofdzaak betreft, volkomen dezelfde regten als de overigen; zij missen slechts en dit spreekt van zelf, het regt van stem in zak-m van administratief beheer. Op deze wijze is, ons bedunkens, de Amsterdamsche vereeniging met der daad, wat de meeste anderen slechts heeten te zijn, eene vereeniging tot bevordering cler vol/tsweerbaatheid, eene militaire school voor allen wie de gelegenheid of de lust tot oefening op andere wijze ontbreekt. Dat zulk eene vereeniging zich moeijelijk kon aansluiten bij hot centraal comité is duidelijk. Onbewust welligt is dit comité een middelpunt voor bepaalde vrijwilliger-corpsen. Het ware vereenigingspuut voor vereenigingeu, die de goede zaak op de beste wijze willen helpen bevorderen, ligt elders; hot moet worden gezocht m gemeenschap van doel en gehjJ_vor__.ig_.eid van werkkring. Len ander centrum is geheel onnoodig. Intusschen, dit punt is van on-.lergescmkt belai.g. Hoofdzaak is, dat men zich afvrage : op weke wijze een goed doel het best kan worden bereikt, en wij twijfelen er volstrekt niet aan of men zal bjj raadpleging met bevoegde autoriteiten bevinden, dat de beste weg niet is die, welke tot dusver door de meeste vereenigingen werd gekozen, ook al schijnt die welligt, ten gevolge van zekere kleine zwakheden der menschelijke natuur, de aangenaamste weg.</p>
</text>
