<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>droogde Bah&apos;a, prys geheim; IOOÓst. Montevideo Koe, kil. 4% lires a 140, 1000 st. dito, kil. 4&amp; a lires 140 en 1000 st. dito, kil. 2/3 a 116 lires. BOMBAY, 23 April. Katoen -. De omzettingen bestonden in de laatste 14 dagen uit ca. 7000 caudies, de prijzen zijn flaauw en de houders zijn genegen lager af te geven. Men noteert Suratte, Broach, Jambosseer rs. 210, Bhownuggar rs. 220; Oomrawattee rs. 190 a 195; Dhollerah rs. 225; Dharwar Sawginned rs. 250; Kandeish rs. 115. — Lijnzaad met veel voorraad, de prijzen zijn 5.2 a 5.Ö. — Koolzaad ontbreekt, üoihihttal 6 rs. — Vrachten zeer flaauw. Naar Liverpool voor Katoen £ 1.15 a 2 en Zaden 15 sh. a 1 £. Koers op Londen 6/w. 1.11 %a 2 sh. I AKYAB, 15 April. Rijst: De vraag is afgenomen, maar de prijzen zijn weder iets hooger en men noteert rs. 72 a 73 per 100 mandjes zeilende voor ord. kwal. met veel paddy vermengd. Circa 200,000 mandjes nit de magazijnen werden door een inlandsche speculant a rs. 75 verkocht. De uitvoer bedraagt 88,925 ton, en de aan het laden zijnde sche&quot;pen zullen nog 10,700 ton innemen. Het.uitvoerregt op Rijst is op 3 annas per maund van 82 1? verhoogd. Van 29 Maart tot 15 April werden ; naar Europa verzonden 14,275 ton. Van 1 Jan. tot 15 April 58,364 ton en gelijktijdig in 1864 65,881 ton. — Vrachten nominaal. RANGOON, 12 April. Rijst. Er is bijzonder veel vraag en met weinig aanvoerjl zijn de prijzen gestegen. Heden is do prijs van Loonzain rs. 230, en goede Carga rs. 195 a 200. Uitvoer n. Europa 23,961 ton, tegen 27,014 in A°. F•. en naar andere landen 125,296 ton, tegen 57,224 in A°. P°. Vrachten: Er zijn vele schepen voorhanden, &apos;voor Ryst naar Singapore wordt 25 c. per picol geboden, en n. Liverpool JE 1 per ton. MOULMAIN, 31 Maart. Rijst met veel vraag voor de Straits en China, en de prijzen zyn vast op vorige notering, terwijl de kwal. inferieur was. Paddy rs. 75 a 80. De uitvoer naar Europa beliep in deze maand 12,908 balen, en naar de Straits en China 17,484 b. Vrachten zeer flaauw. BASSEIN, 10 April. Rijst: Door de geringe aanvoeren, werden de prijzen opgedreven tot ra. 245 a 255 voor gepelde Rijst voor de Straits en rs. 90 voor Paddy, waartoe zeer veel gekocht werd. In de laatste dagen was de markt iets naamver en Paddy is thans rs. 87 aBB waard; Carga Rijst 3a4 parten voor Europa rs. 145 a 155 en Cleaned dito voor de Straits rs. 200 a .210. Er zijn 12 schepen in de haven voor Europa metende 9584 ton. Uitvoer naar Europa sedert 1 Jan. 10,772 ton tegen 11,050 in A. P. COCHIN, 18 April. Cocosolie: Op de gunstige berigten uit Londen ontstond er weer vraag voor uitvoer en werden 1000 a 1500 candy verkocht tot rs. 77 a % op levering in 4 weken en kleine partijen tot rs. 78 a %. De aanvoer bleef beperkt en men houdt beden op rs. 78 a 79.— Vracht naar Londen £ 4 voor Cocosolie. — Koers Bombay 1% pCt. ROTTERDAM, 24 Mei. Uit de eerste hand zijn 66 eeroenen Vara Tabak per Malangen verkocht. SCHIEDAM, 24 Mei. Rogge: Verkocht 152/2 ffi gedr. Deensche ƒ 189 cont.. — Garst: 127/2 ffi Libau ƒ 156, 158 6/w. — Moutwijn ƒ9.25; Geneve^ 14.75, Am3t.Proe^ 16.—; Spoeling ƒ 0.80. GOUDA, 24 Mei. Vee: De markt met goeden aanvoer, handel traag tot verminderde prijzen verkocht. Vette Schapen en Lammeren vlug. Magere Varkens ving. Kaas: Aanvoer 44 partijen; prijs ƒ2O a 22.50 por 50 ffi. Boter: Goe-ƒl.lO a 1.18, Wei-ƒ 0.90 a 0.98. HAARLEM, 24 Mei. Ter Kaasmarkt zijn heden hier aangevoerd 104 stapels Kaas, uitmakende 9187 stuks, waarvan verkocht werden 102 stapels, uitmakende 8967 stuks, wegende 18,335 ffi. Hoogste prijs ƒ25 por 50 ffi. I MONNIKKENDAM, 24 Mei. Heden werden ter Kaasmarkt aange- : voerd 19 stapels, inhoudende 1970 stuks en wegende te zamen 3957 ffi. De hoogste prijs was ƒ 25.50 per 50 ffi. j HOORN, 24 Mei. De hoogste prijs der kleine Kaas was heden ƒ27.—. Aanvoer 120 stapels, wegende 25,594 ffi. WIJHE, 24 Mei. De prijs der Boter was heden ƒ 19.23 a 20.50 per 20 ffi in fnst van % ton. j RAALTE, 24 Mei. Boter ƒ 17 a 19.25 per % vat, ƒ 8.50 a ƒ 9.—per l/f 6 vat; Rogge ƒ5.90 a 6.10; Boekweit ƒ6.25 a 6.50; Haver ƒ3.40a3.55; Garst ƒ4.75 a 4.90, alles por mud, gemeste Varkens 40 a 42 c. per ffi; jarige dito ƒ3O a 38; oude Biggen ƒl5 a 18; jonf;o dito ƒ7.50 a 9; nuchtere Kalveren ƒ4.75; dragtige Koeijen ƒ 125 a 140; guste dito ƒ75 a 105; gerookt Spek — a — c. de 5 ons; gerookte Hammen 28 a 30 c. de 5 ons; Eijeren ƒ 2.— de 100 stuks. i OMMEN, 24 Mei. De prijzen op de weekmarkt waren heden: Boter &apos;. ƒlBa 19 per i/8 vat; Eijerenƒ2 per 100 st.; Rogge ƒ6 a 6.25; Boekweit ƒ 5.80 a 6.20. DEDEMSVAART, 24 Mei. Heden waren de marktprijzen als volgt: . Rogge ƒ 5.60 a 5.85; Boekweit ƒ 5.40 a 6.10; Aardappelen ƒ 1.40 a i 1.80; Boter 75 a 80 c. per ffi; Kip-Eijoren ƒ 2.—; Eenden-E ij eren ƒ2.60 beide per 100 stuks. ANTWERPEN, 24 Mei. Sedert gisteren zijn wederom 500 kisten extract van Campechehout verkocht in de prijzen van fr. 43 a 43 r 4. . . RIGA, 20 Mei. In Hennep bestonden de verkoopen deze weck uit ca. 3000 beehow.; voor Engeland werd fijne Poolscbe rein betaald met Es. 115; voor het vaste land ord. waar R. 112, 109 en 106 voor do . 3 soorten, puike waar 118, 119 en 122 voor rein, 116 en 119 voor uitschot en Rs. 113 a 116 voor Pas n. kwaliteit. — Vnn ZwiilAiztwA, zijn 3090 tousalis. iOyii afgedaan. — Hennepzaad: 1500 ton, 92 ffi werden - verhandeld a 4 R. 70 per ton. — Granen vast met weinig voorraad. — . Vrachten: Disponipele schepen ontbreken en de koor-en zijn gestemd - tot rijiing. Voor Antwerpen hoeft men betaald ƒ23 per 30 heet. Hennep- &apos; zaden. LONDEN, 23 Mei. Suiker prijshondend. Uit do hand heeft men 3000 z. Mauritius afgedaan van 27 a 32 sh., 1680 k. Havana N°. 13 a 37 sh. en 2700 z. gekleid Manilla a 30 sh. Op levering werd cone lading van 260 v. 50 vtjs. Cuba ex Maria Victoria a 22.9 verkocht en 50 k. N°. 11% a 24.6. — Koffij: Native vast, en voor Plantation waren betere prijzen te bedingen. — Thee stil. — Éijsi vast, de omzet bepaalde zich heden tot 2000 b. mooije Rangoon a 10.6 en 2000 b. prijs geheim. — Metalen: Zink lager, disponibel £ 21.7.6 a 21.10, per Junij 21.5. — Tin vast. — Schotsch IJzer 53.9. — Lijnolie 35.3. — Talk stil, in loco 40.6. MALAGA, 22 Mei. (per telegr.) Olijfolie is gestegen op fr. 112 vrij aan boord per XX) kilos. GENUA, 20 Mei. Koffij: De nieuwe aanvoeren hebben deze-week tot inecr levendigheid aanleiding gegeven en werden verkocht 120 v. j Portorïco a lires 100, 1400 b. dito a 106, 1800 b. Laguayra a 92; 400 b. ! Bahia van 75 a 80 en 300 b. Rio a 80, Over het algemeen zijn de prij- | zen niet zoo vast als op de vreemde markten, waar enkele soorten hoo- , ger zyn dan hier _ Naar ruwe Suiker blijft de vraag beperkt, slechts 300 k. Havana H . 16 vonden koopers a lires 40. Geraffineerd weinig begeerd en zonder prysvcranderbg. -Huiden: Ondanks de belangrijke aanvoeren, die deze week tot 62,400 st. bestaan, blijven koopers gereti- ■ «eerd en was de omzet niet levendig. Men heeft verkocht 7000 st ge- ; i</p>
</text>
