<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE HUUR. . hetlW Een HUN en TUIN met verscheidene Vruchtboomen, winet£ .tj Nichteveeht. Te aanvaarden naar verkiezing. Franco te nev __^, 3. VAN ACHTERBERG, Mr. Metselaar aldaar. V±—£- APOTHEEK. &apos; Een bekwaam APOTHEKERSBEDIENDE , tuigschriften voorzien, zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk Ii ..^i) geplaatst. Adres franco onder Lett. E. S. Burean Handelsblad^—___| Een gehnwd TUINBAAS, oud 40 jaar, grondig bekend wat zijn vak aanbiedt, zooals broeyen, snoeijen, bloemkweeken, zich gaarne van plaats veranderd. Hij is in het bezit van de .0_ tuigschriften zoo van bekwaamheid als goed zedelijk gedrag. jjjnUBrij dicnsttreden kan naar verkiezing geschieden tusschen Augustus en of zoo noodig nog iets later. Brieven franco onder Lett. *&apos;-^vjg\ Boekhandelaar TJEENK WILLINK, te Arnhem.________M^-^ /§0 a f 9© E.OOHT. . Voor MEID ALLEEN wordt gevraagd lemand van 4®.^ te &apos; genissen voorzien, om terstond of met primo Augustus in iti treden. Aanbiedingen franco, met opgaaf van ouderdom en w *„240) in dienst geweest, onder Lett. A. M-, Bureau Handelsblad___v;—L—- I BOEKDRUKKER GEVRAAGD.,. ! De Ondergeteekende vraagt ten spoedigste een Bekwamen *»VL_.crk DRUKKER voor de Handpers, zoowel in Smout- als m J**£. bjj zeer ervaren. Getuigschriften worden met franco brieven &apos;nSc^r.3„,«s) A. E. C. VAN SOMEREN, te Zutphen. RVIZEMB GUIiRE*,, CADEAU aan dengene, die aan lEMAND van middelbaren X^ bekend met Administratie, de Fransehe, Duitsche en vooral *&lt;&quot;o^ w taal magtig zijnde, eene Administratieve BETREKKIN&quot; . .j„g( bezorgen, aan eene Spoorweg-Maatschappij , Fabriek of andere X =r^ej waaraan een Salaris van ƒ 1500 &apos;sjaars verbonden is. Offerte&apos; onder de stiptste geheimhouding ingewacht onder Lett. V. Hl. „&lt;s_.) Boekhandelaar J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bij de Halstecg^^-^ i&quot; EXPORTEURS*., Wordt aangeboden eene partij MANS-STROOHOEDEW^^o zeer billijke prijzen, bijzonder geschikt voor Exportatie. Reh*c_ giik-goiikgelieven zich te adresseren met franco brieven, Lett. E. E. bij &apos; .-.„dencn Papierhandelaar H. G. KOSTER Hozs., Nieuwendgk h0c^,2253) brugsteeg, H 1. — KRUIDENIERSBEDÏENDE.  Met primo JULIJ of eerder wordt gevraagd een HEDIfc „jog, bovengenoemd Vak, Salaris naar bekwaamheid met Kost en .fffl» doch moetende beste Getuigen kunnen produceren. Ook een *&gt; _ jj., LING kan er geplaatst worden, brieven franco, onder Lett. Bureau Handelsblad. &quot; &quot;apotheek. _„* ! Men vraagt zoo spoedig mogcl\jk, een bekwaam BEDIEI* a(lreJser» Geëxamineerd en van goede Getuigschriften voorzien. Men j^b, zich in persoon of met franco brieven onder lett. B , aan i\yoi) H. C. A. CAMPAGNE, te Tiel. i-&quot;&quot;&quot;^ MANUFACTUREN. „„., • Een GEROUTINEERD BOEKHOUDER, tevens giwj^ het Vak bekend, de beste getuigenissen kunnende overleggen, nCo i ENGAGEMENT voor halve, of wel voor heele dagen. Aa,3^. onder lett. P. F., Bureau Handelsblad. _____—-&quot;&apos;V. . — &apos; —■—— — ; A&quot;15&apos; j Voor een zevenjarig Meisje, wordt bij R. C. Lieden, b&quot;lti£&apos;i«iC ge&apos; .dam, geschikte GELEGENHEID TOT OPVOED^&apos;&apos; ,„.d--| wenscht, het liefst bijeen Gehuwd Onderwijzer, op het p&apos;«.„fl»»&apos; [ Franco aanbiedingen onder het Nummer dezer Advertentie Bujj2237)^ delsblad in te zenden.</p>
</text>
