<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PARK. ZONDAG 28 MEI 1865: HARMONIE CONCERT, benevens bij daartoe gunstig Weder ALGEMEENE GAZ-ILLUMïNATIfc- Bij ongunstig Weder j _^ ■__r»-/_f* m IN DE ZAAL. 7tó U&quot;&apos; Entree voor het Publiek 99 Cs. per Persoon. Aanvang MAANDAG 29 MEI: ,«jfl BUITENGEWONE FEESTVIERIf&apos; waarop zich voor ket eerst te Amsterdam zal doen hoo -«IjlC BEROEMDE MEZIEK-CORPS VAN DE W*» UIT BBUSSEL , onder Directie van den Wei-Edel Gestr. Bee V. BENDER? aer&gt;lttZiek^ Inspecteur van de Muziekcorpsen der Armee, Directeur den Koning van België en van het Regemcnt oer v Entree voor het Publiek ƒ1.49 per Persoon. Aan&gt;&apos; e&gt; De Tuin zal ten 6 ure geopend worden. t éét&gt;oAZ\^et HII. Geabonneerden hebben het regt,van toegang J j,6t r meerdere Dames of Kinderen betalen de helft van den gestelden Entreeprijs. m-mvtlt^J^tf&apos; DINGSDAG 30 Mei ten 1 Ure BEPET»»Ji,|rfs!^-&apos; 9. EDUARD_j*3^-ry &quot;TUINDE KEIZERSKROON Zaturdag 27 en Zondag 28 Mei: SOIREE VOC*^ezel?cW jeilo leiding van Orgel en Piano, door het Dubbel Q«ar^„ den »°°  u* de Deutsche Opera van Rotterdam , onder Directie^&apos; tten, W Pflaging, benevens Scènes Comiques in Costuum, x Opera&apos;s, enz., door een gezelschap van 12 Pewoneii. I%&quot;^ r»fl Entree 49 Cts. dc Persoon., ,fW &amp;_?_m6&gt;_^ Zondag 28 Mei. MATINEE MUSICALE ff f&gt;o»s^ 1% tot 4 Ure. -^i^L TUIN DE NEDERLANDSZONDAG 28 MEI t«?j« HET EERSTE ...««f Aj^ BUITENGEWOON 6ROOÏ «SIM»*&quot;1&apos;■ door een goed bezet Orehest, hetwelk verscheiden g ten gehoore zal brengen. NA AFLOOP IUrTTQA.R&quot;&apos; GROOT BAL A U&apos;.JHPgsk- Entree 50 Cts. in vertering. Tuin pj»f bct gecCtfCr- NB. Bij gunstig Weder het Concertin den opd^^r-** zal het Bureau ten ten,s Ure g°°Pen° -f-uin en *&gt; Publiek ten volle van den zoo schooneu maken zal kunnen genieten. g tJïc&apos; Zaturdag 27 Mci: GROOT BAL. M___ti. J~^* Entree 30 Cents in vertering. j# BB*s-^-&quot;^^^ &apos;.TtïlM-&apos;SCMOO^I^&apos; \ % i BUITEN BE WETEBING BAB^g*^ w* Zaturdag 27 Mei en Donderdag 1 wegens BESLOTEN PARTIJEN, «gf^iJS &amp;&gt;*^ï IOIER-THEATRETIV^1 (Diploma&apos;s vrij.) , . jfuse«e ow «* f Te»6*.?...&apos;!&quot; Zaturdag-Avond (op verlangen). *«&quot;££«. 7 Ü««. vaudeville in 1 acte. Z*« &lt;/«i tó»&quot;&quot;»» *«*• . Entree 49 Cents. Directeur W^ d^rf^^L**&apos; studie: iaiV-tó</p>
</text>
