<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VwfhoM Van COGNOSSEMENT aan Order over 3742 stuks schir. r, . ?an.g^ragt van Sant Jago de Cuba, met het Engelsche Bark*V2f &apos; Kapt JOSEI&gt;H H- CANN, liggende Entrepot-Dok, jf if0n spedigste te adresseren teu Kantore van dc Cargadoors —JL^jjj^Jzjjnde het schip tot lossen gereed. (12405) ■Bfe HOEDEN-FABRIEK, Voorradig de NIEUWSTE MODELLEN &apos; van HEERENen JlOKGEHEEREN- B IjlflM HOEDEN, elegant bewerkt eu van de fijnste S &apos;v; te^ïsTK kwALITEIT van /•©&apos; tot /&apos;S. WO K u .r^ÏÏBBB^ Eene groote .partij FAN&apos;TAÏSlE&quot;~^^£*_^_r^ F. 9. VAN &apos;T HULL. (12424) W-EBAII. ES MEDICINALE WAïW, ?iia VIULLIIVG 1865, i__ bij Wed. g. a. rooseboodi, AmsferflatA, Binnen-Amstel, V 73. &quot;NEDERLANDSCHE&quot; CREDIT- M ifOSMRAM. lill A &quot; &apos; &apos; lti4e i^T^DEËLHOUDERS worden opgeroepen tot liet döeu der&apos; «tste STORTINGEN, welke moeten geschieden als volgt: ƒ 42.50 per Aandeel van 1 tot 10 Junij 1865. Bij d * 42.50 ii ii &gt;ii lii 10 Aug. 1865. van ilet &gt; ste Storting zullen de definitieve AANBEELEN (waarder.) n b«drag volgens de Gewijzigde Statuten tot f 235 is vermin- Üksche &quot;ï. \ei&apos;kiezing op naam of in blanco en voorzien van Halfjaar&apos; Novenii.lVi^en(^&apos;-^cw^.zen&apos; Da voorafgaande aankondiging betaalbaar *orden .ber en 1 Mei, tegen teruggave der vöoriodpige Bewüzen, . UU, a. JïnSen 3aa(&apos;oelhouders zullen de vrijheid hebben om bovenstaande Stori &quot;te, ïelffc ste&quot;en tot 31 December 1865, tegen vcrg-icding van eene _ August J&apos;£Staande met )let Discoato der Nederl. Bank vanaf 1 Junij en bedrag VU -A-iln diegene, welke onder de vorige Statuten het volle *°rdên. atl f 25^ hebben gestort, zal ƒ 15 per Aandeel terugbetaald ï&gt;e Sto-Storf»&quot;gracht i ™gen gesclliBden ten Kantore eter Bank te Amsterdam, Hee- z&apos;gtwis.ei J het fieguliersplein, X 383, of te Parij 3 8 rue Drouot met 4its-r..„a °P Amsterdam of met Er. 90.50 voor elke Storting. 1865. (12497) °P MaandVER RKIPJ,E CT DITOBEURSJIE met eenig GELD, &apos;«gen keta,? en 15den Mei, de Eigenaar kan hetzelve terng bekomen Pal»cr.\r g dor Advertentiekosten bij de Wed. J. A. ALDAG, &quot;s^^ggU^St. Janstraat, J 251. (12466) , IpmGH INSECTENPOEDER 7 &apos;tt Weet- -^ eener Bloeiu uit hot Ararat-Gebergte doodt oogcnblikko&quot; DllBedit.r. lzeu&gt; Vkioijen, Motten, Bladluizcn, Mieren en alle andere Het 5?: KJc met gebruiksaanwijzing 50 Cents. &quot;&quot; en de bekende Depots. (12619) yOQMBOOT-IAATSCHAPPiJ, Missie y_Z&quot;^CTIE maakt bekend, dat. in de VGrga lering van de Comtoer het b i^eninS&apos; gehouden in de maand April 11., het DIVIDEND w**&quot;(;£^&quot;kjaar 1864 voor de gewone Aandeelen is bepaald op DRIE «SiL^liam. • &apos; bctaalhaar ten Kantore der Nedcrlandsche Stoomboot- met Maandag 29 Mei a. s. (12357) ,„, KAS-VËRÉEHIGIHÖ. r*issM ontvanSen der Derde en laatste Storting&quot; a5O pCt, en het i»Junii ie. der TOOrlooPIEe bewijzen tegen Aandeden zal gevaceerd op 86o&gt; Kantore der Vennr.ootschap, Heerengracht orer de S^Bracht, (12442) DE BIHECTIE.</p>
</text>
