<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Dingsdag 15 September.</title>
	<p>Tan .»,._.T Vai- don rcgfcstreekschen telegraafkabel owr___f .nd &quot;«&quot;•Denemarken is heden het eerste berigt Safn \ Het luidt aldus: „Van Christiaan R. aan Ie ~j\ &apos; kïSte-?1 van Fm(kor •lk reaak ™t wezenlijk genoegen gebruik van het regtstreeksehe middel van sremeenschap tusschen onze lan len, om u met uwe behouden to lmiskomst geluk te wenschen. Bernstoff, 11 Sept. 1868&quot; lil A. , °Pmerkell&apos; slat5lat nog .slechts twee kleine scha-els ontbreken om den electnschen cirkel om de aarde te voltoorjen; de eene is eene korte verbinding in Busland dp andere een korte ondcrzeesche kabel door de Beerin&lt;r-Str_ _¦ -Wanneer deze verbindingen zullen ziju tot standg.komen zegt de Globe, zal de grootspraak zij» vervuld welke &amp;ba__peare , aan Aviël in den .nood legt, wanneei hu hem Luten3&quot;&quot; YaU &apos;E°n g°!&apos;del 0I&quot; de aarde in we-tig m?</p>
	<p>. ~ I)e H,eer Gladstone heeft zich op nieuw __,__„ ™ zien openlijk op te komen tegen de g°rn_h__f _.f S welke hij met de R. C. geestelukhe 1 i_ S_ i &apos;i V _gens __-_?&amp;t_^.3_sS£Sss! voor verzinsels. vtiKiaait hij die geruchten —De nieuwe hop-beurs, die fristeren TOm_j • • „.gestrekt gebouw, welks vooifev-W„lif9j ls een 100 voeten hoog is. Het eigende beurs-lokaafheeft lene lengte van 80 voeten, eene breedte van 50 ™ _,-__ l n van 124 voeten Het gebouw, welks op.o&apos;fwlooo&quot;^ £ helft gekost, en waartoe het terrein voor opvoer Sfde som ffilrtotfVstaT^ Cen *&quot; M^e -™ _.</p>
	<p>. ~&quot;w - gOUTfD_ir der B,rJtseQe Kaapkolonie heeft van »are Wetgevende Kamers geid gewaagd, om het onlangs in Zuid-Afrika ontdekte goudland door eene commissie van deskundigen te doen onderzoeken. Gelijk uit een door de Times inedegedeelden brief van eenen ingezetene der Kaapkolonie blijkt, bestaat daar te kade bij sommigen de meening, dat, zoo het voorgenomen onderzoek gunstige uitkomsten oplevert, het gansche gou&apos;land alsmede de Oranje- Vrijstaat en de Ztiid-Afrikaanscbe republiek zonder omslag tot Britsch grondgebied zullen worden verklaard en des noods met geweld ingelijfd.</p>
</text>
