<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCHOÜWBÏÏEGEN, EUZ. SCHOUWBURG. Onder Directie van ROOBOL, TJASINK en PETERS. Vrijdag 18 Sept. (N°. 19 Abonn.) [Diplomata en vrije Toegangen, van welken aard ook, niet gangbaar}. Zelia, of de Tooversluijer, romantisch tooneelspel met zang en dans, in vier bearijven of zes tafercelen. (Nooit op eenig Nederlandsch tooneel vertoond). Zullende in dit stuk door het geheele personeel van het Ballet worden medegewerkt. Aanvang 8 ure. GR ARD THÉATRE, Directie A. VAN LIER. Voorstelling door het Tooneelgezelschap van den Rotterdamschen Schouwburg, onder directieALßßÊGT en v.OLLEFEN. Vrijdag 18 September. Eene derde opvoering van: Ben Leil, de Zoon der duisternis, drama in 6 tafercelen, benevens een voorspel in 2 bedrijven, naar het Fransch van Victor Sejour. Met nieuwe eostumes en decoratien, waarbij bijzonder zal uitmunten een beweegbaar schip in volle zee, vervaardigd te Antwerpen. Aanvang 8 ure. SALON DES VARIÉTÉS in de Amstelstraat. Vrijdag 18 September. Eene 4de voorstelling vau: De Barometermaker op het Toovereiland, nieuwe kluchtige vaudeville in 8 tafercelen en 3 Afdeelingen, naar het Hoogduitsch, vrij gevolgd door P. 8., met nieuwe coupletten , quodlibets, enz., Deneyens nieuwe decoratien en eostumes. De muziek gecomponeerd en gearrangeerd door den Heer Dessauer. Entree 75 Cts. in vertering. Aanvang 8 ure. Plaatsen zijn aan het Locaal te bespreken. BOAS &amp; JUDELS. Circus W. CARRÉ, Amstelveld, Vrijdag 18 September. Buitengewone equestrische voorstelling, o. a. het springpaard Montenegro, voorgesteld door door den Heer W. Carré, de Hongaarsche Czikospost op zes paarden, door den Heer O. Carré, de groote academische Voltige. Voorstelling der Vijf Trakehner Hengsten, tegelijk in vrijheid gedresseerd door den Heer O. Carré. Trommelvirtuoos. Voorstelling van den beroemden Mr. Hebeek. Tot slot: groote Dames-manoeuvre, gereden door 8 dames, costuum Lodewijk XIV. Aanv 8 ure Prijzen: lste Rang ƒ 1.99, 2de Rang ƒ 1.50,3 de Rang ƒl, 4de Rang ƒ 0.60; Kinderen onder de tien jaren: lste Rang ƒl, 2de Rang ƒ0.75. s De Directie berigt, dat zij voor de laatste maal met dit Gezelschap de Kermis alhier bezoekt. &quot;Tl__i___XT]l-___r^lVO_Ll. (IN DE NES.) De Directie van het TIVOLI THEATER heeft zich ten regel gesteld, om steeds voor eene ongemeene afwisseling bij hare voorstellingen te zorgen. Zij acht dit dubbel noodzakelijk in deze dagen, nu hare Voorstellingen tot een gevorderd uur aanhouden en van het Personeel, hoe talrijk ook, daardoor veel moet gevorderd worden. Dien ten gevolge sloot de Directie eene overeenkomst met de Directie van het Engelsch Burlesque en Humoristisch Concert-Gezelschap, waaraan Jongleurs, Equilibristen en Gymnastici verbonden zijn, en die tot voor een paar dagen met algemeenen bijval te Londen werkzaam waren. Ook tot particuliere kringen van den hoogen adel, bij voorbeeld den Hertog van Wellington, werden zij uitgenóodigd en overal viel hun, volgens de Engelsche bladen, uitbundige bijval ten deel. Het gezelschap telt onder zijne voornaamste leden de beroemde James King, de grootste Equilibrist. Miss Elly Percy, de aanvallige Serio-Comic van de Akglo- Ameeican Concert-Company, Mr. Charles Heywood, Tenor. Mr. Thomas Buswei, Exentriek Delineator, Mr. Sam Redden, de groote Negro-Burlesque, blijspeler en comische effectionist, Mr. Torn Lamb, the Lively Planlation Pump and Sabot-Dancer, Mr. Ted Warte, de Amerikaansehe Baryton. Op deze wijze versterkt, bestaat het werkend Personeel van het Tivoli-Theater uit ruim 50 personen In weerwil der enorme kosten aaneen en and.r verbonden, blijft de Entrée-prijs slechts 49 Cents. IN DE RESTAURATIE en de beide Koffijkamers van het Tivoli-Theater, die zoowel gedurende den dag als des avonds voor geciviliseerd Publiek zonder betaling van Entrée-prijs of zonder dat men de Concert- Zaal behoeft te bezoeken, als gewoon Koffijhuis en Restauratie geopend zijn, kan men tegen gewoon tarief bekomen bijna alle mogelijke Yervers(,bi..°n Soupers en Diners. 8 FIJNE WIJNEN, etc, etc. _H____!_&apos; EENE AFZON DEELUKE ZAAL IS VOOS üsß_F GEZELSCHAPP-N BESCHIKBAAR. WILLEM BIOSTER, Directenr.</p>
</text>
