<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>s&gt;__ffi„____m«___a_B^ 1 MA_L_fM__XT_»ACT van JOH. HOFF. m De gedurig afwisselende temperatuur, aan welke wij thans blootgesteld zijn, oefent on het menschlnke orga- R a msme meestal een nadeeligen invloed uit, hoofdzakelijk echter veroorzaakt zij ongesteldheid op de Borst, aandoe- f§ 3 ningen der Longen, Hoest Verkoudheid, enz. enz. Het is daarom wel aan den tijd de aandacht te vestigen op een B 1 beproefd Huis- en Hulpmiddel, dat sedert den korten tijd van zijn bekendzijn hier in Nederland zich reeds duizenden 1 3 yan vrienden verworven heeft. Het zijn dit de met regt geroemde MALZ-BONBONS van den Fabriekant des E gjhier te lande sedert Jaren gunstig bekende MALZ-EXTRACTES den Heer JOH ANN HOEF, te Berlijn. | «Zamengesteld uit de fijnste SLIKER en het beste MOUT, bevatten zij bovenal nog stoffen die de gezondheid bevor-1 9 deren en den eenigzins schadelijken invloed van de SUIKER op de Maag tegenwerken. Reeds zijn ons verscheidene I | namen van gebruikers bekend dw zij met gunstig gevolg aangewend, en Hun herstel daaraan te danken hebben. I | Wij verzoeken nog onze MALZ-BONBONS niet te willen verwisselen met andere zoogenoemde Borst-Bonbons I a daar de zamenstelling derzelven een geheim van den Uitvinder den Heer HOFF is. &apos; I 1«, r¦ . iT *l T .-&quot;* „en n,aa . van JOHANN HOFF voorzien. Het gewone Pakje 30 Cents, groote Pakjes 1 1 ° Wnf _ _?xt Verkrijgbaar te Amsterdam, in het CENTRAAL DEPOT, Bloemmarkt bij de Stüsteeg, F 154 | aen bij M. CLEBAN, Huidenstraat. (23281 11 g_-_-g___i~_---~-i^^ OVE__tl_Al¥ll_-lAI_L &quot; VIA MARSEILLE, SOUTHAMPTON OF TRIEST, NAAR JAVA, CHINA, JAPAN, ENZ., VOOR PASSAGIERS, GOEDEREN EN PAKETTEN. Verzending van Rotterdam iedere week. De dienst op Penang weder HERSTELD zijnde, aangevangen met de Mail van 30 Augustus, zal de overtogt van MARSEILLE tot BATAVIA in ruim ééne maand volbragt kunnen worden, ingevolge contract met het Engelsche Gouvernement bepaald in 31 a 32 dagen tot SINGAPORE. Door eene overeenkomst, gesloten met de in Singapore corresponderende Holl. Mail, worden Goederen, Paketten enz in vaste doorvracht tot Batavia aangenomen, waarheen ook van af Marseille, Southampton of Triest DIRECTE PASSAGEBILJETTEN worden afgegeven, even als naar China, Japan en elders, tegen hetzelfde tarief als aan de Bureaus der Directie. _ Wollen en Katoenen Manufacturen, Provisien, enz. worden bij partijen van eenig aanbelang tegen een beluidend lageren Vrachtprijs vervoerd volgens bijzondere overeenkomst. De Mailsteamers der Oostenrijksche Lloyd zullen iederen Zaturdag van Triest vertrekken, in directe aansluiting met de Booten der Engelsche Overlandmail. Informatien en verzendingen door tusschenkomst van G. P. ITTMANN &amp; ZOON, RoTMEEnAM. Agenten der Overlandmail (P. &amp; O. Comp.), der Oostenrijksche Llovd .en der Indische Telegraaf-Maatschartm Agenten te Amsterdam JACOB FABRICIUS; te &apos;s Hage F. L. DER KINDEREN. Fn (23365)</p>
</text>
