<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitschen Post.</title>
	<p>WEENEN, 15 Sept. Naar men thans met zekerheid verneemt, zullen de Keizer en de Keizerin den 26sten te Krakau aankomen, zich naar Lancnt, bij graaf Potocki, en daa&lt;_ daarop naar Lemborg begeven. Op 3 October zal eene deputatie uit Hongarije, met graat&apos; Andrassy aan het hoofd den Keizer als Koning van Hongarije te Lemberg met ziin geboortedag geluk wenschen. Vermits de Keizer in Galicie reeds als Koning van Hongarije optreedt, zal, met uitzondering yan graaf Potocki, geen lid van het Oisleithaansehe rciinr-terie hem vergezellen. Het radicale blad Dziennik Uvóieski spreekt ook thans nog slechts van //den Keizer van Oostenrijk en onzen Koning.&quot; Het schijnt ook, dat de reis des Keizers zich tot Czernowitz zal uitstrekken, maar dat de Keizerin hem derwaarts niet zal vergezellen, omdat daar geen localiteit is waar zij kan resideren.</p>
	<p>— Graaf Goluchowski heeft in de laatste dagen de meest bepaalde bevelen ontvangen, o;u den Galicisc&apos;ien Landdag te ontbinden bij het eerste besluit dat tegen de grondwet vijandig is. Daarop zullen onmiddellijk regtstreeksche verkiezingen plaats hebben voor leden van den rij ksraad, eene gebeurtenis, welke de Polen het meest vreezen, en ten aanzien, van welke zij zich de w; i.aelijke gematigdheid zulien oplegger». Daarentegen is de mogelijkheil eener ontbinding van den Ti—der Landdag waarschijnlijker, daar cle (stedehouder Lasser met het oog hierop reecis instructies heeft ontvangen, voor het geval dat de Ultramoutanen te Inspruck het wets-ontwerp op het schooltoezigt mogten verwerpen.</p>
	<p>— In de boodschap van Vorst Karel bij de heropening der zitting, van de Rumenische kamers voorgelezen, wordt aan den Senaat aanbevolen, om bovenal de wet op de spoorwegen in beraadslaging te nemen, en aan de kamer, om zich met do behandeling van het budget voor 1869 bezig te houden. a</p>
	<p>1 ~ Belgrader Vidordan meldt, dat drie&apos;vereenigde wenden Bulgaarsche opstandelingen tusschen Philenpopel &quot;en rozaremk door de Turken werden ingehaald, maar zich door he^n,?en weg naar den Balkan hebben weten te oanen, waar Hadji Dimetri met zijne bende een Turksoh blokhuis niet goed gevolg aantastte en daarbij 200 Tuvken doodde. overdrev 1S waarschi-JnlÖk weder verzonnen, of althans zeer</p>
	<p>lanBdE__lJ_!&apos;hi6 Sfj? ?.(d . Ochtends). Do Keizer van Ens_&amp;«3Sg&amp;fe fg» &amp; ** d6n rect~gde wemr-heiVA-- • i 1&apos; • Xlil&apos; dle m ZIJM aanspraak van waagThad tlfalt^o]:^&quot;1&apos;^0. tg Tf6 . ™de *» diser «ei- w v,°!S,.: &quot;Dat ik u als vertegenwoor- XnSfök &lt;te8Ch°01, d. ten aUftn «e °P het weteninseeTks vom ?d&quot;een S?eden naam heeft genoten, heden _ mfine v 1 &quot;. Zi°&apos; iS &quot;I1-1 blJZOÜ&lt;ïer aangenaam. GelijK mijne voorzaten op den troon de bevo. lerin. dei- ve a^*sv-.K___?_^iSi a^^j_-_-_s_ï_jsa-daarin levendiger deelen dan jfc w-int heli ti &quot; &quot;a souverein eene zware verantw^Sdtoor God wT neer hij zich gedwongen &quot;ziet het „ewi__i« ____1 T ~, uit te spreken; en toch zijn er emsS^el-ill_tff„ zica aan die verantwoordelijkheid niet k_ ...&quot; .J . -S zelve zijt er in dit land getuigen v__gSSSeï _S±«t voor eenen Vorst,.voor eene natie, een. noXkeWVW ._? worden; ja dat w,j beden niet onderling verS nenmÏÏ gooden wil tegenover elkander staan, _eerst doorSlw mogelijk geworden. Voor het overige zie ik in geheel____ g geene aanleiding tot stoornis van. d.i vrede/en ik , dat te uwer geruststelling. Maar wat u nog meer L__ zal stellen, dat is een blik op de mot u hjer aanw=z-. vertegenwoordigers van mijn leger en mijne marine &lt;_ kracht des vaderlands, welke bewezen heeft dat ?fi&apos;,•_.? aarzelt eenen strijd , waartoe zij gedwongen wordt te ai» vaarden en ten einde te brengen. tt&apos;&quot;&apos;n&quot; — Prins en Prinses Karl hebben eene reis naar Zwh_ot, en Noorwegen ondernomen. • en — In de aanstaande zitting van den Landdag j.ai den voorgesteld. om verschillende verouderde wetten b__&gt;_ werking te stellen. Daaronder behoort ook de wet r_*l lende de telling der Israëlieten in den staat, welke dao+£.&quot; kent van 23 Julij 1847. u ee~ — Het gerucht, dat Keizer Napoleon met zijne gem .bn een bezoek zou brengen aan Berlijn, vindt, ofschoon&apos;w zeer verspreid is, geen geloof. — Nubar Pacha heeft Berlijn weder verlaten, om zich naar Petersburg te begeven. — De Prov. Corr. meldt dat de N.-Duitsche bondsraad tegen het einde vau September en de Pruisische lan&apos;dda. m November zullen bijeenkomen. - • ¦ — De N Pr. Zeil. weerspreekt het berigt van Deensclin dagbladen, meldende, dat voor het Pruisische leger groot aaakoopen van paarden ut Holstom worden bewerkstelligd — De Keizer van Rusland wordt tusschen den 2isten en den 27sten dezer maand te Warschau verwacht. De rijkskanselier, Prins Gortscliakoff, en de minister van oorlog zullen alsdan, beide uit het buitenland terngkeerende, insgelijks te Warschau komen; de minister Van binnenlandsche zaken en die van openbaar onderwijs znllen zich tegen dien tijd uit Petersburg naar Warschau &apos;begeven, terwijl de Keizer door twee leden van het Russische kabinet vergezeld wordt. Er zullen alzoo met den Keizer zes van zijne ministers te Warschau zijn.</p>
	<p>¦— Blijkens de handels-statistiek van Rusland in de twse vorige jaren, komen onder de uitvoeren respectivelijk in 1866 en 1867 voor: naar Groot-Brittannie, eene waarde van ongeveer 102 en 108millioen roebels; naar Pruisen 29 en 30 millioen; naar Frankrijk 17 en 18 millioen; naar Nederland ruim 51/2 en 7 millioen; naar Oostenrijk 6en 7 en naar Turkije 9 en 6 millioen. Ingevoerd is in die twee jaren: uit Pruisen voor ongeveer 70 en ruim 92 millioen; uit Groot-Brittanie voor 59 en 75 millioen; uit Frankrijk voor 10 en 141/2 millioen; uit Oostenrijk voor 8 en 13 millioen; uit Nederland voor 101/2 en ongeveer 5 millioen; uit België voor 3 en 7 millioen roebels. Gedurende 1867 zijn in de Russische Oostzee-havens en die van de Witte- en Zwarte Zee binnengekomen 11,047 schepen, metende gezamenlijk 1,385,783 ton. Van dat getal voeren 2381 onder Engelsche vlag, 1241 onder Russische, 1052 onder Italiaansche, 1134 onder Zweedsche en Noorweegsche, 894 onder Nederl. vlag. In hetzelfde jaar zijn de Russische havens uitgeklaard 11,090 schepen, nietende gezamenlijk 1,400,552 ton. In het jaar te voren waren ingeklaard 10,758 schepen, metende 1,257,865 ton en uitgeklaard 10,708 schepen metende 1,253,261 ton. De opbrengst der in- en uitgaande regten, die in 1866 30V2 millioen roebels bedroeg stee? in 1867 tot 37 millioen, of 6i/g millioen meer. &apos;</p>
</text>
