<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>BERLIJN, 16 Sept. De N. Pr. Ztg. verneemt dat tot dusver nog geen plan bestaat, waaruit men zon kunnen afleiden, dat eene andere vesting ter vervanging van _uiem- zal worden aangelegd. BERLIJN, 16 Sept. De Prov. Corresp. terugkomende op het gewigt der latere oproeping van de rekruten, zegt, dat zij aaarin slechts ziet een ondubbelzinnig teeken van het vertrouwen des Konings en zijner regering. De bondsveldheer zou anders de opleiding van de jeugdige manschappen, die bijna 1/3 van het leger op voet van vrede uitmaken, drie maanden uitstellen. De Koning heeft daarin werkelijk aan de overtuiging gehoor gegeven, welke hij te Kiel heeft uitgedrukt, toen hij zeide: Ik zie in geheel Europa geen aanleiding tot stoornis van den vrede. De toestand van den graaf v. Bismarck is aanmerkelijk verbeterd, maar blijft tot vermeerdering zijner krachten nog eenigen tijd vreemd aan de behandeling van staatszaken. BRINDISI, 16 Sept. De groothertogin Alexandra, moeder der Koningin van Griekenland, is van Griekenland terugkeerend hier aangekomen. Zij zal de reis naar Rusland heden avond voortzetten.</p>
	<p>LIVERPOOL, 16 Sept. Katoen: Afgedaan 8000 balen in vastere stemming; invoer 2000 b. Tweede depêche. Katoen: Verkocht 12,000 b. middl. Upland 10 d.; dito Orleans 101/4 d.; dito Bengaal 68/4 d.; dito Dhollerah 75/ s d. ANTWERPEN, 16 Sept. Petroleum 48 a 48i/s.</p>
	<p>LONDEN, 16 Sept. (Sloteoersen). ó pCt. Gecons. 937/3; spCt. Braz. 1865 76Va; 1 pCt.Ecuador ; 5 pCt. Grieken ; Dito Coup. —; 3 pCt. Mexic. 143/* a—; Dito 1864—; Afgest. N. Gren. 161/ s ; 2 pCt. Dito —; Dito üitg. , N. Grén. Landw. £ ; 3 pCt. Port. 1853/63 38; 3 pCt. Dito 1867 —; 41/ s pCt. Rusland 1850 87 Vs; 3 pCt. Dito 1859 ; 5 pCt. Dito 1862 888/4; Dito 1864 ; Dito 1866 921/2; 4 pCt. Nieuwe Dito 1867 663/ s ; 3 pCt. Spanje —; 23/4 pCt. Dito 323/4; Dito 3 pCt. 1867 —; 5 pCt. Itahe 513/8; 5 pCt. Tutk. A. S. 381/4 5 3 pCt. Venez. —; 6pCt. Dito 1862 — 6 pCt. Ditn 1864 ; U/s pCt. Dito ; 2Vj pCt. Ned. Cert. 551/2; 4 pCt. Dito ; Bijnsp. Act. ; 6 pCt. Amerik. 1882 72; Dito 1885 703/4 ; 7 pCt. lUinois 91; 8 pCt. Debent. Atl. &amp; Gr. Spw. (£ 100) —; 7 pCt. Atl. (gecons). 383/8. WEENEN, 16 Sept. (Slotkoursen). spCt. Metall. 56.50; 5 pCt. dito Mei&apos;s 57.— ; 5 pCt. Met. 1866 57.— ; 5 pCt. Nat. 61. — ; 5 pCt. Met. Zilver 1864 67.50; Aand. 1&amp;54 75 50, Dito Credi. Inst. 1858 136.—; Dito 1860 79^50; Dito 1864 89.— ; Act. Cred. Inst. 204 —! Dito Lemb. Czern. Spoorw. 182 75; Dito Nat. Bank 702—, Staats-Spoorw. Act. 247.90; Dito Noorder-Spoorw. 181 50; Dito Nieuwe Lomb. 181 70; Eng. Oostenr. Bank 153 50; Napoleons dOr 9 271/2. Wissel: Londen 116.40; Hamb. 85 50; Parijs 46. — . PARIJS, 16 Sept. 3pCt. Geconsol. (opening) 69detache; 3 pCt. Dito (slotk.) 68.75 ; Credit-Mob. (nouv.) 275; Dito Frans. Oost.-Spw. 541; Cred. Mob. Espagnol 285; Mexic. Oblig. Gestemp. 146; 3 pCt. Spanje 31; 23/4 pCt. Dito ; 4 pCt. Russen 1867 —; 5 pCt. Metalliek 1865 316; spCt. Italië 51 50; 5 pCt. Turksche Algem. Sch. 38.80; 6 pCt. Amerik. 1882 813/3. BRUSSEL, 16 Sept. (Slotkoersen). 5 pCt. Metalliek 48%; dito 1866 ; Oost. Cred.-Act. —-; 41/» pCt. België 100 90; 6 pCt. Amerik. 1882 73i/s- — Wissel Londen a —.—; Amst. 212. &quot; ,_ ANTWERPEN, 16 Sept. (Slotkoersen). 5 pCt. Metalliek —; 5 pCt. Nation. ; Loten 1860 880; _._ pCt. Belgen 100.50; 3 pCt. Spanje —;— ! 6 pCt. Amerika 1882 74-% Turken3B. Wisse) Londen 20.25; Amst. 21 D/g |^^~ Bovenstaand&apos;: Telegrammen zij_ re.as in een gedeelte onzer vorige e-pi..-e opgenomen. __—csags&gt;_&lt;_*e,s«&apos;-;&apos;--:&quot;-&apos; YOKOHAMA, 26 Julij. De onrustige toestand blijft voortduren. Troepen zijn naar&apos;het noorden gezonden. Te Osaca is door overstrooming schade veroorzaakt. De consuls hebben gewaarschuwd tegen het trekken naar de goudvelden van Cheefoo. BOMBAY, 25 Aug. Er zijn troepen naar het noorden gezonden tegen de rebellen. Na eenige schermutselingen zijn op den 12den de opstandelingen geslagen en leden daarbij groote verliezen. Volgens berigten uit Afghanistan was Shere Ali met 5000 man de stad Oabul binnengedrongen en had hij den troon bestegen.</p>
	<p>BUCHAREST, 15 Sept. De Eloiled&apos;Orient beweert stellig te weten, dat dï Porte besloten heeft tot bezetting van Rumenie en daartoe troepen en middelen van vervoer aan den Donau verzamelt onder voorwendsel, van in Bulgarije de rust te herstellen.</p>
	<p>NEW-YORK, 16 Sept. (Slotkoersen.) fckmd agio 44% vast. Wissel op Lenden in goud 109V8 &gt;6 Pvt. Amerika 1882 113%; Dito 1885 111 Va ; 10/40ers Oblig. 10-fe ; Hlinois 145; Erie- Spoorweg 47. Katoen middi. 251)3. Petroleum standard white te New-Tork 29 ._</p>
	<p>PESTH , 16 Sept. De bekrachtigde wet van 1868 op de recrutering is afgekondigd. Aartshertog Albrecht inspecteert de Hongaarsche garnizoenen. De hof houding is voor een deel te Of—l aangekomen.</p>
	<p>FLENSBURG, 16 Sept. De Koning heeft eene revue over de troepen gehouden. De troepen hebben en parade voor hem gedefileerd. Eene groote menigte woonde dit schouwspel bij. De Koning bezocht vervolgens het schuttersgild en heeft mede geschoten. Hij heeft zich daarna begeven naar het naburige kasteel Glucksburg. De Koning heeft cle Noord-Sleeswijksche deputatie van Deenschgezinden niet ten gehoore ontvangen. PARIJS. 16 Sept. In het wekelijksch overzigt van den Moniteur du Soir wordt gezegd, dat de toestand van Europa over het geheel rustig en vredelievend blijft. De meeste vorsten zijn op het oogenblik uit hunne hoofdsteden afwezig, eu de regeringen doen hun best, om gevoelens van gematigdheid bij de verschillende vraagstukken, die aan haar onderzoek worden onderworpen, de bovenhand te doen houden, üe Patrie legt de toespraak, door den Koning van Pruisen te Kiel gehouden, m vredelievenden zin uit, en zegt, dat de openbare meening geene voorspelling van oorlog trekken zal uit de toespeling van Koning Wilhelm op den geëindigden oorlog in de hertogdommen, en dat Duitschland de vredelievende beloften van den Koning zal toejuichen, evenzeer als men_ zich in Frankrijk verheugt over de zorg, waarmede de Keizer, bij het verlaten van het kamp van Chalons, vermeden heeft aanleiding te geven tot oorlogzuchtige uitleggingen zijner woorden. De Etendard is van oordeel, dat de rede van den Koning van Pruisen geene enkele gedachte verraadt, welke ongunstig is voor het behoud van den vrede.</p>
	<p>MADRID, 16 Sept. De Koningin zal den 18den te Biarritz een bezoek brengen aan den Keizer en de Keizerin der Franschen, die den 19den dit bezoek te San Sebastiaan zullen beantwoorden.</p>
	<p>BRESL/VU, 17 Sept. Volgens telegram uit Warschau van 16 dezer in de Bre.il. Ztg. opgenomen, moesten de leerlingen van alle hoogere scholen zonder onderscheid van belijdenis, ook Protestanten en Israëlieten, de gebruikelijke gebeden bij de heropening van deu cursus in kerkelijk Russische taal uitspreken. MÜNCHEN, 17 Sept. Het huwelijk van de Hertogin Sophia van Beijeren met den Hertog van Alencon zal stellig Maandag e.&apos; k. op het kasteel Possenhofen worden voltrokken. ¦ . . PARIJS, 17 Sept. De Moniteur meldt, dat de Keizer het kamp van Lannemezan heeft bezocht. Hij werd door don maarschalk Niel en den generaal Goyon ontvangen. Eene tallooze menigte was zamengevloeid; 172 gemeenten waren door hare mairos en talrijke inwoners vertegenwoordigd. De troepen en de bevolking wedijverden 111 geestdrift bij het begroeten van den vorst. Na de revue heeft de Keizer al de generaals en hoofd-officieren aan een diner vereenigd. Hij vertrok ten 7 ure naar Pau en werd op den weg door de&apos; bevolking met de grootste geestdrift toegejuicht. . Het regeringsblad bevat berigten mt Brazilië, meldende dat de Heer Sarmiento, de toekomstige president der Argeiitijnsche republiek, te Rio Janeiro is aangekomen en dooiden Keizer Dom Pelro ten gehoore is ontvangen. Brazilië heeft aan Amerika voldoening gegeven en aan de kanonneerboot Wasp vergunning gegeven de Parana op te varen. FLORENCE, 17 Sept. De Heer Cadorna is overleden. De Corr&apos;. Hal. weerspreekt het berigt, dat de Heer Nigra Parijs heeft verlaten om met verlof naar Italië te komen.</p>
	<p>LONDEN, 16 Sept. Suiker in veiling dalende; 4855 v Mauritius waren aangeboden, waarvan 1600 v. verkocht werden. — Thee in veiling goede kwal. weder lager. — Koffij in veiling langzaam verkocht. — Banca Tin £ 92 a 92.4 met veel handel. Chili Koper £ 67 a 67.4 met veel handel. — Bruine Raapolie £32. — Lijnolie £ ZO 9 a 31. — Zwarte Singapore Peper 31/2 p. met beperkten handel. Witte dito 47/8 p. met veel vraag, LONDEN, 17 Sept. Suiker stil, doch onveranderd.— Kof/ij: De veilingen zijn iets vaster afgeïoopen. — Rijst stii. prijshoudend. — Talk in loco 45.6, Oct.—Dec. 45.3 a 45 6. — Roapolie 3ï sh. vast. — Lijnolie flaauw3o.9a3l. LONDEN. 17 Sept. 2000 tonsCalcutta Lijnzaad zeilende zijn verkocht a 60 9 sh. — Rogge 346 a 35 sh. Ter Veemarkt zijn aangevoerd: 1670 Runderen, 24,210 Schapen en Lammeren, 314 Kalveren, 70 Varkens. De prijzen waren als volgt: Runderen 5.8; Schapen en Lammeren 5.4; Kalveren 5.8; Varkens 4.10. Markt slapper en gedrukt. Het weder is schoon. LIVERPOOL, 17 Oct. Katoen: Verkocht werden 12,000 b. tot stijgende prijzen prijzen. Aangevoerd 16,000 b. 2de dppècYie. Kolom: Afgedaan 15,000 b. , vast in rijzende stemming; middling Upland lO&apos;/s, dito New-Órleans 10% p. HAMBURG, 17 Sept. Tarwe loopende maand 127; Pept.— Oct. 124; Oct.—Nov. 1201/2- Rogge loopende maand 94; Sept.—Oct. 93; Oct.—Nov. 911/2; Koolzaad en Lijnzaad —; Raanolioin loco 20% Oct. 2071«: Mei2l3/8. KEULEN, 17 Sept. Tarwe Mei —; Nov. —; Maart —; Rogge dadelijk —; Nov. —; Maart—; geen handel in deze artikelen, uithoofde van den Israëlitischen feestdag; Raapolie dadeiij. 11; Oct. 10.,0; Mei ll&apos;/5; Lijnolie dadelijk 113/4 Het weder is fraai.</p>
	<p>Rijnhoogte 4 v. 5 d. PABUS, 17 Sept. Raapolie: loopende maand fr. 82 —; Oct. fr. 82 50; 2 laatste maanden fr. 83. — ; 4 eerste maanden fr. 83 —. — Voorloop: loopende maand fr. 72. —; 4 eerste maanden fr. 67.50. — Lijnolie: loopende maand fr. 89.— ; 4 eerste maanden fr. 89.—. — Meel 6 mers en: loopende maand fr. 74 —; 2 laatste maanden fr. 67.75; 4 maanden van Nov. fr. 64 —; 4 eerste maanden fr. 63 75; type Parijs loopende maand ir. 39 50. — Beetwortelsuiker 4de soort N°. 12 fr. 62 —.</p>
	<p>FRANKFORT, 17 Sept. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 1866 EOi _i Dito Nation. 513/4; Oostenrijksche Aandeelen 1860 717/ s; Dito 1864 937&apos;8; Metalliek 1859 ; Cred.-Act. 21H/S; 6 pCt. Amerika 1882 75%; Dito 1885 737/8 i 5 pCt. Dito 1874 801/8! 3 pCt. Spanje 1867 —; Pacificbahn —; N. Russ. Leening — ; Turken ; Kurkschawkow —. Wissel: Londen k. z. U 93/4; Weenen k. z. 1027/8; Amst. k.z. IOOVs. HAMBURG, 17 Sept. 5 pCt. Russ. Cert. 70; Dito 1862 831/»; Oostenr. Aand. 1860 718_; 6pCt. Amerika 1882 68%; 5 pCt. Italië 51; Lombarden 401. — Wissel: Londen 13 081/4 a—; Amst. 35.40 a 42; Parijs 1863/4 a —.Disconto 2 pCt.</p>
	<p>TEXEL, 17 Sept.; Uitgezeild: Diana, S., Londen,</p>
</text>
