<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 11 November.</title>
	<p>De Moniteur berigt dal het gebouw voor de groote tentoonstelling le Parijs nagenoeg geheel voltooid is, eu herhaalt de verzekering dat die tentoonstelling in 1867 op hel sinds lang bepaalde tijdstip geopend zal norden. Op die tentoonstelling zal ook een aeroliih van £70 kilogrammen zwaarte le zien zijn. Dit voor de wetenschap belangrijke voorwerp is bjj hel ministerie van oorlog uit Mexico out vangen vau den opperbevelhebber der Fransche troepen daar te lande, en voor hel museum der akademie van wetenschappen te Parijs bestemd. Genoemd blad meldt ook dat de keizer prins Napoleon, die le Parijs is teruggekeerd, uitgenoodigd heefl om deel le nemen aan de werkzaamheden der commissie, heiast met het onderzoek naar doeltreffende middelen 10l reorganisatie van het leger. — De heer Freroy heeft aan de commissie voor de groole tentoonstelling 8 millioen *oor de opbrengst van de entreegelden geboden, waarvan de helft reeds dadelijk zou worden, gestort, liet bod lachte der commissie toe, doch de beer Routier verzette zich tegen die regeling, omdat hei publiek daaruit zou kunnen afleiden, dat de commissie zekere gebeurtenissen vreest, die het bedrag der entreegelden, d. i. het bezoek der tentoonstelling, zouden kunnen verminderen. — Naar men verneemt heefl de protestantsche kerkeraad zich, even als de katholieke geestelijkheid, tol de hoofdcommissie voor de wereldtentoonstelling gewend, om vergunning te bekomen tot hel opriglen in het tenloonslcllingspaleis van eene kapel tot het houden van godsdienstoefeningen. — Donderdag nacht zijn omstreeks 50 personen, die in een koffijhuis waren bijeengekomen, door de policie gevangen genomen. Men zegt, dat bet eene vergadering was van studenten en handwerkslieden, die beraadslagingen hielden over de quaestien, welke ook op hel Geneefschearbeiderscongres ter sprake zjjn gekomen. — Uil Konslanlinopel meldt men dat de Sultan geweigerd heefl de door den grootvizier voorgestelde concessithi aan de Christelijke bevolking van Candia goed ie keuren; voorts dal de Candioten zich onderworpen hadden, Mustapha-pacha eene algemeene amncslic uilgevaardigd en levens aangekondigd heeft dal de aanvoerders der opstandelingen en de vreemdelingen vrijelijk het eiland kunnen verlaten.</p>
</text>
