<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 11 November.</title>
	<p>De Time» dringt er hQ de regering op aan, middelen op te sporen lot versterking van liet Engelsche leger en vooral het daarheen te leiden, dat hel reeds zoo weinig lalrjjke active leger aanzienljjk versterkt kan worden in oorlogsiijd en alzoo het land in staal te stellen bet hoofd te bieden aau de groole legers, die voor korten lijd in de heide werclddeelen voor den oorlog gebezigd zijn. — De Globe, vau de in Husland uilgeschreven ligting sprekende, zegt daaromtrent het volgende: Üe ligting zel»e is niets buitengewoons. Sedert eenige jaren heefl er gcenc ligting in Kusland plaats gehad, en bovendien, indien alle groole mogendheden van het vasteland hare militaire krachten nachten uit te breiden, is het niet meer dan natuurlijk, dat Rusland hetzelfde wil doen. Doch juist dal natuurlijke geeft stof tot ongerustheid. Gedurende de laatste jaren zjjn alle legers in Europa in beteren toestand geweest dan ooit ie voren, en indien hel ilians noodig geoordeeld wordt, die legers, wat het Ie vermeerdereu aantal manschappen en wat de uitrusting betreft, le verbeteren; dan kan men zich overtuigd houden, dat de regeringen duidelijk zien, dat de zamenpakkendc wolken niet zonder storm zullen voorbijdrijven en dat aan den aanstaanden oorlog door ieder hunner zal moeten worden deelgenomen. ■ — Lord Derby heeft dezer dagen gehoor verleend aan cene deputatie, die de belangstelling en medewerking der regering kwam vragen voor de uitvoering van het plan eener spoorweglinie in Nicaragua ter verbinding der twee oceanen. Utj verklaarde dat het hem als eene onderneming van groot gewigt voorkwam, en noodtgde de deputatie driegend uit de zaak onverwijld bij hel ministerie van buitenl. zaken in overweging le brengen. — In het kanaal tusschen Dover en Calais worden voortdurend peilingen gedaan, len behoeve van eene over de zeeCngte le leggen brug of een te graven tunnel.</p>
	<p>— üe runderpest, die sedert Juny 1865 bier te lande heeft gebeerscht, heeft er nu nagenoeg geheel opgehouden ie bestaan, zijnde er in de met 3 November geëindigde week slechts iwee nieuwe gevallen van die ziekte ter kennis der regering gebrast. Men hoopt dat dit de laatste wekchjUsche opgave is van den gang eener ziekte, die nog niet lang geleden, in Februari) dezes jaars, 15700 runderen in cene week aantastte, en die, alles te zamen genomen, 253.725 runderen heeft aangetast. Het aantal schapen, die hier te lande sedert hel uitbarsten der runderpest door die ziekte aangetast zijn, bedraagt 6826.</p>
	<p>— De hier te lande door aanzienlijke mannen van de Anglicaanschekerk gevormde vereeniging tot e*angelieprediking in Midden-Afrika is door legenspoedrn gedrongen geworden haar plan grootelijks le wijzigen en hare zending te verplaatsen naar Zanzibar, op de oostkust van Afrika, in de hoop dal de aldaar lot zendelingen te vormen inlanders vervolgens met meer vrucht in de binnenlanden zullen werkzaam zijn. — De heer Peabody, vermaard door het wegschenken van miliioencn dollars, beef» &apos;e New-York bijgewoond de inwijding van het door hem gevestisrf instituut, waaraan hij op nieuw 500,000 dolf. schonk. Tevens gaf hij 150 000 dol!, aan de ulloward-hoogeschool,&quot; opgerigt tot bevordering van ! archaeologie en eiluiologie in Amerika. De heer Peabody heeft een navolger ge»ondcn in den heer Aleiatider T. Stewart, eten als hij ongehuwd. Deze heer maakt schikkingen voor cene gift van een millioen dtiil aan de armen van New-York, zijnde 1/4 millioen minder dan de heer Peabody «oor de armen van Londen gaf.</p>
</text>
