<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De HEEREN HOFSTEDE AMSTËLRVST, in Publieke Veiling &apos; afgeslagen tegen 22 Jan. 1866, door de ..Makelaars P. L. POSTHUMUS, L. DE BULL en F. THEOD. GORLITZ, ten overstaan van den Notaris W. F. OVERHOFF Jk. ,is (1515) UIT DE HAND VERKOCHT. ONDERLING HULPFONDS „BOEKDRUXKÜNST.&quot; Aan Uil. Boekdrukkers ordt berigt, dat op de Algemeene Vergadering van VRIJDAG to^e^UARU jl. met algemeene stemmen het besluit is genomen, PROTEST AAN TE TEEKENEN tegen de strekking van het «EGLEMENT VAN ORDE, door de HH. LOMAN, KIRBERGER «s VAN KESTEREN aan hunne Werklieden OPGEDRONGEN, °nder voorbehoud te gelegener tijd dat protest te motiveren. (1436) BERIGT AAN&quot;m DIE EÜÖlilssiT De heer BOISSONNEAU, oculist van het leger, zal zich to Amsterdam (Keizerskroon, Kalverstraat, E 38) bevinden op 24 en «Januari]. Zijne KUNSTOOGEN hebben niets gemeen met het ««igtehjke glazen oog; zij zijn van email, stevig, ligt en gemak* .&quot;Jk . terwijl zij expressief zijn iv hunne beweging. Men kan briefwisseling met hem hondenen rue deJVlonceaü, te&apos; Parijs. (947) fK&amp; HOLLANDSCHE7 ~Uy &lt;T^ PARAPLUIE-FABRIEK. X &quot; fcretor*.• naK£_• NAGASAOUI PARAPLUIEN, 12 en 16 Baleinen . . ƒ 10. «I.IDEN PARAPLUIEN « 5. ALPACA DITO » 3, PARAPLUIEN worden in 24 uur tot zeer lagen vastgestelden Pms OVERTROKKEN. 67, KALVERSTRAAT 17. (1550): De ONDERGETEEKENDE heeft de Eer den Handel le berigten, dat wegens het overlijden van fcijuen Vader, den Heer JAN POEL, do LIJMFABRIEK&apos; en Handel in LIJM, ENZ., van Pii-«JanUari! on,lcr de bestaande Firma van WEIGER en JAN **EL, op denzelfden voet voor zijne rekening zal worden gedreven. lJankbaar voor het vertrouwen, dat de overledene steeds genoten welt hoopt ook zijn opvolger alles aan te wenden, waardoor hii aen dit verwerven kan. . .jaaxdam ,12 Januarij 1866. Ju. POEL. (1414) !&gt;e aangekondigde VEILMG 17 dezer van Ca 8000 Stuks zoo Doosjes als Kistjes JIEUW.E SMIKNA. VIJGEN wordt uitgesteld tot den t^teq Januarij 1866. (1556)</p>
</text>
