<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BEEIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Maandag 15 Januarij.</title>
	<p>Op Zaturdag 13 Jan. werd alhier in het lokaal Dlligcntia de jaaf-&quot; lijksche algemeene vergadering en loting gehouden van het genootschap //Kleeding der Minvermogenden.&quot; Nadat de president, de Heer Dr. J. Hartog met eenige korte doch hartelijke woorden den Burgemeeester, die deze vergadering bijwoonde, welkom had gehceten, werd door den secretaris het Verslag Van het afgeloopen jaar uitgebragt, hetwelk &lt;te algemeene goedkeuring wegdroeg, zoodanig zelfs dat de Burgemeester&apos; het woord opvattende, in kernachtige woorden de aanwezigen wees op de goede strekking van het genootschap, en vooral op hot hoofddoel eter vereeniging, om den minvermogende, die niet T.epaaldelijk tot den bedelstand behoort, door behoorlijke kleeding ter hulp te komen en daardoor in staat te stellen, om in de behoefte van zijn veeltijds talrijk huisgezin te kunnen voorzien. Ten slotte gaf de geëerde spreker den wensch te kennen, dat het Verslag, hetwelk nu slechts van eenige honderde guldens gewaagt, ceno uitkomst van duizenden mogt opleveren. Hierna werd tot de loting overgegaan der kleederen, bestaande in 27 duffelsche jassen, 34 dito broeken, 30 wollen vrouwen-omslagdoeken en, 73 baaije rokken, te zamen uitmakende 164 prijzen, onder hot geringe getal van slechts 350 aandeelen tegen de contributie van 5 c. per week. Hebben wij reeds ten vorigen jare de algemeene aandacht op deze nutttige vereeniging helpen vestigen, wij willen gaarne nogmaals het onze bijdragen om aan pogingen, die de ondersteuning onzer stadgenooten zoo zeer verdienen, een ruimeren werkkring verzekerd te zien. LONDEN, 15 Jan. Per West-Ind. mail-stoomboot Seinc is hier ontvangen een bedrag van £ 1127 voor het Ecuador-dividend. BERLIJN, 15 Jan. Heden heeft de Heer von Bismarck, ministerpresident, de zitting van den landdag met eene koninklijke boodschap geopend. Daarin wordt o. a. gezegd, dat do begrooting zal worden ingediend, wijders dat credicten zullen worden aangevraagd ten behoeve van de instandhouding der reorganisatie van het leger, van do marine en tot uitvoering van het kanaal ter verbinding van de Oosten Noordzee, terwijl daarenboven verscheidene ontwerpen van wet betreffende het inwendig bestuur worden aangekondigd. In de koninklijke boodschap wordt gezegd, dat het handelsverdrag met Italië gesloten waarschijnlijk door alle staten van den bond zal worden geratificeerd. De financiële toestand des lands is gun- t stig. De betrekkingen met de vreemde staten zijn bevredigend en vriendschappelijk. Ten gevolge van liet tractaat té Gastein gesloten, I is Lauenburg aan do Pruisische kroon gehecht. Aan de bewoners van het hertogdom zijn al de voordeelen, uit die vereeniging voortspruitende, toegekend, terwijl aan de andere zijde geene wijziging is gebragt in de bijzondere regten aan het bedoelde hertogdom eigen. Met betrekking tot Slecswijk-Holstein is medegedeeld, dat de verdere regeling der kwestie bij het Gasteiner verdrag is voorbehouden. In het bezit van Sleeswijk en in de positie in Holstein verkregen, bezit Pruisen een voldoende waarborg dat die regeling zal geschieden in het belang van Duitschland en van Pruisen. Steunende op zijne innige overtuiging, versterkt door het;rapport der lands-advocaten, heeft de Koning het stellige besluit genomen, om dat pand in geen geval uit de hand te geven, alvorens het hierboven aangeduide doel zal zijn bereikt. Ten dien. opzigte weet de Koning dat het yolk geheel met hem instemt. Aan het slot wordt gezegd,, dat do Koning het vertrouwen koestert, dat hetgeen de regering reeds heeft tot stand gebragt een middel zal zijn tot vereeniging van alle partijen. PARIJS, 14 Jan. Aan een particulier berigt uit Madrid, loopende tot 11 jl., ontleenen wij het volgende: »Naar luid der jongste officiële mededeelingen alhier (te Madrid) ontvangen, heerscht allerwege in de provinciën de meest gewenschte rust,&quot; naar de regering beweert. //Prim staat aan het hoofd van een klein getal onvergenoegden, onruststokers, allen even gedemoraliseerd als de chef, dien zij volgen,&quot; zoo zegt de regering verder door middel van de dagbladen, welke geene berigten mogen opnemen, dan dio van regeringswege tot dat einde worden afgestaan. Intusschen vinden al die beweringen hier, te Madrid, en in andere oorden des lands weinig geloof, juist dewijl de toestand door de regering met zoo fraaije kleuren wordt afgeschilderd, want, zoo zegt men, waarom dan den opstand niet met eenen slag gedempt door het arresteren van allen, die er aan deelnemen V Dat de toestand geheel verschillend is van het tafereel door de regering daarvan opgehangen, beschouwt men als zeker. Zelfs hier in de hoofdstad is de jegering niet zeker, dat zij door de bezetting zal worden gehoorzaamd. Reeds heeft men verscheidene regementen van het garnizoen alhier naar het noorden des lands gezonden , omdat men ze niet vertrouwt en om dezelfde reden consigneert men andere infanterie-regementen, hier nog in bezetting, in de kazernen en is een hoofdofficier belast met de zorg om voor de stipte uitvoering van het bevel daartoe te waken. Het schijnt dat de artillerie en de troepen van de genie meer vertrouwen inboezemen dan do infanterie, want de eerstgenoemden alleen mogen de kazernen verlaten. Onder de bevolking heerscht sedert een paar dagen eene boden kelijke stemming, zij begint onrustig te worden. Welke gevolgen hieruit kunnen voortspruiten laat zicli vooraf niet bepalen. Dat de toestand van den generaal Prim niet zoo benard is, als de regeringsberigten clit willen doen voorkomen, kan onder anderen hieruit blijken: Een paar dagen geleden bevond zijne echtgenoot zich met hare kinderen te Fuente Castellana. Niets duidde aan, dat zij eenige ongerustheid koesterde over het lot van den vader harer kinderen; integendeel het scheen dat de berigten, welke zij had ontvangen omtrent zijne positie, veeleer geschikt waren om haar op to beuren, dan om haar neerslagtig te maken, want ieder die haar ontmoette maakte de opmerking, dat geene vrees haar gelaat ontstelde , maar «nt zij zeer opgeruimd bleek te zijn. ¦ MARSEILLE, 15 Jan. Berigten uit Rome van den lOden melden, dat naar men verzekert do internuntius bij het hof van Brazilië den Heer Ledachowski bij het hof van Brussel zal vervangen. De financiële onderhandelingen betreffende de kwestie der schuld wordt met Frankrijk voortgezet. TURYN, 15 Jan. De Heer Massimo d&apos;Azeglio is heden ochtend alhier overleden. Te Genua is de Heer Vincent Ricci gekozen als lid der Kamer van Vertegenwoordigers. De candidatuur van Mazzini heeft men niet kunnen doordrijven; de Heer Arrivabene is te Soresima verkozen. LONDEN, 15 Jan. Kof Ij en Suiker stil. —- Thee zonder handel.— Rijst verlaten. — Talk in loco 47.3, Oct.—Doe. 49.6. De voorraad bedraagt thans 47,519 v., de wekclijksche aflevering 1661 v. en de aanvoer 976 v. — Straits Tin f 91.10. — Schotsch IJzer 68.3.— Koper £100. _ Fries. Boter 126 a 128 sh. — Eng. Tarwe met tragen handel , vreemde dito gevraagd. Ter Veemarkt van heden waren aangevoerd: Runderen 4540, Schapen en Lammeren 20,130, Kalveren 70, Varkens 480. De besteeddo &apos; prijzen waren: Beste Runderen 5.2, Schapen —, Kalveren 5.10, Varkens —.</p>
	<p>BERLIJN, 15 Jan. Rogge !¦ fa%~Velr. 49 j Maart-Mei 48.. — Raapolie: Jan—Febr. 167/8; Febr.—Maart 15*/ g.</p>
</text>
