<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>lAAGPIJIEN. , SIROOP VAN BLOTTIEitE, van BITTERE ©RAN.JJE SCHILLEN, aangemaakt met MADERA WIJN. Parijs 66 rue de Scvres;&apos; Amsterdam bij H. H. ULOTH. (253) I Bij H. C. A. CAMPAGNE te Tiel, ziet het licht | DE VRAAGBAAK 1 S VOOR RURGER EN KOOPMAN. I 3 Bevattende Voorschriften van bijna alle acten en overeen- fg Sj komsten in Burgerlijke en Handelszaken, met ophelderende Aan- lE p. inerkingen, opgaven van verschuldigde Zegel- en Registratie- E £¦ regten, enz. — Eene Practische Handleiding, om in het burger- |§ 3 lijk leven alle voorkomende onderhandsche stukken zonder be- B 8 hulp van deskundigen zelf te kunnen opmaken; door ËS I W. DE GELDER. g 3 Oud-Inspecteur der Registratie. E i PRIJS ./*!. 1 § WüBRÊÊÊ$£?^ w^e c^ Werk bezit, kan in de meeste gevallen gj S m§P||P|^ de hulp van Zaakwaarnemer, Advocaat of Notaris E j s SBSJ&quot;m_je ontberen, tot eigen gemak en voordeel. (937) _ LA PISÉVATIÖN PfMIELLJT Un essai médical populaire , sur la guérison de la débilité nerveuse et physique, et les mhrmités secrètes de la jeunesse et de I&apos;age mür, resul tant d&apos;habitudes solitaires ou exces, qui épuisent prématurément les fonctions de la virilité, détruisent tout espoir de posterité, et mettent en danger le bonheur du mariage, empêchent raccomplissement des engagements qui constituent I&apos;un des plus doux obiets de I&apos;existence, par Dn. S. LA IMERT, N°. 37, Bedfordsquare a Londres, membre da College de Chirurgiens de I&apos;Angleterre, etc. Consultations tous les jours. Les personnes qui ne se pourraient rendre chez lui peuvent être traites avec succes par correspondance et les remèdes sont expédiés d&apos;une &apos; maniere secréte et certaine dans toutes les parties du monde. La PRÉSERVATION PERSONNELLE, ornée de nombreuses gravures et d&apos;exemples, est en vente chez le Libraire 11. A. MEIJER, &apos; N. Z. Voorburgwal vis-a-vis le Molsteeg a Amsterdam, au prix de 50 Cts.; en envoyant franco vn bon sur la poste de 60 Cts. il sera envoyé franco dans tout le Royaume. De même la traduction Hollandaise autorisée de I&apos;Auteur se vend au . prix de 70 Cts.; franco dans tout le Royaume 85 Cts. (251) j2j mm &amp;im\AME |||||É| LIGT TE AMSTERDAM IN LADING (met spoedige expeditie) het extra snelzeilend Gekoperd BRIKSCHIP &apos; JANNA ABMANA, Kapt, P. FRANKEN. Adres OOLGAARDT BRUINIER en C. L. BRANDT $• C. (1511)_ RUN STOOMBOOT-VAART. f|||i|||| KEÜLSCHE en DUSSELDORFSCHE MAATSCHAPPIJ. j Dienst van 15 Januari] 1866. Van DUSSELDORP naar ARNHEM: Maandag en Woensdag des morgens 83/4 ure. 11 ARNHEM naar DITSSELDORP-IHANNHEUM: Dingsdag en Donderdag des morgens 6 ure. * n ROTTERDAM naar EIHIHERIK-IMANNHEUM: Zon : dag cii Donderdag des morgens 6 ure Nadere inlichtingen geven de Agenten. (1521) 1 ... .__. Ds. J. J. L. TEN KATE stelt zich voor de 3de of laatste VOORDRAGT van zijn onuitgegeven DICHTSTUK: DE SCHEPPING te houden op Vrijdag 19 Januarij, des Avonds ten 8 Ure precies. (1536) MEN VERLAMT TEIIDR OF TE KOOP f Een PAKHUIS, gelegen in het midden der stad, hebbende eene grondvlakte van tachtig vierkante Ned. Ellen en een geschikten opslag aan het water. Opgaaf van stand en prijs, onder Lett. R. P., aan den Kantoorboekhandel BLIKMAN es SARTORIÜS, Dam. (1501) Door finale kwitering van Affaire, wordt tegen primo April TË KOOP gepresenteerd: de COMPLETE BANKET- en KOEK&apos; BAKKERS WINKELGOEDEREN en BAKKERIJ GEREEDSCHAPPEN, benevens eenen grooten Eiken TROG, geschikt voor Tarwe- of Roggebrood-Bakkerij. Adres Js. DIESFELDT, St. Anthonies-Breestraat, O 108. (1508) KAPPERSIED-ËNDÈ Men vraagt tegen Maart buiten Utrecht: Een KNAP JONG MENSCH, 18 a2O jaren oud, niet onbekend met SALON- en TAFEL WERK, tegen genot van Kost, Inwoning en Salaris en eene goede gelegenheid tot verdere bekwaming. Brieven Franco onder Lett. P. P., bij de Boekhandelaren J. G. VAN TERVEEN en ZOON, te Utrecht. &quot; (1503) Het meer en meerder gebruik en de aanbeveling van HH. Geneesheeren en Gebruikers en het voortdurend streven naar meerdere volmaking zijn ten waarborg dat ons fabriekaat van ELASTIEKE KOUSEN,-zonder naden, zoowel in haar geheel als bij sredeelten, voor VERSTUITING, WATERZUCHT, alle andere bestaande soorten in doelmatigheid overtreffen en daar zij naar de maat van ieder gebruiker vervaardigd worden, zijn zij juist passende. De LIJFJES en NAVELBANDEN, voor Kinderen zeer geschikt, als de noodige vastheid gevende zonder verschuiving of hinderlijke drukking, bevelen zich in doelmatigheid aan. Aanvragen franco. (1^95) Adres H. BARTELS fr CO., Oude Hoogstraat, B 216, te Amsterdam. DE N_AIMAG_ÏNES &apos; uit de Fabriek van SINGER &amp; CO., te New-York, waarvan het Hoofd-Dépöt is gevestigd bij EDUARD STRUCK, Kalverstraat, E 33, bezitten alle eigenschappen, die hen onder die soort van Werktuigen tot den eersten rang verheffen; met geene andere Machine kan men zoo velerlei werk verrigten, als met de SINGER Lr. A of Famili» Naaimachine; zij is even geschikt om de fijnste geweven Stoffen met fijn garen of zijde, als om de zwaarste Eskimo&apos;s tot dubbel Leder, enz., te naaijen. De Machine werkt uiterst gemakkelijk en vlug; bij iedere omwenteling van het drijfwiel worden 5 steken gemaakt, terwijl elke andere Naaimachine bij dezelfde omwenteling slechts 4 steken daarstelt, dus een verschil in het voordeel der SINGER Machines van 20 pCt. Bij deze Machines bevinden zich tegenwoordig alle verbeterde toestellen, als Zoomers, geschikt om smalle en breede zoomen, overnaden en zoomnaden te maken; Koorders, Soutacheer- en Rimpel-Toestellen, enz. De N°. 2 Machine, waarmede ook de fijnste stoffen en het zwaarste leder kunnen bewerkt worden, is voor fabrieksgebruik nog altijd de beste tot heden bekend. De Patent Armmachine werkt in twee verschillende rigtingen, hetgeen wordt bewerkstelligd door alleen een schuif te verzetten. Deze en vele andere soorten van Naaimachines zijn tegen Fabrieksprijs te bekomen met guarantie van twee jaren in bovengenoemd Dépst. Dagelijks in werking te zien in het PALEIS VOOR VOLKS&apos; VLIJT. (257) FABRIEK.&quot; MEN VRAAGT in eene sedert -jaren gevestigde en bloeijende FABRIEKZAAK, in de Prov. GELDERLAND een COMPAGNON. Ook is men niet ongeneigd bedoelde Fabriek geheel over te doen. Te bevragen met franco Brieven onder Lett. C. C. Burea- Handelsblad. (1176)</p>
</text>
