<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ï&gt;elte Générale 5 pCt. DE L&apos;EIPIRE OTTOIM. Conformément aux instructions qu&apos;elle a recues du gouvernement *;IPÉRIAL OTTOMAN , LA BARQUE IMPÉRIALE OTTO*• ANE a I&apos;honneur de pré venir les porteurs des titres de la RETTE «ENÉRALE 5 pCt., que les COUPONS échéant sur ces titres an - Janvier courant scront payables a partir de cette époque et pres vériücation, dans ses bureaus a Constantinople, flans ses Agences: a Londres 4 Bank Builrlings, . ii Paris lö Place Vendome, . Amsterdam: v ala Bangue de Crédit et de Dépóts des Paiis-Bas. a Francfort s/M. chez MM. BETHMANN FRÈRES. Overeenkomstig bovenstaande Annonce berigt» de Nederlandsche taï &gt;*;_... I)eP°sito-Bank, dat de COUPONSder 5 pCt. AL«E- Vnï, i fï&apos;^^SCSIE SCiïULD, verschijnende 1/13 Januarij „&quot;or hare rekening zullen betaald worden ten Kantore der Associatie Uassa, en wel: Dio van Francs 62.50 met ƒ29.43 n ii ii 31.25 // // 14.711/2 f. &apos;i ii ii 6.25 ii ii 2.94 «We Coupons moeten worden ingeleverd volgens Lijsten verkrijgbaar DU do Boekhandelaren M. SCHOONEVELD ia. ZOON. Amsterdam,_l3 Januarij 1866. (1400) 5 P Cf. AL .EMIIIMIKILD. De NEDERLANDSCHE CREDIT- en DEPOSITO-BANK berigt OKr&apos; n Sevolge van de vertraging die de aflevering der definitieve °hgatiën heeft ondervonden, de COUPON, verschijnende &apos;&apos;s Januarij 1866, zal worden voldaan op vertoon der Recepissen, »aar0p de betaling zal worden afgestempeld, diegenen, welke BINNENLANDSCHE TURKSCHE SCHULD ter ?Ye/s&apos;° hebben aangeboden en daartegen d« 5 pCts. Obligatien nog l^ hebben ontvangen, kunnen over het bedrag der hun toekomende *&quot;«-PONS per Kwitantie beschikken. p-Ue betaling geschiedt ten kantore der Bank, neerengracht bij het r^uhersplein, X 383, dagelijks van 10 tot 1 ure, alwaar exempla*•*} der kwitantien te verkrijgen zijn. J_jiSTiiiiDAM, 13 Januarij 1866. (1455) GEZONDHEID-GORDELS vervangen de lastige Vlaggedoeken. (1434) ADRIAAN&apos; SCHAREL, HEILIGENWEG, D 229. Jiij alle Muziekband .laren verkrijgbaar: JU FITAAII L&apos;INCONNU, MORCEAU DE • Et. fkfiyUl . SALON pour le Piano. &apos; PRIJS ÉÉN GULDEN. (1505) „ VOOR GENEESKUNDIGEN. jJrtgejre-en bi) .1. H. GEBHARD &amp; CO., teAmsterdam: &quot;*• *. M. SCHRANT (in leven Hooglceraar te Leyden), NAGELATENE GESCHRIFTEN. lste Stuk ƒ 1.90. Tv, _. Ilde // (Phys. Diagnostiek. u&apos;l.-—. ur- f. Jl. KERBERT, HANDLEIDING TOT DE KENNIS DER r, ARTSENIJSTOFFEN. Algemeene Geneesmiddelleer. ƒ 2.40. &quot;*• *• Jl. KERBERT, REPERTORIUM VOOR DE GENEESKUNDIGE PRAKTIJK. Vademecum Clinicum voor practiserende Geneesheeren en Studenten in de Geneeskunde. In Zak__ formaat gebonden, ƒ4.90. (1116) ÉM ]\Taar&quot;MlMi\AMii _*_h Ligt in het Oosterdok ter Mading gereed, om Ultimo &quot;&quot;&quot;&quot;Saanarij te worden geexpedieerd, (vorst voorbehouden). 41et snelzeilend gekoperd BRIKSCHIP Cornelia Henderika, Kapt. E. J. TKENSMA. -Adres HOYMAN en SCHUURMAN te Amsterdam. (1337) BEGRAFENIS-VEREE_ÏÏ-Ï_G&quot; TE AMSTERDAM. jvPe COMMISSIE, zamengesteld uit Leden van de Kerkeraden en &quot;laconion der onderscheidene Protestantsche Kerkgenootschappen y^ier, ten doel hebbende de regeling der BEGRAFENISSEN, &apos;winnert bij dezen, dat zij niet 1&quot;. Januarij 11. in werking is getrer* en tevens dat nadere informatien te bekomen zijn aan het Kan- J?°iLder Vereeniging, ten Huize van den Heer H. W. HEINSIUS, *&quot;&apos; *&gt; Voorburgwal over de Kolk, G 206. (1481) B UEGEMEESTEE en WETHOUDEES der Gemeente Maurik verklaren hiermede, dat door den Bi&apos;andspuitmaker M. KRONENBURG, te Culenborg, aan deze gemeente eene BRANDSPUIT is geleverd, welke uitmunt door hare nette bewerking en deugdzaamheid, waarom zü met vertrouwen de Fabriek van gezegden KRONENBURG kunnen aanbeVeleii. Maueik , Burgemeester en Wethouders Voornoemd: 15 Januarij 1866. A. VERBRUGH Rz» De Secretaris: (1516) Hi ft. VAM GELDER* &quot;LAIBO.W M VEETEELT. HANDBOEK voor den HOUDER VAN RUNDVEE, door E. C. KI. KLAAR, Tweede veel vermeerderde en verbeterde druk. Met vele Houtgravuren, ƒ 1, DE GROENE BEMESTING, door denzeifden. ƒ Ö.io. DE PLOEG, door &apos;denzeifden. Met Houtgravuren, ƒ0.15; DE INSECTEN, die den Lanbouwer schaden, door Dr. C. S. SNELLEN VAN VOLLENUOVEN. Met vele Houtgravuren. ƒ 0.50. HET DROOGLEGGEN VAN LANDERIJEN, door Dr. W.C. 11. STARING. Met vele Houtgravuren, ƒ 0.15. DE HOOGE VEENEN en het VEENBRANDEN, door G. A. VENEMA. Met Houtgravuren, ƒ0.15. DE OOGARTS voor Paarden. Koeijen, Schapen en Honden, of behahdeling eit göneeing der Oogziekten bij Paarden en andere Huisdieren, door Dr. ISRAUNGARDT. ƒ 0.20. ONDERZOEK naar den juisten ouderdom der Paarden, door G. W. VELLINGA. ƒO, _&amp; Bü G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10, en op bestelling in alle Boekwinkels te bekomen, (1502;</p>
</text>
