<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Dingsdag 16 Januarij.</title>
	<p>I Bij koninklijk besluit van 13 Dec. 1865, N°. 56 (opgenomen in de Staats-Courant van heden), is op het verzoek van de Heeren F. &apos;sJacob te Rotterdam en J. C. Rahder te Hoogeveen, als commissarissen der in laatstgemelde plaats te vestigen naamlooze vennootschap: Turfmaatschappij ,&quot; goedgekeurd de acte van oprigting der vennootschap. i _Z. M. hoeft bevorderd den Heer J. W. May Jr., thans Nederlandsch 1 vice-consul te Londen, tot consul. — Benoemd tot subst.-grif. bij de arrond.-rcgtbank te Breda Jhr. Mr. H. J. L. van Sasse van Yssélt, thans regter-plaatsv. in de arr.-regtbank en advocaat te Eindhoven. — Vergund aan J. vaa Stipriaan Luiscïus, notaris binnen het arrondissement Rotterdam, zijne standplaats van de gemeente Delfshaven over te brengen naar de gemeente Vlaardingen; en benoemd tot notaris binnen het arrondissement Rotterdam, ter standplaats de gemeente Delfshaven, U.Lourens, cand.-not. te Rotterdam. — Verleend aan den maj. der inf. L. J. van Dinter, thans op non-activiteit, een pensioen van ƒI3OO &apos;sjaars. ¦ De Minister van Binnenl. Zaken heeft ter algemeene kennis gebragt, dat art. 2 van het Koninklijk besluit vau 23 Oct. 1865 (Staats| blad N°. 122) niet van toepassing is op gedroogd runderbloed. I Van wege het departement van binnenl. zaken zullen worden aanbesteed op 18 Januarij: Het maken en stellen van den metalen bovenbouw der brug over de Lek bij Kuilenburg. Op 8 Februarij: Het bouwen der landhoofden en pijlers, hét maken van remmingswerken, duc dalven, brughuisjes en zinkwerken voor de brug over de Oude Maas bij Dordrecht. Bij beschikking van 15 dezer, N°. 36, is door den minister van marine aan den constabel J. Paardekooper, dienende op Zr. Ms. wachtschip te Hellevoetsluis, toegekend de gouden medaille, ter zake van zijnen vijftigjarigen diensttijd. Bij het departement van financiën zijn van onbekenden ontvangen: a. een bankbiljet, groot ƒ 25, ingezonden onder het postmerk Apel-1 doorn van 12 dezer, tot voldoening eener schuld aan het rijk; en b. een coupon, groot ƒ 3.96, ingezonden onder het postmerk sHertogenbosch van 12 dezer, voor te min betaald successieregt De minister van justitie heeft ter kennis gebragt van belangheb_ benden, I°. dat de uittreksels uit de registers van den burgerlijken stand, &apos; bij de afdeeling adel van zijn departement niet, als volkomen in orde j worden gedeponeerd, of wel niet als zoodanig daarop wordt gerap; porteerd, wanneer die niet zijn behoorlijk gelegaliseerde volledige afschriften van hetgeen in de registers van den burgerlijken stand ! geboekt is; en 2°. dat art 20 der Instructie van den hoogen raad ! van adel, van 24 Junij 1814 N°. 10 alsnog verbindende is; met uitzondering alleen , dat thans Departement van Justitie gelezen moet | worden, m plaats van hoogen raad van adel: luidende het artikel als I volgt: Al de dusdanig op de registers van den hoogen raad van ] adel gebragte geslachten zullen zijn verpligt en gehouden in het vervolg ter kennis van het collegie te brengen de geboorten, huwelijken \ en afsterven in de geslachten voorgevallen, door toezending van een authentiek bewijs en eene gelegaliseerde kopij van hetzelve, om gedeponeerd te worden in het archief van het collegie. Loge la Charité. Vergadering in den eersten Gr.*., Woensdag 17 Januarij 1866, des avonds 8 uur. Gisteren is door den algemeenen kerkeraad der Nederd. Hervormde gemeente alhier, ter vervulling der vacature van eene predikantsplaats, veroorzaakt door het emeritaat van den Wel-Eerw. Zeer Gel. Heer D. J. Mackay , de volgende alphabetisch gestelde nominatie | Zestal: Ds. H. Brouwer, pred. te Zwolle; Ds. J. Cramer, theol. doet. .en pred. te Charlois en Katendrecht; Ds. M. D. Deeleman, pred. te Rotterdam; Ds. A. Drost, thool. doet. en pred. te Delft; Ds. N. H. de Graaf, pred. te Rotterdam; Ds. C. P. Hofstede de Groot, theol. doet. en pred. te Purmerende. Ingevolge het verzoek van eenige deelnemers in het renteloos voorschot, voor do invoering der stroovlechterij in Nederland, om inlichtingen aangaande den tegenwoordigen staat dier nijverheid, heeft de Heer Dieudonné, directeur der Eerste Nederl. Stroovlechterij, dezer dagen eene circulaire verzonden, aan welke wij het volgende ontleenen; De eerste bijeenkomst van deelhebbers heeft&apos;plaats gehad op 24 Aug. iin het Odeon; met eenparige stemmen werden toen de - Heeren ; Dr. S. Sarphati, Mr. Herman J. van Lennep en ¦Mr. A. J. Hovy, die zich reeds als provisionele commissie van toeziet hadden geconsti, tueerd, definitief als zoodanig benoemd, met [bevoegdheid tot as! sumtie, ten gevolge waarvan de Heeren J. G. Rijnders en J. G. Jager mede in de commissie zitting namen. In die vergadering werd tevens besloten, gemelde commissie te magtigen,_ om lv. op hare kwitantie ;te incasseren, het door deelhebbers biieengebragte kapitaal van ƒ10,000; 2°. daarover naar omstandigheden, op zoodanige wijze te beschikken, als met het belang der nieuw te vestigen industrie, naar haar inzien overeenkomt, zonder deswegens, tegen over deelhebbers verantwoorde yk of aansprakelijk te ziin; 3°. aan de commissie op te dragen, om plannen te beramen, teneinde, bij bevonden mogelijkheid van vestiging dezer nieuwe industrie in Nederland zoodanige uitbreiding daaraan te geven, als noodig en wenschelijk is. Volgens mededeeling van den directeur aan de vergadering, was toen een locaal voor de stroovlechterij gehuurd, op de Bloemgracht DD 61 ; en zouden de werkzaamheden aldaar onmiddellijk aanvangen. Dit is sedert geschied, en op heden zijn reeds 120 jeugdige vrouwen en meisjes met hot vlec_fe_ ran stroo, hot naaijen, vlechten en bewerken van gevlochten stroo, het beleggen van ïoogenaamde mosaïque stroo werkzaam.</p>
	<p>Uit hot bij deze circulaire overgelegde rapport over de eerste drie maandclpschc dienst der onderneming blijkt, dat de uitgaven gedurende die eerste drie maanden hebben Dedragen ƒ 2889. Daarvan moet worden afgetrokken de ontvangst voor leergeld, ontvangen van den Heer P. JT Gouda Quint te Dodewaard ad ƒ 100; genoemde leerlingen genieten onderwijs in de Stroo-Nijverhêid, om daarna het Vlechten in de gemeente Dodewaard te onderwijzen, met het doel de voort te brengen vlechten later aan de inrigting af te leveren. Voor de genoemde uitgaven per resto ƒ2789 heeft de Nederlandsche Stroovlechterij verkregen: 864 hoeden en petten van stroo eene inkoopwaarde van ƒlOBO, verschillende voorwerpen, zoogenaamd Stroo mosaiqe ƒ2OO, meubelen en gereedschappen volgens boeking ƒ4lO, aan gevlochten stroo en stroo m voorraad ƒ235, te isamen ƒ1925. Verder berigt de directeur, dat reeds nu onderscheidene bestellinfen zijn ontvangen van de Heeren Fföget en Zoon, Datfbanton en tosen, alhier, Wilson Warren te Rotterdam, en van eenige anderen, die zich echter tot het opgeven Van stalen hebbe» bepaald. Hierdoor wordt de overtuiging versterkt, dat Nederlandsch stroo, door Nederlandsche handen verwerkt, de producten, die wij tot nu toe voor de behoeften van ons land uit den vreemde trekken, althans voor een gedeelte kan vervangen. De directie heeft hare aanbiedingen niet voortgezet omdat do Uitvoering van meerdere orders, kosten en uitgaven zoude .Veroorzaken, die uit de tegenwoordige middelen der stioo-vlechten; niét kunnen worden bestreden. Vom-Cwii 01. dat nog vele andore bijzonderheden bevat, waarbp« • &apos; ech^er belangstellenden naar het stuk zelven moeten verwij* n &gt; &quot;_. aan commissarissen medegedeeld, en heeft geleid tot erken, -f? der wenschelijkheid om deze nieuwe nijverheid in Nederland uit to breiden.</p>
	<p>Desbetreffende voorstellen kunnen thans spoedig door deelnemers in het renteloos voorschot worden verwacht.</p>
	<p>Gelijk nicn zich herinneren zal wordt de zaak der stroovlechterij óp Dondei-dag 18 Januarij in de afdeeling koophandel der maatschappij Félïi Merite behandeld, en zal deze vergadering ook door dames kunnen worden bijgewoond.</p>
	<p>Uit &apos;s Gravenhage wordt aan de Amk. Courant berigt: Den Isden komt de commissie van rapporteurs bijeen om het verslag over de aan de Tweede Kamer der Staten-Generaal Ingediende cultuurwet té resumeren-. Dö griffier, die met het uitwerken van de punten beüig was j is gereed met het concept van het voorloopig Verslag. , , ¦ Bij het departement van binnenlandsche zaken wordt aan de Wériïórïè van beantwoording op het verslag over het ontwerp van wet .&apos;op &apos;de schutterijen en bij het departement van oorlog aan de memorie van beantwoording óver dat op de inkwartieringen gearbeid, zoodat de Tweede Kamer bij hare terugkomst eindelijk eens die gewigtige aangelegenheden zal kunnen afdoen. Hog wordt bij het departement van binnenl. zaken een geheel gewijzigd voorstel omtrent het toezigt op de oprigting van fabrieken, trafieken, enz. in gereedheid gebragt. De generaal-majoor J. G. Wilbrenninck, bevelhebber in de derde militaire afdeeling (Z_-Holland) heeft het voornemen eerlang zijn ïreiisioen aan te Vragen«, dit wordt althans verzekord.</p>
	<p>,J__ l Jan. jl. telde &apos;s rijks kweekschool voor militaire geneeskundigen te Utrecht 113 kweekelingen, namelijk 29 voor officier van gezondheid bij de landmagt, 19 bij de zoemagt, 44 voor Oost-Indie, 2 voor West-ïndic, 11 voor militaire apothekers in Oost-Indie, 1 voor West-Indie en 7 kweekelingen op &apos;3 rijks veeartsenijschool, ten einde voor do militaire veterinaire dienst te worden opgeleid.</p>
	<p>Den 9den dezer is te Yperen overleden baron de Stuers, die eene langdurige militaire loopbaan eervol afgelegd en zich steeds door moed en getrouwheid onderscheiden heeft. Geboren te Roermond in 1784, trad hij op l.jarigen leeftijd in dienst der Bataafsche republiek, th Werd als kadet toegelaten op de school te Zutphen. In 1809 Waakte hij, als luitenant der garde van Koning Lodewijk Napoleon, &apos;néh veldtogt mede tegen de Engeischen. In 1817 werd hij luit.-kol. ïn Nederl. dienst en later kolonel der 16de afd. inf. Na de omwenteling van 1830 bood het Belgische voorloopig bewind hem den rang van generaal aan, dech hij weigerde zijn ceu te schenden. Het volk wreekte zich hierover door zijn huis te plunderen. Hij moest vlugtcn en liet al wat hij bezat achter, behalve het vaandel van zijn regement; dit nam hij van den stok en bond het om zijn ligchaam. Na het sluiten van den vrede begaf de Heer de Stuers zich naar &apos;s Gravenhage, om hét vaandel aan den Koning ter hand te stellen en hem tevens ont- Mag te viagen. Sedert leefde hij als ambteloos burger.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 15 Jan. De audiëntie van den minister van marine zal op 19 dezer niet plaats hebben. — Heden is bij den Hoogen Raad, kamer van strafzaken, behandeld de zaak van Jans Pieter de Boer, oud 34 jaren, arbeider te Oude Pckel-A, requirant van cassatie tegen een arrest van het provinciaal geregtshof in Groningen, waarbij hij, ter zake van poging tot moedwilligen manslag (moord), welke poging door uiterlijke daden gebleken on tot een begin van uitvoering overgeslagen, niet dan door toevallige en van des daders wil onafhankelijke omstandigheden hare uitwerking heeft gemist, is veroordeeld tot eene tuchthuisstraf van 7 jaren en in de kosten. De advoc.-gen. Romer hoeft geconcludeerd tot verwerping der ingestelde voorziening in cassatie. De uitspraak is bepaald op 23 Januarij e. k. — Heden heeft ten raadhuize de aanbesteding plaats gehad van het maken van een riool en het daarbij behoorende, in de Huyfensstraat aljiier. Van de acht inschrijvers was de minste do Heer . Monshauer alhier voor ƒ 2487. Verder heeft aan het locaal van het prov. bestuur de aanbesteding plaats gehad van: I. Het leveren van steenkolen voor de dienst van den stoomwatermolen aan den Arkel- Bchen dam in het jaar 1866; van de vier inschrijvers was de minste de Heer A. v. d. Leeuw, te Rotterdam, voor de som van ƒ 0.555/io per mud. 11. De levering van steenkolen voor de dienst van den stoomwatermolen binnen den benedenmond van het Stcenhoeksche Kanaal, behoorende tot de verbetcringswerken der Lingo in de provincie Zuid-Holland; van de vier inschrijvers was de minste de Heer A. Koper, te Schiedam, voor ƒ0.57 per mud. Voorts hebben daar nog de volgende aanbestedingen plaats gehad, als: I. Het onderhoud der beide Lingcsluizcn te Asperen en der defensie inundatiesluizen , in de Lingo-Dijken boven Asperen, prov. Zuid-Holland, ingaande met den dag der goedkeuring van de aanbesteding en eindigcude met 31 Dec. 1868; van de acht inschrijvers was de minste de Heer P. de Groot te Asperen, voor ƒ 1040 per jaar. 11. De levering van steenkolen voor de dienst van de stoombaggcr-vaartuigen op de Mcrwede en Killen, in Noord-Brabant en Zuid-Holland, in het jaar 1866; van de vier inschrijvers daarvoor, was do minste de Heer A. v. d. Leeuw Dz. en C°. te Rotterdam, voor ƒ 0.555/1(l per mud. ROTTERDAM, 15 Jan. Op 23 Jan. wordt do inschrijving opengesteld op eene leening van ƒ 500,000 a 5 pCt., ten behoeve der gemeente, verdeeld in 500 obligatien a ƒ 1000, waarvan de voorwaarden ter secretarie alhier te lezen liggen. Tot aanvulling van het in een vorig nommer voorkomende berigt over de onderscheiding aan den Heer E. P. J. Driebeek, consul van Rusland alhier te beurt gevallen, kunnen wij melden, dat gelijktijdig de vice-consul van Rusland, de Heer P. H. Driebeek, door Z. M. den czaar is benoemd tot ridder der orde van St.-Stanislas 3de klasse. * HELLEVOETSLUIS, 15 Jan. Zr. Ms. kanonneerboot N°. 44, kommandant luit. ter zee lste kl. v.d. Star, voor eenigen tijd van Schoonhoven alhier aangekomen, moet naar wij vernemen, eerstdaags weder derwaarts vertrekken.</p>
	<p>IJSSELSTEIN, 13 Jan. Met leedwezen moeten wij berigten, dat heden alhier op den stal van C. Bos Cz. onder een koppel van 19 runderen do veetyphus is uitgebroken; al het vee is min of meer aangetast. Men vreest, dat ook nog op twee andere stallen, ven-e verwijderd van de eerste, de ziekte is uitgebroken. Door het bestuur dezer gemeente is besloten, niet tot onteigening en afmaking van het vee over te gaan, maar tot strikte afzondering en bewaking der besmette hotsteden. (i\r. _ï. c.) * HOORN, 15 Jan. Men ziet sedert eenige dagen hierom het uur patrouilles door de stad kruisen, bestaando uit 2 soldaten, vergezeld van een sergeant of corporaal, om eenige soldaten op te sporen, die sedert 10 dezer de kazerne verlaten hebben, zonder zich weder te hebben aangemeld. Wat echter het zonderlingste hierbij is, is dat, zoo men zegt, oude onder-officiers, corporaals en manschappen van do compagnien, tot welke de voortvlngtige behooren, geconsigneerd zijn, alsof die voortvlugting eene onvoorzigtigheid van het kader ware. Watliienaii zij, is onbekend. NIEUWEDD3P, 15 Jan. Naar wij vernemen is het adres van de bewoners van het eiland Texel, waarbij zij eene verhoogde subsidie verzochten voor de wederoprigting vaneene stoombootdiensttusschen daf-eüand en hier, bepaaldelijk van de hand gewezen. De regering acht en &quot;litet ten onregte eene subsidie van ƒ 5000 per jaar voor eene stoombootdienst op dat traject belangrijk genoeg. Naar wij vernemen zijn de verm.gendo ingezetenen van het zoo welvarende Toxel, die dan ook bij die dienst het meeste belang hebben, voornemens zelven hét tekort te dekken.</p>
	<p>• HARDERWIJK, 15 Jan. De voor de dienst in West-Indie bestemde 2de luit. der inf. D. Charlouis zal de reis naar Suriname aanvaarden met de Fransche mailboot, die den 6den Februarij uit St. Nazaire vertrekt. — Op heden werden alhier gepasporteerd 21 onder-officieren en manschappen en wel uit de O. I. dienst: 1 sergeant en 8 soldaten, zijnde alle Nederlanders en 6 soldaten, waarvan 4 uit Zwitserland en 2 uit België en uit West-Indische dienst 6 soldaten, zijnde Nederlanders * GRONINGEN, 13 Jan. Op het heden gehouden admissie examen aan deze hoogeschool is één adspirant geëxamineerd en toegelaten. § ALMELO, 14 Jan. De tegenwoordige zachte winter maakt het vertier in onze haven, die gewoonlijk omstreeks dezen tnd van het jaar door ijs is gesloten, nog vrij levendig en menige hand vindt hier nu nog het noodige werk. De vele expeditien van goederen, die hier naar en van Twenthe plaats vonden, zijn sedert de opening van den spoorweg van Almelo over Hengelo naar Salzbergen nog aanmerkelijk vermeerderd. Door dien weg verbonden aan het Duitsche spoorwegnet ontvangt onze haven aanzienlijke partijen goederen, waaronder koffij en thee, uit Amsterdam voor Hanover, Oldenburg en vele plaatsen in Noord-Duitschland, terwijl belangrijke hoeveelheden handels-artikelen uit die streken, waaronder veel meel uit Rheine, Munster, enz., als het ware dagelijks hier worden aangebragt, om langs het Kanaal en verder over do Zuiderzee naar de hoofdstad vervoerd te worden. De directie van de maatschappij tot exploitatie van staatsspoorwegen, die, zoo als bekend is, de exploitatio van dien weg van Almelo naar Salzbergen overnam, heeft door vaststelling van een tarief voor regtstreeksch goederen-verkeer tusschen hare spoorwegen en die in Hanover gezorgd, dat de goederen, welke hier uit de schepen onmiddellijk op de wagens geladen worden, zonder verdere overpakking hunne bestemming kunnen bereiken, terwijl lage schecpvrachten op Amsterdam om misschien nog andere redenen voor den handel een prikkel te meer schijnen te zijn, om zijno verzendingen langs *&gt; _i waterweg van deze plaats to ontvangen of op den spoorweg te brengen. Men vleit zich dan ook hier, dat, zoodra het meer algemeen bekend wordt, dat een handelsweg vele belangryke plaatsen van Duitschland met de eerste Nederlandsche koopstad verbindt, de beweging op het station sterk zal toenemen en Almelo als overladingsplaats nog veel in belangrijkheid zal aanwinnen. * WIJHE, 15 Jan. De rijkspeilschaal, die voor eenige dagen onder O teekende, wijst heden namiddag 1,70 el + A. P., zoódat de scheepen stooinvaart op den IJssel weldra zal hervat worden. &apos; FREDERIKSOORD, 15 Jan. üe vereenigde Herv. gemeente van Fredcriksoord, Wilhelmina .oord en Willemsoord heeft tweo kerken, die bijna twee uren van elkander verwijderd zijn en tot heden door één predikant bediend worden. Neemt men in aanmorking, dat de pastorij to Fredcriksoord is, de uitgestrektheid der gecombineerde gemeente van 3 tot 4 uren bedraagt en de lecraar eiken Zondag zoo hier als te Willemsoord optreden moot, dan behoeft hot geen betoog, dat er, in het belang der gemeente in het algemeen, en van den lecraar zoowel als voor het krankenbezoek en de catichesatien in het bijzonder, in eene dringende behoefte wordt voorzien door de benoeming van een hulpprediker te Willemsoord, zoo als dezer dagen geschied is, terwijl de benoemde, de Heer H. Dons, welligt nog in deze maand zijne betrokking zal aanvaarden. Mogen wij ons over deze aanvankelijke verbetering in de zorg voo» de geestelijke belangen der verblijden waartoeß het als cic synode en van hebben cii Wij me verwachten, dat al hetH om te Willemsoord pastorij en den door een vervangend als wanneer Fredcriksoord en Willemsoord twee zelfstandige gemeen-B</p>
	<p>Belangrijke stappen in die rigting zijn reeds gedaan; wij hopen, dat zij met gunstig gevolg b«kroond zuilen worden. * BREDA, 15 Jan. Men verneemt, dat binnen kort inliet naburig Oud-Gastel eene beetwortelsuiker-fabriek voor rekening van de Heeren Mastboom g. s. zal gebouwd worden.</p>
	<p>ten zullen worden,</p>
</text>
