<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Die iets to vorderen hebben van, verschuldigd zijn aan, of iets onder hunne berusting mogten hebben behoorende tot de Nalatenschap van den heer JAN BLANKEVOOKT, in leven aannemer van publieke werken, gewoond hebbende te Schalkwijk en onlangs overleden, worden verzocht daarvan opgave te doen ten kantore van den notaris VAN STRIJEN, te Wijk bij Duurstede, vóór 1 Februari) aanstaande. (1240) De bekende en onbekende Schuldeischers in de onder hot voorregt van Boedelbeschrijving aanvaarde Nalatenschap van AUGUSTINA VAN DER LINDEN , Weduwe van DANIEL WILLEMS VAN DER PLOEG, gewoond hebbende alhier in de Goudsbloemstraat QQ 447, en op den lsten December 1865 overleden, worden bij deze opgeroepen om op Dingsdag den 23sten Januarij aanstaande &apos;ten Kantore van den Notaris C. VAN OLST Jr. , alhier visie te nemen van de Rekening en Verantwoording in gezegde Nalatenschap, terwijl indien geen verzet plaats heeft onmiddelijk daarna voor zooverre de Boedel toereikende is ; zal worden overgegaan tot de voldoening der Schulden en Legaten. (1510) &quot;HOUDERS van COGNOSSEMENTEN aan Order over Goederen aan te brengen van de Middellandschc Zee per Stoomschip Rhdne, Kapitein W. J. WILKENS, gelieven zich ten spoedigste aan te melden bij de Cargadoors VAN DEN BEY &amp; CO., Ugracht, N°. 43. (1507) &quot;Dötïln^^ Tegen I°. Mei of vroeger, wordt op eene der volkrijkste standen te Amsterdam tegen eene zeer billijken prijs TER OVERNAME aangeboden eene MANUFACTUREN-WINKEL, welke door een of twee Personen kan worden uitgeoefend. Adres met franco Brieven, onder Lett. J. P. C., bij de Kantoor-Boekverkoopcrs VAN TUBERGENjBN KRUYSMULDER, Rokin bij _denVijgendam1 (1514) KONINKLIJKE NEDERLANDSCHE STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ. De Directie maakt bekend, dat op de beschikbaar gestelde laatste ƒ 500,000 van het Maatschappelijk Kapitaal der Koninklijke Nederlandsche Stoomboot-Maatschappij is ingeschreven voor EEN DERDE van het aangevraagde bedrag en dat zij deze Inschrijvingen aanneemt. Gedurende den loop dezer maand wenscht zij voort te gaan met de uitgifte a pari der nog niet geplaatste Aandeelen, terwijl zij na 31 Januarij tot dezelfde Voorwaarden geene verdere deelneming meer mag toelaten. Statistieke Tabellen en verdere inlichtingen zijn bij do Directie te verkrijgen. DE DIRECTIE. Amsterdam, 6 Januarij 1866. (1090) NEDERLANDSCHE MAATSCHAPPIJ va» ALGEMEENE RENTEMEiffIERING TE AMSTERDAM. Het Bestuur noodigt, ingevolge art. 43 der gewijzigde statuten, goedgekeurd bij Koninklijk besluit dd. 20 Junij 1865, N°. 134, de Deelhebbers uit, tot bijwoning van eene BUITENGEWONE ALGEMEENE VERGADERING, op Wo ensdag den 17den Januarij 1866, des Namiddags ten half Een Ure, in het locaal de Eensqez-ndlieid, op het Spui, alhier. Gedrukte Exemplaren der PUNTEN VAN BESCHRIJVING zijn voor Deelhebbers verkrijgbaar TEN KANTORE DER MAATSCHAPPIJ, Heerengracht, bij de Wolvenstraat, XX 251, en bij HH. Agenten. (1328) De Deelhebbers worden verzocht hunne Aandeelen mede te brengen en opmerkzaam gemaakt op art. 34 der bovengemelde statuten.</p>
</text>
