<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Vereeniging van verschillende Zendinggenootschappen tot gebed voor de uitbreiding van Gods KoninVriik:&apos;* ,&apos;V, W? &quot;&quot;&quot; &apos;-&apos;•be^d&apos;Estond;^,:^:;^ op MAANDAG,den,Il&lt;Il!?fMei 1868, des avonds ten&apos;half acht ure, f % ZAAL&apos;,&quot; Nobrdeindeï *&apos; &quot;&quot;&gt; 1 Voorganger: D». A. W. *L. TALMA,&quot; Pred. te Katwijk aan den Rijn. I&apos; ~—,, — ; — — Blijkens Artikel 13 der, Voorwaarden, vervat,-in nette acte van&apos;ivehnootschap, op den 30s,en Januarij 1865; in verband met eene acte op den 7den April 1868, beide voor den.NotarisJ.M. E. DERCKSEN te Leyden verleden afschrift of uittreksel, ingeschreven ter Griffie der Arrondissements-Regtbank te Leyden&apos;, is door het overlijden van den Heer ANTIIEUNIS LUCAS MUNLIEFF, Koopman en&apos; Fernisstoker i gewoond hebbende te Leyden, op den 16&apos;en Augustus 1867, ontbonden de le Leyden gevestigde Vennootschap. tusschen:: den gemelden overledene en den Heer THEODORUS JOHANNES FRANS ADAM LlEFßhMCk&apos;insgelijks Koopman-en F ernisstoker,. wonende, te Leyden, onder de firma LIEFRINCK EN COMPAGNlEibestaan.hebbende.: J&apos;nïanri»»* ■■ .K-: .&gt;•■ i&apos;ifii ,!i. &apos;&quot; &amp; -.Geschiedende, deze aankondiging ingevolge Ariikel 31 van het Wetboek van Koophandel., i. .V&apos;.l&apos;iir, 3(1 .&apos;i .1 Bljjkens acte. op den 235t*&quot;n &apos;April 1868 voor. den .te. Leyden residerenden Notaris J.BI. E. DERCKSEN, in bijzijn van getuigen, verleden,, hebben, de Heeren THEODORUS JOHANNES Koop-, man&apos; en F ernisstoker .\. enWILLEM VAN; DER LINDEN , .Particulier,. heide wonende le Leyden, aangegaan eene Vennootschap, onder de firma.LIEFRINCK EjY COMPAGNIE, welke Veniio9lschap ten doel, heeft om voor gemeenschappelijke rekening handel te drjjven in verfwaren, vensterglas, het stoken &apos;vin vernissen, en alles wat tol die zaken betrekking heeft, waarvan&apos; de hoofdzetel te Leyden zal gevestigd zijn. Deze Vennootschap is aangegaan voor den&apos; tijd van vijfjaren, ingegaan zfinde den&apos; ltUn Januarij 1868 en alzoo eindigende den 31sl&quot;n December 1872, met dien verstande dat, als een der vennooien alsdan bet eindigen der Vennootschap verlangt, dit een half jaar te voren&apos;,&apos;schriftelijk, aan den medevennoot moet&apos; worden aangezegd;&quot; zullende &apos;anders J dié Vennootschap_ geacht worden voor.een jaar te zijn gecontinueerd,&apos; en evenzoo van jaar wHJaar,. indien die opzegging niet&apos;plaats heeft. leder vennoot is bevoegd namens de&apos; Vennootschap te teekenen en te handelen, en de&apos;firma&apos;daarvan le bezigen, echter met uitzondering van het geval dat dit zou dienen&apos;tot&apos;het opnemen&apos; en&apos; negotieren van gelden óf het teekenen van acceptatifin in blanco,&apos;obligaliën, promesses of borgtogten, alware dit alles ten behoeve der; firma7~ waartoe de particuliere handteekening der beide vennooien wordt gevorderd. Geschiedende deze aankondiging ingevolge Artikel 28 van het Wetboek van: Koophandel. •&quot; . . :* . - &apos; &quot; - &apos; &apos; &apos; - • &apos; -. *&apos;. . ■ ■ -•; VERIFICATIE. a?bnbïl »] Alle Schuldeischers in den failliet verklaarden boedel van H. C. KINKER, Bloemkweeker, wonende, te,Noordwijk-Binnen, worden bij deze opgeroepen om de eerste vergadering ter verificatie van schuldvorderingen bjj te wonen, &apos;welke zal gehouden worden op Woensdag 30 Nel a. s., des voormiddags te elf uur, in een der lokalen van het Regisgebouw op het Rapenburg alhier. &apos;-f&apos;&quot; * De Schuldeischers worden verzocht, de bewijzen hunner vorderingen I vooraf in te zendenaan den eersten Ondergeteekende.&apos; &apos;■&apos;&quot; •&apos; &apos; .&apos;•.|&apos; -&apos;■• &apos; .&quot;-».jTr.»vo»r n), :,o&lt;iis:iKO iik* ■:&lt;&gt;&apos;■ De&apos; Curators, *&apos;ii;&quot;&apos;I&apos;&quot;&apos; &apos;vin-Ma :&gt;:&apos;. ïii?&apos;«&amp;**• M*-. P&quot; A. CALLENFELS. Lïiokh, 7 Mei 1868.&apos; &quot;■&lt;-&gt; &lt; ■ &apos;&apos;}° C. VAN DORP. .(!&gt;IAIDEi,KIESVEREENIGING:;.:n;:i! &apos;0 HET ALGEMEEN: BELANG&apos;&quot;^L stelt tot Candidaten voor de aanslaande verkiezing van Leden voor de Provinciale Stalen van,Zuid-Holland; de Heeren * &apos; &apos;.- : •!.Mi.,..&apos;.i ;; .;■» J. VAN HEÜKELOM&apos;Jr: en&quot; &quot;s &apos;&apos;&quot;&quot; ;aK,„,P,,L!DE FREMERY;I&quot;,&apos;:&quot;.&quot;-&apos;:. Wethouder dezer Gemeente. &lt;, ■• ■i! „ &lt;, i|,; • il/ƒ i&apos;,:i&apos;i.&quot;:;/: Namens hel Beslnur.&apos;«&apos;-. -.;;\■&apos;.&quot;, iM-.-n••,. :-y\-V.. ..&apos;.-. B.&apos;F. KRANTZ, Voorz. ~&apos;»AM DELBAERE.&apos;Secr.&apos; &apos;-• »&lt; NEDERLAJNiyEN ORAINJE. ,0? 14 :De Kiesvereeniging nNede&apos;rland &apos;en Oranje&quot; heeft in hare vergadering van : 6 dezer besloten, voor de verkiezing&apos; van tioee Leden voor de Provinciale&apos; Staten van Zuid-Holland, tot Kandidaten te stellen: ; Dr. W. C. VAN DEN BRANDELER, I Jd; V&apos;» égsbhiiOief&quot; :- Burgemeester dezer; Stad, :&gt;!in&apos;.:a -&apos;■&apos;■. en ; ■*■•■&gt; «&apos;n*o f&apos;jiU . i f..:---&apos;;&quot;;■ Mr. H. P. J. TOLLENS,;^,;; ; Z,\Z.&apos;- - :&quot; Lid. !;»U ,OÓOU .iNamens de Kiesvereeniging voornoemd&apos;, ,nc,.,1- ~&apos;//:])!;: &apos;M\ ,&apos;ü .Al TIELEMAN, Voorz. T. J. VAN &apos;T HOOFT, L. Secret.</p>
</text>
