<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LEIDSCHE ZANGVEREENIGM ■• . .-,&apos;■ :.&apos;.?. ■■■&apos;.:■ • .&apos; ■-,;•■ i: -¥~&gt; TTi T~&gt; tori iTTTTJ &quot;j m JrlXljJr Ui XX X XXLi ■• •&gt; , n?M \ VOOR nsi , ,- -GEHEELE KOOR MET ORKEST, 5 I op VRIJDAG den B&apos;*&apos;° Mei a. s., des avonds te 7 uren pj * &quot;&quot; ? IN DE STADS-GÈHOORZAAL. 1 De leden worden dringend verzocht aWen daarbij tegenwoordig een EEi,,IG HEER alhier wordt gevraagd tegeni&lt;| MpÖSp eene Dienstbode-Huishoudster, van bekend] -Ts ii gedrag en humeur, ouderdom 40 10l 50 jaren, in mj met behulp van eene jongere Dieustbode al het huisselijk werk le vertil eenen goeden pot te koken, voor de wasch te zorgen en duidelijk dtt dige aanleekeningen le houden der (misselijke uitgaven. ,&apos;. . Adres: Oude Singel, Wijk V, *V». 340. &apos;&quot;.wu\ • DE NIEUWE ÏLAARDINGSCHE VISCHWIi, De Ondergeteekende maakt zijne geïerde Begunstigers bekend, &apos;i weder omvangen heeft beste gerookte Kalm, ƒ2 per 5 Oneen, gen Elft, ƒ1 per stuk en hooger, nieuwe Zoutevisch, fijne Harln; is ruim voorzien van &gt;ve&apos;rsche Eijeren&apos;, Citroenen, Cina&apos;s-Ap len, enz. .. ;&apos;; ;j , jjni •.:&apos;■•-.■.: ~;.:.-,.;. . .! 0.&quot; I !..,:,//.--.,.- j. VA N POELG EEST J.:, -Leïoen;&apos; 6 Mei-1868. • ;&apos;Koornbrugsleeg,&apos;.Wjjk ,TV, K».| OPENBARE ?RIJWILLIGE •TERKÓOPIJNG,&apos; __Jffil*. ,°P Dinsdag deni,l2ll&quot;n.&apos; Mei 1868, &apos;des, voormiddags. gjpi . fps*§s§ «en 10&apos; ure, len&quot; huize van P.A.&apos;.DE WILDE, le Ipf,&apos; ffijfiTffifi. Noordwijkerhout, len overstaan ,van den Notaris Baal A, ji&apos;RIJSHOUWER, te Soeterw.oude, van:&apos;..&apos; .&apos;«&apos;♦* .1) ■-- -.bi.&apos;Jiiiii -Eene groote partij Aardappelen, ongeveer. 1000 mud, 16Wei paarden&apos;! 2 jonge Paarden, 60 Schapen, Koelen, Zog en Biggen&apos; 1 Geit, 1 Ezel, Kar, Wagen en Tuig, Haversti en 200 mud Haver». .&apos;-,.:.- .i,;,-.,: ib&apos;oVf .&apos;f. u i uij.&apos;.nils&apos;s&apos;i .X-.-.A . / Betaaldag 15 Augustus 1868. .:; . AtiUisiSï .!&apos;.&apos;* ut mf . ■ &lt; u .-. .--.] ;:&apos; -..:: ; :&apos; .:&apos; . y!&apos;o &apos;. ..-■ .--j , i!&quot;;ni,l &apos;.T — H l WEEKBLADVÖOR HET HOOGER ONDERWIJS ; j; llilgüie van GEBBOEDERf PLIKPANTE ié ,&apos;sHage.:.; Inhoud der vier eerste nummers : .Onze bedoeling. — Hti ontwerp Heemskerk 1 —IV. — Polemiek. — Berichten.-—Onderwijl :in Indie,&quot;i- Hooger onderwijs in Frankrijk. ~r&apos;Stemmen uit het bui tenland over hooger onderwjjs. — Boékaankondigiiigeii. — Ingezonden! stukken. — Adverlentiè&apos;tt,.&gt;solE-i*ïjj&lt;;)rf &apos;&quot;Sas j Prijs voor 3 maanden /I.SO, per post franco f 1.65. I ; &quot;•&quot;&quot;&apos; : &quot; -• &quot;&apos;&quot;■■ - ■■°&apos;:i7 &quot;■• ■ &apos;■&gt;;&lt;! :il</p>
</text>
