<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>, ADVERTENTIËN^ KWÜi. Door het gebruik dezer KRUIDEN wordt alle, zelfs het meest verouderde Rheumatisch lijden, alle Rheumatische dag- en nachtelijke pijnen radicaal genezen. Op franco aanvrang met het bedrag, onder net motto RHEUMATIEK, bij A. HOOGENBOOM, Boekh., Reestraat, volgt de franco toezending in verzegelde pakjes a ƒ1.50 door het geheele Rijk. (8057) _ VERZENDING VAN ITIRLIJK MIiMAIMTER VAN KARLSBAD. De geneeskracht van het KAKLSBAÖSCHE MINERAALWATER is te zeer bekend, grenst te zeer aan het wonderbaarlijke dan dat het noodig zou zijn die nog aan te prijzen. Sedert vele eeuwen is het MINERAALWATER van Karlsbadals zoodanig beroemd. In welke ziektegevallen bedoeld Mineraalwater met vrucht kan worden gebezigd, is in eene brochure van de hand van den Med. Doctor MANNL op duidelijke en bondige wijze uiteengezet. leder die den inhoud dezer Brochure wenscht te leeren kennen, kan haar gratis en franco erlangen. Het Water van dé verschillende bronnen van Karlsbad is voor verzending geschikt; het meest echter wordt het Water van de Mühlbron, Schlossbron en de Sprudel in heele en halve Flesschen verzonden. Alle bestellingen van MINERAALWATER, SPRUDELZOUT en SPRUDELZEEP worden door de Depots in elke&apos; groote Stad en door den Heer HEINRICH MATTONI te Karlsiad (Bohème) met de meeste naauwkeurigheid uitgevoerd. (6778). &gt;,&quot;LOADfflölf 6LASSOW m me. for SINGAI^E,&quot; HONGKONG, YOKOHAMA and te^gg^ NAGASAKI the splendid powerful new Clyde built SCREW-STEAMER „COURIEH,&quot; Classed | 1 at Lloyds, will sail positively on the 20th. April. For terms etc., apply to the 80lG (7766)S KAL*ENCACH &amp; SCHMITZ, London. MM ■NA^R sg§|v Batavia en Soerabaya ligt te AMSTERDAM, in het Oosterdok, ter inlading gereed f Het snelzeilend BARKSCHIP (8072) JL W &amp; WJ 8 T m*&gt; Kapt. J. VAN TUI.EUGEN, OM TEN SPOEDIGSTE TE VERTREKKEN. Adres ten Kantore van G. W. VAN BARNEVELD KOOY aldaar. %k Naar:&apos;s AMABAMti direct ______\\\f. weder te AMSTERDAM ter Inlading gereed het ■■■«extra Snelzeilend Gekoperd TWEEDEKS BARKSCHIP Sliedrecht, (800 Tonnen,) Kapt. lt. 11. BOItCHERS, Voorzien van ruimo en luchtige Kajuit en Hutten, uitmuntend ingerigt voor den Overtogt naar Java; wordende Passagieressen opmerkzaam gemaakt dat reeds met eenige Dames is gecontracteerd. Adres: OOLGAARDT &amp; BRUINIER. NB. Passagiers worden aangenomen naar BATAVIA en MARANG. (4286) jjjj VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN Éllïllnaar Batavia en Soerabaya ligt te Amsterdam ter inlading gereed het snelzeilend nieuw gekoperd BARKSCHIP , Anna Maria Wilhelmina (800 TONNEN), Kapitein J. DE HAAN. Wegens doelmatige en ruime inrigting van Kajuit en Hutten mede zeer aan te bevelen Voor den overtogt van Passagiers. Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER. (5127) JUS Naar PADANG iSlHlfili ligt, te Amsterdam in lading het snelzeilend nieuw ge- TOHBHtkoperd tweedeks BARKSCHIP Henrietta (600 Tonnen), Kapt. K. VISSEE, mede voorzien van allezins geschikte inrigtingen voor den overtogt van Passagiers. Adres OOLGAARDT &amp; BRUIKIER. (4285)</p>
</text>
