<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LEER-HANDEL. Een RESZ B ©ER in bovengenoemd Vak zoekt, eone nieuwe CONDITIE, kunnende de beste getuigenis zoowel van bekwaamheid als van soliditeit leveren. Heeren Grossiers en Fabriekanten hierop reflecterende adresseren zich francoJLett. A.A., Burea* Handelsblad. (8225) Meeren Handelaren. Een HANDELS-AGENT vraagt te vertegenwoordigen een KANTOOR in MEEL, ERWTEN en BOONEN , alsook in PETROLEUM» Bij reflectie verzoekt hij voorwaarden van verkoop to vernemen, franco onder Lett. A. Z. N&quot;. 1, Postkantoor te Meppel. ____ (8226) Wordt gevraagd op een EXPEDITIE-KANTOOR te dezer Stede een KLEKK, voor de gewone Kantoorwerkzaamheden, Salaris naar bekwaamheid. Tevens wordt gevraagd om op hetzelfde Kantoor als VOLONTAIR in dienst te treden, een JONG MENSCH, eene zeer goede hand schrijvende en bekend&apos; met de beginselen der Franschoen Duitsche Talen. Reflecterenden gelieven zich te vervoegen met Franco Brieven, onder Lett. K., Bureau Handelsblad. (8053) 7 BAKIÊRÏJ geïraagd. Op den BUITENKANT of nabijheid wenscht men te KOOPEN: eene BROOOMAKKERBJ. met Huis, een Burger Bestaan opleverende. Franco Brieven, met opgave van juisten Stand en Koopprijs, worden verwacht onder het Motto: BROODBAKKERIJ, Bureau Handelsblad. ... t 806?) H&amp;B£ TWB PIAATSEN OPEN!!! $$&amp; Aan een flink PR. KOSTSCHOOL aan het Rijnspoor, omtrentwelker soliditeit, inrigting, grooten bloei, heerliike en gezonde ligging, de lnstituteur belanghebbenden aanspoort zich lietst m Persoon to vergewissen, anders door schriftelijke informatiën , onder Lett. Z., Franco, aan den Boekhandelaar A. HOOGENBOOM, Reestraat, to Amsterdam. _ (8061)__ Tur Han .iels-Drukkerij van 11. 51 HOOGH. JMieuwendi]k L 76, te Amterdam. is uitgegeven a ƒ 0.&apos;25. VCOS ALLEN DIE BIJ IFFECTEN BELANG HEB3EN. AMERIKAANSCHE FONDSEN. Ak «FLDBELECXItNS. Naauw. eurige en O &apos;ficiëlo opgaven. IDE EN VERMEERDERDE DRUK, &quot;iet bijvoegiug eener 1 eJekiiiing van .aarlijksche Rente van de voornaamste! ondsen.</p>
</text>
