<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos; ÜIT DE HAND ÏE KOOP. - Ter overname wordt voor een billijken prijs aangeboden een van ouds beklante MUTSEN WINKEL. Hierop reflecterenden gelieven zich franco te adresseren onder lett. X., Buieau Handelsblad. iB2l)9)__ Tegen Mei aanstaaade TE HUUR een a twee net gemeubeleerde of ongemeubeleerde KASSERm met complete bediening, uitgenomen de middagspijs, zeer aangenaam gelegen aan de rivier den Amstel, nabij Amsterdam, op eene buitenplaats zonder kinderen, voor een bejaard Heer. Adres franco onder letter A.S. 59 Bureau Handelsblad (8215) EERSTE HYPOTHEEK. Men vraagt tusschen de 15 EN 30 RUIZEN» &lt;_BL»EN Eerste hypotheek op eonige soliede PERCEELEN, gelegen binnen deze stad tegen 5 PCT. RENTE. Brieven franco onder lett. 0., bij den Boekdrukker en Boekhandelaar P. M. VAN DER MADE, Stilsteeg, G 87 en 88. (8179) —ËÊRSTË HYPOTHEEK. _o©ö Galden tegen 6 a? pCt wordt gevraagd op twee soliede Perceelen binnen deze stad, aflossing wordt aan den Geldgever overgelaten. Adres met franco brieven onder lett. E. S., bij den Boekhandelaar J. H. VAN ZUYLEN, Barndesteeg, K 243, alhier. (82/2) 800 GULDEN te^an m a &apos;9 ptJt, wordt ter LEEN GEVRA&amp;CB tegen solied onderpand, om alle jaren f 350 a ƒ 400 af te lossen. Adres met franco brieveu ouder lett. C. G., bij don Boekhandelaar J. 11. VAN ZUYLEN, Bamdesteeg, K 243, alhier. (8213) Al degenen, die iets te vordere hebben van, of verschuldigd zijn aan, nu wijlen Mejufvrouw JACOBA GESINA BEERESTRATÏ, Weduwe van COENRAAD FREDRIK HARÏÜNG, in leven doende Varkenslagters-Affaire, gowotfnd hebbende en onlangs overleden in de Prinsenstraat alhier, worden verzocht daarvan opgave te doen Ivoor Ultimo dezer nuand, ten Kantore van den Notaris&quot;J. G. POUW, op de Keizersgracht, bij de Brouwersgracht, alhier. (8207) WOLLEH ÉESTLOMPEN. Weeens plaatsgebrek wordt er TE KOOP aangeboden, eene aanzienlijke partij WOLLEN MESTLOMPEN. Adres met franco Brieven onder lett. K. W. E., ter Boek-, Bijbel- en Kantoor Boek- Binderij van D. WERLEMANN Jr., ISÏ.-Z. Achterburgwal, bij de Kolksteeg, G 2, te Amsterdam. (8199)</p>
</text>
