<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 3 April. Bij de bank is heden een bedrag van £ 125,000 gestort. BERLIJN, 3 April. De Norddeutsehe Allg. Zeitung weerspreekt . het berigt dat militaire maatregelen genomen zijn ten opzigte van 1 Luxemburg. Uit de Parijsche en &apos;s Gravenhaagsche mededeelingen i blijkt, dat de onderhandelingen voorloopig zijn geschorst; daar bij de Luxemburgsehe verdragen verscheiden groote mogendheden ; zijn betrokken, zuÜen eenzijdige stappen vermeden worden. Men hoopt, dat Pruisen bij onderlinge overeenstemming, eene voor Duitschland bevredigende oplossing zal tot stand brengen. Do Kroonprins van Saksen hoeft aan den Prins Frederik Karel het grootkruis, overgebragt van de ordo dor Rauterkrone. De Kroonprins vertrekt heden avond naar Dresden. De rijksdag heeft do discussie voortgezet over het 9.10 hoofdstuk der constitutie (bonds oorlogswezen). De oppositie verlaagde vermindering van den activen diensttijd tot op 2 jaren. De chef van den generalen staf, generaal von Moltke heeft aangetoond, dat de vermindering van den diensttijd ofschoon financieel wenscïiolijk, uit het militaire oogpunt onmogelijk, is met het oog op den algemeenen toestan . en &apos;de allerwego gemaakte krijgstoerustingen. Wel is waar, bedreigt niemand Pruisen. Ken driejarige diensttijd maakt het Pruisen mogelijk om na Koniggratz, sterker dan te voren te . zijn, namelijk 664,000 man onder de wapenen te hebben, de driejarige diensttijd verklaart het groot onderscheid, dat heeft plaats gevonden tusschen de verliezen der Pruisen en der Oostenrijkers, qjfsmede het naauwer verband tusschen de Pruisische aanvoerders en hunne soldaten; de schitterende dapperheid der Oostenrijkers bleef zonder gevolg, omdat de diensttijd in Oostenrijk om financiële redenen siechts 15 en 18 maanden dunrt, hetgeen nadeelig werkt op de tucht. De generaal Vogel von Falekenstein sprak in gelijken zin. De Heer Krijger motiveerde het voorstel der Duitsche partii (schorsing der diensfcpligt&apos;in Noord- Sleeswijk tot- na afloop der volksstemming) en wees op de Weener en Prager verdragen. De Heer v. Bismarck wonseht dat door den vorigen spreker niet nog meer Noord-Sleeswijkers op het dwaalspoor gebragt en straf baaiworden. Alle Noord-Slee&apos;swijkers zijn Pruissenen moeten zich naar de Pruissische wetten regelen, en de gevolgen van het tegendeel dragen tot dat de afstemming heeft plaats gehad. De uitlegging door den vorigen spreker aan de Weener-vredesbepalingen gegeven is onjuist. Tot 1870 aan ieder Noord-Slcesv.ijker door yerkiezing Deen worden, maar dan blijft hij Deen en wordt door ons als zoodanig behandeld, wanneer hij terugkeert. LONDEN, 3 April. Thee&apos;: In veiling werden ferme prijzen betaald. — Koffij stil. — Suiker slap. — Rijst zonder handel. — Eng. Tin £88 a £ 83.10. — Schotsen IJzer 51.9. — Raapolie 36 sh. — Lijnolie 36.6. — Tarwe met weinig omzet, prijzen nominaal; andere Granen onveranderd. LIVERPOOL, 3 April. Van Katoen zijn 10,000 balen afgedaan; de prijzen zijn dalende. Het stoomschip La Plata is van West-Indie in Southampton binnen met 1,292,340 dollars. PETERSBURG, 2 April. Talk metjiandgeld 48 rs. LONDEN, 3 April. (Slotkoersen). 3 pCt. GeconsoMd. 91; 5 pCt- Braz. 1865 —; 1 pCt. Ecuador —; 5 pCt. Grieken ; Dito Coup. 5; 3 pCt. Mex. ; Dito 18S4 —; Afgest. N. Gron. 13%; 2 pCt. Dito — ; Dito Uitg. —; N. Gren. Landw. ; 3 pCt. Port. 1853 3 pCt. Dito 1856/63 —-, 4&apos;/» pCt. Rusl. 1860 ; 3 pCt. Dito 1859 —; 5 pCt. Dito 1862 871/2; Dito 1864 871/2 i 3 pCt. Spanje -—; 21/2 pCt. Dito —; Dito Amort. 21./ J; Dito Cert. Coup. 137/8; 5 pCt. Turk. S. 28%; 3 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 ; 6 pCt. Dito 1864 -, H/s pCt. Dito — ; %% pCt. Nederl. Cert. —; 4 pCt. Dito ; Rijnsp. Actiën —; fi pCt. Amerik. 1882 74%; Obl. 7 pCt. Hlinois —; Actiën Hlinois 781/3; 8 pCt. Deb. Atl. &amp; Gr. West,- Spw. (£ 100) 313/4 a —; 5 pCt. Italië —; N. Russ. Leening —a — pCt. premie; 7 pCt. Atlant. (gecons.) 221/_ a—. Fijn Zilver 61 l/s d. per once. PARIJS, 3 April. 4 pCt. Rente (open.) 68.55; 3 pCt. Ditoslotk. 68.60; 4% pCt. Dito —; Crod. Mob. 403; Dito Fonc. —; Noord- Spw. Act. —, Dito Fransch-Oost. Spw. 405; Cred. Mob. Espagno; 270; Ned. Cred. en Dop. Bank —; Maatsch. Hand. en Nijv. —; Aand. Tunis—, Mex. übl. Gest. 141; 3 pCt.Sp. Binn. 31% 2&apos;j_ pCt. Dito —; 5 pCt. Italië 53.25; 5 pCt. Turk. Alg. S. 29.60; 6 pCt. Amerika 1882 84%. BRUSSEL, 3 April. 5 pCt. Met. 46^j 6 pCt. Amerika 1882 753/4; 21/2 pCt. Belgen 56.20. ANTWERPEN, 3 April. spCt.Met.46V4-, 6 pCt. Amerika 1882 77%. Üjgfr&quot; Povenstaande] Telegrammen zijn reeds in een gedeelt* onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>NEW-YORK, 3 April. De Herald meldt, dat Zuidelijke staatkundige personen op raad van Johnsou voorstellen, om een adres tot het hoog geregtshof te rigten, met verzoek om de uitvoering der wet tot reconstructie der Unie te schorsen.</p>
	<p>NEW-YORK, 3 April. Officieele berigten te Washington ontvangen, melden dat Keizer Maximiliaan zich tè Quoretaro bevindt,. dat alle gemeenschap is afgesneden en de Mexicanen hem verlaten. NEW-YORK, 3 April. (Slotkoersen): Goud agio 34; Wissel op Londen in goud 108%; 6 pCt. Amerika 1882 109%; Hlinois 115%; Erie-Spaorweg 55% Katoen middling 29%; Petroleum 27. PESTH, 3 &apos;April. Het Huis der Heeren heeft zich met eenparige stommen vereenigd met het besluit van het Huis der Afgevaardigden, ten opzigte van het elaboraat der commissie van 67. De nieuwe districts-commissarissen (Obergespane) zijn alle benoemd. Het berigt der veroordeeling van bewoners van Fiume door eene Croatische regtbank wordt tegengesproken. BERLIJN, 3 April. Men zegt, dat de Opper-Hessische leden van den rijksdag, in die vergadering de vraag ter spraak zullen brengen, of er onoverkomelijke hinderpalen bestaan, om het Groothertogdom Hessen in het Noord-Duitsch verbond op to nemen. Men verwacht, dat de rijksdag zijne algemeene beraadslagingen omstreeks de helft der aanstaande week ten einde gebragt zal hebben. De zitting zou dan drie dageii geschorst worden, ten einde de Bonds-regeringen de gelegenheid te geven, om te beraadslagen over die punten, in welke de besluiten van den rijksdag van het ontwerp der Bonds-constitutie afwijken. De Nord-Deutsclie Zeitung het strategische belang der vesting&apos; Luxemburg besprekende verklaart, dat Luxemburg, als Fransche vesting, in verband met Metz, den regterflank der Pruisische verbindingslijnen in gevaar zon brengen, welke thans door de Pruisische bezetting van Luxemburg is gedekt. ,•-&apos;_. r, PARIJS, 3 April. De Keizerin ongesteld zijnde, zal dé Keizer Donderdag geeno receptie houden. Het groot diner, hetwelk opciiendag zou plaats hebben, is uitgesteld., , , Do Monileur tk Soir deelt de vertaling modo van den tekst der redevoering van graaf von Bismarck, en doet opmerken, aat die vertaling duidelijker nog de verheven gevoelens doet uitkomen, welke graaf von.Bisniarck heeft uitgedrukt. ■ ■» &apos; FLORENCE, 3 April. De Italië zegt, dat het gerucht heden algemeen is verspreid, dat al de ministers hun ontslag hebben ingediend; het. blad beweert echter, dat te dien opzigte nog geer. bepaald besluit is genomen. Hetzelfde blad meldt, dat m gevolge ontvangen berigten de Porte weigert Candia aan Griekenland af te staan. MADRID, 3 April. De Politica is voorde 4de maal m beslag genomen. LISSABON, 3 April. De reis van den Koning en de Koningin is uitgesteld. De burgerlijke administratie zal groote wijzigingen ondefgaan. . LONDEN, 4 April. Op rekening van het dividend van Ecuador is ontvangen £ 1767 en van dat van Grenada, £517. Voor liet dividend, van iVenezuela 1864 is 35,827 dollars aangebragt. WEENEN, 4 April. De Fiener Zeitung maakt den tekst bekend van het Oostenrijksch Belgisch handels- en scheepvaart verdrag. Bij het verdrag wordt wederkeerige behandeling gewaarborg als de meest begunstigde natie. BERLIJN, 4 April. Uit &apos;s Gravenhage wordt gemeld, dat de Koning der Nederlanden heeft afgezien van den afstand van Luxemburg. De minister van Zuylen van Nijevelt heeft daarvan aan den Franschen gezant kennis gegeven. PARIJS, 4 April. De Moniteur behelst een decreet, houdende af kondiging der overeenkomst betreffende het rendement der geraffineerde suiker den 30sten Nov. jl. tusschen Frankrijk, België, Engeland en Nederland gesloten.</p>
	<p>BERLIJN, 3 April. Rogge: Voorjaar 55%; Najaar 51 ; Raapolie: Voorjaar 11%; Najaar 11%.</p>
	<p>LONDEN, 4 April. Consols 90% a 91; 3 pCt. Mex. 16% a 16%; Dito 1864 —; 2 pCt. Venez. —a —; 6 pCt. Dito 1862 —a —; 4% pCt. Gren. afgest. a—; 1% pCt. Dito — a—; 2 pCt. Nieuwe Dito ; 1 pCt. Kcnador —a —; Hlinois Spoor .&apos;.-Aand. 78% a 79; 5 pCt. Grieken 141/3 a 15; 5 pCt. Biuneul. Turken 1363 23% a 29; 5 pCt. Braz. 1865 —a —; 6 pCt. Amerika 1882 74% a 75; 3 pCt. Buitenl. Spanje —a —; 2% pCt. Dito —a —; Amort. 21% a 22; Coup. Bewijzen 14 a 14%; 5 pCt. Italië 52%a52%; Russ. Leening — pCt. premie; 7 pCt. Atf. 22% a 23 ; Debentures 31 a 33. WEENEN, 3 April. (Slotkoersen.) ü pCt. Mcu1.61.30, öpCt.Nat. 69.25; 5 pCt. Met. Zilv. 1864 77.75-, Aand. 18Ï55 76.—: Dito 1858 125.50; Dito 1860 84 90; Dito 1864 78.—; Cred. Anst. 177 50; Obl. Lemb. Czern. Spoorw. 183.50; Bank-Act. 724.—; Staats-Spoorw. Aand. 207.40; Dito Noordor-Spoorweg 163 30; Dito Nieuwo Lombard. Spoorw. 206.—. —Wissel London 130.—; Hamb.98.50; Parijs 51 .65; Eng. Oost. Bank 96.50. WEENEN, 4 April. Oostenr. Credit-Actién 181.—. —Wissel op Londen 3/m. —. BERLIJN, 3 April. (Slotkoersen.) 5 pCt. Met. 46; 5 pCt. Naf, 54%; Oostenr. Aand. 1860 66; 5 pCt. Italië 52%; Lomb. Shares 107 spCt. Russen 1822 86%; 5 pCt. Dito 1862 86; 41/2 pCt. Pruisen 99*&apos; spCt. Amer. 1882 78%; Holl. Spoorw. Act. 97. BERLIJN, 4 April. 5 pOt. Mot. ; Dito Nat. —; 6 pCt. Amerika ISB2 78%; Italië —.</p>
	<p>FRANKFORT, 3 April. (Slotkoersen.) 5 oCt,Metall. ;Dito Nat. 5 pCt. 527/,,; 005t,v,.-i-. Aand. _860 85%; Dito 1864 73; Motall. ÏSS*. 60; 6 pCt. Amerika 1882 77%..— Wi..«l: Londen k/z, 119%-_ Weenen k./z. 91%. FRANKFORT, 4 April. 5 pCt. Nation. 53; Met. 1806 47%. Oostr. Bank-Act. 607: Dito Aand. 1858 van 100 ii. ; Dito Aand. 1860x500 fl. 67; Dito 1864 100 fl. 73; 6 pCt. Amer. 1832 78. — Wissel: Weenen 91 Vs; idem Amst. 100%</p>
	<p>HAMBURG, 3 April. 5 pCt. Russ. 1862 ; Oostenr. Aand. 1860 65%; 6 pCt. Amerika 1882 70% — Wissel: Londen 13.06; Amst. 35.52; Parijs 1881/*: Disconto 1% pCt. PARIJS, 4 April. Fransche 3 pOt. 68.00; Cred.-Mob. nieuwe 406; Fransch-Oosteiir. Spoorweg —-, Russ. Spoorw. —; 3 pCt. Binnenl. Spanje 31%; 21/3 pCt. Dito 30%; 5 pCt. Italië 52.75; Turken — ; Mexic. Loten —; 6 pCt. Amerika 1882 -.</p>
	<p>MADRID. 3 April. 3 pCt. Spanje 33.40; 2% pCt. Dito 29.50,</p>
</text>
