<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KOMNG-WILLEMSHUIS.I Het Bestuur van het Christelijk wijkverbond in Buurt NN en REH hoopt op 8 April e. k. des avonds ten 7_ ure, in de WESTER-M KERK eene UITVOERING te geven door de Drie Zang ver-M eonigingen van het Verbond, en zal daarbij de vereerendeme-H dewerking genieten van den Heer JOH. BASTIAANS, Organist aauH de Groote Kerk te Haarlem. De toespraak zal in de pause gehouden worden door den WelEw.M Heer C. S. ADAMA VAN SCHELTEMA. ■ Het Bestuur noodigt beleefdelijk ter bijwoning uit. ■ Entre f&apos; 0.50 de Persoon. &apos; H C. S. ADAMA VAN SCHELTEMA, Voorzitter. J. H. BREIJER, Secretaris. ■ Programma&apos;s, dio tevens tot Bewijs van Toegang dienen, zijn teH verkrijgen bij de Heeren Boekhandelaren van Heteren, Harif_traat;B Höveker, Heerengracht, bij de Wolvenstraat-, Tielkemeijer, Vijgen-M dam; Witkamp, Koningsplein; aan het Koning-Willemshuis, eu oA den avond dor Uitvoering aan de Westerkork. (8214) ■ JAGT. I GOEDE JAGTVELDEN worden TE HÜÜR gevraagd in liefl Haarlemmermeer of in de nabijheid van een der Stations van denH Hollandschen of Rhijnspoorweg, voor het aanstaande jagtsaizoenß Aanbiedingen franco onder het motto: Jagt. bij de Boekhaudelaarfl M. SCHOONEVELD &amp; Zn., Beurssteeg, alhier. (7616) ■ ZOMERMAANDEN. I In de onmiddellijke nabijheid van Lochem, een half uur van hefl Station van den Staatsspoorweg, in een der schoonste streken vaiß Gelderland, zijn tegen Mei e. k., GEMEUBELEERDE KA-H MERS TE EÏUUïi, met Kost en Bediening; zeer geschikt voofl eene Familie om dc Zomermaanden door te brengen. Brieven ondeß lett. S.. franco bij den Boekhandelaar H. W. MOOY, Heerengrachß bij de Leliegracht alhier. (8216) I TE HÜÜRGEfRAAGÖy I Tegen I°. Mei aanst. verlangt men voor eene Jufvrouw van gem vorderden leeftijd, eene ONGEMEUBELDE KAMER, met ol zonder Alcove, op een vrolijken stand en in het midden der stadH Adres franco onder lett. V., aan den Boekh. G. L.FUNKE, Blaauiv-B burgwal alhier. (8188) I &quot;KAMERS VOOR EEN HËËRn Twee a drie KAMERS worden met Mei a. s. verlangd, liefsï ongemeubeld, alleen met KLEEDEN en GORDIJNEN; of eenl BOYENWONING met bediening van de Ouderbewoners. Adrel onder lett. H. H.. bij J. H. SCHELTEMA, Boekverkooper in d 1 Beurssteeg, E 183. (8187) I WORDT TE IOOP GEVRAAGD&quot; een KOOPMANSHUIS* standplaats Buitenkant of daaromtrent ook wel op eene der grachten aan het V uitkomende, voor een somma van plus minus f 10,000. Verzoeke aanbiedingen franco on der lett. S., aan den Makelaar H. R. NIEÜWENSTEED, Warmoes straat, J 573, alhier. (8180) F. J. SCHOEIAIER, IMezerstraat, Zwolle, heeft zijn MEUBEL- en SPIEGEL-MAGAZMN verplaats naast de Heeren BUS &amp; Zu. en VAN DER EEZE. Beveelt ziel voortdurend minzaam aan. (8144) SIGAREK-FABRIEI. TE HUUR tegen I°. Mei e. k. 2 Zolders, goed van licht voorzien irtgerigt tot SIGARENFABRIEK, met Sorteerkamer, Droogkamer -Werkplaats voor Sigarenmakers en voorzien van drie Stookplaatsen. Franco te bevragen, onder het Motto SIGARENFABRIEK bij de Boekhandelaars ZEEÊT &amp; VOS, Leidschestraat, X 728. (8093 Door ziekelijke omstandigheid wordt uit de hand TE KOOP aan geboden eene KOMENEISCH- en KRUIDENIERS-AFFAIRE , die door eene Vrouw kan worden waargenomen en voo: veel uitbreiding vatbaar is. De billijke huurprijs van het ,huis wordt bijna geheel door wederverhnring gedekt Aires niet france brief onder lett. A. 8., bij den Boekh. J. S. DE HAAS, N.-Z. Achter burewal, G 315. (8184)</p>
</text>
