<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FAILLISSEMENT. Bij vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, Tweede Kamer, van den derden April 1867, is E. P. M. SCHUUNDERMAN, huisvrouw van T. STUUR, Winkelierster iv Galanteriên, wonende te Amsterdam in de Warmoesstraat J 47, verklaard in staat van faillissement, waarvan de opening is bepaald op den 26sten Maart 1867. m«t benoeming van-den Edel Achtbaren Heer Jhr. Mr. B.J. PLOOS VAN AMSTEL, Rd der gemelde Regtbank, tot Regter-Commissaris en van Mr. T. SCHIFF Advocaat, wonende alhier op den Dam, bezijden het Paleis, E 520, tot Curator. Tevens worden de Schuldeischers in dat faillissement opgeroepen, om in persoon of bij behoorlijk gemagtigde te verschijnen op de eerste bijeenkomst van Schuldeischers, welke zal gehouden wordsn op Maandag den 15den April 1867. des namiddags ten twee ure, op het Paleis van Justitie te Amsterdam, in het lokaal van de Tweede Kamer van voornoemde Regtbank, en worden zij verzocht de bewijzen hunner schuldvorderingen vijf dagen te voren ia te zenden ten huize van den Curator. Amsterdam, (8210) De Curator voornoemd, 4 April 186;. ÏH&lt; SCHIFF. DEEDE AANKONDIGING. Bij, op de expeditie geregistreerd vonnis der Arrondissements- Kegtbank te Arnhem, dd. 17 December 1866, is tusschen den Heer REINDERTUS ARNOLDUS HISSINK, zonder beroep, thans wonende te Amsterdam, en zijne huisvrouw ALIDA MARIA LASSOOIJ, thans wonende to Nieuwer-Amstel, doch beiden tijdens het instellen der regtsvordering, wonende te Arnhem, op beider verzoek uitgesproken scheiding van tafel en bed. Geschiedende hiervan aankondiging ter voldoening aan art. 828 van het Wetboek van Burgerlijke Regtsvordering. &apos;t Geen Certificeert, (8195) Mr. F. BÖHTLINGK, Procureur. C. DE BOSSON en D. P. C. LEDEBOER, Makelaars, zullen op DONDERDAG 11 APRIL 18457, d.s namiddags precies ten twee ure, ten overstaan van den Heer J. HERMANN SCHRÖDER Agent van LLOYD&apos;S, in de Brakke Groud, in de Nes, presenteren te verkoopen: EENE PARTIJ van 115 Misten en 5© Zakken lAROII SUIKER. (BESCHADIGD) en 1 Kist ledig. Aangebragt per het schip Henriette Dom, Kapt. J. FREESE, gekomen van Maroim, laatst van Portiand. (Nu eerst uit zee gekomen en gelost.) Liggende in het Entrepotdok, Magazijn West en aldaar daags Tóór en op den Verkoopdag te zien. (8200)</p>
</text>
