<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Dingsdag 2 April (des Avonds).</title>
	<p>ln het Huis der Gemeenten heeft de Heer Disraeli gisteren medegedeeld, dat hij zelf, bij de behandeling der artikelen van de regenngsvoordragt op de Parlements-kervorming, zou voorstellen, dein rl AeP oPfenomen bepaling, om in zekere gevallen ecu dubbel stemregt te verleenen, te doen vervallen. De beantwoording van eenige ff &apos;*cm gerigte vragen, heeft de kanselier der schatkist uitgesteld rot den dag, waarop de debatten over het wets-ontwerp zullen worden voortgezet. Antwoordende op eene interpellatie, heeft de minister van buitenl. zaken gezegd, dat, naar zijn oordeel, ongetwijfeld met Frankrijk was onderhandeld over het afstaan van het Groothertogdom Luxemburg, &gt;&apos;_i _r dat de uitslag der onderhandelingen hem niet bekend was. .«antwoord op eene andere interpellatie, heeft lord Stanley verwaard , dat hij noch uit Washington, noch uit Petersburg berigten nad.ontvangen, die van een mogelijken verkoop van de Russische bezittingen in Noord-Amerika aan de Vereenigde-Staten geWag maakten.</p>
	<p>Vervolgens heeft het Huis de beraadslaging voortgezet over de&apos;voor«ragttotregeluig der militaire aangelegenheden, en wel bepaaldelijk over het laats leden Donderdag in beginsel aangenomen artikel, krachtens hetwelk de ltjfetrafaen bij het leger alleen zouden worden toegepast op manschappen van de zoogenaamde tweede klasse, die zekere h\t Tlnt^ATtA^A^ V^g_.a. Dat artikel _ bij hoofdelijke stemming verworpen. Daarna is, 0p voorstel van den minister lntstial iv tijd van vrede kan worden toegepast op manschappen van beide klassen, maar uitsluitend wegens muiterij &amp; gewelddadige insubordinatie. &apos; a Ten slotte heeft het Huis eenige. artikelen der begrootino- van marine goedgekeurd, o. a. het eerste artikel, hetwelk het aantal manschappen bij de zeemagt vaststelt op 67,300. De wetsvoordragt op do suikcrregten is aangenomen. — In weerwil van de in liet Parlement afgelegde verklaringen, Wijven de dagbladen het gerucht nopens den afstand der Russische bezittingen ia Noord-Amerika als waarheid behandelen. Zij zijn meestal ontevreden over de inlijving van het Russische grondgebied bij de vereenigde Staten. Zij zien in dien stap oen uitvloeisel van vijandige gozindheden jegens Engeland. De Monwuj Herald, een ministerieel orgaan, peft de hoop te kennen, dat Rusland door vertoogen van. het Lugelsche gouvernement genoopt zou kunnen worden, om op dien &apos;onvnendschappelijken&quot; stap terug te komenen zijn N.-Amerikaansch grondgebied aan Engeland te verkoopen. üe Times daarentegen ontraadt aan het Lngelsche gouvernement alle pogingen, om zich te verzetten tegeu de overdragt van het Russische grondgebied aan de Vereenigde Staten. Zijns inziens heelt Engeland geen regt daartoe, en word. geen van Engelands belangen door die schikking gekrenkt. /&apos;Laten Wij , //zoo besluit dat blad,&quot; zonder het oog te sluiten voor de mogelijke fevolgen dier onverwachte gebeurtenis, daarin geene vijandige beuidenis zoeken noch staan op regten en belangen, die niet kunnen worden staande gehouden.&quot; — Ten gevolge van eene ontploffing in de buskruid, abriek bij Faversham hebben vier arbeiders liet leven verloren; buitendien is ecu zeer ernstig en zijn verscheidene anderen ligt gekwetst. . ~ ült lerland is berigt ontvangen, dat gisteren nog eene ontmoeting met Fenians heeft plaats gegrepen. Eene uit Waterford komende colonne werd uit een boschje nabij Mitchelstown plotseling door een salvo begroet, en toen de aanranders te voorschijn kwamen, bleken zrj Fenians te zijn. Na hardnekkigon tegenstand&apos;werden twee hunner gevangen genomen. Een daarvan gaf kort daaraa den geest: de ander is een zoogenaamde kapitein McClure, die bij de jongste rustvorstoring eeno talrijke bende had gecommandeerd&apos;, en&apos; op wiens arrestatie £ 203 was gesteld; hij is gekwetst en ook 5 soldaten hebben Wonden bekomen.</p>
</text>
