<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN. ERKENNING-MISKENNING.</title>
	<p>■ Hét -was in den jare 182», dat een Nederlander, in het belan* der toonkunst hier te lande, een plan ontwierp, als dat waarop eenige jstfen te voïeft de reeds toon zoo magtige maatschappg: Tot Nut van &apos;t Algemeen schipbreuk had geleden, om namelijk eene maatschappij : Tot Bevordering der Toonkunst in het levende roepen. In 1829 werden de grondslagen dier maatschappij gelegd, toen het noodlottige jaar 1830 de met&apos; warmte opgenomen taak ter zijde deed stellen, daar vele medewerkers en ook de grondlegger zelf der maatschappij zich onder de vrijwillige verdedigers des vaderlands schaarden.. Nadat de rust hersteld was, werd de zaak met ijver voortgezet; en hoe bezwaarlijk het ook zij, bij zoo veel verschil van smaak en brj zoo veel hoofden en zinnen eene maatschappij tot bevordering en ter eere oenerkunst daar te stellen,die tot dusverre iii Nederland niet als zoodanig gewaardeerd werd, de maatschappij: Tot bevordering der Toonkunst trad moedig op en vierde, na een 25-jarig bestaan, in 1854 een jubelfeest, dat luisterrijk getuigde van iiaar loffelijk streven naar het voorgestelde doel. Dat de maatschappij, door het verspreiden van de door haar uitfegeven werken en net meer en meer in het buitenland bekend woren van haren werkkring, sympathie vond bij verschillende Vorsten, gedachtig aan het «de kunst behoort 10l- alle landen,&quot; daarvan getuigen de onderscheidingen, door uitheemsche Vorsten van tijd tot tijd aan haren grondlegger geschonken, en die wij hier mededeelen , opdat Nederland zou weten, wat wij met het opschrift hierboven : Erkenning, bedoelen. De Koning van Pruisen schonk hein het ridderkruis van den Rooden Adelaar.</p>
	<p>De Groothertog van Saksen-Weiniar dat van den Witten Valk. . De Koning yan Zweden de gouden medaille voor verdiensten; evenzoo de Koning van Hanover; terwijl de koninklijke -academie van kunsten te Berlijn en de koninklijke muziek-academie van Zweden hem het eerelidmaat. chap aanboden.</p>
	<p>Toen nu het 25-jarig bestaan der maatschappij te Rotterdam op eene allezins luisterrijke wijze gevierd werd en de regering het niet der moeite waard achtte de maatschappij in haren grondlegger te huldigen , toen schreef de Kiinstkronijk van 1855, onder meer merkwaardige regelen, de navolgende (bl. 30): *Arm land, waar de kunst //door ac regering wordt gebannen uit den rei der beschavende eleinen. tem waar in den laatsten tijd aan de wetenschap alleen een voet//stuk is aangeboden, om bij voortduring met ecu minachtenden blik //neer te zien op baar, die evenmin als zij kan wordon ontbeerd, maar //alleen schijnt geduld te wórden en gewis vertrapt—gevede hemel, //om zich door hare eigene kracht te wreken, waar men haar hoont iioï geringschat!&quot; Ën toen nu 12 jaren daarna de grondlegger der maatschappij, na gedurende 37 jaren als algemeen secretaris hare &apos;belangen (zoo als het hoofdbestuur der maatschappij zicb iv de Handcli.nge.it uitdrukt) //met onwaardeerbare toewijding van alle krachten eu gaven behartigd te &apos;hebben,&quot; wegens vergevorderden leeftijd en wankele gezondheid die betrekking in Sopt. il. nederleide, toen Inderdaad zulk eene miskenning doet bijna aan een zwaar of polij tiek misdrijf denken, dat elke Nederlandsche onderscheiding in den ! weg staat. Immers, wanneer ambtenaren daarmede worden begiftigd, j omdat zij gedurende een langen diensttijd hun pligt getrouw wa: ir- I namen (alsof dit tot de bijzonderheden behoort), welke onierseheij ding verdient dan hij, dia buiten zijue maatschappelijke pligten meer i dan deze deed, hij, aan wiens kunst- en vaderlandsliefde Nederland I eone instelling heeft te danken , die de beschaving en veredeling dos i volks door de behartiging vau hst schoone en goede ten doel 11 aitö</p>
</text>
