<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Een VOORNAAM HANDELSHLIS in KUN WIJNEN, biedt zich aan tut het effectueren van bestellingen betreffende exportatie van bedoeld artikel tot zeer billijk gestelde prijzen. AGENTEN wenscht men tot dat einde aan te nemen. Franco aanvragen worden deswege ingewacht onder lett. A. S. 18, bij H. H. HAASENSTEIN &amp; VOGLER, Frankfort a/M. (7873) rmsm&amp;i%&gt;__m_ps^,m^^ KEELZIEKTEN &quot;^% Ontsteking vnn den Mond pastilles I MET ZOUT VA.N M&apos;.nTIIOU.ST Aanbevolen door de genecsheeft.» i„.d*&quot;/&quot;*SyW«n Belgische hospitalen 1 tegen keelziekten, keelvernaauwmg eroup, zwoeren en ontsteking van den ff mond Zij letten lem. heid aau den slok.laim bij, maken de stem frisch, H verbeteren een kwalijk riekenden adem, nemen de prikkel n. we-, door het i gebruik van tabak veroorzaakt en hetfrijden ilen verderfelijken invloed, dien I het kwik op den mond uitoeleiii. I-kus . I. 50 _i doos. fi TA^Ö OPIAT VAI DETHAU I MET ZOUT VAS BEHTIIOLLET 1. Aanbevolen tan hen, wier tanden uitVaHéa en we.brokkelen, wier tand 1 H leesch bloedt, als oek «an hen, die eebrnik maken van kwik; het onderhoudt __ B ook de witheid der landen. — Prijs f 1. GO hlt Potje. TANDPOEDER EN TANDELIXIR ! . MET ZOUT VAN BERTHOLLET I Hun reuk, hun aangename smaak, hunne versterkende en verfrissch ende H ■ eigenschappen, maken hun gebruik onschaibaar voor het toilet en hoogst ja ■ nuttig voor het behoud der tanden. Zij verdrijven toon .ontstekingen, ver-H ■ frisschen den mond en bevorderen eene. emati.de en behoorlijke salivatie. Zij 8 H worden gezamenlijk gebruikt — I&apos;nus r 1» het Hoos jekn f 1.25 p« flacon. H &apos;ly Parijs, Apotheker Ooilian Voorstad! St-Dems, 90. § HOOFÜDEPOTS VOOR NEDERLAND . H Voorts bij dc Apothekers l!lo(l», le Amsterdam; — Van «anten Kolff, H HM. Cloos, Hang S/Ut, te Hotterdam; — Snaullle, Van Renesse, fes H MHage; —vau Marie ene», leHaarlem;— Otterbein,(eArji/iem;—Van _\ Brie Moer, le Deventer,- — itysoorl van Meurs, te Hordrr cht,- — Straat- H gjuian, te&apos;s Hertogenbosch; — ïievsl, te legden; - von di&apos; Kamer, /. B M Middelburg; — Van Derk, ft Menun/diep;— «irootrmlorsl, te Utrecht; H gllagselo. te Zutphen; — Mrulenliotr, » Zwolle. IHf_MIMIW_TIB«I^^ A. J. FAASSEN, te Tiel. # (305)</p>
</text>
