<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PABUS, Maandag 11 Februarij.</title>
	<p>De Keizer arbeidt sedert eenige dagen aan zijne troonrede. Hij zondert zich tot dat einde dagelijks een uur af. — De Keizer heeft den gezagvoerder van de reddingboot van Grevelingen, Pierre Lepr,étre, tot ridder van het Legioen van Eer benoemd, ter beloomng van het moedig en menschlievend gedrag, door hom betoond brj de achtereenvolgende redding van twee-entwintig schepelingen, uitmakende de bemanning van drie vreemde koopvaardijschepen, die op 17 Jan. op de kust van Grevelingen zijn festrand. Leprêtre wat reeds, wegens vroegere reddingen van schi&apos;preukelingen, met twee gouden en twee zilveren medailles bekroond geworden. — De geruchten omtrent wijzigingen in het ministerie worden tegengesproken. De -Heer de la Valette, wiens aftreding door sommigen als zeker werd beschouwd, houdt zich op dit oogenblik bezig met zich voor te bereiden om in de Kamers het woord te voeren.</p>
	<p>— Men verzekert, dat een aantal afgevaardigden voorstellen zal, dat de staat de spoorwegen weder aankoope. Het schijnt, dat de regering de discussien. over dit punt zal toelaten, opdat de publieke opinie zich met betrekking tot deze kwestie, waarmede men zich reeds zoo&apos; dikwijls heeft bezig gehouden, bepaaldelijk vestige. — De Moniteur ontkent heden, dat er kwestie is van de afschaffing der gemeente-accijnsen.maar het blad erkent,dat op het initiatief van den prefect der Seine onderzocht is, of het gemeentelijk budget van Parijs voortaan niet zou worden vastgesteld door het Wetgevend Ligchaam. Men heeft in ontkennenden zin beslist.</p>
	<p>— In de rekening en verantwoording, welke in de algemeene vergadering van aandeelhouders der Fransche bank is voorgelezen, komt voor dat de bank door gedisconteerde valsche wissels,door verduistering, enz., in het jaar 1866 een verlies heeft geleden van 2,108,081 frs. 14 c. Onder de verduisteringen komt voor de 688,000 frs. door den veel besproken kassier Lamrrande gestelen en waarvan slechts 180,000 frs. zijn teruggekregen. — Prins Peter van Oldenburg bevindt zich hier ter stede. — In de kunstwereld is sprake van de ontdekking van eone nieuwe ster aan den muziekalen nemel, die door den impresario Leverrier zou zijn ontdekt. Deze kunstenares, die geroepen zou zijn om den roem van Adeline Patti te verduisteren, is eene Duitsche, Fraulein Hodwig Reichenstein, die haren naam vertaald heeft in Signora Riccapietra, om de illusie te verhoogen. De impresario Ullmann heeft reeds agenten gezonden, om de jonge dame in beslag te nemen, maar deze heeft er de voorkeur aan gegeven, om hare eerste lauweren te Parijs te plukken. — Men beweert dat de Heer Vandal, de directeur-generaal der posterijen, die de beruchte aanschrnviug tot de prefecten of tot de postdirecteuren heeft gerigt, waarschijnlijk ontslagen zal worden. — Heden is de zaak van het testament van den hertog de Caderousse weder voor het hof gekomen. De regtbank van eerste instantie heeft de aan den doctor Déclat vermaakte legaten voor nietig verklaard. — De France meldt, dat Victor Emanuel in het voorjaar naar Parijs zal komen, om de tentoonstelling te bezoeken, en dat de wederom uitgestelde reis van prins Humbert naar Weenen wel geheel zal achterwege blijven. Van het huwelijk tusschen den Italiaanschen kroonprins en eene Oostenrijksche prinses zal niets komen. — Uit Florence wordt gemeld&apos;, dat een kolonel van den staf der nationale_ garde, de Heer Ferrara, is gearresteerd, wegens talrijke vervalsching van rentebewijzen, en de directeur van het departement voor de zegels, de kommandeur Ronca, is in hechtenis genomen wegens het verduisteren van wisselzegels voor een bedrag van 400,000 frs. De HH. Ferrara en Ronca behooren tot geene politieke partij, het zijn voormalige aanhangers der Bourbons, die thans zich met het nieuwe gezag hebben vereenigd. Deze feiten werpen een ongunstig licht op den zedelijken toestand m het Napelsche. — De Italia meldt dat de beraamde overeenkomst tusschen de Italiaansche regering en graaf Langrand-Dumonceau haar ontstaan heeft te danken aan pater Ange Troullet, behoorende tot het klooster Sta. Dorotea te Rome; hij heeft het grootste gedeelte van zijn leven to Bologna doorgebragt, alwaar hij als professor der filosophie en theologie werkzaam was aan het klooster van St. Francesco. Uit hoofde van zijne weidsche manierenden oostersche prachtlievendheid werd hij de //pacha&quot; bijgenaamd; hij is bevriend geweest met Minghetti en wist zich door zijne minzaamheid bij de meest verschillende personen in te dringen. _ — Tot beter verstand van het ontwerp op de vrrjheid der kert geeft de Gazz^ dclle Romagne den volgenden staat van inkomsten, getrokken uit het rapport van den minister van financiën over 1864: Aartsbisdommen en bisdommen L. 8,152,383..geb0uwen en kerkbesturen 11 375 464, pastorijen 17,722,208, boneficien 8,738,233, kapittels en canoni&apos;cate&apos;n 12,280,539, kappelanijen 4,428,730, kloosters 16,769,155, seminarien 3,582(985, broederschappen 4,716,057, kerkelijke kas 14,284,643, te zamen L. 102,050,401. Gekapitaliseerd tegen 5 pCt. is dus het vermogen lire (francs) 2,041,008,037. — De krijgsraad te Madrid heeft de publicisten Callego, Blasquez, Blanco en Fernandcz, wegens het schrijven en uitgeven der geheime dagbladen Relampago, Revolucion en Alerla, veroordeeld • de twee eersten tot 20jarigen, en de twee laatsten tot 16jarigen dwangarbeid.</p>
</text>
