<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Maandag 11 Februarij (des Avonds).</title>
	<p>y*en_ verzekert, dat H. M. tegen 20 Mei met haar stoomjagt &apos;ctoria and Albert een langdurigen zeetogt zal ondernemen; ook is .« voornemens in den loop des zomers de Dekoorliike meren bii Kil&apos;arnej in lerland te bezoeken. gr~ Blijkens eene openbaar gemaakte correspondentie, gevoerd tusg«en den Heer J. G. Bennet Jr., (eigenaar van het welbekende Ameri«ansche jacht Henrictta, dat in den jongsten Atlantischen wedstrijd den Jpo.nten deP FÖS won) en Prins Alfred, heeft genoemde Heer »vs hina $* 3ac&quot;* a*s een nieuwjaars-cadeau van een Amerikaanschen jjrachtsman&quot; aan een Engelschen //yachtsman&quot; aangeboden, als een , vijs yan dankbaarheid voor de ontvangst, welke aan de Ameri*:lansche eyachtmen&quot; in Engeland te beurt viel. Prins Alfred heeft hai , thare geschenk echter in de vleijendste bewoordingen van do ..^&apos;gewezen en de hoop te kennen gegeven dat, mogt hij eenmaal hal beveinebber van een van Hr. Ms. schepen de Amerikaansche iy,ens aandoen, hem dan eene even hartelijke ontvangst zal ten deel T.in als de Amer. //Yachtmen&quot; in Engeland hebben genoten. Voorts , wt hij zich, dat de Engelschen zich zullen beijveren jachten te ho met de Hennetta in het strijdperk kunnen treden, en PPt hij, dat beide landen voortaan geen anderen dan zulk een «endschappelijken strijd zullen voeren. teT ii heden te houden reform-demonstratie schijnt even weinig Steh i t sla£en&gt; als die welke twee maanden geleden heeft plaats vanw -n° na het, vastgestelde uur was nog niets te bespeuren Hii t hijeenkomen der verschillende afdeelingen op de aangewezen van |en&apos; en er werd eerst een te^n Semaakt met het organiseren ,:„? den optogt op het tijdstip, waarop deze, volgens het programma, Dkaireeds in heweging had behooren te stellen. De verschillende Ken i van hijeenkomst, en de toegangen daartoe, waren daarentelenit l &quot;o^tjdig door een overgroot aantal nieuwsgierigen bezet, oaat het verkeer in onderscheidene straten belemmering ondervond, dom d AmDerley, de zoon van graaf Kussell, maakt veel sensatie Voor cc?,stnk van zlJne hand in de Fortnightly Review, waarin wordt ie«Jp?esi. alle ntogehjke geloofsbelijdenissen af te schaffen en een den &apos; ?le biJ het vak gaan wil en het staatstractement wil aanvaarfo&apos;&apos; o als geestelijke in de staatskerk toe te laten; want, zegt hij, &quot;nniieren van eenheid en geloofsartikelen helpen toch niet. Uit» ifn et dorP Tooting is heden ochtend tusschen 3en 4 ure brand vief rs*en *en huize van een tapper en logementhouder, waarbij ör menschen in de vlammen .ziin omgekomen. i„~r Pc berigten uit de fabriekdistricten luiden over de vorige week *&quot; net algemeen gunstiger. deiHtk ïkens herigten uit West-Indie tot 18 Jan. duurden de vijann Hlkheden tusschen de Britsche troepen en do Indianen van Honduras » voort._ Van Jamaica werd aanhoudend versterking daarheen getrotv r Beter Grant was zelf naar het tooneel der onlusten ver*i;n fen a&lt;i deu generaal-majoor O&apos;Connor, gedurende den tijd J^r afwezigheid, tot gouverueur van Jamaica benoemd. C-d^ u *n,2sche correspondent van den Times zegt in een brief uit heef? * van 8 Janual&apos;&apos;3: &quot;Be Tol&apos;at van Bucharye, in Midden-Azie, een n zlJ&apos;n leger de laatste nederlaag nog niet had ondergaan, om ?P.zant naar den gouverneur-generaal van Britsch-Indie gezonden , treVi • n tegen de Eussen&apos; alsmede de aanknooping van handelsbe- KaiK«ngen te vragen. Die gezant wordt hier dag op dag verwacht en den ï gouverneur-generaal met behoorlijke onderscheiding wor- Tfa ontvangen, maar dit zal alles zijn; aan het verleenen van den gedexp i h&apos;jstand wordt hier zelfs met gedacht. Doch wij zouden van ge_ gelegenheid gebruik dienen te maken, om met den terugkeerenden Than -eene commerciële zending naar Bucharye af te vaardigen. toirbT &apos;! het een g™B^6 tijd voor ons, om voet in het hart van comm- z-le te kri-igen- Hiervan is de Heer Forseyth, de Britsche he&apos;missans te Jullundur, zoo zeer overtuigd, dat hij aangeboden staan Z(iodanlg eene zending te vormen of zelf aan haar hoofd te in do zm knnneil leiden tot de vestiging van Britsche consuls del v Toornaamste steden van Midden-Azie. Dit zou het regte midaan t ons ziJn&gt; om hij Buslands voorwaarts dringen in die streken Voor Wenden een middel, voordeelig voor de mcnschelijkheid en dat dio S zelyen- In allen gevalle is het een gedenkwaardig feit, saar?dn wreede en dweepzieke regering, welke onze gelastigden, onverheeft man.noll als Conollv en Stoddart, gefolterd en vermoord heid &apos; rl-U •• zelfs naar Calcutta zeudt om hulp van de mogendtijd &apos;vrii Zl} zo° lang heleedigd en verongelijkt heeft. Nu is het kriioJJ, r .ons on» ™et voor onzen handel in Midden-Azie te veren tot &apos; partlJ te trekken van de neiging tot vooruitgang gering vreedzame staatkunde, welke door den noed bij de reder &lt;&amp;, J?n Bncharye is ontstaan. Doch dat valt niet in den geest het ÜuZk}ma&gt; &lt;3ie thans de betrekkingen van het Indische rijk tot »In p- and hestuurt. het volVlrniah w?rdt de zucllt tot inlijving bij het Indische rijk onder den mi,„a F°°ter en grooter door het aanhoudende wanbestuur van VerSS ch«n vorst; doch de Indische regering doet haar best om &apos;Hooeden dat de inlijving eene noodzakelijkheid worde.&quot;</p>
</text>
