<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&quot;,., , 1 _ — Op een MAGAZIJN wordt GEVRAAGD een PERSOON, die reeds eenigen tijd in Witte Goederen is weriuaam geweest. Adr»» franco onder lett. S., Burean Handelsblad. (3142) . - w Alhier is Gearriveerd WILHELM FRIEDRICH »«* $ &apos;S^. W eone moorJe Partrj Goede Geleerde GOUDVINREW* --ScSv^ Zingende Twee a Drie Aria&apos;s, alsook goed zingen*» •S\2^ KANARIEVOGELEN, is uitgepakt bij £-..B~**^ WEHDEMEYER, Logement de Nieuwe Wanberg. Warmoesstraat, M«L (3426) „ MJLrWFACTïTItE MJÈGEOI&amp;E B&apos;IHMüS a FEU. SOCIÉTÉ ANONYMB. Capital 3 Milïions de Francs. Exposition permanente d&apos;uoe riche collection d&apos;échantillons di&quot;* mes a feu de toute nature. Mrs. les Exportateurs, Armateurs, et Amateurs sont priés dTionOrer le soussigné de leur visite. (2602) S. D. SCHOMER. Bloemmarkt, 121. Agent général pour la Hollande^ &quot; WIMIELJTJFWOU W\C In eenen MANUEACTUÜR-WINKEL wordt gevraagd: Eene bekwame WINKEL-JUFVROUW, ervaren in alle Vakken, met Primo of begin Maart in te treden. Aan hetzelfde adres wordt gevraagd eene KEUKENMEID, liefst eene Geldersche, met goed» getuigschriften voorzien, Primo Mei in te treden. Adres traneo onder het Nommer dezer Advertentie Bureau Handelsblad. (3535)_ Wat staat den Geneesheer te doen bij het waarnemen der eerste verschijnselen van Krankzinnigheid. Men leze daarover het met goud bekroonde Werkje van Dr. EK&apos; LENMEYER,getiteld: DE ZIELSZIEKTEN EN DERZELVE]» AANVANKELIJKE BEHANDELING. Naar het Hoogduits* Prijs 90 Cents. Uitgave van D. B. CENTEN, te Amsterdam. (3561) _^ FREDERIK MULLER, te AMSTERDAM, heeft uitgegeven: LAUTS, Prof. G., Geschiedenis van de vestiging, uitbreidingi bloei en verval van de Magt der Nederlanders in INDIE, 7de deel- Ook verkrijgbaar onder den til el van: Geschiedenis van de Nederlandsche regering in Indië, gedurende) 1816—1858. 2de deel. Prijs ƒ3.30. Mit dit deel is het weik compleet m 7 deelen B°. t°&quot; den prijs van ƒ 21. &apos; Afzonderlijk is te bekomen: (3388) Deel I—III a ƒ 9.40. n IV &amp; V n » 8.10. n I—V h »14.60. n VI &amp; VII // ii 6.40. Bij P. N. VAN KAMPEN, te Amsterdam, ziet het licht: DE TWEEDE HERZIENE DBÜK VAN HET HANDBOEK VAN PRACTISCHE STAATHÜISHOTOIDE. door Mr. S. VISSERING, Hoogleeraar te Leiden. Eerste deel ƒ 3.90. Het tweede deel is ter perse en volgt binne&quot; weinige weken. Van denzelfden Schrijver: HERINNERINGEN. I. Studiën eü Schetsen 11. Politische Vertoogen ƒ 3.50. __lü^ HUMORISTISCHETLËCTUUR. BLOEMLEZING UIT DE WERKEN VAN PATER ABRAHAM W Sr. CIARA, DOOR Dr. _. _*. AKES». Tweede Druk. 3). bladz. Troe^er §© Ct, Thans 50 Ct _. Bij G. THEOD. ROM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam e 8 alom op bestelling te bekomen. (3036)</p>
</text>
