<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Zondags-Editie. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Vrijdag 10 Mei (des Avonds).</title>
	<p>&quot;kwestie ter E.nKT,n^hulrt»lSiPsttei&apos;en de Luxemburgsche Derby in het K , 2eW- .De verklaring daaromtrent van graaf lord feusse SüvUPde/,L,ol&apos;ds&apos;;t!ln ?ntw?ord *P eene interpellatie van les namidd 4+p„ °,tot tea;sgev?P!? dat de gevolmagtiguen dien dag deeling. d&apos; ?, ,,CI *Am ™re&quot;.^&quot;gekomen, en voort» tot medewas te boven de c? nfer!lntlo de ontstane moeijclijkhedcn dadelijk eenkomst w?stnrW?i tC?IJ] overi^ns, ofschoon ei-nog, geeue overwas. ©CM7£Lffi««teekend, de vrede van Europa feitelijk verzekerd Lord SfcwÏÏJ°ileeiïn? r?&quot;d ,laet toejuiching begroet toheZ&apos;,^ Zl-Ch ln,llet Huis der (jfmeenten over de Luxem,fe minister ,tit f nflVCn&gt;mvVOlsriSer uitgelaten. In hoofdzaak zeide «enomen ■ dat &lt;*. 1 Co.Merentie in beginsel eene schikking had aaneVmgo fm-maliK^ln T? w- d,°en over!?loef da-n hf re^len van uitgedrukte verwachw&apos; 1+i?? daaronJ zUne eenige dWp» gelede,n zame wijze eou vn i g&apos; het Luxemburgsche vraagstuk op vreedheschouwen „tl ■ i°Pgolost, als verwezenlijkt meende te kunnen wogen wenschen gj??- erJ°¥e lord Stanle&apos;v&gt; het, Huis g-eJ^ e ■dcrLeide in geschil %Tfstendige handelwijze en de gematigdheid handelwijze en de bZ^JCSSI6? *te za-?J?n m verstandige ïn «eslaagd 7Ün i &amp;°matlgdheid der onzijdige mogendheden, er «escnen oorloÓ■ fi; °?t?ettendë ramp te vermijden van een Eurot» »Kb&quot; Wnf&apos;,1~e wemige dagen geleden onvermijdelijk scheen bister itaiA- rfa*g.?evea Waarborgen aangaat, heeft de mi- Se ondcrteeW ° van Engeland om, even als de Kn luxemWaars Tan llet tractiaat ™n 1839&apos; hot Groothervan Nederlandui °Pi de meest volkomen wijze aan den Koning de veranderde t;,vi x01&apos;?013&apos; in overeenstemming was gebragt met hitöaftSS-vJSdso&apos;nstan%heden en met de doorde ontbinding van Engeland dÏÏ&amp;d SewiJz!Sde P 08&quot;&quot; 7an Groothertogdom* dat Ji&apos;en- doch iJ T geei,e meuwe verantwoordelijkheid op zich had ge- v , de yj&apos;P&apos;WNr. waaronder het lag, slechts naderen nio+rv,! omschreven, waardoor zijne verantwoordelijkheid ten J/f ten RWr°?elnßnrS eel&apos;der was,af&quot; dan toegenomen. Do minister 1 -h\, 1l- &quot;00P te *ennen&gt; dat &quot;e voorspoedige gang der onilt U, !&apos;m,?en hora bilinen weinige dagen in staat zou stellen, om %.?iIS al&apos;e verlangde inlichtingen te kunnen verschaffen. rr vl V v?ortg&lt;-&quot;zette beraadslaging over de reform-bill heeft de reiwJ2?,i We , eene overwinning behaald, daar, ten spijt van de hevige Mstrnding door de Heeren liright en Gladstone, met 322 tegen 255 ÏÏvS, 2? ff1,^1611&apos;, van den Heer Disraeli is aangenomen, hetwThSn\±Lie WerS&apos;die hm? belastinS door tusschenkomst van minnen lmisheer betalen, om het stemregt te verkriwn die belasting in persoon zullen moeten voldoen. Die Lse3 achten de SS feUrSeT bed°elde ameiWat Sf» W ™ de diplomatie, vooral die van Engeland, voor den goeden afloop der Luxemburgsche kwestie. .Hetis oene van ac glansrijkste overwinningen, ooit door dc diplomatic oehaald (zegt dat ministeriele orgaan); maar do eer komt vooral toe aan Engeland on aan den bekwamen staatsman, die onzo buitenlandsche staatkunde leidt. Hierin ligt stof tot blijdschap voor onze natie en tevens een nieuw bewijs van de onwaarheid der bewering, dat Engolands invloed in Europa gezonken is. Het blijkt nu onweersprekelijk, dat Engeland nog steeds grooten invloed bij de natiën van Europa heeft en uitoefenen kan, hoewel het openlijk &apos;het beginsel van non-interventie tot grondslag zijner buitenlandsche staatkunde heelt genomen. Juist de in Europa lieerschende overtuiging van onze vredelievandheid heeft het welslagen onzer bemiddeling verzekerd Wannéér eene natie toont ongezind te zijn om in elk geschil den degen te trekken, verliest zij daardoor niet in achtino- en zedeliiken invloed, zoo het maar duidelijk zigtbaar,is, dat haar afkeer vin oorlog niet voortkomt uit ongeschiktheid tot oorlogvoeren - In de met 4 Mei geëindigde week hebben zich in Groot Brittannie op drie plaatsen, nieuwe gevallen der veeziekte geonenbaa • 1 &apos;waaraan 10 runderen zijn gestorven; eenige andere werden nit vnnr&apos; zorg afgemaakt. vuui&quot; _ De equipage van de Great Eastern (250 man), die voor den tiid van achttien maanden was aangemonsterd, heeft, nu dè eiWt?r£. ran dit schip tusschen New-York en Frankrijk zulk een slecht resu taat heeft opgeleverd, beslag op het schip gelegd, om zich /niVi&quot; de gage te verzekeren. v ö »K«,om zich zoodoende — Volgens statistieke bescheiden zijn er omstreeks wmnr , in Groot-Brittannie, nL. in Bigelana en WalH 1 op dTin^&quot; tëiï&amp;sr™het ongunstigst-Er bestSn ysaste</p>
</text>
