<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>SCHIEDAM, 11 Mei. Rogge verkocht: 147/2 Windau ƒ260 6/w. 145/2 ffi dito ƒ253 6/w.; 144/2 ffi Libau ƒ2456/w. Garst 134/2 ffi gedr. Zweedsche ƒ235 cont, ƒ237 6/w.; 128/2 ffi Windau ƒ228 6/w; 127/2 ffi Libau ƒ2lB 6/w. — Moutwijn ƒ 13.50; Genever ƒl9; Amst. Proef ƒ 20.25; Spoeling ƒO.lO. LEIDEN, 11 Mei. Boter per 1/4 vat lsto kwal. ƒ 47a 51,dito2de ƒ 43 a 46, dito per ffi fl.lVk a 1.27/2 en f 1.07% a 1.15. DELFT, 11 Mei. De prijzen der Kaas waren op de heden gehouden markt van ƒ22 a ƒ27 de 100 kilo. Aanvoer 28 stapels, wegende 5029 kilo. ENKHUIZEN, 11 Mei. Schol ƒlO a 11.50 do 50 ffi ; Schelvisch ƒ7 a 8 de 100 stuks ;;Kabcljaanw ƒ2 a 2.50 per stuk; Tarbot ƒ8 a 9.25; bruin Mosterdzaad ƒ22 a 23; Bruine Boonen ƒl7 a 18; Graauwe Erwten ƒlB a 19; Voie ƒl5 a 16; alles per mud. NIJMEGEN, 11 Mei. -Aardappelen ƒ 3.25a3.95 per mud. Boter gold ƒ 0.90 a I.— per ffi. Kip-Eijeren ƒ2.25 per 100 stuks. De handel in vet voe. schaars -. Huiden in een doen. LEEUWARDEN, 10 Mei. De aanvoer van Granen was heden zeer onbeduidend. Tarwe niet goeden kooplust tot onveranderde prijzen, 72, 74 ffi knappe ƒ 11.60, 12; roode 73, 74 ffi knappe ƒ 12.30.50. Rogge met geretireerde koopers, 70 ff Petersb. ƒ8.20.30; 70 ff Galatz &apos; ƒ 8; 73, 74 ffi Belgische ƒ 8.70.90. Boekweit met weinig omgang, 69. ff Holst, ƒ8; 66 ffi Friesche Zand ƒ 7.65.70. Winter Garst minder begeerd en tot iets lagere prijzen verkocht, 60 ffi ƒ 7.20. Traver, ongeveer in een doen en verkocht, 48, 50 ffi fijne ƒ 5.10.30; 44, 46 ffi Korte Voer ƒ4.55, 4.85; 40, 42 ffi Lange Voer ƒ 4.15.30. De aanvoer en besteode prijzen aan de veemarkt van heden waren als volgt: 40 vette Varkens van ƒ3O tot 70; 148 magere van ƒ 12 £ Vi.256 maSere Biggen van ƒ 4 tot 13; 130 vette Schapen van ƒ 14 tot 38; 140 melke van ƒ 8 tot 24; 20 magere van ƒ 9 tot 20; i 10 Kammen ƒ 13 tot 25; 306 Lammeren vanƒ 4 tot 12; — vette hamels I T?n ili- ~&quot;&apos; ~ magere ƒ—; 9 Werkpaarden van J25 tot 60. t nvnlm ,Sch,aPen vlug, Varkens traag afgaande. | LUJNJJiUN , 10 Mei. Suiker.- Het artikel was heden goed gevraagd , 1 tot vaste prijzen; zoo in veiling als uit de hand werden 1443 v. ! verkocht. Op levering vonden 4 ladingen koopers. — Ao//y verkeert j !in eene gunstige positie, cene lading van 3000 b. low Channel Rio, ! lexLubeck, werd tot 41.6 voor Triest afgedaan. •- Rijst stil. — ; Cacao met meer vraag. — Van Cochenille zijn 300 z. tot de volle ! prijzen verhandeld. — Lijnzaad lager j men heeft 200 tons Calcutta op Mei en Julij tot 60.3 verkocht. — Metalen.- Koper met veel affaires tot hoogere prijzen, Wallaroo £ 83.10 a 84.10, Burra 86.10. Tin hooger, contant 85 sh. Schotsch IJzer met veel affaire, 53.9 a 54, zijude medo hooger. — Lijnolie 36 sh. — Palmolie 40 a 40.6. — Talk lusteloos.</p>
</text>
