<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANSCHE BRIEVEN.</title>
	<p>PARIJS, Vrijdag 10 Mei. Als de klokken in de Paaschweek stom blijven, als er geen Ave- Maria wordt geluid, evenmin &apos;s morgens als &apos;s middags en &apos;s avonds, dan zeggen de oude moedertjes tot de vragende kinderen: //De klokken zijn naar Rome vertrokken!&quot; Even als de klokken acht ieder feuilletonschrijver die niets beter weet te bedenken, het pligt in de Paaschweek naar Rome te reizen, en zijne lezers eeno opgewarmde beschrijving der Paaschweek in Rome op to disschen. Zoo ver willen wij niet gaan. Als heteu echter behaagt zullen wij een uitstapje doen naar^Verona, waar thans de coupon der Italiaansche leening.... in papier wordt betaald, waar eenmaal de Oostenrijkers en nog vroeger de Scaglier huisden en de Montecchi en Capuletti om de heerschappij streden, d peu prés zoo als tegenwoordig de haussiers en de baisskrs aan de beurs.</p>
	<p>Als de Cicerono den , vreemdeling in Verona met verklaarbaren hoogmoed S. Zenone en S. Fermo de Piazza dei Signora en de Romeinsche Arena, de gebouwen van S. Micheli on de schilderijen van Titiaan getoond heeft, dan doet de reiziger — inzonderheid als hij sentimenteel, ]ong gehuwd of (Vun n&apos;cmpcchc pas l&apos;aulre) verliefd is — onderzoek naar het graf van Julia, de ongelukkige geliefde van Romeo. De Cicerone geleidt daarop den vreemdeling door een labynnth van naauw&apos;e straten, die de prefect der Seine de Heer Hausmann, w-are hij hier .meester, reeds lang zou hebben doen opruimen, om een boulevard aan te &apos;leggen, en voert u eindelijk in een romantisch vuil verwaarloosden tuin van een gebouw, grenzende aaneen vroeger Orfanotrofia (weeshuis), wijst u een openen sarcophaag van rood-grijzen steen, die nog zeer kort geleden aan paarden en... andere viervoetige dieren tot trog heeft gediend en zegt met een aplomb, waarvoor de Heer Rouher als hij de kamerr ook iets verhaalt, zich niet zou behoeven te schamen: //Dat is de lijkkist der ongelukkige Giuletta.&quot; Het woord van den Italiaanschen Cicerone is officieel en men doet alsof men het gelooft; velen gelooven het ook inderdaad, evenzeer als men lieden ontmoet, die geloof hechten aan een artikel in den Moniteür, aan den openbaar gemaakten staat eener Crediet-maatschappij of aan eene dépêche van de Agence, Havas. Als ik u niettegenstaande deze geloofsbelijdenis naar het voorgewende graf van Giuletta breng, zoo geschiedt dit, omdat de legende van Romeo en Julia, onsterfelijk als die van Iïeloïse en Abeillard, omdat, zeg ik, de geschiedenis der //geliefde van Verona&quot;, door Shakespeare vereeuwigd, na Vaccai en Bellini thans ook [Gounod geïnspireerd heeft, en hij naar aanleiding daarvan eene, opera heeft gecomponeerd, dio in de muziekale wereld Vcccnemcnt der week is, en — dank zij den componist van Faust, een oogenblik de beurs en de tentoonstelling, Luxemburg en Pruisen, Bismarck en Rouher — die zes vertegenwoordigers van de moderne verveling, — hebben doen vergeten. , .. Gij kent het onderwerp der nieuwe opera van Gounod en als gij het vergeten mogt hebben, zoo zal het koor, waarmede Gounod zijne opera inleidt, het u in het geheugen terugroepen. Na eene korte ouverture gaat de gordijn op en in sombere moltoonen verhaalt het koor:</p>
	<p>Vérone vit jadis deux families rivales, Les Montaigus, les Capulets, De leurs guerres sans fin, a toutes deux fatales, Ensanglanter le seuil de ses palais. _ Comme vn rayon vermeil brille en vn ciel d&apos;orage, Juliette parut et Romeo I&apos;aima; Et tous deux oubliant le nom&gt; qui les outrage, Un même amour les enflamma. Sort funeste! aveugles colères! Ces malheureux amants pavèrent de leurs jours La fin des haines séculaires . Qui virent naïtre leurs amours! Do gordijn valt. Dadelijk bereiden de vrolijke toonen van het orchest het publiek voor ep het feest bij Capuletti, den vader van Julia. Met dit feest neemt het eigenlijke drama een aanvang. Onder de bescherming van zijn masker woont Romeo het bal van den vijand van zijn huis bij; hij ziet Julia en zijn hart ontgloeit in liefde. Terwijl hij der dochter van Capuletti zijne liefde verklaart, wordt hij herkend en hij is het behoud van zijn leven alleen verschuldigd aan de tusschenkomst van Julia&apos;s vader zelven. Het feest is geëindigd. De maan staat aan den hemel en Romeo en Julia fluisteren elkander op het balkon woorden van liefde tee. Romeo bemint en vergeet de onverbiddelijke wetten der&apos; politiek; Julia geeft zich geheel aan het gevoel harer liefde over: //Et tous deux oubliant le nom qui les outrage, Un même amour les enflamma!&quot; Om het huwelijk te-ontgaan, dat haar voor altijd van Romeo zou scheiden, zoekt Julia hulp bij den monnik Lerenzio. Lie7er_ sterven dan een ander huwen, en zonder aarzelen of beven drinkt zij den drank, dien de monnik voor haar bereid heeft en wiens werking zoo hevig is, dat zij twee dagen lang voor dood zal worden gehouden. Al de vrienden van het huis der Capuletti zijn vereenigd; het uur van het huwelijk slaat; de deur der kapel wordt geopend; Julia wankelt, de koude van den dood.maakt zich van haar meester, zij stort ter aarde. ■... &quot;_&apos; De melodien van het orchest geven schrik en ontzetting te kennen; jeugd en schoonheid strijden tegen den dood; de dood zegeviert. Julia&apos; ligt in de kist &apos;in &apos;den grafkelder der Capuletti. Romeo komt: Oma femme, oma bien aimée! La mort, en aspirant ton haleine embaumée, Na pas altéré ta beauté! In zijne vertwijfeling neemt Romeo gif, en Julia ontwaakt slechts om zich te doorsteken. De liefelijke melodien der vorige acte komen achtereen terug op de verbleekende lippen der geliefden en zij sterven, vereenigd, in een laatsten kus. eQes malheureux amants payërent de leurs jours La fin des haines séculaires,, Qui virent naitre leurs amours.&quot; Het Théatre Lyrique dat naast de onsterfelijke werken van Mozart en Weber, den Faust en Romeo en Julia ten gehoore bragt, vierde met Gounod eene schitterende zegepraal. De uitvoering slaagde uitmuntend. Madame Miolan-Carvalho zingt en speelt als Julia met een vuur en geestdrift, welke men van de zachtaardige //Gretchen&quot; in de //Faust&quot; niet had durven verwachten, en Michotdoet bijna vergeten dat in de opera van Bellini van gelijken naam de partij van Romeo door eene //Diva&quot; wordt gezongen. , , Bravo! Bravo! Dat troost eenigzins over de zundnaaldgeweren en over ußien nest sacré pour tin sapeitr.&quot;</p>
	<p>Intussehen zal de oorlog uitbarsten en — Neen, neen! heer feuilletonschrijver! De oorlog zal niet uitbarsten; de conferentie heeft bepaald dat Luxemburg... Maar, waarde lezer! wie spreekt van Pruisen en Luxemburg! Wij zijn &apos;in Mei, in de maand der liefde en meikevers! Realisme naast romantiek!, Want met den besten wil kan ik in een meikever niets romantisch vinden. De oorlog tegen de meikevers zal uitbarsten. Maatschappijen van landbouw, üjaires, onder-prefecten, prefecten prediken een kruistogti tegen deze vijanden van bloemen en jong gebladerte. En hoewel, nu ook geheel Frankrijk niet «als ecu enkel man&quot; zal opstaan, omdat de «fcrijV, tegen dezen inval niet genoeg &lt;&lt;g!oire&quot; oplevert, zoo ben ik toch&apos; overtuigd ran de overwinningen-da* te zekerder, omdat de meikever heeft nagelaten zijne verdedigingsmiddelen te voltooijen en thans nog gèwapèad is als tijdens de middeneeuwen. en bijden vooruitgang, die liet thans zoover&apos;heelt gebragt, om 40, 50 tot 60 menschen per minuut te kuunen dooden, op onverantwoordelijke wijze is achtergebleven. Op het gevaar af: ud&apos;éinouvoir Vopinion publique&quot; of &quot;de coidrarier les espéranecs de paix&quot; zoo als de Moniteür&apos; zegt, wanneer hij de groote natie gerust wil stellen en de Rente 25 c. doen stijgen, — moet. ik overigens bekennen, dat ik de meikevers daarom niet minder lief heb. Dit. ligt gedeeltelijk misschien in de herinnering aan het genoegen , dat zij mij in mijne jeugd hebben verschaft, maar hoofdzakelijk omdat de maand: les voit naitre,&quot; ons van de afschuwelijke Aprilmaand bevrijdt Maar sinds den lsten Mei hebben wij weder //terra ferma&quot; gezien en zelfs de zon, die ons tot heden getrouw is gebleven. En thans zou ik wel geneigd zijn u ten slotte eene strophe van de bekroonde vredes-hymne ter eere der tentoonstelling, te reciteren, welke hymne dezer dagen in den Moniteür is verschenen en ten titel voert: Pdix et Liberté.</p>
	<p>Maar neen. Er is een regel, die leert: Wat gij niet wilt dat it geschied&apos;, doe dat ook anderen niet! Liever meld ik u dos het volgende, mij uit eeno geloofwaardige bron medegedeeld. Zes Engelsche Pick-Pockets en zes Fransche collega&apos;s hadden, aangevuurd door de edele gevoelens, welke de Hulk pacijiquë&apos; op het veld van Mars in de borst van ieder welgeaard man opwekt, met elkander eene weddenschap aangevangen, wie hunner — de Britten of de Franschen ■— bekwamer waren in het annexeren.</p>
	<p>Toen men des avonds bijeenkwam&apos;, toonden de eilanders zegevierend 45 horologien, terwijl de Franschsn op niet meer dan tien konden bogen. Niettegenstaande deze politieke nederlaag boden de Franschen, met die hoffelijkheid, welke de bewoners der stad aan de rivier, bij wier oever Napoleon I wenschte te rusten, eigen is, hunnen collega&apos;s eene punschpartij aan, ter bezegeling van den internationalen bond. Nadat het eeno glas na het andere was geledigd, lagen de Engelschen dronken op en onder de tafel, waarop de Franschen zich van do 45 horologies meester maakten en het hazenpad kozen! Uit dit voorval zou men verschillende .gevolgtrekkingen kunnen maken van allergrootst gewigt; men zou kunnen zeggen dat zoo de Fransche regering ook al momentaneel eene nederlaag lijdt, de Heer von Bismarck Maar ik wil getrouw blijven aan niijn voornemen en mij niet met de politiek inlaten; ik * roep u dus voor ditmaal vaarwel toe.</p>
</text>
