<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>CONCERT EN -TOONEELNIEUWS. AMSTERDAM, Zondag 12 Mei.</title>
	<p>Gkand Theatue. Het Mecklenburger tooneelgezelschap ondervindt door de schoone weersgesteldheid eene hevige concurrentie; alles in aanmerking genomen biedt het daaraan zegevierend het hoofd. Het bezoek toch neemt bij iedere voorstelling toe; de vier kunstenaars hebben zich hier reeds een gevestigden naam verworven. — Indien zij een weinig vroeger in het saizoen waren gekomen, zou men elkander de piaatsen in het Grand Théatre hebben betwist. In geen geval hebben-zij to klagen over gebrek aan bijval; de echto kunstminnaars brengen eene welverdiende hulde aan het talent van artisten als de Dames Martineek en Brand en de Heeren Feltscher en von Hoxar.</p>
	<p>Nadat het gezelschap Bas Glas Wasser herhaald had;,voerde het op: Bilrgerlich und Romantisch en &apos;Frauenkampf. Beide fijn geschreven blijspelen kenmerkten zich door het uitmuntende ensemble, de geacheveerdheid in kleinigheden, den goeden toon en de bevallige losheid, dezen artisten eigen. Als Katharina von Rosen en Gravin d&apos;Autreval werd Fr. Otto Martineek; als Ciicilie en Léome de Villegontier Frl. Brand daverend toegejuicht en bij herhaling teruggeroepen, terwijl den Heeren Feltscher (Baron Bingelstern en Gustave de Grignoii) en von Hoxar (Sittig en Henri de Flavigneul) geen mindere bijval ten deel viel. Genoemde artisten speelden ook: die Schauspielerin en Ein Bengalischer Tiger op uitstekend vlugge wijze af. &apos; Salon in de Nes. In de afgeloopen week hebben herhalingen plaats gehad van de geliefdste stukken van het uitgebreide repertoire, waarbij Fr. Constabelli in das Nachtlager en in Martlta, alsmede Fr. Dupont als Nancy in laatstgenoemde opera zich hoogst verdienstelijk kweten; deze talentvolle zangeres bezit een repertoire, dat verwondering baart. De opvoering der opera Stradella vooral deed uitstekend veel genoegen; niet minder zal dit het geval zijn met de aangekondigde voorstelling van la Bame Blanche, welke opera thans geheel zal worden opgevoerd. Salon in de Amstelstraat. Be Schoone Helena was in de afgeloopene week het menu, dat den bezoekers van dit theater werd aangeboden. In de titelrol, die zij uitstekend speelt, verwierf Mw. Corijn den luidsten bijval; evenzeer als de Heer Judels in de rol van Calchas. Ook het meerendeel der overige vertooners kweet zich met goeden uitslag. ... Gisteren avond werd hier opgevoerd een nieuw blijspel: zy %s Meesteres, waarmede heden de voorstellingen in dit saizoen een einde nemen. Over gebrek aan bijval en ondersteuning van den kant yan het publiek heeft de directie niet te&apos; klagen, evenmin als het publiek over gebrek aan ijver en krachtsinspanning der directie. Vergissen wij ons niet, dan zijn beide over elkander tevreden. ■</p>
</text>
