<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DE GIDS VOOR DEN VREEMDELING TE PARIJS BIJ ZIJN BEZOEK DER TENTOONSTELLING.</title>
	<p>1. Men bedriegt het publiek!! - De vreemdeling te Parijs heeft een naauwgezette gids noodig.. Eene door langdurige ondervinding verkregen kennis van het Parijssche leven en de hartelijke sympathie welke wij koesteren voor den vreemdeling, die ons bezoekt, geven ons het regt om te meenen, dat wij in het werk, hetwelk wij de eer hebben hun aan te bieden , al dio inlichtingen hebben vermeld, welke hem dienstig kunnen zijn. Zoodra hij aan. het station is afgestapt, zal de vreemdeling een rijtuig nemen, om zich naar een hotel te doen brengen. &apos;Hij&apos;moet zeer beleefd zijn jegens den koetsier. Eenige jaren geleden I och heeft de koetsier Collignon, die te klagen had over gebrek aan wellevendheid van de zijde eens vreemdelings, hem eenvoudighjk vermoord. Collignon, het&apos; is waar, is daarvoor geguillotineerd; maar deze vergoeding, voor do maatschappij voldoende, heeft &apos;den vreemdeling weinig gebaat. . . Omtrent de keus van een hotel zou het onmogelijk zijn den reiziger voor te lichten; men heeft te Parijs gemeubelde appartementen van tien duizend francs in de maand tot vijf francs per dag, alleen deze laatsten zijn niet gemeubeld. Men vindt er wel een bed met toobeaooren, maar men moet voor die schatten waken. Onlangs stapte een jong mensch van Castelnaudary in een hotel af, dat wij niet zullen noemen omdat het die aanbeveling niet verdient; des avonds na zijne komst bevond de reiziger dat hij twee matrassen en een stroozak had; des anderen daags had hij nog slechts een matras, en den volgenden dag had men hem neg slechts den stroozak overgelaten. Op zijne klagt deswege kreeg hij eenvoudig ten antwoord, dat er meer reizigerskaren gekomen. Hetgeen den vreemdeling eenigzins troost is, dat hij eene electrieke schel in zijne kamer heeft. Die weelde was eertijds onbekend in de logementen, maar men had matrassen. . De reiziger moet op de rekening niet al te naauw letten. Het is gebruikelijk dat men voor de bougie een franc daags betaalt Een onuoozel vreemdeling deed den logementhouder opmerken, dat hij als maatregel van zuinigheid zonder licht naar bed ging, en zelfs geen zwavelstok bij de kaars gebragt gehad. •/Dat ontbrak-er nog aan&quot; antwoordde de logementhouder, een naauwgezet en streng man. De bediening wordt insgelijks op de rekening gebragt tot een minimum van een franc daags. Te Vergeefs zal men den logementhouder doen opmerken, dat de reiziger zich zelven heeft moeten bedienen; hij zal u ten antwoord geven, dat men de electrische schellen heeft aangebragt en dat men nog niets beters heeft uitgevonden. Zie hier nu, waartoe de uitvinding dient; de knechts verzamelen zich rondom het electrische bord, en spelen een potje. leder neemt eene serie nommers van het bord en het eerst uitkomende nommer van eene serie wint den pot. De knetht, die het meeste kans heeft om te winnen, is degene, die er zorg voor heeft gedragen, dat hij de gepoetste laarzen van den reiziger niet naarzijne kamer bragt-, hij kan er natuurlijk verzekerd van zijn, dat de reiziger weldra zijn nommer zal doen uitkomen. Behalve deze algemeene regels kan oene kamer in een logement bijzondere onaangenaamheden opleveren, waaraan men wel zal doen zich te onttrekken. Een exposant, die bij zijne komst te Parijs zich gelukkig achtte een bed te hebben kunnen vinden, werd des anderen daags gewekt door eene ondragelijke hitte; hij deed den logementhouder ontbieden. — Mijnheer, zeide hij, ik weet niet wat ik gevoel, maar het is als ware ik half gebraden. — Mijnheer, antwoordde de hospes, ik weet wat het is; het is de schoorsteen van de keuken, die in den muur loopt achter uw ledekant. Deze kamer is des winters bijzonder in trek; overigens, indien gij eene andere mogt verlangen, wij hebben er geen. De reiziger moet vooral zorg dragen den sleutel niet in de deur te laten zitten. Hij loopt wel geen gevaar dat de knecht er van gebruik zal maken om zijne bevelen te komen vragen, maar er bevindt zich te Parijs eene klasse van lieden, die vroeg bij de hand zijn en den reiziger, een goeden morgen gaan wenschen. Bij zijn ontwaken heeft deze niets meer dan zijn nachthemd om zich in het openbaar te vertoonen. &quot;Wanneer de dief niet gevat wordt dan is het niets; iriaar wordt hij gearresteerd en voor de correctionele regtbank teregt gesteld , dan zou de reiziger wel haast de positie van den gaauwdief benijden. Deze, goed gekleed, verhaalt op lossen toon de goede grap, welke hij den reiziger heeft gespeeld; komt nu de beurt aan dezen laatste om zijne verklaring af te leggen, dan vermaakt het auditorium zich hartelijk ten zijnen koste en de president zelf kan een bevalligen glimlach niet onderdrukken, wanneer de reiziger, met tranen in de oogen verhaalt, dat hetgeen hij het meest betreurt, is een paar sokken, welke zijne vrouw of zijne dochter heeft gebreid. Somtijds gebenrt het dat &apos;de beklaagde, indien hij grootmoedig is, aanbiedt om zijne laarzen uit te trekken ende sokken terug te geven, maar die voorbeelden zijn zeldzaam. , De reizigers, die een naam voeren, welke bloot is gesteld aan eene groote concurrentie als Benoit, Durand, Godard, Meijer, Muller of dergelijke, zullen wel doen bij dien naam nog eene bijzondere aanduiding te voegen, anders loopen hunne brieven gevaar om bij de liomonymen te verzeilen. Zoo heeft mijn vriend Masson, van Lons-le- Saulnier geen geluk; sedert hij te Parijs is heeft hij geen tijding van zijn familie kunnen ontvangen; het „is altijd aen andere MasSon, die aan zijne vrouw antwoordt en zijne kinderen in gedachten omhelst. Wil men evenwel aan zijn, naam een aristocratisch toevoegsel geven dan moet men omzigtig zijn en de vergunning vragen van den minister van justitie. Een heer, die met den naam van Philippe niet te vreden was, wilde bovendien zich nog du Tailly noemen. Tot straf voor deze betreurenswaardige eerzucht is hij veroordeeld geworden tot eene boete van 500 francs en openbare vermelding in aen Moniteür. Nu zal het wel niemand ontgaan, dat eene vermelding in den Moniteür alleen aangenaam is, wanneer men benoemd wordt b. v. tot ridder van hot legioen van eer. In den regel is de eerste zorg van den reiziger bij zijn ontwaken, om te gaan ontbijten. Dit ochtendmaal, dat bij de.Parn&apos;zenaars bijna is afgeschaft, wordt elders nog zeer in eere gehouden. De keuze van een restaurant varieert even als die der hotels, naar mate van de grootte der maag en van den inhoud van de portemonnaie. In de restaurants van den Boulevard heeft men drie fraaije asperges voor 10 francs, in de huizen van minderen rang worden de asperges vervangen door schorsoneren. In alle restauratien wordt aan de reizigers een strik gelegd in den vorm van een klein schuitje, waarin twaalf garnalen, door ouderdom verbleekt, op een bedje van peterselie rusten. Valt de reiziger in den strik dan is hij vier francs kwijt. Men kan den reiziger insgelijks lokken met sausysjes, tonijn, in een woord met al de overblijfselen van vorige dagen. Het is eën axioma bij de koks dat de vreemdeling alles eet. Wij zullen hieromtrent niet uitweiden, wij zonden daarvoor de grondige geleerdheid van den baron de Brisse of de vurige phantazy van Balthazar moeten bezitten. Dezen laatsten komt de eer toe der uitvinding van de aaps-ruggestukken. De vreemdelingen kunnen het proeven, en wanneer zij naar hunne haardsteden teruggekeerd zullen zijn, zal men met belangstellende nieuwsgierigheid den man aanzien die apenvleesch heeft gegeten, en wie weet waartoe hem dat nog brengen kan! Wilfrid Chauvin, een der^beschermers van Balthazar f^j. ,«i eF Tan het Programme guotidien de f Exposition Univcrtw-hifl^^ 1 che niets llem plukte voor dat hij Van de ratel- Ik zal mij dus bepalen tot het mededeelen dat men bii Bi&lt;Tion zeer drinkbaren Chateau Yquem kan vindon voor 50 frs de hWh Men wachte zich voor namaaksels. Al de restaurateurs tePariisirerkoopen Chateau Yquem a vijftien francs. Dat is toüetazijn. Gi iunt die vervangen door een flacon toiletazijn van J. C. Boldoot of jean vincent Bully, welks laatste maar een franc rijf en twintig centimes kost, indien gij officier of ambtenaar zijt, en slechts vrjf en zeventig centimes indien gij u voor een kapper &apos;kunt doen doorgaan. Vooi&apos; niets ter wereld zou ik de verantwoordelijkheid op mij vallen laden dat ik een restaurant aan mijne lezers zou opdringen. Ik keu er twee goode te Parijs: Brebaut en&apos; Voisin. Ik ben minder bekend met het Café Anglais en Ia Maison doiiée, maar die twee huizen worden nog door kenners aanbevolen. Bij al de overigen moet men op. goed geluk afgaan. Parijs is overigens eene stad, die vele hulpmiddelen aanbiedt Daalde reizigers niet allen millionairs zijn, zoo als de meeste Parijzenaars, zoo is het niet ondienstig hun eenige huizen aan te wijzen;_ waar men een middagmaal kan genieten voor een franc vijftig centimes, waarvoor een schipbreukeling der Medusa op het vlot gaarne drie francs zou hebben gegeven. Het wonder der bruiloft te Cana Wordt er dagelijks hernieuwd, niet alloen door het, water dat in wijn wordt veranderd, maar ook door de zeehonden die in tarbot, ganzen in faisanten, en knollen in ananassen worden herschapen. Wat het wild betreft, daar het is opgezet, zoo kan men het het geheele jaar door genieten. Men moet met dat al erkennen dat die huizen met zoo groote naauwgezetheid en zorg voor de gezondheid hunner gasten de spijzen bereiden , dat zij er zelfs volstrekt geen boter bij doen. Bij de duurte der levensmiddelen verdiept men zich te vergeefs in gissingen omtrent de middelen die deze bedreven kookkunst-beoefenaren bezigen, om natuur door kunst te vervangen. Genoeg echter gesproken over deze feesten der maag. Al kwam de vreemdeling ook van honger om, wat doet dat er tóe! Het voornaamste is dat men zijne ziel verheffe en zijn geest yoede. In dit opzigt kan Parijs hem de grootste verscheidenheid opleveren. Vooreerst kan hij alle dagen van 8 ure des ochtends tot 8 ure des avonds de magazijnen des Villes de France bezoeken; de dagbladen noodigen hem daartoe uit,. en ik zal het hem niet ontraden. Vindt hij echter na verloop van èene maand deze uitspanning minder aangenaam , dan kan hij een ander magazijn kiezen.</p>
</text>
