<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PRUISSEN. BERLIJN, 25 Junij.</title>
	<p>: Volgens latere uit Hanover ontvangen berigten was er gedurende het verblijf des konings aldaar niet zooveel geestdrift op te merken als men aenvankelijk, misschien wel van eene officiële zijde, heeft gemeld. Van het stations-gebouw, even als van-de hotels, waarin Pruissische generaals hunnen intrek badden genomen, wapperde de Pruissische vlag.&apos;maar in de stad zelve was geene enkele vlag te zien, niettegenstaande de policie had getracht de bewoners der voornaamste stralen tol hel uitsteken van vlaggen en het illumineren hunner woningen te bewegen. Opmerkelijk was het ook. dat bn.ua niemand zich op straat vertoonde; ieder bleef zooveel mogelijk in huis, ten einde niet genoodzaakt te zijn lot het brengen van het een of ander huldeblijk. &apos;TJ1&apos; &apos;„ — Omtrent den brand te Bremen verneemt men nog dal deze zich alleen in de pakhuizen langs de rivier de VVeser heeft uitgestrekt over eene lengte van 350 en ter breedte van 220 voeten. Aan het Siephanus-kerkhof zijn 15 panden geheel or gedeeltelijk verwoest. Builen de Dovenpoori werden 28 huizen, bel eene in meerdere hel andere in mindere mate vernield, behalve nog de houtstapelplaals der firma von Kahrweg &amp; O, alwaar voor eene waarde van 4000 ih. alleen aan hout is verbrand. Een aanlal gezinnen langs de Dovenpoort-voorsiad had in allerijl hunne woningen ontruimd, waarna men er in geslaagd was, hunne goederen bijeen te brengen op een veld, waar men vermeende dat zij veilig lagen; doch in weerwil van alle voorzorg is het niet mogen gelukken die stapels ie beveiligen, zoodat ook daarvan nog veel wrnield . is en dus vele van die eigenaars, alle lot de geringere volksklasse behoorende, nagenoeg geheel van have en goed beroofd zijn geworden. ■ . .. — De apotheker Coehn. vervolgd wegens bedrog, brj de levering der medicijnen voor de troepen in 1866 gepleegd, is door de reglbank veroordeeld tol 3 jaren gevangenisstraf, 1000 th. boeie of eventueel 1 jaar gevangenis, verlies der burgerschapsregien voor den tijd van 6 jaren, eindelijk tot verlies van de apotheker-concessie voor altijd en in de kosten van hel proces. Deze straf is de zwaarste, die volgens de wet kan worden opgelegd. — Bij de onthulling van het monument van Luiher le Worois zal een afstammeling van de familie van Luiher tegcuwoordig zijn. Deze is een der aanzienlijkste landelijke grondbezitters in Oost-Pruissen, de heer von Kimheim-Judilten, wiens voorzaat, Georg von Kimheim, den o&quot;&quot; Augustus 15bU met Margaretha Luiher, derde dochter «an den hervormer, in hel huwelijk trad De reglslrceksche mannelijke nakomelingschap van Mariin Luiher is omstreeks dc helft der vorige eeuw uitgesiorven met Manen Goliheb Luiher, die in 1759 als regis-consulent te Dresden overleed. Een regisireeksche afstammeling van Martin Luiher&apos;s broeder, Jacob Luther, woont thans te Berlijn en is bestuurder van het Neue Lese-Cabinet van Förster. Hel feestcomité schijnt van het aanwezen van dezen vertegenwoordiger der familie Luiher die in hel bezit is van alle familie-papieren, geen kennis te dragen, daar hij geene uitnoodiging lol bijwoning van het feest heeft ontvangen.</p>
</text>
