<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Broodbakkersknecbt Slet ï°. Augustus wordt gevraagd een Broodbakkersknecht, zijn werk goed verstaande Reflecierenden vervoegenI&apos;zich in persoon of met franco brieven bjj den Boekdrukker J. J. SOMERWIL, op de Hoogewoerd. VERKOOPING VAN AFBRAAK, , op Dingsdag 30 Junij 1866; des voormiddags te 10 ure, te Leyden, aan bet Plein der Pieterskerk, bestaande in Bindten, Kozijnen, Ramen, Deuren, Ribhout, Trappen en eene parlij Brandhout. Alles te zien des morgens vóór de verkooping. AANZIENLIJKE PUBLIEKE VERKOOPING, - n.I &apos;~. i s :■■■■! ,i ■■■■■■ : I ~,&gt;:: l-ITI : &quot; , , &apos;1 &apos;.j I :..■.-■!■• &apos;■&gt; tegen gereede betaling, op Vrijdag den derden Julij 1868&apos;, des morgens ten tien lire, op den Véstwal. bij de geamoveerde &apos;Rjjnsburgerpoorl te Leyden&apos;,&apos; van: eene groote panjj&apos; Brandhout; eenig &apos;Timmerhout, Planken en Regters&apos;,&apos; Oud IJzer en Touw, Heimasten, lang 10 en 14 el,&quot; eenige duizenden nieawe&quot; Waalsteen (rood), eenige &apos;partijen oude St.aatkejjen, bude&apos;Tegels; Dakpannen, oude Steen, Puin, eenig gaande Werk van een VYindkorenmolen en hetgeen&apos; verder ter verkoop zal worden aangeboden. .-&apos; ,&apos;&apos;_.&apos; Alles te zien Donderdag 2 Juin 1868, des morgens van negen ure tot deS namiddags len drie ure. - • Opgang lot den Veslwal, door middel van de deur over de Sociëteit. 17.&apos;:; willige verkooping; &quot; i?s &apos;*&amp;H U_»Ai ...... I-t.!&apos;.- . .... •■ , ~.,.-.• i :.:..-. ........ ,• .. J.»n :;:.&apos; |:i fi Is; bij opbod en afslag op Donderdag den 9*™ Julij 1868, des middags Ii:!;!!;;;!{ te 12 uren, in de Herberg de Zwaan le Rijnsburg, van een tl&amp;jili) HUIS, SCHUUR en ERF, waarin sedert onderscheidene jaren eene Vleeschhouwers-affaire is uitgeoefend en nog wordt voortgezet, in het Dorp Rijnsburg, aan den Vliet, over de Valkenbrug, geteekend met Kommer 156, bekend op den kadastralen legger dier Gemeente onder Sectie B, &apos;&lt; Jiommer 379, ter grooite van 2 roeden, 96 ellen Te aanvaarden tfeft&quot;lsdeß,)Augustus 1868.»&apos; tp ir &quot;\&apos;ff. Dit perceel kan worden bezigiigd des daags vóór eo op den dag der verkooping, terwijli nadere infoimaiien le bekomen zjjn ten kantore van den Notaris A.&quot; VANLEEUWEN, te &apos;Leydéri.*&quot; &quot;■ »*• &apos; &quot;&apos;&apos; J &quot; *&quot;* &apos; Wff§ K in hel .Heeren-Logement aan den Burg binnen Leyden, bjj Jjlllll opbod op Zaturdag den 4den Julij 1868 en bjj afslag op ZajtfffPf turdag, den ïlden Julij daaraanvolgende, beide; dagen des avonds ten ,7y &gt;ire. van:...:-.. ~., ...... ... ( • . Een hecht, slerk en weldooriimmerd HUIS en ERVE, voorzien van twee. Beneden- en.twee Bovenkamers, allen behangen en van Sloókplaatsenvoor-i zien, nog een Logcerkarnerije, Meidenkamer, Droog- en Turfzolder, Keuken, Kelder, Gang, Binnenplaats en-verdere commoditeiten, slaande en gelegen te .Leyden,- aan de noordzijde van de Breedestraat, omtrent de Vrouwensteeg, naast de Siads-Gchoorzaal, Wjjk IV, I.*. 206,- Kadaster Sectie G. N&quot;. 70, groot 95 ellen. _&quot;j&quot;s.o&quot;ï -!■• .01. - Verhuurd tot 1 Mei. 1869 voor / 300 &apos;sjaars.. -r.__.&quot;_ 7 _-_-&quot;.-.»&lt;_____ &apos;Het voorschreven -Huis kan.:worden bezigiigd des. Maandags en Woensdags «an elke week, van des middags 1 tot 3 ure, mits bjj den bewoner belet vragende.-ii..&quot; O ~-rl »bir_ifmi •&apos;, mr. il_i.\ ys imiiato. u_3*iiS*oj .Nadere informaii.n zijn te bekomen len kantore, van den Notaris J. A. PRYN, residerende le Leyden, alwaar tusschen de veiling en den afslag verhoogißgen) Worden aangenomen&apos;, i tegen &quot;genot van een -, , vijfde van iedere.verhooging. ürjo.i / OPENR4RE VERKOOPING, vjgt».;&apos; in het Heeren-Logement aan den Burg te Leyden, op Zaturdag UwÈ^&quot;4 Julij 1868 bóópboyei. op Zaturdag 11 Juli)I&apos;lB6B bij afslag; *-____53 lelkensTdes;avonds&quot; ten ure,--vani, ~-// ._.&quot;_&quot; N\ 1. Een UCIS èn ERF, met &apos;afzonderlijke-. BOYENWONING, te Leyden, in de Raamsteeg bjj de Koepoortsgracht, Wjjk 11, KM. 1366 &apos;en 136c,&apos;èn.&apos;-&quot; &apos;.&apos; l&quot;c ï&quot; •-. f «;;■•&apos;&gt; &apos;ü &apos;..i™---.&apos;.&apos; * N°. 2. Een HUIS en EHF, le Leyden, on de Garehmarkt, hebbende onderscheidene Boven- en Bènèderivej&apos;lrekkcn, VVjjk&gt; 11, N°. 251. breede&apos;r b&apos;Q,&apos;&quot;bHlette-i&apos;&apos;omsclireven eri&quot;te&quot;beyigtigeri Vrftdèg en van de weken der veiling en töewjjzing&apos;van &apos;s voormiddags 10 tol &apos;s namiddags 3 ure. t»n öft&quot;f pi r ?*&quot; y^% Jl;r « \&apos;f]i~; Nadere inlichtingen zjjn le bekomen, wat bet perceel N». 1 betreft ten huize van den Advocaat Mr. C. W. J. J. fMf&amp;fite Leyden,-e&amp; wat beide percelen aangaat len kantore van den Notaris J. M. E. DERCKSEN .aldaar, bij wien, tusschen veiling en afslag, vêrhöog.ngen&apos; kunnen worden gedaan,&quot; tegen genot van éénvijfde der verhoogsom. SYROOP VAN HYPOPHOSPHITE VAN KALK, Tan GRI9IAri_T &amp; C°., Apothekers te Parijs. . - De heilzame werking .van dil. preparaat is sedert 1857 bevestigd door de beroemdste Geneesheereti. Sederl dien lijd zijn vele namaaksels in omloop gebragt, doch geen dezer beeft den toels van vergelijking kunnen doorslaan,&apos; met het product door óns huis geleverd. Daarom raden wij het geëerde publiek len sterkste, aan er op te lellen dal deze:ayroop afijjd vai» eene schoone roosachiise kleur.is. dat zij nimmer, witachligmoel zijn, en altijd van&apos;bnze handieekening rondom de flacon&apos;voorzien is.&apos;..&apos;.&quot;r*T*&quot;* Bij haren invloed , wordt de hoest &apos;gestild,;de nachtelijke zweeluitbrekin-&apos; gen verdwijnen, en de zieke.herkrijgt spoedig, zijne gezondheid. Haar gebruik levert ook de meest verrassende uilkomsten op bjj verkoudheid, catarrhe. bronchite, borst ongesteldheden, enz. „.&apos; {, Dépóts: te Amsterdam, bjj UI.OTH, Zccdjjk; te Leyden, bjj J. J. REïVrj Nienwen Rijn.</p>
</text>
