<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>&apos; r_SE _.N 124 /_* (Part De Hongaarsche com- K____lart m . het™derzoek ™ het wets-ontwerp op eun ?,_r;9frg . . atlei .heeft z_ch oratrent dit ontwerp zoo feslih.;_Lgela_ . _ dat /nen -binnen kort eene bevredigende Ook _,_.J Va^dlt h00?8t *&gt;»«**» vraagstuk te gemoetziet. van .«r_m °r de reKe™g voorgestelde contingent recruten , ffnmt.™ . an,lS- zondereepi_e aanmerking goedgekeurd. De KWi. ltemminc jan den Pesther Landdag %-indt voor______ uren gron_ daann&apos; dat het ciJfer *r landweer, oooi bet Hongaarsche ministerie voorgesteld, door den v_. _¦ . S,oei_eke,-rd ; naar gelang van omstandigheden Kan die landweer op meer dan 200,000 man worden gebrast tiet spreekt van zelf, dat deze aangelegenheid nog aan de beslissing van den Rijksraad moet worden onderworpen; maar in elk geval is aan de goedkeuring van dit staatsligchaam m«t te twijfelen. B De min of meer bedekte woelingen in de Czechische streten yan Bohème nemen eer toe dan af. Uit het Malniker district wordt gemeld, dat zich aldaar kenteekenen vertoonen yan eene stelselmatige weigering van belastingen. Het is, alsof de Czechische raddraaijers het er op toeleggen om de regering te drijven tot het nemen van de uiterste maatregelen van bedwang, ofschoon men niet inziet wat hun dit zal baten.</p>
	<p>De Christenen op het eiland Candia schijnen op nieuw aan ernstige vervolgingen te zijn blootgesteld geweest. Althans men meldt, dat een groot aantal hunner als slagtoffere is gevallen van Albanesche soldaten en Muzelman- Ü_D; ,Vers,cheidene dorpen werden verwoest en geplunderd __le_er £hrl .en&apos; d»en de aanranders ontmoetten, werd verkil^P_; Pe_n. P_ha eeft&apos;- zoodra hÖ merTaa kennis welldp*eDZidetac^nte_ll?itgezonden&apos; omaai» dezegrukoiien teP^n&lt;.niPerk,te stJelle?&apos; en Merin «*ï»t hij vol- KZfi11&quot;. ronder dat hij eene te strenge houmèn. Fe w__r°0f&quot;,en_ heeft aangeno- .ff ,de _ &amp;&apos;™^™ groote brfa-t D_ __?_.nder o «&quot;eksche bevolking te weeg epgest_d Lf». . vanKuidand had aan zijne regering vootwaartoe _S_ _ .veriee _uhtl,eila, d,Candia te^erS, nemen h^enXeS U g6Zanten het</p>
	<p>onze militaire van oorlog fi^^kSlT^ den Bad??BChen mfnlster die onderËandelinlTn in verbal _: _a_.E ... wordt «et Duidsche vestingen, en vooral ___. ._Ve_&quot; _*• Wat de Zuidnog daardoor g_com7lS_RM£^^ geld op den duur alfeen wil W™ .» _i nschaPPen nocb dat Wurtemberg en Beijeren __n d_ L . voonvaarde stelt. deelnemen. J aan de kosten van onderhoud — Uit Petersburg wordt dd _. __„ runderpest was uitgebarsten in deeouv._gem .d&apos; at de burg, Wladimir, Nowgorod en p£Wn,e,aellta PctetB&quot; eerst bij paarden, toen bij hoornvee en«_.i. .ed_ • LvflaH In die berigten wordt evenwel ook geS. I varkens, reeds weder aan het afnemen scheen te zijn&apos; ziekte</p>
	<p>FRANKFORT, 25 Julii. (Part. Corr.) De-_.,_„„ m nen der Frankfortscho schutters, 336 in getal f, a Wee&quot; tnomftogt. Overal in Beijeren werden zij door&apos; de Wi.are »et gejnich begroet. In de groote steden nam de o_t°kmg het karakter van ware ovatien aan. aae ontvangst Bij het vertrek der schutters uit Mainz, 86 in eetal _ _ _ol__fenige- ongeregeldheden plaats, waarbij zes P ruisisc__ «oblaten mishandeld werdenen de tot hulp toegesnelde n___ wacht met steenworpen werd begroet. Eene militaire _T °* 5° . t de onruststokers met geveld geweer uiteen __ /&quot;enicc.hunner werden gevangen genomen, ia ___,„ a,e vaa aanzienlijke inwoners van Wiesbaden T*pN?__n + dezer,Btede aangekomen, om den hertog Adolph K__l-»«!S.-tor elegenheid van zijnen geboortedag hun^e Kelukwenscbingen aan te bieden. le_e_h. J _ T* . localen °P de Platte is terzelfder geval dP i_!n estl&quot;aalflgellouden,dat door 200 notabelen Ont in rmal&apos;.e hoofdstad van Nassau werd bijgewoond. Wijze gevierd P Van Nassau is deze dag op geliJke «cllnd^ doft„fast?n van de badplaats Homburg bevinden tazzi. een?&quot; hge lta.iajm_che minister-president Rat*. 2°°n va_ 17&apos;_ig-r:l CaTüur cD Kcciardi Garibaldi, Lit ?M ¦ _ üen Wu;zena_ir van Canrera *le|.hgt * wordt geatld&gt; da* Kichard Wagner ernstig Bts*^l&amp; .t?^«rmjtadt bevindt zich bij aft*,, 4 _ _. .MttWel;^* en bisschoppen van Beijeren tot eene conferentie vergaderd. Omtrent het daarin verhandelde is nog niets uitgelekt. Men verzekert evenwel.dat het hoofdzakelijk betreft de kwestie van de betrekking der kerk tot den staat en inzonderheid de schoolkwestie.</p>
	<p>De Prinses Metternich, echtgenoot van den Ooslenrijkschen gezant te Parijs, bevindt zich te Wiesbaden tot gebruik der baden.</p>
	<p>De schuttersvereeniging te Wiesbaden had tot dusver haar jaarlijksch vogelschieten gehouden op den geboortedag van Hertog A-V»lph van Nassau (24 Julg). Dit jaar werd het feest op aanmaning der overheid den leden en 20sten gevierd. Op laatstgemelden dag kwam het tot eene kleine demonstratie; jonge lieden zongen, onder bijval der anderen, het voormalige Nassausche volkslied: HeÜ! Hertog Adolph, heil!</p>
	<p>In September zullen do onderhandelingen tusschen Engeland en Zwitserland over een nieuw postverdrag beginnen. Uit Zwitserland zijn dezer dagen ook de schutters verï. Ijl&apos; de z&apos;cb naar Weenen begeven ter bijwoning van net derde Duitsche schuttersfeest. Alleen uit oostelijk Zwitserland nemen ruim 400 schutters aan den togt deel.</p>
</text>
