<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BADEN.</title>
	<p>Niemand zal ons van ontijdigheid beschuldigen wanneer wij ons gedurende de hondsdagen met dit onderwerp bezig houden. Algemeen is men van oordeel dat het geene kunst is zich te baden: men begeeft zich te water en daarmede is het uit. Men baadt zich zonder nadenken, en dat is verkeerd; in deze wereld moet men niets aan het toeval overlaten. Het is even noodzakelijk de kunst te leeren zich te baden als die van zich te voeden.</p>
	<p>Een bad moet verschillen naar gelang van de uitkomsten, welke men er mede beoogt en het gestel van den bader. En men moet wel bedenken &apos;dat een bad, onder ongunstige omstandigheden genomen en waarbij alles aan het toeval is overgelaten, eer nadeel dan voordeel aan de gezondheid toebrengt. Het bad heeft meer dan een doel; het eerste en voornaamste is: bevordering van de reinheid des ligchaams. Zij die zich een of tweemaal per maand baden, verbeelden zich genoeg te doen voor de reinheid van hun ligehaam. Dit is eene dwaling, zoo als&apos; uit het volgende blijken zal.</p>
	<p>Even als het gelaat, heeft het ligehaam onophoudelijk behoefte e«-wasschen te worden. De kleeding beschermt het niet genoegzaam voor de stof, zoo als men algemeen denkt. De dampkring is gevuld met allerlei overblijfselen, zoowel van bewerktuigden als onbewerktuigden aard. Deze voor het oog onzigtbare deeltjes dringen overal door en hechten zich op de huid. Bovendien verslijt alles en gaat in stof over. Het linnen dat wij dragen geeft telkenmale een klein gedeelte zijner zelfstandigheid af; die huid harerzijds slijt af, zoodat, wat men ook doe, zich op het ligehaam, na een zeer kort tijdsverloop, telkens eene nieuwe laag stofdeeltjes nederzet, zooals bij microscopisch onderzoek duidelijk blijkt. Van den anderen kant scheidt de huid eene vetachtige stof af, terwijl het zweet zich door alle poriën een uitweg baant. Binnen kprten tijd vormt er zich een omhulsel.dat het ligehaam van het hoofd tot de teenen omgeeft, eënigzins op de wijze van een ondoordringbaar bekleedsel, ten gevolge waarvan de werkzaamheid der huid niet dan met groote moeijelijkheid plaats heeft. Deze staat van zaken levert groot gevaar voor de gezondheid op, daar de verrigtingen van de huid van het hoogste belang zijn. De huid bestaat uit twee verschillende lagen; eene uitwendige (epiderma) en de daaronder liggende inwendige (derma). Terwijl de buitenste laag ongevoelig is, is dit niet het geval met do binnenste, waardoor zich fijne zenuwtakken verspreiden, die een digt net vormen, waardoor de gewaarwordingen naar de hersenen overgebragt worden. Tusschen deze twee lagen bevindt zich het pigment, weike stof aan de huid hare verschillende kleur geeft.</p>
	<p>De uitwendige huid bestaat uit kleine plaatjes, op elkander aansluitende , even als de schubben bij de visschen, hetgeen duidelijk onder het microscoop zigtbaar is. Zij is ongevoelig en beschermt de onderhuid. Deze plaatjes worden voortdurend afgestooten en vernieuwd, zoodat ons omhulsel onophoudelijk verandert.. Een ontelbaar aantal zakjes onder de opperhuid geplaatst, scheidt op de huid zweet en eene vetachtige stof uit, welke laatste haar zacht en lenig houdt en belet te barsten ofte springen, zoo als men dat in den winter ziet plaats hebben,, wanneer strenge koude de poriën sluit, ten gevolge waarvan de uitvloeijing belet wordt. Het zweet bestaat uit water en een groot aantal andere stoffen. Zoo vindt men daarin gewoon zout, phosphorus, chloor, pstasch, zwavelzuur, soda, koolstofverbindingen, enz De afscheiding van zweet is eene der voornaamste verrigtingen van de huid. Het water en andere bcstanddeelen, welke somtijds in te groote hoeveelheid in het ligehaam .aanwezig zijn, zouden ten laatste stoornissen veroorzaken, wanneer zy met door tallooze openingen een uitweg vonden Zij moeten uit het organisme verwijderd worden; sluit men de deuren&apos; met andere woorden, de naar buiten uitmondende kanalen, dan zal er ziekte ontstaan.</p>
	<p>Nu moet men niet denken, dat de hoeveelheid water en zouten door de huid afgescheiden, zich tot eenige greinen bepaalt; in vier en twintig uren ademt de menscJh door do huid, in den vorm van onzi°tbaren damp, gemiddeld 1 kan o&quot; 1 pond water, uit. De longen harerzijds maken eene halve kan water vrij. Dit nu is berekend in den gewonen of normalen toestand. Maar wanneer het zweet op het voorhoofd parelt en druppelsgewijze nedervalt ten gevolge der inspanning van een zwaren arbeid of een versnelden loop, dan moet men niijt meer rekenen dat de hoeveelheid water door de huid verwijderd eenige honderd greinen bedraagt, maar twee, drie, vier, vijf, zes, ja zelfs zeven ponden in de vier en twintig uren. ■ ï Wanneer nu, vooral in zulk een toestand, de huid met stof en overblijfselen van allerlei aard bedekt is, worden verscheidene kannen water in het ligehaam opgesloten gehouden. &apos;Proeven bevestigen wat de ondervinding leert. Wanneer men verschillende dieren van hun haar, wol of veeren ontdaan, en hun ligehaam met een vernis van Arabische gom bedekt heeft, om de poriën der huid te sluiten, dan zal het dier, zoodra het vernis droog is, teekenen van lijden geven. Na verloop vankorten tijd nemen deze toe en het kwijnt weg. Niet alleen dat de onreinheid de huid belet onnutte stoffen uittevoe-</p>
	<p>ren, maar ten gevolge daarvan kunnen schadelijke bestandcelen door de poriën in het ligehaam dringen, die, in het organisme circulerende, ernstige ongesteldheden kunnen veroorzaken. Het hooge nut der baden werd reeds in de hooge oudheid begrepen, misschien zelfs beter nog dan heden ten dage. Mozes maakte de badreini. ging tot eene godsdienstige verpligting. In Rome was hst baden zoo danig in de zeden doorgedrongen, dat men tot dat einde ware monumenten stichtte. Een der Romeinsche Keizers bezat in zijn paleis niet</p>
	<p>minder dan drie duizend marmeren badkuipen. Ook Frankrijk bezat dergelijke grdotsche inrigtingen en thans nog kan men te Parijs de overblijfselen van het Palais des Thermes aanwijzen. Later werden de baden eenvoudiger ingerigt en bestonden zij slechts uit kuipen. In de dertiende eeuw doorkruisten omroepers geregeld iedere morgen de stad, om de inwoners kennis te geven dat het bad gereed was. Toen evenwel de mode het dragen van linnen op de huid had ingevoerd, was men van oordeel genoegzaam tegen onreinheid te zijn beschut en begon men zich minder te baden. Vervolgens werden de badinrigtingen plaatsen van uitspatting. Onder de regering van Lodewijk XIV waren de openbare baden geheel in verachting geraakt. Eerst op het einde der vorige eeuw werden aan de Seine bad-inrigtingen opgerigt, welke langzamerhand in getal toenamen. Ook in Nederland heeft men sedert jaren het nut en het noodzake-</p>
	<p>lijfee van openbare bad-inrigtingen ingezien, en elke stad is daarvan tegenwoordig voorzien, hoewel het niet te ontkennen is, dat nog eenige uitbreiding van het getal openbare, kostëlooze bad-inrigtingen wenschelijk is. Uit het oogpunt der gezondheidsleer is echter het baden niet zoo onmisbaar , als men uit het voorgaande zou kunnen opmaken; zelfs kan het, wanneer men er onmatig gebruik van maakt, schadelijk werken. Wat wordt er vereischt ? Dat de huid, zoo dikwijls maar mogelijk, bevrijd worde van de onreinheden, welke er zich onophoudelijk op verzamelen. Voor den een kost het bad te veel geld, voor den anderen te veel tijd, voor een derde beiden. Hij nu, die slechts zelden in de gelegenheid is er gebruik van te maken, kan volstaan met twee of drie malen per week zich het geheele ligehaam te wasschen, op dezelfde wijze als hij het gelaat reinigt. Inzonderheid behoorden de werklieden, die meer dan eenig ander met schadelijke stofdeelen in aanraking komen, dit eenvoudig voorschrift in acht te, nemen, dat hun met zoo weinig moeite in &apos;staat stelt zich voor het gevaar te vrijwaren.</p>
	<p>Binnen weinige minuten kan men met behulp eener spons, des zomers in koud en des winters in laauw water gedoopt, eene wassching bewerkstelligen , die nifcts kost, een gevoel van welzijn, kracht en opgewektheid achterlaat en een voorbehoedmiddel is tegen ziekte. Uit een ziektekundig oogpunt moeten de baden van een anderen kant beschouwd worden. Het bad heeft dan niet meer uitsluitend ten doel de huid te reinigen, het werkt mechanisch op den bloedsomloop, veroorzaakt een heilzamen prikkel en is opwekkend, verfrisschend en versterkend.</p>
	<p>Natuurlijk is de uitwerking verschillend naar gelang het bad warm, koud of laauw genomen wordt. Het te warme bad is nadeelig en vermoeit in plaats van rust te schenken. De omloop van het bloed heeft dan te snel plaats, het gelaat krijgt eene hoogroode kleur, men ontwaart een gevoel van onpasselijkheid, dat in ongesteldheid kan overgaan. Het bad moet niet te warm of te koud, maar laauw zijn; de bloedsomloop wordt dan niet versneld, het water dringt dan door de poriën binnen, en maakt huid en inwendige organen lenig. Weldra maakt de vermoeidheid plaats voor een behagelijk gevoel.</p>
	<p>Wanneer men zeer vermoeid is mag het bad van twintig tot dertig minuten duren, hoewel twaalf tot vijftien genoegzaam zijn. De tijd gedurende welke zenuwachtige pewonen in het bad zijn, moet noodzakelijk kort zijn ; tien tot twaalf minuten in een laauw bad doorgebragt is lang genoeg. Het water moet de huid en de ledematen doordringen; maar het werkt nadeelig wanneer het te dikwijls dieper gelegen organen bereikt; ten laatste zou het de kracht der spieren verminderen evenzeer als hunne elasticiteit. Men berekent, dat eene hoeveelheid water van twee kan gedurende een bad van een utir het ligehaam binnendringt, en wij weten dat het nadeelig is het water in het organisme te laten ophoopen. Het laauwe bad voldoet dus uitmuntend aan alle vereischten, op voorwaarden dat het niet te lang dure. Het is eene grove dwaling te denken dat de goede uitkomsten van een bad grooter zijn, naar gelang het langer geduurd heeft. Het koude bad is bovenal versterkend, maar niet voor iedereen geschikt. De krachtvolle, gezonde man of jonge vrouw mag het nemen; maar zwakke, zenuwachtige voorwerpen of zij die aan organische kwalen lijden, mogen er geen gebruik van maken. Het koude bad brengt eene zeer heilzame reactie te weeg; het wekt het geheele organisme op, regelt en versterkt de functien. Wanneer men zich te water begeeft, vloeit het bloed plotseling van uit de buitenste vaten n#ar het hart en de voornaamste vaten terug; de ademhaling wordt belemmerd; de gelaatstrekken krimpen zamen. Maar weldra herneemt het bloed zijn geregelden loop, en een gevoel van welbehagen volgt de eerste gewaarwording op. Het is vooral noodzakelijk zich in eens geheel te water te begeven, en hoofd en borst van te voren nat te maken. Anders komt er bloedsophooping in de longen of bloedsaandrang naar de hersenen, waarvan de gevolgen zeer schadelijk kunnen zijn. Het is noodig zich in het water te bewegen, te zwemmen en de zonnestralen te vermijden; evenwel is het eene dwaling dat er gevaar zou bestaan zich bij groote. hitte te baden. Dit is een vooroordeel en het koude bad werkt des te heilzamer, naarmate de temperatuur hooger is. Dit vooroordeel is een gevolg van de ziekten, welke men dikwijls heeft zien ontstaan bij een persoon, die bij groote hitte zich in eene rivier had gebaad. Bij groote hitte wordt de waterstand der rivieren meestal zeer laag en aan de oevers komen organische zelfstandigheden bloot te liggen, die de lucht met schadelijke dampen vervullen. De ziekte ontstaat door die uitwasemingen, maar is niet het gevolg van het bad. Wanneer men zich wil baden moet men acht geven op het water en inzonderheid dat kiezen, waar men een vasten, fijnen zandbodem aantreft. Het water van bronnen of fonteinen is te koud om er zich in te baden.</p>
	<p>De duur van het bad moet verschillen naar gelang van de temperatuur ; eenige minuten is voldoende voor hen, die niet gewoon zijn zich t» baden. Overigens is de beste gids de gewaarwording van onbehagelijkheid of welzijn, dat men ondervindt. Zoodra men gevoelt dat men koud wordt, moet men het water verlaten; intussehen is het beter niet te wachten tot dat zich dit eerste verschijnsel voordoet. Zeer volbloedige personen blijven soms een of anderhalf uur in het koude water. In dat geval werkt het bad niet meer heilzaam. Men moet zorgen, dat het genot niet in een gevaar ontaardt. • De zeebaden vereenigen al de voordcelen van&apos;het koude bad in hooge mate in zich. De beweging der golven, de in het water opgeloste zouten , de lucht, die men inademt, alles draagt er toe bij deze baden versterkend te maken. Een bad in zee mag echter slechts zeer kort zijn. Dit zijn, over het geheel genomen, de belangrijkste voorschriften, waarop men wel acht moet o-even. Waar het de bewaring der kostbare gezondheid geldt is niets gerin°* of onze aandacht onwaardig.</p>
</text>
