<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Vrijdag 4 Augustus.</title>
	<p>De moeder der Keizerin, de gravin de Montijo, heeft zich naar Fontamebleaii begeven om er eenige dagen bij de Keizerin door te brengen. H. M. lijdt aan eene verkoudheid. De Kroonprins is geheel hersteld — Volgens de France is de benoeming van den Heer Theuveneï tot groot referendaris van den Senaat, door den Keizer onderteekend — Naar men verzekert. heeft de Heer Langlais van den Keizer bevel ontvangen om eene nieuwe financiële conventie tusschen Frankrijk en Mexico gereed te maken, waarbij de belangen der beide staten op nieuwe grondslagen worden geregeld. Genoemde heer is ook belast met het overbrengen dier ontwerp-overeenkomst naar Mexico. — Het gerncht is in omloop , dat Prins Napoleon voornemens is terug te komen op zijne aanvrage om ontslag als president der commissie voor de tentoonstelling. De eommand3ur Nigra zal commissaris generaal zijn voor Italië Voor het ontslag van Prins Napoleon geloofde men, dat Prins Humbert die betrekking zou op zich nemen. — De Heer de Bouville, prefect van de Girondé, zal, naar men zegt tot eene aanzienlijke politieke betrekking worden benoemd — De minister van binnenlandsche zaken, markies de Lavalette, is naar het departement Dordogne vertrokken. &apos; — Het zijn niet de aangelegenheden des lands, maar de verwikke- ! lingen tusschen Oostenrijk en Pruisen, die hier op dit oogenblik bovenal &apos; de algemeene aandacht bezig houden, en teregt of ten onregte zegt men : dat ook het Fransche gouvernement niet langer lijdelijk toeschouwer I omtrent een en ander zal blijven, en de Heer Dronyn de Lhuys dienten- i gevolge spoediger van zijne reis ■___ de hoofdstad zal terugkeeren dan aanvankelijk was bepaald. Daarenboven zal, naar men er bijvoegt, de prins Mettermch wel niet lang meer zijne reis naar Duitschland uitstellen, hij is echter voornemens den Keizer voor zijn vertrek te Plombières te gaan bezoeken. — Het blijkt thans met zekerheid, dat de kamerheer, de bur&lt;™raaf de Laferriere, die het grootkruis van het Legioen van Eer vooTden grootvorst troonopvolger te Petersburg overbrengt, ook met het overgeven van een eigenhandigen brief van Napoleon Hl aan den Czaar is belast. — De Courrierdu Dimanche zal in zijn eerstvolgend nummer een vrii karakteristiek stuk bevatten. In het laatste nummer werd namelijk met eenige woordep gewaagd van het verbod tot invoering in Frankrijk van het onlangs verschenen werkje van den hoogleeraar Bami over Napoleon I De redacne zeide de juistheid van dat verbod te betwijfelen Thans heeft zij echter een brief van zekeren beer Lafond ontvangen houdende : dat hij zich te Geneve een exemplaar van het bedoelde bock heeft doen ontbieden. Den 25sten Julij ontving de afzender echter berigt dat het &apos; door hem verzonden pakket door den inspecteur van den boekhandel te Bellegarde was aangehouden. De Heer Lafond voegt er bij dat hn voor nemens is de in deze zaak bestaande kwestie van eigendom door de regtbanken te doen beslissen, indien het aangehaalde werk niet spoedig zonder kosten door de regering aan den afzender wordt gerestitueerd — De Heer Millaud, directeur aan het Detit Journal, die, naar men I weet, de dagbladen LeProgres, van Lyon, L&apos;Epoque en het Journal dcs Villes et des Campagnes, ieder tot betaling eener schadeloosstelling van2s 000 trs. wegens laster wilde vervolgen, heeft den redacteuren dier organen geheel vrijwillig doen aanzeggen dat hij van zijn voornemen afziet _ — De zesde kamer der correctioneele regt Dank heeft uitspraak gedaan in de zaak van het weekblad VVnion des Cochers, dat beschuldigd werd zich zonder magtiging met het bespreken van sociale vraagstukken te hebben bezig gehouden. De directeur en de drukker zijn ieder tot eene maand gevangenisstraf en 50 frs. boete veroordeeld ™„1™ Ü&quot; h°uU\z&apos;ch %* z°er druk bezig met de Verdwijning van een maire die e gehjker tijd de betrekking Van bankier vervulde en bij de jongste verk.ezmgen niet dan met groote moeite werd herkozen. Hij laat een zeer aanzienlijk tekort na. J — Volgens de Palrie heeft men een nieuw mMdcl ontdekt om 20n. der leening of verkoop van bosschen de 360 millioen te vinden voor de werken van openbaar nut De fondsen zullen geleverd worden door de Kamers van Koophandel der Detrokken departementen -De Mordteur du Soir weerspreekt het gerucht dat de hertog de Pers.gny onder den titel Lettre de Pari, eene brochure over de jongste gemeente verkiezingen zal uitgeven. ** 6 — Heden zal de advocaat generaal Oscar de la Vallée zijn conclusie nemen m zaken het proces Montmorency. Men gelooft dat hij zal concluderen ter gunste van graaf Talleyrand-Périgord en tot handhaving van het decreet des Keizers, waarbij dezen den titel van hertog van Montmorency wordt verleend. 6 — Een Duitscher, de Heer Lihenthal, die in het proces la Pomraerais eene rol heeft gespeeld, is met de weduwe van den beruchten giftmenger gehuwd. &apos; ° rr£aHA7h? ,Thü-tff -W?«* -s fie nieuwe opera van Litolff in studie getiteld hahel, on la gageure de Satan; de tekst is van den Heer | E. Phouvier. y, r SCt- l?ers?ne?J der Italiaansche legatie te Madrid, bestaat volgens het officicele dagb&apos;ad van het koningrijk Balie, behalve den markies Andrea Taghacarnc, buitengewoon gezant en minister plenipotentiaris, ™ Worfnfe hee™n:öa m,arkl„es SM?» Centnrione, eerste secretaris van legatie; de graaf Alexandcr Zannom, tweede secretaris van legatiede graaf Mario. Arese en de Heer Carlo Conelli de ïS^-ttXl</p>
	<p>— Men meldt dat aan de Spaansche grenzen de cholera heerschf Ook te Marscüle zijn gevallen van die ziekte voorgekomen. —De Patrie zegt, dat de Spaansche generaal op St. Domingo de vijandelijkheden wederom begonnen is op grond van de houding, aangenomen door de Dominicanen , die onder Engelschen invloed handelen, De intrigue heeft eene annexatie aan de Britsche bezittingen ten doel.</p>
</text>
