<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>* ROTTERDAM, 5 Aug. De dag, bestemd voor den wedstrijd door de X. N. Y. C. uitgeschreven, is wederom aangebroken. Z. X. H, prins Hendrik, die met zijn adjudant gisteren avond hier is aangekomen en iv het gebouw van de X. N. Y. C. den nacht heeft doorgebragr., volgde met belangstelling den strijd. In het feestgebouw trokken de sebooue prijzen Se nandueht dei&apos; talrijke leden, die aldaar met hunne dames vereeuigd waren. De nitslug van den wedstrijd, die ten II ni&apos;e aanving, wan ala volgt: KOEIVAARTUIGKN. N&quot;. I. Vier riem* gieken. Voor den prijs van Z. X- ü. prtnl Uendnk der Nederlanden. Een voorwerp Ui v.ihei- of ander metaal vuur de eerst aankomende; de inleggcldcii voor de. tweede aankomende. Prijs Zcphyr, geroeid door HU. loden van de Roei- en Zeüvereeniglng du Maas te i Rotterdam ; premie Amplvytrite, geroeid door HU. leden van de Ainstardamsche Roei- en Zeilvereeniging de Hoop. N&quot;. IL Vier rioni9 gieken. Voor den prijs vim wijlen Z. X. 11. Prins Aiosander der Nederlanden: van ƒ3OO voor de eerst aankomende, de inleggelden voor de tweede aankomende. Prijs Nereus, van de Roeielnb Cloanthus te Amsterdam; premie Anna Polowna, van de Roei- en Zeil- j vereeniging de Maas to Rotterdam. N°. 111. Vier riems gieken. Voor de pr&apos;O^en: o. van Z. X. H. Prins Frederik der Nederlanden/40» voor du eerst aankomende; 6. van de Kon. Nederl. Yachtelub ƒ 100 «x» de tweede aankomende. Prijs Zepliyr, van de Zeil- en Roeivereenigiiig de Maas te Rotterdam; premie Amphy- ! trite, van de Roeiclub Cloanthus te Amsterdam. j N&quot;. IV. Vier riems gieken. Voor den prijs van den vice-president der Koninkl. Efedcrl. Yaeht.eliib: Keu voorwerp in zilver of ander metaal, voor ieder der opvarenden . i aankomende boot, de Laleggclden voor de tweede aankomende. Prijs Auiphymte. van do Arnster-: damsche Roei- en Zeilvereeniging de Hoop; premie (toette, vuil de Nationale Regatta. N°. V, Zes riems Jollen of Sloepen, geroeid door KweoUelingen van I de roeicorpsen der Koninklijke Nederlandsehe Vuehtcluli. Voor &lt;:-._■ prijzen van Z. K. H. Prins Hendrik der Nederlanden en vu,, een |,d der Koninkl. Nederl. ï&apos;aclitclub. Een stel Kleedingstnkkau, voor lederen Kwee- I keliriK in de eerst aankomende sloep, Dfl waarde vu» ƒ 18 in Kluedingstukken, yttot do gezamenlijke Kweokeling&apos; &quot; &apos;&quot; da tweede, aunkomende «loep, Pqjs de Dördreohiscue Eweekelingen. N°. V. bis. Zes riems Gieken. Voor den prijs vuti Z. X. Il den Frins van Oranje. Een voorwerp van Zilver voor de cersi aankomende, de inleggelden voor de tweede aankomende Prijs Bain Batnni, van da . Uuion Club te Antwerpen, premie Salamander, *■&gt; de Aawttt&amp;mseïw Roei- en Zeüvereffl Boot, N°. VI en VH. AhV soorten van platbodem roeivaartnlgen. N&quot;. VI. Ligtere soort. Voor do prijzen der Koninklijke Nnderlundscbe Yuehtuiub: ƒ26 voor de eerst aankomende, fW voor de tweede aankomende. ƒ ïfl voor tic derde aankomende, ƒ5 voor de vierde aankomende, voor de vyldo aankomende, Uto prijs Duikelaar, vaa C. Hiruyk tv Rot- i terdam ; 2&lt;k prijs De Veranderin», van idem; 3de prijs Nïenwe Mer wede, van X. Kok te Krimpen a/d. IJssel; 4de prijs Vijf Gebroeders van idem. N°. VII. Zwaardere soort. Voor de prijzen der Koninkl Nederl. Yaehtclab: ƒ3O voorde eerst aankomende ;ƒ 20 voor de tweede «inkomende; ƒlO voor de derde aankomende; ƒ5 voor de vierdeaanomende. Eerste prijs St. Joris, van C. den Óuter, te Hilligersberg; weede prijs Onderneming, van J. Kricns , te Krimpen a/d. Lek; derde&apos; irijs de Goede Hoop, van J. Bijkerk, te Hendrik Ido Ambacht; vierde prijs, Weltevreden, van W. Noortlander, te Capelle a/d. IJssel. N°. VIII. Jollen of Sloepen. Voor de prijzen der Koninklijke Nederlandsche Yachtclub: ƒ3O voor de eerst aankomende, ƒlO voor de tweede tankomende, ƒ 5 voor de derde aankomende,, lste prijs Alberdina Hermina, van Coert en Hendriks, te Rotterdam. Premie Victorine, van de (Jnion-Club, te Antwerpen. N°. IX. Jollen en Sloepen. Voor de prijzen der Koninklijke Nederlandsche Yachtclub: ƒ3O voor de eerst aankomende, ƒls voor de tweede aankomende. Prijs Vijf Gezusters, van C. Struyk, te Rotterdam; premie de Zwaan, van Coert en Hendriks, te id.</p>
</text>
