<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVEBTENTIEH. _ Confédéré s. Wij hebben met opzet eenigen tijd gezwegen op de ondoordachte en misschien door contramineurs (*) «gezondene Advertentien, thans nu het blijkt, dat deze effect hebben gehad, wenseht een onpartijdige den waren stand zaken kortelijk te doen uitkomen. Vooreerst is het bestaan eener Fabriek van Confédérés in Engeland een verzinsel, dat nog al in het oog loopend dom is, als men bedenkt: I°. dat er tot nog toe geen enkel dubbel nummer van dezelfde uitgifte alhier is voorgekomen; 2°. dat in dit gaval de aanvoer steeds zou aanhouden, terwijl in de i laatste maand door de gewone aanvoerders geen stuk ter markt is ge- i bragt, maar in tegendeel voor groote Binnen- en Buitenlandsche Huizen veel is gekocht; 3°. dat goesl ingelichten verzekeren, dat de Confédérés grootendeels ter sluiks met de gewone Paketbooten uit Amerika zijn aangebragt. (*) Men zegt, dat minstens 2000 stuks in Rotterdam en Amsterdam op levering zijn verkocht en ieder Beurshandelaar weet hoe deze levering van dag tot dag wordt uitgesteld. (18155) Vervolgens is de schatting van de waarde der Cöflfédérés (zöo als de annonce zegt non vateurs), zeer oppervlakkig: I°. is het namelijk in het belang der Unie, ten einde duurzame rust te verwerven, met toegevendheid het Zuiden te behandelen en (al is het misschien eerst onder een volgenden President) niet alle schuldbekentenissen voor nietig te verklaren; een arm land toch kan voor de Unie geen aanwinst zijn; 2°. Zullen de Houders der Confédérés in het Zuiden ongetwijfeld in het Congres de zaak ter sprake brengen en hunne stem verheffen te^en geheele vernietiging der schuld. _ Neemt men eindelijk in aanmerking, dat de de prijs tegen ƒ 43%, is 134 pCt. van het nominale bedrag (1000 dollars), zal men gerustelijk dezea spotprijs als eene premie voor het leven beschouwen. De Coapon- Bewyzcn van Spanje en Mexico, waarvan de waarde onmiskenbaar veel minder is, strekken ten bewijze, hoe weg geworpene fondsen van bijna niets (% per mille) tot 10, 13 pCt. kunnen stijgen. ! ___ EEN ONPARTIJIDIGE. NED. RHMN--SPÜORWEG. GOEDKOOPE VOLKSTREINEN. Van ROTTERDAM naar ARNHEM heen en terug op DINGSDAG 8 AUGUSTUS e. k. 8 r Van AMSTERDAM naar ARNHEM heen en terug op WOENSDAG 9 AUGUSTUS e. k. Fe r Van AMSTERDAM naar ROTTERDAM, heen en terug en van ROTTERDAM naar AMSTERDAM, heen en terug op DONDERDAG 10 AUGUSTUS e. k., op denzelfden tijd en gelijke Voorwaarden als vroeger vermeld en bij aanplakbilletten omschreven. Uteecht, 5 Augustus 1865. DE DIRECTIE. (18159)</p>
</text>
