<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 5 Januarij.</title>
	<p>Het wetgevend ligchaam heeft al de hoofdbepalingen der wét betreffende de legerorganisaiie met grooic meerderheid aangenomen. Thans moeien nog behandeld worden eenige amendementen , die len doel hebben de verzwaring der verpligie krijgsdienst eenigzins le temperen. Over die amendementen is de commissie in overleg getreden met de regering. - Eene aanvrage tot het houden eener. interpellatie betreffende de kerkhoven is ingewilligd, omdai zij geen politiek karakter had. Deze interpellatie heeft ten doel om den prefect der Seiue le nopen zich len opzigie van zekere feilen le verklaren. De heer Haussmann zou reeds maatregelen nemen om eene straat te leggen over de begraafplaats Montmanre, waar men nog eiken dag begraaft. — De Patrie, die lang de hoop op het zamenkomen eener conferentie Ier regeling der zaak van Rome had gevoed, geeft thans te kennen dat dit plan voor het tegenwoordige ter zijde gesteld is. — De Etendard zegt dat, niettegenstaande de officiële erkenning van den Noorddtiitschen bond, de vertegenwoordigers van hel koningrijk Saksen, van Saksen-Coburg-Gotha, van Saksen Weimar, Saksen-Altenburg en Saksen-Meiningen, van Mecklenburg, Uidenburg en de Hanzesteden bij den keizer der Franschen geaccrediteerd zullen blijven even als vroeger. — Op de Tuileriën heeft de uitreiking plaats gehad van de bekrooningen aan de lenloonstellers van landbouwproducten toegekend De keizer zeide bij die gelegenheid, dat het welslagen der temoonsielling hel voor den jury zeer moeijelijk had gemaakt om te bekroonen. die verdienden bekroond ie worden ; zeer talrijk toch was hun aantal Men had moeten kiezen tusschen de besten; en die laak was moeijelijk en bragt immer teleurstelling teweeg. De heer Routier deelde mede. dat de drie groote prijzen waren toegekend aan de keizers van Rusland en Oostenrijk voor de pogingen tot verbetering van hel paardenras en aan den keizer van Frankrijk voor de invoering van verbeteringen op landbouwgebied. De heer Luiden, van Brussel, ontving den eersten prijs voor voortbrengselen van tuinbouw; de heer van Maekers kreeg de eere-medaille voor zijne reddingtootellrn en andere voorwerpen op de scheepvaart belrekking hebbende. De heer Romberg, die de landboiiwienloousielling georganiseerd heeft, is lol officier, en de heer Morren, lid der commissie van beoordeeling, lot ridder der orde van het Legioen van eer benoemd. — Door den heer le Play is aan den keizer de balans der alzemrene tentoonstelling ter hand gesteld. De onderneming heeft in ronde cijfers iwee millioeu gewonnen. — De beriglen uil de groote industriële sleden luiden treurig De groote fabriekant Pouyer Quenier le Rouaan, die vóór het handelsverdrag met Engeland dag en nacht 6000 werklieden in &apos;dienst had en reeds vóór eenigen tijd den arbeid op vier dagen per week moest verminderen, zal, naar men zegt, genoodzaakt zijn dei: arbeid geheel le slaken. Ellieuf verloor in het jaar 18G6 vier en in bel jaar 1867 zeven millioeu en hel verlies van Houbaix, sedert hel sluiten van hel handelsverdrag, wordt op 200 millioeu fr. geschat. — De beriglen, in den laatslen lijd omtrent den hongersnood ontvangen, die in verscheidene streken van Algerië beerschte, welke, na eerst door de cholera bezocht te zjjn, zwaar door eene tweejarige droogte en door de sprinkhanen geleden hebben, worden bevestigd in een door den aartsbisschop van Algiers aan de dagbladen gerigteu brief. Daaruit blijkt, dat sedert verscheidene maanden een aantal Arabieren enkel van gras en kruiden leven. Velen, zegt de prelaat, ziel men elkander bet op mesthoope» en in vuilniskarren liggende bedorven aas betwisten. Hij geheele troepen dwalen zij, onder eene weêrsgesieldheid, welke veel ruwer is dan in andere winters, naakt of mei eenige lompen bedekt in den omtrek der sleden, als geraamten, rond; terwijl men dagelijks de dooden bij 10 en 20 tallen langs den weg vindt. Het geheele aantal der op die wyze gedurende de laatste 6 maanden omgekomenen wordt door den prelaat op nagenoeg 100,000 geschat. &apos; &apos; .</p>
</text>
