<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Als REIZIGER biedt zich aan lemand, geheel bekend met het vak van Zijde,_ Manufacturen en Modes, die tevens in staat is goede relatien aan to brengen. Offertes onder lett. A. D. G., francoJhwea^Hanfolsblad. (8346) GEED ÖÏSFÖOTBEL. De Ondergeteekende koopt voor zijne Principalen KAPIT ALERT , ingeschreven op het GROOTBOEK der Nederlanden, belast met Vruchtgebruik. Ook heeft hij GELD beschikbaar voor HYPOTHEKERT en BEL&apos;EERTIMGERI op BINNEN- en BUITENLANDSCHE EFFECTEN. Over IR&apos;DIISTRIELE en FIRTARTCIELE ZAKERT DAGELIJKS te spreken. .1. ARTDRESORT, Brieven franco. HEERENGRACHT , tegenover (6509) het Park, V 333. ~ÏÏ_SUW_E DROOG-ENTERWARHN6STOESTEIIEN, Geoct-oyeerd door 58. _ï. den Koning-, worden vervaardigd door BERGES, Hk. JONKER &amp; ZOOR?. • I-briekanten te Amsterdam. Deze toestellen bieden een groot voordeel aan door gering verbruik van brandstof en zijn uitnemend geschikt tot verwarming van Gebouwen, Localen en Droogenjen, als TABAKSFABRIEKEN, MEESTOVERI, BLEEKEKI-ERI, enz^ng^ (2311) Door DE EKVE-TIOOSJES is uitgegeven en alom verkrijgbaar gesteld: Ï^^ISGSiDÏNHEiEf&quot;1! S D9OB B JOH*. DYSERINCK, •3 Doopsgezind Leeraar te Helder. j| 1 __JS&amp;_M__!l_W Inhoud: Voorbericht. — &apos;s Levens Schaakspel. — Een fatsoenliikejovertredino- van het achtste gebod.—Het museum van Madame Tussaud en Zonen te Londen. — Ons oordcelen in het dagelijksch leven. — De ziekten van de tong. — Snippers. Prjjsjjtëkjn^g- Ingen. ƒl. (1912) Tn alle Boekwinkels verkrijgbaar: 1 i DE REGLEMENTEN VOOR DE NEDER- g m LANDSCHE HERVORMDE KERK , met de g jj Wijzigingen tot 1 Maart 1867. Verzameld door H. M. C. E 1 VAN OOSTERZEE Kl. B°. Prijs 60 Cents. (6990) | 1 Uitgave van H. A. Iïl. BOELANTS, te Schiedam, g i__Sffll_l___3_{^ H. A. M. EOELANTS, te Schiedam, geeft uit. g 1 ACADEMISCHE POËZIE. 1 1 PIET PAALTJENS, 1 GETITELD : g 1 SNIKKEN EN GRIMLACHJES. 1 MET PORTRET. | ƒ 1.40. Gebonden ƒ 1.65. (6989) . |</p>
</text>
