<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;s OFFICE.)</title>
	<p>FLORENCE, 6 ApriL De Nazhne verzekert, dat de Kroonprins van Saksen bij het huwelijk van Prins Hum bert tegenwoordig zal zijn. Men zegt dat de Heer v. Usedom ook officieel kennis heeft gegeven, dat de Kroonprins van Pruisen het huwelijksfeest zal bijwonen.</p>
	<p>LONDEN, 6 April. Suiker met meer vraag: — Koffi) stil in afwachting der nieuwe toevoeren, die morgen aan de markt komen. — Thee zeer vast, ord. 1.3%. — Rijst vast, Tin: Straits £ 93. — Koper £ 93.10. — Talk in loco 44.3, Oct.—Dee. 44.9. Voorraad 23,886 v. Aflevering der week 2000 v. — Friesche Boter 120 a 122 sh.</p>
	<p>Zink £20.2. — Tin: Straits f 94, verkocht 400 tons, £94.10 op levering. — Koper: Wallaroo £82 a 82.10, vast. — Talk in loco 44.6, zeer vast, Oct.—Dee. 45. — Raapdie 35. — Ujnolié. 34.</p>
	<p>Raapolie 34.9. LIVERPOOL, 6 April. Kaloen: Afgedaan 15,000 balen. Stille markt, gestemd tot tot daling. Aanvoer 7230 balen.</p>
	<p>LONDEN, 6 April. (Slotkoersen). 3 pCt Gecons. 931/4; 5 pCt. Bras. 1865 75%; 1 pCt. Ecuador —; 5 pCt. Grieken —; Dito Conp. —•, 3 pCt Mexic. ; Dito 1864 —; Afgest. N. Gren. —-; 2 pCt. Dito —, Dito üitg. ;N. Gren. Landw.£—, 3 pCt. Port. 1853/6340%; 3 pCt. Dito 1867 39%; 41/2 pCt. Rusland 1850 ; 3 pCt. Dito 1859 54; 5 pCt. Dito 1862 84% ; Dito 1864 85%; Dito 1866 86; 3 pCt. Spanje ; 2% pCt.Dito 35%; Dito 3 pCt. 1867 —; 5 pCt. Italië 49%; 6 pCt. Turk. A. S. 341/4; 3 pCt. Venez.-—. 6 pCt. Dito 1862 ;6 pCt. Dito 1864 -, 1% pCt. Dito —; 2V3 pCt. Nederl. Cert. ; 4 pCt. Dito 851/3» Rijnsp Act. — ; 6 pCt. Amerik. 1882 72%; Dito 1885 71%; 7 pCt. Dito 92%; 8 pCt. Debent. Atl. &amp; Gr. Spw. (£ 100) —; 7 pCt. Atl. (geconß). 31%. ¦ _ WEENEN, 6 April. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metall. 56.50; 5 pCt. dito Mei&apos;s 57.30; 5 pCt. Met. 1866 57.90; 5 pCt. Nat. 62.80; 5 pCt. Met Zilver 1864 78.50; Aand. 1854 75. — ; Dito Credit Bast. 1858 129.80; Dito 1860 82.20; Dito 1864 85.20; Act. Cred. Inst. 183— •, Dito Lemb.Czern. Spoorw. 178.75; Dito Nat. Bank7o2 — ; Staate-Spoorw. Act. 250.90; Dito Noorder-Spoorweg 174.— ; Dito Nieuwe Lomb. 170.—; Eng. Oost. Bank 122 50; Napoleon dOr 9.26. — Wissel: Londen 115 90; Hambnrg 85 40; Parijs 45,95. BERLIJN , 6 April. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek 497/8( spCt.Nation. 55%; Oostenr. Aand. 1860 72%; 5 pCt. Italië 49%; Lomb. Shares 99%; 5 pCt. Russ. 1822 83%; Dito 1862 83%; Aand. Dito 1864 110%; Dito 1866 108%; 4% pCt Pruis. Oblig. 96%; 6 pCt. Amerika 1882 76%; Holl. Spw. Act. 101%. „ t Wifsel: Londen 3/m. 6.24%; Parijs 2/m. 81%; Hambnrg 2/m. 1511/2-, Amst. 2/m. 143%; Dito kort 143%; Weenen 2/m. 871/2: Petersb. 3/m. 92. PARIJS, 6 April. 3 pCt Gecons. (opening) 69.50; 3 pCt. Dito (slotk.) 69.271/2; Cred.-Mob. (nouv.) 272; Dito Pr. Oost-Spw. 550; Cred. Mob. Espagnol 332; Mexik. Obl. Gestemp. 132; 3 pCt. Spanje 32%; 2% pCt Dito —, 4 pCt. Russen 1867 320; 5 pCt. Metalliek 1865 335; spCt. Italië 49.65; 5 pCt Turk. Alg. Sch. 34.70; 6pCt. Amerika 1882 82.</p>
	<p>Wissel: Petersburg 3/m. —; Londen kort 25.15; Amsterdam 3/m. 209%; Hamburg 3/m. 185%. BRUSSEL, 6 April. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 48%&apos; j dito 1866 4815% ; 4% pCt België 100.70; 6 pCt. Amerik. 1882 731/4. — Wissel Londen 25 20; Amst. 211.75. ANTWERPEN, 6 April. (Slotkoersen). 5 pCt. Metalliek 48&quot;% ; 5 pCt. Nationale 53%; Loten 1860 885; 4% pCt. Belgen 100.70; 3 pCt. Spanje 32; 6 pCt Amerika 1882 74%; Turken 32%. — Wissel Londen 25.20; Amst. 212.—. g^g-Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>BUENOSAYRES, 26 Febr. Huiden gedroogde 451/4 r sedert den vorigen post zijn verk. 220,000 stuks, en afgezonden 8949 stuks, van gezouten huiden zijn 32,524 st. afgezonden. De voorraad van gedroogde in alle soorten bedraagt 45,000 stuks. — Koers op Londen 48%.</p>
	<p>SHANGHAE, 5 Maart. Invoerartikelen onveranderd -.thee met levendigen handel; zijde 1 tael lager; verkocht 900 b.; uitgevoerd 49,500 b. Wisselkoers op Londens.B%, Vrachten 60 sh.</p>
	<p>HONGKONG, 11 Maart. De berigten uit Japan zijn geruststellend. Er bestaat uitzigt op het tot stand komen eener schikking, ten gevolge waarvan de Taikoen Stotsbashi, zijne functien zal nederleggen.</p>
	<p>BOMBAT, 28 Maart. Katoen: Oomrawattee 205; dito Broach 215; dito Dhollerah 213; de uitvoer gedurende de jongst verloopen acht dagen is 42,000 h., sedert 1 Maart 114,000 b. Vrachten 72.6. Koers op Londensche wissels2.o%.</p>
	<p>NEW-ORLEANS, 3 April. Katoen low middling wordt betaald met fr. 152. Onze disponibele voorraad bedraagt slechts 70,000 b. naauwelijks toereikend voor de in lading liggende schepen,</p>
	<p>NEW-YORK, 6 April. (Slotkoersen.) Goud agio 37%, 6 pCt. Amerika 1882 110%; Dito 1835 103%; lUinois 139%; Ene-Spoorweg 73%; 10/40ers Obligat 101%; Wissel op Londen in goud 109%. Katoen middüng 29. Petroleum Standard white te New-York 26%. De Hansa en de City of Antwerp zijn aangekomen. WASHINGTON, 6 April. Blijkens de openbaar gemaakte opgaaf is het bedrag der openbare schuld thans 2642 miflioen d.; sedert de\orige opgaaf is zij wfflinderd met 6 millioen d. In kassa 122,500,000 d.; verminderd sedert 65A3priL DeVeer Bratianp heeften antwoord op eene &apos; interpellatie over het gemis .aan nationale laVde te Jassv eeantwoord dat zoolang.de hevige haat tegen felsralli&amp;fijft bestaan en. het jegens henvijandige voorstel niet zal zijn ingetrokken, hij aan de volksmenners gToVEIfHAGEN 6 April. Het Folkething heeft met 50 te^en -5 Stemmen een adres goedgekeurd, betreffende de vleeni-ingdT departementen van oorlog en marine. De Stervfn oorlog heeft aan de discussie geen deel genomen. VT miFNCE 6 Maart De Kamer van Afgevaardigden heeft de twee laatste artikelen van het wetsontwerp, betreffende ,1e vHqtme op het gemaal, aangenomen. De generaal Lamarmora antwforSende6 op het onlang, door rlen Heer Birio éesorokene, heeft de sterkte en de zamenstelling van het f *r nao-egaau. Hij zegt dat het militaire vraagstuk van het&apos;financiële onafscheidelijk is. Alle buitenlandsche legers op den voet van vrede gebragt zijnde, moet Italië insgelijks het zijne verminderen. De minister van oorlog geeft inlichtingen ter zake van de vermindering van het leger. Het incident had geen verder gevolg. De Kamer is tot lö&apos;dezer uiteengegaan. ROME, 6 AbïU. #et gerucht dat het hevel over demselijke troepen aaa den generaal Dumont ia aangeboden, wordt tegengesproken.</p>
	<p>LONDEN, 7 April. De Norseman heeft berigten van de Kaap de Goede Hoop aangebragt, loopende tot 3 Maarj. De handel was lusteloos. In weerwil van do .aankonaieing, dat het land der Basutos onder de bescherming van M eland was gesteld, zetten de Boeren den oorlog mm go*ea gevolg voort en men verwacht dat zij weldra het geheele land der Basutos in bezit zullen hebfeen. ¦ , „ .. LONDEN. 7 April. De MomingPost bevat een proclamatie aan de Hessische&apos;bsvolking gerigt,j*»*znwoidt; opgeroepen, om pogingen te doen tot het herstellen van den TeLo_™#^Ziï. Uit Hongkong wordt dd 10 Maart gemeld: Invoerartikelen onveranderdj ui gevoerd 112 nul- Boen _ thee. Wisselkoers op Lon, .en 4.1% Uit Tie-itsini* wordt, dd. 19 Maart berigt, dat ds nsurgenten in de &quot;noordelijke prouincien des rijks (China) zijn uiteengejaagd; 10,000 man der opstandelingen zijn daarbij gedood.</p>
	<p>BERLIJN, 6 April. Rogge: April-Mei 74; Junij-Julij 711/, • Rnapolie: April—Mei 10%; najaar 10%. — bpmtus Amïl-Mei 19»/,.. Junij-Julij 20% HAMBURG, 7 April. Tarwe: loopende maand 178, voorjaar 178; Rogge loopende maand 129; voorjaar 129; Koolzaad vast; Lijnzaad zonder handel; Raapolie 22%; najaar 23%-, Granen vast en loco Rogge hooger. KEUDEN, 7 April. Tarwe, dadelijk 10&apos;/„; Mei 9.13%; Jnnij9.l3V_. Rogge dadelijk BV2; Mei 7.28; Junij7.2B. Raapolie dadelijk.ll &lt;/„,; Mei 111/2; Junij IP/10. Lijnolie dadelijk 12&apos;/in. — Rijnhoogte: 7v.3 d. PARIJS, 7 April. RaapoUe: loopende maand fr. 97.15; Mei—Jumj fr. 93.— ; Julij en Aug. fr. 91.50; 4 laatste maanden fr. 91.50. — Voorloop: loopende maand fr. 81.50; 4 zomermaanden fr. 79.50. — lijnolie: loopende maandfr.96.—, 4 zomermaanden fr. 98.75. —Meel 6 merken: loopende maand fr. 91.15; Mei—Jnnijfr.B9.ls; Julij—Aug.fr.BB.so; 4 laatste maanden fr. 86.—; type Parijs loopende maand r. 57.75. — Bietwortelsuiker 4de soort N°. 12 fr. 63.—.</p>
	<p>FRANKFORT, 7 April. (Slotkoersen). 5 pCt Metall. 1866 80%; Dito Nat 53%; OoBt. Aand. 1860 71%; Dito 1864 88; Metall. 1859 63%; 6pCt. Amerika 1882 757%, Dito Amerika 1885 74%; 5 pCt dito 1874 79%; 3 pCt Spanje 1867 —; Crediet-Act —.—; Pacificbahn —; Fransche Metalliek —.—. Wissel: Londen k. z. 119%; Weenen k. z. 102%; Amst k. z. 100%. HAMBURG, 7April. öpCt.Russ. 1862 79%; Oost. Aand. i£.6o 71; 6 pCt Amerika 1882 68%; 5 pCt. Italië 48: Lombarden 367. — Wissel: Londen 13.07% a: ; Amst. 35 48 a—, Parijs 187% a—-, Petersb. —.Disconto 2pCt.</p>
</text>
