<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>sfA^^_?_SX^.&apos;5fA^^_?_SX^.&apos;^e &quot;aliaansche gebaat bij ons hotV f martoes Pepoli fc hier kome« „De Russischejezant t^ KonstantinopeJ, &amp; generaal lgnatieff, die eenige -^^&apos;-«««&apos;doorgebragt ap verscheiden conferentien-^* den Heer b h&lt;Sft gehad, vertrekt heden, om -W* *** ¦Ba&quot;os naar zijn post fe beê-e&quot;ln de biieenkomsten der kame-fcden worden de&amp;_,„. ten op het onderwijs, het Euwelgk e-jd» kerkg^otschap#en dé gewenschteVekrachtigmg SjS.. kommissie van de financiële &amp; Gros. en Banhans tot rappog^eX-ttaat° sthuß «benoemd. Skene zal over de »nln „&quot; pn Banhans over fixm over de belasting op het hren_en 4en v^fkoop der domeinen rapport üït »*¦ Yl fi</p>
	<p>FRANKFORT, 6 April (i&gt;ar&lt;. Corr.) P)&quot;inBr^^^bf,le Russische minister van buitenl. zaken, wordt te meaoa den verwacht, «raar hij zes weken tot gebruik -« Daaen &apos; «1 Wtowa. C» FroLwteh» gezant tO*-.g«&gt; gï-« -* Perponcher is met gelijk doel aldaar aangekomen. Er is te dier plaatse reeds een groot aantal badgasten gearriveerd; alles doet een druk bezoek tijdens het badsaizoen verwachten. Ook voor Ems zijn de uitzigten niet minder gunstig. Men heeft er de bepaalde mededeeling ontvangen, dat de Koning van Pruisen er tegen het einde van Mei zal aankomen en er de geheele maand Junij doorbrengen. Het gerucht der komst van Keizer Napoleon aldaar om Koning Wilhelm een bezoek te brengen, wordt in goed onderrigte kringen voor ongegrond verklaard. Daarentegen bevestigt het zich dat de Keizer en de Keizerin van Oostenrijk tegen het einde der lente te Parijs aan Keizer Napoleon en diens gemalin een bezoek zullen brengen. Volgens eene bij den Zwitserschen Bondsraad ontvangen mededeeling zullen de onderhandelingen over een postverdrag tusschen de Nederlanden en Zwitserland heden aanvangen; tevens wordt de bepaalde verzekering daarbij gevoegd, dat men een spoedig gunstig resultaat kan te gemoet zien.</p>
	<p>Een Munchener blad, de Neuesle Nachrichtai, heeft gemeld, dat de betreurenswaardige voorvallen te Traunstein door de geestelijkheid waren voorbereid en dat zij daartoe had aangezet. De aartsbisschop van Munchen heeft in het Pastoralblalt daartegen geprotesteerd en de bescherming van het openbaar ministerie ingeroepen. De ultramontaansche Augsb. Postzeitung, welke de voorvallen te Traunstein bepaald afkeurt, verlangt dat een ernstig onderzoek zal worden ingesteld, om die verdenking uit den weg te ruimen. Het is inmiddels te betreuren, dat weder in eenige Beijersche plaatsen, inzonderheid te Deggendorf, in Neder-Beijeren, te Ingolstadt en te Schrobenhausen ongeregeldheden hebben plaats gehad, welke de tusschenkomst der militaire magt noodzakelijk hebben gemaakt. Beijeren heeft thans in het buitenland 13 gezantschappen met 13 gezanten, 7 secretarissen van legatie en 1 kanselarij-secretaris. Op de begrooting wordt daarvoor een jaarlijksche post uitgetrokken van 312,500 guldens. In de begrootings-coramissie van de Kamer van Afgevaardigden heeft de rapporteur de Heer Peustel, de meening te kennen gegeven, dat slechts weinigen de overtuiging zullen koesteren dat het nut, hetwelk de meerderheid dier gezantschappen aan het land aanbrengt, in de verte zelfs in verhouding staat tot de kosten, welke zij veroorzaken. in een tijd, dat er geene eigenlijke staatsgeheimen meer bestaan , waarin de voornaamste belangen der staten langs parlementairen weg openbaar worden behandeld, waarin de ideeën en de openbare meening eene magt zijn geworden, moet de waarde der diplomatie buitengewoon dalen en met het oog op den financielen toestand dea lands is eene uitgave tot het aangevraagde hooge bedrag niet geregtvaardigd; als uiterst maximum behoort men slechts te bewilligen. Drie posten, die te Frankfort, Hanover en Kassei, zijn ten gevolge der gebeurtenissen vervallen, verscheiden gezantschappen konden gevoegelijk opgeheven worden, b. v. dat te Brussel js ten eenenmale overtollig; op andere plaatsen kan door zaakgelastigden en consuls volkomen hetzelfde en soms spoediger en met meer kennis van zaken worden verrigt dan tot nu toe door de gezanten. Bij de discussien hierover in de commissie gevoerd heeft de minister van buitenl. zaken,&apos; Prins van Hohenlohe, gezegd, dat voor de onmisbare behoefte aan bezoldigingen en representatie-gelden der gezanten 252,000 gulden als minimum moest worden gesteld, en verklaarde dat hij alleen dan de verantwoordelijkheid voor het hem toevertrouwde ambt kan op zich nemen, wanneer de door hem, als volstrekt noodzakelijk opgegeven som werd bewilligd; in het tegenover gestelde geval zou hij den Koning moeten verzoeken hem van een ambt te ontheffen, dat hij niet meer met goed gevolg zou kunnen bekleeden. Deze categorische verklaring deed den rapporteur het besluit nemen, om zijn voorstel te wijzigen en de goedkeuring van 252,000 guldens voor te stellen. De commissie vereenigde zich eenparig hiermede.</p>
</text>
