<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Aangezien de in den hoofde dezes genoemde minderjarigen meten benevens de requiranteMAßYTJE VAN VOORST, echtgenoote van den requirant TEUNIS KEYZER Juniob, zijn de eenige in leven zijnde kinderen en erfgenamen edoch niet dan onder voorregt van boedelbeschrijving van wijlen de voornoemde echtelieden FREDRIK VAN VOORST en ELISABETH VIS. . . , , Aangezien de requiranten in pnve en kwaliteit in die betrekking Conform artikel 784 en volgenden van het Wetboek van Burgerlijke Reg-vordering, van het beheer van de boedel en nalatenschappen hunner gedachte Ouders rakening en verantwoording wenschenda te doen, zich bij verzoekschrift tot de AiTondissements-Restban_ te Haarlem gewend hebbende, om bepaling van een bekwamen termijn tegen welken alle zoo bekende als onbekende oi afwezige helanghebbenden bij openbare dagvaarding zouden worden opgeroepen. Aangezien op deze dagvaarding slechts twee schuldeischers zijn verschenen en do Re&apos;gthank diensvolgens eene tweede openbare dagvaarding heeft bevolen, met aanwij•_ü .!„?. DlnSsc!a_ den achttienden Augustus aanstaande, «ttins. tÏ. af°? ?vftÖ«n ten fine voormeld, ter teregthebben te ver-chrjneïflssernents-Eeg*ank te Haarlem zullen nintnmetdetebe:eSargt aail de ** d° te doene reketer&quot;Griffie m dTSt-S &quot;ESS ™&gt;langhebbenden tweeden November 1800 zeWn fngztt? 1S neêl&apos;SeleSd den Bij vonnis van de ArrondissementsVe&apos;-tbank te Haarlem te hooren benoemen een regter Commissal-is ten wi-_ove_! staan de voorzeide rekening en verantwoording zal worden godaan voorts met de requiranten en eischers te procederen, tot het opnemen, debatteren en sluiten dier rekeninoalsmede tot het bepalen van het saldo daarvan-, wijders Sri eindvonnis to hooren bepalen en uitmaken wat de requiranten en eischers yan meergedachten boedel en nalaten____. Bn.onder,i&apos;-I°!i hebben, om vervolgens door hen, voor h.hW_ - Zal bllJ,ken noodiS te zÜn- aan de daarop regtrieDOen.en te worden uitgekeerd. Alles met verklaring, te mak» T ezer zake reeds _ smaakt en nog verder zullen w.rdenTeW _^h.lte? en ds-h.&apos;S biJvoorraad melden boedel^SdaÖa^ °VerSCflot TandBnT°°reen halve Cent.6&apos;68 zijn «lulden Vijf en negentig en</p>
</text>
