<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EEN MMLSBIiS If. M .MACMEN weusC_t een lokiraom REIZIGER t« engageren. Beflee. terenden gelieven zich met franco brieven te adresseren onder lett. W 2, Bureau Handelsblad met opgave van religie en bij wien het laatst in betrekking geweest. (9078) On demande pour le mois de Mai, une FEMME &apos;DE CHAMRRE ANGLAISE, sachans bien coudre et repasser et n&apos;ayant pas moins de 30 ans. S&apos;adresser par lett. affranchies. sons les initiales D. B, de Erven H. VAN .[UNSTER &amp; ZOON, Warmoesgracht a Amsterdam. (8746) Doctor DE FEYFER, te Hengelo (Provincie Overijssel), vraagt tegen 1&quot;. Mei of iets later lEMAND, het recepteren kundig, tegen genot van Kost, Inwoning en een nader te bepaien Salaris, Brieven franco. (8986) Een FABRIKANT van VERNISSEN, tevens Handelaar in Verfwaren, zoekt een REIZIGER, in staat een soliden verkoop dezer artikelen, zoo Binnen- als Buitenslands door te zetten. Slechts zij, die in staat zijn zoodanige bewijzen over te leggen, dat daarop eene verbindtenis kan worden aangegaan, kunnen in aanmerking komen. Aanbiedingen worden franco ingewacht aan het Bureau Handelsblad. onder lett. V. V. (8867) WORDT GEVRAAGD: Eene bekwame WERKSTER, externe, in het vak van LINGERIES. Men adressere zich franco onder lett. R. P., Bureau Handelsblad. (8880) Met 1 MeT___E HIJIJR: In de onmiddehjke nabijheid van den Dam, eene ongemenbeleerde .OOM- en ACHTERKAMER, desverkiezende gemeubeleerd-, ook bijzonder geschikt tot het houden van een Kantoor. Adres franco, onder lett. B. L. H., Bureau Handelsblad. __ (8943) TEHiIHII voor een matigen prijs twee net GEMEUBELEERDE KAMERS, een riant uitzigt hebbende en gelegen op eene der hoofdgrachten alhier. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven onder lett. A. W., Bureau Handelsblad. (9031) KAMER TE HUUR. Wordt aangeboden eene GEMEUBELEERDE VOORKAMER) in den omtrek der Oude Schans, bij fatsoenlijke burgeilieden. Adres franco onder lett. B. P., Bureau Handelsblad^ (9064) _ TË HUUR om dadelijk of met primo Mei te aanvaarden: EEN MOOI HUIS, met Tuin en Nevengebouw, gelegen tusschen Venlo en Tegelen. Het huis bevat 3 benedenkamers, mime keuken en 6 bovenkamers. De Tuin is met fijne Fruitboomen beplant. Adres met franco brieven onder lett. K., aan het Bureau Venloosch Weekblad. (8821) TE HUU_rG_VRAAGDr door een Heer. die zijne bezigheden buitenshuis heeft, een of twee GESTOFFEERDE KAMERS, om met half April Df 1&quot;. Mei te kunnen aanvaarden. Men adressere zich met opgave van huurprijs franco letter H. bij de Boekh. GEBROEDERS EBERT, Beurssteeg E 184. (8914) TE HUUR met 1 Mei een ten vorigen jare nieuw gebouwd HUIS, staande op de Elandsgracht, GG 310, bevattende 3 ruime Kamers, Keuken, Open Plaats, Doorloopend Privaat en Duin water, Huurprijs ƒ 190. Te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags van 11 tot 1 ure, te bevragen Oude Looijerstraat, GG 539. (9072) ÊTE HUUR gevraagd op den O. Z.Voor- of Achterburgwal, terstond of met primo Mei een HUIS, geschikt tot het houden voor Kantoor en Magazijn yan Manufacturen. Opgaven van huurprijs en stand worden ingewacht onder lett. X N°. 10, bij den Boekhandelaar C. G. VAN DERPQST, Kalverstraat, D 6 alhier. (9071) TE HUUR AANGEBODENmet primo Mei, een vrij Huisje, op een der dwarskrachten dezer stad, met een zeer ruim en levendig uitzigt gesitueerd met twee kamers keuken, groote keiler en nïime zolder en verdere gemakken. Huurprijs met waterlei_in. . 170 A lres franco bij den Boekhandelaar P. OROE- M&apos;Dljk,&apos; Spuistraat, F 217. (8917) Bij Van HE USÜEN te &apos;s Hertogenbosch verscheen: Verantwoordelijkheid der Regering ten aanzien van de jongste Kamerontbinding-. BOOR Mr. A. F. DE SAVORNIN I.OHMAN. Peijs ƒ0.35. (8944) Bij S. C. VAN DOESBURGH, te Leiden, is verschenen : _LO£ EUF VAST VOOR Eerste Aflevering. INHOUD: Piet Paaltjens blz. 1. Een //Afscheidswoord&quot; // 28. Politiek. Een Stormachtige Week. 22—26 November 186&quot; » 64. Een hollandsche //Monsieur, Madame et Bébé&quot; u 88. (9059) Prijs f Q.Oft. VOOR LEESGEZELSCHAPPEN. A. AKKERINGA, te Leeuwarden, geeft uit: PITAWALL, MARIA STUART, haar tijd en leven. Historisch romantisch verhaal, naar het Hoogd., door J. W. KLOPPERT, 3 Dl., gr. B°. Het Leeskabinet N». 3 zegt o. a. van dit werk: //De gunstig bekende Hoogd. schrijver PITAWALL zijn Book bevat veel meer dan Tiare levensgeschiedenis, en levert ons eene zeer verdienstelijke bijdrage tot de geschiedenis van Engeland en Schotland, vóór, gedurende en na haar leven tot op den dood van ELISABETH in 1603 Een hist. roman, in de ware beteekenis des woords, kan men PITAWALL&apos;S werk eigenlijk niet noemen, maar het is er niet minder verdienstelijk om aan het geschiedkundig gedeelte is groote zorg besteed&quot;, en de Vertaler heeft er het zijne aan toegebragt om _«t nog hier en daar te verbeteren.&quot; Verder verschenen bij hem : (899. \ TRA-FOHD,MAXWELLDREWITT. 2D1.,gr.8°./ 6.5». Een dubbeld Huwelijk. 2 Dl., 12°..// 3.60. M. S. SCHWARTZ, De Zonen van een Orgeldraaijer. 2 Dl., 12° * // 3.60. TEHRAIL, De Nieuwe Schoolmeester. 1 Dl., gr. 8&quot;.// 2.50. MADAME VONTENOYS KLEINDOCHTER. 1 Dl, gr, 8&apos; « 2.50. MATH. RAVEN, WILHELMS geheim. 1 Dl., gr. 8&quot; „ 2.70. Door den Boekhandelaar J. M. E. MEIJER, te AmsterJam, is uitgegeven en alom verkrijgbaar: »__. TWJEEIME MIK DER HANDLEIDING TOT BEOEFENING VAN HET NOTARIS-AMRT, TEVENS INGERIGT VOOR KANTOORGEBRUIK, door TH. VAN UYE PIETERSE. Notaris te Vlissingen. In gr. B°.; 39 vellen druks. Prijs ƒ6.80. Dit Werk, voorzien van Aanteekeningen, inhoudende de JURISPRUDENTIE en LITTERATUUR het Notarisambt betreffende; van de bepalingen omtrent de gemeenschap van goederen volgens de oud-Hollandsche en Fransche wetfeving en vele bijlagen, beveelt zich aan door deszeïfs benopte doch zaakrijke behandeling, niet alleen ter voorbereiding van het NOTARIEEL EXAMEN, maar ook om als legger op het NOTARIEEL KANTOOR te dienen; terwijl het tevens zeer geschikt is om als zoodanig op de HANDELS- en ADMINISTRATIE-KANTOREN gebezigd te worden. De gunstige recensiën, aan den eersten druk te beurt gevallen, en de meerdere uitbreiding aan deze tweede uitgave, vooral in de Aanteekeningen gegeven, waarborgen de deugdelijkheid van dit Werk, dat nu ook met uitgewerkte voor- Deelden in de onderscheidene gevaUen van Erfopvolging vermeerderd is. (8946)</p>
</text>
