<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TOOM ./ :oo wordt TE KOOP aangeboden: Eene _ LORISSINTE TAPPERIJ, gelegen in eene der volkrijkste buurten, in een hoekhuis, en welke een burgerlijk bestaan oplevert, waarvan de bewijzen kunnen worden overgelegd. Brieven franco onder lett. H., bij den Boekh. H. J. VAN KESTEREN, Warmoesstraat. (8921 J machineriehT- Allen die als Fahriekanten van Werktuigen, als Ingenieurs of als Eigenaren van Stoom-Inrigtingen, van welken aard ook, hetzij in Booten of in Fabrieken, belang stellen in de mededeeling van eene zeer groote bezuiniging, die bijkans kosteloos verkregen wordt, kunnen, onder het motto BEZUINIGING, hun adres inzenden bij den Boekhandelaar C. L. VAN LANGENHUYSEN, Singel heek Beulingstraat te Amsterdam. (8812) Door verandering wordt met I°. Mei voor een matigen prijs in eender volkrijkste buurten te koop aangeboden, eene goede winstgevende affaire, bestaande in het verhuren en verkoopen van MANSKLEEDEREN. Het huis voor een matigen prijs te huur. Adres ondef lett. C. P. bij F. KWIJNS, 3de Le- Uedwarsstraat, MM 343. (8913) Eene JUFVROUW uit den deftigen burgerstand, P. G., 22 jaren oud, ziet zich door onvoorziene omstandigheden genoodzaakt eene betrekking te zoeken, hetzij bij Kinderen om hen te onderwijzen iv de beginselen der Nederl. en Fransche talen, Teekenen, Muziek en Handwerken, of ter assistentie in eene huishouding. Adres franco merk N°. 2 bij den Boekh^Hß. BREIJER, te Arnhem. (8925) OUDERS en VOOGDEN worden opmerkzaam gemaakt, dat voor de geheele verzorging en verpleging van een JEUGDIG KIND hier ter stede de gelegenheid bestaat aan eene inrigting van voorbereidend onderwijs. Voor &apos;deze inrigting wordt ook eene Jufvrouw gevraagd van de P. G., kennis der Fröbelsche leerwijze is eem^ yereischte. Men eelieve zich met franco brieven onder letter H. te adresseren aan den Boekhandelaar H. T. LEEPEL, Heerenstraat^Rß a^alhier. (8899) Eene Fatsoenlijke JUFVROUW van de P. G., zag zich gaarne geplaatst in eene Winkelzaak, onverschillig welke, hetzij Manufacturen, Garen of Band, Banketbakker of Grutterswinkel, enz., van de beste informatien voorzien, zal eene goede behandeling (meer dan Salaris) in aanmerking komen. Franco brieven, adres G. SCHMITZ, O. Z. A£l^rburgwal;_Bjo2,_Firma VAN NIFTEBIK. (9060) MANUFACTUREN. Tegen primo Mei aanstaande wordt in eenen Winkel van Manufacturen gevraagd een fatsoenlijk burger MEISJE, geheel eu al met het vak bekend, salaris naar bekwaamheid. Inclinerenden gelieven zich met franco brieven, onder opgave waar informatien te bekomen zijn, te adresseren onder letter W. Bureau Handelsblad. (9094) Er wordt te huur aangeboden met primo Mei een HUIS en TUIN, aangenaam gelegen aan den Amstelveenschen Straatweg, op 25 minuten afstand van den Overtoom, tegen een zeer matigen prijs. Dagelijks te bevragen bij den Landman op hetzelfde ci^ N°. 24, uitgenomen des Zondags. (9103) PRIMO MEI wordt verlangd een TWEEDE BEDIENDE in eene Koks-Pastübakkers-Affaire. Adres franco lett. V., bij de Boekh. ZEELT &amp; VQS^^Lenlschestraat, X 723. (9056) TE KOOP AANGEBODEN eene ruime zeer net model VIGILANTE. geschikt voor een of twee paarden, tegen billijken prijs. Te bevragen bij den Boekh. A. HOOGENBOOM, in de Reestraat te Amsterdam. Brieven franco. (9080) TAPWfEI. Een DEVENTER SMIRNASCH TAPIJT, extra qualiteit, Modern Dessin, en twee ANMINSTER bloemen Tapijten, zijn gedurende deze week van 9 uur des morgens tot 5 uur namiddags te zien in het Magazijn van J. H. SMAALE Jr. (9069) Warmoesstraat, J 45. TO&quot;_i&lt;_H_MTS A BIRMINGHAM firm, dealing in Metal and Hardware goods requires an AGENT in Holland. Apply by letter, post paid, to T. N. F. at BLIKMAN &amp; SARTORIUS, Stationers, Amsterdam. (9066) TE-TOUR GEVRAAGD&quot; tegen half April voor een Heer, die zijne zaken buitenshuis heeft, eene gemeubeleerde KAMEB, tegen een huurprijs van /10 a / 12 &apos;s maands. Adres franco onder lett. W. C. aan den Kantoor-Boekhandel BLIKMAN &amp; SARTORIUS, Dam. (9065) DECATALOGUS van NATUUR- en SCHEIKUNDIGE WERKTUIGEN met Photograpbische Afbeeldingen, wordt op ; franco aanvragen franco verzonden door (9067) *&apos;• W. tIWKIFB. te Haarlem. IrïölHitiiist tegen primo Mei, eene LOODS, geschikt tot werk en bergplaats, losplaate aan den wal, lang 18 el, breed 3,50 el, gelegen op Rapenburg en te bevragen op Rapenburg Ü_2os. (9063) mms, kost m mm,&apos; Wordt aangeboden aan eene (liefst bejaarde) DAME of JUF VROUW uit den fatsoenlijken stand, of ook voor een paar jeugdige Meisjes, twee ongemeubeleerde Kamers, ineenloopénd, op het beste gedeelte der Keizersgracht, met riant uitzigt, met kost en bediening, liefst tegen 15 Mei a. s., tegen ( 550 a / 600 &apos;sjaars voor alles. Adres franco onder lett. D. S. bij den Boekh. A. HOOGENBOOM, Reestraat te Amsterdam. - J 9058) iï kiéïTgeviuagd. In het Magazijn vau Behangselpapieren, Leliegracht, RR 70, wordt door den Ondergeteekende TOT 30 MEI a. s. een ijverig Persoon verlangd, om goederen in te pakken en andere zware werkzaamheden te verrigten. Loon 6 GULDEN per week. Zij die bekend zijn met de verschillende ligplaatsen van Schepen, Stoombooten en anders middelen van vervoer genieten de voorkeur. Adres in persoon. (9092) J* WIJOOOGEN Janz. ..y-—.-«.vim iPH.ii.&quot; , i ,i *••&lt;• &apos;m» _,¦;.. i. ..iii.,i.&gt;*..-i.i ¦¦¦? !.¦¦ ,-¦ _- —¦ ¦¦ ¦¦rffi&apos;-; .&apos;.¦_ &apos;.._, &quot;. Algemeene maatschappij van het maritieme kanaal van SUEZ. v RERIGT AAN DE AANDEELHOUDERS. ) De RAAD VAN ADMINISTRATIE der Algemeene Maatschappij van het maritieme Kanaal van Suez heeft de eer &quot; ter kennis van HH. Aandeelhouders te brengen, dat zij zijn | opgeroepen tot het houden eener gewone en eene buitengewone VERGADERING, op den 2den Junij e. k., ingevolge de bepalingen vastgesteld bij de artt. 46, 47, 56 j en 57 der Statuten. j Ten einde het regt te erlangen tot bijwoning der Alge- t meene Vergadering of om zich aldaar te doen vertegen- t woordigen, zullende Aandeelhouders van minstens vijfen- f twintig Aandeelen gehouden zijn, hetzij vijf dagen vóór den 8 dag waarop de Algemeene Vergadering zal plaats hebben of vroeger, hunne actiën te deponeren in het Hoofdbureau der Maatschappij Square Clary, N°. 9, te Parijs. De ALGEMEENE VERGADEHING zal gehouden ] worden op 2 Junij 1863, ten 3 ure des namiddags, in de j Salie Herz rue de la Victoire, 48, te Parijs. , De Secretaris-Generaal der Maatschappij, ; (9113) P. MERRUMJ^_ el J&apos; &apos; met primo Mei, voor een HEER, zijne bezigheden buitenshuis hebbende, 2 gemeubeleerde KAMERS, voorzien van Gaz, op eene der Hoofdgrachten, tegen ƒ 30&apos;smaands. Franco j brieven onder lett. A.N.D., Bureau Handelsblad. (8984) j emgelalneerdteekeleester i wenscht nog eenige vrije uren te besteden tot het LES GEVEN aan Inrigtingèn van Onderwijs of bij Particulieren, tegen matig honorarium. Brieven franco onder letters H. J. bii den Boekhandelaar G. THEOD. BOM, Kalverstraat E 10, alhier. (9130) PRACHTIG ROÏENHEIS TE H_JR.~ Door onverwacht vertrek wegens ziekte, op den Buitenkant te Amsterdam, bevattende twee zeer groote en twee ruime KAMERS, groote Alcove, Keuken, Zolder, Vliering, twee Privaten, Gas- en Duin water-aanleg, Regenwaterpomp; overal ruim en vrolijk uitzigt; desverkiezende overname van bijna nieuwo Kleeden en Gordijnen; te aanvaarden omstreeks Mei of Junij. Adres met franco brieven onder lett. P. L. bij den Boekhandelaar BANNING EIJLERTS, Schippersgracht, te Amsterdam. (9129) In de nabijheid der Munt wordt in éen fatsoenlijk Protestantsch Gezin KOST en INWONING aangeboden aan een Heer, zijne bezigheden buitenshuis hebbende, voor ƒ3O per maand. Adres franco onder lett. B. G. bij den Boekverkooper P. B. VAN WANINGBOLT, Staalstraat C 498. (8868) Door onderdom en bijzondere omstandigheden, wordt ter overname aangeboden, eene TAPPERIJ, gelegen in eene der volkrijkste straten dezer stad, kunnende door eene Vrouw worden waargenomen. De Huurprijs, naar gelang der lokaliteit is uiterst gering terwijl mede de Stand, tot eenen bijzonder lagen prijs wordt aangeboden. Reflecterenden gelieven zich met franco brieven te adresseren, onder lett. B. H., ter Boekhandel van B. LENFRING, Haarlemmerdijk tusschen de korte Prinsengracht en Binnen-Brouwerstraat. (9138) Bij den Boekhandelaar C. BOLDINGH Hz., te Hoorn, bestaat GELEGENHEID tot plaatsing van een LEERLING. Brieven franco. (9030) Door J. WALTMAN Jr., te Delft, zal dezer dagen worden uitgegeven : OIËBZIGX DER GESTEENTENLEER OEPETROGRAPHIE, BEWERKT NAAR HET HOOGDUITSCH VAN F. A. QUENSTEDT, Professor te Tttbingen, DOOS Dr. H. HARTOGH HiIYS VAN ZOÜTEVEEN. Prijs f 1,85. (9009) Op Vrijdag 17 April 1868, des avonds ten 7 ure, zal te Hilversum, in het Hof van Holland, publiek worden geveild -. , Eene HEERENIIITIZINC.E met f-iT \l._ir*«. , ERVE en TUIN , staande en liggende op het fraai[ ste gedeelte van het dorp Hilversum aan het &apos;s Gravelandsche Eind. Breeder bij billetten omschreven en naüer met franco brieven te bevragen bij de Notarissen A. PERK, te Hilversum, en G. HONDIUS VANDEN BROEK, te ! Utrecht. (9008) &apos; J. G. VAN EDEN, Makelaar te Krommenie, beveelt zich bij Heeren Zeilenmakers en Scheepsreeders aan, tot het effectueren van hunne Orders op de aangekondigde Verkooping van HOLLANDSCH ZEIL- en KARLDOEK, te houden in de maand Mei e. k., op een nader te bepalen dag, in de Sociëteit «Ons Genoegen , te Krommenie. (9007) Men verlangt voor de Zomermaanden als HUISBEWAARSTEttS, eene Weduwe met Dochter, P. G., van wie men voldoende getuigenissen kan bekomen. Adres franco, onder letter A., bij den Boek- en Kunsthandelaar C. M. VAN GOGH, Leidschestraat. (9004) 1000 GULDEN CADEAU ¦ aan dengene welke lEMAND van fatsoenlijke Familie, circa 30 jaren oud, omtrent soliditeit en onbesproken gedrag de beste getuigenissen kunnende produceren, met. Administratie, de moderne Talen, Boekhouden, enz. bekend , eene vaste betrekking bezorgt, welke hem jaarlijks ¦ f 1400 a 1600 rendeert. De meeste geheimhouding wordt . &apos; ten stelligste verzekerd. Degenen welke hiertoe in staat mogten zijn, gelieven zich niet franco brieven to adresseren, ; onder het opschrift Administratie, aan SEYFFARDT&apos;S Boekhandel, te Amsterdam. (9003) i APOTHEEK TE &apos;_GRIVE_HA«_ Men vraagt een BEDIENDE tegen 1 Mei of Junij op zeer voordeelige Voorwaarden, P. G. Adres met franco brieven, onder lett. A. P., bij den Boekhandelaar M. M. COUVÉE, Lange Pooten, te &apos;s Gravenhage. (9001) TABMS-IËRVra i wordt gevraagd, die bewijzen van bekwaamheid en goed gedrag kan aanbieden. Brieven franco aan de Firma Wed. j h. D. vak des HELM, Tabaksfabriekant te Zwolle. (9002)</p>
</text>
