<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij alle Boekhandelaren is ter bezichtiging voorhanden de eerste aflevering van den TWEEDEN, ZEEK, GÖEDKOOPEN DRUK VANj ÜACAULAY&apos;S G___C__l__Ol__n_- VAM EMG(_ai_ANI). Met Aanteekeningen en volledige Tnhoudsregisters, OP NIEUW BEWEEKT DOOB Dr. J. C. VAN DEVENTER. Ti - Ul.^Tefv^ »___?_ »gen k f °-45 _er Aflev-&apos; te zamen uitmakende 4 Deelen.&apos; »K Heeft MACAULAVS GESCHIEDENIS VAN ENGELAND een vroeger schier ongekenden opgang gemaakt, heeft zij groote waarde voor allen, die een vorschenden blik wenschen te werpen op de ontwikkelinl van een machtigen staat, en met de roerselen der hoofdpersonen verlangen bekend te worden; voor ons Nederlanders is zij dubbel belangrijk en om de buitengewone zorg besteed aan de schildering van deuitnemende persoonlijkheid van Willem lil, den Koning-Stadhouder, èn, wat vooral in onze tijden zee. heoge waarde heeft, omdat zn de nuttigste lessen bevat voor de ontwikkeling van het politiek bewustzijn. Zoo er tl onzent, en tê recht dikwijls geklaagd wordt ovei gemis aan belangstelling in den gang der zaken, indien een groot aantal Staatsburgers nog onmondig:woiden beschouwd, geen Soek kan nuttiger worden geacht om den puflieken geest op te wekken dan de. geschiedems hoe hetEngelsehe vo k zich aan le willekeurige regering der Stuarts leeft sk en heeft6neve°st öehartigmg der Staatsbelangen, zijn vïijhei_ op hechte grond- XJITGAVE VAN WED. J. C. VAN KESTEREN EN ZOON, TE AMSTERDAM. (8633) _IPI_ATT_E De ondergeteekénden hebben uitgegeven een uitvoerig geteekenden PLATTERJ GRtt.n _»,. __,&apos; ,i„_. ik_ geteisterde gemeente. Deze platte grond, bewerkt door den Heer J. L. WEYS, te Kampen, op eene schaal van 1 _fiVSf is tevens van belangrijke bijzonderheden omtrent den brand voorzien. la lZM&gt; De prijs is ƒ 0.30. De opbrengst zal strekken ten voordèele der 105 Gezinnen, die door de ramp geleden hebben _________ ©E ERVEN J. J. TOL. (9016)&apos; mmmommn ? -- a_lom b_eho_e]-___d!! zijn deze middelen, nog nimmer is den aangewezen en worden er een middel uitgevonden, dat zóó g | | Hgege v en , aan ieder die er bevele Bewijzen van Genezingen enj fAm IMDpUMA | g lang in stelt. Deugdelijkheid leveren kan als DEZE |§ a • «&quot;«r I____3 | g D HAAROLIB of HAARWA MIDDELEN; meer dan 100 Attes-1 I F«- 1 *TER wordt 0p ïr.ïco^mt. ten hggen daarvan ter lezing. || miflniïfll. 1% en Toezending van eenige a f ge* Verscheidene herstel den zijn | MilllULlL | gknipte en uitgekamde Hate spreken; van deze middelen kun- s S |&apos;. rpn * ir, r _._, u* tv unen GOEDE RESULTATEN vov imMmzmm™m!T&amp; &apos; __nden. /«fc&quot;&apos;</p>
</text>
