<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>— i.i. - . ,_¦¦¦,.,,____,, ,_. Men roept&quot; »Vi^i\T_rw h«. er ifedemenschen in vooreen. IOJAriIGE \l.ttsVW, die haar geheele levtn door hard gewerkt heeft, doch door het overlijden van degene waar zij tal van jaren dienstbaar was, sinds twee -laren zonder Beirekking is, en daardoor het weinige, dat zifdoor zuinigheid en vlijt had opgespaard, ten laatste geheel voor hare eerste levensbehoeften heeit n.oeten gebruiken. De kleinste bijdrage, hoe gering ook. zal met dankbaarheid worden ontvangen, onder Lett. 8., bij de Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein, X 359, te Amsterdam, die gaarne tot inlichtingen bereid &apos;is. (8312) ~ provimsstiaT Heeren Leden van het Genootschap tot Ondersteuning van Handelsreizigers, cnder de kenspreuk PIIOVWINTIA, worden bij dezen voorlocpig herinnerd aan de GE _V©NE A_.GEB-EE_.-E VERGABEKBKG, vclgc-ns Art. 26 der Statuten te houden op den TWEEDEN ZATURDAG DEZER MAAND, en tevens dat opgaven van CA_-©tSATE_f voor het Lidmaatschap, uiterlijk tot en met Woensdag den Bsten dezer, bij den Secretaris worden ingewacht om nog op die Vergadering te kunnen worden Geballoteerd. Amsterdam, 5 April 1868. De Secretaris van Providentia, (9055) At. MEIJER Hcz. &quot; TUINMAN GEVRAAGÏT GEHEWBE LIEDEN zonder Kinderen, P. G., en vooral stil en ordelijk levende. De man moet voor Bloemen-en Boomsn oeijen bekwaam zijn, kunnende op goede behandeling en vrij wenen staat maken. Gegadigden met goede getuigenissen, melden zich aan in Persoon of per Brief, hij den Heer W. P. K. BEKEER, op het Kostverloren-Wetenngpad bij de Zaagbarrière, WW 94. (8730) BURGËRTÏÏËË ™,__i».Veenlnan biec!t aan te leveren puike E_I_&amp;EK» TUBE voor ƒ5 en ƒ5.50 per 1000 Stuks, vrij aan huis. Kageheltnrf J 3.50 en ƒ 4 per 1000 stuks. Deze TURF, waarvan hij sedert geruimen tijd de eer feniet, de aanzienlijkste Familien te bedienen, beveelt zich ijzonder aan door zuiverheid, fikschen brand en stevige kool Bestellingen worden aangenomen bij D. VERMEER, Hefljgenweg, D 279. (8976) &quot;llJl Ml\ OLIJF-OLIE ~ blank, zoet en zonder reuk; de zoogenaamde MAAGDENOLIE . cue zonder persing gewonnen wordt. De NIZZAOLIE wordt door de kenners ver boven die van GENUA gesteld en voor beter gehouden dan de PROVENCE-OLIE. Japansche SOÏA in Zwarte Kruikjes, Engelsehe PICKLES, fijue TA- ELAZlJft.Engelsehe, Fransche en Dusseldorpsche __Ö»TAR_&gt;, kleine ZOUTfiROO DJES. £X i** Delioteus lekkeie &apos;&apos;GE IJK R ER, ¦;_ originele pakking, f KÜRÏ EN MALSCH. ECHTE PATE PECTORALE van REGNAULD. ECHTE PATE NAFÉ D&apos;ARABIE van LANGRENIER, Engelsehe geprepareerde PEPERmUNT-OLIE; 30 a 40 druppels op Suiker, bij aanvallen van krampen en buikloop genomen, werken zeer gunstig en is zulks vooral aan te bevelen, waar niet dadelijk geneeskundige hulp bij de hand is. 40 Cents het Fleschje. HEERLIJKE VRUCHTEN, als; Mirabellen, Reine Clan des, Abrikozen, Persiken, Kersen, enz., op Brandewijn zijn weder voorhanden. ONTVANGEN: s \ , **^T EEN KEURIG ASSORTIMENT \f?\^. KIEDWE PARASOItS \EN TOIJT-CA-S. VEMOOPHÜIS. (9093)</p>
</text>
