<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>~&amp;M I\aar SÜRÏNAMÉ&quot; PASSAGIERS en GOEDEREN, vertrekt a_ APRIL op VERBEURTE der Vracht: Het snelzeilend en gekoperd BAKKSCRIP €)«smmmwfrwwffi9 Kapitein A. B_ 1&quot;) E IjANG , van Amsterdam, en liggende in het Oosterdok. Uitmuntend goede gelegenheid tot overvoer van PASSA-lERg. Adres bij de Cargadoors B. J. VAN HENGEL, VAN DER WOUDEN en LÜBER en C. L. BRANDT &amp; C°. (8877)&apos; JpiMaar BATAVIA en É-H gÜERAHAYA ügt voor PASSAGIERS en GOEDEREN in lading: het nieuw gekoperd Campagne lste Klasse Fregatschip ii_A_fRAWQIIAIJER5 gevoerd door Kapitein W. ZEELT, varende een GEËXAMINEERDEN SCHEEPSDOCTOR. VERTREKT 20 APRIL. Personen of Familien van deze bekende gunstige gelegenheid wenschende gebruik te maken, gelieven zich te adresseren bij de Cargadoors DE VRIES &amp; CO., V-gracht, ü 40, te Amsterdam.____ (7210) •^yi± Te ROTTERDAM ligt in lading naar: gjli SOERABAYA (DIRECT) het Nederlandseh gekoperd BARK SCHIP • Catltarina Maria 9 Kapitein ï&gt;. VAN AMERONGEN. Adres de Reeders VAN OVERZEE &amp; CO., de Cargadoors HUDIG &amp; BLOKHÜYZEN alhier, en DE CONINGH &amp; C\ te Amsterdam. (8885) ÏjypT NAAR ÉlÉl 3 A V A hggen te AMSTERDAM in lading: De wegens hunne snelle zeilaadje bekende CAMPAGNE-EREGATSCHEPEN WELEIÏMA &amp; GLAHA, Kapt. A. A. fl. VAN HERWERDEN, «JA¥l-FA€EET9 Kapt. D. CRAP HELLÏISIGMAN, WATERLOO, Kapt. C. APRAHAMSZ. varende een geëxamineerd Geneeskundige en door hunne ruime en doelmatige inrigtingèn voor den overtogt van Passagiers zeer aan te bevelen. Adres bij G. W. VAN BARNE\ELD KOOY. (8639) SvigX Voor PASSAGIERS en GOEDEREN ÉËPAAR BATAVIA EN SOEJUBAYA ligt te AMSTERDAM in lading, zijnde reeds 2/3 der lading aangenomen, het Suelzeüend Nederlandseh Campagne BAtfKftCfllP F ë CIIEÏIIKOI, (900 TOMKEBf,) Kapt. J. REIN IERSE-T. Varende eenen Geëxamineerden Doctor. , Genoemd Schip is in elk opzigt uitmuntend en comforbS-^^_^_^_te!r^_^ IVaa7^AM_l_SA_\fG, &apos;Batavia aandoende ter ontscheping van Passagiers), ligt te Amsterdam ter hiladuig gereed, om bepaald 15 April e. k. ;e worden geëxpedieerd, het, meao voor Passagiers uitmuntend ingerigte, snelzeilend CiMPACME-ffRECiAT Ouderkerk Id Amstel (900 TOP.IXKK), Kapt. W. A. DINGEMANS, varen ie eenen geëxamineerden Adres de Reeders Wm. RUYS &amp; ZONEN en de Carga- : ïöörs. RUYS &amp; KELLAR, te Rotterctam en te Amsterdam : bij OOLGAARDT &amp; BRUINIER. (4800) &apos;</p>
</text>
