<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE HUUR: de Hofstede DUIBILUST, gelegen in de onmiddehjke nabijheid van het station Sandpoort, met derzelver ruime, zeer logeabel Heerenhuizing, Koetshuis en Stalling, en wandeling door de vrije, schoon aangelegde, hooggelegen plaats. Te bevragen bij C. VAN WILLIGENBUrG, Mr. Schilder te Bloemendaal en J. 11. BRINKMAN, Makelaar, te Haarlem. ___ (8979) ATTEMTIE. --——^S__^_k_ -M-e* voordeelige en gemakkelijke voor£¦ hfe , wordt te Leyden TE KOOP WÊ^Êr AANGEBODEN: een groot ruim WIrVSSf KELKUIS, geschikt voor elke Affaire, doch in het bijzonder voor een Sigaren- en Tabakshandel. De winkel en vele kamers zijn modern en groot, keuken, kelder, plaats, enz., alles naar evenredigheid, Reflecterenden gelieven hunne franco brieven onder lett. Z., te adresseren aan de Boekh. SCHREUDER &amp; VAN BAAK, te Leyden. _J (8919) Door spoedig vertrek naar buitenslands wordt TE KOOP gepresenteerd een zoo goed als nieuwe Palisanderhouten PIABIIBIO, met vergulde Lusters enPedalen voor den geringen prijs van ƒ285, welke kort geleden ƒ 600 gekost heeft. Te bevragen Warmoesstraat bij deOndebrugsteeg, N&quot;. 543. (8878) TACHTIG GELDEN LOöI Te Amsterdam worden door bijzondere omstandigheden nog tegen Mei gevraagd: Eene KEUKENMEID en eene_ DERDE MEID, P. G., bekwaam voor haar Vak en uit vorige of tegenwoordige diensten gunstig aanbevolen omtrent eerlijkheid, zedelijk gedrag, ijver en trouw. Aanbiedingen met duidelijke en volledige opgaven franco, onder lett. A. D., bij den Kantoorboekhandelaar J. J. WIJCHERS, Oude Leliestraat. Voorkeur aan ervarene BITTEN-MEIDEN uit Deftige Diensten. (8875) HUISBEWAARDERS. \oor de Zomermaanden worden gevraagd BUISBEWA ARDERS. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven onder lett. A. Z. N., Bureau Handelsblad. (9089) WAT STAAT DEN GENEESHEER te doen bij het waarnemen der eerste verschijnselen vaa Krankzinnigheid? Men leze hierover het met goud bekroonde Werkje van Dr. ERLENMEYER, getiteld: de Zielsziekte en derzelver aanvankelijke behandeling. Voor 90 cents alom te ontbieden van den Uitgever D. B. CENTEN, Rokin, te Amsterdam. (9081) VAN LENNEP De l-Om«g*eel___-. in e_ verband met Geschieden!» en TER GOUW VolU.le.en beschouwd. Het eerste deel van dit belangrijke werk is compleet en thans in keurigen band bij de meeste Boekverkoopers verkrijgbaar^ (9062) VOOR AANKOMENDE ONDERWIJZERS EN INRTCHTTNGEN VAN ONDERWIJS. REPETITIEBOEK, door A. A. HOLST, Hoofdonderwijzer te Amsterdam. Het REPETITIEBOEK bevat: Aanteekeningen over de Kennis der Natuur (Physica, Chemie, Mineralogie, Botanie, Zoölogie, Anthropologie), Aardrijkskunde (Wiskundige, Natuurkundige, Staatkundige, Nederland), Mythologie} (öostersche, Grieksche en Romeinsche, Noordscke), Geschiedenis (Algemeene, Bijbelsche, Christelijke Kerk-, Vaderlandsche), Taalkunde (Spraakleer, Letterkunde), Rekenkunde, Muziek. Het is als het ware een VADEMECUM, dat men slechts behoeft op te slaan om, van een of ander onderwerp, in een oogopslag zich het voornaamste weder te binnen te brengen. (370 pag.) ƒ 1.90. Ook zijn er net Gebonden Exempl. voorhanden, bijzonder geschikt voor PRIJSUITDEELINGEN. a ƒ2.30. Vo_l___ïg-l_ (vo.- in, alla T-OelcwinVola öti &quot;hij rlp TTifccTPVArfl TEN BRINK &amp; DE VRIES, te Amsterdam. (8968)</p>
</text>
