<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GESTICHT IERËIGRG, hij Haarlem. De COMMISSIE VAN TOEZIGT over genoemd Gesticht, zal, bij inschrijving, in het openbaar AANBESTEOtN, ten huize van den Heer J. J. VAN DEN BERG. Hotel de Leeuwerik, Kruisstraat te Haarlen, op Dingsdag 20 October 1868, des voormiddags ten 10 ure, de levering van: &lt; Manufacturen, Saaijet, Garen, Lint, Knoopen, Wollen-, en Molton- Dekens , enz., waarvan de hoeveelheid nevens elk artikel is uitgedrukt, 100 N. ellen Blaanwe Baai. 250 N. ellen Zwart Mermos. 50 * Roode Baai. 1000 * Wit Molton. 700 * Boezelaarsbont 200 « Wollenstof. in twee soorten. 1500 » Zomerstof m di-50 * Beddentijk. verse patronen. 400 » Bombazijn. 3008 » Hemden Linnen. 100. ii Batist. 300 N. ff. Saaijet, Grijs en 2000 &gt; Chits, in diverse Zwart. patronen. 66 « divers Naaigaren 400 ii Blaanw Katoen. 80 stukjes Kanavas, Grijs 2800 • divers Wit, Grijs, en Zwart. Zwart en onge- 150 stuks Wollen Dekens bleekt Katoen. in twee soorten. 335 n divers Laken. _ 350 # Molton Dekens 800 * Blaanw Geruit in twee soorten. Matrassenlinnen 11200 rr Zakdoeken in (Stoelemat). twee soorten. 750 * Grijs Matrassen- j 400 » Halsdoeken, en Voering- ; 238 pakjes divers Lint. linnen. 1 176 gros diverse Knoopen. 100 » Blaauw Linnen.&apos; 968 Handdoeken. 800 * Vaatdoeken 60 Servetten. linnen. 92 Tafellakens. 450 stuks Manspetten ge-j 144 Theedoeken. sorteerd. j 832 Bedlakens. 750 paren Mans- en Vrou-, 162 Kussensloopen. wenschoenen van i verschill. steken. | De monsters van al de Artikelen liggen ter bezigtiging aan het Gesticht; terwijl de voorwaarden van levering en betaling op franco aanvrage kunnen verkregen worden bij den Huismeester van het Gesticht te Bloemendaai, of bij den Secretaris der Commissie van Toezigt te Haarlem. De Insehrijvingsbilletten moeten behoorlijk en duidelijk op Zegel geschreven worden. De prijs moet worden opgegeven: 1&quot;. Voor de goederen, waarvan de te leveren hoeveelheid in Nederlandsche maat of gewigt is uitgedrukt, per Nederlandsche el of pond. 2°. Voor de benoodigde hoeveelheden: a. Handdoeken, Servetten, Tafellakens en Theedoeken. b. Bedlikens en Kussensloopen. e. Garen, Lint en Knoopen, en d. Sche&quot; *n. Voor elk dezer vier partijen afzonderlijk in eene som voor iedere partij. 3°. Voor de overige goederen, per stuk. Tot de ontvangst der billetten zal eene geslotene bus in het Gesticht voorhanden zijn. De billetten kunnen ook franco en bc&apos; orlijk verzegeld toegezonden worden aan den Huismeester voornoemd; in dat geval moeten zij uiterlijk daags vóór ue aanbesteding zijn ingeleverd. Op den dag der aanbesteding zullen ook nog insehrijvingsbilletten worden aangenomen van 8 tot 10 ur ?oormhidags,. in eene daartoe geplaatste bus, ten huize alwaar de aanbesteding zal plaats hebben. Namens de Commissie van Toezigt voornoemd, (24710) De Secretaris, A. VA\ STRALEN. MASTEN-VEILING te BOTTEBDAM, Lw&gt; Vrijdag 16 October 1868, des namiddags ten 2 ure, in de inrigtAl op den ho«k der Scheepmakershaven en Bierstraat, Ziedaa.l, N&quot;. 499, van: (24976) dienen te eenige ladingen versch aangebragte Vft JBreenën Masten, Stengen correspondent, of^outen enftlolenroeden, waarlijk gewigtig vowtt(jer zware afmetingen, liggende aan de 6e^ laSIaS jnu ïeTende. -derloo, onder Delfshaven. Ook houden wij ons ten _iën ïijn op franco aan&apos;S ge te tegeschenke ontvangen (lkiaars F. N. &amp; W. H. MOMTA.UBA.N onder adres van den ÏGT enF.&amp; W. VAN DAM, te Rotterdam. 1 muziekwerken en ¦ , Kïü-47&apos;niLING IE ROÏÏIRDII, ™ TKffJDAG 16 OCTOBEK IS6S, des middags tenl 12 ure, in de Zaal aan de Scheepmakershaven, Wijk 1, N°. 499, ran circa 6300 versche Zweedsche, Soderham enHudikswal Vuren en Greenen DEELEN en PLATEN en andere HOUTWAREN, liggende aan u? sleephelling onder Schoonderloo; en circa 3000 verscha fög» Turen Jleelen, lieeende aan de Nieuwehaven, O. Z., te Delfshaven. Nadere informatien bn de Makelaars MONTAUBAN VAN SWIJNDREGT en VAN DAM. (25177) Bij H. A. ERULINK, te Amsterdam, is verschenen: DE BEÜEtiDAAGSCHE GELDBELEGGING m EFFECTE», SPOOKWEG-IAWDEELEIf, BtöK-ACTIEH EH AMREFOMSEN. Eene Waarschuwing voor alle Geldbezitters en Speculanten in Nederlaiid. Door ecu OCO-BA.RIi.IER. Prijs 90 Cente, (25394) G. B. VAN GOOS, te Gouda, geeft «jf: DE TWEEDE NEDEBXASDSCHE UITGAVE JL GAHOT, Leerboek der Proefondervindelijke en Toegepaste Natuurkunde, met eene aanzienlijke Verzameling opgeloste Vraagstukken met Alphabetisch Register, 700 tusschen den tekst gedrukte Houtsnee-Figureu en eene in kl„en.ren, gedrukte Spectrumplaat, eompl£^ in 2 deelen van 1002 pag. Prü* J f&apos;?ü\ , ,&apos; Een aantaT editien van Wenrtgand leexh&apos;oek volgden elkaLler in ItaJbSk I^&apos; ¦?* boren geannonceerde * ™&gt;E 0 Hoüftadwl» uitgas is naar de^Laatste R=*&lt;*«J?^™ oewerkt, verrijkt met al: de aanwinsten, die d*c &quot;*? &gt; vongen onderscheidt. De spoedige verkoop toch vari He £B?ste st er.ke o plag e : wWc?or het mogelijk werd deze *-to™l/3 minder te stellen, bewijst genoegzaam dat GAMOT&apos;S Leerboek op het gebied fer Physica het &gt;urgerregt m ment: verkregen heeft. (21654 r &apos; A. NOOTHOUT, Makelaar te Amsterdam, zal op Woensdag 14 October 1863, des Namiddags ten 2Vs Ure precies, in de Witte Zwaan, op den Nieuwendijk, publiek verkoopen: 23 Blokken MEXICMNSCH MAHONÏHOIIT, liggende in het Entrepót-Dok. (24550) PDBPIEGEIGLAS Tot Fabrieksprijzen te bekomen bij SAM. A. COLTOF, Jodenbreestraat, Q 77. (25341) D^&quot;* Gelieve s. v. p. op voornaam en adres te letten. VOOR MEER DAN ÉÉN LEVEN, EEN TWAALFTAL LEERREDENEN, VAN Ob. E. LAURILLARD. Tweede druk. Volks-Uitgave. ƒ 1, geb. ƒ 1.25. Amsterdam, Rokin, D. B. CENTEN, Uitgever. (24259) Ue goedkoope uitgave van dit klassieke Boek, waarvan de bewerking is opgedragen aan Dr. J. C. VAN DEVENTER, verschijnt in ongeveer 20 maandeiijksche afleveringen a 45 et. Het eerste deel (aft. I—6), dat bij de meeste Boekverkoopers ter bezigtiging voorbanden is, bevat 520 blz. compressen druk. eene uitvoerige biografie van MA(JAULAY en diens Portret in Staalgravure. De inteekening op dit hoogst belangrijke werk blijft opengesteld bij alle Boekhandelaren in het rijk. (24689) Amsterdam. Wed. J. C. VAN KESTEREN &amp; ZOON l Uitgevers. M 41WIT1! ATTENTIE! ATTENTIE! \ 1 DR. MARTIN LETBER, \ S het nieuwe Monument te Worms. &quot;1 O Elegante PHOTOGRAPHIEËN daarvan. £ e; Visite Kaarten Formaat per stuk ƒ 0.40. &apos;S g Kabinet Album Formaat // * i 0.80. C m, Groote Platen (Schilderij Formaat)..// rr #1.40. g i Van af heden verkrijgbaar gesteld door het Photo- a » graphisch Atelier van JAQ. PILARTZ MICKLER, g o SXIIjSTEEG. G 94., te Amsterdam. -g •° MB. HH. Boekverk. of Handelaars binnen en buiten W dóze Stad genieten bij partijen Rabat. (25353) IDe steeds aanhoudende aanvragen om het delikaat geschreven boekje van den Berlijnschen Verloskundige Dr. JOSEPH MEIJER: Onderrigtingen aangaande de Zwangerschap, de Verlossing en het Kraambed, hebben een VIERDEN DRUK. noodzakelijk gemaakt, die thans het licht ziet. Aan dezen druk, geheel herzien en omgewerkt, met het oog op de behoeften van onzen tijd, gaat, bij wijze van Voorrede, een brief vooraf van den Hoogleeraar Dr. SANGER te Groningen aan den Uitgever. Een Zwangerschapskalender besluit het werkje. Prijs, in geheel Eng. linnen bandje, ƒ0.95. &apos;s Gravenhage. (25343) J). SI. VAN T UAAFF. In de voornaamste Boekwinkels voorhanden : Het BESTE GEOGRAPH ï SC HL WOORDENBOEK DÏR GTHEELE URDE, door Jl. KBASBFRS .»/,., dat in geperst Linnen band, met rijk Vergulden mg in plaats van ƒ 16.25 voor slechts f 9.00, zoo lang de voorraad strekt, wordt afgeleverd. Men leze het Prospectus, waarin men o. a. vindt aange&apos; geven, dat het geheel 1020 pagina&apos;s telt, en dat elke pag. met 224 regels, of 10,700 letters bevracht is, waarvoor de kooper nog beneden 1 Cent betaalt en den netten band op den koop toe heeft. Waarlijk een Spotprijs! (24370) Hrden ziet liet licht een Ztecr belangrijk werk, getiteld: DE MENSCHELIJIE hare Gezondheidsleer, Ontwikkeling- en Volmaking. Naar den vijfden druk uit het Fransch van Dr. A. DEBAY. Pms / 2.40. (25336) Bij de voornaamste Boekhandelaren voorhanden en bij ds. Uitgevers VAN HOOGSTRATEN far GORTER te Zwolle, Bij J. G. BROKSbI, te Utrecht, is uitgegeven: BEGINSELEN DER QÜANTITITIEYE AMLYTISGUE SCHEIKUNDE, Ten gebruike bij het Hooger en Middelbaar Onderwijs, bewerkt naar Dr. Sonnenschein, Door A. Jt. €. ÖEERTS, Militair Apotheken. MET TALRIJKE FIGUREN. jr 3.»0. IDEIf 3de gedeelte, toegepast op INDUSTRIE, PHARMACIE, PHYSIÖLOGIE EB IAHDBOIiW. De Uitgever vestigt dé aandacht ,op dit werj^, dst reeds zeer gunstig is ontvangen en door alle tijdschriftenis aanbevolen. — Het Phurmaceutisch Weekblad zegt: Een moeilijk gedeelte der Scheikunde wordt hierin op eene beknopte en bevattelijke wijze behandeld; d,a drig Onderafdeelingen: I°. de gewichts-analys.e; 2?. de titrjeernfethode; 3°. de gazanalyse, zijn met de meeste zorg behandejd; de dnidejijke figuren der toestellen dragen niet weinig tot dè waarde 7an het werk bij. (84864)</p>
</text>
