<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 12 September.</title>
	<p>Z. M. heeft den gepensioneerden Amboineschen 1«~ luit. der infanterie van het leger in JNcd. Indie Ni Silanoe benoemd tot ridder der 4de klasse van de Militaire Willemsorde. — Bij kon. besluit vau 1 Sept. is eene commissie ingesteld om der regering van advies te dienen in zake de wiermaaijenj. Deze commissie beslaat uit de hh. mr. L. J. Bouricius, ontvanger der registratie aan den Helder; J. F. W. Conrad, ingenieur van den waterstaat te Alkmaar; P. Maats Jr., bnrgemeester van Wieringen, en dr. C.-A.J.A. Oudemans, hoogleeraar in de kruidkunde aan het athenaeum te Amsterdam, aan welken laatste tevens het voorzitterschap der commissie is opgedragen. — Z. M. heeft op hun verzoek eervol ontslag verleend aan den heer dr. P. Verkade als plaatsvervangend lid van den geneeskundigen raad van Friesland en Groningen; en aan den heer B. J. Fornara als lid van den geneeskundigen raad van Zuidholland, en benoemd tot lid van den geneeskundigen raad van Zuidholland deu heer J. C. Th. Vigclius, thans plaatsvervangend lid; tot plaatsvervangend lid van dien raad den heer J.C. Huysman, apotheker te Brielle, en tol lid van den geneeskundigen raad van Zeeland den heer dp. W. J. Janssen le Kruiningeu. -— Door Z. M. is aan den schout bij nacht J. Andreae de betrekking opgedragen van commandant der zeemagt en chef van het dep. van marine in Ned. Indië, ter vervanging van den daarmede nu belasten vice-admiraal G. Fabius. — Z. M. de kouiug is heden namiddag van hel Loo alhier teruggekeerd. ■ — Z. K. H. de prins van Oranje zal zich morgen naar hel Nieuwediep begeven, om aldaar bet ramtorenschip te bezigligen. — Het concert met vuurwerk, ter eere van den verjaardag van Z. K. H. den prins van Oranje, op het terras van hel badhuis te Scheveningen, heeft Dingsdag avond bij zeer gunstig weder plaats gehad. Duizenden hebben zich dien avond derwaarts begeven. — Ue minister van binnenl. zaken heeft dezer dagen aan de heeren Swaan en van Heyningen verlenging toegestaan tot den eersten April a. s., van de vervulling der verpligtingen voortvloeiende uit de concessie, den 10den October 18G6 verleend (haven le Scheveningen en daaraan verbonden spoorwegen).</p>
</text>
