<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Woensdag 25 April.</title>
	<p>Burgemeester en wethouders van Amsterdam hebben ter openbare Kennis gebragt, dat de commissie van toezigt op de stedelijke &quot;e--neeskunaige dienst tot haren voorzitter heeft .enoemd Dr E HG Thyssen. • VJ&apos;</p>
	<p>De onderstaande concept-besluiten en conclusien van voordragten aan den raad gedaan, znn bekend gemaakt en voor de ingezetenen ter visie gelegd. N°. 145 Missive van de kamer van koophandel en fabrieken ter nadere toelichting van haar vroeger ingezonden pian voor eene spoorwegverbinding. (Reeds in deze courant medegedeeld). _ . 147. Rapport van burg. en weth. op het adres van T. P. de Groot enVeTa^ commies der Ie kl. bij de plaatselijke accijnsen De conclusie strekt om het adres te stellen in handen van burg. en weth. ter afdoening. K&quot;. 148. Rapport van burg. en weth. op het adres yan M. Heilbron _z., om eervol ontslag als ontvanger bij de plaatselijke accijnsen en belastingen. De conclusie strekt om het gevraagde eervol ontslag te verleenen en het verzoek om pensioen te stellen in handen van de cemmissie ad hoc. Nu. 149. Voordragt van B. en W. tot het verleenen van ontslag op verzoek aan den makelaar J. B. Plaat. De conclusie strekt tot inwilliging van het verzoek N°. 152. Voordragt van B. en W. tot benoeming van twee leden der commissie voor den graanhandel. De conclusie strekt tot aanbeveling van de Heeren J. Burgers van der bleesen; H.C. Moes, lid der firma Moes, Molière &amp; Tromp; D G. Godeiroy, lid der lirma D. C. Godefroy #• C.: S. van Hoorn lid der firma van Hoorn &amp; C°.</p>
	<p>_ N . 153. Voordragt van B. en W. om den naam te bepalen van de nieuw aangelegde straat ten oosten van het Ealeis voor Volksvlijt tt V. fonclusie strekt, om aan de straat beoosten het Paleis voor Volksvlijt den naam te geven van Oosteinde. N&quot;• 154 Voordragt van B. en W. tot afstand van grond aan het rijk op het bolwerk Diemen. De conclusie strekt om te verkoopen aan het rijk eene oppervlakte grond op het bolwerk Diemen, kadaster sectie H, N°. 4363, 4364 en 4364 a, benevens een gedeelte behoorende tot de ongenommerde wegen en paden der [gemeente, volgens de door hen aangewezen grenslijn op de daarvan opgemaakte kaart nader aangewezen en beslaande eene gezamenlijke grootte van 3874, 7550 vierk. el waarvan preeario in bezit is gegeven eene uitgestrektheid van 1004 vierk. el ten behoeve van eene van rijkswege nieuw te bouwen kazerne, en zulks op de volgende voorwaarden: dat voor dien eigendom door het rijk zal worden betaald eene som van/ 3000, enz.; en dat het rijk gehouden is eene afzonderlijke overeenkomst aan te gaan met de bezitters preeario van de perceelen kadaster sectie H, N&quot;. 4363,4364 en 4364-, zonder dat de gemeente eenige verpligtmg op zich neemt om deze tot ontruiming te noodzaken , enz. N°. 155. Rapport van de financiële commissie op de voordragt van Burg, en Weth. tot goedkeuring der supplement-begrooting _&apos;, voor de dienst 1865. De conclusie strekt om de door Burg. en Weth. voorgestelde supplement-begrooting B. voor de dienst 1865 goed te keuren. N°. 156. Rapport van de financiële commissie op de voordragt van Burg. en Weth. tot goedkeuring der begrooting voor den schouwburg voor het speeljaar 1866/67. De conclusie strekt om bovengemelde begrooting voor den schouwburg , speeljaar 1886/87 goed te keureu en vast te stellen. N-. 157, 158 en 159 verschillende rapporten van de financiële commissie op de voordragt van Burg. en Weth. tot af- en overschrijving op de begrooting 1805. N . 161. Rapport van B. en W. op het adres van J. A. Lambert om eervol ontslag als controleur bij de plaatselijke accijusen en belastingen. De conclusie strekt om aan J. A. Lambert op zijn gedaan verzoek een eervol ontslag uit stads-dienst te verkenen, en wel met 1 Junij e.k.; zijne aanvrage om pensioen te stellen in handen van de commissie ad hoc.</p>
	<p>In de maand Junij a.s. moet, krachtens de bepalingen der grondwet , de helft van de Tweede Kamer der Staten-Generaal aftreden. Aan eene nieuwe verkiezing moeten zich dan onderwerpen de hierna te noemen leden, wier mandaat met den derden Maandag van September eindigt en voor zoo ver zij niet verlangen buiten aanmerking te worden gehouden: kiesdistricten Zuidhom, de Heeren G. Reinders • Winschoten, J. F. Zijlker; Appingadam, Dr. W. J. A. Jonckbloet; Assen, Mr. P. v. d. Veen; Leeuwarden, J. Andreae; Sneek, Jhr. W. H Lycklama; Dokkum, Mr. Ph. van Blom; Zwolle , G. A. IJssel de Schepper:; Almelo , Mr. G. M. v. d. Linden ; Deventer, Mr. A. van Delden; Zutphen, Mr. W. H. Dullert; Arnhem, Mr. J. P. J.A. Graaf van Zuylen van Nyevelt; Nijmegen, Jhr. J. A. C. J. van Nispen van Sevenaer; Tiel, Mr. W. P. C. van Lidth de Jeu.le; Amersfoort Jhr. Mr. H. A. M. v. Asch van Wijck; Utrecht, Mr. N. P. J. Kien; Hoorn, H. Mensonides; Alkmaar, Mr. K. A. Poortman; Haarlem, J. J. yan Mulken; Amsterdam, Mr. G. C. J. v. Reenen, Mr. M. H. Godefroi en f__.i_ ÏTWVi L°?dm&apos; P- H- Baron Taets van Amerongen ; Gouda, M. AP. H Hoffman; Delft, Mr. W. Wintgens; Rotterlam, !1\A- Hs. DC. P******* en W. A. Virulj f erbr&apos;ugge;&apos;s Gn. venhage, Mr. J. Kappeyne van de Copello; Dordrecht, M? G. A. de Raadt; Gonnchem, |. O M.Begrari.; Middelburg, MiG. A. Fokker* Zierikzee, J. J. yan Kerkwijk; Breda, _!. R. H. Suljé; Tilburg, Mr F. J. Jespers- Eindhoven, Mr P. v d. Heuvel; Maastricht, &lt;_. A Baron de Bieberstein Rogalla Zawadski; Roermond, Mr. P L da Lom de Berg; &apos;sHertogenbosch, Mr. A. F. X. Luyben</p>
	<p>Men herinnert zich, dat de Belgische oud-minister Deschamps in het vorig jaar een vlugschrift heeft uitgegeven, waarin hij spreekt van plannen, die bestaan zouden om België tusschen Frankrijk en Nederland te verdeelen. Dat geschrift heeft in der tijd wel sensatie gemaakt, maar er waren weinigen, die geloofden dat de bedoelde plfnb. _nn.l_!&quot; !_*&apos;_ .de verb. eldl&quot;£ van den conservatieven oud-minister bestonden. In België zelf wilden velen in de brochure niets anders dan eene partij-manoeuvre zien. De hoogleeraar Vreede hecht meer beteekenis aan dat geschrift dan _i,S.k¥ii^4. «f\4a^B door hem gepubliceerd artikel over Neeilands betrekking tet het buitenland beroept hij zich op die brochure om te beweren dat onze regering gevaar loopt van door het hof der lullenen in avontuurlijke ondernemingen gewikkeld te worden. Op dit punt is het artikel van den Utrechtsenen hoogleeraar onbeantwoord gelaten door de overige pers. In een tweede artikel komt nu de Heer Vroede daarop terug. Niemand, zegt hij, heeft tot hiertoe het verwijt van den oud-minister Deschamps gelogenstraft, dat men to sHage, even als te Parijs en te Berlijn, ontwerpen smeedt tegen de onafhankelijkheid van België; en hij voegt er bij: -/Waar het zulk eene aantijging- geldt, had men grond te verwachten, dat de Gewone tolken der regering een kreet van verontwaardiging zouden hebben aangeheven, dat zij den laster zouden hebben doen verstommen.</p>
	<p>Wij meenen ons wel te herinneren, dat in der tijd sommige onzer liberale organen de //aantijging&quot; van dealteer Deschamps hebben besproken op eene wijze die den Heer Vreede kon hebben bevredigd Maar al ware daarover door de geheele pers , die gewoon is de liberale regering te steunen, gezwegen, dan nog gaat de hoogleeraar te ver wanneer hij uit dat zwijgen mogt willen opmaken, dat er grond bestaat voor het beweren van den Heer Deschamps, dat er te &apos;s Hage plannen gesmeed worden tegen Belgie&apos;s onafhankelijkheid. Dat beweren is inderdaad te ongegrond om het tegen te spreken, en men moet er zich over verbazen, dat een man als de heogleeraar Vreede daaraan nog eenige waarde hecht. Het verdient opmerking, dat terwijl hier sprake is van aanslagen die onze regering smeden zou tegen Belgie&apos;s onafhankelijkheid onlangs het gerucht werd in omloop gebragt, dat onze redering de souyereimteit ovs,r een deel onzer koloniën met België zou willen deelen. Bewijs genoeg waarlijk, dat wanneer men aan al die geruchten en praatjes zou willen galool slaan, men spoedig in een doolhof zou geraken, waaruit geen uitweg is.</p>
	<p>Bij Kon. besluit van 9 April 1866, N°.77 (opgenomen inde Slaats-Cour. van heden) zijn op het verzoek van den Heer S.K. Bartlema en vier anderen, allen wonende te Menaldum, gemeente Menaldumadeel goedgekeurd de statuten der voor minder dan dertig jaren aangegane//Vereeniging tot bevordering van Christelijk Nationaal schoolouderwijs&quot; te Menaldum, en is die vereeniging mitsdien erkend als regtspersoon. Z. M._ heeft eervol ontslagen: A. van de Poll, op diens verzoek als officier van gez. 2de kl. bij de dienstd. sehutt. te Amst., met vergunning om de uniform der sehutt. en de aan dien rang verbonden onderscheidmgsteekenen te blijven dragen; en benoemd tot officier van gez. 2de kl. bij de dienstd. sehutt, te Amst. A. Boom. — Benoemd tot INederl. consuls: te Valencia, den Heer M. Maupoey, thans viceconsul; te Almeria, den Heer J. Spencer; te Vigo, den Heer Fr. Rodnguez; te Corunna, den Heer Genaro de Zalvidea. — Eervol ontslagen, op hun verzoek, den lsten luit. bij het corps mariniers W yan Bevervoorde, en den kapt. der inf. voor memorie van het leger in Nederl.-Indie H. C. Bruggeman, thans met verlof hier te lande laatstgenoemde met toekenning van pensioen De officier van administratie 2de kl. G. H. Verboon, laatst behoord hebbende tot het escader in Oost-Indie en dezer dagen van daar teruggekeerd, is te rekenen met 17 dezer op non-activiteit gebragt. (Staats-Ct.) Op den 22sten dezer maand is te Hellevoetsluis, door den kapitein der mariniers Stengel, voor het front van dat corps, de gouden medaille en de daaraan verbondene gratificatie van f 50, voor 36 jarige trouwe dienst, uitgereikt aan den marinier lste kl. W H Meijer</p>
	<p>Be Staats-Courant van heden bevat eene circulaire van den Ministel&quot; van Binnenlandsche Zaken aan de Commissarissen des Konings in da verschillende provinciën betreffende het heersenen der cholera. In den aanhef zegt de Minister te deelen in het gevoelen der inspecteurs voor het geneeskundig Staatstoezigt, uitgedrukt in hun rapport betreffende de maatregelen tot wering der cholera te nemen, dat het verzwijgen of verbloemen der waarheid veel meer aanleiding geeft tot het opwekken van vrees en tot het verspreiden van allerlei overdreven voorstellingen, dan de mededeeling van de geheele waarheid. Naar aanleiding van het aangehaalde rapport verzoekt de Minister voorts aan de Commissarissen der Konings de aandacht der gemeentebesturen op de volgende punten te vestigen. 1. Het is van het grootste gewigt dat het eerste geval van cholera dat zich m eene gemeente voordoet dadelijk bekend worde gemaakt aan hen, die geroepen zijn om voor de gezondheidsbelangen der gemeente te waken, of de maatregelen aan te wijzen die deze belangen kunnen bevorderen, het gemeentebestuur en den geneeskundigen inspecteur of adjunct-inspecteur der provincie. 2. Is het eerste geval ter kennis gekomen van het gemeentebestuur, dan is het verder van gewigt dat alles worde gedaan wat het overbrengen der ziekte op anderen beletten kan. Afzondering van den lijder is daartoe het zekerste middel. Het beste middel daartoe is het plaatsen van den lijder in een afzonderlijk behoorlijk daartoe ingerigt locaal, waar hem de noodige geneeskundige hulp en verpleging verschaft wordt. In iedere gemeente behoort daarom tijdig voorzien te worden in zoodanig locaal. Waar onoverkomelijke hinderpalen aan het overbrengen van den lijder uit zijne woning in den weg staan, zorge men dat de gelegenheid gegeven worde tot de onverwijlde verwijdering uit die woning van dc gezonden, die niet voor verpleging des lijders noodig zijn, vooral van de kinderen. Een geneeskundige bezoeke hen een paar malen daags, ten einde dadelijk hulp te kunnen verleenen wanneer ook zij mogten aangetast worden. Het isoleren der lijders zal vooral moeten toegepast worden op de equipage van zeeschepen, indien die door cholera of buikloop mogt aangetast zijn. 3. Behalve het isoleren der lijders op de aangewezen wijze moet vooral de aandacht gevestigd worden op de voorwerpen waarmede zij in aanraking zijn geweest en op de door hen uitgeworpen stoffen. Het door deze bezoedeld linnengoed worde onmiddellijk in een emmer water met bleekwater gemengd geplaatst, om daarna gewasschen te worden, liefst door personen die bepaaldelijk daarmede belast worden en die onderrigt hebben ontvangen omtrent de wijze waarop dit op eene voor hen zelven en anderen onschadelijke wijze kan gedaan wor! den. De uitwerpselen zelve moeten onmiddellijk onschadeliik worden gemaakt door jijvoeging van stoffen, die geachTwordenTe e°_en&apos; schap te bezitten van de smetstof. te ontlede£&quot;tevernie&amp;en. , Twee stoffen, beide zeer laag in nri. !-__,__ ü;_ \«iuc«igeu. , king: de cloórkalk en de sulptW f.-,„,_.-fn h-f ?° .. m aann)er! nonVl vin laat &lt;_¦_.n_____ „*•_/• ,eirosus (ijzervitriool). Een _.cd. Eet met heet t,t £, * m Vler kannen water opgelost, waartoe In de mtten d_lv / Ti* overgoten worden, is daartoe voldoende, veelheid ™&apos; r™ ïeuM™ gebezigd, worde Vooraf eene zekere hoeveelheid van die oplossing gebragt. Na het gebruik worden zij ge- ledigd op de daartoe bestemde plaats èh nogmaals met die stof overgoten. Het zal overbodig zijn te wijzen op het schadelijke van het brengen der uitwerpselen van lijders aan cholera of buikloop, die bij het heerschen van cholera gemeenlijk de voorbode daarvan is, op mestvaalten. Tijdi&quot; zorge men voor het beschikbaar stellen van vaten, die door goedsliiitende deksels gesloten kunnen wórden, waarin de stoffen, na overgoten te zijn met de bovengenoemde oplossing van ijzervitriool of chloorkalk, tijdelijk worden bewaard, en I dagelijks een paar maal van wege het gemeentebestuur weggehaald, om, nadat zij door andere vervangen zijn, naar eene plaats gebragt te worden, vooraf daartoe bestemd, waar zij verder kunnen gedesinfecteerd worden. Ook dit punt eischt dus de zorg der gemeente- : besturen vóór dat de epidemic de gemeente heeft bereikt. j 4. Dat het drinkwater van grooten invloed is op de gezondheid, dat epidemien van typhus vaak uit de slec_te gesteldheid van het drinkwater ontstaan, is bekend. Water uit een bodem afkomstig, die doortrokken is van vloeibare uitwerpselen, is in gewone tijden uiterst nadeelig, maar dubbel bij het heersehen van cholera. Waar het water blijkt slecht to zijn, zorge men zooveel mogelijk voor aanroer van zuiver water. ö. Ook de lijken van aan cholera overledenen vereisehen de naanwlettende zorg der gemeentebesturen. Door bestrooijing met besmettingwerende stoffen, zoo als chloorkalk, zuivere men zooveel mogelijk; men houde ze tot^ de begraving op eene afgezonderde plaats, liefst in een daartoe ingerigt locaal op de begraafplaats zelve. De begraving worde zooveel mogelijk bespoedigd wanneer het overlijden ontwijfelbaar is. Men houde zooveel mogelijk verzamelingen van personen bij do begraving of aan het sterfhuis tegen, en verbiede het vervoer van lijken naar andere gemeenten. 6, Dat eene tijdelijke vermeerdering der bevolking, waarvai» ophooping van menschen op «Séne plaats het. gevolg is, bij het heerschen van cholera moet vermeden worden, is naar het oordeel der meest bevoegdo deskundigen buiten twijfel. Het houden van jaarmarkten of kermissen moet daarom ten sterkste worden ontraden, ook in gemeenten waar de cholera no» niet heerscht. Het gemeentebestuur van &apos;s Gravenhage, waar do kermis ophanden was, is reeds yan mijnentwege uitgenoodigd dit jaar de kermis te schorsen. 7, lipt behoeft naauw .lijks gezegd te worden, dat voor voldoende geneeskundige hulp overal gezorgd moet worden. In groote gemeenten is net tijdelijk aanstellen van een grooter aantal gemeentegfiijeeskundigen, het openen van bureaus van consultatie op verfchillend. punten der gemeente, waar naoht en dag geneeskundige tófn te bekomen is, het beschikbaar stellen der gemeente-apotheken ook voor anderen dan de geneeskundig-bedeelden en op recepten van alle geneeskundigen in gevallen waarin greote spoed vereischt wordt, zeer &apos;aan te bevelen, In kleine gemeenten trachto men .oor tijdeliika vermeerdering van het geneeskundig personeel, waarbn naburige gemeenten zich met elkander zouden kunnen verstaan, de geegen.oid om spoedige hulp te bekomen te vermeerderen. In die gemeenten vooral, waar de w« .wjpm ver nvt elkander gelegen zijn, zou men op verschillende punten geneesmiddelen verkrijgbaar kunnen stellen met eene juiste gebrmksaanwnzing, ten einde de kostbare tijd tusschen 4e_.eer.ten aanval en de komst van den geneesihtoir niet verloren ga. . 8, Ten slotte moet hier gewezen worden op de uitmuntende diensten, 4ifi in vorige epidemien de cholera-eoimnissien hebben bewezen, Ni«t alleen in grootere gemeenten, ook in kleinere zijn dpze commissien nuttig te achten. Goed georganiseerd, kunnen zij zeer veel bijdragen tot stuiting van het kwaad, door het bezoeken yan de woinm.cn in buurten waar de ziekte heerscht, door hot geven van goeden raad en door liet verschaffen van al die hulp waaraan het ft zoodanige tijden niet ontbreken mag,</p>
	<p>Sedert !_. berigt, geplaatst In de Stauls-Ct, van den2lsten dezer, ïijuV Rotterdam nog 13 gevallen van cholera bekend geworden, van welke 8 do o deljjk afliepen . Een persoon, uit Rotterdam naar Katwijk reizende, werd onder weg ziek en stierf, kort na zijne aankomst , aan de cholera. Te Utrecht zijn twee gevallen bekend geworden , waarvan één met den dood yan den lijder eindigde. Te &apos;. G.l venhage is eene vr e uw, uit Rotterdam komende, door cholera aangetast en in het gasthuis overleden. Een geval kwam voor te €h»rlois, bij een persoon, uit Rotterdam gekomen, (Stqats Ct.) Verkorte balans der. ederland. che Bank, op 23 April ISÖö, des avonds Disconto-reken, ƒ 50,422,_-1,35 V. Kapitaal • • •/ 1 ._)0Q,00O — Beleen-reken. .29,923,293.— Reservefonds,., ? 2,578,308.02 _. Munt en muntm. » 76,017,119.84 V. Bankb. in omloop //104,808,163 — &apos;Rel. t-d v.servef » 2,575,000.— Bank-ass. in oiill, * 0,621.— Geb en meubelen * 200,212.70 Rek.-et.-saldo&apos;s. * 31,953,139.051/2 Diverse rekening,-/ 217,715.61 Diverse rekening. * 4,009,369.43 ƒ 159,355,602.51&apos;~ ƒ159.355,602.51 Surplus -specie-reserve ƒ 21,310,000, V&lt;M!3*d biljetten / 53,320,000 , (op 16 April surplus speel» ...serve ƒ21,680,000; voorraad biljetten ( ƒ 54,200,000). Vergeleken bij de vorige opgave 06 April) üiju vermeerderd: Disconto- , rekening met ƒ 1,261,969.76; gebouwen en mcube Jpj) met f 27.70; ] rekening-courant saldo&apos;s met J 667,076.931/?. Verminderd; beleening-rekening met ƒ 660,035 ; munt en niuntma- • teriaal met f 266,758.29&apos;/. ; bankbilletten in omloop met ƒ 403,350; &lt; bank-agsignatien in omloop met ƒ 6,811.77; diverse rekeningen in &apos; debet met ƒ343,951.211/2 i W «.dit met ƒ 421,220.20/2. De beroemde toonkunstenaar Dr. Frans Liszt is glstei&apos;en avond ! alhier aangekomen en heeft in Brack&apos;s Doelen Hotel zijn intrek , genomen. ¦ m___^ D. algemeene vergadering der Nedörlapdsche Bouwmaatschappij &apos; heeft gisteren in het Odéon plaats gehad en werd door Dr* Sarphati ( als voorzitter geopend met een kort verslag over haren staat en &apos; hare verrigtinge» gedurende het afgeloopen jaar. Daaruit blijkt dat de maatschappij&quot; bezit 69 woonhuizen, 2 pakhuizen, 8 boerderijen en buitenvernlijven en 1 molen, behalve de I 14 thans voltooide huizen, en een gelijjf aantal dat nog in aanbouw J is, en dat een en ander eene oppervlakte vau P» 6- 45 blinder, be- ! draagt, terwijl de concessie zich over c. c. 100 bunders uitstrekt. • Spreker zegt, Uat hem geene Bouw-Maatschappij zoo hier als elders bekend is die over zuljf eene oppervlakte kan beschikken en wijst op &apos; de gv&apos;oote voordcelen, welk. tof uit kunnen woTden verkregen. Volgens spreker is nu reeds de waarde dezer goederen, welke op de &apos; balance staan voor de sein van ƒ 919,320.ft.i/;j. veel hooger, zoodat j zekerheid vau kapitaal en winst niets te wenschen overlaat, Wijders deelde d_ voorzitter mede, dat de aangebouwde huizen &apos; allen, en zeer goed sijn verhuurd, en naar die in aanbouw zijn &apos; groote vraag bestaat, zoodaf b». &gt;.el is te betreuren dat de geld- l markt niet toestaat het kapitaal der r*..4?4S(?l_appy, dat thans slechts ] een millioen bedraagt» uit te breiden. : Het bestuur acht echter beter een gunstig tijdstip af te wachten, &apos; dan pogingen te doen, die waarschplijk of vruchteloos of hoogst kost- &apos; baar . .aden zijn. I Het ml intusschen weldra de noodige stappen doen, om den aan- ¦ houw van huizen en arbeiderswoningen to bevoi-doreji, op den voet &apos; en de wijze als zulks in andere landen met den besten uitslag ge- j schiedt. i Daarna bragt de He&lt;*r van Beeck Vollenhoven rapport uit namens &apos; de commissie die belast was met het nazien der balance. Dit rap- &apos;. port luidt allezins gunstig en eindigt met het voorstel de balance goed te keuren en het dividend vast te stellen op ƒ 4 per aandeel, ] waarmede de vergadering zich vereenigt. Na behandeling van nog eenige aan de orde gestelde punten werd ! de vergadering gesloten. Men deelt ons eenige bijzonderheden mede omtrent de Amsterdam- i sche maatschappij tot ijsvervaardiging, wier aandeden, gelijk men weet, allen zijn geplaatst, en welke dus waarschijnlijk spoedig hare : werkzaamheden zal beginnen. Een groet gedeelte van haar fabrikaat zal de maatschappij natuur- , lijk moeten slijten aan banketbakkers enz., maar het is piet te ver- i wachten dat dit debiet groot genoeg zal zijn om de fabriek genoeg- j zaam werk te geven. Veel belangrijker afzet verwacht men te vinden ! bij de industriëlen, voor alle bewerkingen waarbij gisting te pas komt, ! en hot dus van groot belang kan zijn dat de temperatuur niet al te 1 ïeer rijze. Stijfselfabriekanten en bierbrouwers b. v. zullen in het product i der ijsiaaatschappij een welkom- hulpmiddel vinden; de scheikun- i dtge evenzeer bil de ontleding van zamengestelde mengsels, daar het | hem eene gemakkelijke gelegenheid geven zal om do temperaturen &lt; te verkrijgen, waarop verschillende zouten zich als kristal afscheiden, ( Hoe menigmaal het ;ijs in de geneeskunde te pas komt, behoeft ] naanwelijks herinnering. Maar vooral ten dienste der kleine indns- i tne en van het huisgezin kan het product der ijsmaatschappij op veel- 1 vnldige wijze worden aangewend. Op het dagelijksch verbruik moet &lt; eene maatschappij ais deze vooral het oog gevestigd houden. Zoo is ï het b. y. voor at* melkboeren hier ter stede en in den omtrek soms zeer be- i zwaarlijk hunne kelder, opde vereischtetemperatuur te houden;in koffij- 1 buizen en logementen mi,* „,e_ dos zomers nog maar al te veel de weelde, ! ( welke nien zich in h* Wtenbné. 0p zeer onkostbare wijze kan ver- &lt; verschaffen en digrootendeel, «» hrt belang der kasteleins zelve -&lt; is, daar het hen tevens in staat stelt, hun voorraad geruimen tijd &lt; oabedorven te bewaren. * \ t.aar w_ ..roemen zal de maatschappij, «pedaal vooï huiselijk gebruik, bekoelini&apos; van dranken, eetwaren, boter, melk, enz., ijskisten of kasten verkrijgbaar stellen, gelijk die buitenslands in de huishoudingen worden aangetroffen, en door het openen van abonnementen de verbruikers in de gelegenheid stellen, zich het noodige te verschaffen op gunstiger voorwaarden dan dit uit den aard der zaak andera het geval kan zijn. ! * .GRAVENHAGE, 24 April; Heden heeft er bij HH. MM. de Koning en de Koningin een groot diner plaats gehad, waaraan de , leden der koninklijke familie, benevens HD. gevolg hebben deelge| nomen, voor het vertrek van HH. XX. HH. Prins en Prinses Hen! drik naar HD. kasteel Soestdijk, dat in de eerste dagen van Mei zal plaats hebben. — Naar men verneemt, zal de geneeskundige raad in de provincie Zuid-Holland den 27sten dezer, des middags ten 12 ure, aan het locaal van het departement van binnenl. zaken eene openbare vergadering houden. — De opper-ceremoniemeester heeft bekend gemaakt, dat ingevolge de bevelen des Konings het hof den ligten rouw zal aannemen voor den tijd van drie dragen, wegens het overlijden van Z. H. den Landgraaf Perdinand van Hessen Homburg, met ingang van 25 dezer. — De audiëntie van den minister van binnenlandsche zaken zal op Zaturdag den 38sten April aanstaande niet plaats hebben. , — In de heden gehouden zitting van den Gemeenteraad heeft de Voorzitter mededeeling gedaan, dat den 15den Mei de verkiezing zal plaats hebben van twee leden voor den Gemeenteraad en herstemming zoo noodig op 29 Mei en dat is ingekomen een adres van de Nederlandsche Rijnspoorweg-Maatschappij, houdende op nieuw aanvrage tot verleening van concessie voor een spoorweg Gouda&apos;sHage-Scheveningen. De Voorzitter zegt, dat B. en W. de aandacht j van den Minister van Biniienl Zaken hebben gevestigd op het belang : om zoodanige concessie te verleenen. — Alweder werd nu bij de behandeling van een voorstel tot continuatie van huur van eene kamer in de armen-inrigting aan de Heeren Swaan en van Heyningen, de zaak van de haven voor Sclieveuingen en de daarmede in verband staande spoorweglijn aangeroerd; de Heer van Zuylen van Nijevelt namelijk herinnerde B. en W., dat deze bij eene vroegere gelegenheid de laden yan den Raad dienaangaande inlichtingen hadden beloofd, die tot hiertoe niet waren medegedeeld; waarop de Voorzitter antwoordde wel inlichtingen aan die Heeren gevraagd, maar niet verkregen te hebben. De Heer van Waning daarop het woord vragende, meende het geruststellende antwoord te kunnen geven, dat die .aak op het oogenbfik zeer gunstig staat; doch de Heer van Zuylen, daardoor niet te vreden g*steld, sloeg voor die Heeren op menw inlichtingen te vragen, waaraan de Voorzitter beloofde te voldoen. Vervolgens werd in beraadslaging gebragt de reeds bekende : maatregel, waartoe het voorstel door Burgemeester en Wethouders : was gedaan naar aanleiding van den brief van den Minister van , Binnenlandsche Zaken en de daarop gevolgde uitnoodiging door den ; Commissaris des Konings in de provincie, om, in verband met de &apos; gevallen van cholera, zich te Rotterdam en Delfshave» hebbende voorgedaan, voor dit jaar te &apos;sGravenhage en te Scheveningen ooorlai&amp;iy geene _.&gt;•««. te houden. Vooraf werd voorlezing gedaan van een adres van 360 ingezetenen alhier, van de Heeren Boas en Judels, ruim 40 andere directeuren van vermakelijkheden, houders van kramen enz., een koffijhnishouder en 31 koek- en suikerbakkers al- hier, waarin op meer of minder ontwikkelde gronden op de verwerping van dat voorstel wordt aangedrongen, waarbij hoofdzakelijk ge- ( wezen wordt op hot, naar het inzien der adressanten, voorbarige en ( in hunne belangen diep ingrijpende van den voorgenomen maatregel, i op het onverantwoordelijke van de belangen van duizenden on duizenden te krenken, waardoor aan zeer velen hun middel van bestaan j zoude worden ontnomen, op de belangrijke inkoopen, reeds door verschillende hunner gedaan en de mooijelijkheid om zich aan de daardoor op hen rustende verpligtingen te onttrekken; op de om- ( standigheid eindelijk, dat de ziekte zich slechts in enkele localiteiten heeft voorgedaan en een onschuldig karakter schijnt te hebben en dat de kennis naar hunne uieeiiing op de al of niet toeneming geen invloed zal uitoefenen. Alvorens de discussie te openen, aohtto &apos;de Voorzitter zich varpligt mededeeling te doen van esne. missive, even te voren van den Minister yai) Binneplandsche Zaken ontvangen, waaruit hoofdzakelijk blijkt, dat, volgens de jongste opgave, er \ te Rotterdam 20 cboleralijders waren, waarvan 13 zijn overleden; dat van 4 aangetasten te Petfsbaven, er 8 zijn overleden s dat eon persoon, yan Rotterdam naar Katwijk reizende, kort na zijne aankomst aldaar aa» de riekte is bezweken, en dat van 2 lijders te 5 Utreobt er eon dadelijk na h«t ontstaan der ziekte is ovorleden;dat &lt; eindeljjk, gelijk bekend is, zioh ook hier een geval heeft voorgedaan en insgelijks te Charlois.</p>
	<p>Do Heer Mock was van oordeel, dat de Minister door zijn brief ] den Raad in eene zeer onaangename positie heeft gebragt. Mogt hjj van zijn standpunt gelijk hebben gehad, met het oog op hetgoen ( des voorganger was wedervaren ten opzigte van maatregelen ter beteugeling dey veeziekte, zoo meende Spreker echter, dat &quot;{ het voorbehoedmiddel, hetwelk in de missive was aangeprezen, om namelijk zooveel mogelijk de vrees bij de ingezetenen weg te nemon, 1 juist tot eene tegeftQvprgest.ld. uitwerking .au leiden, door den , maatregel om de kermis te sehqrsen -, die maatregel zou, meende Spreker , juist bij de ontevredenheid, die hij onmisbaar onder de in- } gezetenen _ou v. i&lt;wekken, &apos;dg vree. nog doe» toenemen. Bestonden s echter tot dien maatregel drangredenen, dan had z, 1, de Minister ( de zaak _iet ter verantwoording moeten laten van den Raad, die i sa weï .jets ander* kon doen, dan er zijne goedkeuring aan hechten, 2 maar dan had de Minister zelf het initiatief moeten nemen bij wijze ] van algemeenen maatregel of bij de wet, door de Staten-Generaal vast te stellen. In dien toestand, waarin de vergadering thans is ] gebragt, e» hoe dan ook particulier belang mogt warde . benadeeld, t was hij zijns ondanks pd ropgeii yoof hef voorstel te stommen. — 1 De Heer Van Sypest&apos;ein&quot;deed uitkomen, dat de iv het voorstel van B. en W. vervatte woorden //schorsing voor 1866&quot; bij hem een twijfel j heeft doen rijzen of wel het denkbeeld bestond de kermis in dit j jaar te doen plaats hebben en zoo werkelijk het denkbeeld mogt h. - „ staan om haar in het geheel niet ij» d_t jaar te doeu houden, dan - achtte hij 4e verantwoordelijkheid np,g groote. van hen, die daar? ; tegen zotjdeh stemmen.&apos; Bij deed daarom&apos;het voorstel om de bedoelde ] woorden te vervangen door deze: «tot een nader to bepalen tijdstip uit te stellen.&quot; De Voorzitter gaf daarop te kennen, dat het niet 1 de bedoeling was de kermis in het geheele jaar te schorsen, hoewel 4 eene verplaatsing tot groote nioeijelijkheden met andere te honden } kermissen zal aanleiding geven. — Ook de Heer Rervaet. \ve_s. hte öe . eyrnfs vooreerst pi.&apos;t te doen, plaats hebban, in afwaohting van r den loop&apos;, dien dè ziekte mogt hemen. Op do deswoge gedane vraag , gaf nog de Voorzitter te kennen, dat van drie personen, van Rot- s terdam afkomstig en die alhier aangekomen waren, een door de 1 ziekte werd aangetast, en naar het gasthuis overgebragt zijnde, j dg? nachts overleed; doch dat zich nader alhier geen geval van dien ] aard,&apos;Vdoi; zooveel fcpk.ud was- heeftyoprgfidaaa, —D 6 HeerÖchuurr ] becque Boeg» bestreed net denkbeeld va_i den Heer Mook, dat de Minister een algemeenen maatregel ten deze zou hebben kunnen e nemen. De Minister was daartoe, meende hij, naar aanleiding van j art, 144 der gemeentewet, onbevoegd; of er had, zoo de zaak van hooger hand moest komen, eene wet moeten zijn aangeboden en $ vastgesteld. Wanneer overigens werkelijk lp het voorstal de todos. , ling ligt van tijdeftkon maatregel, dan kan Spreker erin berusten. ] De Heer Eyssell stemde in mot den Heer Mock, dat juist de groote j vijand, namelijk schrik en vrees onder de bevolking, reeds te zeer ; is opgewekt door de ontvangen bescheiden, en dat die vijand niet ; meer Js te verwijderen, ondanks 4. g^MQ •MWNÏWWfc — V* Heer Mock verduidelijkte nader zijne wöqrden; en meende, dat, nu ] de Tweede Kamer bijeen was&apos;, er gelegenheid was eene wet te .t F De Voorzitter deed vervolgons mededoellng van de verschillende t maatregelen door Burgemeester on Wethouders bereids genomen j tot stuiting zooveel doenlijk van de gevreesde ziekte, als daar rim 1 ¦&gt; . het thans aanhangig voorstel tot schorsing der kermis; b. het , instellen eener commissie, om B. en W. zooveel mogelijk bij te staan ; in het nemen van maatregelen tot het te keer gaan der ziekte en daaromtrent de vereischte inlichtingen te geven, en e. het beschik- i baar stellen van een lokaal te Sclieveningon, waar de eerstkomende a lijders zullen verpleegd worden. Hij noemde veorts onder die maatregelen op onder anderen, eon streng toezigt op het rejnhouden der urinoirs, de grachten, straten en pleinen, het zooveel mogelijk zor- t gen, dat voldoend zuiver drinkwater voorhanden zij enz., terwijl het t dagelijksch bestuur zich zooveel doenlijk beijveren zou om zich op I de hoogte to houden van den loop der zaak en van verdere te ne- 1 men maatregelen. En wat nu het voorstel aangaat, wees de Voor- X uitter op de belangrijke beslissing, die do Raad zou hebben te &lt; nemen, want mogt deze zich er mede vereonigen, dan is het zeker, dat daardoor aan onderscheidene particulieren een zeer groot nadeel I ia.l worden toegebragt. Maar dit zal een ieder moeten eeas zijn, meende hij, dat het particulier belang moet wijken voor het algemeen 8 belang; vereenigt zich de Raad echter niet met het voorstel, dan zal g leze eene groote verantwoordelijkheid daardoor op zich laden. Daar- « mi meende bij dan ook, dat hier vooral moest in aanmerking komen, s lat wat het zwaarste is, ook het zwaarste moet wegen. Herhalende 1 overigens, dat de bedoeling geenszins was de kermis in dit jaar in I bet geheel niet te houden gaf hij de verzekering, dat 200 de om- c «tandighedeü zich gunstiger mogten voordoen, B. en W. niet aarze* len zullen een voorstel te doen om de kermis alsnog te doen plaats hebben. _ En naar aanleiding daarvan stelde hij dan ook thans voor te besluiten de kermis tot een vader te bepalen tijd uit te stellen. (In den loop der discussie was ook door den Voorzitter het voornemen aangekondigd om in. de maand Mei aansfr. een waar dagen te bestemmen voer volksfeesten). Het voorstel werd Tbierop met algemeene stemmen aangenomen. —In zake W. Rog, die in hooger beroep van een vonnis van het kantongeregt, door de arr.-regtb. alhier was veroordeeld tot eene gevangenisstraf van één dag en in de kosten, ter zake van het als stuurman eener visscherspink, buiten bewezen overmagt, in strijd met de betrokken bepaling van de algemeene policie-verordening te &apos;s Gravenhage aanleggen dier pink op de door burgemeester en. wethouder! aangewezen en afgepaalde standplaats der badkoetsea van de gemeente-badinrigting te Scheveningen, is heden door dea lioogen raad der Nederlanden, kamer van strafzaken uitspraak gedaan. De raad heeft o. a. overwogen, dat bij geene wetsbepaling de stranden der zee onttrokken zijn aan het regtsgebied der gemeente, waaraan zij gelegen zijn, en dat zij dus daaraan zijn onderworpen; dat de bedoelde bepaling: der policie-verordening, in overeenstemming met de bepalingen der gemeentewet, alleen voorschriften bevat in net belang oer openbare orde en zedelijkheid, en dat daardoor in geenen deele inbreuk wordt gemaakt op de souvereiniteitsregten, in een der middelen van cassati» bedoeld. Op deze en andere gronden is de voorziening in cassatieverworpen. ROITERDAM, 24 April. Het schijnt dat de personen, die alhier ten gevolge hunner onaangename nachtelijke bezoeken, in de laatste dagen zoo veel van zich hebben doen spreken, eergisteren avond voornemens waren ojn op nieuw in het gewezen Hotel Pays-Bas, aan de Boompjes, een aanslag te wagen op het eene of andere kantoor.. Een der bewoners van dat gebouw moest dien avond omstreeks 10 ure op de tweede verdieping zijn. Met een licht daarheen gaande werd! hij op de eerste verdieping eensklaps op den trap gevolgd door tweepersonen , zonder dat het hem duidelijk was waar zij zoo plotselingvan daan kwamen. Ofschoon het nu op werkdagen wel eens meermalen gebeurt dat aldaar iemand in den laten avond naar boven gaait, kwam hem dit toch met den Zondag eenigzins vreemd voor. Evenwel! hij ging door, en terwijl de anderen hem volgden, zag hij zich oij.dJs tweede verdieping onverwacht omringd door meerdere personen, vtaarvan een hem onmiddellijk op den grond wierp en vasthield. BH dien onverhoedschen aanval, ontviel hem het licht en ontstond er in het donker eene worsteling, waarbij de aangevallene om hulp riep. De anderen, zeker vreezende dat zijn geroep gehoord kon worden, niakktea zich onverwijld uit de voeten en waren verdwenen, eer een der huisgenooten hem kon te hulp komeu. Alles ging zoo snel, dat do persoon, wien dit onheil overkwam, niet eens duidelijk het een of anderheeft kunnen opmerken, hetwelk tot eenige opsporing der indringer», bevorderlijk kon zijn. Alleen heeft hij ter loops gezien dat één hunner er eenigzins fatsoenlijk uitzag en een hoed droeg. terwijl da anderen eene pet op het hoofd hadden. Intusschen biedt dat gebouw» daar het &apos;s avonds of &apos;s nachts niet gesloten wordt, tot zulke aanslagea eene gemakkelijke gelegenheid aan. * LEEUWARDEN, 24 April. Het prov. geregtshof van Friesland heeft heden uitspraak gedaan in de zaak van W. T. de Schaaf beschuldigd van moed willigen doodslag, vergezeld van «n gevolgd &apos;door diefstal, enz. Hij is aan die misdaad schuldig verklaard en veroordeeld! tot de straffe des doods. ZWOLLE, 24 April. Men verneemt, dat de Heeren Gebroeders¦¦ Goedkoop, kooplieden en reeders te Amsterdam, eene stoomsleepdienst wenschen aan te leggen tusschen Zwolle en het uiteinde derkribben van het Zwolsche diep. iZu&gt;. et&apos;) &apos;s HERTOGENBOSCH, 24 April. De inspecteur van het geneeskundig staatstoezisjt in Noord-Braband en Limburg heeft den eueeskondigen raad dier provinciën tegen Donderdag a. s. bijeengeroepen , om te beraadslagen ever de maatregelen vóór het uitbttkea der cholera te nemen. &apos;</p>
</text>
