<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ÏËEM^OPIIG VAN EENE GROOTE DUBBELE HEERENHUIZINGE, met Tiiie, Stalling1 en Koetshuis, te I_eeuwar«_en. De Notaris Z. S. DE HAAN en Mr. HORAT. ALBARDA, te Leeuwarden, zullen , door het ministerie van den laatstgenoemde, op DINGSDAG 17 APRIL 1866, ten huize van SWILDENS, in het-Z&apos;Vicsc_ Koffithias, aan den Wirdumerdijk, te Leeuwarden, provisioneel en Dingsdag 1 Mei d. a. v., ten huize van P. J. DE BOER, bij het Spoorwegstation aldaar, finaal, telkens des avonds 6 uur, publiek verkoopen: _ Eene ruime en hechte DUBBELE HEERENHUIZINGE, bevattende onderscheidene welingerigte, behangene en geplafonneerde Vertrekken, dito Zaal, ruime Keuken, Kelders, Zolders, enz., met achter.&apos;, elegen Plaats, Tuin, Koetshuis, Stalling voor 5 Paarden en afzonderlijk verhuurde Woonhuizinge, op een der beste standen van Leeuwarden, aan de breedzijde van de Nieuwestad, tegenover de Lange Pijp, nevens de Magazijnen van den Heer SINKEL en den Heer BAHLIIANN, ten Oosten, Westen en Noorden aan de publieke straat uitkomende, te zamen kadastraal bekend, gemeente Leeuwarden, Sectie B, N°. 1008, 1010 en 1011, ter grootte van 6 roeden en 79 el, door wijlen den WelEdelGeb. Heer Mr. J. H. VAN BOELENS, iv eigen gebruik geweest en te aanvaarden 1 September 1866. De veiling geschiedt, behoudens regt van zamenvoeging, in 3 perceelen, op de Verkoopdagen te bezigtigen van 11—3 uur, op vertoon van Toegangkaartjes, welke evenals de billetten te bekomen en de voorwaarden te vernemen zijn ten Kantore van de voornoemde Notarissen. (8699) De Notarissen J. J. ROIJER te Zwolle, en N. CNOPIUS te Dalfsen zullen op MAANDAG 30 APRIL aanstaande, des voormiddags ten 9 ure en volgende dagen in het ODJWN, aan de Blijmarkt te Zwolle, publiek verkoopen: Een net onderhouden INBOEDEL, bestaande in ingelegde en andere Meubelen, Kristal en Glaswerk, extra fijn Damast en Tafelgoed, eene zeldzaam voorkomende collectie oud JAPANSCH en (IHINEESCH PORSELEIN, waaronder 300 kopjes en schotels, onderscheidene BOER- en PLAATWERKEN; voorts eene firaaije collectie PLANTEN en GEWASSEN, zoo voor de kas als voor den vollen grond, waaronder Oranje- en Citroenboomen, enz. Alles nagelaten door wijlen den Heer J. A. VAN ESCH. Te bezien Vrijdag en Zaturdag vóór den verkoop van 10—12, en &apos;s namiddags van 2—5 ure. Orde van den Verkoop: MAANDAGOCHTEND de Bloemen. MAANDAGMIDDAG Porcelein, Kristal en Ornamenten. DINGSDAGOCHTEND Boeken, Linnen en Damast. DINGSDAGMIDDAG Bedden en Meubelen. (10027) VERKOOP ¥AN EEN LANDGOED te _¥iee. Op 8 MEI 1866 zal te Nice, in het openbaar worden verkocht: Het aangenaam gelegen LANDGOED, genaamd Tuur de Magnan, bestaande m HEERENHUIZING, Stallen, Boerderijen, enz. uitgestrekten Tuin, Moestuin, Bouwlanden, enz., beplant met Olijf- en andere Vruchtboomen, Eikenboomen en laag Houtgewas, alles staande en gelegen te Nice, in het kwartier Magnan, aan den grooten weg. Terstond te aanvaarden. Ingezet op 5©,0©0 francs. Nadere informatien zijn te bekomen bij de Notarissen CHs. ARNULF, te Nice en D. VAN DIJK, te Amsterdam. (9152) DE NAAIMACHINES uit de Fabriek van SINGER &amp; CO., te New-York, waarvan het Hoofd-Dépót is gevestigd bij EDUARD STRUCK, Kalverstraat, E 33, bezitten alle eigenschappen, die hen onder die soort van Werktuigen tot den eersten rang verheffen; met geene andere Machine kan men zoo velerlei werk verrigten, als met de SINGER Lr. A of Familie Naaimacliine; zij is even geschikt om de fijnste geweven Stoffen met fijn garen of sijde, als om de zwaarste Eskimo&apos;s tot dubbel Leder, enz., te naaijen De Machine werkt uiterst gemakkelijk en vlug; bij iedere omwentelin» van het drijfwiel worden 5 steken gemaakt, terwijl elke andere Naaimachine bij dezelfde omwentelingslechts 4steken daarstelt, dus een verschil in hêt voordeel der SINGER Machines van2opCt., Bij deze Machines bevinden zich tegenwoordig alle verbeterde toestellen, als Zoomers, geschikt om smalle en breede zoomen, overnaden en zoomnaden te maken; Koorders, Soutacheer- en Rimpel-Toestellen, enz. De N°. 2 Machine, waarmede ook de fijnste stoffen en het zwaarste leder kunnen bewerkt worden, is voor fabrieksgebruik nog altijd de beste tot heden bekend. De Patent Armmachine werkt in twee verschillende rigtingen, hetgeen wordt bewerkstelligd door alleen een schuif te verzetten. Deze en vele andere soorten van Naaimachines zijn tegen Fabrieksprijs te bekomen met guarantie van twee jaren in bovengenoemd Dépêt. Dagelijks in werking te zien in het PALEIS VOOR VOLKSVLIJT. (10121)</p>
</text>
