<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>e_TÏ_M. ïiRSCiIE .TUHYWAT-REH VAN DE LAATSTE TAP . (9682) Hoofddepot Prinsengracht bij de Beerenstraat, N°. 553. Eenige honderde Literfiesschen, in Strooenveloppen &quot;voorhanden. Met Mantoor van KERKHOVEN&amp;C0. is VERPLAATST en Wr. O. KERKHOVEN is verhuisd naar de KEIZERSGRACHT, bij de HEERENSTRAAT, SS 317. (10228) Het KANTOOR van Zegels en Registratie, Burgelijke Akten N . 2, thans gevestigd op het Koningsplein, wordt met ultimo April VERPLAATST naar het Singel bij de Nieuwe Lutliersche Kerk, L 888. (10315) De ondergeteekende berigt bij deze zijne Geëerde Begunstigers en Belanghebbenden, dat zijn KELDER primo Mei VERPLAATST wordt naar den N. Z. ACHTERBURGWAL, tusschen ;de Gasthuismolen- en Huiszittensteeg, G 307, alsmede dat de teekening van DEEES &amp; DE GROOT alsdan zal ophouden en zich alzoo nu teekenen zal (10274) G. DE GROOT. G. I. LANBRÉ is VERHUIS» van de Geïdersche Kade, O 363, naar de Heen.» f gracht hoek Ronieinsai-instecg, XX 157. _2t_ April J 866. ___^ (10317)^ &quot;Vi___L_atiJj__.__s&apos;! Aé M A Ü ML A ST, van het SINGEL, XX 96, naar DEN AMSTEL, V 44, 45. (10336)^ verhuisd: I A I M £ I? DENTISTE, van de WIJNSTRAAT naar de WSJNHAVEN, Wijk 2, N°. 217, vierde Huis van het Postkantoor. (10364) Rotïehdau , 26 April 1866. r^B7B¥OEÏÉËÏJER, Makelaar in Molonialc Producten. te Dordrecht. &lt;10331) KEÜKENIEÏD GEVRAAGD.&quot; Men vraagt tegen primo Mei, fe een burger gezin, eene KEU* KENMEID, van gezond gestel en van goede getuigen voorzien, tegen een loon van /&apos; 70, Adres lett. A., bij de Boekhandelaren M. WESTERMAN &amp; Zn., Kalverstraat, E 50, te Amsterdam. (1033_) BANKIERS, KASSIERS EN GOMM. IN EFFECTEN. lEMAND, bekend met bovenstaande Vakken en uitgebreide relatiën bezittende, ziet zich verpligt, door bijzondere omstandighedet in de Zaken zijns Patroons, zich daaraan te onttrekken, en heeft het voornemen, zich te associëren met lEMAND, die bij soliditeiu ook eenig Kapitaal kan aanbrengen. Reflecterenden gelieven zich te adresseren met franco Brieven onder Lett. B. E. C, bij den Boekhandelaar M. J. VISSER, te &apos;s Gravenhage. 1)1093) .</p>
</text>
