<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE DIRECTIE DER AMSTERDAMSCHE MAATSCHAPPIJ TOT IJSVERVAAHDIGING, verzoekt beleeflelijk de abonnement-billetteh, welke verzuimd mogten zijn terug Se halen, te willen bezorgen aan de Fabriek, Bloemstraat, bij de Prinsengracht of wel bij een der Directeuren, Kalverstraat, E 227, )f Amstel, Z 123. (10244) _ YEERPOIT. Er wordt TE KOOP aangeboden, om op primo Angnstus a. e., ;n waarschijnlijk eerder te leveren, de VEERPONT te Grave, ang 16.75, breed 4 en diep 1 el; is bijzonder geschikt om er een leitoestel op te plaatsen. Nadere informatien met franco brieven ;e bekomen bij de Erven P. J. M. HERMANS, te Grave. (9913. . Door vertrek naar elders uit de HAND TE KOOP, te Amsterdam, Een goed onderhouden HOUTZAAG- TragC MOLEN, zijnde Paltrok, met Heerenhuizing, Knechts- JgSyi woning en kapitale Loodsen, zeer geschikt voor den Han_g|_pp del. Inclinerenden gelieven zich met onderteekende brie—Süw ven te adresseren franco onder lett. R. L., Bureau Hanlelsblad. (9890) NOTARISSEN. Een sedert jaren gevestigde NOTARIS in eene stad der Noor&quot; lelijke provinciën, p. m. 130 Acten &apos;s jaars passerende, wenscht me* jenen NOTARIS, onverschillig waar, die een gelijk aantal Akten ïeeft, van STANDPLAATS TE RUILEN. Belanghebbenden idresseren zich, onder het woord NOTARIS, met franco brieven, Bureau Handelsblad. (9907) EsL~2sln de magazijnen van M. L. HERMANS &amp; C°.\gsßSiggi ;e &apos;s Gravenhage, is steeds voorhanden een groote voorraad RIJTUIGEN , zoowel NIEUWE als GEBRUIKTE, voor welke laatste, even &gt;ls voor de Nieuwe, wordt geguarandeerd. (10204) MOiTEM VOOR SCHILDERSTUKKEN , TEEKENINGEN, PLATEN, PHOTOGRAPHIEN , BORDUURWERKEN, ENZ., ivorden in alle nieuwe soorten fraai en goedkoop afgeleverd door C. L. C. VOSKUIL, (7575) in Schilder- en Teekenbehoeften, Reguliersbreestraat. NB. Alle in-ettingen kosteloos. &quot;&quot;&quot;¦ ÏA. S *¦ G O&quot;I P~ Viscliliandel» TE SCHEVENINGEN. Binnen-en Buitenlandsche Orders op ALLE VISCHSOORTEN, ivorden ten spoedigste uitgevoerd. &quot; (10201) MODËi. Er wordt terstond VERLANGD: eene bekwame MODISTE. In:linerenden gelieven zich te adresseren onder lett. A. Z., bij den Boekrerkooper W. DE VAS, Rusland, B 165, te Amsterdam. (10241) «__-._. _» DILIGENCES GEVIÜAG_ tf^^_3^L^^y^_K Men verlangt TE KOOPEN: Een Negen j^_a_________-_-___J: en een Zes Tersoons DILIGENCE, ____-*B=-S»WE™!ss=*^? met Imperiale, ligt loopend , weinig gebruikt en sterk gebouwd. Verzoeke franco Brieven met opgaaf van Prijs ender Lett. W. D. aan het Hulpkantoor der Brievenpost te jorredijk (Friesland). (10256)</p>
</text>
