<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>BUCHAREST, 23 April. Ten einde de candidatuur van Prins Karl van Hohenzollern ingang te doen vinden bij de menigte, heeft men verspreid, dat Keizer Napoleon zijne benoeming dringend verlangde hetgeen sedert is gebleken onjuist te zijn. Men verwacht dagelijks nieuwe ongeregeldheden. De troepen zijn in de kazernen geconsigneerd ; de burgerwacht bezet de pleinen, het stadhuis en waakt voor het behoud der orde. De troepen verlangen dat de kolonel Haralambi zal worden gekozen tot hospodar, terwijl de mindere klassen den Heer Bratiano tot hospodar zullen uitroepen, indien de Prins van Hohenzollern de aangeboden kroon niet aanvaardt. WEENEN, 24 April. Door het Oostenrijksche grondcrediet is heden besloten, over 1865 een dividend van 11 fl. voor elk aandeel uit te betalen.</p>
	<p>De Presse bevat een telegram, meldende dat in het laatste antwoord van Pruisen de verwachting wordt te kennen gegeven dat de Duitsche regeringen, die even als Oostenrijk zich hebben gewapend, insgelijks tot ontwapening zullen overgaan. Volgens de avondbladen is het vertrek van den Aartshertog Albrecht naar Verona uitgesteld. MUNCHEN, 24 April. De Bayerische Zeilunp zegt dat het resultaat yan de minister-conferentie te Augsburg is, dat men het eenparig eens is geworden om het voorstel van Pruisen niet af te wijzen, maar het aan te nemen als het uitgangspunt eener hervorming van den Bond. De stelling van Beijeren zal blijken bij de discussie over de benoeming der commissie. FLORENCE, 24 April. De hoogoschool te Pisa is heropend op verzoek der studenten.</p>
	<p>Het dagblad van Venetië bevat een besluit waarbij het vertoonen van reispassen aan de Italiaansche grenzen weder verpligtend wordt gemaakt. PETERSBURG, 24 April. Talk per Aug. met handgcld 56i/s rb gevraagd. PETERSBURG,24 April. Slotkoersen. Wissel: Londen 3/m. 297/ w; Hamburg 26i/_; Amsterdam — ; Parijs 308i/3 ; Loten 1864 lO9S/4; I Dito 1866 1053/ s; Imperialen 675. | FRANKFORT, 24 April. Effecten-Sociëteit, 7 «re 40 min. des Avonds: 5 pCt. Nation. 55%; Oostenr. Aand. 1860 695/4; 6 pCt. Amerika 1882 741 .&apos;ie. PARIJS, 24 April. Na de beurs waren Fransche 3 pCt. 67.52; 5 pCt. Italië 53.15.</p>
</text>
