<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NADERE BESCHOUWINGEN OVER DE CULTUURWET.</title>
	<p>«igendt__lee_Vli_Z0Inderi,¥ op de da^lpe verkrijging van dengrond«n de f_l^etreft de Yel.fen en onden benoo_ig&lt;ï voor den aanplant cultuur ?e Tan sulker&apos; in contract met het gouvernement. Deze _ouve__ waartoe sawa.s ,of rijstvelden aangewezen worden , die het loon tm, w* door de inboorlingen laat beplanten tegen een bepaald van 7h„ as-,e van de? ondernemer en waar tegenover deze een deel dan de v ffl* »aafl _? «geving afstaat, is van gansch anderen aard van vL _ JS, u_r&apos; _le reeds voór de invoering van het cultnurstelsel betref? _,et ëerin.e wijziging evenzeer bestond, zoowel wat PriiZp_ &apos;n, aanplant als de verpligte leverancie tegen vastgestelde opdrii.; „ et ?oF.ernement. Bij de suikercultuur vooral heeft groote nialS. ?g&apos; ovei-ari.ving en misbruiken plaatsgehad. Al heeft de voorkleurd i-S .ectiuxr •l_er cultures Vitalis zijn tafereel wat al te sterk gehunne _rIJ . eett _.ten&apos; Ja gruwelen medegedeeld, en anderenhebben op die &quot;,ueurt Prijken ten nadeele der bevolking aan het licht gebragt en het f» wd«re tusschenkomst van het staatsgezag met den aanplant regtean^. be_drflf te? behoeve van dezen tak van industrie niet langer overeenS?_ an gedaren,de het bestaan der nog van kracht zijnde tracht- __ i &apos;, OPVO-ende0PV0-ende besturen hebben zoo veel mogelijk geregelL tld_uk Joor _e be™lking te verminderen. Bij de suikeralsemJ_ K-del\.,H,eer ? .c^sen m 1860 werd evenwel nog in het bestuur t _ y SeWeken behoefte verstrekking van arbeiders _oor het minister vafongT&apos; ,-erW. ! _&quot;J .de regttling van den tegenwoordigen a,!2™t» Jul&apos;J 1863 de tusschenkomst des bestuurs zooveel der.cSn7r,ineg. ögegaan- D-e Tmo_.e van toelichting geeft op on-«t de suiw?itn. Sen en .?plcisa ,?P blz-, 1d« yoornaamste bezwaren op naar S-?-U 1 de bev°lfang ontstaande in de bijzonderheden aan den gS&quot;*^ a&quot;. vau een »pport van d«n minister Pahud hoevenhn H_. .. l^\ m Aug?.,t»s 1833 «gediend. Doch wij bedes b7_h___ JTï met meer stil te staan, want alle tusschenkomst I&apos;abrika.. _f _ .6n aanPlant- de bewerking van het riet, de suikerna «vnR.V i van het Product komen volgens het ontwerp industrip 6 t aangegane overeenkomsten, te vervallen. De suiker- verstre ____. Java zal °nok waar noggouvernements-tusschenkomst tot Worden „_f Van .rond«n.en velden tijdelijk behouden blijft, moeten te ben.ll.tn la, vr. VllhSen arbeid tegen met onderling overleg Band fr, i_._n,,geheel-I,n met hetgeen foor J.C. w»d oËs-eip,. a r?ke toepassing van het regerings-reglement &quot;rijen „,\ -i &apos; namel&apos;Jk&apos; dat elJc nieuw contract op liet beginsel van 1 ffmndv&quot;t *&amp;*¦ Uitgifte met behoud van &quot;bestuurs&apos;*.» me) ï. ook n°Pens den arieid&gt; zou volgens hem in strijd hng dil _ regenngsreylement, _an welks zamenstelling en vaststelde.. hPßff 00ri e_ oor deskllndige specialiteit een zoo werkzaam aanleoch.__ ge .?d&apos; maar die nu door de conservatieven ook al veren motLlfi-&apos; _mdafc H met het oog op het verschil van toestand tuur-st.ll. J de, ln.yoeni_ en de verdere toepassing van het culliidieS e&quot; .e . VJ,dl)erk-&apos; waa.iu bet regerings-reglement voor &quot;aatkundo vabtgeBt«ld en in werking gebragt, eene meer liberale ean rneev Kttr-. t g&lt;-e,elde^kt oslatmg van Tiet exploitatie-stelsel, &quot;enschte (*) bestuur 1!1 stede va]l bet regime van overhecrsching is ee_rijlZe van ove.rgallg echter met betrekking tot de suikercultuur&apos; -Uiden. .fr &quot;gewikkelde kwestie. Een kapitaal van p. m. 45 millioen &quot;&quot;eren !„ _e. bIJ betrokken. Op een niet zeer verwijderd tijdstip expigeradpr, „ a_de contracten met het gouvernement. Dat het met z°ek i,i i °_? hier °P eenmaal tabula rasa te maken, werd bij het onder&apos;öige m. I r afdeelmgen gaaf erkend. Het lievelings-denkbeeld van somken &apos;°cci voortvarenden om hier ook maar op eens schoon schip te raahegi siiC_00n opIzioh ze. * gedeund door de deugdelijkheid van het «&quot;o ïïLlne,r geheel raJe.lndustne, vond geen ingang; maar evenhet SintlLa&quot;ge+ yei&apos;sci™g van het overgangstijdperk, dat in *ildro_i°gsvo&apos;,11stel?1Pge.lüten was, doordien het de gelegenheid Uit teffi I&quot;1-.6 suiker-industrie in contract met het gouvernement De ree. rin„ Ult. .de terreinen, tegenwoordig daarvoor ingenomen. ovei&apos;ee_k__LWenSohte v?,or .et .?eval van het aangaan van nieuwe f* verwt iw V°i_r sulkerberei3wg,en waartoe dus nieuwe gronden langen +„. n^velden zouden benoodigd zijn, de bevoegdheid te era&apos;s doo ?o&apos;,nteigenmg;-of tijdelijke beschikking. Daartegen «rerd even met het _?_ &apos;lu de afdeehngen veel bezwaar geopperd, in verband derine van n,g(lnomen,ven zo? zeer toegejuicht beginsel der verande- JU ver Jilfv Broüdbezlt m grond-«&gt;«rfo2_. Wel begreep men dat king #Prl_ng fet vroeger - toen de velden blootweg aan de bevol- e«n willoïn Q&gt;&gt;t™men, met last cm er suiker op te planten, tegen heid tot 11. •g e.n veel te laag loon, de nu voorgestelde bevoegden teaenTiB^mg of tijdelijke beschikking over vervvisselingsvëlzi°h veri»f ? schadeloosstelling, en zonder dat het gouvernement a&quot;ders en me af.nPlact of andere werkzaamheden inliet, iets geheel maar &apos; Bpn 7e.f§el.kenderwijze een zeer wenschelijke toestand was • Schenkom.? i. _ geene uitbreiding althans van gonvernements-tus- Zelve ook h mei * suikei&apos;-eultuur, al werd die tusschenkomst op zich uitgestrekte i ;tot de bloote ingebruikgeving der vrij aanzienlijke die . a 7an Spuien en velden voor die cultuur benoodigd. reedg rrra. &quot;ausja&apos;le eenmaal werd gedreven en waar de bevolking kan de* &quot;gedeeld en gewoon aan den bestaanden toestand, daar hezwaar ____?e s gedurende een zeker overgangstijdperk minder tieten wat _ omdat&lt; na de ophanden zijnde expiratie der contanten&apos; o-flt. la_*n • gouvernement natuurlijk jegens de suikerfabrieandera h .„ ?aell .s,!,elke verdere beschikking over den grond niet ?ekere hon.teglU Jke schadeloosstelling kan plaats hebben. Tot 0_« _I_. an Adlt e ,no 80ort van verhuring genoemd worden, ment ia nfli&apos;, T te in de wijze, waarop het gouvernemthestedin. __ el&apos; con.l&apos;aeten nieuwe overeenkemsten bij openbare „lle tussch_ikoLte?_tmt Vf .e artt 41 .? i 2 zal sluiten&apos; «««»-gVondverstrpvt.&apos; st tot aanP,lant en verwerking vervalt en dus alleen dle in het bezUgvneA°. e_dl?gt v.an g.b°uwen en fabrieken, waar TerP van de LI. , * bexst ,Ul&apos; ZIJ&quot; of m°gten k°men, het onder,. ,regerino. t_^nlee.kön.t kan .z&apos;Jn&apos; constateren wij alleen, dat ZlJden geoimerdB • ,gekomen is aan het bezwaar van zoo vele 1, x °ntei(mnin, &apos; !? m het gewijzigd ontwerp zoowel het denkbeeld S?hoeve van I\ f Van beschikking over gronden en velden ten rv Vraaet n,i lu meuw&gt; suikerondernemingen heeft laten varen. k„!.e.en^velden t„&apos; l^^l^^ tot beschikking over jaarlijks te verferfabrieke eu™ ten behoeve van de thans op contract werkende snisrfv,. Sohadeloosstell?ldm&apos;ende_20 j-aren na afk°udiging der wet, en Ik?&lt;*• Van beswi g aan ,de e&apos;genaars voor het gemis van den * gedeelte H.._Vegf,Wo_dt evenwel niet meer dan over het een Er b-esc.ikt r sawaU s&apos; bjnoen het gebied van elke dessa geledt^Mng&apos;voo^Lb^^f&apos;T-6/ ingeslagen tusschen onbepaalde be- &apos; tijd over gronden tot verdere uitbreiding -~____^jmuui met behulp van hel gouvernement, door middel ZfUm, tt&amp;ZiïZ&quot; h?mt T T *&amp;******* ter hand van 9e2 £***, ZnerkT V&apos; {lieerden, dezelfde die, vol 2L let&quot;«anXlt ™9 1t bZ 7 °Verfe ™U™™t-liUeratmi door van hft&apos; Betni&apos;T * hoo{f°^alm^ der wét goed gelezen ofiegredt&apos;jct adre&gt; derkT &apos;JeWr°l _ &apos;Tf ?T6 ,0/ heter cc™ &quot;&quot;&apos;zetting &gt;ell? W,W. % Soeralaya, ondersteund door Ci*4a, biiTh,W°rdl 9—*»*&lt;«* »f net behoud van het dwang«• &apos;_ Sn Herweid,! imlcKcultu]lT f 8 mlhs •* consideratie van de profijlana ec/&apos;te droo,Z verfaalt dat koren . &quot;W molen met ijver, maar voegt heb,Vttn &gt;tjn2d?ril&apos;P/l*&apos;pieUit **&apos;•&quot; dat hij het °°h wensc/lt in het &amp;¦ eeren ftchtoi. ?. ** m het ielaiu van een Oostersch volk, ttdat ik &quot;en en liefhebben.&quot; (blz. 35).</p>
	<p>yan nieuwe overeenkomsten en het schier dadelijk en plotseling loslaten van die cultuur en overlating aan de particuliere industrie Het gouvernement kon te minder tot een plotselingen ommekeer overgaan, omdat het reeds sed.rt lang gebleken is dat de suikerindustrie op Java, zoowel door de mededinging der Europesehe als door de hoogere eischen van de schatkist met vele moeijclnkheden te kampen heeft. Van onderscheidene kanten is daarop reeds zoo wel dij de begrootingsdiscussien als in adressen en gewisselde stukken gewezen en aangedrongen op tegemoetkoming. In de Kamers had de minister verklaard dat er allezins termen toe waren, doch dat hij liever bijeen wetgevenden maatregel, op te nemen in de cultuurwet, dan bij partiele overeenkemsten of transactien daarin zou voorzien Van daar het nieuw artikel 46 waarbij de suiker-contranten die toegetreden zijn 01 nog zullen toetreden tot de nieuwe regeling van 20 Julij 1863 tien picols minder per bouw aan het gouvernement behoeven te leveren dan het fixuni bij die regeling aangenomen Of evenwel die tegemoetkoming voor allen gelijk moet zijn, is eene vraag die met anders kan worden opgelost dan door eene volledige kennis van den toestand en de productie van alle op contract werkende fabrieken. Dan eerst kan blijken of de bezwaren, waarvoor de tegemoetkoming dient, op alle fabrieken in gelijke mate drukken. Maar ook dan blijft nog de vraag of er niet fabrieken zijn wier bezwaarde positie meer voortvloeit uit andet e oorzaken dan de eischen van het gouvernement. Wij hebben wel eens vernomen van overdreven speculatiezucht en contracten-handel verre boven de wezenlijke waarde. Het I__ voor de hand dat zoodanige fabrieken onder lasten gebukt gaan vreemd aan eenige gouvernements-handeling, vreemd aan het hoogere plantloon vreemd aan het in het belang der bevolking opgenomen art. 17 der nieuwe regeling, ontheffing gevende van gedwongen diensten voor allen anderen arbeid dan den aanplant. Doch, wat daarvan zij, er is gelegenheid genoeg&apos; om deswege no°eenige opheldering te erlangen. &quot; Er blijft ons nu nog over een nader woord te zeggen nopens de uitgifte m erfpacht voor 99 jaren van woeste gronden; de voorwaarden tot exploitatie der domaniale houtbosschen, waartoe de oorspronkelijk vastgestelde termijn der te verkenen concessien aan particulieren van 20 op 50 jaren is verlengd; do overeenkomsten met de inlanders nopens door hen te verrigten arbeid en de financiële kwestie, waarbij de sedert ingediende en reeds ten nadeele der cultuurwet geëxploiteerde Indische begrooting voor 1867 van zelf m de hoofdzaak althans ter sprake zal komen.</p>
</text>
