<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND.</title>
	<p>Bij den raad dezer gemeente zijn do volgende stukken ingekomen: N&quot;. 66. Voordragt van Burgemeester en Wethouders tot benoeming *an Controleurs, Sub-Ontvangers en Schatters voor de plaatselijke directe helasting. N°. 67. Idem als boven omtrent het in der tijd door de Heeren Cool c. s. ingediend voorstel over de te heffen marktgelden op de nieuwe veemarkt.</p>
	<p>AMSTERDAM, Zaturdag 11 Februarij.</p>
	<p>Z. M. heeft bepaald dat de stembriefjes ter verkiezing van een lid ïan de Tweede Kamer der Staten-Generaal in het hoofdkiesdistrict Dokkum op 21 Febr. en bij herstemming den vden Maart a. s. in te &apos;t Téren, zullen geopend worden 23 Febr. en 9 Maart daaraanvolgende. , Z. M. heeft bevorderd tot adjunct-commies bij het departement van wnnenl. zaken J. E. Erdman Ez. en P. P. Saraber, thans eerste klerken. Z. M. heeft eervol ontslagen, op hun verzoek, bij de dienstd. schutterijen: te Leyden A. Nanning Hubreeht, kapt.; te Franeker R. Fontein, &quot;ie luit.; te Groningen G. Menalda, lste luit.; en benoemd bij de dienstd. schutterij te Doesburg tot 2den luit. J. F Wennokendonk; te Leyden, ijo* kapt. Mr. C. Cock; tot lsten luit. H. A. Schmier; tot 2den luit. J- C. Leembruggen; te Franeker, tot lsten luit. J. Dirks; tot 2den luit. «■• Cannegieter Salverda; in Groningen, tot lsten luit. L. Bulthuis; tot ■&apos;den luit. A. Stheeman. Z. M. heeft aan Hoogstd. adjudant in buitengewone dienst, den luit.» Ben. C. P. Schimpf, commandant van het leger in Nederlandsch-Indie °P diens verzoek, op de meest eervolle wg&apos;ze ontslag verleend uit *r- Ms. militaire dienst, onder dankbetuiging voor de langdurige goede *n trouwe diensten door hem aan den lande bewezen en met behoud Tan aanspraak op pensioen. , *• M. heeft op nieuw tot viee-president van den raad van Ned. Indie »«noemd, den Heer Mr. A. Prins, thans hier te lande, laatstelijk die bekleed hebbende en krachtens de daartoe door Z. M. P den gonv.-gen. van Ned. Indie vertoonde magtiging, bH art. 1 van «fans besluit van 5 Nov. 1864, N°. 12, op de meest eervolle wg&quot;ze, op *vn verzoek, uit &apos;s lands dienst ontslagen.</p>
	<p>van x, jSt Tan den minister van binnenl. zaken zgn in do Staats-Courant an heden afgedrukt de voorwaarden, op wolke die minister, namens cm .ninS&gt; a»n den Heer J. van de Griendt c. s. te &apos;sHertogenboseh ncessie heeft verleend voor den aanleg en de exploitatie van een spoor-8 van Tilburg langs &apos;sHertogenboseh en Grave naar Nijmegen.</p>
	<p>1864 v 4e?artement van koloniën is onder dagteekening van 21 Dec. 1865 &amp;&lt;a uitenzorg een berigt ontvangen, hetwelk eerst den 9den Febr. schin 7 6Z Waa aangekomen en dat de aankomst vermeldt van het stoom- P Pontman. Voor het overige was er niets buiteng ewoons. (Staats- Ct.)</p>
	<p>De luit. ter zee lste kl. G. W. C. Voordvin, laastst behoord hebbende tot het station der zeemagt te Suriname en met particuliere seheepsgelegenheid 2 dezer in Nederland teruggekeerd, is met dat tijdstip op non-activiteit gebragt. (Staatsblad.)</p>
	<p>Vervoer over den Nederlandschen centraal-spoorweg gedurende de &quot;wand Jan. 1865. Reizigers j 15,250.57, bagage ƒ615.31, bestelgoe- Qeren ƒ3350.17, koopmansgoederen ƒ4325.24, vee, paarden en rijtui-6&lt;sn ƒ1750.53, diverse ƒ250.52, totaal ƒ25,542.39.</p>
	<p>Gisteren avond is ten huize van den Heer Mr. van Nierop eene groote bijeenkomst gehouden van deelnemers in de Amsterdamsehe Dezo bijeenkomst bestond uit chefs van pootc handelshuizen en had ten doel te overleggen of het bea S aer zaak eischt de maatschappij verder te steunen door storting, nz.Algemeen was het gevoelen, dat de maatschappij geen levensvatbaarheid eer bezit en dat er geene verpligting bestaat onder deze omstandigheden apitaal te storten in eene maatschappij, die men in het belang der doorgr.aving wenscht te zien eindigen. Het besluit is geweest, aan de directie tui expioit aan te zeggen, dat men zich met het oog op het prospeeind 11 zedelijk noch regtskundig tot storting gehouden acht, daar, ta_6n mOQ %viJst °P de cnkcto voorwaarde van deelneming, het kapior&gt; iVan 15 millioen moet zijn genomen, terwijl, indien gewezen wordt P net aan do voorwaarde voorafgaande berigt, er ontbreken zoo„ele &quot;e aannemer als de aanzienlijke waarborgen. Men heeft bij deze den Sn &quot; den wensc&apos;l ter sprake gebragt, dat men met het oog op . n termijn van 14 Maart geen dag verzuime de maatschappij los te en, en de regering te verzoeken om des noods na kort beraad met het gea ,°ntebestuur van Amsterdam eene kanaalwet voor te dragen, die als eene Di 6 _* Pa^e&apos;swet binnen veertien dagen zou kunnen zijn afgekondigd. 2/e kanaalwet zou eensluidend moeten zijn met art. 2 der wet van da D&apos; *^3&apos; bepalende een waterweg voor Rotterdam, doch alleen g a&quot;;van Terschillende, dat de gemeente Amsterdam bijdrage bijv. een ■il. •°f zes miluoen&quot; „ &quot; U deelen het bovenstaande berigt mede, zoo als het ons is toofeezonden. Ten ernstigste meenen wij echter tegen het volgen van den jparin aangewezen weg te moeten waarschuwen. Zij die inderdaad het anaal wenschen, moeten krachtig zamenwerken ten einde de tegenivoor~g« maatschappij te behouden en daartoe aan het hoofd der kanaalniaatschappg een bestuur plaatsen, dat op het vertrouwen der aandeelhouders aanspraak mag maken. Door anders te handelen stelt men zich Baar onze overtuiging aan de grootste teleurstellingen bloot.</p>
	<p>verleende, terwijl de zeer talrgke vergadering besloten werd met eeno mededeeling van den voorzitter voor een beweldadigde en een weldoener. De sprekers werden - met groot genoegen aangehoord en zagen hun werk met den gewenschten uitslag bekroond, daar een groot aantal leden werd aangewonnen, zoodat de afdeeUng het verlies in het vorige jaar geleden door sterfgevallen, enz., nog verre to boven kwam. Het concert door de Heeren J. Jacobs en Jacq. Kinsbergen op 13 dezer te geven is , door omstandigheden onafhankelijk van hun wil, uitgesteld tot 27 Febr.&apos; a. s. Het zal plaats hebben in het locaal Frascati, met belanglooze medewerking der zangvereeniging «Kunst en Vriendschap,&quot; onder directie van den Heer A. Berlijn, terwijl de Heer W. Stumpff belangloos de leiding van het orehest heeft op zich genomen. De Heer Jacq. Kinsbergen zal solo&apos;s uitvoeren op de viool en saxophono, de Heer J. Jacobs op de trompet en tuba. Beide zijn verdienstelijke jongelieden en de medewerking welke hun is toegezegd belooft een genoegelijkon avond, waarom wij gaarne de aandacht onzer muziekliefhebbers op dit concert vestigen.</p>
	<p>In het begin der maand December 1864 werd door de manschappen •van de reddingsboot van Ness op het eiland Ameland met groote moeite, de equipage vau het Hanoversche schip Emmanuel gered. Wij vernemen thans dat, als belooning voor hun menschlievend gedrag, door de Hanoversehe regering aan die manschappen cene gratificatie van ƒ 150 is verleend.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 10 Febr. In zake K. Prins, eischer in revisie, requirant tot verhoor op vraagpunten, tegen den staat der Nederlanden, betreffende eene kwestie van aanneming, is heden bij den, Hoogen Raad der Nederlanden, door den procureur-generaal Mr. van Maanen geconcludeerd tot ontzegging van den incidentelen eisch. De uitspraak is bepaald op 10 Maart.</p>
	<p>Vervolgens heeft de Raad, burgerlijke kamer, uitspraak gedaan in do zaak van den staat der Nederlanden, gedaagde, thans declarant, tegen Vrouwe J. T. baronnes van Dedem, weduwe D. Pruimers, thans gedeclareerde , en de kosten ten haren laste begroot en haar tot voldoening daarvan veroordeeld.</p>
	<p>_ Daarna zijn do pleidooljen gehouden in eene zaak betreffende restitutie van betaalde belasting van den burgemeester der gemeente Utrecht, als die gemeente vertegenwoordigende, tegen Jhr. H. van den Bosch. De zaak komt hoofdzakelijk hierop neder • De verweerder heeft zich gewend tot den gemeenteraad van Utrecht, tot het erlangen van rostitutio van 8/12 gedeelten der door hom betaalde plaatselijke belasting over de jaren 1861 en 1862, op grond dat hij in de plaatselijke directe belastingen was aangeslagen voor het volle dienstjaar, niettegenstaande hij in eene andere gemeente woonachtig was en zg&apos;n vast domicilium had, terwijl hij maar tijdelijk in Utrecht woonde en telkens niet langer dan zeven maanden. De raad van Utrecht heeft op die vordering afwijzend beschikt, omdat ten deze geene termen van restitutie bestonden. Daarop wendde hij zich tot Ged. Staten, doch deze hebbeu zich onbevoegd verklaard. Toen werd de zaak bij de regtbank te Utrecht aanhangig gemaakt en tot staving van zijn eisch overgelegd aanslagbilletten en bewijzen, houdende afgelegde verklaringen van verandering van woonplaats. Deze regtbank heeft de vordering van Jhr. y. d. Bosch toogewezen. Tegen dat vonnis nu werden heden twee cas3atiemiddelcn voorgedragen, hierop neder komende,: I°. dat de regter ten deze was onbevoegd, immers in ieder geval de actie had moeten zijn verklaard niet ontvankelijk, en 2&quot;. dat als bewijsmiddel voor het verblijven of vertoeven in de gemeente zijn toegelaten verklaringen, welke als zoodanig volgens de wet niet kunnen gelden. De adv. Mr. G. M. van der Linden trad op voor den eischer in cas- Satie&apos;„T ,d„. . ™ Ml*&apos; J&apos; KaPPeiJne van do Coppcllo voor den verweerder. TiAAitLEM, 10 Febr. Door de prov commissie van geneeskundig onderzoek en toevoorzigt is beden, na af&lt;_leizd examen, tot chirurgijn r^t&apos;Jt Frank&apos; Seb&quot; tiT Amsterdam. _Fc ALKMAAR, 10 Febr. De commiezen bij de plaatselijke belastingen te Alkmaar hebben zich tot de Tweede Kamer der Staten-Generaal gewend, met een adres van gelijke strekking als dat vroeger door hen aan den minister van financiën gezonden. ARNHEM, 10 Febr. Wij vernemen dat de plaatselijke commissie van geneeskundig toevoorzigt alhier in vrij sterke bewoordingen haar gevoelen heeft uitgesproken omtrent de noodzakelijkheid eener goede riolering dezer stad en daarbij in cijfers aangetoond dat Arnhem, zoo heerlijk gelegen en hetwelk eene der gezondste steden des lands kon zijn, geenszins dien roem kan wegdragen gelijk o. a. in de jaren van het woeden der cholera, bij mazelen,°enz&apos; is gebleken. Het welsprekende betoog schijnt evenwel op onzen gemeenteraad niet bijzonder veel indruk gemaakt te hebben, daar het plan van riolering vooreerst ter zijde gelegd is. (Arnh. Ct.) * HARDERWIJK, 10 Febr. Bij het koloniaal werfdepot zijn aangekomen op 7 dezer 8 ondcr-ofiicieren en manschappen uit O. I. teruagekeerd met het schip Almonde en op 9 dezer 11 onder-officieren en manschappen, waaronder 1 adjudant onder-officier, mede uit O. I. teruggekeerd met bet schip Prinses Anialia. Voor de dienst in O. I. zijn op 7, Ben 9 dezer weder 43 onder-officieren en manschappen van het leger hier to lande bij hot koloniaal werfdepot aangekomen. &apos;sHERTOGENBOSCH, 9 Febr. Heden stond voor de correctionele kamer der regtbank alhier teregt, een der gebroeders van Gcmert, uit Grave, ter zake van verwonding van zijnen &quot;broeder, waardoor de laatste gedurende langer dan 4 weken is verhinderd geworden zijn bedrijf uit te oefenen. Zes getuigen waren door het openbaar ministerie gedagvaard; de beklaagde had geen verdediger en hoeft gedeeltelijk zijne schuld erkend. Het openbaar ministerie heeft de aanklagt als bewezen geacht en do veroordeeling geëischt van den beklaagde tot 2 jaren gevangenisstraf en f 100 boete. De regtbank heeft da uitspraak bepaald op den 16den dezer. * TILBURG, 10 Febr. Gisteren is onder deze gemeente een begin gemaakt met het afbakenen van de spoorweglijn van Turnhout op Tilburg, hetgeen heden wordt voortgezet. Indien de lijn wordt bepaald zoo als thans de bakens aanduiden, dan zal zij loopen van Turnhout in oene regte lg&apos;n op Baarle—Nassau on van daar mede in eene regte hjn op Alphen, Riel en Tilburg.</p>
	<p>JT~e jaarlijksche vergaderini J&apos;S van de vereeniging Nederlandsch Mettray had gisteren avond plaats W w _k°n alhier, en werd met eene korte toespraak door den Hoer hrae_&apos;d &apos;ni?ar SooPend&quot; secretaris, Mr. B, J. Ploos van Amstel, WiiP c&apos;aarna het verslag uit en gaf daarMj een beknopt verhaal van de vierd&apos; WaaroP net 12% jarig bestaan der kolonie op 18 Junij jl. wasgoniednf 61?- Tan de inwijding van het bedehuis. Voorts bleek uit zijne verno gen&apos; Sa,t do Heer Mr&quot; A&quot; J&quot; Duymaer van Twist, oud gouhad generaal Tan Nederl. Indie, zijne benoeming tot commissaris voort. n^enomen&apos; en dat de staat der Teroeniging en van de kolonie bij kweeVrng gunstig mogt worden genoemd. Van de Amsterdamsehe doo_ k*nngen waren drie op verzoek hunner ouders ontslagen en vijf £„,, tusschenkomst van het bestuur in verschillende betrekkingen ander Een was naar *&quot;** instructie-bataiTlon te Kampen en een De d nfar de kweekschool voor artilleristen te Schoonhoven vertrokken. Tiord had eene plaats bekomen als hulponderwijzer te Maassluis; de Oaur pWas als kantoorbediende naar Rotterdam en de vijfde als tuinier gens l&apos; Segaan. Een was overleden. De door het vertrek dezer joujaar °PenS°Tallen plaatsen waren tegen het einde van het vorige 40 lr„ , wee-er ingonomen. De afdeeling telde op 1 Januarij jl. ■wiilo°°rtS werd herinuerd aan het aanzienlijk legaat van ƒ 10,000 van Drie? °DZen stadSenoot - den Heer C. L. Engelberts op 3 Julij jl. te dar?^erSen overleden en gewezen op den spoorweg naar Zutphen, dezer hoon !. °r het Pubhek verkeer opengesteld. Het bestuur koesterde de den &apos; Telon daardoor oPgewekt zouden worden, om in den loop van tal ï&quot;&apos;ïtaer de kolonie te hezoeken en vertrouwde, dat .daardoor hot ge»mjT ?n der Tereeniging zou toenemen en de bloei der kolonie bevorderd worden. ue *_errolgens trad Ds. Pantekock op. In welsprekende taal gaf hij had Den te kennen, waarom hij het lidmaatschap der vereeniging n aanvaard, en bestreed h\j een paar bedenkingen daartegen door som B»hon _n?eToerd, Na de pause droeg de Heer A. J, do Buil eenige «wni ttetóregefoa, rooi mot bawkktog wt d» hulp, di« da yeraanigiuj</p>
</text>
