<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AMSTERDAMSCHE KANAAL-lAATSCHAPPI J. Algemeene YEtt«Al»l__i„«_ van 13 Februarij. Een Aannemer, die zich verbindt om het Kanaal voor eer.e som van 27 Millioen Gulden &amp; forfait binnen zeven jaren te voltooijen en tot een bedrag van Tien Millioen Gulden Aandeden en Tien Millioen Gulden Obligatien i. pari in betaling te nemen doet eene speculatie op groote schaal. Geen contractant is zoo slecht of hij is altijd goed genoeg om de mogelijke winst te aanvaarden; maar zal het Contract iets beteckenen, dan moeten er aanzienlijke waarborgen zijn, dat de Aannemer ook tegen een mogelijk verlies bestand wezen en dus, in weerwil hiervan, zijne taak afwerken zal. De overige Aannemers hadden zich tot alles verbonden toen zij reeds niet meer te verliezen en zelfs geen beheer over hunne eigene zaken hadden: de tegenwoordige Aannemer is, zoo als ieder weet, een STROOMAN, die wel een Aannemings-contract geteekend en voor Tien Millioen Gulden in bet Maatschappelijk Kapitaal deel genomen heeft, maar lic even weinig in staat als gezind is zijne verbindtenis na te komen. Op den 18Jcn November was volgens Prospectus alles geregeld en zou door eene inschrijving van Vijf Millioen het werk verzekerd zijn: thans staat alles op lossen voet en is er niets verzekerd behalve het totaal verlies der ingeschrevene Vijf Millioen, zoo men niet nog tjjdig besluit de zaak op te geven. Wordt de zaak evenwel doorgezet dan rijst de vraag: welke waarde zal het betaalmiddel onder zulke omstandigheden van den Aannemer hebben? Die waarde zal, waar het vertrouwen in den Anncraer ontbreekt, zeer gering zijn. Werkelijke waarde, gebaseerd op cene rente-gnarantie gedurende een tijdvak van vijftig jaren, kunnen dc Aandeelen eerst na de voltooijing van het Kanaal verkrijgen, omdat de rente tijdens de constructie slechts tot een bepaald maximum gewaarborgd is. Bestaat er nu reden om te vreezen, dat de Aannemer zijne taak zal laten steken en dat de Maatschappij, de ingeschrevene Vijf Millioen Gulden verbruikt hebbende, onmagtig zal zijn het werk door andere Aannemers te laten voortzetten, wie zal dan Aandeelen, ten ware tot oen spotprijs, durven koopen. Zal het vooruitzigt, dat de tijdelijke rente-guarantie eerlang zal ophouden om mogelijk nimmer door eene duurzamere vervangen te worden, de koopers van Aandeelen niet op hunne hoede doen zijn? en zal nietjnint door de geringe waarde van het betaalmiddel de uitvoering van het werk onmogelijk worden ? (3225) EErVBCE BESCHRIJVERS. AMSTERDAMSCHE KANAAL-MAATSCHAPPIJ. uGeen grooter vijand van het Kanaal dan de Kanaal-Maatschappij.&apos;&apos; Beter woord dan het bovenstaande, inliet Alg. Handelsblad van 11 Febr. door den Heer M. J, B&apos;BJNAPE&apos;EL aangehaald, is omtrent de mislukte en tegen wet en regt zich opdringende maatschappij moeijelijk to vinden. Behalve de particuliere belangen van gedupeerde inschrijvers geldt het &apos;s Rijks schatkist en een gewigtig nationaal belang. Men zoekt de verkiezing van cene nieuwe Directie en van Commissarissen op Maandag 13 Februarij door te drijven. Nieuwe verwikkelingen en teleurstellingen, maar geen Kanaal, zullen daaruit gebjien worden. Niet eeno nieuwe Directie, die do tegenwoordige dechargeert en waarmode de beschikking orcr do gestorte gelden of liever de verspilling zal aanvangen, maar het bestaan zelf der zoogenaamde maatschappij behoort het éérst en vóór alles oan de orde gesteld en in omvraag gebragt te worden. De vergadering zal wel doen met d« verklaring, dat er ln da tegenwoordige omstandigheden geene maatschappij aanwezend is, dat tïj in geen geval mag worden voortgezet en dat tle gestorte sommen aan de inschrijvers zullen worden terugbetaald. Zoodoende komt er een einde aan het openbaar schandaal, aan het liegen en bodriegen en aan verder geldverlies — en zal voor do Regering de gelegenheid en verpligting ontstaan, om in overleg met do Staten-Generaal spoedig en veel goedkooper dan met aannemers-aandeelhouders, het gewenschte Kanaal, dat een nationaal belang is, door nationale krachten daar te stellen. Zeer juist schreef de Heer PIJNAPPEL: nik vrees niets zoo zeer als een lang stuiptrekkend leven.&quot; HAAnLEM, Jonkheer UI. SALVADOR, 11 Februarg&apos; 1865. Oud-lid der Provinciale Staten van (3255) Noord-Holland, enz.</p>
</text>
