<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ZOMERZORG. DINGSDAG 6 Augustus 1867, HET ZESDE DER ACHT ZOME R-C ONC ER T E N, onder directie van den lieer 11. VÖLdLMAR. Aanvang ten half zeven ure. BMg&quot; Kinderen worden niet toegelaten, dan onder gelelde en toexlgt hunner ouders. BURGEMEESTER en WETHOUDERS van LEYDEN doen te welen, dat eerlang zal worden overgegaan tot de benoeming van twee Hulponderwijzers aan de openbare school voor meer uitgebreid lager onderwijs der l»le klasse, voor jongens, als: o. een van de 2ie klasse, in het bezit eener acte van bekwaamheid als Hoofdonderwijzer en, bij voorkeur, ook voor de wiskunde, tegen . genol eener jaarwedde van ƒ700; b. een l»*-&quot; van de 3ie klasse, met eene acte voor de Fransche taal, op eene jaarwedde van ƒ6OO. Zij, die tot de vervulling van een dezer betrekkingen bevoegd zjjn en daarvoor wenschen in aanmerking te komen, worden uitgenoodigd, hunne bewijsstukken van bekwaamheid en goed zedelijk gedrag, vóór of op 10 Augustus e. k., aan Burgemeester en Wethouders portvrij in le zenden. Burgemeesier en Weihouders voornoemd, STOFFELS, Weth. I. B. Leyden, 30 Julij 1867. v- PUTTKAMMER. Secretaris. Belangrijk Tüee-berigt. De lading Thee per het Schip Monarchy ssi is eene dergene die wij jaren gemist hebben, dezelve is ög. krachtig en zuiver van smaak, geurig en waterhoudend. « S. Deze lading is in veiling zeer billijk verkocht, waarom 1 wij ons daarvan ruim voorzien hebben, en alzoo in de g ÜL gelegenheid zijn tot nooit gekende lage prijzen te verkoopen. §f g Zoodat men thans koopt: 3 * 5 onc COKGOII geurig ..... 100 c. Ji, &apos; § 5 „ dito fijn geurig ... 120 „ s &quot;2. 5 dito extra geurig . . 130 „ •*» o 5 „ dito supra fine~ . . 140 „ g » 5 „ *SOUCIIO»l zacht geurig. 150 „ ta g 5 „ dito superior ... 160 „ g. 2. 5 Jf dito curious. ■&apos;. . . 180 „ J_\ ® 5 „ dito bloem-geurig. 200 „ g a Op aanvraag wordt tot denzelfden prijs onc tot proef Jj § afgeleverd. g s&gt; Bij eene hoeveelheid van 5 Ned. ponden geniet men S 3 S 2 pCt korting voor contante betaling. .§ * ..... &apos; VERKOUW &amp; STOKHUYZEN. &apos;§ l Zoodat men thans koopt 5 onc geurige Congou a 100 c.</p>
</text>
