<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Hotel de la Grande-Bretagne^ ó4&gt;, rue Caumartin, ó4 Prés de la Madeleine et des boulevards. Ceite maison de premier ordre, avantageusement coiinue en Ilollande, vicnl d&apos;étre réorganise&apos;e tout a neuf. Elle est située au centre des communications directes pour I&apos;Exposiiion, el dans le plus beau quariicr de Parii. Cuisine et cave renomme&apos;es. — Deux grandes cours avec jardius el pas d&apos;e&apos;tage supérieur au deuxième. — fieancoiip d&apos;air. — Prix mode&apos;rés. ; ; AANBESTEDING. . j MrD. Regenten van de R. C. Armen, het Wees- en Oudeliedenhuis lè Leyden zjjn voornemens op Woensdag den 14deD Auguslus 1867, des namid- ] dags ten 2 ure, in hunne vergaderkamer in hel openbaar aan den minst- i biedende, behoudens goedkeuring, AAN TE BESTEDEN: Eene gedeeltelijke verbouwing en vergrooting van &apos; liet R. C Wees- en Oudeliedenhuis aan de Snt. Jacobs• -.-.- , gracht aldaar, met daaraan verwante-werkzaamheden &apos; en levering van alle materialen. De plannen van verbouwing, bestek en voorwaarden liggen in het Weesbuis voormeld ter inzage, van en met Dingsdag den 30sten Julij e. k., dagelijks des voormiddags van 9 tol des namiddags ten 6 ure, en locale aanwijzing . zal worden gedaan op Maandag den sdcn5dcn en 12den.Augustus, beiden des voormiddags len 10 ure. &apos; De Regent Secretaris, Leydeh, 26 Julij 1867. A. G. HESSELS. ! OPENBARE VERKOOPING, in het Heeren-Logement aan den Burg, te Leyden, bij op&apos; J||||f| bod op Zaturdag den 24&quot;&apos;™ Augustus 1867, bg afslag op Zaturdag den 31s,en Augustus 1867, telkens des avonds len &amp;___ï______&amp; half acht ure precies , ten overstaan van den Notaris 3. M.&apos;E. DERCKSEN. reHdereode t* Leyden, *aoi Een 11-UIS en ERF, waariu sedert tal van jarea een* Apotheek is gevestigd, hebbende onderscheidene Boven- en Benedenkamers, ruim Voorhuis en Gang, een groot vertrek gebezigd als Laboratorium, Droog- en Tnrfzolders, Keuken en verdere gemakken,&apos;te Leyden, op de Breedestraat, tegenover de Papengracht, Wgk IV, N». 183. Breeder bij billenen omschreven, te bezigtigen Dingsdag en Donder- . dag der weken van veiling en toewijzing «ah &apos;s voormiddags 11 lot &apos;«namiddags 3 ure en te aanvaarden 1° November 1867. Nadere inlichtingen zgn te bekomen zoo len kantore van den Notaris Mr. M. DONKER, te Zaandijk, als aan dal vau voornoemden Notaris&apos; DERCKSEN. bij wien tusschen veiling en afslag vérhoogingen kunnen worden gedaan tegen genot van één vijlde der verhoogsom. * •</p>
</text>
