<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>Gepraaid ,bij de Kaap de Goede Hoop, Louis* Kroonprinses van Zweden, Kunst, van Batavia naar Dordrecht. ROTTFRDAM, 25 Jan. Het schip Cortgene, kapt. Wemmerus, was op Donderdag 17 dezer, alzoo in twee etmalen, 20 mijlen buiten het Kanaal, bewesten de Scilly-eilandcn, alwaar do loods is van boord gezet. Equipage en passagiers waren allen wel. BEIELLE, 24 Jan. De Eng. driemastschoener Meteor is met assistentie van ijssloepen van het strand bij Steenenbaken afgebragt, doch later weder tegen den Neordwal aan den grond gebragt. 25 Jan. De Meteor is met assistentie weder vlot gebragt en ligt in de bank geankerd. Het schip is lek; men zal trachten he* heden middag in de haven alhier in veiligheid te brengen. NEUZEN, 23 Jan. De Nederl. kof Zephyr, kapt. Pekelder, met zaad van Riga naar Antwerpen bestemd, alhier als bijlegger binnen geweest, heeft een matroos, ten gevolge van op zee bekomen kwetsuren, aan wal gelaten, en is vervolgens naar Antwerpen opgesleept. DANTZIG, 21 Jan. Het bij Colberg gezonken kofschip is vermoedelijk de Hilke Alberdina, kapt. de Vries, den Uden dezer met Garst van hier naar Havre vertrokken, üe drie aangedreven lijken, twee jMimelgke en een vrouwelijke, zijn waarschijnlijk van dat schip af- Tri\&apos;jp&apos; daar kapt. de Vries zijne vrouw aan boord had.&apos; WNÜEN, 23 Jan. Onder de schepen, welke gisteren avond °P de rivier alhier schade bekomen hebben, behoort ook het stoomschip Waterloo, komende van Rotterdam, hetwelk twee ankers i \a°eltüuwen verloren heeft. uENUA, 21 Jan. Van de lading van het stoomschip Jason, kapt. naack, hetwelk alhier den Uden dezer is aangekomen, (bevorensge- Kg?o. i«jn 77 v. Suiker, 25 k. Kaas, 4 k. Likeuren, 4 okshoofden &quot;ijn en 1 baal Tabak over boord geworpen. Den lSden dezer is men Begonnen te lossen. De Suiker welke den volgenden dag aan land gebragt is, is zeer zwaar beschadigd; doch hetgeen heden alhier aangebragt is, was minder beschadmd.</p>
</text>
