<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>REDERLAKHE MAATSCHAPPIJ TER BEVORDERING VAOIJVERHEID. TEITOOISTELIII6 VAN VISSCHERïJ-GEREEDSCHAPPEN EN VOORTBRENGSELEN DER VISSCHERIJ. TE HOUDEN DOOR DE AFDEELING &apos;SGRAVENHAGE, in dc maand Julij 1867. I^^P&quot; Op franco aanvrage kunnen PROGRAMMA&apos;S van deze Tentoonstelling verkregen worden bij den Secretaris der Commissie, J. A. VAN ITERSON, (1970)_ Spui, 30, te &apos;s Gravenhage. 75 et MEÏJWE .75 cl. ëCBÖOIi-ATIiAil VAN ALLE DEELEN DER AARDE. ïn 26 gekleurde Maarten. Prijs VS et. Bij o. VHËOB, BOM, Kalverstraat, E 10 , te iVmsterdain, en alom te bekomen. (1994) ALA^RO^SÊPÖIRË7~~ Mess. PIERRE &amp; C&quot;., horticulteurs, ont I&apos;honneur d&apos;annoncer a Mess. les amateurs que, par suite dc nouvelles comraandes qui leur ont été faites, ils continueront leur séjour en cette ville jusqu&apos;anouvel ordre, avec vn grand assortiment de PLANTES A ELEURS et a i&apos;RUITS, et toutes espèces de Plantes bulbeuses nouvelles et étrangères _ des plus riches et des plus intéressantes que la science horticole ait présenté jusqu&apos;a ce jour, propres a être cultivés en pots et en pleine terre. Ils ofl&apos;rent aux amateurs une belle collection de Rosiers greiïés en 80 variétés nouvelles, Fraisiers de Crête, dopt le fruit est de la grosseur dun oeuf de poule, Framboisiers du Mont- Ida, Groseillcrs d&apos;Amérique , parfumés. Les personnes qni voudront bien continuer a les honorer de leur confiance en serent satisfaits tant par la nouveauté que par la variété de ces plantes. Ils viennent de recevoir 600 Arbres fraitiers des meilleures espèces. La vente se fait a des prix très-modércs. Le magasin est situé, rue du Kalverstraat, maison Diligentia a Amsterdam. (2021) ¥ORDT TE HEER GEVRAAGD Een HUIS met stevige Zolders of annexe Pakhuis, staande en gelegen in de onmiddelijke nabijheid van de Botermarkt. Adres met franco brieven onder lett. A. B. C, met opgave van huurprijs, Bureau Handelsblad. Onder bovenstaande letters wordt tevens gevraagd een knappe BUHGER JONGELING, omstreekt 20 jaren oud, voor Kantoor, met opgave van informatien. (2055) garënhTband. Wordt gevraagd tegen 1 Maart eene WINK.ELJUEVROUW, bekend met het bovenstaand Vak, van de P. G., met opgaaf in welke betrekking het laatst werkzaam en van goode getuigen voorzien. Brieven franco onder letter M. 8., bij de Boekhandelaars LOMAN &amp; VERSTER, Kalverstraat, E 221, te Amsterdam. (2046j_ XE HUUR GEVRAAGD tegen Mei a. s., voor een Klein Gezin een zuiver HUIS, met &apos;eenige localiteit, geschikt tot het houden van een Magazijn van zindelijke artikelen, gelegen op een fatsoenlijken, niet &apos;te stillen stand te Amsterdam. Huurprijs ƒ3OO a ƒ4oo&apos;. Gedetailleerde opgaven verzoekt men franco onder letter &apos;Z. A., bij den Kantoor-Boekh. L. HOLTKAMP, Rokin. (1957) MAGAZUN DE TONBREKER. 2 els breed .Mantellakens van af ƒ 1.80 74 gekleurde Fransche ripsen van af * 0.65 Flanellen stoffen 16 el, per japon » 5.00 6/4 zwart mermos voor rokken en Morec » 0.45 8/4 zwart zijden Lustre en Stoffen « 0.45 2 els fijn thibet doublé twillcd voor den fijnen rouw » 0.75 3 els geheel wollen Winterdoeken... * 3.50 5 4 witte Flanel wol op wol krimpvrij « 0.50 Gekleurde Dames-Bovenrokken, nieuwe randen 6 el wijd...» 2.7» 6 4 zuivere fijne Vlaamsche Linnens » 0.50 5;4 en 6/4 Graslinnen, zware kwaliteit » 0.20 5/4 Fransche Madapolam &quot; ° .274 54 en 6/4 supra fijne Shirting voor Overhemden &quot; 0.25 6)4 genaamd Egyptisch Linnen, onzigtbare draad » 0.30 6,4 witte Satijnstreep voor rokken •. &quot; 0.35 5,4 zuiver Linnen Oogjes en Blok &quot; 0.25 5 4 zuiver Linnen Damast-, Tafel- en Handdoekgoed » 0.45 Afgepaste Tafellakens in alle grootte van af. « 1 -25^ Tlieedoekjes, Keukendoeken. per stuk « 0.12} Halflinnen Zakdoeken , per Dozijn ■ » 1.60 Supra fijn geheel linnen Zakdoeken , per dozijn » 3.00 5/4 Amersfoort zware kwaliteit, per stuk » 5.50 Brieven om STALEN of GOEDEKEN franco. (2036) KTB. Extra Koopjes: 600 Stukken fijne Franscli BATISTEST van 16, lg en 18 el a f 4.75. STBBEBfcAItfBSCHi: KOORTS- E RlirafillK-MLE*. Deze PILLEN ziin meer dan 25 jaren beroemd door hunne uitstekende Geneeskracht in de meest veronderde Koortsaandoeningen, hetzij alledaagsche, andere daagsche, derde en dubbele derde daagsche, Sluipkoortsen, waardoor in ons land de meeste Bhnmatische aandoeningen ontstaan. Zij hebben dio bijzonder loffelijke eigenschap, dat- zij geene verstoppingen veroorzaken, de mnag versterken en den eetlust&apos; opwekken, zoodat zij het ligehaam in eene geheel nieuwe gezonde situatie stellen. Hoofddepothouders L. P. VAN SON &amp; KOON, Amstelstraat, P 58, en Laurierstraat, FF 7. Depothouders L. J. GROOTENDORST te Utrecht; J. L. T. C. SNABILIE, te &apos;s Hage; M. CLOOS, te Rotterdam; W. J. WILLEMSE, te Nijmegen; J. C. BORGRINK, te Franeker en W. THURING,&apos; te Naarden. Prijs 60 Cents per DOOSJE. . (2086) lill RUN-SPOORWEG. AAMSTISDIM VAN KLEEDIMWffI. De Directie is voornemens de levering aan te besteden van liLEEDINGBTIJK.Ii.EN voor het personeel van den Ned. Rijnspoorweg van 1 Mei 1867 tot en met 30 April 1870. Inschrijvmgsbilletten uiterlijk op den 17den Februarij e. k. franco aan de Directie te Utrecht in te zenden. Bestek en voorwaarden verkrijgbaar aan de Hoofdstations. Monsters en modellen veertien dagen voor de Aanbesteding ter bezigtiging aan het Hoofd-Magazijn te Utrecht. Meerdere inlichtingen te bekomen bij den Administrateur der Eigendommen te Utrecht. „„ . irUTKEcin, DE DIRECTIE. 21 Januarij 1867. (2022)</p>
</text>
