<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GASFABRIEK. Door buitengewone omstandigheden wordt TE KOOP aangeboden! Eene in volle werking zijnde GASFABRIEK, gelegen in eene plaats van ongeveer drie &apos;duizend Inwoners, op welke p. m. 2/3 gedeelte der koopsom als lste hypotheek kan gevestigd blijven met jaarlijksche aflossing. Eigenhandig geteekende Brieven worden franco ingewacht onder het Motto G. A. S. bij den Boekhandelaar M. M, COUVÉE, te &apos;s Hage. (1896) UIT DË~HANÏrTË~KOOP LOCOMOBILES van 5 tot 12 paardenkracht; 3 Eng. MORTELMOLENS, 6 CENTRIFUGAALPOMPEN, 1 TRA«-of CEMENTMOLEN, welke door stoom gedreven wordt. Te bc&apos; vragen bij J. VAN HOOF, te Zwolle. (990) ZEER GUNSTIGE . beoordeelingen vindt men in het LEESKABINET 1866 N°. 8 en d* HUISBIBLIOTHEEK 18G7 N°. 1 van onderstaande Romans: OTTO MULLER, Twee Zondaars aan één hart. Uit bet Hoogduitsch door J. B. RIETSTAP. Prijs ƒ3. A. D. VAN BUREN SCHELE. De Rinaldo der Negentiend» Eeuw, of de Roovers in Napels en Sicilië. Prijs ƒ3. (1671) Wf^QACföA Hinthamereinde te *s Hertogenbosch, ■ IT£|JuLDDU&gt; fabriceert en levert alle soorten van STOOM- en andere WrERKTUIGENin diverse krachten, horizontale, verticale enz., Inrigtingen voor Stoom-, Graan-, Olieen Trasmolens, en verder Machinen tot ledig pompen van Beerputten, zondnr den minsten stank, 500 kan per minuut. (1572) 7CAVIAR UIT ASTRAKAN, &apos; Grijze, Grofkorrelige, Prima Kwaliteit, wordt in origenele verpakking in vaatjes circa 160 ffi bruto, met 121/2 pCt tarra, tot ƒ 1.98 transito verzonden; in kleinere vaatjes veraccijnsd a ƒ 2.16 per pond tolge* wigt, franco aan het station te Thorn. (178 S) FËLiS. GIRAUD, te Thornw/Pr^ WINTERMANTELS tot Spotprijs op to ruimen, tot nog minder prijzen dan geannonceerd; waaronder enkele Flnweelen en nette KINDERMANTELS, in het BENEDEN-MAGAZIJN, van al ƒ1.75; BUCKSKIN (heel wol) voor PANTALONS EI HESJES. Jl. C. NOOTEBOOM DELGORGE, (2025) Heerengracht bij de Heisteeg, XX 118.^ In een Fatsoenlijk Burger Gezin met Vier Kinderen, waar een Kindermeisje wordt gehouden, verlangt men, om dadelijk in dienst te treden, eene geschikte en vooral gewillige DIENSTBODE, van de Protestantscho Godsdienst, die een eenvoudigen degelijken Pot kan Koken en flink met al het Huiswerk omgaan. Loon het eerste jaar Vijftig Gulden. Diegenen, welke hiertoe geneigd zijn en goede Getuigenissen kunnen produceren , adresseren zich met Franco Brieven, Lett. D. I. E. N. S. T., bij den Boekhandelaar H. PARSON Jr., Kalverstraat bij de Munt, D 39. (1933)^ ROMVO 9 de Toovenaar in Holland, of ONTDEKTE GEHEIMEN van aile TOOVKNAAKS en GOOCHELAARS, bevattende 200 der meest verrassende KUNSTSTUKKEN nit het gebied van GOOCHELARIJ, TOOVEEIJ, MAGNETISMUS, OPTICA, PHYSICA, VUURWERKKUNST en SYMPATHIE. Naar het Hoogduitsch. Derde iMik. Prijs.: ƒ 0.40. Bij G. THEOD. BOM , Kalverstraat, E 10, te Amsterdam en alom te bekomen. (1404)</p>
</text>
