<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Rolonien. BATAVIA, 15 December.</title>
	<p>Men leest in het Nieuw Bat. Handelsblad: De niet of weinig verbeterende gezondheidstoestand van den waarnenienden gouverneur-generaal Mr. A. Prins, wien thans het gebruik der mineraal-baden van Sisipan ia voorgeschreven, hoeft Z.H.E.G. in de noodzakelijkheid gebragt het dagelijksch beleid der zaken op te dragen aan het oudst benoemde lid in den raad van Ned. Indie, Mr. A. Loudon. Men vreest dat de heer Prins, zelfs bij een gunstigen loop der ziekte, zich verpligt zal zien, volkomen herstel van gezondheid in Europa te zoeken. In de ambtenaars-wereld hebben vele mutatien en promotion plaats gehad. De hoofden der nieuwe assistent-residentien zijn benoemd; voorts is de betrekking van gouverneur der Moluksehe eilanden ingetrokken; Ternate is tot eene op zich zelve staande residentie verklaard, en het overige gedeelte der Moluksche eilanden is gevoegd bij de residentie Amboina. Deze maatregel heeft eene niet onbelangrijke bezuiniging ten gevolge. Tot resident van Amboina is benoemd do heer P. -van der Ciab, thans resident van Ternate, die als zoedanig is vervangen door den heer M. H. W. Nieuwenhuns, laatst resident van Banda. De waarnemende Gouverneur-Generaal heeft, teu vervolge op de ordonnantie van 23 Maart 1866 (Staatsblad N°. 23), alsnog tot ultimo Dec. 1867 ten aanzien van de havens van Bandjermasin en Sampit buiten werk&apos;ng gesteld art. 2 van de publicatie van 19 Sept. 1848 (Staatsblad Nu. 44), en dienvolgens gedurende dat tijdvak voor die havens van toepassing verklaard het reglement op den invoer, den verkoop on het bezit van vuurwapenen en buskruid, gearresteerd bij het besluit van den Commissaris-Generaal van 8 Augustus 1828, N&quot;. 28 (Staatsblad N&quot;. 58). . Voorts is met intrekking der daarmede strijdige verordeningen bepaald, dat met 1 Januarij 1867 door de ingenieurs, architecten en opzigters vau den waterstaat en de openbare werken, zoo lang zij in actievo dienst zijn, niet langer mag worden uitgeoefend het beroep van landmeter, noch mogen vervuld worden de betrekkingen van gouvoruements-landmeter en rooimeester; — met dien verstande evenwel, dat diiir, waar bij algeheel gemis van anéere daartoe technisch bevoegde personen, de betrekkingen van gouvernementslandineter ol&apos; wel die van rooimeester, ten nadeele van het algemeen belang, onvervuld zouden moeten blijven, de hoofden van gewestelijk bestuur bevoegd zijn, met derzelTer waarneming, onder nadere goedkeuring van den Gouverneur-Generaal, te belasten de ter hunner beschikking gestelde ingenieurs, architecten en opzigters van den waterstaat en de openbare werken, onverminderd het voorgeschrevene bij art. 1 § * van bet besluit van 21 Mei 1858 N&gt;. 21 (Staatsblad W. 59). Hierbij zijn de hoofden van gewestelijk bestuur gemagtigd, om de functiën van rooimeester op te dragen aan daartoe gesekikt bevonden personen, bij voorkeur aan gewezen civiele en militaire ingenieurs, architecten, opzigters, particuliere ingenieurs en bouwmeesters. _ , . tt — De adsistent-resident voor de politie te Batavia, de Heer Mr. J. C. J. vaa der Schalk, is toegevoegd aan den Procnreur-&apos;Generaal tot het ontwerpen eener reorgauisatie van het gevangeniswezen en strafstelsel in Ned.-Indie — een hoogst noodzakelijke, reeds te lang verschoven arbeid. Ook te Samarang is de politie-kwestie, die de gemoederen zoo hevig in beweging heeft gebragt, naar wederzijdsch genoegen geregeld. Da resident van dat gewest heeft eindelijk ingezien, dat het meer overeenkomstig zijne roeping was, tegen kwaaddoeners dan tegen achtingswaardige burgers strijd te voeren. — Samarang zoude wel wenschen, dat ook de kwestie zijner reede op even voldoende wijze ware afgedaan. Maar daaraan is dit jaar weder ouder gewoonte niets verrigt, en het vaste resultaat — verlies van mensehenlevens — is reeds nn, bij den aanvang van den westmousson, niet uitgebleven. Er bestaat alle kans, dat het gemiddelde getai van 20 a 30 lijken in dezen mouison wederom zal worden bereikt. Da Lampongsche districten behooren thans mede tot de bevoorregte gewesten, waarin de heerediensten (buitengewone gevallen uitgezonderd) geheel afgeschaft geworden zijn. Wanneer zal dat voorregt tot Java worden uitgestrekt, en daarmede de groote hinderpaal zijn weggenomen tegen de verhonderdvoudiging der productie van dat eiland? . Het voornaamste nieuws van de buitenbezittingen is, dat de onderwerping der Pasoemah-landen als nagenoeg voltooid kan worden beschouwd. Een gedeelte der derwaarts gezonden troepen is naar Batavia teruggekeerd, en er bestaat grond tot de verwachting, dat deza tweede onderwerping blijken zal van meer duurzaamheid te zijn dan de eerste. De suikerfabrikanten en geannexeerde kooplieden te Soerabaija hebben niet kunnen nalaten, aan den heer Trakranen een schrijven te rigten van zeer vleijenden aard, waarin zij hnnne sympathie met zijn programma betuigen, natuurlijk vooral wat de gouverneraentssuikercuitnnr betreft. Die heeren verkeeren, misschien te goeder trouw, in den waan, dat de ziekelijke plant der sniker-industrie op Java en de betrekkelijk zeer onbeduidende som van p, m. 30 millioen (waarvan de fabriekanten vóór twee jaren 40 millioen, en in dit jaar 50 millioen hebben gemaakt; het volgend jaar zal het 60 jjjillioen heeten enz.; hoe slechter de zaken gaan, hoe hooger de waarde hunner fabrieken schijnt te stijgen), daaraan ten koste gelegd, de ware koloniale kwestie zouden uitmaken, met welker oplossing Nederland en Ned. Indie zullen staan of vallen. En daarbij maken zij zich telkens weder schuldig aan de dwaling van bij het behond hulp te zoekon, dat alles voor de Nederlandsche schatkist behouden wn, in plaats van bg de liberalen, die hen gaarne zouden afkoopen door het verleenen van vrije beschikking. Zag men ooit grooter dwaasheid dan dat de fabriekanten nit den Oosthoek den minister van de Putte bestreden, die hnn gemiddeld ƒ 30,000, en den geestverwant van den minister Mijer toejuichen, die hun gemiddeld ƒ 8000 meer laten wilde&apos;? Ook van hen geldt het *Quos Jupiter vult perdore prins dementat.&quot; Of moet men hier denken aan de edelmoedigste opoffering van eigen aan algemeen belang? De Eotterdamsche Bank, die onlangs te Singapore sen agentschap heeft opgerigt, zal mede een agentschap vestigen te Soerabaija. Haar energieke directeur, de heer W. Betzold, heeft in korten tijd eene zeer krachtige ontwikkeling aan het bankwezen op Java gegeven en veel bijgedragen om dit eiland in naauwere financieele varhouding te brengen met de overige landen van het Oosten. Een ander bankdirecteur, de heer N. P. van den Ber», heeft het lezend publiek vergast op eene even belangrijke als onderhoudende schets van de «Geschiedenis van het Bankwezen in Britsch-Indie,&quot; die ongetwijfeld in Nederland do aandacht van wetenschappelijke mannen en handelar.u tot zich trekken zal. De hertog d&apos;Alencon heeft met de laatste Fransche mail Java verlaten • de hertog de Penthièvre, die aan de Vorstenlanden een bezoek heeft gebragt, vertrekt met deze mail. Het bezaek dezer prinsen heeft een alleraangenaamst aandenken gelaten bij allen die de eer hebben gehad, met hen in kennis te komen. Het is zeer te betreuren, dat hun vorstelijke rang han het vorblijf ontzegt in een vaderland, dat reden heelt op zulke jongelieden, van welken rang &apos;zij ook zijn mogten, trotsch te wezen. Hopen wij, dat de harde wet der staatkunde hunne ballingschap niet lang zal blijven vereischen. Men leest in den Javabode van 12 Dcc : //Volgens de loopende geruchten zoude de regeling der nieuws directien groote moeijelijkheden ondervinden en er zelfs sprake zijn gewoest, de desbetreffende bepalingen goduronde een half jaar buiten werking te stellen. Zoo veel schijnt zeker, dat de toegestane gelden voor sommige directien geheel ontoereikend-worden bevonden en dat onder anderen door den directeur van binnenlandsche zaken eene aanzienlijke vermeerdering (ƒ85,600) is aangevraagd.&quot; De Jaeosche Ct. bevat een staat van het gewas en de nitzigten met betrekking tot den oogst. Daaruit blijkt het volgende: Bantam, over het aleemeen redelijk gunstig. Batavia, Z. en O. kwartier gunstig. W.&quot;kwartier over het algemeen gunstig. Buitenzorg, over hS^ïteemeen gunstig. Krawang, in de afdeeling Krawang zéér; minder gunstig. Preanger-Regentschap*en tója^fej deVelden voor het yolgende jaar staan goed. Uit /•Cherpita*]^ vagYlen oogst nog niets worden gezegd, lagal, Pekalongan en Samarang over het algemeen gunstig. Japara, De padie is in het westelijk gedeelte gunstig geslaagd; in het oostelijk gedeelte doer gebrek aan water belangrijke misgewassen, Rembang, ongunstig. Ia Soerabaija en Sidhoardjo &apos;vrij gunstig: in Modjokerto door gebrek aan water minder gunstig; en in Grissée is de oogst tegengevallen. Pasoeroean, vrij gunstig. Probolingo, over het algemeen niet bijzonder gunstig. Bezoeki, vrij gunstig. Banjoewangie, 1 Banjoemas en Bagelen, over het algemeen gunstig, terwijl in laatst- j genoemde residentie die der Bonorowo&apos;s door overstroomingen voor een groot gedeelte mislukt is. Kadoe, in Magelang, middelmatig, in Probolingo gunstig, in Djetis redelijk, en in Prapak eu Patjitan minder gunstig. Uit Kedirie kan nog niets met zekerheid gezegd worden, en uit Madnra is geene opgave ontvangen. — De Javasche Courant van 7 dezer bevat een algemeen reglement voor de spoorwegdiensten in Ned. Indie in 229 artikels. — Per telegraaf zijn via Soerabaya van Bandjermasin bevredigende berigten ontvangen omtrent den stand van zaken in de residentie Zuider- en Oosterafdeeling van Borneo, loopende tot 5 dezer. De gezondheidstoestand liet niets te wenschen over. Handel en scheepvaart te Bandjermasin bleven levendig. — De onlangs in hechtenis genomen Maleijers Sic Béng en Boegalang, beschuldigd van het valschelijk namaken en uitgeven van m Nederlandsch Indie gangbare zilveren muntstukken, zijn jl. Maandag, ingevolge eisch en conclusie vaa het O. M., schnldig verklaard aan het hnn ten laste gelegde feit en mitsdien veroordeeld tot dwangarbeid in de ketting, de eerste voor 5 en de tweede voor 3 achtereenvolgende jaren, voorafgegaan door i nur tepronkstelling. SOERABAYA, 24 Nov. Bij de verpachting voor dan verkoop van amfioen was de hoogste bieder de Chinees Han Sam Kwee, suikerfabriekant van Pasoeroean, voor eene som van ƒ 77,300 &apos;s maands als pachtschat, zijnde ƒ 2900 minder dan over hot loopende jaar. Aan de aanmerkelijke verliepen, door verminderd opium-debiet veroorzaakt , is deze vermindering van jacht toe te schrijven. PASAROEAN, 28 Nov. Gisteren heeft alhier de uitbesteding van de amfioenpacht voor 1867 plaats gehad. Onder nadere goedkeuring van het Gouvernement, is de pacht san een Chinees toegewezen voor ƒ 22,000 &apos;s maands, en de waarde van de amfioen ad ƒ 5000 &apos;s maands. — 1 Dec. Gisteren morgen heeft alhier in den dalm van den regent de plegtige overgave van het bestunr der residentie door den waarnemenden resident, den Heel A. F. Aan de Ven, secretaris der residentie, aan den nienw benoenden resident, den Heer S. van Deventer JNzn., plaats gehad. __</p>
	<p>Door den waarnemenden Gouverneur-Generaal van Ned. Indie zijn de volgende beschikkingen genomen: Civiel-Departement .- Benoemd: Tot res. van Krawang J. F. Schultze; tot ass.-res. van Banjoewangie L. W. C. Boscli; tot res. van Amboina P. van der Crab; tot res. van Ternate M. H. W.Nieuwenhuijs; tot ass.-res. van Banda D. Boes Lutjens; van Ambarawa Jh. Mr. E. A. J. D. Dibbets; van Djawana R. C. van Prehn Wiese; van Sidaijoe F. PI. Sluijter; van Lamongan A. H. Swaving; van Karan Anjer H. van Duivenbode Varkevisser; van Limbangan J. A. N. W. Booghmans; van Koeningan A. J. L. de Witte van Haeinstede; vanßrebesß. K.vanOlden; van Batang Th. Meijer; van Kendal W. F. K. L. de Vogel; van BloraM. J. Brugman; van Bangil K. A. L. J. Jeekel; van Loemadjang Jhr. C. J.L. Goldman; van Poerwokerto J. C. A. Scharff; van Teinanggong Mr. S. C. J. W; van Musschenbrock; van Berbek F. Beiierinck; van Kraksaan G. E. Lucardie; tot secr. van het dep. van binnenl. best. J. P. F. Gericke; tot contr. 2de kl. D. F. W. Meijer; tot centr.3dekl.H. J.E.Demmig;tot3dencomm.op het bur. van den eerstaanw. ing. der burg. openb. werk. te Batavia A. W. Engelbregt; tot adm. der tinin. in Koba G. A. Schouten; tot griffier bij den landr. der stad en voorst, van Samarang J. G. Eazoux Kubr; tot contr. der ink. en uitg. regt. te Soerabaya F. G. Samuels; tot adm., tevens boekhouder bij het entr. te Batavia P. J. Werner; tot lsten comm. op het res.-bureau te Palembang H. G. Fredriksz; tot 3den comm. op het res.-kant. te Muntok J. H. de Grave; tot 3den comm. op het res.-kant. to Potinanak D. Simonst; tot adj.-griff. bij den landr. te Batavia W. J. Geertsema; tot secr. van de algem. rekenk. R. W. G. J. van Waardenburg.</p>
</text>
