<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>| LONDEN, 25 Jan. Uit Hongkong wordt van den lsten gemeld, | dat de markten te Hongkong eu Shanghae onveranderd zijn geblei ven, sedert het vertrek van het Fransche stoomschip. De uitvoer van I thee is geweest 100,000,000 ffi. BERLIJN, 25 Jan. In de zitting van het Huis der Afgevaardigden heeft de graaf von Bismarck in antwoord op de interpellatie van den Heer Waligorski, betreffende de bemoeijelijking van net verkeer op de Russisch-Pruisische grenzen, verklaard dat de regering den &apos; onguustigen toestand van het grensverkeer niet kan verhelen, maar aanhoudend pogingen aanwendt om verbetering aan te brengen. Tot dusver heeft Rusland de hierop betrekking hebbende volksregtelijke verdragen niet geschonden. Het herstel des Konings neemt aanmerkelijk toe. DARMSTADT, 25 Jan. De Kamer van Afgevaardigden heeft gisteren met eenparige stemmen liet vredesverdrag met Pruissn goedgekeurd , en met 24 tegen 21 stemmen het voorstel van den Heer Dumont aangenomen, strekkende om over eene eventuele aansluiting van Hessen bij den Noord-Duitschen Bond eerst een besluit te nemen, nadat het ontwerp-constitutie voor den Bondzal zijn ingediend. LONDEN, 25 Jan. Suiker flaauw. — Koffij -. In veiling werden ferme prijzen betaald. ■— Thee stil. — Rijst met eenigen omzet. — Tul/i in loco 44.3, Oct—Dec. 45.3. —Tin.- Straits £ 80.10. — | Schptsch IJzer 53.9. — Friesche Boter 128 a 130 sh. — Granen met WUTERPOOL, 25 Jan. Katoen stil. Omzet 8000 b. De verkoopen in deze week bestonden uit 42,200 b. Aangevoerd werden^l6 000 b. Voorraad 478250 b. Middl. Upland 14% p., dito New-Orleans 15% p. In Southampton binnen het stoomschip Hansa van NeW-YOW. LONDEN 25 Jan. (Siotkoersen). 3 pCt. Geeqnsolid. 90%; 5 pCt. Brq-/ &quot;ïscn T&gt;- 1 nCt. Ecuador ; 5 pCt. Grieken —; Dito Coup. f - 3 pCt. MÓx. 17%; Dito 1864 11%; Afgest. N. Gren. —, 2p&amp; Dito —- ; Dito Uitg. —; N. Gren. Landw. —; 3 pCt. Port. 1853 ; 3 pCt. Dito 1856/63 43; 4% pCt, Eusl. 1860 ; 3 pCt i Dito 1859 —; 5 pCt. Dito 1862 ■; Dito 1864 88; 3 pCt Spanje &lt; *iV.\Sll. rlCt&apos;cPi*?1131&apos;&apos;0I)it?,iATrt- 217&lt;&apos;8&quot;&gt; Dito Cert- Coup. 14%; 5 pCt. &apos;lurk. S. 29V4 5 3 pCt. Venez. ; 6 pCt, Dito 18Q-&gt; — 6 1&apos;&apos;2 pCH)ito -! »* KMa! ObL 7 pCt. Illinoisl-; Actiën Illinois 80!/,.; 8 pCt. Deb. Atl. &amp;Gr West. Öpwv (£ 100) - a -; 5 pCt. Italië -; N. Russ. Leening i — a — pCt. premie. &amp; i ,o^lvCl: ,Petliïsl)ul« m&apos; 31Vü; Parys 3/m. 25.33; Hamburg 3/m. 13.08%; Amst. 11.18%. ° &apos;</p>
	<p>WEENEN, 28 Jan. (Siotkoersen.) SpCt. Metal. 62.80; S pCt.Nat. 69.85; 5 pCt. Met. Zilv. 18G4 78.—; Aand. 1854 77.—; Dito 1858 130.—; Dito 1860 56.30; Dito 1864 79.—; Cred. Anst, 162.50; Obl. Lemb. Czern. Spoorw. 184.50; Bank-Act. 730. — ; Staats-Spoorw. Aand. 206.90; Dito Noorder-Spoorweg 160.—; Dito Nieuwe Lombard. Spoorw. 205.75.— Wissel Londen 133.—; Hamb. 98.75; Parijs 52.70; Eng. Oost. Bank 87.25. Wissel: Londen 3/m. 6.22; Parijs 2/m. 80%; Hamburg 2/m. 151 ; Amst. 2/m. 142%; Weenen 2/m. 75%; Peterb. 3/m. 89%. PARIJS, 25 Jan. 4 pCt. Rente (open.) 68.80; 3 pCt. Ditoslotk. 68.75;| 4Vj pCt. Dito-—-; Crsd. Mob. 496; Dito Fonc. —; Noord- Spw. Act. —, Dito Fransch-Oost. Spw. 390; Cred. Mob. Espagnol 297; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Nijv. —; Aand. Tunis —, Mex. Obl. Gest. 147; 3 pCt. Sp. Binn. 31%; 21/2 pCt. Dito —; 5 pCt. Italië 54.30; 5 pCt. Turk. Alg. 5.29.99; 6 pCt. Amerika 1882 821/4- BRUSSEL, 25 Jan. SpCt. Met. 46%; 6 pCt. Amerika 1882 74% 2% pCt. Belgen 56.80. ANTWERPEN, 25 Jan. 5 pCt. Metall. 46%; 6 pCt. Amerika 1882 76% |g^P&quot; Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen. in ai&gt;e&lt;gca»- KAïEO, 22 Jan. Het berigt, dat over eene leening onderhandeld is met de Société Générale Ottomane, is onjuist. Die onderhandelingen zijn gevoerd met de Société Générale. TRICALA (in Tjiessalie) , 24 Jan. De berigten, door sommige Grieksche dagbladen verspreid, dat de insurgenten in Thessalie en in Epirus eene provisionele regering hebben benoemd en dat zij dagelijks in sterkte toenemen, ziin geheel ongttgroud; de rust is in do beide provinciën ongestoord gebleven. PESTH, 25 Jan. De Heer Andrassy is gisteren hier teruggekeerd. De Keizer heeft het voorstel van de commissie van 15 leden aangenomen. Een voltallig Hongaarsch ministerie is benoemd ; die benoeming zal echter eerst bekend worden gemaakt, wanneer het voorstel van de commissie van 15 door die van 67 leden zal zijn aangenomen. Deze laatste begint Maandag hare zittingen. BERLIJN, 25 Jan. De constitutie voor den -Noord-Duitschen Bond is nog niet onderteekend, maar men kan dit eerlang te gemoet zien. KARLSRUHE, 25 Jan. De Kaïisruher Zeitung meldt, (lat den 3don Febr. te Stuttgart eene conferentie der vier Zuid-Duitsche staten zal plaats hebben, om de grondslagen1 vast te stellen voor eene gelijkvormige legerorganisatie. PARIJS, 25 Jan. Volgens den Etendanl is Int berigt, dat België, Nederland en Zwitserland over het sluiten van een tolverbond onderhandelen, uit do lucht gegrepen. FLORENCE, 23 Jan. Volgens de Nazione heeft Oostenrijk commissarissen benoemd, om een handel- en scheepvaart-verdrag met Italië te sluiten. , FLORENCE, 25 Jan. In de Kamer van Afgevaardigden is door den Heer Giacometti rapport uitgebragt over een adres nit Ancona, waarin gevraagd wordt, dat 12 burgers, die sedert verscheidene jaren in de Pauselijke gevangenissen in hechtenis worden gehouden, in vrijheid worden gesteld. jDe minister van buitenl. zaken zeide, dat hij zich met de zaak bezig houdt. Hij meent thans geene andera inlichting te moeten geven. Het adres is aan den minister van buitenl. zaken verzonden. FLORENCE, 25 Jan. (des Avonds). Het hier in omloop gebragte gerucht, dat Koning Victor Emmanuel is vermoord, is een verzinsel. MADRID, 25 Jan. Volgens de Epoca is hot onjuist, dat Engeland geprotesteerd heeft tegen het prijs verklaren van den Tornado. LONDEN, 26 Jan. In antwoord aan eene deputatie , welke de afschaffing verzocht van het onderzoek der bagaadje vau reizigers heeft de Heer Disraeli gezegd, dat hij geene officiële mededeeling ontvangen heeft van de Fransche regering. Hij zal echter die afschaffing goedkeuren indien het geschieden kan zonder nadeel voor de inkomsten van den staat. WEENEN, 26 Jan. De Heer Langrand Dumonceau wordt hier verwacht voor do onderteekening eener overeenkomst met de regering krachtens welke de Heer Langrand Dumonceau tot amortisatie der Oostenrijksehe schuld een aanzienlijk voorschot doet. De Heer Langrand ontvangt als onderpand de tijdelijke beschikking over zekere staatseigendommen en een aandeel in de staatsinkomsten. De eigendommen worden later tegen eene bepaalde som teruggegeven. PARIJS, 26 Jan. Het Giornale di Boma verklaart Voor valsch het berigt van sommige dagbladen, dat de Paus de overeenkomst heeft goedgekeurd betreffende de geestelijke goederen, die tusschen de Italiaansche regering en het huis Langrand Dumonceau is ontworpen. PETEEBSURG, 25 Jan. Talk zonder affaire. BERLIJN, 25 Jan. Rogge: Jan. 56%; Voorjaar 55; Raapolie : Jan. 117/8; Voorjaar 12. . . . LONDEN, 26 Jan. Consols 90% a 7?s; 3 pCt. Mex. 17% a 18; Dito 1864 —; 2 pCt. Venez. —a —; 6 pCt. Dito 1862— a —; 4% pCt. Gren. afgest. — a—; IVs pCt. Dito — a—, 2 pCt. Nieuwe Dito —a —; 1 pCt. Ecuador —a —; Illinois Spoorweg-Aand. a —; 5 pCt. Grieken — a —; 5 pCt. Biimcnlaiidsche Turken 18U5 29% a 1/2; 5 pCt. Braz. 1865 —; 6 pCt. Amerika 1882 72% a %; 3 pCt. Buitenl. Spanje — a —; 2% pCt. Dito a ; Amort. —— a—; Coup. Bewijzen —a —; 5 pCt. Italië 53% a 54; Euss. Leening — a — pCt. prende; Atlantic 31 % a 32%; Debentures 40 a 45. PETERSBURG, 25 Jan. Siotkoersen. Wissel: Londen 3/m. 321V_; Hamburg 29%; Amst. 162; Parijs 341; Loten 1864 107; Dito 1866 105%; Imperialen 6.09. WEENEN, 26 Jan. Oostenr. Credit-Actiën 162.80. — Wissel op Londen 3/m. —. BERLIJN, 25 Jan. (Siotkoersen.) 5 pCt. Met. 44;5pCt.Nat 527/«- Oostenr. Aand: 1860 64%; 5 pCt. Italië 54%; Lomb. Shares io3i/2 5 pCt. Bussen 1822 85; 5 pCt. Dito 1862 85%; 41/9 pCt. Pruisen 99s&apos;;&gt; 6 pCt. Amer. 1882 763/4; Holl. Spoorw. Act. 103%, BERLIJN, 26&apos; Jan. 5 pCt. Met. 43%; Dito Nat. — ; 6 pCt. Amerik. 1882 76%; Italië—. FRANKFORT,2S Jan. (Siotkoersen.) 3 pCt. Metall. —; Dito Nat. SpCt. 511/1; Oostenr. Aand. 1860 64%; Dito 1864 697/8; Metall. 1859 57%; 6 pCt. Amerik. 1882 761/*. — Wissel: Londen k/z. 118%; Weenen k./z. 88%. FRANKFORT, 26 Jan. 5 pCt. Nat. 51 %fi a—; Oostr. Bank-Act. 646; Dito Aand. 1858 van 100 fl. 116; Dito Aand. 1860 500 11. 647/ s ; Dito 1864 100 fl. 69%; 6 pCt. Amerika 1832767/16. —Wissel: Weenen 88%; Amst. 100%6. HAMBURG, 25 Jan. 3 pCt. Euss. 1862 — .—; Oostenr. Aand. 1860 637/s;6j&gt;Ct. Amerika 1882 691/2. — Wissel: Londen 13.04%; Amst. 35.54; Parijs 1887/ g; Disconto 21/2 pCt. PARIJS, 26 Jan. Fransche 3 pCt. 68.90; Credit-Mobilier nieuwe 500; Frans. Oostenr. Spoorw. 390; Russ. Spoorw. —; 3 pCt. Binnenl. Spanje 313/4; 21/2 pCt. Dito 31; 5 pCt. Italië 54.30; Turken 30.-: Mexic. Loten —; 6 pCt. Amerika 1882 82%. MADRID, 25 Jan. 3 pCt. 33.70; 1% pCt. 31.80. SCHIEDAM, 26 Jan. Moutwijn ƒ 14%.</p>
</text>
