<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>j Om dadelijk in dienst te trsden wordt in een druk Huisgezin gevraagd e«ne TWEEDE BSEBD, tevens met Kinderen kunnende omgaan, P; G., en van goede getuigen voorzien zijn vereischten. Loon naar bekwaamheid. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven onder letter 0., bij de Boekhandelaars J. H. en G. VAN HETEREN, Hartenstraat, XX 601. (2586) GEVRAAGD iemand, bekend met den Algemeenen Gommissier handel, correspondentie in de moderne talen en beurszaken. Reflecf terenden gelieven met opgave van referentiën, waar zij als zooda&gt; nig zijn werkzaam geweest, zich te adresseren met franco brieven &gt; onder het nummer dozer advertentie Bureau Handelsblad. (2647) ; DORPSVEER TE IOOP. Door verandering wordt uit dé hand TE KOOP aangeboden &quot; een DÖHPSVEER, op eene der grootste steden van Zuid-Hol- J land, met goed onderhouden Schuit en completen Inventaris, bene&quot; yens welingerigt UÜIS, PAKHUIS en ruimen Zolder; desverkie&apos; zende kan een gedeelte der koopsom tegen 4Vs pCt. op deze zaak fevestigd blijven. Nadere inlichtingen zijn te bekomen met franco rieven ónder lett. M. F., bij den Boekhandelaar W. CAMBIER VAN NOOTEN, te Alphen aan den Rhijn. (2500) . 4&amp;js__ (id&apos;Mßi IMM, &apos;. M___li\\__^, BEDERF VAN BET BLOED, ; fipSS^l HUIDUITSLAG. m&gt;J\%^Xiimf*3Èmf Spoedige genezing en in het geheim &apos; V^^Tbï van primitieve of constitutionnele ziek- ten der beide seksen, door de BISCUITS DÉPÜRATIFS VAH i ©r. OLLÏVIER te Parijs. I In dit aangenaam en gemakkelijk geneesmiddel zijn de actieve be&quot; ginselen chemisch verbonden met de voedende bestanddeelen? wat &apos; hunne vertering gemakkelijk maakt en oorzaak is, dat zij doordringen tot in alle organische vezelen, waar zij den wortel van het kwaad wegnemen, waaruit radicale genezing voortvloeit. Dit belangrijk resultaat , dat uitsluitend de zoogenaamd alimentaire methode van Dr. OLLÏVIER, kenmerkt, zou door geen ander geneesmiddel onder de gewone pharmaceutische vormen verkregen kunnen worden. Nadat vier jaren lang openbare proefnemingen genomen en met den besten uitslag bekreond waren, zijn de BISCUITS OLLÏVIER goedgekeurd door de Académie .impériale de Médc.tine, geanthoriseerd door de Regering, en is bovendien eene belooning van 24,000 francs toegekend aan Dr. OLLÏVIER, — De BISCUITS worden met goed gevolg aangewend tegen alle ziekten, welke voortspruiten uit bederf van 3 het bloed of uit scherpte der vochten. — Vooral genezen zij zeer 1 spoedig de geheime ziekten, den huiduitslag, de scrofuleuse ziekten van welken ernstigen aard, van welken vorm of hoe verouderd ook herhaalde accidenten aan mond, neus, oogen en ooren, rheumatieke pijnen, jeukingen, roode vlekken in het aangezigt, enz. — Te Parijs rue Pernelle, N°. 13. ) Consulten gratis met gefrankeerde brieven. (32) HOCED-DEPOT VOOR NEDERLAND: Bij de HH. H. IL ULü&apos;IH, Apoth. Zeedijk, te Amsterdam. DEPOTS Bij de HH. Apoths. VAN EENESSE en &apos;J. L. E. C. SNABILIÉ, te &apos;s Gravenhage ; VAN BEEK, . te Nieuwediep; STEAATMAN, te &apos;s Bosch; V.D.KAMEE, ; te Middelburg; CLOOS, in &apos;t Hang te Eotterdam; GEOOTENDOEST, te Utrecht; A. J. EAASEN, te Tiel; D. TIMMEEMAN, te Eoermond; APPELBOOM, te Bergenop-Zoom; GASILLE, te Zierikzee; J. S. LEEK, te Groningen; BEEGHUIS&amp; v. r&gt;. MOEE, te Deventer. STELLINGWEREF BEINTEMA, te/ Leeuwarden; HASSELO, te Zutphen; BQEKENOOGEN, te Gouda; Blieven Franco.</p>
</text>
