<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Maandag 4 Februarij.</title>
	<p>Maandag Februarij. Ter beurze van heden is bekend gemaakt het volgend telegram uit Liverpool dd. &apos;4 Febr.: Katoen stille markt; Sedert Zaturdag is geene prijsverandering op te geven. Afgedaan 6000 b. Voorloopige opgaaf der kwaliteiten, voorkomende in de Koffij&quot; Veiling der N. H. M. op 13 dezer: Bruin, hoog geel en geel3soob.&apos; blank tot geelachtig 83,000 b.; bleek groenachtig 32,000 D.; groenen groenachtig 23,000 d. ; ros groen en groenachtig 8000 b.; goed en fijn groen 13,000 b.; Padang 3700 b.; Tnage 5100 b. In de heden gehouden veiling van 72 vaten Hongaarsche Reuzel&apos; is alles opgehouden tot /331/-t. BEZIERS, 1 Febr. De koers van disponibele Voorloop 3/„ was heden 72 fr. voor 34 stukken. DANTZIG, 1 Febr. Sedert 8 dagen hebben wij dooi weder, Vergezeld van veel regen, zoodat spoedig weder eene directe communicatie onzer haven met de zee verwacht mag worden. Ten gevolge der belangrijke teruggang der prijzen in Frankrgk en der aanhoudende lusteloosheid aan de Engelsche markten, was het in onzen graanhandel stil bij dalende prijzen. Tarwe werd weinig aangevoerd; bovenal ontbrak Jhet aan mooije en zware kwaliteiten, welke desniettegenstaande thal. 5 a 6 in waarde teruggingen, terwijl mindere en geringe soorten zelfs thal. 8 a 10 lager verkocht werden. Rogge vond deels geene reflectanten, was anderdeels echter slechts voor de consumtie__ toereikend aangevoerd. Op voorjaarslevering ging niets om, dewijl verkoopers en koopers niet tot een te brengen waren. Erwten waren meer gevraagd en werden iets hooger betaald, doch kwam slechts weinig aan de markt. Garst bij zeer kleine toevoer onveranderd. Haver nominaal en bijna zonder handel. Wij noteren vrjj aan boord per Februarij via Neufahrwasser of per voorjaar: Tarwe 132 ffi fijn hoogbont ƒ 375; 131 ffi fijn helbont/370; 130 ® dito ƒ360; 129 ff fijn bont ƒ 355 a 358; 128 ffi dito ƒ345 a 348; 126 ® dito ƒ335 a 340, alles per 2400 k&quot;. Rogge: 122 ffi f 193; 126 «ƒ197, beiden per2look°.Garst: Kleine Voer 103, 104 ® ƒ 165; grove Mout 110 8 ƒl9O, beiden per 2000 k°. Erwten: Kook- ƒ230, Voer-ƒ 212, beide per 2500 kilo. Haver^2o per 1400 kilo. De uitvoer in Januarij bestond uit: 3594 last Tarwe 80 last Rogge, 134 last Erwten, 155 last Garst en 13 last Lijnzaad. BATAVIA, 29 Dec. Koffij zonder omzet, zijnde de oogst opgeruimd. — Suiker met weinig handel; n. kwal. werd voor kleine partijtjes ƒ15.75 a 16 aangelegd. — Rijst met weinig omgang. — Indigo vindt a ƒ4.50 voor prima soort grif koopers. — Voor Arak werd weder ƒ95 besteed, doch is ook a 87.50 losgelaten. — Foelie met eenige afdoeningen ƒ 72.50 a 73.50 voor prima kwal.— GomDamar blijft ontbreken en is a ƒ2B gezocht. —\Gom Elastiek met ƒlO5 betaald. — Huiden, weinig aaugeboden en zeer gezocht. — Notenmus&apos;&apos;•■ caat: Kleine aanvoeren bedongen ƒ65 a 75. — Peper: Zwarte Lam- I pongs ƒ 14.75 a 15 — Bindrotting:Primaßanjermassing ƒ 13.50 a 14. In Manufacturen is sedert ons vorig berigt bijna niets omgezet, zoodat de noteringen meestal nominaal zijn. Naar Madapollams bestaat niet de minste vraag. Shirtings verlaten .Drills met enkele afdoeningen in zware kwal. Ned. fabnekaaf.tot ƒl3 0,13.25.— Boter veel ter markt, vooral ord. soorten, dfe tot lage prijzen opgeruimd worden. — Geneter iets meer gevraagd. - Valker Bier ƒ6, Haantjes nieuwe etiquette gezocht, oude dito met gewild. ■ Wisselkoers op Nederland 103 pCt. by het gouvernement, 1041/ i pCt. i bij do banken. Op Londen ƒ 11.35 a 11.45. Vrachten bleven even laag. Naar Amsterdam werden opgenomen de Nederlandsche schepen Kanagawa en Bantam a ƒ 40 voor Suiker en Koffij. Naar Rotterdam: Ned. Maassluis aƒ 40 en ƒ42 50 voor Suiker en f 40 voor Tabak. Nieuwe Waterweg a ƒ4O voor Suiker I en Koffij. | SOERABAYA, 24 Dec. Arak blijft gezocht ter completering der I ladingen van op speculatie bevrachte schepen, en men besteedde I ƒ55 voor 150 a 200 leggers. — Bindrotting blijft te koop a ƒ 9 50 j bij partij voor Passir, terwijl voor scheepsgarnering^O a 11 betaald j moest worden. Lange dunne Bandjermassing is niet onder ƒl2 te °P.&apos; ~~ Svidfin, kwamen weinig voor en zijn onveranderd in prijs. — I Koffij zonder afvoeren van Solo. Voor Bali is ƒ25 en voor een partijtje Timor ƒ37 aangelegd. — Rijst blijft ruim ter markt, doch &apos; zonder noemenswaardigen handel. Men verwacht lagere prijzen voor de witte soorten bii de opstapeling daarvan te Kedine. — Suiker met minder vraag; Nadat 4000 picols a ƒ15.50 afgedaan werden, besteedde men ƒ15.75 voor 12 a 14,000 picols, en nu wordt dit laatste cijfer te vergeefs geboden. De resultaten van den oogst zijn zeer i uiteenloopend, hebbende vele fabrieken zeer gunstig en anderen zeer ongunstig gewerkt. De weersgesteldheid blijft zeer favorabel voor het te veld staande gewas, — Lijnwaden blijven in eene zeer lustelooze poeitie verkeeren. Het debiet in de tweede hand is en blijft nietig, terwiil de vendutie oprpmingen van BS. goed ruim in de behoefte van hetooeenblik voomen en de vele aankomende goederen opgeslagen moeten worden. De West-Mousson heerscht thans met kracht èn belemmert het verkeer met bet binnenland en de kust, zoodat de handel in den eersten tijd slepende zal blijven. Holl. Madapollams blijven dringend aan-0„i n JeimSJ^^S(}.&apos; weshalve de vorige prijzen geen stand konden houden. /Holl. Cahcots m goede 6/4 breedte, zeer laag aanboden en wel tot; ƒlO waartoe men slechts enkele IdsteS kon plaatsen; 7/4 zijn begeerd voor uitvoer. De 5/4 breedte wordt dringend aangeboden terwijl de smallere soorten totaal ongewild zijn Ruwe Drills worden veel aangevoerd; voor extra zware blanke soorten, thans de eenige gewilde, is ƒ 13.75 moeijelijk bedingbaar, terwijl af wijkende kwaliteiten zelfs zoo laag als ƒ 12.25 losgelaten werden Hollandsche Shirtings zonder navraag. Cambrics zijn alleen in de fijne soorten N° .15 en 16 paarsch hooïd gezocht, terwijl ordinaire en middelsoorten tot lage prijzen geene attentie trekken. Molton Dekens zijn van/ 1.2aa1.45 naar de soort in 8/4 breedte omgezet, terwiil goede 10/4 niet de gewilde hoofden ƒ 2.10 haalden. 6/4 Salémpom echt Indigo kleur, zijn a ƒ 14 in entr. en ƒls ingevoerd in zware , doeksoort afgedaan, terwijl imitatie te vergeefs van ƒl2 al 3 aangeboden wordt. Blaauwe Drills ontbreken en zouden nu ƒls 75 in sroede soort halen. Oranje Calicots 30&quot; zijn tot ƒ5.75 in entr. verhaildeld. Adrianopel rood effen Katoenen ontbreken in de gewilde zware soorten Boter is weinig m goede kwal. voorhanden en blijft onveranderd in prijs; ord. soorten werden zeer laag op vendutie en uit de hand verkocht. — Z M. Kaas is a ƒ8.50 en Komijn Edam a ƒ2.75 omge Z£ -JJI/im£ieS OTf™erd en van ƒ26a 27 dringend aangeboden. Haantjesbier ƒ 5 a 6 te noteren. &quot;gcuuueu. _ Wisselkoersen: Het gouvernement blijft a 103 pCt. op het ministerie van kolomen trekken De factorij is niet aan de nfarkt. De banden ƒlKanS Papiei&apos; °P Hollanda 1041/2 PCt. aan. Lon- SAMARANG,&apos;23&apos;Dec. Koffij niet ter markt. - Suiker is ook zeer schaarsch en wordt hier ƒ 15.75 voor n°. 16 geboden. — Indigo f 4.45 a 4.50 voor Iste soort. - Koehuiden zeer schaarsch en 3 6?. P- coc&quot;e waard. Buffel- ƒ4O p. codie. - lijst ord. tot ƒ 200 a ƒ £20 en Carga tot ƒ 175 a 195 p. koijang. - Rottina ƒ 11 a 12 n. kwal— Voor Lijnwaden was eene iets betere stemming te bespeuren, daar de tweede hand weder van tijd tot tijd kwam vragen en kleine afdoeningen in Holl. Madapollams, Calicots en Drills tot Jl f^a^n- De noterin? is thans vuor Madapollams 5/4/7 &quot;AJ&apos;^&apos;JJ / 8-23 a9&gt; 7/4 ƒ 10; Cahcots 5/4 /8 a 8.50, 6/4 f 10, aWJ 4/ H-30a 12&quot; Drills afgedaan tot /11a12 7* naar kwaliteit, Kon. wapen ƒ 13.50 per stuk. Shirtings schijnen nog mmder begeerd te zijn; ook waren hiervan de aanvoeren zeer belangrijk; men noteert Holl. fabriekaat 5 4 wit fl2 6/4 id. /&apos;l4 a 14.75, 5/4 ruw ƒ 12.50 a 13, 6/4 id. ƒ 15 a 15.50. - Van Jenever bestaat nog groote voorraad, doch hiervoor kwam toch meer liefhebberij zoodat groote kelderflesschen van ƒlO tot ƒl3 per kelder werden afgedaan. Boter ƒl3 a 14 50 per vaatje naar kwaliteit met veel aanvoeren. Hammen ƒ5 a 6 p. stuk. Kaas ontbreekt. jachten. Het laatst werd afgedaan tot ƒ4O per last voor zwaar goed, doch scheepsruimte is hier thans niet voorhanden. Wüselkoers IG4J a 104% pCt. * MAKASSAR, 8 Dec. Van Kvffij kwamen de laatste aanvoeren binnen; Bontham bleef tot ƒ37 a 37 j gezocht, en van Paré-Paré werden ruim 1000 pic. tot ƒ32 afgedaan. - 200 pic. Gutta Pei-eha werden bij inschrijving tot/ 148.30 genomen.— Rotting werd ruim aangebragt; ca. 2500 pic. verwisselden tot ƒ 7 van de hand. - Van SchüdpadschaUii blijven sen paar partijtjes aangeboden, waarvoor men echter te hooge eischen stelt. — Voor zuivere Was werd ƒ 150 geboden; kleine partijtjes, die aangebragt werden, zullen echter voor eigenaars rekening naar Java gaan. — Bali Hijst blijft schaarsch • witte is tot /8| met te koop, en Carga is ƒ7* a 7£ voor nieuwen aanvoer waard.—Holl. ruwe en witte Gvederen.- Van 5/4 Madapollams slechts waren nu en dan «nkele kn. te plaatsen, die men tot ƒBJ en later zelfs tot ƒ8 losliet. Voor 6 4 Madapollams van goede kwaliteit vorderde men ƒ 9S, doch die notering kan als nominaal worden beschouwd, 4/4 eu 4}/4-wit trekt dit jaar hoegenaamd geene attentie; 5.4 en 6 4 Calicots konden geene plaatsing vinden; de waarde is geheel nominaal. Holl. ruwe en witte Shirtings zijn niet ter markt en zouden trouwens moeijelijk verkoopbaar zijn. Ruwe Grills werden nu en dan voor de Moluccos gevraagd tot f 13a voor prima en ƒ 125a12! voor afwijkende fabriekten. - Vrihten-Be , Holl schoener Prinses Amelie werd vóór het arrivement der mail tot f7o per last naar Amsterdam afgesloten. — Wisselkoers.- Gou- 1 ZfZéS;VrcVP !01l?nd. &quot;?».Rotterdamsche Bank op Hol- J land 103 J, particuliere Bankwissels op Holland 103 i ,</p>
</text>
