<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Men verlangt voor een klein gezin te huur: een HUIS of BOVENHUIS, van alle gemakken voorzien, op een fatsoenlijken stand, liefst op eene gracht, den huurprijs van ƒ2OO niet te boven gaande. Adres onder Lett. J. M. bij de GEBEOEDEES VAN-GLEEF, Warmoesstraat alhier. a: (2649) GEHUWDE LIEDEN. Men verlangt tegen 1 Mei a. s. in de nabijheid van Arnhem: een paar GEHUWDE LIEDEN, P. G., zonder kinderen, de vrouw als KEUKEN- en WERKMEID, en de man tot het doen van huiswerk. Loon naar bekwaamheden. Volledige opgave van onderdom en getuigschriften verlangt men met franco brieven ender leU ter C. S. bij den Boekh. P. OUT te Koog aan de Zaan.&apos;_ (2629) Een JIONG &quot;MENSCH,&apos;sedert eenige jaren in voorname Handelshuizen werkzaam, zag zich gaarne geplaatst in eene alhier gevestigde soliede Handels-of Administratieve zaak, met het bepaalde vooruitzigt dezelve later te kunnen overnemen, of daarin als Deelgenoot te worden opgenomen. Beflecterenden worden verzocht zich met franco brieven te adresseren onder lett. A. E. P., Bureau Handelsblad. __ (2622) Terstond wordt te Arnhem gevraagd in het Vak van GAEEN, BAND en GALANTEEIEN: een BEDIENDE of JfUFVROUW, met het Vak bekend, tegen genot van Kost en Inwoning. Salaris naar bekwaamheid. Diegenen, die van goede getuigschriften voorzien zijn, genieten de voorkeur. Franco brieven, onder de lett. G. 60 worden ingewacht bij den Kantoor-Boekverkooper W. J. DE JONG , Koningstraat, aldaar. (2498) VOOR GENEESKUNDIGEN. Jf. Jf. HERBERT, Med. Doctor te Arnhem. ALGEMEENE ZIEKTEKUNDEENHEKKENNINGSLEER. VADEMECUM VOOR PRAKTISERENDE ARTSEN EN STUDENTEN in de GENEESKUNDE. Met 84 afbeeldingen, een graphisch overzigt van temperatuurshoogte bij ziekte, 10 Tabellen betrekkelijk hersenziekte — Long- en Hartlijden — Scheikundig en Microscopisch onderzoek der Urine — enz. In Zakformaat, gebonden ƒ4.90. KECEPTEERKUNDE EN GENEESMIDDELLEER. Aanteekeningen op het gebied der therapeutische pharmacologie. Vademecum-clinicum voor praktiserende Artsen en Studenten in de Geneeskunde. In Zakformaat, gebonden ƒ4.90. Dr. Jf. M. SCHRANT (in leven Hoogleeraar te Leyden), NAGELATENE GESCHRIFTEN. Ïste Stuk (Geschriften betreffende Ziekenonderzeek en Ziekteleer) ƒ 1.90. 2de ii Phys. Diagnostiek «2. —. Bij de meeste Boekhandelaars voorhanden of door hen verkrijgbaar bij de Uitgevers (2603) X. H. GEBHARD &amp; C. De AFFAIRE van de Firma V. A. Meye», in NOORDZEE-, UTRECHTSCHE EN MINERALE WATEREN, ENZ. vroeger op het Singel bij de Munt, is thans gevestigd op het SINGEL, tusschen de VIJfZELSTRAAT en GEELVINKSTEEG, onder X 29. (2584) Tegen I°. Mei wordt TE HUUE Gevraagd: een onderste VOORof ACHTERHUIS, met een of twee hooge en luchtige Vertrekken, in den omtrek van de Torensluis, het Spui of den Dam. Adres onder lett. M. K., met opgaaf van Huurprijs, bij den Beekhandelaar T^KOUWENAAE. Kalvèrstraat, E 27. (2581) Een Fatsoenlijk JONG MENSCH, &quot;&quot;26 jaren &quot;oud, P. G., grondig ervaren in alle soorten van Sigaren en Tabak, benevens kennisvan Administratie en Italiaansch Boekhouden, zag zich gaarne tegen I°. Mei e. k. of vroeger geplaatst als REIZIGER bij een Grossier of Fabriekant. Soliede informatien van bekwaamheid en gedrag kunnen geproduceerd worden. Hierop reflecterenden gelieven zich franco te adresseren onder lett. Y. Z., aan den Boekhandelaar D.B. CENTEN, Eokin, te Amsterdam. ; (2718) In eene&quot; voorname &quot;Geldersche stad wordt TE KOOP of TE HUUE aangeboden: Een WOONHUIS met TUIN, waarin PHOTOGRAFISCH ATELIER, des verkiezende met Gereedschappen; of wel wordt een kundig en solied OPERATEUR gevraagd tot waarneming daarvan. Brieven franco onder lett.X.X.Z., Bureau Handelsblad. (2608)</p>
</text>
