<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Maandag 4 Februarij.</title>
	<p>Februarij. De prijzen van het vee besteed ter markt van heden waren als volgt: Runderen Iste kwal. ƒlBO a 220; 2de kwal. ƒl6O a 200 -3de kwal. ƒ 140 a 180; Schapen ƒ22 a 30; Varkens 42 a 46 c.</p>
	<p>HOORN, 2 Febr. De prijzen der Granen waren heden onder drukken handel, met een aanvoer van 154 mudden als monster, als vohrt • Garst/7 a 7.25 ; Haver/5.50; Groene Erwten ƒ 14; Graauwe Ai Bnuneboonen ƒl4 a 14.75; Paardenboonen ƒ 7.50 a 8 25- Mosterdzaadf 22; Karweizaad/ 21.50, alles per mud. Boter 50 a&apos;öo e per kopie. HARLINGEN, 2 Febr. De uitvoer alhier van 26 Jan. tot heden bedraagt: 2325/4 vat Boter, 3550 Kanter- en 800 Edammer kazen 350 Runderen, 32 Kalveren&apos;, 4 Schapen, 835 balen Vlas, 10 last Tarwe. 161/3 last Haver, 2i/2 last Raapzaad, 90 balen Alikruiken, 30 balen Klaverzaad, 92 pak en 150 stuks gez. Vellen, 20 manden Wild, 10 kisten en 2 manden Vleosehen 4 balen Lompen. HAMBURG, 1 Febr. Koffij mot aanhoudende vraag en gunstig gestemd; m de eerste hand is de voorraad buitengewoon klein- in vele soorten wordt de keuze beperkt en met verlangen ziet men nieuwe toevoeren te gamoet. Onze totale voorraad is bij een aanvoer van 23/4 millioen e in Jan. op 11 millioen © verminderd; de verkoopen sedert 25 Jan. bestonden uit 5000 b. Rio en Santos tot 4 a TM. sch 1000 b. Laguayra tot 6 a 81/2 sch. en zeilende 3000 b. Santos per YWlhng 1500 b. Domingo per Catharina en 2400 b. dito per Amandus. — Ruwe Suiker stü. - Katoen gevraagd en met eenigen omzet tot stijgende prijzen;* ca. 2000 b. Laguayra en Porto Cabello werden on levering genomen tot 131/2 a 14 sch. Echter is het artikel sedert 1 paar dagen weer flaauwer. — Rijst: Gep. soorten vonden op nieuw iets meer attentie tot verzending. — Huiden vast. — Uit de eerste hand verkocht 3300 stuks Coara en 154 b. Kips. — Verfhout Laguavra Campeche Blaauwhtnt niet onder 51/2 mb. te koop; Domingo mede gezocht. — Van Krenten werden ca. 100,000 ffi 2d« kwal. tot iets verlaagde prijzen afgedaan. — Cacao geanimeerd, van Goaquil heeft men ca. 400,000 ® ex Assecuradeur tot 7 sch. verkocht. — Raapolie flaauw in loce 251/4 mb., per Mei 255/ s en per Oct. 261/4. — Lijnolie IW* — Granen met zeer weinig handel.</p>
</text>
