<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&quot;&apos;ÏMiEiriiMiG, Op den 27sten Februarij aanstaande, des Middags ten 12 uur, zal de Luitenant-Kolonel, Garnizoens-Kominandant to Harderwijk, ten behoeve der Garnizoens-Broodbakkerij, op deszelfs Bureau, alwaar de Voorwaarden van heden af ter lezing liggen, onder nadere goedkeuring van het Ministerie van Oorlog, publiek Aanbesteden: 8 (acht) Lasten JARIGE ROODE of RT.TNTAIIWE, wegende minstens 77 Ned., pond per Mud. 4 (vier) Laten JARIGE WITTE of ZEEUWSCHE TARWE, wegende minstens ,74 Netti pond per Mud. 3 (drie) Lasten JARIGE INLANDSCHE of&apos;PRUISSISCHE ROGGE, wegende minstens 72 Ned. pond per Mud. j Do omslagen der Inschrijvingsbilletten moeten met hetzelfde merk, als de Monsters voorzien zijn. Zullende de Billetten en de Monsters voor het bepaalde uur op vermeld Bureau bezorgd moeten wezen. De Luitenant-Kolonel voornoemd, j Harderwijk, 2 Februarij 1867. M. W. SEELIG. (2768) : TE HUimIANGËBÖDENr^i Twee groote S.CIIILBEKS ATELIERS, met Noorderlicht, | en tegelijk 2 groote KAMERS Ensuite. Brieven worden franco ingewacht onder liet Motto KAMERS N&quot;. 25. (2703) BOEKHOUDER GEVRAAGD. ~~ Men vraagt op een HANDELSKANTOOE een geroutineerde BOEKHOUBER,a bekend met de Moderne Talen, tegen ruim Salaris. Franco Brieven met opgave van referentiën worden ingewacht onder lett. E„ bij de Boekhandelaars M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalvèrstraat, E 50, te Amsterdam. (2693) ÏÜFTIG «WAM SIGAMStóESS i kunnen dadelijk geplaatst worden op de SIGAREN-FABRIEK LA &apos; INBUSTRIAy&apos;té Wageningen. _ (2(583) Een HEER. zijne bezigheden buitenshuis hebbende,-verlangt met I°. Mei IE HUEEN oo de Utrechtscbcstraat of des noods daaraan- i grenzende grachten : Twee GEMEUBELEERBE en GESTOFFEEHBE KAMERS of wel eene Groote KAMER met Alcoof. franco Brieven niet opgaaf van Ligging, Huurprijs enz. onder lett. A. B. C, Bureau Handelsblad. (2694) ENGLM LESSONS. An experienced Enplish teacher, from LoKdon, wishes to give lessons in English literature, commercial correspondence and conversation. Address L 312, Nieuwendijk. (2743)</p>
</text>
