<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ÜIT DE HAID TE KOOP: het BUITENGOED VËNHORSTINK, zeer aangenaam gelegen in de gemeente Vorden (Provincie Gelderland), aan den grindweg van Vorden op Hengelo, op betrekkelijk korten afstand dei stad Zutphen, bestaande in een voor weinige jaren geheel nieuw gebouwd HEERENHUIS, geschikt voor zomer- en winterverblijf, bevattende 13 zeo beneden- als bovenkamers, ten deele geplafoneerd, behangen en van kasten, stookplaatsen enz. voorzien; voorts badkamer , zolder, keuken, watervrije kelder en verdere gemakken, benevens een afzonderlijk Koetshuis met Stalling voor 6 paarden, en schuur voor 4 koeijen-, wijders Grooten Tuin, beplant met een aantal vruchtdragende boomen,__ smaakvolle aanlagen met heestergewassen en loopend water als vijver, opgaande boomen met aangename wandelingen en een daaraan gelegen kamp Bouwland met akkerheggen, te zamen groot 8 bunders, 75 roeden, 74 ellen. Alles geheel vrij van overstrooming en terstond aanvaardbaar. Nadere inlichtingen te bekomen ten kantore van Notaris J. S. DE RAADT, te Vorden, brieven franco. (2548) DE HMDTEÏOOP. Eene ronde Engelsche CIRCÜLEERZAAG, groot 44 duim, met eene ijzeren AÏDRAAISCHME met AS, groot 48 duim, Amsterdamsehe maat. Te bevragen met franco briefjes onder lett. A. B. bij J. F. TEN HENGEL, Kerkstraat bij de Reguliersgracht, AA 656. (2646) Wortlt WE MOOP aangeboden ter verplaatsing: Een HOUTZAAGMOLEN, zijnde Bovenkruijer, alsmede de OPSTAND van eene HOUTEN SCHÜÜR, te bevragen bij U. MURK te Wateringen, brieven franco. (2598) Men vraagt TE HUUR een VRIJ HUISJE met Tuintje, onverschillig waar, doch in de nabijheid van eene R. C. Kerk en van het Spoor, tegen den huurprijs van ƒ 70 a f 90 in het jaar en met primo Mei a. s. te aanvaarden. Brieven franco onder letter B. met opgaaf van gemakken in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Regulierspiein X 359. (2590) Mk GEREGEL! PAdffIMRT. WMUIUIfIIII llirect naar MANILLA zal tea spoedigste vertrekken: Het extra snelzeilend, nieuw gekoperd Spaansch Barkschip ERCELLA 3/3 VERITAS, groot 479 Tonnen, Gezagvoerder 31. DE SAN VICENTE, ladende in het West-India Dok Londen. Adres voor Passagiers en Goedere! bij CHARLES KINGSTON, 13 Crutched Friars Londen. (2161) jyj| Passage naar JAVA ■ÉBSËspiLwordt aangeboden met het extra snelzeilend Iste Klasse ■■^■■Nederlandseh CAMPAGNE-BAHKSCHIP JACOB ROGGEVEEN, (SOO TONNEN), Kapitein J. VOS VaN MARKEN, zeer gunstig in de Passagiersvaart bekend; hebbende uitmuntende inrigtingen, die een hoogst comfortablen overtogt waarborgen. Het Sch?» vaart een geëxamineerden Scheepsdoctor. A^HOTMiJÏ^SCHUmMI^t^^m^ (2405)_ fI«AAHRm7Tf7ïiüTËEVENAAB, KLEEF EN KEULEN. SPOORWEuLUfiI i NIJMEGEN, KLEEF EN KEULEN. Van Rotterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen. 8.15, 10.40,2.20. # Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen. 8.20, 11.20, 2.35. » Hampgen naar Kleef en Keulen. . . 8.35, 11.—, 3.—, 5.45. AM&amp;t te Keulen ....... Ï2.5f1, 2,30, 7.05, 9.55. {lui) .</p>
</text>
