<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Deze ÏHHI welke met de grootste zorg bereid wordt, is zeer verkieslijk boven alle zuiverende Siropen, bekend onder den naam van LAREEY van&apos;tLIISINIEE, van SAESAPAEILLE, van ZEEPKEUID, enz. Het bewijst dezelfde diensten als de Levertraan, de Scheurbuikwerende Siroop de geest van Sarsaparille en alle bereidingen waarvan het lodium, liet Goud of het Kwikzilver het hoofdbestanddeel uitmaakt. Daar zii eemakkeliik verteerbaar is, aangenaam van reuk en smaak, hebben alle Geneeskundigen ze aanbevolen ter genezing van: Huidzweren, Etterbuilen, Kanker, Daauwworm, Zweren, ontaarde Schurft, Klierziekte, Scheurbuik, Witten Vloed. Daar al deze aandoeningen uit inwendige oorzaken voortkomen, beproeft men te vergeefs ze door uitwendige middelen te genezen. Ook kan men den ROB van BOYVEAU LAEEECTEUR met hoop op goed gevolg aanwenden in aandoeningen van hel Zenuw- en eZejichtSViinen Uitputting, Onmagt, Eheumatiek, Hypochondrie, Verlamming, Onvruchtbaarheid, Vermagerin». Door &apos;de vochten te zuiveren, doet de ROB het bloed herleven en de verrigtingen weder overeenstemmen. Ook kan men ze beproeven en zonder vrees ia met hoop op goed gevolg, aanwenden in een groot aantal ziekten, welke zoo bepaald met aangegeven zijn, zoo als: Verzuimde Verkoudheid, Uitzetting van het Hart, Blaasslijmvloed, Zweren van den Uterus, stoornis in de Menstruatie, Bloedberoerte, Bleekzucht Aambeijen, Witte Zwelling, Hardnekkige Hoest, Zenuwachtige Aamborstigheid,_ Vernaauwingen, Waterbreuk, Waterzucht Graveel, tusschenpoózende Kolijkpijn , ziekten van de Lever, Maagontsteking, Maagdarm-ontsteking. m.^,J, De ROB van BOYVEAU LAFPECTEUE is vooral geschikt om grondig en m weinig tijds te genezen scherpe Witte Vloed, besmettelijke Vloeiiinsen zoowel pas ontstane als verouderde, welke zoo schrikkelijk de jonge lieden teisteren en waartegen zjj zonder oordeel de Copaïva, de Cubeba en dé zamentrekkende inspuitingen gebruiken. Wat gebeurt er nu? De ziekte keert onophoudelijk terug, omdat de smetstof met vernietigd is en men stelt zich bloot aan vernaauwingen en dientengevolge aan onvermogen. Deze ROB geneest vooral die geheime kwalen, welke men bestempelt met den naam van oorspronkelijke, secundaire en tertiaire. Deze laatstpn nutst.iin vaak twintig jaren na de eerste verschijnselen, welke men reeds lang uitgeroeid waande. Als veelvermogond zuiveringsmiddel vpmietiVt lipt die toevallen welke door het gebruik van Kwikzilver ontstaan zijn, het ondersteunt de pogingen der natuur om het lodium uit to drijven wanneer men in het&apos;huwelijk wil treden, waarborgen voor d« goede gezondheid zijner kinderen hebben en den vrede in zijn huis bewaren. De PIANTENSIROOP van Dr. BOYVEAU laFFECTEUE, welker echtheid door de handte»kemng van Dr. GIEAUDEAU DE SAINT GEÉVAIS wordt geguarandeerd, is te verkrijgen voor f 4 de Flesch van 16 Oneen, Eue Eieher, 12 te Parijs en by de voornaamste HANDELSHUIZEN IN ARCANA. uMuuwiuiba DEPÖTHOUDERS TE AMSTERDAM : GEOOTE &amp; EOMENY, ULOTH, COOLHAAS &amp; BISSCHOP, WINDHELM &amp; Cie., VAN HULSTEYN, DE CASTEO, FEOST, TOECHIANA &amp; v. n ELST, ADAMA, CLEBAN, SCHERMEE, SCHILT, DE HAAN &amp; ZOON, NIEMAN, ALMA, BUEGEES, KOPPE &amp; VAN DEE HANS, VAN MEUES; Nieuwediep VAN BEEK. (301)</p>
</text>
