<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 2 Febr Sedert gisteren hebben geene verdere afleve. ringen van goud bij de Bank van Engeland plaats gehad. Het geld bluft zeer ruim. r vf&apos; Ge^e&apos;Thompson zijn van Geelong £ 29,000 en per City of Gork van New-York £1500 aangebragt. y Engelsche fondsen openden vast op de slotprijzen van gisteren, maar later was de stemming flaauwer en had eene daling plaats van i/„ nCt «Q7C/°n» i° &apos;V, % Ti\&apos;Jn &apos;°P *W&apos; Gereduc- en Meuwe 3pW 897/ s a 90; Schatkistbilletten 11 a 14 sh. premie; Bank-Act. 249 a 251; Indian Stock 214 a 216. De handel in buitenl. fondsen was levendiger dan sedert eenisre dagen het geval is geweest. Spaansche Passive hooger op het gerucht üat binnen kort stappen zullen worden gedaan bij de Spaansche roering, tot regeling der vorderingen harer schuldeischers. Zü ziin Gedaan tot 22i/3 a% en sluiten 22*/B&apos;a%; Dito Certif 14% a?!-Èrali van 1865 zijn verhandeld a£ 72%; Donau-Vorstendommen a 66-Ectd- SSrS % ïfó vlto S&amp; 18p 64 a 831/2; Dito Spoorweg-DebenturefSt 803/ s a % Mexic. a 171/4; Peru van 1865 65U, a 66- BussiVbe T» ning (Éngelsch.Nederlandsche) 87i/g a %. &apos;Dito Scrro 1 ffi Turlsche-6 pCts. van 1854 76% a 77%; Di o 1 pCt haanschevan 1861 54i/8 a 1/4; Chili Scrip %a k premie&apos; /8&apos; .11™1 k-fondsen blijven de Atlantic en Great&apos;Western Spoorwegdebentures vast op 38 a4O; de Consolidated Mortgage bonds ziin se-4 nTlH0t -31na 3+lV2i I-J&apos; 5-20rs- 73 a Va; Erieg-Sgpoorweg 1/ a 391/4; Jllmojs Centaal 801/2 a 811/1. 6 &apos; Consolidated bank £ 43/4 a 7/8 ex div Spoorweg Antw.-Rott. £ 9i/Ba3/8; Rijn-Spoorweg £ 19S/4 a 201/4. A^Lf^A^it teLonden de tiende uitloting plaats gehad van 53 obligatiën der Marokkaansche leening van 1862, welke ler amortisatie a Dan zuilen worden afgelost ten kantore van de contrac-25dezér &quot; Eoblnson &amp; Pleming en Ph. P. Blyth op en na a^D HeOTe? J&quot;-S- *vol&apos;uol&apos;^n &amp; C°- te Londen hebben bekend gemaakt, TZ°°+Plgt beW&apos;JZ?n Jan de,? B- «hih-leening van 1867, (£2,000,000) ten hunnen kantore zullen verkrijgbaar zijn op en na 4 Eebruanj e. fr. r Het te Londen benoemde comité, dat belast zal worden met het I instellen-van een onderzoek naar den toestand der Atlantic en Great I rr»w9wT,T?eS^^ uit de volgende Heeren :■ Crawshav Bailey, M P.. C. Borthwick, O. S. Crowlevf John Fildes, ■ M p&apos;; F&apos; a*vovthy, Sir Wilham Russell, M. P.; G. M. Sandford ■ m. r.; en (x. \V orms. Aan genoemde Heeren is door de vergadering ■ waarop voor doll. 40,000,000 was vertegenwoordigd, de magtiging ■ verstrekt, zich andere leden toe te voegen. , ë ë I Door den Heer H. W. Smithers, secretaris der maatschappij, is I ler^K w iwndgeZ°ndeis&apos; aarin Seze?d wordt, dat de ongunstige I geruchten, welke aangaande den toestand en het beheer der maat- I schappij zoowej m Europa als in Amerika, in den laatsten tijd zijn I verspreid, een zeer nadeeligen invloed hebben uitgeoefend 00 de ■ hulpbronnen van den spoorweg en in het algemeen op de belangen I der maatschappij. Onder deze omstandigheden heeft de voorzitter H der maatschappij den agent te Londen bekend gemaakt, dat het over- I maken van gelden ter betaling van de vervallen coupons onmogelijk I was en dat de noodige maatregelen zouden worden genomen, om het I crediet der maatschappij zoo spoedig mogelijk te herstellen. In eene I vergadering van belanghebbenden werd derhalve kermis gegeven, dat I bun alle mogelijke inlichtingen zouden worden verstrekt, waaruit I lf Ji&apos;SL^A 1 ™nen blij&apos;kln de wetti»e constituering der maatschappij, ■ waaromW^ WY^?&apos; de uitgaven en de ontvangsten ■ wTSe schuld £WljlS Hff..werd,gcopperd, den juisten stalt der ■ S datde uitkkmï-; e\re+e&lt;ïs^J voorbaat werd het vertrouwen uitge- ■ aru£t,aat de uitkomst van het onderzoek ten volle zou leiden tot de heve&lt;- I toging van de steeds gehandhaafde bewering! da debonds ende ■ bentures van den Atlantic en Great Western?^™volkom»n vei- I hgziin. De hervatting van de betaling der coupons za^zonde^Soote ■ vertraging geschieden, vermits de hulpbronnen der maatschappij u°m ■ zijn, maar voor het oogenblik worden teruggehouden, ten einde het I crediet der maatschappij in Amerika te handhaven tegenover I de aanvallen van invloedrijke en gewetenlooze vijanden. De spoor&quot; weg is—^alt^eoid; er wordt nog slechts eene korte tijdsruimte II vereischt om Van de geledene schade te herstellen en jegens het 1 B&apos;ubliefr&quot;de goede Ó-ouw te behartigen, waarvan de maatschappij sedert il „-hare ivèstigujg de heeft gegeven. Met de laatste uit Amerika I ontvangen. maM -rijn de verdere stukken ontvangen voor het&apos; opma- I rondga&apos;h* iaa^Bcll verslag, hetwelk binnen kort zal worden 1 - I</p>
</text>
