<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE IUOR Een BUSTEN VERBLIJF voor Zomer en Winter met Acht KAMERS, groote KEUKEN en KELDERS, groote MOESTUIN, veel Wandeling met hoog Hout, geheel Watervrij; gelegen te Hees, } unr van Nijmegen, aan den grooten Weg. Daar ter plaatse is aanwezig een Medecinae-Doctor en twee Kostscholen voor Jongens en Meisjes. Adres met Franco Brieven onder Lett. A., bij A. CRANENDONCC. en ZONEN, Boek- en Kunsthandelaars te Nijmegen. (15594) ÏÏITDE HAND TE KOOP. Het van onds bekende LOGEMENT en STALHOUDERIJ de Zon, te bevragen bij den eigenaar J. BRONKHORST, te Beverw Jk- (15680) Men verlangt teïcn Augustus e. k.: Een TWEEDE BANKET&quot; BAKKERS-BEDIENDE van de P. G., met het Garneerwerk bekend en van goede Getxügschriften voorzien; alsmede Een JON» GEN voor het Loopwerk. Hierop regarderenden adresseren zich franco onder Letter A., bij H. ï. LEE PEL, Boekverkooper, Heerenstraat \ RR 241, alhier. (15654) Tegen Augustus verlangt men in een Fatsoenlijk Winkelhuis: Eene DIENSTBODE , goed kunnende werken en omtrent Eerlijkheid en Gedrag goede Getuigenis kunnende aanbrengen; Loon ƒ 50 of ƒ 60 &apos;s Jaars. Hierop regarderende adressere zich franco, onder de Letter» A. Z., bij den Boekhandelaar H. T. LEEPEL, Heerenstraat, RR 241, alh«*: _(15655) Een JONG MENSCH, R. C. G., 22 jaren oud, bekend met Administratie en niet onervaren in het Fransch, Engelsch en Duitsch, wenscht zich geplaatst te zien, tegen genot van salaris, op een Kantoor) Fabriek of iets dergelijks. Bewijzen van goed gedrag en capaciteit kunnen geleverd worden. Reflcctcrendén adresseren zich franco, onder de lett. V. S- S., Bureau Handelsblad. (15663) /* &apos; — —&gt;. D. A. THIEME, te Arnhem, heeft verzonden: GÏÏLDEie-EDITIE, If. 55: EENE FAMILIELEGENDE en TWEE ANDERE NOVELLEN, DOOE IWevr. A. L. G. -ÏOSBOOM-TOUSSAINT. N°. 54: SCHOENEN ÓP KEUR. AANGEBODEN DOOR K. KOOI&quot; Tl AAM VAN BOK I-KOK-. W. 55: Derde vervolg op de Brieven en Uitboezemivgen Van den OUDEN H_ËR SMITS. NO. 1—55 ïs alom »ƒ i verkrijgbaar. \s (15651) PLAATSING. INSTIT DTPP. Op een bloeijend INSTITUUT in een der gezondste oorden van Gelderland kunnen na het eindigen der Vacantie (Medio Augustus) nog enkele EldEVES Geplaatst worden. Hct Instituut onderscheidt zich zoowel door ruimte der Localiteiten, alsi door doelmatigheid der Inrigting, terwijl het Onderwijs geheel is ingerigt naar de eischen van den tegenwoordigen tijd en ter opleiding voor de Academiën te Breda en. Willemsoord. Informatien omtrent een en ander, zoowel.de Opvoeding als het Onderwijs betreffende, zullen gaarne gegeven worden. Het Kostgeld bedraagt ƒ 300. Belanghebbenden adresseren zich met franco brieven onder Letter H., bij den Boekhandelaar J. M. E. MEIJER, Heerengracht hoek Wolvenstraat, te Amsterdam. (15647) OUEM-It* en VOOOtt]___¥. Op eene der voornaamste LUXE-FABRIEKEN alhier bestaat gelegenheid tot het plaatsen van een LEERLING, 12 tot 15 jaren ond. Zij die geneigd zijn hun Zoontje of Pupil een net en fatsoenlijk vak te laten leeren, dient deze tot aanbeveling. Adres franco, onder de Letters A. R. F., Bureau Handelsblad. (15669) L IJ S TTïrXÏÏJITR_-y~ KASTENMAKERS- of TIMMEHMANSKNECHTS en JONGMAATJES gevraagd bij F. J. WINTER, Spiegel- en Lijstenfabriekant, Halsteeg, A 247. (15605) TERSTOND of met AUGUSTUS te AANVAARDEN. Door verandering en drukte van zaken wordt alhier in het drukste gedeelte der stad TE KOOP aangeboden Een Riant KOFFIJHUIS. Exquise BILLARD en zeer nette Inventaris en waarbij is een groote SALON tot het houden met de kermis SOIREES MUSICALES. Huurwaarde waarvan de helft der huur verhuurd kan worden. Adres franco, onder Lett. A. Z., Bureau Handelsblad. (15592) , . . . ; . 1 _ . Men vraagt TE HUUR op eene der hoofdgrachten tegen primo Augustus een Droog en Rein HUIS of BOVENHUIS, bevattende zes Kamers, Gas- en Waterleiding, benevens verdere gemakken tegen eenen huurprijs van ƒ800. Adres met franco brieven, onder letter A, bij den Boekh. L. F. J. HASSELS, Haarlemmerdijk, alhier. (15279)</p>
</text>
