<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>UIT DE HAND TE KOOpT jjéWigk om Primo Augustus s. k. te aanvaarden: Een HUI-» en ffijïH ERVE , staande en gelegen op het voornaamste gedeelte van ffimljüiil tien Kloveniersburgwal. Adres, onder Letter X, aan het Bu-6™^ reau vafl de Amsterdamsche Conrant. 15671) VIJZELSTRAAT BIJ DE HEERENGRACHT, X 603. HEEREN CHEVREAULAARZEN met Elastiek ƒ 5.— a 5.50. ir Stoffen, Gewaste, Verlakte Schoenen . , &quot; 3.— rr 4.—. DAMES-LAARSJES in groote keuze ƒ2.50, // 3.— rr 3.50. FANTOFFELS, Heeren en Dames, Fluweel, Plusch, Everlast // 1.20 a 1.50. LAARSJES» voor Kinderen en Jongcjufvrouwen, in nieuwe soorten, soliede bewerking en nieuwe modek. GLACÉ HANDSCHOENEN, fijn, sterk leder, nieuwe kleuren. GOEDKOOP. — OPRUIMING. 1?5665)_ _^ . i„i^^m___-__i _-?i_\»ih« . I v_ i *-i % i _f« ui». *. h *y&gt;i &apos;,i}]\ f\,_m\j__ii__ ___m_M___^n_F^_^a_Tm_u_- _B 1 M ItW B w_wjfël_W!^ip^^ ALISON&apos;S, History of Europe; 10 vol. B°. fr. 50, net. ƒ 10. T ANQUETIL, Histoire de France; 6 vol. gr. B°. ili. ƒl5. RESCHERELLES, Dietionnaire de Geographie; 4 vol. gr. in 4°. ƒ 25_ BLANC L. , Histoire de dix ans; 2 vol. gr. in-B°. ƒ5. &amp;&amp;**!_ BOSSUET, Sermons; 9 vol. in-B°, % rel. ƒ9. _&amp;$» BOULANGER, Oeuvres complètes; 8 vol. in-181!. ƒ7. BOURDALOUE, Oeuvres complètes; 15 vol. in 12°,% rel.ƒls. BRANT6ME, Oeuvres Complètes; 2 vol. gr. in-8&quot;. ƒ 10. BRUIV (MALTE), La France lUustrée; 5 vol. 4°. ƒ2l. BRITNET, Manuel du Libraire, etc.; 12 vol. 1865. ƒ6O. BYRON&apos;S Complete Works; gr. in B°. ƒ3. CASANOVA, Mémoires, 6 vol. in 12°. ƒ 11. CHARTON E., Journal ili. des Voyages, 4 vol. in 4°. ƒ6. CHENU. Histoire naturelle ili. 22 vol. et 9 tables, ƒBO. COLLIN de Plancy. Dictionn. des Reliques. 3 vol. B°. ƒ6. DIETIONNAIRE EN OUATRE LANGUES 2 forts vol. ƒ 16, net. ƒ 8. DIDEROT bt D&apos;ALEÏHBERT, Encyclopedie, 39 vol- 4&quot;. reL j 50. DUBOIS. Histoire de I&apos;Horlogerie, rel. in-4°. ƒ2O. DUFOUR. Histoire de la Prostitution, 8 vol. in-12°. ili. ƒl5. DUPUIS. Origine de tous les Cultes, 7 vol. B°. et atlas^2s. (15616) 1 Bij H. C. A. CAMPAGNE, te Tiel, ziet het licht:-! I DE VRAAGBAAK VOOR BURGER EN KOOPMAN. jj Bevattende Voorschriften van bijna alle acten en overeenkomsten g S in Burgerlijke en Handelszaken, met ophelderende Aanmerkhigeß, | § opgaven van verschuldigde Zegel- en Registratieregten, enz. —- g 3 Eene Practische Handleiding om in het Burgerlijk Leven alte § g voorkomende Onderhandsche Stnkken zonder behulp van deskun- Jf digen zelf te kunnen opmaken; door 0 § W.DE GELDER, I Oud-Inspecteur der Registratie. I PRIJS ƒ 1. ; | 1 W__ __^ &quot;^&quot;* w*e Werk bezit kan in de meeste gevallen g 9 W»^W e hnlp van Zaakwaarnemer, Advocaat of Notaris ont- _i 3 beren, tot eigen gemak en voordeel. {15221) % ALPHABETISCHE ~&quot; OP DE VOORNAAMSTE, THANS VIGERENDE WETTEN, KONINKLIJKE BESLUITEN, PROVIN*. CIALE BESLUITEN en CIRCULAIRES, TEN DIENSTE DER G-E»IKK]ïTKBKSTURI_a., enz. DOOR 11. 31. AI_TINH. KOOPS, Ambtenaar ter Secretarie van Spijkenisse en Hekelingen, te Spijkenisse; Schrijver in het Weekblad: de Gemeentestem. (Bijgehouden tot uito. December ,1864.) -Prijs f O.SO. UITGAVE van GEBROEDERS BELINFANTE, te &apos;s Gravenhage. (15423)</p>
</text>
