<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>. -»-***»-*7 — „... 1 — , &apos;- Blijkens Acte, op den 24sten Junij 1865, te Amsterdam, j de hand opgemaakt en geteekend, zijnde geregistreerd, is tus- j «chen de Ondergeteekenden BERNARDUS PAS en JACOB ROLFF, I beiden As3urantiebezorp*ers en te Amsterdam woonachtig, aangegaan j cene VENNOOTSCHAP, tot het vóór gemeenschappelijke rekening &apos; voortzetten hunner zaken, op en onder de firma van : PAS es ROLFF, welke door beiden zal worden gevoerd en geteekend, doch alléén tot zaken, de voorschrevene affaires betreffende, en geenzins tot eenige onderneming daarbuiten liggende, ook niet tot het opnemen van penningen bij derden; welke Vennootschap is aangegaan voor den tijd van vijf achtereenvolgende jaren, aanvangende den eersten Julij dezes jaars, om te eindigen I°. Julij 1870, wanneer zes maanden bevorens opzegging zal zijn geschied; geene opzegginpr plaats hebbende, zal deze Vennootschap geacht worden, tclkens voor één jaar te zijn verlengd, totdat opzegging, in voege voormeld, plaats vindt; zullende eindelijk , bij overlijden van één der Vennooten, de overgeblevene, de zaken op en onder voorschrevene firma kunhen voortzetten, zonder mede-directie van de erven dcs overledenen. BERN. PAS. (15673) Jfo. ROLFF. t)e bekende en onbekende Schuldeischers in het Faillissement van JOHANNES ADRIANUS DE EOOY, Boekverkooper, Boekbinder en Winkelier te Delft, worden opgeroepen om hetzij in persoon, hetzij bij behoorlijk gemagtigde te verschijnen in het Locaal der Arrondissements- Regtbank te &apos;s Gravenhage, op Maandag 24 Julij 1865, des voormiddags ten 11 ure, ten einde hunne Schuldvorderingen te doen verifiëren; zullende alsdan waarschijnlijk door deh gefailleerden een aceoord worden aangeboden. Delft, De Curator, 1 Jnlij 1865. J. E. VALETON, (15635) Advocaat. awü9fyt.t!ï*a VM&amp;ülUiaj in 1864 geheel nieuw gebouwd, voorzien van BRAADSPIL, ROER en ZWAARDEN, MAST, GIEK en KLUIVERBOOM, lang over Steven 1540, gemeten op 40 Tonnen, is door toevallige omstandigheden Uit de Mand te Moop. Nader onderrigt bij den Heer P. VAN DAM, Vlaardingen. (15643) Openbare Verkooping VAN OIROEREHDE GOEDEREN, ïn M^BEH-BJEÏUWJ... De Notaris E. DUTRY VAN HAEFTEN, te Op-Heusden, zal op Donderdag 27 Julij 1863, ten Herberge van de Erven R. JANSEN, in (le Koudenoord te Op-Heusden, bij Inzet en op Donderdag 10 Augustus 1865, ten Herberge van T. BRIENESSEN, in de Zwaan te Op-Heusden, bij Toeslag, beide dagen des voormiddags om 11 ure, in het Openbaar op de gebruikelijke wijze, Veilen: Namens de Pamilie ÖE BRUIN. Onder Op-Heusden. 33 Bunders, SO Ellen Bï©BJWI_A_VO, mi)l.l- HWEEHERS«ROH&apos;n en 800-IGAARD, en Onder Dode waard. 14 Bunders. 31 Roeden, SO Ellen WEïl__»KM. Breeder bij Biljetten omschreven en nader onderrigt te bekomen bij genoemden Notaris; den Notaris BORRET , te Utrecht, en den Heer A. J. VAN HOYTEMA, te Kuilenburg, bij wie de voorwaarden dier Veiling acht dagen vóór den Inzet zullen ter lezing liggen. (15584) A.l degenen die iets te vorderen hebben van, verschuldigd zija aan, of onder hunne berusting hebben betreffende de onder het voorregt van sT™nJ-;&apos;?gT?anvaarde nalatenschap van den Heer CHRISTIAAN i!.K_i_-Kli_. LOERS, laatst gewoond hebbende te Amsterdam op de Keizersgracht over het Molenpad, N&quot;, 470, doch den lsten Junij 1865 overleden to &apos;s Gravenland, worden verzocht daarvan vóór of op den lsten _ Augustus e. k. schriftelijk opgave te doen, ten Kantore van den JNotans J. H BOK Jn., op den Oudezijds Achterburgwal bij de Barnde_____[__________ (15645) Het Kerkbestuur der Israël, gemeente te Zaandam adverteert bij deze, da de volgende VIJF AANDEELEN, in de rentelooze leening ten behoeve der nieuwe Synagoge, zijn uitgeloot N°. 45. 52. 57. 72 en -•&apos; u--1J/U „n tli*SeliJks* uitgezonderd Zatur- en Feestdagen, betaalbaar zijn bij den Penningmeester der Israël, gemeente 2 Julij 1865. _ (15664) - Een Fatsoenlijk JONG MENSCH, verscheidene Jaren in eene Zaak werkzaam geweest zijnde, wenschte op een Kantoor, Magazijn of Expeditiezaak GEPLAATST te worden, hetzij binnen of buiten Amsterdam. Adres franco, onder Lett. XX, Bureau Handelsblad. (15615) Eene WEDUWE, van de P. G, 47 jaren oud, wenscht Geplaatst te worden als HUISHOUDSTER, liefst in een klein gezin. Ook vraagt men eene ©NGEMEUBELEERDE KAMER huurprijs ƒ6O a/ 65 gulden. Reflecterenden gelieven zich te adresseren onder letter H.M., franco, Bureau Handelsblad. (15609; Voor Loopend Werk enz. wordt in een WINKEL zoo spoedig mogelijk Verlangd: Een knap JONGELING van de P. G. Goed Schrijven en- Rekenen, en vooral bewijzen van Eerlijkheid zijn tot aanbeveling noodig. Adres Franco, onder Letter E. Z., Bureau Handelsblad. (15606) DIVERSE RESTANTEN BEHANGSELPAFIER worden tot veel verminderde prijzen OPGERUIMD. E. KÖNIG, Reguliersbrecstraat. ROODLAKENÜCHE TAFELKLEEBEN zijn steeds in voorraad van af ƒ 3.25. (15653) Door verandering van betrekking TE KOOP eene nette zaak in SUIKER- en CHOCOLADEWERK , enz., met Werkplaats en Inventaris, zijnde het Huis tegen matigen prijs TE HUUR. Franco offertes, lett. G, J. G., ter Steendrukkerij van GEORGE CLADDER, Heerengracht, N°. 402, bij de Leidschegraeht. (15644) 71 ATTENTIE S. IP. ~~ Men biedt ter Overneming aan: Een KOMENEISWISKEL , in eene der drukste Straten der Stad, en die voor grootere uitbreiding vatbaar is. Reflecterenden adresseren zich franco, onder lett. C. K., bij den Boekhandelaar W. CLEMENT Jr., Prinsengracht bij de Leidschestraat, CC 492. (15642) WTOHËÏiIIÏJÏi-&quot; wordt TE HUUR gevraagd van ƒ 3QO a ƒ 400, op een goeden stand, liefst in den omtrek der Hoogstraat, Muider- of Wecsperstraat. Adres franco onder het Nommer dezer Advertentie, aan het Bureau Handelsblad. (15638) MËIÏOÏÏDËÏL Een Geroutineerd BOEKHOUDER van middelbaren leeftijd, welke tevens volkomen bekend is met de Hollandsche en Duitsche Correspondentie, zoowel voor Koopmans- als Bankierszaken, wenschte hier of elders GEPLAATST te worden. Adres frahco onder Lett. M. S., aan den Kantoor-Boekhandel BLIKMAN &amp; SARTORIUS, Dam. (15626) RUIME EEÏÏZÊVAH DAMESKERKBOEKEN en BIJBELS van de minste tot de fijnste soorten voorhanden in het Goedkoopste Magazijn van A. VAN ROSSUM Jr., Singel bij de Gasthuismolensteeg, G 341, te Amsterdam. OUDE BIJBELS en KERKBOEKEN worden als Nieuw ingebonden of in Ruil aangenomen. (15648) REIZIGER GEVRAAGD. En BUITENLANDSCH HUIS in Zijden Linten ZOEKT EEN REIZIGER, met dit vak genoegzaam bekend. Alleen diegenen, welke hierin reeds gereisd hebben kunnen in aanmerking komen. Reflecterpnden gelieven zich met franco brieven te adresseren onder de lett. X. X. C, Bureau Handelsblad. (15639) Eene JUFVROUW van ruim Dertigjarigen leeftijd, met alle Huishoudelijke Werkzaamheden goed bekend en gewoon met Kinderen om te gaan, wenscht met 1». Augustus of 1&quot;. September als HUISHOUDSTER of tot adsistentie in de Huishouding geplaatst te worden. — Thans nog in betrekking zijnde, kan zij de voldoendste getuigenissen overleggen. Adres franco onder Lett, fi., bij de Boekhandelaars M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat E 50, te Amsterdam. (15640) Men VRAAGT een KNECHT, met het Vak van wijnkooperij bekend, tevens bekwaam om geringe aijministratie te doen; degeen die met do Likeurstokerij bekend is, is eene bijzondere aanbeveling;| Hoofdvereischten zijn goed kunnende Rekenen en Schrijven, terwijl een bewijs van goed gedrag gevorderd wordt, kunnende op een Ruim Weekgeld staat maken; zij die bovengenoemde vereischte bezitten, melden zich aan met eigenhandig geschreven billet met ouderdom of woonplaats en waar men informatiën bekomen kan, Lett. B. 8., franco, Bureau Handelsblad. (15641) M. HIIELAARS^FARRIEKANTI. Een actief en solied AGENT van Buitenlandsche Huizen wenscht voor de Provincie Zuid-Holland, en speciaal voor Rotterdam, een paar I Binnenlandsche Huizen te vertegenwoordigen. Adres.f&apos;ranco, onder N°. 62 1 Mi _«n Boskh-n.leli-W&apos; F. Q, HOOG, te K9«...»»_, {13656} _[</p>
</text>
