<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 16 Sept. Het is nu zeker, dat graaf Karolyi niet meer als gezant naar Berlijn zal terugkeeren -, hij is heden naar Biarritz vertrokken tot gebruik der baden. Als zijn opvolger wordt graaf Trautmannsdorf, tot dusver gezant te Kurlsruhe, aangewezen, maar de benoeming is, naar men verneemt, nog met onderteekend. Van graaf Blome, dien de bladen als toekomstig Oostenryksch gezant te Berlijn doodverwen , is voor de bezetting van dien post geen sprake geweest. — Er wordt thans weder veel gesproken van de aanstaande optreding van graaf Moriz Esterhazy, die door de Déakpartij wordt beschouwd als de grootste hinderpaal voor de vereffening der geschillen met Hongarije. Aan de reis van den Heer v. Hubner naar Frankrijk, wordt ten onregt eene staatkundige beteekenis toegeschreven. Hy heeft geene officiëele zending, maar gaat slechts zyne beide dochters bezoeken, waarvan de eene gehuwd is met een groot landeigenaar in Bretagne, en de andere met een ler. Na afloop van zyn verlof zal de Heer v. Hubner naar zijnen post te Rome terugkeeren ener blijven, al ontstond ook ten Lvvolge der uitvoering van de September conventie eene katastrophe, want de Oostenrijksche ambassadeur is met alleen geaccrediteerd bij den wereldlijken souverein vanden Kerkdijken Staat, maar ook bij het geestelyke opperhoofd der kerk. . — Men verzekert, dat graaf Wimpffen bestemd is tot Oostenryksch gezant te Florence. „ , ~ ? .... , —De hofraad, baron Wattman von Maelcamp Beaulieu, lyfarts des Keizers, is aan de cholera overleden. In 1848 was hy president van den Moravischen landdag. Onder hem werd tot de ophetting van den adel besloten, en het maakte een zonderlingen indruk hem te hooren zeggen: de Heer Salm, de Heer Liechtenstein, enz. heeft het woord.</p>
	<p>— Even als Frankrijk heeft ook Oostenrijk te Berlijn met nadruk aangedrongen op de handhaving der militaire en diplomatieke zelfstandigheid van Saksen en men hoopt dat bij de thans te Berlijn gevoerde onderhandelingen het artikel van het Prager vredesverdrag betreffende dit laatste punt ter gunste van Koning Johan zal worden uitgelegd. De Saksische troepen zullen tot na de ratificatie van het Pruisisch-Saksische vredesverdrag op Oustenrpsch gebitd blijven. — Te Kadna, of Rodna, in Zevenbergen , een der voornaamste Hongaarsche bedevaartsoorden, is in de lente dezes jaars, nadat aldaar door eene mannen-zangvereeniging eene mis gevierd was ter eere van graaf Deak, een kastanjeboompje geplant. Het volksgeloof heeft zich aanstonds van die omstandigheid meester gemaakt, om daaraan verwachtingen voor de toekomst van Hongarije vast te knoopen, en heeft graaf Deak laten voorspellen, dat het bloeijen van genoemd boomje, hetwelke als een dorre tak door hem in den grond gestoken zou zijn, zegen brengen zou aan het Hongaarsche vaderland. Thans, nu het boempje sedert eenigen tijd werkelijk aan het uitloopen is gegaan, is dat geloof onder de Hongaarsche volksklasse zoo algemeen verspreid, dat de Rodna&apos;sche bedevaartgangers in grooten getale aan den voet van *het boombje van den heiligen Deak&quot; gebeden komen uitstorten en geloften komen doen. Zoo schrijft men althans uit Rodna aan de Bebatte.</p>
	<p>BEBLIJN, 18 Sept. (des Ochtends). De onderhandelingen met Saksen hebben, naar men verzekert, eene eenigzins gunstigere wending aangenomen. De Heer von Trautmannsdorf heeft nog steeds de meeste kans om tot Oostenrijksch gezant bij ons hof benoemd te worden. De toestand van den graaf von Bismarck was gisteren nog niet verbeterd.</p>
	<p>De Koning en de Kroonprins zijn heden ochtend te Breslau aangekomen en aan het paleis afgestapt. Zij begaven zich ten 91/2 ure des ochtends naar de Schweidnitzer poort, om over de troepen eene wapenschonwing te houden; daar zijn tevens de; Breslauer Stenden ontvangen, die den Kroonprins eene bijdrage van 6000 thaler voor de nationale invaliden-stichting aanboden. Ten 11 ure zullen de troepen de prachtig versierde stad binnenrukken. De Koning en de Kroonprins keeren heden nog naar Berlijn terug.</p>
	<p>— Er heeft zich hier een comité gevormd, om bgdragen in te zamelen , waaruit aan den Kroonprins een eeredegen en aan Prins Friedrich Karl eene eeresabel zal worden ten geschenke aangeboden. — De Neue Pr. Zeitung bevestigt het berigt, dat eene overeenkomst wordt voorbereid tusschen Pruisen en den Keurvorst van Hessen over de regeling van het particulier vermogen van dien Vorst, den eed der ambtenaren, enz. — Volgens officiële opgaven was de bevolking van Noorwegen op het einde van het vorige jaar 1,701,478 zielen, tegen 1,490,047 in het jaar 1855. De zes grootste steden hadden op 31 December 1865 het volgende aantal inwoners: Christiania 65513 (zijnde in 10 juren eene vermeerdering van 55.7 pCt.) Bergen 30,402, Drontheim 19,287, Stavanger 16,647, Drammen 14,117 en Christiansand 10,876.</p>
	<p>FRANKFORT, 17 Sept. (Part. Corr.) Aan het station van den Main-Weserspoorweg, aan het westelijk einde dezer stad, zijn gisteren tegen het vallen van den avond grove ongeregeldheden door militairen gepleegd. In den loop van den namiddag kwamen 1500 manschappen der landweer van het 32ste Pruisische regement van Mainz, waar zij ontslagen waren, te voet te Frankfort aan. Hier namen zij eene weerspannige houding aan; zij weigerden den marsch naar hunne haardsteden, de provincie Saksen, te voet voort te zetten en verlangden, dat men hen per spoorweg naar hunne woonplaats zou terugvoeren, gelijk men hen brj het uitbarsten van den oorlog per spoorweg van daar had gehaald; zij waren even goed soldaten als delinieregemeiiten.diementhans per spoorweg naar hunne vroegere garnizoenen terug voerde.zeiden zij en kouden derhalve gelijke behandeling eischen. De landweermanschappen waren zeer opgewonden; velen bevonden zich in beschonken toestand. Le muitelingen trokken in massa naar het station van den Main-Weser spoorweg en namen voor een groot gedeelte zouder pligtplegineen bezit van de waggons van een tot vertrek naar Kassei gereed staanden trein, velen gingen zelfs boven op de wagens zitten tot niet geringe verwondering en tot nog grooter last der reizigers, die voor de reis plaatsbnefjes hadden genomen. Weldra verschenen patrouilles, maar noch deze, noch de officieren slaagden er in de muitelingen te bewegen het station te verlaten; eenige der officieren werden zelfs mishandeld. De generaal v. Manteuffel, de commandant van het leger, begaf zich op ontvangen berigt van het gebeurde , zelf naar het station, deed dit door eenige compagnien van het 34ste Pruisische reg. en een bat. Coburgsche troepen afzetten, en gaf bevel om de geweren met scherp te laden; daarna werd de eene wagen na den andere van de oproermakers gezuiverd. De manschappen der landweer werden daarna onder escorte naar verscheiden kazernen gevoerd; aan de manschap der hoofdwacht was, ten gevolge van het gebeurde, insgelijks bevel gegeven, om met scherp te laden. Eene groote menigte had zich gedurende het voorval in den omtrek van het station verzameld; zh hield zich over het geheel zeer rustig. Eene depêche uit Berlijn ontvangen meldt, dat de 1500 manschappen der landweer tot zes maanden vestiugstraf zyn veroordeeld. De generaal v. Manteuffel verlaat morgen Frankfort, om zich naar Berlijn te begeven, ten einde den intogt bij te wonen van de uit Bohemen tcrugkeerende troepen. Het hoofdkwartier van het Pruisische Mam-leger, dat zich thans nog te Frankfort bevindt, zal eindelijk aanstaanden Donderdag worden ontbonden.</p>
	<p>De bankiersvereeniging, welke de Beijersche 4 pCts. premieleening heeft genomen, zal van de 28 millioen gulden (16 millioen taaier) van deze leening circa 20 millioen gulden tot den koers van 95 pCt. ter openbare inschrijving beschikbaar stellen; van deze 20 millioen zijn ongeveer 10 millioen voor Munchen, Augsburg en Neurenberg gereserveerd. Bij de inschrijving moeten 10 pCt. worden gestort. l)e inschrijving zal 25, 26 en 27 dezer geopend zijn te Munchen bij de Beijersche hypotheek- en wisselbank, te Augsburg bij het bijkantoor dezer bank, te Neurenberg bij de koninklijke bank, te Frankfort bij het bankiershuis van Erlanger und Söhne, te Berlyn bij de discontomaatschappij, en te Stuttgart bij de Gebroeders Benedikt. Jaarlijks zal eene premietrekking met premien van 100,000, 40,000 thaler enz plaats hebben. De geheele leening wordt in veertig jaren geamortiseerd&apos;. Te Zurich is het ontwerp gevormd tot oprigting van eene kantonnale bank. De toenemende geldbehoefte der landelijke bevolking zoowel als die der industriëlen, maakt zoodanige instellingen niet alleen zeer wcnschelijk, maar zelfs dringend noodzakelijk. Het internationale arbeiders congres, hetwelk te Genève is gehouden, stond, naar het schijnt, by debevolking aldaar niet in bijzondere funstj alle muziekcorpsen der stad weigerden hunne medewerking ij de laatste plegtigheden van het congres. De Pruisische generaal-majoor v. Beyer is tot kommandant van Frankfort benoetnd. Men verwacht dat de inlijving der vrije stad bij Pruiseu nog deze week zal worden afgekondigd.</p>
</text>
