<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HIEiPMI. In de meest voorkomende gevallen, wordt door den Ondergeteekende de hevigste KIESPIJN ontnomen, zoodat hg hanst zoude durven beweren een onfeilbaar middel te bezitten, om dezelve te verdrijven. Aangedane Tanden of Kiezen kunnen na de behandeling i weder worden opgevuld en dienst verrigteu.als waren zij nimmer door be• derf aangedaan geweest. Consult van 10 tot 4 nre (ten zijnen huize.) M. VAN GELDEEEN Fils, Chir. Dentiste, O.Z. Achterburgwal bij &apos;hetOudemanhuis, B 260. (17401) UIT DE HARD TE KOOP Vijf Koperen Stroopketels 21 Houten Strooppersen, met ijzeren schroeven en toebehoor. Zich te adresseren met franco brieven onder de lett. A. B. 8., franco Bureau Handelsblad. (20056) ER WOEDT GEVRAAGD tegen November, op een Buiten onder de gemeente Voorst, EENE KEUKENMEID, R. C. Godsdienst en zedig gedrag. Hierop reflecterende gelieve zich te vervoegen in Persoon of niet Brieven franco, onder Letter V. Hulpkantoor te Voorst.^ (21465) ~TEII OVEIiMiIE wordt aangeboden: Eene te AMSTERDAM in volle werking zijnde FAIiRIEKZAAK, welke steeds een ruim bestaan heeft opgeleverd en met een matig kapitaal kan gedreven worden. Deze Zaak is allezins geschikt voor een Actief JONG MENSCH, welke ijver en relatiën bezit. Adres Lett. D. K., franco bij den Boekdrukker en Boekhandelaar P. M. VAN DER MADE, te Amsterdam, Stilsteeg, G 87/ BS. __?&apos;ll?9_. UIT DE HAND TE KOOP 7 Door toevallige omstandigheden wordt op aannemelijke voorwaarden UIT DE HAND TE KOOP aangeboden eene nette, solide en winstgevende ZAAK, bestaande in een uitgebreideu Handel in Bouwmaterialen en Steenkolen, met daarbij behoorende, zoo goed als nieuw HEERENHülS.annexe PAKHUIZEN, ERVEN,LOODSEN,CEMENTMOLEN, KNECHTS WONING, ENZ., alles goed onderhouden en in den besten staat, een en ander gelegen aan net vaarwater in een der bloeijendste steden vau Noord-Holland. Bewijzen van de goede opbrengst der Zaak, zullen desverkiezende aan gegadigden worden overgelegd, terwijl de Zaak nog voor veel uitbreiding vatbaar is. Rcfiecterenden gelieven zich met Franco Brieven onder Lr. A. G. Z., te adresseren Bureau Handelsblad. (21653) ~böuw^,\]_f]ë; Een BOUWKUNDIGE, reeds eenige jaren in het vak werkzaam, zag zich gaarne geplaatst als STADS-ARCHITECT in eene kleine gemeente, of als ASSISTENT vaneen Architect in eene grootere. . Ook is hij niet ongeneigd om de Betrekking van BOLVt&apos;KUNDIGE hij Spoor of andere Administratien waar te nemen. Brieven franco onder de Letters V. &apos;f. bij den Boekhandelaar J. GREVEN, Ganzemnarkt, te Utrecht. (21649) &quot; DOOR TOEVAL TE HUURT Een HI&apos;IS, op de Vijzelgracht, bevattende vijf Kamers, Zolder, Vliering, Keuken en Kelder, Duin- en Regenwater, Gazleiding, Open Plaats en Tuintje. Huurprijs ƒ 400. Te bevragen met Franco Brieven bij de Wed. J. H. BANGEKT &amp; ZOON, Rokin, D 100. Te aanvaarden met November of eerder. (21675) ÜIÖDËS EN MANUFACTUREN. Eene JUFVROUW, P. G., sedert jaren in bovengenoemd vak werkzaam, van goede Getuigschriften voorzien, zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk weder in dusdanige Betrekking GEPLAATST. Bekendheid met het vak van Mantels en Mantilles zal welligt eene aanbeveling te meer voor haar zijn. Adres met franco Brieven onder N^ 528 bij den Boekhandelaar ÜANNENFI „SBB, te Utrecht. (21645) LOGEMEST DE KROON, IÏIOLENSTEEG BIJ DE GROOTE MARKT, ROTTERDAM. De Ondergeteekende heeft de eer het Reizend Publiek zijn LOGEMENT aan te bevelen, nette Kamers, billijke Prijzen en prompte Bediening. J. J. M. CUILLIAMS. (21646) Op een NOTARIEEL KANTOOR hier ter stede wordt GEVRAAGD een JONGSTE BEDIENDE, goed kunnende Schrijven. Reilecterenden adresseren zich met franco Brieven onder het Motto NOTARIS aan den Kantoorboekhandel BLIKMAN &amp; SARTORIUS, Dam te Amsterdam. (21607) LOGEMENT-BEDIENDE. In een Logement verlangt men ten spoedigste een BEDIENDE van de P. G., goed van gedrag, bekwaam in alles wat tot het vak behoort, van goede getuigenissen voorzien. Diegenen welke met Fransch en Engelsen bekend zijn zullen het meest in aanmerking komen. Adres met franco brieven, onder letter Z., bij H. WILLEMSE, St. Janstraat, J 278. (21518) SIROOP VAN BITTERE ORANJESCHILLEN Van J. F. LAROZE, Apotheker te Parijs 35 jaren succes bewijzen hare kracht alt: OPWEKKEND TONISCH MIDDEL, om de functien van de Maag op te wekken, die van de ingewanden te versterken en zenuwziekten, hetzij hevige of slepende, te generen -, ANTI-NERVEUS TONISCH MIDDEL, om die vele on gesteldheden te genezen, welke ernstige rikten voonfgaan, die het bij _n aanving geneest, en de spijsvertering te bevorderen; ANTI-PERIODIEK MIDDEL, om met of zonder tfwisseling zich vertoonende koude rillingen d verhiuiiigen weg te nemen, waarvoor bittere middelen bijzonder geschikt lijn, om masgouisiekingen en buikttggesteldheden te genezen ; HERSTELLEND TONISCH MIDDEL, tot bestrijding van verarming van het bloed, moeijelijke spijsvertering, zwakheid door bloedgebrek, uitputting, gebrek aan eetlust, kwijneodé ziekten. Prijs, f. 1 CO. Deze SIROOP bevind! zich steeds in bijzondere flacons met een berigt voorzien van het Habnekmcrk van J. r. LAROZE, rue des Lions-Saiut- Paul, ï, te Parijs. Hoofd depot te Amiterdam.hi&apos;i 11. H.Ulotk,apotheker. Depots: Te Arnhem, bij ROMEYN; te Deventer bij VAN DE MOER; te Dordrecht bij VAN GELDER en VAN WAGENINGEN; te &apos;sGravenhage bij VAN RENESSE: te Haarlem bij VAN MARLE; te &apos;s Hertogenbosch bij STRAATMAN; to Middelburg bij VAN DE KAMER; te Rotterdam bij VAN SANTEN KOLFF; te Utrecht bij GROOTENDORST; te Groningen, bij KUILENBERG. (17904) Volgen» de verklaringen der geneesheren der hvspitalen te Parjs, tangegeven in het nevensgaande verslag, en de goedkeuring van verschillende akademien, word deze siroop met het beste gevolg in plaats van d» levertraaa aangewend, welke zy inderdaad verre overtreft. Zy geseest borst, klier-en waterzuehtige ziekun, bleekzucht, verloren eetlust, reinigt het bloed en geeft kracht aan het gestel; iv een woord zy is het krachtvolite bekende bloedreinigingsmidd»!, dat niet zee als de potassium-en yzer-joduur de ingewanden of de maag verzwakt mtarvooral de zegenrykite wirking op Vlierachtige kinderen heeft. Dokter CAZENAVE, van het hospitaal Sl-Louis te Psrys, pryst dceze liroop byzonder tegen huidziekten aan. Depot te Parijs, 7, rue de la Feuiliade; te Amsterdam, ULOTH, Apoth. Zeedijk; te Arnchm, OTTERBEIN; U s&apos; Gravenhage VAN RENESSE tv SNAISILIK; te Tiel, FAASSEN; te Rotterdam, CLOOS; te Utrecht, GROOTENDORST; te Mid ëelburg,VAß DE KAMER; te Leijden, REIJST; te liativit.W. LOONKN en C*. en in de voorntimste apotheken van Holland. Deventer, VAN DE MOER; Dordrecht, RIJSOORT VAN MEURS; Groningen, LEEK; &apos;s Hertogenbosch, VAN OS KEULS; Nieuwediep VAN BERK; Zwolle. MEÜLENHOFF, Apothekers; Leeuwarden, LANCEE, Droogiit; Zutphen, HASSELO. Prrjs ƒ2. (17909) ! ASISTERDAÏSCIIE PUP-GAS COMPAGNIE, Schans over de Elandstraat, De prijs der KOKE is TIJDELIJK gesteld op TWEE EN DERTIG CENTS, per 32 Ned. ff, zijnde circa een Mud. Bezorgloon als naar gewoonte. (21534) Galanterien. Een JONG MENSCH, verscheidene jaren in de Galanterien werkzaam, wenscht van betrekking te veranderen en weder geplaatst te worden als BEDIENDE op een MAGAZIJN of in eenen WINKEL voor den verkoop, bijhouding der Boeken enz. Adres franco onder Letter A., bij den Boekhandelaar J. KRAAN, O. Z. Voorbnrgwal bij de Halsteeg. (21642) ïIOIiIiA_¥IiSICH_S AUEa VAN DE STOOM-BIERBHOUWERIJ BE HOOIBERG. Afgetapt op Flesschen, verkrijgbaar bij J. F. P. WEINSSEN , N. Z. Achterburgwal bij de Torensteeg, N°. 279 en 280. (19060) URLINfiS PATENTSTIJFSEL. Door de snelle rijzing van den prijs van Tarwe, ben ik genoodzaakt orders op bovengenoemde STIJFSEL 81/2 CENTS per Pakje van 5 Ons hooger te stellen. JACOB DU WIS. Koog a/d. Zaan, 17 September 1866. (21643) IETORDT GEVRAAGD &lt;zi?^™Zi Kinderen (zijnde Jongens, de oudste 6 jaren), dagelijks bezig te houden. Conditien nader mondeling te bespreken. Franco offertis onder Letter K. G., bij H. W. WILLEMS, Boekhandelaar Koningsplein. alhier. (21689) £~t~^s£f Door toeTal TE KOOP eeno OSSENSLAGERSaIgïg^W AFFAIRE, alwaar Wekelijks zes a zeven voet Vleesch W&amp;3tmm wor&lt;it verdebiteerd. Het UCIS voor een matigen prijs _____&amp; TE HUUR op eene der Hoofdstraten dezer Stad. Te bevragen met franco Brieven bij den makelaar J. A. RAVELLI. (21692) IP. VA_¥ SA_¥TE_¥ _¥«.• BEZIJDEN HET PALEIS, E 521, wiens inzending op de NATIONALE TENTOONSTELLING is bekroond met de ZILVEREN MEDAILLE. Heeft de eer te berigten, dat hij eene overeenkomst met de KONINKLIJKE FABRIEK van den Heer J. IM. VAN KEMPEN te Voorschoten heeft getroffen, waarbij het aan hem vergund blijft op die Fabriek, onder zijn toeziyt. die Voorwerpen te doen vervaardigen, welke hij voor zijn MAGAZIJN VAN GOUDEN EN ZILVEREN &apos;WERKEN alhier noodig acht. En herinnert er tevens aan, dat hij niet alleen is Winkelier, maar te Genève was Graveur en Siceleur, te Milaan, Rome en Napels idem, te Weenen en Parijs Goudsmid, Juwelier, Kmailleur, enz. (21665) Een JONG MENSCH, 23 jaren oud en niet onbemiddeld, wenschte in eene of andere BETREKKING geplaatst te worden, hier of elders, waar het vooruitzigt bestaat zich later te Associëren of de Zaak over te nemen. Offertes franco onder de Letters I. M. bij den Boek- en Steenlrukker GEOKGE CLADDER, Heerengracht bij de Leischegracht. (21654) Als WINKELBEDIENDE wordt GEVRAAGD een geschikt PERSOON. Zij die met het Vak van Heerenhoedcn bekend zijn , zullen do voorkeur hebben. Men adressere zich met Franco Brieven, onder Lett. R. R., aan het Bureau van het Utrechtsch Dagblad. (21651) DIT DE HAND TE KOOP. Eene BOERDERIJ van ongeveer 241/2 bunders land op 11/3 uur ga&gt;ns van AMSTERDAM; desverkiezende dadelijk te aanvaarden, ƒ20,000 kan daarop, onder verband van Iste Hypotheek a 4&apos;/s p(&apos;t. gevestigd blijven. Adres in Persoon of franco Brieven bij den Notaris DE BOOIJ, in de Groote Houtstraat over de Nieuwsteeg te Haarlem. (21655) BLOEMEHKULTDÜR. Bij J. C. SEPP &amp; ZOON, te Amsterdam, ziet den loden October a. s. het licht de Eerste Aflevering van het ISLOMDDIG WOORDENBOEK, bevattende eene beknopte beschrijving der voornaamste BOOMEN, PLANTEN ou DEE&amp;&apos;I&apos;EBS, die in de Ncdcrlandscue Tuinen verdienen gekweekt te worden. Dit WO»_DENBOEK zal bevatten: lü. de Hollandsche namen van alie Planten, die beschrevin worden; 2&quot;. het oorspronkelijk Vaderland van alle beschrevene Gewassen; 3°. algemeene en bijzondere kenmerken aangaande kleur enz. der Bloemen; 4°. wetenswaaidige opmerkingen aangaande Zaad, Bloeitijd enz. enz. Het BLOEMKUNDIG WOORDENBOEK zal compleet zijn in hoogstens 15 Afleveringen. Elke Aflevering, die drie vellen Druks zal bevatten, kost 60 cents. Prospectussen en eerste bladzijden zijn bij eiken Boekhandelaar te bekomen, alsmede bij de Uitgevers (21347) J. C. SEPP &amp; ZOON. xufMinuuiuuinnuu^i^iuuuïan.uuuuuimttmimiaiiSi j KIEUWK UITGAVEN van J. B. WOLTERS, jj te Groningen; 3 Mr. S. VAN HOUTEN, antwoord op de brochare: //De | 1 verordening op den hoofdelijkeu omslag in de gemeente Gronin- j gen van den 2den Dec. 1865, getoetst aan het beginsel vnn ; cene evenredige belasting.&quot; ƒ 0.25^ j R. BOI&apos;MiN, de eerste trap van het lees-onderwijs in ! aanschouwingsoefeningen. Met 13 platen, ƒ 2.50. ; J. J. A. GOEVERNEUR, Prettige deuntjes en Liedjes. 8 Te lezen, te zingen en van buiten te leeren in huis en i school. Met gekleurde plaatjes ƒ0.75. I £ Idem zonder plaatjes voor schoolgebruik ƒ 0.20. 1 l J. J. A. GOEVERNEUR, Nieuwe Fabelen en Versjes | &apos;S voorkinderen. Voor school en huis. Met gekleurde plaatjes, ƒ 0.75. S Idem zonder plaatjes voor schoolgebruik ƒ0.20. 1 i g J. Jl. A. GOEVERNEUR _ laatste Sint-Nicolaas. Nienwe ; c prettige Versjes, Vertelseltjes en liedjes. Met gekleurde plaat- : ||jes. ƒ0.75. &apos; K M. LEOPOLD, de opvoeding in school en huis. Korte g ; a stellingen, wenken en meeningen, vreemde en eigene.ƒ 0.75. E •S &apos;&quot; f | Mr. G. DIEPHUIS, Handboek voor het Nederlandsch | I S Handelsregt. Deel 1 en 2 ƒ 7 • 20. - g (Met nog een Deel eomideet) (21312) B Op heden is verschenen: THIEHES MIIWE SniOÖISCIIRIFTES. REDERLAriBSCHE SCHRIJFLEERWIJZE. VOLLEDIGE CURSUS in 12 nommers, prijs 7 ets. het stuk, niet te verwarren met de vroeger uitgegevene in 10 nommers. ! Tl 11EM „TrËKENC A H lERS. dBPENÏNGEN IN HET WERKTUIGLIJK REKENEN. Deze Serie bestaat uit 5 nommers a 5 ets. het stuk. Bovenstaande artikelen zijn even als al mijne andere fondsartikelen, alléén verkrijgbaar bij mijnen Depóthouder A. HOOGENBOOM, Boekhandelaar te Amsterdam. (21480; Aknmem, September 1866. G. J. TIIIEME.</p>
</text>
