<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WOR BIJZONDER TOEVAL TE KOOP, ar- h.hf3 f- 300: Eeneßrillante7 Octaaf PIANINO, geheel drie- B|.li«do8|.li«do i_h?-alm°_rno Palisanderk3St (Splinternieuw) van eene bekende &quot;■&quot;«ment » IJS&apos; voorzien van Koper Mecanique, zwaar Vergnld £c° bij ien4. act schriftelijke guarantie van drie jaren. Te bevra- &quot;&quot; WILLEMS, Boekhandelaar, Koningsplein, te Am- (10015) öcoFl* DE HJJM) TE KOOP: tf het fiw. e omstandigheden een HUIS, TUIN en ERVE, op » rtèn K u?S6deolte van de Achtergracht, regt over de Utrechtsche 1 m&amp;ke- j_i nde een allerschoonst uitzigt op het Volkspaleis en het 1,11 J- G n.,isoen- Eranco Aanvrage bij den Timmerman en Make~----_J^JUIJS, Binnen-Amstel, W. 771. (10011) „..„ , tiTkölp. C&apos;ie g&quot;™ onderhouden HUIS-ORGEL, zeer gepchikt voor een lt &apos;&apos;&quot; Bas e q°- ManolliJhouten Kast, 4_ Octaaf, hebbende 7 stemmen *r &lt;ï, ■ n».».in de Discant. Franco te bevragen bij den Boekhsnde- Blaauwburgwal alhier. (10053) Wep2 BLOEBIHANDEL. d__Cll on». ». 2Hze geëerde Begunstigers en Handolsvrienden dat op &gt;rlat *e BLOEMENWINKEL is verplaatst van uit de Hui«ll°°&apos; «en. Heerengracht, hoek Hartenstraat LL 181. lt! een b.st W.e noodwendige werkzaamheden zullen voor eenige dagen li-8&apos;e juia.v, •eu en boodschappen worden aangenomen en met de v i* &apos;d en spoed worden uitgevoerd, terwijl wij verzoeken bij o.8&apos; &apos;&apos;aar °°_ nof uitkiezen van planten onze Bloemisterij te bezoekt &quot;^ntn]60110 ru&apos;me sortering voorradig is van diverse bloeijende en °r?ei&gt; »---i&quot;en&gt; tegen zeer billijke, doch vaste prijzen zullen St le Bi Verd- l t« ?P»d. B&apos; 6 -DE BLOEMHANDEL, buiten de Raambarrière, vjh» iaCgJ? en Buitensingel, zal alsdan bevonden worden met smaak *.__? hopen8&apos; 6n met vele seb°one planten te zijn versierd. &gt;ei* *urd» met een ruim bezoek van Flora&apos;s Begunstigers vereerd te 1865. (10099) GEBR. VAN DEN BERG. JOEKDRUIKER GEVrUGDT A, -Aen **m DRUKKER voor dc Pransche Snclpers (Marinoni) &quot;&gt;&lt;_ R Gltmx,.. 00n on vast werk terstond geplaaUt worden bij te Deventer. (10100) *? &apos; GEVRAAGD: vC-^en biiemeubeleerdeKAMEßS met den KOST, voor twee &quot;ia» a Rhm,i voorkeur vrije Wandeling in een Tuin, in de nabyheid Ws, Brie..Polirw -of &gt;n het Gooiland, met opgaaf van prijs per *C_ *• ELTI?-_!r _co onder Lett, 11., in den Kantoorboekhandel van A___lWsteeg, E 176, te Amsterdam. (10005) &lt; &gt; h^f^lTjiil^T-S-Mr «iet *ordt een T-.*.&quot; Van 3 goede BERGWERKEN, met rijke wins- V-orrt*611 Kanita-Ï cm Gezelschap AANDEELHOUDER- gevraagd Mij»-. &quot;P de -,Van «0-23 DEIZEND GULDEN. 4-5 mille «il -• 2«r _P_.j.a. s 2elvc genomen. Cassa kan in Holland guvestigd ♦ntffl* gezond,,.. &apos; Voor een Paar Jonge Kapitalisten, daar het Dorp W-2 w°fdt n»»- fn fc»oonste der Rijnprovincie is. Op franco aane &apos; HocWraamvkenrig berigt gegeven bij A. BAEDEKER, Boek- Strftwe »« Keulen, onder de letters P. M. (10088)</p>
</text>
