<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>—— ■ &apos;■&apos; ■■&apos;•&quot;&quot; BHgK^ De Ondergeteekende, zijne AFFAIRE in TABAK en ___W|_F KOLONIALK WAREN met 1 Mei Overgedragen hebbende aan den Heer G. VAN DER GOOT Pz., betuigt aan allen zijnen welmeenenden dank voor het aan hem sedert zoo vele jaren geschonken . vertroawen, zijnen Opvolger minzaam in hetzelve aanbevelende. De ZOUTZIEDERIJ in het vertrouwon zijner geëerde Begunstigers blijvende aanbevelen. B. STEMBERG BOSCH. K Ingevolge bovenstaande Advertentie, berigt de Ondergeteekende, dat hij op heden de AFEATRR in TABAK en LE WAREN van den Heer B. STEMBEBG BOSCH ■heeft Overgenomen, terwijl hij zich wel zeer in degunst en het vertrouwen, zoo ruimschoots door zijnen Voorganger genoten, aanbeveelt, zullende hij niets onbeproefd laten om zich die waardig te maken. Tie_, 1 Mei 1865. (10119) G. VAN DER GOOT Pz. Bij AKTE op den 28s.en .Taminvij 1865 voor den Notaris WILLEM SIMON BURGER Wz., alhier gepasseerd, is tusschen den ondergeteekende BASTIAAN VAN DER LINDEN, partikulicr, wonende te Rotterdam, als beheerende en alleen aansprakelijke Vennoot, en twee andere Personen, als Vennooten, bij wijze van geldschieting aangegaan eene Vennootschap, ten doel hebbende dc uitoefening van den Kommissie- en den Expcditichandol, het Konvooiloopersbedrijf en bet waarnemen van Agentschappen van buitenlandsche huizen. De Vennootschap is gevestigd te Rotterdam, onder do firma _B. VAIS. DM I_f Nl»__]i. &amp; C°. tot de teekening van welke, in zaken de Vennootschap betreffende , de ondergeteekende alleen geregtigd is, zonder aie echter immer te mogen bezigen tot het teekenen van Obligatien, Promessen, Borgtogtcn, Acceptatiën in blanko of het opnemen en negotieeren van gelden. De Vennootschap is aangegaan voor een tijdvak van Negen Jaren en Elf Maanden, aanvangende den lsten Februarij 1865 en dus zullende eindigen den 31sten December 1874, met dien verstande nögtans , dat de Vennooten bij wijze van geldschieting het regt en de bevoegdheid zullen hebben, om die nog Tien Jaren langer te doen voortduren. Botteedam, B. VAN DER LINDEN. 29 April 1865. (10080) Bij Acte, den 25sfcn April 1865 voor den Notaris G. J. C VAN VIANEN, te Amsterdam, verleden, is tusschen PETRUS JOANNES JAMIN, Commissionair, en GERRIT ANTHONIE WAGNER, zonder beroep, beiden wonende te Amsterdam, aangegaan eene VENNOOT&quot; SCHAP omtrent den Handel in Wijn, Gedistilleerd en wat daartoe behoort, onder de Firma JAMIN en WAGNER , welke Firma door de beide Vennooten zal worden gevoerd en geteekend, doch alleen voor zaken deze Vennootschap betreffende en anders niet. Deze Vennootschap, die een aanvang neemt den 15den Mei e. k., is aangegaan voor eenen onbepaalden tijd, zoodanig dat hij, die verlangen mogt dat deze Vennootschap zoude eindigen, verpligt zal zijn zijnen Vennoot 3 maanden te voren daarvan schriftelijk kennis te geven. (10094) De Ondergeteekendo vermeent verpligt te zijn zijne geëerde Begunstigers te moeten mededeelen, dat zijn Compagnon H. J. BROUWER Jr., met wien hij is procederende tot Ontbinding der tusschen hen bestaande Vennootschap BROUWER &amp; CO., het beheer der zaken heeft verlaten, zonder hem daarvan te verwittigen, noch orde op de zaken der Compagnieschap te stellen, weshalve hij alsnu in de verpligting is voorloopig het beheer tot aan de liquidatie voort te zetten, waarmede hg, ondergeteekende, zich onmiddellijk zal onledig houden, in afwachting der beslissing over gezegde procedure te vollen. Amsterdam, 29 April 1865. (10067) J. P. OUTMANS. JORIS DE BEURS, Makelaar, zal op ZATURDAG 20 MEI ISGS, des middags ten 12 ure, in het Rcgthuis te Sloterdijk, ten overstaan van den Notaris BRUNO TIDKMAN, in Veiling brengen: N°. 1. Eene welingerigte BOEREN&apos;HO-.STEDE, met Huismanswoning , Stalling , Schuur, onlangs nieuw gebouwde Hooiberg, Werf, Tuin en Erve benevens de daarachter gelegen vier Kampen Wei- en Hooiland, staande en gelegen aan dun Uitweg, in de Sloterbinnen- en Middelveldsche gecombineerde Polders, gemeente Sloten e. a., Wijk 3, N&quot;. 9, te zamen groot 5 bunders 45 roeden 40 ellen. — N°. 2. Een WOONHUIS, waarin Broodslijterij en Vleeschhouwerlj, met Tuin en Erve, staande aan de Baarjes, gemeente Sloten c. a., Wijk 4, N&quot;. 36 en 363, groot 3 roeden 4 ellen ,en Nü. 3. Een WOONHUIS, verdeeld in twee apart verhuurde Woningen, Tuin en Erve, naast het voorgaande Perceel, Wyk 4, N°. 10 en 11 , groot 3 roeden 5 ellen; wordende N°. 2 en 3e erst afzonderlijk geveild en dan bijeen in slag gelegd. Alles dagelijks, uitgezonderd Zon- en Feestdagen te bezigtigen. De Eigendoms-Bewijzen en Veilconditien liggen vier dagen vóór de Veiling ter lezing ten Kantore van bovengenoemde Notaris, op de Keizersgracht hoek Leliegracht, Amsterdam. (10115)</p>
</text>
