<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PIANHNDH-WUS. . Een Muziekmeester, nog eenige uren disponibel hebbende, &quot; aan tot het geven van ONDERRIGT, zoowel Theoretisch als r w Desverkiezende ten zijnen huize. Adres fronco onder Lett..A- fll;jj| HENDRIK VLECK, Utrechtschestraat bij de Heerengracht, &apos;[f___-^É In de FABRIEK van Confituren, verduurzaamde LeY,?°Slll&apos;te Pf Patisserie, Dessert- en Banketwerken van G. A. KAL-^ün|lj_&lt;sJs venter, bestaat terstond gelegenheid tot Plaatsing van een Rb^^ en tot Opleiding in gemelde vakken voor een Fatsoenlij^ Q0 MENSCH van de P. G. Brieven franco. ____^__^ Mr wordt Gevraagd tegen I°. Junij aanstaande een Bekwame RANKETBARR „Hl BEDIENDE. Men gelieve zich te adresseren met &quot;meo.?a\t)\)s J. A. MONCHKN, te &apos;s Hage. _J_-&lt;j^. f\YlTt T_T tV adverteren, dat zij heden den lsten &amp;\ .. GEZ DIJK ren Winkel DE VLIJT, Heerenstr»»fr 1 de Ke-_?g&quot;ra_£*- 30-, in «AREN, BAND, &quot;»**&gt;_. dere MANUFACTUREN benevens Borduur- en Gauffreerwerkoa, r Zij verzoeken ieders Gunst en Recommandatie en beloven een&lt;J.J))_7). en civiele Bediening. MEN YERIANGT TE HUREN: EEN HBf&gt; waaronder ruime Bergplaats. Opgaven van Huurprijs, btanao&quot; de. onder het nummer dezer Advertentie aan het Burean jOi5W. °&apos;ad- -^M^.1&apos; On demande en Juillet, a des conditiens avantageuses, «J* rj, bl&apos;&quot; TV TRICE Protestante, dun caractere donx, d&apos;environ W Je _*&gt; douée et capable d&apos;instruire autant que de parier parfaitemen p^si 9ais, I&apos;anglais et I&apos;allcmand, afin d&apos;achever I&apos;éducation de troi» selles de 12 al 6 ans. . (lesj1. On est prié de s&apos;adresser franco sous I&apos;imtiale X., aupr^ ,jfl(M. braires R. C-LEPPER &amp; FILS, Rokin, E IS^hAj^terdg^J^j Op een Kargadoors- en Konvooiloopers-Kantoor alhier een JONGELING, niet beneden de 19 jaren oud, goe* Schrijven en Rekenen en van goede getuigenissen voorzien. J*e» duidelö gelieven zich met eigenhandig geschrevene aanvragen en »«■ „ o opgave van naam en woonplaats te adresseren met franco ELqJJÏI der letter T., bij de Kantoorboekverkoopers VAN TUBJ^.j.jO*^ KRUYSMULDER, Rokin bij den Vijgendam. __— jj»»*&apos; J^Een JONG MENSCH, gedurende 15 Jaren in het va)c.v^bl)^« facturen de verschillende Provinciën van ons Land doorrei=a « en goede relatien kunnende aanbrengen, zoekt als zoon PLAATST te worden. Brieven franco onder letter - (lOhji- Handelsblad. —■*-~^&apos;^ TER OVERNAME ,^_. Wordt aangeboden eene sedert onheugelijke jaren bestaan „ JA^ in eene der vrolijkste buurten dezer Stad gelegen ROGG^*&apos;Lft.s&gt;* te_ WEBROODBAKKERIJ met 3 Ovens. Op zeer billijk 6 XeCl^ Adres franco onder letter C. C. bij HENDRDi VLECK, v i^&gt; straat bij de Heerengracht, V 330. _______----^^^ MAHUFACTÜREN.,,^ Een BEDIENDE ,P. G., bekend met den verkoop J opfe^j ROBES, kan dadelijk geplaatst worden. Franco brieve .bt a»n waar vroeger in betrekking, worden ten spoedigste T&quot; (lö^?--^ Bureau Handelsblad onder lett. Z. Z. , —^~~S, B* ■ ■ ~—~ &quot;&quot; &quot;—&apos; ~ &apos; rd • fl^ Op een CARGADOORSKANTOOR wordt gevraag %caV#t DIENDE, hoofdzakelijk tot het naloopen der schep&lt;- eiing » e„ vreemde talen en bekendheid met het vak zullen tot a»n, fte beJ A„ ken, terwijl alleen diegenen in aanmerking zullen kome . ]ett jbvan goed gedrag kunnen produceren. Adres franco ou r\&lt;yw&gt;)^ Handelsblad. _. . &quot;^ VlTfl &quot;tabaks- of sigaeenfabriek figjyls; Men vraagt ter overname eene TABAKS&quot; &lt;&gt;&apos; proTincie ~.jorc«- BRIEH, die een goed bestaan oplevert, liefst w ™ -te asso of Gelderland. Ook is men wel geneigd zich met ten ecnf&quot; . Reflecteronden worden verzocht franco opgave te doe (ltWf__^-^ aan het Adres A. B. C. D-, Bureau Handelsbh^,,-——-—^ Wegens verandering van betrekking bestaat er in ce„e_ ff bii)ij_. hoofdsteden van ons Rijk, gelegenheid tot oT«rn*„orwaard_n ïijn er DANDEL met of zonder fondsartikelen. De vo^el]inghcbbiino terwijl het Huis in Huur kan genomen woraen. B^ïwjj) &apos; voegen zich onder het Nommer dezer advertentie aan delsblad. . STOKER • 0W dsdelij^&quot; Aan de GASFABRIEK te Steenwijk wordt gev^,^ ,* dienst te treden EEN STOKER ,.di°°fet Smeden zulle&quot; t_a_ de Goede getuigschriften en een.ge kenm, ran het **%,&amp;) beveling strekken. Men adressere zich me. Directie. ____—_=—====Ï==I===;</p>
</text>
