<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLANDSCH HDISCHE SPOORWEGMVATSCHAPPIf..op De Raad van Beheer roept do Aandeelhouders der Maatsc apv^, tot het doen eener Derde Storting, vastgesteld op 10 pCt. ot ƒ j. te Aandeel, tot ontvangst waarvan hij zal vaceren op 31 X« • m_ &apos;s Gravenhage, burea Wagenstraat, N°. 37 en op 1 Junij e. K- jj|j_ sterdam, ten kantore der Algemeene Maatschappij ioor Uana tien u* verheid, Keizersgracht, op dc beide dagen van &apos;s morgen &apos;s namiddags drie uur. __ -—-&quot;&quot;&apos;^ BEKANNTMACHDN6. 40S„ Das iiber den Nachlass des Kaufmanns ADOLPH BROCKBA ..g( zu Munster eröffnete crbscllaftliche Liqüidations-verfahren is &quot; „^ Munster, KÖNTGLICIIES KREIS »E»»^^ den 20ten April 1863. I Abtheilung. I lißCü-mlllllAFT OOLLAJI, Auf Grund des Art. 13 unsercr Statuten laden wir die A&lt;unsercr Gesellschaft zu der -aht am Montag den 12ten Juni dieses Jahres Vormittags&gt; in unserem Geschaftslocale stattfindonden GENERAL-VEH»*^) LUNG hiermit ergebenst ein. . _,_* Wattehtciilii. DER VORSTAND_j den 27ten April 1865. DER BERGBAU-GESI-LLSCIi^ HOLLANW._____--^ KANTOORBEDIENDE. Wordt gevraagd VOOR ZES MAANDEN, van heden tot &quot;^ vember, een RANTOORBEMIENDE, Htfst Jong, een«■ hand Schrijvende, tegen een Salaris van 3 per week. Adres m* J^j) brieven, onder opschrift GOEDE HAND, Bureau Handelsblad^^ cli{ülm¥Wrmi^tii\k|| Er wordt ten spoedigste gevraagd een bekwaam INSTRUI» MAKER, Salaris naar bekwaamheid. Adres franco, onder letb. den Boekh. B. EISENDRATH, te Amsterdam. JU)Qj__U. LOODGIETERS. - Een JONGMAATJE bij het Vak van Loodgicten en Zink&quot;»] vast werk begeerende, kan zich adresseren onder lett. J., lr* , o&lt;f» den Boekdrukker J. TERMEULEN Dz., Oudezijds Voorburg^ . het Stadhuis, A 137. Op een KANTOOR alhier wordt gevraagd een geschikt *^S SOON, bekend met den Handel en met Assurantie-Zaken. Q, met franco brieven, onder lett. W., bij de Kantoorboekverkooper . LEPPER &amp; ZOON, Rokin, E 169. (V*U^</p>
</text>
