<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN. AMORTISATIE.</title>
	<p>,- , ?.,,. , Amstebdam ,26 Januarij 1866. Au de schulddelging by den aanvang des jaars haar werk weder lano-zaam hervat heeft, valt, bij het beschouwen van de beursprijzen der Wed. Werk. Schuld, eene grove onbillijkheid dadelijk in het oog. Aan wien is daarvan de schuld te wijten &apos;t aan den minister zelf of aan zijne onderhoorigen, wier pligt het is Z. Excel&apos;, omtrent den gan°van zaken in te lichten ?</p>
	<p>Indien eene partijdige behandeling der verschillende schuldsoorten te verdedigen is, dan zoude dit het aan hun lot overlaten derVierpercents kunnen zijn, met het oog op eene mogelijke intrekkin» in massa, ingeval de prijs zich weder tot pari verheft, even als zulks ter zijnen tijd met de 4 pCt. Oost-Indische leening heeft plaats gehad. Een prijsverschil te maken tusschen de 2V_ en 3 pCt. Werk. schuld is eene zaak van ander, aard, ware de verhouding omgekeerd, dan kon men zulks verontschuldigen met te zeggen, //vergeet niet de opofferingen, welke de 3 pCt. inschrijvers zich getroost hebben, van die daad immers, dagteekent het herstel onzer rinantien; wij willen daarom die schuld bij voorkeur, ja zelfs met terugzetting van elke andere soort tcrugkoopen.&quot; Maar neen, — het verschil is juist aan den tegenovergestelden kant en dit is het reeds sedert geruimen tijd. Voor den staat toch, die amortiseert, is het volkomen hetzelfde of r\li w £ 100° rente in 21/ a Pet- teSen «&gt; of de ƒ 1000 rente in 3 pU. W. Schuld tegen 72 inkoopt. Voor den ongelukkigen inschrijver en houder der vrijwillige 3 pCts. leening is het echter niet onverschillig , dat de staat zijnen buurman diens 2i/3 pCt. W. S. met 61 %6 betaalt, en, bij monde van een zijner gepriviligeerde makelaars hardnekkig weigert, hem voor zijne 3 pCt. W. S. meer dan 71 Vw te besteden, ingeval hg die verkoopen wil. Geen ander medelijdend kooper treedt tusschen beidon, om hem zijne 3 puts., welke hem 97pCt. gekost hebben, tot hoogeren prijs af te nemen. Aan de beurs kent men dergelijk medelijden niet. Bij de inschrijvingen op het Grootboek tot waarborg der 10.millioen muntbilletten, werdt nog de ware verhouding der 21/ s en 3 pCts. ! tegenover elkander, 50 en 60 namelijk,, gehuldigd. Zie aankondiging i van den minister van financiën ad int. dd. 4 Jan. 1866. Uit Engeland worden dikwijls 21/2 pCts. hier ter markt gebragt, 3 pCts. schier nooit; men kan dan zien, dat tot het terugkoopen van ƒ 300 rente ten laste van den staat in 2i/g pCt. schuldbrieven tegen 611/1 gore- kend, tut s lands kas aan den vreemden houder, die eene betere plaatsing zijner gelden verlangt, ƒ7350 betaald wordt, terwijl men den inlandscheii houder van 3 pCts., die zijn kapitaal ook anders belegen wil, ot misschien door grooten geldnood tot verkoopen gedwon% ?.,. i-*&apos; ¥Oor J&amp;* L ?°i_?*e teSen 715/ w niet meer dan J 7131.ia vergoeden wil! Welke van beide prijzen men ook denken moge, dat de juiste basis voor amortisatie-inkoopen zij zoo is de onregtvaardigheid toch even schreeuwend! — Of — dó 2i/_ pCt. zijn te hoog, en moeten dus niet gekocht worden, want men werpt &apos;s lands penningen weg door voor dezelven te véél te geven; of, — de 3 pCt. zijn te laag, en moeten dus alléén gekocht wonlen&apos; tot dat de verhouding tusschen beiden zich weder hersteld he . ) zoolang men dezelve vinden kan. Elk ambtenaar, die rekenen geleerd heeft, kan de onderlinge verhouding tusschen de bide rente-standaarden becijferen; hij zal dan zien, als hij zijne vergelijken . mrt 59% en 711/4 begint, en raet f/15 en s/s tegen over elkander opkih&apos;nt, dat de 21/2 en 3 pUs. elkander in gelijke waarde op Ci I._. en 7. . bCt weder ontmoeten.</p>
	<p>&quot;Hoe dit zij, zoo is het zoor wenschelljk, dat eene zaak met een zoo ongunstig uiterlijk, spoedig venhvijne, datiets, waaraan misschien enkel eene onoplettenheid van dc administratieve zijde schuld heelt en dat zulke gegronde klagten kan uitlokken, zoo n .dij; mogelijk hersteld worde!&quot; ooi</p>
</text>
