<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_ mDERL.RHIjSPOÖRWEGr Aanbesteding; _Ü__£&gt;™W MnoI&apos;GOEDERENBERGPLAATS met bijbehoorende BUKLAUX en eenige verdere werken op het Station ARNHEM. Bestekken op de Hoofdstations verkrijgbaar, alsmede bij den Ingenieur te Utrecht, bij wien mede nadere inlichtingen zijn te bekomen; aanwijzing in loco op 9 en 13 Februarij e&apos;, k,. ten, 11 ure. Inschrijvingsbilletten voor of uiterlijk op 16 Februarij franco in te zenden aan de Directie te Utrecht, alwaar de opening&apos; der billetten zal plaats hebben den 17den Februarij des morgens ten 11 ure. Utrecht, 3 Februarij 1866. \ (3072) DEDIREETEE. * NEDERLANDSCHE BEIJEBSCI BIER-BROUWERIJ. -r. ??. , -_2£ tot de in aanbouw zijnde FABRIEK, is voor liet Publiek OPENGESTELD gedurende de maand Febrturij, dagelijks van ll—3 Ure, tegen betaling van ƒ0.25, ten voordeele ronde Maatschappij van den Werkenden Stand. (3154) Amsterdam, 31 Januarij 1866. WE DIRECTIE. In het HOTEL DE BIJBEL te Amsterdam, verlangt men liefst om dadelijk in dienst te treden, een 2de KELLNER, zijndo de kennis der Engelsche Taal een hoofdverdachte. Zich te adresseren in persoon of per franco brief aan bovengenoemd Hotel. (3143) A. A. 13. luchter, Commissionair, berigt bij deze zijne VERHUIZING naar de 2de ÜTRECHTSCHESTRAAT, V 324, alwaar hij zijne zaken voor eigen rekening voortzet. (3080) Amsterdam, 1 Febr. 1866. &apos; MTIOMLËiILïTIË. De Ondergeteekende brengt bij deze ter kennis van belanghebbenden, dat zij zich, even als in vorige jaren, wederom belast met w.c^Jf ™ ÏLAAT*VERVAW«EKS en NWiMiMERVEI. WISSELAAR!» voor de Nationale Militie. De gunst en het vertrouwen, zoowel haar als wijlen haren echteenoot gedurende een aantal opvolgende jaren zoo ruimschoots to beurt gevallen, doen haar ook ditmaal zich minzaam aanbevelen. - Haarlem, Februani 1866. XVpv. JJ. MAAS, (3181) Sint Janstraat over het Gouvei .nientsi.ebouw. OS! &apos;ilïISIO! fl MKyuuJ. &quot; wordt bij fatsoenlijke Burgerlieden TE HUUR aangeboden eeno GEMEUBELEERDE KAMER, gelegen in de Kalverstraat te Amsterdam. Verzoeke franco brieven onder lett. C, Bureau Handelsblad. (3065) Fransch i&apos;abricaat, 7 octaaf, 3-snarig, uitmuntende in toon, soliede gebouwd, met ijzeren stangen, 5 jaren schriftelijke guarantie, door gelegenheid voor f 2 »0 TE KOOP. Het Instrument is geheel nieuw. Te bezigtigen GRAVENSTRAAT, .&gt;, achter dc Niouwo Kerk, te Amsterdam. (3040) E. RE PRÖUW. ÜIT DE~HANErTE KOOP ~ Een LOGEABEL HUIS niet grooten Tuin en erf, aan den Sloterweg nabij den Overtoom. Te bevragen met franco brieven bij den Makelaar A. LANGERHUIZEN, Keizersgracht over het Molenpad. _ (3041) ffAMEN BIEDTrTË KOOP AAN: jgg H Een Bruin MERKIEPAARD, 7 jaar oud, groote taille, Groninger ras, in een bovenlandschen zin, in alles mak en bereden, ook alleen. Franco te bevragen bij N. C. RAVE- S^OOT^Ajditogracht, Z 768. (3091) ,« \i/ Heden is alhier weder gearriveerd de Koopvrouw # &lt;è^ K». WILHELMINA SCHUTZ, met eene grooto partij Si.-» .^S^ SISCHE KANARIE VOGELS, welke don Naiiht. l£.tj2&gt; gaalslag, de Belrol en Waterrol zingen, zoowel bij avond _ *?^ als bij dag. Zij is gelogeerd bij A. H. WEHOËMÈiJEK, in_de Warmoesstraat in de Nieuwe Wijnberg, alhier. (__ Hervatting der dienst met de SO H KOE V- STOOMBOOT AILKMAAE-PACMET, Vertrekkende dagelijks. Van Alkmaar&apos;s morg. 7 ure. I Van Amsterdam &apos;s nam. 5 ure // Purmerend * 8.45 u j » Purmerend » »3 _„&apos; In directe verbinding, kosteloos per Omnibus, met den trein die des avonds ten 9 ure 20 minuttm van Alkmaar naar den Helder vertrekt. Alkmaar-Pactset No. 2 vertrekt Maandag, Woensdag en Vrijdag. V. Wonnerveer m°rg- n ,T&apos; I Van Amsterdam &apos;s nam. . nre. . ?Xm &quot; I-30&apos; &apos; Zaandam &apos; 4.45» » Zaandam „ 8.15 » | » Wormerveer * 5.30» W__ï___ bo° .nmte ALKMAAR, aan den Voormeer, en U AMbIEKDAM, aan de Texelsche Kade, einde Damrak. (3.1) r . .. . ; ,ir; rdere Makelaars, zulrj &quot;&apos;&apos; BS. ?i_fl SO _. RïiARIJi IM6O eu volgeil . dagen, ten overstaan van den Notaris T. J. VAN RIET, te imsterdaiHi vert&lt;*pen : Kostbare JÜWEELEN, gemonteerde Kora-1 . ïleereiH èh Dames-Horologren, Gouden Sieraden; Kerkboek in precieu len band met Gouden sluiting,-tafel-en klein Zilverwerk eu meerdere Kostbaarheden. SupraffiHe DAMASTEN ¦rAFELGARNITUREN en verdere LIJNWADEN, nette Kleederen, kapitale Bedden en Tapijten, fraaije Spiegels, uitmuntende Piamnos en Piano Fortés, ex_fcnt Staandhorologic met bpeelwerk Pendules «n Ormiimtite», solied.- Meubelen, eene collectir.net gecoiiditionneerde Boeken en verdelen goed onderhouden„lNßOEDEL, waarbij die van wijlen den Heer A. T. VAN WER KRABBEN en die van wijlen den Heer A. JJ. VAN OER KRABBEN en van zijne mede overleden Weduwe. , ¦ , ~ De Catalogus zal in tijds te verkrijgen en de Goederen zullen daags te vóïeri te zien zijn. (3200) t \\\N ttïJMEN ek HEUKENSPELDT, Makelaars, zullen op H_£KN. U_£N &apos;ISmix MAART IMtfti, ten overstaan van ,i,;,i N.it.-.fio (i. ,1. C, VrAN VIANEjN, in het Locaal &quot;ËMÉ %WA;MX9 te Amsterdam;. verkoopen: Eene aanzienlijke partij ÏAPWïGOEDEIIE_, in diverse Sorteringen ; breeder bij Notitie. (3201) OPENBARE iIJWILLIGE \ERROOPIB6. _&apos;^é&amp;M. £ De Notarissen DALEN &amp; VAN WlJNGAARj_r&apos;tß_i&apos;ii__ DEN, residerende te Botterdam, als last hebfsjj_S_i!&amp;^«iS3* bende van hunne Principale, zijn van meening om OP WOENSDAG 21 en 28 FEBRUARIJ 1866, telkens des namiddags ten ¦&gt; ure, iv het Locaal der publieke verkoopingen, aan de Gelderschekadè te Itotterdam, in het openbaar te Veilen en te Verkoopen: &apos; N&quot;. 1. Eene kapitale, hechte, sterke, vóór weinige jaren nieuw gebouwde, allerdoelmatigst ingerigte en in den besten staat ver-r Lerende dubbele KORENWIJNBRANOERIJf, lste soort lste klasse , met OMKTELEERBERIJI en _»UTER_, alles niet de daarin zijnde Stoommachine en verdere Gereedschappen, de noodigo Ruimten, Bergplaatsen, Zolders enz., en ERVE. staande en gelegen aan de oostzijde van de Baan en ter zijde uitkomende aan de noordzijde van de Bleekersteeg te Rotterdam, wijk 3. N&quot;. 659, kadaster Sectie H, Nos. 1191, 1192 en 1222, te zamen groot 5 roeden 09 ellen. »• Aangeslagen in de grondbelasting over 1860 op ƒ 332.28. . . 2. Een hecht, sterk, mede vóór weinige jaren nieuw gebouwd PANO, bestaande in zeer ruim PAKHUIS, thans als Gistpakhnis gebruikt wordende, met twee Graanzolders, voldoende tot een op. &lt;* van 00 last, Vliering en ERV_&lt;;, staande en gelegen op den hoek aan de 00.-_.jde van de Baan en de noordzijde van de Bloeiend, f te Kotterdam, slechts door een gang gescheiden van het pererei n.l, wijk 3, n&quot;. 058, kadaster Sectie H, n°. 1251, groot 84 ellen. Aangeslagen in dc grondbelasting over 1806 op j 40.00. Alles breeder bij billetten beschreven. De gemelde perceelen zijn te aanvaarden bij dc betaling der kooppenningen oj) dea Isd. April 1860 of eerder. Dezelven zullen eerst separaat en daarna gecombineerd worden afgeslagen. (2083) De te veilen Goederen zullen van af den sden Februarij 1800 dagelijks, met uitzondering der Zondagen, tot en met den dag deiveiling, van des voormiddags ten 9 tot des namiddags ten 3 ure, kunnen worden bozigtigd, nuts men voorzien zij van een permissiebiljet, door een der voornoemde Notarissen afgegeven, ten wier kantore . aan de Zuidblaak te Rotterdam, inmiddels nadere informatien zijn te bekomen. (3101) K. IL SCHADD zal op deu loden en lijden Februarij e«j__.eikle , ten zijnen huize (KalyèrsJ. at bij den I. ili^eriweg., D 122), verkoopen: EENE KEURIGE VERZAMELING .MMRIftE_M9 MEERENDEELS NAGELATEN DOOR WIJLEN M . A. BACKER J . De Catalogus is voor 10 Cents verkrijgbaar. (3203)</p>
</text>
