<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>»a W 1 &apos; ? Jail, De bark Eensgezindheid, kapt. de Waal, welke JJamburT°SSkn ,ln de. haven van Altona aldaar op zijde en tegen de toen ?. Frfr ï Nubia viel, waardoor beide schepen schade bekwavan &apos;pil l° weder gerigt. Een persoon is bij het ongeval aan boord niet tg ÏSenoenide bark ligtelijk gekwetst; overige ongelukken zijn kapitein j. euïen\ De vrouw en kinderen van deil Hollandschèn de A. jv&apos; g\ ?iC-tt *n de kajuit bevonden, zijn volgens een berigt van aan beide «pi? s gered. Naar men verder mededeelt, is de schade GEESTEATtX011 sleents van weinig belang. jaars onder m^&apos; l an&quot; *n onze naven ligt tegen het einde des meer andere schepen, het schip Hermanna, kapt. Veling. HAMBUrc o t BINNENGEKOMEN. Marpk:Z.7v -i iran,&apos;&gt; Antje Haverbult, van Heuvelen, Maroïm. - Jacoba Bat av™ Vr™emen. - Poscidon. Dcddes, Eio-Giande. Elisahp+i ir • °ï-; c°i&apos;nelisWernard Eduard. Swart, Rott. - 19N0v., Aiitó 7e» Marie, Flens, lek uit zee terug. - 20N0v.; Bellatrix, Haacke; Hotolö^Psiï?znste;r3. Butgers. Shields. — 21 Nov.: AegjcWa en Panline, Cl&gt;iistri bldacT. - Adriana Petronella, de Breuk. Manilla. - Pauline id -_ :,J^.voonoi&apos;e, van Ingen. Padang. — 22 Nov.-, Concurrent, Ouwehand, PacW i&lt;ov;; Jonannes Martinus, Dalloyaux, Macao. *— 25 Nov.; Japan SAfclienl3l&apos;ilA&apos;.Kao-asaki. SOERab¥£\¦¦¦&apos;¦ Koei&apos;iei-, Carst, v. Macao. JlAR£44¥A&apos;&apos;3Notv&gt;Graaf Dirkm»Rotgans, v.Padang. Charwf *; &apos;22 &quot;et/&gt; Elisabeth en Jacoba, Zwaneveld, v.Ainsterdam.-llü ot Derby, Longinaid. v. Schiedam. D4NT7Tr- UITGEZEHI). YestÜfV TG&apos; Dec-; Collegie Voorzorg, Hubtrt, Londen. - 1 Jan.; &gt; &quot;•, Amst,</p>
	<p>BAÏAVÏA, 19 Nov.; Ternate, Carst, Nederl.-Lady Arm, Philips, id. — 21 Nov.; L. J. Enthoven, Koens, id. - Copernicus, Algra, id. —23 Nov.; Helena en Anna, v. Aalburg, id. - Zodiac, Dimelow, id. — 25 Nov.; Lichtstraal, Wierikx, id. - Ida Maria de Eaath, de Boer, Padang. —26 Nov.; Christina, Eemeus, Nederb - Vesta, van der Eyk, idj i SOEEABAI JA, 22 Nov.; Grondwet, Kamminga, G olf van Perzie. I CHEEÏBON, 11 Nov.; Krimpenerwaard, Kluit, n. Australië.—l 6 Nov.; Louis Meijer, Holtgreve n. id. — 17 Nov.; Agnes, Knapp, n. id. PASOEEOEAN, 14 Nov.; B. D. Metcalf, Andersen, Ned. — 15 Nov.; | Anthony v. Hoboken, Hazewinkel, id. - Gleaner, Thompson, id.|- &apos;-0 Nov.; Staatsraad van der Houven, Kip, Golf V. Perzie. I BANJOEWANGIE, 6 Nov.; Vier Gezusters, Otto, Golf van Perizc.— 13 Nov.; Bantam, Claassen, Japan. — 25 Nov.; Macassar, Vitringa Cou- ! lon, Eott. TAGAL, 15 Nov.; Kon. Ned. Jachtclub, Zwart, Ncderl. MAKASSAE, 20 Oct.:Louisa, Hansen, n. Amst.</p>
</text>
