<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>- ¦ - ¦ Onder onze ruime sortering van allerhande TOILE .-ARTIKELEN bevelen wii bijzonder aan: DE ECHTE TAI\D*_EEP vau Dr, SUIN DE BOUTEMARD-, zij maakt de Tanden zuiver wit, zonder het émail aan te doen, bewaart ze voor ziekelijke aandoeningen en houdt den mond frisch. Het stuk kosfc 40 Cts en is toereikende voor een half jaar. »E ECHTE I»k. BORCHAKDt&apos;S ZEEP is zamengesteld uit fijne aromatische en etherische Oliën en delfstoffelijke bestanddeelen, verwijdert puisten, schubben, levervlekkcn, zonnebrand, sproeten , en geei&apos;t aan de huid door alle jaargetijden dat fluweélige, veerkrachtige en frissche voorkomen, dat de schoonheid zoo zeer verhoogt. Men gebruikt ze met een wollen lapje, waarmede men de huid een of tweemaal daags wascht. Dc prijs is 40 Cents. C&apos;EBR. LEOER&apos;S BALSAittISCHE AARBJXOOT-OLIEZEEP, die de huid reinigt zonder stramming te veroorzaken, .baar zachtheid en lenigheid geei&apos;t en voor den invloed der wcèrsvorandernngen beveiligt, als&quot;koude, hitte, wind, enz. Het Stuk kost 20 Oents. Dn. HARTIIVOS KRUIDENPOIfIADE versterkt den groef van het haar en werkt zoo voordeelig, dat de laatste levenskiem in den knobbel weder ontwikkeld wordt en een nieuwe wasdom begint. Zij verhindert het uitvallen en ontijdig grijs worden, maakt het krachtig,, glanzend en golvend. Het glazen Potje is 75 Cents. DE KINA-OLIE van Dr. HARTUNG werkt zeer.weldadig op het haar en is vooral bij Kinderen zeer nuttig, daar zij het buitengewoon digt en fljn als zijde maakt. Aan den Baard geeft zij een. zachte buigzaamheid, terwijl zij zich bijzonder onderscheidt door de eigenschap de Haren een schoonen glans te geven. De Flacon kost 75 Cents. Du. BERINOUIER&apos;S AROMATISCHE KRONEJ-GEIST, een van de nieuwste producten der Scheikunde, is een kostelijk, opwekkend en versterkend Reuk- en Waschwater. De Flacon f 1. Dr. BERI.\?;t&apos;IER&apos;S KRAUTER-WUR-EELÖ L tot onderhouding en verfraaijing van het Hoofd- en Baardhaar. Prijs per Flacon 60 Cents. Op nfeuw ontvancrfti een groote, vowrrnarl van : I Sf lIIIJERS. Kleer-, Hoofd-, Tand- en Nagelschuijcrs, Fluweel, en Iloodensclinijers, Sopha-, Tafel- en Juweelschuijcrs. &apos; KAMMEN. Alle soorten moderne Opsteekkammcn in kleine bevallige modellen, effen en a jour, in schildpad, caoutchouc en Hoorn-, Friseer&apos; kammen,Stofkammen,Zakkammcn,KammenmetSchuijcrcnSpiegel, enz. Broches, Bracelets, Oorknoppen.Kapspelden, Parures, Ringen.Flacons, Bonbonnières, Lorgnets, Tooneelkijkers, Boiupietdragcrs, Balboekjes, Cotillon Ordens, enz. Zeer mooije en voordeelige ZIJDEN PARAPLUifES. (564) &quot; &apos; VERitOOPIIUIS. BIAIUFMT-REI. ÉÖDËS. Een GEHUWD PERSOON vele jaren gereisd hebbende, waarvan , het laatste voor zich zelven en vele&apos;Connectiën bezittende, zoekt bi) t een Solied Huis eene plaats als REIZIGER, kunnende de best&lt;p getuigenis overleggen. Hierop reflecteerenden gelieven zich franco te» adresseeren onder Motto REIZIGER, bij de Kantoor-Boekhandelaars IU LEPPER &amp; ZOON, Rokin E 169. ________ (4io&apos; Op eene BLOEMISTERIJ in Zuid-Holland is voor een JONOEi LING, die eene goede opvoeding genoten heeft en over 8 Mille knn , disponeren, gelegenheid tot IN-VONINfi, opleiding in de BLOEM» BOLLEN-CULTUUR en om COMPAGNON te worden. Na dere informatie met franco Brieven, onder Lett. A. K., bij den Heer :e A. KNOOP, Klein Heiligland te Haarlem. (386) * GEVRAAGD in eene KOEK- en BANKETBAKKERIJ alhier: Een OUDSTE &apos;. BEDIENDE, van de P. G., tegen I°. Februarij e. k. Adres met .1 Franco Briefjes, onder Lctt. M., bij den Boekliandelaar G. L. FUNKE, _ Blaauwburgwal. (415) KEUKEN KTE-DT Tegen Februarij aanstaande verlangt men hier ter stede: Eene BEKWAME;KELKENMEID, tegen ƒlOO a 120 loon en het verval. Reflecterenden adresseren zich franco onder N°. 3834, met opgave van adres en de diensten waar men zich informeeren kan, in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein X 359. (417) __ Gevraagd tegen I Februarij in eene TABAKS-en KRUIDENIERSAFFAIRE een BEOIENDË&quot;, die vlug met den Winkel kan omgaan. Adres in Persoon of met Franco Brieven bij M. HIJMANS Jz., te Culemborg. (454) medwi mmm I)adels~ aan Trossen, zijn heden ontvangen en verkrijgbaar a 60 Cent de .&quot;) Ons-, alsmede nieuwe Geeonf. ABRIKOZEN a 40 Cent dc 5 Ons, fijne TAffELROZIJNEN en AMANDELEN, MAIZENA a 10, 20 en 40 Cent het pakje, Fransche eu Engelsche. MOSTERD , Engelsch ZLLR, CHAMPIGNONS, ENZ. bij » __. O lk ;r * voorheen J. H. L. DRE.KMEIER , I (452) hoek Hoogstraat en O. Z. Voorburgwal, K 506.</p>
</text>
