<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>SCHIEDAM, 4 Jan. Rogge. Verkocht: 152/2 lï Fransche ƒ212 6/w. — Moutwijn ƒ10.50; Jenever ƒl6.— ; Amst. proef ƒ 17.25; Spoeling 50 ets.&apos;</p>
	<p>ZAANDAM, 4 Jan. Raapolie: Op de veel verlaagde prijzen met kooper?, vlieg, f r,fii/2: jfèi ƒ53 gedaan eji bleef waard; najaar geen éprake. Lijnolie- vlieg. y&apos;Sii; voorjaar ƒ4O. Petroleum ƒ55 a 50. nnar kleur en geur. Raapkoeken f 93a 98&quot;. Lijnkoeken ƒ 11 a 15. ASSEN, 4 Jan. 0_ dc markt alhier golden heden tamelijke Biggen ruim f 30. WIJHE, 4 Jan. De prijs der Boter was heden ƒ 26.50 a 27.25 per 20 © in fust van i&apos;s ton. -^ MIDDELBURG, 4 Jan. Bij kleinen aanvoer was Tarwe 20 c. hoo¦ ger. Rogge 25 c. lager, Erwten en Boonen onveranderd, Garst flaauw. &quot;OOSTERHOUT, 4 Jan. Op do Madeusche beurs van gisteren werd wAand-d • Tarwe ƒ 8.55 a 9.70; Rogge ƒ 6.05a6.23; Boekweit • 413530*&lt;&gt;-70, Hsm-&apos;&apos;/2,&amp;Q»3 per jnua.</p>
	<p>ANTWERPEN, 4 Jan. Van zoete Siciliaatische Akandehn heeft men 15 b. verkocht tot ƒ53 in entr. en sedert gisteren werden wederom 400 pijpen la Plata Talk tot.niet bekend geworden prijs afgedaan. — (tot.««.stil, doch priixh.; ï.nl_ Rogge f ip;.&lt;- LONDEN, 2 Jan. Tabak. De handel was in de vorige maand over het geheel van zeer weinig belang. Slecht eene partij van ca. 600 v. Western Scrips was de belangrijkste afdoening in Amerik. Tabak, niettegenstaande de zeehandelaars meer geneigd dan vroeger Wafen tot realiseren; naar het schijnt dootdien de voorraad Van Scrips, zoowel Virginie als Westelijke Tabak, aa. 4000 v. grooter dan op hetzelfde tijdstip van het vorig jaar is. Goede oude Tabak willen importeurs echter niet lager afgeven. In het vorig jaar werd in Kentucky én Missouri slechts de helft der gewone kwantiteit Tabak geproduceerd, en Virginie, waarvan iri het jaar 1860 Ca. 124,000,000 ffi Tabak febouwd werd, komt dit jaar in het geheel niet voor. Over het geeel genomen wordt door fabriekanten alleen voor dringende behoefte gekocht, aangezien de voorraad van kleurige soorten veel te wenschen pvprig laat. De nieuwe oogst van Kentucky Tabak wordt volgens New-Yorkschc berigten op slechts ca. 65,000 v. geraamd. LONDEN, 3 Jan. Suiker bij voortduring zeer stil. — Koffij insgelijks met zeer weinig affaire. — Rijst met eenigen meerderen omzet in gepelde soorten tot de volle koersen. — Van Peper vonden 4 a 500 b. koopers tot 31/4 p. en ca. 300 k. Cassia Lignca zijn verhandeld tot 95 sm VOOI&apos; 2a, — Krenten ill veiling vast, gezond 31 a 32 sh. — Cochenille met goeden, aftrek, in veiling vonden 400 z. tot, volle prijzen koopers, — Schotsch IJzer belangrijk hooger, men heeft betaald 65.9 contant en 66.3 op l/m. — \Tin stil; Straits 94.6, — Zink hooger en meer gevraagd. — lójnolie tot lagere prijzen met meer affaire, in loco 38. — Palmolie 44.6 a 45 sh. — Talk ferm prijsh., in loco 48.3.</p>
	<p>GENUA, 30 Dec. In Koffij is behalve 700 b. Bahia, die van 62.30 a 67.70 verkocht werden, niets omgegaan. Het artikel is minder vast. — In ruwe en geraffineerde Suiker hadden gecne afdoeningen van eenig belang plaats. — Huiden geanimeerd en met belangrijken omzet zoowel op speculatie als voor behoefte tot vastere prijzen. De verkoopen bestonden uit 25,50. stuks. Do opinie blijft zéér gunstig. BALTIMORE, 16 Dec. Tabak.i De markt is stil, maar ord. JVlaryland wordt vaster in prijs gehouden; 380 v. werden verkocht. In andere soorten ging niets om. Inspectie 570 v. Maryland, 44 vaten Ohio, 29 v. Kentucky en 29 v. Virginia. De notering is onveranderd. Vrachten naar het continent bleven onveranderd. Naar Nederland 25 sh. — Koers op Londen in goud 109r&gt;/8 pCt. esn op Amsterdam 40 cents.</p>
	<p>NEW-YORK, 23 Dec. Katoen goed gevraagd, de prijzen stegen 2 a 3 c, middling 50 a5l c. De vorige week werden in alle havens 65,000 b. ontvangen, en 34,000 verzonden, waarvan 30,000 naar Engeland. Op de Zuidelijke markten ging zeer veel om voor Liverpool tot circa Ie. lageren prijs. Voor het Noorden was ook goede vraag, en zoowel daarheen als naar Europa hadden verzendingen plaats gehad voor rekening van de factors en planters. — Potasch stil en lager in prijs a doll. 10. — Meel 15 a 20 c. hooger, met veel vraag voor uitvoer; 60,000 v. bedongen doll. 7.15 a 7.50 voor super fine State. — Tarwe mede hooger; 330,000 bushels tot doll. 1.63 a 1.84 c voor Chicago voorjaarstarwe verk. — Rogije flaauw; 16,000 bushels bragten doll. 1.08 a 1.11 op. — Koffij-. Rio met vraag op speculatie. De prijzen varieerden van 141/2 a&apos;/gc. in goud. Voor 2620 b. Java werd 26 a 28 c. besteed. Voorraad van Rio 73,348 b. — Campehehout bleef gezocht; 90 ton St. Dom. a doll. 28 papier verkocht en 53 ton Marac Geelhout a doll. 24 in goud, — Huiden met veel vraag tot vorige prijzen; 7000 Buenos-Ayres 22 ffi tot 18 a 1/2 C verkocht. — Koper stijgende; 500,000 ffi bedongen 40 a 1/2 c. voor Baltimore. — Tin -. Straits 27 % a 3/i c, Banca 28*/ a a29c en Engelsch 27 c — Petroleum 401/2 a 41 c„ eu geraffineerd 65 a 66 c. — Terpentijnolie iets lager, met veel vraag a doll. 1.02.— Harst minder vast; 1300 v. verk., ord. tot doll. 6.50 a 6.75. — Tabak vast; 350 v. Kentucky tot 8 a 221/2 c verk. — Suiker 1/1 c lager, met weinig vraag; 400 v. Cuba golden 12S/4 a 13 c. Vracht naar Liverpool voor Katoen per stoomboot 3/4 d., en per zeilschip % a 7/u d. Koers op Londen in goud 1091. pCt. HAVANA, 16 Dec. Suilen onder den invloed der ongunstige berigten van alle consunitie-markten, iets flaauwer. Melasse met kleine omzettingen van Moscovados tot 9 r,; dito van den nieuwen oogst tot 8 r, en gekleid tot 7 d. — Koers op Londen 141/4 a 14»/4. SOERABAYA, 24 Nov. Koffij zonder afvoer van Java. Bali aanvoer werd met f 33Ja35 inent, betaald. — Suiker rijzende. Op levering is / 15| aangelegd. Voor disponibele partijen&apos; is ƒl6 te bedingen. — Rijst steeg hoog in prijs; eerste soort blanke wordt op ƒ2OO a 225 en Carga «p ƒ 165 a 180 gehouden. — Arak met omzettingen a f 55. — Huiden, kwamen weinig ter markt. — Bindrotting is met f 11 a 12.50 voor scheepsgarneering betaald. Invoee-Artikelkn. In Madapollams blijft de 6/4 breedte de meest» attentie genieten en de omzettingen daarvan waren vrij belangrijk te noemen; 4/4 en 4_4 gaven eveneens aanleiding tot afdoeningen van eenig belang tot bevredigende prijzen, terwijl 5/4 en 7/4 weinig vraag genieten. Calicots stil. Drills genieten eenigo meerdere attentie in de zware blanke soorten van / 13 a ƒ 13.50. In den laatsten tijd werden vele Drills gevlekt alhier aangebragt, waarop vrij groote rafactien toegestaan moesten worden. 36&quot; fijne Engelsche Shirtings blijven schaarsch en tot verhoogde prijzen grif verkoopbaar. De ordinaire en middelsoorten zijn daarentegen ruinier ter markt en tot matige cijfers afgedaan, waardoor smalle Hollandsche witte Shirtings gedrukt worden. Voor 5/4 is dan ook f 14.50 moeijelijk te bedingen, terwijl afdoeningen tot lagere prijzen plaats vonden. 6/4 en 7/4 zijn schaarsch en in goede kwaliteit te plaatsen. Oogjesgoed en Dimets worden iets hooger gehouden, tengevolge van ontstaande navraag. Goed Tafel- en Servetgoed is a f 42 verhandeld. — AUtiilen ondergingen weinig variatie. Bladkoper zonder verandering in prijs, echter met verminderde vraag. Yellow Metaal met eenige omzettingen a ƒ75, blijvende cle huizen van Batavia a ƒ 65 aanbieden. Compositie Spijkers gezocht en tot ƒBO te plaatsen. IJzeren Spijkers 2 en 2i duim schaarsch en tot ƒ 15 verkoopbaar. Provitien. Boter gaf stof tot speculatie en konde men bij de kunstmatige opdrijving der prijzen ./&apos; 18 voor kleine partijtjes bedingen. Kaas blijft gezocht van ƒ 6 a 6.50 voor Z. M. Verduurzaamde Levensmiddelen met weinig of geen handel tot vorige prijzen. Genever werd van / 10 a 10.50 verhandeld, wisselkoers op Holland 103 pCt. bij het Gouvernement en 104 s 104 i bij particulieren.</p>
</text>
