<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Donderdag 4 Januarij.</title>
	<p>HnlV illee/t benoemd tot lid van den geneeskundigen raad in Noordle.lir.2&apos; t 5 Hoer w- Gl°ots te Zaandam en tot plaatsvervangende hman + « Cer Dr- P- van Eeyscn, te Haarlem, en P. van Vollenvan M Amstcrdam&gt; in plaats van de HH. van Wacsbergc te Hoorn, danktTm Haarlem en Verboon te Amsterdam, die beiden be-</p>
	<p>dKtNDEN, 3 Jan. Uit New-York wordt dd. 23 Dec. berigt, dat &gt;s bew k i selow ln zi-&apos;ne kwaliteit als gezant bij het Fransche hof &amp;avninSri cle Jen^te zitting van den senaat heeft de Heer di&apos;wr ï aanSetoond, dat het zeer gevaarlijk zou zijn vertegenwoorliooMp Staten zitting te geven in het parlement, uitfienpra T 3? , neerschende gezindheid aldaar. Het rapport van den 3at rlni bclm.rz bevestigt dit gevoelen. Daarin wordt o. a. gezegd, We Üvoi™S 2ich wel is waar heeft onderworpen, maar dat op *Dpi-C ¦ * v llict nlaS worden gerekend. Wy i w Tan nnancicn bevond zich bij het vertrek der mail te st«n,i en onderstelde vrij algemeen, dat het voornemen niet be- Vni ora cene leening aan de markt te brengen, het oiSTm -llei raPP°rt van kapitein Shawduf der brandweer, moet Resehv m net St. Catharina dok aan brandstichting worden toe-2mïv v 5.n- Het verlies daardoor geleden wordt op 150,000 a tJyvt- Seraamd. \an.3? i&apos; 4 Jan- Volgens den heden bekend gemaakten staat ,• cic bank, zijn vermeerderd de circulerende biljetten met £ 1,314,600 j,. ,reKemng-courant van particulieren met £ 1,492,020; de portefeuille en &apos;ti&apos;224&apos;3^3; verminderd daarentegen zijn de voorraacl van munt uwmu.ntmateriaal met £ 296,919; do rekening-courant der schatkist ¦¦net £ 964,906. Jt Southampton is heden gearriveerd de Teutonia met berigten vanNew-York van 23 Dec. berigten uit Shanghae van 9 Dec. heft de mikado het ver- Hioff •• c de openstelling der havens bekrachtigd. Osaca en andfn Zi3n reeds geopend. Op cfen lsten Januarij zal dit ook met de tarief geschieden op den grondslag van het tegenwoordige flo w,?FSi&apos; \.Ja?- .?&quot;ïkens den heden bekend gemaakten staat van W™ l i • znn vermeerderd: De portefeuille met 71 millioen roW&apos; Dcleenillgen met 9 millioen, bankbilletten met 70 millioen, ziin • r&gt; ourant met Particulieren met 9 millioen frs.; verminderd rio&apos;n; voonaad munt en muntmateriaal met 25 millioen en de DrS£!^?ras* &quot;iet de schatkist met 51 millioen francs. tots p&quot;t der ïransche bank heeft heden het disoonto verhoogd Van^Ml^&apos; V™?* De g18»1 van Bylandt, buitengewoon gezant nincr i ??A™lnS der Nederlanden, om de begrafenis van Koschen , i&apos;old- Ibn te wonen en Koning Leopold II geluk te wen- Van de Le n ,is benoemd tot ridder grootkruis Kontn?6*1&apos; SJeBi&apos; die naar &apos;sHage is vertrokken, om aan Z.M.den tee-DoM T e,derlanden kennis te geven van het overlijden van door ¦,;;„ en (le troonsbestijging van Leopold 11, wordt verge* eld ur &quot;jn ïoon en den baron Vrints von Treuenfels.</p>
</text>
