<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>B*wi VEREENIGING TER BEVORDERING VAN FABRIEK- EN HAND&quot;VERKNIJVEBHEIDINNEDERLANB. AFDEELING AMSTEKDAM. Opei bare Vergadering, in het Locaal de Eensgezindheid, op het Spui, Dingsdag 9 Januarij 1866, &apos;s Avonds ten 8 ure. INLEIDING tot de PUBLIEKE NATUURKUNDIGE VOORDRAGTEN. Spreker de Heer L. A. H. HARTOGH. Het Bestuur noodigt belangstellenden, vooral Werklieden, uit deze Vergadering bij te wonen. Toegaiigbilletten voor deze en volgende Openbare Vergaderingen zijn bij de Leden der Afdeeling en bij de Ondergeteekenden gratis voor Werklieden verkrijgbaar. Van do opkomst tor dezer vergadering zal het al of niet&apos; houden van de zoo nuttige populaire Voordragten afhangen. • (29377) J. VAN MAITRIK, Haarlemmer Houttuinen, TT 56. J. WIJDOOGEN Jansz., Leliegracht, RR 70. DE BRUYN KOPS * BACKER, Fabriekanten van Stoom- en andere Werktuigen en IJzergieters, te JBreda, leveren STOOM WERKTUIGEN in alle Krachten, Horizontale en Verticale LOCOMOBILES, Centrifugaalpompcn, Mprtelmolens, enz. Inrigtingen en Drijfwerken voor Fabrieken, enz. (507) EENE JUFVROUW 7 wordt gevraagd tot Assistentie in de Huishouding, kunnende Naaijen. Strijken en met do Wasch omgaan, van &apos;s morgens 9 tot &apos;s avonds 8 ure; de voorkeur zal gegeven worden aan haar, die dc Fransche Taal spreekt, Salaris ƒ5O. Ook verlangt men eene KEUKENMEID. die tevens het Huiswerk kan verrigten. Adres Franco, onder Lett. G. bij J. LEENDERTZ, Kalverstraat, E 237, te Amsterdam. &apos; (442) ÏI T WEL. Men vraagt tegen half Januarij of primo Februarij een kleii HUISJE óf BOYENHUISJE tegen den huurprijs van ƒlOO o: iets hooger. Adres franco Brieven onder Letter F. A. W. bij den Boekhandelaar D. ALLART, Haarlemmerdijk over dc Heerenmarkt. (461) KINDERJUFVROUWT In een burger gezin verlangt men eene R. C. JUFVROUW goed kunnende Naaijen en Strijken, alsmede geneigd en in staa zijnde de zorg van vnf Kinderen, waarvan het oudste 7 jaar is, o] zich te nemen. Adres Franco Lett. V. H. bij GEBR. KOSTER Leliegracht. (456) _X BIT DE HAND TE ROOP: //ffl\k Een goed onderhouden TJALKSCHIP _^//_fei-^\ groot 78 Ton en oud 23 jaren, met volle Tuigag Jmkx^K^ en Koks-Gereedschappen, zoo als het bevaren &apos;i &quot;-«ifesi* f-nor HENDRIK MEIJER, bij wien hettebevra 1-&apos; gen is, aan de Houtbrug, te Rotterdam. (399) Een FATSOENLIJK MENSCH, van middelbare jaren, Protestani van goede Getuigen voorzien, zoekt zoo spoedig mogelijk eene be trekking als OPPASSER of LOOPER of iets anders. Adre franco, onder Lett. H., Bureau Handelsblad. (410) ~ taWbhdoelen &quot;TïrözF, &quot; MET KINA, KWIJLWORTEL EN POKHOUT Voor het behoud van de tanden en van het tandvleesch. TAND-ELIXIRE, om dc tanden wit te maken en te conserveren, en de pijnen te genezen, veroorzaakt door bederf of te weeg gebragt door aanraking met. iets warms of iets kouds. Prijs, f. » .5. ROSÉ TANDPOEDER A BASE DE MAGNÉSÏE, om de tanden wit temaken en te conserveren, en het losraken daarvan lc voorkomen, veroorzaakt doorliet vuil, waarvan het den terugkeer belet. Pi-ijs, f. » JO. ¦ TAND-OPIAAT tot versterking van het tandvleesch, dat liet gezond houdt; 1 tot voorkoming van bederf der tanden en scorbutieke aandoeningen. Prijs, f. » ÖO. i CÜRATIF DENTAIRE lot hetliygiflniseh plomberen van zieke tanden,tot i het doen ophouden van het bederf van deze en het voorkomen van ! verzweringenen pijnen welke zulksveroorzaakt. De flacon is verkrijgbaar i met of-zonder instrument. Prijs, f. 2 » 1 DczeTANDMIDDELEN gaan steeds vergezeld van eene gebruiksaanwijzing voorzien van het Fabriekinerk van .1. p. laroze, rue des Lions-Saintj Paul,., te Parijs. Hoofd depot te Amsterdam, bij H. H. ulotu, apotheker. * Arnhem , OTTERBEIN; Utrecht, GROOTENDORST; Devente &apos; v. n. MOER. (506)</p>
</text>
