<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Kolonien. BATAVIA, 29 November. OVERLAND-MAIL (VIA MARSEILLE.)</title>
	<p>Vervolg.</p>
	<p>Men deelt ons mede dat zij, die hot examen voor Indisch ambtenaar met goed succes in Indie hebben afgelegd, evenwel tot geene betrekking benoembaar zouden worden geacht, vóór zij, op voordragt vanden gouverneur-generaal, door den minister van koloniën ter beschikking gesteld zullen, zijn van het Indisch gouvernement! Hierop zouden slechts enkele uitzonderingen gemaakt worden, uit hoofde van bepaalde, reeds vroeger gedane toezeggingen. (Bat. Ilbl. — Naar wij vernemen, segt de Javabode, bestaat bij de Indische regering het voornemen om het onlangs veroverd rijkje Assahan b*j Siak te trekken, en van beide eene residentie te vormen. — Men meldt van Pontianak dd. 12 November: De nieuwbenoemde resident en de militaire kommandant zijn eergisteren gearriveerd. De assistent resident van Sintang is met de gouvts. stoomer Boni naar de nieren vertrokken (waarschijnlijk worden hier Danau Loear en Danau Serian bedoeld, beiden ten noordoosten Van _de hoofdplaats J-&apos;iutang, aan den voet van het grensgebergte) ten einde eenige geschillen te vereffenen tusschen de aldaar wonende Dajak stammen. De benting der onzen te Kebiboe is verlaten geworden en in brand festoken, en men denkt dat er spoedig wel meer zullen opgeheven woren. Op velden noch wegen zijn tegenwoordig brandals te zien; zij schijnen zich allen terug getrokken te hebben in Kajang, om zich daar schuil te houden, tot tijd en wijle de gelegenheid weder gunstig voor hen zal zijn. SOERABAYA, 11 Nov. Aan het stoombootkantoor van de firma Cores de Vries zijn heden verscheidene collies goederen, bestemd voor de Molukken, afgewezen, omdat de boot reeds volgeladen was. Naar men zegt, is die lading voor drie vierde gedeelten afkomstig van Batavia. Indien dit zoo is, dan blijkt daaruit ten duidelijkste, dat of -e booten, die in de dienst voor de Molukken voorzien, niet groot genoeg zijn, of dat ééne reis per maand te weinig is. MOLUKKEN. Op 6 Oct. jl. keerde de ambtenaar, belast met het «3oen van natuurkundige onderzoekingen, C. H. B. von Rosenberg, van cene naar de Aroe- en Key-cilanden gedane onderzoekingsreis ter hoofdplaats Amhoina terug. Niettegenstaande het onderzoek op die eilanden met veel moeite en gevaren gepaard ging, en door ongunstig weder soms zeer werd belemmerd, waren toch de resultaten daar&gt;an zeer bevredigend, zoodat genoemde ambtenaar in den tijd van liegen maanden, op de Aroe- en Key-cilanden doorgebragt, meer naturalia verzamelde dan in 11/2 jaar tijds op Gorontalo. De bijeengebragte verzameling bestaat uit 130 zoogdieren, 1733 vogels, 59 reptilieu, 30 visschen, ettelijke duizende insecten en 37 stuks ethnologische voorwerpen, waaronder fraaije en zeldzame exemplaren. (Jav. Ct.) KADOE. Volgens berigten van 21 dezer bleef de Merapi steeds vuur uitwerpen. Het gedruisch, waarmede dit vroeger gepaard ging, verminderde echter van dag tot dag. De bewoners der dessa Pgon, in het district Remamé, die uit vrees hunne woonplaats verlaten hadden, keerden langzamerhand derwaarts terug. Hunne aanplantingen van kool, erwten, enz. waren echter vernield. Den lOden dezer begaf de resident van Kadoe zich naar Djenger, zijnde het hoogst te beklimmen punt van de Merapi (5000 voeten), ten einde de werking van den vulkaan van nabij gade te slaan. Die werking was vreeselijk en ging alle beschrijving te boven; vooral bij nacht leverde de berg een treffend tooneel op. Stroomen vuur liepen van alle zijdem uit den krater bergafwaarts, terwijl kolossale brokken werden uitgeworpen, die wit gloeijend naar de laagte rolden, en ongeveer 3000 voeten beneden den kraterinond in den blengkongkloof nederstortten.</p>
</text>
