<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN. De agitatie tegen de verhooging der schoolgelden in Leyden.</title>
	<p>Een ongehoord feit heeft in onze stad plaats gehad, dat wij niet weten te kwalificeren, maar wel weten Wij dat eerlijkheid eu goede trouw er gevoelig door zijn getroffen. Door een der leden werd aan den Gemeenteraad een voorstel gedaan om eene verandering in de schoolgelden van sommige scholen te maken, Teen dit voorstel werd reeds, voordat het openbaarheid verkregen had, een hevige strijd gevoerd, van alle kanten ruklen strijders aan, de mcesteti natuurlijk mei gesloten vizier. . Zekere ü schreef reeds in de Leydsche Courant van 24 December 11. over bet onlangs ingediende plan van den beer Scheltema, terwijl door den Academischen Senaat dato 15 December en door den Raad van bestuur van de Rijksinstelling voor Indische taal- en Volkenkunde dato 19 December 11. adressen legen het voorstel van den heer Scheltema zijn ingediend, welk voorstel eerst in de Raadsvergadering van 19 November als ingekomen vermeld werd. Hoewel vrienden van openbaarheid moeien wij legen zulk eene openbaarheid ons ten sterkste verzetten. Voordat het voorstel van den heer Scheltema aan de Raadsleden bekend is, voordat het op de Leeskamer ter visie heeft gele»en, gaal het in de stad bij de vrienden rond, uit alle hoeken worden aanvallers bij elkaar gehaald, en men ontziet zich niet om hel als een oorlof-werktuig bij de ophanden zijnde verkiezing te gebruiken; terwijl de huizen nog met een adres en een protest, dat n. b. gralis verkrijgbaar gesteld is, werden afgeloopen. _ ■ . In de Leydsche Courant van 2 Januarij schrijft eene \. S. dat een twintigtal onzer meest achtingswaardige ingezetenen, het voorstel van den heer Scheltema in handen hebben gehad. Wij hebben aliijd gemeend dal eenen oorlo&quot; le beginnen voordat de oorlogsverklaring heeft plaats gehad, bij alle beschaafde volken als eene weinig eerlijke daad werd beschouwd en hiermede stellen wij thans die aanvallen legen het voorstel van den heer Scheltema gelijk- Aan de leden van den Raad nog volkomen onbekend, kan het niel anders dan door eene indiscretie, die wij hier ten sterkste moeten afkeuren, ir. de handen van het twintigtal achtingswaardige ingezetenen gekomen zijn, die zich niet ontzien hebben eenen kruistogt op te roepen, teen een stuk dat nog geene openbaarheid had en waarvan niets anders aan de leden van den Raad bekend was, als dat het zich in handen vau Burgemeester en Wethouders en van de Commissie van Financiën bevond. ; Wij noemen deze handelwijs deloyaal en gelooven dat zij moegelijk door iemand wiens hart wel geplaatst is, zal kunnen verdedigd worden. L., 7 Januarij 1867. KNEPPELHOUT VAN STERRENBURG.</p>
</text>
