<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 8 Januarij.</title>
	<p>Bij de verkiezing voor twee leden van den gemeenteraad zijn opgekomen uit wijk 1, 2, 3 en 4 394 kiezers, en uil wjjk 5, 6, 7, 8 en 9 428; te zaïuen 822 kiezers. &quot;:&apos;!_• Gedurende het jaar 1866 zijn binnen deze gemeente geboren: 745 zoons en 794 dochters, le zamen 1539 kinderen. Overleden van het mannelijk geslacht 985, van het vrouwelijk geslacht 934, te zamen 1919; waarvan ongehuwd vau het mannelijk geslacht 652, tan hel vrouwelijk geslacht 585, gehuwde mannen 269, gehuwde vrouwen 213, weduwenaars 64, weduwen 136. Nog zijn alhier ingeschreven 13 personen van het mannelijk geslacht, en 19 van het vrouwelijk geslacht, elders overleden, doch alhier gewoond hebbende, en 62 kinderen als levenloos aangegeven. Zijn overleden 365 kinderen beneden het jaar, 556 van 1 tot 10 jaar, 104 personen van 10 lot 20 jaar, 142 »an 20 lot 30 jaar, 135 van 30 tot 40 jaar, 155 van 40 lol 50 jaar, 134 van 50 tol 60 jaar en 328 van 60 tot 70 jaar en daarboven. Gehuwd 346 paren, en ingeschreven 1 echtscheiding, t!— Heden is alhier in 60-jarigen ouderdom overleden de heer W, C. Baert. In verschillende betrekkingen, o. a. als lid van den gemeenteraad en als secretaris vau de commissie van administratie over de gevangenissen, was hij gedurende vele jaren nuttig werkzaam, lot dat ligchaamsverzwakking hem noopte voor die betrekkingen te bedanken. -&apos;•&apos;— De typographische vereeniging Lourens Jansz. Coster vierde gisteren avond in de stadsgehoorzaal haar gewoon jaarfeest, waaraan bij voortduring eene welverdiende sympathie wordt geschonken, blijkbaar uit hel groot aantal donateurs, patroons en anderen die, op uitnooding van het bestuur, ook thans weder die feestviering bijwoonden. En niet liet minst streelend was het voor de vereeniging. haren nieuwen beschermheer, den heer burgemeester, en twee wethouders in haar midden te zien. Nadat de genoodigden onder het spelen eeuer feestmarsch plegtstalig de zaal waren binnengeleid, opende de voorzitter de bijeenkomst met eene gejiaste toespraak, waarbij hij de lotgevallen der vereeniging herdacht, en wel in het bijzonder de treffende door haar geleden verliezen, eerst in het afsterven van haren zoo iiooggeschatten beschermheer, den heer mr. D. Tieboel Siegenbeek, van wien zij steeds zoo vele blijken van belangstelling mogt ontvangen, later in dat van haren verdienstelijken penningmeester A. Holtz, die zich steeds door zijnen ijver voor de zaak onderscheiden had. Voorts bedankte hij den legenwoordigen burgemeester, dr. VV. C. van den Brandeler, voor de wel* willendheid, waarmede hg hel hem aangeboden beschermheerschap had aan*, vaard, hem de belangen der vereeniging bij voortduring aanbevelende. Uit het daarop door den secretaris niigebragt verslag bleek, dat de vereeuiging, in weerwil dat zij in het afgeloopen jaar, wat betreft het uitkeeren van ziekengelden, &apos;een moeijelijk tijdperk had doorleefd, in alles aan hare verpligiingen omtrent de leden had kunnen voldoen en dat de toestand van het weduwenfonds, in aanmerking genomen de tijd dal het had beslaan, ;allezins gunstig was. Met dankzegging werd melding gemaakt van eene niet onbelangrijke gift, nog op dezen feestavond voor dat fonds ontvangen. Na het zingen van een welkomstgroet aan hh. patroons, donateurs en eereleden had de opvoering plaats, van: Het huwelijk bij trommelslag, zangspel in drie bedrijven, vrij naar het Fransch bewerkt door M. J. Ruffa en J. Beems; en na eene pauze de opvoering van: Als men zijne beurs heeft verloren, kluchtspel in een bedrijf, vrij gevolgd, naar hel Fransch door Juliano. De leden W. J. Bruins, F. Eggink, J. Koet, J. J. de Leu,- D. J. Siljee, F. Terluin en II. W. Wiltenaar hadden zich met de uitvoering dezer looneelstukjes belast, en werden daarin bijgestaan door drie jongejufvrouwen, waarvan twee reeds meermalen hare diensten welwillend aan de vereeniging hadden verleend. Over het algemeen werd de uitvoering mei genoegen door de aanwezigen bijgewoond; de werkende leden toonden dat zij getracht hadden zich, zoo veel mogelijk, eene goede opvatting eigen te maken, en verwierven dan ook meer dan eens den algemeenen bijval. Met eene finale werd de bij programma vastgestelde feestviering besloten; echter bleven de leden met hunne vrouwen, bjj zang en dans, nog geruitnen tijd bijeen, om daarna te scheiden met de hartelijkste wenschen voor •den bloei der vereeniging en de versterking van den vriendschapsband. _ — Gisteren is tusschen Katwijk en Wassenaar gestrand een galjootschip; genaamd Anna, kapitein O. A. Huberlh , van Texel bestemd naar Cardiff, in ballast. De equipage, uit vijf man bestaande, is gered en (e Katwijk aangebragt. Het schip zal weg zijn. — Door den veetyphus zijn in de week van 23 lot 29 Dec. 11. aangetast: in Zuidholland 2588 runderen, in Utrecht 2477. in Noordholland 730, in Gelderland 37, totaal 5832. In de week van 16 tot 22 December bedroeg het getal der aangetaste runderen 5771, en in de week van 9 tot 15 De* cember 6173. De Staatscourant bevat eene bekendmaking van den minister van binnenl. zaken, houdende opgave van de lijn van afsluiting Ier wering van den veetyphus, zooals die den 7cn Jan. is vastgesteld. — Blijkens eene opgave in de Staatscourant zijn in hel jaar 1866 voor de eerste maal Nederl. zeebrieven uitgereikt aan 101 schepen, metende 13502 tonnen, waarvan 64 binnen &apos;s lands, en 7 buiten &apos;s lands zijn gebouwd, lu 1865 bedroeg bet getal dier schepen 98, metende 12498 tonnen, waarvan 88 binnen- en 10 buiten &apos;s lands waren gebouwd. — Aangaande de werkzaamheden der Nederlandsche hoofdcommissie voor de wereldtentoonstelling wordt door den Ned. Tnduslr. berigt, dat er een aanvang is gemaakt met de afzending naar Parijs van de pachthoeve Holland voor de zuivelbereiding; evenzoo met de fagades en vitrines, door den heer architect Melzelaar, le Rotterdam, op last, der&quot; hoofdcommissie vervaardigd. Onder de leiding van een bekwaam meesterknecht zijn 20 jonge en kundige werklieden uil Rotterdam naar Parijs vertrokken, om aldaar de aankomst der boven bedoelde voorwerpen af te wachten en het voor Nederland bestemde gedeelte van hel paleis der tentoonstelling tot ontvangst der goederen verder gereed te maken. Voor deze werklieden heeft de hoofdcommissie eene goede huisvesting bezorgd in hei Quartier Grenelle, Rue de Commerce. Vier leden van de hoofdcommissie zijn aangewezen voor de regeling der in te zenden voorwerpen; het zijn de bh. von Baumhauer, Groll, Gevers Deynoot en H. L. Entboven Lz. Zij zullen zich eerlang naar Parijs begeven, om aldaar de voorwerpen in ontvangst te nemen. De hoofdcommissie heeft nader bepaald, dat de inzenders er op moeten rekenen, hunne voorwerpen franco naar Rotterdam le zenden. Een voornaam punt, dat door de inzenders wel verdient te worden in acht genomen, is de aangifte van de waarde hunner voorwerpen, opdat zij in de assurantiën kunnen worden begrepen. — De heer dr. B. J. Stokvis, te Amsterdam, is door de sociélé royale des scienecs médicales et naturelles le Brussel mei de gouden medaille bekroond voor zijne verhandeling: Becherches expérimentales surValbuminurie. — Aan de diaconie der herv. gemeente de Bildt is door wijlen baronesse J. E. Tuyll van Serooskcrke, douairière van den baron G. A. G. P. van der Capcllen van Berkenwoude, te &apos;s Hage overleden, eene som van ƒ1000 gelegateerd.</p>
	<p>t_r Te Rotterdam is gisteren de schuit van den bcurlschipper op Zevenbergen door eene Duitsche stoomboot aangevaren, waarbij de mast der schuit brak en nederviel op den knecht van den schipper, die op de plaats dood bleef. &apos;-&apos;t ~-&gt;— De arroud.-reglbank le Amsterdam heeft dezer dagen verscheiden personen, belrokken in de September-ongeregeldheden ter zake van het niel-houden der kermis, verwezen naar den procureur-generaal bij het prov. geregtshof in Noord-Holland , om len criminele le worden vervolgd. Verscheiden personen zijn builen vervolging gesteld. — Uil Ambt Hardenbeig meldt men dat aldaar de vrouw van een landbouwer, die in 5 weken niets dan koud water gebruikte, bijna geen woord wilde spreken en volstrekt niets van geneeskunde wilde welen, is overleden; deze ongelukkige heeft zich letterlijk laten doodhongeren. — Zaturdag 11. zijn van Breda naar&apos;s Bosch vervoerd 8 kadellen, die als hoofddaders beschouwd worden van de mishandelingen, waarvan de kadet Mestingh het slagtoffer is geworden. Er is bevel gegeven om deze jongelieden zonder aanzien des persoons ie behandelen, waarom zij dan ook cellulairzjjn opgesloten en den gewonen kost moeten eten, met uitzondering echter van een zieke, die in de infirmerie is opgenomen. pji__ pjaar men verneemt heeft er op den spoorweg Endhoven-Luik weder een ongeluk plaatsgehad. Woensdag avond jl. moei namelijk de trein, van Hasselt komende, in botsing zijn geweest met die van Luik, omtrent op dezelfde hoogte waar de vorige ongelukken hebben plaats gehad. De locomotief en een paar wagens zouden verbrijzeld zijn, terwijl de stoker en de machinist vrij ernstige wonden bekomen hebben. &apos;•—De Rijnspoorweg-maatschappij heeft, naar men verneemt, geprotesteerd tegen het besluit van den landraad van Cleve betreffende de desinfeciic van reizigers op de Pruisische grenzen. De desinfectie bestaat in het blootstellen aan chloordamp, het verwisselen van kleederen, enz. De Pruisische veehouders, -in wier stallen de ziekte is uitgebroken, krijgen een twintigtal militairen in huis en kunnen alleen door tusschenkomst van deze uit de buitenwereld ontvangen wat zij noodig hebben. Zij worden op hunne hoeven als gevangen gehouden.</p>
</text>
