<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STADS-BERIGTEN.</title>
	<p>BURGEMEESTER es WETUOUDERS vah LEYDEN, Gezien art. 3 van het koninklijk besluit van den lste0 December 1865 Staatsblad u». 131), houdende bepalingen omtrent de certificaten van Nederlandschen oorsprong of bewerking; . , Doen ie welen, dal in de maand Januarij 1867 zal worden opgemaakt eene lijst van hen, die in de gemeente een lak van nijverheid uitoefenen, waarvan de voortbrengselen met certificaten van Nederlandschen oorsprong of bewerking tegen een lager regl in .Nederlandse!] ludië kunnen worden ingevoerd, en roepen mitsdien belanghebbenden op, om zich, ten einde op die lijst geplaatst te worden, met overlegging van een afschrift van hun palcniblad, In de maand Januarij X8G7 ter Secretarie dezer gemeente aan te melden. _ F.n zal hiervan openbare kennisgeving geschieden door plaatsing in de Leudsche Courant. Burgemeester en Wethouders voornoemd, v. i&gt;. BRAM DELER, Burgemeester. Lbtdh, 22 December 1866. v. PUTTKAMMER , Secretaris. VERGADERING van den Gemeenteraad van Leyden, Donderdag deii 10-4&quot;1 Januarij 1867, &apos;s namiddags te twee uren. Onderwerpen : 1». Benoeming vau een hulponderwijzer van de 2d&apos; klasse aan de openbare lagere school n°. 2 voor onvermogenden. 2». BenoemiiiK van onderwijzers bij bet vormend onderwijs te verstrekken aan hulponderwijzers enz. der lagere scholen. 3&quot;. Verzoek van P. van den Broek, ter bekoming van gemeentegrond. 4°. Voorwaarden tot openbare aanbesteding vau schrijfbehoeften voor de opeubare lagere scholen. 5&quot;. Voorwaarden tol verkoop van de Rijnsburgsche poort. 6°. Voorwaarden tot verkoop van de buiien-Hoogewoerdspoort, roet bijbe■i-i&apos;c hoorendc werken. 7«. Bestek en voorwaarden tot aanbesteding eeuer nieuwe insluiting bij het plantsoen aan de Hoogewoerdspoort. 8». Bestek en voorwaarden tot aanbesteding van: o. houtwaren en teer; b. ijzerwerk enz.; c. wagens; d. verfwaren. 9°. Algemeene policie-verordening.</p>
</text>
