<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 26 Sept. In financiële kringen verneemt men het volgende omtrent de nieuwe leening, gesloten met de firma&apos;s Rothschild, Baring Brothers en Hope. Het nominale kapitaal der eerste uitgifte is 80 millioen flor., welk bedrag binnen 40 jaren zal worden geamortiseerd. Mot inbegrip van de voordcelen, toegekend aan de firma&apos;s, met de emissie belast, zullen zij eene commissie genieten van 8 pCt., behalve nog 2 pCt. rente voor elke geanticipeerde storting. Of er later meer uitgiften zullen geschieden en tot welk bedrag die zullen plaats hebben, zal van verdere regeling afhangen. — De zittingen van den engen rijksraad worden thans slechts door de ministers van justitie en die van financiën bijgewoond, dewijl aldaar de hofkanseliers niet aan de beraadslagingen deel nemen. De ministerpresident bij voorbeeld is in het bezit van drie portefeuilles en anderen hebben er twee, zoodat het aantal ministers met portefeuilles zeer gering is.</p>
	<p>— Van gewoonlijk goed onderrigte zijde wordt op de stelligste wijze verzekerd, dat de generaal v. Benedeck het voornemen heeft opgegeven om de dienst voor goed te verlaten; hij zal later weder het opperbevel over het leger in het Venetiaansch-Lombardijsche koningrijk aanvaarden. — De verantwoordelijke redacteur der Neue Freie Presse is veroordeeld tot betaling eener geldboete van 60 fl. en 8 dagen huisarrest.</p>
	<p>BERLIJN, 28 Sept. (des Ochtends). Heden avond wordt de Koning uit Lauenburg alhier terugverwacht; morgen vertrekt hij naar Baden- Baden.</p>
	<p>— Prins Albert en zijne zuster prinses Alexandrina hebben zich eergisteren avond naar hunne moeder prinses Marianne der Nederlanden begeven; zij zullen gedurende 14 dagen op het kasteel Karaenz bij haar doorbrengen.</p>
	<p>— De Social Democrat is gisteren op nieuw in beslag genomen. Gedurende de jongst verloopen maand is schier geen dag voorbij gegaan waarop gemeld blad niet in beslag is genomen. Eerst later zal blijken of hierin enkel vexatoire maatregelen moeten gezien worden, dan wel of de regtbank aanleiding zal vinden om wegens de geïncrimineerda artikelen vervolgingen in te stellen.</p>
	<p>— De Kieler Zeitung beweert, dat het gerucht omtrent de benoeming van den Heer Francke tot president van de Holsteinsche regering, geheel ongegrond is.</p>
	<p>— Men verneemt dat de Oostenrijksche korvet Erzherzog Friedrich te Kiel is binnengeloopen en ter beschikking van den gouvern.-generaal vau Helstein gesteld, zoodat bedoelde oorlogsbodem voortdurend in dia wateren van het hertogdom zal blijven.</p>
	<p>— Uit Ratzeburg wordt medegedeeld, dat zeven leden van de ridderschap van Lauenburg voor de huldiging des Konings, zich hebben gewend tot den Heer vou Bismarck, en dringend verzocht dat de Koning vooraf zou bevestigen het landsreces. De minister gaf hierop ten antwoord, dat het oogénblik slecht gekozen was, want dat het voorleggen van dergelijke petitie de vreugde van den dag bij den Koning zou verbitteren.</p>
	<p>— Dagbladet, te Kopenhagen het licht ziende, meldt, dat de concessie van den spoorweg tusschen Hamburg en bovengemelde stad, voor zoover die over Deensch grondgebied loopt, waarschijnlijk zal gegeven woiden aan de firma Overend, Gurney en C°. te Londen. De waarborgsom, welke moet gestort worden, bedraagt £ 20,000.</p>
	<p>FRANKFORT, 28 Sept. De leden der vereeniging tot bevor dering van het handelsverkeer in Duitschland, hebben in hunne gisteren gohouden vergadering het besluit genomen, om pogingen aan te wenden, ten einde _ zoo spoedig mogelijk hot tiendeelige stelsel van maten en gewigten in Duitschland te doen aaunemen.</p>
	<p>— Men verneemt dat aan de Pruisische regering tijdelijk zijn afgestaan al de plannen tot bevestiging van vele punten aan de Oost- en Noordzee, ontworpen, gedurende het bestaan van het Duitsche ministerie. Zij hebben tot voor korten tijd eon deel uitgemaakt van het militaire bonds-are hief.</p>
	<p>— De Zwitsersche Noord-Oostelijke en de Centraal spoorweg hebben zich bereid verklaard, om 3,500,000 fres. bij te dragen, tot den aanleg van den St. Gothard spoorweg.</p>
</text>
