<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>WAAE MOET HET TOCH HEEN MET ONZEN FINANCIËLEN TOESTAND.</title>
	<p>Men moge schouderophalend lagchen, maar het is niettemin feitelijk waar, dat sedert den val van den Heer Rochussen, do oppositiepers Nederland verklaard heeft in staat van faillissement en de Koloniën geplaatst onder het beheer niet van den Koning, den minister van koloniën en den gouverneur-generaal, maar onder sequester van eene denkbeeldige maatschappij van Europeanen, die niets meer of minder zouden verlangen, dan van het Moederland te worden afgescheiden en Java voor ons te doen verloren gaan! Er zijn overdrijvingen, die uit een half krankzinnig brein ontsproten, niemand aanstoot geven. Er zijn er die uit politieke veeto ontstaan, het merk der hartstogtelijkheid en der partijdigheid met zich voeren en geen nadenkend mensch zelfs maar één oogénblik kunnen medesiepen. Maar er zijn er ook, die, vergezeld vau valsche voorspiegelingen en cijfergroeperingen, in spijt van officieële logenstraffing, met onbeschaamdheid dagelijks herhaald wordende, onmisbaar hier en daar verkeerde indrukken to weeg brengen en een deel der valsche voorstelling bij anderen, die niet in de gelegenheid zijn tot controle, ingang verschaffen. Het Nederlandsche publiek kan in zijn bezadigd en edel karakter nog niet gelooven, dat er zijn, die willens en wetens niettegenstaande tegenspraak of teregt wij zing, den logen verkondigen en trachten voort te planten, en door partijbelang eu partijhaat bezeten, op den helderen middag willen volhouden, dat wij verkeeren in een stikdonkeren nacht. Wij spreken hier nu niet van de discussien over do begr.oting van het loopende jaar in Nov. 11., noch ook van die over de afschaffing der plaatselijke aceijnsen, waarbij door sommigen velerlei financiële bezorgdheid en zwaartillendheid is aan den dag gelegd; want op enkele uitzonderingen na is men in de Kamer parlementair genoeg, om zijn advies ook bij verschil van meening te kleeden in den welvoegelijken vorm aan zijne eigene waardigheid en aan die van de vergadering, waarin men het woord voert, verschuldigd. Men kan daar soms wel harde woorden en meermalen geheel onbewezen beschnldigingen hooren uitbrengen, maar zij worden aanstonds bejegend, wederlegd of ontleed, en niet zelden als partij-manoeuvres aan de kaak gesteld. Men ziet dan veelal duidelijk, dat het, zoo als de Heer Loudon het eens met groote juistheid noemde, dan eigenlijk te doen is om de //vesting der groene tafel&quot; te bemagtigen, en het zijn dan alleen de bondgenooten der aanvoerders, die den stormloop meemaken. Maar buiten de Kamer is sedert vijfjaren zulk een verschrikkelijk financieel misbaar gemaakt en zijn en worden nog dagelijks zulke grove onwaarheden verkondigd, verwerkt, volgehouden on nagegalmd, dat het wel der moeite waardig is, niet om er bij stil te staan, maar om met do officiële cijfers de laatdunkendheid en kwade trouw van zulk eene oppositiein een behoorlijk licht te plaatsen. Wij bedoelen hier die oppositie, die zich niet ontziet aan ministers der kroon het voorleggen, van valsche cijfers en opzettelijke onwaarheden te verwijten. Want zelfs die bladen, welke het als hoogste staatswijsheid beschouwen om tusschen de partijen heen ts zeilen zonder eigene rigting of reisdoel, en die het daarom b. v. den minister van tinancien, na de financiële agitatie maanden lang tegen hem opgezet, nog ten kwade duiden, dat hij te veel de lichtzijde van onzen financiclen toestand zou hebben doen uitkomen, — zij zijn evenwel eerlijk genoeg om te erkennen , dat op zich zelf genomen de toestand onzer financiën guntig is en geven daarom zelfs toe, dat de minister //te veel medegeslcept *door onzen gunstigen financielen toestand, aanleiding had hierover zijne * tevredenheid lucht te geven&quot; (1).</p>
	<p>De geheele financiële voorstelling der oppositie niet nu maar sedert 1861, kan met enkele variatien, naar gelang van bgkoraende omstandigheden , in een paar woorden zamengevat worden. //Onze toestand is //reddeloos; onze inkomsten gaan achteruit; de O. I. baten houden op *te vloeijen; inkomsten-belasting of staatsbankroet staan voor de deur. «-Arm Nederland, wat wordt er van u zonder een conservatief ministerie.&quot; Dat is telken jare als eene paal boven water vooropgesteld, meer bepaald sedert de optreding van het tegenwoordig bewind. Er wat nn is er sedert die vijf jaren van financieel onvermogen en penurie gebeurd en wat is er speciaal sedert de optreding van dit bewind voorgevallen? Wij resumeren slechts, opdat het publiek gemakkelijk kunne oordcelen. I°. Er is telken jare ten volle voorzien in alle gewone behoeften yan de dienst, met hare klimmende eischen in dezen tijd van ontwikkeling en vooruitgang, zoowel op materieel als intellectueel gebied. De gemiddelde som dier voorziening beliep tusschen de 73, 73% a 74 millioen &apos;s jaars. En terwijl vroeger nit de koloniale bij Iragen noodig was om het verschil tusschen de gewone ontvangsten en uitgaven te dekken de belangrijke sommen van circa 15 miljoen voor 1855 en vervolgens in 1856 16%, in 1857 15%, in 1858 15Ï4 , in 1859 ca. 12% , in 1860 ruim 12% miljoen, werd in 1863 nog maar vereischt ƒ11,070,554; in 1564 ƒ 10,672,818; in 1865 ƒ 9,865,290, terwijl in 1866 ƒ 9,847,594 zal gevorderd worden. (2) Alzoo werd onder de conservatieve of fusie-ministerien oneindig meer geleund op de koloniale baten en waren wij daarvan in veel grooter mate afhankelijk dan na hunne verwijdering uit het bewind. Zelfs bij de overgangs-ministerien was dadelijk eene grootere zucht tot geleidelijk herstel van hetevenwigt merkbaar; want, terwijl van 1853 tot 1859 telkens van 14totl6millioen lot dekking van het evenwigt uit de koloniale fondsen noodig was; werd in het tijdperk van 1859—62 gemiddeld slechts 12% millioen gevorderd om daarna&apos; tot op 10 en 9% millioen af te dalen. Ware met 1866 niet 4/5 der personele belasting aan de gemeenten afgestaan om do plaatselijke aceijnsen te kunnen afschaffen en waardoor behoudens de equivalenten van het gedistilleerd en de suiker, toch altoos de schatkist een niet onbelangrijk offer brengt, dan zou het verschil tusschen de gewono ontvangsten en uitgaven en daardoor de bijdragen uit de koloniale fondsen nog minder behoeven te zijn. Bijgevolg heeft de O. I. kurk, waarvan de Heer Rochussen meermalen sprak, gaande weg een ligtoren last te dragen.</p>
	<p>2°. Er is in die vijf jaren van liberaal wanbestuur nog bovendien besteed of aangewezen: a.Voor de spoorwegen ƒ 74,500,000 (De geheele uitgaaf is opƒ 100,000,000 geraamd, zoodat na een paar jaren de verpligte aanwijzing van 10 millioen &apos;s jaars vervalt en dio som in &apos;s rijks schatkist komt, te gelijk met &apos;s rijks aandeel in do exploitatie als rentevergoeding van het kapitaal van aanleg.) . Voor de emancipatie der slaven in de West-Indie . « 12,000,000 c. Voor de waterwegen _ 3,215,000 d. Voor amortisatie, waarvan het verpligto bedrag slechts een millioen &apos;s jaars behoeft te bedragen, o. a. sedert 1862: Wet van 4 Aug. 1862 (N°. 142) . . ƒ 3,000,000 *¦ // 13 Dee. 1862 (N°. 200) . . // 4,000,000 // // 6 Julij 1863 (N°. 114), aflossing der 4 pCt. O. I. schuld . . // 12,179,500 // // 31 Dee. 1863 (N°. 213), vaststelling van hoofdstuk VII A , begrootingsdienst 1864, na aftrek van het gewoon . . . // 10,005,000 // * 11 Jan. 1865 (N°. 12), vaststelling alsboven.dienst 1865. . // 10,005,000 Aanwijzing op de begrooting voor 1866, mede na aftrek van het verpligte millioen. n 13,509,253 Aanwending bovendien van de renten van het fonds tot verzekering van de verzilvering der muntbilletten gedurende 4 jaren ca 2,000.000 ~~f 54,638,753 (1) Oude Rott. Ct. van 27 Sept. (2) Redevoeringen san den minister van financiën bij de aanbie ding der begrooting voor 1864, __ 6 ; idem voor 1865, blz. Ben voor 1866 blz. 6. waartoe de afkoopsom van den Scheldetol in vier termijnen heeft bijgedragen ƒ17,141,640, wet van 6 Julij 1863 (Stbl. N°. 112). De rentebetaling is sedert dien tijd met nagenoeg 2 millioen verminderd en voor werkelijke bdiie.gewone uitgaven ten behoeve van openbare werken, slavernij-afschaffing en schulddelging is tot en met de aangeboden begrooting voor 1866 besteed , of bestemd te zamen &apos;/ 144,413,753 behalve nog de andere buitengewone uitgaven voor nog eenige groote werken, droogmakingen, kanaalverbeteringen, rentegarantie voor den Samarangschen spoorweg, premiën op den aanvoer van vrije arbeiders in Suriname en meer dat niet speciaal behoeft aangewezen te worden.</p>
	<p>3°. Er is , niettegenstaande de aanwijzing ook voor 1866 van 13ya millioen voor de spoorwegen en 14% a 15 millioen voor amortisatie, nog een onaangeroerd overschot op de dienst van het loopende jaar 1865 voorloopig geraamd op 554 millioen, maar dat nu reeds als veel hooger kan worden aangenomen, hebbende ook dat van 1864, mede aanvankelijk geraamd op 5$ millioen, circa 3y2 millioen meer opgeleverd. (3)</p>
	<p>4°. De rijksaccijns op de brandstoffen is afgeichaft ad ca. 3 millioen, de tarieven van inkomende regten worden verminderd, zoomede het briefport binnens lands en internationaal. De gemeenten zijn door eene ovordragt van 4/5 der rijks personele belasting en 21% opcenten op de grondbelasting der gebouwde eigendommen in staat reeds dadelijk, op sommige na eenigen overgang, al hare verbruiksbelastigen af te schaffen, zonder dat voor het rijk noodig zullen zijn eenige der aanvankelijk beoogde equivalenten , als ƒ 576,000 op het geslagt en f 300,000 op de thee, waarbij men echter moet in het oog houden, dat de zegelbelasting op de dagbladen en de advertentien, waarvan de afschaffing was voorgesteld , is blijven bestaan. Niettemin gingen niettegenstaande dat alles gedurende dien tijd de gewone middelen ca. 2% millioen on in opbrengst nog veel meer vooruit, ongeacht de afkoop van den Scheldetol de gewone inkomsten verminderde, hoewel daartegenover de bespaarde renten door de amortisatie van het afkoop-kapitaal overstaan.</p>
	<p>s°. De middelen en inkomsten voer 1866 zijn matig, ja zelfs laag geraamd en er is maar één koloniaal batig slot in de begrooting opgenomen , zoodat het getier van verleden jaar, dat er (in overeenstemming met de nieuwe O. I. comptabiliteitswet) voor eenmaal het overschot van een vroeger, eH het geraamd bedrag van dat wat tot het dienstjaar der begrooting behoort was uitgetrokken, nu voor goed vervalt, tenzij de oppositie liever geen koloniaal batig slot onder de middelen zag opgenomen of tot de oude verwarde wijze van raming, deels van aanwezige en deels van toekomstige baten zou wenschen terug te keeren. Het geraamd koloniaal batig slot berust op verkoopprijzen der producten verre beneden den feitelijken prijs der tien laatste jaren, en de aanwezige of berekenbare hoeveelheden. Het bedrag der schatkistbilletten ligt nu niet iv papier, maar in geld in de schatkist, zoodat door geschikte aanwending van de aanwezige of latere opbrengsten het werk der amortisatie met gemak en met kracht kan worden voortgezet. Waar de gewone uitgaven, hier of daar verhoogd zijn, geschiedde dit deels vóór productieve zaken ter verspreiding van welvairt en ontwikkeling, die later ook aan de schatkist dubbele rente geven, deels ook in het belang &quot;&quot;van intellectuelen vooruitgang als bevordering van onderwijs en beschaving en de hulpmiddelen daartoe, verbetering der volksgezondheid, aanmoediging van nijverheid, enz. Jaarljjks zijn er aanzienlijke overschotten, die sedert de grond _ ets-herziening van 1848 hebben mogelijk gemaakt dat&apos;van 1850-1865 ƒ192,000,000 nationale schuld (nominaal kapitaal van ƒ 258,611,557.36) is gedelgd of afgelost, als : ƒ49,943,677 uit de staatsinkomsten en middelen, ƒ116,126,836 nit de batige sloten der staatsontvangsten en uitgaven, ƒ16,459,362 uit het domeinfonds, ƒ 13,332,386 uit 3 termijnen der afkoopsom van den Scheldetol cm nog ruim f 1,000,000 uit andere bronnen. Aan renten is sedert dat tijdstip bespaard f 7,994,235, waarbii in 1866 nog komt ƒ600,000 (4), v</p>
	<p>Ziedaar een geheel feitelijk overzigt van de financiële ongelukken en rampen die ons vroeger en later getroffen hebben, meer bepaald sedert de Heeren Thorbecke, Betz en Fransen van de Putte zamenspannen cm moederland en koloniën in de war te sturen en om ons, zoo als het orgaan zegt en volhoudt, op den rand van een financielen afgrond en zóó zóó regelregt naar het staatsbankroet te brengen! En dat is men nu, met de volle kennis van bovenstaande officiële cijfers niet over één, maar over vijf 0f meer jaren, bezig aan de natie ook met cijfers voor te rekenen!</p>
	<p>(3) Het was oorspronkelijk geraamd op f 5,250,000. Er zal beschikbaar komen f 12,296,375.56%, mitsdien meer f 7,046,375.56 ; daaronder is echter begrepen het toegevoegde overschot der rekening van het herstel van het muntwezen in Ned. Indie ad p. m. f 3 500,000 en dat eene niet voorziene bate is, zoodat anders het overschot f&amp;% in stede van f 5% millioen zou zijn geweest. (4) Overzigt der wijzigingen m de nationale schuld sedert 1850 tot en met 1865, begrootings-bijlage N . 68a.</p>
</text>
