<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Zaturdag 30 Sept. Eene vijfde voorstelling van Paul Darbois, nieuw melodrama in 3afdeelingen; naar het Fransch, door den Heer Jos. A. Manus; welk stuk ten vorigen jare op het Théatre du Gymnase dramatique voor het eerst en vervolgens meer dan 100 malen achtereenvolgens met algemeenen bijval is ten tooneele gevoerd. Gevolgd door: Een Man die te veel gekoesterd wordt, nieuwe vrolijke vaudeville in 1 bedrijf. Entree 75 Ct. in vertering. (Aanv. 8 ure) Plaatsen zijn aan het bnreau te bespreken. BOAS &amp; JUBELS. COLLEGIE: NUT EN VERMAAK. Zondag: Gewone Bijeenkomst met Introductie. &quot; FBiICATI. HEDEN AVOND EN ZATURDAG 30 SEPTEMBER 1865, BLIJFT DE GEDECOREERDE ZAAL, wegens het buitengewoon bezoek, nog geopend tot hot geven van SOIREES CHAMPÈTRES. Entree 50 Cts. per Persoon. Aanvang 8 Ure. J. EPI!ARP STUMPffF. FEA§CATf, ZONDAG 1 OCTOBER 1865. 8 URE. jemsmistje €mmwMMT IN DE GEDECOREERDE ZAAL. Trio et Finale de I&apos;Op. Guillaume Teil .... Rossini. Fantaisie de I&apos;Op. I&apos;Africaine Meijebbebb. Musicalische Tombola de la Fdentb. Enz. volgens Programma. Entree 50 Cents per Persoon. _. H. C. VAN I»_.SS_ , Secretaris. ABONNEMENTSPRIJS VOOR 14 CONCERTEN: Voor 1 Heer f 5.— // 1 // en 1 Dame . . . n 7.50 ui ii tt 2 Dames . tr 10.— SALON DES VARIÉTÉS IN DE NES. Zaturdag 30 September: SOIBÉE LYRIOUE et RRAMATIOIIE a te geven door het gezulschap van den Heer HLBERT SAÏÏVLET, onder anderen: Komische Scène nnd Duet aus der ! Posse Der Zauberschleur, 2tc Act aus der Opor Frehchütz, enz. Entree 50 Ceats. Aanvang 8 Ure. HEROPENING VAN HET LOKAAL lIE KEIZERSKROON, SINGEL BIJ DE VIJZELSTRAAT. Zondag 1 October 1865 en volgende avonden VOCAAL en INSTRUMENTAAL CONCERT, te geven door het nieuw zamengestelde gezelschap BEIJERBOCK, bestaande uit twintig Personen, waaronder Duitsche eu Fransche Artisten; met een geheel nienw Repertoire. Aanvang 8 Ure. Entree 49 Cents per Persoon. &apos; KONINGSKROON. ~ De ondergeteekende maakt zijn geëerde Begunstigers bekend, dat zijn ! Locaal des Zaturdag 30 September en Zondag 1 October des Namiddags na 4 Ure GESLOTEN zal zijn. I J. M. lIERGT, Plantaadje, hoek Kerklaan en Muidergracht, V 213.1 1 ~~TÜÏ_~B_i NËDERLANDEM&quot;. ZONDAG 1 OCTOBER 1565. EXTRA BUITENGEWOON GROOT BAL MET 14 TOONKUNSTENAREN. Entre. 40 Cents in vertering. Aanvang i tf, uur. pjp- Voor de ingetockende BALS wordt Mam dag geanonceerd.</p>
</text>
