<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>Z. K. H. de Hertog van Cambridge, opperbevelhebber des legers, heeft zich verpligt gezien eene reprimande te doen toekomen aan den opperbevelhebber der troepen in Indie, Sir William Mansfield, wegens onvoegzame handelwijze jegens zijn adjudant, kapt. Jervis. — In de gisteren gehouden zitting van het Hnis der Lords is, bij de discussie over de reformbill, de getalsterkte der ministeriele partij gebleken. Het amendement van lord Halifax, hetwelk tegen het «wakste deel der reformbill, namelijk de bepalingen tot aanwijzing der kiesdistricten, gerigt was en die bepalingen afkeurde, maar niet door andere verving, is, na door twee van de kabinetsleden bestreden en door lord Russell, benevens andere pairs verdedigd te zijn, verworpen met 100 tegen 59 stemmen. Vervolgens zijn twee amenderaanten, waarmede de regering zich vereenigd had, ondanks den tegenstand van de liberale partij aangenomen, het eene met 121 tegen 89 en het andere met 119 tegen 56 stemmen; beide hebben destrekking , om de uitbreiding van het stemregt op eenige punten een weinig te beperken. In net Hnis der Gemeenten heeft de regering gisteren insgelijks eene overwinning behaald. Hare voordragt om Hyde Park en alle dergelijke tot hot kroondomein behoorende wandelplaatsen voor volksvergaderingen te sluiten en uitsluitend voor het genoegen van het publiek te doen dienen, kwam toen weder in behandeling. Van de zijde der liberalen werd een voorstel, strekkende tot verwerping dier voordragt, gedaan; het was vooral gegrond op de bewering, dat de wet in de daad de strekking had, om net regt van vergadering te beperken door vermindering van het aantal daarvoor beschikbare plaatsen. Dit voorstel is met 133 tegen 88 stemmen verworpen. — In eene bijeenkomst van winkeliers uit het East End is besloten eene beweging op het getouw te zetten, ten einde te voorkomen, dat de wetsvoordragt tot het beperken van het verkoopen op Zondag door het Parlement worde aangenomen. _ — Blijkens de openbaar gemaakte tabellen der handelsbeweging, is gedurende het op 30 Junij geëindigde halfjaar ingevoerd voor eene Waarde van £83,441,393, tegen £92,030,712 in 1866 en £59,890,063 in 1865; de uitvoer heeft in hetzelfde tijdvak beloopen in 1867 £87,613,484, in 1866 £92,857,830 en in 1865 £74,128,633. — De Daily Neivs meent reden te hebben tot de onderstelling, dat de tegenwoordige opeenhooping van goud in Frankrijk en Engeland wel eens zou kunnen leiden tot eene herhaling van hetgeen in 1852 gebeurd is. Destijds was de voorraad specie buitengewoon groot. Het eerste gevolg daarvan was eene vermindering van het disconto tot op 2 pCt., gclgk dit nn ook plaats heeft. Het tweede gevolg was eene rijzing in de prijzen der goederen. En dan was er nog een derde gevolg, namelijk dat onder die omstandigheden een tijdperk van speculatie werd geopend, die ten laatste uitliep op de groote crisis van 1857. Dit laatste, meent de Daily Neivs, zal nu wel buiten beschouwing kunnen blijven. De gebeurtenissen van 1866 liggen hij het publiek nog te versch in het geheugen, om te verwachten, dat het zich andermaal aan die manie zou overgeven. Doch daarentegen ligt er evenzeer eene groote fout in het tegenwoordig onvoorwaardelijk wantrouwen. LONDEN, Dingsdag 30 Juljj (des Avonds).</p>
</text>
