<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERKOOP VAN VAST GOED. De Notaris C. F. TROOST te Arnhem, zal op Woensdagen &amp; 7den Augustus 1867, bij Inzet, en den 21sten dier maand, brj Te slag, telkens des Middags ten 12 ure, op het Stations-Kojfijhuis Arnhem, in het Openbaar Veilen en Verkoopen: A. Het BUITENGOED MARIENSTEIN, zeer aangenaam gel gen op ongeveer 10 minuten afstands van de stad Arnhem, aan d&lt; straatweg op Velp, geschikt voor Zomer- en Winterverblijf, gro 7450 D Ellen, bestaande uit ruime en welingerigte HEERENHU ZING, KOETSHUIS en STALLING, welaangelegden TUIN en WAI DELDREVEN. Het Heerenhuis, enlangs nieuw opgemaakt en keurig betimmer bevat, behalve Keuken, Kelder, Zolder, Regen- en Weiwaterpomp e verdere Gemakken, Vier Benedenkamers, waarvan drio ensuite en Zi Bovenkamers. Te aanvaarden op den 15den September dezes jaars. NB. De Kooper zal desverkiezende twee derde gedeelten van de Koopprijs in het gekochte kunnen gevestigd houden. Het voorschreven Perceel zal gedurende acht dagen, aan de dage van Inzet en Toeslag voorafgaande, van 10 tot 4 nre kunnen bezij tigd worden, mits op vertoon van een Toegangbillet, door den vooi noemden Notaris af te geven. B. De navolgende ONROERENDE GOEDEREN, nagelate door wijlen den Wei-Edel Gestrengen Heer F. E. W. VAN INGEN I°. Het voor Zomer-en Winterverblijf ingerigte BUITENGOEI LEEUWENSTEIN, zeer aangenaam gelegen te Arnhem aan de: Straatweg naar Velp, op ongeveer tien minuten afstands van d Stad, en bestaande nit een logeabel, ruim en goed onderhoudei HEERENHUIS, waarin (behalve Keuken, Kelder, Zolders, Pro visie-, Domestieken- en Badkamers) negen Boven- en Benedenkamers waarvan beneden twee ensuite; voorts KOETSHUIS met Stallinj voor 4 Paarden, Hooizolder en Koetsierswoning; ORANJERIE me Mangelkamer en Bergplaats; vruchtbaren MOESTUIN met Trekkas ten en voorzien van vele exquise Vruchtboomen; benevens smaakvo aangelegd WANDELBOSCH, beplant met lommerrijk Geboomte. Ii het geheel groot ongeveer 1 Bunder, 54 Roeden. Dit Buitengoed zal in twee Perceelen bij Billetten omschreven er in massa geveild worden, en is in gebruik te aanvaarden den lster November 1867. 2°. Ongeveer BVa bunder best BOUWLAND genaamd DE MUSSENBERG, gelegen in de gemeente Arnhem, langs den Klarendalschen weg, met daarop staande PACHTERSWONING en KOEPEL; door ligging aan verschillende wegen en heerlijk vergezigt eene gunstige gelegenheid tot bohwen aaibiedende. Van dit land zal de veiling geschieden in verschillende perceelen en massa&apos;s nader bij billetten op te geven. 3°. Eene WEIDE, gelegen in de gemeente Arnhem in het Arnherasche Broek, groot 4 bunders, 36 roeden, 30 ellen. 4°. Eene beste UITERWAARDSWEIDE, gelegen op de Bovenplij bij Westervoort, onder Hnissen, groot 9 bunders, 40 roeden, 80 ellen, almede te veilen in twee perceelen en in massa. De drie laatste Perceelen zijn aan diversen verpacht en in genot van huurpenningen te aanvaarden na expiratie van het thans loopende pachtjaar. Het goed Leeuwenstein zal kunnen worden bezigtigd gedurende acht dagen, aan de dagen van inzet en toeslag voorafgaande,van 11—4 nre, mits vooraf belet vragende. C. Een voor weinige jaren nieuw gebonwd HEERENHUIS met TUIN, gelegen te Arnhem op een der vrolijkste standen aan den Velperbuitensingel bij Musis Sacrum, thans bewoond door Mevrouw de Wed. A. CANNEMAN. .N _j Het Huis bevat, behalve SOUSTERREIN, waarin KEUKEN, KELDER , PROVISIEKAMER en BERGPLAATSEN, benevens ZOLDER en MEIDENKAMER, twaalf zoo groote als kleine KAMERS, hebbende de lste en 2de étage elk twee KAMERS en suite. In vr _ gebruik te aanvaarden den lsten October 1867. Te bezigtigen twee dagen vóór en op elk der veilingsdagen van 11 tot 4 ure, mits vooraf worde belet gevraagd. Nadere informatien te bekomen ten Kantore van genoemden Notaris. Brieven Franco. (17667)</p>
</text>
