<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>, PARIJS, 30 Julrj. (Part.Corr.) De Moniteur meldt, dat gisteren een briefis ontvangen van den Heer Dano, den Franschen gezant in Mexico, onder dagteekening Van 27 Junij, te gelijk afgezonden met de onlangs door dat blad medegedeelde laconieke dépêche van dien Heer. Of en wanneer de Heer Dano zal vertrekken, wordt iv dien brief niet gezegd. De Moniteur voegt bij zijn berigt het volgende: «Men zal zich herinneren, dat de gezant zich in zijne bedoelde dépêche bepaalde bij de mededeeling, dat hij dacht Mexico niet vóór over eene week te kunnen verlaten. Gedurende eenigen tijd zal het onmogelijk zijn nadere berigten te ontvangen.&quot; Volgens den brief des Heeren Dano was het berigt der gevangenneming van keizer Maximiliaan (even als bij ons) onmiddellijk door de Keizerlijke regering tegengesproken, totdat de Pruisische gezant, de Heer Magnns, op 29 Mei een telegram ontving, waarin de Keizer hem verzocht met twee regtsgeleerden naar Queretaro te komen. Langer dan eene maand verkeerde men te Mexico in twijfel nopens de al- of nietmneming van Queretaro, vermits behalve kleine in den vorm van cigarettes gerolde briefjes, niets in de stad kon komen. Voorts meldt de Heer Dano de reeds bekende bijzonderheid, dat hot eerste werk der liberalen was, den vroegeren staat van zaken te herstellen. De Heer de Girardin heeft tegen 5 Aug. eene vergadering belegd van redacteurs der dagbladen, om te beraadslagen over de maatregelen, welke behooren te worden genomen, ten einde de telegrammen op eêne andere wijze te ontvangen, dan door bemiddeling van de Agence-Havas, met wier bediening men zeer ontevreden is. In de letterkundige wereld wordt veel gesproken over eene ontdekking, door den Heer Philarète Charles in België gedaan. Het betreft 50 onuitgegeven brieven van Voltaire, voor welke de Heer Havin den gelukkigen bezitter, naar men zegt, 100,000 fr. heeft geboden. De voormalige onderwijzer der Heeren Alphonse en Gustaveßothschild, de Heer Albert Cohen-, schrijver van de «Joodsche brieven,&quot; welke door den Univers Israélite zijn publiek gemaakt, is benoemd tot ridder der orde van het Legioen van Eer. Gisteren avond had in den schouwburg van de Porte Saint Martin een voorval plaats, dat de teeschouwers met angst en schrik vervulde. Eene der leeuwinnen van den Heer Batty had geworpen en desniettegenstaande was de temmer niet te weerhouden om in het hok te gaan. Het tooneel, dat onmiddellijk daarop volgde, was kort maar schrikverwekkend. De leeuwin wierp zich op den temmer en beet hem in den schouder, terwijl zij met hare nagels zijne kleederen verscheurde. Gelukkig mengde eene andere leeuwin (de lieveling van Batty) zich in den strijd; zij wierp zich op het woedende dier, zoodat Batty het hok kon verlaten. Op 27 dezer heeft té Florence een tweegevecht plaats gehad tusschen den redacteur van de Nazionc en Riccioti Garibaldi, wegens een artikel in dat blad over den vader van laatstgenoemden geplaatst. De zoon van den generaal werd aan den arm, de Heer Brena aan het voorhoofd gewond. Men schrijft den Keizer het voornemen toe, om de haven van Duinkerken te vergrooten en er eene gewigtige haven voor de oorlogsmarine van te maken. Hij zal die stad eerlang bezoeken. — Prins Humbert van Italië wordt overmorgen hier verwacht- hii zal nog eenigen tijd te dezer stede vertoeven. &apos; — De mniteur^ geeft een overzigt van de werkzaamheden des Senaats in de jl. Zaturdag gesloten zitting; deze heeft vijf maanden en. dertien dagen geduurd; m dien tijd is de Senaat 28 malen in de afdeelingen en 42 malen in algemeene vergadering zamen gekomen. Hg heelt 135 wets-ontwerpen aangenomen, waaronder 22 van alge- Meen belang. Het aantal aanhangige petitien bedroeg 1002; hier- I^&apos;in» -a ?.a-nglg Seble_en; van de overige zijn 76 naar ondero_TJ . verzonden, 4 ter griffie nedergelegd en de andere ter zijde gelegd; van deze verschillende beschikkingen is ?__. . *en,ms S. _ aan de petitionarissen gezonden. «In 1867 — zeg. net blad —is het aantal bij den Senaat ingediende petitien iets mmaer geweest dan in vonge jaren; maar zij betroffen onderwerpen van meer gewigt dan vroeger. Dit is een opmerkelijk verschijnsel. De petitien.worden bij den Senaat met belangstelling, grondig en onpartijdig overwogen; aan de burgers staat het, hun regt van petitie zgn volle nut en gewigt te doen behouden door het indienen enkel van Dezadigde en kalme petitien, welke de belangstelling verdienen m hoo£e rtaatsligchaam, waaraan zij gerigt zijn.&quot; — Men verzekert dat het gouvernement, ter bevordering der voorgenomen leening voor de Russische schatkist, vergunning heeft verleend tot het vermelden van de obligatien dier leening in de officiële koersenlijst der Parijssche effectenbeurs. + . i^eer Maimel Carvallo , minister-plenipotentiaris van Chili te ismssel, die vroeger zijn vaderland te Washington en te Londen vertegenwoordigde, is eenige dagen geleden, op de reis van Brussel naar rarns, plotseling te Compiègne overleden. Deze gezant, die de deken aer Ohilische diplomatie wordt genoemd, en gezegd wordt een der uitstekendste regtsgeleerden van Chili geweest te zijn, had den ouderdom van 62 jaren bereikt. — Eene_ eerste bezending van 500 ossen, in Italië voor rekening van het ministerie van oorlog gekocht, is hier aangekomen. — De Nazione zegt: «Sedert geruimen tijd hebben wijde brieven, welke door Garibaldi met eene waarlijk betreurenswaardige onvermoeidheid in het licht gezonden worden, onopgemerkt gelaten. Het schouwspel, dat een man, die zgn vaderland groote diensten bewezen heeft, zelf zijne reputatie met blinde hardnekkigheid vernietigt, maakt op ons een smartelijken indruk. Wij hebben de voldoening gehad van te zien, dat de redevoeringen van Garibaldi in de Venetiaansche provinciën juist de tegenovergestelde uitwerking hebben fevad van die, welke hij daarvan verwachtte; wij wenschen en hopen, at hetzelfde het geval zal wezen in Toscane, waar hij, door het opwekken der revolutionaire hartstogten, in den naam van de Italiaansehe eenheid eene roekelooze gisting ïn het leven tracht te roepen.&quot; teekenine_f_ °. eorresE?n d.ent ™P de Monde schrijft, onder dagtweede lfelf&quot;van a. OT. &apos;*oniDS Victor Emanuel zal zich in Se de kabinetten en in het revolutionaire kamp, worden alzeo wapenen gesmeed om den ondergang van het catholicismus en van den stedehouder van Christus te bewerken. Dat doel moet, het koste wat het wil, bereikt worden; kan het niet onder diplomatieke vormen, dan in den vorm eener omwenteling.&quot;</p>
</text>
