<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>öe CO3HtIAj¥»IIST KAS, Kantook AMSTERDAM, Srsreix X 18, NEEMT GELDEN a DEPOSITO. 8 dagen zigt a 2JpCt. I Langer termijn, naar over-1 maand *....-...» 3 » I eenkomst. 3 maand. * *3J - | (11264) Café ac VWfnirew&amp;9 SINGEL, TUSSCHEN DEN HEILIGENWEG EN HET . KLOOSTER, D 200. THEO. A. BERKHOUT ffiS&amp;i&amp;SSS BEIJERSCH BIER direct uit de Nederl. Beijersch Bier- Brouwerij, en blijft het afleveren al 9 CTS. per Glas. (13198) TABAK EN SIGAREN. ~ Een JONG MENSCH, P. G., 24 jaren oud, 9 jaren in bovengenoemd vak werkzaam, goede getuigenissen kunnende produceren, wenschte zich gaarne zoo spoedig mogelijk geplaatst te zien ter ADSISTENTIE eener WEDUWE of ziekelijken patroon, in een Winkel of Fabriek of als Reiziger. Reflecterenden gelieven zich te adresseren met franco brieven onder het motto: Sigaren, bij den Boek-en Kunsthandelaar VAN ASPEREN v. d. VELDE, te Haarlem. (13176) BIJ VELP TE HUUR VIER GEMEUBELEERDE KaMERS, met Keuken, Kelder en verdere gemakken, tegen matigen prijs, des verkiezende ook met Kost en Bediening. Adres franco onder lett. A., bij den Heer VAN HENGEL, Boekhandelaar aldaar. (13192) TABAK EN SIGAREN. Een fatsoenlijk JONG MENSCH, P. G., 20 jaren oud, welke ruim 4 jaren in het vak van Tabak en Sigaren is werkzaam geweest, zag zich gaarne weder GEPLAATST. Brieven franco onder lett. T. bij den Boekh. A. VAN DORSTEN Jr. in de Lijnmarkt te Utrecht. (13190) TE HUUR, om terstond te aanvaarden, een LOODS, geschikt tot Werk- of Bergplaats, losplaats aan den Wal, lang 10 el breed 3.50 el, gelegen op Rapenburg en te bevragen op Rapenburg, U 205. &apos; (13194) IIÖMSCIAF die alleen onderwijs geeft in zijne moedertaal, heeft nog eenige uren beschikbaar. In korten tijd en op eene aangename wijze leert hij zijne leerlingen FRANSCH SPREKEN EN SCHRIJVEN. Adres franco lett. R. bij MARLOF &amp; ZOON, Kantoorboekverk. Rokin, 158. (12293) MAGAZHfr VAN MMrM-WORSTEENMANTELS in het PALEIS VOOR VOLKSVLIJT , steeds 45 stuks direct afleverbaar. Prijzen van af/20. G. &amp; J. COOL, Fabriekanten. Bekroond op de Tentoonstelling Paleis voor Volksvlijt 1866 en op de Internationale Tentoonstelling te Parijs 1867. (10353)_ Aan fle Ititeekenareii is verzonden de Tweede AHevéiing van ;</p>
</text>
