<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>HwN??&apos; 17 M«a- De Koning en de Koningin van Saksen ta &quot; gisteren aan den rijkskanselier v. Beust, ter gelegen 2-11 -i-veren huwelijksfeest, per telegram hunne ftïf. gehikwenschen gezonden. Si i^ &quot;üschop van Linzneeft aan de redering verklaard, 1 »aa jmeer gehoorzaamheid was verschuldigd aan God «I&quot;- de «! meuBcnell &gt;&quot; eu daarom behoudt hij zich voor, j rij4i» .?e,lwe wetten te onderzoeken, of en hoeverre zij ? wtsl?n met den goddehJl&quot;» wil, ten einde zich naar ..Ia deiT§rTan dit onderzoek te gedragen. t^ en ?&gt; H.ongaarschen Landdag zal het tusschen Oosten&lt;l £ ondp&apos;sen gesl°ten handelsverdrag ernstige tegenkann UuWp^nden. Volgens de Neuefreie Fresse zal zoowel ? &apos;&quot;^&quot;tlln als de Deak-partij daartegen protesteren, pit. nnp gwije niet bepaald is genoemd als mede-contracft(l is &lt;) °Pzigte van het scheepvaart-verdrag met Enger — Dp ne formaliteit wel in acht genomen. pV» ; lesse meldt het volgende: De hertog van Saksen I?&apos;1 &gt; zoo8 regeren meer dan ooit moede. Sedert geruimen H &quot;tilgin v?rzekert m&lt;-n, hebben onderhandelingen met •i° vaa jlctoria plaats, om haar te bewegen afstand te UrK oJi . wfregten Tan het Engelsche koningshuis op lO&quot; 6&apos;e *VÏ het ian^ bil Pruisen kunne worden ingelijfd. aangèiTeilrvorst van Hessen is van Dresden weder te ?J.* &lt;* e^,0.ning&apos;van Hanover heeft de zoogenaamde Tulner Bt.VWvPrf aanSekocht en zal eerlang van Hietzmg 1 schönK ken&apos; De Kroonprins zal voortaan het ka&quot;uninn bewonen. &lt;le\^%d(m.«nl7rrMei Wes Ochtends.) De aanneming van W^kabplaü- lw(;sten&gt; °P ]iet wetsontwerp betreffende &lt;&apos;!nßBvoor^!ng&apos; heeft grol&gt;t opzien verwekt. Daar het &quot;Ito ?e« amennt Waf verworpen, stemden de conservativen «ft: Weir hS ment- ?e --«--Duitschws daarentegen stem- voft,.vamendemen*- l&gt;ool&apos; het amendement is in I«CaatWare^?n&apos; dat J*ot tolparleniont bijna zonder ir&amp;eï6* miUin^ , pcn&apos; ?.* ™Bering bekomt ochter niet ««/er^c£t/ler&apos;,well&apos;\^en van de regeringsroor- W(liv,0Ê «MAvi ï^vl6&quot;^ dor belasting wordt in het ,Q0° &amp; voortt bev7C01t c» r^rt men daaraf de voqj (jo verv-Jleaae ovwg&apos;a_gsbe.ast_ig5t_ig ca de 100,000 th. welke Noord-Duitschland reeds betaalde, dan verschaft de tabaksbelasting aan de regering slechts eene meerdere inkomst van 200,000 th.</p>
	<p>— Prins Friedrich Karel zal gedurende dezen zomer als inspecteui i)er cavallerie zijne functien uitoefenen en de troepen van dat wapen in de onderscheiden streken des lands in oogenschouvv nemen. — Men verzekert, dat graaf v. Bismarck verklaard heeft niet ongeneigd te zijn eene bijdrage van 10,000 th. voor het waarnemen der zonsverduistering op 18 Augustus e. k. aan te vragen, mits een bekend sterrekundige een behoorlijk plan ontwierp, waardoor goede resultaten verkregen kunnen worden en eene raming van kosten daarbij voegde. Dien ten gevolge houdt prof. Pörster, directeur der sterrewacht alhier, zich met de zamenstelling van een ontwerp bezig.</p>
	<p>FRANKFORT, 18 Mei, (Part. Corr.). Omtrent de nieuwe formatie van het Beijersche leger is, naar wij uit Munchen vernemen, thans een definitief besluit genomen. Het leger zal bestaan uit 16 regementen infanterie, ieder van 3 bataillons, ieder bataillon van 4 compagnièn a 138 man; 10 bataillons jagers yan 4 compagnièna 138 man; 10 regementen cavallerie,_ ieder van 5 escadrons a 137 man ; 4 regementen artillerie, ieder van 8 veldbatterijen van 6 stukken, 5 batterijen vesting-artillerie en een escadron trein; 1 regement mineurs en sapeurs. Uit Munchen meldt men ons, dat op den dag van het 50-jarig jubilé der Beijersche grondwet (26 Mei), het gebouw waar de Kamers vergaderen, feestelijk zal worden gedecoreerd en dat het voornemen bestaat, om bij deze gelegenheid de originele oorkonde der grondwet, die in het archief van den landdag wordt bewaard, in de zittingzaal der Kamer van afgevaardigden ten toon te stellen. De Beijersche gezant te Berlijn de baron von Perglas, heeft op 14 dezer zijn 25jarig dienstjubilé gevierd. Hij heeft te dier gelegenheid van den Koning van Beijeren, mt aanmerking van zijne veeljarige trouwe en uitstekende diensten, het grootkruis der orde van verdiensten van den H. Michael ontvangen, hetwelk hem door den te Berlijn aanwezigen minister van buitenl. zaken, Prins von Hoheilohe, is overhandigd. De maand Mei heeft in den plantengroei werkelijk wonderen voortgebragt. Het sedert haar begin aanhoudende prachtige lenteweder heeft over het geheele zuidelijke en westelijke Duitschland zegen verspreid. De velden staan zoo schoon als zelden het geval was. De stand van het wintergraan is voortreffelijk. Ook de wijnstok komt onder den weldadigen invloed der Meizon tot eene spoedige ontwikkeling. De ooftboomen beloven een zeer rijken oogst; de bloemenpracht was in deze lente inderdaad &apos;onbeschrijfelijk schoon. De voedergewassen gedijen zeer weelderig;&apos; voor de aardappelen, den haver en de garst zijn de uitzigten allergunstigst.</p>
	<p>De Zwitsersche bondsraad heeft besloten tot de opheffing van het vice-oonsulaat te Hakod&amp;di (Japan.) De groote raad van het kanton Waadland beraadslaagt thans over een voorstel tot afschaffing der doodstraf. De meerderheid der commissie met het onderzoek belast, heeft de aanneming van het voorstel aanbevolen.</p>
</text>
