<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>AMSTERDAM, Dingsdag 19 Mei. De heden door de N. H. M. te Rotterdam gehouden veiling van 77,762 balen JAVA en JPASSAKJC BLQJSW&amp;H is als volgt afgeloopen: \ TÊaï? T~~~ \ - Gez &apos; Bal &apos; 1 N°. en&apos;i BS. BESCHRIJVING. Afloop. BS. D. la3.f I ! Liggende te ROTTERDAM. — 26.883 b. Cents. Jj2S54 —ijava Preang. bontgeela.enk.BS. ;4is/ia42 2 670 — i // Prea. goedgeela. e. wormst. J 45 &apos; //451/4 3 432 — * Preang. Mank iets geelacht.. 141 nU% 4 1042 — j // Prea. geel i. bt. z. e. wormst.. j 461/4 « 461/2 5 5932 68 * Prea. gd. geela. z. e.wormst. j451/4/&apos;46 6 957 43 11 groenacht. iets bleek enk.dor! 333/4// — 7 630 116 h groenachtig vrij ros ;34 // — 8 1314 — // W.L aard bleek groena.i.bt.|34i/3//343/4 9 814 — » W. I. aard goed gr.a. e.r. e. \v.i3s // — 10 272 — ¦&apos;•&apos; Malaug aard groen enk. wit. J37V4//— 11 43 — // Tenger aard biankacht. i. ros 341/4 7 — 12 126 — a W. 1. aard groena. iets bont.. 35 //—&quot; 13 1207 241 // W.Laardgoedgroena. e. wit 351/4»-351/2 14 600 — u W. I. aard bleek groena. i. bt. 343/4 // — 15 577 — // ros groenachtig 338/4 // — 10 — // ros bleek groena. m. dor e. st. — // — &apos;17 593 195 // Dem. aard gr.a. i. bl. gd. v. b. 44%//45 18 37 — &apos;/ Dem. aard gr.a. m. wit e. ros. 44 * — 19 796 — // Dem. aard bleek gr.a. vrijgrof 47l!i * — 20 186 — // Dem. aard blank gr.a. vrij grot 471/4// — 21 20 — // Dem.a. gr.a. m.w. e.r. gd.v.b. — «•—--22 694 — // Dem. aard groen m. w. e. ros. 441/4 * — 23 64 — // Dem. aard groena. ra. w. e. r. 431/4 « — 241 236 — « Dem. aard groen e. wit e. dor. 448/4//— 25i 119 — &apos;/ Dem. aard groen m. wit e. ros 44 //— 26 1504 678 « bont bleek groenachtig 341/4 « 34Va 27 1271 — /&apos; Week iets groenachtig 36 //— 28 1475 — // Preanger blank iets groena.. 37Va «38 29, 510 — // Preanger groenachtig bleek. 36&apos;,&apos;g//383/4 30, 222 — // Prea. bleek i. groena. red. grot&apos;j 383/4&apos;/ — 3l! 215 — * bont bleek groenacht. e. dor. 1343/4» 35 Liggende te AMSTERDAM. — 38,479 b. Gents. 1 559 566 Java, Preanger, blankachtig 371/4 a 37% 2 4942 — // Pr.-aard, blank i.geela. e. BS. 391/a//393&apos;/. 3 1898 — h Pr.-a., blank i. geela. gr. e.BS. 39 %//40 &apos; 4 2781 205 // goed blank enk. BS 388/4// 39 5 545 — // blanki.geelacht. enk.BS... 40 ,7401/4 6 1469 — // blank L geelacht enk. 85... 383/4» 391/4 7 99 19 h Tenger-aard, blank vrij ros.. 35i/3//_ 8 103 — » Tenger-aard, ros bleek — ,1 — 9 24 — // Tenger-aard, blanka. i. ros.. — »— • 10 16 — // Tenger-aard, blanlja. vrij ros. — * — 11 82 3 * Triage blka. ra. BS en d. e. st. — » — 12 179 16 // Triage, blank gebr. met zw.. 26 //— 13 77 12 // blank doorl. zwaar beschad.. — // — 14 H 3 6 // Triage blank m. dor en gebr. 261/4// — 15 13 — // Triage, blank grw. m. d. e. st. — .&lt;/ — 18 16 4 // Triage, blank gebr. met dor. — 11 — 17 29 7 // Triage, bik m. zw. d. en gebr.— // — 18 131 12 // Tenger bleek groena. i. ros. 341/0// — 19 34 —&quot; // Tenger groena. enk. ros — u — 20 73 — // Tenger bleek i. groena. z. e. r. — // —- 21 234 — // Tenger blank i.groena.z. e.r. 355/4// — 22 1007 78 // Tenger groena. i. bleek e. ros. 343/4 »35 23 327 81 // Malanggoedgroen enk. wit. 37Va&apos;/3/3/4 24 1138 — // lialang groen enk. wit 361/2 r 363/4 25 902 98 // Preanger geelachtig 44 » 441/4 26 3774 385 *¦ Preanger blankachtig 3Si/a // 383/4 27 3071 — 11 Preanger geela. i. bont e. BS. 43 //431/4 28 3686 314 *• bleek groenachtig 343/4 // 35 29 166 — // Tenger aard blanka. vrij ros. 331/4// — 30 558 82 11 W. 1. aard bleek groena&apos;. i. bt. 333/4 // — 31 35 — // W.L aard bleek groenachtig. !36i/4 » — 32 159 — // W. I. aard gd. groena. e.r. e. w. 35 « — 33 497; 3 h Preanger bruin enk. graauw. 64 // 64V4 34 249: 1 11 Preanger licht bruin 623/4//63 35 127 — 11 Preanger goed geel S3&apos;i/g» — 38 11061 17 * Preanger goed geel 533/4//54 37 671; 12 // Preanger geela.i. bont e. BS. 43 «¦— 38 567 j — // Preanger geela. i. bont e. BS. 421/2 // 42-1/4 39 200; — Pad. Painan bont blank en groen.. 371/4//—&apos; 40 633 34 // Ayerßang.gd.gla.i.bt.e.BS. 461/4»463/4 41, 273: —i // Ayer Bangiès geel i.bt. e. BS. 47V4» 473/4 42 622: 237 j n Bovenl. blankï. bont enk.BS. 403/4 *• — 43 2937 i — I // Bovenl. bont geelacht. e. BS. i 421/4 u 421/2 Liggende te DORDRECHT. — 12,400 b. Cents. 1jö.954! 399 Java Pr. aard blank i. geela. e. BS/391/2 a 393/4 2 47) — j // Pr. aard geela. i. bont e. BS.. — * — ,1 o6D| ~l &quot; Pr- aard goed blank enk. BS. — * — - i ?™l 232&apos; &quot; Pr- aarrl blankL Seela- e. BS. 391/2 - 393/4 2i-5Üa ~i &quot; Pr-aard blank i. geela. e. BS. 401/4 »— o, ÖiO, 72: „ pr. aarj loisrik 1 geel». e% jjg. 39u „ _ ALLES VERKOCHT.</p>
	<p>Door het ¦ departement van financiën is medegedeeld do volgende opgave van de op 15 Mei 1868 in de onderstaande entrepots aanwezige hoeveelheid hnitenlandsche ruwe suiker: Amsterdam 12,107,786 pond. Rotterdam 15,730,220 - Schiedam 1,741,066 // Dordrecht 989,158 // Middelburg l, 895,388 // Totaal . . 41,463,578 pond. AAEDAPPELEN. Zeeuwsche Jammen ƒ 2.50 a 3.20; Friesche ƒ 2.40 a 3. — ; Pruisen ƒ 1.70 a 2.80; Eoode f a . Zwarte of Groningers ƒ 1.25 a 1.50; Duintand-Aardappelen ƒ4.— a 5.50. ROTTE3LS&gt;A!ia, 1? Mei. Oischoon de aanvoer niet groot was, ontbrak liet ten eenenmale aan kooplust, zoodat tot zelfs aanzienlijke prijsverlaging het grootste gedeelte onverkocht is gebleven. Tarwe: Vlaams., Zeeuw., Flakk. en Overm., hoewel/1 per mud lager afgegeven, slechts een klein gedeelte daartoe geplaatst. De puikste partijtjes ƒ 14. 6o a 13 20; goode ƒ 14 a 14.50; mindere en geringe ƒ 13 a 13.80. Pools, zouder prijsnotering, ofschoon er merkelijk lager moet gedaan zijn; Eoode tot de genoteerde prijzen bijna zonder omgang. 127. 128® Stetiiner A-15; 127,128 ffi Neuszer ƒ 440; 129, 130 ffi BoVeaL Eis ƒ430; 123, 130 ffi Banath ƒ4OO, per 2400 8. Kogge. Inl. mede zeer slap, vooral in de minders soorten en 50 a 75 e. lager. Vlaams, en Zeews. ƒ 10.23 a ƒ11; mindere _ alsmede Overm. en Noord-Brab. ƒ8.25 a ƒ 10. Buitenl. bij eene prijsverlaging van ƒ 20 met weinig aftrek. 129, 130 ffi fijne Amerik. ƒ 235; 122 123 ffi Taganrog ƒ240 a 245 ; 122, 123 ffi Teisk ƒ240 a 245; 122, 123 ffi Odessa ƒ 240, per _ 2100 ffi. Boekweit was zeer slap en merkerirjk lager en bur-oen de veiling is aan de markt daarin weinig omgegaan. Per 2100 ffi N.-Brab. ƒ 260, 240, 235; Fransche ƒ215, 200, 190. In veiling circa 70 last puike Fransche van ƒ 185 a]Bl per 2100 ffi verkocht Voorts van de 1001. met broei _en lacht 531. verk. van ƒ 155 a 165? mede per 2 i 00 ffi. Garst weinig aangeboden, doch ook weinig begeerd, K» a2O c. lager, feruvo. Winter- van ƒ 6.50 a 7.70; Zomer ƒ 6.50 a 7. &apos;Haver lastêlooa, korte van ƒ 4.50 a 5 50; langs van 380 a 5; voorts 74, 75 ffi Zeeuws. Voeder ƒ 111/2; 62, 70 ffi lul. Voeder ƒ 10% a W% per 100 ffi. Paardenboonen ondervonden minier begeerte en werden 20 c. lager verkocht, van ƒ 8 40 a 9.10. Erwten flaauw tot vorige prijzen. Eaapolie per contant bij partij ƒ37 i/4 gedaan;&quot; najaar ƒ3B. Lijnolie bedong per cont 39; najaar ƒ 33V4 gehouden. Publieke veilingen: 70 last Fransche Boekweit ƒ 181,185; 53 last dito enfriseh f l?A 163, beide per 2100 kilo. AJLülüaAAffi, 18 Mei. Aangevoerd 112 Kalveren, die golden ƒ25 a 75; 14 Nuchtere üito/3.25 a 7; 4 Schapen ƒl7 a 23; .50 vette Varkens 41 a 53 c. per ffi. J§MS»£©EBi, 13 Mei. Tarwe ƒl2 50 a 13; Rogge ƒ 9 a 9.80; Boekweit ƒB.BO a 9.10; Haver ƒ 3 a 5^40; Aardappelen ƒ 1.60 a 2.30, alles per mud; Boter 80 a 96 c. per ffi; Kip-Eijeren ƒ2.23 per 100 stuks. Gemeste Varkens 44a 56 c. per ffi; Biggen ƒ 3 a 8 per stuk. S&apos;KEEKWIdïIi, 18 Mei. Rogge ƒ9.70 al Ó. 10; Boekweit ƒ8.50 a 9; Garst ƒ7.40 a 7.90; Haver ƒ5.50 a 5.60; Boter per 40 ffi ƒ40.50 a 41 ; 20 ffi ƒ 19 a 19.50; 1 ffi ƒ 0.90 a 0,95; Zand-Aardappelen ƒ 2.70 a 3.20; dito puike 3 90 a 4.50; vette Koeijen 52 a 55 c. per ffi; Kalf dito ƒllO a 160; Melk dito ƒ95 a 145; Guste dito ƒBO a 150; Vaarsen ƒ 85 a 160; Pinken ƒ4O a 60; Kalveren ƒlB a 25; Stieren ƒ3O a 80; Lammeren ƒ 2 a 3.50; Geiten ƒ 4 25 a 8; Varkens ƒ 13 a 35; Biggen ƒ 5 a 12; Eijeren per 100 stnks ƒ2.30. AS&apos;ffWEI&amp;FiËB?, 18 Mei. Amerik. Petroleum werd heden betaald met fr. 431/2. — Van Harst werden ca. 1000 v. Amerik. vcor uitvoer verkocht. KOft&apos;IM&amp;SEEEMÏEaf • 16 Mei. (Frachlberigl van R. Kliyensl.üuer &amp; CO.). In de laatste week was het iets levendiger in bevrachtingszaken en de slechts schaars opgekomen vrachtzoekenden vonden vlug emplooi tot de volgende prijzen: 1/6 naar Firth of Forth en kolenhavens, 1/8 naar Berwick, &apos; 2/3 per 500 ffi Tarwe, ook 2/ per 320 ffi Haver naar de Oostkust van Engeland, 10/ naarGrangemouthper ton Beenen, 14/ Eng. Kanaal per ton Koeken; 22/6 per tan Vlas; 40 a 44/ per ton Heede naar Dundee en de Firth of Forth; francs 40 per 2400 k°. Tarwe naar Duinkerken en Boulogne; Nederl. Ct. ƒl6 naar Nederl. per 2400 k°. Tarwe; ƒlB5O naar Dordrecht voor een schip van 120 normaallasten voor Eiken Planken; 4J/a Hamb. b°. voor Eogge naar Gothenburg; 4/ voor Garst naar Stockholm per 20 Zweedsche tonnen; thl. 4 Pr. C. per last Eikenhout naar Stettin. Tegenwoordig hebben wij geene onbevrachte schepen op onze plaats; daar de toevoeren van Granen van Ruslanden Polen spoedig_ zeer aanzienlijk zullen zijn, kunnen wij hier binnenkomende schepen tot boyengenoteerde vrachten vooruitzigt op p.mplnoi .-twen IaSJEKöa-A-ïrEICS, 12 April. (p. tel.) Hulden: Gez. Ossen 40 r., gedroogde 471/4 r., de afzendingeu bedragen 4030 gezouten en 6133 gedroogde. Voorraad van gedroogde 18,000 stuks. — Koers op Londen 491/2. — Vrachten 25 sh. naar Antwerpen. BATAVSA, 8 April. Frachlen: Naar Amsterdam werd opgenomen Ned. Jupiter a ƒ7O voor Suiker en Koffij. Naar Rotterdam laden; Ned. Louis Meijer aƒ7o voor Suikeren Kof/ij en ƒ6O voor Tabak; Eng. County of Lanark a/70 voor Suiker, ƒ65 voor Koffij en ƒ6O voor Tabak; Pruis. Emma ƒ67.50 voor Suiker en ƒ57.50 voor Tabak. Voor bevrachters rekening wordt Ned. Medea beladen. S3AÏ&gt;AWS, 29 Maart. De afloop der KOFFIJVEILING was als volgt: Koopers Iste kwaliteit. Dümmler &amp; C°. 21,000 pik., gem ƒ40.29; Factorij 10,000 pic, gem. ƒ40.437,; P. vau Overzee &amp; C°. 5200 pic, gem. ƒ 40.50/-,; Purvis &amp; C°. 4000 gem. ƒ40.29. Totaal 40.200, gezn. ƒ.40.35&apos;/,.,. Koopers 2de kwaliteit.Purvis &amp; C°. 1000 pic, gem. ƒ12.25; P. van Overzee &amp; C°. 600 pic, gein. ƒ 12.27 ;Tjan Bounkee 400 pic, gem. ƒ 12.221/2; Lic Goeë 200 pic, gem. ƒ11.55. Totaal 2200 pic, gem. ƒ12.19. iTSMfè&apos;SSXA, 1 April. Er zijn nog geene veilingen aangekondigd. Voor verzending naar Londen is door het gouvernement bevracht de SirSarasetjeefarnily met 5000 kwintalen, en voor Spanje wordt scaeepsgelegenheid gezocht voor 40,000 kwint. Uagajan Sigaren onveranderd in prijs. Suiker: Voor sup. courante werd voor Amerika doll. 4.12$ a 4.25 betaald. Hennep, courante kwal. doll. 8.25. Sapanhout doll. 1.25 a ï.37è. Parelmoer schelpen doll. 26.25 c. Manufacturen: In gebl. Shirtings ging zeer veel om tot doll. 2-. 75 a 3 voor middel a goede kwal. Frachlen vaster; voor Tabak naar Londen £ 4.10/- per ton, voor Suiker £ 3.15/- a 4 en voor Hennep £ 4.15/-. Koers op Londen op 6 maanden zigt 4/4. tSIKGAPÖÊBE, 15 April. Manufacturen zeer stil, en Eng. ongebl. Goederen zijn iets lager, maar de meeste houders blijven vast gestemd; ongebl. Shirtings 8} pds doll. 2.92 a 2.90,7pd5. doll. 2.35 a 2.30 c; ongebl. T.-Cloths 4$ pds. doll. 1.30 a 1.35; Holl. Drills voor Calcutta gevraagd tot doll. 55 a 53$ per corge voor 28 inch en 30 yds; en er is bijna niets meer terjJmarkt, gebl. Shirtings goed gevraagd tot vaste prijzen. Vrachten naar Liverpool £ 3 per ton. Éöèrs op Londen 6 m. zigt van de Eott. bank 4/4 J en op Holl. 3 m. zigt 2571 pCt AK.YABS, 17 April. li/jsl: De geringe hoeveelheid die ter markt kwam, hield 35 a 45 pCt. paddy in, of 10 pCt. meer dan gewoonlijk in de goed gemiddelde kwal., en bragt rs. 42 a 44 op, waardoor goede ladingen op 46 te staan komen, of circa 5;4$ per cwt. v. a. b. Voor de aan het laden zijnde schepen zijn de ladingen voorhanden, en in het binnenland is veel Eijst, die men wel verpligt zal zijn ter markt ta brengen. Er kwam geen enkel vrachtzoekehd schip aan, en er vonden ook geen nieuwe bevrachtingen plaats. De uitvoer naar Europa bedraagt 44,572 ton, tegen 64,800 in A°. P. Er laden 13 schepen, metende 8853 ton, tegen 10 schepen van 7789 ton in A°. P°. Koers weer lager; 6 maanden zigt op Londen 2 sh. Via d. jaAKGOOK , 13 April. Rijst.• De vraag naar Paddy was niet groot; de prijzen stegen van rs. 59 op 60, en sedert op rs. 63; later was tot rs. 53 a6O te koop, en heden tot 60 a 61; 5 parten Carga Eijst rs. 133. Frachlen vast. Er zijn 32 schepen in de haven, metende 18,427 ton tegen 43 van 31,972 in A°. P°. Koers on Londen 6 maanden zigt 2 sh. 1/2 d. CUiLOHBO, 21 April. Koffij met weinig handel in Plantation en Native. Er is geen zeer fraaije kwal. Plantation ter markt; voor een partijtje werd 11/- per bushei betaald en voor inferieure 9,6 a 10/6; Native met beperkten handel a 35/- per cwt. voor uitgezochte kwal., de kwal. is meest zeer inferieur. Katoen hooger; heden werd rs. 130 te vergeefs geboden. De uitvoer beloopt 63,205 bn., tegen 45,570 m A°. P. Vrachten iets lager; voor Koffij in vaten £ 4, en in balen £ 2; voor Katoen £ 4.10/-. Koers op Londen 6 m. zigt 2$ a 2J pCt. disconto. MÖ^em^]!,efi • 8 April. Thee. De uitvoer is dit saisoen veel minder groot dan in het vorige. Van den nieuwen oogst is nog niets bekend; van Macao werd 24 Maart nog een schip uitgeklaard met 354216 pd.— Zijde met zeer weinig handel en de houders zijn iets flaauwer gestemd. Men noteert beste Tsatlee doll. 480 a 490, en goede Loonkonc doll. 500. — Kamfer zonder handel, men verwacht nieuwe aan&quot; voeren van Formosa, de nominale notering is doll 24 a 25 per picol. — Van Star Anijszaad kwamen 50 picols ter markt, die doll. 20.50 c. opbragten. — Katoen met zeer beperkten handel; Chmesche a doll. 1 hooger; 0,1. vast. — Manufacturen : Voor ongebleekte Shirtings was zeer weinig vraag, vooral voor 8] ps.; de notering is daarvan doll. 2.95 c. hoogstens, en welligt zou tot doil. 2.90 a 2.92; te koop zijn, voor 7 pdg, werd doll. 2.50 betaald, doordien die soort scaaars is, m het gekael.werden 8000 st verk. In ebl ging niet veel om tot vaste prijzon, 64 a 68 dr. doll. 3.05 a 3.35. 72 a 74 dr. doll. 3.60 a 3.75, voor T.-Cloths was meer vraag, vooral voor 7 pds. tot doll. 2.25 a 2 50; de laatste prijs van sup. kwal.; 6 pds. doll. 1.95, 1020 stuks Amer. DriÜs doll. 5; voor mode-artikelen is bijna geen vraag; wollen-goederen zeer stil, 90 stnks Holl. Camlets a doll. 26 verk. — Vrachten zeer stil. — Koers op Londen 6m. zigt van bankwissels 4/3 s. ÉBHAJÉGHAï, 1 April. Thee met zeer weinig handel, men noteert Ningchow ts. 20 a 20} per picol. Groene thee mede stil en alleen voor Amerika gevraagd; 6300 2 k. werden verkocht; men noteert Fychow en Moyune Guripowder ts. 32 a 70, Imperial 28 a 56, Young Hysan ts. 23 a 65, en Twuniay ts. 12.3:). — Zijde met weinig handel; de beste soorten waren het meest gevraagd. Uitvoer dit jaar 60.98 bn., men noteert Tsatlee N&quot;. 3 ts. 550 a 555, N°. 4 ts. 430 a 470. — Katoen redelijk gevraagd; beste kwal; 18,— Manufacturen. Ongebl. Shirtings 8 pds. daalden op ts. 2.10 a 2.14, er was weinig vraag, 7 pds. st. 1.90 a 1.95; T.-Cloths 6 a 7 pds. ts. 1.30 a 2; HoU. Drills 13$ a 14$ pds. ts.3 60 a 3.70 c. Holl. Camlets ts. 22 50 c. — Vrachten stil, naar Foóchow en terug doll. 5.10 per ton. — Koers op Londen 6 in. Zigt 5/10$. ff®»CBï«:J»W, 30 Maart. Thee zonder handel; sedert 13 Mei werden verkocht 527,517 kn. Congo, 39,377 kn. Souchong, 4484 kn. Pecco, 183,348 2 kn. Oolong en 123,333 kn. Scented. Voorraad 503 kn. Congo, 40 kn. Pecco, 1100,2 kn. Oolong, tegen 4000 kn. van de verschillende soorten in A°. P°. Uitvoer uit alle havens naar Engeland 115,843,759 pd. tegen 115,731,775 in. A°. Pl. Koers op Londen 4/l| voor 6 m. zigt. IfÖÜÓIiSiBSA, 25 Maart. Zijde met weinig handel, en ord. soorten niet grif te plaatsen. De aanvoer was beperkt; 600 bn. werden verk. en in het geheel dit saisoen 9300 bn. tegen 11700 in A°. P°. Thee goed gevraagd voor verzending naar Amerika. Manufacturen: De markt onderging geen verbetering door de toenemende voorraden, en de politieke berigten&apos; uit Yeddo. De afnemingen waren niet groot. Katoen zoo goed als onverkoopbaar. Koers op Londen 6m. zigt voor bankwissels 4/1 J d. 8«EILB«*li!RE. 31 Maart. (MARKTBERÏGT van de Heeren JT. W. PSLÖ»S VAM A WIST EU, &amp; €a.)</p>
	<p>Ikvoek-Aktikeles. Genever. De vraag bepaalde zich tot de directe behoefte. Het schijnt clat de koopers wachten willen op den uitslag der verzendingen, gedaan naar eisch van het nieuwe tarief, en welke iederen dag verwacht worden, alvorens op kolossale wijze in Genever volgens oud tarief te handelen. Het is moeijelijk den uitslag dezer verzendingen te voorzeggen. Daar er gedurende verscheidene maanden geene invoeren hebben plaats gevonden, zoo is de markt niet overstelpt, alzoo niet onwaarschijnlijk, dat de verzenders de prijzen zullen verhoogen, en wel met goed succes. Het is van belang voor de verzenders om te weten, dat de «Warrenheis distellery&quot; den stoker van Holland heeft geëngageerd voor het stoken van Genever alhier, en waardoor de koloniale Genever zeer verbeterd is. Wij voorzien dat de invoeren van Holland dientengevolge niet die belangrijkheid zullen hebben als in vorige jaren. Wij schatten donvoorraad in entrepot op_ 15,581 kisten. Laatste noteringen J. D. K. &amp; Z., V. H. in entrepot 10 6 a 10/9. — Wijnen. Lichte Wijnen niet meer in vraag, het jaargetijde daarvoor is voorbij.&apos; Oporto Wijnen, Fransche namaak trekken weder de aandacht, en men kan verkoopen van £ 18 a 22 per 112 gallons in vierde kisten. Mousserende Wijnen waardig 25/ a 38/ per kist. — Kaarsen met verlaging van prijs, en omzettingen tot lagere prijzen zijn alreeds moeijelijk. Dit moet worden toegeschreven aan de algemeene verwachting, dat de speculant der 20,000 kisten, gekocht a 12 d. p. ffi dezer dagen genoodzaakt zal zijn er zich van te ontdoen. Wij voorzien ook geene verbetering alvorens deze partij van de hand zal zijn gezet. Do prijzen verschilden van 10.; d. a 12 d. per ffi gedurende dezen tijd. Brandon, St. George, Roubaix van 11} d. a Hf, Gouda en anderen 11$ d. per té regten betaald. De St. Peterburger Compagnie heeft hare prijzen verlaagd op 12$ d., maar kan tot dien prijs slechts kleine partijen verkoopen. — Suiker: Na eene verhooging van prijs vaii £ 3 a 4, neeft eene der grootste invoerders in zijn belang geoordeeld, ten einde verdere verhooging te voorkomen, om zijne waren eensklaps aan te bieden. Het resultaat was dat de koopers zich schuil hielden en dat de prijzen gedaald ziju. Java n°. 20 wit gekristalliseerd £ 37, n°. 13 £ 32, n°. 8 £ 25. Geraffineerde Suiker zonder verandering, Stampsuiker 4£ d., in brooden 4$ a 5 d. per ffi. Uitvoek-Artikelen. Wol: Sinds ons laatste berigt vonden van de 3142 aangebodene balen 2200 koopers. Wat de kwaliteit der Wol betreft, die is middelmatig zoo als gewoonlijk tegen het einde van het jaargetijde, en bestond hoofdzakelijk uit Wol der noorder-districten Sudy en Curry. Onze markt heeft zich niet verbeterd en de laatste berigten vilt l-.om3.su koTabon don invloed gehad oriza priiz^Tl tfi t&apos;aaTÏ dalen van 4 d. a 1 d. per ffi. Wij iioteoren Wol in Vet inferieur a superieur 4V cl. a 10 d. per ffi, Wol op den rug gewasschen inferieur a superieur 14 d. a2O d., gewasschen inferieur a superieur 14 d. a. 22 d. De verzendingen van 5 October tot heden worden geschat op 189,939 balen = 42,654,030 ffi of eene waarde van £ 3,025,094. — Talk: Men heeft naar Londen verzonden 1268 vaten, Ossentaik van £ 28 a 29, Schapentalk £ 31 a 32.10. —Huiden: Do verzendingen worden geschat op 2659 stuks tot den prijs van 7/ a 18/, de laatste prijs voor stadsslagting. Vkacïiten. Naar Londen Wol $ d.&apos; a. f d., Talk, Huiden enz. 50/ per ton. Da Ernestine met paarden naar Calcutta is bevracht voor £ 14 per paard. Hanna Nicholsou van Swan Eiver naar Shanghae voor 80/ per ton met Sandelhout. Men heeft gesloten via Newcastle met Kolen naar Manilla 25/, Shanghae 45, en naar Java biedt men 21/ a 22/. Wisselkoers. De banken verkoopen wissels op Londen 60/ d. zigt a 1 pCt. premie.</p>
</text>
