<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN. AMSTERDAM, Dingsdag 19 Mei.</title>
	<p>Gisteren middag is in het binnen-gasthuis gebragt Frederik Johannes Moorman, oud 38 jaren, van beroep metselaar , gehuwd, wonende Boomstraat, die, in de Bethanienstraat werkzaam zijnde, door het uitscirieten eener korteling met den steiger is gevallen en daardoor kneuzing aan de borstkas heeft bekomen.</p>
	<p>In de zitting van den gemeenteraad te &apos;s Gravenhage, is heden benoemd tot gemeente-secretaris Jhr. W. Six, referendaris bij het departement van koloniën en de Heer K. van den Heuvel tot lioofd-commies ter secretarie.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE , 19 Mei. Gisteren zijn de chefs der provinciale bureaux voor statistiek aan het departement van binnenl. zaken bijeengekomen, onder voorzitterschap van den referendaris Mr. v. Baumhauer, ten einde té beraadslagen over de voorbereidende maatregelen voor de in 1869 te houden tienjarige volkstelling, enz. en over nog andere onderwerpen van statistieken aard. Gisteren werd de vergadering gedurende eenigen tijd door den minister vaa binnenl. zatcen bijgewoond. Heden bieden de leden dezer vergadering liunrien voorzitter, de Heer v. Baumhauer, in het Groot Keizershof een diner aan. — De voorzitter der commissie, belast met het afnemen van het eindexamen der hoogere burgerscholen in de provincie Zuid-Holland, heeft bekend gemaakt dat, ingevolge de voorschriften van den minister van binnenl. zaken, dat examen dit jaar, voor zoo veel het schriftelijk gedeelte betreft , zal gehouden worden aan de hoogere burgerscholen zelven, tusschen 29 Junij en 18 Julij en dat het mondeling onderzoek voor deze provincie zal plaats hebben te Delft, op 20 Julij en volgende dagen.</p>
	<p>Ten behoeve der 13 WEDUWEN en 28 onverzorgde KINDEREN, die in hulpbehoevenden toestand zijn nagelaten door de in den storm op 28 April VERONGELUKTE 2© URKERS (zie Handelsblad van 7 Mei), is aan het Bureau dezer Courant ontvangen: Van J. E. K. ƒ 2.50; J. M. 1 Bankb^2s; H. L. B.ƒ 2. Totaal ƒ323.89.</p>
	<p>Ten behoeve der Ö WEDUWEN en 15 KINDEREN, nagelaten door de VERONGELUKTE VISSCHERS TE ENRBIJiaSEN (zie Handelsblad van 8 Mei) is ontvangen: Van ecu Ombre Club ƒ 3.12; H. L. B. ƒl. Totaal ƒ 31.08.</p>
</text>
