<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>. LONDEN, 17 Mei. Uit Abyesinie zijn gisteren avond &apos;•&apos;&apos;leven ontvangen, die ten volle de goede tijdingen beves«gen, per telegram reeds vroeger medegedeeld. De verovering van Magdala heeft aan geen enkelen Britschen &apos;oldaat het leven gekost. Slechts weinigen zijn gewond en jjommigsn ziek, ten gevolge van de groote ve&apos;mioeijenissen. Met versnelde dagmarschen heeft het leger den terugtogt aangevangen naar de zee, ten einde voor dat de regentnd invalt, de bergen achter den rug&apos; te hebben. Aan beschrijvers van deze nieuwe Anabasis zal het waarschijnlijk niet ontbreken en volgens de aankondigingen in de dagbladen ! **hijnen nu reeds legio militaire auteurs Xenophon naar de j woon te willen steken. , Het lijk van Koning Theodorus is door zijne weduwe jl«fkend,die met haar zoon door deßritsche troepen ïn bescherming is genomen tegen de woede der volgelingen van haren Besneuvelden echtgenoot, wiens wreedheden zij op echt bar»**rsche wijze op haar willen wreken. Het //onoverwinnelijke&quot; **gdala is geheel verwoest, de sterkten gesloopt en slechts J-Qt&apos; kale, zwart geblakerde rots blijft over om aan de Afriin ?Sc^e&apos; stammen de treurige en noodlottige geschiedenis te brengen van den ongefukkigen Theo«, j?s- .Vreemd en zonderling zullen de verhalen zijn, •«., ?. iv de binnenlanden van Afrika langzamerhand ver&gt;jit J zullen worden aangaande die ontzaggelijke legermagt ten fte*; westen, welke binnen weinige weken den geduchte» v cc.?&apos;leerßcner Tan Abyssinie overwon en hare vrien(j:. bevrijdde. Indien geen Afrikaansch dichter opstaat, om verl * verheerlijken, heeft de heldenpoesie deze aarde j pezelfde mail, die het Ab3&apos;ssinische nieuws aanbragt, meldt, Vat het voornernon om door middel van een nieuwen telegraafkabel Engeland raet Indie te verbinden, door het Indische «°.&lt;Jvernement Zeer ondersteund wordt. De tegenwoordige &apos;«iQdelen van gemeenschap laten veel te wenschen over en „e bestaande telegraaflijn is onveilig, werkt dikwijls niet f&quot;, doet Engeland geheel afhangen van de vriendelijke gezindheid van andere mogendheden, doch de nieuwe kabel, welke ?&gt;en door do Roode zee wenscht te leggen, zou geheel onder de ?eBcherming der Britsche vlag zijn. Het is onmogelijk om ?et groote belang te overdrijven, welke eene dergelijke gemeenschap voor Engeland zal hebben. In tijden van groot Bevaar zou het Indie kunnen redden, en indien het Indische gouvernement, zoo als waarschijnlijk is, de rente van het ?P te nemen kapitaal zal waarborgen, kan in het volgende 3»ar de telegraafkabel reeds gereed zijn, welke eene directe verbinding met Bombay zal vormen. De Spectator voor deze week wijdt een zeer belangrijk opstel aan den tegenwoordigen staatkundigen toestand van Engeland. H-t blad beweert dat de lib«ï&amp;let: aan D&apos;raracli de gelegenheid niet behoeven te geven die hij zoekt om tot eene ontbinding over te gaan. Hij is teleurgesteld in &lt;C Pogingen om door het aanheffen van den ouden antiÏoHo!i • n Part&gt;j-kreet ide conservatieven van Engeland Kon^.-ich te vereenigen. Zijn beroep op»onze Protestantsche JJetDeen&quot; heeft slechts de hartstogten van het laagste fiij j, Jj&gt; de volgelingen van Murphy, enz., opgewekt, doch beraL 2&apos;jn laatste woord nog niet gezegd. Indien de litroq^ Partij niet alles durft wagen door eene motie van wan- Voor en m het. ministerie voor te stellen, is het beter om de IerScxeBtelde .wetten op de hervorming vau de Schotsche en ongey fieswet, met eenige wijzigingen aan te nemen en aaavaieer ln bet midden yan Augustus den laatstenbeslissenden sekcr P, et gouvernement te doen. De overwinning is de uien11 1 .ön&quot;&gt;inding kan zoo geschikt worden, dat door n&apos;euw p e kiezers van het geheele rijk aanstaande jaar een deze volt •n* an verkozen worden. Wat de uitslag van Bpeljen K?verkiezingen zal zijn,is tot nu toe onmogelijk tevoorvatie fi, Me T,lecn.mS begint veld te winnen, dat cic cönserb-ebben S&quot; 1. nne kieswet,wel de ministeriele zetels veroverd Ie 00H 1 tevens het Paard vanTroye hebben ingehaald, kiezi.^ n naar voorloopige vergaderingen van de nieuwe xvaajgrL.^ooi&apos;al in het noorden van Engeland, is het zeer &apos;edenl J dat de meerderheid der nieuwe Parlements&apos;•«trelrt democratische rigting zal toegedaan zijn. Met Tan J, mghierop, verdient een zoer pas uitgekomen werk allen Jr reer J&gt; Arthur Partridge zeer de aandacht van «enai a belang stellen in de Britscliestaatsinrigting. Het is aamd: Democracy, its factors and c.ondilions en wordt uitvan !en d?°F Trubner &amp; C°. te Londen. De schrijver, die &quot;laaVf PoI&apos;tleke wetenschappen zijne bijzondere studie ge- st|i: üe^ft |n. gunstig bekend is door zijne vorige geth,„ • &quot;.&apos; treeutin beschouwingen aangaande de algemeene niorie der democratie met bijzondere toepassing op detra£W ™ Int01&quot;6&apos; van Engeland. Hij erkent Se gesehikttó Liken eS?* J.e*er&quot;&gt;gs-telsels voor de verschillende &amp;$&amp;,-,.lrmVnt**?, «Joch beweert, dat f «geland in werkelijkheid reeds geheel gebroken heeft met jet feudale of oligarchische beginsel fn dat de Britsche &lt;k„ har&quot; geheele kracht nu derhalve behoort aan tewen°i om alle instellingen op eene populaire basis te hervor- Wln voornameliJk bet volks-onderwijs tot hoofddoel van i*£ streven moet maken, ten einde de nieuwe kiezers VJ?amerhand in staat&apos; te stellen waardiglijk den pligt te \1len&apos; dlen&apos; ZÜ n» °P zich moeten nemen, hetzij zii se- Ttfaani voorbereid zijn of niet. b</p>
</text>
