<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Getrouwd: R. J. KOKER Utrecht . en 20 Mei 1868. J. KOKER, (13348) Getrouwd: J. H. ËBBELER, van Amsterdam,&quot;- Frederiksoord, en 19 Mei 186 a G. W. A. HULST. (13274) Getrouwd: BERNHARD GEHRING ~ EN EMMA LEVEDAG. Bevergern (Westphalen), 19 Mei 1868. (13309) Getrouwd: H. REINEKE Batavia , en 22 Maart 1868. E. S. H. JOOST. (13293) Eenige kennisgeving. &quot;Getrouwd: JAQÜËS^AOTÖrNjrMUÏNIER ~~ MET MARIA CAROLINE HENRIETTE OLAVA SOPHIE VON THALBITZER. Batavia (Eiland Java), 2 April 1868. (13330) _ Bêralien van eene~DOCHTER~T&amp;~ï7IÏÖW&apos;SXGELS; POTHAST. Amsterdam , 17 Mei 1868. (13319) Voorspoedig bevallen vau een welgeschapen ZOO M M. BRASSEL, geliefde Echtgenoote van Amsterdam, G. BANEEE. 18 Mei 1868. . (13322) I Heden beviel door Gods goedheid van een welgeschapen &apos;: ZOON WILLEMINA STEPHEN A VAN VEEN , geliefde Echtgenoot van P. SMIT. Amsterdam, 18 Mei 1863. (13350) Heden overleed na eene ziekte van weinige dagen, onze geliefde Moeder en Behuwdmoeder ANNA HELENA MARIA DE ROOY, Wed. ARNOLDUS HERMANUS VLECK, in den ouderdom van ruim 73 jaren. Amsterdam, 15 Mei 1868. G. VLECK, (13305) uit aller naam. Heden overleed in den ouderdom van ruim 70 jaren, mijne hartelijk geliefde Moeder B. STROBEL, Weduwe J. W. GERREBRANDS. J. G. GERREBRANDS. Amsterdam, 18 Mei 1883. (13297) Op den 16den Mei 1868 overleed te Amsterdam in den ouderdom van 58 jaren de Wei-Edele Heer CARL WILHELM TRAGBAR. (13304) Heden overleed ten mijnen huize, na een langdurig en hartelijk lijden, mijne geliefde Nicht ARENDINA MERKLLBAOH, m den jeugdigen leeftijd van ruim 20 iaren. 17 Mei 1868. A. N. MEBKELBACH, mede uit Naam harer Broeders en Zusters en verdere Familie. Algemeene Kennisgeving. (13321) Op 16 Mei 1868, overleed te Velp, in den ouderdom van ruim 78 Jaren, de Heer CHRISTIAAN HENNY, Echtgenoot van Vrouwe J. C. BROUWER. (13353; Heden morgen overleed tot diepe droefheid van niij7~oLl eenig Kind en verdere Betrekkingen mijne geliefde Echtgenoote AAGTJE ZWAARÜEHAKER, in den ouderdom van ruim 45 jaren. C. KORFF. Zaakdam, 16 Mei 1868. (13275) Voor de vele blijken van&apos; belangstelling voor en bij het voltrekken van ons Huwelijk ondervonden, betuigen wij, ook namens wederzijdsche betrekkingen, onzen hartelijken dank. Amsterdam, 18 Mei 1868. J. H. ROELOFSZ Jr. B. M. E. ROELOFSZ, (13292) VAN HENGEL. Aan allen, zoo binnen ab buiten deze stad, die ons en de onzen van hunne belangstelling en deelneming hebben doen blijken bij het overlijden van onzen veelgeliefden oudsten Zoon, Mr. H. W. TYDEMAN, betuigen wij, ook namens onze overige Kinderen, den innigstcn dank. Amsterdam, 19 Mei 1868. Mr. J. W. TYDEMAN. A. W. TYDEMAN, (13334) BERKHOUT. Voor de vele bewijzen van deelneming, ons betoond bij het overlden van mijnen geliefden Echtgenoot betuig ik, ook namens mijne Kinderen en Behuwd-Kinderen, mijnen opregten dank. M. H. PRAETORIÜS, Amsterdam, Weduwe J. PERK. 19 Mei 1868. (13331) Voor de vele bewijzen van deelneming mij betoond bij het overlijden mijner geliefde Echtgenoote ZENOBIA HERSCHEL, betuig ik bij dezen ook namens hare Familie mijnen opregten dank. H. E. ENTHOVEN. (13351)</p>
</text>
