<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I¦¦ VBRiiOJEÏJSM: Door een behoeftigen JONGEN, gaande van den Dam, Torensteeg tot op de Torensluis, een POBTE&quot;KO\- I NAME met twee IHUNTBILLETTEN aƒ 10 en vier | RIJKSDAALDERS, te zamen ƒ3O. De Nummers der ! Billetten zijn bekend en bereids aangifte aan dePoliciege! daan. Die dezelve terugbrengt bij den Kruijer BLESGÊAAF, op de Baangracht over de Cellulaire Gevangenis, kan op eene goede Belooning staat maken. &apos; (13338) VËRIiORPN: Een Oppassend Huisvader, VERLOOR Maandag-Avond, gaande van de Fabriek van de Heeren A. L. NERING BuGEL tot aan Buiksloot, zijn BRIE VENT ASCH, waarin zich] onder meer stukken van Waarde, 175 Gulden aan Papierengeld bevond. Geld dat hij voor anderen had ontvangen. Komt hetzelve niet weder m zijn bezit, zoo is hij geheel Geruïneerd, waarom hij de Eerlijke Vinder beleefdelijk verzoekt, dezelve aan het zich daarin bevindende Adres terug te zenden, kunnende hij desverkiezende op eene Goede Belooning staat maken. (13337) DE KAS-VEREENIGING ONTVANGT GELDEN a Deposito in Sommen van ƒ 100 en de veelvouden van dien, tot de volgende Rente: Met 1 dag opvragens 2 pCt. *10 dagen « . • __•_,• fl&apos;» n Amsterdam, 30 Mei 1863. DE DIRECTIE. (13303) ALGEIWEENE VERGADERING van Aandeelhouders der TWENTSCHE HANDELS-SOCIËTEIT te Hen£èlo, op 28 Mei e. k., des Namiddags ten 3i/j uur in haar okaal. ter behandeling: Het VOORSTEL DER BEURSVEREENIGING, waarop in de Vergadering van 17 dezer geen besluit heeft mogen vallen, wegene ongenoegzaam vertegenwoordigde Aandeelen. Hengelo, 18 Mei 1868. De Raad van Bestuur(l33l3) H. J. ERKER, Secretaris. G. DE VRIES, D. FREES , G. C. DE VRIEsTjTeTdE VRIES en R. ADRIANI Juxiox, Makelaars te Amsterdam, presenteren als lasthebbende van hunne Meesters op Maandag 25 Mei 1868, des Namiddags ten 1 Ure precies in de Witte Zwaan, Nieuwendijk bij de Kolksteeg te Verkoopen: 120 BLOKKEN GEBLOEID MAHONIJHOUT. | Nu eerst uit Zee gekomen en gelost. Liggende als bij Notitie vermeld. (13343) sStkGÖMOOPE PLEIZfËRVMRI ®» AMSTERDAM-ALKMAAR. HEMELVAARTSDAG l-i a. s. Donderdag 21 Mei en vervolgens alle Zondagen. Van AMSTERDAM &apos;sMorgens 71/2 Uur. - ALKMAAR &apos;sNamidd. 6 - RETOURBILLETTEN: EERSTE KAJUIT ƒ O 75. | TWEEDE KAJUIT ƒ0.50. Kinderen beneden 10 Jaren Halve Vracht, ook geldig op de Retourbilletten. Door deze dienst wordt aan het Publiek eene geschikte gelegenheid aangeboden voor lagen Vrachtprijs Alkmaar en ook per Rijtuig tegen billijke betaling de omstreken als Heilo, Bergen, Egmond aan Zee, Schoort, enz., te bezoeken. Nadere informatiën bij Commissaris G. HECK, Nieuwe Stads-Herberg, naast de IJ-Jagthaven. (13215) §^BSÊS WEKELIJKSCHE DIENST De Stoomboot LA PLATA of andere Eerste Klasse Stoomboot vertrekt ZATÜRDAG 23 MEI en verder geregeld ülliG Wcslc Adres bij C. E. MULLER, te Middlesbro en RUYS &amp; KELLAR, te Rotterdam. (13301) KIiSIEREEMGISG &quot;BERGERPLIGT.&quot; Vergadering op Woensdag 20 Mei 1868, des avondsten 8 ure, in het Lokaal de Keizerskroon, Singel, bij de Vijzelstraat. Onderwerp: Herslemming, Provinciale Staten. De Commissie van Bestuur: JT. DOIHELA WIEIJWEISHtTIS, Voorzitter. W. mAKTEN WESTERÜBAN, Secretaris. Amsterdam, 18 Mei 1863. (13267) [ G. DE VRIES, A. NOOTHOUT, D. FREES, G. G. DE VRIES, J. E. DE VRIES en R. ADRIANI Jr., Make» ; laars te Amsterdam, zullen on Maandag 25 Mei 1868, des namiddags ten Een ure precies, in de Witte Zwaan, op •den Nieuwendijk bij de Kolksteeg, Verkoopen: &quot;&quot;&quot;&quot;T! „„„J MONY-6 u Si. DOMINGO? ¥jatt-~ Il n Gebl. DITO IIUIJI. Nu eerst uit Zee aangevoerd. (13265) Liggende als nader bij Notitie zal worden aangewezen.</p>
</text>
