<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De goedkoope uitgave van dit klassieke boek, waarvan de bewerking is opgedragen aan Dr. J. C. VAN DEVENTER , verschijnt in ongeveer 20 maandelijksche afleveringen a ƒ 0.45, elk van 80 bladz. zeer kompressen druk. De Iste Aflevering bevat bovendien eene uitvoerige biografie van MACAULAY en diens Portret in Staalgravure. Bij alle Boekhandelaren is die Aflevering ter bezigtiging voorhanden en de inteekening opengesteld. (13276) Amsterdam. Wed. J. C. van Kesteren en Zoon, Uitgevers. tßixwoiEir geschikt voor 2 knappe Vrouwen, Weduwe met Dochter of i tieluiwclen zonden Urnderen, geneigd zijnde daarvoor eenige huisselijke bezigheden te verrigten, aanbiedingen waarbij liefst de personele toestand omschreven en waar informatiën zijn te verkrijgeD, aan onderstaand adres; waar tevens uit de hand te koop is een net ruim 2 PERSOONS JJDEKAiïï, met hemel, gordijnen en matrassen, desverkiezende met compleet BED, WASCHTAFEL, enz., franco te bevragen ander letter A. ter Boek- eu Kantoorwerkbinderij van KOOPMAN en VOS, Nieuwstraat, H 496. (12339) Prijs per jaar ƒ4,80. Franco per post ƒ5.90. STEMMEN VOOR WAARHEID EN VREDE, EVANGELISCH TIJDSCHRIFT VOOR DE PROTESTANTSCHE KERKEN, onder redactie van L. TINHOLT en A. W. BRONSVELD. INHOUD der Mei-aflevering: Justinus de Martelaar, door D. Chantepie de la Saussaye. — Dr. Bern. Nieuwentijd, door Alb. van Toorenenbergen. — Eene Bevestigingspree&apos;k, door J. Crainer. — Eindelijk gevonden (&apos;?), door L. Tinholt. — Kroniek, door A. W. Bronsveld, enz. Uitgave van W. H. KIRBERGER. (11825) In alle Boekwinkels, tegen 80 cents, verkrijgbaar: RENTEN-REEENAAR. bevattende eene reeks van Tabellen, aangevende het RENTEBEDRAG VAN ALLE GELDSOMMEN, Tegen allerlei Interest, voor al de dagen van het Jaar, eene ONMISBARE handleiding voor: (12198) Koopliedt n, Bankiers, Kas-siers, Makelaars in Effecten, Handelaars, Renteniers, enz., enz. J. J. KERBERT (Med. Doctor te Arnhem), REPERTORIUM DER GENEESKUNDIGE PRAKTIJK VADEMECUM CLINICUM VOOR PRAKTISCHE ARTSEN EN STUDENTEN IN DE GENEESKUNDE. In 3 Deelen compleet. Zakformaat, gebonden a ƒ 4.90 per Deel. (leder der hiervelgende Deelen is afzonderlijk te bekomen) I. RECEPTEERKUNDE EN GENEESMIDDELLEER. 11. ALGEMEENE ZIEKTEKUNDE EN GENEESKUNDIGE HERKENNINGSLEER. Met verschillende afbeeldingen en tabellen. 111. MEMORANDA DER BIJZONDERE ZIEKTE- EN GENEZINGSLEER, HEEL- EN VERLOSKUNDE , GEREGTELIJKE GENEESKUNDE EN GENEESK. WETGEVING. Met eene Plaat en verschillende Afbeeldingen. J. M. SCHR ANT (Iv leven Hoogleeraar te Leiden), UIT ÏIJNE NAGELATENE GESCHRIFTEN. Compleet ƒ 3.90. Hieruit ook afzonderlijk te toekomen t I. Geschriften betreffende Ziekteonderzoek en Ziekteleer ƒ 1.90. 11. Physische Diagnostiek ƒ2.—. . Door alle soliede Boekhandelaars te bekomen bij de Uitgevers J. H. GEBHARD &amp;C°., te Amsterdam. (13029) G. B. VAN GOOR, te Gouda, geeft uit, de TWEEDE NEDERLANDSCHE UITGAVE VAN A. GAIOT, Leerboek der Proefondervindelijke en Toegepaste Natuurkunde, met eene aanzienlijke Verzameling opgeloste Vraagstukken, met Alphabetisch Register, 700 tusschen den tekst gedrukte Houtsneé-figuren en eene in kleuren gedrukte Spectrumplaat, compleet in 2 Deelen van 1002 pag. PRIJS ƒ 4.90. (11639) Een aantal editien van bovenstaand Leerboek volgden Ïkander in Frankrijk binnen weinige jaren op. De hierboven geannonceerde TWEEDE Hollandsche uitgave is naar le laatste Fransche uitgave bewerkt, verrijkt met al de -anwinsten. die deze van de vorigen onderscheidt. De spoolige verkoop toch van de eerste sterke oplage, waardoor iet mogelijk werd deze uitgave IJ3 minder te stellen, bflvrjst genoegzaam, dat GANOT&apos;S Leerboek op het gebied ler Physica act burgerrecht tea onzent verkregea heeft.</p>
</text>
