<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OOSTERHOI.X (Overbetuwe). De Notaris COURBOIS, te Nijmegen, zal op DONDERDAG ïS MEI 1869, bij inzet veilen, en op DINGSDAG 16 JUNIJ daaraanvolgende verkoopen, telkens voormiddags om 11 ure, ten huize van Mejufvrouw I de Wed. VAN LEEUWEN, te Lent, van den Hoogwelgeb. I Heer C. C. A. Baron VAN WIJKEESLOOT VAN WEER-1, DESTEYN. De UITERWAARDEN WEILANDEN met WAARDMANSfIEIS, gelegen aan de rivier de » Waal te Oosterholt bij Nijmegen, groot te zamen 63 bunr -, ders, 47 roeden, 97 ellen in 16 perceelen, 3 ondermassa&apos;s en.generale massa, breeder bij billetten omschreven. In- i lichtingen te bekomen bij den Heer C. H. VAN DER WEDDEN, te Nijmegen, Rentmeester van voormelde goe- [ deren, en ten Kantore van genoemden Notaris, brieven . franco. (13086) ] &quot;FINALE VERKOOPING. ; De Notarissen BÖHTLINGK .te Nijmegen, en VAN DER ] GOES, te Beek, zullen op DONDERDAG 9» MEI - 1J46II*. des middags om 12 ure, in het Logement het • SPIJKER, te Beek. tinaal verkoopen : ! &apos; De LANDGOEDEREN de Watermeerwijk, Flieren- j berg, de Engelenburg, enz. gelegen in het Nederrijksche Wald, op 1 uur afstand van Nijmegen, 20 minuten van j Beek en i uur van het station Groesbeek, aan den Spoorweg van Nijmegen naar Cleve, en in de onmiddelijke nabijheid van het nieuwe Hotel Berg en Dal. In massa ingezet ep .ƒ93,750. j ] De Iste ondermassa ingezet op ƒ 61,000. De 2de ondermassa ingezet op. * 33,000. I 1 Dus te zamen 0p.../ 94,000. Verhoogingen worden aangenomen ten kantore van genoemde Notarissen. (13087) OPENBARE VERKOOPING TE KROMME\IE, Op DONDERDAG 11 JUNIJ 1868, zal ten overstaan van den te Krommenie gevestigden Notaris C. WA- , LIG, in de Zaal van de Sociëteit Óns Genoegen, aldaar, aanvang nemende des voormiddags ten 10 ure, in het openbaar worden verkocht: j &apos; EENE AANZIENLIJKE PARTIJ BOLLANDSCH ZEIL- EN KARLDOER. j &apos; De Catalogussen met de Verkoopsvoorwaarden, zullen ] acht dagen vóór den verkoopdag aan het Kantoor van gemelden Notaris verkrijgbaar worden gesteld, terwijl de | goederen daaga vóór den verkoopdag bezigtigd kunnen worden. (13191! De Notaris VAN RHIJN, te Raalte, zal op Zaturdaf» den 30sten Mei 1868, des middags ten 12 ure, in het Lo- j fement de Brabandsche Wagen, te Wijhe, Publiek Veroopen : lV Het BUITENGOED *HET SLOT&quot; genaamd, aangenaam gelegen nabij het Station te Wijhe, bestaande in een kapitaal nieuwgebouwd HEEREN» HUIS met Koetsnuis en Stalling, Tuin, Bouw- en Weilanden, groot 1 8., 94 R., 40 E. l 2°. 75 R., 30 E. BOOMGAARD aldaar naast perc. 1. « 3». 75 R., 80 E. BOOMGAARD aldaar naast perc. 1. ¦ V. 61 R , 10 E. BOUWLAND aldaar naast den Heer RAMBONNET. 3°- 38 R„ 20 E. HEIDE en DENNENBOSCH, gelegen onder Raalte naast WIJNBERGEN, ln massa zullen worden gebragt perceelen 2 en 3 en , oaarna l, 2 en 3, bij voorn. Notaris. (13189) 0^0 SÖSNSCH, 26 jaren oud, verschel «¦F&amp;DF inlenen wUVler aIS «MECHT of BEDIENDE, ra eenen Winkel 0f op een Magazijn vemlaatst te zien;, ook is hrj niet ongeneiga de eene&apos; o^andere Zaak of Affaire, welke een burger Waan oplevert, over te nemen A&apos;jrejjraiico onder lett. 8.W.3. Bureau Handelsblad. (12740) ej ZONDER SALARIS biedt zich eene JUFVROUW aan d ora met eene ZIEKELIJKE UAME op reis te gaan en a de zorgen daarvan op zich te nemen: zij kan de beste in- d formatien produceren, daar zij jaren lang zich aan opvoe- h ding en onderwijs beeft gewijd. Offertes worden franco m. ? gewacht onder Lett. M. C. üüuèau Saaimmi. (13239) d</p>
</text>
