<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 8 Januarij.</title>
	<p>De bisschop van Montauban heeft een brief openbaar gemaakt; dien ! hy aan den minister van openbare eerediensl geschreven heeft, en waarin hij hel gebruik, dat de regering gemaakt heeft van haar regt, om de afkondiging der encyclica le verbieden, zeer afkeurt. Hij zegt dat de geestelijkheid helere tyden zal afwachten. — De maarschalk Mac Mah&apos;on is le Marseille naar Algiers scheep gegaan. De Patrie zegt, dal de maarschalk de belofte des keizers met zich mede neemt, dal hy aan Algerie een bezoek zal brengen. — Mei belangstelling ziet men het finanlieel overzigl van den heer Fould te gemoet, dal, naar men verwacht, voor den 15den het licht zal zien. Men wil dal de finantielc quaeslien hel voornaamste punt der beraadslagingen van de zitting van het Wetgevend Ligchaam zullen uitmaken. — De Gazeite de France, een blad van legitimistische kleur, geeft haar leedwezen over de benoeming van prins Napoleon tot lid en ondervoorzitter van den geheimen raad des keizerryks te kennen; zij zegt, dat die benoeming een stap van anli-katholieke strekking is, en ziet daarin grond om de katholieken tot behoedzaamheid te vermanen. Ijlen verneemt, dat de geneesheeren van het hof onder voorzitting van &amp;&apos;. Conneau zijn vergaderd geweest, om den toestand der keizerin te onderzoeken, en verklaard hebben, dat er begin van maagkanker aanwezig*&apos; was. Voor het oogenblik was er geen gevaar, maar men vreesde voor H. M. het lot van de hertogin van Alba, hare zusier, die na een hevig lijden aan dezelfde ziekte is bezweken. — Te Toulon is bevel ontvangen om terstond een aantal oorlogschepen le ontwapenen en buiten dienst le stellen. Deze ter bezuiniging genomen maatregel zou, naar verzekerd werd, 16 schepen van verschillende grootte in de onderscheiden havens des rijks treffen. — Uit Rome meldt men, dal het nationale comité bepaald heeft, dat door de Romeinsche bevolking dit jaar bet carneval weder mei den ouden luister kan gevierd worden. Men wil hieruit opmaken, dal hel comité zich met hel Septembcr-verdrag vereenigt en daarvan veel goeds verwacht. De Paus heeft de openbaarmaking bevolen van hel besluit betrekkelijk de heiligverklaring der 19 personen, die in 1572 te Gorinchem in Nederland het mariclaarschap hebben ondergaan. Uit Turijn meldt men, dal binnen kort de uitschrijving van eene nieuwe, vrij aanzienlijke leening verwacht wordt, die bestemd is om, in verband met de gelden, voortvlocijende uit den verkoop der domeinen en der spoorwegen, de tekorten van 1865 en 1866 te dekken. — Volgens herig ten uil Madrid heeft het comité van oorlog met 13 tegen 4 siemmen besloten den oorlog op S&apos;. Domingo op te geven. Door den maarschalk Narvaez is ten gevolge van bedoeld besluit bij de corles het volgende wets-ontwerp ingediend: Hel besluit van 19 Mei 1861, waarbij het Dominikaansche grondgebied ingelyfd wordt bij Spanje, wordt opgeheven. In de memorie van toelichting bij dit wets-ontwerp wordt het volgende gezegd: Spanje was van meening, dat de Dominikanen onder Spanje&apos;s bescherming verlangden le leven; maar hun tegenstand en de uit- | gaven tot behoud dier bezitting zijn te groot geworden om zich deswege langer illusien te maken. Zooals de zaken nu slaan, zou hel eene verovering moeten heelen, en Spanje&apos;s staatkunde is geene staatkunde van verovering.</p>
</text>
