<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>j*e oonjmnKoiKW ma», Kantoob AMSTERDAM, S_n_x X 18, NEEMT GELDEN a DEPOSITO. 8 dagen zigt a 2ijCt.. 1 Langer termijn, naar over- i 1 maand&quot;»:....&apos;.&quot;.» 3 ü I eenkomst. 3 maand. * «¦ 34 » I (11264) IjITTREKSEL. Bij Vonnis der Arrondissements-Regtbank te Haarlem van den 6den November 1866, bekrachtigd bij Arrest van het Provinciaal Geregtshof in Noord-Holland van den sden December 1867, beide behoorlijk geregistreed en beteekend, en welk arrest thans in kracht van gewijsde is gegaan, zijn TRIJNTJE DEKKER. zonder beroep, verblijf houdende te Amsterdam, en DIRK JAN KIESBRINK , Houtzaagmolenaar . wonende te Zaandam, op de daartoe door genoemde TRIJNTJE DEKKER ingestelde regtsvordering, GESCHEIDEN van TAFEL en BED, met al de gevolgen daaraan bij&quot; de wet verbonden. Haakle_. WILLEKES MACDONALD. 4 April 1868. Procureur. (9140) AOTfiN___D__r Te Schoonhoven UIT DE HAND TE KOOP: een sterk, weldoortimmerd en goed onderhouden HUIS met TUIN, voorzien van exquise Vruchtboomen, gelegen op het beste gedeelte der Nieuwe Haven, bevattende 3 Benedenkamers, waarvan ééne en Suite, 2 Bovenkamers, Meidenkamer, Keuken met Weiwaterpomp, Gas-aanleg en voorzien van vele Gemakken. Adres met Franco Brieven onder Lett. H., bij de Boekhandelaars S. &amp; W. N. VAN NOOTEN, te Schoonhoven. _(i_„i42__ HL_MUM_U Openbare Verpachting aan &apos;s Rijks Wei f te Amsterdam, op Vrijdag den 12den Junij 1868, des voormiddags ten elf nre van: Het weghalen .^p MOT. ZAAGSEL. SCHOES en K&amp;üLLEiV, gdju.en.te het tijdvak van 1 Julij 18H8—30 Junij 136&apos; J. Volgens de voorwaarden, welke ter lezing liggen ten burele van den«Hoofd-Ingenieur aan voormelde Werf, bij wien ook nadere^ftliehtingen te verkrijgen zijn. De Inschrijvingsbilletten op Zegel, behelzende de namen en woonplaatsen van de Inschrijvers en hunne borgen, mitsgaders de prijzen in letterschrift en in cijfers zullen behoorlijk gesloten voor of uiterlijk op den dag der Verpachting de 3 voormiddags ten elf ure franco moeten bezorgd worden ter Griffie vau de Directie der Marine te Amsterdam. (14696) Ams-teudaii. De Schout bij Nacht, Directeur 3 Jnnij 1868. en Commandant der Marine, P. A. .«A-TaiJSEN.</p>
</text>
