<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE riAAIMACHiNE-FAB«iEK BASSESIAÏI? * IOIDT, . TE M.vNliEiM, ingerigt op even kolossalen voet als de grootste Fabrieken van (Gen aar 1 in Noord-Aincrika, vervaardigt uitsluitend RAIVB-IVAABMACHsaiES. Jaarlijks worden vele duizende Exemülaren afgeleverd. Kleine &apos;Amerikaansche __3ARB&apos;-_AAI!?__ACHI- • 2 NES, naar het stelsel van RAYMOND, a Fl. 30 | | of Th. 17.5. g | THE QUEEN 5 Hand-Naaimachine , stelsel WILLCOX &amp; GIBBS&gt; 5 _ g die zeer vlug; werken a Fl. 35 of Th. 20. S % Treêplank a * 7 » » 4. ? Tafel niet Treêplank a u 15 45» u 9. Zoom- Sontacheer- en andere Toestellen. a De Fabriek levert wijders af _\TAABM_A__.I_ES naar elk &quot;ander Stelsel zoo als verlaagd wordt. Winkeliers genieten Rabat. Iïi elke plaats waar de Firma niet is vertegenwoordig^, wenscht zij zich ten dien aanzien met iemand te verstaan. • BASSERIMAWRf &amp; MSKÏÖT. (12101) te Manheim. VLIESEIPAPIIft PMMA KWALITEIT. Aangeboden per Riem tot buitengewoon goedkoope parijzen. Grossiers genieten een behoorlijk rabat (14214) Emmerik, a/p Bijv. ti. v. Si niWQKiW, Apoth. WÏËSJ_BAai»E_¥.&quot;&quot; ~ HOT£L ET BAiS BES ÖÜATBJ&amp; SJJSGK. I Cet établissement dn Ir Rang jouit d&apos;nne raagniüqne position dans la grande place vis-a-vis du Kursaal, da Theatre et du Pare. Il contient &quot;200 grands et petits appartements avec baleons richement meublés, 40 Cabinets de bains alimentés d&apos;eau minerale et d&apos;eau douc\ Le Scrvtós est parfait et tranquüio :xn meyen dun nom-eau systèiaeflc s*nneric électrique. Exc.lb.nie cuis-ine frati^aisc,&quot;tsibla a&apos;höie a I et. 5 heures. Diners a part et Restaurant. Grand ehoixdes. Vins des meilleurs en:.. (____ BACASSAR&quot;&apos;.ÖIRËm&apos; r-égsMÊk b&apos;st te Rotterdam in lading het snelzeilend ~^*iSS^ nieuw gek?perd Nederl. Biß_,__S-ïP Kapt. f. VAN 0?-$ &amp;ÏC XX iIUMFii Y. Adres Te Amsterdam de Cargadoors de Wed. JAN VAN WESEL k ZOON. Ts Kotterdam de Reeders L. &apos;T HOEN K C: Te Rotterdam de Cargadoors HUDIG » PIETERS. Te Rotterdam de Cargadoor J. A. NïEUWKAMP. I*B. Een gro_t gedeelte der Lading is reeds aangenomen. (14810 i _ &quot;j^i~Maar B~Arï&apos;AVÏA&quot;: te AMSTERDAM in Lading, om in Jnnij wn&apos;wSW&apos;i&apos;te vertrekken, het snekeileud Nederlandsch gekoperd BAUKSCSIP mjÈV*£Wëj$9 jrevoerd fioo;- Kapitein .1 .f. LACKROOTJ. Adres bij de Car?adoors de Weo. JAN VAN WESEL &amp; : ZOON, te Amst.etfak &lt;f4Bli_- ROTTKRIIAM-UIDDLÜSBRO. @o%*§_ WlKKl.l.iK^ oi-; IaKNST Stoomboot LA PLATA of andere Eerste Klasse Stoomboot vertrelit geregeld elite Week .^.Z,.timla£- T„u ? Adres bij CE. MULLER, te Jviiddh-si.ro en RUIS &amp; KELLAR.&apos;te Rotterdam. __ O.an) __§_ STOOMVAART OP ASIKIIIKA, Êez™Phebbende LanlvMdinizers, van tijd tr-.t tijd. ZK!!i&apos; SCHIPS-GELEGENhEID. ... ,&lt;,.:,_ Dan)- Adres bij KOPPE &amp;VAN D_NENl&gt;E,)te_da.* T°*&quot; (11710) jSo«»2r pï»»tsseö?eli _&lt;ju s*fj| gi-tiis«^tti&quot; _e«.-c&apos;vcüe A«.sv&lt;.-s.ï.:-_Hu.n uu elf» »:«.&apos;ï* -tin» Bomoier tf Sv&gt;t_&apos;t* iifimru- _ _.- .-_.- - &quot;&quot;&apos;</p>
</text>
