<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>11M FAILLISSEMENT. Bij vonnis der Arrondissements-Regtbank te Leeuwarder den 2-ien Junij 1863 geweaen. is AUKE TJEEKDS BAK KER, Koopman en Veenhandelaar to Grouw, verklaar 1 t zijn in staat van faillissement, welk faillissement is aange vangen den 30sten Mei bevorens, en zijn daarin benoemtot Regter-Commissaris de Heer Mr. JOHANNES CAS PARUS BERGSMA, lid van gezegde Regtbank, en to Curators Mrs. AÜKE BLOEMBEKGEN en LAMBER] WILLEM VAN KLEFFENS, beide Advocaten, de eerst te Leeuwarden en de laatste wonende te Oenkerk. De Curators voornoemd, A. BLOEMBERGEN Ez. (14902) L. W. VAN KLEFFENS. Die iets te vorderen hebben van — verschuldigd zijt aan — of onder hunne berusting hebben betrekkelijk dei boedel en nalatenschap van wijlen den Heer PIETER KOSTER JOHANNES PIÈTERSZOON, gewoond hebbende ei op den Bsten Maart jongstleden overleden te Amsterdan in de Niéuwe-Teertuinen. U 53, oftewel ter zake van de door hem gevoerde firma van R. RAI JE, wegens der Handel in Teer en Pik, worden verzocht daarvan vóór o: óp den lsten Julij aanstaande schriftelijke op- en aangifte te doen ten Kantore van den Notaris J. E. CLAUSING Keizersgracht bij de Vijzelstraat, BB 9, te Amsterdam. (14936) Vergadering der Crediteuren in het faillissement vai T. J. LEEWLNS, Winkelier aan het Nieuwediep, op Woensdag 24 Junij 1863, voormiddags elf uur, in de Zaal dei Regtbank te Alkmaar, waarin behandeld zal worden cci door den gefailleerde voorgesteld ACCOORD en gelegenheid zal zijn tot het verifiëren van schuldvorderingen. Alkmaar, n. h. DE LANGE, 9 Junij 1863. (14935) Curator. Bij akte, den sden Junij 1863 voor W. JALINK, Notaris te Almelo, verleden, is de Vennootschap, onder de tirmt SALOMONSON en VAN HEEL, gevestigd te Nijverdal opgerigt bij akte, den 22sten Öctober 1860 voor voornoemden Notaris verleden, en zich bepalende tot het oprigter eener Stoombleekerij en het daarop bleeken, appreteren ei pakken van alle soorteu van Manufacturen en Garens, dooi m .£.e.zament.ijke Vennooten verklaard met den laatsten Mei i.I. te zrm ontbonden, onder bepaling dat, ten aanziei van de vereffening derzelve, zullen worden gevolgd de regelen, vastgesteld in den 3den titel, lste boek, van het Wet___ vanJKoophandel. (14946: Ö&quot;^-I**AE en HEEiMRADEN vanden AMSTEI 2_r£ïï_FJ_:è.M.STEL gwen bij deze kennis, dat de «ÜBBEI.E OPUAALBRI&apos;C. N°. 16, liggende in dei Lagen Rijn dijk tegenover Gouwsluis, uithoofde var herstellingen, van Woensdag 10 tot Zaturdag 13 Junij 186$ niet zal zijn te passeren. ¦»-.ni&quot;,:n,üvert(.g t yan Voetgangers en losse Paarden word. tijdelijk door middel eener Pont voorzien. Namens Dijkgraaf en Heemraden voornoemd, P. J. TEDING VAN BERKHOUT, (14907) Secretaris. //O lieve ziel, zijt sterk en hebt goeden moed; en vertrouw op den Heer, dat heeft hij gaarne.&quot; (Psalm 90 a 100 2 Petrus 1:19). //En wij hebben het Prophetische woord dat zeer vast is, en gij doet wel, dat gij daarop acht hebt als op een licht, enz.&quot; (Matth. 23:8). //Want één is uw Meester, namelijk Christus: en gij zijt allen Broeders&quot; (v. 9) En gij zult niemand uwen Vader&apos; noemen, enz. OPENLIJKE DANKZEGGING aan de lieve Christelijke Vrienden in Europa, bij^onderlijl in Holland en Amsterdam, Door uwe goedheid, liefde en Christelijke milddadigheid, zijn de noodige middelen, reed. de helft overschrijdende, bijeengebragt. Nog een weinig meer inspanning en liberaliteit en de schoone onderneming, aan de arme verlaten Landverhuizers, onze Christelijke Broeders in de wildernissen van Amerika. //Depère, Brown County, Wisconsin, eene vereenigde Evangelische (Joh. 17:21) (vereenigde Luthersche en Gereformeerde) Kerk en School te hebben gebouwd&quot; zal voleindigd zijn- De barmhartige en genadige God moge de edele Vrienden en lieve Gevers, hierin Holland, zOo als in Duitschland, Zwitserland, Rusland en Engeland rijkelijk zegenen met hemelsche goederen, die onverganklijk zijn in eeuwigheid, en het hen veelvoudig loonen. (Openb. 22:6) «Be genade en waarheid, sullen zegevieren, ten spijt van dwaling en leugens!&quot; (Joh. 11 :40), //Martha.&quot; (Gal. 6: 9) //Doch laat ons, goed doende, liet vertragen, want te zijner tijd zullen wij maaijen enz.&quot; Eccless. 11:1) //Werpt u brood uit op het water, enz.&quot; [l Joh. 4:7) //Geliefden! laat ons elkander liefhebben, enz.&quot; ;i Petr. 4:7, 9) //Zijt herbergzaam jegens elkander, enz.&quot; [Hebr. 13:1) //Dat de broederlijke liefde blijve.&quot; (7:lB)»Geienkt uwer voorgangercn,die u het woord Gods gesproken hebben, enz.&quot; (1 Petr. 2:13-20) //Eert een iegelijk, hebt de broedreschau lief; vreest Go&lt;d; eert den Koning.&quot; rurouo» scuaitziïr, Evang. Presb. Predikant en Ouderling, volgens Titus 1:5, 7, uit de wildernissen van Amerika. Adres: Nenwied a/Khijn, Louisenplatz, N°.47. (14994) Openbare Verkooping door den Notaris BAX te Bergenip-Zoom, bij inzet des Zaturdags den 13den Jnnij en finaal len 2/sten Jnnij 1868 te Bergen-op-Zoom, des Avonds &apos; Ure, van eene kapitale HEEHKNUIIIZINGE met diffeente Boven- en Benedenkamers, marmeren Gang, Keuken, Vaschhuis, Serre, spacieuse Tuin, Koetshuis, enz., zamen rroot 15 Roeden Ned., op een der beste standen te Bergenip-Zoora, bij de Boterwaag aan de Znivelstraat, door onvervacht vertrek, dadelijk te aanvaarden. Inmiddels uit de land te Koop bij genoemden Notaris. (14534)</p>
</text>
