<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INHOUD VAN DE JONGSTE ZONDAGSEDITIE.</title>
	<p>Aanbeveling van den Heer Mr. S. A. Vening Meinesz voor het lidmaatschap der Prov. Staten. Fngeland : Zitting van het Huis der Gemeenten. lersche kerkkwestie. Lezingen van den bekenden Murphy. Berigten nit New-York.</p>
	<p>Duitschland. Weenen: Viering van het H. Sacramentsfeest. Zitting van het Huis der Heeren. Toeneming der Ciechieche beweging Adres uit Laibach over de woelingen der Slovenen. Inbeslagneming van kisten met wapenen te Trebisonde. Begrooting vjor Egijpte. — Berlijn: Aanstaand vertrek van den Koning naar Hanover. Gezondheidstoestand van den graaf von Bismarck. Verwachte sluiting van den Bijksdag. Noordduitsch schaakcongres. — Frankfort: Part. Correspondentie. Fkankkijk : Gezondheidstoestand van den Keizer en den Heer Roaher. Nieuwe indeeling van Algerie. Waarschijnlijke vervanging ran den Franschen ambassadeur te Rome. Zending van den Heer Jonas te Parijs. Geregtelijke vervolging van den Temps. Vergadering der société d&apos;encoura•gement au bien. Gevonden lijken in een dertien jaren geleden ingestorten mijngang. Inschrijving te Algiers. Toenemende stoutheid der roovers en gaauwdieven in Spanje. Diplomatieke bescheiden betrekkelijk de zaak der Israëliten in Rumenie. Part. Corr. uit Havre.</p>
	<p>Binnenland. Ovorzigi; van het buitenlandsche staatkundige nieuw. Koninklijke besluiten. Terugkomst van Zr. Ms. schroefstoomschip Metalen Smis. Verplaatsingen van officierea bii de marine. Aanstelling vau een vice-consul te Maeeio. Beschikking van het Russische ministerie vau financiën. Jaarlijksche bijeenkomst van inspecteurs van het lager onderwijs. Overlijden van den Heer Louis Royer. Overeenkomsten, getroffen door den directeur van het Grand Theatre. Voorstellingen van- den Heer W. Fuller, eerste sampioen-schaatsenrijder der wereld. Pennenschrift van den kalligraaf J. G. Dekker Jr. Nieuwe courant te Tholen. Artikel van de Arnhemi,che Courant over eene klagt vau het Journal des Déb lts. Bewegingen van Zr. Ms. schepen, uitmakende het eecader in Oost-lndie. Berigten uit &apos;s Hage. Aa-&lt;staande vergadering der deelhebbers in het Zeemanshuis to Rotterdam, waarbij Z. K. H. Prms Hendrik der Nederlanden tegenwoordig ziil zijn. Aanbesteding te Hellevoet sluis. Zjlveren eerepenning, uitgereikt aan J. \ ermeer, te Sloter_ijk. Te water laten van een schip te Nieuvvendam. Aanbesteding te Utrecht. Beschikbaarstelling eener gou len medaille door den raad der gemeente Arnhem. Aanschaffing Tan extincteurs te Harlingen en voordeelige stand der veldgewassen aldaar. Te water laten van een schip te Veen lam. Zalm- en elftberigt uit Ammerstol. Aanbesteding te &apos;s Bosch. Brand te Tilburg. Telegrammen. Handelsberigten. Rivierberigten. Gouden en zilveren speciën. Cargalijsten. Aangekomen passagiers. Van be Zon, de Maan en den Wind, die uit eten GINGEN. Hit -jieïw- HongasiJ-ï. Fkansche Buieven. Parijs 5 Junij. Schaakspel.</p>
</text>
