<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>, LONDEN, 6 Junij. Het Parlement heeft het voorstel van J™u Heer Glalstone om aanvankelijk geen nieuwe kerkelijke in lerland te doen, in comité aangenomen, en •*ar njeu door het tegenwoordige Huis der Gemeenten toch p-en eindbesluit wil doen nemen in deze kwestie , zoo is &quot;et zeer weuschelijk, dat men mi de lersche kerk voor t?u&apos;i wijl laat rusten, ten einde die werkzaamheden te ver,,&apos;t, n welke moeten afgedaan worden voor dat men het **»tó ontbinden kan. aan f aanstaail^e algemeene verkiezingen houden thans aller ikh! iel,lt bezig. MutlH üexs hoopt, dat verscheidene libe- «¦ leden van het tegewoordige Huis der Gemeenten her*en zuiien WOrden in het nieuwe Parlement. Eene historin„. . wetgevende magt kan nooit geheel met de overleve&amp;__ Dreken. Het Parlement behoort verjongd te worden, jj?« de vurige ijver en ernstige geestdrift van do nieuwe tem &apos; welke cio Hasse zal kiezen, behoort cr-crehS, Peßi te worden door de ondervinding, welke voorzigti-*- I? e? waardigheid verleenen. ° ö toet&quot;0 om deze combinatie mogelijk te maken moet het hew&apos;nsti&quot;e Huis aa Gemeenten toonen, dat het nog iets °elan &apos;•* J:m (le Deste disputeer-club vau het land. Er zijn , ja levenskwestien, welke nimmer de noodige &apos;le bet °itvangen hebben. Pauperismus eischt de zorgen en iiu rte aandacht der volksvertegenwoordiging. Sinds eenigen •&apos;l,*rvor • bftt Huis getoond, om niets te geven dan om de 0.,, l *?.lnß van het&apos;kiesstelsel en de ministeriele crisis en Vr.[t, kaatste niet het minste. Met andere woorden: men tviK , &apos;f: meeste belang getoond in de vraag wie het werk- Vr-&quot;_rt tullp besturen, doch hetgeen het werktuig behoort ReschiK br,a_en en op te leveren, is eene geheel onderuit ? ïaa!t gebleven. &apos;;?Qei&apos;loet anders worden. De nieuwe kiezers znllen met Blog vra ,JBt D«waren en moeijelijkheden, die nu oplosf^nd» ,Pn &apos; aankomen, en, ofschoon hunne begrippen aan-2 reStvaardigheid hunner klagteu en de beste ge,r&lt;&gt;j;Usci. r&apos;1.,&apos; ze!iel&apos; in dea aanvang wel wat ruw en on- X? ziJu&gt; zo° zullen zij toch stellig eisenen, dat al i-&gt;?ei&apos;roi_.; met ernstige aandacht behandeld worden. -iM^-0nd..*,.? van ?et teßtnwoordig gevolgde systeem van it&apos;.b^i&quot;i.r&apos;rïaua&apos; dö bo™r^riag &lt;fei vo!_,?ozoiidheid, &amp;• Kf* fcs_.]_?_ *£**% ca.alg«^ene stadsregering over tf*fc&lt;__?J a bescherming yan het pubüefi tegen het is*BJfcteriV&apos;: daaraan het gediüd en de knxut vaa liet _*H ___ «W»Bt_M word. a getoetst 8&apos; welke f?-+°p,, i? !clkf- gsic&apos;cter *°r3e_Ê belangstel«•t _vt volk («aat a de grooto vraagstukki dar moderne maatschappij, heeft de redactie van de Daily News een_ der uitstekendste dagbladen, waar Engeland trotsch op is, besloten haar blad voor het groote publiek gemakkelijker verkrijgbaar te stellen, door den prijs van drie stuivers tot op een stuiver te verminderen, iietgeen liet doen kan, omdat in liet verlichte en beschaafde Engeland geene -egelwet de vrijhei! der druipers aan banden legt. Be Saturdnij Reiew wijst op het zonderlinge , doch&apos;stellige feit, dat naar mate Gladstone minder populair wordt in het Huis der Gemeenten, zijne populariteit bij de natie grooter en grooter wordt. Zijne kleine fouten, zoo als gebrek aan tact en te groote en soms ruwe opregtheid, welke maken dat zijne volgelingen soms toornig op hem worden, kunnen alleen door een «habiiié&quot; van het Parlement opgemerkt worden, doch hinderen de bewoners der provinciën natuurlijk niet. De waarheid schijnt te zijn, dat het Huis der Gemeenten a&apos;leen de slechtste zijde van zijne hoedanigheden als aanvoerder der liberale partij opmerkt, terwijl de natie de gouden vruchten pinkt vaii zijne volharding en genie en dus zijne groote gaven naar waarde op prijs stelt. Het is zeker, dat de Heer Gladstone het tegenwoordige Hu&lt;s der Gemeenten niet kan leiden, wiens scnuld dit dan ook zij, doch het is even zeker, dat geen enkele staatsman zuik een onwankelbaar vertrouwen opwekt bij het volic van Engeland en dat geen naam zoo geliefd en geacht is a!s die van William Evvard Gladstone.</p>
	<p>De kanaalvloot is eergisteren van Portland vaar zee gegaan, om in het lersche kanaal een oafeningstogt te houden. — Op 23 Mei is op Fair Me, behoorende tot de Orkneys, het van Bremen naar New-York bestemde schip Lessing gestrand, ten gevolge van mistig weder. Het had 445 landverhuizers; benevens 20 man ekwipage aan-boord, die dooide eilanders met veel moeite zijn gered; de landverhuizers hebben ecliter niets dan het leven behouden, zoodat van Lerwick levensmiddelen en dekking moesten worden ontboden. — De voormalige gevangenen vnn Koning Theodorus, bestaande uit 20 heeren, 8 dames, 22 kinderen en 21 bedienden zijn te Suez aangekomen, op weg naar.Engeland; de consul Cameron zal echter wegens ongesteldheid nog eenige tijd daar moeten blijven.</p>
</text>
