<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WOLLEN, LIMMEM EI KATOESEI IAIÏÏFAGTÜREM. MEBWBIAIP ÊKÖTTIM, Heerengracht, bij de Eeidscheslraat. I SLUITING MET AUGUSTUS. _um_ MMish,i_ Bef an en Ütorges, onderscheidt zkb door oaverani-«Ae geliJU«_a«ls&quot;&lt;»«&apos;«ï» «oewel als door meerdere hy«tr»_- Usehe mitst** »ct»**ppe_ en blJ».ow_ere verlslndlngfiUracht, zeer gunstig boven de i;.iï* u. dm hinde! roofkomtfld* CEMENTEN. Zijne sterkt.- overtreft, ook bij eene A.nbltele bsjm»»n- BtuK v_n JB»»&quot;*. dt vsn de -ueess- aodwre merken. ffaw- rf&apos;M H-Tv.&apos;vr&quot;AT ziin ali&apos;en &quot;-n b-t Adres voorzien en verkrijgrsar bij den Tlo-r E. fiOIPERTZ, TE ROTTERDAM, WUSSTRAAT, WIJK 2-511, ¦n t»veiL. lui ¦•; ¦&quot;«&apos;*&apos;t**m-te hfindelaar» \n Bouwmaterialen in Nederland. (10i.0&lt;.&apos;) DIRECTE POST-ÜAMPFSOHSEFTAÜRT ZWISCHEN ¦ MlHrtÉ&apos;tTil&apos;O UWli lEW-YOK». SOUTHAMPTON ANLAUFEND, VERMITTELST DER POST-DAMPFSCHIFFE HOISATI.f, Mittwoch, 10 Juni Morgens. EJUMONIA, Mittwoch, 1 Juli Moi-trens. CIMRKIA, Mittwoch, 17 Jnni Morgens. GERMANIA. Mittwoch, 8 Juli Morgens. SAXONIA, Mittwoch, 24 Juni Morgens. AU.M WAXNIA, Mittwoch, 15 Juli Morgens. BORUSSIA,* Sonnabend, 21 Juni Morgens. JIOISATIA. Mittwoch, 22 Jnli Morgens. WESTPIIATJA (im Ban). 5-gT&quot; Die mit * hezeichneten Schiffe laufen SOUTHAMPTON nicht an. PASSMiEPREBSE: Ersto Cajiite Pr. Crt. Rth. 165, Zweite Cajüte Pr. Crt. Rth. 100, Zwisehendeck Pr. Crt. Rth. 50. FRicïlT £ 2 — pr. 40 hamb. Cuhicfusz mit 15 % I&apos;nmage, tür ordinaire Gftter nacli Uebereinknnft. BRÏEFPORT© von und ajich den Verein. Staaten 4 Sgr. Bncte zu bczeichncn //per Hamburger DampfschiJf.&quot; NSheres hei dem SchiffamakM- AUGUST Kfl»I/ffE_. Wm. Miller&apos;s Nacbfol&lt;rer. Hnmburg. Sowie bei dem bevolbnaclitigten Agenten TÜOHAS BBEUMER, in Ai.iKferdmn. (10904) De Ondergeteekende door aankoop eigenaar geworden van het kopijregt der vertaling van-de meeste Werken yan C_AKI ES IMËHIER!**, zal daarvan aanvankelijk op nieuw, in zeer gocdkoeipen vorm, uitgeven: SAMUEL PICKWICK Een Deel — MAARTEN CHUZZLEWÏT. Twee Deelen. — NELLY. Een Deel. — BARNABY RUDGE. Een Deel — SCHETSEN VAN BOZ. Een Deel. — DAVID COPPERFIELD. Twee Deelen. — KLEINE DO RA. Twee Deelen - NIKOLAAS NICKLEBY. Een Deel. - SLECHTE TIJDEN. Een Deel. - DOMBEY EN ZOON. Twee Deelen. - HET VERLATEN HUIS. Twee Deelen. . . ? .. ... Deze -EESTIES OKE-Eflf» die te zamen ruim 3W) vellen druks (5000 bladzijden) bevatten, zullen, naar verkiezing, bij Afleveringen van 4 vellen, of in elf gebonden Boekdeelen geleverd worden. De prys van deze geheele Serie is JT s**l.s©, en gebonden in Rood Linnen Banden f 25.25. is reeds kompleet verschenen en kost, gebonden in Rood Linnen Band, f 2.35. (De prijs van de Eerste Uitgaaf was f 7.50). — Binnen weinige dagen is verkrijgbaar: in één Rood Linnen Band gebonden, vo» ƒ 2.95. De prijs van dit Werk was, bij de eerste verschijning, f 9-45. ln ruim twee jaren zal deze Serie voltooid zijn. — Telkens na de verschijning van vijf Afleveringen, ot by de voltooijing van ieder Doel, wordt over het bedrag &apos;tegen kwitantie beschikt. In alle Boekwinkels kunnen bestellingen worden aangenomen. _ ... (14012) Schiedam, 186 S. 11. A. IM. BOELAM--, Uitgever. ¦ ¦ Ml _. i • •_&lt;_!&apos;*</p>
</text>
