<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCHOUWBURGEN, ENZ. Zomer-Theater Tivoli, LEIDSCHE BOSCH. Heden Dingsdag 9 Junij. La poupée de Nuremberg, opera comique (grand succes). Henriette et Charlot, vaudeville. Pe:h über Teelt, etc, etc. Entree 49 Cent. 7 Uur. WILIEW KOSTER, Directeur. NTEÖWIOffIER-THE ATËR, Plantage, Parklaan over het Park, in de groote Schouwburg- Loge van de Heeren SCHOEMAN en VAN LIER. Dingsdag 9 Junij. Eene vierde voorstelling van/)e Amsterdamsche Straotvogels, vrolijk volksstuk in 4 bedrij ven, door Rosier Faassen, muziek van den Heer J. M. Coenen. Gevolgd door: Eene achtste voorstelling van De Vrouwen Soldaten of de slecht verdeiigde. Vesting, vrolijk zangspel in 1 bedrijf, met nieuwe eostumes en militaire exercitien door de dames van het personeel. lste Rang ƒ0.49. 2de Rang ƒ0.25. Aanvang precies ten 8 Ure. DE DIRECTIE. PARHr DONDERDAG 11 JUNIJ 1868, GROOTE imÊAM FEESTVIERING. ROZENFEEST. Het Terrein zal door Duizende ROZEN doelmatig gedecoreerd zijn, tn iedere Dame bij het inkomen eene BOUyUET worden aangeboden. GROOT HARMOSIE-COIIRT. ALGEMEENE G AZ-VEE L I C HT 1 N G Entree voor het Publiek ƒ1.49 per Persoon. Aanvang 7Vs Ure. De TüIN zal ten 6 Ure geopend worden. J. EDUAR» »&apos;f U-ISI _&apos;ff. DE AMERIKAANSCHE SCHAATSEHWJDEB Mr. W. FULLER ZAL Donderdag li Junij IN HET PALEIS VOOR VOLKSVLIJT ÉÉN_ VOOR-STË-VLiN;; GEVEN IX VERSCHILLEND C«S1113!. Afgewisseld door het Orkest, onder Directie van den Heer JOH. M. COENEN. Entree 50 Cents. Aanvang 71/2 ure. Leden van het Paleis voor Volksvlijt met ééne Dame vrije Toegang. __ __ Tuin WVeioeieoen9 PLANTSOEN BIJ DE &apos;WILLEMSPOORT. Heden en volgende avonden: SOIREE MUSICALS, door 20 der beroemdste Fransche, Duitsche en Hollandsche Artisten. DE DIRECTIE. Entree 25 Cents. Aanvang 7Vs ure. &quot;&quot; PlBM__M_FtWL_r TE UTRECHT. DONDERDAG 11 JUNI* 1868. BUITENGEWOON GROO IE MUZIIK-UITVOERING door het Muziekkorps van het Regement Grenadiers en Jagers, ouder Directie van den Heer F. DUNKLER. Entree ƒ1.50. Aanvang ten 7 Ure. (14953) De Ondernemer A. J. ABSPOEL.</p>
</text>
