<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I3LTKSLAGEÈS-KNECHTS. __2 Er wordt ten SPOEDIGSTE GEVRAAGD een bekwaam BL»»t SLAGERSRNECHT en een JONGMAATJE; zü, die meH, vervaardigen van BUSSEN voor SCHEEPSPROVISIKN bekend m zullen het meest in aanmerking komen. Refleeterenden verX°,?[,1 zich in eigen persoon of Franco Brieven bij C. VAN DRR rU Ouiie.ijus Armsteeg, M 318. (277^y HEDËI AVOID caS, colossale COR- en uitmuntende ZEEUWSCHE 05_STE»l*!j Versche en Gerookte Winter-Zalm, Haring Salade. Paling, ge»r (t Noordsche en Hollandsche Asjovis, Wild, Biefstuk, fijn»- Rlifl&quot;&apos; Bordeaux Wy nen, Moét Chandon, enz. In de OESTERPUT, (27754) Warmoesstraat over den V^jge&apos;)(i,^. vuil mm imm e.\ mos» is door den Boekhandelaar G. L. FUNKE to Amsterdam nitgC, ven: eene Serie fraaije NIEUWE NEDERLANDSCHE »», DERPRENTEN, raet Hollandsche Onderschriften en veW Deze Platen ondersch.lden zich van de bestaande door dat d« j, derwerpen zooveel mogelijk inheemsch en dus voor Kinderen w% pelijk, nuttig en vermakelijk zijn. Alle Kinderen vragen naar t, „ ten, en welk beter en goedkooper middel is er om ze spelen leeren, dan dlt. Zij vinden in deze serie Prenten om te kie» öl) om uit te knippen en op te plakken, om dorpen te bouwen. Schaduwbeelden te maken, om kennis op te doen van Dieren, d men, Planten, Handwerken , Vaderlands .he Geschiedenis, »»^ Spelen, Sprookjes, kortom alles, waarin een Kind belang pwe* stellen. .a Deze PRENTEN zijn vervaardigd meerendeels naar oorsp-j kelijke Teekeringen van de Heeren C. en G. J. BOS en A. hy j, :en zoowel fraai gekleurd als ongekleurd verkrijgbaar. De pr« gesteld op slechts 5 Cents voor de Ongekleurde en 10 Cents i de Gekleurde. Bij 25 stuks te gelijk genomen kosten zij slee» j. en 8 Cents. Goedkooper en nuttiger Speelgoed voor Kindere er dus wel nergens verkrijgbaar. ?o In alle Boekwinkels kan men deze Prenten bekomen. ; BOEKHANDEL: O. L. VAN LANGENHUYSI-^ Bingel hoek Beulingstraat. Vers.lieneu; DE . DIETSCHE WAMM)^ TIJD3CHEIFT VOOE NED. OUDHEDRN EN NEEÜW** KUNSTEN LI.IISBBN, BESTTTUW) DOOK J. A. ALBEKÜIJNBK TIIIJM.. o. iq. s. on. tt. . Dl. VII, N°. 6. Inhoud: rf«) Dn. HENDRICR VAN BIESTEN (Anteykeningen, ce yft op de NyeuweMare en geschiedenis van Amster »m(A° 15..4 A De zelfde, Liedeken op het gepasseerde in 1572. A&lt; I WEEHRLANR VAN EEN ECHO. Alkmaar in 1573, d&lt;&quot;&quot; ¦ WESSELS.Pr. BRIEVEN van PAÜWELS FOREESTIER (1° Oct. 1866). MENGELINGEN: . Pfo6f(» Nog iet. sociaals, Anglomanie, Vrijheid van Godsdienst, t* van «Voorzangers- [en Schoolknap-»-] N»derduitsch&apos;&apos; (II). &apos; BULLETIN PERIODIQUE, N°. 5&amp; 6. A&apos;/.o il-iii]k i^ vi-rk-i... baar tresteld: W WEERRLANR VAN EEN ECHO. Alkma.ir in 1573.^ I W. WESSELS.Pr . y^-td NB. Het Achtete Deel, waarvan de eerste Afl., bevattendef^ff i gegeven stukken van en over CONST. HÜYGEMS, door Vt.JiM : VLOTEN en J. A. A. Th., een artikel over BEELDENDE W d* , een stuk van Dr. J. TEN BRINK over het ROELANDSLIfcD&apos; j \ dadelijk ter perse gaat, zal ook opstellen van historische&quot; ethnografischen aard bevatten. C* Men teekent in a ƒ 6 p. boekdeel van 40 a 45 vellen draki^y CAFÉ-CONCERT VaN HAARLEM. •¦• Den recensenten werdt dikwerf verweten dat zij bij hunne yt \ deelingen met eene zekere eenzijdigheid te werk gaan. Ook fL,/. ben dit opgemerkt. Noch Handelsblad noch AmsUrdamschc &apos;ff!* \ hebben zich tot nu toe verwaardigd (1 ?) ook zelfs met een J ! woord gewag te maken van een, sints eenigen tijd hier &quot;^Ljii1» (gevestigd établissement dat, eenig in zijn genre, onder de &apos; &quot;&apos; van eene ijverige eu volhardende Directie, er in geslaagd isfe i pathie van het beschaafd publiek te verwerven. •]&lt;# Al wie zich des avonds na een vermoeijend dagwerk eens v ,lf &apos; spannen en last not least- een* hartelijk wil lagchen, verzuline »„(. Musiekale Soires in CAFÉ-CONCERT van HAARLEM bij te *ff I De ernst, maar vooral de scherts en luim die aldaar onder » &apos; name vormen worden opgedischt, znllen niem\nd doen bcroiij* t» voorbeeld te hebbon nagevolgd met eenige oogenblikken a-W vertoeven. „ uit(27733) Eenige Bezoekers van liet Cafe-Concert van Utaffy AMSTEI-HOTEL-M\TSOIAPPIJ&gt; He* HOTEL blijft Zaturdag en Zondag 1 en 2 December &quot;jy bezigtiging opengesteld van 12 tot 3 Ure, tegen betaling van ¦*•** ten voordeele der Algemeene Armen dezer Stad. -.«ir, A (27748) ___DE DIHEClgg^ —icssöïFwiaarßiGßii, cowc_&amp;mïib», bs»^ : . ___= .&quot;&apos;fveii STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink «»*!.H Zaturdag 1 Dec. (Nu. 55 Alionru): Nacht en Morgen, tooneel^, 4 afd. en 5 bedr., door Charlotte Birch-Pfeifferj vertaald do&quot;&apos; J i Roobol. Gevolgd door de 2 laatste bedrijven van: De ScHfl -enz. (f&apos;^f1 fj. De Directie eenige aanvragen ontvangen hebbende, tot &quot;e,^v ! van eene voorstelling, geschikt voor kinderen, heeft gaarne a rf i willen voldoen, door, op aanstaanden Donderdag 6 Dec., te o&apos;t» i voeren: Het toelbewaakte Kind. vaudeville in 1 bedrijf, waarin js ; van Bertha de Flasquemont vervuld zal worden door de J°?JJjf l*1 1 vrouw Maria Stoetz, kweekeliug van Mw. Kleine. Gevolgd d&quot; geheele bovenstaande ballet. GRAND THEATRE. Amstelstraat. De On&apos;dergeteeSep*^ de eer zijne Geachte Habitués te berigten, dat het hem »»ijjß ¦ gelukken de hier zoo zeer gewaardeerde Tooneelkunstenares DEiïIEKA GOSSMANN tot half December te engageren, eD&apos;W ,de eerste oplreding bepaald op Zaturdag 1 Dcc: Ein Kind d*» Original Lustspiel in 5 Acten, van Cnarlotte Birch-Pfeiffer. lv&apos; Eriederieka Gossmann. A. VAN LIEU&apos; Prijzen der plaatsen als bij de voorstellingen van Mw. I&quot; j(,&lt;&apos; | Seobach. Zondag 2 December 2de voorstelling van : Orphc*&gt; Vnlerwelt. SALON DES VARIÉTÉS in dc Nes. Hoogduitsch The»**(/ HUBERT BAUVLFT. Zaturdag 1 Dec. Die Verlobnug bei *&apos;?,. Operette in 1 Akt. leh int mich nie , Lustspiel in 1 Akt en /&quot;W Lied, Oper in 1 Akt, von Offenbach. Aanvang » Entree 50 Cents. DIE DIHECTItfN*y I — — J&apos; SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat.Zaturdag &apos;Lu&apos;| dag 2 Dec. Eene 2de opv. van: Sara WatersA nieuw groot roeloat&quot;^ 5 bedrijven en 8 tafercelen, naar het Fransch, door den e tdéli Nieuwenkamp, met nieuwe decoratien en costumes. Voor»»,jii. door: De Kinderroofster, voorspel in 1 bedrijf; zijnde dit sto* ,e Theatre de I&apos;Ambigu Comique te Parijs, meer dan 200 m*l tereenvolgend met den meesten bijval ten tooneel»; gevoerd. e, Entree 75 Cents in vertering. &apos; Aanvang ten 8 BOAS * JUR*****&apos; y Plaatsen zijn aan het Bnrean te bespreken. ___—-^J —— ffffll* &gt;A ZOMEH-THEATER DES VARIÉTÉS, Plantage^r jj«,&apos; Laan bn de Badlaan, achter Vlicdzorg. naait den Pelmolen» Zaturdag en Zondag, 1 en 2 Dec., GROOT »\L. .$. Entree 25 Cents. R- *• Ul»^ ,_ y NB. Het Locaal is nog voor eenige Avonden dispouio» x</p>
</text>
