<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>tr VISIVMOOTüCiIAP. Hn acte den 2*. ten November 11. verleden voor den Ondergewe«enae, Notaris te Leeuwarden, den 27sten daaraanvolgende ingesenreven ter Griffie van de Airondissemente-Rejrtbank aldaar, is ien de Hjejen BEREND HENDRIKS DE JONG, Commissionair, en MATTHIJS ABRAHAMS GERBERS. zonder bedrijf, beiden i &apos;:. Vi&quot;. -n foonaehtig, aangegaan eene VENNOOTSCDAI*, onder de Firma DE JONG en GERBERS, tot het uitoefenen vau liet Lonmussionausyak en Agentschap in Granen, Zadeu, Gedistilleerd , Koloniale \\ aren, enz., voor binnen- en buitenlandsche Handelshuizen .Kooplieden, Makelaars of Agenten, welke is gevestigd te Leenwarden, voor onbepaalden tijd, doch welke niet mag worden ontbonden dan m«t wederzijdsche toestemming vóór 1 Januarij 1875, waarna de Vennootschap stilzwijgend zal voortduren totdat vóór primo Julij yan een loopend jaar door één der Veanooten schriftelijke opzegging is gedaan; onder voorwaarde, dat beide Vennooten ii.bben de teekening der Firma, dat zij hoofdelijk aansprakelijk zijn voor yerbindtenissen , door één hunner aangegaan, doch dat bii het ¦n.-gotiercn yan geld.n, en het zich tot borg stellen voor derden, oeider particuliere handteekening wordt vereischt, op de daartoe betrekkelijke acten. * Weth arV1K °pAnbarc tekendmalung geschiedt in voldoening aan art. 28, Lebuwarden, 27 November 1866. VAN LEEUWEN. Ingevolge bovenstaande aankondiging, hebben de Ondergeteenden de eer zich bij het geëerde Handelspubliek aan te bevelen. under belolte eener ijverige en naauwgezette uitvoering van alle alten, welke men hun zal willen opdragen, hopen lij zich het vertrouwen en de achting hunner Begunstigers waardig te maken, zoo ls reeds gedurende eene reek. van jaren heeft mogen te beurt vallen aan den eerst-Ondergeteekende, B. H. DE JONG, bn wien tevens het Kantoor zal zijn gevestigd. AUe Marktdagen te spreken op de Beurs, te houden bij Mej. de Wbd. VAN DER WIELEN, alhier. Lkeuwardrn b. h# de JONG. 27 November -_g_____(27s7l) M. A. GERBERS. Hlijkens eene ondedinndsoiie en rn*gistree*de AKTE, den 20sten November 1866 te Rotterdam&apos; geteekend en den 21sten «laaraanvolgendo in de registers van de Arrondissements-Regtbank aldaar overgeschreven, is tusschen PETRUS WILHELMUS ROEMER, tivt.T?/L*„f&gt;.,.vonende Rotterdam en LOUIS ADREAN ALEXAN_rii&apos;L*ViSi_^&apos;__i*Q.d£r beroeP- Woliende mede te Rotterdam, eene I, Jï , f*J;&gt;*p aangegaan tot het uitoefenen van het beroep van t&apos;hotogranhisten, onder de firma van DE ROEMER &amp; PERRIN. ?,en^?£v p f 1 ZÖtl «cvesti?d t» Rotterdam, zij zal aanvangen ?,_^_ „ i S _ïï*f,i8&quot; en ls ingegaan voor den tijd van achttien Pfnl._/. . ZBl telkf! 0&lt;_r een aar continueeren, indien niet vfkXnr /„_ tV°ren_ het Ilndl1lndlSen yan het achttienmaandige tHdlalzfn gedaan 8n *aM den anderen daamn °l,zeSging mf/lil wnrTn° _ttifS • TOH?4 de firma te bekenen, die echter nim™wS f!,bei&quot; _* _»_ \et oPneme« van gelden, het aangaan loeoSS^en». k niét tet het aangaan van eenigen handel of waa™ „_tna i-B; met .°* -het voorschreven beroe| behoorende, ¦v^r^^n_aank(n^igjng^o]gen^de wet. (27559) IIEÏ NEDERLANDSCH GOTSDLENSTIG TfiAKTAATGENOOTSCIIAP heeft uitgegeven: BIJBELSCHE ALMANAK 1867. Muziekstfkjes. Zes fraaÖ&apos;e Houtsneè-Plaatjes en Twaalf .*»._&gt; _- __ Namens het Hoofdbestuur: (*&gt;7465) C. «. iPJMA VANSCHELTEMA. Heden ver«ch^nt l.ij LOMAN &amp; VI.RSTER* (IIIIiiSÏIiLIJKi VIMS-ALMANAK voor 186*. PROZA en POËZI&apos;, verzameld door »r. E. liAURI.LI.ABö. ...,wv* . ¦-.. zestal.st*jes van den Redacteur, bevat dit keurig o.hfc,n Proza en Pöëzy van B. tér Haar Bi., i.I 1 n,Th i &apos;,B™-?&apos;_ A* van Charanta, J. M. E. Dercktl.!D*&quot;* D* I&gt;rbeck, Elhot Boswel, Erica, R. H. Graadt JonW J. Chr. Gewin J.P. Hasebröek, O Honigh, W. Hißker J P Hen&apos; V&apos;Z T3&apos; Johanna, J. J. L. ten Katei, T Kev/e&apos;r Tz W M»? J?avc&quot;st,?.D&apos; P- f Rogaar en W. M. Westerman. &apos; _____fua?e»Kes= 9rhtbandje f i-«- (2rn) Het OUDERWETS! HE GANZENBORD verschijnt heden m een NIEÜWERWETSCU GEWAAD , met geheel NIEUWE, KEURIG GETEEKENDE VIGNETTEN, fraai gekleurd en op mooi, zwaar papier. Prys 40 Cts. Bg G. TUEOD. BOM, Kalverstraat, E 10, die mede mtgeeft_PlST JICjM^ILJS fo^rU) Hij V. B. NIEÜWENHÜYS, te Breda, ver.cliijnt lieden s Wordt Indië door Nederland stiefmoederlijk behandeld ? Prijs 50 Cents. Nog eenige exemplaren zijn te bekomen van de Brochure: Mag l»et aeld . dat door den IWilerlandschen burger als belasting wordt opgebragt, wbrJen geleend aan eene Maat-chappij van particulieren, tot haar eigen winstbejag? * * door lEMAND. Prijs 10 Cents. (27578) HOUDERS VAN EN SPECÜLANTENIT 8 PCT. DEBEUTURES OHIO gelieven in hun belang kennis te nemen van den OPEN RIIIH.B*. PrUs 20 Cents, zeoeven verscheiMh bij WWEMI I &lt;-&gt;|;« te Utrecht en voorhanden bij de Ult. I. M. v. o. MADE, LOMAN k VKRSTER M SCHOONEVELD &amp; ZOON, M. WESTERMAN &amp; ZOON en GEBR. BBERT te Amsterdam, en bij I. M. BAZENDIJK, M. J MENGING, HOO(ii.KRUYT, WIJT &amp; ZONEN en 11. T. HENDRIKSEN te Rotterdam. (27360) a la Vll.a.fl-; JdJK jpajrim , HUU)I_NST!CA.\T Inj dc HEKKENGttACHT. In rijke en ruime keuxe ontvangen echte LYONSCHE ZIJU !*_£*£__?_?¦!_&amp; ïïn roote eHemaat, van af 25gulden; smaakvolle ÜORTII&apos;.* I»t BAL, van af 7 gulden. (27482) AI. X. €. DE MEIJERE. TÜRFBAKKEN, KOLENBAKKEN ™ HAARDSTELLEN in raime Sorteringen voorhanden in het MAGAZIJN van IJZERWERKEN. (27443) SANTEN &amp; C., SINGEL over de APPELMARKT&apos; XX 76. _____ APOTHEEK. In oene soliede en roijale APOTHEEK alhier, wordt tegen Februarij vooreen geëxamineerd Apotheker van deR. C. Godsdienst de gelegenheid aangeboden, zich als BEDIENDE to engageren, om na verloop van erniigen tijd de zaak en huis tegen 20 mille over te nemen. Alleen ?iwiihandige geteekende briefjes worden in aanmerking genomen onder &apos;vn motto: Mortario , franco Bureau Handelsblad. (27580) I [ Door bijzondere omstandigheden bestaat er gelegenheid tot plaatsing van TWEE PERSONEN als PAKUIJISKNECHT. Alleen diegenen zullen in aanmerking komen, die eenige kenni. bezitten van het Koloniale Vak, accuraat met schaal en bascule kunnen omgaan, goede duidelijke hand schrijven, en deugdelijke bewijzen kunnen overleggen van eerlijkheid en goed gedrag. Salaris /&apos;il a j 10 per week. Adres met franco brieven onder letter A. /.&quot;bij den Uoekh. C. L. URINKMAN, Harteustraat. (27566) DOIEN. Een Weduwnaar, 40 jaren &lt;Btó, met.6 Kinderen, eene zeer flinke en winstgevende zaak uitoefenende, wenschte, langs dezen meer gebruikehjken weg iv kennis te komen en een HUWELIJK aan&apos; to gaan met een Meisje of Weduwe, van de R. C. Godsdienst. Degenen , die van eene fatsoenlijke reputatie en niet zonder middelen zfjn, znllen in aanmerking komen. Van de stiptste geheimhouding&apos; kan men verzekerd zijn. Men adressere zich met franco brieven , onder lett. K. K., bij de Uoekh. BROESE &amp; CJ., te Breda. (27606) » .i. i • . i ¦-. In eene STOOMSPINNERIJ in Twenthe verlangt men een BEKWAAM OPZIGTER, in staat om het algemeen opiigt te voeren en zich gedeejtelijk met de Administratie te belasten. Zij, 7v&gt; kennis van Machinerie bezitten, zullen de voorkeur genieten. A&apos;.H&apos;ii onder lett. 11., met franco brieven bij den Uitgever der Twentsche Courant, te Almelo. (27568) GEHÏaN^ÏLONGTERING, natLurmatjg, zonder eenig inwendig geneesmiddel.:-Correspondentie&apos;in de Engelsche, Fransche en Hoogduitsche Talen. Adres Docto H. ROTTMANN, te Mannheim in Duitschland. (27567) PÜIKEKAPïïINËN7 1 verkrijgbaar tegen rembours a ƒ 6 en hooger het koppel. Teven» voorhanden HAAS- en PATRIJZEN-PASTIJEN bij Veemarkt, te Hreda. X. LIEVEGOED, (27577) Poelier.</p>
</text>
