<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Voor hen, die de Fransche en Engelsche Talen gemakkelijk en zuiver willen leeren spreken, zooals die in Frankrijk en Engeland dagelyks gesproken worden, is zeer aan te bevelen: Verzameling van ERANSEïIE SPREEKWIJZEN, in geregelde gesprekken, zooals zij in de Znmtnlcving in Frankriik dage- Hjk» kunnen gehoord worden -, door FERD. FLIESSBACH. Naar de 10de vermeerderde en verbeterde Uitgave. voor Nederlandera bewerkt en van eene VOLLEDIGE WOORDENLIJST voorzien. 272 bladz. kl. B°. ƒ0.75. THE NEW LONDON ECHO. Eene Verzameling van EN _ EIAiEUE SPREEKWIJZEN, in geregelde gesprekken, zooals zij ia de Zanjenleving in Londen dagelijks kunnen gehoord worden; dy.;r G. KNIGHT. Naar de3de vermeerderde en verbeterde Uitgave. voor Nederlanders bewerkt en van eeue VOLLEDIGE WOORDENLIJST ter vertaling voorzien. 204 bladz. kl. 8&quot;. f 0.50. Verkrijgbaar bij C L. IJ lü N K MAN, flarienstmat, LL 193, te Am.&apos;tcrcUm. (20719) Voor f 6, in plaats van /16, in geperst linnen B »d, is door den Uitgever G. B. VAN GOOR, te G mda, alom verkrijgbaar gesteld: Mr. f*. J. »K MARTEST!, lIE NEBSRUKDSCHS WM\%, Inhoudende: De Grondwet. Het organiek Besluit. — De Wet omtrent de afschaffing der nog in werking zijnde Wetboeken, op het tijdstip der invoering van de Nationale Wetboeken. — De Wet, houdende algemeene bepalingen der wetgeving van het Koningrijk. — Het Burgerlijk Wetboek. — Het Wetboek van Koophandel. — Het Wetboek van Bnrgerlijke Regtsvordering. —Het Wetboek van Strafvordering. — De Wet op de regterlijke organisatie en het beleid der justitie. — De Wet op den overgang van de vroegere tot de nieuwere Wetgeving, met aanwijzing van de betrekkelijke en overeenstemmende bepalingen, zoowel van deze als van de Fransche Wetboeken, en met aanteekeningen toegelicht. (27557) •J&amp;J\ &quot;NEDERLANDSCHE ™ STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ. IWTTEKBAM-LOIMDEIX r BATA¥IER, «pt. W. SITH. VAN ROTTERDAM NAAR LONDEN, DINGSDAG 4 DECEMBER, des Morgens ten 9 Ure. VAN LONDEN NAAR EOTTEEDAM, iederen ZONDAG, dos Morgens 10 Ure, van de Ligplaats HERMITAGE TIER. Per Spoor van »&apos;EMCBIIR€USTREET STATION naar KLIEK WALL, des Morgens 101/ j Ure. 7au BLIEK WALL naar ROTTERD AM, des Morgens 11 Ure. PASSAGIERS-VRACHTEN: GROOTE KAJUIT / 15.-. IDEM heen en terug » 22.50. VOORKAJUIT &apos; 9.—. IDEM heen en terug » 13.50. Kinderen beneden de 10 jaren de HELET der Vracht SCilJtOEr-SCHOEN Ui FIJIIOORD.opt. |. VAN T HOFF. VAN -OTTERDAM NAAR LONDEN, ZONDAG 2 DECEMBER, des Morgens 7 Ure. VAN LONDEN NAAR ROTTERDAM. DINGSDAG 4 DECEMBER, des Morgens 8 Ure. De dienst van beide Stoomschepen staat, in verbinding met de naar en van Mannheim en tusschen gelegen Plaatsen aan den Rijn varende Stoombooten der Nederïandsche S.oombost-Reedery. K Nadere Informatiën zyn te bekomen by de Nederïandsche Stoombeot-Maatschnppij en hare Cargadoors D. A. VAN C., in do Boompjes te Rotterdam en bjj alle Agenten i.r V.,W(«»/io_» &lt;Hnnmhnnt-Jt*stttri... (246511</p>
</text>
