<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HAAGSCHE KRONIJK. &apos;s GRAVENHAGE, 29 November 1866.</title>
	<p>Nog altyd houdt de opera gelijken tred met de Tweedo Kamer op het Binnenhof, die voormalige d-.nszaal. waar nn de motie-cancans verboden zijn en do stijve wennet op het programma staat. Hier heb en oude leden hunne stem weder verheven ; giuds heeft de eerste der drie b.ry&apos;ons, Di-p.alle. we ir met succes de plankeu betreden, waarvan de&apos;abonné&apos;s. gebruik makende van hun prerogatief, hem hadden verwijderd. De directie kende geen beter baryton dan hein , om in de opera coml-rue h-t goed ensemble te verhoogen-, vele kielers wilden geen andere leden&apos; dan de ouden, om &apos;s lands zaken te bespreken. JVlet andere kiezers in het land werd gesold, als Maiu alhier met de toeschouwers zijner optische wonderen doet; meu meendo niet dal waarheid te zian , en het. was louter zinsbedrog. Nu die kiezerswoede en kies-intrignes voorbij zijn, blijft er echter, even als bit elke epidemie, nog iets aanstekelijks van die manoeuvres m den attnosfeer ltangen. In de residentie bleek dit nog bij dc verkiezing tan een lid voor de kamer vau koophandel. Voorbeelden wekken! De Heer L. D. Simons, dien men beschouwde als den regten man op de regte plaats, werd algemeen genoemd als het aanstaand lid. Doch &apos;zelfs bij het helderste licht wist men a la Maj&apos;i zoo behendig te &apos;werken , dat bij het openen der stembus er een geheel andere candidaat uitkwam, dan een ieder verwacht had. Daarop riepeii dc aanvoerders der Haagsche Kiesverenigingen hurtne leden wederom bije&gt;n, om een candidaat voor het lidmaatschap van den gemeenteraad te kiezen. Kies baron Hardenbrock, riepen sommigen, den man, me ons zuiver en helder drinkwater wi! bezorgen; die de dorst.igen wil laven! Kies den Heer van Oordt! eischte eene andere partij, die lid van de cholera-commissie, burgemeester van Monster en een dor oprigters van dc dienst.ereeniging is geweest. rr*»&gt;&gt;J&gt;au bood wederom iemand in de achterbuurt der courant — gclyk y ïie^rnhennner «er karakteristiek de vierde bladzijde noemt — een fergiftïgd «choteltje in dien Pic-Nie san. Met het valsche paspoor^ van &quot;eenige. kiezers voorzien , werden dn» verdlenßten van den candidaat van Oordt geloochend, en kreeg zelfs die arme dienstvereeniging een ongelukkigen houw. __________ Zoo werden dc pijlen afgeschoten; zoo werd het onedele spel aangevuurd en voortgezet, tot het heden is gebleken, wie door de Haagsche kiezers geroepen is zich op het liefiicbberijtooneel van een stedelij&apos; bestuur te oefenen, om w&lt;;iligt later op &apos;mt groote schouwspel van het Eu: • i hof eene rol to vervullen. ln elk geval heeft het niet aan pijlen ontbroken, wat bij het stranden vau de Mary Agle te Scheveniuger. op 17 Nov. jl. wel degelijk het geval schyut te zijn geweest. De eerste vuurpijl deugde niet, de 3 volgenden misten bet doel-, toen meu andere vroeg was het kruid verschoten. JL MXL .t ___ J Kene prachtige ontdekking, die vuurpijlen! Bij de vroeger genomen proeven heeft fben er zulke verrassende resultaten van gezien! Eene uitmuntende ofitdekking! Zou Maju ons, bij zijn Proteus en het levend-sprekend menschenhoofd , niet eens eene voorstelling knnnen geven vaneene vuurpijl, die steeds zijn doel moet raken? Maju, die geest van het moderne licht, die toovert waar niet is, en doet verdwijnen wat wij met eigen oogen zien! En terwijl die weerg&apos;alooze toov&apos;enaar den eenen avond den spilynx oproept en laat spreken, komen den volgenden dag de leden der oud- Uereformeerde gemeente in die zeil-.ie Diiigentia-zaai, om er hunne regtzinnige oefeningen te houden , daar de toegang tet hun kerkge, bouw in de Wagenstraat, hun ontzegd was, omdat mende huur niet betaalde! Of het kerkgebouw te huur is aangeslageu, is niet zeker; niettemin mug men het een voorregt der residentie noemen, dat men er ook kerken kan huren. ! Eveneens is het een groot voorregt, van het lokaal Diligentia, dat het zijne zalen voor ecu ieder en alles ontsluit. Den avond, die op do oefening der kerkelooze gemeente volgde, werd het spreekgestoelte van Oefening door Ds. ten Kate beklommen , die van deze verhevenheid een prettig coup d&apos;oeil moet gehad hebben op een zeer fashionabel gedeelte van Haagsche lettervrienden , die na »de Schep ping&quot; geen fetterbanket heerlijker vinden dan dat van den beroemden dichter. De gelukkige stervelingen, die ten Kate de wereld hebben hooren scheppen, betuigen, dat gehalte en voordragt dier schepping verre ovei» troffen zijne beschouwing over Tegnér, den Noordscheu dicht»*r. Hoorders van deze beschouwing roemen de voordrsgt, doch hebben eenige bedenkingen tegen de stof. Ik ben het met hen eens. Zoon studie over een of ander dichter oi&apos; schrijver, vol diepzinnige beschouwingen en philosoiisehe vergelijkingen, lees ik liever in mijn binnenkamer, waar ik nu en dan eene of andere bewering stil kan overwegen, dan die achter elkaar, met vrij snellen gang le hooren voordragen. Of Teguér, die i«o schilderachtig gezegd heeft, dat de poözy even klaar moot zijn als liet zan Igoud, dat men op den bodem eener heldere rivier ziet liggen, of die dichter dat voorschrift wel in praktijk bragt, bleef bij het hooren vau eenige gedichten zeer te betwijfelen. Doch zulk eene beschouwing is ah een reisje ineen spoorwagen: men heeft geen tijd om goed te tien, en de eene indruk wordt door deu anderen onmiddellijk uitgewischt. Met __/besc)i!mwii!seii gaat ds.t beter. Pulchri Studio schonk wederom een ander gedeelte der residentie-bewoner. h»-t genot van zich om het grooto hoef ijzer te scharen, en er eene reeks teekeningen te bezien eu te bewonderen, die Jonkvrouw Boetzelaar uit Utrecht met fijneu BCiaak en onbekrompen beurs verzameld heelt. Al ware het siechis, om cci.c prachtige teekening »-an Bo.booui en een uitmuntende aquarel ran Leopold Robert, zou men zich beklaagd hebben die belangwekkende verzameling niet te heboen aan&apos;schotfwd. Laat vrij Robert zingen lor n&apos;rst &apos;juunt chimère, bij hot zien van kunstschatten, denkt men zoo dikwert, dat iiet geen hersenschim is eén goed gevulde goudbeurs te bezitten. Doch, als Robert het zingt, dat hij het dan steeds even goed doe ais Caubet jl. Zaturdag avond. Men moet, even als Isabclle de oogen sluiten voor ziju omvang, en daarin juist een verstandig motief vinden voor het phlegma, dat hn Madlïe Robert in dc derde acte toont. Als de tekst niet formeel luidde, dat Robert den tak op het graf van Rosalie moet plukken , zou geen toeschouwer gedacht hebben, dat de koele vastberaden Robert, die tegen de meest verleidelijke poses van Mlle. Robert besteed bleek, ecuig plan had dien tak te plukken. Doch om de voorstelling niet te storen, deed hij het eu de hoorders, die eik plaatsje &apos;ler zoal bezet hadden,, beloonden hem met herhaalde tocjuicbingeu, die tevens voer Alico eu Bertram bestemd waret). Zoo geniet ïuc-n het een eu het ander. Zoo praat men over alles eu allen- Zoo bespreekt men zeer genoeglijk, By de kotlij , wijn of tnee , Andrer zaken , hoogst wj.lvoegi.t. k ! En neemt nieuws ala ballast mee; Landt men aau in gnsvrij oord: Fluks die ballast over boord 1 Dat zingt Elliot Boswel in zijne gedichten, een frisschen oorspronkelijke.] bloemruiker, die op het titelblad smaakvol geteekend door eene begaafde vrouwenhand, op elke bladzij hetzij geurig, pikant of rijk van tinten is. Spirit heeft er den boventoon -, oorspronkelijkheid is de hoofdverdienste; hier eu daar tusschen de fijnesatyre,vertoont de dichter zich ook van zyn crustigc zijde, en zoo vindt men in dat «in een bandje&quot; ook verschillende uitingen van een mensch, niet van iemand, die zich verbeeldt als poëet steeds één genre te moeten vasthouden, en nimmer daar buiten te mogen gaan. Ware het goud niet voor mij een chimère, ik gaf een ieder, die de Haagsche kronyk leest, ten exemplaar van Boswel&apos;s gedichten als St. Nicolaas-surprise.</p>
</text>
