<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>*% EN 5 PCTS. HÏPOTHEEMBLIGATIEN. , RENTEBETALING. ! Set Bestnnr van de NEDERI.ANDSCHE HYPOÏHEEKÜANK berigt, dat de COtI&apos;ONS» van hare Schuldbrieven, ver- Vallend. 1 December 1866, betaald znllen worden op Zaturdag 1 December aanstaande en volgende Werkdagen te: Amsterdam. . ten kantore van de Ontvang- en Betaalkas. Alkmaar. . . &quot; t t den Heer Corns.Johs.de Lange. Arnhem. . . » «* # deHeerenE.C.EngelberUenC*. Assen ...» » ** den Heer E. A. Smidt. Breda. . . . *¦ &lt;* t n « J*. Reönders. i Dordrecht . . n » nde Heeren Stoop en Reus. &apos;s Gravenhage. ¦* » *• n « Scheurleer en Zonen. Groningen . . » n « » » Mesdag en Zonen. Haarlem . . n n « den Heer G. W. Bannier, &apos;s Hertogenbosch » » » &lt;*» «* F. van Lanschot. Leeuwarden ** ** n « » A. Gratama. Leiden ...» « tde Heeren A.L.Reimeringer en Zonen. Middelburg. . n u t den Heer B. A. Fokker. Rotterdam. « « « de Heeren H.C. Voorhoeve ênC . Tiel. ...» ii i-ldenÖeer Z. de-Jongh. Utrecht. . . » t ïï de Heeren van Schermbeek en v. Hall. Zwolle. , . » t » n » A. van Deventer en Zonen. AMsfüRDAM, November lf*66. t.26455) H. i. GALLENKAMP, Makelaar, pre .enteërt als lasthebbende van ïijne principalen, op MAANDAG 3 DECEMBER 1866, des Avonds ten Zes Ure, in de Nieufre Stads-Herberg, aan het V, ten overstaan van den Notaris G. J. C. VAN VIANEN, aan den meestbiedÈüüö | ©f hoogstmünende te Verkoopen: ma_%__\ Een extra ordinair welbezeild HEK-TJALKSCHIP* __W_\ genaamd: Henderika, volgens Meetbrief groot 09 bihnen- Wt tonnen of (59 Zeetonnen , gevoerd geweest tloor wijlen Scliip¦KSs per MENBOLT C. STERK, met daarbij behoorende SLOEP en completen Inventaris. I ¦-y. f- Eene SCHBOEf-STOOMBOOT, g«naamd:. UW- ! iv^a.&apos;3fe&gt;i. hoorn, met completen Inventaris&quot;, lang: op het dek 2S 3ra||**3a&amp; «1. Op de lastlijn 20 él. breedte: &apos;i.BO cl, diepgang HKKhHbHI van achteren beladen 1.50 el, diepgang van voren beladen 1.40 el; volgens MèetbHef groot 22 tonnen, en hebbende een stoomvermogen van ruim 7 p. k., hooge drukking; gevaren hebhen-\e tusschen deze stad en Uithoorn. Het ÏJALKSOHIP is liggende in het Wester-Dok aan den Dijk, 9e Stoowbttot aan de werf Amstelzigt, Amstel by de Hooge- Uluts, ph inmiddels nit de Hand TE KOOP. Bwcder bij billetten omschreven. lemand nader onderrigt begeerende spreke met bovengemelden Makelaar. (27169) BITTERE ORfINJESCH_LLÖT; Tan J. P. LAROZE, Apotheker te Parijl SS jaren succes bewijzen hare krocht alt : OPWEKKEND TONISCH MIDDEL, om de functien van de Maaf op te wekken, die Tan de ingewanden te versterken en tenawziekten, hetzij he .ige of slepende, te genezen; AHTI-NERVEUS TONISCH MIDDEL, om die vele on gesteldheden «genezen, welke ernstige ziekten voorafgaan, die het bij dta aanvang geneest, en de spijsvertering te bevorderen; ANTI-PERIODIEK MIDDEL, om met of zonder afwisseling zich vertooneude koude rillingen en verliittiugen weg te nemen, waarvoor bittere middelen bijzonder geschikt zijn, om ïnaagontstekingen en buikongesteldheden te genezen ; &apos; HERSTELLEND TONISCH MIDDEL, tot bestrijding van verarming van het bloed, moeijelijke spijsvertering, zwakheid door bloedgebrek, uit&quot;j-ülting, gebrek aan eetlust, kwijnen iie ziekten. Prijs, f. 1 SO. ïleze SIROOP bevimit zich steeds in bijzondere flacons met een berigt voorzien van het Fnbrirkmerk van i. P. LAROZE, rue des Lions-Saint- Paul, ï, te Pariji. Hoofd depot te /Imslerdain.bij tl. 11. ulot__, apotheker. Depots: Te Arnhem, bij ROMEYN; te Deventer bij VAN DE MOER; te Dordrecht bij VAN GELDER en VAN WAGENINGEN ; te &apos;sGravenhage bij VAN RENESSE*, te Haarlem bij VAN MARLE; te &apos;s Hertogenbosch bij STRAATMAN; te Middelburg bij VAN DE KAMER-, te Rotterdam bij VAN SANTEN KOLFF; te Utrecht. brj GROOTENDORST; te Groningen , bij KUILENBERG; te Tiel, bj FAABSEN. (25155-)_ DE VOOR GENEESKUNDIG GEBRUIK TE LOEf ODIN IX NOORWEGEN, BEREIDE DORGIIE-LE VËttTR A AN, Scheikundig onderzocht door Dn. Jf. DE JIONGH, is thans verkrijgtaar te Amsterdam bn W. J. VAN HULSTEYN, Apoth., Warmoes•traat,N&quot;.4s2, over de Armsteeg en bij EVERWIJN es MEIJER, Apothekers, Gelderschekade, K 429; Arnhem, by J. A. O OTTERBEIN , Apotheker; Amersfoort, bij C. B. KOK, Apotheker; Alkmaar, bij 11. TOUSSAINT, Lector in de scheikunde; Assen, bij A. F. GOSSELAAR. Apoth.; Apeldoorn, bij BRUNO TIEDEMAN; Breda, by H. J. VAN DE GOORBERGH, Apotheker-, Bergenop-Zooin, bij P. J. VERLINDEN, Apoth.; Broek in Waterland, bij C. SOMBEEK, Apoth.; Brummen, bij O BOME, Apoth.; Boxmeer, brj J. G. HERMANS; Gulenborg, bij J.C. MIDDELBEEK; Coevorden, bn C. J. VAN DER SCHEER, Apotheker.; Deventer, bij G. J. BOHMER KEYSER, Apotheker; Dordrecht, bij W. SILLEVIS, Apotheker; Doesburg, bij D. WILMERINK, Droogist; Dockum, bij J. B. WALTER, Apotheker; Doetinchem, brj G. H. SEMMELINK, Apotheker; Dragten, hif E. J. VAN DER MEULEN, Apoth.; Enkhnizen, DE KONING ROLDANUS, Apoth.;Edam, bij J. HOOLA VAN NOOTEN, Apoth.; Eindhoven, bij W. H. SMITS KJ ZOON, Apoth.; Franeker, bii J. H. VAN DER MEULEN, Apoth.; &apos;s Hage, bij de Wed. J. E. SCHUT, Droogist, Spui; Groningen, bij J. H. KUILENBURG, Apoth.; Gorinehem. bij M. VAN &apos;T SANT, Apoth.; (iouda, bii P. VAN DER HEYDEN, Apoth.; Grave, bij A. L. VAN DEN HOUTEN, Apoth.; Gorredijk, bij S. G. SWART, Apoth.; Goes. bij B. VAN ASPEREN VERVENNE, Apoth.; Haarlem, bij J. SWENS en* COMP., Droogisten; &apos;s Hertogenbosch, bij J. VAN OS KEULS, Apoth.; Harlingen, bij H. A. BRINKSMA, Apoth.; Hoorn, bij L. SCHUYT BEST, Apoth.; Heerenveen, bij N. DORNSEIFFEN, Ajpoth.; Helmond, bij G. DE RUYTER, Geneesheer; Hilversum, brj N. VAN DER SMAN, Genees-, Heel- en Vroedmeester; Hoogeveen, provincie Drenthe, bij JAN ZWIERS JZOON; Hulst, bij VERBEEK VROLIJK; Joure, bij Dr. WEHLBURG; Kampen , bil RAMHORST, Apoth.; Koog aan de Zaan, bij J. VEEN Hz., Apoth.; Levden, bij O F. B. CUYPERS, Apoth.; Leydschendam, bij A. F. VAN LEEUWEN, Geneesheer; Maastricht, bij J. D. HOLLMAN HEINTJES, Apoth.-, Maassluis, bii A. S. TISCHAUSER, Apoth.; Meppel, bij K. DE VRIES, Apoth.; Nieuwveen, bij J. SASSE; Nijmegen bij N. ABELEVEN m ZOON, Apoth.; Nieuwe Diep, bij L. JELGERSMA, Apoth.; Nijkerk, bij N, VAN DIERMEN; Naaldwijk, bij E. J. VAN STADEN, Veearts le. kl.; Oosterhout, bij Js. ZWAGA, Apoth.; Oostburg, bij Dr. H. A. CALLENFEI .; Purmerend, bg P. MAKKES en KERBERT, Apoth.; Putten (Gelderland), bij Dr. P. J, SMID; Rotterdam, bij VAN SANTEN KOLFF, Apoth. Hoogstraat, en G. J.W. SNABILIE, Apoth., Groote Markt; Roermond, bij L. PITAFFE, Apoth.; Schiedam, bij B. Ch. MAK, Droogist; Sneek, bij H. CANNEGIETERH.Gz., Apoth.; Schoonhoven, bij Dr. WOLFF; Tiel, bij M. L. PORT. Apoth.; Utrecht, bij H. van DORSSEN, Apoth.; Venlo, bij A. SCHRIJNEN, Apoth.; Venray, bij A. V. ESSEK, Apoth.; Vlissingen, bij BEBELAAR, in het Commissie-Kantoor; Woerden, bij G. WILHELMUS; Weesp. bij J. F. VLAMING KIEBERT, Apoth.; Wapeningen, bij de Wed. BOHNE en VAN KRIEKEN, Apoth.; Waalwijk, bij P. REIJNEN, Apoth.; Warmond, bij P. J. HENBTERMAN, Geneesheer; Willemstad, bij B. FRIDRICHS; Werkendam bij P. VERDOORN Lz.; Wijk bij Duurstede, bij D. VAN DE GEER, Droogist; Uselstein, bii M. J. VAN DE KASTEELEN, Apoth.; Zwolle, bij S. en A. JACOBS, deze zün voorts Hoofd-Dépóthouders voor Twen-the : Zutphen, bij Br. STRUBEN , Droogist, Zierikzee bij S. G. NAUTA VAN DER GRIJP, Apoth.; Zevenbergen, bij J. J. F. PENNINK; Hoogkarspel, by P. DE WIT, Droogist. Bij al deze Depothouders is ook Gratis voor een ieder verkrijgbaar gesteld: EEN WOORD OVER DF. OORZAAK der zoo vaak waargenomen wordende werkeloosheid der I.EVER&apos;if RAAN, alsmede over de middelen ter wegneming derzelve, gevolgd door eene BEREDENEERDE OPGAVE DER KIEKTEN, waartegen de LEVERTRAAN met vrucht kan worden aangewend door Dr. DE JIONGH. De PrijsderScheikundigonderzochte ÖOlll*Ui -LEVERTRAAN ie 85 Cents het Fleschje. Op regtstreeksche aanvrage aan Dn. DE JIONGH, voor Gasthuizen , Diaconiën, Armen .nrigtingen, enz., wordt dezelve tegen een aanzienlijk Rabat en wel genoegzaam voor eigen kosten geleverd. Zoodanige aanvragen moeten echter zijn geteekend door Bestuurders, Directeurs oi Regenten van gezegdo Liefdadigheids-Ge¦tichteu. &apos;•Gsi.__tHA.GE, 1 December 186€, (25151)</p>
</text>
