<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ïii^^WHEELBR &amp; WILSONS a,--lGs_r:s_ard&apos;lw&quot; !•- STIK-, ZOOM-, ROORD-, RIMPEL-, SOUTACHEER- en NAAI-MACHIENEN g* zijn de beste en meest geschikte Machienen zoowel voor huishoudelijk gebruik als voor de werkkamer; — zij zijn even 3 eenvoudig als duurzaam, en tevens de G»EI»KOOPSTE ALLEK BEST AANOE NAAI-MACHIENEN; zij worden *3 § onder Drie-jarige soliede guarantie en kostelooze volledige instructie, geheel compleet (met al derzelver toebehooren) -£ ¦*- verkocht a ƒ 100, f 115 en ƒ 130 bij de uitsluitende Hoofd-Agenten en Generaal Centraal-Depothoudcrs dor WHEE%\ LEE SïïïSfcSSK £±&amp;)* MARTIST KAUFMAW], &amp; O». ®¦_ Igg*** Terwijl dezelve door ons onder dezelfde Conditien en veor gelrjko prijzen hier te lande uitsluitend © verkrijgbaar zijn gesteld: S ï Amsterdam, A. &amp;J. Brandon. Breda, M. Jansen. &apos;s Hage, Iserief &amp; Zonen. Nijmegen, B. vanßosendael. Arnhem, .7. 11. Koppedraaijer. Dordrecht, G. H. Veth. Leeuwarden, S. P. Postma. Utrecht, R. D. Brandon. k Batavia, Loonen &amp;C. Groningen, J. T. Otte. Leiden, Mej. Hoefman. Zwolle, van Enter &amp; C0*. &apos;sßosch, J. P. Odenkirchen. Haarlem, J. P. Karthaus. Middelburg, J. A. Goethals. »•/_•_«..&lt;&gt; (27610) &lt;l*ros|-« . (us-.cn .vorili-ii op aanvrage .oeKexemleii.) IN DEN GOEDKOOPEN WINKEL. S«. NIKOIjAAS CAIBEAIJX. ONTVANGEN eene groote partij FRAAIJE ALBUMS, tegen ongekend lage prijzen; extra fijne OVALE LIJSTEN voor Portretten in alle grootten; SPIEGELS en SCHILOEKIJIEN, buitengewoon goedkoop. JJNTYANGEN keurig fijne Platen, de TRIOMFPLAAT van den Koning van Pruisen en de SLAG BU KÜMGGB.A I _***. (27669) F. J. WIICTER, Halsteeg I&gt;U den Voorburgwal, W\ 34_. — __^ _ mmAm^mmmm-mmmmmmmmmmmmm-mmm,^mmmMm-^mmmm^mm-mmmmmm —__________________________¦_—_—— Ken uitmuntend geselienk .oor jongens en meisjes: IN DE KOOI, EENE VERTELLING VAN R. KOOPMANS VAN BOEKEREN. MET VIER PLATEN EN NET INGEBONDEN. - Paus f 1.00. (27635)</p>
</text>
