<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>lETS NIEUWS VOOR DE JEUGD&apos;- K. H. SCHADD te Amsterdam, heeft in de voornaamste Boekwinkels verkrijgbaar gesteld: een geheel nieuw \Verkj« van Mevrouw BXIME TAN C__C__ , getiteld: DE FRÖBELSCHE KARTONWERKERS. Handleiding tot het vervaardigen l van allerlei soort van Hartonnage. Met 9 PLATEN en Sierlijk OMSLAG. Prijs ƒ 1. Het vervaardigen van Kartonnen Voorwerpen, als: lafels, owf&apos;S: Doosjes, Taschjes, Huizen, enz., enz., behoort tot de meest genen&apos; uitspanningen van de Jeugd. Doch hiervoor zijn zoowel mtvoeot Platen als eene Handleiding onmisbaar. Mevronw v. CALCAK ge« in bovengenoemd werkje eene handleiding voor deze bezigheid regens PEÖBELS methode, opgehelderd door 9 Platen. De Uitgeïj» vertronwt dat dit boekje door den inhoud en het elegant uiter« tot een der meest geschikte Oadeaux gerekend mag worden en wew» in geen Huisgezin waar kinderen zijn, ontbreken zal. t&amp;wff. Bij C. F. STKMLER, Boekh. te Amsterdam en verder alom verkrijgbaar: voor slechts ƒ 8.50: de voer Huisselijk gebruik zoo zeer geschikte BIJBELVERTALING VAN PROF. VAN DER PALÜ met de Aanteekeningen en Apocryfe Boeken, 7 Dln., dito gebonden ln heele Linnen Banden f Al.&apos;5&apos; Voor f 6.5© in plaats van ft&amp;\ GESCHIEDKUNDIGE BESCHRIJVING VA? AMSTERDAM, tloor C. VAW WEI* TMTKR. 4 RI. mcl SO ******* I ¦.aarin de vestiging en de ontwikkeling van de Hoofdstad des Eij»&apos; .ccl omvattend en toch flink populair wordt beschreven. De pw° ;even een aardiëefl blik in de Stad, maar doen vooral de vels-ope*» aare Gebouwen Kennen. Nog z er we niize Exemplaren voorbanden van: SUE, DE WANDELENDE JOOD , 9 Dln. met Staalplaten, (27122) ittóT f 12.50 ln plaats van f 90. Debiteert met succes: ,_, cv. mci_F-Ns, oi.tviKß twist ofUB» IKVUI V4_ XXI WBKWOIttB*. 2de Druk, 3 Deelen, post 8», met Vignetten f 3. Zoo echt naïf onderhoudend en karakteristiek beschreven. Dr. BERNOU lAI, HANDL. STOOM WERKTUIG. flplaten jf* De SCHOONE BOUWKUNST, met 60 Staalplaten J 12.»&quot; v Door A. J. VAN DEN SIQTENHOBST. te Deventer, jf uitgegeven: wj H. KLETKE. AMEKÏHA.&apos; Schetsen &quot;J* &gt; &quot;&quot;*?&quot; fl •* menschelijk leven. Met platen. In baZ™ allegonschen omslag ƒ 1 • in verguld linnen band f 1.50. _».___*_._.*¦»[ I.*&apos; WIK. COHONATI. DE DUIZEND.^ Eene rijke verzameling verbazingwekkende, ligt uitvoe.. -Hela&apos;&apos;1 . ikken, tot vervrolijking van den gezelligen kring, gooc- Jj kunststukken met de kaart, oplossingen uit de chemie en re* . kunst, scherts, raadsels, enz. In kenrigen allegorischen omslag, / G**j*j ANEEDOTEN-ALUUM. Verzameling van 222 der nieuff** Anecdoten, &lt; 0.40. ?,., UET ONTDEKTE ft EII E! IH om een zoo uitstekend ge»e° gen te bekomen, dat men alles, wat men hoort en leest, onthoud en bijna woordelijk herhalen kan, f 0.60. Mlechln SO Kxeinplaren meer voorhanden. _ 11.t.MM.1 ll&gt;l\ft om zich in gezelschappen en in alle omst»&quot;&apos;! digheden des levens behoorlijk te gedragen, ƒ 0.60. ..,[ DE KUNST om met menschen om te gaan in alle betrek»1* I gen der Maatschappij, ƒ 1.50, thans ƒ 0.90. .sl DE MAN van wellevendheid. Een boek voor jonge lieden w| hunne intrede in de wereld, ƒ 1.50, thans /* 0.90. (2727»^ VOOR LEESGEZELSCHAPPEN. H. A. M. KOEL ANT 8, te Schiedam, geeft uit: DE VIJAND DER MAATSCHAPPIJ. Door den Schrijver van «Hoe hij Koning werd&quot;. Groot B°. Twee Deelen, met Vignetten. Prrjs ƒ 6.30. EIjrofiLÏÏÏH IiAMH* *UIT HET ENGELSCH VAN EDMUND YATES. boor 11. JONKER. „.) Groot B°. Twee Deelen, met Vignetten. Prijs/6.50. (2gg&gt; — •—&quot;¦*] Bij S. G. BnOKÜG, te Utrecht , is zoo even verschenen: BESCHOUWINGEN OVER DE Obligatiën en öcbentwres VAN DEN J_TIMH.MIIH._tMT -WESTERS&apos; SPOORWEG. GEVOLGD DOOR HET VERSLAG OVER Wi\ SPOORWEG, VAN DEN HEER J. STAATS FOR3KS, Vice-President der Nederïandsche Bijn-Spoorweg- Maatschrppij, EN DOOR HET JAARMJIKSCH VI -RSLAG OVER 1865. Prijs 75 Cents. , I Vs (27Hf^. VOOR INSTTTÖTÉN. j G. B. VAN GOOB,, te Gouda, heeft in dc voorn»alr Boekwink* 1. verkrijgbaar gesteld, elk tegen den vü tengewoon goedkoopen prijs van ƒ 1.70, in geperst linnen. de navolgende NIEUWSTE WOORDENBOEKEN van: JAEGER, als: Nouveau Dictionnaire de PoeP Francais Hollandais fr Hollandais-Francais. -rf, DEEDE VEEL VEBBETEBDE EN VEEMEEEDEEDE Dpu Neues Tasehen-Wös terbutll Deutsch-Hollandiscb nnd Hollandisch-Dentsch. ~psi&apos; TWEEDE VEEL VEEBETEEDE EN VEEMEEEDEEDE V\yf\ Deze beknopte, maar toch woorden rpe en tevens zeer nci #n voorde WOOEDENBOEKEN bevatten ruim 700 in twee &amp;%V!_ compres, doch net gedrukte Pagina&apos;s , zyn zeer volledig eliLe_l_ bovendien tot groot gemak eu nut vanden Leerling de aanwyz&apos;7ijM de geslacbteu aer jefislaudige naamwoorden vooi belde Twen» ¦&lt;</p>
</text>
