<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Vrijdag 30 November.</title>
	<p>,rtikel aan °dp laden -WIJ?en, aDB b^na da?e,^s e«n h(&gt;ofdb»nw«orii_i« __aimgen l&quot; I^rland^ waarult kt dat men j N yree,tgflt f .T.1?^11 met ™&quot;der eenige bekommering inziet. PaSdo,.,ia&apos;. . .V. een °PBts&quot;d zal komen» in te|endeel, I *al- IW,, dlt.moge k!,n.ke&apos; men -&quot;eest dat het er niet toe komen ; «.,;., Tre(*,st .n!en er met voor • dat Stephen, woord zal hou - -&quot;•&quot;&apos;t _. i ¦ j.d ?1ii*1 a,an het h«oW stellen der beweging; men vreest I T**&apos;dio. v° i _ zsl_ doen&apos; De oP,o^&lt;*f. dezer raadsels is vrij een- i tystai,.] &apos;&apos;&quot;geland weet, dat het krachtij genoeg is, om cen gewapenden ¦aan d» -ïc ouder?rukken en indien Stephens het waagt gevolg to geven aar, PLPlan&quot;eu.-. die hij te New-York verkondigde, zou de zaak spoedig Wi. _?¦ -. n- Waarschijnlijk echter is hij te slim, om dit te *»1 mpn Vn f ,}s Vèin &quot;let een Korte, zy het ook g.viarlijkekrisis, £0 di» r, 11 • &apos; .dotn &quot;ltt(&gt;&lt;&apos;nc slepende ziekte, die de krach-70 .¦•g.vaJlrlerland vcel toeer zal uitputten dan een korte &gt;rtrPt -. ftriJ&apos; .üf fet»l&apos;hens in lerland komt of niet -nu zün ?Ü •_ i_ r\ All&quot;inka werd aangekondigd , zal het Yolk gelooven dat v «nrn«; Xr?r p?n vFces geslingerd ss.l de bevolking Voortdühihd JT&apos; Cm krac&quot;eus deze overwegingen zijn er thans niet ¦X* d. r v ¦ tnS&apos;rlaDd» die gaarne zouden zien, dat de bedrei?»t e«n _t c . a&quot;8 h°,e eer hoe bet*T „ M Vervuld, liever nog dan ei&apos;«Ct ,»rV„ï fkenaanhoude, dte Engeland zelf met ge.*.£._r V oï ..ide 0?tw&apos;kkeling van lerlahd weder Mt Kn benadee•*en vlTnt de Pogingen dier woclgeestwi ten oMlgte van Can da is ?• de Uif van _;-pCrM^ng d* .e wetten op dt stuk kd,e veranZe^ChlIbl1bl?ir&gt;^„ &quot;-61&quot; is niet veel kans» da* ™n de liefdeVor het gnicne v.dè?l,_ -W-°r. u beschouwd, die «&gt;. gisteren _tv_^tdeS _« v &quot;15 hï_eB uit tcStaan- C «««miliaan weder naar $ * ••« Cruz bragt de tijding, »..: .&apos;1 de mee**»*&apos; ¦ —««iro was teruggekeerd en bevestigde &gt;M —&quot;&amp; . dat onze vroegere beschouwingen niet geheel tejlu&apos;st waren. Een weinig later vernam men echter per Atlantischen OtU H 1&quot;B** • dat de Keizer naar Havana was veitrokken, hetgeen weder- I _*. ris** z°u bevestigen van onzen correspondent uit Weenen , j,ac Keizer tegen de helft der maand December terug werd verwacht. »(r,L&apos;n is dus wedcrem in het onzekere of Maximiliaan nu al Arm niet *a-i. i 11&apos;OUWCIIff a&apos; men het telegram uit New-York onvoort«ii elijk geloof schenken — hetgeen met. het oog op vroegere tijdin&apos;erd! 11 daar J 1 n*e* bet Beval is, — dan was men nog niet veel **rt__ Immers, de groote vraag is niet of Maximiliaan naar Europa of &apos;&apos;y maiir ondor welke omstandigheden hij vertrokken is, namelijk ota ir &apos;Jk een troonsafstand is voorafgegaan, of hij dus vertrok, dej *let weder terug te keeren en of de Unie en Frankrijk het te da^t ..pzigte eens zijn of niet. Wij kunnen voor alsnog niet anders lied&apos;flt&apos;elcn aan het veel besproken protectoraat der Unie; hare staats- Odj ,° moeten, dunkt ons, beter dan anderen in de gelegenheid wezen W.? dat met het herstel eener regering de zaak nog hiet is afge&quot;*lie &apos; men heelt ook eene maatschappij te hervormen en de Franki 8y P,°Ring, om een herboren Mexico te scheppen, is juist niet zoo ***s ? u se&apos;nkkig geweest, om anderen aan te moedigen dit ook du8 e beproeven. Alle dingen intusschen zijn mogelijk eu het blijft »an y)°SelÜk, dat ook Amerikaansche staatslieden dingen doen, waar-4[3&gt; °&quot;zes inziens, niet veel genoegen zullen hebben. *»H jan*eros schijnt thans weder in het bezit te zijn der aanhangers ket ij| u*rez. Men zal sich herinneren, dat kolonel Canales, die er kan(i *-jWInd voerde namens Ortega, den tegenpresident, reeds onder-0»aa] a n5en bad aangeknoopt met generaal ïepia. Het schijnt, dat st_ .e* dus weldra in beteren staat verkeerde, dan waarin de jong-4 er YJegrammen aan de dagbladen in New-York hem lieten (een Can-] IeSrainmen zeide: Tepia wil met Canales onderhandelen, maar ». ?iS,was dronken) en de onderhandelingen sedert den gewensch&apos;i^&apos;tslag heblien gehad. *&lt;Ti t &apos;&quot;.&quot;&apos;e verscheen dezer dagen, gelijk wij onlangs mededeelden, to_ii~.**&apos;iaansch vlugschrift, dat eenig opzien heeft gebaard. Het is Qat Q. &apos; Dc.Romtinsche Senaat en de Paa* en ontwikkelt het denkbeeld, *a .l&quot;etl &quot;&apos;e* beterde onafhankelijkheid van den Paus zou kunnen hwj&quot;°rgen dan door den ouden Senaat weder in het leven te staa&apos; e To&apos;^en3 den schrijver, nooit wetlig heeft opgehouden te »V Van* .Wc P&apos;ericale dagbladen in Eratikrijkhebbenoeweerd.dat ¦len ;&apos;, J&apos;} Tan Franschen oorsprong was. Volgens het verslag, dat vïh WBte»--uDd segeven wordt, kan de auteur kwalijk anders zyn dan een Ua^i, &apos;**f&apos; 1)e geheele vorm van het betoog, v»oral van het histo- *&quot;e&apos; &apos;&apos;8 scholastisch en de slotsom, waartoe de schrijver \ t ,jm ln den tegenwoordigen staat der meeningenteonpractisch, Hl.v ff een oogenblik te kunnen aannemen, dat het geschrift-gelijk •en j cweerdde - werd uitgegeven met de bedoeling, om aan de plani&gt;ij . ! a&apos;*^»&gt;nsche of Fransche regering bevorderlijk te zijn. e8er • ür,;,ntijnsche corre_i»ondeut van de Temps berigt osk , dat W«t i&apos;.jederom naar Rome zal vertrekken. Het is hem intusschen &quot;&apos;ln. &quot;de&apos;Ük met welk doel. Immers de zaak der bisschoppen is fclutp ; alle bisschoppen zijn thans in hunne diocesen toe&apos;&apos;i.t&quot;&apos; Zc&quot;*&apos;i ar&apos;° Sforza, op wien de Italiaansche regering het het ¦Punt Jan a&quot;en Kcladen had. De zaak der kloosters kan evenmin een an onderhandeling uitmaken en men weet dus eigenlijk niet, &apos;h.fjj ü° doze zending kan strekken. Dezelfde correspondent doet op&apos;en &apos;¦/&apos; dat het Giomale di Roma. bg gelegenheid der kastijding van &apos;Pf&apos;-eVt *&apos;&quot;&quot;¦» welke onlangs per telegraaf werd gemeld, voor het eerst hn ,j a&quot; de Italiaansche regeling. Vroeger sprak dit dagblad steeds „ Dg r?&quot;m»ntetche regering. MW;. r*i»sche dagbladen deelen den tekst mede der Egyptische ?0i&quot;ut. ¦ e&apos; flet &quot;&apos;Ökt» dat het Wetgevend Ligchaam, dat daarbij Wu, &quot;&quot;gesteld, eigenlykniet is, hetgeen men elders ondereene ver&quot;o4f ftf ]0rdiging verstaat, maar tevens eene soort van raad van state. delnl(i dezen vorm heeft de proef waarschijnlijk meer kans van te .lij,, tx\\ dau wanneer men de natie instellingen had geschonken, *a*.l05^ Wt&apos;lligt eerst over een paar honderd jaar zal kunnen „**!&apos; _ e&quot;6** wordt berigt, dat de woelingen der &lt;*Italianisimi&quot; in 8 11,;Usch Tyrol zeer de aandacht trekken van het ministerie. Vooral H*,, er v- Beust, naar men segt, dringt er op aan, dat aan hunne &quot;a*ti}_v\, zo° sP°°dig mogelijk een einde worde gemaakt. Indien de Cr&gt;*liti1i_ • e autorifeiten daartoe niet in staat blijken te zyu, zal eeno . I)e j?le van onderzoek derwaarts worden gezonden. .»Vsta *&quot;&quot;»&lt;• van Weenen loochent, dat er verschil van gevoelen zeu !ï&apos;&apos;e*.*t de ministers v. Beust tn Belcrcdi. Het blad her- Su,lgari&apos; Sraaf Belcrcdi reeds vroeger zeer geneigd was, om aan »o,«t*s_ 7°&quot;TCêl iv» gelijk toe te geven. Door den invloed van graaf v*B&lt;--ri_t8&lt;--ri_t terh»zy echter, kwam men toen niet verder dan tot het ! t*ren Vin Maart, waarin alle coiicessien aan Hongarije verbonden fc^üdp. &quot; de To(,r-»vaanle, dat het verschil van gevoelen over de )%» ._&quot;&quot;K der gemeenschappelyke aangelegenheden op de gewenschte .&apos;r&apos;ien n wnr,&apos;en vereffend ca dc wetten van 1848 zouden worden *!i».le ,i&apos; ~_\ ongunstige ontvangst, welke aan deze voorstellen van de &quot;.t V, Hongaren t.-n deel viel. maakte dat de Keizer aan het door- JJ»lo&lt;k \,™tert\aiy begon to twijfelen-, daarop volgde de ongelukkiga &apos;Ün hi,A,, fhazy kreeg //verlof&quot; en de gevolgen zijner verwijdering v^ih&apos;aii rT &quot;it bet jongste re.cript, hetwelk de Presse als het w!&apos;_n \ *e werk van &apos;ilelcredi beschouwt. Von Beust eu Belcredi &quot;^öUte.-&apos;f Daar &apos;lezi&apos; z&apos;ensvi&apos;ii_e thans deuzellMtn weg eu van eene r*ele crisis kan slechts sprake zyn, wanneer de_e proetmi-lukt. Dan echter zou dese niet alleen Belcredi, maar ook von Beust gelden, i Het spreekt van zelf, dat de Presse, het orgaan der centralisten, , van deze dualistische proeve niet veel goeds verwaoht ¦ ook al gelukt de Verzoening met Hongarije, of liever juist wanneer deze gerokt, dan . Is het in haar oog met de eenheid des rijks gedaan. | Met welke moeljelykheden men in Oostenrijk heeft te kampen blykt ; Welligt het best uit eene voor het overige onbelangrijke zaak. De ; gemeenteraad van Pilsen in Bohemen heeft het onderwys aan de mid&apos; „ ii-_ __l aldaar «ewijzigd in den geest der Czechen. Onmid| dellyk hebben de Duitschers in Pilaen protest Ingediend en volkomen teregt het bezwaar doen gelden, dat thans hunne kinderen genoodzaakt ff orden Slavisch te leeren, ten einde het onderwys te kunnen i Volgen. Het bezwaar is welligt wat overdreven, want voor in Bohemen gevestigde Duitschers kan het leeren van de landtaal geen groot bej zwaar, maar in vele opzigten een groot voordeel zyn; geheel ongegrond | echter is het niet. Maar wat nu, indien de gemeenteraad van Pilsen :ae zaak omkeert: onderwijs doet geven in het Duitseh en daardoor |de Ozecheh noodzaakt tot hetzelfde, waarover thans de Duitschers Klagen. En de gevallen staan nog niet eens gelyk, want het moge een lievelipgsdciikbeeld der Duitschers zyn, dat het Ozechisch eigenlijk slechts een dialect en het Duitse* de landtaal is, mii . \\l dit met willen toestemmen, dan dient de minderheid zich toch naar de meerderheid te schikken; althans is het natuurlijker» dat een Duit.cher de landtaal leert, indien hij in het maatschappelijk verband wenscht te worden opgenomen, dan dat de Czechen ten zynen behoeve afstand doen van hunne taal. VfiRBETERiNti. In het overzigt van gisteren regel 5 boven dc medegedeelde lijst staat in ronde sommen van £ 1000, lees: in ronde sommen en in ponden sterling. De afdeelingen yan de Tweede Kamer der Staten-Generaal hebben nich soowel gisteteü als heden met het onderzoek van de ontwerpen der Staatsbegrooting voor 1867 bezig gehouden, welk onderzoek motgen wordt voortgezet en nog wel eenige dagen zal duren.</p>
	<p>Aan de Tweede Kamer der Staten-Generaal zijn gedrukt rondgedeeld: Ontwerp van wet tot vaststelling der bègrooting van het fonds voortspruitende uit de koopprijzen van domeinen, dienst 1867. Daarbij wordt die begrooting vastgesteld op de som van ./ 566,500, waaronder f 525,000 tot amortisatie en aflossing van nationale werkelijke schuld, daaronder begrepen de afkoop van tot het domein behoorende renten, van;de lasten en uitkeeringen.</p>
	<p>Eindverslag over het wetsontwerp, houdende de begrooting voor de gestichten Ommerschans ca Veenhuizen, dienst 1867. By deze gelegenheid werd de aandacht gevestigd op de klagten, die in de laatste jaren over den gang der zaken in deze gestichten worden vernomen. De vraag werd gedaan, of deze gebreken welligt kunnen verklaard worden door den reeds vergovorderden leeftijd van den directeur der gestichten, waardoor hij, hoezeer met den besten wil bezield en niet de nóodige kennis voor zijne betrekking toegerust, niet meer in staat zou zijn om over alles wat in de ver uiteengelegen gestichten voorkomt, persoonlijk toezigt te houden. Door een der leden van de commissie van rapporteurs werd echter de gegrondheid der tegen het toezigt in de gestichten aangevoerde bezwaren, ten stelligste ontkend. Hij aarzelde niet te verklaren, dat men de besproken klagten moeijelijk door feiten zoude kunnen staven. Eindverslag over het ontwerp tot wijziging van hoofdstuk V (Binnenl. Zaken) der Staatsbegrooting voor 1865. Daaruit blijkt, dat dit ontwerp tot geene bedenkingen heeft aanleiding gegeven. Eindverslag over het ontwerp tot onteigening van perceelen ten behoeve der verbreeding van een gedeelte der straat, leidende van de markt te Eindhoven naar het staatssnoorwegstatiou bij die gemeente. Ook dit ontwerp gaf tot geene bedenking aanleiding.</p>
	<p>Z. M. heeft benoemd tot borg. van Meppel A. T. Hosteyn, onder toekenning van eervol ontslag als burg. van Havelte — Eervol ostslagen Mr. W. lloyer. op diens verzoek, als plaatsverv. kantouregtcr te .sGravenhage. — Benoemd tot comm. van policie te Harderwijk A. W. Kruller, cand.-notaris, thans werkzaam ten burele van policie te Delft. — flevorderd den officier van gez. 3de kl. bij Am zeemagt, L. P. Gysberti Hodenpijl, tot officier van gez. 2de kl. — Benoemd bij het wapen tier art. bij het lste reg. vesting-art., tot kapt. 3de kl. (naar ouderdom van rang), den lsten luit.-adj. Jhr. W. F. G. A. von Pestel en den lsten luit. J. A. van Otterloo, beiden van het reg. veld-art.</p>
	<p>De minister van financiën heeft het volgende ter algemeene kennis gebragt: i°. De brieven voor het Venetiaausohe gebied zijn in het vérvolg te behandelen als brieven voor Italië en als zoodanig bij verzending over Frankrijk onderworpen aan een pnrt van 40 c. per 7V_ wigtjos en bij verzending over Duitschland en Zwitserland aan een port van 45 c. voor den enkelen brief van 10 wigtjes, met opklimming echter v;m een gedeelte van dat port, voor zoo veel de zwaardere brieven betreft, naar den maatstaf van 15 wig&apos;jes. 2*. Er bestaat gelegenheid, om de correspondentie voor geheel Italië, door tusschenkomst der Pruisische postaduiinistratie , in het vervolg, afgescheiden van de expeditie over Frankrijk en van die over Duitschland en Zwitserland, mede te verzenden over Oostenrijk. De brieven langs dien weg te verzenden, behooren op het adres met de woorden: Via Oesterreich voorzien te worden. Het port der brieven voor Italië over Oostenrijk bedraagt naar mate van de plaats van bestemming, 25 of 30 c. per 15 wigtjes, terwijl de gedrukte stukken met 7 c. per 15 wigtjes kunnen worden gefrankeerd.3°. De verzending van deu post van Weenen naar Konstantinopel over Baziasch en Kastendsche heeft in dit janr voor de laatste maal op den 3den dezer maand plaats gehad. De nostgemcenschap met Konstantinopel, zal gedurende den winter, weder over Triest en Belgrado worden onderhouden. De verzending der brieven voor Konstantinopel geschiedt, voor zoo veel Amsterdam betreft, eu uit andere plaatsen denzelfden of den&apos;vorigen dag, eiken Woensdag over Triest en eiken Vrijdag over Belgrado.</p>
	<p>Openbare vergadering van den raad van state, afdeeling voor de gcscliillen van bestuur, op 5 Dec. e. k., des voormiddags ten 11 ure.</p>
	<p>De luit. ter zee 2de kl. C. W. _D. Steup wordt met 16 Dec.a.s. geplaatst op Zr. Ms. wachtschip te Vlissiugen. (Staatt-Ct.)</p>
	<p>Het vervoer over den Nederlandsehen centraal spoorweg heeft io Oct. il. opgebragt: Aan reizigers/ 19,145.811,^ , bagage ƒ 527.84, bestelgoederen/&apos;.JS7&apos;&apos;i.4U_, koopmansgoedcrenƒ2B7o.76, vee, paarden eu rijtuigen ƒ y«7.55, diversen/923.5fii/9-, totaal/ 2fi,941 .uil/.. Indezelfde maand van 1865 was de opbrengst/28,735.54; opbrengst sedert I°. Jan. tot ult*. Oct. 1866/239,508.20 i/s. Mindere opbrengst gedurende de 10 eerste maanden vau 1866/54,924.86.</p>
	<p>Van de gelegenheid om het Amstel-Hntel te bezigtigen, hebben ook wij gebruik gemaakt en voor zoover een vlugtige blik iv het nog onvoltooide, maar op hechte grondslagen rusteude gebuiiw. ons daartoe in staat stelt, gelooven wij te kunnen verzekeren, dat het gebouw niet alleen een sieraad 1e moer vuor onze stad wordeu, maar ook dour zijne doelmatigheid beantwoorden zal »an het doel. dat de ontwerpers zich hebben voorgesteld. Niet alleen werden wij verrast en getroffen dour de architectonische schoonheden van het gebouw , maar — en meer uug &apos;bui bij andere ondernemingen 13 dat hier hoofd - ja in de toekomst levens-kwestie, ook door zijne practische inrigting, waarbij inzonderheid eenvoud on gemak op den voorgrond staan. Meel dan eene lange aanbeveling kan een kortstondig bezoek aau het Amstel-Hotel bijdragen, om de oiertuiging te vestigen van het Jf oogst W.BfictK&apos;lJijk.da v.ltoeyiug van kt gebouw,Yiamaan men 0. j.indien bij zyhe goede inrigting eene goede exploitatie komt, eene schoone* toekomst kan voorspellen. Allen, die in de zaak belang stellen, niet alleen uit een financieel oogpunt, maar ook als liefhebbers van iets schoons en practisch raden wij aan een bezoek te brengen aan het Amstel-Hotel. In de openbare vergadering vau de Ned. Vereeniging* tot afschaf-* fing van Sterken Drank, gehouden Donderdag 29 dezer in het locaal Eensgezindheid, trad als spreker op Ds. L. &apos;Lentz. Zyn Eerw.- behandelde de vraag i «Is het werk der afschaffing in dieu zin nit God dat wy daarbij on zy&apos;nen zegen mogen hopen ?&quot; Met aandacht werd de nadere ontwikkeling aangehoord, terwijl de voorzitter, Ds. Hogenholtz Jr. na den geachten spreker den dank der vergadering te hebtoegebragt, de aanwezige niet leden opwekte, om door huune toetreding tot het lidmaatschap de kroon op hunne betuigingen van instemming met het gesprokene te zetten. De vereeniging mogt zich dan ook weder in de aanwinst van vele leden verheugen. In het perceel op de Lindengracht, waarin brand heeft plaats gehad, werd eene kasten- of kistenraakery uitgeoefend en niet zooals vroeger gemeld werd: stofferhouten vervaardigd. Be Commissaris des Konings in de provincie Zuid-Holland heeft aan Heeren burgemeesters der gemeenten in die provincie de navolgende circulaire gerigt, d.d. 29 Nov. 1866 (reeds gisteren korteluk medegedeeld) l Wegens de aanmerkelijke uitbreiding der veeziekte , acht de Minister van Binnenlandsche zaken raadzaam, de onteigening en afmakiug van ziek en verdacht vee, bimum de lijn vau afsluiting, tijdelijk te staken. Namens genoemden Heer Minister ziju alzoo de besturen der gemeenten binnen de lijn van afsluitsng gelegen, uitgenoodigd met de inbeslagneming en afmaking van aan ruudertyphus lijdend of daarvan verdacht vee op te houden. De nadere voorschriften, door genoemden Minister toegezegd, zullen, zooveel noodig, onverwijld na ontvangst aan de burgemeesters worden medegedeeld. Intusschen spreekt het van zelf, dat de bestaande bepalingen omtrent afzondering, aangifte, begraving, enz. ten stipste behooren-te worden nageleefd.</p>
	<p>De vele vrienden en vereerders van onzen vroegeren stadgenoot Bernard ter Haar zullen met genoegen de uitgaaf hebben vernemen eener derde verzameling van gedichten, eenige dagen geleden verschenen bij den Heer D. A. Tliieme te Arnhem. Do bescheidenheid, waarmede de zestigjarige dichter dezen buudel onderwerpt aan het oordeel van het publiek moet de kritiek ontwapenen, die mogt meenen , hetgeen de dichter bly&apos;kens zyne voorrede schijnt te vreezen, dat dichttrant en vorm te zeer verouderd zijn, om de ciseben der hedendaagsche kunst te kunnen bevredigen. Indien deze bundel welligt by het jongere geslacht niet den bijval vindt, dien zü stellig nog vinden zal bij degenen, die met den dichter zijn opgegroeid, dan ligt dit, gelooven wy&apos;, meer in de wereldbeschouwing die in deze gedichten doorstraalt dan in hunnen vorm. Do jongeren zijn ten opzigte van vele meeningen nu eenmaal stouter dan de ouderen dit konden zijn. Zy&apos; vreezen niet, dat de gansche weieldbouw zal instorten, wanneer sommige denkbeelden onhoudbaar blijken te zijn en de dichter, die met hen inj hetzelfde vertrouwen op de toekomst staart en dit doet spreken in zyn lied, zal hun dichter zyn. De jongeren iutus. ehen zijn allen niet en de auteur zal, ook al mogten zy&apos; hom ontvallen, nog een ruimen kring vau lezers vinden die zijn werk weten te waarderen.</p>
	<p>Bijde lezing van het gedicht: -Blik op het oorlogsveld in Duitschland&quot; dachten wij onwillekeurig aan de woordea, die Pierson zijn Dr. Bcelen in den mond legt (pag. 312 reg. 6 vu.) en die wij niet uitschrijven in het vertrouwen. dat onze lezers wel niet zullen verzninien van een der weinige leesbare Hollandsche romans kennis te nemen. De opmerking hangt zamen met het oordeel.dat wij over deze gedichten zouden uitbrengen, indien dit in weinige regelen geschieden kon. üe blik des dichters op de toestanden en gebeurtenissen dezer dagen is ons niet ruim genoeg, hetgeen nog volstrekt niet bewijst, dat anderen . laat ons ouderen zeggen, dien te eng zullen vinden. Van daar welligt dat de: «toonen vaa weemoed en rouw,&apos;&apos; enz., in het algemeen al wat met &apos;s dichters eigen levenservaringen in verband staat, ons het meest aantrokken.</p>
	<p>Een derde candidaat voor de Tweede Kamer bij de verkiezing in het kiesdistrict Groningen is de Heer Mr. J. J. Grom .rs, lid van de Eerste Kamer, aanbevolen door de kiesvereeniging «-Neêrlands Heil&quot; te Groningen.</p>
	<p>Door de Burgerkiesvereeniging: Mr. E. J. J. B. Cremers.</p>
	<p>In een artikel in de Prov. Gr. Ct., onderteekend door den Hoofdredacteur van dit blad, leest men het volgende: De veertien dagen zijn verstreken, sedert het onderstaande vonnis is uitgesproken en derhalve is de termijn vervallen, waarin daarvan, ingevolge art. 242 van het We tb. v. Strafv.. hooger beroep konde werden aangeteekend, zoodat eerst nu dat vonnis onherroepelijk in kracht van gewijsde is overgegaan. Ingevolge onze belofte deelen wij het nu in zijn geheel mede. (Hierop volgt bedoeld vonnis.)</p>
	<p>Het is opmerkelijk, dat zich tegenwoordig in Friesland (omstreken van Buitenpost) verscheidene pestvogels, Ampelis garrulus, hebben vertoond. Dit is ook het geval geweest in den winter van 1849 op 1850. Men wil zeggen, dat er vrij zeker een strenge winter zal volgen en welligt spoedig de notenkrakers, Caryocatactes Nucifraga zich zullen laten zien. (Pr. Gr. Ct.) &apos; De Fransche wet ontheft van de krijgsdienst dengene, die de steun en kostwinner voor een gezin is. Bil eene ministeriëele beslissing is thans uitgemaakt, dat die vrijstelling eene gunst is, welke aan onwaardigen onttrokken kan worden en dien ten gevolge is bevel gegeven tot inlijving van een jongman, die als steun van een gezin vrijgesteld was, maar sedert zijne moeder had mishandeld en het geld verkwistte, hetwelk hy verdiende.</p>
	<p>&apos;s GRAVENHAGE, 29 Nov. Het zilveren kistje, dat namens de verschillende loges van Nederland aan Z. K. H. Prins Frederik is aangeboden, als geschenk op zijn 50-jarig feest als groetmeester-natisnaal der Nederlanden,iu de Utrechtsche zilverfabriek ontworpen en vervaardigd, is een kunststuk van groote waarde, en even smaakvol als geestig zamengestcld.Het stuk is lang 55 duim, breed 25 en hoog 60. Voorop is eene gouden plaat aangebragt, waarop men leest: aan Willem Frederik Karel, Prins der Nederlanden, vijftig jaren Grootmeester Nationaal, waarboven een gouden ornament met gouden kroon, kenrig met edelgesteenten en paarleu bezet. Onderaan twee genitissen, Broedermin en Dankbaarheid, die een gouden krans houden boven een gouden wapenschild, waarop een gouden F met diamanten prijkt. Bondom vindt men op 5 paneelen, omsloten door Cbariten, ma^onieke eniblemas. alles in goud bewerkt, en aan de beide uiterste zijden de jaartallen 1816 en 1866, met diamanten bewerkt. Bovenop is een sierlijk beeld geplaatst, met ecu gouden aeaciatak in de eene hand, vertredende een gedrocht, dat het met een lans heeft overwonnen, voorstellende: de triomf van het licht over do duisternis. Het geheel is een werkstuk waaraan Nederlander en vreemdeling hulde moesten brengen en waarvoor Z. K. H. den Heer Bauer herhaaldelijk zijn wannen dank heeft betuigd. Het stond op eene prachtige draaiiende tafel, vervaardigd door den Heer J. Rijnbout, beeldhouwer, te Utrecht. Ook dit kunststuk heeft de algemeene opmerkzaamheid z.er tot zich getrokken. — Heden heeft de regtbank alhier uitspraak gedaan in de znak v;in van Zanten, beklaagd van twee policie-agentt-n, tegen wie hij z-ch vroeger had willen verzetten, waarvan wij destyds melding n.aakten, te hebben geb-ten. De regtbank heeft het ten laste ge-1. ede feit gujualificeerd het toebrengen van slagen, waardoor geen lef. 1 om te werken is veroorzaakten den bekl. veroordeeld twtcellu»** laiie gevanj{e_u._tra_ van «eaa maand.</p>
	<p>Heden Is ook de persoon, dia enlangg op het Plein alhier ïn heschonken toestand vele personen heeft aangevallen en die Hee£t mtehanrleld, te dier zake tut, drie maanden gevangenisstraf veroordeeld, cv.i.eens in eenzame opsiuTHng te ondergaan. KATWIJK AAN ZEE, 28 Nov. Van 9 tot 27 November zijn hier aangekomen 27 schuiten, te zamen aanbrengende 2,021,300 stuks steur- en 128 ton pekelharing. Voor den steurharing werd besteed / 18 tot i 11 per 1000 stuks. Van de 42 haringvisschers zijn thans 31 schuiten aan het strand liggende,-.velke door_ het aanhoudend stormachtige weder reed. verscheidene dagen zijn verhinderd om weder in zee te kernen , docr welk tijdverlies de vi.scherij zeer veel nadeel heeft geleden. ROTTERDAM, 29 Nov. Naar aanleiding van eene interpellatie van den Ueer Visser over de drinkwaterleiding zyn door den voorzitter, maar vooral door den Heer Hoynck — daartoe als lid van het comité, dat clen Heer Metzelaar ter zijde staat, beter in de gelegenheid — zeer belangrijke mededeelingen gedaan, omtrent de uitzigten van den concessionaris, waarvan het resultaat was, dat, als niet onverhoopt de reeds gevorderde onderhandelingen met eene Belgische maatschappij in cic war liepen , binnen weinige weken , zoadra slechts te Rotterdam voor ƒ 300.000 aandeelen zouden genomen zijn , de za. k reeds tot stand zou komen. * RKYDEK. 30 JN&apos; .. Heden in alhier tot doctor in de medicijnen bevorderd de Ueer J. F. van der Cliijs geboren te Leyden, na verdediging van een academisch proefschrift, getiteld Laryngoscopische Waarnemingen. GOUDA, 29 Nov. Gisteren avond rukte van het garnizoen alhier wederom uit een detachement van een officier en vijf en twintig man naar het naburige Waddinxveen, aldaar gerequireerd om des noods de opgravingen der begraven runderen te beletten. UTRECHT, 29 Nov. Heden hebben zich de leden der choleracommissie aan een vrindschappelijken maaltijd vereenigd, en aldaar aan haren voorzitter, den Heer Heringa, bij monde van den vreevoorzitter, don Heer Vernède, een aandenken aangeboden, bestaande in eene Engelsche gravure van Thomas Faed, voorstellende de moederlnoze knoop. . _ . . * NIJMEGEN, 29 Nov. De rivier de Waal voor deze stad is in de twee laatste etmalen 104 duim gewassen, waardoor het lage gedeelte der Waa Ik ade is ondergelopen. Heden toekende de peilschaal 9.20 el boven A. P. De was blijft aanhouden. &apos; * ZUTPHEN, 29 Nov. Terwijl heden morgen de Heer Mr.Luyken Glashorst als regter fungeerde werd hij eensklaps dooreene beroerte getroffen, welke zijn dood ten gevolge had; algemeen wurdt zijn verlies vonr de maatschappij betreurd. GRONINGEN , 29 Nov. Gisteren stond voor de arrondissementsregtbank alhier teregt de persoon van Th. Renke , conditor alhier, beschuldigd van moedwillige mishandeling met voorbedachten rade, op deu persoon van E. Marks. Nadat van des morgens 10 tot des middags 3 uur de teregtaKting tot het aanhooren van 25 getuigen had geduurd , werd door den president de zitting geschorst tot des avonds 6 uur, toen nog 5 getuigen a décharge werden gehoord. Het openbaar ministerie nam hierop zijn requisitoir en stelde op grond van art. 311 Code Pénal den eisch in tot gevangenisstraf van 2 tot 6 jaren en eene geldboete vnn ƒ25 tot .1 250. Door den verdediger van den beschuldigde, Mr. W. Modderman , werd hierop eene uitvoerige rede gehouden , waarin hij op gvoud van het geheel onbewezeno der feiten aan den beschuldigde ten laste gelegd, tot vrijspraak concludeerde. De uitspraak der regtbank is bepaald ep den oden December des morgens ten 10 ure. In de pleitrede van den verdediger werd door hem aangetoond, hoe gedurende de lang-&apos; instructie vele bespottelijke en ongerijmde verhalen waren verspreid ten laste van den beklaagde. Wat. de zaak tegen den voormaligcn bediende Eduard Marks betrof, protesteerde My krachtig tegen de advertentien door clen officier van justitie geplaatst in de P*dt. Grot,. Ct. van den 18den en den Ï7sten Sept., waardoor aan de zaak noodelooze ruchtbaarheid was gegeven en de persoon van Renke nog vóór hot onderzoek was gecompromitteerd. In die advertentien werden als bewezen voorgesteld feiten, die toen nog in het geheel &quot;iet en ook nn nog niet bewezen waren; hij beschouwde dio advertentien als dc aanleiding van vele geheimzinnige en onware verhalen. Hij wees op de animositeit, die velen had bezield , -/oo zelfs dat men den beklaagde van allerlei laagheden verdacht, waarvoor geen de minste grond bestond. Wat de zaak zelve betrof, beweerde hij, dat het niet voldoende wettig was bewezen, dat alle slagen en verwondingen door R. waren toegebriigt, dat in elk geval geenszins bleek, dat hij dit met voorbedachten rade had fedaan en hem daarom nit Amsterdam had laten komen, maar dat et veeleer uit vele omstandigheden duidelijk bleek , dat hij hem had laten komen om zich door een persoonlijk verhoor van Marks te overtuigen van alle lasterlijke en boosaardige geruchten, door dien persoon hier teu zijnen nadeele verspreid, om hem, beklaagde, ongelukkig te maken, niettegenstaande Marks steeds door den beklaagde als kind was behandeld. . Ook werd door hem aangetoond, dat de wettigheid der langdurige freventive gevangenis en in elk geval de noodzakelijkheid van dien arden maatregel niet voldoende was gebleken, weshalve hij verzocht dat de regtbank in elk geval den b.klaagde op vrije voeten zou stellen. Teu slotte werd door den verdediger gewezen op de vele en zeer gunstige omstandigheden, die de daad van den beklaagde, zoo zij als bewezen werd aangenomen, verzachtten, vooral op ket laaghartig en schandelijk gedrag van Marks ten zijnen opzigte, enz. * ZWOLLE, 29 Nov. Op de heden hier gehouden zoogenaamde St. Nicdaas paardenmaikt waren tusschen 3 en 400 paarden aangevoerd. Er was veel omzet. Deze markt onderscheidt zich in den regel, door den verkoop van oude paarden voor de slagterijeniu Noord- Holland, waarvoor gewoonlijk het slechtste goed genoeg is; ditmaal was dit echter anders, en . illen dc Noord-Holland .he kooplieden slechts dikke oude paarden koopen, zeker omdat zij op de verkoopswaarde der huid bij den tegenwoordigen stand der prijzen niet veel reienen knnnen; voor goede oude paarden werd dan ook ƒ25 a 35 betaald, en voor dien prijs kon men zelfs enkele werkpaarden koopen. Dat soort wordt anders in den winter by&apos; goed weder naar buiten gejaagd, en komen eeret op stal als er sneeuw ligt; tegenwoordig echter, nu zoo vele landerijen onder water staan, zou men ze al terstond op stal moeten zetteu en zet ze dus liever goedkoop van de hand. * ASSEN, 29 Nov. Men verneemt, dat bij de couferentien, die plaats hebben namens de regeringen van Pruisen en Nederland betreffende het verbinden der Dreutsche Kanalen met de Eeuis dn der tijd ontworpen door den Heer van der Vlies, lid van de Provinciale Staten iv dit gewoit), ook aan het ontworpen kana&amp;lplan van den Heer Mr. C. Hiddiugh te Arnhem, zal gedacht wordea. — Uit een steeven duiker heeft men het lijkje-van een nog zeer jeugdig kind opgehaald, dat waaischijulijk door den stroom daarin is firovïïiik t GEEKTRUIDENBERfI, 27 Nov. Heden namiddag circa 4 a uit de haven ulhier, va veel gedane un;eite daartoe, opgevischl lijk van den jongeling L. J. v. d. S., oud lij jaren. Genoom-Ie knaap had Zondagavond jL teu 7 ure de militaire wacht verlaten, alwaar zijn va-ler, do sergeant C. J. v. d. S., als commandant van dezelve zich bevond, ten einde naar de ouderlijke woning terug te keeren; men denkt dat hij, lijdende aan oogziekte, en door de duisternis, gepaard aan een zeer onstuimig weder, misleid, in de haven is geloopen. De brave oaders ziju door dat smartelijk verlies ontroostbar.</p>
</text>
