<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>CONCORDIA INTER NOS. MAANDELIJKSCHE VERGADKIUXG in het Lokaal DIS VEP.EILVKH.VG, Warmocsstf-ipt, op DONDERDAG den 12den JULIJ e. k,, des Avonds ten 9 Ure. (16228) J_ HET BESTCUIt. NIEUWE MAATJES HARING a 95 CENT* PER STUK. (*6i(T»6) In DE OE_TEI-Plj&apos;T, Warmoesstraat over den Vijgendam.^ &apos;mm%~mGOEDKOOPSTE BILLARDSPEL mk te Amsterdam; de partij van 50 pointcn 5 Centen, Zeedijk, «¦»»•-•¦_¦_ hoek Wijde Kapelsteeg, het derde Huis van de Oudczijda Kapelikerk,_M 185, te de GROOTE OOST. (J 5229) J^r. SARÏPÏIATIf. GROOT PHOTOGRAPHISCH PORTRET. VERKRIJGBAAR BU BEZEMER VAN ALPHEN, PHOTOQRAAF, DOELENSTBAAT, B 87. (16239) Pmieis voor WoïUsvliJt. ZONDAG 8 JULIJ: TENTOONSTELLING VAN 10-5 URE. Entree 25 Cents, „..,,• Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig. Ingang Noordelijke Vestibule over do Utrechtschestraat. OCIÏTEI\__U:O_V[CERT TN DEN TUIN. Leden volgens Reglement (met Introductie van Vreemdelingen a 50 Cts.) Aandeelhouders hebben toegang ep hunne Couponbewijzen. Ingang Tuinhek Oostzijde. Aanvang 11/ a ure. AVONDCONCERT IN DEN TUIN bij gunstig weder. Bij ongunstig weder STRIXK* MUZIEK in de Groote Zaal. Entree .10 Cents. Aanvang 8 Ure. Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig. (16270) l-EPETITIE MAANDAG en DINGSDAG ten 1 Ure. DOOB PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GESOODZAAKT VELE AOVERTEKTIBS TOT EEN VOLGEND KOMMER TE LATEN LIGGEN. . . « i » &apos; &quot;* SCHOUWBURGEN, CO-.SEÜTEI-» EWZ. _P A MM. ZONDAG 8 JULI. U 66. HARMONIE CONCERT, . Algemeenc Gaz-Illuminatie, BENEVENS HET WERKEN DER FONTEIN. Bij ongunstig weder STRHK-WERT IN DE GROOTE ZAAL. Entree voor het Publiek 99 Cents per Persoon. Aanvang Vk Ure. DINGSDAG 10 JULIJ 18(10. GROOT STIUJK-CONCERT, waarop zich zullen doen hooren Mevr. CATII. ERLÉ-SESSELMAN, Chanteuse van de Opera to- Rotterdam en de Heer ENRICO LARIIY, I&apos;aritonzanger uit Milaan en waarop voor het eerst alhier zal worden uitgevoerd Maseppa, Stfiiiphomschc Bichtung N&quot;. 6 van F. LISZT. Entree 99 Cents per Persoon. Aanvang 8 Ure. Woensdag 11 Juhj ten 1 uur Repetitie. _2 J. ED_ AKD ST, MPFg. Maandag 9 Julij IB6tf VO_LM®-CO_¥C_E__tT 9 IN HET PARK. ALGEMEENE GAZ-lIiLÜMINATI E, benevens het werken der NIEUWE FONTEIN. Waarop zal worden uitgevoerd : DE FREMERSBERG, legende op Muziek gebragt door N. KOENNEMANN. Bij ongunstig weder zal het Concert, in de Groote Zaal plaats hebben. TOEGANGSPRIJS 25 CENTS PER PERSOON. Aanvang 8 Ure. Zomer-Theater TIVOLI. Heden Zondag, bij gunstig weder, Matinee Musicale als gewoonlijk, des Avonds Nu. 68 van het Abonnement: Comique Scènes en Couplets. La Chatte Métamorphosée en Femme, opera comique. Voor de 3de maal: Eene brillante verlegenheid, Lustspiel in 1 acte. Voor de Iste maal: Pantalon Rentenier of het Mislukte Huwelijk van Graaf Kochini, groot ballet arlequinade in 4 tafercelen, met nieuwe decodigdc, expresselijk voor dit ballet vervaardigd. Entree 49 Cts&apos;. Aanvang 7 Uur. Morgen Maandag N°. 69 van het Abonnement: La Polka des Sabots. Wie man Landluft geniest, nn Tigre du Bengal, waarin de rol van Aurélic door Mad. DÜOHATEAU zal vervuld worden. Dingsdag eorste Gastspiel van den Heer AUGUST WEIGELD, Gezang-Komieker von XX. P. Carl Theater in Wien. Wm. KOSTER, Directeur. ZOHER-TBÜATfiE M VARIÉTÉS, Plantaadje Fransche Laan bij de Badlaan a«hter Vliedzorg, naast den Pelmolen. Zondag 8 Julij: Friselte of twee huurders op ééne kamer, vaudeville in een bedrijf. De Honderdjarige Man, vaudeville in 1 bedrijf. De doodelijke verlegenheid, vaudeville ill 1 bedrijf. Maandag 9 Julij. Friselte, vaudeville in 1 bedrijf. De Twee Echtscheidingen, vaudeville in 1 bedrijf. De doodelijke verlegenheid, vaudeville iv 1 bedrijf. Entree 49 Cts. Aanvang muziek 7 ure. Tooneelvoorstelling 8&quot;/4 ure. !^&gt;^lfï\CÏBKßOO]\f. De Ondergeteekonde maakt het Geachte Publiek bekend, dat het derde HINOEKBAIL z:il plaats hebbén &lt;m Woensdag 4 Julij e. k., onder directie vnn den Heer J. M. LEEFSON Jr. Entree 25 Cents in vertering, Aanvang 6 Ure. •Is. W. 111 RUT , riantagie, hoek Kerklaan en Muidergracht. CJmIwMID^^WLT 9 NES, BIJ DEN DAM. A 18. Heden en volgende Avonden SOIREES MUSICAI.ES. Extra voorstellingen, ltes Debut von Friiulein EMMA, Soubrette; ltes Debut von Friiulein ANASTASIA , Tragische S ingerin vom Victoriathcatcr in Berlin. Nieuwe Quartetten. door de vier Gezusters HAASE, Hans und Hanne, door Friiulein SCHLÖSEL en Herrn FLEISCHER. Aanvang ten BVa Ure. Entree vrij. r. VAN HAARLEM.</p>
</text>
