<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. BEURSBERIGT VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>K.O-ï&apos;I.I: II t artikel bleef in het begin der weck in dezelfde flaauwe stemming, ofschoon uit de eerste hand eenige honderd balen Java, alsmede het restant der lading ex Vncas, ca.&apos; 150!) b. Padang werden afgedaan ; later ton gevolge van do plotselinge verandering in de politieke zaken vonden de houders aanleiding nunnc disponf bele partijen van de markt te nemen,zoo dat thans tot de verlaagde E rijzen niet meer te koop is. Men houdt over het algemeen P/2 a 2 c. ooger. THEE zonder anderen omgang dan hetgeen voor behoefte woreft gevra.-igd. De prijzen blijven zeer vast. TAIÈSAS, : De omzet was in do laatste 8 dagen weder zeer beperkt en 111 de vraag naar Man/land is nog geene verlevendiging te b«_.peure:i. Behalve 25 v„ zeilende per Neplun werd uit de eerste hand niets verkocht. Van Java Tabak en overige soorten is niets te melden , alléén werden de 75 p. Portorico ex Syne Jaecs bij inschrijving v rköcht. Per Crest of 1 irden 140 v. Maryland aangebragt en per Viking fan Bafeivii 2&apos;&lt;9 p. Java, hoofdmerk Kawr, 171 p. dito HR, 99 p. ü, 357 p. K, 203 p. Ii v L K R, 553 p. MS, MS/K en 369 p. merk onbekend. De voorraad in de eerste hand is Ihans als volgt: 574 v. Marvlan 1, 20 v. Kentucky, 1801 v. Portorico, 1428 p. Brazil, 20 k. See&apos;dleaf, 109 eer. Havana eu 15,481 p. Java. ¦ RiWK SUIKEII: niet cenigen handel tot ƒ2a 2/2 onder Mei &lt;Eoo hier als to Rotterdam werden ca. 2500 kr. Java Suiker afgedaan. Sedert de tijding van onderhandelingen omtrent een wapenstilstand hebben dc importeurs zich echter van de markt teruggetrokken en zoude men ƒ 1/2 onder Mei kunnen bedingen. In veiling zijn verkocht 374 k. besch. Bahia tot /14Va a 23&apos;_, 604 z. dito dito tot fiS^k a 20 en 62 z. dito opveegsel tot ƒlO. _OEKAE_ïNEERB,„ StaKER ondervond na bovenstaande tijding levendige vraag tot eeue verhoogiug van ruim ƒ2. Er werden deze week circa 2 millioen kilo afgedaan. SPECEHIJIEK _s K-RtEOENKUSWAREN. Rijst: Ongehelde soorten gaven weder geene aanleiding tot afdoeningen eu ook 111 gepelde bepaalde zich de omzet tot eenige kleine orders voor cons. en bmneiilaivls-he verzending. Vruchten zonder voorraad in de eerste hand en iv de tweede hand wordt alleen voor behoefte gekocht. Specerijen stil; van particulieren aanvoer werden 54 fardcclen Java Kaneel bij inschrijving gerealiseerd. lil iSH *ï : Ontzettingen bepaalden zich tot eenige afdoeningen van Qost-Ind. Kuuder- en l&apos;uffel-//«&lt;_&gt;/i. Inl. artikelen blijven goed gestemd. Aangevoerd per diverse schepen 2603 st. Java Runder en 770 st. dito Buffel-Huiden. Oeze cerstehands voorraad bestaat uit 16,796 st. Java-Rundcr en 4350 st. dit» Buffel-Huiden. METALEN : Ten gevolge van de gunstige wending der politieke zaken was er meer vraag naar Banca-7ï» en werd besteed van/lö&apos;/» tot ƒ 47, welke laatste prijs nog te bedingen was. KATOEN : Ten gevolge der meer vredelievende berigten was de handel in dit artikel te Liverpool zeer levendig; ook hier vonden diverse partijen Oost-Ind. tot verhoogde prijzen, meerendeels op speculatie koopers. VERFWAREN: Indigo vond over het algemeen meer kooplust en werden weder 100 kn. Java, alle van de laatste aanvoeren, bij particulieren verhandeld en toonen bij de laatst verkochte partijtjes de prijzen eenige verbetering. De gunstige politieke berigten zullen zeker een goeden invloed uitoefenen op het artikel. Cochenille met weinig handel. Verf houten: Vau St. Domingo is slechts beperkte voorraad; Jamaica en lste kwal. vindt tot ƒ 2&apos;&quot;/ j, R. C. vrij coulant koopers. Gezaagd Marae. Geelhont werd op ./&apos; 2&apos;_ R. C. verhandeld en blijft zoo nog disponibel. Van Curai-ao zijn 11 tons St. Martênshout aangevoerd, die spoedig aan de markt, komen. 25 tons Manilla Sapau mooije kleurige Stokken met weinijj spint zijn tot ƒ 7Vjj arm de markt. Dloidivi vindt weinig vraag, niettegenstaande nien tot zeer matige prijzen teregt kan komen. Harst met eeuigen handel tot vorige prijzen, zeilende zou men welligt iets lager kunnen koopen. Terpentijnolie tot, ƒ 25 disponibel. Zwavel 2de Licat-a werd a ƒ 41/ s gedaan en blijft zoo in loco en op lerering nog aan de markt. Meekrap met weining handel, de brijzen zijn onveranderd. HENNEP. N--ar gelang van kwantiteit werd sedert ons vorig bengt gedaan in Petersburgen- rein tot/60V2 a6l eu Riga Poolsche pas ƒ64 a6ó. Bij gerijf betaalde men voor Petersb. Uitschot ƒ 59, Venetiaausche G ƒB6 a 87 en dito PC/ 79. SMEER en TAÏjK: Voortdurend zonder kooplust; er is niets omgegaan dan wat voor dringende behoefte noodig is. In dc prijzen is-geene belangrijke verander**--* sedert de vorige week te vermelden. WAfc en HONK»: Er is in deu loop der weck in deze artikelen niets omgegaan. li«, prijzen blij,en echter in een doen. VETWAREN : lever/raad zoowel bruine als blanke zonder handel en iv eene 11-iuuwe stemming. Naar Ansjovis was de vraag deze week &apos; minder levendig, zoodat dc notering van ƒ9 op het oogenblik slechts als nomina&quot; I te besehoivweq is. FIJNE KADEN: De handel beperkte zich in de afgeloopen week tot kleine afdoeningen voor direct verbruik tot onveranderde prijzen. Alleen voor bftun tfi derixaad was de stemming iets hooger, &apos;daar ¦ het nieuw gewas&quot; door droogte veel schijnt geleden te hebben-; de 1 laatste regens hebben wel eenige verbetering aangebragt, doch het gewas kan men gewis op !/j gereduceerd beschouwen. ROTTERDAM 6 Juüj. lieden zijn verkocht 1106 b. Java Koffij, eï Marie, tot geheimen prijs. .Van Gember zijn heden in veiling verkocht 400 k. gecoutijte tot 85 aBB c. en 50 k. Mandarijn tot 100 a 104 c. Uit de eerste baud zijn verkocht 22 v. Marvland Tabak, per Isa- 1 bella C. Jonès. &quot; BOTTERDAi., &quot;¦ «Tu,iJ- Sc&lt;*e*&quot;» gisteren heeft de handel eengeheel ,\\lf&quot; anz!en verkvegeu; het is dus te hopen, dat de verwachting •teliTmJa„ r% &quot;ro_-Me politiek heeft, niet wederom te leur ge-1106 b lava ex Mme, .g **• Ko-^ •&apos; Uit d - eerste hand werden heden JiïJ eenend »«_*__.J „*¦ -»f2r oflk *_ d?tweölio lf«nr Het buitenland 1 &apos;I°et *_T&lt;* lust. - Thee --onder omzet, pri^nTnV^dl^ t___2 Lgen gedurende deze week in de</p>
	<p>per Arnold Boninger; 44 v. dito, per Auguste: 18 v. dito, per Baltimore; 25 v. dito, per Crest of t_xc Wave, eu 47 v. dito, per IsabellaC. Jones. Van Baltimore werden voor hier aangevoerd per Crest of the Wave, 1116 v. Marj-land. De voorraad op 1 dezer bedroeg: 955 v. Maryland. 92 v. Virginie, 35 v.Kentucky, 36 v.Stelen, 1334 p. Java,23oj3 p. Manilla, 2221 p. Brazil, 1783 eer. Havana, 115 eer. Vara, 65 k. Seedleaf en fi i k. Cavend. Ruwa Suiker, die mcv nog voor weinige dagen niet zonder moeite tot ƒ21/* a 2/2 onder de laatste Mei-veiling...prijzen verkocht, zou thans bepaald niet onder de iv gemelde veiling betaalde waarde te koopen zijn. In geraffineerd is tot cene verhooging van ƒ2 veel gedaan, meestal op levering in Aug. en Sept. Van gereed goed is bijna, niets disponibel. — Rijst zonder omzet, voor gep. bestaat echter iets meer vraag. — In fijne Specerijen gaan nu eu dan slechts kleinigheden voor beboette om.— Java Indigo met wat meer vraag en werden een paar partijtjes tot vaste prijzen verkocht. — Meekrap: Tot geheel onveranderde-prijzen vonden eenige partijtjes mouije en beroofde koopers. — Verf hout: Jamaica Camp&apos;echeliout in puike kwaliteit a ƒ_% gedaan. Maracaibo Gceüiout te Amsterdam a jf 2«/ s r. c. Liniahout. f&apos; MP/s. —Polasch: Voor kleinigheden Petersb. in loco moest men f 13 besteden, doch bij groote partij is tot geheimen prijs verkocht. New-York zeilend y&apos;lBl/2 a 18. — Zwavel: 25 ton goed secunda werden zeilend a /4&apos;/a verhandeld. — Banca Tin vaster, onder f 46*,&apos;», a l/j zeu men niet kunnen koopen. — Katoen tot ongeveer de laatste prijzen werden ca. 250 b. afgedaan. — Vetwaren: 15 tons prima Brass River Palmolie I werden tot f 25/2 afgedaan. SCHIEDAM, 6 Julij. Moutwijn/9.50; Jenever/Ta. — ; Amsterd. proef ƒ16.25; Sooeling ƒ 0.10. GORINOHEif, 6 Julij. In de laatste dagen is onze visscherij onver» j anderd. De prijzen van visch volgens den jongsten afslag znh heden j als volgt: Zalm 85 c. beneden wigt, en 90 c. boven wigt; Snoek en Baan» lfi c; Ruwe visch 5 a 7 c. per 1/2 Ned. ü&apos;. Steur werd iv do laatste dagen meer aangebragt ALKMAAR, 6 Junij. Ter Kaasmarkt waren heden aangevoerd 700 stapels, wegende 153,356 ffi. Prijzen: Kleine ƒ 28, commissie ƒ27.50, middelbare ƒ 27.75, laagste prijs f 12. AMERSFOORT, 6 Junij. Tarwe ƒ8.75 a 10; Rogge ƒ6.50 a 6.80; Boekweit ƒ6.10 a 7. Boter ƒ 0.90 a ƒ0.95 per ffi. Kaas ƒ25 a 26 per 50 »ï. GRONINGEN, 6 Julij. Van nieuw Aveelzaad beliep heden de ;-..iivoer ongeveer 30 last, dat tot de eenigzins verlaagde prijzen van ƒll a 11.50 verkocht is, terwijl voor een excellerend partijtje/ 11.65 moet zijn bedongen. Met uitzondering van Tarwe, waarin nog iets tot goed de vorige prijzen is verhandeld, is overigens al bijzonder weinig omgezet en ook geen verandering in de prijzen op te geven. Raapolie ƒ 411/2, Lijnolie/ 381/2- ZWOLLE, 6 Julij. Tarwe werd met ruimen aanvoer tot gemiddeld ƒ1 hooger dan de vorige weck, verkocht tot/10 a 101/2- Rogge vond koopers tot denzelfden prijs der vorige weck, ƒ7 a7V_ Boekweit gold ƒ53/4 a 6,/ o. Garst werd druk gezocht en zonder bedenk tot ƒ6 ;i. li 1/4 genomen. Haver soutencert zich op den vorigen prijs van ƒ4.60. Paar(lenbooncn hooger dan de vorige week, kosten ƒ 7-!/4 aB. Ord. oude Aardappelen niet meer ter markt. Beste soort betaalde men duur tot ƒ 4a5. Boter in stukken van 5 ons ƒ 1 a 1.20 per ffi. Boter iv fust van 20 il&quot; ƒ2l Via2l&quot; 1, met drukke verzending. Eijercn de 104 stuks tot ƒ 2 a 2.50 ruim voorhanden. DEVENTER, 6 Julij. Heden waren de prijzen als volgt: Tarwe ƒ9.40 a 10.&apos;O; Rogge /6.70 a 7, alles per mud; Boter ƒl9 a 21.25 per 20 ffi in fust van V» I-om. DIEVER. •*&gt; Juüj. Op de gisteren alhier gehouden jaarmarkt waren minder Paarden en Varkens dan gewoonlijk aangevoerd en de handel weinig geanimeerd. Men bedong&apos; voor Paarden ƒ25 a 315; inagero Varkens ƒ2O a 35; Biggen/6 a 14. BREDA., (&apos; Ju&apos;ij- On de Gilze botermarkt waren ruim 1600 ffi aanid, die gemiddeld van 80a 90 per tt opbragt. OÜSTERIIOUT, fi Juüj. Op de Deigeuscie Botermarkt van gisteren was aangevoerd \7.\Z ffi; de gemiddelde prijs was 77 a Bfi e. het pond. Op de M-ulensche beurs van eergisteren werd verhandeld. Tarwe /9.20 a !). 95; Rogge /&apos; 5.90 a 6.75; Boekweit ƒ 5.60 ;l 6.25 ; Garst ƒ6.15 a 0.90: Haver ƒ 3.75 a 4.4-1 het mud. ANTWERPEN, 0 Julij. Men heeft eenige partijtjes, ca. 11,000 kilo Inl. Smeer tot vooruitgaande prijzen verkocht. Het artikel is sedert gisteren met meer vraag; van vreemde soorten werden 150 p. Buenos- Ayrea Talk tot geheime prijzen afgedaan. LONDEN&apos;, 5 .lulij. Suiker beter gestemd en vorige prijzen vergeefs geboden. Eene lading Portonen werd tot 30.6 afgedaan. Van geraffineerd heelt men eene partij Holl. Crnshcd R9R N&quot;. 1 tot 23.3 verhandeld. — Kof/ij vaster, de veilingen zijn 1 a 2 sh. hooger afgeloopen. — Rijst stil en zonder prijsverandering. — Sehotsch IJzer 55 sh.— Lijnolie 35.6 a 35.9. — Talk&apos;ttïl, in loco 44.9.</p>
</text>
