<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 4 Julij. Gisteren nacht ten 1 nre is de Koning van Sak- Ben uit Brünn hier aangekomen. Z. M. werd door deu Keizer aan het station van den Noorderspoorweg opgewacht. -— Prins Peter van Oldenburg is gisteren van hier vertrokken. Voor «at hij afscheid nam, verleende do Keizer hem eene langdurige audiëntie. ft</p>
	<p>— Luidens een hier ontvangen particulier berigt telt een enkel regement, dat in den strijd bij Skalitz deel nam, het regement Franck, wet minder dan 1170 dooden en gewonden-, bovendien 3} officieren fn 3 stafofficieren. Het nieerendccl der gewonde officieren viel in 8 vijands handen.</p>
	<p>. ~ Luidens een berigt vau de Ostdeutsche Post, dat door onze dagbladen ender voorbehoud wordt overgenomen, is generaal 5...., «e commandant der vesting Mantua, herwaarts gezonden ,om &apos;zich &lt;je verantwoorden. Gemelde generaal had, volgens dit berigt, tijdens i «on slag van Custozza een uitval moeten doen, maar heeft dit naga, BERLIJN , 6 Julij. Door een ministerieel avondblad wordt de uit- ¦ JWinst der verkiezingen aldus opgegeven: 143 conservatieven; 26oud- , &quot;oeraleH; 16 Katholieken j 65 leden van het linkerccntrnm; 74 van i &quot;e partij vau den vooruitgang; 21 Polen; 4 onbepaald. Bedoeld blad i ™aakt daaruit op , dat de regering eene meerderheid heeft; het rekent *r namelijk op, dat de oud-hberalen, v. Vincke c. s. zich bij de conj-eryatieveii zullen voegen. Anderen achten, deze onderstelling voor°ar*g, en meenen dat v. Vincke eh de zijnen, in zaken, waarin het op de constitutionnelo beginselen aan komt, zich by de linkerzijde zuilen voegen. Men verheelt zich intusschen niet, dat de liberale : iraoticn verliezen hebben geleden. -*• Dc gezant van Brunswijk en Nassau heeft zijn ontslag ingediend, als gezant van Nassau. De Hertog van Brunswyk heeft thans ziju contingent ter beschikking van Pruisen gesteld en wordt, naar men Zegt, in het hoofdkwartier des Konings verwacht. — Dr. Max Dunckor is uit Kassei herwaarts teruggekeerd. — Uit Hanever wordt gemeld, dat het personenvervoer op de spoorwegen weder geheel geregeld is. Particuliere telegrammen worden toog niet langs den spoorwegtelegraaf verzonden. — Uit Ems wordt dd. 30 Junij aan de Nat. Zeitung geschreven: «et binnem-ukken van Pruisische troepen heeft hier .aanvankelijk groote ontsteltenis gewekt; verscheidene badgasten, waaronder ook prins Couza, zijn onmiddelyk vertrokken. Eene deputatie uit den gemeenteraad vertrok naar Coblentz, om zich tet den Pruisischen opperbevelhebber te begeveri; na hare terugkomst is door den burgemeester eene kennisgeving verspreid, houdende o. a. .dat de badgasten geene de minste bezorgdheid behoefden te keesteren, daar de «rruisische commandant, onder alle omstandigheid, aan vreemdelingen, zoowel als aan do particulieren vailigbeid van personen en eieenoommen waarborgt— Uit Bingen schrijft men aan de Kóln. Zeitung dd. 5 Julij: De. meermalen genoemde sleepboot Paul vsth Vlissingen is door den commandant van do bondsvesting Maintz weder aan de eigenaren lerug gegeven- m het algemeen schijnt men de Rijnvaart wederom &quot;ft00 ufil U„ie v,*e»8u_ nen- Keeds gisteren voeren twee slepers van Mannheim ongehinderd langs deze stad en twee andere booten van Frankfort worden heden verwacht. Men schrijft deze grootere vrij-1 heid toe Mnde bemoeyingen van den commandant-plaatsvervanger der Rynniovincie^luit-generaal von Roehl. Het personen-vervoer tes- , schen Bingen, Wiesbaden , Frankfort en Maintz, is nagenoeg onbelemmerd, voor zoover men zich bedient van den Nassauschen Rijn , spoorweg of van de Nederlandsche stoombooten. Natuurlijk vallen .-r wel eens kleine onaangenaamheden voor wanneer onbekende voet-! gangers de voorposten naderen. —¦ Het kasteel te Nachod behoort niet, gelijk vroeger is gemeld &apos; aan graaf Auersperg, maar den vorst van Schauinburg-Lippe, wiens gezant ter bondsvergadering Victor von Struiisz op 18 Junij, ./door -.ich bij de meerderhei- te voegen&quot; naar de meening der Pruisische *den euden bond geene groote dienst bewees.&quot; - Onze dagbladen beweren, dat op 3 Julij te Bucharest telegrammen uit Weenen zijn ontvangen, houdende, dat generaal BenedeK oyer -WMlau na»r Berlijn was doorgedrongen,</p>
	<p>¦ - 11-. ?; &apos;¦ ¦&lt;ill»_Ml n»ll&apos;,&quot;.l^W.«i____J___|«&apos;_.l ..&apos;w&gt;».H_«_lll&apos;ll&apos;.»—WI»-.»!»»»»» LEIPZIG, 5 Julij. (Part. Corr.) Hedenochtend kwamehliieri-iöógekwetste manschappen aan en nog talrijker transporten zijn aangezegd, loebereidselen tot verpleging zijn hier &apos;op den ruimsten voet gemaakt. Het ministerie van oorlog te Dresden is heden weder geopend; de vroegere titularis Mann is aan bet hoofd van dit departement gelaten. Op 2 Julij is Praag geheel dooi&quot; de Oostenrijksche troepen en autoriteiten ontruimd. De zetel van het stadhouderêchap is Voorloopig te Pilsen gevestigd. De directie der posterijen is geheel gedéVotgamseerd. Men beweert hier, dat Beijeren en Pruisen onderhandelen over het sluiten van den vrede.</p>
	<p>FRANKFORT, 5 Julij (Part. Corr.). Het is bijna „imogelijk den indruk to beschrijven . die door de Oostenrijksche berigten, over den jongsten veldsla-* bij Sadowa is&quot; te weeg gebragt. Op zulk eene verpletterende tijding was men noch in diplomatieke, noch in militaire kringen voorbereid. Allerlei geruchten zijn in omloop omtrent de oorzaken van deze ramp. Het is onnoodig die te vermelden; dit toch blijkt, dat 5 Oostenrijksche corpsen niet de grootste hardnekkigheid tegen 8 Pruisische corpsen hebben gestreden, en ten slotte voor dc overmagt moesten bukken. Men acht het hier als buiten twijfel, dat Pi-iscn en Italië het voorstel betreffende den wapenstilstand zullen aanileiheb, welke zich dan ook zal uitstrekken tot de bondstroepen en de Pruisische corpsen, die thans den Mam naderen. Het Bste corps Onder prins Alexander van Hessen was gisteren, naar men hier verneemt; tot nabij Kassei opgerukt; de Beijersehe troepen stonden tot in den&apos; omtrek van Fulda. Verder berigt men, dat te Coblenz een Pruisisch corps wordt samengetrokken, dat regtstreeks naar Frankfort zal oprukken.</p>
	<p>Men hoont echter thans, dat de diplomatie onie stad voor deze gevaren zal beveiligen.</p>
</text>
