<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HET KVNTOOR v.n D. FftEUftD $ 0.. ii WIJNEN, en*. &gt;8 TUDELI.IK VERPLAATST in het Pakhuis op den Oude&apos;_£__Aehterbin-j.wal bij d- Oude Kennissteeg, K 445 (16274) MEN BIEUT TE ,EOOP AAN eene van ouds gerenomeerde »WOOI»IJ„KKï.£_ï.B, welke nog met goed succes wordt uitgèoeiend, staande in eene volkrijke buurt. Te aanvaarden bij nadere evereenkomst. Adres m.t Franco Brieven onder Lett. A. N. Z., Bureau Handelsblad. (18246) dé fijnste Batistea 27 i/ü tot $2«/_ _t.- «.tuiten Garen.Éepercn Amersfoort, per stnk &apos;ö. R, • tot ö.sb; LIWÏtEII voor Hemden, Bedla- Keni, Sloepen en Boezelaars, voor 35, 40, 45 tot 55 Ct.; Linnen en geim. Zakdoeken, 1/. douz. 75 Ct., ƒ 1, 1.50 tot 2.75; enkele Linnen Pafellakens ƒ 1.2ï, 1.75, 2, 2.50 tot 3; zwaar Gras-Linnen per £j 321/2, 35 tot -10 Cl.; Sliirt. .Aïadap. en Schotsch KATOEN 25, 30 tot 35 Ct ; zuiver Liiin.n Oogjes-, Servet- en Handdoekgoed per *&quot; 27&apos;/s, 30, 35, 40tot 50 Ct. Voorts eene groote partij Tafelgoed, zoo atgepast als per El -, li-aileiiinier en Satijnstreep voor Bokken , enz. ¦rlanel, Neteldoek, Theedo. ken, enz,, e&quot;&apos;.. (16189) ¦ Ï^B. Zj&apos;ioldng (Ju vobri&apos;uaü strekt, wordcii u-ze BLQoJijßfi voetstootsw-eg vcikoclit; extra korting van 2 j.Ct. bij in*oo|ien boven f 2.&quot;,. __lALVEMAAN&apos;STEEG,_Sj9^_ W. ROEPER, Jz.y. , BILLITOI-MAA fSffIÏPP IJ. l*e BIRECTIE geeft bij dezen kennis, dat de Eerste Uitloting van lien Aandeelen in de Ah pCt. Prioriteitsleening op heden, ten overstaan van den Heer Notaris Mr. J, P. WEETBEIM en getuigen, te Amsterdam heeft plaats gehad, en toen ziju uitgeloot de 9* 4** s ,?2« 8», *M 5, 2..5, 2ÏO, 801, 320 en 400. . Deze Obligatiën zullen op den lsten September aanstaande , door den Heer C. VAN RINSUM Ju., te Amsterdam, met Duizend gulven worden betaald tegen intrekking der stukken, voorzien van de alsaan nog onverschenen coupons. ..Ut*a,vkn&quot; Namens de Directie, i Julij 1866. De Secretaris, __ 1*6,136) j. __ Aom T. » ÖÖST-^INÖÏI. Een GEHUWD ONDEBW_JZEE, die spoedig naar Batavia ver- Wekt , wenscht zich j»edin_nde den overtogt te belasten met net onderrigt van éóa of meer l-erlin«-en. Brieven franco wordt men verzocht te ailressereu onder lett. 8., aan den Boekh. C. VAN «LLDEN, Heiligenweg, D 230, te Amsterdam. (lfillO) Tegen I°. Augustus wordt gevraagd in een klein gezin als Meid «¦&quot;een, eene BCttGER DIEI.ÜTBODE.P. G„ zacht van humeur, ,oon ƒ6O-, zij, die van goede getmgenis voorzien zijn en aande vereischten kunnen voldoen, adresseren zich franco onder lett. Z. K., bij «en Boekh. H. A. MEIJER, S.Z.Voorburgwal ov-r de Molsteeg. (\t&gt;iö&apos;j\ Bij eeno WEDUWE van fatsoenlijke familie te Anisterdam wonlt «le gelegenheid aangeboden ter VFjK&apos;ZOKr.I*VK en OPVOEDIi-G van ccii of twee Kinderen. Voor aadere informatièn gelieve men *»ch franc,., to adresseren onder lett. A., bij de Boekhandelaren de Wed. i;- VAN HULST _ ZOON, Wijde Kapelsteeg bij het Rokin, _J____ (16153) llen vraagt als KCLPOiXDESIWI.IZEK lemand, die ook in ue Hoogste Klasse kan werkzaam zijn. Bedrevenheid in de Franselie taal wordt verlangd en geschiktheid&apos; voor het Zangonderwijs is eene aanbeveling. Ook kan een fatsoenlijk jongeling als KWEEKELING geplaatst worden. Aanbiedingen vau beiden worden franco ingewacht onder lett, X., bij den Boekhandelaar C. KBA A V, Pijpenmarkt, (16161) IN HET^IGAmfVANIjZSRWERK VAM SAITfil &amp; C°.§ Singel, over de Appel mar kt, XX 76, ziju op IlioilV,- OlitV.Vlo(M) : de bekende I&apos;AUTEïiSS.S, met buigzame zitting vaa platte stalen Veeren, digtslaande «TOEI.EI., BAXKE,*., TAEELft» en BEfci^En,K **€ISS&gt;IS «lEIjÖTOEIEIV. «B. Pen bewijze dat do platte veeren echt Staal zijn hebben wij ze ongeschilderd aan ons Magazijn gereed staan. (16107) Pb*» PIAHa-MAGAZI-JH u ¦¦¦¦¦ van !_Wli._K§ &amp; €0., .K.&apos;ilversiriat hij dp Mant, I) 152. t&lt;- AMS&apos;I&apos;F.RDAU. Voorhanden een ruim sssortiinent van PIArVO&apos;S (Pianino&apos;s) uit vLV??Tï?.a.:J*us&apos;;o Franselie en andere buitenlandsche fabrieken, als van PLMEL, ERARD, HERZ, LI-IRNHARUT ainé FILS, BAUanderé BKltNil-^iiDT, FLEIG, MANüHOT, ZIEÜLER eu vele |^&quot;*** De soliditeit wordt geguarandeerd en dc prijzen zijn ___¦»*&quot; zeer voorde-.-lig. (Ui&apos;i.V.ii . SYRIEGRÖMË. Het BESTE en «OEKKOOPSTE middel om het h-ar en den baard in de BRUINE en ZWARTE kleuren te verwen. ƒ 2..-.0. EAU &apos;ï»J.i*ilO«LTE. Dit water is om het haar op nieuw te doen „roeijen, zelfs o»-de kaaLte hoofden, en behoedt ze voor het f,rrijs worden. Prijs f 160. (16151) AITTO.-Jï&apos;OTnil&apos;.E lIAARBOHSTEL, het juiste middel om de KOOS van het hoofd te verdrijven; deze borstel is dagelijksch iv werking&apos; bij CÖLEDY, Coiü&apos;eur, hoek Dam en Pij pen markt.&apos; met lii!i».r&lt;! en finvcßtaris. ge_€»J„ikt voor Sociëteit. Verandering:, enz, -Oirect le aanvaarden. Informatie I&gt;U Sï.ffi. BK_nH_loirT,Cafêßrakkeg-rond J_e?». (|,i157) 01 DAÖELÏJK TE IASVAiBDEM.&apos; r*Opz*j)er lijte voorwaarden wordt gedurende de Zomer- ,&apos;!- !liin«eWen 3 a -ft fc,»-;*ME_ BEI.EEUDE KAMfcl»*. &apos;,.I1&apos;-.1- Kust en r„-,;iening. beueyens bet gebruik van eenen fran ij ••it lum. gelegca aau den Straatweg in de nabijheid van den Bilt, diiilelij,. te aanvaarden. Reüecterenden gelieven zich te adresseiaenJ__ü_c___?_,r ll|!- A- &gt;&apos;¦. B__eau Handelsblad. (1«11&lt;J) Tegen P__&quot;ft-__?_______-• &quot;*__» t IN HUUB ie geheel vrije &quot;S_.tóWÖi«i.\_ ol twee Ongemtubeleer.lc Kamers »„ct geheel vrijen opgang tol eenen bu__ri_s van t 150 a / 180, «efst in den oinL-i. van ue ivikcrstraat. A.lres franco onder lett. »V.R., mot opgave vitn stand eu huurprijs bij de Boekh. VVEYTINGH __BBAVE, &apos;Warm,&apos;- JIHUB) Eeno Prot. JIIIFVROUW, Hoofdonderwijzeres, geëxamineerd in de vier moderne Talen en in Handwerken, zoekt eene Betrekking, u&gt;j voorkeur ah Gouvernante externe. Adres met franco brieven , onder letter X, arm hef Advertentie Bureau van H. NIJGH, te Rotterdam (16063)</p>
</text>
