<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>B_ bekeiide èn onbekende scliuldcischcrs in de onder het voorregt van boedelbeschrijving aanvaarde nalatenschap van jAN GK&quot; &gt;«&apos;&apos;¦&apos;. in leven Broodbakker te Hensbroek, worden opgeroepen tot onderzoek der Rekening en Verantwoording van het in die Nalatenschap gehouden beheer,&quot; welke van den loden tot den 13den Julij 1866, ten Kantore van den Notaris J. C. PAN, te Avenhorn, ter visie zal Ji_gen; in,et kennisgeving tevens dat, zoo er geen verzet plaats heeft, ep Vrydag, deh l3de_ Julij e. k., des voormiddags te 11 ure, ten Kantore als boven, zal worden overgegaan tot uitbetaling höfl&apos; ner vorderingen, voor zooverre het gering bedrag der nalatenschap toereikende zal zijn. (16254) 1 —— - ! Boekverkoopinjj- bij O. D. BOM, Damrak, ii 117. MAANDAG ten 5 Ure precies: Dc collectie PIANO-en VIOOL„Il&apos;ZIEK en de VIOLEN, en de Boeken in DVOOECIifIO, DINGSDAG: Hollandschc en Fransche ROMANS. (16268) Ri BAR iE_Ltij Rl_«llLll__tS_Bfi_l_l_STltAAT. ])c nog voorradige zijden Mantilles, Vooijanrsinantels, zwarte geborduurde en andere Zotperdoeken, Kleedje.3-stoiTen, Rokken en vele andero nrtikeleu zullen, wegens liet gevorderde Saisoen berieden fabrieksprijs «orden OP««-¦&apos;Kil*..». (16261) VLI«-!H&apos;illO()\-S(;n«IJFJi[\ST. W. DEKKER J.. KALLIGRAAF ALHIER, HEERENGRACHT HOEK BERGSTRAAT, heeft de eer te berigten, dat hij, om aan veler verlangen te voldoen, in den loop dezer maaud een 2de Zotner-Oursus zal openen; zij die hieraan nog wenschen deel te nemen, worden verzocht zich ten spoedigste aan bovenstaand adres te vervoegen, alwaar de voorwaarden van inteekening, alsmede de vorderingen zijner Élèves (van 7 tot 60 jaar) ter inzage liggen. HII. Ouders en Voogden worden mede bij deze berigt, dat door DEKKERS Methode, hunne Zonen of Pupillen in do aanstaande Vacantie, cene sierlijke en vlugge schrijfhand kunnen verkrijgen, getuigen de attesten, aan hem uitgereikt. (16*204) öp nieuw ontvangen: TYZACK&apos;S SCHEERMESSEN, die alle andere soorten in fijnheid van snee overtreffen en niet behoeven geslepen te worden; men trekke ze slechts van tijd tet tijd over eenen goeden riem, om hun die fijne scherptd weder te geven, waardoor zij zich onderscheiden en het scheren zoo gemakkelijk en aangenaam maken. De gunstig bekende SCHEERRSErtIEI. van den Heer J. P. GOLDSCHMIDT, alsook de COMPOSITIE, waarmede zij bestreken zijn.&apos; BBA VING TABLETS, SRI VING STIKS, CREJUE D&apos;AMANMES en andere exquise en geurige Scheerzeepeii. CACHOL DI ItOLOGNA, dat een aangenaam pikanten smaak heeft, den mond iïisch houdt, den adem zuivert en de Tabakslucht wegneemt. In Doosjes van 25 Cents. Elegante en gemakkelijke REISZAKKEN, handige en soliede KOFFERS , DAMESKOFFEBS, welke men naar welgevallen vergrooten «f verkleinen kan, HOEDENDOOZEN, BCHEER-ETUIS, TROUSSKS. Nieuwe, solied en smaakvol bewerkte SIGARENKOKERS en PORTEMONNAIES. Eene groote sortering WANDELSTOKKEN. Nette en gemakkelijke SIGAARPIJPJES. De kleine Toestellen en het benoodigde Papier om CIGARELLES te maken zijn ook weder voorradig. Sierlijke TABAKSPIJPJES en LUCIFERDOOSJES, waaronder de Briquet Pgramidal, een nieuw, zeer klein en gemakkelijk VüURDOOSJE, om in de open lucht een Sigaar aan te steken. ï_ IL Vk ft T|T ITT PO solido en elegant, van beste Zijde, r_ir__ir LU lit O , in alle grootten. SPEELKAARTEN, die het VERKOOPHUIS op de Envcloppes hebben, zijn goed schuivende en uitmuntend van papier en druk. Piket 15, Omber 20, Whist 25 Cts Mooije&apos; LAMPEN , nieuwe PENDULES , DOMINO- en SCHAAKSPELEN, SPEELKAARTEN, GEZELSCHAPS-SPELEN, KANDELAARS, WASKAARSEN, NACHTLIOHTEN, VUURMAKERS, enz. VERKOOPHDIS. ..»». KONINKLIJKE NEDERLANDSCHE STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ. Stoomvaart van Amsterdam naar OOPENHAQEN, . 10, 15, 20, 25, 30 Julij. GOTHENBURG, 80 „ KONINGSBERGEN, . . . 15 en 25 ? DANTZIG, 10 en 30 „ STQKHOLM, 20 ? St-PETEHSBURG, 16 ? BORDEAUX, 10 „ Van Rotterdam naar STETTIN, 15 Ju]y. Van Amsterdam naar MARSEILLF., GENUA, LIVORXO, NAPELS, MESSINA en PALERMO, retour via MALAGA tn ÜAÜIX, 24 Julij. A.lres voor Copenlingen , Gothenburg, Koningsbergen en Stokholm i bij B. J. VAN HENGEL; voor Stettin bij BLIKMAN en C&quot;. en 18. J. VAN HENGEL; voor Dantzig bij de Wi:i&gt;. JAN SALM EN MEIJER: voor St.-Petersburg bij de Wed. JAN SALM en MEIJER en NOBEL en HOLTZAPFFEL; voor Bordeaux bij F. K.ROODENBEEK; voor de Middellandsche Zee bij BLIKMAN bn C&quot;., VAN DEN BEY en C°., JAN CORVER ex C°. en F. K. IIOODENBEEK, Cargadoors alhier. en voor alle Havens bij JOH. C&apos;OMS Ez. E» Cv. en BOUTMY en 00.,O0., Cargadoors te Rotterdam. I Voor het vervoer van Passagiers en nadere informatièn adressere men zich bij de Directie te Anisterdam en te Rotterdam. (l«27l) | Amsterdam, Julg 1880. DX MIRF.f.TIi.</p>
</text>
