<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Donderdag 5 Julij (des Avonds.)</title>
	<p>Morgen zal te Windsor een geheime ,».»d genouden en alsdan *et meuwe ministerie aan H. M. voorgesteld worden, — Hedeni voormiddag heel. in de kapel van het kasteel te Windsor «e echtvcrbindtenis plaats gehad van Prinses Heleha e? Prins Chris«aan van bleeswijk-Holstein. H. M..al de hier aanwezige leden der *onin_lijko ialmhe, de Koniu**- eil de Koningin der Belgen, benevens ZVI; ?\mr&apos;K voornawe personen woonden de plegtigheid bij. ln den ÏÏ*K 7m ** P« gehuwden naar Osborne vertrokken en over ïpSl_i *&lt;&quot;* b_&amp;even z&apos;J zich ntar Parijs, waar lady Cowley tcebereidsek», «___]_ voor hunne ontvangst. -n~„ i n ls,hleT b-zii? met de Veï«„tóg éénel&quot; maatschappij tot het •u Werking brengen van eelt stelsel van openbare Veilingen tot deh -ruoop van alle soorten van effecten en andere waarden in papier, f-y zal den naam dragen van London Stock and Share Company (limi•*«&quot;. Het kapiteel is aanvankelijk btpaald op £ 50,000, verdeeld in ••andoden van _ 5 , welk bedrag ten volle gestort moet worden. R-__ • «,&apos;m}:iuX? &quot;•« **n het vasteland teruggekeerde KoniDsrin der oauüwich-eilandeii heeft eergisteren den Tower bezoiltt eil vervolgens l£lw»3t*t VaD VCle g&apos;el¦oodigd,- 5n de °Pen lncht dc thee »»r Devr,llaS ol&apos; Engeland Inet der tijd gebrek aan steenkelen heeft te &quot;ec-.en.zal nu.oveircnüomstig het rerlangen van het Huis derGemeenten &quot;7 . eene staMScommissie worden onderzocht. Er is daarvoor, bij *en besluit der Koningin van den 2den deier, eene commissie van wetenschappelijke mannen benoemd t zij zal, volgens dat besluit, heb&quot;«1 te onderzoeken: hoe veel brandstof er waarschijnlijk in de kool&quot;e«luingen van het Vercenigd Koningrijk aanwezig is; hoe veel daaraan vermoedelijk dienstbaar voor consumtie kan worden gemaakt; of «et waarschijnlijk is dat er onder de zandsteen-en andere lagen, die »p koolhedrhngen-nvdgeh, steenkolen op bereikbare diepte aanwezig *«n; hoe veel steenkolen er thans in «den lande voor het fabriekwe __.u_90ï stoomvaart en voor de huisselijke behoeften wordt verval-i eu -*00 veel er wordt uitgevoerd; of eu in welke mate het •eroruik en de uitvoer vermoedelijk zullen toenemen , en of er verkwis&quot;ug van die brandstof plaats heeft door ondoelmatige aanwending, &quot;°or achteloosheid, of door het verwaarloozen van hetgeen zou kunnen worden gedaan, 0111 brandstof te bezuinigen. — De 84ste verjaardag der vestiging van de onafhankelijkheid der vereenigde Staten, de 4de Julij, is dit jaar te Portsmoutii door de ingclsche en door Amerikaansche oorlogsschepen gezamenlijk gevierd. Uit was, zegt de Times, nog nooit in eene Engelsche haven geschied. uok te Liverpool en iv andere havenplaatsen is die das geineenfc-chappelijk herdacht. •»T 1 °°.rloSis geëindigd, zegt dc Globe. Italië, gelooven wij, zal •net der tijd Venetië erlangen, en Oostenrijk heeft zijne stelling als «oimnerende Duitsche mogendheid verloren. Deze oorlog is een ver kortste geweest, dien men zich herinnert en die tevens de giootste •««&quot;&apos;•iidenugen sedert 1815 in Europa tot stand brengt. Graaf Bis&quot;larek heelt gelijk gehad met vertrouwen te stellen op zich uelven «n op het zundnaaldgewcer.</p>
</text>
