<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>JL. «r„ _f_ nmEirjDJLEmt9 Keizersgracht hoek Reestraat, boven LL 274, maakt GELEGENHEIDSVERZEN, LIEDJES, ENZ., voor BRUILOFTEN. PARTIJEN, ENZ. ooois^ AMSTERDAM. &quot; SCHANS, PP 151/2. STOOIZEEPFABRIER DE KEIZERSKROON. PRIJS DER ZACHTE GROENE ZEEP: Per Ton ƒ3O, per 8/8 Ton ƒ32. Conditicn: Accijns a ƒ 12 pcf Ton van 120 fl? niet in den prijs begrepen. Betaling zonder korting bij de bestelling. (12247) DE DIRECTIE. IAAMHACHIIES UIT DE FABRIEK VAN GROVER &amp; BAKER, zijn steeds ia ruime keuze voorhanden in het Magazijn van Amcrikaansche NAAI-MACHINES, Damrak over de Papenbrug, 11111. (15075) ~ IfAAIMACHIWES. De ECHTE NAAI- ___,_,__ !_.ACHL-VES uitdebe- «*J(_5-S^^ g&amp; roemde Fabriek van J&amp;4K\3&amp; jfl&apos; GROVER en BAKER, fe___J J S\ te Boston, welk» de goed- fa mpr *\\ gl _#•$* «_S-_J_ keuring zoo in Amerika, vl J,A MJ anderen wegdragen; op _J*l»a__»»»^ ffi^_s_H»»»£_ |_ welke men kan Zoomen, &quot;^«Uf.,-.*». &quot;i^__»V_r»«__ft*___irß?* EHÏNES, uitmuntend Jmit^*?_***tP^_j_***—? geschikt voor „cltocnma- VjSs__E_i_/ S_WlH_*f»___HlW_S ,er.s&apos; Kleedermakers, Za- &quot;&gt;&amp;*£? delmakers, enz. V erder iN&apos;.-ialden, Garen, Zijde en verdere MachincFournlturen. Het onderrigt is gratis en voor do soliditeit wordt geguarandeerd. Alsnog nette en goed werkendo HANDiHACUINES „ƒ35, zijn te bekomen bij: (14051) (&apos;sGravenhage, Plein, 22. Jt. _. FRIEDRICH, Amsterdam, Beurssteeg, 187. (Rotterdam, Noordblaak, 130. iLMDRÏÏUIBIAi,, N.Z.Voorburgwal, L 499, te Amsterdam, hebben voor DADELIJKE aflevering gereed: Diverse nieuwo en gebruikte LOCO„IOBILEN, CHAPLIN&apos;S PATENT STOOM WERKTUIGEN, CENTRIFUGAAL en CALIFORNIA-POMPEN, DRIJFRIEMEN, BOORMACHINES , voor Smeden en Fabrieken, MORTELMOLENS, VELDSMITSEN, DOMMEKRACHTEN, enz. (10107) Van mijn A S 1&apos; 11 A LT PA _*Te R zijn bij de Heeren C. T. CARSTANJEN «&amp; CO., Rokin hoek Tnksteég, EB9 te Amsterdam, en bij don Heer A. KNOOPS te Arnhem, DEPOTS GEPLAATST. Bij deze Heeren zijn alle Informatièn benevens Brochures KOSTELOOS to bekom.&apos;n. JULIUS CARSTANJEN, (10110) Eabriekant van ASPHALTPAFIER Duisbübg a,/d. Rijk. FABRIEK m GEBODEN GLASIf GLAZEN BAKPANNEN TE BuRBRECIIT. GEBOGEN RUITEN in VENSTER- en SPIEGELGLAS voor GEBOUWEN, RIJTUIGEN. MEUBELEN, ORANJERIEN, enz. Bekroond niet GOUDEN en BRONZEN Medailles op de PROVINCIALE TENTOONSTELLING van ZUID-HOLLAND 1858, de ALGEMEENE NATIONALE TENTOONSTELLING te HAARLEM 1862 en op de BOUWKUNDIGE TENTOONSTELLING te DORDRECHT 1862, worden naar op te geven bogt, grootte en vorm goed bewerkt en tot billijke Prijzen spoedig vervaardigd en afgeleverd. (10112) J. J. B. J. BOUW, Handelaar en Eabriekant in Vensterglas. Agenten voor Amsterdam: de Heeren VAN DER SANDE &amp; C&quot;. Nicnwczijds Achterburgwal. F 10: Kantoor Brouwersgracht UU,733. ii i_D*nir„Asx__ii VAN DE TOEVIjtUGT voor Behoeftigen. or de PASSEEBÖERGRACHT, werd reeds op dc eerste dagen na dc opening door onderueheidene personen bezocht en door hen er van gebruik gemaakt. Het bleek echter, dat verandering in den tij«l der openstelling raadzaam is. Het zal daarom GEOPEiVD zijn ZATURDAGS, van 7 ure des morgens tct 2 ure des namiddags, en van 6 ure tot 9 nre des avonds-, des ZONDAGS van 7 ure tot 9 ure des morgens, en des DONDERDAGS even als des Zaturdags. Het Bestuur, BRUNO TIDEMAN, Voorzitter. (151564) W. BRUVNESTEVN, Secretaris. CHOLERA DRANK, VOLGEJÏB VOORSCHRIFT VAN Hl*. I». BLEEHËR, t« bekomen met gebruiksaanwijzing bij L. P. VAN BON &amp; ZOON, Amstelstraat, P 58 en Laurierstraat, FF 7. &quot; PRIJS 55 CENTS. (16139) «?iio_LKR A-im A n te. volgens voorschrift van (1470.) D*. P. BLEEKER, te bekomen in do NEDERLANDSCHE APOTHEEK, Heerengracht bij de GasthuismolcnsteegKK 171. Prijs per Flesch 32 Cents. II 1111 KEELZIEKTEN 1 Ontsteking vnn don Mond PASTILLES VAR DETHÜIf \ HET ZOUT VAH lEI.THOM.F.T (« «.!.«..„.. I _?^h i_ Ainhevole» door de --nnisliecren in il- I&apos;arijsrhe en nelqisehe hos|iit»lcn M tegrn kreUiektrn, keelvpriiiijiiwin^, troiip, zwieren en «iiHslekini! v.jii tien 3 hioihl. Zij lellen Icniehciil aan den slokdarm bij, maken de st.-ui friseli, % »erbeteren een kwalijk riekenden adem, nemen de prikkeling «,:;, door h« 1 9 ««-bruik van tabjk yoroortaakt en bestrijden den «erdt-lclljkcc n.v„,cJ, nel kw.k op den mond mtoelent. 55 HOOFD-DÉPÖT VOOR NEDERLAND : !&quot;• Te Parijis, Apotheker uellian, Voistad Si-nenis, ai}, —Voorts bij «!? gj ApotlM-lcrs tllolh, te Amj(er«ium; — Vau svnnteii Kolll en va. «loo», *3 Hanr J/441, &apos;&lt; IMterdam ; — «in.liille en Vau MCHMM, te&apos;s Rage. — ¦ Ollerbeln. te Arnhem; — Van de Moer, le Deventer; — njHO.ri R lannenri, tt Dordrecht,-—(.lraalman,« . Bertoatnbtuch;— ike)&apos;*l,l| te Leyden, »OB de lAamer, le Middelburg; — Von Merk, !«• Meun— Grooieudoral,lo Utrecht;— Ha»)el«&gt;, tt gutphe»; — ï»e,«lcotlolT,k| ie Zu-üllt. „1.1.. »S (10156)</p>
</text>
