<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>___U___L 5 Julij. (ï\,,i. con.) Als bij topfefalag -JU &lt;lc paken veranderd. Oostenrijk heeft a/s Und ven Venetië gedaan aan Frankrijk en dit gewigtige besluit is genomsn en in zekere mate ten uitvoer gelegd, zonder dat iemand hier ter stede, hor-g of laaggeplaatst, wie het ook zij, met inbegrip van den Koning en von lüsmarck, een woord daarvan hadden vernomen. Lat Oostenrijk Venetië op den duur in dezen oorlog tegen Italië niet zou hebben kuunen beschermen, dat liet Venetië zoii moeten verliezen, daarvan hield men zich overtuigd; dnt de zaak langs dien weg zou tot stand komen, dat had niemand k - Men gelooft algdiheen dat de resultaten dezer nieuw» wending der zafik Voor Bruisen niet gunstig zullen zijn. Al hetgeen tot heden Verworven is, &quot;lal Pruisen moeten afstaan, zoo vreest men, ten gevolge van de overeenkomst tusschen Oostenrijk en Frankrijk aangegaan, waarvan de bedoeling is Pruis-en te treffen. Aanvankelijk werd beweerd, dat aan den generaal v. Gablenz onverwijld een weigerend antwoord was gegeven, toen hij aanzoek deed, om een wapenstilstand te erlangen. Int berigt is gebleken onjuist te zijn. Tot welk besluit de regering komen zal, weet tot heden niemand, zelfs de ministers hier niet. Frankrijk is in de zaak betrokken Cv daardoor is dc toestand zeer bedenkelijk, ja uiterst gevaarlijk geworden. (Zie telegram onder Berlijn, dd. van heden, waaruit blijkt, dat een weigerend antwoord aan den generaal v. Gablenz is gegeven.) Een punt, dat hierbij zeer in aanmerking komt, moet eerst worden uitgemaakt; Namelijk, wat zal Italië doen? Van het bezit vnn Venetië thans verzekerd zijnde, onderstelt men algemeen, dat het zoodanige uitlegging aan de_ woorden van het met Pruisen gesloten tractaat zal geven, dat, het niet langer verpligt is zich aan de gestelde bepalingen te houden, llet gevolg hiervan is, dut het zich van Pruisen zal scheiden en dit laatste moet nu zien hoe het zich uit de positie het best kan redden. De Koning en von Bismarck worden zeer spoedig terugverwacht. Bij al de &quot;onheilen , welke het vaderland teisteren, heeft zich nog deze&apos; gevoegd , dnt dc uitslag der verkiezingen zeer ongunstig is. Zij konden bijna niet slechter zijn uitgevallen. Be koersen zijn buitengewoon gestegen. Natuurlijk is het, dat Italiaansche effecten in koers rijzen, dat dit met Oostenrijk echter mede het geval is , laat zich begrijpen , maar dat dc inlandsche die rigting hebben gevolgd is ohverklaarbttar. Tegen het einde der beurs scheen het, dat meu de zaak beter begon iv te zien, want toen werd de stemming zeer iiaauw.</p>
</text>
