<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KANTOÖÏi TE HIJUII. Gelegen op den N. Z. Voorburgwal of Pijpenmarkt, E 451, en aldaar te bevragen. Brieven Franco. (6343) &apos; BESTUURDEREN van het Genootschap Hulpbetoon aan Armen betuigen hunnen WARMEN DANK aan het Bestuur en da Werkende Loden der Zangvereeniging Eruditio Musica, welke hunne krachten en talenten even heusch als menschlievend hebben beschikbaar gesteld voor de belangen des Genootschaps door een op Maandag jl. met zeer gunstig gevolg gegeven Vocaal en Instrumentaal Concert. Bestuurderen voornoemd: Amstekdam , H. L. VAN AMERINGEN, 19 Maart 1867. I Voorzitter. D. B. GOMPERTZ, (6761) Secretaris. -De Ondergeteekenden, Voogd en toeziende Voogd over de minderjarige Kinderen, nagelaten door den, op den 2den dezer Maand overledenen Heer H. D. VON FELDE, in leven SCIIEEPSTUIGER, nemen door deze de vrijheid, de begunstigers vanden Overledene allerminzaams to verzoeken, voor alsnog , geene toezegging hunner begunstiging aan anderen te doen; aangezien het hun gebleken is, dat eene voortzetting der Affaire op denzelfden voet in het belang der minderjarige Kinderen noodzakelijk gevorderd wordt. Gaarne hadden zij gewenscht dat de Iste Meesterknecht van den overledenen eene Compagnieschap in het belang dier Kindoren had willen aangaan; doch daar deze dit hoeft van de hand gewezen: zoo hebben zij zich gewend tot een ander in het vak, dio dezelfde Affaire, even zoo vele jaren als de Overledene, als Meester heeft uitgeoefend en die hun voorstel bereidwillig heeft aangenomen; gesteund tevens met het noodige kapitaal voor de uitoefening der Zaak noodzakelijk. De Overtuiging van de geede handelingen des Vaders tegenover zijnen begunstiger, doen de Ondergeteekeuden vertrouwen dat hun wensch met onbevredigd zal blijven, en dat Heeren Reeders en Ka- Siteins even als zij de verdere opvoeding der Kinderen, uit achng voor den Vader, zullen wenschen — zoo dit zonder lIEd. nadeel geschieden kan. Nadere inlichting omtrent de Zaak, alsmede de geheele notariële overeenkomst zullen zoo spoedig mogelijk aan de adressen der begunstigers van den Overledenen bezorgd worden. Voor de Kinderen van Wijlen H. D. VON FELDE. Amsterdam , H. RUST, Voogd. 16 Maart 1867. J. A. E. SANDSIAUS, (6756) Toeziende Voogd. B. LANGERHUIZEN, A. JONG en H. VAN DER BOOM, Make&quot; laars, zullen op MAANDAG &apos;25 MAART f 867, desavondsten 6 ure, in het Locaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris F. VAN HOUTEN, verkoopen: TWEE HUI-EN (onder één dak) en ERVEN met Achterhuis, Bovenhuis eu Benedenwoningen, Tuin en Plaats, in de NIEUWS SPIEGELSTRAAT tusschen de Heeren- en Keizersgrachten, X 673 en 672, te zamen in één koop. Huren ƒ 1045. Grondlasten ƒ 104. Precario ƒl. Breeder bij Billetten omschreven en to bezigtigèn des Dingsdags en Donderdags èn op den verkoopdag van 11 tot 1 ure. De bewijzen yan eigendom en do veilconditiën liggen op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van gemelden Notaris, op, do Keizersgracht bij do Heerenstraat. (6768) J. W. MEIJER, H. HEIJE, J. MEIJERINK MEIJER, E. H. COEES, J. C. COERS, .1. C. SCHUTTE, J. F. SCHUTTE Jn., C. ROLFF, J. T. VAN DERVEGT, H. J.HOLGEN, A.WILKING, J. B. KRUIJFF en J. W. 11. VAN STAA, Makelaars,presenteren, als lasthebbenden van hunne principalen, op MAANDAG 2ö APRIL IS6-, in het Lokaal DE BRAKKE GROND, des avonds na Zes ure, ten overstaan van den Notaris A. B. ZUURE publiek te verkoopen: Een voordeelig gelegen KOOPMANS WINKELHUIS, open Plaats, Tuin, Pakkelder en Erve, staande en gelegen op het beste gedeelte van de Utrechtschestraat bij de Prinsengracht Z 32. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigèn op vertoon van een bewijs van toegang. De bewijzen van eigendom en veilconditiën zullen vier dagen voor en op den Verkoopdag tor visie liggen bij boyengenoemden Notaris. (672.) Eene Fatsoenlijke Burger JUFVROUW, Weduwe zonder kinderen, 48 jaren oud, P. G., zoekt gelegenheid&apos; tot waarneming eener Huishouding bij een bejaard HEER, P. G., liefst zonder kinderen. Er wordt meer gezien op eene fatsoenlijke behandeling dan op hoog Salaris. De beste Getuigschriften kan zij overleggen. Brieven franco onder lett. A. B. O, bij don Boekhandelaar J. H. BRINKMAN, Singel, hoek Bergstraat. 16758) Men vraagt tegen 1&quot;. Mei of eerder een HUIS of BOVENHUIS, bevattende drio of vier kamers, keuken, enz., den huurprijs van ƒ4OO niet to boven gaande, of ook een BOVENHUIS met twee Kamers en Keuken, niet- boven den prijs van ƒl7O. Adres franco onder lett. L. W., bij den Boekh. H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over de Molsteeg. (6743)</p>
</text>
