<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I &quot; van J&apos;OMArt HO FF, f I HOFLEVERANCIER VAN YER.GHEIDENE HOVEN, TE BERLIJN, NEUE WILHELISTEASSE 1. 1 „ De gedurig afwisselende temperatuur, aan welke wij thans blootgesteld zijn, oefent op het menschelijk organisme meestal een K 1 nadeeligen invloed uit, hoofdzakelijk echter veroorzaakt zij ÖNGESTELOIIEBEN «8» BE BORST, AANDOENINGEN g 9 DÉR LONGEN, IBOEfeT, VEE-RO-IDBESD, enz., enz. Het is daarom wel aan den tijd de aandacht te vestigen op een be- g jl proefd Huis- en Hulpmiddel, dat sedert den korten tijd van zijn bekend zijn hier in Nederland zich reeds duizenden van vrienden K ii verworven heeft. Het&apos;zijn dit de met regt geroemde, door Keizers en Koningen gepatenteerde MALZ-BONBONS, van den Fabne- K akant des hier te lande&apos; sedert jaren gunstig bekenden MALZ-EXTRACTS, des Heeren JOHANN HOFF, te Berlijn. ZAMEN- g I GESTELD UIT DE VIJI-ST». SUIKER EN HET BESTE MOUT, BEVATTEN _X» BOVENAL NOG STOVFEN, | h&apos;DIE DE GE_ON-9ü_KSD BEVORDEREN EN DEN&apos;EENIGZINS SCOADELLKHEN INVLOED VAN DE SUI- g g MER OP DE MAAG TEGENWERKEN. Reeds zijn ons verscheiden» namen van gebruikers bekend, die het met gunstig | &amp; gevolg aangewend en hun herstel daaraan te danken hebben. Wij verzoeken nog onze MALZ-BONBONS niet te willen verwisselen | S met andere zoogenoemde Borst-Bonbons (welker innerlijke waarde ens onbekend is), daar de zamenstelling der Malz-Bonbons een | §j geheim van den uitvinder, den Heer HOFF is. . - B JU Alle Bonbons zijn met den naam van JOHANN HOFF voorzien. | a Het gewone pakje 30 Conts, groote pakjes 60 Cents het stuk. Ë 1 Het CENTRAAL-DEPOT van de wereldberoemde JOHANN HOFF&apos;sche MALZ-PRAËP ARATEN, als: MALZ-EXTRACT B 1 (GEZONDHEIDSBIEE), -IHALZ-EHOCOLADE. MALZ-CHOCOLADE-rPMEDER (hoofdzakelijk voor kleine kinderen tot | H vervanging der Moedermelk), MALZ-BONBONS en MALZ-SUIRER (bij borstaandoeningen, hoest, enz., bijzonder aan te | g bevelen), is gevestigd i &apos; &apos; rar •« t i * sr c*. m. % I te Amsterdam, O. Z. Voorburgwal, *i 342, J 1 en zijn wegens het vermeerderd debiet en ten gerieve van het geachte publiek nog Depots hier ter stede gevestigd bij de 1 Heeren A. HULSTER &amp; CO., Nieuwendijk (de Blaauwe Porselein-Winkel), m (6698) M. CLÉBAN, Droogist, Huidenstraat. | 3 PS. Wij hebben nog te berigten, dat uithoofde menigvuldige verzendingen in Duitschland, de Heer HOFF, to Berlijn, zijn g % Centraal-Dépot in de laatste dagen niet met genoegzamen voorraad MALZ-EXTRAET (GEZONDIIEIDSBIER) heeft kunnen voor- &apos;A gzien, en kunnen &quot;wij daarom alle gedane bestellingen èn in èn buiten deze stad niet voor het begin der volgende week effectueren. | ig»__^ Met Primo Mei e. k. wordt het Üentraal-Uépot VEKPbAATST naar de SMAL-LE BLÜEMMAÜKI, _ 164. | H MHÏÉÖnUGTINti VM DEN SIITMSMAD F. MRTIM, ïfïTI T_ AT_ T T ï-T-f- _TORÏ_BT II Va mijl afstands van het Spoorweg- en Poststation IMMELBORN, bevat de noodige IJtl ISIiJJ JjlX-lj___-O I Jul-. ■ Vertrekken, hetzij voor afzonderlijke personen of geheele familien, zoodanig ingerigt, dat zii voor Zomer en Winterverblijf kunnen dienen; wijders vinden Lijders aldaar de meest geschikte verpleging. Op grond eener dertigjarige ondervinding, mag beweerd worden, dat behalve zenuwlijders, ook zij aldaar genezing vinden, wier adsmhalingswerktuigen of geslachtsorganen zijn aangetast of die lijden aan onderbuikskwalen, jicht, rheumatismus, bloedarmoede, intermitterende koortsen, huidziekten, enz. Tot genezing&quot; der lijders, wordt ook gebruik gemaakt van electriciteit, de Wreikunr. het Liebensteiner ijzerhoudeni mineraalwater, enz. (6782) &quot;Wl€ll-i«_fAA^^-^Al_li€_l_El¥ Ï§@X. W. iLlfllT &amp;tl »i Zijdehaodelaars, ele, 243 REGEJTSTREET, LONDEN, EN BOOMPJES 160, BOTTERDAM, zenden op Franco aanvrage PATRONEN van hunne NIEUWE ZWARTE en GEKLEURDE ZIJDE, POPELINES enz., naar alle gedeelten &quot;H &apos;&quot;&apos; NIEUWE VOORJAARS-ZIJDE. GESTREEPTE ZIJDE ƒl5 het geheele Kleedje; GERUITE ZIJDE ƒ 18; EFFEN ZIJDE ƒ2l; KOORD-ZIJDE ƒ 24; CHENÉ ƒ3O; GROS-GRAINS ƒ33; MOIRÉ ANTIQUE ƒ50.40, alles de volle lengte van het Kleedje. NIEUWE ZWARTE ZIJDE. ZWART GLACÉ ƒl5 het geheele Kleedje; ZWARTE KOORD-ZIJDE ƒ18; ZWARTE GROS-GRAINS ƒ2l; ZWARTE DRAPPE LYON ƒ24; ZWARTE MOIRÉ ANTIQUE ƒ37.80, alles de volle lengte van het Kleedje, ___- NIEUWE VOORJAARS- EN ZOMER-FABRIEKATEN. ALPACAS ƒ2.40 het geheele Kleedje; JACONETS ƒ2.70; CAMBRICS ƒ3.30; FRANSCHE PIQUÉ ƒ3.90; ORGANDIE MOÜS SELINE ƒ4.50; de bésto FRANSCHE PERCALES ƒ5.10 het geheele Kleedje. . &apos;, . nnirrmniv raoll Adres voor STALEN bij H.ING &amp;C  243 Regentstreet, LONDEN, of -AING &amp; C\, Boompjes, 160, ROTTERDAM. (201)</p>
</text>
