<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MAATSCHAPPIJ VAN DEN WERKENDEN STAND. Af&lt;ie( linsr STRA -\ TRKINIGÏ NG Het BESTUUR neemt de vrijheid de Ingezetenen van Amsterdam te berigten, dat do Maatschappij zich belast met het SCHOONHOUDEN DER GOTEN EN STRATEN voor hunne Woningen , tegen eene geringe vergoeding. Deze Inrigting bestaat sedert een aantal jaren, en is opgerigt mot het doel om een groot getal behoeftigen werk te verschaffen. Door deelneming bevordert men niet alleen eene gewenschte reinheid , maar werkt men ook mede tot oono waarlijk nuttige zaak. Nadere informatien worden dagelijks verstrekt aan het gebouw der Maatschappij, O. Z. Voorburgwal bij do Vredenburgersteeg. Het Bestuur (6790) der Afdeeling: der Maatschappij: P. H. STARK, Pres. N. TETTEDODE , Pres. J. C. v. D. KLEY, Secret. GEO. PECK Jit., Secret. VERZENDING VAN MTIRIM MIIRMIMTER VAN KAKLSBAD. De geneeskracht van het KARLSBADSCHE MINERAALWATER is to zeer bekend, grenst te zeer aan hot wonderbaarlijke dan dat hot noodig zou zijn die nog aan te prijzen. Sedert vele eeuwen is het MINERAALWATER van Karlsbadals zoodanig beroemd. In welke ziektegevallen bedoeld Mineraalwater met vrucht kan worden gebezigd, is in eene brochure van de hand van den Med. Doctor MANNL op duidelijke eu bondige wijzo uiteengezet. leder die den inhoud dezer Brochure wenscht te leeren kennen , kan haar gratis en franco erlangen. Het Water van de verschillende bronnen van Karlsbad is voor verzending geschikt; het meest echter wordt het Water van de Mühlbron, Schlossbron en de Sprudel in heele en halvo Flesschen verzonden. Alle bestellingen van MINERAALWATER SPRUDELZOUT en SPRUDELZEEP worden door de Depots in elko groote Stad en door den Heer HEINRICH MATTON! te Karlsbad (Bohème) met de meeste nauwkeurigheid uitgevoerd. (6778) iWa&lt;•y .* 1 sTW «*?.-, JL-f-S 4s. I j J_T&amp; «TE \s^ W_¥-K.J}bü-«JS;;SJI S!fK SSSbXIi, ÏZlfc&apos;liJAl&apos;v*&apos;:: ••■ &gt;.%&quot;&amp;V ■JWEvï.SS&apos;S^SO-^fl! BW-arM»w-&apos;-im!ahrtiVH»ari)MH-l»&apos;W»?*&lt;*m-MM&lt;i_a&apos;ili-n«iriiiir-i 1 iwn»m«»m- Volgens de naauwieurigste &apos;nasporlngeii is dit GENEESM-D--DEL het zekerste tot genezing van alle Knobbelziekten van de Long en een uitmuntend Medicament tegen Zinking., Ontsteking dei- Longen, Hardnekkige Verkoudheid. Onder zijn invloed bedaart do Hoest, houdt het Zweetcn bij nacht op en krijgt de zieke spoedig ziino gezondheid terug. Elke flacon is voorzien van do Handteekening van GKIMAULT _ C. Prijs ƒ 1.60. Hoofd-Dépot te Amsterdam bij H. H. ULOTH, Apotheker, op den Zeedijk. Depots in alle Steden. (251) zw-i_sci___ïlm^ «S» SCHROEFSTÖOMBOÖT-M4i_TS(SAPPIJ varende tusschen ZWOLLE, AMSTERDAM GOIIDAmmPUM en tusschonliggende Plagen OZLREN STOOMSCHEPEN foooplmndel en Nijverheid. Zoowel te ZWOLLE als te AMSTERDAM, ROTTERDAM en ALMELO is dagelijks gelegenheid tot in ontvangstneming der met deze dienst to vervoeren Goederen, waarvoor de Vrachttarieven en Bestclloonen zeer laag gesteld zijn. Informatien te bekomen bij de Agenten te Rotterdam VERWEY en Comp., Haringvliet; te Amsterdam A. HENKE, Binnen-Amstel Gouda J. VAN AALST; Almelo GEBRS. MEULEMAN; te Zwolle Directeuren W. J. en H. SCHUTTE VAER. (6?93)</p>
</text>
