<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>lemand, bekend met de Fransche en Duitsche Talen en mét de administratie, den avend te vrijer beschikking hebbende, biedt zich aan tot het RUUOUDEN VAN ROEKEN. Reflecterenden adresseren zich met franco brieveH ender de lett. B. B. C, aan den Boekhandel van C. L. VAN LANtiENHUIJSEN, Singel, hoek Beulingstraat. (6728) WIJN-AFTAPPER. Wordt gevraagd te AMSTERDAM een bekwaam WIJN-AETAPPER.die ten allen tijde,gereed is om Fusten op te leggen, Wijn af te tappen en verder met ket Vak bekend is. Adres franco onder Lett. Q. Q. bij de Kantoorboekverkoopei- R. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokin, E 169, te Amsterdam. (6753) Eene Fabriek van Artikelen voor DAGELIJKSCH GEBRUIK, in Engelaud gevestigd, zoekt een HOOFD-AGENT in Heiland; soliditeit en goede relatien worden vereischt. Aanbiedingen worden ingewacht franco onder lett. P. ]_ bii den Boekhandelaar M. J. VISSER, te &apos;s HAGE. (6714) MULDERSKNECHT biedt zich aan tegen Mei a. s., van de R. C. Godsd., 22 jaren oud, zijn vak verstaande, bewijzen van gedrag en bekwaamheid kunuen vertoond worden. Brieven franco aan H. HORSTINK, Boekh. te Deventer. (6730) HH. BANKETBAKKER-T^ Een BEKWAAM BEDIENDE kan geplaatst worden tegen Mei a. s., van onbesproken gedrag. Adres franco ouder letter H. met opgaaf van salaris bij H. MELDER, Boekhandelaar te Utrecht. (0733) In eene KRUIDENIERS- en TABAKS-AFFAIRE te Arnhem VRAAGT men met primo Mei een BEDIENDE van de P. G., tegen genot van Kost, Inwoning en Salaris. Reflecterenden adresseren zich met franco Brieven onder Lett. D. bij W. J. DE JONGH, Kantoorboekverkoopei-, Koningstraat, te Arnhem. (6777) Jjastóg^ In eene gevestigde AGENTUURZAAK vau binnen__ƒ■-_? en buitenlandsche huizon, wordt ter verdere uitbreiding gezocht als - een fatsoenlijk a.tief JIONG MENSCH, in staat zijnde eenig kapitaal aan te brengen. Reflecterende, gelieve men zich te adresseren met franco brieven onder de initialen A. B. C. aan het advertentiebureau van H. NIJGH, te Rotterdam. (6719) KOFFIJH WILLEM 111. Ontvangen Echt UEIJERSCH en KITZINGERBIER,HOLLANDSCUE en ENttELSCUE ALE en l-lITKa. De onderge- i teekende beveelt zich minzaam in de gunst vau het geö&apos;erdelubliek, ( belovende eeue soliede en prompte bediening. J. BKEVE. , Korte Reguliersdwarsstraat, 2de huis van de (6748) Botermarkt, 81. ~DÖör~Stcrfgeval zag zio.h eene JUFVROUW, P. G., gaarno geplaatst als HUISHOUDSTER of tot behulp in de Huishouding; ; zij kan goed Naaijen, Strijken en mot do Wasch omgaan en verder in orde brengen; er zal minder op salaris dan wel op eene goede 1 behandeling gelet worden. Adres met franco Brieven onder Lett. F. W., ( bij den Boekhandelaar N. W. STRAUB, Vijzelstraa1-., X 553. (6775) /Jk-A Men vraaSt TE KOOP ccl- TJALKSCHIP, //m\A liefst zonder inventaris, niet onder de 80 Ton/zf/Bk^K. n,en* Aanbiedingen, met opgave van prgs, lig__i„W_____i» plaats en ouderdom, franco in te zenden onder __MÉ___i -SüÜletter G&apos; M- deu boekhandelaar C. E. STEM- I.sI-iUSl|£B_fe;!__-&apos; LEE, Haarlemmerdijk hoek korto Singel te Amsterdam. (6751)</p>
</text>
