<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 17 Maart. Het verzoek der gemeente Weenen tot den Keizer gerigt, om vrijdom te er kogen van^elasting Vo0? dë leenin_ der stad Weenen, heeft de goedkeuring van don ministerraad erÖ en zal eerlang aan &apos;s Keizers bekrachtiging worden voorgedragen — De veldmaarschalk Hess is zoo ver hersteld,dathifrecdseenic-e uren het bed heeft verlaten. 6 ■—■ In eene conferentie der Deak-partij heeft Deak betoogd, dat de beraadslaging over het elaboraat der commissie van 67 leden niet tot na de krooning uitgesteld kan worden, dat de aanneming onvoorwaardelijk noodig is, omdat hot land anders tot den vroegeren toe- eraden tel&apos;ugkeei&apos;en&quot; Dêiik lleeft het voorstellen van wijzigingen fa^-Jt^jSSiktÖa?* d 6 E^lsch-Oostenrijksche *&amp; -_ He* gerucht dat er plan bestaat, om de vaste goederen der R Catho ijke kerk m Oostenrijk te doen dienen tot grofdX^vooreen, operatie tot opbeuring van &apos;s rijks financiën , wordt van we&quot; de regering tegengesproken. &apos; &apos;,ulul&apos; ,&lt;u- neS^ üe</p>
	<p>BERLIJN, 19 Maart, (des Ochtends.) In gewoonlijk s-orri i rigte diplomatieke kringen wordt nog steeds zeer eeiwiifliti „ontlelr&quot; wlarheil van het berigt, betreffende den verkoopgva?LuxemW aan Frankrijk. ë — Bij de stemming, welke gisteren ïn den rijksdag plaats had over het amendement Carlowitz was de nationaal liberale fractie verdeeld — De hertog en de hertogin van Saksen .deiningen zijn den leden hier aangekomen en aan het paleis afgestapt. — De groothertog en de groothertogin van Baden, de erfprins en de erfprinses van Hohenzollern Sigmaringen worden heden avond hier verwacht en zullen in het paleis hun intrek nemen. — In het hotel van het ministerie van oorlog alhier zal eene commissie bijeenkomen, zamengesteld uit een aantal medische autoriteiten, ten einde te beraadslagen op welke wijze do militaire geneeskunde zal kunnen worden verbeterd. De beraadslagingen zullen eenige weken duren. — De rapporten der drie ingenieurs in de zaak &apos;der afdamming van de Ooster-Schelde, kunnen binnen weinige dagen worden te gemoet gezien. — Men herinnert zich, dat in der tijd een gerucht is verspreid, volgens hetwelk de Koning van Zweden ter gelegenheid van een feestmaal eene anti-Pruisische redevoering zou hebben gehouden.Dit gerucht werd onmiddellijk officieel tegengesproken. De Zweedsche regering had hare vertegenwoordigers in net buitenland in eene depêche tot die tegenspraak uitdrukkelijk gemagtigd. Volgens geloofwaardige particuliere brieven uit Stokholm heeft het bedoelde feest, dat den I3den Febr. gevierd zou zijn, niet plaats gevonden. Het geheele verhaal is derhalve uit de lucht gegrepen.</p>
	<p>FRANKFORT, 19 Maart. (Part. Corresp.) Volgens mededeelingen uit Bern is men in Zwitserland meer en meer geneigd om de doodstraf uit de wet te ligten; zoo wordt b. v. in de kantons Lucern en St. Gall sedert geruimen tijd elke ter dood veroordeeling in langdurige strafgevangenis veranderd en heeft men als beginsel aangenomen om op dien weg voort te gaan. Te Aargau zal dat voorbeeld worden gevolgd, zoomode in Graauwbunderland. In Glarus blijft die straf slechts bestaan voer hen, die met voorbedachten rade iemand van het leven hebben beroofd.</p>
	<p>Te Mannheim zijn sedert eenigen tijd gevolmagtigdén van Beijeren, Baden en Hessen bijeen, ten einde te beraadslagen over de meest geschikte middelen tot wering van de thans in vele landen heerschende veeziekte. Ook de Wurtembergsche regering heeft thans het besluit genomen gevolmagtigdén derwaarts te zenden. De Wurtembergsche minister van buitenlandsche zaken, de Heer von Varnbuler, is op 16 dezer naar München vertrokken, met het doel om met de Beijersche ministers te beraadslagen over de reorganisatie van het leger. Men beweert, dat de Beijersche landdag tegen het einde der volgende week zal worden verdaagd.</p>
</text>
