<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Voortzetting der beraadslagingen over de &apos;s GRAVENHAGE, Zitting van Diugsdag 19 Maart 1887. STAATSBEGROOTING, DIENST 1567.</title>
	<p>en wei over Hooldstuk VI (Dep. van Marine, afd. 111 (Materieel). De heer Fransen v. d. Putte (moeijelijk verstaanbaar) brengt eenige algemeene opmerkingen in het midden, naar aanleiding van de rede des ministers. Hij komt nog altijd op tegen het denkbeeld des ministers nopens het vormen van eene actieve zeemagt. Wat in de memorie van toelichting deswege staat, toont z. i. wel degelijk aan, dat dio actieve zeemagt een ander doel heeft dan verdediging. Hij dringt vervolgens aan om toch wat het eerste noodig i&gt;-, het eerste to maken of zich aan te schallen en niet te veel te willen doen. Het is niet do vraag wat wenschelijk, maar wat in dit oogenblik het allernoodzakelijkste is, in verband met de finantiele krachten des lands. En dan wijst hij op de ontzaggelijke sommen, die zoowel voor oorlog als voor marine worden aangevraagd. Hij zou verlangen, dat men het gewone van het buitengewone afscheidde en al wat het materieel der marine betreft in eene afzonderlijke wet vervatte, gelijk b. v. de Minister van Oorlog doet met de kosten voor den aanleg der forten, tin dan zou hij wenschen, dat voor al wat noodig was voor het buitengewoon herstel der marine, buitengewone middelen bij de wet wierden aangewezen. Hfj doorloopt verder comge stellingen van den minister tegenover het reeds vroeger geuit verlangen, ten aaszien. der regeling van het materieel bij de wet. De minister heeft op dat punt, volgen» Spreker, niet veel blijk gegeven van een juist begrip van het algemeen overleg, want de minister wil steun erlangen tegen den aandrang der kamer. Zoe gepantserd te willen zijn tegenover de kamer schijnt hem geen blijk van bevordering van bedoeld overleg. Spreker komt hierna terug op het al of niet doelmatige van ramschepen, in verband tot hunne bestemming; het geschut en de bemanning, die in de memorie van toelichting werd bepaald op 200 en in de rede des ministers op 75 man. Wat d£n aanmaak van materieel hier te lande betreft, vraagt Spreker, waarom die niet met kracht te Amsterdam geschieden kan, en waarom de pantser-inrigting van Vlissingen niet naar Amsterdam kan worden overgebragt? Hij gelooft ook dat de Lands-werven onmisbaar zijn, maar toch ook, dat de hulp der particulieren niet te versmaden is. Hebben deze nu nog geene machines ter pantsering, wanneer zij contracten met het gouvernement sluiten, zullen zij zich de vereischte machines wel weten aan te schaffen. In het algemeen dringt Spreker aan op meerdere bespoediging en geeft hij in overweging om de schepen tot verdediging der rivieren van zwaarder charter te maken, om ze vooral te kunnen rigten tegen bruggen, die de vijand mogt hebben opgeslagen, terwijl zij overigens nog kunnen dienen bij ij&apos;sgang. — Hij acht het beweren van den minister, dat bij particulieren niets van zoodanigen aard geschieden kan, to onbepaald. Spreker behandelt daarna op nieuw de zaak der koloniale marine, en heeft met genoegen gezien, dat de heer Rochussen heden tegenwoordig is kunnen zijn,&apos;daar do eerste hervorming op dat gebied onder hem was aangevangen, eene hervorming, waarvan de grondslag was: in de locale dienst zal in Indie worden voorzien door do koloniale marine en de verdediging van het buitenland door de Nederlandsche marine. Hij bespreekt ten slotte de flotïlje van de Oost, hetondoelmatige z. i. van oorlogsstoomschepen 4de klasse, en nog eenige andere technische punten. De heer Storm van &apos;s Gkavesande bestrijdt de bewering van den Minister van Marine op gisteren, dat, «omdat er nu minder forten ot torens worden gebouwd, tot vergoeding daarvan mstr geschut door de stormrammon zal worden gevoerd.&quot; Spr. beweert &quot;dat dio vergoeding volstrekt niet voldoende is om het doel te bereiken, dat de commissie voor de kustverdediging zich voorstelt, bepaaldelijk ia de positie van den Heldor-Texel. De heer Rochussen was door ongesteldheid verhinderd deel to nemen aan de discussie, maar nu wil hij een enkel woord in het midden brengen, naar aanleiding van het gezegde van den heer Fransen v. d. Putte, dat Sprekor tot hervorming der marine in Indie overgegaan was en dat ziju stelsel daarbij was: dat de locale dienst in de koloniën door koloniale middelen, eu de verdediging tegen een biiitcnlandschen vijand door de Nederlandsche marine moest geschieden. Het geheugen van Spreker is niet zoo sterk als dat van den afgevaardigde uit Rotterdam. Wat hij zich herinnert is, dat or in 1845 slechts 3 stoomboot»» in Indie waren, die aldaar bij het heerschen der moussons zeer noodzakelijk zijn. Zijne bedoeling was dus om meer stoomschepen in Indie to hebben, maar daaraan waren ook dokken, fabrieken Voor machines, steenkolen enz. verbonden. Dat getal van 3 was in 1851 reeds op 12 gebragt. Een groot euvel was, dat de kleine schepen, die hier gemaakt &apos;werden, ondoelmatig waren. Het was zelfs gevaarlijk het heen en weer reizen en kostbaar ook. Het was evenzeer oorzaak van velo ziekten, omdat zij zoowel bij de aankomst als bij hun vertrek gestationeerd moesten blijven op Onrust. De zorg moest dus zijn de kleine schepen in Indie te bouwen. De groote schepen konden veel beter terugkoeren. Tegenwoordig bestaat de stoemvloot in Indie uit 28 schepen, groot en klein, behalve nog 13 scheepjes, voor de civiele marine; het getal is dus zeer geklommen. En waarom? Omdat er in de laatste jaren groote politieke misslagen gepleegd zijn, ten aanzien der uitbreiding van do buitenland.che bezittingen. Hij zegt verder dat de aanmaak van de 4 ijzeren radei.chepen geen invloed hebben kan op de begrooting vau marine voorlBG7. De overeenkomst&apos;tusschen de departementen van marine en koloniën werkt niet in 1867, maar begint met 1868. Hij gelooft dus dat de splitsing nu nog niet kan werken. Hij waarschuwt tegen het voortgaan met de uitbreiding van het gezag op de buiteubezittingen, waardoor eigenlijk het geld van den Javaan niet zon strekken, zoo als de heer v. d. Putte vroeger gezegd heeft tot bekostiging der Ned. marine, maar tot betaling der marine voor de buitenbezittingen. Dat zou het gevolg zijn der politiek van uitbreiding. De Voorzitter zegt, dat het de beraadslagingen te ver zoude leiden, wanneer op dien voet weder iv algemeene beschouwingen over do marine werd getreden.</p>
	<p>De heer Rochussen meende dat dit punt daarmede in onmiddellijk verband stond, maar heeft nu niets meer aan te voeren. De heer be Casembroot wedcrlegt de bedenkingen van den heer Storm van &apos;s Gravesande en beantwoordt voorts den heer Fransen van de Putte, wat de overbrenging met kracht van de panserinrigting van Vlissingen naar Amsterdam betreft, die nog al vele bezwaren zou inhebben.</p>
	<p>De heer Storm van &apos;sGravesanbe verdedigt nader de meening, dat de torens in de positie den Helder-Texel wel degelijk noonig zijn. De heer Stieltjes geeft inlichting nopens het verband van het materieel van Marine en de kustverdediging, en is het gevoelen toegedaan dat het beter is de verdediging te zoeken in drijven- materieel en zoomin mogelijk in forten. Met drijvend materieel is men niet gebonden, men kan het verplaatsen wanneer men wil, terwijl forten, die op 7 a 8000 el door dea vijand kunnen worden beschoten, weinig waarborg opleveren. Na de schorsing erlangt de Minister van Marine het woord, ter beantwoording inzonderheid van de aanmerkingen, door den heer Fransen van do Putte ingehragt. Wat de minister onder actieve zeemagt begrijpt, heeft fin reeds bij de algemeene beraadslagingen herhaaldelijk gezegd; als die Spr. nog niet overtuigd is, kan de minister er geene nieuwe redenen bijvoegen. Die Spr. kwam ook on tegen de voorgestelde vermeerdering van het materieel, omdat de toestand in Junij niet zoo veel verschil opleverde met dien in November, pok dit punt heeft de minister reeds breedvoerig behandeld, en kan er mets meer bijvoegen. Die afgevaardigd&quot; wenschte de buitengewone uitgaven voor het materieel afzonderffiktl behan eï&apos;nTeuT^nf6 }*&quot;?* De d_t_» _oeLn we^ h;! 1g ! ,Z--U oPlevere-- en ons afbrengen van den wenschtrL™ LTmt Nff TerwJJt&apos; alsof de -aS-fete-* steun heeft Ji mSr „5;™eï ■ 1S cc? F-*™-stand. Dat gezegde Kr doel l • .ge^ez^d.ln de Van enquête als zeeoffi?,H &apos;,_ $ »met a-s m-mster. Hij verduidelijkt nader de zinsnede mt ac Memorie van Toelichting, nopens de ramschepen en hunne bewapening. Hij herhaalt dat de Prins Hendrik een geed vaartai&lt;is en dat de bemanning 100 koppen meer bedraagt, dan voldoende . is. Wat betreft de overbrenging van de pantserinrigting naar Ameterdam, refereert hij zich aan hetgeen door den heer de Casembroot over dat punt is gezegd, en voegt er bij dat de minister de inrigting niet kon overbrengen, omdat die niet op de begrooting voorkomt. En wat nu de pantsering op particuliere werven betreft, daaraan zijn vele bezwaren verbonden. De miaister bespreekt op zijne beurt den aanbouw van 4 ijzeren raderbooten voor Indie, op de Indische begrooting uitgetrokken, en blijft van meening dat de som daarvoor niet bij de beoordeeling van dit Hoofdstuk der Nederlandsche begrooting in aanmerking kan komea. Overigens is er geene dadelijke behoefte, om op dit oogenblik meer materieel in Indie te hebben.</p>
	<p>Den heer Storm antwoordt de minister dat over het aantal forten aan den Helder, bij hem geen verschil bestaat. Hij wenscht die op den_ Hors dadelijk, maar acht die op de Zaan minder noodzakelijk en is het eens met de heeren de Casembroot en Stieltjes, dat oeververdediging beter met schepen dan door forten kan geschieden. De heer Fransen v. d. Putte merkt op, dat het antwoord van den minister op een doorloopend misverstand berust, want de minister laat hem woorden zeggen, dio hij niet gebezigd heeft, en beantwoordt punten, die hij niet heeft aangevoerd, terwijl hij andere onbeantwoord liet. O. a. merkt Spreker op dat de minister nu zegt, dat hij het gezegde van steun tegen de Kamer to willen hebben, gebezigd had bij de enquête, maar de woorden komen voor in&apos;s ministers redevoering. Spreker beveelt nader aan het bouwen bij particulieren, in zekere gevallen, hetgeen ook veel goedkooper is. De heer Storm v. &apos;s Gravesande verdedigt nader zijne meening over de noodzakelijkheid van meer forten aan den Helder, dan de minister wil.</p>
	<p>De heer de Casembroot zet het meer voortreffelijke va» een ramschip boven eene vaste stelling uiteen; een ramschip kan de grootste oorlogschepen aanvallen en is veilig tegen alle mogelijke materieel, hetgeen met monitors niet het geval is. Wat het goedkoopere van het bouwen bij partikulieren betreft, door den heer van der Putte aangevoerd, &lt;Jat zal in gewone tijden het geval zijn, maar niet in oorlogstijd; alsdan is het van belang veel materieel in voorraad te bobben en dat kan alleen op rijksinrigtingen het geval zijn. Hierna zijn de algemeene beraadslagingen over afd. 111 gesloten, en is art. 18 aangemen. Art. 19. Hierop is een amendement voorgedragen door den heer be Roo, waarvan de strekking is: het totaal van ƒ6,175,000 te verminderen met ƒ 150,000, en dat artikel voorts aldus ta wijzigen. Aankoop of aanbouw van ijzeren gepantserde schepen of vaartuigen met tuigen en uitrusting bij particulieren, mitsgaders materialen tot den aanbouw en de uitrusting van zoodanige en andere ijzeren schepen benoodigd, met deu aankleve van dien, en de betrekkelijke kosten van vervoer, keuring, beproeving, en toezigt: a. laatste termijn voor hot te Birkenhead in aanbouw zijnde ramtorenschip / &apos; 425,000. b. voor den aanbouw van 6 monitors » 4,500,000. c. voor den aanbouw van 1 ramschip » 1,100,000.</p>
	<p>ƒ 6,025,000°. De heer de Roo van At.derwerf.lt licht dit amendement toe. Hij zegt, dat hij de oorspronkelijke inrigting van het voorstel der regering hersteld heeft. De 4de post, het aankoopen van materialen voor gepantserde schepen, is vervallen. De pantserinrigting kan toch in de eerste maanden niet gereed zijn. Hij beantwoordt voorts den heer van Wassenaar nopens de strekking van dit amendement. De vermindering is slechts schijnbaar. Hij wenscllt zes monitors en thans één ramschip, en vraagt er zelfs ƒ 50,000 meer voor. De regering wil 3 monitors en 3 ramschepen, hij, zoo als gezegd is, 6 van de eerste soort en slechts 1 ramschip. Het betreft hier zuivereene zaak van &apos;s lands defensie; wij moeten zorgen voor plaatselijke verdediging, vooral voor onze zeegaten. Daarom is noodig het materieel, dat in verband staat met onze kustverdediging, en dat tot onze beveiliging strekken kan. Plaatselijke verdediging is gelegen in vaartuigen van 33 palmen diepgang. Daarmede moet men kunnen komen langs de kust, buiten het bereik der groote schepen. Daarvoor heeft men monitors noodig, dat is de hoofdzaak. De minister heeft duidelijk gezegd, dat ramschepen den grond vormen van eene actieve zeemagt, en de minister heeft daarvan niet afgezien. De minister is van oordeel dat elke verdediging moet hebben een offensief en een actief karakter en in dat denkbeeld acht de minister een paar ramschepen noodig. In Sprekers amendement staat 1 ramschip. Nu is er een bijna gereed, eu stelt hij voor een tweedo, en dan kan do minister op de volgende begrooting een derde voorstellen. Spreker wenscht door zijn amendement uit te drukken, dat wij verlangen eene marine tot verdediging en niet eene actieve marine; en dat wij ons losmaken van het aantal schepen, door den Minister gesteld. Wij behooren voor de toekomst geheel vrij te zijn. De Minister van Marine houdt vol dat 3 ramschepen volstrekt noodzakelijk zijn, ook om te beletten, dat onze zeegaten geblokkeerd worden. De minister betoogt wijders, dat hier aan geene passieve, maar actieve verdediging moet gedacht worden, maar altoos verdediging; dat wij ook op den aard onzer stroomen moeten letten, daar de vijandelijke schepen vooral beducht zouden zijn, aan den grond te geraken, dairom is een diepgang van 47 palmen voor de ramschepen noodig. Op verschillende ponten kan de minister opmerken, dat de brochure, door den heer de Roo geschreven, het bewijs levert dat een officier van do armee niet geheel kent de taktiek van den zeeofficier. De minister meent dat die heer zelfs niet consequent is, en hij verwijst naar het rapport der commissie voor de kustverdediging, waarin gezegd wordt: /de Marine moet een actief karakter hebben, om, den noods, aanvallend te hunnen optreden.&quot; Terwijl daaromtrent in de bedoelde brochure geschreven wordt, dat men den diepgang van 43 palmen moet bereiken; zoodat men twee soort gepantserde schepen noodig heeft. In het stelsel van eene actieve marine is dus, volgens dien schrijver, altijd en onder alle omstandigheden noodig, dat wij dergelijke vaartuigen bezitten en dat zijn juist de rammen. De minister voegt er bij dat deskundigen hem zelfs hebben gevraagd, waarom hij niet 6 rammen heeft voorgesteld, die zij meer noodig achtten dan monitors. Overigens heeft de heer de Roo gezegd, dat de minister zou hebben beweerd, dat de rammen ook naar Oost-Indie moeten gaan. Dat heeft hij niet gezegd. Om naar Indie te gaan, zouden die schepen eene bepaalde wijziging moeten onder aai). Uit dien hoofde verklaart hij zich tegen het jfoorgedragen amendement.</p>
	<p>De heer be Casembroot houdt vol, dat wij altijd tet» minste twee rammen noodig hebben, om ze te kunnen gebruiken als er een defect is.</p>
	<p>De heer Fokker ondersteunt het amendement, omdat daardoor het Hoofdstuk voor hem aannemelijk wordt. Als hij voor het Hoofdstuk stemt, dan zal hij dit doen uit de overtuiging, dat het algemeen belang zwaarder weegt dan de gedragslijn, die hij ten aanzien van andere Hoofdstukkon wegens politieke redenen gevolgd heeft. De Voorzitter geeft in overweging, niet in algemeene beschouwingen terug te komen bij een speciaal artikel. De heer Fokker meent dat hij dit noodig had, ten einde zijne stem te motiveren. Het amendement voorkomt het streven van den minister naar eene actieve marine, en maakt Ook dat wij niet prejudiciëren door meerdere aanmaak van ramschepen. Wij hebben nu reeds 1 ramtorenschip, de heer de Roo stelt voor 1 ramschip en wij bezitten tevens 3 stoombatterijen. Nu is het duidelijk, dat monitors vooral noodig zijn voor de kustverdediging, en daarom is de aanbouw van 6 &apos;monitors goed. Dan kan men bij eene volgende begrooting verder zien en er wordt niets gepraejadicieerd; wordt hot amendement niet aangenomen, dan zal Spr. tegen het geheele Hoofdstuk stemmen.</p>
	<p>De heer be Casembroot is tegen het amendement. Wij moeten niet alleen hebben eene passieve zeemagt, zoo als monitors, maar ook schepen, om tot in het kanaal toe den vijand te kunnen te gemoet gaan. De heer Stieltjes wijst er op, dat de gevoelens van twoe Fransche admiraals, die als deskundigen kunnen worden beschouwd, lijnregt tegenover elkander staan. Intusschen is in den slag bij Lissa do krachtige werking van het ramschip zonneklaar gebleken en daarom zal hij zich houden niet aau de redenering, maar aan de ervaring. De Minister van Marine&apos;deelt niet het afkeurend gevoelen van den admiraal Parrv over delinieschepen; maar de minister stelt er een ander, dat van den Franschen admiraal Ferragoux, tegenover. Dezo is van oordeel, dat do rammen eene formidabele werking uitoefenen. De heer Fransen v. d. Putte gewaagt van de onzekerheid van den bouw en de doelmatigheid dier schepen. De Minister verzekert, dat zij integendeel zeer goed beproefd zijn, zelfs beter nog dan de moniters. De heer be Roo geeft het den minister toe, dat het boekske, dat hij geschreven heeft, onbekendheid met het eigenlijke vak aanduidt, en bewees dat het door een officier van het leger was vervaardigd. Hij was daarvan bewust; maar dat geschrift voerde ten titel: Proeve eener populaire beschouwing over het Nederl. Zeewezen; het had ten doel de aandacht van het publiek op ons zeewezen te vestigen. Het was daarbij geenszins zijn oogmerk, om alle vraagstukken eens en voor altijd uit te maken. De aanschaffing van ramschepen heeft hij niet bestreden. Het betreft alleen de vraag over het aantal, en tevens of wij eene actieve zeemagt moeten hebben. Eenige vaartuigen voor de actieve zeemagt zijn er noodig, daarom kan het goed zijn 2 a 3 ramschepen te hebben. Voorts merkt hij op, dat de aanmaak van 3 monitors, in het stelsel van den minister, een eerste stap is, want dat doze er 14 verlangt. Wijders toont hij uit de gewisselde stukken aan, dat het wel&apos; degelijk de bedoeling van den minister is, cm de ramschepen naar Indie te zenden, en dat ook volgens den Minister de kraent van onze verdediging in de monitors gelegen is. Do heer Jonckbloet herinnert uit een geschrift over den zeeslag bij Lissa, dat die slag, volgens het oordeel van een kundig en zeer geacht zeeofficier, het nut van den ram niet heeft bewezen. De heer Storm van &apos;s Gravesande, verklaart zich tegen het amendement. In allen gevalle verlangt hij drie ramschepen, maar hij behoudt zich zijn oordeel voor het vervolg volkomun vrij. De Minister erkent, dat de heer Jonckbloet het gevoelen van een bekwaam zeeofficier heeft aangehaald, het was van den Admiraal Parry. Hij heeft nog geen gelegenheid gehad dat oordeel na te gaan, maar hij kan het oordeel aanhalen van andere deskundigen, o. a. van den admiraal Ferragoux, die zelve ondervinding hebben opgedaan.. In Engeland is er eens een enquête gehouden, en tpen heeft een admiraal gezegd dat men op den vijand moet inloopen. Dat is ook zijn oordeel, en daarom is hij voor den ram. De heer Thorbecke is voor het amendement, en ziet daarin eene brug tot aanneming van de begreoting. Het is hem te doen om het beginsel, dat wij geen actieve zeemagt moeten hebben. Concentratie is noodig, geen verdeeling van kracht. Het is hem niet te doen om minder uit te geven, maar om hetgeen de actieve zeemagt minder zal kosten, meer te geven aan de plaatselijke verdediging. De Minister van Marine zegt, dat de ramschepen niet over zee kunnen gaan zonder geheele verbouwing. Hunne geheele bestemming is voor de kustverdediging. Dat zijn geen schepen om den oceaan te bevaren, maar zij zijn alleen tot kustverdediging bestemd. De heer Thorbecke antwoordt, dat hij geen woord over Oost- Indie heeft gesproken en er zelfs niet aan gedacht heeft, maar herinnert wat de minister zelf in zijne memorie van beantwoording, over de bestemming der ramschepen heeft te kennen gegeven, waaruit wel degelijk blijkt dat zij voor de actieve zeemagt bestemd zijn. De beraadslagingen worden gesloten. * Het amendement van den heer de Roo in omvraag gebragt, wordt verworpen met 38 tegen 29 stemmen. Voor, de heeren: Dullert, Moens, Thorbecke, van der Maesen, Geertsema, v. Limburg Brouwer, Eerstens, Heemskerk, Wijbenga, Beens, Beyma, Westerhoff, Jonckbloet, Dam, Fransen van de Putte, Blom, Fokker, Hingst, Reynders, Zijlker, van Delden, Guljé, v. Eek, Dumbar, Mensonides, de Roo, Bots, Viruly en Pijpers. Te.en, de heeren: Stieltjes, Verheijen, de Raadt, Bergmann, van Nispen, Hoffman, &apos;s Jacob, van Heiden, Bichon, Keuchenius, Wintgens, Saaymans Vader, Begram, van Rappard, Taets van Amerongen , Godefroi, van der Hucht, Kien, Storm v. &apos;s Gravesande, van Wassenaer, van Hardenbroek, Insinger, van den Heuvell, Heydenrijck, Casembroot, W-van Goltstein, Bieberstein, van Naamen, van Foreest, Rochussen, Haffmans, Hoekwater, de Brauw, van Lijaden, Pijnappel, Luyben, J. K. van Goltstein en de Voorzitter. Afwezig, de heeren: van Blom, van Voorthuyzen, van der Linden, Lidth de Jeude, van Zuylen, Simons, van Kerckwijk en de Lom de Berg (welko laatste op het oogenblik der stemming afwezig was). Art. 19 en 20 zijn daarop zonder stemming goedgekeurd. Art. 210. De heer de Roo wenscht, bij de behandeling van dit art. het vraagstuk Van de bepantsering te bespreken. : De Voorzitter geeft den Spreker in overweging die behandeling nit te stellen tot morgen. Waarop de voortzetting van deze beraadslagingen bepaald wordt op morgen ochtend ten elf ure.</p>
	<p>Op de begrooting van Oorlog voor 1867 zijn door den heer de Roo van Alderwereld do volgende amendementen voorgesteld: Art. 2, thans uitgetrokken voor f 89,913, wordt verminderd met ƒ 10,000, en alzoo gebragt op ƒ 79,913. Art. 5 , thans uitgetrokken voor ƒ 72,574, wordt verminderd met ƒ 30,000, en alzoo gebragt op ƒ 42,574. Art. 6, thans uitgetrokken voor ƒ 38,000, wordt verminderd met ƒ 5000, en alzoo gebragt op ƒ 33,000. Art. 9, thans uitgetrokken voor ƒ 4,885,076, wordt verminderd met ƒ 12,750, en alzoo gebragt op ƒ 4,872,326. Art. 10, thans uitgetrokken voor ƒ 1,582,914, wordt verminderd met ƒ 209,000, en alzoo gebragt op ƒ 1,382,914. Art. 22, thans uitgetrokken voor ƒ 274,900, wordt verminderd met ƒ 42,000, en alzoo gebragt op ƒ 232,900.</p>
	<p>Aan dg Tweede Kamer der Staten-Generaal is aangeboden een ontwerp van wet tot wijziging der begrooting van Ned.-Indie voor het dienstjaar 1867 (Telegrafie). Dat ontwerp strekt cm art. 1, onder-afdeéling 23, //Bijdragen van Ned.-Indie aan de middelen tot dekking van &apos;s rijks mtgaven&quot;, te verminderen met ƒ389,993. Uit de memorie van toelichting, bij dat wets-ontwerp gevoegd, blijkt, dat het zijnen oorsprong hieraan verschuldigd is, dat de nieuw opgetreden gouv.-generaal, onder dagteekening van 31 December 1866, betoogd heeft, dat het aanvankelijk voorgenomen uitstel van het tot stand komen der telegrafische verbinding van Palembang over Benkoelen en Padang met Siak gewigtige belangen in de waagschaal dreigde te stellen. De uitbreiding der telegraaflijnen over Sumatra, met het doel om eene aansluiting aan het Europeesch-Aziatische net te bereiken, mogt, volgens de Regering, als eene internationale verpligting worden aangemerkt, van groot gewigt uit een staatkundig oogpunt zeowel, als voor het algemeen.</p>
	<p>Blijkens de memorie van antwoord op het verslag over het wetsontwerp tot definitive vaststelling der Koloniale huishoudelijke be- frootingen van Suriname en Curacao voor het dienstjaar 1867, kai» e Minister van Koloniën niet de verzekering geven, dat deze voordragten in het vervolg vroeger zullen worden ingediend, zoodat het mogelijk zou zijn, deze begrootiagen bij de behandeling van het negende Hoofdstuk der staatsbegrooting te overwegen. De Minister van Koloniën betuigt voorts, dat de koloniën ook dan niet eene volkomen autonomie zuUen genieten, wanneer zij de bijdragen van het moederland tot dekking harer huishoudelijke behoeften kunnen ontberen, vermits, volgens de regeringsroglementen, het opperbestuur desniettemin in de koloniale huishouding zal blijven ingriji en. Het verwijt, door verscheidene leden aan de Koloniale Staten van Suriname gerigt, wordt door den minister niet vrij van onbillijkheid geacht, aangezien dat Ligchaam terstond na zijno eerste optreding geroepen is geweest, de huishoudelijke begrooting met spoed te overwegen. Ook al deelden de Staten, met de Kamer en do Regering, zonder voorbehoud in de overtuiging, dat gestreefd moet worden naar inkrimping der bijdragen uit &apos;s Rijks schatkist, dan is hun toch voorshands de tijd niet gegund geweest, tot daeinde gepaste maatregelen te beramen. De krachtsinspanning daartoe, op wier gemis algemeen is gewezen, kon zich met geene mogelijkheid reeds in deze eerste begrooting openbaren.</p>
	<p>Uit het voorloopig verslag over het wets-ontwerp tot ontbinding der overeenkomst, betreffende het stichten van een ziekenhuis te Leiden, bekrachtigd bij de wet van 17 September 1853 (Stbl. n°.96), en tot het aangaan eener nadere overeenkomst, blijkt, dat eene aanzienlijke minderheid de indiening van dat wets-ontwerp ontydig achtte met het oog op de nog gedurende de tegenwoordige zitting der Staten-Generaal te verwachten indiening der wet op het hooger onderwijs. Van de zijde der meerderheid werd de ontijdigheid deitegenwoordige voordragt geenszins . toegegeven. Die leden stelden op den voorgrond, dat, welken loop de beraadslaging over de toegezegde wet op het hooger-onderwijs ook nemen moge, het behoud der Leidsche hoogeschool en tevens van de medische faculteit aldaar boven allen twijfel verheven is, en dat, waar eene medisch© faculteit is gevestigd, ook eene inrigting op onbekrompen schaal voor het praktisch onderwijs behoort te bestaan.</p>
	<p>Z. M- heeft dezer dagen het volgende bepaald: de shakot bij het corps der kavalorio wordt afgeschaft en voor de onderofficieren en verdere manschappen vervangen door dc kolbak van zeekalverenvel, voorzien van Oranje kokarde, pompon van wol en stonnketting met drie leeuwenkoppen van wit metaal; in groot tenue, bovendien versierd met kolbaksnoeren van wit katoen, een tot op den bodem afhangenden zak van rood laken, met witte laken biezen en kwast vau wit katoen, alsmede eene pluim van wit paardenhaar. üe officieren dragen eene kolbak van gelijke grondstof, doch van fijner kwaliteit, de cocarde — pompon van Oranje zijde, omzet met vier rijen zilveren torsade, de stormketting en leeuwenkoppen van verzilverd metaal, zilveren kolbaksnoeren, de afhangende zak met zilverkoord gebiesd en zilveren kwast, de pluim van witte struisvederen gelijk aan die, thans bij de officieren van het wapen der infanterie in gebruik, gevat in een tulp van verzilverd metaal. Aan de sabelkoppel zal voortaan een sabeltasch worden gedragen, voorzien van drie afhangriemen, voor de onderofficieren en manschappon van zwart tuigleder, en het nummer van het corps van wit metaal ou het midden der tasch; voor de officieren de sabeltasch en riemen van verlakt leder, het nummer van verzilverd metaal.</p>
</text>
