<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Zaturdag 23 Maart,</title>
	<p>De maarschalk Mac Mahon heeft lieden bevel ontvangen, om naar Algerie terug te keeren. Hij heeft gisteren eene langdurige conferentie gehad met den Keizer. De Heer Taré, secret.-gen. der regering van Algerie, blijft hier om de vragen te beantwoorden, die de commissie voor de begrooting in niet geringen getale zal te stellen hebben, betreffende het administratief en militair beheer der kolonie.</p>
	<p>— Aan het ministerie van oorlog is men ijverig bezig met de organisatie der mobile nationale garde; &apos;een gedeelte der officieren is reeds benoemd; de manschappen zullen echter voorloopig niet tot oefening worden opgeroepen ca geschiedt dit dan zal^net de bewoners der Oostelijke departementen een begin worden gemaakt. — Naar men zegt is Prins Napoleon voor het beginsel der Pruisisch-Duitsche eenheid gewonnen. Hij heeft dan ook op zijne reis kunnen zien , dat niemand in Pruisen zich met iets anders dan de binnenlandsche aangelegenheden bezig houdt, terwijl alle staatslieden even duidelijk verklaren, dat zij niets liever wenschen dan het behoud der goede verstandhouding met Frankrijk. Naar men beweert heeft graaf von Bismarck den prins het volgende gezegd: //Pruisen zal het bewijs geven, dat het den vrede wenscht, en mogten, ten gevolge van omstandigheden, ik zou echter niet weten welke, moeijelijkheden ontstaan, dan zou zonder eenigen twijfel het kabinet van Berlijn zich alle moeite geven om te beletten, dat die geschillen een ernstig karakter kregen.&quot; Pruisens eerste miaister is, naar men zegt, aog verder gegaaa; hij heeft gezegd, dat Pruisea voor zich zelf tevreden is met den toestand van het óogeabiik in Duitschland; dat het niet alleen gèeae verdere eeaheidsbewegingen zal in de hand v/erken, maar zelfs moeite zal doen om de Zuid-Duitsche wenschen naar vereeniging met den bond te matigen. En daarbij zou hij verder nog de verzekering gevoegd hebben, dat hij zelfs voor geen krachtig middel zou terug deinzen, zoo de eene of andere partij mogt trachten hem naar hare hand te willen zetten, of hem te dwingen tot eene politi.k, die hij zelf afkeurt. Inderdaad, alleen voor eene nationale beweging, eene beweging waaraan het geheele volk deelneemt, waartegen geen verzet mogelijk zou zijn, zou de Pruisische regering w&apos;ijkea. — De voltooijing der doorboring van den Mont-Cénis is toevertrouwd aan eene compagnie, waarvan Sommeiller en Grattoni de ingenieurs.zijn. De compagnie heeft zich verbonden het werk in 4 jaren uit te voeren, begonnen l Jan. dezes jaars. De doorboring aan de Italiaansche zijde levert thans de grootste moeijelijkheid op door de hardheid der rotsen. De uivoering der oaderaardsche lijn kost van die zijde 1,800.000 francs per Ned. mijl, en van dea Fraaschen kaat slechts 300,000 fraacs. — De Paus heeft eene nieuwe ridderorde ingesteld, welke alleen verleend zal worden aan de Fransche troepen, de land- en zeemagt, die medegewerkt hebben tot verdediging van den Heiligen Stoel. De onderscheidingsteekenen dier orde zijn een wit geëmailleerd kruis, aan een blaauw en wit lint.</p>
</text>
