<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Tegen Mei aanstaande in Amsterdam gevraagd eène mËJSfö&apos;X&apos;BOUË voor IREIU AttEEW, P. G., eenen foeden burgerpot kunnende koken en huiswerk verrigten. lleen zij die vau goede getuigenissen zijn voorzien zullen in aanmerking komen. Adres niet franco brieven onder letters M. C. Lij den Boekh. J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam te Amsterdam. (8096) GOT¥EËMAITE. Bij een MEISJE van 9 iaren (te dezer stede) wordt ge- T-aagd eene _.MUV_.a_»i,__t&apos;t&apos;E (Exteiio), vouiiieu val) de vereischte bekwaamheden. Reflecterende gelieve men zich te adresseren met franco briefjes onder lett. A. R,, . bij den Boekhandelaar B.H. DE RONDEN, Utrechtschestraat 858, te Amsterdam. (8345) TmMSMMI. Men wenscht een Jongeling van ruim 15 jaren, P. G., ter opleiding geplaatst te zien in een IFABAgt EN 81- G_.RE_-H_-»ÏJ£_, tegen matige vergoeding voor kost en inwoning, zonder bewassching. Brieven franco onder letter D. met ongave van voorwaarden aan de Boekhandelaars SCHELÏÉMA &amp; HOLKEMA, Beurssteeg te Amsterdam. ;(8_78) TABAK EN SïSiRIN. In eenen Tabak- en Sigarenwinkel wordt gevraagd een JONGSTE BEttIËNUE of LEERLING tegen genot van salaris. Brieven franco onder lett. M. H. Bureau Handelsblad. (8274) TE 111)11 lET i MEI A. S. op een der beste standen te Utrecht, VïER KAMERS, allen net gemeubeleerd en met prachtig uitzigt. Bijzondere gelegenheid voor twee Heeren. Adres met franco&apos;brieven onder letter H. bij den Boekh. J. H. VAN PEüRSEM, te Utrecht. (8284) Door bijzondere omstandigheden wordt ten spoedigste ter Overneming aangeboden eene van ouds bekence RIffIJIGSCüILDERS-AFFAIRE. Franco brieven worden ingewacht, onder lett. R. S. A., Bureau Handelsblad., (8108) Doctor DE (TE-TER, te Hengelo (Provincie Overijssel), vraagt tegen primo Mei of iets later, IEMIANH het Recepteren kundig, tegen genot van Kost, Inwoning en een nader te bepalen Salaris. Brieven franco. (8075) Door toevallige omstandigheden wordt tegen Mei a. s&apos; TE HUUR aangeboden: Ecu Logeabel B©VEai_i_ï!., voorzien vau alle gemakken, voor een klein gezin. Huurprijs .ƒ. 220. Gelegen op eene fatsoenlijke gracht in de nabijheid der Vv&apos;estermarkt. Te bevragen franco, onder lett. ¦ S., of in persoon, bij H. W. WILLEMS, Boekhandelaar, Koningsplein. (8093) &quot;WSÖÜ-TÖP ïï ioop, met primo Mei 01 vroeger te aanvaarden, het aangenaam gelegen Zomer- eu Winterverblijf tó___t3sl€H&quot;ff , met goede behuizing en Tuin met vrnchtboomen, staande op het beste gedeelte van hét dorp Nichtevecht. Franco te bevragen bij O GEILS, Mr. Schiller, aldaar, of bij den Makelaar J. J. SERVAAS, Egelantiersgracht, NN 72, te Amsteijam. (8103) In de onmiddellijke nabijheid van Amsterdam wordt door verandering van betrekking des tegenwoordigen Eigenaars ter overneming aangeboden eene met goed succes sedert vele jaren gedreven wordende FLORISSANTE STAIfIOWRIJ, waarin voor 8 a 10 Paarden werk is. Hierop reflecterenden woraen verzocht zich met franco brieven te adresseren bn W. MEESTER, Makelaar, te Weesp. (8079) BWegens vertrek naar elders wordt TE E4©©P aangeboden een weibeklant BM««»»EPOT, van een der voornaamste Fabrieken, gelegen in het midden der stad en op een der beste standen, het huis voor een matigen prijs te huur. Brieven franco onder de letters L. D. Bureau Handelsblad. (8276) TE HEER GEVRAAGD. Tegen primo Mei wordt in huur gevraagd door een klein fatsoenlijk gezin, een HUMïJIE of «9V__.H_SS§, voorzien van de noodige gemakken, den huurprijs van ƒ 150 a f 200 niet te boven gaande. Opgaven worden franco inge| wacht onder lett. P. P. P. Bureau Handelsblad. (8273) Een *©_£« SB*&apos;NBCÏS. over eenig kapitaal kunnende bosenikken, kaa zich in eene sblkide zaak associeêren. Brieven franco onder letter S. bij den Boek- en Papierhandolaar J. SCHOONMAN, te Zutphen. (S_i&gt;) De Ondergeteekenden Commissarissen en Directeur van het NEDERLANDSCHE BRANDWAARBORG GENOOTSCHAP, berigten: I°. Dat de Heer J. PASSAVANT uit hoofde van zijnen vergevorderden leeftijd, voor de betrekking van Commissaris heeft BEDANKT. 2°. Dat in eene, op 26 Maart 1863, geboudene Vergadering, in zijne plaats, tot Commissaris is benoemd, de Heer G. H. CEÖNE, die zich bereid heeft verklaard, de betrekking te AANVAARDEN. En 3°. Dat in dezelfde Vergadering, een Nieuw Reglement is GOEDGEKEURD en VASTGESTELD, ten gevolge waarvan liet Genootschap voortaan ook onroerende Goederen tegen Brand zal verwaarborgen. Amstekdam, 27 Maart 1838. (8219) Jl. A. E. SIMON THOMAS. A. S. EVERTS. SS. VAN PEN BROEK. Commissarissen. Directeur. iiiißglïrënTisij. In de Nieuwe Rott. Courant van 18 en 20 dezer, vermeenen de Heeren E. &amp; W. BOUWMAN, door middel eener advertentie, zekere, ofschoon geenszins gevraagde inlichtingen te moeten kenbaar maken, ter regtvaardiging, naar het schijnt, van hun ontvangen ontslag, als Agenten van de Heeren H. SCHLENKHOFF &amp; C\ te Herne, reeds 13 en 14 dezer in de nieuwspapieren vermeld, en waren bovengenoemde Heeren zoo vrij, ook mij persoonlijk, en wel zonder grond of reden, daarbij te betrekken. •De geheele annonce van die firma is echter zooonkiesch, om het zachtste woord te_ gebruiken, en riekt zoozeer naar verbetene pikanterie, datik het bensden mijn fatsoen acht, om in eenigerlei uitvoerig geschrijf dienaangaande te treden. Zelfs zoude ik de annonce geheel stilzwijgend hebben laten passeren, ware het niet, dat eene daarin Voookomende, kwetsende uitdrukking — waaruit eene, voor mij minder eervolle gevolgtrekking te maken is — het mii ten pligt stelde, daartegen op te komen. De Heeren E. &amp; W. BOUWMAN vermelden nl. dat ik om DUCHTIGE redenen, uit hunne dienst ben weggezonden! Gaarne had ik nu gezien, dat mijne geachte patroons, ruiterlijk met die duchtige redenen voor den dag waren gekomen — dan had het publiek ten minste er wat meer van geweten! Het is niet edel van eene achtingswaardige firma — die ellenlange stukken over goede trouw en moraliteit in den handel, sshrijft — om zoo met monosyllaben te spreken — hoe ligt wordt iemands gooden naam daardoor bezwalkt! Neen, dat is niet net. Waarom niet openlijk gezegd — dat de gewezen Chef de Bureau van uw Kantoor, een salaris van jT 600 voor zijne diensten te klein achtte, en deswege naar verbetering van positie uitzag? Zulk eene bekentenis was ten minste ferm geweest, en men had algemeen beter kunnen beoordeelen, dat de DUCHTIGE redenen van een gegeven ontslag, eigenlijk toch zoo DUCHTIG niet zijn, als de ex-chefs dit wel willen, doen schijnen. Zoude hier welligt de oude aap weder niet uit den mouw kijken — jalousie de metier, met uw permissie! Rottebdaw, E. VAN DER VEN. 21 Maart 1868. (8097)</p>
</text>
