<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Tentoonstelling: van Wed. JKij verheid en Kunst, ARNHEM 18«8. De COMMISSIE maakt ter voorkoming van onzekerheid bekend, dat op de Tentoonstelling, voor zooveel de ruimte dit veroorlooft, zullen worden toegelaten WERKTUIGEN en GRONDSTOFFEN uit andere landen dan Nederland afkomstig, mits vergezeld van eene schriftelijke verklaring van den inzender, houdende woordelijk: dat hij die Werktuigen (of Grondstoffen) in Nederland zelf gebruikt tot het vervaardigen van de door hem ingezonden voortbrengselen van nijverheid, en dat zij alleenlij&apos;; worden aangebeden tot -inlichting en opluistering. (8248) &quot;TawrTek te docmmT De DIVIDENDBEWIJZEN voor 1567 van bovenstaande onderneming zijn van af heden met ƒ 43.75 betaalbaar ten Kantore van de Kassiers Fosihuaia &amp; Grosiings te Docknm. Tevens wordt bekend gemaakt, dat de Algemeene Vergadering van Vennooten, naar aanleiding van art. 16 der Statuten, is bepaald op Zaturdag den lölen Mei e. k. des middags ten Een uur, in de Harmonie te Dockum. De Gérant, (8310) ALBs. ZOUTMAN. Brj J. BKAy_ Vvzn., W,rmo»sytraaf; te Amst-r--ck:n, Ic&apos;irnt van &apos;!e Ber*: DE BEWERK-NG RSSÏ VOORNAAMSTE GRO_&apos;»STO_^EN in onze Fabrieken, verklaard do. r Dr. N. W. P. Rauw?nhoff, Dr, A. O Oudemans Jr., G. 3. Jacobson Abz., CA. J. Geesink, F. H. vau Moorsel, Kol. Klijnsma en anderen _n IIANDBOEK VOOR DEN AMBACÖT»- &apos; MAN, bevaitende vele nuttige aanwijzingen en onderrigtingen voor Handwerkslieden, inzonderheid voor dezulken die met de Schoone-, of met de Scheepsbouwkunst iv betrekking staan, door E. H. Hartman, C. Mommaas en anderen » _. — DE CHRISTELIJKE ZEDEL» ER. de geschiedenis des Bijbels en der Christelijke Kerk, door de Hoogleera ren J. Prins, DomelaNieuwenhuis, Diest Lorgiriii en Ds. Booriacker ...» I.__ WIS-. NATUUR- en WERS4TÏHGHUNDE. doorß.v. d.Weerd, Brtttél de laßivière, A.&apos;Winkler Prins en anderen ........// 4.25 AARD-, DELFSTOF-, PLANT- en DIERKUNDE, boneyens de leer der bewerktuiging van het Menscheiijk Ligchaam en der middelen om de Gezondheid te bewaren, door Drs. G. Vrolik, D. J. Cosïcr, P. Harttenroth, Corstiaan de Jong en J. S. G. Gramberg » 2.— DE LANDBOUW en VEETEELT met daaraan verwante vakken, bevattelijk beschreven door E. C. Enklaar, M.D.Teenstra, Th.F.Uilkens en anderen..» 2.— ALGEMEENE en TOEGEPASTE MCIIEIKUNDE. Naar het Fransch, van Girardin, door F. H. van Moorsel » 1 *»5 &lt; DEAABDRIJKKKUNBE IN HF.TALGÏ&gt;&apos; &apos; MEEN. en die van Nederland en zijne Kolomen in het bijzonder, dooi&apos; Lodewijk Mulder, Kapitein der Infanterie en J. de Bosch Kernper, Hoogleeraar « 1 23 I&gt;E GESCHIEDENIS DER WERELD in het algemeen, en die van Nederland in het bijzon ler, door de Hoogleeraren Mr. O. van Rees, Dr. Diest Lorgion, benevens Ds. Boonacker, Kapt. Landolt en Teenstra » 3.50 NEDERLANDSCHE TAAL-. STIJL- en LETTERKUNDE, door L. Th. Zeegers 2.— HET Btlß-GERLïJÈR en HAKDELSREGT van Nederland, benovens de Staathuishoudkunde, voor Niet-Regtsgeleerden, verklaard door Prof. Jhr. Mr. de Bosch Kernper, Mr.&apos; J. A. Molster en Dr. E. van Voorthuysen Hz * 2. — ALGEMEENE VOORWAARDEN en bepalinfen voor Werken bij bestek te leveren, door W. A. roger « 2.30 HANDBOEK bij het bepalen van de afmetingen der voornaamste deelen van Bouwkunstige zamenstel: lingen. 3 Dln £___. (830 S) i 8.90</p>
</text>
