<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>1 Zwarte ITONSCHE ZIJDE (Glacé). . . . f MJBS per 81. ! Zwarte liYONSCHB -CI-JïïE (Taffetas) . . . „ 1.30 „ „ Zwarte I.TOIVBCHK ZIJDE (Faille) .... „ 1.40 „ V Zwarte I.YO&amp;SCHE ZIJDE ( id. ) . . . . „ 1.5© „ &apos;„ Zwarte &amp;YOSfSCHE ZIJDE (Poolt de Soie). „ 1.60 „ » Zwarte EtITOJTOCHE ZIJJDB (Drap de France) . „ 1.Ï5 „ » Zwarte I.ITOIVBCHB ZIJDË ( id. ) . „2. - „ .» Zwarte liYOKTSCHE ZIJÖE in aUe lioo_ ere prijzen tot en met f IO per Bl worden steeds geregeld in grooten voorraad gepresenteerd. nieuwTbazar, Kalverstraat, D3O. &quot;&quot; B. HA VERMOTTE. miKIEH. EN PIANOHABfBËii, OUDE GEACHT BIJ DE BAKKËEBRUG, UTRECHT. OPEXEXa MItEXER MA&amp;AZiaXEX om* Ringsdag 31 Maart. o-i) LOUIS ROOTHAAN^ SCHEIKUNDIG ZUI7ER MAIZ-EXTRACT (BOETSTROOP), onder ziine persoonliike leiding bereid door E. B. LTNCK &amp; C , te Stuttgart, IS, VOLGENS DE VERKLARINGEN VAN de Heeren Prof. Dr. F. VON NIEMEYER, van de Hoogeschool te Tübingen, consulterend lijfarts Tan Z. M. dea Koning van Wurtemberg, Prof. BOCK, van de Hoogeschool te Leipzig, Hofraad Prof. WERBER, yan de Hoogeschool te Freiburg, en and»re wetenschappelijke autoriteiten, een uitmuntend GENEES- en VOEDIIVGSOTDDEL voor verzwakte en vermagerde zieken van eiken leeftijd en ook met het schoonste succes aangewend bn ziekelijke nnk- klierziekte en in die geraUen, waar het voornamelijk het Streven van lederen Geneesheer zijn moet, de Whten en het voedingsrermogen te herstellen. De flacon kost 80 Cents, en is te bekomen inhet## (gj^) Verkoophuis en zijne bekende Depots. ,mj^ CORK STEfvM-SHIP-CÖMPfAM lüM MOTTEEBAfC ES LIVERPOOL. &quot;&apos;min/m- iaaa rr&apos; HET,BTOOMSCHROEïSCHIP ERA9 1000 Tons, Kapitein Th. SIMIUELKIAR, flWiï vertrekt van Rotterdam naar Liverpool VRIJDAG 3 APRIL. Adres bij den Agent Ph. VAN OMMEREN. ak EOTTERDAIfI-BORDEAVX. ¦ Het Stoomschip Bordeaux, Hapt. DE BOER. VERTREKT NAAR RORDEAUX DONDERDAG » APRIL. tip 17TTeTn aa,J correspondeert met de MAILBOOT der MESSAGERIES IMPÉRIALES, van BORDEAUX»- ar SM^LIE en LA PLATA. - GOEDEREN voor PERNAMBUCO, BAHIA, RIO JANEIRO, MONTE-^EO ca rHJ&amp;INIJö-AYRES worden te Rotterdam met directe Connossementen aangenomen. (8324) ; Kadere inlichtingen bij SMITH &amp; CO., te Botterdam.</p>
</text>
