<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Voor ü-eesgezelscliajtpera en e*.s_-__i_i©j .heken komt bij P. K. BEAAT, Ie .Dordrecht, van de pers: f _F_L____l_- V. ! GRAAF ¥AN HOLLAHD; ? HISTORISGH-ROMAXTrSCH TAFEREEL UIT _ HET LAATST DER 13e EEUW, t DOOR A. VAN ©EN. AMSTEL . I Schrijver van: de Page van Karel den Stoute, . Maarten van Rossem, enz. 2 Deelen, prijs ƒ6.30. &apos;.. In den loop des vorigen jaars zag mede het licht; a I°. HET VERLOKKN HANOSCIBBg-T; door GUSTAV FREYTAG, Schrijver van Debet en Credit. Naar het Hoogduitsch, door&apos; T.C. VANDERKULK. 3 Deelen, f 10.50. 2 . Ï1.-T BSJIS BELTON. Naar het Engelsch van .; ANTH. TROLLOPE, door Dr. M. P. LINDO. 2 Deelen, ƒ 5.70. 1 3°. DE €LAVEKSNGS. door ANTH. TROLLOPE, uit het Engelsch door Dr. J. C. VAN DEVENTER, 2 Deelen, ƒ 7.50. Men leze omtrent deze laatste werken de uitmuntende recensiën in de Gids, de Tijdspiegel en de Fftderlqndsche Letteroefeningen. (79SS) j . , __ — . yJ_i_aii_llj_-__J_ &amp;-&amp;l__t____v. &quot;Wochen-Ausgabe fi_r das Ans_.a__.ei. Die Wochen-Ausgabe erscheint jeden Preitag in zwei Bogen des Formats der taglichen Ausgabe und wird auf dem schnellsten Wege nach allen Welti theilen yersandt. — Sic bringt neben Leitartikelu eine vollstiindige Uebersicht. der politischen Ereignisse der .bgelaufenen Wcche. das Feuilleton, die v/issenschaftlichen und literarischen Beitriige der taglichen Ausgabe, so v: io Handels-, _chi__hrts- uhd i Familie_i-Na_J_richten. In Holland wird aio wbcueh-Ausgabe jedeh S.mstag ausgegeben und kostet Fl. 4.45- 0. einschliessli.E Stempel por Quartal. Bestellungeh riehmen alle königl. niedèrlandischèn: Briofpostamter entgegen. (7530) V ___________ J . . Compleet in | B_i alle soliede Boekhan- l__ f-_NT__ 2 deelen j ?.; __pl-p.it .. .-, deAfleveof 16 Afleve-j &quot;*&quot;™ rl&quot;™ !&apos; ca ring van 80 ringen» j m op d. jgroots. Blz. het nieerf.ere] „-__._. ___ j compressen | ___-i_r___-^-.öE„.K-BPM^ | VAK DE . nog niet geëvenaarde -.mmm m psöf.^hurbin, j voorden Beschaafden Stand -n het Fabnekwezen, i door 3. B. PEETEKS; Chemist; opgehelderd door 643 &apos; fraaije Houtsneden en van Alphabetisch Register voorzien. Drie groote oplagen mogt het werk reeds beleven. — Voor de helft van den oorspronkelijken prijs stelt de Uitgever nu ieder in staat, zich een uitmuntend werk aan te &apos;schallen, dat zijns gcVjkcn nog niet gevonden heeft. Hij voldoet dus aan den eisch van den tijd «Feel goeds voor weinig geld&apos;&quot; te geven, en beveelt deze GOESfKOOPE UITGAVE van een onschatbaar populair werk, over dezen zoo belangrijken tak der Wetenschap, ten zeerst, in aller aandacht aan. Gouda. (8028) G. B. VAN GOOR. Een GENEESKUNDIG, HANDBOEK over de genezing der Zenuwenverslapping van het Ligchaam, als een gevolg van geheime gewoonten ot buitensporigheden, die de verrigtiugen, waartoe de manbaarheid den mensch in staat stelt, vóór den tijd uitputten, alle hoop op nakomelingschap vernietigen en het huwelijksgeluk m gevaar I brengen, door de vervulling te beletten van de verbindtenissen, die een de? voornaamste grondslagen van het leven zijn, - door Dr. LA&apos;SIEUT, N . 37, Bedford Square te Londen, Lid van het Heelkundig Genootschap in Engeland, enz. Hij is dagelijks ten zijnen huize te consulteren. ! Wie niet bij hem kunnen komen, worden met goed gevolg j door middel van briefwisseling behandeld, in de Hollandsche of Fransche taal. en de Geneesmiddelen worden in het geheim en op veilige wijze naar alle deelen der wereld verzonden. , I De i__-LF3EWAKING (LA PEESERVATION PER- ! ! SONNELLE) onder zijn onmiddellijk toezigt door een des- j. j kundige op nieuw vertaald en voorzien van vele nieuwe afbeeldingen en voorbeelden, is door hem verkrijgbaar gesteld bij den Boekhandelaar H. A. MEIJER, _f.Z: Voori burgwal over de Molsteeg. te Amsterdam, doch alleen op franco aanvraag: de Ned&apos;erlaudsche vertaling voor 70 Cts., !_ -_aaco Fr ï&quot;03* S 5 ets-; de Fransche uitgave voor I 160 Cts, en fran-e- p&apos;eï po_t 60 Cents. (?4ö4)</p>
</text>
