<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>L. A. KESPER en P. VAN STEEDEN, Makelaars, zullen op MAANDAG 27 APRIL ÏSOS, des avonds ten Zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, te Amsterdam , ten overstaan van den Notaris G. RUYS, in veiling brengen: N°. l. Eene ROERENHOFSTEDE en ERVE, genaamd EBEXHAEZER, met Huismanswoningen, eene in 1867 nieuw gebouwde Arbeiderswoning, Stalling voor Hoorvee en baarden, Schuur en verdere getimmerten, Boom- §a.a™_.«.oesgro_ld&apos; en Werf- benevens WEI- en BOUWLANDEN, groot 20 Bunders, 2 Koeden en 50 ellen, in de gemeente Haarlemmermeer-polder, afdeelin» Kijk aan den Sloterweg, Polderkaart Sectie HH N°. 14, Kadaster Sectie K, Nommers 277 tot en met 289. — N°. £ Een ZOMER en WINTERVERBLIJF, met fraai aangelegden en met diverse rijk dragende Vrnchtboomen en fijne Heesters beplanten grooten TUIN en verdere getimmerten, aau den Overtoomschenweg, gemeente Nieuwer-Amstel, in wijk 1, N°. 116, verpondingsnommer 1010 der gemeente Nieuwer-Amstel, bij het Kadaster bekend in Sectie A, Nrs. 393 en 394, groot 9 Roeden en 90 ellen. — N°. 3. Een Stuk MOESGROND, achter voorgaand Perceel, in den Binnendijkschen Buitenvelderschen polder, achter den Overtoomschenweg, onder de gemeente IS ieuwer Amstel, zijnde het westelijke gedeelte van het perceel bij het Kadaster bekend in Sectie A, N°. 374, groot over dit gedeelte met inbegrip der halve scheiding-sloot, 16Roeden98 ellen.— ¦N . 1 en 2 zullen eerst ieder afzonderlij k geveild en daarna gecombineerd in slag gelegd worden. N . 4. Een n^kr^&quot;M®E-»IERSLAND, vroeger genaamd HANDELSrmciIT, met drie in kort nieuw gebouwde Woningen onder eén dak, buiten het Weteringhek, aan het !.in mli , Mennonieten- en Groenhovische paden, achter XmZrfL yvT P^her&apos; onder het gebied der stad P Roede™&apos;en so9ï-iiSeCtie B&apos; Kadasternommers 974, groot tÜ; niTiyï. £ Ule? en 975 groot 60 Ellen. - N». 5. SS.* ERVEN. oSder één dak, in deßarntars lLh JS-f&quot;s™?r\K ™en 236, van achteren BS_fflf„\_3Ê 1S __V^&quot;&lt;» vSBW? Kï_ 12 tot 2 ure, _\ . 3, 4 en 5 van ll tot 1 ure. mits voor N». 2 en 4 voorzien van een Toegangsbewijs. DeXwilzen van Eigendom en d. Veilconditien zullen ver dag.n vóór alsmede op den Verkoopdag dos voormiddags t!r lezing liggen, ten kantore van den Notaris G. EUY§, op den Binnenkant bij de Schipperstraat. (8171) P. REYSENBACH en J. T. VAN DER VEGT7MaJ_^W zullen op MAANDAG 20 APRIL I*6B, des avonds ten Zës ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris Jac. DE MAN, in veiling brengen: N°. 1. Een hecht, sterk en weldoortimmerd HEERÉNIIUIS mot Tuin, aan den Overtoom, levendige zijde, Wijk K, N°. 6, Kadaster Sectie A, N°. 478, en een gedeelte van Sectie A, N°. 1025, groot 10 roeden en 5 ellen. N. 2. Een hecht, sterk KOETSHUIS met PAARDENSTALLIN-. voor twee paarden en ruimen HOOIZOLDER, §elegen naast voorgaand perceel, Wijk K, N . 7, Kadaster, ectie A, N°. 479, 489 en een ged. van Sectie A, N°. 1025, waarachter mede TUIN en HOOILAND, ter grootte van 22 roeden en 45 ellen. N°. 3. Een hecht en sterk HUIS, naast bovengenoemdHeerenbnis, K 5, Kadaster Sectie A, N . 477, groot 63 ellen. — De perceelen zullen ieder afzonderlijk bij opbod en afslag worden geveild , vervolgens N°. len 2 gecombineerd in afslag en eindelijk alles te zamen in een koop worden afgeslagen. — Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag, van 12 tot 3 ure. — De bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen véór, alsmede op den Verkoopdag des voormiddags ter lezing liggen ten kantore van den Notaris Jac. DE MAN, op den Kloveniersburgwal bij de Raamgracht, C_l64. (8176) _ COMPAGNON GEVRAAGD. Eene WEDUWE, in het bezit eener Manufactuurzaak, doch geen opvolger bezittende, wenschte zich te ASSOCIEÊREN met eene Weduwe of ongehuwde Dame, ten einde na verloop van tijd die zaak geheel over te nemen. Reflecterenden gelieven zich met franco brieven onder de letters C. D. te adresseren in den Boekwinkel van de Wed. J, C. SPIJKER Az., Reguliersplein, X 359, te.Am-.wawa. .SI3J3)</p>
</text>
