<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>BRUSSEL, 29 Maart. Men meldt dat de minister van binnefll. zaken eene circulaire aaa de gouverneurs der provinciën heeft gezonden ter zake der onlusten in de mijndistricten.</p>
	<p>Tot heden middag is de rust niet verder gestoord. Er hebben groote zamenscholingen van werklieden plaats.gehad in het Henegoawsche en Namensche, ter gelegenheid van den Zondag, maar er zijn geene ongeregeldheden gepleegd. J^^Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomeD.</p>
	<p>NEW-YORK, 28 Maart. De aanvoer van Katoen bedroeg deze week 45,000 b., de uitvoer naar Engeland 38,000 b., naar Frankrijk 10,000 b. en naar andere havens 8000. De voorraad alhier bedraagt 330,000 b.</p>
	<p>WEENEN, 29 Maart. In parlementaire kringen heerscht de overtuiging, dat de Keizer, even als het van den aanvang verwacht werd, de kerkelijke wettea zal bekrachtigen zoodra zij definitief door de beide Kamers goedgekeurd zuilen zijn. PARIJS, 29 Maart. De Palrie zegt, dat de ministerraad ca de geheime raad morgea onder voorzitterschap des Keizers zullen bijeenkomen, ten einde de vraag, of het Wetgevend Ligchaam ontbonden zal worden, in overweging t» nemen.</p>
	<p>Hetzelfde blad meldt, dat de minister van binnenl. staken weldra aan den Keizer het rapport omtrent den algemeenen feest der gemoederen ten gevolge der werkzaamheden voor e inschrijving der nationale mobile garde zal doen toekomen. FLORENCE, 29 Maart. De Corr. Ital. spreekt het gerucht tegen, dat Frankrijk onderhandelingen beeft geopend, om van Italië de erkenning van, of een waarborg voor de wereldlijke magt van den Paus te verkrijgen. ROME, 29 Maart. De academie van beeldende kunsten en oudheidkunde heeft, ter nagedachtenis van Koning Lodewijk I van Beijeren, eene plegtige lijkdienst doen vieren. De generaal Dumont en de afdeeling artillerie en genie der naar Frankrijk teruggekeerde brigade zullen eerst repatriëren wanneer de dringende werkzaamheden aan de vesting van Civita Vecchia voltooid zullen zijn. De Romeinsche regering vervangt op de grenzen de corpsen inlandsche troepen door de corpsen vreemdelingen. CHARLEROI, 29 Maart (des namiddags ten 2 ure). In alle gemeenten van het steenkolenmijn-district zijn proclamatien aangeplakt, waarbij zamenscholingen van meer dan 15 personen worden verboden»</p>
	<p>LONDEN, 30 Maart. De Heer Lange, agent van Santa Martha, heeft 18,000 doll. ontvangen, ten behoeve van de fondsenhouders van Granada, tot betaling van het dividend. FLORENCE, 30 Maart. De Heer Corsi heeft gisteren in de Kamer van Afgevaardigden, namens de commissie ad hoc, medegedeeld, dat de commissie in overeenstemming met het ministerie eenige wijzigingen heeft gebragt in het wetsontwerp betreffende de belasting op het gemaal.</p>
	<p>ROTTERDAM, 30 Maart. Tarwe en Boonen met redelijke aanvoeren op vorige prijzen gehouden; Rogge en Erwten slapper; Paardenboonen a ƒ 9 begeerd; Zaailijnzaad williger. Slaglijnzaad slapper. LIVERPOOL, 30 Maart. Katoen zeer geanimeerd; met uitgebreide vraag tot 1/2 hooger werden 30,000 b. verkocht. BERLIJN, 30 Maart. Rogge: L0c074%; Voorjaar 73%. — Raapolie: Loco 10s/u; Voorjaar 10&apos; Va.. — Foorloop: Loco 197,,; Voorjaar 20. HAMBURG, 30 Maart. Tarwe: loco 180; voorjaar 179, Rogge loco 135; voorjaar 133; Kool- en Lijnzaad zonder handel; Raapolie 233/ g, najaar 24 vaster. Het weder is prachtig. KEULEN, 30 Maart. Tarwe, dadelijk 10%; Maart 9.14; Mei 9.10. Rogge dadelijk 8%; Maart 7.28, MeiB. Raapolie dadelijk 12; Mei ll9/i„; Oct. 12710. Lijnolie dadelijk 12%„. Granen lager. Olie stil. Fraai weder. — Rijnhoogte Bv. 2 d. Rijnl. PARIJS, 30 Maart. Raqpolie: Maart fr. 99.75: Anril fr. Voorloop: Maart fr. 82.—; 4 zomermaanden fr. 80.—. — Lijnolie: Maart fr. 97.—; April fr. 96.—. — Meel: 6 merken, Maart fr. 92.50; April fr. 91.25; Mei en Junij fr. 89.75; Julij en Aug. fr. 87.50; type Parijs per Maart fr. 55.75.— Beetwortelsuiker 4de soort N°. 12 fr. 61.50. ANTWERPEN, 30 Maart. Petroleum disp. witte 44% a — WEENEN, 30 Maart. (Slotkoersen.) 5 pCt. MetaU. 56.20; 5 pCt. dito Mei&apos;s 57.40; 5 pCt. Met. 1866 57.80; 5 pCt. Nat. 63.30; 5 pCt. Met. Zilver 1864 —.—; Aand. 1854 75.50; Dito Credit last. 1858 131.30; Dito 1860 81.90; Dito 1864 85.10; Act. Cred. List. 188.60;DitoLemb.Czera. Spoorw. 17725; Dito Nat. Baak 704.— ; Staats-Spoorw. Act. 251.—; Dito Noorder-Spoorweg 172.70; Dito Nieuwe Lomb. 160.50; Eag. Oost. Bank 117.50; Napoleon dOr 9.25. —Wissel: Londen 115.50;Hambarg85.40; Parijs 45.85. BERLIJN, 30 Maart. (Slotkoersen) 5 pCt. Metalliek 49%; spCt.Natioa. 55%; Oostenr. Aand. 1860 72%; 5 pCt. Italië 48V8; Lomb. Shares 991/2 ; 5 pCt. Rass. 1822 83; Dito 1862 83%; Aand. Dito 1864 1073/*; Dito 1866 104%; 4% pCt. Pruis. Oblig. 95%; 6 pCt. Amerika 1882 75%; Holl. Spw. Act. 101%. Wissel: Londen 3/m. 6.243/„; Parijs 2/m. 81%; Hamburg 2/m. 151%; Amst. 2/m. 143%; Dito kort 143%; Weenen 2/ra. 87%; Petersb. 3/m. 92. FRANKFORT, 30 Maart. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 1866 507/ a; Dito Nat. 533/*; Oost. Aand. 1860 71 is/M ; Dito 1864 881/8! Metall. 1859 631/2; 6 pCt. Amerika 1882 747/ g , mcd. — ; Amerika 1885 733/4; 5 pCt. dito 1874 78%; 3 pCt. Spanje 1867 _; Crediet-Act. 193.25; Pacificbahn — 1 Fransche Metalliek —.—. Wissel: Londen k.z. 119-/_; Weenen k.z. 1023/4: Amst. k. z. 1007%. HAMBURG, 30 Maart. 5 pCt. Rubs. 1862 80; Oost. Aand. 1860 711/2; 6 pCt. Amerika 1882 68%; 5 pCt. Italië 47; Lombarden 366. —Wissel: Londen 13.07% a—;Amsterd. 35.48 a—; Parijs 187% a%; Petersb. —; Disconto 2 pCt.</p>
	<p>VLIE, 29 Maart. Bianen: Loreley, Stohrmann, Windau</p>
</text>
