<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INHOUD VAN DE JONGSTE ZONDAGS-EDITIE.</title>
	<p>Slecht^&apos;?.- lle.l&apos;sch« kwestie. Zitting van het Parlement, -en. Siip/i ,5.™ Londen- Opngting van staadbeel- KonstanKnL„AI?- ,Weenen : Vertrek van de aartshertogen naar naar Ofen t? Yerwacht Tertrek Tav den Heer von Beust Bt&gt;ltan BöJ-l*. Tan den kroonprins vau Engeland aan den °&gt; Sakri^V1? Seryie. Part. Corr. — Berlijn: Verleening Twesten s?l-ls°rde aan den Heer yon Beust De Heer **&quot;-• InbJy\ % der Ultgave van de Neue Bromberger Zei- Postverdr»? glleminS vaa de Haderslev Avis. Deensch irPs~KKim&apos; ~ Prankfort: Part. Corr. Kardinaal R **&apos; corr- Nieuwe reis van Prins Napoleon. irculatie 50BaParte. De brochure: «ue bilaade I&apos;Einpirc.&quot; .België o muntpapier in Italië, ping. ve:n„nßeregeldheden in de steenkolenmijaea. Omkoor, van het Wad VEsP&apos;é9le- Vi Zitting van ac Tweede Kamer der Staten&quot;opens de h2S aiaart. Antwoord op het eindverslag °Terzigt vanPootinS van Nederlandsch Indie over 1868. ?ln-h&apos;jke w i ¦ buitenlandsehe staatkundige nieuws. Kob&apos;nnenl. zat«, d ,* Beschikking van den minister van \T?r- eenieeX&apos; Bedantiag voor eene beroeping bij de Rem. fcUw -tt ,if 10&apos; f lsta&apos;3- Volksvoordragt in Frascati. then- Concert rtrecsel IS Heye&apos;s tekst der Ruïnen von ?&apos;s?en vanXt vU™** H-e-en Grader in Frascati. Von]f aS vaa del SJ;wf*of ia Noord-Holland. Verbeid van Neder&amp;,f Tan Rotterdam naar zee. Verta- Sbee!d™££e yTrkea :» act Hoogduitsch. vieriD? ™„ i naar aanleiding der tleügcrke. DuitX?^ dc? W&lt;ta-kd_ -an den sla- bij Dordrecht. VooX.Joim,alistiek. Bal ten hove. Brand te n»S van HoUa J«g -an den Hser Huet over de doorgra*en Veehandel i„ r? ZIJ-? Snialst- Haringberigt uit Enkhui- Te»tor van demtfJ^&apos;^f1: Vergadering der afdeeling Deva Dr. _ _K_»P§» tot Mat van oen Javaan. Be°zoek Wel-adigheid &apos;Re^nV .kol°Tien de/ M^tschappii van burg. Zalrf i^fi • S V.au.J&apos; vaa Daninie te T&amp;iddel«&quot; M &apos;&apos;t&apos;!&apos; Animerstol. Bouwen van kt •p V&apos; met de hoofdwacht te &apos;s Bosch, gen rP18?111--1-- Handelsberigten. Fondsen en Beurstijdin- Societdt a en ZilveKn SPeciell- Rivierberigten. Effecten- EiUKsenE Bbtevek. Parijs 27 Maart. a^~.KsrEL. Advertentie.</p>
</text>
