<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ZAAK f 1000. : Voor bovengenoemde Som wordt TE KOOP AANGE¦ BODEN eene AFFAIRE in KRUIDENIERS- en ï GRUTTERSWAREN, waarvan de ontvangst, den Zonï dag niet medegerekend, JTSSO per week is, doch door te i veel zorg overgedaan wordt; de Inventaris, welke zeer net is, is daaronder begrepen. Het Huis voor een billijken prija &apos; te huur en gelegen in Buurt PP. Gegadigden gelieven zich 1 met fraaco Brievea te adresserea Bureau Handelsblad, onder &quot; het Nummer dezer Advertentie. (8366) ; ui nTËIS &quot; f kan het ware LEVENSGELUK worden verkregen dan . door de trouwe vervulling der Pligten, die het Huwelijk medebrengt. Krachteloosheid, door vroegtijdige Uitspattin[ gen of Geheime Gewooaten te weeg gebragt, kan zelfs op gevorderden leeftijd volmaakt worden genezen. Een Ge&apos; neesheer, door de ervaring geleid, biedt iederen Lijder aan . Onvermogen of die door Onanie is uitgeput, zijne niet te miskennen Methode aan, waarvan binnen korten tijd de i gunstigste gevelgen zich reeds doen zien. De stiptste Geheimhouding wordt verzekerd. Brieven franco onder het Motto BOTAG, Heiligenweg,_D 230 te Amsterdam. (8333) MIMRÖiHOPËI. A. VAN EMDEN, i __ KALVERSTRAAT, E 227, TE AMSTERDAM. (8323) Worden gevraagd AGENTEN in Amsterdam, Rotterdam en Arnhem. Zij komen in aanmerking die voldoende soliditeit kunnen overleggen tot het doen houden van Tarfdepot en den verkoop daarvan. Informatien franco onder let» &apos;. ter K., Bureau Handelsblad. (8148) lE!HAND, Compagnon zijnde in een Tan onds gerenommeerd wel beklant en thans nog met goed succes gedreven wordend HANDWERK en HANDELSZAAK, verkiest daaruit te treden, om.stil te leven: degenen, die geneigd mogten zijn in diens plaats DEELGENOOT te woraen, wordt daartoe op aannemelijke ivoorwaarden de gelegenheid aanfeboden. Kennis van werk en zaak is geen hoofdvereischte, och het houden eener goede administratie. Tot het voor de helft drijven van bedoelde Affaire is p. m. Zestien mille | benoodigd. Adres franco onder het WoordHANDELSZAAK, 1 ! bij D. H. KOK, Fabriekant van Zegellak en Kantoorbehoef&apos; ten, Prinsengracht over de Westermarkt .DD 526 (7951) Bezijden het Paleis E 520, 3de Huis van de Pijpenmarkt, &apos; heeft de eer aan zijne GEËERDE BEGUNSTIGERS te be» ¦ rigten de ontvangst eener „ _^« „^^gnwste Model &apos; STROO- en FANTAISIE HOEDEN tot ZEER LAGE &apos; PRIJZEN (8352) MODISTEN GENIETEN RABAT. ; VAN PIERSON, HET MITMOTLSEL, ziet de TWEEDE VOORLEZING het licht en»-» DERDE ter perse. ____, . , .^i~36) Uitgave vanT. N. VAN KAMPEj____e_Amsterdam. I Verschenen bij 3. hTgEBHARD en COMP.. te Amsterdam: VOLTAIRE. DOOE Prof. van der Wijck. PRIJS 60 CENTS (8320)</p>
</text>
