<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>JWkdam, 28 Maart 1868 MERTENS (8369)_ --LONNE. AUGUSTE PI_ICHOTTEAMiiEKD_^i_2BMaart iiEKD_^i 1868 Ams™„„ •AUOpMAN,Geb.CIEREN- Maart 1863 , eclen bëvï_nr——-—-——-_____ rira__ VELD, geuX *?&gt;^ -—____ (8374) _i____ïr_. isVan J. JURBISSEN. _£___23 Maart 1863.&quot; ficbtg&quot;noen°nev£o6gf^- H- F- P^^-P-èdig bevalh_Ty_n~-grLj^H. FOCK. (8372) Almelo, 27 Maart IS6B &quot; VA&quot; KOSTER-TEN J__p) üw* Heden overleed in den&quot;oüa^rdr~^_teene kennisgeving. _£_ geliefde Echtgenoot, de _; Ta&quot;&quot;37l___n_r fiEOEKE, mij nalatende vier nofl AREND VIT DEN Amsterdam, E J-Bos -eug&lt;%e Kinderen. _ Maart 1868. Wed. a v;Mn„ . jegens buitenlandsehe famiiic.betf^EN BROEKE. j, Heden overleed in den ouaêrdo_pa^^r_~^H____ Vanle&gt;rZeer Geleerde Heer Dr. D. J. WILL_T&apos; wW?,? w*l?as MARIA BLOEMEN, nalatende 4 jeugdige&apos; !_$„?«« A*ï-sda_:, 26 Maart 1863. mrleren- T-_y~—___ Eenige Kennisgeving. __J 8088) °nz!fden, overleed ten mijnen huize in haar iKtotTjiar&quot; Eliy&amp;ellcflie Mosder, Behuwd- en Grootmoeder CLARA SRhi o ORA SCHILDBACH, Weduwe den HecrJ.Es___ Aj_CHvr&quot;-I«&apos;7.E, van Philadelphia. j.^sSVARTZE. g-Sfe SelTeinonisten^mleT^JcT-IËA-^^ ?» Si ?&apos;erd miJ beden door den dood ontrukt, slechts /s inaSl &apos;nog:t lk miJ baar bezit verheugen, waarvan „AfcsiWi: m üet bijzijn harer to vroeg ontslapene Moeder. 2 (r 5 &apos; H&apos; E&apos; ™ &amp;R VfeTè37l) Tii&apos;je Kind^ln011, dezei,&apos; «verleed tot&apos; droefheid van mij en vaÜEA Cüipei? ,&apos;f S hartel«k geliefde Echtgenoot DORO- e*n. w. biina 26&apos; W„eni onderdom van ruim 46 Jaren, waareeï&apos; waren ren door de banden d.»s Huwelijks ver- A^-iWöiAïi, w Maart 1868, J&quot; J&quot; SCHOÜTEnHj_. Op den Isden Maart 1868 is te Bloemendaal, bij Haarlem, in den ouderdom van 61 jaren overleden Vrouwe CATHARINA KUNEMAN, Weduwe den HeerHENRICUS LAMBERTUS SOHOLLEVANGER. Eenige en n/gemeene Kennisgeving, uithoofde van buitenlandsehe betrekkingen eerst nu geplaatst. (8409) Den 23sten Maart 1868, des Namiddags 2 ure, is te Hindeloopen overleden, in den ouderdom vau 71 Jaren de Heer E. A. LAMMERTS, Burgemeester dier gemeente en oud Lid der Provinciale Staten van Friesland. Algemeene Kennisgeving. (8045) Heden overleed tot diepe droefheid van mij, mijne Kind,-Tx? ?^7?f™e mijne geliefde&apos; Vrouw SABA VAN GELDER—bALM, in den ouderdom van 36 Jaren en 2 Maanden. Zaahdijk, 27 Maart 1868. G. M. VAN GELDER. Eenige Kennisgeving. (8339) Heden ontsliep zacht en kalm, meermalen voorzien van de HH. (sacramenten der Stervenden, na eene gelukkige ücntvereemgmg van ruim 51 jaren, mijn dierbare Echtgenoot, de Heer CORNELIS DE LAAT, in den ouderdom va.n 74 jarea en 3 maanden, tot diepe droefheid van mij, mijne Kiaderon, Behuwd- en Kleinkinderen. (8376) Gokinchem , Wed. H. DE LAAT, 29 Maart 1868! DE KEUR. Heden overleed mijn innig geliefde Zoon FRANS, in den ouderdom van bijna 32 jaren. Gkoningen, &apos; Wed. A. R. SORMANI, 24 Maart 1868. USELLINO. Eenige en algemeene Kennisgeving. (8167)</p>
</text>
