<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>WIE MOETEN DE BEGROOTINGEN AFSTEMMEN?</title>
	<p>De ministeriele bladen trachten de openbare meening te trotseren en alle gevoel van waardigheid te onderdrukken, door te betoogen, dat het ministerie niet behoeft af te treden, zoo lang het buitenlaadsch beleid niet is afgekeurd, als of dit nog met geschied en thans nog op zich zelve alleen aan de orde ware.</p>
	<p>Wij hebbea die voorstelling zeker weder te wachten bij de aanstaande begrootingsdiscussie. De ministers zullen weiligt nieuwe uitvlugten hebben, om hun aanblijven te verjroeliiken en de Heer Kernper zal B;ker als nastukje op zijn Kortstondig parlementair leven (indien hij zijn ontslag met reeds heeft ingezonden) het betoog leveren, dat geene begTOoting, om redenen buiten de begrooting, mag worden afgestemd. Intusschen hebben de gebeurtenissen van den Ïaatsten tijd de redenen van afstemming verdubbeld en wordt het dringend noodzakelijk, dat aan deze regering een einde kome, met alleen voor de rust van het land, voor de eer en waardigheid van het gezag, maar ook in het belang eener onpartijdige administratie. Wij willen daarom eens nagaan welke kamerleden de begrootingen behooren af te stemmen. I°. ln de eerste plaats zij, die de vorige begrooting van buitenl zaken hebben afgestemd. Voor hen is de stand van 2aken niet veranderd. 2*. In de tweede plaats zij, die de motie-Blussé hebben aangenomen en daardoor de voornaamste regeringsdaad van dit kabinet, de ontbinding, hebben afgekeurd. Eene regering toch, die buiten noodzakelijkheid en vruchteloos de ontbinding aanraadt, pleegt een constitatioaeel misdrijf ca mag niet bestendigd worden. .3°. ln de derde plaats, zij die, na deze afkeuring der ontbinj n?&gt; het aaablijvea vaa het ministerie benedeß de waardig»eid achten van het gezag ca ia strijd met &apos;slaads belaßg, zoo als lier ken, Vader, Kernper, iadiea bij dezea op eeaige consequeatie te rekenen valt. v»4^™;™!^^? 2iJ&apos; &amp;e eene partij-regering, welke bq benoemingen beloom^eu en straf uitdeelt: verderfelijk achten. Vooral na de laatste verkiezingen, om van de vroegere benoemingen en niet-benoemingen niet te gewaseii Schijnt deze regering hare voorstanders te beloonea en hare tegenstanders te straffen,, o. v. vooral in Noord-Holland hebben de laatste benoemingen big de regterüjke magt zeer de aandacht getrokken. !lea denkt daarbij aaa de verzamelde</p>
</text>
