<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VOOR GENEESKÏÏHDIGEM V(.r.^f Ik.&apos;iv .i : Dr. J. J. KERBERT, KLINISCHE MEMORANDA. Aanteekenmgen op het gebied der bijzondere Ziekte- en Ge-&apos; nezingsleer; — der Heel- en Verloskunde; — van geregtelijke Geneeskunde en Geneeskundige Wetgeving. Vademecum voor praktiserende Geneesheeren en Studenten in de Geneeskunde. Met eene Plaat en negen Afbeeldingen betreffende Electrische Therapie. (Zijnde het. IHde -en Matste deel van het KEB-EnTOimün VOOïl GE¦_SEES_i._;--»_GE PnARTIJiH)- ln Zakformaat gebonden. Prijs [f 4.90. Door alie Boekhandelaars te bekomen bij de Uitgevers Jl. O. ____-_._-_!» &amp; «_&quot;., (8259) te Amsterdam. *__«g»!?s_s»__--_qf-g__»_-__-__fi---^w__&apos;_ï_^ Burgemeester en Wethouders der gemeente Utrecht zullen op Zaturdag 11 April 13S8. des namiddags ten twee I ure, ten Stadhuize in liet openbaar aanbesteden: Vn. !&lt;&quot;.&apos;.;;-:n ;¦ v.%\l. IJzeren Pijpen en vérdé*ö _I-erw«rcn , _ƒ•&lt;_.ïr_grs , Klik, Tin, «.ictysEirr, ._!j»gw(&apos;r_., fiindrot-Ing, 24_st!_, I*Jr__S, U!Z., 1..;..-....ligti voor de Ste...lijkc ü;-.:a.vi.k in 18_S. Het Bestek is tegen betaling van 50 Cent a comptant, verkrijgbaar ter Secretarie en bij de Boekhandelaren VAN TEEVEEN _. ZOON. (8225) Utrecht, &apos; Do Secretaris der gemeente Utrecht, 24 Maart 18t_. _ W. H. DE WATTEVILLE. Een JONG MENSCH, van 2 {jarigen leeftijd, gedurende 10 achtereenvolgende jaren in het Tabaksvak werkzaam en met deu Sigarenhandel goed bekend, zoekt eene betrekking als -ftCTiS-S..EïS, hier of elders. .De beste Informatien kunnen door hem geproduceerd worden. Reflecterenden relieven zich franco te adresseren onder de lett. A S _.ii de&apos; Kantoorboekliandelnars BEEKMAN &amp; SCHOUTE. Rokin, 144, te Amsterdam. (8298) Tegen ! . Mei wor.it in de Plantaadje, Middenlaan. voor een Heer, ïime bezigheden buitenshuis hebbende, ÏE HUUR aangebodt;::&quot; eene GEIWE_&apos;I_i;M.EH.»K .«Htßj.. fcSï.i., met afzonderlijk Slaapvertrek. Adre-i franco onder letter 0., bij de Boekhandelaar* ZEELT &amp; VOS. Leidscheatraat, X 728. - (8228) Op aannemslijke voorwaarden een Ei-T.?.. »E.-I£B-----sW_Ot__;__-S)Ë gsvraag&apos;, geschikt voor al liet werk aan de zaak verbonden, van fatsoenlijk voorkomen en voorzien van goede getuigenissen. Adres &apos;met franco brieven onder letter E. aan SEYFPARDT&apos;S Boekhandel. (8307) Ia een Burger Gezin wordt, met Mei aanstaonde, verlangd een fatsoenlijk D-_-_K«T_»E__-JfE, P. G., tegen J&apos; ï&amp; Loy.i, doch alleen zij, die. vaa goede getuigenissen voorzien iifa ,&apos; kunnen in aaninerking komen. Adres franco lett. H. E.&quot; K., bij de Kantoor-Boekhandelaars BEEKMAN &amp; SCHOUTE, Rókia 144. (3101) z^mé* YE-_iümi»T. . a_C__ll_^ Een groote _IJÈ.GT_SO?S». (REU) kert&apos;.iE«««Ès----H-_ rigj geheel zwart met witto streep op de borst en zeer lange ooren, luisterende naar den naam Zampa. Die hem teregt brengt, kan op eene belooning rekenen. Adres bij den Boekhandelaar J. NOORDENDORP, Pijpenmarkt, E 513. ._. (331 ii) Tegen 20 Mei a. s. of latei\ disponibel een 2Jj_rig ScliëX -_ï_r%«i «ElMlCa. voor uIM-i_U-EDIENDE eu o;:. r-&gt; Reizen, in het Kruideniersvak. Brieven franco ona.êrletter H. Z., aan het Bureau der Provinciale Groninger Courant te Groningen. _ (?_23t&gt;)r__ The Internationual Söhnlastic lastituéïoa Lendon *&gt;9 Bernerstreét W. ïntrodüees Ëi.dish Governesses. tnWrs and Professors to private families and School?. Addres pos* &apos; paid to the above Institntion: (33__j _ g_.ot_7 |:-itB.«_sgs;ï}_.ek k«J__ wij gen.». .-.*__»-** vei» A-_v«;rt.-f3j;.*.iJj tfft cc« .¦«!g---s_s* ¦- - Kui-tieM _t? li_t«n !igjc«M__i -- ¦ . ......</p>
</text>
