<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>n. BËUEK, Mr. TAILLEUR, heeft dé eer de Ontvangst te berigten van nieuwe ENGELSCHE en FRANSCHE STOITEN. (8255) -Warmoesstraat J Sfi?, te Amsterdam. MINERALE EN ME_KM.__ WATEREN, direct uit de Bronnen, worden met elke scheepsgelegenheid versch aangevoerd bij Wed. O. A. ROOSEBOOM. AMSTERDAM, Binnenamstel V 73. Voorhanden LEDIGE WATERKRUIKEN tot zeer billijken prijs. (8254) -____NTH-_-_N. Een fatsoenlijk JONG MENSCH, in het vak van Galanterien bekend, wegens kwitering der Winkelzaak buiten betrekking gerakende, zoekt tegen primo Mei hier of elders eene BETREKKING. Reflecterenden gelieven zich met franco brieven onder lett. W. H. W., te adresseren bij WILH. MüLLER, Nieuwendijk L 327. (8227) PIMIHHAGAZIJN van aWEKus &amp; Comp., , Kalverstraat bij de Munt, 1) 152, te Amsterdam. Voorhanden een RUI!» ASSORTIMENT van op-1 staande PIANOS (Pianinos) uit de voornaamste Parijs-1 sche Fabrieken, waarbij uitmuntende Instrumenten van ¦ PLEYEL en van BERNHARDT ainb Fils &amp; C°. (8226) owiierwus. i Aan eene Inrigting van Opvoeding en Onderwijs in de , provincie Utrecht, .raagt men tegen I°. Mei een RULP; ONDER WIJZER van de P. G., tevens geëxamineerd • in de Wiskunde. Behalve de gewone verpleging, bedraagt het salaris vooreerst ƒ 300 &apos;s jaars. Reflecterenden vervoe- Sen zich met franco brieven onder n°. 620, bij W. P. DANENFELSER, Boekh. te Utrecht. (8230) ïegfen Mei a.^. TJB HU UU . aangeboden, in de nabijheid van de Leidschegracht, twee adrie gemeubeleerde of ongemeubeleerde KAMERS naar verkiezing; hetst voor een Heer. Adres franco onder letter D. bij de Boekh. GEBROEDERS EBERT, Beurssteeg E 184. (8281) TE HUUR gevraagd tegen primo Augustus of eerder voor eene Dame, in een gezin van de R. C. godsdienst, twee ruime ongemeubeleerde KAMERS, liefst met Keuken en gedeelte van een Zolder tot berging, in den omtrek van den Nieuwendijk. Offertes worden ingewacht met franco brieven onder letters C. E. bij den Boekh. J. 8. DE HAAS, Spuistraat over de Stil-teeg, G 315. (8135) &quot;ITALIAAM-Tl^^ Geheel volledig PKACTIBCH en THEORETISCH Onderwijs wordt aangeboden door een oud geroutineerd Boekhouder, loopende in 4 maanden geheel af, Adres bij de Boekhandelaars LOMAN en VERSTEK, te Amsterdam, onder letters L. K. (8272) ~GÖOT_SIWANTE. Tegen goed salaris wordt bij eene familie in Noord-Holland g.vraagd: eene ..OUVERNANTE-INTERNE, P. G., van beschaafde manieren, geëxamineerd onder de : nieuwe wet in de moderne talen en handwerken van nut en smaak. Hare taak zal zijn de vorming op zich te nemen van drie meisjes van 7—14 jaren. Grondige kennis der muziek (Piano) en teekenen strekt tot aanbeveling Brieven onder letter,E. P, franco aan de Boekh M KEVELD g» Zb&apos;Oi., Sfcitfttott» i^^^gg* Men vraagt f 8000 als EERSTE HYPOTHEEK op een sterk, goed onderhouden huis van meerdere waarde, gelegen op een aanzienlijken stand binnen deze stad. Inclinerenden gelieven opgave te doen van rente en aflossing onder lett. A. Z. bij den Boekh. J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam te Amsterdam. (8137) IttÖËT_SÏER. Een gehuwd KOETSIER, 36 jaren oud en van de P. G., voorzien van de beste getuigen aangaande bekwaamheid en gedrag, gewoon zoowel met Engelsche als met Inlandsche paarden om te gaan, en bekend met Tafeldienen, zag zich gaarne tegen Mei of later geplaatst. Adres franco onder N°. 2 bij den Boekhandelaar W. E. J. TJEENK WILLINK, te Zwolle. &apos; (7989) ZELDZAAM AAHBÖIT&quot; Wegens vertrek uit de hand te koop, een voor groothandel en zeevaart allergunstigst gelegen roijaal KOOPMANSHUIS met Opslag aan het water, voorzien van groot Pakhuis en verdere ruime berging, bevattende tien ruime allen geplafonneerde vertrekken, van de noodige marmeren schoorsteenmantels voorzien, met gazlicht, waterleiding en doorloopende privaten. Het moderne huis rendeert, buiten de ruime handelswinst, circa duizend gulden per jaar, en is nog zeven jaar vrij van grondlasten. Koopsom ƒ 16,500, •waarvan bij goedvinden de helft als hypotheek. Te bevrafen bij geteekende brieven onder de letters V. d. B. bij en Boekhandelaar O L. BRINKMAN, Hartenstraat, LL 193. (8142)_ ~ EBJ HOROLOMAKER VRAAGT een JIONG GEZEL, met de gewone herstellingen van groot en klein werk bekend, tegen ƒ 5 a ƒ 6 per week, om dadelijk geplaatst te worden. Adres franco lett. G. S. bij M. WESTERMAN &amp; ZOON, Boekhandelaars, Kalverstraat, E 50, te Amsterdam. (8009) _ TE KOOP een voor weinige jaren nieuw gebouwd modern BUITENVERBLIJF, met Koetshuis en Stalling en grooten Tuin, gelegen aan den Velperweg. Franco te bevragen bij VAN MEDENBACH DE ROOY, in Vaste Goederen, Rijnkade, A 334, te Arnhem. (8111) ECHT DOPPEI. DMIGER ~ JOPENBIER, per flesch 90 et., halve fl. 45 et. Zuiver bereide LIMONADE-SYROOP, halve fl. 95 et. SLEMP-SYROOP, zuiver en krachtig fl. 40 en 80 et. ROODE BESSEN-WIJN, fl. 40 et., per 10 fl. 35 et. WITTE IDEM, fl. 45 et., per 10 fl. 40 et. ZUIVER BESSENSAP, fl. 25 et., per 10 fl. 22 i et. (8110) M. CLEBAN. Huidenstraat 278.</p>
</text>
