<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IiEES BIT. Een BURGER MEISJE, P. G., ruim 18 jaren oud, zoekt eene BETREKKING om behulpzaam te zijn in eene Huishouding, Buffet of Winkel. Brieven worden verzocht franco te adresseren onder het motto: TERSTOND , Bureau Handelsblad. (8109) Men biedt tegen I°. Mei TE HUUR aan een HUIS met TUIN, bevattende zes kamers, keuken, kelder en verdere gemakken, benevens aanleg voor gas en duinwater, gelegen in de onmiddellijke nabijheid van het Paleis voor Volksvlijt. Men adressere zich met franco brieven onder lett. D. Z., bij den Boekhandelaar A. C. ROLFF, Utrechtschestraat, Z 841. (8100) TE HOOP: _»_» 3 extra fraaije en goed aangereden 4- en 5-ja«*__--g__J. rige PAARDEN. Te zien op 31 Maart en JKZgSBË lon 2 APril&apos; biJ den Heer KORENDIJK, bui_____________ ton de Leidschepoort. (8195) TE HUUR GEVRAAGD. Tegen Mei a. s. wordt in het midden der stad TE HUUR gevraagd een HUISJE met TUIN of groote Plaats. den huurprijs van ƒ 250 per jaar niet te boven gaande. Adres onder lett. F. H, bij den Boekhandelaar C. L. BRINKMAN, Hartenstraat, LL 193. (8107) ƒ75. PIANO. / 75. TE KOOP eene prachtig en net onderhouden PIANO, uitmuntend van toon, voor den spotprijs van f 75. Adres Oudewaal, n°. 70, bij de Oudeschans. (8106) IbaböëT Gevraagd eene .1 AVASCHE VROUWELIJKE BEDIENDE, om bij eene Familie, die nog eenigen tijd in Europa blijft, een kind van vier maanden op te passen. , Offertes onder lett. S., bij den Boekh. J. H. BRINKMAN, . Singel hoek Bergstraat. (8104) HH. CROSSIERS. (8190) Een solied JONG MENSCH, sinds vele jaren in het vak van MANUFACTUREN werkzaam, alsmede met het Reizen goed bekend, buiten zijne schuld zonder betrekking . zijnde, VRAAGT om zoo spoedig mogelijk als Reiziger geplaatst te worden. Inclinerenden gelieven zich te adres&apos; seren met franco brieven onder N . 68, Bureau Handelsblad. WORDT GEVRAAGD EBN KINDERJUFVROUW, die de zorg voor twee KLEINE KINDEREN op zich \ wil nemen, goed kan Naaijen en met de wasch omgaan en geneigd is nu en dan eenig ligt Huiswerk te doen. Adres 1 franco Letter H aan SEYFFAKDT&apos;S Boekhandel. (8291) IIAOTFAGTI. BEN. Voor Kantoor- en Magazijn-werkzaamheden, wordt verlangd een BURGER JIONtiELING van omstreeks 18 Jaren oud, eenigzins met de Fransche en Duitsche Talen bekend. Adres met eigenhandige franco brieven, Bureau Handelsblad, onder Letter TT. (8287) &quot; Eene LINNENNAAISTER en STOPSTFR dr__ vertrek naar buiten van een paar familien twee dagen Z week vrij hebbende, wensebf die bezet te hebben of ook werk aan huis uit te voeren. Aan bet «___,„+-. ? is tevens te bevragen een KAIHERTjfc^ HTf GÈBHI ÜBELDE KAMERS. I -Legen 1 Mei wordt op fatsoenlijken stand te Amsterdam | gevraagd voor een Heer eene VOORKAMER met goed uitzigt, benevens een SLAAPVERTREK. Prijs f 15 ;i &apos; -r _ . IP.a-hdB. Adres onder lett. D. _? franco Bureau ( HM-d-lgbUa. (8376)</p>
</text>
