<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>l&apos;^nseig&apos;iieiiieiit des SOÜRDS METS d&apos;aprês la methode allemande (Méthode-Amman) introduit en Belgique. Souvenirs d&apos;uneVisite faite aux ECOI-E _ 85E8 SOÜRDS ISIÜETS, a Anvers, Bruxelles, Gand &apos;et Bruges, par S&gt;. MïIISCII, Directeur de I&apos;institution des Sourds-Muets de Rotterdam, décoré de I&apos;ordre du Lion Neérlandais. Verkrijgbaar te Rotterdam bij de Boekverk. M. WIJT &amp; ZONEN. Prijs 60 cents. Wordt niet in commissie verzonden. (8279) &quot;TjFaO©© __i*IETOAA-»!S~ in eene Zaak van DAGEUJKSCSSE KEHOEFTE, welke honderd pCt. winst oplevert, tegen goede renten en waarborg. Ook kan men MEDE-VERHEI*&apos;» C«. SSPA-___s»M worden, om zich in het vak te bekwamen, op aannemelijke conditien. Hierop reflecterenden gelieven zicli te adresseren met franco brieven, onder het motto: Gev r a a g d, Bureau Handelsblad. (8283) , Men vraagt bovenstaande som voor een of twee jaai • TER LEE-I.- Hooge interest en aflossing nader overeer te komen. Inclinerenden vervoegen zich met franco briever onder lett. O O, Bureau Handelsblad. (8253) lEMAND, van onbesproken gedrag, circa 35 jaren oud, ruim twintig jaren in het vak als SCHUITENVOERDER werkzaam, met Correspondentie en Administratie bekend, zag zich gaarne.geplaatst op een Kantoor of ter waarneming eeuer soliede Schuitenvoerderij, doch liefst waar later gelegenheid bestaat CDIKPAGW __&gt;I_ te worden of geheel over te kunnen nemen. Reflecterenden gelieven franco brieljes in te zenden onder lett. A.5,~ Bureau Handelsblad. (8220) tegen primo Mei e. k., in eene nette Winkelzaak , tot het bijschrijven der Boeken: Een JONG USENSCH, goed kunnende Rekenen en Schrijven, tegen een Salaris van f 200. Adres. onder lett. X, franco bij den Boekhaudelaar J. NOORDENDORP, Pijpenmarkt, E 513. (8237) In eene Tabaks- en Kruideniers-Affaire alhier, verlangt mèu een bedaard en eerlijk Persoon, het Kruideniersvak kundig, zoo voor LOOP- als WB_t_K.ES.-VEBiïi , tegen Kost, Inwoning en Salaris. Franco brieven, onder het Nummer dezer Advertentie, te bezorgen ter Boekdvukkerij van G. VAN TIJEN &amp; ZONEN, op dé Bloemmarkt over de Weessluis^ (8078) EeneBBRGERJ-J*VROUW, van deP.G., 28 jaren oud, goed kunnende Naaij en en met deWasch omgaan, zag zich gaarne met primo Mei geplaatst tot Adsistentie in het Huishouden of tot verzorging van jonge Kinderen, 4 jaren in zoodanige betrekking geweest en vau goede getuigen voorzien. Alsmede eene JIJFVROjjisr, van de P. G., goed kunnende Knippen, Wollen- ca Linueriuaijen, die 2 dagen inde week ter hare beschikking heeft, zag die gaarne spoedig weder bezet. Adres niet fr__.co brieven, onder lett. G. G-, Bureau Handelsblad^ ___ &apos; . _____ (321°) SOÏÏfÉRÏIITE. Bene familie, welke omstreeks het midden van het jaai naar «-URSM4ME denkt te vertrexken, zoekt eene _».Ü&gt;6J_. VEE-f-.._--&apos;!- vau de P. G., in staat om aan twee kiaderon __ meiqres van 10 e_ 8 jaren — goed onderwijs en eene beschaafde opleiding te geven Adres ouder lett. X. X. Boekhandel van SÏENFERT IvEORt-l, te Arnaem. Brieven franco. _ (830-i) On DE_TANI_E a Rotterdam, pour une Sf.Agg.-N ©E C .Hf «¦&apos;»_____ de premier Or_i. uu ouvner Coiffeur capable de diriger I&apos;Atelier. S adresser avec lettres affranchies sous I&apos;initialeA an Bureau ctcs Annonces de H. NIJGH, a Rotterdam. (8326) &quot;GËMEÉSELEEBDE KAMIiiIS TIÜ HUUU. : Op eene aangename plaats m da provincie Zuid-Holland, met&quot;vollen kost en bediening. De schoone wandelwegen, alsmede de gelegenheid om dageiyk 5 a 6 maal per Boot of Diligence naar verschi-ieiiae.plaatsen te kunnen reizen, dient zeer tot aanbeveling. Brieven franco letter V. Postkantoor Vianen. (8303) &quot;lïlüfAGfïïaEM.&quot; Een Reiziger in het vak van Damaste en Linnen Tafelgoederen wenschte gaarne voor eea SO-LBE» BUtS, liefst in Manufacturen enz. werkzaam te zijn, tegen ruime provisie, maar bij voorkeur een vast salaris, ook is hij niet ongeneigd iets over te nemen dat ecu goed bestaan oplevert, ïlen adressere zich franco onder letter G. bij den Boek- en Papierh. J. J. SLEIJ»J--. op de Hoogewoerd te Leiden.^ (8305) Een W&amp;&amp;E _?©___ vraagt tegen l. Mei een ongehuwd TUINMAN, die zijn vak ga&gt;ndig verstaat, tegen goed loon. Inwoning en kost naar venuezing. Men adressere zich, van goede getuigschrift11 voorzien, met franco brieven onder letter P. brj den Boeknaadelaar J. S. DE HAAS, Spuistraat over de Stilsfeeg,_G^_J;e_Aiiiterdam. (8095) In een deftig burgerlijk &apos;geïjn, van^de t. (_;., bestaat te dezer stede gelegenheid tot Si* »**--*-Ni., liefde:ijke verzorging én beschaafde opvoeaing van tvyae a drie Undfirea, ¦Onderwijs kan naar verkiezing in !&gt;_ buiten &apos;s huis genoten worden. Belanghebbenden worde . verzocht zich onder lett. Z. n*. 2S te .er.e.g_B franco Bureau HactfelsT-iaa. (Bïfe) Het Gemeente Bestuur van ELST (Over-Betuwe) maakt bekend, dat de verschillende Markten, dit jaar aldaar te houden, zijn: Tivee PAARDEN MARKTEN, als: eene Donderdag voor Palmzondag, eene den eersten Maandag in September. Drie voorjaars VEE-en SCHAPENMARKTEN, als: eene den derden Woensdag in April, eene eene week later en de derde wederom eene week later. Drie najaars VEE- en SCK&amp;PENMARKTEN, als: eene den Ïaatsten Donderdag in September, eene den tweeden Donderdag in Oetober, eene den Ïaatsten Donderdag in Oetober. (8224) Te PETTEN zijn AANGESPOELD en geborgen de volgende voorwerpen: 58 BATTENGEN, lang van 3 ellen tot 7.25 a 8.20 el, zwaar 6 bij 18 duim en 7 bij 23 duim, gemerkt BT en RSW; 2VatenTEEB, gemerkt O 1887; 1 Okshoofd OLIE, zonder merk; een SPAU, lang 7 el; 4 BALKJES, lang 4 tot 7 el, zwaar 13 bij 13 duim; 3 stukken van één .WASsT, lang 5 tot 7 el met eeaig aanzittend Touw en Ketting; 1 afgebroken STENG, lang 5 el; 1 GIEK, lang 12 el en één dito afgebroken, lang 9 el, beide geel geschilderd; 2 stukken KIEL, lang 7 el; 1 zware BOEGSPRIET, lang 9 el; 1 wit geschilderd WATERVAT met ijzeren banden; een stuk ACUTERSPIEGEL van een Schip, waaraan een gebeeldhouwde en beschilderde Mand beladen met Vruchten; eene Bureauvormige CASSETTE, waarvan een der Deurtjes gebroken, voorzien met Laadje, waarin een Pennernes met wit beenen hecht en-dito Vouwbeen; een NAAMBORD-E Antwerpen en een dito Ceres; W-SAKHOUT, afkomstig van eene zijde van een Tjalkschip en een half ledig VAT met beschadigd Lijnzaad; eene 81.4, lang 16 ellen, met ijzeren Hangbeugels: voorts eenig WRARHOUT, TOUW en-KETTING. Regthebbenden kunnen zich ter reclame aanmelden bij den Burgemeester van Petten, (8223) _^ _*•_»•• B_©_AEE___ Ds Burgemeester van Callantsoog ROEPT TEN VIERDE MALE OP degenen die vermeenen regtenvan eigendom te kunnen bewijzen op de Meronder genoemde te Callantsoog aangedreven voorwerpen. Terwijl bij nietopeisching voor of op 8 April e. k. die goedoren, aldaar op dien datum des voormiddags 10 ure inliet openbaar zullen geveild worden: 1 3 einden Mast, — 1 vaatje Teer, — 2 Scheepssloepen, — ¦ 2 Spoorbalkjes, — 1 Kluiversteng, — 8 Battings, — 1 Plank, ; — 1 stuk Eiken Balk, — 5 stukken Sclieepsrondhonten. De Burgemeester, i (8222) VAN DOORN. Op een fatsoenlijken stand te ARNHEM wordt voor de ¦ Zomermaanden TE HUUR aangeboden: eennetGEMEU¦ BELEERD BOVENHUIS voorzien van alle gemakken. ¦ Belanghebbenden vervoegen zich met franco brieven ön-1 der letter C, bij den Boekhandelaar J. J. VAN MASTLIGT, . te Arnhem. _. (8229)</p>
</text>
