<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN, IN DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OPGENOMEN. AMSTERDAM, Zaturdag 28 Maart.</title>
	<p>Aaa eeaige particuliere berigtea aopens den onlangs in Japan uitgebroken binnenlandschen oorlog, ontleenen wij nog de navolgende bijzonderheden: Den 19den Jan. 11. werden de te Yeddo staande paleizen van den landsheer van Satzoema verbrand, waarbij hevige gevechten tusschen de keizerlijke troepen en de volgelingen van Satzoema plaats grepen. Door de overmagt gedwongen, namen laatstgenoemden de vlugt op eene te Yeddo ter reede liggende stoomboot, waar gedurende den strijd in de stad, stoom was opgemaakt, maar zij werden onmidellijk achtervolgd door de regerings-stoomboot Eagle. Hoezeer tusschen beide schepen een hevig vuur gewisseld werd, heeft de boot van Satzoema, hoe zwaar ook beschoten, niettemin de reis kunnen voortzetten, en is de Eagle naar Yeddo teruggekeerd. Ofschoon tot den 29sten Januarij de rast ongestoord bleef, heerschte evenwel te dier plaatse eene algemeene vrees voor oproer, en werden door het Japansche gouvernement verschilleßde voorzorgsmaatregelea genomen. Intusschen heeft het bekend wordea dier onlusten te Osaka aanleiding gegeven tot eene hernieuwde uitbarsting der vijandelijkheden te Kioto. Tot in den avond van den 27sten Januarij bleef te Osaka alles rustig, toen men, ten gevolge eener ontmoeting tusschen de troepen van den Taikoen en die van Satzoema in den omtrek van het tusschen Kioto en Osaka gelegen Foesini, waar een allerhevigst gevecht plaats greep, eensklaps genoemd dorp in vlammen zag op- Saan. Oogenblikkelijk brak ook in Osaka de opstand uit. &apos;e keizerlijke troepen trokken tegen de zich aldaar bevindende gebouwen van Satzoema op, en in onderscheidene gedeelten van de stad werd van wederzijden met geweeren kanonvuur een verwoede strijd gevoerd. De keizerlijke trootieil Whiplrlpn ercajvwoX- Ar. f.^r.,&apos;Y.n^A o«- ™4U.^ &lt;.4.&lt;.5~.. de vlammen nit alle aan Satzoema &quot;behoorende gebouwen op. De Nederlandsche vice-consul was genoodzaakt in zijne woning te blijven, die door eene wacht van de gouvernements-troepen werd omsingeld, en de gouverneur van Osaka zond alle vreemdelingen naar dat.gebouw, ten einde aldus allen te gelijk te kunnen beschermen. Met deze verwoesting van het paleis van Satzoema zijn ook twee der daaraan belendende pakhuizen, waar verschilleßde goederen van de Europeanen waren opgeslagen, eene prooi der vlammen geworden, zonder dat door hen aan redding gedacht kon worden. Omtrent het lot van Hiogo is nog niets.met zekerheid te vermelden. Ook daar bevonden zich vele eigendommen van Satzoema, maar de plannen der Japansche regering zijn nog in duisternis gehuld. De strijdkrachten van den Taikoen worden tegenwoordig vrij belangrijk geacht, en tot nu toe hebben zijne troepen overal de overwinning behaald. Hoewel blijkens de tot den 30sten Januarij gaande berigten , de rust te Hiogo zelf, nog niet is gestoord, is het ter zee niettemin tot eene botsing gekomen tusschen de Keizerlijke oorlogsbodems en de stoomschepen van Satzoema.</p>
	<p>Drie van deze Ïaatsten, waaronder één oorlogschip, lagea in die haven (Hiogo) en werden door drie Keizerlijke steamers de Kaï-Yoo-Mar, Fusigama en Dumbarton geblokkeerd; maar in den nacht gelukte het den volgelingen van Satzoema met hunne drie booten aan de waakzaamheid der keizerlijken te ontsnappen. De Kai-Yoo-Mar (dezelfde, die in Nederland voor rekening van de Japansche regering is gebouwd) werd daarop uitgezonden om hen op te zoeken, met dien gevolge, dat een der vlugtende steamers van Satzoema op strand werd gejaagd en een tweede verbrand. ROTTERDAM, 28 Maart. Verkocht 1500 b. Macaßsar Koffij, ex Vrachtzoeker, tot 30a33 c. Rogge per 2250 Ned. ft? 125/126 ft? Bonrgaz ƒ 340 bij partij; per 2100 Ned. ft? 122/123 ft? Donau ƒ 310. SCHIEDAM, 28 Maart. Moatwijn ƒ 17.75; Genever ƒ23.25; Amst. Pr0e^24.50; Spoeling ƒ 1.90. LEYDEN, 28 Maart. Boter per % vat Iste kwal. ƒ56 a ƒ6O; dito 2de ƒ5l a 55; dito per ft? ƒ1.40 a 1.50 en ƒ 1.271/2 a 1.371/2.</p>
	<p>•NIJMEGEN, 28 Maart. Aardappelen ƒ 2.35 a 2.85 per mud; Boter ƒl.lB a 1.24 per ft?; Kipeijeren ƒ 2.50 a 2.75 per. 100 st. Vet Vee schoon aan den haak ƒ 0.60 a 0.70 per ft?. Huiden in een doen. LEEUWARDEN, 27 Maart. Boter: 509/4,502/8 en 24/16 vaten. Prijs ƒ 56. AiW WERPEN, 28 Maart, Koffij blijft tot zeer vaste prijzen gevraagd; uit de eerste hand werden heden wederom eenige (luizende balen verkocht. — Granen volkomen prijshoudend; van Tarwe heeft men eenige partijen Fehmern tot frs. 423/4 afgedaan; voor Salonica Rogge &apos;betaalde men fr. 311/2 entr. en voor Nicolajeff zeilende lr. 311,2 entr, — Huiden: In veiling werden gisteren 14,498 stuks verkocht, de voor gezouten besteede prijzen geven eene verhooging te kennen van ca. 2 c. op de noteringen van einde Februarij; gedroogde vast zonder belangrijke verandering. — Petroleum gesouteneerd, disponibel werd betaald met fr. 44%. HAMBURG, 27 Maart. In Koffij was de handel sedert 8 dagen wederom vrij levendig; bij aanhoudende vraag voor behoefte zijn de prijzen zeer vast en houders geretireerd; de verkoopen bestonden uit 10,000 b. Rio en Santos tot 4 a 63/4 sch., 1000 b. Ceara tot 5 a 5% sch., 3000 b. Laguavra tot 5% a 9 sch., 1000 b. Domingo tot 5% a 53/4 sch. en drie ladingen Rio zeilende. — Ruwe Suiker onveranderd, het artikel blijft in eene vaste stemming. — Rijst: Gepelde soorten bij voortduring lusteloos; zeilende werden afgedaan ca. 6000 matten Siam , per Ceres, 7500 dito, per Gazelle, 6500 b. Necransie per Pudel, 7000 b. dito per San Francisco, en 9000 b. Rangoon per Aline. — Katoen gevraagd en vaster. — Huiden voortdurend met vraag en vast gestemd. — Ferfhout: Voor Blaauwhout op levering moesten 2a4 sch. hoogere prijzen aangelegd worden. — Honig .-Van Havana per Federico aangebragte ISOtiersjes zijn verkocht. Raapolie zeer flaauw, loco 23i/8, per Mei 231/4, Oct. 24. — Palmolie zeer vast bij kleinen voorraad, la Lagos directe toevoer 29 mb. — Traan.- Noordsche soorten hooger betaald. — Zink: Op levering in het voorjaar tot 13.11 gedaan. — Granen vast.</p>
	<p>«SBESSA, 26 Maart, (per Telegram.) Granen- Tarwe stil a 133/4 rs., Rogge 9 rs. — Lijnzaad 13 rs. — Koers op Lenden 3/m. 7.25. LONÖEN, 27 Maart. Met Suiker blijft het stil; van Wcst-Ind. soorten werden deze week 1879 v. omgezet. — Koffij: Native vast op 51 sh. voor goed ordinair. Ordinaire plautation iets lager. Uit do hand zijn deze week circa 3 a4OOO b. Rio tot 1 a 2 sh. hooger afgedaan, ordinair 36a 40 en mooi goed ord. 42 a 46 s£. Eene lading vaa 4000 b. Bah.» p&apos;eï Trountle w&quot;.t&apos; 4 tot {6b£_i!B prijs wta----» j_n, zegt tot 40 sh. voor eene naburige haven, — Ityst stil doek ferm. — Gambier ia veiling met 17 sh. betaald. — Tin stil op 91.6. — Schotsch IJzers2.3. — Lijnolie. 33.6. — Palmolie 39.6 a 40 sh. — Talk flaauw.</p>
	<p>COLOMBO, 17 Maart. (Pe&lt;-Tel.) Aajf/i/:Nativ«Ceylon 47.9 v. a. b. ca vracht op Londen; weinig aangeboden. — Katoen.- Tinnevelly 63/ j p., kost ca vracht, schaarsch.</p>
</text>
