<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GESTICHT IEEBEIBIBG Mj M-t-AHB^-S-H- De Commissie van Toezigt over genoemd Gesticht zal - bii inschrijving in het openbaar AANBESTEOSN, ten huize van den Heer J. J. VAN DEN BERG, Hotel DE LÈEUWRIK, Kruisstraat te Haarlem, op DINGSDAG _-ï_i_-.S_ _}»-.!_&gt;, des voormiddags ten 10 ure, de levering va-a de benoodigde STEENKOLEN _n TURF, voor* één jaar geraamd op: 10,000 mudden Ünge .chc Gaskolen (P-Hi.igmain). 8,500 „ _.uil&quot;scheGa.koV_n (nit de mijn Holland). 3,500 -tüK-H-n Lange-Tu;f. 600 „ Sorfe Tmf. De Monsters van Steenkolen en Turf liggen ter bezigtiging aan het Gesticht; terwijl van al de&apos; bovengenoemde Artikelen de Voorwaarden van levering en betaling op franco aanvrage kunnen verkregen worden bij den Huismeester van liet Gesticht te Bloemendaal of bij den Secretaris der Commissie van Toezigt, to Haarlem. De insebrijvn-gsbille-t-ij moeten behoorlijk op zegel geschreven (de prijzen por Mud en Ton uil gedrukt), gelegd worden in pene gesloten Bus, daartoe voorhanden ter Vergaderkamer der &apos;Commissie van Toezigt in hot Gesticht, of Franco en behoorlijk verzegeld, toegezonden worden aan den Huismeester voornoemd en bij hem zijn ingekomen daags vóór de Aanbesteding. _••¦__ Op den dag der Aanbesteding zullen ook nog inschrijvingsbilletten worden aangenomen van B—lo ure voormiddag, in eene daartoe geplaatste Bus, ten huize alwaar de I Aanbesteding zal plaats hebben. _ &apos; Namens de Commissie van Toezigt voornoemd, De Secretaris (8197) A. VAN STRALEN. ~Met Primo Mei ©f £er§ ton d te aanvaarde-i, wordt er te huur aangeboden, een geheel vrij, goed ingerigt BOVENHUIS, bevattende 6 Kamers, groote Keuken, ruime Zolders en Vliering, aanleg van gaz, voorzien van regenwater en verder van alle gemakken;_ op het schoonste gedeelte van den Buitenkant. Huurprijs J SW). Reflecterenden gelieven franco zich te adresseren onder de letters H. G. bij den Boekh. C. F. STEMLEE, Haarlemmerdijk hoek korte Singel te Amsterdam. (8020) tJEED ofHYPOTHEÉfc , Wordt aangeboden als Eerste Hypotheek ƒ !B-t.OOO, in zijn geheel of gedeelten daarvan, op perceelen binnen deze stad of op Landerijen in den omtrek derzelve. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven onder de letters H. P. bij BLIKMAN &amp; SAETORIUS, Kantoorboekhandelaars, Dam alhier. (8003) TEHTMiSTËLÏIÏS van H€Mlf^lMü!-Sf_ï_-i¥, e»z. I De belangrijke WIJZIGINGEN in de tijden van inzending, Opening en Sluiting, benevens andere voorwaarden, zijn opgenomen in een NIEUW PaiOGRAMHA, dat heden is verzonden en ook te verkrijgen bij alle Genootschappen van Kunst en bij den ondergeteekende. Gi-OïtixGE-T, 16 Maart 186 S. W. C. A. ASLSJESÏOA VAN EKEMSTEIN, (7327) Secretaris. i *&amp;J?!_l2r«.&quot; eene Fraaüe, 7-Jarige Bruine Bovenlandsche | i l_B-_aSö_3__. _!EI4B_ÏÉ , groote &quot;taille , vrij van gebreken | : en mak in allo Tuig. Te zien en te bevragen met Franco I \ Brieven bij den Heer __.OTT_.ER, Stalhouder te Ley den. (7812)</p>
</text>
