<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BAM Rt?™*6 van CATHARINA CLEENE, Weduwe van ABRAten ïrS,*- * wonen(le te Amsterdam, woonplaats kiezende aldaar roepen^^r\^T__T____.&apos; E- BAMMERS, wordt bij d:ae opgester.W 1?11^1* BROEKHUYZEN, gewoond hebbende te XV is onbekend Wl°nS te2emvoordige woonplaats sedert den Jare 1805 1 . omme: tendenffl&apos;len door Ee .«estrante met en benevens verschillende Pre- ¦ Werd P aan Arrondissements-Regtbank te Amsterdam is inge- Bureprliiv weïïoe? • strekkende ora, naar aanleiding van Art 546 | BROFK&apos;RTTwi^&apos; _e Nalatenschap van genoemden CHRISTIAAN i /rf«c 7*P &quot;ezit te nemen, bestaande in eene Somma van 1 Aam,&apos;»? •&apos; gestort in de Consignatie-Kas te Amsterdam; roeni JS lmn de Begtbank alvorens definitief te beslissen, de op*o»rfJa^ er CHRISTIAAN BROEKHUYZEN, Klein- ORAGPR PAFF&apos; -COBET en WILLEMIJNTJE VAN SCHOON- Mits -eft bevolen; half e?/&quot;;n °P Woensdag den oden Februarij 1868, de 3 morgens ten 1 bank tn a ïe yerschijnen in Raadkamer der Arrondissements-Regt- i *¦* Amsterdam, lste Kamer in het Paleis van&apos; Justitie alhier. I (2fii__Q. e voor de verzoekers occuperende Procureur, i -i**ïïL_ F. E. DAMMERS.. , ¦ i ,„4, BET BESTE PETROLEIILICIIT de Fahrili egen door de PLATPBTT RONOBRANBERS nit ÜOOTMFTiï1,?^60 ROEPPEN, te Berlijn, Agent J. W. F. eenige and Amsterdam. Deze branders zijn lichtgevender dan de Pit Si S0lort&apos; de S,azen springen bij juiste behandeling nooit, v°rmd _._\l i? ii ingestoken en door den brander zelve rond ge&apos;ervalt jaaal:,net lastige inknippen en met draden afbinden geheel cci- jaar LVa &apos; e slecüts afgewreven behoeft te worden, duurt nnr- Comni * ?rootste brander verbruikt naauwelijks } cent per; °°k kunnii66!? Lampen, met deze branders voorzien, van af ƒ3. HenüipB?o*ll van Moderateur-, Spaar-, en Petrolenm- n -e branders veranderd worden bij J. W. F. ROOT- Ta» boveno^?SSle^ e-S Winkelier in Petroleum-Lampen en Agent &quot;^&quot;genoemde Fabriek. , Ter voert?5WE LAMP^ Singel hoek Koningsplein, Xl. ders voorzitn^l^ van ab«izen zullen alle door mij met deze bran- ! v°orzien w™? ot veranderd wordende Lampen, van mijn naam of adres &quot; —J^______i &apos; . . .. -.- (20902) AMSTERDAI-JAPMT NAAR KANAGAWA EN DECIMA B*RKSCBBpam ter inladinS gereed, het snelzeilend Campagne Oermine Marie Elizabeth, om mv . Kapitdn P. K. DIJ KEU. 2f?^- Adrre nnr^-Sie.^(Lder maand december ie worden Geêxpe*» _• BRUINIER. (26^67)</p>
</text>
