<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>A_LGEIJIEE]!- MIISJES-, VROUWEN- EN WEDUWENFONDS, gevestigd te Hoiterdam, Goedgek.urd® Besluit, d.d. 10 Julij *\ 135 Beschermheer de Edel-Achtbare Heer J. F. HOFFMANN. Co ui mi«s_i rissen door de UeeUiebbers verUoaseaj De Heer J O. PAATS, iNotatis te Botterdam. Mr. A. C. VAN ROSSUM, Makelaar ...» „ P. H. SMALT, Graan handelaar „ » In de Vergadering van Deelhebbers, gehouden den 23sten September 1867, is de REKENING en ™^WOOBDl9lft over het&apos;ae^ïoSSlAß door eene Commissie uit de Wan^ nagezien en d* deze rekening blijkt: dat aan 1» w^^&quot;1 ITc/J^è wfe &quot;oSSlCjrewone &quot;*«&quot;; vVor meer dan berekende sterf» door eene Inschrijving U pCt Nation_le Schuld da t op jf^JXldTCtogef! lifn gedikt, en wel door f 664,000, zoodat g_ als de buitengewone Re ser v e tot veneke ™g fler va sx ge sreiae « j « de Maatgch ;• onafhante ook de trekkende peHon,,n T0,,1^ ™L?/en Verite L?_itT opmaking van het Generale Fonds gebleken, dat de Leden* 1 vanaLranantal°Slrl^Z^eelntitilg, 7an 46 tot 5 pCt. Lrting^genieten op de jaarlijksche contributie, en dat d* werkelijk de w i n s t e n tot de L e d e n terugkeeren. De Directenren F. H. RATENRVRO. J. P. A. FRANCOIS. KANTOOR te Rotterdam, LEUVEHAVEN, Westzijde, Wjjk 3 N».^283. De Agenten zijn: ? . « .„^n; r, ti ap Aarts te Niimeeen- J. Bakker Azn., te Hoorn; J. G. Bethe, te Zierikzee; H. Beekhuis Danste, te GroniDg _t£ S«£t _*_&amp;&amp;___&amp;__ £ «ttiW-JÖttïifettï ISSV&apos;I: aA. Sïï.1:; &apos;s Bosch; G. Kroon, te Noordscharwoude; J-M. Lag«wJ^^J^m^n^BJu- Zartewaal G. D. Swanenburg de Veye ,te 7tf% Leiden: J. F. van Scheers te Dordrecht; AF. Sitfle,~ f l^e^&apos;^n^en, b«j&apos;&apos;^ an Schreven, te Zwolle; v„n der % &amp; C°-,V J. W. Suringar, te Maastricht; JG. |P^fl^ &quot;u{f*?£«. ¦_&gt; J Verhagen, te Bergen-op-Zoóm; J. H. Weber, te Delft. mM^iZ^,l S3^^UwM/^^i plaatfen&apos;, waar i no|niet is vertegenwoordigd. Adres, met frnnrn hriev^^nJ^Directie te Rotterdam. _ _ — -^ £j^i^~_Eaöifact of meat Company, Isinnted, Eiondon. Groote Prljsvermmdering VAN HET mr- 111 B 1 GS **¦ &apos;H-&apos; &apos;__jf__S__W (Extraetum Carnis liielbig) ten Kevolse van de UITBREIDIJNG der FABRIKATIE van dit PRODUCT. Hetzelve % te bekomen bij alle Handelaren in HOLLAND tot de volgende prijzen: (IN HET HXI-IN) 1 Eng. «? L2Eng.fi? 1/4 Eng. « l/J Eng.®. VofïS. ƒ8.45. /E&apos;S. ƒ0.05. Voor den .„-koop inW GROOT z^h te vervoegen lot de Corre.poaden^der Coa.paSa,e, namehj De Heer N. J.l*«&quot;F^™™ , ROTTERDAM. 1 * &quot; «&apos; ftCS^rm ï? ...... *&apos;S GRAVENHAGE. // // J. L. MEw» 1ï...... r f , * * 1.. O. WATERREE»... UTRECHT. i # » F. KERKHOFF HAARLEM* jgji J _ta,»_TC^i.&amp;H^ ; en beveelt zich bijzon der^aan tot n o™o^*0™0^* , Sausen en Groenten te bereiden. remgersÈ|nzSoenjehehteGOED^^^ Q. _ BleeHueht, F . , J^^J^eiUead tot Uet beelden vaa SOO portH* UraeUti.ea Bo«Ul« &quot; I dus kost iedere portie ongeveer 3$ CENT. j^j, j)IR_E£!TIE J der iwbi?&apos;* JRrtroct o/mkö» Co«&gt;j.fl»y, i^&apos;^- rsw*«. I</p>
</text>
