<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>het verbluf van alj v- dagbladen zijn opgevuld met berigten nopens *Ik ben trotse!. iZ n, -Zor te Par-S- D&lt;&gt; Neue freie Presse schrijft: Oozeph dezer da&quot; e^+P-?rijk! Met deze woorden heeft Keizer Franz h&quot;t bazi2tisp 3„, nXanJs z.ne tevredenheid te kennen gegeven,na reldtentoonStelling.» ° ennjksche afdeeling in het gebouw der wef hrale&quot;ÏJjchten onTet^* iVo,l°,n&lt;ie- &quot;Het kan z«n- dat Parijs even Jf Parijs veel totfew Sal^u^(3 faar het kan ook zl n dat fcSÖ ÜSSSk SK»«&amp;S&amp;B_t f» ftfflfflH i&apos;sf ntrDt tsfcST df fc**&quot; *an diea aard, dat daardoor meerdere tinh(^ln_ der dagbladen, kan worden te voorschijn eeroénen _l *°enadenng tot de regering «telsel eener voor Croa&amp;^S, SV^™/ Tds Vast aanhet van dat land met Honsarii7 mogC + niot Ze?r d™kkende vereeniging cession gedaan a_m dettu. &quot;&quot;i*078!.8 ZBn &quot;et onbelangrijke contot eene grootere onafha„fShmd,0 natl(?ale pal:tij&apos; met trekking landdag goedgekeurd t?fel&quot;kfleid van de regering. Het door den koninklijk! g„f£. in* in het wezen der zaak de ten zullen voortaan nit !!T&apos; ?e P^^nten en vice-presidentóro. hebben onderteekénd bij deTasteteZ&apos;;116, bis°hopP.en&apos; die het »«nden zin hebben medegewerkt en ff_g df v.we*Lin teestam*l.«. op kernachtige wiizJ; zijnevreLdPfLdef,a?r^ls,schoP Litwind™«ae, waarvan hij voorzitte? wY, !„ heeft betmgd, dat de com«tgevaardigd. TOo™*«-was, eene zoo voortreffelijke wet had *&gt; agi?a4e KSto&apos;ChJ^ M°ra7ie&apos; B°hemen en Süezie, wordt meer hevighekl Stele? ,NL °fIICiordaat/aJn den kansel steeds met gezien herhaald^t F ï u-f _e overheden zich verpligt hebbon Pastoors uit de n&quot; jTchenbeide te kom«&quot;; »o b. v. is tegen vier dit wTJ^ken van Jagerndorf in Silezie, eene vervolging ~De Sult™ v °P versch«lden plaatsen in Moravic het geval. yan den Bevvan r .Vl?eSer, standvastig geweigerd heeft het regt » den jongsten tiid «lf 6 °rkennen, om zijne orde te verleenen, is heeft den KBey !_____. __**_ de w,eige^ngtemggekomen,maar nn ook ten geVoW beö ,i denverieenwg gemagtigd. Dit zal onderdanen VtgL„„en&apos; de 90Sterm ksche regering aan hare net aannemen en dragen der Tunesische orfe zal toestaan.</p>
	<p>het volgende ,£%&amp;£ O^tend.). De Prov. Correspondenz meldt het Itfiiaanscho V&gt;fwiChei regemg he,ef_-in de verwikkelingen op daarop een w^w2*land PT aanleidjng knnnen vindeS, om «at t_ daartoe oiff»en &apos;flO6,&apos;1 mt e oefenen- Alle beweringen, op eene dwalL^ntt Xn^wT WM omgaan, beruften matigen invloef&apos;zal L____ „ v&amp;ar&apos; *?***? rf?e«ng van haren regtkelingen geene erniigebTk-n,akcn&apos; J?Pdat de tegenwoordige verwik-De regerinJ 1 ng^St-Tng Ta-n len1en vrede ten gevolge tobben.» voorstell/nfw &apos;ife tJ dtnZl^^rng, bezTig ??* maken der diend. Het ffi+llu„S __fy landdag zulfen worden ingeder AfeevaaS- w onmldde\]l.]k na de constittiering van het Huis d^tr^ tftS s:e:Ató verandering en «^ .ssasis door t£k° or\aardelijke aanneming van het tolverbonds-verdrae of enVfeehe ?ersJte Ka™er&apos; alsmede de goedkeurkig van het welke it»e. Telb?nd _m het tolverbonds-verdrag te ftuttgart den da|Btaoh;en^bek!»d^d!n%?!Jn de grootegebgeurtenissefvan der Pruisische °en Noidduitsche\«f T°°rzien&apos; zegepraal gemaakt, omdat men daarin eenwnoirgen • te dlePeren ind™k slechting der Du Lche kwestie ziet voor de gunstige be- BiJ de herinneringlaan den &amp;*SJm T* lel ™™ijderd tijdstip. tf 4s-tic der MaiDlinie mer-spoorVeg alhier ële kfst met ontv?lghUT !?n d-en Potsda&lt;ngen. Eennersoon is ___% om h« i^-v^^^P&quot;&quot;-zijn deerlijk gekwetst. De afzender der MsfworTfn; Wee an?ere ?al geregtelijk vervolgd worden. * wordt °Pgespoord en</p>
	<p>FRANKFORT, 1 Nov. (Part Corr.) Gelijk te Frankfort is ook overal in Nassau, Keurhessen, Hanover, dus in alle geannexeerd staten de deelneming aan de verkiezingen van stemgeregtigden voor het Pruisische Huis van Afgevaardigden, voorbeoldeloos gering</p>
	<p>In het Beijersche Huis van Afgevaardigden heeft de minister van eeredienst gisteren de door de Catholieke en Protestantsche geestelijkheid even hevig aangevallen schoolwet ingediend. De Keizer van Oostenrijk heeft nit Parijs aan den generaal von Gablenz bevel gezonden, om inCroatieen de militaire grenzen militaire koloniën op te rigten. Franz Liszt is op 28 Oct. van Munchen naar Rome teruggekeerd.</p>
</text>
