<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WINKELHUIS EN ERVE, 6taande en gelegen op den Nieuwendijk, tusschen de twee Haarlcmmcrsluizen, L 61. De Bewijzen van eigendom en Veilconditien zijn te lezen ten Kantore van de Notarissen voornoemd. lemand nader onderrigt begeerende spreke met bovengemelde Makelaar^ 126449) H. C. GUILLEBERT en P. BRÜSSE, Makelaars, presenteren al» lasthebbenden van hunne Meesters, ten overstaan van den Deurwaarder JACs. DU PONT NOORDBEEK, te verkoopen: 16 eeroenen en 9 vaten Arabische Gom. 40 balen Poma Aurant. 18 „ Chili Peper. 10 „ Witte Peper. 12 „ lersche Mos. 12 „ Zanzibar Nagelen. 10 „ Anijszaad. 12 kisten Drop. 7 ? Rhabarber. en verdere DROOGERIJEN en CHEMICALIËN, liggende als nader bij Notitie zal worden aangewezen. De verkooping zal plaats hebben op Woensdag 20 November 1867, des avonds ten zes ure precies, in het Lokaal de Witte Zwaan, Nieuwendijk, te Amsterdam. ,26531) JAN ANDRIES WIJNBERG WZn. en MARTINUS JOHAN VAN ENGELEN, Makelaars zullen op MAANDAG f NOVEMBER 1867, des avonds na zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris G. DEVRIES, presenteren te verkoopen: Het kapitale, dubbele, hechte en sterke PAKHUIS en ERVE, genaamd de Herstelling, met een hek afgesloten strjger aan het IJ of Oosterdok, voor het dubbele Pakhuis, staande en gelegen op de IJgracht bij de Peperstraat, U 50. De bewgzen van eigendom en de veilconditien zullen vier dagen vóór alsmede op den verkoopdag ter visie liggen ten Kantore van den Notaris G. DE VRIES, op den Singel bij den Blaauwburgwal. (26534) VEILING IN HET LOKAAL De BRAKKE GROND, MAANDAG 18 NOVEMBER 1867, . door den Makelaar M. H. BOAS, ten overstaan van de Notarissen J. DE MAN en MULDER &amp; KANNE, van het Schouwburg-Gebouw, fenaamd Salon des Variétés, met alle daarbij behoorende benooigdheden en het daarnaast staande WOONHUIS, alsmede het naastbij gelegen HUIS, waarin Keffijhnishouders:Affaire, ailen staande en gelegen in de Nes, op den hoek van en in de Kuipersteeg , A 42, 43 en 44, ter gezamenlijke grootte van 2 roeden 97 ellen, alles te zamen in één Koop. (26582) KETSELSTEENEN, verkrijgbaar in alle soorten van ƒ5.15 tot f 11, met bijkomende vracht van ƒ 3.50 tot ƒ 4 per 1000 stuks. Nadere informatien te bekomen bij G. LUCAS, hoek Korte Niezel en O. Z. Voorburgwal, te Amsterdam. Brieven franco. (26565) Door gevorderden leeftijd wordt TE KOOP aangeboden op eene der Hoofdmachten, in het midden der Stad, een HUIS met STAND, waarin sedert onheugelijke jaren een Veerh vi s. Hierop reflecterenden adresseren zich franco onder lett.W.K., bij de Kantoorboekverkoopers MARLOF&amp;ZOON, Rokin, E 158, te Amsterdam. (26459) Gevraagd tegen Mei of eerder, voor een klein gezin zonder kinderen, een net HUISJE of VRIJ BOVENHUIS JE met 2 a 3 Kamers, Keukentje en verdere Gematten, in het midden der stad, op een fatsoenlijken stand, den Huurprijs van f 190 niet te boven gaande. Brieven franco, onder lett. k bn den Kantoor-Boekhandelaar H. G. KOSTER HGz., Niewendijk, H 1, alhier. (26514)</p>
</text>
