<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 31 Oct., (Part. Corr.). Het artikel van den Moniteur waarin wordt opgekomen tegen de gevolgtrekking, welke sommige bladen uit de proclamatie van Victor Emmanuel hebben afgeleid, dat namelijk de regeling der Romeinsche kwestie zou geschieden tusschen Frankrijk en Italië, met uitsluiting van andere mogendheden, is n reeds voor een gedeelte per telegraaf bekend gemaakt. Het officiële blad zegt voorts in dat artikel het volgende. /.Dezelfde bladen trachten aan den gunstigen indruk, bij de Pransche regering te weeg gebragt door de in die proclamatie doorstralende zucht tot handhaving der orde en eerbiediging der verdragen, het voorkomen te geven eener onvoorwaardelijke goedkeuring. Het kabinet der Tuilenen heeft door het openbaar maken der circulaire van 25 October zoodanige opvattingen voorgekomen. Dit staatsstnk laat geen twijfel over nopens de bedoelingen der regering, om eene kwestie, waarbij geheel Europa belang heeft, aan het onderzoek der mogendheden te onderwerpen. Wat mij het duidelijkst voorkomt, is dat aan de dagbladen in deze kwestie thans voor goed het stilzwijgen is opgelegd. Spreken zij ter gunste van Garibaldi, dan worden zrj bedreigd met de gestrengheid der wet; Bpreken zij ter gunste van Victor Emmanuel en zijne anti- Garibaldiaansche proclamatie, dan verklaart de regering, dat zij in dwaling verkeeren. Ik vermeen dan ook, dat de regering aan de directien der dagbladen heeft doen weten, dat zij, ter vermijding van onaangenaamheden, zich behooren te onthouden van de mededeeling van elk berigt uit Italië, hetwelk niet vooraf door haar is goedgekeurd.</p>
	<p>De regering heeft, naar ik verneem, per telegram te Florence geprotesteerd tegen de handelwijze van het Italiaansche gouvernement. Er zijn hier nog geene berigten uit Rome en Civita Vecchia ontvangen, waarop men staat kan maken. Volgens de in omloop zijndo geruchten, zouden de Fransche troepen bij hunne ontscheping een sterken lijdelijken tegenstand bij de bevolking hebben gevonden. De spoorweg naar Rome is, volgens diezelfde geruchten, opgebroken, terwijl alle mogelijke middelen van vervoer door de bevolking zijn vernield. Ik kan hier nog bijvoegen, dat de Heer Rouher nog heden ochtend het binnenrukken der Italiaansche troepen op het Pauselijke grondgebied tegensprak, of daarvan althans nog geene kennis droeg. Eerst tegen 1 ure (ingevolge de depêche van Havas), ontving de Patrie bevel tot het opnemen van het u reeds bekende artikel, ten titel voerende : //Eene oorlogsverklaring.&quot; Overigens wordt verzekerd, dat de Italiaansche troepen, onder bevel van generaal Ricotti, bevel hebben ontvangen, elko botsing met de Fransche en zelfs met de Pauselijke troepen te vermijden.</p>
	<p>De Keizer heeft, toen hij eenige dagen geleden aan den nuntius kennis gaf van znn voornemen, om eene expeditie uit te zenden, ten einde den Paus te hulp to komen, hem tevens gezegd, dat hij hoopte dat het Romeinsche gouvernement, eenmaal buiten gevaar, er eindelijk aan denken zou, om te voorzien in de behoefte aan hervormingen, welke de Romeinsche bevolking meer en meer gevoelt. — Men zegt, dat de civiele lijst een achterstand heeft van 4 millioen,als een gevolg van de talrijke bezoeken van Souvereinen, die de Keizer m den loop van dit jaar ontvangen heeft. Dit zou, gevoegd bn de aanstaande opening der Kamers, een beletsel zijn, om dit jaar, gelijk jaarlijks gewoonte is, te Compiègne feesten te houden. — Het Journal des Débats maakt de opmerking, dat de Paus, in de encyclico welke hij op 17 dezer heeft uitgevaardigd en waarvan ac nooiclmhoud is medegedeeld, weder met geen enkel woord de diensten vermeldt, welke Frankrijk aan den H. Stoel heeft bewezen en bij het uitvaardigen der encyclico op nieuw gereed stond daaraan te bewijzen. , ~ ¦De inzameling van geldelijke bijdragen voor het onderhoud van net Pauselijke leger heeft in Frankrijk, naar verzekerd wordt reeds 1,200,000 ir. opgebragt. — Onder de giften voor het Pauselijke leger, waarvan de Union gisteren aankondiging deed, bevindt zich ééne van 50,000 fr., door den hertog de Luynes geschonken, die bovendien zelfs van Mer naar Rome vertrokken is, om zich ter beschikking van den Pans te stellen.</p>
	<p>— Eenige dagen geleden trachtte kardinaal Antonelli, ziende dat het gevaar, hetwelk het wereldlp gezag bedreigde ieder uur grooter werd, den Paus te bewegen, om eenige concessien te doen. Pius IX volhardde bij zijn onverzettelijk non possimus en antwoordde zijn minister, wat hij hem zoo herhaaldelijk heeft geantwoord: De storm is geweldig, maar gij weet wat er geschreven staat, de boot van Petrus kan niet vergaan. Daar de kardinaal echter bleef aandrineen zeide de Paus glimlachende: Ja, ja, ik begrijp het; gij vertrouwt gehjk ik op 3e goddelijke .beloften; gij vreest niet voor de boJt, maar gij vreest voor de ekwipaadje.</p>
</text>
