<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SÉ STOOMBOOTDIEIT (MSIHÜB AMSTERDiM-ALPHEN EN OUDSHOORN, langs de Ringvaart van de HAARLEMMERMEER op AALSMEER, LEYMUIDEN, OUDE WETERING en WOUBRUGGE. Vertrek van AMSTERDAM WIWTERDIIWST. Afvaart Leidschepoort Maand. Nam. 3, Dingsd., Woensd., Dondero-j Vrijd., Nam. 2_ ure, Zaturd. van de Overtoomsluis &apos;s morg. 10 ure ei» des Avonds 5 u. 30 m. ¦ ? . Van ALPHEN, en OUDSHOORN raar AMSTERDAM- Maand, &apos;s morg. 5 ure ; Dingsd., Woensd., Dond., Vrijd., Zat. &apos;s morg-6 ure, en Dond. en Zaturd. nam. 2 ure. Van ALPHEN en OUDSHOORN naar ROTTERDAM •&quot; Maand, en Dingsd. &apos;s morg. 4 u. 30 m.; van Rotterdam nam. 2 ure. (26633) F. M. CARSJENS , .UlHlHirril 1 f X fO ROTTERDAM, berigten dat zij huriD» WNIHAL &amp; U ? REPUTATIE SIGAREN per &quot; Kist a ƒ2, of 5 Stuks voor 10 Cents, alsmede hunne HALVE SI U\ VERS SIGAREN, in Drie verschillende soorten en modellen vw krijgbaar hebben gesteld, voor AMSTERDAM uitsluitend bij den W»&apos; J. H. KRAMERS, Haarlemmerdijk hoek Buiten-Wieringerstraat alwa^ met succes verkocht worden, hunne van ouds zoo gunstig beken SIGAREN LA RENOMMÉE en PROVINCIALE SIGAREN&apos; per V. Kist a ƒ 4 of 6 Stuks voor 10 Cents. ___________-^ SCHOUWBURGEN^ CONCERTEN, E-M.^ STADS-SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Zondag 3 Nov., (Abonn., diplomata en vrije toegangen van weiKe» aard ook niet gangbaar.) Ten voordeele van den Heer P. A.Morin- Marmeren Beelden, Uskoude Harten, drama m 4 bedrijven en cc Voorspel in 1 bedrijf. Nooit op dit tooneel vertoond. (8 ure.; , Maandag 4 Nov. (N°. 52 Abonn.) Eene tweede voorstelling vai&gt;- Marmeren Beelden, Uskoude Harten, drama in 4 bedrijven en e*&gt; voorspel in 1 bedrijf. Gevolgd door: Arlequin Houthakker, enz. -»*&apos; ballet pantomime. (7 UTB&quot;Lf Dingsdag 5 Nov. Opera-voorstelling van het gezelschap o* Koninklijke Opera te &apos;s Hage, van de Heeren Jahn en Paubel. La M 1» Blanche, opera in 3 bedrijven, van Scribe, muziek van Boieldieu. Voo» afgegaan door: Le Maitre de Chapelle, opera in 1 bedrijf. Mnzie» van Paër. . —¦&quot; GRAND THEATRE. Direction A. van LIER.. Sonntag 3 No* Zweite Aufführung von: Ein Slechter Mensch, Original Lustspiel 3 Akten, von Julius Rosen. Hierauf: Die Verlobung beiderLaUri Komische Operette in 1 Act, von Carré nnd Batter, Muzik vonlOftenb^ Montag 4 Nov. Erstes Gastspiel der Frau Lilla von BulyoW&gt;w Königl. Sachsischo Hofschauspielerin: Adrienne Lecouvreur, DU»&quot; in 5 Akten, von Scribe und Legouve. ( ?n_6&gt; Preise der Platse: Balcon ƒ2.50, Loge ƒ1.75, Parterre J 0./&quot; Dutzendkarten,&quot; Diplomen und Preier Eintritt ganzlich aufgehob^ . ~~ 4 SALON DES VARIÉTÉS in de Amstelstraat. Zondagen Maandag 4 November: Laatste voorstelling van: De Sciw^ Helena, kluchtig zangspel in 4 afdeelingen, naar het iranscu belle Helene, van Offenbach, met nieuwe decoratien en cosiumes. Entree 75 Ct, in vertering. &amp; Aanvang^ Plaatsen zijn aan het Bureau te_bespreken. _^-^ &quot;GRAND SALON. Schans bij do Wetering-Barrière. Zond» 3 November. Volks-Voorstelling. Een eerste opvoering van : w» ba_ tigheid en Wraak of de vader regier over zijn zoon, drama inJ tf„ drijven, door den Heer Ruisch (nooit alhier vertoond), met,nv. decoratien, costumes, enz. Aanva«jg *. Entree 25 Cents. . ¦ f. J. *¦»*¦»** par- Bovengenoemd Locaal is nog eenige Avonden disponibel vooi tijen, Bruiloften, enz. ___—~—_^=^il</p>
</text>
