<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 9 Maart.</title>
	<p>;&quot;■&apos;• Vergelijkende &quot;slaat &apos;van de &apos;zuivere opbrengst: der &apos;opcenten en eigene&quot; ü middelen, teri: behoeve dezer: gemeente geheven, &apos;gedurende de &apos;maanden &quot;FèBruarijï&apos;lSe* en-1865 ; alsmede van&apos;die&apos;&apos;■ opbrengst over de eerste twee ;: maanden dier- bei-de jaren. &apos; •&apos;&apos;--:&apos;: &apos;; -■ -&quot;&apos;;&apos;! [m . .. h . .. .1&apos; &apos;.■ &apos;■ ■ &quot; , - &quot;&apos;■&apos;■,, ■&apos; ■ .1 i * • ■ ., ■ ■ -» ■ ■i ■&quot;■&apos;&apos;■&quot; ■&apos;•■&apos;&apos;■ ■■■ Zuivere &apos;opbrengst over Zuivere opbrengst over de de nïaaüdÏFfchrirarg.&quot;*&apos; &apos; &apos;&apos;eerste 2 maanden.&apos; &apos;iwl&apos; &quot;... -.:• ;&gt;■ ■■■■&apos;■■• ■■■&gt;&apos;&apos; «1 &apos;rjf &apos;,, 1864,,... 1865., &apos;!%s\agl(bïjoPceiiteneninvoevj f 1949.79 ƒ 1907.5*2} ƒ &apos;&apos;3707 22; /.&quot;3875.42;! Gedistilleerd &apos; (idem) .&apos;.,*. &apos;.&apos;. &apos; 9853.93; 5251.12; .!l5861.54 11247.80 i (ei#e» middel) . . .&apos;. &apos; 8791.27 4848.19; &apos;1202&amp;27 &apos; 9736.42; Wijn, Fruit enKunstwijn(»o&apos;.) 18Ü9.85 1448.55- &apos;&apos;3313.20 -2992 35 •;••&apos;-::.:• &quot; &quot;&apos;• ■&apos;) r:-!-- .,: !^22484.84j ƒ 13455.39; f&apos;34911.231 f 27851.99; • r: - ■ 0 .1 . • •- -&apos;.: &quot;■ ■&apos;■ &apos;■ tl«II ■&apos;.) I &quot;■■:•• B91 &apos;* &apos; •&apos; •• * ■■..&apos;■«&apos;&apos;ru -.:..:.&apos;. il) . j&apos; 11 ■ . ....!. B &apos; ■&apos; &apos;— De gemeenteraad heeft zich. in&apos; zijne zitting van&apos;heden vereenigd met het &apos; door&apos; Burgemeester en&apos; Wethouders voorgestelde bntw&apos;erp-adrcs van rouwbe- ! 1 klag aan Z; M.&apos; den&apos; koning, &apos; bij &apos;het. overlijden&apos;&apos;van H.. BI.&apos;t de koningin; weduwe!&apos;* On &apos; de adressen van G. Tibboel&apos;en Ahly ündendorp en C°.&apos;, om. I &apos;• den eigendom van een gedeelte gemeentegronds aan&apos;den&apos;vest wal, bij de voor;&quot;• maligc&apos;Blarepöori, is afwijzend beschikt ,r én hét verzoek van A. Zinkveyl, &apos;tol hél in eigendom bekomen van&apos;een&apos;gedeclte gemeentegronds van hel trek&apos;pad onder.1 Soeierwoudc&apos;, toegestaan, &quot;&apos;v oo&apos;rts : heeft &quot;de raad behandeld de :&apos; concept-verordening óp hét&apos;brandwézé&apos;n; met enkele wijzigingen is die met algemeene stemmen;goedgekeurd.. t ; •&apos;&apos;■•&quot;&quot;&quot;&apos;^•^-^■^&apos;i-^-.i^-r^ -&quot;&apos; Door den heer d». i.&apos;i. CorqêlissêrT, het gymnasium, ■ benoemd tot hoogleeraar aan hel atneiiaeüm lc Deventer, is eervol ontslag uit eerstgenoemde betrekking verzocht.&apos; — Het munt- en penningkabinet der&apos; hoogeschool is sedert onze laatste i -opgave, onder anderen, vermeerderd geworden:</p>
	<p>Door aankoop met een aantal belangrijke munten en medailles, als met een gouden medaillon concave van Jan II Comnenus, keizer van hel Byzantijnsche rijk van 1118—1143 (Sabalier, pi. LUI, 17); eene verguld zilveren medaille van Jan Frederik.van Saksen (v. Mieris, 11, 429, n». 1); medailles i op Simon Slevin, de uitbreiding van hel kanaal van Charleroy in België in 1847, op hel liberaal congres aldaar, op het openen van hel centrale station . der, spoor wegen te Lichtevelde in W .-Vlaanderen, op den herlog en de heri togin van Braband en den,graaf van Vlaanderen, den minister Tlioru,&apos; de ; aludemie van.schoone kunsten te Brussel, enz., verder op den geleerden medicus Letheuillier; 8 jeltons van even zoo veel dekens der me[•disciie faculteit le Parijs in de 17e en 18e eeuw; een denier «an Koenraad, bisschop van utrecht, dito van een.der Reinouds, heeren van Kocverden; een St. Andriesgulden van Karel den Stouteh van Braband (v. d. Chijs, .Braband en Limburg, XVI, n» 1), Carolnsgulden als voren, oude slag, ! (y. d. Chijs, XXV, n°. 10), een, zilv. noodmunt van Minden, 1634, een Beijer: dukaat van 1694; zeven gildepenningen van &apos;s Hertogenbosch, enz. enz {&quot; &quot; Door geschenken: den heer Heidsieck, consul-generaal der Nederlanden te Mexico, met eene hoogstbelangrijke verzameling munten en medailles, als: .. o.) eenige Roméinsche munien in grooibrons, van zeer goede bewaring, ; . van de keizers Galba, Trajanus, Hadrianus (van dezen, o. a., een met de (&apos;zeldzame keerzijde: Restitutori Africae) Antoninus Pius, van de keizerin |, Lucilla, gemalin van Lucius Verus, van Commodus (eene met hel weinig ï voorkomende en daarom kostbare revers van:.P. M. Tr. P. XVII enz.), | Maximinus, Gordianus lil en Maximianus; | 6.) een aantal Pauselijke en andere Italiaansche medailles, te veel om afi zonderlijk le vermelden; j.i c.) eenige Spaansche medailles en een legpenning der Spaansche Nederlan-1 den van 1589, niel vernield bjj vau Loon noch van Orden; ; &quot;. ; |,a d.) eenige Engelsche medailles uit de serie van den beroemden Dassier. | e.) eene hoogst belangrijke verzameling Mexicaansche grootere,eu kleinere zilveren, vergulde en koperen medailles en meest zilveren munten, zich aansluitende aan een tweetal vroeger ontvangene bezendingen en vertegenwoordigende de geschiedenis van Mexico sedert den tijd van Ferdinand Cortez lot aan het laatste regentschap voor de troonsbeklimming&apos; van keizer Maximiliaan I,; -•— •• o ii tl &lt;t i!) •: Het schoonste lijdvak der medailles is dat lusschen 1780 en 1796, toen, ten gevolge der oprigting van de Mexicaansche akademie onder koning Ka;rel 111, de kunsten in Mexico bijzonder&quot; schijnen gebloeid&apos;le hebben* althans :de médailles door Geroiiimo Aiiionio Gil gegraveerd (met Lalijnsche of Spaansche opschriften voorzien) zijn meesterslukken van schoonheid en den landgenoot van .Murillo en Velasquez waardig; wij kennen alhans geene medaililesjlnoch i van-IHameraiius.&apos; noch van de Dassiers, • noch &quot;van Roetiiers, .iFabiiis;:Mercandelii, enz: enz., noch, in tater tijd, van:Pistrucci, Wyon, &apos;Barre,&apos; Wiener, Bóvy, enz.die het werk van Gil overtreden!-;: &apos;J J &quot;&apos;&apos; 6 iDe. laierc,&apos; uit den tijd van Gordilla en Guerrero, zijn veel minder. Ook -uit het; oogpunt van nationaliteit zijn de Mexicaansche m&apos;edailies; merkwaardig.-Tijdens de worsteling der Spaansche nalié in Europa melde Fransche, iioeniFerdinand&apos; Vlis verraderlijk door Napoleon gevangen werd&apos;gehoiiden.is het aandoenlijk om&apos;op de penningen de hartelijke blijken van aanhankelijkheid&apos;, der Mexicaansche Spanjaarden aan hun vorstenhuis te zien.&apos; Bij geen ivolk.; troffen; wij in die mate iels dergelijks aan.&apos; iVadafechler de misnoegde, partij in-Mexico, sedert. 1810, eene afscheuring van het mocderlaud poogde daar te stellen/eene poging die eindelijk gelukte,7 zien wij op de penningen ook de blijken der worsteling met de Spaansche parlij, even •alsopdenoodmuiiienuii die dagen, cii terwijl de barbaarsebheid de overhand kreeg,&apos;vinden wij .deze vooral&apos;op. de: hoodmunten den verschillende slaien , iwaaruit het uitgebreide. Mexicaansche land is zaamgesield. Er heeft verbetering :plaats„igdens keizer Augusliuusil {de.&apos;gcneraalüturbide) en?de presidenten iGuadahipe .Victoria en .Santa Anna, maar de fijne, tact der medailles van&apos; Gil (waarop de zoo der Mexicaansche g&apos;rooteste• den niet de schildhouders bijzonder de aandacht trekken), vroeger zoo opmerkelijk, is verloren gegaan. .De :numismaiico-hisioricus volgt echler met genoegen ide verschillende phases. der. metallieke geschiedenis van Mexico,&apos;omdat zij ieene aanschouwelijke geschiedenis uitmaken. i&gt; I . .&apos;: ,:-,, i ./. .11 ; Ten gevolge vooral van de edelmoedigheid des consuls-generaal,: bezit het i. kabinet thans niet minder dan lgouden, 144 zilveren, (waaronder grooie&apos;pracht(stukken) alsmede 93 bronzen en koperen medailles en munten van Mexico, een. land, viermalen zoo groot als Frankrijk, en dat, naar. wy&gt; wenschen; zich eenmaal: zal gaan herhalen. van:de-tallooae en -vreesselijke rampen; die het in de laatste halveeeuw teisterden.. &apos;.. ..i hï..uiiacS tic. .&apos;. .i&apos;^J Door den heer A, Durand; te Lancy bij Genève, met een zeer fraai bronzen : exemplaar van de. medaille ter eere van-C: Wiltichius; in leven hooglecraar in de godgeleerdheid aan deLeydsche hoogeschool en grooi voorstander der Cartesiaansche wijsbegeerte, bij diens dood ten jare 1687 geslagen en afgebeeld bij. van Loon, 111, 349. Deze penning, thans van zeer groole zeldzaamheid, is indertijd te Leyden zelf vervaardigd geworden door, den bekwamen medailleur Johan Smeltzing, woonachtig nabij de Fontein. Hel tegenwoordig exemplaar, thans uit Genève naar zijne geboorteplaats teruggekeerd, was in December 11. door den lieer Duraud op eeue auctie te Londen gekocht geworden, en Z. E. meende het getne betere bc..lemming le kunuen geven.dan door bel aan het kabinet der hoogeschool. len geschenke aan te bieden. Verder zond gemelde heer nog eene medaille ter eere: van wijlen den grooten lsaac Newton, die den post van direcieur der. munt le Londen bekleed heeft en aldaar in 1727 overleden is, alsmede, Bdvy&apos;s heerlijken gedenkpenning op het openen :vau; den .spoorweg,van Genève naar Lyon ten jare 1858. • . ,•- ribövi asAttaiii ■•.&gt;: iMi-i; ■&gt;!&gt; ~,i&gt;</p>
	<p>Zeer groot is het aantal dusgenaamde spoorweg medailles in heli kabinet. Zij zullen zoowel j het levend geslacht als der nakomelingschapldiensibaar kunnen zijn, door hel geven van een overzigl van de lijden ;,waarin spoorwegen in Engeland,. Duilschland, , België,...Nederland; Frankrijk, lialie, .Spanje, Portugal enz. daargcsleld zijn ; van den vorm der lucomoliveu op verschillende lijden, enz. enz.,, want op de duur de Frausche regering aan hel kabinet geschonkene spoorweg-medailles,woeden ook gezigten van opde&apos;rschëidene steden aangetroffen..&apos;. .-■ , j. baii&apos;O &gt;l\\i-~l;il/. lill .:;j&apos; &quot;■ Ito )l■! — De Ned. maalscbappij tot bevordering der geneeskunst heeft zich bij adres aan de tweede kamer gewend 10l herinnering aan haar vroeger adres van 4 Julij 1862, Men-voordeele van de&apos; toen aangeboden wets-oniwepen • n regelende het ■.geneeskundig staatstoezigl j&apos;eri vooris aan&apos;de daarmee overeenstemmende uitspraak der maatschappij in hare&apos; algemeene vergadering van Scpt. 1863. . Inrn bpwwi ,-..-. ° ■ir — De minister vau oorlog heeft ten vervolge op de vroeger uitgevaardigde order ter kennis van hel leger gebragt, dat de ro&apos;uw&apos;voor 11. M. de koningin-moeder is bepaald op IB!weken&apos;ên wel de&apos;eersie &apos;6 weken groote rouw. alzoo 10l 17 April, en de overige 12 weken ligie rouw.&quot; — De oudste inwoner van Rolterdam; de bekende Jacbb Foruicr, heeft gisteren zijn 107&apos;1&quot;&apos; verjaardag gevierd. I Na-ar&gt;de&apos;uiterlijke&apos; verschijnselen&apos; le oordcelen, zal dit wél &apos;s mans verjaardag zijn. &apos; Zijne ■&apos;•&apos;krachten nemen zeer af en hij kan bijna geen voedsel meerrverdraL&apos;en. &apos; — — Gisteren middag ten 3 ure is met liet werk der doorgraving van Holland op zijn smalst een begin gemaakt in de Breesaap te Velsen. Door den beer Boelen, direcieur der maatschappij, werd de eersle spade in den grond gestoken. — Maandag 11. is de laatste trein van Arnhem naar Utrecht le Veenendaal tegen een goederentrein aangereden, ten gevolge waarvan eenige personen moeten zijn gewond en hel station aldaar beschadigd is. Een zestal wagens moeten daarbij zjjn gebroken. Men zegt. dat het onheil moet worden toegeschreven aan hel verkeerd stellen van eene excentriek. — Te Nijmegeu is Maandag nacht de walmuur hij hel ingezakte gedeelte met groot geraas naar beneden gestort. Het vesting werk vertoont aldaar thans een treurig tafereel van verval. — Te Enschedé bestaat het vooruilzigl, dat men zich aldaar nog dit jaar in het bezit van een geslicht voor oude mannen en vrouwen zal mogen verheugen. Door de dames-hoofdcommissie te Zwolle is lot dat einde ƒIOOOO aangeboden en door de erven van den heer E. van Heek ƒ 6000. Door den gemeenteraad is besloten, het benoodigd terrein .kosteloos af te slaan. — Het eerste gezelschap landverhuizers in dit jaar zal omstreeks half Maart van Staphorst en in vereeniging met vijf gezinnen uit Dalfsen de reis naar Noord-Amerika aannemen. — De minister van justitie heeft aan de tweede kamer toegezonden eene nota, houdende de door de kamer verlangde inlichtingen op hel adres van D. Kluifhoold te Numansdorp, betrekkeljjk eene in de woning zijner moeder plaals gehad hebbende huiszoeking, van welk adres vroeger mededeeling is gedaan. Blijkens die inlichtingen is het gebeurde verkeerdelijk of overdreven voorgesteld geworden. De minisier zegt o. a., dal dein de woning van de moeder des heeren Kluif hoofd (en wel op bevel der regtbank) plaals gegrepen huiszoeking met goedvinden van de weduwe Kluifhoofd heefl plaals gehad in tegenwoordigheid en zelfs met medewerking van den broeder des heeren Kluifhoofd, eu dat hel onderzoek zich slechts uitgestrekt heeft lot die vertrekken, kaslen en meubelen, welke door de betroffen personen zelven zijn aangewezen; dat alléén de bevoegde reglerljjke ambtenaren stukken of papieren hebben nagezien en dan nog slechts zoodanige, welke den vorm hadden eener quitaniie. Vau ergernis en opschudding in de gemeente Numansdorp hebben de regierlyke ambtenaren niels bemerkt. Bij hel verlaten vau de woning der weduwe was er niet alleen geene zamcnsclioling, maar zelfs naauwelijks een enkel mensch le zien.</p>
</text>
