<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 7 Maart.</title>
	<p>in net lagerhuis is door het lid Baille in het breede betoogd, dat de slaat onzer verdedigingsmiddelen uiterst onvoldoende was en z(jn de gebreken opgesomd vau het thans bestaande stelsel.. Hij achtte zelfs de bewapening der vloot beneden die van Frankrijk, Rusland en Amerika. In weerwil van de millioenen aan de vloot besteed, was zij nog iu zeer onvoldoenden toesland. Van regeringswege heeft men den indruk zijner woorden niet kunnen wegnemen. De regering was er op bedacht, verklaarde men, om 200 stuks kanonnen te doen maken, die op 200 ellen afstands gepantserde schepen, zooals de Warrior. in den grond zouden boren. — Volgens de Morning Post zou Rusland in mededeelingen aan de groote mogendheden onbewimpeld &gt;an de inlijving van Polen spreken. Vorst Gortscli;ikoff zou aan den Franschen gezant verklaard hebben. dat eene onvermijdelijke voorwaarde voor het herstel der hartelijke betrekkingen tusschen Frankrijk en Rusland was, dat men de Poolscbe quaestie voortaan niet meer als een Europeesch vraagstuk behandelde. De heer von Brunow zou zich alhier in gelijken geest hebben uitgelaten. — Het sedert eeuigen tijd beslaande geschil tusschen de ijzerfabriekanteo en hunne werklieden neemt een onrustbarend karakter aan. De meeste ijzerfabrieken en ijzergieterijen hier te lande slaan daardoor stil, terwijl de eigenaars besloten hebben de werkzaamheden niet weer le doen aanvangen, voor en aleer de arbeiders zich bereid verklaren om tegen hel verlaagde loon van 1 shilling per ton, zijnde eene vermindering van 10 pCt., het werk ie hervallen Alleen in Zuid-Staffordshire zijn b(j 3000 o»ens de - werkzaamheden eensklaps gestaakt, len gevolge waarvan 34 a 35000 personen zich zonder werk bevinden. Wanneer alle fabriekanien zich tot dezen maatregel aaneensluiten, dan zullen er weldra 70000 zonder werk zijn, terwijl over het geheel minstens 200,000 personen daardoor hun middel van beslaan zullen verliezen. _ __„ — In de Vereenigde Staten is men lot de ontdekking gekomen, dat er schandelijke bedriegerijen hebben plaats gehad met het aanwerven van manschappen voor de militaire dienst, zoodat er voor veel meer manschappen | betaling is gedaan dan werkelijk zijn aangenomen. Eet: groot aantal schutj digen, die zich daardoor van aanzienlijke sommen hadden meester gemaakt,</p>
	<p>zijn gevangen genomen.</p>
</text>
