<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIËN. Al degenen die iets te vorderen hebben van, verschuldigd zijn aan* of onder hunne berusting hebben, betreffende den Boedel van wijlen den Hoog-Eerwaarden Heer LAMBERTUS DE JONG, in leven Bisschop van Haarlem en Pastoor der oud-Bisschoppelijke Clerezy te Amsterdam, worden verzocht daarvan opgave of betaling te doen ten Kantore van den Notaris D. VAN DIJK, te Amsterdam, op de Heerengracht, LL 116, vóór ult0. Julij e. k. (17817) Bij (geregistreerde) onderhandsche Acte van overeenkomst, op 19 Julij 1867, tusschen ISAAC BAREND KATER, Koopman, wonende te Amsterdam (Houttuinen) ter eenere en ABRAHAM LEVIE VELLEMAN, ELIAS LEVIE TAS, MOZES ISAAK KLEERKOOPER en MEIJER ISAAK KLEERKOOPER, Kooplieden, mede wonende te Amsterdam (de eerste, derde en vierde Breestraat, de tweede op Regtboomsloot), te zamen ter andere zijde, geteekend, heeft, met onderling goedvinden , de Ondergeteekende ter eenere J. B. KATER verklaard af- en uit te treden als Lid en Medevennoot van de tusschen hem Ondergeteekende ter eenere en de voorzeide gezamentlijke Ondergeteekenden ter andere zijde, bij Acte van dato 30 Julij 1862 aangegane Vennootschap voor den handel in Spaansche en andere Fruiten, alsmede Boom- en Aardvruchten, onder de Firma VELLE-iAN &amp; TAS , en dit te rekenen sedert vijftien Julij 1867, weshalve dezelve J. B. KATER van af en met dien dag OPGEHOUDEN heeft Lid van gezegde Vennootschap te zijn, en van alle aanspraken en verbindtenissen dienaangaande is ontheven. (17760) De _Perceele_i op het Realen-Eiland, op den hoek van en in de Taanstraat, waarin Kruideniers- en Tappers-Affaire, genaamd Kanaahigl, alsmede Erf en Loods, enz., jl. Maandag Publiek Geveild en Opgehouden, blijven UIT DE HAND TE KOOP. Te bevragen bij de Makelaars LUSINK cf FUCHS, Noorderstraat. (17724) __________-» De HEEREN-HOFSTEDE SCHEYBEEK, groot ongeveer 5 Bunders, bij Beverwijk, schuins tegenover het Station van den Spoorweg. Te zien des Donderdags van 11 tót 3 ure. Te bevragen bij den Bewoner en bij den Notaris DE BOOY, te Haarlem. ___I!L Voor . ƒ 4_H per Jaar bestaat er gelegenheid voor JIONGE _U_ VROUWEN uit den fatsoenlijken stand, van 9 tot 4 Ure Onderwijs te genieten in het WOLLEN- en LINNENNAAIJEN en het werken op de Wheeler en Wilsons Naaimachine en des verkiezende ook Modewerk. Adres met Franco Brieven, onder N°. 99, bij den Boekhandelaar . N. W. STRAUB, Vijzelstraat bij de Reguliersdwarsstraat, X 562. (17775) (¦___&gt;*_ NEDERLANDSCHE TYPOGüAPHENBOim Het Hoofd-Bestuur van genoemden BOND gemeend hebbende Heeren Patroons en Leden de STATUTEN, benevens liet ALGEMEEN REGLEMENT Gratis te doen geworden, heeft hieraan niet kunnen voldoen, van wege de groote kosten, welke het zam rastellen van een en ander hebben vereischt. Zij bieden dus Heeren Patroons en Belangstellenden deze WET aan voor dra netto prijs van 25 Cts., terwijl dezelve den Leden tegen betaling is, of nog zal worden ter hand gesteld. Verkrijgbaar ter Drukkerij van den Heer F. GUNST, Kalverstraat, E 246, te Amsterdam. _-SS®** -Aan de Afdeelingsbesturen wordt verzocht de nog niet mm%F geplaatste Brochures: WAT WILDE NEDERLANDSCHE TYPOGRAPHENBOND? ten spoedigste aan den Ondergeteekende over te maken, terwijl zij anders door het Bestuur als geplaatst worden beschouwd, en een tweede druk zal worden opgelegd, on» aan de aanvragen te kunden voldoen. Namens het Hoofd-Bestuur voornoemd, (17818) _ Jf. C. BERK.EVELD_, lste Secret. KEDERLA^DSCH BIJBELGENOOTSCHAP. UITTREKSEL UIT DE PRIJSLIJST VAN BIJBELS EN TESTAMENTEN. BIJBELS, Statenvertaling, in 8° ƒ 1.60 en ƒ 1.70 BIJIBELS, ii &quot; ii in half lederen band, verguld op snee, best papier &apos;/ 5.— en n 6.— BIJBELS, Statenvertaling, in 12&quot;. met en zonder Psalmen » 1.20 en u 1.50 BIJBELS, Statenvertaling, in 24° « 0.70 . BIJBELS metPSAL-lEN,Statenvertalingin240.// 0.90 en « 1.25 BIJBELS, vertaling van M. LUTHER, in 8....» 1.50 en n 2.— BIJBELS, naar de Vulgata, in 8° // 2.75 en tr I.— OUDE TESTAMENTEN, Statenvertaling, in 8- en 24&apos; « 1.30 en ** 0.50 NIEUWE TESTAMENTEN, Statenvertaling.// 0.20 0.25 0.35 NIEUWE TESTAMENTEN met PSALMEN Statenvertaling in 12&apos; » 1.20 en // 1.50 NIEUWE TESTAMENTEN met PSALMEN, Statenvertaling, in 18&quot; // 0.75 en rr I.— NIEUWE TESTAMENTEN met PSALMEN, Statenvertaling, in 32&apos; 0.50 en «• 0.70 NIEUWE TESTAMENTEN, vertaling vanM. LUTHER, in 8° n 0.20 0.25 0.35 NIEUWE TEST AMENTEN.naar deVulgata inB v 0.25 Verkrijgbaar in liet Magazijn van liet Hoofdbestuur, Warmoes traat, J 48, te Amsterdam. Be Amanuensis van het Hoofdbestuur, Beheerder van het Magazijn, (17794) C. B. A. DUSSEAU. WAT JON6Ê MOEDERS in acht moeten nemen gedurende hare Zwangerschap, bij de Geboorte van hare Kinderen, bij de verdere Verpleging, de Kieeding, Voeding, bij Ziekten, het leeren Loopen en Spreken, bij het Spelen en School§aan, enz., van Kinderen wordt aangewezen in De. H. VAN CAP&quot; •ELLE&apos;S GOEDE RAAD AAN MOEDERS, welk Werkje a 75 Cents bij den Uitgever G. L. FUNKE, Blaauwburgwal, te Amsterdam, en verder bij alle Boekh. verkrijgbaar is. (17781)</p>
</text>
