<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Met uitnemend Succes ge* ft L J. H. BEO NS BOLDTNGH. Firma Wed. W. Clkment , te Amsterdam , uit - ONTMOETINGEN OP DE WERELD-TENTOONSTEL. LING TE PARIJS IN 186., Humoristisch Romantische Schets van G. W. H. PANCHAUD, Schrijver van de Graaf van Lijdenforth enz., compleet in 6 afleveringen a f 0.15, de Titelplaat gratis. Die zich zelven en anderen vermaken wil met de kluchtige avonturen door eenige Amsterdammers te Parijs ondervonden, zullen zich het geld aan dit wezenlijk goedkoope Boekje besteed, niet beklagen-, henderde exemplaren zijn dan ook alreeds geplaatst. Bij iederen Boekverkooper kan men hierop inteekenenen, terwijl de Prijs, als het werk compleet is, tot ƒ 1.25 verhoogd zal worden. (17763) J. J. ARRESTEÏ- _ ZOON, . UITGEVERS DER Provinciale ]\oordbrabantsche en sHertogfenbossche Courant, bevelen dit alom verspreide en veel gelezen BLAD beleefdelijk aan tot het plaateen van ADVERTENTIËN, betreffende Huwelijksaankondigingen, Geboorten, Overlijden, Bekendmakingen van Gemeentebelturen, Veilingen, Verkoopingen, Verpachtingen, Verhuringen, Aanbestedingen, van Gemengden Inhoud, Roekaankonüigingen, enz. , , •__-_gg** Deze Courant, vooral in de Provincie algemeen gelezen fsP&amp;_. wordende, zoo wordt er bijzonder de aandacht op gevestigd van Heeren Burgemeesters, Notarissen, Makelaars, Effectenhandelaars, Expediteurs, Scheepsreeders, Magazijnhouders, Directeuren van Banken, Spoorweg-, Stoomboot-, Brand-, Levensverzekering- en andere Maatschappijen. m___fl|g_» Bij toezending van Advertentiën gelieve men op het |lP_5. Adres te stellen aan J. J. ARKESTEYN &amp; ZOON, Bock- Jiandelaren, Kerkstraat te .Hertogenbosch. (17769) __—___._——_ti._*_m iv PS»ü.IJL-- ffl_Vi ii-ii_U_______iM_bj__§ DAM HOEK BEURSSTEEG. ZIJDE- HEEEE- HOEDE-. Iste KWALITEIT ƒ6.5© 2de „ „ 5.50 3de „ „ 4.50 | GROOTE SORTERING FANTAISIE HOEDEN. wm FRANS &amp; C°, TERSTO..D OF MET 1° AUGUSTUS, worden voer een eenig Heer, IN HUUR aangeboden TWEE NETJIES GEMEUBELEERDE KAMERS, zijnde Zij- en Binnenkamer, en Suite, desverkiezende met ONDERHUIS, geschikt tot Kantoor, gelegen op het fraaist gedeelte van de Heerengracht in de nabijheid van de Torênsluis. Ook worden beide afzonderlijk verhuurd. Te bevragen per Franco Briefjes Letters J. H. J., Bureau Handelsblad. * (17824) Te Amsterdam te Huur een GROOT LOCAAL, bestaande in een Onderstuk lang 74 bq 23 voet breed, een dito lang 36 bij 23 voet breed, eene Plaats met Welput lang 38&apos; bij 24 voet breed, 4 Zolders lang 74 bij 23 voet breed, 4 dito lang 48 bij 21 voet breed, 4 dito lang 36 bij 23 voet breed, 3 groote Vlieringen, alles Amsterdamsche Maat, staande op eene der dwarsgrachten tusschen de Leidsche- en Raambarrières; het gehoele terrein met annexe Gebouwen is groot 7 roeden 65 ellen. Franco Brieven onder Lett. G. Z. Bureau Handelsblad. (17791} HOLLANDSCHWASCHPOEDER VAN ALBRECHT &amp; C. Dit POEDER, onmisbaar in de huishouding, is onschadelijk en vervangt daarom geheel het BLEEKPOEDER. Daar hetzelve alle vuil en vet spoedig oplost, geeft dit Poeder eene mime besparing van zeep. Elk pakje is van gebruiksaanwijzing voorzien en kost 4 Cts. Winkeliers genieten ruim Rabat. Door geheel Nederland bij de meeste Kruideniers verkrijgbaar. Aanvraag om Dépöt Franco, bij den Fabriekant M. CLEBAN, Huidenstraat 278. NB. Men wachte zich voor bestaande Namaaksels, die aan het doel niet beantwoorden, maar zeer schadelijk zijn. (17773) ~~grüti^i\skot:cht. Een fatsonlijke BUR G E R-J ONG E N, onderdom Twintig Jaren, R. C. Godsdienst, wenscht met primo Augustus weder geplaatst te worden; er zal meer gelet worden op eene fatsoenlijke behandeling dan op groot salaris; de beste Getuigschriften kunnen worden overgelegd. Hierop Reflecterenden adresseren zich met franco Brieven onder Lett. H. H., aan het Bureau der Provinciale Noord-Brabantsche en &apos;s Hertogenbossche Courant, Kerkstraat te &apos;s Hertogenbosch. (17770) UIT DE HAND TE KOOP VOOR ƒ 6000. Er wordt TE KOOP aangeboden een sedert kort geleden bijna geheel vernieuwd WINKELHUIS en ERVE, opbrengende per jaar circa f 700 Hunr. Brieven franco, onder Lett. E. H. E., bij den Boekh. J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg. (17774) TWEE DAMES, welks hare Zaak jwensehen nit te breiden , vragen daartoe onder goeden waarborg voor aflossing en renten TER LEEN 1000 GULDEN. Hiertoe genegen zijnde, gelieven men zich te adresseren franco onder Lett. B. .ij den Boekh. R. A. OOSTERHOUT , Heerengracht bij de Gasthuismolensteeg, XX 171. (17786)</p>
</text>
