<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 22 Julij. Te Ischl leeft het hof in groote afzondering. De Prinses Friederike van Hanover bevindt zich ten bezoeke bij de Keizerin en zal tot het einde van Augustus hier blijven; dan begeeft net hof zich naar het Hongaarsche landgoed Gödöliö. De aartshertogin Sophie moet wegens huiduitslag aan de voeten het bed houden; dit heeft aanleiding gegeven tot de onlangs in omloop gebragte geruchten nopens haren toestand. — De gedenkschriften van Keizer Maximiliaan zullen op bijzonde*en wensch van zijn broeder Frans Joseph openbaar worden gemaakt. ±&gt;e uitgaaf is opgedragen aan de boekhandelaren Duncker en Humblot te Leipzig. Het werk zal ten titel voeren: *Aus meinem Leben. Reiseskizzen. Aphorismen. Gedichte.&quot; De vier eerste deelen zullen binnen weinige da^en het licht zien. .— Volgens de hier uitkomende bladen, is Lopez, die Keizer Maximiliaan en zijn leger aan de Juaristen ven-aden heeft, een zoon van zekeren in 1812 te Gratz overleden Oostenrijksehen generaal «clix de Lopez.</p>
	<p>•*- De rijksraad zal tegen het einde dezer week zijne zitting voor onbepaalden tijd schorsen. — De directeur van policie te Praag heeft aan den Posel Z. Prahy net opneme eener handleiding tot het|leeren der Russische taal verboden. In het besluit wordt gezegd, dat taaloefeningen in staatkundige Waden niet te huis behooren. , -— De dekens_ der faculteiten aan de hoogescUool te Pjraag zijn belast met het instellen van een streng onderzoek ter zake van het door de studenten tot den Czaar gerigte panslavistische adres.</p>
	<p>BERLIJN, 23 Julij (des Ochtends). De Koning heeft aan het Gertaaansche museum te Neurenberg een jaarlijksch subsidie van 500 th. toegekend voor eene&apos; zekere reeks van jaren, als bijdrage voor de kosten van werken over geschiedenis en kunst. — De vroeger beroemde bibliotheek van den Keulschen Dom, die °P het einde der vorige eeuw in 11 kisten van daar verwijderd en zoo men meende naar Darmstad verzonden was, is werkelijk in laatstgenoemde stad door den Pruisischen commissaris Frenken teruggevonden en voorloopig naar Berlijn gezonden. Die antieke en hoolst Merkwaardige boekverzameling is nog in den ouden, completen staat en zal in een daartoe in te rigten locaal te Keulen worden bewaard — In Hanover koestert men de hoop dat nn het besluit betreffende&apos; 08 opheffing der loterij geschorst is, ook dat betreffende het zeeel °P de dagbladen zal ingetrokken worden. °</p>
	<p>FRANKFORT, 23. Julij. (Part. Corr.) De Sultan wordt morgen middag te Coblenz verwacht. Hij zal aan het station van den Rijnspoorweg door den Koning van Pruisen worden ontvangen onder Saluutschoten van al het geschut der vesting. Het garnizoen versterkt «9or de troepen van Bonn, Wetzlar, Andernach en Neuwied, zal langs ?en weg van liet station tot aan het paleis geschaard staan. Daarna neeft groot gala-diner ten hove plaats, alsmede groote parade en revue, vervolgens een togt op den Rijn naar het kasteel Stolzeufels, waar thee ¦ffwodbïal worden; tegen den avond keeren de Souvereinen naar Cogen. terug des avonds groot vuurwerk op alle forten en omliggende ¦•&quot;*£ en en feestelijke illuminatie der stad. &quot;&quot;«ïggenu. Het is nog niet zeker-of_dej Sultan te Frankfort zal vertoeven gaar het is waarschijnlijk Vrijdag of Zaturdag zal de Padi ehah té gwenberg den nacht doorbrengen en dan de reis naar WeeneTvoort_ Het is nog onzeker of de Koning van Pruisen aan ziin voornempn 0l« Frankfort en Homburg eerstdaags te bezoeken, gevolg zal __.„&apos; -Ce Ems heeft op 19 dezer een hevige storm gewoed. De eerepoort&apos; ter eere van den Koning van Pruisen was opgerigt, is geheel , Uit München meldt men, dat de Koning Lodewijk II in het begin ver volgende week nit Parijs aldaar wordt terugverwacht.</p>
</text>
