<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Gehuwd: Mr. A. J. B. STOFFELS,&apos; == Weduwnaar van A. C. Phlipfeau , L E T D E N , MET 23 Juljj 1867. M. T. C. TIMMERMANS. (17766) Getrouwd&quot;te Overton, Noord-Wallis. 24 Julij 1867: GEORGE FRANCISCUS MEISCHKE SMITH EN - mary Maria wharton. Familie, Vrienden en Bekenden gelieven dit als eenige en algemeene bekendmakving te bescltouwen. 07782) -rX0.-. ?_. £ b«™ï-_ van eene DOCHTER^. J. BOSCH, VAN STRAELEN. . Amsterdam, 23 Julij 1867. (17834) Bevallen van eenFwèlgeschapene DOCHTER- ROSË~TTË~BAi_ ZANGER, COHEN. Amsterdam, 24 Julij 1867. - (17808) Bevallen van een ZOON L.&quot;C.~BOISS_VÏI_:~GëbTTOËLAE_7~ Amsterdam, 23 Julij 1867. (17741) Voorspoedig bevaffen^anl-_e~.-0-_&apos;-___ J. M. B. MALFEÜT. geliefde Echtgenoote van N. SCHUMACHER. 23 Julij 1867. (17827) Bevallen Echtgenoote van K. BAKKER. 20 Julij 1867. (17630) Heden beviel ontijdig van een doodgeboren ZOON Mevrouw R. VAN PRAAG-KOETSER. _Leyden .23 Julij 1867. (17845) Heden overleed, iv den ouderdom van ruim 3 jaren, WILHELMINA MARIA ELISABETH, eenigst geliefd Dochtertje van Amsterdam ,22 Julij 1867. W. A. FEIJS. (17809) In Amsterdam is op den 23sten Julij 1867 overleden d-Heër JAN JACOB GETHER. •¦ ¦ ¦&gt; ¦ -^^ Ten derden male werd ons ouderharOiep^gëtröffen door het overlijden van ons onvergetelijk jongste Dochtertje WILHELMINA MARIA, in den aanvalligen leeftijd van ruim 8 jaren. J. A. VAN GARSTEN. A. M. F. VAN GARSTEN, (17835) COELMAN. Heden overleed alhier, in den ouderdom van ruim negen-en-vijfti&quot;&apos; jaren, TRIJNTJE VOORN, geliefde Echtgenoote van Zaandam , 18 Julij 1867. • 11. LANGERVELD , Mede namens mijne Kinderen. (17656) Eenige Kennisgeving. Heden overleed tot onze bittere droefheid onze geliefde Vader en Behuwdvader, de Heer WILLEM CRIJNEN, inden ouderdom van 73 Jaren. J. F. CLEMENT. Lent, A. CLEMENT, CRIJNEN. 23 Julij 1867. D. C. VERSTEEGH. (17825) f W. A. VERSTEEGH, CRIJNEN. Na eene langdurige ongstel-heid overleed hecïen de Heer HENDERICUS CORNELIUS ANTONIUS PIECK, geliefde Echtgenoot van Koevorden, L. H. DOMMERS, 21 Julij 1867. Wed. H. C. A. PIECK. De Zaak zal op denzelfden voet worden voortgezet. Eenige en algemeene Kennisgeving. (17832) Heden morgen overleed, tot onze diepe droefheid, onze innig geliefde Dochter CORNELIA. In den bloeijenden leeftijd van 18 jaren moest zij&apos;bezwijken voor de kracht eener langdurige en hevige ziekte. Barsingerhorn, C. MULLER Cz. &apos; 23 Julij 1867. C. MULLER-ROTGANS. Eenige Kennisgeving. (17795) Op den 16den dezer overleed zacht en kalm, in den ouderdom van 70 jaren, na tijdig voorzien te zijn met de Genademiddelen onzer Moeder de Heilige Kerk, Mejufvrouw CLASINA WILHELMINA VAN DEN HESSENBERGH, Weduwe van den Heer LOUIS MARSÉ, in leven Ridder der Mlitaire Willemsorde 4de Klasse, diep betreurd door hare Kinderen en Behuwd-Kinderen. Namens alle Tilburg , 20 Julij 1867. C. P. G. COX. NB. De Logementhouders-Affaire zal op denzelfden voet en Firma voortgezet worden, door en voor rekening van de twee nog inwonende Kinderen. . (17613) Op den 16den Julij overleed te Keulen, de Heer DAVDDCÖHEN, in den nog jeugdigen leeftijd van 48 Jaren; mogt daarvan 24 Jaren met hem vereenigd zijn. Zwaar is de slag welke wij geleden hebben, doch berusten wij in den wil van Hem, die alles met wijsheid bsstuurt. Lit naam van Kinderen en Behuwd-Kinderen, ?„„.. Wed. M. COHEN _-;831) _? , ? _ , Geb* LEWISON. Wegens Buitcnlandscke Belnkkingen eerst heden gcplaatsL Voor de vele bewijzen van deelneming, bij het overlijden van onzen geheiden Broeder en Behuwdbroeder, den Heer JAN EVERHARDUS LAMAN DE VRIES, betuigen wij, ook namens onze Kinderen en Behuwdkinderen, onzen hartelijken dank. Amsterdam , GERARDUS DE VRIES. 23 Julij 1867. Wed. JAN DE VRIES, (17829) MEIJJES. Namens de betrekkingen wordt bij deze opregte dank betuigd, voor de vele en hartelijke bewijzen van deelneming ondervonden bij het overlijden vanden Hoogwelgeboren Heer Jhr. J. KRAIJENHOFF, Gepensioneerd Generaal Majoor der Genie. Amsïerdam, 24 Julij 1867. ¦ (17772) Voor de vele bewijzen van deelneming, bij het overlijden van mijnen Echtgenoot HENDRIK RODE betoond, betuigt de ondergeteekende ook namens hare Kinderen haren innigen dank. Amsterdam , 25 Julij 1867. Wed. J. E. RODE, 0J833) _&quot;_ DEENHART. Door deze betuigt de Ondergeteekende, ook namens zijne Kinderen, zijnen hartelijken dank voor de vele bewijzen van deelneming, ondervonden bij het overlijden zijner onvergetelijke Echtgenoote MARIA CATHARINA MIDDELHOFF. _Bussurn ,28 Julij 1867. M. MOHR. (17826) Voor de bewijzen van hartelijke deelneming, in zoo ruime mate ondervonden bij het overlijden zijner Echtgenoot, Mevrouw HIKKE DRIELSMA, betuigt de Ondergeteeke langs langs dezen eenigen weg zijn welmeenenden dank. Leeuwarden , 22 Julij 1867. . M. B. VOS, (17828) _^ Chirurgijn en Vroedmeester. TÜTEIN NOLTHENIUS en DE HAAN berigten, dat van heden af brj de Associatie-Cassa te Amsterdam betaald znllen worden, de COÜPO-lS gedateerd 1 Julij 1867 van de Certificaten der Leening ten laste van den Staat van MARYLAND in NOORD-AMERICA, rentende 3 pCt. en zulks met/10.03 per Coupon groot 6 Dollars, zijnde hiervan afgetrokken de-Balasting door den Staat geheven. Ams-E-jum, 25 Julij 1867. (17838)</p>
</text>
