<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN</title>
	<p>AMSTERDAM, Woensdag 24 Julij. Do prijzen van het Vee,.besteed ter markt van heden, waren als volgt: Kalveren lste kwal. ƒ 40 a 60, 2de kwal. ƒ3O a 50, 3de kwal. ƒ25 a 40, Schapen ƒ2O a 28, Varkens 40 a 44 c.</p>
	<p>AARDAPPELEN. Duinzand-aardappelen ƒ 4.50a5.25; Geldersche Kralen ƒ2.75; Kuilenburgsche ƒ 2.30; Rijnsburg3cheƒ 2,50.</p>
	<p>De heden door de N. H. M. alhier gehouden Veiling van __,_2_ Kranjangs en Kanassêrs _AVA SUIKER ,IS AFGELOOPEN ALS VOLGT: ¦ * , _ _____ .. , ? &apos; AVA-IJ Kranj. Afstand dek Pbijzen. Avaeij Slap. Goed _» Pi-aai. Standaard Menst. en ? . _ . _?,.. • &quot;«__ —-«__-&quot;- - ir _.&apos;&lt;¦_. ___-&quot; -, tv .&lt;_. 23 Mei 24 Julij 23 Mei 24 Julij Kan. 23 Mei 1867. 24 Julij 1867. 18(_ 18(v-ƒ ?.,,.- . löb7 *¦ ,N. 1. — !van/— tot/— van/— tot/— !ƒ — ƒ— \j-~- ƒ- Donkerbruin. {&apos;._.._ — i » &quot; — „ „— » „— » »— j » — « — » — &quot; — { v 3. — ] u u — t&apos; ii — » „ — v v — Il &apos;i — it — &quot; — &quot; — -K, . ( tt 4. ¦ \ II tl » „ ff &quot; H II Il 0 V II &quot; —•1 urn....... \ - i ( ti 5. — I » f — * ti — „ - — Il II — \ li — ti — * — &apos; — ,tl li. —|„k — t, -? —Itr¦—ll tt — .« —*—» — »- — Lichtbruin. ..&lt; &quot;7. — j » „ — » „— » «— »«—-_-- » — » — » — ( * 8. «II ff » &apos; &apos;I II — « H — j» — * — f — f — l w -. 30 II II — . tl — It tr — II » —. &apos;¦ I tl — „ — j » — « — Blond of Geel. &lt; » 10. 248 ,i tr 291/4 - » — &quot; &quot; 28- ** •*—!» — » 28i/2 * 291/4 » — I » 11. 1411 11 i/29 tr &gt;31 ti ti 2&lt;&apos;l/2// *3Q% &apos; 29 11 291/2 ! * 301/2 » -OV2 r-- („12. 3619 „ „30V2» 11313/4 » &quot;30 tt &quot;313/4 // 301/2 &apos; 303/4 j «31.1/4 * 31% &quot;JIJb -\ tt 13. 2327 tt „313/4&quot; r,323/4 ti n 311/4&quot; »321/2 »— &quot; 31% jl » 3-% -321/4 TTnlfv*- J &quot; 14. 3213 ii &quot;32V2» »34 » „323/4» rr 33% - . » 323/4 » 33% ** &apos;331/4 ilanVtlt &gt; o 15. 5422 » „321/4&quot; &quot;33% » » 32% &lt;/ »331/4 &apos;» 32% ,— » 33% &quot;323/4 i ii Mi. 4432 „ „32 » »341/3 tt »323.4 » ff 34 j - $2 » 323/4 » 333/4 » 331/2 \ii 17. 3940 &apos; tt u 331/4 » « 343/4 » 11333/4 #11 341/2: » 331/4 11 -\&apos; 341/2 »34 Wit ; « 18. 4830 » 11343/4»! »351/2 » „341/4» » 351/4 11 — e — &quot;35 » 345/4 ) &quot; 19. 3153 11 &quot; 341/2 11 »351/4 «. &quot; 34% &quot; &quot; 35% » — &apos; — i » 35 &quot; 343/4 . n 20. 295 » .35 » * 351/2&apos; &quot; &apos; 35%» -35%: » — , — I » 35% * 351/2 „_.__._ -T3U_OC_-_.</p>
	<p>SCHIEDAM, 23 Julij. Rogge. Verkocht: 137 ffi&apos; Reval ƒ 270 6/w.— Moutwijn f 14; Genever ƒ19.50; Amst. Proef / 20.75; Spoeling ƒ 0.70. GORINCHEM, 22 Julij. Op onze markt van heden bleven vele aanvoeren tot ongeveer vorige prijzen. Koolzaad werd echter ƒ 1 hooger gekocht, ƒ11.60 tot ƒl3 a 13.10. De Boter die eerst moeijelijk tot den vorigen prijs &quot;Sas te verkoopon liep tot ƒ1.35. CULEMBORG, &apos;23 Julij. O. ruw-arige Tarwe ƒ—.*, n. dito ƒ14.2» a 15. — ; o. Roode/— a—; n. dito ƒ.13.— a 14.—; o. Rogge/ — a—; n. dito ƒ9.— a 9.7s;Garst ƒ6.50 a 7; Haver ƒ 5.— a 6; Wikken/ — a—; Duivenboonen ƒ—a —; Erwten/—a—; Koolzaad ƒ12.25; Aardappelen ƒ 2.10a2.40, alles per mud; Kip-Eijeren de 104 stuks ƒ3.20; Boter van ƒ1.17 tot 1.25 per ffi&quot;. GRONINGEN, 23 Julij. Tarwe 15 c. Haver in alle soorten 5 c. hooier, overigens onveranderd. Raapolie ƒ371. Lijnolie ƒ33%. HENGELO, 23 Julij. Markt onveranderd; Warps, Cops en Manufacturen met tamelijken omzet. N°. 28 Warps 14% N°. 14 Warps 13 i/ai N° 30 Cops 131/4; N°. 16 Cops 12%. Inlandsche Spinsels: N°. 28 Warps ƒ1 72 per kilo; N°. 14 Warps ƒ 1.68 per kilo; N°. 30 Cop» ƒ 1 54 per kilo; 6/4 Madapollams en Cahcots ƒ 5 a 5.20; Koers op Londen zigt ƒ 11.&apos;90, dito 8/d. ƒ 11.89%; Agio -op Pruiss.. geld 3 pCt., dito papier 3.10 pCt. •&lt;— &apos;„__. , ANTWERPEN, 23 Julij. In Dom. Koffij hadden dezer dagen eenige omzettingen plaats, bestaande uit 700 b. Gonaives per Egzet, 1400 bper Johannes en ca. 800 b. per diverse schepen. — Petroleum; Disponibele prijshoudend, wit gold fr. 43, op levering hooger betaald.-- Van Dom. t&apos;ampèchelioiCl heeft men 20,000 kilo&apos;s verkocht, van boord te ontvangen per Providencial, van Port-au-Prince. — Granen ten volle prijshoudend, doch de omzet was niet zoo levendig als gisteren. Van Rogge werden ca. 2000 heet. Taganrog afgedaan in de prijzen van fr. 24 a 24V4 ent. — Lijnzaad werd op levering verhandeld tot ƒl6 voor Bessarabie en ƒ 153/4 voor Azoff. HAMBURG, 23 Julij. Koffij beter gestemd, in loco werden 4200 »• Santos, per Gretche.&apos; tot 4% a 6 sch. afgedaan. LONDEN, 22 Julij. Suiker stil en onveranderd. Eene lading Cuba werd heden tot 22 sh. verkocht. - Koffij vast met weinig handel; belangrijke veilingen zijn voor deze week aangeslagen. — Rijst disponibele waar stil en zonder prijsveraudenng. Men heeft verkocht 270 tons blanke Béng. tot 16 a 16.6 en 4000 b. Necransie tot 10.9, zeilende hadden belangrijke afdoeningen plaats tot eene prijsverhooging van IV2 a 3 p., onderscheidene ladingen werden sedert Vrijdag verkocht in het geheel ruim 8000 ton bedragende van 10.71/2 a 1].3.— Gambier&apos;vast ca. 270 b. fan* drooge kwaliteit werden tot 18.6 verhandeld. — Schotsch IJzer 52.10. — Lijnolie 39.6. — lalk stil in °Aai. cle&apos; Granen-markt was heden weinig toevoer van Engelsche Tarwe, Garst, Erwten en Boonen; van vreemde Tarwe en Haver waren de aanvoeren aanzienlijk. Engelsche Tarwo ondervond geregelde vraag tot 1-a 2 sh. hoogere prijzen dan vorigen Maandag yoor de moone kwaliteiten; vreemde Tarwo met vrij goede vraag tot 1 a2.s!i. hooger. Garst, goede kwaliteiten 6 p. hooger. Erwten .waren to* vori&lt;- prijzen begeerd en Haver werd 6 p. hooger betaald.</p>
</text>
