<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>5-ALLïfiMAAF&apos;, (9885) Heerèngracht lioefc Her^straaf. &apos;&apos;A^t~^7\mrnmM^~ DAMRAK, naast liet, HUIS MRT DEN LUIFEL. SPIE-ELS. Door voordeeligen aankoop groote voorraad van alle soorten SPIEGELS, MACHINALE, GOUR- en POLITOER-LIJSTEN, tot ongekend lage prijzen. Inzetten gratis. MÉP* Voor een civielen prijs wordt aangeboden 7 stuks PUIjlpiSF SPIE«ELRLTTE_I (9917) 2. 214 bij 126. 3. 103 bij 126. 2. 195 bij 47. DE 60EDKÖÖPË BAZAR, NIEUWENDIJK, lï 3, derde huis van de Oudebrugsteeg. OOTtf___l«____cene mime keuze vau MANTECiS en WANT-MiES voor :_2a»3»es en Hinderen. Alsmede STOEEEN voor Kleedjes. (0817) CONST. BIAIROK1 VAN HET VERNIEUWDE FABRIEK EN U6AZUN VAN MRDERWERKffI, van CUHBR. DE BIDBEB, Firma s. eiKL„_, (9868) &lt; REGCLIEKSBHEESTKAAT, X 58. _ ~VËD7 ÖLDËWËiT IETIÏN Ontvangen een nieuw Assortiment HEEREN RASSEN in alle soorten, ROOMREN, MANCHETTEN, VOORHEMREN, OVERHEMBEN nsar de Maat. (9948) tVejsteistraat bij de Munt. ö*74, TE HÜÜR OF TË KOOP JijJF^KjfaLa Eene bevallige VILLA met Grooten TUIN, &apos;ïfcïir . Sl&apos;Wk zeer rian* gelegen op 2 rninnten afstand van den &apos;.&apos;¦-;&apos;„»¦_«__ Spoorweg te Haarlem. Zij is reeds twee jaren onder dak, bevat acht KAMERS, KEUKEN, KELDERS en verdere gemakken. Desverkiezende bestaat in do nabijheid gelegenheid tot Set Huren van een STAL voor Twee PAARDEN, KOETSHUIS en KOETSIERSWONING. Te bevragen onder Lett. B. 8., bij den Boekhandelaar F. J¦ MACDONALD, te Haarlem. - (9822) Die iets te vorderen hebben van, iets verschuldigd zijn aan, of iets onder zich mogten hebben behoorende tot de nalatenschap van wijlen den Heer JOHANNES VETTEN, alhier den llden April 11. overleden, worden verzocht daarvan franco te willen doen opgave of betaling aan den Notaris Mr. PIETER LYNDRAJER Jr., te Amsterdam voor of op den 15den Mei aanstaande. &quot;___s_sd_t„ wordt mmm Een HUIS, geschikt voor eenen Winkel van Fijne DAMESARTIKELEN, gelegen op de Heeren of Keizersgrachten, Kalverstraat, of begin van den Nieuwendijk. Verzoeke franco Brieven onder Lett. P., niet opgaaf van stand, huurprijs en wanneer te aanvaarden, bij den Boekhandelaar H. A. ZWEERS, Singe^bijjejlunt^lhier. (9804) Gestoffeerde kamer TE HUUR Gevraagd met of zonder ALCOOF, voor eene Dame, zijnde Weduwe, tegen primo Mei op een fatsoenlijke stand, de Huurprijs van ƒ 18 per maand niet te bovengaande. Adres franco onder Lett. W-,bij denßoekk J. LEENDERTZ, Kalverstraat, E 237 alhier. (9802) Een met het ITALIAANSCH BOEïiHOIJREN bekend HCLPONRERWI.IZEK, van de P. G., tusschen dc 23 en 30 jaren oud, die aangaande zijn gedrag de beste Getuigschriften kan overleggen, zoekt eene BETREKKING op een Kantoor, Fabriok of Magazip. Reflecterenden gelieven zich te adresseren franco onder Lett. F. V., aan den Boekhandelaar en Boekdrukker A. HOOGENBOOM, Reo»traat, te Amsterdam. (9827) TB HOOP door sterfgeval, eene goed onderhoudene APOTHEEK met Toebehooren, voor weinig geld, staande in een welvarend dorp in Overijssel. De Stand is nog niet ingenomen. Brieven franco onder Lett. P., Hulpkantoor te Gramsbergen. (9908) Men verlangt een fatsoenlijk BURGER-MEISJE, tot het verrigten van eenige BOOSSSCHAPPEN; kunnende daarvoor volledig onderwijs in het Wollen- of Modenaaijen erlangen; alsook |IN HUUR éen ZIJKAMER of KANTOORTJE, liefst in den omtrek van of op den Haarlemmerdijk. lemand hierop reflecterende adressere zich met gesloten Brieven onder Lett. J. _? bij den Boekhandelaar B. H. DE RONDEN, Ütrechtschestraat, bij de Keizersgracht, N&quot;. 858. WB® PIJLIfO. OBGKL» Een ervaren Muziekmeester, volkomen op de heogte ook wat do Theorie aangaat, verscheidene bewijzen van tevredenheid ever het spoedige aanleeren kunnende toonen, heeft nog gelegenheid des namiddags en avonds aan eenige Jonge Heeren en Jonge Jutvrouwen onderngt in Piano of Orgel te geven tegen ƒ 1.50 per maand twee Lessen per week. Adres motto: MUZIEK, bij deu Boekhandelaar en Boekdrukker P. M. VAN DER MADE, Stilsteeg, G 87 en 88, te Amsterdam. (9821) Te ffillfl. yoof ,/ 14© &apos;s laars Een HUIS te Boxmeer, op het schoonste gedeelte, bestaande in 4 behangen Kamers, Meidenkamer, Keuken, Kelder, Zolder, Waschhuis en verdere gemakken met een fikschen tuin, alles in den besten staat. Dadelijk te aanvaarden. Te bevragen bij A. V. BUNING, te Boimeer, en onder lett. A. Z., met franco brieven bij den Boekh. H. A.ZWEEES, Singel bij de_Munt, te Amsterdam. _ (9767) ~~Wg HITÜB a f 35©. Door toevallige omstandigheid met 1 Augustus a. s. TE HUUR aangeboden Een HUIS met ACHTERHUIS, bevattende vijf vertrekken, Keuken en Provisiekelder, gelegen op het Singel inden omtrek van den Blaauwburgwal, des verkiezende met overname van Kleeden en Gordijnen. Franco te bevragen onder lett. R. L., by den Kantoor- en Kerkbeekhandelaar J. J. KRLJNE, Korsjespoortsteefr. te Amsterdam. (9803) KONINKLIJK o!JPlfi3ï!)M_lf_ GENOOTSCHAP. MAANDAG 23 APRE§,, des Avonds ten 7. ure, Algemeeno Vergadering, Verslag, Bijdrage van den Heer HOFDIJK, Verkiezing voor het Bestuur en van nieuwe Leden. (9958) _____~TOT EXPLÖrTA_ËI_r&quot; STAATSSPOORWESEN. De RAAD VAN BESTUUR EN TOEZIGT heeft de eer de Houders der Voorloopige Bewijzen van Aandeel te herinneren, dat blijkens annonce dato 9 December A&quot;. I . de ZEVENDE of LAATSTE STORTING, groot TIEN TEN HONDERD of Vijf en Twintig Gulden per Aandeel, betaalbaar is op 24 April e.k., en dat tot ontvangst dier storting de Directie zal vaceren te &apos;s Gravenhage, aan het Bureau der Maatschappij, en te Amsterdam in het lokaal Eensgezindheid, op het Spui, van &apos;s morgens 9.) tot &apos;s namiddags „ ure, terwijl de Bewijzen van Aandeel aan Toonder aan de ¦ Houders der Voorloopige Bewijzen, van Aandeel zullen worden uitgereikt. Bij de voldoening der genoemde Storting zullen de Voorloopige Bewijzen van Aandeel moeten vergezeld znn van eene Nummerlijst, welke gratis verkrijgbaar is aan het Bureau der Maatschappij te &apos;sGravehage, en&apos;bij de Boekhandelaars M. WESTERMAN &amp; ZOON, te Amsterdam. &apos;g Guavexhage, 19 April 1866. , De Raad van Bestuur jen Toezigt, F. VAN HEUKELOM, Voorzitter. (9857) | H. P. G. OUACK, Secretaris. HOLLANDSCHE IJZEREN PMMAraiPPIJ. De RAAD VAN ADMINISTRATIE maakt bekend, dat volgens besluit der AlgemeeneVergadering van Aandeelhouders van 20 April 1866, eene kapitaalsvergrooting zal plaats hebben van ƒ2.600,000, waartoe de inschrijving&quot; zal worden opengesteld op 14 Mei 1866, von des voormiddags 9 tot des namiddags 3 ure, ton Kantore van do Notarissen COMMELIN en AMYA ESSER. Berigt en Voorwaarden vau deelnoming zijn verkrijgbaar aan het Hoofdkantoor der Maatschappij. Tot het verkrijgen van de daarin vermelde bewijzen van preferentie zal gelegenheid zijn van den 30sten April tot den 12dcn Mei 1866, van 10 tot 1 uur aan het Hoofdkantoor der Maatschappij. De billetten van inschrijving zijn van den 7den Mei 1866 af ten Kantore van de Notarissen COMMELIN en AMYA ESSER verkrijgbaar. Dc Raad van Administratie voornoemd, Amsterd.ei, J. BROUWER ANCHER, (Comm. Pres.) 21 ApriUB66. _J. BORSKI, (Comm. Secretaris.)^ (9949) BE _i „»„ PPÏIS ¦\ „PMÏN LOÏIÈ zijn een uitstekend MIDDEL tegen KLSERZIEKTE, vooral tegen HUIDZIEKTEN, HUIDUITSLAGEN, het SMETTEN, RAAUWWORM. HOOFDZEER, klierachtige OOGONTSTEKING en LICHTSCHUWHEIR, mag het met regfc : het beste en zekerste middel genoemd worden. Het is verkrijgbaar a f 1.50 de Flacon; te Amsterdam, bij A. A. ! SCHILT, KorteSingel, TT 376; B. N. VAN OLDE. tweede ütrechtschestraat, V 331; te Alphen a/R bij L. VARROSSIEAU &amp; Zn.; te Alkmaar, bij L. J. J. ANSINGH Bz.-. te Hoorn, bij _. KNAVEN; te Leiden, bij D. J.COCKUYT; te Nieuwediep, bij J. VAN BERK; te Rotterdam, bij F. H. BROEDELET, Oppert; te Utrecht, bri L. J. VAN GROOTENDORST; te Zierikzee, bij J. C. HERTSTEIN &amp; Zn.; te Zwolle, bij J. L. VAN MAASBERGEN,&apos; Apothekers. Tot waarborg der ECHTHEID is elke flacon met de handtaekening van Dr. VAN LOHE voorzien. (5929) Ouverture de la Vente des NOUVEAUTÉS DU PRINTERIPS. Rue Royale, 25, BRUXELLES. Foumisseur des Cours de Belgique, de Prusse, d&apos;Ajjgleterre, de Danemarck St, de Hesse. LA MAISON E. DE PACHTERE (9339) traite les plus grandes opérations dans les meilleures Fabriques; cil e est la seule en Belgique qui ait les assortiments les plus beaux et,les plus complet s. — C&apos;est dans les grands Magasins que Ion achête le mjeux et au meilleur marché, c&apos;est ce qui lui a valu son grand succes. »__»*__ M&lt;obes_ Costumes comptets et Comfections, JSoieries, JLainages ei .Japons. sb___» maison spéciale pour les &quot;*&amp;&amp; sm tWSkW ARTICLES_ANGLAIS. VWBJB Het BESTUUR der SPAARBANK voor de Stad Amsterdam, noo&apos; digt de Leden dier Inrigting uit tot het bijwonen der ALGEMEENE VERGADERING, welke, naar aanleiding jan arjfc. 10 der Statuten, zal gehouden worden op Woensdag 2 Mei 1866. dos namiddags ten 2 ure, aan het Hoofdbureau, Oude Turfmarkt, B 58. Amsterdam, Namens het Bestuur voornoemd, 23 April 1866. M. VAN «EUNS, Voorzitter. (9944) E. „. EVERWIJ.N LANGE, Secretaris BRANDSTOFFEN. Kooplieden in BRANDSTOFFEN, dio genegen mogten zijn hunne KLANDISIE, tegen billijke vergoeding, over te doen aan eene zaak, welke meer dan.zestig jaren heeft bestaan, worden .verzocht, zich met franco brief onder lett. A. M., [te adresseren aan den Boekhandelaar J. S. DE HAAS, N. Z. Achterburgwal, G 315, te Amsterdam. , (9919) BETREKKING „EfMAfiÖT&quot; Eene BURGERDOCHTER, P.G., ZOEKT EENE BETREKKING, hetzij tot adsistentie in het Huishouden. hetzij in eénen Winkel van Garen en Band, of in eene andere Winkelzaak, liefst met eenig salaris. Adres franco onder lett. V. L. N., bij den Boek________J_2H!_ W- BRAUN, Molsteeg, G 136, alhier. (9930) _ TËSEN7 600 SALARIS wordt GEVRAAGD in een Fabriek en Magazijn, lEMAND, van fatsoenlijke afkomst, 30 a 35 jaren oud, P. G., om bij afwezigheid der chefs het opzigt te houden en zoo noodig modo te werken; tevens de gescliiktheid hebbende eenige Kantoorwerkzaamheden waar te nemen, waartoe alleen vereischt wordt goed Schrijven en Rekenen. Mot opgave waar informatien te bekoman zijn, adressere,men zich&apos; met franco Brieven onder Lett. G. A., aan het Bureau, van het Algemeen Handelsblad. (9818)</p>
</text>
