<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>iH_VAAÏ___l»ï: SI_OTTIWGi WAN lIIET Linnen-BEagazijii 30 April. WABHOESSTRAAT, J 611, BIJ BE V!S(.IISTEE(_, Me nog profiteren wil van belangrijke groote koopen in BANNEN-, TAÏEL-, OOGJES- en S_RVETG«__Ö, KEPER,BIEMET, AMEI.S-ÖORT, MAB._POI.AiMe, SHIRTINGS, _lAg__&gt;_Eß„EN, E&apos;LANELLEN . BIEIL&apos;BELGORRIJNEN, OVERHEMDEN, B€ï „ RDEN . onz.. ma-ke vau deze nog zoo korte voordeelige gelegenheid gebruik, daar wij bepaaldelijk de orders van onze Patroons ontvangen hebben, om alles tot aannemelijke prijzen weg te ruimen, daar ALLES VOOR BSSEN TB_» moet iITVERKOGUT zijn. * (9979) Primo Mei e. fc. wordt de Inteekening opïde gereed liggende Vertaling&apos; van: DOOR Alexander Dumas Zoon, MET VOORWOORD VAN gesloten. Voormeld Werk _ar,, om in Afleveringen of om in eens Compleet te worden ontvangen, bij alle voorname Boekhandelaren worden ontboden. (9938) i__lraWi.ro ¥_?_ T _ _&quot;„ .UT. der TENTOONSTELLING in liet ST. PI US-GESTICHT, in de Kerkstraat, tot en met „_l_JU__Jst_l__fj_ Dingsdag den „4sten Aprü. De dag der Verloting is bepaald op Donderdag deu 26sten daaropvolgende. Loten zyn nog a ƒ I.— te verkrijgen aan het Gesticht bovengenoemd en bij den Ondergeteekende, op ac Heerèngracht bij de Hartenstraat. - De Secretaris der kommissie voor de Loterij, (9479) A. lï. WALTER. 0. _. fOOEBÜRSWAL, K 508. ONTVANGEN : Nieuwe Mei_ eïsto_ en, «_ röifnen, Neteldoelien , Tafelltleeden , BSaeze n «„BiUten en Loopers en verdere Artikelen voor Ameublement.. (9916) ONTVANGEN de Nieuwste _o«_ï!en van Dames- en Hinder-SBOEREN, in alle Genres voor liet SKoiiuw-Saisoen, 11. 19. __. TER REEK. , (9870) Iteguliersbreestraat, X 68. Ü&gt;e Amsterdamselie Voorstcliottoank verstrekt GEIL D E N op Koopmansgoederen, ElFeeten, Mannfaetnren, Edelgesteenten, ©root ©ond en _-ilver en in liet algemeen op voorwerpen van niet Deneden de Jf 25&gt; aan waarde. . Informatien aan het Kantoor der BAN Si, of .en huize van den DIRECTEUR der BANK (Cteelvinlisteeg). (9884) WÏMATIitIJR- BEZIGT- ËÜ ~~~ïüIïSfGUSBLA_ERIj7 SCHEÏKUSDIGE ISSTRIIEÏÏENFABRIÜS. R0K.1., e«„ Eene keurige Collectie BRILLEN, LORfirsros. en PE„C_„Ë_, 3_AR_NE en VERREKIJKERS, BAROMETERS en „H_RBOMETERS, voorhanden bij J. F. VAN ©EENE &amp; EO., RIJKS-LEYERANCIERS. Twee bekwame INSTRUMENTMAKERS kunnen dadelijk geplaatst worden. (9901)</p>
</text>
