<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Donderdag 19 April.</title>
	<p>Volgens een gerucht zal Prins Napoleon de gelden, voortkomende van den verkoop van zijn Romeinsche huis besteden tot aapkoop van het paleis van het voormalige koninklijke huis te Portici. — Morgen zal iv den senaat de interpellatie van den Heer Kouland plaats hebben over de toegevendheid, die naar zijne meening de regering ten aanzien van de drukpers gebruikt. De graaf de JNieuwerkerke zal bij die gelegenheid voorstellen, te bepalen dat geen senator ecu dagblad zal mogen dirigeren. Dit laatste voorstel is regtstreeks tegen het dagblad la France en ziju directeur, den Heer de la Guéronnière, gerigt. — Men verneemt dat de Hr. Dronyn de Lhuys aan alle Fransche diplomatieke agenten in het buitenland eene circulaire heeft gerigt, waarin hij hun aanbeveelt in hunne betrekkingen tot de regeringen, waarbij zij zijn geaccrediteerd, de grootste reserve in acht te nemen. Tevens staat do minister met bijzonder welgevallen stii bii de ontwikksling der politiek van non-interventie, welke het kabinet der Tuilerien voortdurend in acht neemt. &apos; — Men meldt, dat de Fransche regering dezer dagen bij Oostenrijk pogingen heeft gedaan, om het te bewegen Venetië aan Italië te verkoopen, welke pogingen echter, even als alle vroegere van dien aard, mislukt zijn. — Bijna alle dagbladen zijn gunstig voor Oostenrijk gestemd. Heden zegt de Heer de Girardin, onder verwijzing naar art. 12 van het Weener verdrag van 30 Oct. 1864: Oostenrijk is in zijn regt. Voor den Bond en voor Europa kan Oosteurijk het hoofd hoog dragen. Pruisen moet het buigen. Voor Pruisen is er slechts een middel om het hoofd weder op te heffen, namelijk door von Bismarck aan het te regt verontwaardigde Europa óp te offeren. — Eenige dagen geleden zijn enkele coupletten medegedeeld van het lied: Tout ca c&apos;est pour le roi de Prusse. Aan de Liberté wordt heden uit Berlijn .geschreven, dat toen de Heer v. Bismarck het lied las, hij lagcheud uitriep: Goed, zeer goed, en zich daarop tot een zijner secretarissen wendende, voegde hij dezen toe: In Frankrijk eindigt alles met liedjes, wij zullen zien of dit ook in Duitschland het geval zal zijn. — De Conslituiionnel bevat heden een artikel over de kwestie der regering in de Donauvorstendommen, waarin alle candidatuur van ] ecu vreemden vorst wordt bestreden gelijk ook het beginsel eener J regering van een voor het leven benoemden inlandschen Souvereiu; het blad verklaart zich ter gunste van de regering van een hospodar i voor een bepaalden tijd benoemd en steeds herkiesbaar. Sommigen schrijven aan dat artikel een officieus karakter toe. — De Heer Doyen, onder-gouverneur der bank, verkeert in zorgwekkenden toestand. — De Heer Laboulaye is voornemens om zqn ontslag te nemen, als hoogleeraar aan het college de France. — Het historisch instituut, de oudste van alle geleerde vereenigingen te Parijs, is voornemens in 1867 een universeel congres van alle voorstanders der historische wetenschap bijeen te roepen. De eerste stappen, daartoe gedaan, hebben een zeer gunstig onthaal gevonden bij de geleerde vereenigingen in de departementen en in het buitenland , gelijk ook bij alle personen, die door den invloed van hunnen naam of van hunne positie het denkbeeld kunnen ondersteunen. — De voormalige prefect van policie Boittelle zal zijne verzameling schilderijen verkoopen. Dé verzameling bestaat uit 137 schilderijen, uitsluitend van de zoogenaamde kleine meesters der Fransche school, als: Boilly,Boissieu, Chardin, Aubry, Moreau, Boucher, L&apos;Epicié, de Marie, Ducreux, Drouais, Challe, Greuze, enz. — Het huis in de straat St. Honoré, waar HendriklV den 14den Mei 1610 den geest heeft gegeven, zal worden gesloopt. In den gevel van dat gebouw prijkt het borstbeeld des Konings met een Latijnsch opschrift. — De opheffing van het monopolie der „uurrijtuigen heeft Engelsche speculanten op het denkbeeld gehragt, om 500 cabs met de noodige koetsiers en paarden naar Parijs te zenden; zy zullen gestationeerd worden aan de deuren der hotels. Tegen den tijd der algemeene tentoonstelling zal het aantal dier rijtuigen worden verdubbeld. — De predikanten en ouderlingen van de verschillende protestantsche kerken in Frankrijk hebben ïn de laatste dagen te&apos; Parijs hunne gewone jaarlijksche vergadering gehouden tot bespreking van godsdienstige en kerkelijke kwestien- Een_ groot aantal leden dier vergadering heeft gewenscht, dat de bijeenkomsten dit jaar met de volgende verklaring zouden geopend worden: »De kerkelijke conferentie erkent, als grondslag^ van hare beraadslagingen, het souverein gezag van de Heilige schriften in geloofszaken, en de twaalf arti- I kelen als een kort begrip van do wonderdadige feiten, welke die ] Schriften behelzen.&quot; Van de 147 leden hebben 111 deze verklaring I onderteekend; 36 predikanten en ouderlingen hebben hunne onderj teekening daaraan geweigerd, en te kennen gegeven , dat zij eene | afzonderlijke bijeenkomst zullen houden ten huize van den Heer Ooquerel, den vader. Tot de minderheid behooren de predikanten Martin Paschoud en Coquerel, vader en zoon. — De onderzeesche kabel tusschen Beachy-Head en Dieppe is hersteld; vier der draden zijn in voldoende werking. De kabel van Calais i van vier draden en die van Boulogne van zes draden zijn ook weder ; in orde gebragt. — Volgens de Ojiinicn maakt Oostenrijk in het Venetiaansche groote : oorlogstoebereidselen. De veldbatterijen zijn met 30 paarden en 25 man vermeerderd. Ook in Zevenbergen en Hongarije zijn volgens het blad 20,000 paarden aangekocht. Het operatieleger tegen Pruisen zal 210,000 man sterk zijn en door Benedek gecommandeerd worden. Onder hem zullen de generaals Gablenz, Thun, de aartshertog Ernst, Bucigny, Harding en Klave staan. — De Sultan heeft door Namik-Pacha, gouverneur van Bagdad, zes fraaije paarden van het zuiverste ras des lands doen koopen. Zij zijn te Konstantinopel ingescheept en zijn bestemd tot een geschenk : aan Keizer Napoleon.</p>
</text>
