<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 7 Julij.</title>
	<p>Lord Derby heeft in het hoogerhuis zijne vroeger medegedeelde opvatting omtrent den waarborg van Luxemburgs onzijdigheid, bij verdrag van 11 Mei bepaald, nader uileengezet. Luxemburgs onzijdigheid, zeide hij, rust op de gezamenlijke stem en op het gemeene eergevoel van al de mogendheden, die het Londensche verdrag hebben undertcekend, Het gevolg eener collective waarborging is, dat elke borg voor zijne eer verpligt is de gewaarborgde onzijdigheid zelf te eerbiedigen, en bij schending dier onzijdigheid door eenen anderen staat wel geregtigd, maar niet verpligt is deswege alleen en zonder dc andere borgen oorlog le verklaren. Hel zou eene onderneming in den geest van Don Quichotte zijn, zoo Engeland Luxemburgs onzijdigheid tegen Frankrijk bij voorbeeld, of legen Pruissen of wel legen beiden verdedigen wilde; tot zulk eene onderneming verpligt hel nieuwe verdrag niet. De waarborg voor Luxemburgs onzijdigheid ligt niet in de strijdkrachten van eene of andere mogendheid, maar in het eergevoel van al de waarborgende mogendheden te zamen. Faalt dat eergevoel bij eene van baar, dan heeft elke van de andere niet de verpligting, maar de vrijheid om, zulks goed vindende, afzonderlijk of met anderen stappen tot instandhouding der gewaarborgde onzijdigheid te doen. Lord Russell en anderen verklaarden zich met die zienswijze niet te kunnen vereenigen. Lord Russell legde veel gewigt op de zedelijke verpligting, voor eiken van de borgen voortvloeiende uil het verdrag. — Engeland is op hel punt om Abyssinië den oorlog le verklaren, zoo verzekert de Morning Star. Kolonel Merewether, de laatste agent, die door de regering werd afgevaardigd, om te trachten de Engelsche gevangenen in vrijheid te doen stellen, heefl keizer Theodorus een ultimatum doen toekomen. — De beroemde Afrikaansche reiziger Rohlfs, uit Bremen, over wiens lot men ernstig beducht was, is thans in welstand in Engeland aangekomen.--— Te Preston is de grootere weverij van de hh. Bashall en C°. afgebrand. De schade, die echter door assurantie is gedekt, wordt op 150,000 £ begrooi. 900 werklieden zijn door dit ongeval tijdelijk van broodwinning ueroofd. — Naar men uit New-York meldt schijnt Juarez zeer weinig staal op de bestendigheid zijner regering ie maken; want hij zendt heimelijk tafelzilver; juweelen en geld naar de Vereenigde Stalen, om daar voor hem bewaard ie worden. Kennelijk vreest hij dal Orlega of een ander van zijne mededingers bij de in Mexico heerseheude regeringloosheid spoedig in staat &gt;al zijn zich er meester van het bewind te maken.</p>
	<p>— De voormalige dictator van Mexico Santa-Anna is thans ook gefnsilleerd; hij had getracht Mexico op nieuw binnen te sluipen, maar werd •revangen genomen. Hij had reeds den 77jarigen ouderdom bereikt en stond wegens zijne vroegere handelingen, zeer ongunstig bekend.</p>
</text>
