<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 9 Julij.</title>
	<p>Zaturdag nacht is weder begin gemaakt met het doorlaten van water uil Delfland aau den Leydschcndem, dat, gelijk vorige jaren, tot watervcriersching van Leyden en omstreken plaats heefl. — De werken aan het zuidelijk gedeelte van den Korlen- of Waddinger Vliet gisteren voltooid zijnde, is men begonnen met aan het noordelijk gedeelte af te dammen, len einde ook daar aan dat waler eene aanmerkelijke breedte en diepte te geven. — Heden morgen is op het Galgewater een 17jarig jongeling, die zich roet eene schuit met turf geladen naar buiten zou begeven, bij het boomen van het vaartuig gevallen en verdronken. — Bij resolutie van den minister van financiën is vastgesteld de 261ste staatsloterij. Die loterij beslaat uit 20000 loten, 10000 prijzen en 2 premiën. De collecte wordt geopend op 29 Julij en gesloten op&apos;lo Augustus aanst. De trekking der eerste klasse zal plaals hebben op 26 Augustus,&apos; en de trekking der 100 laatste nommers op 16 November. — De commissie tot de zaken der prol. kerken in Ned. Oost- en Westlndië noodigl uil, om zich vóór 22 Julij als sollicitanten voor eene of meer der nageiioemde vacaturen aan te melden: I°. predikanten of candidaten voor eene vacature bij de prol. kerk in Ned. Oost-Indië; 2». predikanten of candidaten voor de vacature van evang. luthcrsch predikant op Curaeao; 3°. predikanten of candidaten voor de vacature bij de prot. gemeenle te Nickerie, in West-Indië; 4°. predikanten, candidaten of zendelingen voor dc predikantsplaalscn te St. George dElmina en St. Eustatius (Engelsche en Ilollandsche dienst), alsmede voor de hiilppredikcrspiaats te Bonrhain op Celebes. De sollicitanten kunnen zich aanmelden le &apos;s Hage bij den president of den secretaris, of bij ds. K. N. Meppen. — Hoezeer, krachtens de thans geldende reglementen op de telegraafdienst, wegens verminking en vertraging van onaangeteekende telegrammen geene terugbetaling der seinkoslen aan de afzenders wordl verleend, houdt hel telegra.ifbestuur zich niettemin voor de mededeeling van elke feil of onregelmatigheid te dien opzigte aanbevolen, ten einde aan deze mededeelingen, waarop overigens hel nemen van beschikking vervalt, zoodanig gevolg kunne worden gegeven, als waardoor de juisie en tijdige overkomst der berigten zooveel mogelijk verzekerd wordt. (Staatse.) — Door den minister van binnenl. zaken is het verbod lot hel houden van markten en openbare verkoopingen van rundvee voor, het gedeelte der provincie Noordhollaud, gelegen ten noorden van het IJ en de gemeenle Velzen, met ingang van den 8sle&quot; Jnlij opgeheven. — De Ned. fnd. meldt hel volgende: Uit Parijs verneemt men, dat de werkzaamheden der munt-couferentie, daar vergaderd, roet ijver worden voortgezet. Of de zoozeer gewenschle overeenstemming tusschen de verschillende vertegenwoordigende rijken zal kunnen verkregen worden, blijft nog steeds onzeker. Wel is waar zijn de Vereenigde Stalen en Griekenland reeds iet het metrieke stelsel toegetreden, de adhaesie van Oostenrijk is mede waarschijnlijk, alsmede die van Spanje en Nederland; maar ditzelfde kan nog niet gezegd worden van Engeland, Rusland, Pruissen, Wuriemburg, Beijeren, Turkije en de Scandinavische Staten, voor wie groote bezwaren daaraan verbonden zijn. Er. zijn ininsschen denkbeelden geopperd, om hel verkrijgen eener overeenstemming ie vergemakkelijken; die, welke z(jn aangegeven door Nederlandsche en Belgische zaakkundigen, hebben vooral de aandacht getrokken. Daaronder waren in de eersie plaats opgemerkt een tweetal brochures over dil onderwerp geschreven en ingezonden door den heer graaf Maurin Nahtiys, te Utrecht, waaruit de conferentie belangrijke berekeningen en inlichtingen heeft kunnen putten. 5&gt; —In de,algemeene vergadering der afdeelingen van het dezer dagen gehouden congres der Ned. maatschappij ter bevordering van nijverheid is o. a. besloten eenen prijs uit te loven, bestaande in eene gouden medaille, voor de beste verhandeling over heigeen ter bevordering der oesiervisscherij kan gedaan worden. Voorls heeft de donateur Zeegers Veeckens eene gouden medaille en ƒ 100 ter beschikking van de maatschappij gesteld, voor de beste verhandeling omtrent heigeen ter bevordering van de oofiboomieelt kan gedaan worden.</p>
	<p>— Aan hel examen B volgens de artikelen 61—65 der wet op het middel-| baar onderwijs hebben dezer dagen aan de polytechnische school ie Delft deelgenomen 33 kandidaten, mei het gunstig gevol? dat door 24 hunner voldoend examen is afgelegd, namelijk voor artt. 61 en 62 door de hh. H. E. van Berckel, jhr. 11. van Cappellen, Tb. Ch. Colenbrander. A. Deking Dura. H. P. Gulteling; H. G. C. M. Hamming, J. A. Roessingh van Iterson, il. G. Livert, W. Molenaar, F. G. N. ilaiisma Muiier, H. W. Nacheiiius. H. J. Rink, C. B. Schuurman, 11. Spanjaard, J. R. M. Wiegel en A. H. F. K. Thisseu. Voor art. 64 door de hh. N. van Dissel, C. W. F. Falkenburg, U. van Heumen Hzn., W. A. M. Piepers, L. R. Slinkers en A. 11. F. K. Thissen. Voor art. 65 door de hh. H. J. VV. Jonker, il. A. Mansfeldi en C. J. van Schelle. . — Den 25sten Junij jl. zijn er, bij geleg.-nheid van den gecostumeerden optogt der studenten ie Ulrecht, aldaar vele voorwerpen, vermoedelijk door zakkenrollerfl, ontvreemd. Hei Politieblad behelst daarvan eene opgave, waaronder men aantreft 7 gouden of zilveren horologiëu, 7 gouden kettingen, met allerlei versierselen, zilveren knippen enz. — De kamer van koophandel en fabrieken te Haarlem heeft zich bij adres tol den minister van binnenl. zaken gewend, met verzoek dat de wekelijksche markt voor rundvee aldaar spoedig mag worden geopend. — Te Arnhem is gevaukelijk binnengebragt de persoon van H., verdacht van den voor eenigen tijd gepleegden moordaanslag op den notaris Ghijm en diens dienstmeid te Hengelo. Naar men verneemt heefl de beschuldigde de misdaad reeds volledig bekend en opgegeven zich te hebben willen meester maken van.de bfj gezegden notaris aanwezige gelden, tot welk einde lijj de beide getuigen van dien roof wilde uit den weg ruimen. SF— Te Arnhem is zekere D. H., brievenbesteller aan het postkantoor aldaar, naar men zegt op hel vermoeden van zich brieven met geldswaarde te hebben toegeëigend, naar de gevangenis gebragt. — Woensdag morgen had te Stadskanaal in de moutwijnslokerij van wijlen den heer E. L&apos;niken een droevig ongeluk plaats. De arbeider K.- Stiékel wilde, in tegenwoordigheid van den heer G. üniken, de kuipen schoon maken, waarin zich len gevolge van langdurige sluiting een stiklucht had ontwikkeld, die zwaarder dan de dampkringslucht op*den bodem der kuip hing, waarop men niet verdacht was. De genoemdearbeider moest zulks &apos;dan ook met zijn leven boeten, en ook Uniken zou, bij-zijne pogingen om. gemelden werkman hulp te verleenen. bijna mede zijn omgekomen, daar bij bewusteloos door anderen werd omhoog gehaald. De ongelukkige, een oppassend huisvader, laat eene vrouw met 4 nog hulpbehoevende kinderen achter. — Donderdag 11. had le Bergen-op-Zoora buiten de Sleenbergsche poort een ongeluk plaats. lemand, op de spreeuwenjagt zijnde, die in den kersentijd den hoveniers veel schade berokkenen, had de onvoorzigtigheid, een hovenier nagenoeg de volle laag in het onderligehaam te schieten, zoodanig dat de man, vader van vijf nog jeugdige kinderen, in een zorgbarenden toestand verkeert; de wonden zijn gelukkig niet doodeltjk, maar evenwel zeer pijnlijk; men schal dc hagels, die naar binnen gedrongen zijn, op ruim 70. — In België is art. 1 van het besluit van 14 Maart, waarbij de invoer van verschillende koopmanschappen uit Nederland, wegens het heerschen der runderpest, verboden wordl, ingetrokken.</p>
</text>
