<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 9 Julij.</title>
	<p>Bij kon. besluiten van den 7d« dezer is bepaald, dat rijks- hoogere burgerscholen met vijfjarigen cursus zullen gevestigd zijn te Leeuwarden en Zwolle, en met driejarigen cursus le Alkmaar en Zalt-Bommel. Voorts zijn aan die inrigiingen benoemd: le Leeuwarden, tot directeur en leeraar dp. C. P. Burger le Delft; tot leeraars: dr. VV. Bisschop te Leyden, dr. E. A. van der Burg te Rotterdam, dr. S. J. Cohen te Maastricht, J. Zaaijer Azn. te Leyden, J. van Belkum le Leeuwarden, P. H. van Moerkerken te Gouda, F. F. W. Koch te Rotterdam en F. C. Jeanneret te Rijswijk; — le Zwolle, tot directeur en leeraar dr. VV. J. A. Huberts te Zulphen; tot leeraars: dr. H. F. Kuyper te Dordrecht, dr. F. H. Julius le Sneek, W. A. Klberls ie Zwolle. mr. L. Buchler le Middelburg, G. L. Nicoud te Zwolle, J. Beckering Vinekers te Zwolle, J. F. C. Okon te Zaandam en A. F. C. Ilofïmann te Zwolle; — te Alkmaar, tol directeur en leeraar dr. A.T. van Aken le Leyden, tot leeraars: A. Langerhnizen van Oven te Delft, A. Groenier le Zwolle, W. van Ravenhorst le Bensichem, K. E. Scheld te Ulrecht en M. J. Wuysler te Schiedam; — te Zalt-Bommel, tot directeur en leeraar dr. E. Epkema te Zalt-Bommel; tot leeraars: J. W. Bonte te Leyden, VV. van Keeken le Arnhem, F. Brinkgreve le Zalt-Bommel, J. 11. L. A. Z. von Rosenthal le Tilburg, dr. P. G. van Anrooy ie Zalt-Bommel, mr. L. J. H. Philips te Zalt-Bommel, J. C. G. Zeitz te Zalt-Bommel en A. Göbel te Zalt- Bommel. Voorts zijn benoemd tot leeraar bij de rijks- hoogere burgerschool te Middelburg dr. E. J. Kiehl, te Groningen; Ulrecht, W. 11. van de Sande Bakhnyzeii te Uerwijnen en J. E. Slark ie Roermond; Groningen, dp. M. van Lier le Nijmegen; Gouda, 11. F. W. Bonte te Rheden; Helmond, A. Roozeboom le &apos;s Hertogenboseh en J. F. PfafF te Lochem. — Tot burgemeester der gemeenle Drummen is benoemd de heer L. J. N. van Essen. — Tot officier van gezondheid 3ie kl. bjj de zeemagt is benoemd F. H. L. Roessingh van llerson, kweekeling van &apos;s rijks kweekschool voor militaire geneeskundigen. — De minister van oorlog zal Donderdag aanst. geen gehoor verleenen. — De nieuw benoemde gezant van Nederland bij&apos; het Fransche hof/baron J. P. P. van Ziiylen van ÏNijevelt, is gisteren morgen van hier vertrokken om zich naar Parys le begeven.</p>
	<p>— In de zitting van de eerste kamer van gisteren zijn de beraadslagingen voortgezet over het wets-ontwerp lot regeling der schutterijen. Onderscheidene leden, de hh. Hengst, Fransen van de Putte, Cremers, Schot, van Sasse van Ysselt eu Michiels van Kessenich, ontwikkelden bezwaren . tegen de wet. Die bedenkingen waren geput uit de grondwet, welke, naar . .men oordeelde, iets anders had bedoeld, dan met dit ontwerp werd beoogd; men kwam op tegen den druk, welken de voorgedragen bepalingen op het grootste gedeelte der bevolking zou uitoefenen, en bepaaldelijk tegen de bezwaren, welke voor de kleinere gemeenten daaruit zouden voorspruiten; men oordeelde dat de vrijstellingen niet behoorlijk geregeld waren en dat uit een financieel oogpunt aan de gemeenten belangrijke lasten zouden worden opgelegd, welke de slaat zoude behooren te dragen. Aan de zijde der voorstanders, de hh. Messchert van Vollenhoven en Schimmelpenninck van der Oyc, werd beloogd dal de voordragt was ingediend ter vervulling van een iv de grondwet voorkomend voorschrift, dal geheel dienovereenkomstig was gehandeld, en dat de daartegen aangevoerde bezwaren als overdreven te beschouwen waren, daar zij, naar men oordeelde, niel onoverkomelijk waren le achten. Bij verwerping van het ontwerp zou de wet van 1827 in werking bljjven, heigeen men des te meer betreuren zou, omdat, na het mislukken eener poging om in het gebrekkige verbetering aan te brengen, hel te voorzien was dat de regering, welke dan ook, niet spoedig genegen zou wezen, om eene nieuwe regeling ten deze te ontwerpen. De minister van binnenl. zaken heeft daarna de wet tegen de verschillende bedenkingen verdedigd. De minister bragt zijne rede in deze zitting niet ten einde. In de zitting van heden zijn de beraadslagingen voorigezet. De minister van binnenl. zaken, zijne rede voortzettende, voerde nog eenige punten van verdediging aan. De minister van oorlog wederlegde de bezwaren der sprekers, voor zoover die van militairen aard waren. Hij drong aan op aanneming der wet, ten einde de verdediging des Vaderlands op goede gronden te bouwen. De heer de Vos van Steenwijk verklaarde zich, niettegenstaande deze verdediging, tegen de wet, die hem niet genoeg waarborgen gaf voor de versterking onzer weerbaarheid. Replicerende, persisteren de hh. Hein, Cremers, Michiels van Kessenich en Fransen van de Putte bij hunne meening tegen de wet, terwijl de hh. Joost van Vollenhoven, van Beeck Vollenhoven en Messchert van Vollenhoven zich voor de wet verklaren. Na repliek des ministers wordt het ontwerp iv stemming gebragt en verworpen met 19 tegen 15 stemmen. Daarna is de kamer tot nadere bijeenroeping gescheiden. — In de zitting van de prov. staten van heden heeft de commissie, belast met het onderzoek der geloofsbrieven van den heer ü. van Weel, verzocht in het bezit le worden gesteld der stembillelten en der kiezerslijsten van de eersie stemming in het boofdkiesdistrict Middelharnis. Hieraan zal gevolg gegeven worden. Achtereenvolgens zijn onderscheidene onderwerpen behandeld. Op het verzoek van regenten van het r. k. wees- en oudeliedenhuis te Leyden , om een voorschot van ƒ6OOO, 10l verbouwing van het gesticht, is, overeenkomstig hel voorstel van ged. staten, afwijzend beschikt. Toegestaan is een subsidie van ƒ32000 aan de gemeenle Alkemade c. a. tot het verbeteren der wegen tusschen die gemeente en Leyden. — Naar men verneemt zal Zondag aanst. het muziekcorps van het Paleis voor Volksvlijt, te Amsterdam, cene muziekuitvoering geven in de Societeitslent, in het Bosch. — Bij de heden aan het dep. van marine gehouden aanbesteding, waren de minste inschrijvers voor vlaggedoek de hh. van Harlrop en Zoon te Leyden ad ƒ849.05 de&apos;loo el, en voor laken de heer Scheltema Jz. te Leyden ad ƒ648 de 100 el. — Naar men verneemt heeft een der boden van het alhier gevestigd begrafenis-fonds »Let op uw Einde&quot; zich uit de voelen gemaakt met eene som van ongeveer ƒ4OOO. Hij moet valsche quitaniiën, valsche bewijzen van overlijden, enz. vervaardigd hebben, heigeen eerst acht dagen geleden is ontdekt. Men vermoedt dat hij de wijk naar Engeland genomen heeft. Een der inspecteuren van politie beeft dcv dader le Rotterdam trachten op te sporen, maar hem niet gevonden.</p>
</text>
