<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PRUISSEN. BERLIJN, 15 Januarij.</title>
	<p>Zaturdag 11. heeft &apos;L. M. de koning de zitting der beide huizen vanden landdag geopend. Z. M. heeft in zijne rede in de eersle plaats medegedeeld, dat het hem in vereeniging met den keizer van Oostenrijk gelukt was eene eereschuld van Duitschland, welker eisenen herhaaldelijk en met kwetsing van het nationaal gevoel waren in den wind geslagen, door eenen eervollen vrede af te doen. Het is, zeide hij, aan de tegenwoordige organisatie van i het leger le danken, dal de oorlog kon worden gevoerd, zonder een be- I roep te doen op de landweer, waardoor de bevolking niet behoefde te wor! den hemoeijelijkt. Na dergelijke ondervinding, is hel le meer mijn pligt, | de bestaande organisatie in stand te houden en die op de aanwezige grond| slagen tot hoogere volmaaktheid op le voeren. Ik mag verwachten, dat de ! beide huizen van den landdag mij in de vervulling van dezen pligt zullen ondersteunen. Voorts deelde Z. M. mede, dal, wilde Pruissen zijne staaikun- I dige stelling met eere ophouden, er zorg moest gedragen worden voor de ! uitbreiding der zeemagt. Een ontwerp zou ingediend worden tot instelling van een invaliden-pensioen-fonds. Omtrent de door den oorlog veroorzaakte uitgaven en de middelen, ter harer bestrijding aangewend, zou zoo spoedig mogelijk mededeeling worden gedaan. ••■&apos;■&gt;•.;&apos; V &quot;— ~ Omtrent de hertogdommen liet Z. M. zich aldus uit: De vrede met Denemarken heeft Duitschland in hel bezit gesteld der betwiste noordelijke grenzen en de aldaar aanwezige bevolkingen in slaat gesteld om te doelen ! in ons nalionaal leven. Hel ligt in de taak mijner staatkunde, dit verkre| geii goed voor ons te verzekeren door instellingen, die het ons tot een eerj vollen pligt maken de bescherming dier grenzen gemakkelijk le maken en de ! hertogdommen in staat te stellen hunne rijke hulpbronnen mede aan le wenden lol ontwikkeling der land- en zeemagt, even als lot bevordering der materiëelc belangen van hel gemeenschappelijk vaderland. De handhaving dezer regtmaiige eisclien zullen wij met alle gegronde aanspraken, zoowel van nationale als van vorstelijke zijde, in overeenstemming trachten le brengen. Mei hel oog daarop hebben wij , ter verkrijging eener volledige zekerheid in quaeslien van rest, aan hel syndicaat der kroon opgedragen deswege de noodige verklaringen te doen. Hel is mijn dringende vvensch, alzoo besloot Z.M zijne rede, dal hel verschil van gevoelen tusschen mijne regering en het huis der afgevaardigden in eene overeenstemming .moge eindigen. De gewigiige gebeurtenissen der laatste tijden zullen alsdan bijdragen lol opheldering der zienswijze omtrent de behoefte aan reorganisatiën. Het blijft daarbjj mijn vast besiuit de rekten der constitutionele verlegenwoordigittg des lands le eerbiedigen en le beschermen. Zal iniusschen Pruissen zijne zelfstandigheid en zijne stellin&quot; als Europesclie mogendheid handhaven, dan moei de regering in eene vaste krachtige houding volharden en dan kan de eensgezindheid met de veriegenwoordiging des lands niet anders leiden dan tol handhaving eener leger-organisatie, die de veiligheid en weerbaarheid van hel vaderland waarborgt, tl — De troonrede heeft beantwoord aan de verwachting die men daarvan had. Men kan reeds als zeker aannemen, dat de thans geopende zitting in de hoofdzaak geen ander gevolg zal opleveren dan de drie voorgaande. Omtrent de militaire quaestie zal men het niet eens worden, en daar dit eene volstrekte voorwaarde is voor %de vereffening van het geschil over de uitlegging der grondwet, zoo zal liet ook wat dil betreft bij het oude blijven; de invloed daarvan op de finanliële voordragten der regering is niet twijfelachtig. Het huis van afgevaardigden heeft iu zijne eerste zitting, op voorstel van den waarnemenden voorzillcr, den heer Grabow, besloten den dank der vergadering le betuigen aan de uit den oorlog leruggekeerde overwinnaars. Toen later de heer Grabow op nieuw als voorzitter was gekozen, hield hij eene aanspraak, waarin hij herinnerde, dat, sedert men in het vorige jaar Ie vergeefs gehoopt had lot overeenstemming mei het ministerie te geraken, de liberale drukpers en liberale ambtenaren en burgers vervolgd waren, de gemeenie-inrigling van 1808 bedreigd was en pogingen gedaan waren om door oorlogsroem de publieke opinie te onderdrukken, het huis van afgevaardigden tot onderwerping te dwingen en het constitu-</p>
	<p>tionele leven uit ie dooven; maar dat het volksgeweien in de verdediging jer constitutie onwrikbaar zou blijven. . Prins Karel van Pruissen heeft zich naar Weenen begeven. _ De Weener Presse zegt in slaat ie zijn gesteld den inhoud mede te deelen van de laatste tussclicn de heeren von MensdorH&apos; en von Hismarck gewisselde nota&apos;s. Volgens die zou Oostenrijk bepaald geweigerd hebben mede te werken lot de door Pruissen voorgestelde maatregelen van geweld en dwang legen de Duiisclie middenslatcn, die door den heer von Bismarck van revolutionaire bedoelingen beschuldigd waren. Oostenrijk wil het terrein van het bondsregt niet verlaten, en herinnert, voor het geval dat Pruissen tot aanhechting der hertogdommen mogt willen overgaan, aan eene reeds vroeger door den graaf Karolyi aan den koning van Pruissen medegedeelde verklaring, volgens welke Oostenrijk zijne toeslemming daartoe alleen tegen vergoeding, vergrooling van zijn eigen gebied in Duilschland, zou geven. — Uit Altona meldt men, dat er eene verordening is verschenen van de burgerlijkecommissarissen, o. a. hel volgende bepalende: de zelel van hel opperste burgerlijke bestuur wordt met Februarjj naar SleeswQk verplaatst. De landsregering te Kiel wordt met 1*. Februarij ontbonden en met het bestuur van Sleeswijk tot één regeringscollegie, onder den naam van »Sleeswjjk-Holsleinsche landsregeriug,&quot; vereeoigd, hetwelk zijnen zetel op het kasteel Gottorp ie Sleeswijk heeft. Van den werkkring der landsregtring zijn uitgezonderd: hel reeds&apos;aan speciale autoriteiten opgedragen beheer der post, der telegrafen, der in- en uitgaande regten, alsmede eenige andere onderwerpen, waarvan het opperhestmir zich de behandeling heeft voorbehouden. — Naar men uil Kassei meldt heeft de Oostenrijksche regering door haren vertegenwoordiger bij den keurvorst van Hessen stappen gedaan, om hem te bewegen lol eene verandering van het regeringsbeleid, hetwelk voor zijne dynastie en voor den slaat zoo gevaarlijk is; maar te vergeefs. — Uit Warschau is den 6d™ Januarij andermaal een transport van om staatkundige oorzaken in hechtenis genomenen , ongeveer 100 personen sterk, naar Siberië vervoerd. Een der leiders van den opstand&apos;, Alexauder, Waskowski, die de stukken der bank van Warschau htefl gestolen, is dezer dagen in hechtenis genomen.</p>
</text>
