<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 17 Januarij.</title>
	<p>— v. De Staatscourant bevat, ter uitvoering-der wet van 1 Nov. 1863, het programma voor een paleis, bestemd voor de vergaderingen van*de statengeneraal van het koningrijk der Nederlanden. Daarbij worden alle Nederlandsche en vreemde bouwkundigen uilgenoodigd, hunne denkbeelden omtrent de inrigiing van zoodanig gebouw te doen kennen, met overlegging van plannen, welke aan de opgegeven hoofdvoorwaarden moeten voldoen. Voor het der bekrooning waardig gekeurd ontwerp wordt uiigeloofd eene premie van ƒ2500. Daarenboven behoudt de minister van binnen!, zaken aan zich de bevoegdheid tot aankoop van zoodanige omwerpen, die zich door bruikbare denkbeelden of schoone uitvoering onderscheiden, voorde som van ƒ1000 ieder. De stukken moeten vrachtvrij wórden ingezonden, uiterlijk zes maanden na de dagleekening van het i programma, aan het adres van hel ministerie «au binnenlandsche zaken le &apos;s Gravenhage; alwaar ook, na gedane aankondiging in de Staatscourant, de niet bekroonde ontwerpen, -tegen opgaaf van hel kennelijk leeken op de naambriefjes, zullen worden afgegeven. Na den Juljj e. k. zullen geene slukken ler mededinging worden toegelaten. De beoordeeling der ingezonden ontwerpen geschiedt door eene jury, te benoemen door den minisier van binnenl. zaken. Dé ingekomen oniwerpen zullen worden len loon gesteld, nadat de jury uitspraak zal hebben gedaan. — De heer J. H. Donner, pred. bij de Christ. afgesch. gemeenle alhier, heefl op nieuw een beroep ontvangen naar Pella, in Noord-Amerika. — Volgens de door de Staatscourant medegedeelde rivierberigten, zijn ihans al onze rivieren van ijs bevrijd. ■•*&apos;■ ■■— Op de door den senaat der Ulrechtsche hoogeschool uitgeschreven prijsvragen zijn ingekomen: op de I&quot;*&apos;theologische 1 antwoord, op de 2ie theologische 2, op de juridische 2, op de medische 1 en op de 2de phil. nat. 1. &quot;• — Zaturdag 11. had op de Maas voor Rotterdam een verschrikkelijk voorval plaats. Door een feilen VV. en Z. W. wind stond de Maas zeer hol, zoodat men bij hel overzetten van de werklieden, die van &apos; Fijenoord stadwaarts moesten komen, de voorzorg had gebruikt, om de roeibooien slechts met het halve getal personen le belasten, die deze met goed weder naar belmoren kunnen dragen. Eene dezer roeibooteri was met 16 of 17 personen beladen. Even voor dal men de aanlegpiaalshad bereikt, stootte de boot op een door ijsgang verbroken paal, die door,het hooge getijde onder waler slond, waardoor de boot kenterde en verscheidene( personen over boord vielen. Weinige oogenblikken daarna was de boot, hoewel.vol waler, gerigt en gelukte het aan de enkele zich daarin nog bevindende personen velen hunner makkers te redden; doch twee volwassen personen; vaders vaja knapen, van 14, 15 en 16 jaar, hebben het leven verloren. &quot;Eén der verdronken werklieden, H. Everlinge, wiens zoontje zich mede in de roeiboot bevoud, heeft, toen deze omkantelde, nog de tegenwoordigheid van geest gehad om den knaap te grjjpen en boven water le houden. Het zoontje is ten gevolge daarvan gered, doch de vader, die minder op eigen levensbehoud bedacht was dan op de redding vanzijn kind, is verdronken. — Te Zeilen (Gelderland) is door de predikanten F. P. L. C van Lingen en O. G. Heldring eene opleidingsschool voor de akademie gesticht, waar jongelingen in een chrislelgken geest voor de bijwoning der akademische lessen worden voorbereid. De rector C. H. W. Lamers is in December 11. met het onderwijs begonnen, bijgestaan voor hel onderwijs in de wiskunde, geschiedenis en leveiide talen door de hoofdonderwijzers J. Nobels, P. F. Bijvoet en J. H P. Gangcl. (R.C.) — Zaturdag 11. waren Iwee visschers le Brakel bezig zalm le drijven, toen eensklaps een rukwind hunne boot op zijde wierp en beiden hun graf in het waler moesten vinden. — Te Zwolle heefl de justitie zich andermaal naar Avereest begeven, ten einde een nadar onderzoek le doen in de zaak van D. Kluin/goud- en zilversmid te Avereest, verdacht van het vervaardigen van valsche Pruissische daalders. De justitie heefl reeds een groot aantal van die &apos;valsche stukken in beslag doen nemen, en men is nog een aantal daarvan op het spoor. Er moeten reeds belangrijke feilen aan het licht zijn gekomen.</p>
	<p>— Te Harlingen zijn dezer dagen 5 stukken land, die voor eenige jaren gekocht waren voor ƒ9OOO, in veiling gekomen en gebragt op ƒ 24859. Deze landerijen liggen juist daar, waar huizen zullen moeien staan, zoodra de stad de noodige uitbreiding ondergaal. De prijs beloopt circa&apos;ƒ4ooo per bunder. Te Leeuwarden is voor land, door de gemeente benoodigd, ƒ6OOO per bunder betaald. —Te &apos;s Hertogenbosch is in den nacht van den 14dc&quot; op den 15de&quot; dezer een grool gedeelte der spiegelfabriek van de firma weduwe Borso en Zonen le &apos;s Hertogenbosch door brand vernield. Omstreeks middernacht in eene der werkplaatsen uitgebroken, drong hij, aangevuurd dooreen vrij hevigen zuid-weslewind, al dadelijk door lot het groote spiegelmagazijn, waaruit evenwel, dank zij de nog tijdig toegesnelde hulp, nagenoeg alles is gered geworden. Op ééne na, en wel de voornaamste der werkplaatsen, is de geheele fabriek uitgebrand, terwijl de belendende huizen met betrekkelijk geringe schade zijn vrij gebleven. De oorzaak is geheel onbekend. — Door de kamer van koophandel en fabrieken te Middelburg is aan de tweede kamer een adres van adhaesie gezonden, aan hel ingediend weisoniwerp lotafschaffing der plaatselijke accijnsen. De kamer heefl echter verzocht, dat aan de gemeenten, welker financiën door die afschaffing te veel zouden lijden, eene billijke legemoeikoming op de eene of andere wijze zal worden verleend.</p>
</text>
