<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Onder onze ruime sortering van allerhande THI&amp;ET-ABTIKELËI, bevelen wij bijzonder aan: DE ECHTE TANDZEEP van Dr. SUIN DE BOU- Dn. HARTUNG&apos;S KRUIDENPOMADE versterkt TEMARD; zij maakt de Tanden zuiver wit, zonder het den groei van bet haar en werkt zoo voordeelig. dat de laaténiaii aan te doen, bewaart ze voor ziekelijke aandoenin- ste levenskiem in den knobbel weder ontwikkeld wordt en gen en houdt den mond frisch. Het stuk kost 40 Cts. en een nieuwe wasdom begint. Zij verhindert het uitvallen en is toereikende voor een half jaar. ontijdig grijs worden, maakt het krachtig, glanzend en gol™.ï n-^^r»,., „» ,»n&lt;-iimnTwrcii&apos; vend. Het glazen Potje kost 75 Cents, DE ECHTE Dn. BOKCHARDT&gt; ZEEP is zamen- ME Ks^A.OLIE \w m, HARTUNG werkt zeer weigeste ld uit fijne^aromatische en etherische Oliën en delf- dadi ht , en is j bij Killderen zeer nuttig s offehjke bestanddeelen, verwydert puisten, schubben lever- daa/zij bniteD,ewoon ëgt en Jfi| „,;, zijde maakt. A^ v ekken, zonnebrand sproeten en geelt aan de huid door de„ B&apos; ft z| eens za(?hte lmgzaliml(eii tcnvijl zij v nl-1-Jfflgetff&apos;i dati A^hg«. werkrachtige en fnssche zicll bijzond|r „J^un door .le^eigenscbap de Haren IZITZ1&apos; SJ ° &quot;&quot;&apos;&apos;T f Lf? Cel VCl}°oSt- Mie\S-~i ««&gt; schoenen a&gt;» *« P&quot;»n. De Flacon kost 75 Cents. , bruikt ze met een wollen lapje waarmedes men de huid Db&lt; bERINGBIÊR&apos;S AROMATISCHE KROeen of tweemaal daags wasoht. De pnjs is 40 Cents. KENGEIST, een van de nieuwste producten der Schei- GEBK. LEDER&apos;SBALSAMISOIE AARDNOOT- kunde, is een kostelijk, opwekkend en versterkend Reuk- OLIE-ZEEP, die de huid reinigt zonder stramming te en Waschwater. De Flacon fl. veroorzaken, haar zachtheid en lenigheid geeft en voor den Dk. BERINGUIER&apos;S KRAUTER- WURZEL invloed der weérsveranderingen beveiligt, als koude, hitte, OEL tot onderlwuding en verfraaijing van het Hoofd- en wind, enz. Het Stuk kost &apos;20 Cents, Baardhaar. Prijs per Flacon 60 Cents. öp nieuw ontvangen een grooten voorraad van: SCitUUERS. Kleer-, Hoofd-, Tand- eu Nagelschui- 1 Fijne ODEURS van Delcroix, Price , Demarson ; fijne jers, Fluweel- en Hoedensclmijers, Sopha-, Tafel- en Juweel- TOILET-ZEEPEN , sierlijk verpakt en opgemaakt, in sehuiiers. de liefelijkste _genren. EAU&apos;DES CARMES van Marg. \ «fc.ï».MmrM*.i--*. Allo soorten -n\ou,?vn.e uijawi&apos;HKaimmn in \ ijvasa -, tlnu ön; CUI.VKFHK. kleine, bevallige modellen, effen en a jour, in schildpad, z,vr ?10,,iif, „n VoorflPPlicr» PuttPli;iF« caoutchouc en hoorn; Friseerkaininen, Stofkammen, Zak- ! LtLl moo,jL en TOortl&apos;-el,Se PAIIAPI.UIts. kannnen, Kammen met Schuijer en Spiegel. &apos; (7490) . VEgKOOPHUIS M DE BEKENDE DEPOTS. ECHTE KOGGE GEZONDHEIDS-BLOEM. HET GOEDKOOPSTE GEZOIIIEIDS- H VOEDINGSMIDDEL, Deze buitengewoon fijne en zuivere BLOEM, geneeskrachtig, voedend, versterkend en aangenaam van smaak, nit de Stoom-, Graan-en Meel-znivering van J. IMIWINK.te ZWOLLE, wordt met het beste gevolg gebruikt als ONTBIJT en DRANK, door BOBSTZIEKEW , HOESTENDE, TERINGACHTIGE, ENGBORSTIGE, ZWAKKE GESTELLEN en KINDEREN, MAAG- en KEELPIJN-LIJDERS, enz. — Als DRANK toebereid, geeft zij aan Hoestenden de meest.gewenschte verzachting, en vervangt zjj in de ZIEKENKAMER het Gerslenat; zij is spoediger gekookt, versterkender en aangenamer van smaak; is mede alleen verkrijgbaar in Pakjes van 20 en 35 Cent, voorzien j vau Cachet, Gebruiksaanwijzing en Enveloppe, bij de Heeren: Te Amsterdam, M. Cléban, Hui-; Deventer, T. Kroon. I Haarlem, J. G. Stammeijer. , Rotterdam, C. J.W. Snabilié. denstraat. iDoetiuchem, G.W.Semmelink. I Heerde, W. K. Breederode. ! Scherpenzeel, Wed. P. v. Wit- Alkmaar, F. J. Vogelpoel. Doesborgh, H. Bier. ! Heerenveen, S. K. Swart. teveen. Amersfoort, Gebr. v. d. Steur. :Dordreclit,A.J. Roozendaal. I Hoogeveen, C. H. Radijs. I Schiedam,- P. O Bomert. Arnhem, C. Prikkers. jElburg, F. Sipkes. ! Hoorn, J. Potgieser. i Tiel. W, A. Carron. Apeldoorn, J. P. W. van Dijk. - Enschede, A. B. ten Brake. i Kampen, P. T. Heinecken. i Utrecht. J. M. Porton. Alphen a./d. Rijn, Louis Va-iEpe.J.Vis. Leeuwarden,P.Geerts. ! Voorst,B.C.Kroon. rossieau&apos;. ;Goes, A.M. vanKalmthoutGz. &apos;Leyden, H.N. van Baard wijk. I Wormerveer, G. Groot. Assen, F. J. Rensing. !Gouda. Ap. Dercksen. Medembhk, P. Kam. \ Wijlie, B. G. Elfrink. Barneveld. J. Heineman. :&apos;s Gravenhage, J. L. F. C. Meppel. Jb. de Vries. | Zalt-Bommel, H. G. Diezel. Broek inWaterland.P. de Boer.! Snabilié. Middelburg, N. P. Dronkers. j Zutphen, C. P. F. Soetens. Burg op Texel, CJ.Honigh. Grave, J. H. B. van Roer. Nieuwediep, Pais. ! Zwartsluis, J. A. Westenbrink Culemborg, H. van Dam. Groningen, J. van Drielst. Nijmegen F. J. Hnbscher. | Meijer. Dedemsvaart,P.Eeknia,Apoth.&apos; (Tarderwiik, W. J. Berends. j Oosterbeek, A. Ezerman. Delft, B.Frankamp. • Haaksbergen, A. D. E. Inkel. Purciercnd, P. Buyu&amp;Zoon. I (7533) En aan liet Hoofd-Depot voor het Hertogdom Limburg bij den Heer J. H. SCHUHMACHER, te Maastricht, Op die plaatsen, waar men zich nog niet met den verkoop beeft helast, bestaat hiervoor op Franco aanvraag gelegenheid. lIDüSf^SWrWOR¥ROUWEHJË¥^UÖDr orcTHit (hei- d« l&apos;.fidri An.tderd.m-.iche Depirfementtn dcc Mantscii»]&gt;j&apos;ij : Tot iXui van &apos;t Af,geineen, \ Inschrij wmg vaateer Hngen. Het Bestuur vau bovengenoeiude Inrigting maakt bekend, dat met Mei e. k. de schoei wordt PE.NGE| STEED totrt&apos;ii één gelijk schoolgeld voor al de&apos; Leerlingen , van f 25 &apos;sjaars. DS9AATEL*** 01&apos; School kunnon tegen ƒ2O ecu Leerling op de School plaatsen; hetzelfde regt wordt toegekend aan LEDEN der Amsterdamsche Departementen van het Nut van &apos;t Algemeen, voor hunne Bloedverwanten Het°Oï*D*L*i&apos;Ss&apos;ÏJ&apos;s bevat: herhaling van het elementair onderwijs, natuurkunde toegepast op de bedrijven van het da&lt;»eliikscheTeven, algemeene kennis van handel, boekhouden en administratie in de verschillende vrouwelijke bedrijven, teekenen wollen-linnennaaijen, naaimachine, fraaije handwerken, kartonnerai en stroovlechten;. waarbij gaandeweg onderwijs zal gevoegd worfen in die vakken, waarvan.&quot;ko.o^^ Zij die wenschen inlichtingen te ontvangen of LEERLINGEN SE DDETV insiHKIJVbN worden verzocht de maand MAART, op DONDERDAG, tusschen m! en 2 ure, zich aan te melden bn het Bwtunr/inhrtilhodlokoal.KEßKSTßAA* BH.» DE VIJZELSTRAAT, en het-geboorte- en Vaccinebewijs mede te brengen- de Leerlingen op de School te plaatsen, behooren de Voorbereidende School te hebben doorloopen of den ouderdom van 12 a lijaren te hebben bereikt. Het Bestuur voornoemd, Mmt? ?iS£ M&apos; «• KERBERT, President. (5626) p« VAW UMMIK, Secretaris.</p>
</text>
