<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 21 Maart. De Keizer vertrekt heden namiddag naar Ofen. — De Corresp. Schw, weerspreekt officieus alle geruchten omtrent eene voorgenomen verandering van residentie van Koning George. — Het N. W. T. meldt, dat de wet op het burgerlijk huwelijk, indien zij volgens het voorstel der meerderheid aangenomen wordt, door den Keizer niet bekrachtigd zal worden, alvorens het antwoord uit Rome op de keizerlijke voorstellen hier zal zijn ontvangen. Men Deweert echter dat dit geene vertraging zal veroorzaken, daar dit antwoord tegen Dingsdag is aangekondigd. — In den hofschouwburg heeft ter gelegenheid van de eerste voorstelling van Shakespeare&apos;s Koning Jan, eene demonstratie van het publiek tegen het concordaat plaats gehad. — Bij de discussie over het wetsontwerp betreffende het burgerlijke huwelijk in het Huis der Heeren, heeft de minister v. Hasner gezegd: //Ik verklaar dat de regering op hét standpunt der vrijheid van de kerk staat. Zij is voornemens, daar zij eene vrijzinnige regering is, deze vrijheid gelijk elke andere te handhaven, maar even onvoorwaardelijk en met even onvoorwaardelijke standvastigheid de volle en ongeschonden souvereiniteit van den staat. Het concordaat stelt aan deze souvereiniteit van den staat onbehoorlijke grenzen, derhalve moet het vallen.&quot; Onder de leden van het Heerenhuis waren er opgekomen, die men zelden in de vergadering ziet verschijnen. De grijze dichtervorst van Oostenrijk, de 78-jarige GriUparzer, was van zijn ziekbed opgerezen en nam door graaf Anton Auersperg (Anastasius Grim) geleid, zijne zitplaats in, om door zijne stemming tegen het concordaat, van zijne gezindheid getuigenis te geven.</p>
	<p>— Graaf Stadine, groot prior der Duitsche orde, is aan eene longontsteking in 70 jarigen ouderdom overleden. Ook meldt men het overlijden van Christiaan Hummel,jdie tijdens den Tyroler bevrijdings oorlog, de lijfarts was van Aandreas Hofer. Hij bereikte den ouderdom van 81 jaren.</p>
	<p>BERLIJN, 22 Maart (des Ochtends). De Graaf van Vlaanderen, de Prins en de Erfprins van Hohenzollern en de Hertog van Saksen-Altenburg zijn gisteren, ter viering van &apos;s Konings geboortedag, aangekomen. Heden ochtend werd de Koumg voor het paleis door de menigte met levendig gejuich begroet. De stad heeft een feestelijk aanzien, en naar de toebereidselen te oordcelen, zal lieden avond de illuminatie buitengemeeu schitterend zijn. — De regeling tracht een middel te vinden om voor de mennoniten, zonder hen van de vervulling van hunnen militairen dienstpligt te ontstaan, de dienst zoodanig in te rigten, dat aan hunne gewetensbezwaren te gemoet wordt gekomen. Men denkt, dat zij tot zoodanige takken der militaire dienst zullen worden gebruikt, waarbij zij niet in de gelegenheid komen om als strijders op te treden. — Uit Darmstadt wordt gemeld, dat aldaar het berigt is ontvangen, volgens hetwelk de Koningin yan Engeland voornemens is in den loop van dezen zomer in die stad te komen, ten einde een bezoek te brengen aan hare dochter, de prinses Alice van Hessen. De Koningin zal tevens Gotha bezoeken.</p>
	<p>—- De studenten aan de&apos;academie te Munster hebben eene resolutie ten gunste van het wereldlijk gezag des Pausen aangenomen en tevens besloten eene //academische zouavenvereeniging&quot; te vormen, van welk besluit zij den Paus bij adres kennis hebben gegeven. De Paus heeft daarop bij eené breve geantwoord en zijne hooge ingenomenheid met dit besluit van de academische jongelingschap betuigd. — Men meldt dat het verzoek om den Heer Trabert uit Kassei, tegen borgtogt in vrijheid te stellen, van de hand is gewezen.</p>
	<p>FRANKFORT, 21 Maart. (Part. Corr.) Naar ik verneem , is Koning Lodewijk II van Beijeren voornemens te Munchen een gedenkteeken te doen oprigten voor den dichter Göthe, in den stijl van dat van Schiller. De voorbereidende maatregelen zjjn reeds getroffen. &apos; • Op de Beijersche staatsspoorwegen is een verminderd tarief ingevoerd, voor het bezoek van scholen en openbare inrigtingen van opvoeding. Te Karlsruhe wil men in den laatsten tijd hebben opgemerkt, dat in de regeringskringen te Berlijn zekere ontevredenheid jegens het Badensche kabinet heerscht. De aanleiding daartoe wordt gezocht in de houding, welke het Karlsruher kabinet in de tabaks-kwestie heeft aangenomen. De Pruisische regering had gemeend, even als in de staatkunde, ook op de ondersteuning van het Badensche kabinet te kunnen rekenen ten opzigte van de voorgestelde tabaksbelasting. De Badensche regering is echter niet voornemens van haar standpunt af te wijken; zij zal zich tegen de voorgenomen belasting blijven verzetten met alle haar ten dienste staande middelen en vindt in hare houding ten deze eene krachtige ondersteuning bij de Badensche bevolking, welke door Pruisen&apos;s voorstel zwaar zou worden getroffen. Het zal nu te bezien staan, welke de beslissing van het Tolparlement in deze kwestie zal zijn.</p>
	<p>De rijzing, welke de Darmstadterbank-actien sedert eenige dagen hebben ondervonden, wordt toegeschreven aan het gerucht, dat in de aanstaande algemeene vergadering dezer instelling een vrij aanzienlijk dividend zal kunnen worden aangekondigd. Het dividend der Frankfurter Vereinskasse over 1867 is vastgesteld ep 2*l/s* gulden, derhalve 5 pCt. van de gestorte gelden.</p>
	<p>BERN, 22 Maart, (Part. Corr.) De groote raad van hst kanton Bern heeft een voorstel, dat van ultra conservative zijde gedaan was, tegen het vrijzinnige godsdienst onderwijs in de Duitsche kweekschool voor onderwijzers in het kanton, van de hand gewezen. In het beroep door eon aantal leden van den grooten raad van Bern, die tot de Juradistricten behooren, tot den bondsraad gerigt, tegen het besluit door dien raad genomen in de kwestie der onderwijzende geestelijke zusters, wordt dit besluit genoemd eene schending van art. 82 der kantonnale wetgeving, en eene krenking der regten aan den Catholijken Jura gewaarborgd. Bij den bondsraad is tevens een protest van den Pausefijken zaakgelastigde tegen genoemd besluit ingekomen. Beide stukken zijn door den bondsraad naar het departement van justitie en politie gezonden om rapport. De groote raad van Bern heeft beslist dat geene nieuwe leening zal worden aangegaan voor den aanleg van het vroeger goedgekeurde wegennet. Men wil niet verder op de .glaade baan van het schuldenmaken treden. Daarentegen zal te beginnen met 1869 jaarlijks voor dit doel on de begrooting eene som worden gebragt van 300,000 fre; de noodige middelen zullen dus uit eene verhooging van belasting worden goldk-uring Uit Viadt&apos; gd&amp; etverdi6Dt- «Wene ! Bjj den grooten raad wn heit kanton Waadland is een i voorstel u-fediend tbt -jttta&amp;f V &lt;fe&quot;&quot;4ooS^it Naar de tegenwoordig heerschende meening te oordcelen, mag men verwachten, dat dit voorstel zal worden aangenomen. Te Lausanne is algemeen sprake dat de Heer tfornerod weder in de regering van het kanton Waadland zal zitting nemen. Deze Heer, die gedurende eene lange reeks van jaren in zijn kanton eene gewigtige rol heeft gespeeld en ook als lid eene invloedrijke werkzaamheid hetdt aan den dag gelegd, was eenigen tijd geleden tot het ambtelooze leven teruggekeerd. Hij behoort tot de bekwaamste en vrijzinnigste staatsmannen van Zwitserland. In het kanton Neufchatel had in den iongsten tijd de socialistische partij, die haren zetel in de bergdistricten heeft, het plan opgevat om eene beweging te organiseren, ten einde eene herziening der constitutie in haren geest te bewerken. De liberalen, die daar de regering in handen hebben, waren met dit plan geenszins ingenomen; zij hebben het dan ook weten te verijdelen, voor dat de socialisten den tijd hebben gehad de elementen der beweging te organiseren en de massas tot deelneming over te halen. De groote raad is hen voorgekomen. Hij heeft zich gehaast de regering te belasten, om aan het volk de vraag voor te stellen of eene herziening der grondwet meest plaats hebben. De volksstemming heeft in de afgeloopen week plaats gehad en het antwoord der groote meerderheid luidde ontkennend.</p>
</text>
