<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>fmaiïiHïiaoïï.ï)Eaaasiïïaiaasaaaasiigos WMMïêBZ Ü KEELZIEKTEN. Fe jj Ontsteking van den Mond. E f PAS&apos;ÏÏÏJjES 1 H VAN IS&lt; 1 net n a m 1 I MET ZOUT VAN BERTHOLLET || (CIILOOBZUKIi POIASCII). jÜI Deze Pastilles worden door de bekwaamste Genees- gi 9 heeren in Frankrijk, Duitschland en België aangewend &apos;ftj Stegen keelziekte, griep, kroep bij kinderen, scheur-Jg m buik, zweren en ontsteiiug in den mond; zij zuiveren g; H den adem, nemen de prikkeling weg door het rooken g S veroorzaakt, zoo mede de schadelijke werking op het g&lt; S tandvleesch en andere deelen van den mond uitgeoe-;§s 3 fiênd door een veelvuldig gebruik van kwikmiddelen. SB S Wijders is het gebruik dezer Pastilles zeer aan te be-jg H velen aan Professoren, Zangers, Predikanten en Rede- g 3 naars in bet algemeen, dewijl daardoor het spreken f» £Ï wordt vergemakkelijkt en de sternorganen zich weinig g 9 vermoeijen. B 1 HOÓED-DEPOT VOOR NEDERLAND: E ia ïe raitts, A.pnt*i. v&gt;K&apos;ïiiA.n, Vu»t»iaAHi.-i&gt;v.u..!w.|. 53 Voorts bij fle Apothekers: Uloth, te Amsterdam, Zee- g 3 dijk, Kolksluis, M 183; van Santen Kolff en M.Cloos,:R i Hang, 2/441. te.RoJterdgm; Snabilié en van Renesse, g» gte &apos;s Hage; Otterbein, te Arnhem; van de Moer, te JE 9 Deventer; Rijsoort van Meurs, te Dordrecht; Boeken- K §¦ oogen, te Gouda; Leek, te Groningen; van Marie, te g SHaarieiH; Straatman, te &apos;sHertogenbosch; Reyst, te g gLeyden; Lanoée, te Leeuwarden; van de Kamer, tejg S Middelburg; van Berk, te Nieu:ve Diep; A. J. F.iassen, R S te Tiel; Grootendorst. te Utrecht; Hasselo, te Zutphen;&apos;E 3 Jlenlenhoff, te Zwolle. (2901) jg VAN DSUTEN &amp; BLEEKER te Sneek gevpii uit: PELIX lÖLT WM |fAVIKAAIi9 HET X!KU\YSTH WEEK VAN GEOBGE ELïOT, Schrijfster van &quot;ADAM&quot; BEDE.&quot; enz. Uit het Engelsch door Mevr. VAN WESTRHEEKE. 2 dln. in gr. Bvo met 2 platen ƒ 7.60. De Heer P. BRTJYN zegt van bovenvermeld werk en de schrijfster daarvan in de Letteroef. van Nov. 1867, ODder meer, het volgende: 11 maar ook beschaamt rn wederlegt zij gedurig de verwachting van ben, die aieea«&gt;n, dat zij nu toch wel haar heogste p:uit zai hobbèn bereikt. «Was b. v. een meesterstuk ah;« Mum Bede&quot; wel voor overtreffin^ vatbaai&apos;? •&apos;tViel te betwijfelen, ook zelfs na de verschijning van iiï&apos;/ik MUI vn Ue Jïu.t.&quot; en van r&amp;las Mamer.&quot; En toch,— na den inhoud van n/l-l&apos;.r Il.i. the liaaïcaC haar jongste schepping, met de vereischte oplettendheid en al den ernst, dien zulk een boek verdient, te hebben overwogen, — zal menigeen, vertrouw ik. Weifelend zich zeiv&apos; de vraag moeten voorleggen of de auteur, zoo mogelijk, ditmaal niet nog H-gelukkigst van allen is geweest inde keuze en beweiking van h**r 5t0f....&quot; &quot; &apos;t Was volstrekt niet mijne bedoeling, een i j volledig nog veel minder een kritisch overzigt van GEORGE I ELIOÏ&apos;S jongs&apos;en arbeid te geven. Slechts ei,ke!e punten ; wilde ik aaimfppen. Het beste &lt;n schoonste geniete &lt;!« &apos;lezer zelf, als hij, &apos;t zij in de .vertaling, die mij niet oiider ! de oogen is gekomen &apos;eu waarover ik dus niet kan ooiV.ee! len, &apos;t zij in &apos;t oorspronkelijk {wat ik hem hartelijk totwecsch!,&apos;dat meesterstuk in&apos;al zijn bij zonderheden zalmogen savoureren &quot; .De heer Roorda van Eijsinga zegt er o a. van in den Tij;&apos;*p:e:;el, Januarij 1863: «Schatten van menschenkennis zijn in dit boek uitgestort, het zieleleven en het weefsel • der gedachten vindt gij hier weder als in geestelijke phoi tographiën Al de bladen van dit&apos;boek zijn even schooo, even schoon als de bladen eener roos. Men beschouwe het geheel als niet een enkelen oog-opslag, men beschouwe de deelen als met het mikroskoop, het boek is schoon, altijd schoon De vertaling is het oorspronkelijke waardig.&quot; 11171)</p>
</text>
