<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Rolonien. OVERLAND-MAIL via MARSEILLE. BATAVIA, 12 Februarij.</title>
	<p>In het algemeen overzigt van den Javabode leest men liet volgende: Het, oßtbïnd-ags&apos;Wérk in Nederland, waardoor de stro. tusschen reactie en vooruitgang telkens onopgelost blijft &gt; gaat voort op Java zijn weeromstuit te doen gevoelen. Door de regering. moet aan de Kamer van Koophandel alhier advies gevraagd zijn, omtrent de redenen, waaraan in den laatsten tijd de&apos; mislukking van vele uitbestedingen moet worden toegeschreven? Het schijnt niet twijfelachtig, of de belemmerende en willekeurige voorwaarden, waaraan de aannemers worden onderworpen, alsmede de infame betaling van verschuldigde penningen moeten als hoofdoorzaken van dat verschijnsel worden aangezien. \\ aar dan ook de uitbestedingen doorgaan, b.v. bij sommige te water. moet, zijn wij wel onderrigt, meestal het dubbele betaald worden van &apos;hetgeen van particulieren wordt gevorderd. Eén voorbeeld is ons bekend, dat door een aannemer is voorgesteld, een zeker werk voor de helft te leveren van den prijs, waarvoor het was opgehouden, indien in plaatvan de geschillen aan het wehneenen van den betrokken directeur te onderwerpen, een arbitrage van onpartijdige personen werd toegestaan. Wij hopen later, wanneer wij vollediger zullen zijn ingelicht, op dit belangrijk onderwerp nader terug te komen. T ..,, Gouvernementswissels verkocht van 30 Januarij rm.i Februarij ƒ 25,972.73è. Koers onveranderd uut pi_t. Met niet geringe verwondering verneemt het publiek heden, dat ontslag uit &apos;s lands dienst is gevraagd door den heer de Koek van Leeuwen, nog zoo pas tot de gewigtige betrekking van resident van fiamarang benoemd en door wien die betrekking met de beste voornemens scheen aanvaard te zijn. Zou het gezigt van zooveel verwaarloozmg hem met moedeloosheid hebben geslagen en in de «ziekelijke roisanthropische&quot; denkbeelden hebben doen vervallen, waartegen hij tij zijn optreden meende te moeten waar%Ttoestand der Pasoemah schijnt nog alles behalve bevredigend. Naai* Bandar, het tooneel van den moord op den controleur von Schmidt gepleegd, waren tioepen ter versterking gezonden, terwijl nieuwe troepen uit Java werden verwacht. Op Suraatr&apos;a&apos;s Westkust werd in^de nabijheid van Baros een inval gedaan door eene bende onathankeDJek6schadt door de veeziekte aldaar veroorzaakt, wordt thans reeds op acht miliioen geschat. ? . „ _ Als opvolger van den Heer van Leeuwen wordt de Heer van de Poel genoemd, oud Eesident van Cheibon waarschijnlijk, omdat hij, van verlof uit Nederland teruggekeerd, zich thans op wachtgeld te Batavia bevindt, An._., De nieuw Woerade resident van Krawang, J.. v. Mwpeiblom Beijer en de Eesident van Banjoewangi, 1,. w. «.. Bosch hebben van standplaats verwisseld. x„„-.0_ -„ Tegen den Resident van Riouw, den Heer Netscher is door een ondergeschikt ambtenaar eene aanklagt aan ac regering ingediend, welke, naar gezegd **orit, een *«ai en daaronder zeer zware punten van beschuldiging behelst. EU. i. on. -ooralsaog onbekend, of zij op aannemeUJKe gronden berust. , „ , , Het algemeen overzigt va.nh.et Nieuw Batavias Handelsblad bevat het volgende: . De reede van Batavia was getuige van de slingeringen van het beruchte Engelsche schip Maggie Leslie met door de woede van de elementen, maar tusschen &amp;e pogingen van den Engelschen consul ter eenre, om niettegenstaande het door den strandvonder gelegd conservatoir beslag het door hem bemande schip te laten wegzeilen, en van dien strandvonder ter andere, om niettegenstaande ai net Duitengewone en piqnante van de zaak de autoriteiten van de reede tot stipte handhaving van het arrest te bewegen. Het schijnt, dat de autoriteiten in hun oordeel over deze regtsvraag niet zeker zijn geweest. Ten m»l&apos;&quot;te 9018* werd het consigne van het wachtschip om de bewegingenj-an de Maggie Leslie in het oog te houden en het vertrek door aïïe middelen te beletten, ingetrokken; toen echter het schip zich gereed maakte weg te zeilen, ontving de kommandant van het wachtschip plotseling weder andere instructien en werd niet alleen het viseren van de uitklaring geweigerd, maar bovendien eene wacht van 10 met scherp gewapende manschappen op het semp geplaatst. De strandvonder, die nu weder gerust Zaturdagavond vierde , dacht weinig, dat inmiddels het schip ongehinderd de reede verliet, naar de buitenreede verhuisde en op die wijze aan alle controle zich onttrok. Bij onderzoek bleek, dat de havenmeester de wacht had doen intrekken en het schip verlof had bekomen te vertrekken. Die ambtenaar heeft dus het beslag als van regtswege vervallen beschouwd. Of hij daarmede al dan niet voorbarig heeft gehandeld en of hij misschien later daarvan de wrange vruchten zal plukken zal de toekomst en de uitspraak des-regters leeren, welke door den strandvonder m eene actie tot schadevergoeding vermoedehjk zal worden ingeroepen. .. _ , . Men zegt, dat de Resident van Soerabaija het plan gevormd heeft de plaats te verlaten. /___.-_- v • De Adsistent-Resident en de Regent van Grissee beraden zich te Batavia hangende het onderzoek, dat van Regeringswege is ingesteld naar de daar ter plaatse gedane verbouwingen. In sommige streken. onder anderen in Demak en te Ambarawa, zjjn weder aardbevingen waargenomen, welke echter geene schade hebben aangerigt.</p>
	<p>Staat der Javasche Bank op 5 Febr. 1868, des namidd.: bankbilletten in omloop ƒ25,157,065, rekening-courant saldo&apos;s ƒ1,453,564.20, munt enmuntmateriaal(mutatiesinbegrepen) ƒ17,124,606.94, disconto 7*/2 pCt. — &apos;De vooruitzigten voor den aanstaanden rystoogst zijn gunstig; in 1867 zijn p. m. 600,000 pie. rijst van Java uitgevoerd, échter voor het grootste gedeelte van de vrije landen te Batavia, Indramarjoe en Samarang. (Bat.llandelsbl.) — Een verschikkélijk &apos;ongeval had Zaturdag middag op de reede van Samarang plaats. Een jeugdig officier — hij droeg nog geen jaar de luitenants-epauletten — Tondïijn dood&apos;in de golven. Per Minister Fransen van de Putte tan Batavia gekomen en voor het hier in garnizoen liggejj.de 3de bataülön bestemd, was hij met den Heer S. v.\A.., officier der marine, in eene sloep gestapt, maar na een eind weegs te hebben afgelegd, werd het vaartuig, op een vrij grooten afstand van de bank, door de holle*zee omgekanteld. De Heer S., een goed zwemmer, behield het leven , maar welke moeite hij zich ook gaf, om zijn reisgenoot te redden, het bleek onmogelijk dezen boven water te houden; toen de Heer B. aan wal werd gebragt, was de ongelukkige een lijk. (Jam BodÉ&gt;- Door den gouverneur-generaal van Nederlandsch-Indio zijn de volgende beschikkingen genomen: Civiel Departement. Benoemd: Tot comm.-contr. der ink. en uitg. regten te Soerabaya, J. T. White; tot derden commies op het resid.-kantoor te Muntok, J.W.v. Ham; tot contr. lste kl. bij de landel. ink. en cult. op Java en Madura, B. Smissaert; tot idem 2de kl. te idem B. H.Wolterbeek Muller, C. G.v.BaerleenZ.W.Mullenmeister; tot 2den onderw. aan de gouv. derde lagere school te Batavia, J. E. v. d.Wijk; tot leden bij de plaatsel. commissie van onderwijs te Banjoemas, voor de schoolzaken teÏÏÜatjap, R.A.RouwerihorstMulder;tot id,te Probolingo C.v.Bijn r.Aïkemadfctot buitengewoon subst-griffier bij de regtbank, W.H.M. TO-n; tot tel. 3de kl. A. Stuur; tot leerl.-tel. J-P-Q^artero^c**&apos;* | Quartero; tot hoofdcormm bij de alg. rekenk.&quot; J. A. J*»e »?&quot;«-[tot ÏSten comm. bij hetdep.van&amp;.H.LabejtotSdcntomm. bij idem, J. &apos;Beijnon; tot 3den comm. bij idem, % /j£-&quot;*S*£: \ tot contr.2de kl. bij het binneiil best-mr^^ es|d Palemtog E. v. Faber; tot idem 3de kl. te Idem ,W/4^S_£s3ten. kl. bij het binnenl. bestuur in de resid. Lampfgscjeais*T^^ t&amp;g. iSreoai. to Pamakass-m B- X-1 ej Juyn x. -- -</p>
	<p>«oram. 2de kt bij de controle en recherche te Batavia H. A. v. Kotzaw; tot onder-cornui. der controle en recherche te Padang E. J. Alting Siberg*. tot onderw. aan de gouv. lagere school te Wonosobo P. van Elzm; tot tijdelijk idem te Soerabaya A. G. Vaa Velthuijzen. Overgeplaatst: Bij de openbare werken, vau Banjoeinas naar Batavia de asp.-ing. J. H. H. d&apos;Arnaud Gerkens; van Batavia naar Banjoemas deppz. lste kl. F. Böhm; van het leL-kant. te Weltevreden naar dat te Samarang, de waarn. leerl.-tel. C. E. A. Duchateau; van Soerabaya naar Kediri de leerl.-tel. H. 01---land; van Anjer naar Weltevreden de leerl.-tel. C. A. H. van j Son; van Tjandjoer naarSoerabava de tel.3dekl.F. Sehmidgall. Belast: ilet de waarneming der betrekking van tel. 3de kl. F. de Poorter. Werkzaam gesteld: Bij het tel.-kant. te Soerabaya te MagelangH. F. E. Handt; bij het tel.-kant. te Soerabaya B. Epple. Magtiging verleend: &apos;Tot de uitreiking aan Th. Keijzer, van eene acte van toelating tot uitoefening van de genees-, heel- en verloskundige practijk op de landen Pamanoekan en Tjiassem. Tijdelijk belast: Met de waarneming der betrekking van onderschout aan de Diestpoort te Batavia J. W. Sijnja. Ontslagen: Eervol uit zijne betrekking wegens ziekte de 3de commies op het residentie-kantoor te Muntok J. H. de Grave; wegens vertrek als leden bij de plaatselijke commissie van onderwijs te Banjoemas, voor de schoolzaken te Tjilatjap, A. J. Vintcent en idem te Poerbolingo S. van Dissel; op verzoek eervol wegens ziekte de telegrafist 3de kl. J. D. yan Parère; de gewezen commies-kashouder te Grissee H. Perrison. Ingetrokken:De aanTh.Keijzer verleende admissie tot uitoefening der genees-, heel en verloskundige practijk inde afdeeling Bandong; de overplaatsing van Weltevreden naar Samarang, van den waarn. leerling telegrafist P. C. H. van Bosstraeten. Verleend ; Een tweejarig verlof naar Europa, wegens ziekte, aan den ass.-resid. van Japara, J.F. Haase, en aan den landm. bij de statistieke opname voor de resid. Pekalongan, A. F. C. Kouwenbergh;idem naarNederl., wegens ziekte, aan den secret. van het gouv. Celebes en onderh., N. Altheer; aan den adminis. van &apos;s lands houtstapel te Boenga, J. Prins; aan den ambt. op wachtgeld H. Altheer, en aan den asp.-ing. bij den waterstaat J. M. Wap. Militair Departement. Tijdelijk benoemd: Tot graveur bij het lithographisch établissement der genie te Batavia A. van Pers. Overgeplaatst: Bij het groot militair hospitaal te Willem I, de officier van gez. 2de kl. H. C. J. T. van Hardenberg; bij het Ciz. hospitaal te Magelang de offic. van gez. 2de kl. J. J. van _;lpoel; bij de genéesk. dienst van Palembang de offic. van gez! 2de kL W. van Geer. Verleend: Een tweejarig verlof naar Nederland aan den dirigerend offic. van gez. 2de kl. J. H. A. B. Sonnemann Bebentisch. Ontslagen: Op verzoek eervol, de offic. van gez. 2de kl. W. J. Schmitt. Marine Departement. Benoemd: Tot vice-commandeur voor het vak scheepsbouw bij het marine-etablissement te Soerabaya de tweede Timmerman B. Villée; tot lsten stuurman H. Draijer. Verleend : Een tweej. verlof naar Nederl.aan P. van de Wal. Ontslagen : Eervol, wegens ziekte, A. C. Schepper.</p>
</text>
