<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>CONSIGNATIE VAN ALLERLEI HANDELSWAREN. Ten einde al de voordcelen te genieten van het nieuwe tarief op het vervoer per spoorweg door het verzenden van goederen van verschillende klassen per wagenvracht, of minstens 100 centenaars, aan hetzelfde adres, zoomene bij het transporteren van goederen per wagenvracht over zeer groote afstanden, is het volstrekt noodig dat in het midden van Duitschland firma&apos;s zich belasten met inïontvangstnemen van dergelijke consignatien, met het doel om de goederen vervolgens aan de regthebbenden te doen toekomen. Hierdoor wordt natuurlijk een groot bedrag uitgespaard op het vrachtloon. De ondergeteekenden nemen de vrijheid hunne diensten tot dat einde den handelaren beleefdelijk aan te bieden. Zij hebben te Neurenberg en te Furth hunne EIGEN pakhuizen, om de goederen op te slaan en hunne eigene vrachtwagens om ze te transporteren, ten gevolge waarvan de verdere verzending met meer spoed en goedkooper geschiedt dan anders zou plaats kunnen hebben. De expeditie geschiedt zonder verwijl, uithoofde vrachtwagens van de ondergeteekenden bij de aankomst van eiken trein zich aan de stations bevinden. Neühenbekg en Fubtii, DAIÏLER. &amp; CO., (7442) Maart 1868. Expediteurs, Commissionnairs, enz. metallbladën toë¥ vocht Tniureït. Nederl. fabrikaat met Bewijzen der dengzaamheid bekroond op de Wereldtentoonstelling te Parijs in 1867. Verschillende Attesten dienaangaande liggen ter inzage bij ieder Depothouder en aan de Fabriek, alwaar ook op franco aanvrage verdere Informatien, Monsters en Gebruiksaanwijzingen gratis verkriisrbaar zün Priis in 2 soorten N°. O ƒ 1.15, N°. 1 ƒ 0.98 per rol. houdende Eén vierhante Ned. EI. DEPOTS: te Amsterdam bij de Heeren VAN DER PEK &amp; BAUSCHULTZE, Kalverstraat. // Rotterdam bij J. C. W. SCHELL Az., Behangers-Affaire. ii Arnhem bij F. J TER MAAT. ii &apos;s Bosch bij C. SUYLING en te Maastricht bij C. DE BEAUMONT. (6725) FABBIEK van MACtAZIJMT van BORSTELWERK 1 KWASTEN. HOUTWAREN. Damrak, L 135. , * (7580) Bij G. PORTIEUE &amp; ZOON, te Amsterdam, is verschenen: «lIIEDENIS DER CHRISTELIJKE KERK IN NEDERLAND, van de vroegste tijden tot onse dagen. Onder redactie van de Hoogleeraren B. TEU HAAR en W. IMOLL , met medewerking van de voornaamste Godgeleerden. Eerste deel met platen ƒ 8.75. Het tweede en laatste deel is op weinige afleveringen na compleet. De uitgave geschiedt in maandelijksche afleveringen voor den zéér geringen prijs van ÏO Cents per vel. De platen worden afzonderlijk berekend. VAN DE ALGE»! GESCHIEDENIS DER CHRIST. KERK IN TAFEREELEN, onder redactie van de Hoogleeraren B. TER HAAK, W. MOLL en F. jr. BOiHELA MEUWENHIUS, met medewerking van de voornaamste Godgeleerden, in vijf deelen compleet, met een aantal Platen en Portretten in Staal, wordt naar verkiezing eene of meer Afleveringen van 50 a 55 Cents per maand aan HH. Inteekenaren verzonden. De Afiev. van 50 Cts. bevatten 5 vellen druks; die waarin eene Plaat voorkomt, bevatten 2 vellen druks met eene Plaat, kosten 55 Cts. Proefafleveringen zijn g-ratls verkrijgbaar, (7617) ADVERTENTIË~VAN GBBB. HÓSTJBR, TE AMSTERDAM. Toor een gcliellingr liet Beel, docli bij isiet minder dan 2© deeien in ééns. Afzonderlijke deelen Mosten SO cents per J^cel. •&apos;tij len2. De Vrouwen in de Gevangenis, uit het Engelsch door Mevrouw Elise van Calcar, gJf 7 * iÈ 2 deelen, met vignetten. Vroeger ƒ5. u nS* St. s 3 De laatste der Spaanscho Bidders, Don Juan van Oostenrijk. Een historisch romantisch ? *»S * -BS verhaal door A. Nauta, met vignet Vroeger f 4.20. «S« o |5i 4. Ida May, &apos;t Gestolen Kind, naar het Engelsch van Marij Langdon, 2 deelen, met vignetten. 9g&amp; 1 § ¦ïï? 5 Eerife Vaatjes Voor do Stereoscoop. Novellen van P. Jacobsz met platen. Vroeger ƒ3. *tos&quot; * wÜ 6&apos;en 7 Tante Fontypool, een roman naar het Engelsch van C. Rkhard, 2 deelen, met vig- 2 s O — ™fc netten Vroeger ƒ 7.20. 3. s *\ X 5&gt; » 8- Belangrijke tfifercelen, bijeenverzameld door eenige der voornaamste Letterkundigen, met |%.* lg fcr* u 9 Van*vroeger en later tijd. Novellen van Pieter Jacobsz, met platen. Vroeger ƒ 3 50. BIS S. *s a lo&apos; 11 12 China en de Chinezen, door J. F. Davis, Oppercommissaris van H. M. de Koningin 8 *S 5 ;ïj &apos; van Engeland in China, 3 deelen, met platen. Vroeger ƒ 10.85. %|m -. 13 Hoe loont de kunst? Novelle van /. Munster, uit het Zweedsch vertaald door Clarisse ,„3 = 2 AZ ® &apos; £ Meijer met vignet. Vroeger ƒ 3.25, ? • ««3 «•* &amp; 14 De belesering van Candia, een romantisch tafereel uit den ïurkschen oorlog, door A. von »¦ 2, i S &apos; &apos; Tromuê, met vignet. Voeger ƒ J.QO. J BS *« -« 15 en 16 Friedeman Bach. Len roman van S. E. Brachvogcl, met geïllustreerde omslagen, P S 5 £ •S * ® 2 deelen VroeSer f 3 60- « « 9 41 * Ü i 7 P„ iq ATillie Howard, door Mrs.Lijnch, uit het Engelsch, 2 deelen, met vignet. Vroeger/ 4.20. n gw *? Ü 19 Ohini Het Verleden en de Toekomst, door W,G. Rhind, met vignet. Vroeger ƒ 2.90. g SJ &apos;S S * 20 en 21 Polisena. Geschiedkundige roman, Zweden van 1788-1792. Uit het Hoogduitsch, ff B % •SS&quot;* 2&apos;deelen niet vignetten. Vroeger ƒ 4.80. 5&apos; ®S&gt; &apos;S S S 22 Lectuur &apos;in het hoekje van den haard, verzameld door J. Weste, met vignet. Vroeger ƒ 3.60. g g * £ M)S &apos; 23&apos; Eoisoden uit den oorlog van vroegeren tijd, door C. Spindler en 1. von Tromlitz, met &apos; N 6 9 viernet Vroeger ƒ 2.80. j* »(t »N bB 24 en&apos;2o kedepiinnaal&apos;s&apos; Uit het Engelsch van Mrs. Gaskell, 2 deelen, met vign. &quot;Vroeger ƒ6. «g gS Sï *&apos;S 26 Een flinke Jongen. Arne. Twee Noorweegsche vertellingen van Björnstjerne Björnson, JJ *¦* ji **•&quot; &apos; met vignet, vroeger ƒ 2.60. » wig 2. * 27 en 28 Het Leven van Thomas Cochrane, Graaf van Dundonald, Admiraal van de roode » Vg1 i S&quot;ë vla», Schout by&apos;ï* acht vmi de Britsohe Vloot, enz., enz., door hem zelven beschreven, vrij g N g 0£ . bewerkt naar hét. Engelsch door J, J Backer Dirks, 2 deelen. Vroeger ƒ 4.50. s -5, 0-5 29. De Mensch bij nin intrede in de Wereld of Geloof en Godsvrucht in beoefening gebragt, g *O 2 in een achttal oorspronkelijke Verhalen, door E van Spalh met vignet. Vroeger j 2.40. g, Jg 2 it« ? 30 en 31. De Halve Maan en het Kruis, of de Waarheid en Verdichting, op Reizen in het r m t S &quot; Oosten, door LIM Warburton, naar de Bste Engelsche uitgave, door W. R. van Hoévcll, j, w I^i&gt; 9 deelen met platen- Vroeger ƒ 7.20. Q ft «TS 32 Tafercelen, GedacMen en Beelden, impressions de voijage, verzameld langs den Eijn en in g rag «*^ Zwitserland door B. i. Lublink Weddik, met plaat. Vroeger ƒ 2.40. B • È&apos;S fa 33 en 34. Albrecht Holm. üen lafereel uit den Hervormingstijd, door Friedrich von lechlritz, Q, vS 3 &quot; naar het Hoogduitsch van Dr. JE J. Diest Lprgion, 3 deelen, Vroeger ƒ 5.5 Q. 5 » 3 S 3 &apos;S 35 Jozef in de Speeuw. — Alleen voqr pns zelven. Twee Verhalen van E. Aucrbach, Vroe- g M » SO* &apos; ger/2. (7379) ï V^anneer men alie 35 Deelen in ééns neemt, betaalt men Ê S!s ft 2 2 daarvoor sleeWB f&amp;® en ontvangt daarenboven nog CADEAU; | * aS 5 Een &apos; Exemplaar ; NOODWENDIG WOORDENBOEK DER ? gg* *«« ZAMENLEVIW *.vo°a DAMES, 8 Deelen, waarvan de V\%* %* £* gaafóprïj&amp; ƒ 04 »« geweest. f&lt;?</p>
</text>
