<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Eene JUFVROUW, nog eenige uren disponibel hehbccd*? beveelt zich minzaam aan tot het ffeven van ftKrtlWßNß*-.&apos; ONDEHWM» op de Piano, a3O Cents de Le« v gelieve zich franco te Adresseren onder de lett V V weg D 2SentiebUereaU TOn S- VAN HELI)EN, He!ig^ &apos;—— . . (7346) i«£ vieniteli&apos;ik5eid I°T d,e 2e?ezin2 van een smartvol lijden kan de ondergeteekende niet nalaten om aan ziine geachte Natuurgenooten bekend te maken, dat zijne vrouw B&apos;jaren lijdende is geweest aan hevige Maag-, Kramp- Hooldpijn en Zenuwen-Rhumatiek, dat zij na vele middelen vergeefs aangewend, op den raad van haren Doctor, de toevlugt heeft genomen tot de zoo gunstig bekende MAAGen^EMIJWVEIISTEKHENOE &amp;IXEN? en n* ie&quot; gebruik van eenige doozen, plegtig kan verklaren, volkomen hersteld te zijn, weshalve ik mij verpligt acht ©en ieder lijdende aan dergelijke kwalen, dat mildel zeer aan te bevelen 0. p. VAM DooatN. F nßlSWiVoo6^l^ yan -f 1 -20- biJ de Boekh. sjygg&apos;E isast when de *$&amp;¦« Het Gemeente-Bestuur en Ingezetenen van Buiksloot h*h ben zich elk bij afzonderlijk adres gewend tot de bevoel» Autoriteiten, mot nederig verzoek, dat er GEEft E veranda ring in het Buiksloter Veer zoude worden daars-esteld&quot; om het niet te verbrokkelen, en dat de uren van afvaart en aankomst op den bepaalden voet mogen behouden blijven aangezien B. v. B. het vertrek der Barge van Elf Uur zeer veer gebruikt wordt, en veel Passagiers overbrengt, vooral met de Marktdagen. De Concessionarissen schijnen aan vraag te hebben godaan om verandering of verdoelino- in ™™ *« brengen vermoedelijk omdat het vervoer °van af Buiksloot tot het Tolhuis (en omgekeerd) niet dio gewenschte winsten oplevert; echter moet men niet uit Eet oog verliezen, dat daarentegen de overvaart op het IJ meer en runner winsten aanbrengt, die hoe dit ook ziin moe» begrijpen wij niet, dat bij aldien dat Veer aan Concessionarissen te bezwarend toeschijnt, zy dan niet bedanken in gevolge Art. g der Concessie, even als zij hebben WllZ met Set Tolhuis-lokaal en Uitspanning- dan ™,£t moedelijk blijken, dat .eene openbare0 VZ.S dat Veer (in zijn geheelen omvang) ruimer a-MSP n opleveren, voor Ie Schatkist door dcveiWc&quot; *°&quot;de mingssom die men zoude besteden. Wr zijn ge&gt;n hiwS&quot; dier Gemeente, maar belangstellenden 111 I» instandhm? ding van dat onmisbaar Buiksloter Veer- honen wii dit d« Minister zal kunnen goedvinden ov* QEENÏI verandering m de bestaande Concessie toe te staan en de doodstuip al&apos; te weren, waarmede die Qoigeente wordt bedreigd. (7458) tefe6n IvHS&amp;k ZPf™ Kinderen, verlangt TBHÜBBN r?.e? fI m-1 e-k- of eerder» een niet te groot HUIS. detn SaLÏÏK °l?ens ?er HoofdgrachtengSingel of *! t% Jetl&apos;enll{k?n Stand alhier. Franco aanbieding hierop £ft gayw&quot;aan hetsr ITTEITIE S. V. P. - Een fatsoenlijk JONG MENSCH van eene deftige Fam;. He, R. C, 23 jaren oud, goed kunnende schrijven en rekenen , bekend met de Fransche taal, zag zich gaarne &amp;E--PLAATTST in een Magazijn of Winkel van Manufacturen of Galanteriën, onverschillig in welke plaats. Adres onder lett. X, Z., aan het Postkantoor_teJHetoond. (7475, Eene Duitsche KEUKENMEID, R. C, wenscht met Mei e. k. Geplaatst te zijn bij fatsoenlijke Lieden, niet in een logement. Zij i? van goede getuigenissen voorzien Adres onder franco aanvragen letters / bij don Boekhandelaar J, BEERÈNDONICJIeisteeg XX JO9. (7431) TE^KOOIP^ van Een tot Vier naast elkander gelegen, hechte en sterke PAKDUIZEN, elk diep 26 eT en breed 5 el, liJende op den hoek van eene straat, tegenover eene brn» on aan een breed water, m deinahnheid van het Haarlemmerplofn met bijbehoorende bebouwbaren Wal, metende 442™- kante ellen. Een.e* anto ookzeer -schikt om vooi- e Fabriek te worden mgengt. 1 rai co V even onder lett. A., bij de foefmMa^^J en G, VAN HEIEREN, ófrtenstraat, XX 601 te Amstevdam.. (7486)</p>
</text>
