<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>mm&amp;ïM VERROOPING VAN KOSTBAARHEDEN en A MTIÖUITEITEISI, G. L. WURFBAIN, T. J. B. WESTERWOUDT en W. M. G. HEUKENSFELDT, Makelaars, zullen op DINGSDAG 31 MAART 1868 eu volgende dagen, voor het huis, aan de Heerengracht over de Warmoesgracht, LL 156, ten overstaan van den Notaris Mr. J. P. VAN ETTEN, verkoopen : Een. gedeelte van den zeer solieden en rijken INBOEDEL^ nagelaten door van wijlen den Hoog Wel Geboren Heer W. B. A. 11. BARON VAN BRIENEN VAN BE GBOOTE LINDF, ENZ., ENZ., en waarbij vooral uitmunt: twee uit wit marmer kunstig gebeitelde VAZEN, eene dito FONTEIN-VAAS en een dito BEELDJE; onderscheidene in het vuur vergulde echt metalen en Marmeren Pendules en Candelabres, Kroonen, Branches, Lustres, Vazen en meerdere Ornementen, meerendeels ,Style Louis XVI en Style Empire: een paar massief ZILVEREN CANDELABRES, Porfieren Coupe, enz.- in heldere kleuren bewerkt KAMERBEHANGS EL, fabrique des Gobelins, bestaande uit 6groote en 1 Damvak. voorstellende tafercelen uit de fabel van Psyche; kunstig geschilderd KAMERBEHANGSEL, van 6 vakken, in vergulde Lijsten, zijnde Arcadische Landschappen, door J. MOUCHERON, met figuren van N. VERKOLJE, voorstellende de vijf Zintuigen, benevens 2 Deurvakken, het eene door W. VAN ROJEN , het andere door of als WEENINX; onderscheidene IN HET GRAAUW geschilderde Mythologische en andere voorstellingen, door DE WITT en anderen; voorts rood zijden damasten KAMERBEHANGSEL in vakken met vergulde Lijsten. Onderscheidene ZAAL-GARNITUREN van Canapes, Fauteuils en Stoelen, wit met goud geiakt, grijs met goud en geheel verguld, allen met rood zijden damast bekleed. Twee zeer fraai ingelegde, met koperen Ornementen versierde PENANTTAFELS, meuble de Boule, met zeer zeldzame LAPIS LAZULI-bladen, op wit marmer ingelegd; Chinesche Kamerschutten, enz. Voorts kapitaal staand Horologie met Speelwerk, goed onderhouden Meubelen, waarbij vele in antieken smaak, onder anderen, groen met goud gelakt Ledikant met rood zijden Damasten Bekleedsel, dito Behangsel en Sprei; Oud-Fransch Porceleinen en oud-Engelsch aarden Tafel- Serviezen, kapitale Bedden met Toebehooren, zijden damasten en andere Over-Gordijnen, Doomiksche en Schotsche Tapijten , Spiegels m vergulde, veelal antieke Lijsten, gemonteerde Prenten en eenige geïllustreerde Boeken en Platen, vr t 1 tmplt m ua^us&apos; in töds ten Kantore van VAN VLIJMEN en HEUKENSFELDT, Verkooplocaal de Zwaan, a 10 cents voor de Armen te bekomen. „De «OKDEREN zijn VRIJDAG en ZATURDAG 27 en 28 MAART particulier en MAANDAG 30 MAART voor een ieder te zien,- tolken dage van 10 tot 3 ure. (7599) H. E. RADEMAKER, M.H.BOAS en E.BENEDICTUS. Makelaars, zullen op MAANDAG, 2© APRIL I*&gt;oS, des Avonds ten Zes ure, in het Lokaal DE BRAKKE GROND, ten overstaan van de Notarissen MULDER &amp; KANNE, in Veiling brengen: Een hecht, sterk en weldoortimmerd IBUSS en ERVE, staande en gelegen op den 0.-Z. ACHTERBURGWAL, tusschen de Oudekennissteeg en Korte Niezel, K 442. — Breeder bij Billetten omschreven en te bezigtigen des Maandags en Woensdags van 12 tot 2 ure. — De Veilconditien enz. zijn op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van gemelde Notarissen, op den Kloveniersburgwal, over vet Rusland. (7402) Te ROTTERDAM, 24 April 1868, te twee nre, in het Notarishuis aan de Gelderschekade, zullen worden geveild ¦ Oa. 62 000 Ned. Ponden AFRIRAANSCBE GOM (ML, alles directe aanvoer van Quisembo en bestaande uit diverse Sorteringen. (7634) WTo™&apos;™ïï1AcJ£n$,te bij de Makelaars J. T. Pwi^l^^A?- OVERGAAUW, C. J. DE LANGE, P. HAVELAAR, W. C. SCHALKWIJK en B. DE BLAAUW KALramiiiiia™ 7™OUDS i e 3». J. _ i SILÜr. , kubußO PL&amp;U &amp; COMP.,, zich uitsluitend tot den verkoop van de PIANO&apos;S van | GARBE te Parijs wenschende te bepalen, bieden hunne INSTRUMENTEN van ERARD, PLEYEL en BERNHARDT tot verlaagde Prijzen aan, allen met Certificaat van echtheid. swgggg*» Geheel vernieuwde bespeelde PIANINO&apos;S, jjjjslllr tot diverse Prijzen. mgMg?* VIERKANTE en 2 VLEUGEL PIANO&apos;S JpaMÖ&apos;&apos; worden opgeruimd. Verkoop met 3 Maanden proef en 5 jaren guarantie. (7573) Op een fatsoenlijken stand, in de nabijheid van den Singel en de Heerengracht. wordt voor een billijken prijs TE HUUR AANGEBODEN : Eene GERIEUBÉLEEftDE VOORKAMER, liefst aan een Heer, die zijne bezigfeden buitenshuis heeft. Te aanvaarden I°. Mei of desveriezende vroeger. Adres onder het Nommer dezer Advertentie Bureau Handelsblad. (7661) HOUDERS van COGNOSSEMENT aan ORDER over Goederen, verladen met het Stoomschip Jason, Kapt. H, HAACK, verwacht wordende van de MiddeUandsche Zee, worden verzocht zich aan te melden bij den Kargadoor B. J. VAN HENGEL, te Amsterdam. (7711) J. F. SCHUTTE, N. J. BEVERSEN, Q. HOELEN, G. WESSELING en J. G. HAMEL, Makelaars, zullen op DINGSDAG 14 APSSSL 1 S6S , des avonds ten zes ure, in het lokaal de Brakke. Grond, veilen: N°. I. Twee WIWKELHUIZEN met Boyenwoningen en Erve, onder één dak, in de Rozenstraat, bij de Prinsengracht, E E 369 en 370. — N°. 2. Een WINKELHUIS (waarin Melk Affaire) met Boyenwoningen, Open Plaats en Erve, in de Rozenstraat, bij de Prinsengracht, E E 384. — N°. 3. Een WINKELÏÏUïS met Boyenwoningen, Open Plaats en Erve, in de Goudbloemstraat, tusschen de eerste _en tweede dwarsstraten, Q Q 474. Te bezigtigen des Dingsdag3 en Donderdags, van 1 tot 3 ure. De bewijzen van eigendom en de vêilconlitiën zullen vier dagen vóór alsmede op den verkoopdag, des voormiddags, ter lezing liggen ten kantore van den Notaris F. FRANKE, en copij der veilconditien ten kantore van den Notaris G. RUYS. (7505) Op 31 Maart 1868 zal alhier ter BEURZE ONDERHANDELD worden over den VERKOOP van : ISö.OOO STUKS van het merk El principe de Gales, en andere diverse merken HAVANA SIGAREN, directe aanvoer van Havana en wel bij ieder merk afzonderlijk, of bij sorteringen, als breeder bijNotitie omschreven. Van welke partijen Monsters kunnen genomen worden op 28 en 30 Maart e. k. in de Brakke Grond alhier en bij den Makelaar J. M. LAURILLARD te Rotterdam. Nadere Informatien geven de Makelaars in Tabak (7600) KOUWENHOVEN &amp; KILSDONK. feta» EUUTOK «ta» EB EN ORGELMAGAZIJN &apos;flfi van F. VAM JbttUßPlfW, Raamgracht, bij den Kloveniersburgwal, C 555. te Amsterdam. Weder voorhanden uitmuntende nieuwe Fransche zevenoctaafs PIANINO&apos;S, door REMY. BERNHARDT AINÉ FILS enz., tot zeer voordeelige prijzen; opstaande PIANO&apos;S a f 75 en 100; goed geconserveerde en ep nieuw gerepareerde vierkante PIANO&apos;S a f 25, 35, 45, 60, 70 en 80; DRAAI-OKGELS voor Export en Buitenplaatsen voor ƒ 75, 150, 200 tot 600, waaronder met Klokken, Trom en Triangel, met 14 tot 36 airs; KERK» en HUIS-ORGELS van ƒ55, 75, 100 tot 500. Wegens het soliede werk Tien jaren garantie. Brieven franco. (7524)</p>
</text>
