<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Ondergeteekende heeft de eer te berigten, dat hij de Loodgieters-, Zinkwerkers en Draad vlechtersaffaire vanden Heer A. J. LUBKE heeft OVERGENOMEN. J. H. flakker. Werkplaats: Vinkenstraat bij de Dom- j (7448) merstraat, UU 495. EEN ENGELSCH HUIS wenscht een Agent te hebben in Nederland voor den verkoop van Verfvvaren, Lijm, Vilt en andere producten. Men verlangt tot dat eiiide iemand, die connectien bezit onder Fabriekanten, Exporteurs, enz. Men adressere uitvoerige inlichtingen onder letter W. aan de Heeren ANDERSON &amp; RITHERDON, 4 Kingstreet Cheapside London. (7441) De ondergeteekenden hebben do eer te berigten, dat bij hen verkrijgbaar is: POEDER-CHOCOLADE, uit de FABRIEK van C. i. VAN HOETEN &amp; ZOON, te &apos;Weesp. GEOCTROIJEHBRD door Z. M. deu KONING der NEDERLANDEN, Anno 1828, onderscheidt zich van alle andere soorten door: 1. AANGENAAMHEID VAN SitSAAK. 2. RRACHT. Met de helft der hoeveelheid die men yan andere soorten moet gebruiken, verkrijgt men een&apos; kop sterke Chocolade. 3. Hierdoor is zij, hoewel per gewigt iets duurder, toch / I?»°r™ en .gebruiker VEEL voordeeliger. 4. GEMARRELUKUEID IN HET GEBRUIK. PRIJZEN. N°. 1. v, « Per Bus van J NP. ƒ 1.80. Per Bns van 4NP f 1 20 &quot; &quot; &quot; i &quot; &quot;0.95. ,i , , | ; &apos;iQ&apos;6r; k &quot; « i ii ii 0.50. ii 0 „ f „ , £g&quot; C BOON, Rokin, D 101. Amsterdam. V. KNOBEL, Kalverstraat, D 120. (7377) J. VAN WINSEN Jr., Vijzelstr. X 593. iï. noanaiAnrs, MOLESSTKAAT te lIJMBCEï, Fabriek en Magazijn van BRANDWAARBORGKASTEN, BASCULES, TUIN-AMEUBLEMENTEN, enz. Deze BRANDKASTEN, waarvan de prijzen middelmatig gesteld zijn, zijn bij onderscheidene gevallen geblet 11 d°el te beantwoorden. PRIJSCOURANTEN met CIiRriPICATEN v/orden op franco aanvragen toeeezonden. &quot; ö gp&amp;f Prijzen der Bascules. i&gt;Cj&amp;|rrAVoor Kil°ST- 100, 200, 300, 500, 1000. É^ffl^0 / 18, ƒ 20, ƒ 22, ƒ 28, ƒ4B. Voor derzelver juistheid wordt Vijf jaren gegaran- I , _ ffIODEÜ» &apos;¦ wtSAr of half April eene TWEEDE WERKSfER, bekwaam m het maken van Hoeden en SlhTp&apos; T- W? a,ar men werkzaam is, franco, ondei lett. PP. hij den Boekhandelaar K. H. SCHADD Kalverstraat bi, den Hedigen Weg, D 122. Er bestaat ook gelegenheid tot plaatsing eener LEERLING. (7526) BEKWAME SIGARENMAKERS Soe&lt;l loon VAST WERK bekomen bij M. OUtóblltjS Jz., te Groningen. Voor reiskosten wordt ƒ 2.50 gegeven. (7464) NB. Alleen goede werkers komen in aanmerking. Een Jong Mensch, 23 jaren oud, wenscht zich in eene Fabriek- of Handelszaak in de provincie Utrecht of in eene der aangrenzende provinciën te ASSOCIËREN, bij voorkeur met iemand die na verloop van tijd geneigd zoude zijn de zaak geheel aan hem over te doen. Offerten met onderteekende franco brieven onder lett. A. A bii dpn Boekh. W. MAARSCHALKERWEERD, te Utrecht. (7465)</p>
</text>
