<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (LEUTERS OFFICE.)</title>
	<p>HONGKONG, 1 Maart. Shirtings 290, Twist 116. Wissel Londen 4.3. Katoen 161/2-</p>
	<p>SHANGAE, 24 Fehr. Shirtings 220. Wissel Londen 5.91/4. Vracht 3 sh. Katoen 17. Thee hooger.</p>
	<p>ffiay Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een</p>
	<p>NEW-YORK, 21 Maart. Aanvoer van Katoen deze week in alle havens 60,000 balen. Uitvoer deze week naar Engeland 44,000 balen, Frankrijk 3000 balen, overige landen 12,000 balen.</p>
	<p>PARIJS, 22 Maart. De France wenscht het Oostenrijksche gouvernement geluk met de geestdrift, die de bevolking aan den dag heeft gelegd wegens het besluit van het Heerenhuis , aangaande de wet op het burgerlijk huwelijk. Hetzelfde blad zegt, dat prins Napoleon in Duitschland heeft kunnen bevestigen, dat Frankrijk, na de natuurlijke gemoedsbeweging, die op het kanongebulder bij Sadowa gevolgd is, op loyale wijze de faits accomplis van Pruisens zegepraal heeft aangenomen, zoodat het doel der reis van den prins bepaaldelijk van vredelievenden aard is geweest. Van de Romeinsche grenzen wordt gemeld, dat er bevelen zijn gegeven 0111 de brigade Potier naar Frankrijk terug te doen keeren. Aan boord van den Mogador, Jura, Ardêche en Moselle zal zij ingescheept worden. Generaal Dumont vertrekt van daar.&apos; De brigade Raoul blijft er tot nader order. Deze telt 45C0 man, die te Civita Vecchia geconcentreerd worden.</p>
	<p>De dagbladen deelen bijzonderheden mede nopens de manifestatie , welke te Bordeaux heeft plaats gehad bij de inschrijving voor de mobile nationale garde. Er hebben verscheiden arrestatien plaats gehad. FLORENCE, 22 Maart. Ben brief uit Rome meldt, dat het Pauselijke hof Oostenrijk heeft bedreigd met de afbreking der diplomatieke betrekkingen, indien het wetsontwerp op liet burgerlijke huwelijk wordt aangenomen. I)e Correspondance Itdlienne weerspreekt bepaaldelijk de bewering, dat de Italiaansche regering de financiële operatie, door het Journal des Débats aan de hand gegeven, aan de schuldeischers van den staat wil opdringen. . VENETIË, 22 Maart. Het stoffelijk overschot van Manin is van de Zaccariakerk naar de Kathedraal overgebragt, waar de plegtige lijkdienst is gevierd. In eene redevoering, welke levendig is toegejuicht, heeft de Heer Legouvé gezegd, dat Venetië steeds beroemd ii geweest. Zijn roem taande niet toen het uit de rij de natiën werd geschrapt. Het had in Frankrijk steeds een gezant. Manin vertegenwoordigde er Venetië. Aan hem heeft men het bondgenootschap tusschen Frankrijk en Italië te danken. Na zijn dood blijft zijn invloed bestaan. Het Fransche leger trok naar Italië als naar een kruistogt. Het verdrag van Ville Franca was eene wreede teleurstelling. In 1866 bleef Venetië van de vrijheid uitgesloten. Het was niet eene magtige alliantie, welke Venetië bevrijdde, maar Manin, die op het geweten van Europa zijn invloed deed gelden. Manin keert naar het verloste Venetië niet terug als lijk, maar als een bevrijder. LISSABON, 22 Maart. De verkiezingen worden vooitfezet, zonder dat ergsns rustverstoringen plaats hebbanoor zoover zij bekend zijn, moeten zij voordeelig voor de regering worden beschouwd; al de ministers zijn gekozen.</p>
	<p>LONDEN, 23 Maart. Betreffende de expeditie in Abyssinie is het volgende berigt ontvangen. Ant aio 8 jl. De voorhoede staat bij Antala 20 mijlen ten Noorden van Ashangi. De ween zljn slecht. Koning Theodorus heeft zich te Tulanta verschansd en zal naar men onderstelt een veldslag wagen tegen de expeditionaire troepen. BERLIJN, 23 Maart. De Koning heeft heden namiddag ten 1 ure de zitting van den Rpsdag in de witte zaal van zijn paleis met eene troonrede geopende. Hij heeft bij die gelegenheid o. a. gezegd, dat de regering zal voortgaan op den door haar bewandelden weg, om meer vastheid en uitbreiding te geven aan den inwendigen toestand vanNoord- Duitschland en heeft verder gewezen op de reeds genomen maatregelen tot betere regeling van het postverkeer met verscheidene statene, waartoe ook behoort het verdrag ten dien einde gesloten met de Vereenigde Staten vau Noord- Amerika. Van de wijze waarop de gezanten van Noord- Duitschland bij do overige mogendheden zijn ontvangen, maakt de Koning met vreugde gewag en zegt ten slotte, dat hij de overtuiging koestert, dat de zegen des vredes op de werkzaamheden van den rijksdag zullen rusten. PARIJS, 23 Maart. De Moniteur bevat de wet, waarbij 100,000 man der ligting 1867 onder de wapenen worden geroepen en een decreet, waarbij de toetreding van Aziatisch Turkije tot de internationale telegraphische conventie van 17 Junij 1865 wordt goedgekeurd.</p>
	<p>ROTTERDAM, 23 Maart. Graanmarkt lusteloos met redelijke aanvoeren; Tarwe 20 ft, Rogge 40 c. lager; Erwten en Boonen slapper. ROTTERDAM, 23 Maart. Afgedaan 200 tons Crushed v. O. tot 33*.. LONDEN, 23 Maart. Suiker ferm met eenige vraag. —- Koffij vast. — Thee prijsh. met goede vraag. — Rijst met beperkten omzet. — priesche Boter 124 a 130 sh. — Tarwe slap. f- Haver %,* 1 sh. lager sedert Maandag; de t?f vb r KtetVnü uit 49&amp;7 (jftjiaiteVs En*gels*ch&apos;e Tar&apos;wS, 34,921 ebt. buitenl., 2239 dito Garst, 12,804 dit« bnitenl., iVH dito Haver en 63,270 dito buitenl. — Raapolie 35.6. — Lijnolie 33.6, te Huil 33.6.</p>
	<p>LIVERPOOL, 23 Maart. Katoen : Afgedaan 10,000 balen. Gedeeltelijk onveranderd. HAMBURG, 23 Maart. Tarwe, loopende maand 177, voorjaar 176; Rogge, loopende maand 132, voorjaar 132, Koolzaad vast; Lijnzaad hooger; Raapolie, voorjaar 231/2, najaar 231/2, Oct. 24V.; Oliezaden zonder handel. KEULEN, 23 Maart. Tarwe, dadelijk 10&apos;/,; Maart 9.10; Mei9.loi/2; Rogge dadelijkB73;Maart7.251/2; Mei 7.261/-.-; Raapolie dadelijk I2&quot;/w: Mei ll9/,,,; Oct. 12&quot;/,„; Lijnolie, dadelijk 127/10- Tarwe dalende. Rogge vaster. Olie naauw. Rijnhoogte 8 v. 11 d. Rijnl. PARIJS, 23 Maart. Raapolie: Maart fr. 99.75; April fr. 98.50; Mei en Junij fr. 96.— ; Julij en Aug. fr. 94.50. — Voorloop: Maart fr. 80.—; 4 zomermaanden fr. 77.25. — Lijnolie: Maart fr. 96.—; April fr. 96.—. — Meel: 6 merken, Maart fr. 91.—; April fr. 90.50; Mei en Junij fr. 89.25; Julij en Aug. fr. 87.— ; type Parijs per Maart fr.56.—.— Beetwortelsuiker 4de soort N°. 12 fr. 60.—.</p>
	<p>WEENEN, 23 Maart. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metall. 57.—, 5 pCt. dito Mei&apos;s 58 40; 5 pCt. Met. 1866 58 80; 5 pCt. Nat. 64.50; 5 pCt. Met. Zilver 1864 73.50; Aand. 1854 75.50; Dito Credit Inst. 1858 131.75; Dito 1860 83.— ; Dito 1864 85.50; Act. Cred. Inst. 189.30;DitoLemb.Czern. Spoorw. 179.— ; Dito Nat. Bank7ll.—; Staats-Spoorw. Act. 252.30; Dito Noorder-Spoorweg 172.50; Dito Nieuwe Lomb. 170 70; Eng. Oost. Bank 115 20; Napoleon dOr 9.22. — Wissel: Londen 115.35; Hamburg 85.25; Parijs 45.85. FRANKFORT, 23 Maart. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 1866 517/M5 Dito Nat. 55; Oost. Aand. 1860 725/ g; Dito 1864 877/8; Metall. 1859641/2; 6pCt.Amerika 1882 751/., mcd.—; Amerika 1885 74; 5 pCt. dito 1874 ; 3 pCt. Spanje 1867 ; Crediet-Act. 1943/*-, Pacificbahn —.— ; Wissel: Londenk. z. 1195/8; Weenenk.z. 1027/8; Amst. k. z. 1001/ -</p>
	<p>TEXEL, 23 Maart. Binn n: Diana, S., Londen.</p>
</text>
