<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Kolonien. OVERLAND-MAIL (VIA MARSEILLE.)</title>
	<p>BATAVIA, 1 Maart. Staat&quot; der Javasche Bank op 23 Februarij 1866 (&apos;s namiddags). Bankbilletten in omloop ƒ 25,988,080.— Rekening-courant saldo s 0 1,850,854.08 Specie (wettig betaalmiddel) in kas » 17,439,816.24 // (vreemde munt) « » 1,282.41 —De Memorie der Kamer van Koophandel en Nijverheid te Soerabaija, heeft niet alleen bij de Bataviasche Kamer weerklank gevonden, maar bovendien twee adressen uitgelokt aan de Tweede Kamer der Staten-Generaal van handelaren en ingezetenen van Batavia, waarvan het ééne zich bij de beschouwingen der beide Kamers van Koophandel aansluit en het andere een plaatselijk onderzoek ten opzigte der suiker-industrie verlangt alvorens het wetsontwerp in behandeling kome. Terwijl wij ons voorbehouden de in deze Memorien en adressen aangevoerde gronden opzettelijk te bestrijden voor zoover de daarin uitgedrukte meening niet dooi-ons wordt gedeeld, kunnen wij niet nalaten thans reeds den wensch te uiten dat de verderfelijke onzekerheid, waarin do beginselen van het Indisch Regeringsbeleid sints zoolang verkeeren, niot nogmaals worde gerekt, en dat de Vertegenwoordiging, voldoende voorgelicht door een strijd gedurende ztovele jarou, uit zoovele gezigtspunten en door zoovele mannen van verschillende rigting gevoerd, eindelijk uitspraak doe over de vraag: of de beweerde belangen van eenige handelaren en fabriekanten een hinderpaal mogen opleveren tegen de volks-ontwikkeling op Java ? Want daarop komt, ontdaan van alle omhulsels , de strijd over den vrijen of gedwongen arbeid in Indie neder, zoodra de Regering bereid is afstand te doen van de winsten die de schatkist uit de dwangcultuur trekt. (¦¦v. B. H.) Bij eene onlangs genomen beschikking der Regering is aan den geneesheer J. C. Ploem, tot instandhouding van het te Sindanglaja (Preanger-Regentschappen) gelegen gezondheidsétablissement, voor den tijd van vijf jaren een subsidie van ƒ 600 &apos;s maands verzekerd, onder verpligting o. a. van zijne zijde, om altijd de noodige localiteit beschikbaar te houden voor vijf door de Regering aan te wijzen lijders der lste klasse, die door hem zullen behooren te worden verpleegd en onderhouden voor denzelfden prijs, waarvoor zij naar gelang van hun rang en tractement in &apos;s lands hospitalen worden opgenomen. Men schrijft van Bandjermasin, dd. 28 Jan.: «De deod van Hadjie B.yassin is eene zaak van groote beteekenis voor de vestiging van orde en rust in deze streken. Sedert 1863 waren geene pogingen onbeproefd gelaten om hem in onderwerping &quot;te brengen, en&quot; toen dat mislukte om hem levend of dood in handen te krijgen. In de wildernis der Tanah Laut rondzwervende, wist hij, door zijne familie geholpen, steeds te ontkomen. In November jl. bragt hij ter naauwernood het leven er af en verloor hij al wat hij nog bezat. Zeven dagen zwierf hij zonder voedsel, tot dat eenige lieden uit het Martapoerasche hem ondersteunden. Maar deze waren het ook die daarna gebruikt werden om hem in handen van het bestuur te brengen. Jammer dat hij niet levend tot ons is gebragt. Veel had hij kunnen ophelderen over het duistere, dat nog altijd over de Kalangsche moordgeschiedenis verspreid ligt. Maar juist daarom is hij welligt door zyne landgenooten afgemaakt, want weerstand schijnt hij niet geboden te hebben. Op gisteren werd zijn romp met het hoofd daarnaast alhier van Martapoera aangebragt. Zijne vrouw, hare zuster, twee zonen en twee volgelingen, die hem tot het laatst toe getrouw zijn gebleven, werden kort daarop gearresteerd.</p>
	<p>Hacljie Boyassin was met Demang Leman sedert het begin des opstands een der hoofdleiders en onze energiekste tegenstander, zoolang Antasarie nog leefde. Ofschoon sedert 1863 aan al de ellende van het leven in do wildernis ten prooi, onderwierp hij zich niet en was geen meineedige als Demang Leman. Ook roofde en moordde hij niet als deze. Wat men vroeger beweerde is door de verklaringen zijner vrouw en zonen gestaafd: hij had gezworen zich nooit aan het Gouvernement te zullen onderwerpen. lederen avond bij het gebed herhaalde hij dezen eed, en bij vervolgingen stond hij moer dan eens op het punt al de leden zijner familie en daarna zich zelven om het loven te brengen. Uitgeput van gebrek en ellende vielen de zijnen in onze handen. Zij zijn thans ruimschoots van al h.t noodige voorzien on staan alleen onder het toezigt der politie. Als priester en als hoofd liezat Hadjie Boyassin grooten invloed. Met hem, kan men zeggen, is de laatste der insurgenten gevallen. De handel met den Boven-Doesson is weder geopend, en ook van elders komen de gunstigste berigten. Al de hoofden der Kapoeas (tot de verst-afgelegene toe) kwamen ter hoofdplaats het hoofdgeld voor 1865 brengen. Sedert lang is het hankelsverkcer hier niet zoo levendig geweest. (Locomotief.) SOERABAIJA, 12 Februarij. Vrijdag jl. des avonds ten 8 ure, verlieten drie Europesche matrozen H. M. en O. op eene heimelijke wijze met de sloep het Nederlandsche schip Bulgersteijn, kapitein Geerling, op welk vaartuig zij alle drie te huis behoorden, met het doel om hier of daar zich wat te vermaken. _ Zij bleven dien nacht uit: den volgenden morgen werden H. en M. met de sloep weder aan boord gebragt, geboegseerd door den kustvaarder, Bintang-Timor, maar zonder den derden matroos, Theunis Op de vraag van den stuurman waar zij hunnen kameraad haddon gelaten, verhaalden zij, dat hij over boord zoude gesprongen zijn. Intusschen droegen beide teruggekeerden duidelijke kenteekenen eener hardnekkige worsteling: de een had een beet boven het oog, terwijl beider kleederen, voorzeker door handgemeen te zijn geweest, gescheurd waren. .. Volgens hun verhaal hadden zy tegen den feilen stroom niet kunnen oprocijen en waren daardoor afgedreven naar den Madurcschen Wal, alwaar zij de kentering hadden afgewacht en den volgenden morgen aan boord gekomen van den Bintang-Timor. De kapitein schijnt eerst des Zondags daaraanvolgende kennis bekomen te hebben van het gebeurde, daar hij aan den wal logeerde en welligt, dat men aan boord nog altijd hoop koesterde, dat de vermiste O. zoude komen opdagen. De politie bekwam gisteren eerst kennis van het feit en nam toen onmiddelijk de noodige maatregelen tot opheldering dier nog duistere zaak. Denkelijk heeft dat drietal gedurende hun pleiziertogtjo verschil van opinio gekregen, waardoor men handgemeen zal geworden zijn; gedureade welke worsteling allerwaarschijnlijkst Ouwehand over boord gevallen en verdronken is zonder opzettelijken wil zijner kameraden. Bij den feilen stroom .viel er voorzeker aan . geene redding te denken. ?,,_, .... Uit het voorloopig onderzoek bleek dat er inderdaad eene worsteling had plaats gehad, maar beide matrozen blijven volhouden dat Ouwehand uit eigene beweging over boord gesprongen is om naar den wal te zwemmen in welke poging hy waarschijnlijk niet is kunnen siagen en verdronk. . Het lijk is intusschen nog niet opgevischt. _..,-« -, „ -22 Februarij. Het klein-ambtenaars-examen dat jl. Dingsdag den 20sten Februarij is gehouden, heeft een bedroevend resultaat opgeleverd. Elf sollicitanten hadden zich aangemeld, doch niemand hunner heeft een voldoend examen afgelegd. Het werk van zes was niet voldoende en van vijf slecht. . . , Het is te hopen, dat de volgende candidaten zich met on vooi - bereid aan het examen wagen, en zich dus «au eene afwijzing blootstellen do eischen, die hun gedaan worden, zmi tocli waarlijk niet zof&apos;hoóg gesteld, of met eenife studie kan nu_.daa»-n welben.</p>
	<p>Door den gouverneur-generaal van Ned.-Indie zijn de volgende beschikkingen genomen: Militair Departement. Benoemd: Tot 2de luit.-kwa.rt. W. B. Filet en G.H. Halm- tot 2de luits. inf.G. A.D.H. Kóftip. J. T.E.Pex, W. v.Santen Kolff, A.M.H.Badmgs, G. C. A. de Witt, W. M. Meijer, G. G. Wittenrood en P. Vos van Zalinge; tot spijsverz. bij het groot milit. hospit. te Weltevreden T. van der Kolk; tot magazijn-i. 3de kl. bij de artil. D. F. Kamsma. Bevorderd: Bij de mii. adm.: tot intend. 2de kl. F. Bosch, tot onderintend. lste kl. L. J. van der Maesen, tot kapts.kwart. J.H.Felix, S. J. Osten en A. W. 11. de Haan, tot lste luits.-kwart. J. van der Linden en M. J J. Romer, tot adj.-intend. W. var. Doorn; tot offic. van gez. 2de kl. N. P. van&apos; der Stok en H. C. J. F. van Hardenbergh; tot lste luits. der inf. G. J. van Klinkenberg, A. Bosch, J. van der Hout, E. R. A. van Ellinckhuisen, H T F van Sijll en P. van Eijk. &apos; Over neplaatst-. Als kapt. kwartierm. de lste luit. der inf. P. F. Kraal; by de geneesk. dienst der Moluksche Eilanden de offic. van gez. lste kI.J. H. A. B. Sonnemann Eebentisch; idem 2de kl. A. C. Hoogeveen; bij het f root&apos; milit. hosp. te Weltevreden de offic. van gez. lste kl. C. A. Bensen; ij het garniz. te Weltevreden de offic. van gez. lste kl. W. Hubers van \ Assenïftad) bfl het garaiz. hoïpii te Tjilatjap de offic. van gez. 3de kl J. J. Hoogeboom; bij de mil.verkenningen de kapt.derinf. J. W. Havang.&apos; Ontslagen: Op verzoek eervol, de kapt.-kwartierm. der militaire admi-&apos; nistratie P. Doorn; eervol, de apoth. 2de kI.L. J. J. Michielsen; op ve.&apos; zoek eervol de luit.-kol., 2de comm. Pangeran Ario Gondo Koesoemo bij den staf van het Legioen van den Pangeran Adhipati Ario Maagkoe en hem verleend den rang van luit.-kol. by don genei _len staf van het Oos. Indisch leger.</p>
</text>
