<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 12 April. De Star meldt, dat lord Grosvenor in eene gisteren gehouden bijeenkomst van conservativen, zeide, het amendement op het wets-ontwerp betreffende de parlementaire hervorming te willen intrekken, maar in dit voornemen door de Tories werd ver- J hinderd. Hij heeft zich jegens hen verbonden, om het amendement&apos; in te dienen. _ - i BERLIJN, 12 April. De gisteren avond gehouden vergadering van het National Verein alhier, heeft zich eenstemmig verklaard voor eene militaire en maritieme aansluiting der hertogdommen, maar tegen eene gewelddadige annexatie,;omdat daardoor gevaar zou ontstaan voor oorlog en inmenging van het buitenland. Men was ook van oordeel dat er slechts uitzigt bestond op de invoering der noodzakelijke bondshervorming , wanneer de staat zelf bestuurd werd met trouwe naleving der grondwet. KARLSRUHE, 12 April. Gisteren is ter dezer stede eene talrijke bezochte bijeenkomst gehouden door leden van het Huis der Afgevaardigden , vertegenwoordigende de onderscheidene fractien, ten einde het voorstel door Pruisen bh de bondsvergadering, betreffende het bijeenroepen van een Duitseh Parlement voorloopig te bespreken. Algemeen heeft men zich er voor verklaard. PARIJS, 12 April. De Moniteur zegt dat het berigt, volgens hetwelk de iom voor ii «.^g tan fltei»t ¦twde. militairen der H-tin* wegens het uitzetten van graaf .g*4crsej Blt Oosknnjk. LONDEN, 12 April. Consols 863/, a lk; 3 ,^CX f.?00*2?^* 201/.; 3 pet. Dito 1864 -a- ; 7 pCt. Venezue.. JVI/. «h- ¥_?_ Dito 26 a 29; 43/4 pCt. Afgestemp. Gren. —a —; . « J^T&apos; __° f- a—; 2 pCt. Nieuwe Dito —a —; 1 pCt. Ecuador -&quot;&quot; -e,_, \ Illinois Spoorweg Aandeelen 80V_ a s/4; 5 pCt. Grieken 12Va a U *&apos; 3 pGt. Binn. Turken 1865 33% aty.; 5 pCt. Braz. 1865 4 a3discoti..o; 6 pCt. Av.erik; 1882 71-,&apos;s a 7l5/s; 3 pCt. Buitenl. Spanje 41 a 42; 1% pCt. Dito _. a 37; Amort, 25% a 7/8} Coup. Bew. 157/8 a H»i&apos;s. Andere depêche: Con__lß 867/iaa 86&apos;9/ls.-, Mexico 201/-» a 1/2; Turken 33», a 341/4; Amerik. 1882 7f%__?_. WEENEN, 12 April. 5 pCt. Met. —.- ; 5 pCt. Nat.—.— ;Oost. Cred, Act.- 133.80. — Wissel Londen 106.—,</p>
	<p>BERLIJN, 12 April. 5 pCt. Metall. 55; 5 pCt. Nat. 58, —; Oost; Crediet-Actien —; 6 p.t. Amerik. 1882 74,,. , FRANKFORT, 12 April. 5 pCt. Nation. 567/ B; Oost. Bank-Act. 782; Dito Gred;-Actien —; Dito Aand. 1858 —; Dito 1860 71, 705/8; Di&apos;tö Mi 75&apos; W; 6 pCt; Amerika 1582 73, 72 H/ie. — Wissel: Weenen 1093/4; Dito Amst. BW/g,</p>
	<p>BATAVIA, 89 BIAART. VracMtn &apos;t Voor Suiker naar Neder • land ƒ 45. Wisselkoers f 103.75. Disconto 9 pCt. A._k_e___me- Schepen: Stad Delft, v.d. Waal,Rott.- Johannes&apos;An-&apos; tonius, de Voogd v, d. Straten, id.- SoerabayaPacket, Olivier, Texel&apos;.-&quot; Dord.echt, LOOS, Kof,t_ (laatst uit Portsmouth). - Suuda, S., Kaap de Goede Hoop. - Otto, Stehman Tresling, Rott.</p>
</text>
