<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ondertrouwd: P. H. SMITH UYSEN, EN M. M. OVERMARS. . Amsterdam, 12 April 1866. (9018) Ondertrouwd : WILHELMUS HAENEN, van Breda, Amsterdam, 12 April 1866. en _ (9030) CHRISTINA RAUWERDA, van Franeker. . Ondertrouwd : Dr. H. J. VINKHUYZEN, van &apos;s Hage, Amsterdam , 12 April 1866. en ____J 9065) C. J. M. M. BLOM. &apos; Ondertrouwd : CASPER HENDEEIK KAMMEÏJER Amsterdam, met (8989) !2_Ap ril 1866. MARIA JOHANNA JACOBA ABELS. Ondertrouwd: GÈRRÏÏ JAN HULSMAN; &quot; Beroepen Predikant van Westmaas, Nieuwer-Amstel, 12 April 1866. en (9054) ANNA ELISABETH KRENNING. Ondertrouwd: F. W. VAN VEEN, van Amsterdam &apos;s Gravenhage, en 12 April 1866. F. L. W. KEIJZER. _ Eenige en Algemeene Kennisgeving. (9110) &quot;&quot;Getrouwd: ANTHs. WOLT-TMAÜRÏTs. KRISTEN^ &apos; van Alkmaar, Amsterdam , e n April 1866. JACOBA MARIA SCHUYT. (8990) Getrouwd:&quot; J. WOÜDSTRAT, EN GEERTRUIDA ENGELINA HENDRIKA KOK. Amsterdam , 12 April 1866. 9009) _. Algemeene Kennisgeving. : ATpTJÖRRITSMA, van Sneek, Amsterdam, 12 April 1866. met . (9010) M. G. J. SCHMEDDING. Getrouwd: J. C. DE BOER Amsterdam, 12 April 1866. en G. KRAMER. Eenige Kennisgeving. (9000) Getrouwd: W. J. ZIGGELAAR EN T. OVERWIJN, van Ouder-Amstel. ..Amsterdam, 12 April 1866. (9031) Getrouwd: • F. W. SMULDERS, Geneeskundige te St. Michiels-Gestel EN . .«i.. G- A- HOFHUIS. _ Amsterdam, 12 April 1866. -^ (9066) Getrouwd: J. M. F. KEIJSSER ira,. en E. A. C. DÖRING, (uit Berlijn). __ Amsterdam^ j^pril_lB66. (9095) Getrouwd:&quot; F. P. DTSMÖNS Amsteïdam, en -_mr &gt;, 12 April 1866. H. J. J. L. KRAMER. (9070) Getrouwd.- Lt. VALK , laatst Weduwnaar van P. C. Snjsllebrand, Amsterdam, 12 April 1366. • met «U A. E. BARTELSMAN. , Eenige en Algemeene Kennisgeving. (9069) Getrouwd : A. J. MIGNOT , van Eindhoven, ~ Amsterdam, 12 April 1866. - en J. C. H. M. SMELT. Algemeene Kennisgeving. (9068) Getrouwd: P. N. PIÏ_AAR~&quot; Amsterdam, 12 April 1866. beroepen Predikant te Kootwijk, (9063) en M. C. VAN HERWERDEN. Getrouwd: A. VAN EIBËRGEN SANTHAGËNST Amsterdam, 12 April 1868. en (9080) A. M. CROOCKEWIT. _ Getrouwd: &quot;~ A_ A. INGENHULS&quot; Amsterdam, 12 Apru 1866. BN _ (9082) __ _ C. J. M. TEULE; Getrouwd: L. F. BRACK, HEI W. G. MAES, Weduwe van G. H. Brack. .JUgTEBPAM, 12 April 18; 6. (9079) Getrouw..!.- S. J. DE VRIES, van Leêüwlr den&quot; Alkmaar, 11 April 1866. en -_J9USB^ B. ILOK^ Oetrtuwd: J. W. SCHOLT__N~ &apos; ,J«iVH, MET (9113) 7 Felruarq 18SP. M. E. MOLL, vau Kaapstad.</p>
</text>
