<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_/ Jgaande van de Nieuwendijk door de Kalverstraat tot aan __ Osjessluis: Eene Gouden Geëmailleerd CYLINDER DAMES HOROLOGIE. Die dezelve terug bezorgt bij de Heeren GEBR. COSMAN , in Gouden en Zilveren Werken, O. Z. Voorburgwal b_ de St. Aunastraat, zal genereus beloond worden. (9031) _ ~* Paleis vom* WolMsvlijU BLOEMEN-TENTÖONSTELiING. OPENING ZATURDAG 14 April, ten 11 Ure* Entree/1. ZONDAG 15 April, geopend van 10—5 Ure. Entree 50 Cents. AVOND-TENTOONSTELLING EIT MUZIEKUITVOERING. Entree fl. Aanvang 7V_ Ure. Leden volgens Reglement. Coupon-bewijzen geldig. (9100) ?MjiflßjP» De Toegang voor de Leden en het Publiek is Zaturdag $SP_|jjF en Zondag aan de Oost- (Hoogesluis) zijde van het Paleis. MAATSGHAPPIJ TOT BEVORDERING DIR TOONKUNST. Afdeeling Amsterdam. AFDEELINGSMÜZIEKFEEST TEN BATE VAN HET MNSTENAARSFONDS, Op DONDERDAG 19 APRIL, des avonds ten 7 ure, in het Park, waarop met medewerking van Mevr. S. OFFERMANS VAM HOVE, Sopraan, uit &apos;s Gravenhage ; den Heer C. SCHNEIDER, Tenoor, uit Rotterdam en den Heer J. BLEÏZACHER, Bas, mt Hanover en onder leiding van den Heer JOH. J. H. VERHULST, ten gehoore zal worden gebragt: het Oratorium die Jalircszeitcn, yan IIIÏM. leder lid der Maatschappij heeft op vertoon van diploma, persoonlijk (d. i. zonder Dame) vrijen toegang. Toegangkaarten voor niet-leden a / 2 en voor Dames a / 1 zijn te verkrijgen bij de HH. THEUNE, ROOTHAAN en VAN HETEREN, bij de laatsten tevens Tekstboekjes. Plaatsen zijn van af Zaturdag 14 tot Woensdag 18 April van 10 tot 3 uur, uitsluitend te bespreken bij de HH. THEUNE &amp; CO., op vertoon van Diploma of Toegangkaart a ƒ 0.10 per plaats. De toegang tot de algemeene Repetitie op Woensdag 18 April, wordt uitsluitend aan de leden (zonder Dames) op vertoon van diploma verleend. Tot verkrijging van het Lidmaatschap vervoege men zich yoor 18 April bij den Ondergeteekende, Heerengracht, bij de Vijzelstraat, X 461. De Secretaris der Afdeeling: (8824) J. A. SILLEM. COICERT &quot; TEN VOORDEELE VAN HET NIEUW OP TE BIGT RN GASTHUIS. TWEEDE KOORREFETITIE op ZATURDAG 14 APRIL, des avonds ten 7 ure (Lokaal: BE VEREENIGING, Warmoesstraat), waartoo alle Dames en Heeren, medewerkenden, worden uitgenoodigd. (9052) AITËLS BMIOXIE-MPEL, ONDER BESCHERMING VAN Z. K. H. PRINS HENDRIK DER NEDERLANDEN._ De Vereeniging voornoemd berigt bij deze, dat zij voornemens Ï9 In den loop dezer maand te geven een GROOT HARMONIE-CONCERT, waarvan de Netto Opbrengst zal strekken tot bijdrage voor de instandhouding van het KINDER ZIEKENHUIS TE AMSTERDAM. Zij noodigt daartoe een ieder uit, dit hoogst nuttige doel te wil&quot; len ondersteunen, door de in omloop zijnde Lijsten met HEd. Handteekening te vereeren. Het Programma zal later kenbaar gemaakt worden. 13 April 1866. HET HESTUUR. (9073) DOOS PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVEBTENTIBS TOT EEN VOLGEND NOMMEK II LATEN LIGGEN. SCHOUWBURGEN, COl. CERTEI-, EBTZ. _, STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol. Tjasink en Peters. Zaturdag 14 April. (N°. 106 Abon.) Op Hoog Bevel. Bij gelegenheid dat HH. MM. en Z. K. H. de Prins van Oranju de voorstelling met hunne tegenwoordigheid zullen vereeren; 250ste voorstelling van: Arthur, of Zestien Jaren /..««-.tooneelspel van Dupeuty.Eontan enDavrigV. door Mr. J. H. IBurlage, met in der tijd opzettelijk door denzellda vervaardigde Liederen en Coupletten. Gevolgd door eene 48ste voorstelling van: Be Hinde in het Bosch, enz. Tusschen het 2de en 3de bedrijf van het ballet Concert-Ouverture van den Orchcstmeester Job. M. Coenen. (8 nre.) Dingsdag 17 April. (Vrijdommen, van welken aard ook, ten strengste uitgesloten.) Voorlaatste voorstelling van het opera-gezelschap uit&apos;s Hage. Laatste voorstelling van: L&apos;Africaine, groote opera in 5 bedrijven. Muziek van Meyerbeer. Versierd met twee nieuwe Decoratien en tooneelmatigen toestel. (6i/_ urej^ GRAND-THEATER, in de Amstelstraat, van A. VAN LIER« Freitag 13 April. Marie-Arme, oder Ein Weib aus dem Velke, VoIKS- Schauspiel in fünf Akten, von Mendelssohn. Hierauf: Badel uren, Lust. spiel in einem Akt. Entree 75 Cts. (8 Uhr.) Das Rauchen ist heute nicht ge&amp;tattet. SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Vrijdag,l3 April. Eene tweede voorstelling van: Be Schoone Helena, nieuw komiek zangspel in 3 afdeelingen, naar het Fransch, vrij bewerkt door den Heer J. Both -, met nieuwe decoratien en costumes. Aanvang 8 nre. Entree 75 Cts. in vertering. BOAS &amp; JUDELS. Plaatsen zijn aan het bureau te bespreken. SALON DES VARIÉTÉS ïn de Nes. Vrijdag 13 April. 8 &gt;iréo van Hubert Sauvlet. Marie oder die Tochter des Regiments, komische Oper in 3 Acten von Donizetti. Entree 50 Cts. Aanvang 8 nre.</p>
</text>
