<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij H. A. KRAMERS, te Rotterdam, ziet het licht: CATECHISMUS DBR PLAKTHINDÏ, door H. HIOEXE WOBTIEB, Tweede Druk, herzien en vermeerderd door Dr. _¥.W. P. KAU^WEIfIi^FF. Met 166 Houtsncê-figuren. ***••.!* f 1.25. HET GENEESKUNDIG HOOGER ONDERWIJS IN NEMERIiANB , ISf 1865. door G. J. MULDER. Prijs__4o cents.__ (10774) &quot;BEKWAME ZAHDVORMERS kunnen vast en voordcclig werk bekomen bij B. MOHRMANN &amp; o°. te Leeuwarden. (1074°) \ Bij P. M. VAN DER MADE, Boekhandelaar, Stilsteeg i G 87 en 88, is verschenen : I MCffl BESGHOUWIRGBI. IN BETREKKING TOT AESCHAEEING DER lIEEHEMWIEM^TEIf &apos; EN EENE DAARDOOR NOODZAKELIJKE HERZIENING VAN HET \ CUI-TUïJltS_r_E__!SJßli j door A. S.AJ__IS Oud-Planter op Java. (10740) ]VB. niet ïn Commissie ve-_on«ïen. j Bij de voornaamste Boekhandelaren is voorhanden de eerste aflevering van: - FRANSCH-NEDERLANDSCH en NEDERLANDSCH-ERANSCH WOORDENBOEK. DOOB Db. H. T. *. HEREMANS, Hoogleeraar aan de Hoogeschool te Gent. &apos;&lt; Elke aflevering van 5 vellen druks, roijaal 8., kost by inteekening &gt; slechts 50 Cents. ». &gt; Het getal afleveringen is op 24 beraamd, die om de zes weken zul; len verschijnen. . 1 Het geheele Werk is binnen twee jaren compleet. Een gevierd Letterkunde drukte zich in ac volgende woorden over Dr. HEREMANS nit: //De Hoogleeraar HEREMANS is, in zijn vak, een geleerde van den echten stempel niet alleen, maar een man van een zeer vatbaren en bedreven geest, die het Nederlandsch in de bronnen bestudeerd heeft; dat is in onze letteren en in het leven om ons heen; die dieper in den aard, het gebruik en de gevoeligheden van het tegenwoordig Fransch heeft kunnen indringen, dan het iemand onzer gegeven is. — Dr. BRILL te Utrecht, is misschien de eenige Nederlander die den Gentschen Hoogleeraar in de kennis der Fransche spraakkunst evenaart, en Dr. BRILL schrijft geen Woordenboek.&quot; (10797) 1 TE KOOP: EEN MN BRUINE PAARDEN, oud 5 jaar, bijzonder schoon gebouwd, precies even groot, gelijk van klenr en van hoedanigheid. De verkooper staat voor alle gebreken in. Te bevragen onder letter B, aan het Bureau der Arnhemsche Courant. (10796)</p>
</text>
