<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ojsM TE MOOI*: •ffI^SLZ Een Hardloopend EZEL, met TUIG en TENTWA- Me-_sl_--h GENT JE, zeer solide. Te bevragen in den Boekwinkel van dc Weu. J. C. SPIJKER Az., Rcgulieraplein, X 359. (10748) IÜRIIiBOIIWI Kf TCRR-IN. In cenc Stad nabij Rotterdam, zeer gunstig gelegen voor do Communicatie zoo te Water als te Land, wordt TE KOOP aangeboden : een uitgestrekt TERREIN m«t fABRIEKGEBOUWEN, waann Stoomketels, Machine tot vele doeleinden geschikt, alsmede Woonhuis met Tuin. Adres met franco brieven onder Lett. L,, bij den Boekhandelaar P. M. BAZENDIJK, te Rotterdam. f 10777) HÖITVRAAGT TE HUUR: Eon zuiver Droog RUIS of BOVENUIS , met 4 a 5 goede Vertrekken. Opgaaf van prijs, enz. per franco brieven onder Let. Z. Z. Z. Bureau Handelsblad. (10746) m*n TTTTTÏTQ wordt aangeboden, om desverkiczende terstond te J[ Jj JtlUUJti aanvaarden: twee Gemeubelecrde KAMERS met Bediening, in de onmiddelijke nabijheid van den Dam. Hierop reflecterenden gelieven zich te adresseren franco onder Letter J. K., bij den Boekhandelaar J. M. E. MEIJER, Heerengracht, hoek Wolvenstraat, alhier. , (10767) GMID-_LOTMOM.iI. ENZ. ZONDER NADEN VOOR ADE-ESSPATTiSN. VEESTmTING.WATERZUCHV De aanbeveling dezer KOUSEN en andere Artikelen, als LIJFJES, ARM- en NAVELBANDEN, enz., door HH. Hoogleeraren en Gonecs- en Heelkundigen, zoowel ter dezer stede als elders, bevestigt dat zij alle andere bestaande soorten in doelmatigheid overstreften. Zij worden vervaardigd naar de Maat bij H. BARTELS &amp; CO., Oude Hoogstraat, te Amsterdam. Aanvrage franco. (10769) WW. KIESPIJN. WW. Radicaal Middel tegen KIESPIJN, van C. J. SCHULD, Apotheker te Nijkerk. Geen Kiespijn zoo hevig, of dezelve bedaart onmiddelijk, terwijl hetzelve geen pijn of branding in den mond nalaat. Als eenig Depothouder voor Amsterdam, is dit middel te bekomen bij H. BARTELS &amp; CO., Oude Hoogstraat, B 216, te Amsterdam. (10770) SHO_LAm)7KLEEF,jm DUITSGHLAND. &quot;■■ (ioederen worden prompt geëxpedieerd door P. J. M__.RTl__¥!§, te Mleef. BEFERBNCEN: (10832) AMSTERDAM: de Heeren Wed. JAN VAN WESEL &amp; ZOON. ROTTERDAM: de Heeren ARN. THEOD. SÖLLING &amp; Cv- Op eene der Hoofdgrachten wordt IN HUUR aangeboden 1, 2 a 3 «EMEUBELEERDEofONGEMEUBELEERDE KAMERS, desverkiezende met den middagkost, een riant uitzigt hebbonde. Aan hetzelfde adres wordt aangeboden Kost en Inwoning met verzorging voor eene Dame uit den deftigen stand. Reflecterenden adresseren zich met franco brievon onder do lett. A. B. m den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az.__Hegnliersplein, X 359. (10747) MAGMIJN VAN SPEKSTEEN, IN ALLE GROOTTE EN TOT ZEER MATIGE PRIJZEN BIJ GIBROMRS IAPOECK, TE NEURENBERG. (MH)</p>
</text>
