<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Zaturdag 6 Mei (des Avonds).</title>
	<p>Heden namiddag is op Cambridge House een kabinetsraad gehouden, stedp Palnicrston is in zoo ver hersteld, dat hij heden hier ter lo_ V?n Z,jn landSoed is teruggekeerd. Naar men verneemt, lijdt hij «ot]. • Ban aanvallen ran jicht, doch deze zijn sedert een paar dagen heöVr vel&apos;minderd • da» men verwacht hem weldra zijne werkzaameen !■ -. zien &apos;rcrvattcn- Voorloopig heeft hij reeds ten zijnen huize gehouden. fierT» invoer vau kostbilar metaal heeft gedurende deze week bedra_. „ïe waarde ™n £ 178,892 en de uitvoer £ 614,240. 83 iari verneenit het overlijden van den admiraal sir E. Harvcy in hii k.T_ onderdom; oak de generaal-majoor R. Bateman is gestorvenjjiaa den ouderdom van 79 jaren bereikt. vreemd ,Falmouth ziJn 11. Dingsdag niet minder dan 112 schepen uit no_ -rf6 ilavens «ingekomen, varende onder 16 verschillende vladen • -- M &quot;5er ZIJ&apos;&quot; Zo° vele schePen °P con daS daar binnengekomen0 &apos; &apos;ijkend Tussaud maakt in de dagbladen bekend, dat zij de weleo- Ab __,„ ™.ssenbeelden heeft; doen vervaardigen van den president — _ n m en ns mool&apos;denaar J. AV. Booth. hetoonh? Canadaschc dagbladen van 20 April bevatten adressen van leedl *n bZÏ T^n , r°gerinS der Ver. Staten, wegens het vermoorden van *»g men h , &quot; &apos; lllt mcci&apos; dau 20 steden dier Britschc kolonie. Overal kl&lt;*ken\, ,vlaS?en .met floers behangen en halver stok geheschen, de &apos;ei&gt; en in ii i g, ud&apos; oPGnbare en particuliere kantoren waren geslo~ In fl k kerken werden buitengewone rouwplegtigheden verrigt hetreflVnfl„° ,beriStcn mt Calcutta worden bijzonderheden medegedeeld , ?aamste„Lhet door_F _ harles Trcvclyan ingediend buget. Het voorlac°metav 7r°? J dlt bvdSet aankomt, is de afschaffing van den Pende _ernnï?» rastst?llmg van zékero uitvoerregten. De hierbij looti(?d Dom- i t&apos; et™ffende eene nieuwe leening, hebben zich beves- Vast te „„ii lndifhe regering werd aanbevolen het bedrag daarvan Militaire dó i• °F I&apos;2oo-000.1&apos;200-000. om grootendeels te doen strekken tot &apos;,n den Inoi ?!n TeS™ de bedoelde uitvoerregten openbaarde zich 011 stelde  raad Veel °PPositie- Oe onder-gouverneur van Bengav°°rstel dV°or^i vel&apos;beteringsplan onnoodig te doen verklaren, welk stennd w dr president der kamer van koophandel aldaar onder-I&apos;revelya doc&apos;l desn&apos;ettegenstaande is het voorstel van sir Charles jan met eena meerderheid van V 3 der stemmen aangenomen.</p>
</text>
