<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Vrijdag 2 Maart.</title>
	<p>ZX\__ 5 • LessePs er in geslaagd, de Keizerin tot het ondernemen eener reis naar de landengte van Suez te bewegen.</p>
	<p>— De prins Napoleon wordt den 7den dezer van Venetië te Flo- Tencc verwacht. _\aar men verzekert zal hij eerlang te Marseille aankomen,&apos;ten einde zijne echtgenoot aldaar af te halen en vervolgens roet haar eenereis-naar Sicilië te ondernemen. —De Senaat heeft zich heden met het door een aantal Protestanten des lands ingediend verzet tegen het ontslag der _ Heeren Paechoud en Coquerel bezig gehoudeu. Zij verzochten daarin om magtigiug, ten eiude bij de regering iv hooger beroep tegen de besluiten der kerkeraden te mogen opkomen. Overeenkomstig dit voorstel der commissie is de vergadering tot de orde van den dag overgegaan. Niettegenstaande de wijziging der eerste plannen betrekkelijk tot de onteigening van den tuin van het Luxembourg, komen er nog steeds verzoekschriften tegen dat voornemen bij den Senaat in, die zoodoende wel genoodzaakt zal zijn zich met die aangelegenheid bezig te houden. — Frankrijk en Engeland zijn overeen gekomen om aan de Rumenische regering te kennen te geven, dat zij maatregelen zal moeten nemen, ten einde de wenschen der natie op andere wijze dan dooide tegenwoordige leden der beide Kamers van Bucharest te doen uitdrukken, die aan vorst Alexander Jan juist de hand hebben geleend om datgene tot stand te brengen, waartegen de bevolking thans is opgekomen. Men verwacht dat de overige mogendheden, die het verdrag van Parijs hebben onderteekend, tot die verklaring zullen toetreden, indien dit niet reeds is geschied. — De Hr. Victor Hugo heeft thans definitief de hem gedane voorstellen tot het uitgeven van zijn werk Les travailieurs de la mer in de dagbladen L Evenement of Le Soleil afgewezen. De directeur van het laatstgenoemde blad had 500,000 frs. voor den roman geboden op voorwaarde echter dat hij dien ook in drie boekdeelen mogt uitgeven. — De werken die sedert eenige jaren aan de vorstelijke grafkelders te St. Denis wordcu uitgevoerd, zijn hunne voltooijing nabij, ln het midden van den keizerlijke grafkelder, welken Napoleon Hl heeft doen aanleggen, Is eene eereplaats voor het gebeente van den eersten Keizer &quot;ingerigt. De lijkkist zal hooger dan die der leden van zijn geslacht zijn geplaatst en van het Hotel der Invaliden daarheen worden overgebragt. Hetzelfde zal niet alleen ten opzigte der leden vnn de eigenlijk gezegde keizerlijke familie, maar ook wat betreft dio der familie Bonaparte plaats hebben. — Er is reeds sprake-van de inrigting van het kamp van Chalons. Het zal dit jaar door de troepen van do Keizerlijk garde worden betrokken.</p>
	<p>~ Mgr. Parisis, bisschop van Atrecht, is door een aanval van beroerte getroffen, op het oogenblik dat hij eene vergadering van den raad zijner diocese ging presideren. — Als Oorzaak van den val van den Heer Boitelle, ex-prefect van politie, wordt thans het volgende verhaald: in eene vergadering van de commissie voor de gevangenissen, onder voorzitterschap van de Keizerin, heeft de Heer Boitelle, terwijl H. M. het woord voerde, fluisterend gezegd: «Dat is overgevoeligheid.&quot; ((fest de la sensibleiio). De Keizerin gaf hem daarop te verstaan, dat zij gehoord had wat hij had gezegd; de prefect antwoordde: &quot;Ik dacht niet, dat Uwe Maj. zoo scherp van gehoor was!&quot; — Hier is een authentiek stuk gevonden, waaruit blijkt dat de beroemde sterrekundige la Piaco, dien de vrijgeesten onder de geleerden als een scepticus voorstellen, als een Katholieke Christen in de armen van een priester is overleden en voor zijn dood het volgende heeft gezegd: «Hetgeen wij weten is niet veel; wat wij niet weten is onmetelijk.&quot; Dit stuk wordt gedrukt. — Te dozer stede zijn thans 4853 logementen, waarvan de zaken jaarlijks een bedrag bereiken van 39Vj millioen. In die inrigtingen zijn 3754 mannelijke en 1929 vrouwelijke dienstboden werkzaam. — Te Marseille zijn 15,000 cartons eijeren van zijdewormen uit Japan aangekomen, een geschenk van den Taikoen voor den Keizer Napoleon. — De Courrier d&apos;Orient heeft een telegram uit Beyruth ontvangen waarin wordt gemeld, dat het maroniten-hoofd Joseph Kararu door Turksche treepen omsingeld is.</p>
</text>
