<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Vrijdag 2 Maart (des Avonds).</title>
	<p>Graaf Clarendon heeft zich gisteren naar Windsor begeven, om den nieuwen gezant van Brazilië, als ook de gezanten Van Columbia en Mexico aan H. M. voor te stellen.</p>
	<p>— In het Huis der Gemeenten heeft gisteren een incident plaats gehad ter zake van onbehoorlijken invloed, van wege het; ministerie uitgeoefend op de kiezers van Devonport, die op de marine-werven feëmploijeerd zijn -, het is echter, ten gevolge eener ruiterlijke verjaring van den Heer Gladstone, zonder gevolg gebleven. — Blijkens een eergisteren opgemaakten staat waren sedert het uitbarsten der runderpest in Groot-Brittannie 177,689 gevallen daarvan ter kennisse des gouvernements gekomen. Van dat aantal aangetaste runderen waren 113.217 gestorven, 20,938 afgemaakt en 23,769 hersteld, zijnde er 19,765 ziektegevallen, wier afloop nog niet bij het gouvernement bekend was. Het aantal nieuwe ziektegevallen heeft m de met 24 Februarij jl. geëindigde week 10,167 bedragen, tegenover een aantal van 13,001 in de vorige en van 11,590 in de daaraan voorafgegane week. De opgave van het aantal nieuwe ziektegevallen in de met 24 Febr: jl. geëindigde week is echter verre van volledig, zoodat de afneming&apos; der ziekte, gelijk eene bij den officielen staat gevoegde aanmerking zegt, vermoedelijk slechts schijnbaar is. — De Times bevat een ingezonden stuk, waarin de raad wordt gegegeven, om alle vee in staat te stellen zout te likken, waartoe klipzout het best wordt geoordeeld. Het is eene aangeboren neiging van runderen, paarden, schapen, enz., om zout te likken en dc ondervinding heeft geleerd, dat het gebruik van zout hen voor vele ziekten vrijwaart. — Te Liverpool is ecne vergadering gehouden, waarin voor £ 800 ten behoeve der gevangen Fenian. werd ingeschreven.</p>
	<p>— Met de la Plata zijn berigten uit West-Indie ontvangen, loopende van St. Thomas tot den avond van 13 _.br. Met die gelegenheid verneemt men, dat de ex-keizer Soulouqn. van Haïti roezijne geheele familie en gevolg daar was aangekomen en het voornemen had zich daar te vestigen. De berigten van de veTßthillende eilanden luiden over het geheel voldoende, hoewel zich hier en daar nog sporen van cholera vertoonden; deze ziekte was, naar men ons; verhaalde, ook op Cuba Uitgebarsten. De staat van zaken in Znid- Amerika had weinig verandering ondergaan. Bij Caldora hadden de Spanjaarden een zestal schepen verbrand, welke zij sedert de oorlogsverklaring hadden genomen. De Chilische vloot trachtte den Spanjaarden &apos;allen toevoer te ontnemen en zich mot de schcepsmagt van &apos;Peru in verbinding te stellen, wanneer deze mogt besluiten gezamenlijk met Chili te ageren. — Blijkens berigt uit Kingston heeft Sir Henry Storks, president der commissie van enquête op Jamaica, aldaar eene mededeeling ontvangen, waarin wordt gezegd dat eene nienwe insurrectie op handen was. In antwoord daarop heeft hij verklaard, dat hij elke poging daartoe ten krachtigste zou tegengaan, maar dat hij het berigt al» ongegrond beschouwde. — Uit Bombay wordt dd. 27 Febr. gemeld, dat de Britsche troopen uit Bhutan begonnen af te trekken, om naar hunne verschillende garnizoensplaatsen terug te keeren.</p>
</text>
