<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>mmmsm mmmmii TER BEVORDERING VAN NIJVERHEID. In afwachting van de benoeming der Nederlandsche Commissie voor de INTERNATIONALE TENTOONSTELLING te PARIJS in 1567, hebben Directeuren, door de Hooge Regering tot medewerking uitgenoodigd, nu reeds bij Circulaire de aandacht van de Departementen der Maatschappij op de bovengenoemde TENTOONSTELLING gevestigd, opdat de Nederlandsche Fabriekanten zoo tijdig mogelijk worden aangemoedigd om de Nationale Nijverheid op waardige wijze te vertegenwoordigen. Directeuren twijfelen niet, of de Leden der Maatschappij en verdere belangstellenden zullen hunne pogingen gaarne ondersteunen. Haarlem, Directeuren der Maatschappij 26 September 1865. SIMONS, Voorzitter. (21953) F. W. VAN EEDEN, Alg. Secretaris. Een bekwame KOPERSLAGERSKNECHT, tegen HOOG LOON vast werk verlangende, adressere zich met franco brieven, doch liefst in Persoon, bij P. J. WENNEKERS te Zutphen. (21920) R_______HG_Elt» Voor BLAAUW-en CHOCOLADE-FABRIKAAT, VERFWAREN, enz. wordt verlangd een geroutineerd REIZIGER; zij, die grondig met de Artikelen bekend en daarin werkzaam zijn, zullen bij voorkeur in aanmerking komen. Offerte Franco, onder Lett. J. W., Postkantoor Wormerveer. (21818) KOK. ~~ Een fatsoenlijk JONG MENSCH, 22 jaren oud, goed bekend met de Fransche en Hollandsche Keuken, zag zich gaarne geplaatst als TWEEDE KOK in een Hotel of Logement tegen November e. k. Hierop reflecterende gelieve men zich te adresseren onder Lett.- K. K, bij den Kantoor-Boekhandelaar H. G. KOSTER HGz., Nieuwendijk, H 1, alhier. - (21847) _2fef* STOOMBOOTDIENST ||É|g|||ljj van AMSTERDAM langs de Ringvaart van de Haarlem¦&apos;VïïiiT-i-i 11 mermeer op Aalsmeer, Leimniden, Onde Wetering, Woubrngge tot Alphen en Outshoorn. IVinterdienst aanvang nemende _L . October. Vertrek van Amsterdam, afvaart buiten de Leidschepoort: Maandag namiddag 3 ure, Dingsdag, Woensdag en Vrijdag, namiddag 2_ ure, en Zaturdag &apos;s middags 12 ure. Van Alphen en Outshoorn naar Amsterdam: Maandag &apos;s morg. 5 ure, Dingsdag, Woensdag, Vrijdag en Zaturdag &apos;s morg. 6 nre, en Donderdag &apos;snam. 2 ure. Van Alphen en Outshoorn naar Botterdam: Maandag en Dingsdag &apos;s morg. 5 ure; van Rotterdam: &apos;snam. 2 ure; Baar Haarlem: Woensdag &apos;s morg. 6 ure; van Haarlem &apos;snam. 3 ure; naar Gouda: Donderdag &apos;s morg. 6 nre; van Gouda: &apos;s morg. Hf ure. (21948) NB. Met deze Booten wordt voorloopig. green vee vervoefd. F. lv. CAHSJENS, Ondernemer,</p>
</text>
