<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>, Donderdag den 17ikn Augustus, des avonds te acht ure, zal &apos; I Wel-Eerw. Z. G. Heer C. W. H. PAULI, in het Locaal Spilsieeg, een VOORLEZING houden over Genes. XV. &apos;ii rnrr_ pan* van het Rapenburg, Wijk IV. N\ 855, naar de Hoogewoerd, in het voormalige Kagchel-Magazyn van den Heer LEEFERS. Hopende door zijne geëerde Sladgcnooien ruimschoots begunstigd te worden. Leydek , 16 Augustus 1865. I J. BOUDRI, Timmerman. Men verlangt tegen primo Mei 1866 te Leyden in hnttr, lf§&apos;.lpßK§ar . voor den lijd van niet minder dan drie jaren, een Huis i—_&apos; ~.&apos;.•&apos; van minstens zes Kamers, allen van Stookplaatsen voor-&apos; zien. Zij die daarloe genegen zyn, adresseeren zich onder Lelt. W. aan den Boekhandelaar DANNENFELSER te Utrecht, met opgave der ligging en huurprijs. Brieven franco. SLIJM- EW ItïAAGPIS-LEN. ~~~~ Deze, Pillen, die sints vele jaren met het beste gevolg tegen de slijm en als maagversterkend gebruikt worden , door hare zachte werking de spijsvertering zeer bevorderen, bijzonder goed tegen de gal en zeer zacht laxerend zijn, zijn tegen 33J cent het doosje, met berigt van het gebruik, verkrijgbaar, door tusschenkomst van de Heeren: Leyden, O. A. van Trichl, Haarlem- | Rotterdam, van Santen Kolff, Apomerstraat hoek van de Donkersteeg. theker, Korte Hoofdsteeg. &apos;sCravenhage, J. Visser en Zoon, Delftshaven, J. Koch. Apothekers, Spuistraat. Schiedam, Wed. A. 11. Rombouts. Amsterdam, Rnys enWeyssenbruch, Schoonhoven, L. Okhnysen. Apothekers, bij de Stilslecg. Vlaardingen, Lagerwerf!. Dordrecht, 11. J. Giltay. Zevenhuizen, A. Prins. » Gouda, Wed. J. van der Heyden. Deze S fjm- en Maagpillen , reeds zoo vele jaren met roem bekend en in algemeen gebruik, zijn te Leyden alléén en uitsluitend verkrijgbaar gesteld bij den lieer O. A. van TKICHT, Apotheker, Haarlemmerstraat, hoek van de Donkersteeg. Om elk Doosje der echte, en sints onheugelijke jaren gebruikte Slijm- en Maag- &apos;•■ pillen, is een biljet, voorzien met de handteekening van den Vervaardiger J.J. | SCIIREUDER, Apotheker, welke handteekening zich ook bevindt op hel Ze; gellak, waarmede elk Doosje verzegeld is. Men gelieve daar wel attent op te zijn, ■ men waclite zich voor het gebruik van namaaksels, welke i men tracht in omloop te brengen. ZELFBEWARING. ~~ Een geneeskundig Volksboek, over de genezing der Zenuwenverslapping | als gevolg van geheime gewoonten of buitensporigheden,-door Dr. s. _A ; JIEiIT, N». 37 Bedfordsquare te Londen, Lid van hel Heelkundig Ge- { I nootschap in Engeland, enz. Hij is aldaar dagelijks le konsulteren; wie i niet bij hem kunnen komen, worden mei goed gevolg door middel van briefwisseling behandeld en de geneesmiddelen worden in het geheim en op veilige wijze naar alle deelen der wereld verzonden. . B»e sselfbrwariugr (la Pre&apos;servation personnelle), onder zijn onmiddellijk toezigt door een. deskundige op nieuw vertaalden voorzien van vele nieuwe afbeeldingen en voorbeelden, is door hem verkrijgbaar gesteld by den Boekhandelaar H. A. MEIJER, N. Z Voorburgwal over de Molsteeg ie Amslerdam, doch alleen op franco aanvraag; de Nederlandsche vertaling voor 70 Cenls en franco per post 85 Cents. De Fransche uitgave voor 50 Cents en franco per posl 60 Cenls.</p>
</text>
