<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Woensdag 1 Januarij.</title>
	<p>De Heer Thiers, die zoo als de telegraaf heeft gemeld I in hot Wetgevend Ligchaam het woord heeft gevoerd over de leger-organisatie, heeft door zijn erkend gezag in deze aangelegenheid de regering gedwongen , om meer te zeggen dan zij misschien wel had gewenscht. Zoo heeft de maarschalk Niel, bij de verdediging der instelling eener mobile nationale garde, met zoo veel aandrang door zijn tegenstander aanbevallen, de interessante mededeeling gedaan, dat tijdens den Italiaanschen veldtogt de Keizer zich had bezig gehouden met het organiseren achter zich, iv het inwendige dcs lands, eener imposante magt, voor het geval dat Frankrijk mogt bedreigd worden met een aanval van verschillende kanten. De maarschalk Niel was toen in het bijzonder belast met een onderzoek naar de middelen om eene mobile nationale garde te organiseren. In weerwil van al zijn verlangen, om dit doel te bereiken, moest de minister verklaren, dat eene dergelijke organisatie onmogelijk was in den toestand, door de wet van 1857 geschapen. Volgens het oordeel van den Heer Thiers is eene mobile nationale garde geheel onnut, ten minste wanneer zij vooraf wordt georganiseerd. In geval van hooge noodzakelijkheid vindt het land in dergelijke instelling eene toevlugt, maar in tijd van vrede wordt daardoor een al te zware last op de bevolking gelegd. De vastgestelde oefeningstijd zou ook niet voldoende zijn, om de manschappen genoegzaam bekwaam te maken. De Heer Thiers oordeelde het beter om de millioenen, die men thans zou te koste leggen aan de organisatie der mobile nationale garde, te besteden aan het actieve&apos;leger, het eenfg-ftoodige in ver fteg cTe iueest&apos;e gevallen; zoodat dan dat permanente leger, altijd goed met wapenen, met amunitie en bagage-trein voorzien, ieder oogenblik gereed kou zijn om uit te trekken. Naar aanleiding hiervan heeft de Heer Thiers ook zijn gevoelen bloot gelegd over de militaire gebeurtenissen, welke verleden jaar iv Duitschland hebben plaats gegrepen. Volgens hem moet men niet denken, dat, zoo de Pruisen de overwinning hebben behaald op de Oostenrijkers, dat geweest zou zijn, omdat aan den eenen kant ecu leger stond van jonge mannen, van alles ruim voorzien en goed gecommandeerd, terwijl men aan den anderen kant een leger had, dat ontaard moet heeten. Neen, de waarheid is in deze, dat de Pruisen gereed waren, toen de oorlog begon: en de Oostenrijkers niet. Ook de Heer Picard heett zich in dit belangrijke debat gemengd. Hij heeft slechts kort, maar zeer gepast gesproken. Hij verklaarde zich een voorstander van nationale, niet van staande legers. Het verwondert ons, zeide hij, dat een gouvernement, netwclk op eene der bladzijden van zijne geschiedenis Waterloo ziet geschreven, bij de verdediging van zijn land aan niets anders denkt dau aan staande legers. De Heer Einile Ollivier heeft het artikel bestreden, waarin de benoeming van de officieren der mobile nationale garde aan de regering in handen gegeven werd. Hij zou gewild hebben, dat de rangen voor ieder open stonden en aangewezen werden door de stemming der manschappen, waarover bevel gevoerd wordt. Hij heett zijn leedwezen betuigd over dien ambtenaars-geest in het militaire. Zoo zal nieuw voedsel worden gegeven aan die manic van uitdeelen van betrekkingen, hetwelk ons onfeluk is en een der ergste verkeerdheden van ons land. lweer eene instelling, uitmuntend geschikt om de verkiezingen te draaijen zoo als men wil. in weerwil van al wat er verstandigs en waars gezegd moge zijn door den Heer Thiers en de leden vau de oppositie, is het artikel, waarbij in beginsel de mobile nationale garde wordt ingesteld, aangenomen met slechts 44 stemmen tegen. — Uit de beschouwingen der onafhankelijke dagbladpers over de staatkundige gebeurtenissen van het afgeloopen jaar blijkt, dat de clericale organen meer ingenomen zijn met de resultaten, welke dat jaar heeft opgeleverd, dan de liberale of democratische. De Inivers zegt aan het slot van zijn overzigt: //De crisis, welke Europa doorloopt, is ongetwijfeld van een hoogst emstigen aard; maar hetgeen in 1867 is voorgevallen, geeft allen grond om eene gelukkige oplossing daarvan te verwachten. In dat opzi^ is het afgeloopen jaar geenszins nutteloos geweest; het heeft lessen gegeven, welke niet verloren zullen gaan, en ervaringen opgeleverd, die vrucht zullen dragen. De revolutie heeft zich vertoond, gelijk zij is: met slechts ongeloovig en jegens de Catholieke kerk en den H. Stoel vijandig, maar ook trouweloos, materialistisch, atheistisch en afkeerig van elk beginsel van gezag; vijandig derhalve jegens de maatschappij. Onmiskenbaar heeft dan ook allerwege eene gezonde beschouwing van den . tegenwoordigen staatkundigen toestand veld gewonnen. Wij behoeven slechts in herinnering te brengen de heugelijke beweging, welke zich tijdens den inval der Garibalaisten op het gebied van den Paus vertoond heeft en de nadrukkelijke houding, door de Fransche regering destijds aangenomen. &apos;Terwijl het wereldlijk gezag, die onmisbare waarborg voor de onafhankelijkheid van het geestelijk hoofd van nagenoeg drie honderd millioen zielen, op het einde van 1866 zijn einde nabij scheen, zien wij het aan het slot van 1867 krachtig verdedigd door den degen van Frankrijk, door den degen en de liefde van duizendde , uit alle oorden der wereld naar Rome gestroomde R. Catholieken; verdedigd door de openbare meening, en algemeen als onmisbaar voor den Europeschen vrede erkend. Daardoor is eene reuzenschrede voorwaarts gedaan; en al had 1867 op niets anders dan op dat ééne te wijzen, het afgeloopen iaar zou dan roemrijks genoeg gewrocht hebben.&quot; Geheel anders is de slotsom der beschouwingen van het democratische hoofdorgaan le Siècle. //Zelden (zegt deze, met het oog op den biunenlandschen toestand) zelden zag | men do uitersten op staatkundig gebied elkander zoo j digt naderen, en welligt leverde&apos;geen enkel vorig jaar j zulke doorslaande bowijzen van inconsequentie op, als het i aiö&lt;4oo£eau, ïwtw\44 &apos;mi do kioïtva jmg 19 Ja^aa^vpj om te eindigen met het «nimmer&quot; van 5 Dec. Aan hrtb^ gin, al de verwachtingen van den *&apos;«*aitgang; — aan m\ einde&apos;, de ferheerlijking van den syllabus?&apos; Het contrast 1» inderdaad te t,mts) en de illusiën, bij het Ijefm des jaaï» opgewekt, verhoogen nö£ slechts de bitterheid r«ft het rit* smit in piscem.&quot; Vertoont ziet de hemel in het buitenland minder donker? Is daar een enkel *f#»gstuk beslecht, eed eflkel geschil vereffend, eene enkele wolk weggevaagd i Helaas i het jaar 1867, zich uitsluitend aan *Spemng wy dëfide&apos;. Kad den tlju liïet. aande lijdenden te denkestdiezijw* huls afsmeekten, noch aan de martelaren, die hunne _^°V_f zijnen bijsfcffid vestigden. Het bejtfoefde zelfs niet, de audeu, die het zieltog&apos;eride Pol-U Omtneldeli, loWer te mak**. In de letscHe kwestie hite het door geweldpleging betren* renswaafdlge represailles uit. Om Denemarken, dat -zicu slechts op het regt ffri den Zwakste kon beroepen, bekommerde het zich geen enkel oogeflblik, daar de leiding der Bismarcksche ooriogs-evolutien het de haudeft reeds vol genoeg gaf. De Oostersche kWestie smeulde onder de asch en Op de vuren van Candia stortte lief iri plaats van water buskruid uit. De Romeinsche kwestie sluimerde en droomde in die sluimering welligt vau eene hersenschimiiilge verzoening. Het jaar 1867 heeft haar uit die sluimeriwg&quot; door de bewonderenswaardige losbrandingen der nieuwe vuurwapenen wakker geschild, eh door de bestendiging van het wersMlijk geza&quot; te verkondigen, de bestaande geschillen en de heerscSende reactie en onderdrukking bestendigd. Treunge erfenis, voorwaar, welke het «lüitend jaar aan zijnen opvolge* vermaakt!&quot; . . . „,,,¦_, — De clericale btadeft Kielden, dat de geheele aristocratie der voorstad St. Geriïifiin uitgenoodigd ie, om dehuwelüksplegtigheid te komen bijwonen Tan den Groothertog Fordlnand van Töskahe en de Prinses Alice van Parma, nicht van den Graaf fan Chambord, hetwelk den liden dezer op het kasteel Frohsdötf, &apos;s graven verblijf, zal worden voltrokken. — De Opinion Nationale had in haftf nummer van eergisteren beweerd, dat het wets-ontwerp op de leger-organisatie voortaan aan 1,200,000 jeugdige Franschen .het aangaan van een huwelijk zou beletten. Thans plaatst dat blad eeft communiqué, waarin wordt aangetoond, dat bedoeld Terboo hoogstens 430,000 manschappen Zal treffen. — Het hoofdbestuur der stoomboot-maatschappij les Mi.?81*&quot; geries impériales heeft toestemming gevraagd van de regering, door welke zij wordt gesubsidieerd, om tWee pakkerbooten elke maand (in plaats van ééne, gelijk tot düS *et) naar Indie, China en Japan te zenden , ten einde alzod f in verband met de uitbreiding van de Engelsche stoombootdienst der Peninsular and Onental Company, wekelijks gelegenheid tot briefwisseling met Achter-Indie, China en Japan, worde gegeven. De toestemming is gevraagd met goedvinden der aandeelhouders, die m eene algemeene vergadering te Parijs zijn vereenigd geweest; zij is dadelijk in j beginsel verleend, en sedert is over bijzondere punten tusschen het bestuur der Messageries eu het Fransche gouvernement onderhandeld. Op die vergadering is medegedeeld, dat de maatschappij thans in het bezit is van twee en zestig stoompakketbooten, te zamen van 18,650 paardekrachten en eene scheepsruimte van 144,712 ton. In 1851 had zy dertien, in 1858 acht en veertig stoompakketbooten. — Binnen kort zal in de hoofdstad een heete strijd ontbranden. Het dagblad Figaro was namelijk in de laatste dagen zoo galant, niet slechts op de eene of andere wijze den geboortedag der tooneelspeelstcrs en zangeressen te verraden, maar er tevens het geboortejaar aan toe te voegen. Voor deze liefdedienst zullen deze dames het blad geenszins dankbaar zijn, want de cijfers welke daardoor aan het licht komen zijn somtijds schrikwekkend. Zoo verneemt men, dat Mllé. Favart, de bekoorlijke Donna Sol in Hernani reeds 35 jaren telt, terwijl men ook niet gedacht had, dat Mlle. Schneider, de Groothertogin van Gerolstein, 31 jaren achter den rug had. Het slechtst komen bij de rekening Mlle. Fargueil van het Théatre &apos;de Vaudeville &quot;en Mlle. Plassy van het Théatre Francais weg, wier geboortejaar 1819 is. Op galante wijze verklaart zich de Figaro tot opname van reclames bereid. Men ziet daaruit dat de Parijssche dagbladen leerzaam onderhoud aan alle soorten van lezers weten te bezorgen en daarbij ook aan de toekomst denken; want zijne bereidwilligheid tot het opnemen van reclames, levert het uitzigt op eene pikante correspondentie. — Uit Rome wordt, onder dagteekening van 28 Dcc gemeld, dat ook in diplomatieke kringen aldaar het gerucht in omloop was, dat de Italiaansche regering bereid was aan |den Keizer der Franschen grootere waarborfen te geven voor de eerbiediging der grenzen van den ierkelijken Staat, dan tot dusver het geval was. Zij stelde daarbij echter op den voorgrond, dat de Paus de vreemde troepen, en in de eerste plaats de JSouaven, ontsloeg, daar de Italiaansche regering deze besej^ouwt als een corps legitimisten, hetwelk het Jabsolutiató dient, om de vrijheden der natiën te ondermijnen. De ftfli» heeft echter hij de ontvangst der gelukwenschingen op-|J|nen naamdag (Giovannil, zich dienaangaande duidelijk geiaoeg verklaard. Dagelijks worden nieuwe troepen aangewojjeo en geëquipeerd en net legioen van Antibes is thans op &apos;2GQO man gebragt. — De Spaansehe kamer van afgevaardigden heeft het adres van antwoord, gelijk het door dg commissie was ontworpen, aangenomen. De zinsnede in de troonrede, waarin gezegd werd dat de regering aan Frankrijk hare zedelijke en materiele hulp tot ondersteuning van het Pausdom had aangeboden , wordt in het adres met het meeste welgevallen beantwoord. Ten aanzien der conferentie zegt het, dat Spanje de eervolste plaats aan de zijde van den Paus zal vinden. — De Moniteur bevat een brief uit Hongkong van den 15den Nov., waarin het volgende voorkomt: De Engelsche kamers van koophandel in de Chinesche kuststeden rigten sedert eenigen tijd aan den Britschen gezant te Peking memorien, strekkende om herziening der met het Chinesche gouvernement aangegane verdragen aan te bevelen. De veranderingen, die de kamer te Shanehae, in overeenstemming met de andere kamers aangaande 3e hoofdpunten, verlangt, komen hierop neder. De kooplieden oordcelen, dat het onmisbaar voor hun belang is het regt te hebben, om zich iv het- binnenland vau China te vestigen, ten einde de dienst van tusschenpersonen, de betaling van makelaarsloon en van doorvoerregten te kunnen vermijden en zelven de grondstoffen ter plaatse der productie te kunnen koopen; ook verlangen zij volle vrijheid om de binnenwateren, rivieren en kanalen te bevaren en er handel te drijven, en zij komen met nadruk op tegen de belastingen, welke hier en daar door de plaatselijke overheden onwettig ten behoeve van &apos;s rijks schatkist van de handelss waren worden geheven. Er is ook een ander vraagstuk opgerezen, hetwelk spoedig beslissing zal vereischen, namelijk het openen van communicatien te land tusschen Britsch Indie en China over het grondgebied van Birmah. Wij vernemen, dat de Indische regering den Heer Sladen met een anderen ingenieur en een natuurkundige afgezonden heeft, om delrawaddy en het terrein langs die rivier op te nemen, met het oog op het plan eener zoodanige communicatie. Het doel dier zending is uit te maken of en hoe er een weg voor het handelsverkeer noordoostwaarts zou kunnen worden geopend, die tot in de Chinesche provincie Junan zou reiken. De Russen hebben reeds verkeer te lande met China; er schijnt dus geene reden voor het Chinesche gouvernement te bestaan, om dat voordeel aan Engeland te weigeren. Onze overheden houden naauwlettend toezigt op de schepen, die voor het overvoeren van landverhuizers en Chinesche arbeiders dienen. Eenige dagen geleden is een Engelsch scheepskapitein hier tot eene geldboete van honderd pond sterling veroordeeld, omdat hij getracht had 150 lieden naar Singapore in te schepen zouder de vereischte getuigschriften en zonder vergunning van de overheid. De Ventas, een driemaster onder Eng. vlag, is, na aan alle voorschriften voldaan te hebben, met 300 arbeiders naar Nederlandsch Guyana vertrokken. De inlandsche j bevolking van het Zuiden&apos; van het eiland Formosa had I in den laatsten tijd verscheidene schipbreukelingen, bepaal, I delijk de bemaanmg van het Amerikaansche haudelsvaartuig &apos; i fiojW,, YWöOOfdi en . b?Y?lhsbers der Jjuitenlandschs 8 orlogsschepen in de Chinesche wateren hadden zich dat aangetrokken. De Amerikaansche vlootvoogd, commodore Bell, was naar Formosa gestevend, om zijne vermoorde landgenooten te wreken; daarbij was het tot eene bloedige ontmoeting met de inlanders gekomen, doch zonder dat net doel bereikt werd. Daarop heeft de Amerikaansche consul te Amov, de generaal Legendre, andere middelen beproefd; hij heeft de Chinesche overheden overgehaald, om zelven eene militaire demonstratie j tot herstel der veiligheid op Formosa&apos;s kust te doen-, daardoor zijn de inboorlingen zonder gevecht gedrongen geworden, om zich te onderwerpen, acht Spaansehe zeelieden benevens de lijken van twee Amerikanen uit te leveren en waarborgen voor goed gedrag m het vervolg te geven.</p>
</text>
