<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche post.</title>
	<p>WEENEN, 1 Jan. Een hoofdpunt van het nieuwe regeringsprogramma , verneemt men, is het herstel van het evenwigt in de uitgaven en inkomsten van dert staat ¦, de ministers hebben zich allen tot eene gezamenlijke aftreding verbonden, indien men hun bij de invoering van de hiertoe vereischte maatregelen, voornamelijk het inkrimpen van het budget van oorlog, ernstige hinderpalen in den weg legt, — Tegen de wet op het onderwijs door de Polen voorgesteld en door de regering bekr; ¦¦hti;-»*, waarbij aan alle leerlingen zonder onderscheid, öf rij Dü&apos;rtschers of&apos;Ruthenen zijn, de Poolsche taal bij het onder-vijs wordt op^elegt, verheft zich in Galicic een storm van protesten. Eenige dagen geleden hebben de leerlingen van het Lembergsche Rutheensche gymnasium een adres aan deu stedehouder van Galicic gerigt, waarin zij verzoeken dat in de hoogere klassen in de Kutheensche in plaats van in de Poolsche taal onderwijs worde gegeven of althans dat hun vergund worde in het Ruthenisch in plaats van in het Poolsch te antwoorden. Een paar dagen later begaf zich de directeur Piatkowski in alle klassen van het Rutheensche gymnasium en las in de Poolsche taal een besluit van den stadhouder voor, waarin het verzoek der leerlingen verklaard wordt onwettig en strafbaar te zijn, terwijl vijf leerlingen bedreigd worden met uitsluiting van alle &quot;keizerlijke scholen, &apos;legen deze Poolsche taal-dwangwet hebben reeds 3-53 gemeenten van Galicie protesten geteekend, welke van 112,500 onderteekeningen zijn voorzien. — Sedert zes weken heerschte te Weenen groote schaarschte aan steenkolen en deze is in de laatste dagen tot volslagen gebrek gestegen, zoodat de fabrieken in de hoofdstad en de omstreken wegens gebrek aan brandstof gedeeltelijk den arbeid staken of tot allerlei surrogaten ac toevlugt moeten nemen. De steenkolimmagazijhen van den Noorder-, den Zuider- en den Westerspoorweg zijn geheel ledig en de wagens der fabrieken van Sechshaus, Schellenhof, Rannersdorf, Schwechat, enz., keeren zonder steenkolen naar de etablissementen terug, na te vergeefs getracht ti hebben eenigen voorraad op te doen.</p>
	<p>BERLIJN, 2 Jan., (des Ochtends). De zeer vredelievende woorden, welke de Keizer der Franschen bij de receptie van den graaf v. d. Goltz als ambassadeur van den Noord.uuitschen Bond, heeft gesproken, hebben hier een zeer gunstigen indruk gemaakt. — Den 7den Januarij zullen in het Huis van Afgevaaraigden de beraadslagingen over het budget worden voortgezet, die naar, men onderstelt, ongeveer veertien dagen zullen duren. Aangezien er nog een tal van andere gewigtige ontwerpen aanhangig is, zal de zitting tot ongeveer de helft van Februarij duren, waarna schier onmiddelijk het tolparlement bijeen zal komen. — De Kölnischc Zeitung slaat in een artikel over Duitschland in het jaar 1867, een vlugtigen terugblik over hetgeen gedurende dat jaar op staatkundig gebied in Duitschland tot stand gebragt is. Het blad is over de resultaten zeer tevreden. Reeds in den aanhef zegt het: //Het afgeloopen jaar heeft op politiek gebied ruimschoots beantwoord aan de verwachtingen, welke ons Duitsch vaderland mogt koesteren, en in menige gewigtige .taak heeft het nog meer goeds aangebragt, dan de natie verwachten kon.&quot; lets verder wordt gezegd: //Gedurende het jaar 1867 is met uitstekend gevolg in het centrum des lands de nationale magt van Duitschland gegrondvest, de wettelijke en constitutionneele toestand van den Noord-Duitschen bond bevestigd en de eerste brug zijner nationale vereeniging met Zuid-Duitschland gelegd.&quot; Het is op die wijze dat het blad voortgaat met aanstipping der voornaamste feiten, doch aan hot slot denkt het met weemoed aan de Noord-Sleeswijksche kwestie, welke Pruisen nog niet ten einde heeft gebragt. //Een zwarte stip,&quot; aldus leest men, //is aan den horizon onzer nationale staatkunde waar te nemen, en&quot;in A&amp;t opzigf is&apos; het jaar 1867 zelfs beneden de meest gematigde verwachtingen gebleven; de bekende bepaling van art. 5 van het Prager tractaat is namelijk op dit oogenblik nog niet ten uitvoer gebragt. Onmiddellijk vóór de opening der Londensche conferentie tot vereffening der Luxembur^sche kwestie (7 Mei) werd uit Berlijn gemeld, dat Pruisen te Kopenhagen de eerste stappen heeft gedaan ter uitvoering van genoemde bepaling. Die stappen echter bestonden, gelijk later is gebleken, slechts daarin, dat Pruisen art. 5 van liet Prager tractaat ter kennis van de Deensche regering bragt en bij deze gelegenheid, in plaats van voorstellen te°doen tot uitvoering daarvan, slechts de vraag deed: //welke waarborgen Denemarken gezind is te geven, enz.?&quot; De geheele wereld ontving den indruk, dat het Pruisen slechts te doen was om tijd te winnen, zoo niet om van de uitvoering voor goed af te zien. Den 18den Junij volgde eene nota van Pruisen en daarop hadden gedurende de beide laatste maanden van het jaar te Berlijn langdurige pourparlers_ tusschen de wedorkeerige gcvolraagtigden plaats, van wier resultaat tot dus ver nog niets bekend was geworden dan dat de onderhandelingen in deze maand //zullen voortgezet worden.&quot; Zulk een dralen is zeer te betreuren en kan noodlottig worden. Op zich zelf beschouwd, zal die &apos;zwarte stip&quot; wel geen voorbode van een zwaar onweder zijn; zij kan evenwel in verband met de Italiaansche en Oostersche kwestien en binnenlandsche zwarte stippen in Frankrijk, zich tot donkere wolken zamenpakken en voor zekere doeleinden, voorwendsel en aanleiding worden. Moge, dit _is de slotwensch van het blad, het nieuwe jaar iv aat opzigt voor Duitschland weldra een meer bevredigend resultaat brengen! — De dagbladen maken melding van een handelsverdrag, hetwelk eerlang zou gesloten worden tusschen Japan aan de eene en Engeland, Frankrijk, de Nederlanden en de Ver. Staten van Noord-Amerika aan de andere zijde. De voornaamste bepalingen van dat tractaat hebben&apos; betrekking op eene verlaging der inkomende regten, terwijl daarbij aan den anderen kant belangrijke concessien worden gedaan aan die Japanners, welke zich buiten hun vaderland wenschen te vestigen. — Uit Gotha wordt gemeld, dat Prins Friedrich van Sleeswijk-Holstein-Augustenburg, de voormalige pretendent naar de kroon van Sleeswijk-Holstein, die sedert D.-&apos;s jaar als bijzonder psrsoon te Gotha woont, het in den laatsten tijd ingezien heeft, welken verkeerden raad zijne onverstandige raadslieden hem hebben gegeven, toen zij hem tot eene systematische vijandigheid jegens Pruisen hebben verleid. Hij wenscht thans driugend eene verzoening met den Koning van Pruisen en is bereid zijne vermeende aanspraken op een nieuw te stichten hertogdom Sleeswijk-Holstein tegen eene behoorlijke apanage aan Pruisen af te staan. Daar de Koning en de Kroonprins van Pruisen in de eerste helft der maand Januarij zich naar Gotha begeven, om de groote iagtpartij, door den hertog van Koburg Gotha georganiseerd, bij te wonen, zoo zal te dier gelegenheid eene persoonlijke toenadering van Prins Friedrich tot het Pruisische hof plaats hebben, waartoe de zwager van den Prins, de hertog van Meiningen, ijverige pogingen aanwendt; ook Koningin Victoria stelt groot belang in zoodanige verzoening en is ook daarvoor werkzaam.</p>
	<p>— Do Correspondance Russe, een orgaan der Russische regering, geeft in haar nommer van 27 December jl., naar aanleiding der laatstelijk te Petersburg openbaar gemaakte bescheiden, eene schets van hetgeen sedert eenigen tijd van Ruslands zijde gedaan is, om de gesteldheid van het Turksche rijk door vrije ontwikkeling van zijne Christenbevolking, met instandhouding van des Sultans gezag, minder gevaarlijk voor Europa&apos;s rust te maken. Verder zegt dat blad : //En nu vragen wij : Hoe die onbaatzuchtige en volhardende pogingen opgenomen zijn en welke vrucht zij hebben gehal? lïusland heeft geenen enkelen stap in de Levantsche aangelegenheden willen doen, zonder overleg met Ac ander; mogendheden; aanhoudend heeft het bij de andere gouvernementen aangedrongen op zamenwerking tot herstel der rust ïn het Turksche rijs. Maar dat alles is gebleken oatoïi?ikvad te zijn, ojü geloof ft tye&amp; &lt;_&amp;_ _)_ Ruslands onbaatzuchtige bedoelingen. De oude Achterdocht heeft de bovenhand behouden. Zoo rijst de waag: of dSö aan de andere zijde een doelmatig middel is gevonden, om de integriteit van het Turksche rijk, waarvoor zooveel bezorgdheid werd betoond of voorgewend, te verzekeren&apos;? Er staan twee stelsels tegenof er elkander.Het eene wil de Christen-bevolking van het Turksche rijk in het genot stellen vfl-n eeiie mate van Zelfbeheer en zelfstandigheid; welke voldoeliïng zou schenken aan hare wezenlijke behoeften, zoudet afbreuk te doch aan des Sultans oppergezag&apos;; het andere wil het Turksche rijk ak geogrSphische eenheid zondet&apos; schijn van splitsing staande houden, iet noods met dwang en geweld, terwijl al de kiemen van slooping blijven bestaan. Welk van deze twee stelsels het beste iS, zal de toekomst moeten loeten. Rusland staat het éérste voot, en zal daarmede voortgaan, hoewel het tot nog toe vruchteloos isoéht het te doen bovendrijven. Was dit eene nederlaag voor de Russische staatkunde, het was eene eervolle nederlaag ; Rusland mag zich zelf in gemoede de getuigenis geven dat het de zaak der Christenen in de Levant heeft behartigd gelijk behoorde.&quot;</p>
	<p>— De Landdag van Lijfland heeft zich in het midden der vorige maand tot den Keizer van Rusland geweid met het verzoek, dat aan de Oostzee-provincien van het Russische rijk&apos;- vrijheid mogt worden gelaten cm de Duitsehe taal in de officiële briefwisseling, gelijk bij het openbaar onderwijs, te blijven gebruiken. Thans wordt gemeld, dat de Keizer geweigerd heeft die petitie aan te nemen. — Aan de universiteit van Zürich heeft- eene zeldzame plegtigheid plaats gevonden. Voor de eerste maal sedert het bestaan der hoogeschool is eenige dagen geleden, in tegenwoordigheid van een buitengemeen talrijk&apos;opgekomen auditorium, eene dame tot doctor bevorderd. De medische faculteit verleende aan Mejufvrouw Rodeschada Suslowa, van Petersburg, de waardigheid van doctor in de genees-, heel- en verloskunde. De jonge dame bestudeerde, gelijk de Republikaner mededeelt, sedert vier jaren met grooten ijver en volharding de medische wetenschappen en heeft dezer dagen, gelijk ieder ander student, haar doctoraal examen met grooten lof afgelegd, ten gevolge waarvan haar nu de hoogste academische graad werd toegekend.</p>
</text>
