<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STADS-BERIGTEN. BURGEMEESTER EN WETHOUDERS VAN LEYDEN.</title>
	<p>Gelet op artikel 19 der wet van den 19im Augustus 18G1 (Staatsblad n°. 72), betrekkelijk de nalionale militie- Herinneren hen, die op den lstra Januarij 18G6 hun 19ie jaar lullen zijn ingetreden, en alzoo de geborenen in het jaar 1848, alsmede hen, die eerst .na het intreden van hun 19lie jaar, doch voor liet volhrengen van hun 20sle, ingezetenen zijn geworden, de verpligling tot het doen van aangifte voor de nationale militie in de maand Januarij 1866. Zij geven daarbij kennis: dat, wie moet worden ingeschreven en wie voor ingezeten wordt gehouden, om- j schreven is bij de artikelen 15 en 20 van genoemde wet, dus luidende: Art. 15. Jaarlijks worden voor de militie ingeschreven alle mannelijke ingezetenen, die op flen l51™ Januarij van het jaar hun 19ie jaar waren ingetreden. Voor ingezeten wordt gehouden: . 1«. hij, wiens vader, of, is deze overleden, wiens moeder, of, zijn beiden overleden, wiens voogd ingezeten is volgens de wet van den 28sten Julij 1850 (Staatsblad n». 44);- | • 2&quot;. hij, die, geen ouders of voogd hebbende, gedurende de laatste, aan het in de &apos;eerste zinsnede van dit artikel vermelde tijdstip voorafgaande, achttien maanden in Nederland verblijf hield; 3°. hij, van wiens ouders de langst levende ingezeten was, al is zijn voogd geen ingezeten, mits hij binnen het Rijk verblijf hondt. Voor ingezeten wordt niet gehouden de vreemdeling, behoorende tot eenen staat, waar de Nederlander niet aan de verpligle krijgsdienst is onderworpen, of waar ■ten aanzien der dienstpügligheid het beginsel van wederkeerigheid is aangenomen. : Art. 20. Hij, die eerst na het intreden van zijn 19de jaar, doch vóór het volbrengen van lijn 20ste, ingezeten wordt, is verpligt, zich, zoodra dit plaatsheeft, ter insclmiving j Mar.} te geven bij Burgemeester en Wethouders der gemeente, waar de inschrijving, volgens art. 16, moet geschieden. -.-:&apos;■ dat, wie niet wordt ingeschreven, is bepaald bij aft. 17, van den volgenden inhoud: Voor de militie wordt niet ingeschreven: 1&quot;. de in een vreemd Rijk achtergebleven zoon -van een ingezeten, die geen Nederlander is; 2°. de in een vreemd Rijk verblijf houdende ouderloozc zoon van een vreemdeling, al is zijn voogd ingezeten. 3°. de zoon van den Nederlander, die ter zake van &apos;s lands dienst in &apos;s Rijks overzeesche bezittingen of koloniën woont, dat, in welke gemeente men moet worden ingeschreven, te vinden is in art. 16 der wet, waarbij is verordend: De inschrijving geschiedt: &quot;1°. van een ongehawde in de gemeente, waar de vader, of, is deze overleden, de moeder, of, zijn beiden- overleden, de voogd woont; 2». van een gehuwde en van een weduwenaar in de gemeente waar hij woont; 3°. van hem, die geen vader, moeder of voogd heeft, of door dezen is achtergelaten, of wiens voogd buiten &apos;s lands gevestigd is, in de gemeente waar hij woont; &apos;4°. van den buiten &apos;s lands wonenden zoon van een Nederlander, die ter zake van &apos;s lands dienst in een vreemd land woont, in de gemeente, waar zijn vader of voogd het laatst in Nederland gewoond heeft, voorts, dat, door wie de aangifte moet worden gedaan, te vinden is in art. 18, houdende het voorschrift: Elk, die volgens art. 15 behoort te worden ingeschreven, is verpligt zich daartoe bij Burgemeester en Wethouders aan le geven tusschen den l5te&quot; en den 31sten Januarij. Bij ongesteldheid, afwezigheid of ontstentenis is zijn vader, of, is deze overleden, lijne moeder, of, zijn beiden overleden, zijn voogd tot het doen van die aangifte verpligt. Nog doen Burgemeester on Wethouders te weten: dat tot deze inschrijving wordt gezeten op het raadhuis, van des morgens 10 tot des namiddags 3 uren, op Maandag den 15 Januarij, voor de bewoners van de wijken 1, 2 en 3, » Dingsdag »16 » »» » »» » 4 en 5, » Woensdag »17 » »» » »» » 6, » Donderdag » 18 » »» » »» » 7, x&gt; Vrijdag » 19 » » » » » » » 8 en 9 of de buitenwijk. Eindelijk, dat de geboorte-acten, die ieder belanghebbende, bij de inschrijving, onder opgave der woonplaats van den ingeschrevene, behoort over te leggen, dagelijks, de Zon- en Feestdagen uitgezonderd, zijn te verkrijgen ter Secretarie dezer gemeente (afdeeling Borgerlijke Stand), van des voormiddags 10 tot des namiddags 3 uren, wanneer tevens voor de zoodanigen, die hier niet zijn geboren, aanvrage ter verkrijging dier acten kan worden gedaan. En wordt deze door plaatsing in de Leydsche Couranten van den 13&quot;1™, den 20ste™ en den 27slen dezer maand afgekondigd. Burgemeester en Wethouders voornoemd, Leyden, 12 December 1865. D. TIEBOEL SIEGENBEEK, Burgemeester. v. PUTTKAMMER, Secretaris.</p>
</text>
