<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 12 December.</title>
	<p>Gisteren avond is na den afloop van het door het studenlen-muziekgezelschap Sempre Crescendo gegeven concert op Zomerzorg, waarop de heer Joachim uil Hanover zijnen als violisi gevestigden roem glansrijk handhaafde, aan dien begaafden kunstenaar in het hdtel le Lion dor eene serenade bjj fakkellicht gebragt Mevr. Ristori, die gisteren avond in den schouwburg optrad, heeft even als elders ook hier den toeschouwers weder de schoonste voldoening geschonken, en zich in de natuurlijke vertolking van roenscheljjke hartstogt zoo hoogsi gelukkig en onnavolgbaar getoond. — Gisteren morgen is nabij de Rijnsburgscbe poort het lijk ecner 78-jarige vrouw, die in het geref. minnehuis verpleegd en sedert Zaturdag avond vermist werd, uil het waler gehaald. Waarschijnlijk is zij, door het mistig weder op dien avond, in het water geloopen. — Vergelijkende staat van de zuivere opbrengst der opcenten en eigene middelen, ten behoeve dezer gemeenie geheven, gedurende de maanden November 1864 en 1865 , alsmede van die opbrengst over .de eerste elf maanden dier beide jaren. . . Zuivere opbrengst over Zuivere opbrengst over de de maand November. - eerste 11 maanden. 1864 1865 1864 1865 &amp;es\agl(bijopcenten en invoer) f 2138.78 ƒ 2317.86 J ƒ 21955 54 ƒ 22707.00 J Gedistilleerd (idem) 7536.19 J 7396.07 74101.84&apos; 77851.82 J Gemaal (eigen middel) ... . 8244.34 8656.83 J 73707.97- Wijn, rruit-enKunslwijn(i&apos;rf) 1993.20 , 1095.75 18495.67 j 20183.92;. /19912.51 J ƒ19466.52 ƒ188261.03 ƒ197034.56&quot; — Soms maanden achtereen had Delfland in dit jaargetijde overlast van oen schromelijk hoogen waterstand. Thans is als eene grooie bijzonderheid opgemerkt, dat de waterstand van Delfland, aan de schutsluizen aan den Leydschcndam, een aantal dagen reeds met dien van Rijnland nagenoeg gelijk blijft, en Rijnlands waterstand is laag. Dit pleit voor het stoomgemaal aan de vijf sluizen, hel vorige jaar opgerigt, dat daardoor aan Delfland uitmuntende diensten bewijst. — Wegens de zachte weersgesteldheid loopen op sommige plaatsen zelfs nog melkkoeijen in de weide. — Zondag namiddag 11., den 10^&quot;,dezer, had aan den Leydschcndam de inwijding plaats van het onlangs op nieuw herstelde, binnen en builen aanmerkelijk veranderde en verbeterde kerkgebouw van de hervormde gemeente aldaar. De predikant Hazeu voerde bij die gelegenheid, naar aanleiding van Joh. X: 22, En het was het feest der vernieuwing des tempels, en het was winter, een hoogslgepast, ernstig en stichtelijk woord, bij tusschenpoozen afgewisseld door toepasselijke kerkgezangen. Eene talrijke schare was lot het bijwonen dezer plegtigheid opgekomen, zoowel uit de gemeente zelve als van elders te zamen gevloeid, waaronderde meeste ringbroeders en andere dienstdoende en rustende predikanten uit den omtrek, onder anderen ook de laatstvorige leeraar ds. Frankamp, die, na den afloop der kerkdienst, binnen&apos;s huis eene hartelijke, goedkeurende en zegenwenschende toespraak tot zijn opvolger rigtte. Bij allen, die daarbij tegenwoordig waren, zal deze kerkelijke feestviering ongetwijfeld eene aangename herinnering en, gelijk het te hopen is, een gezegenden indruk nalaten tot opwekking , verlevendiging en aankweeking van cent godsdienstigen en chrisleljjken zin. — De minister van financiën ad interim heefl ter kennis van het algemeen gebragt dat voortdurend in de circulatie worden aangehouden vele valsche guldens en enkele valsche halve guldens, en gewaarschuwd om zich niet door aanneming van dergelijke stukken schade te berokkenen. De bedoelde valsche stukken zjjn iets kleiner en liglcr dan de echte, de letters zijn dikker en als gevloeid en de rand minder diep ingegroefd.</p>
	<p>— Kaar wij vernemen, zegt de N. R. C, is den heer van der Maaden concessie verleend voor een spoorweg van Amsterdam naar Rotterdam via Alphen, en zijn de voor den aanleg benoodigde kapitalen bereids in Engeland bjjeengebragt.</p>
	<p>— De Staatscourant beval de opgaven betreffende den veetyphns in de provincie Zuidholland, over de week van 26 November tot 2 December. In die week zjjn aangetast 1399 runderen, gestorven 102, afgemaakt 331, hersteld 102. Voor het eersl deed de ziekte zich voor le Ter-Aar, Brielle en</p>
	<p>&apos;s Gravendeel. Sedert het begin der ziekte zijn aangetast 11348 runderen, gestorven 3343, afgemaakt 3174, hersteld 3205.</p>
	<p>— Naar men verneemt, is het thans bepaald, dat de spoorwegdienst op de lijn Nienwediep-Alkmaar Maandag den 18im dezer geopend zal zijn.</p>
	<p>— In den gemeenteraad van Zwolle is een voorstel ler tafel gebragt, omtrent het vergrooten der stad. Ook is gelezen eene missive van den minis- Ier van binnenl. zaken, waarin voor den bouw der hoogere burgerschool, van staatswege, eene subsidie van ƒ20000 wordt toegezegd, mits de aannemingsom niet minder dan ƒ80000 bedrage. — Onder de Willemstad is door de marechausse&apos;e een arbeider gevangen genomen, die eenige dagen geleden, met verbreking van het slot, aldaar een wagenhuis had geopend, om wat turf mede te nemen. Toen de eigenaar, verwittigd zijnde, dat zjjn wagenhuis openstond, den dief, bij het schijnsel der maan, in zijn voornemen verraste en hem vroeg wal hij daar deed, was het antwoord: »Een brandje meenemen, baas!&quot; — Te Bergen-op-Zoom is overleden de gepens. vice-admiraal H. Ferguson. — Als candidaat voor hel lidmaatschap van de tweede kamer, kiesdistrict Maastricht, wordt ook genoemd de generaal-majoor W. J. Knoop. — Aan hel bureau van de Tijd (IV.-H. Courant) zijn reeds meer dan ƒ1858 als vrijwillige bijdragen voor Z. II. Paus Pitts IX ontvangen, waaronder ƒ1000 van den r. k. pastoor L. P. A. Gomperlz. Hei blad heeft deze inzameling begonnen, onder voorwaarde dat de vrijwillige bijdragen, die de geloovigen ten behoeve van den Paus zouden willen afzonderen, niet ten koste noch ten schade van den St. Picterspenning, die ongedeerd moet blijven, zullen worden geschonken. Ook verlangt het blad de pauselijke leening niet in den weg le slaan, daar hel die meer dan ooit en dringender dan ooit aanbeveelt. Thans meer dan ooit, zeide het blad o. a., heeft de Heilige Vader hulp en troost noodig. Middelerwijl de gevaren, die Pitts IX bedreigen, klimmen, stijgen insgelijks de uitgaven, die hem drukken. Schenken wij hem dan eene buitengewone gift, boven den St. Pieterspenning. Laat de gift zijn een St. Nicolaas-geschenk, of eene vrucht van den kersboom, of een nieuwjaarsgroet, naar ieders keus.</p>
</text>
