<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Dr. A. HASEBROEK betuigt zijnen harleljjkcn dank voor de vele bewijzen van belangstelling, zoowel binnen als buiten dc stad ondervonden, bij de herdenking zijner zestigjarige practijk en de onderscheiding aan hem le beurt gevallen bij zijne benoeming door Zijne Majesteit den Koning lot Ridder der orde van den Nederl. Leeuw. Leyden, 12 December 1865. Namens de Onderteekenaren der Circulaire voor het opfft&amp;lljr rigten eener Broodfabriek alhier wordt bekend gemaakt, dat &quot;B* lot heden de inschrijving één en veertig duizend Gulden bedraagt. Er blijven nog slechts negentig aandeelen te plaatsen. Degenen, die nog wenschen in te schrijven, of hunne inschrijving te worden vcrzoclu daarvan vóór den 20s,ea dezer kennis le geven aan den I Ondergeleekende. M. J. van HEUKELOM, Leyden, 12 December 1865. Mare, Wijk V, 648. fj.| r wordt terstond gevraagd een Jongen van veertien of vijftien jaren, tegen goed loon. Te adresseren met 888Ï&gt;*ar franco brieven of in persoon bij H. J. T. MATVELD, Boek- en Papierhandelaar, Hoogewoerd. RAMMEN AS-BONBOiNS, van B. DRESCHER en FISCHER, te Mainz, legen Hoest en Borstaandoeningen ,a 26 Cts per Ons, in Doosjes a3oen 40 Cis, eenig Dépól voor Leyden bij j. j. reyst; iipotii., iai. kïjh», wijk iii n&gt;. 05. Tevens verkrijgbaar: Pepsine Elixir, Tinctuur van Meekrap, Syrupe Itai fort Jodé, Pales Pectorales Regnaull, Fumigaleurs Pectorales, Syrupe et Patés Pectorales dc Vanquelin , Papier et Compresses d&apos;Albespeyrcs, Potaschen Sodapillen, von Liebig&apos;s Kracht-praeparaal tot voeding van zuigelingen, Papier Ricout voor Asthma. Aan diegenen welke zoo bereidwillig hunne liefdegaven offerden len behoeve van dc weduwe J. ONDERWATER&quot; en haar hulpbehoevend gezin, wordt door deze ter kennis gebragt, dat, in eene op den 6don dezer gehoudeu vergadering van Commissarissen der verschillende Corporatiën, welke zich met de ontvangst der liefdegaven hebben belast, tot leden eener permanente Commissie tot ondersteuning zijn benoemd de Heeren VV. Verkouw, J. Gijsman, D. Hoogenstraten en R. Hroesterhuyzen , die zich zullen belasten met de meest doelmatige besteding der gelden, welker totale opbrengst bedraagt dc som van ƒ404.96 Nog is nader bij leden der nieuw benoemde Commissie ontvangen als bij den Heer W. Verkouw van J. J. P. ƒO5O, Geb. v. W. ƒ2 50, eenige leden van dc Nieuwe Sociëteit ƒ 9.50, H. J. ƒ3. - 15.50 Bij den Heer J. Gijsman: Rolt. ƒ2.50, Rott. ƒ5, A. G. D. ƒ2.50, N. N. te L. ƒl, V. F. 11. ƒ2.50, V. K. ƒl, A. Z. fl, X. N. coup. ƒ1.23}, J. v. d. T. ƒ2, N. N. drie maanden twee brooden &apos;s weeks - 18.73} Bij den Heer D. Hoogenstraten van N. N. le Ü 2.— le zamen . . . ƒ441.19} Onder dankzegging voor de milde bijdragen, neemt de nieuw benoemde Commissie nogmaals beleefd de vrijheid, de wed. ONDERWATER met haar gezin, ook met hel oog op den naderenden winier, nogmaals dringend aan de liefde harer Sladgenooten aan te bevelen. De Commissie voornoemd, w. verkouw; J. GIJSMAN. I). HOOGENSTRATEN; R. BIUM&apos;.STriiHUÏZEN.</p>
</text>
