<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BELANGRIJKE VERKOOPING VAN VASTE GOEDEREN. Do Notaris TISSOT VAN PATOT te Maarsen, zal den 26stenFebruarij 1868, des middags ten 12 ure, in deZaal naast de Comédie, te Utrecht, verkoopen .- N°. 1. De aanzienlijke BUITENPLAATS, genaamd Zuijlenveld, bestaande in kapitale moderne en goed onderhoudene Heeren-Huizinge, met marmer bevloerden Gang, 5 Benedenkamers, waarvan twee en suite, 6 Bovenkamers, allen geplafonneerd en behangenende meeste met Stookplaatsen, Provisiekamer, twee Domestieken dito, grooten Zolder, Keuken _, twee Kelders en Tuinmanswoning, voorts Broegerij, grooten Moestuin, Wandeling, met fraai aangelegde Perken en Plantsoen, zwaar opgaand Geboomte, benevens de mime Oprijlaan , waarop drie rijen buitengewoon zware lepenboomen, staande en gelegen aan elkander, aan de rivier de Vecht en den rijweg te Zuylen, groot 1 bunder, 43 roeden en het regt van eigendom op twee Banken in de Hervormde kerk te Zuylen. N°. 2. De HEEREN-HUIZINGE, genaamd Diederikstein, hebbende 5 Beneden- en 3 Bovenkamers, 2 Domestieken dito, Keuken, Kelder, annex Stal en Koetshuis en grooten Tuin met Vruchtboomen, staande aan de rivier do Vecht en den rg&apos;weg, te Zuylen, groot 23 roeden, 33 ellen. N°. 3. De algemeen gunstig bekende en in volle werking zijnde STEENPLAATS, genaamd Duinkerken, met twee kapitale Ovens en Pannendak, eene Woning voor den Steenbaas en acht Arbeiders- Woningen , drie Steenen en vier Houten Loodsen, met Pannen gedekt , zeer groot Tas- en Vormveld, staande en gelegen te Zuylen, san de rivier de Vecbt, groet 1 bunder, 90 roeden, 97 ellen. N°. 4. Eene BOERENWONING met Achterhuis, Koetshuis en Stalling voor zes Paarden, Steenen Schuur, Hooiberg , Moesland of Bouwgroud en Bosch, grooten Tuin, twee Boomgaarden en drie perceelon puik puik Wei- en Bouwland, alles aan elkander staande en gelegen te Zuylen, naast de plaats Zuylenveld, groot 9 bunders, 79 roeden, 90 ellen. N°. 5. Zes nette WONINGEN, in den jare 1856 geheel nienw Ïebouwd, staande als voren, aan elkander naast de Heerenhuizinge •iederikstein, nabg de rivier de Vechtenden Rijweg, groot 3 roeden, 77 ellen. 6. Een Perceel bijzonder goed WEILAND, gelegen als voren achter gemelde Steenplaats, groot 3 bunders, 18 ellen. 7. Eea Perceel BOUWLAND, gelegen te Vleuten op Wilder- Teld, bezet met uitmuntende Steenaarde, groot 2 bunders, 72 roeden, 90 ellen. N°. 8. Een perceel DITO, gelegen als: voren, op Alendorp, insgelijks bezet door uitmuntende Pan- en Steenaarde, groot 4 bnnders, 66 roeden, 80 ellen. N°.9. Een Percee] BOUW-, WEI- en BOSCHLAND, gelegen als voren, geheel bezet met uitmuntende Pan- en Steenaarde, groot 7 bunders, 22 roeden, 46 ellen. De Koopers van de vier eerste Perceelen knnnen desverkiezende de helft der Kooppenningen ad 41/3 ten Honderd in het jaar, daarop Hypothecair gevestigd houden. Breeder bij Billetten omschreven met de speciale bepalingen van ieder perceel. Zijnde nadere Inlichtingen te hekomen, zoo ten Kantore van voornoemden Notaris, alsmede ten Kantoren van de Notarissen Mr. C. G. DE BALBIAN VAN DOOEN en H. A. MEENDERINK, beiden te Utrecht, in persoon of met franco Brieven. (30608) MEN VERLANGT ten spoedigste TE HUUE twee GEMEUBELEERDE KAMERS, liefst in het middengedeelte der Stad. Men adressere zich met franco brieven onder lett. D., bij den Boekhandelaar S. VAN HELDEN, Heiligenweg, D 230. (30564)</p>
</text>
