<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I^— &apos; &quot; &apos; ___—_ Bij Brieven van Meerderjarig-verklaring, door den Hoogen Eaad verleend den 29sten November 1867, goedgekeurd bij Koninklijk Besluit van den Bsten December 1867, N°. 48, geregisteerd te &apos;s Gravenhage den 12den December 1867, zijn aan BAEEND VAN DIJK, wonende te Amsterdam, gegeven al de Eegten bg de Wet aan Meerderjarigen toegekend, behoudens de bepaling van art. 478, van het Burgerlijk Wetboek. JAN VAN DEE JAGT. (30622) Procureur bjj den Hoogen Baad. Die iets te vorderen hebben van, verschuldigd zg&apos;n aan, of onder hunne berusting mogten hebben, betreffende den Boedel van nn wijlen den Heer ANTON HEINEICH LUD WIG HIESCHBEIN, in leven Stucadoor, gewoond hebbende alhier, O. Z. Voorbnrgwal bg de Halsteeg en aldaar 29 November 1867 overleden, gelieve daarvan vóór 15 Januarij e. k. schriftelgk franco opgave te doen, ten Kantore van de Notarissen MULDEE &amp; KANNE, Kloveniersburgwal. (30141) Die iets te vorderen hebben van, verschuldigd zijn aan of onder hunne berusting mogten hebben betreffende den Boedel en de Nalatenschap van den Heer GEEAEDUS JACOBUS BOTTIEB, in leven Makelaar, gewoond hebbende en overleden binnen deze Stad, in de Kerkstraat tusschen de Eeguliersgracht en Vijzelstraat, den 2den December dezes jaars, gelieven daarvan opgaaf te doen ten Kantore van de Notarissen MULDEE en KANNE, op den Kloveniersburgwal over het Eusland, C 547, alhier vóór 1 Januarij 1868. (29945) DE TWEEDE NEDERLANDSCH LOODMIffI. Aan Heeren AANDEELHOUDEES wordt kennis gegeven, dat de I JAARLMKSCHE ALGEMEENE VERGADERING zal plaats vinden op Maandag den 23sten dezer, des Avonds ten 7J ure, in het Lokaal de Keizerskroon, op den Singel bij de Munt alhier. ln deze vergadering znllen, behalve de gewone werkzaamheden , j worden ter tafel gebragt: wijzigingen der artt. 1 en 5 van de Sta- I tuten, welke wijzigingen alsnog ten Kantore der Maatschappij eiken I werkdag van voormiddags 10 tot namiddags 1 ureter visie znllen liggen. Bg deze wordt herinnerd aan de laatste alinea&apos;s van artt. 34 en 35 onzer Statuten. DE DIRECTIE. Amsteedam, 13 December 1867. (30232)</p>
</text>
