<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>In eene GRUTTERIJ verlangt men tegen 1 Februarö a. s.een GRUTTERSKNECHT, zg&apos;n Vak kundig en van p^JS schriften voorzien. Adres met franco Brieven aaa het PostKan te Loenen, onder het Motto: GBUTTEBIJ. (3Q6.___-m Ct. De Bekwame 50 Ct. BI_L_LA«ÖSPE-LEH* . Handboekje om in zeer korten trjd zich in het Billardspel te kwamen. Naar het Fransch. Met 54 Gekleurde Plaatjes, op we» de verschillende Stooten zgn afgebeeld. Prijs 50 Ct. 30 Ct. Het 30 Ct BILLARDSP-Eli. r; Eene volledige handleiding voor Liefhebbers, Billardhouder^ Markcurs, enz., zamengesteld na eene veeljarige beoefeningl&quot; voornaamste steden van Europa. Met afbeeldingen. Prgs 30 Ot. Bg G. THEOD. BOM, kalverstraat E 10, te Amsterdam-« alom te bekomen. &apos; J__g___J. ZIEKTEN VAN WELKEN AARD OOK EN VOORAL TERINGLIJDERS- Heden kwam van de Pers bij den Boekhandelaar A. VAN DORSTEN Je. , te UtrecW : DE KUNST OM 100 JAAR GEZOND TE LEVENIf&apos; ALLE UITTERENDE ZIEKTEN GRONDIG TE «*fjc ZEN, MITS HET LAATSTE TIJDPERK DER «&quot;&apos;**.. NIET ZIJ INGETREDEN, alsmede om het verzwakte vrouw lijke zoowel als mannelijke organisme in korten tnd weder wi hoogsten graad van kracht te herstellen. Uit het Hoogduitscn o een Geneeskundige. Zesde druk. Prijs 50 Cents, franco per * j_ 55 Cents. Mede verkrijgbaar te Botterdam bij den Boekn- ¦&quot;•ng KLUIT Czn. en te Amsterdam bg den Boekh. P. M. VAN DER^&quot; en verder alom. Brieven en gelden in postzegels franco. _30i«*^__ Bij MARTINUS NIJHOEE, te &apos;s Gravenhage, in verschenen: MIJNE VERDEDIGING TEGEN DEN AANVAL VAK tf Mr. J. P. J. A. Graaf van Zuylen van NyeveH» Minister van Buitenlandsche Zaken, nooa Mr. E. CREMERS, Oud-Minister van Buitenlandsche Zaken. ; _?„__, PEIJS 50 CENTS. _J3OW?i- JOH. NOMAN en ZOON, hebben heden verzonden: TIJDSCHRIFT VDDR NEDERL. INDIE, VAN - Dr. W. B. Baron van Höevefi-29ste JAARGANG. DERDE SERIE, Isie JAARGA^gjj; Voortgezet onder Eedactio van O. H. BETZ, Mr. P. P. VAN W?{ J. D. FEANSEN VAN DE PUTTE, Mr. C. VAN BEüKEl^&apos; Mr. C. J. F. MIEANDOLLE, HENDEIK MULLEE SzK- en Prof. P. J. VETH en met medewerking van een aantal andere Staatslieden en Geletterden. DECEMBER 1867 he4i inhondende: Sprokkelingen uit het Eegeringsverslag van het » en den Staat van Nederl. Indie over 1864 (2e ged.) door VAN LJ-fH __, De Spoorwegen in Britsch Indie, door D. C. STEIN PAK»*_j, Fragmenten van eene reis op de Westkust van Borneo, in 1&amp;&gt;&quot;&apos; jjt-jjoter verband tusschen de Ketjoe-partijen en de afschaffing ae*^ tingslagen? door MIEANDOLLE. — Varia. J^Si&gt; De Abonnementsprijs per jaar van 12 maandelijksche Nnm l3i te zamen 2 lijvige Boekdeelen vormende, in rogaal B°. formaat,!»/^</p>
</text>
