<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsch Post.</title>
	<p>LONDEN, Woensdag 18 December (des Avonds). Soo&lt;jj~.]WeSe het gouvernement ziin de burgers van Londen uitgerust *&apos; „m ab3 speciale constabels (of vrijwillige rnstbewaarders) °P«nbav doen//ter ondersteuning van de policie in het beschermen der st&apos;chti en Particuliere bezittingen in de hoofdstad tegen brandhet \l~s en teSen andere geheime en gevaarlijke middelen, waarmede »io_t„Ien €n fa have van Hr. Ms. welgezinde onderdanen in gevaar ffi. worden gebragt.&quot; ifone w Te* geen maatregel van exceptionelen aard en buiten de gete L 0 Vetgevmg liggende, doch hij was in de laatste twintig jaren &lt;loor Ap met te haat genomen. In April 1847, toen de hoofdstad Partii^ °Penhjke woelingen van de Chartisten (of de democratische et een» ,--Bitoorni3 der orde en der handolszaken bedreigd werd, is «jj ten o _ e uitnoodiging van de regering uitgegaan; en toen heeft %eu ?/, ge had, dat het welgezinde deel der bevolking eendragtig T°°ftw_m 6ü Zl&apos;&apos;ne sterkte toonde en daardoor wanordelijkheden ïij gwjj? Londensche policie thans nog veel meer dan in 1847, toen Wordt rirf #en °PenllJke woelingen had te waken, bestand behoeft, ï voornaamste dagbladen der hoofdstad aan de burgers tonn.nl» ?&quot;• De policie ontvangt thans, even als het ministerie van geu teë-o £n&apos; van a^e zÜden naamlooze brieven met waarschuwin«n 2ij P\ bcraam3e of met aanwijzingen van beproefde misdaden; of onon» «: vV3 niot in den wind slaan&apos; al is daarin veel opzettelijke &quot;ige WP- ,lnke misleiding; zelfs heeft zij, ten gevolge van zooda&apos;e» tor k SC-vWlDgen&apos; noodiS geacht ongemeene voorzorgsmaatregelen DeveillSlng van den persoon der Koningin te nemen. .Vonk o rfe groote hbcrale dagbladen van Londen, de Dailij Te¦&quot;andsti^f aaa do Londensche burgers den raad om, zoo zg eenen °P te _ mogten betrappen, hem dadelijk zonder vorm van proces d« Ver»ao?Pe,n- Locb de meeste dagbladen willen het Lynch-reet aan BervaH„, ?, Staten ov«rgelaten hebben. De liberale Times, de con- Mmjmrs Hero-ld en Standard bevelen bedaardheid en ver- &quot;laatie^i0p bepalingen der gewone wetgeving aan; exceptionele eene „?_• i &apos; zoggFa zij, zouden te veel eer voor de fenians zijn en ___ i&apos;dniek zou juist wezen wat zij beoogen, bestond aanilag, die tegen de gevangonis van Milbank is beproefd, riool t. m •£* leggen van een vaatje buskruid in een ongebruikt PkffW v PolJcie hooft echter het plan ontdekt, voor dat eene onthet ft V hebben. Ook heeft zij in een schuitje, waarmede ll»oo w. was aangevoerd, een tweede vaatje gevonden, dochdc —tn ?nen - dle het bootje bestuurden, ontsnapten. Wditnd__ m.et \ Zaturdag geëindigde week hebhen binnen deze , -nn_pplats g^ad 1700 sterfgevallen en 2146 geboorten. HberT „ ir_dcge-ne? • le b^ den brand Tan Her Majesty&apos;s Théatre Kde ij le , &apos; 1S ?e eostnmier May wel het meest te beklagen, heb- Wete sfilTTI °„r^,de..kleedln,g,Toor 34 °Pera&apos;s (nagenoeg 20,000 cora- Va» DY_ s 00 kri^smanskleedingen, wapenen, enz., ter waarde de verlnn&apos; 7 10&apos;000/ HrJ had zijne goederen willen verzekeren, maar __ p^gae premie zou al zijne winst hebben weggenomen. _&apos;a.its Sn he_ft °P een veld nabij New-Castle eene ontploffing de&apos;iik rw,, van flesschen met nitro-glycerine gevuld, welke het ste,v.efwiiderPn Pn pT-gens het gevaar dt een kelder in de stad had doen L^e S„f &apos;; m?n kan denken, gaf de ontploffing dezer gevaar- Castl0 een „ n-an,eidwg tot het gerucht, dat de fenians ookteNew- MitieWnt pt? +g hadden beproefd. Bij dit ongeluk verloren een Co°en in rnppT? we_ arbeiders het leven en werden drie andereper- De wi+ ef mindere mate gekwetst. aai» dat _l»d^geTeï_Tan do Times bii de Abyssinische expeditie heeft {&quot;aand te si g5meld &gt; dat de voorhoede der expoditie den 6den dezer _.ied, wis o. _ eene der eerste Plaatsen op Abyssinisch grondge- Blitscb.e troJt_gAo?e.} d,a_ _*e inboorlingen zich ten opzigte oer voorzaeen n- welwillend betoonden en deze van levensbehoeften Welke lü w i?. gonsspg. tijdingen worden bevestigd door berigten, ?€ne anderp i?!1.msteri_ voor Indie ontvangen zijn. Intusschen ii van ,ande bezoroffi len *elegrafi,seh berigt ontvangen, hetwelk hier te gevangenen t d_ TeS. verwekt omtrent het lot der Europesche geden rninisteV _n daft telegram namelijk, hetwelk, even als het door Jan Senafp J°t?r lnd_-e °Penbaar gemaakte berigt, gedagteekend is bra Tabor 7.Df9mber&apos; wordt gemeld, dat Koning Theodorus Deen waar de~Lm iort waar de Komng en zijn leger verblijf hielden en opsemvt &quot; der gevangenen bewaard werden — verbrand had ?a»r de as naar Magdala, het hoofdkwartier der insurgenten, te Dobr „ Toi!ge geyangenen zich bevinden. Wat van de gevangenen &quot;ra labor geworden was wist men niet.</p>
</text>
