<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE HUUR GEVRAAGD in Amsterdam, liefst in de nabgheid van de Plantaadje, eene VOORKAMER met ALCOVE, of eene VOOR-en ACHTERKAMER , voorzien van Kleeden en Gordijnen. Franco offerten worden ingewacht onder Lett. W. K. S. Bureau Handelsblad. (30597) Men biedt TE HUUE aan eene GEMEUBELEERDE VOORKAMER, met eene door een Portière afgescheiden Slaapplaats, gelegen op eene dor Hoofdstraten in de nabgheid en uitkomende op de Botermarkt. Hnurprijs ƒ 18 per Maand. De Kamer bezit alle geriefelgkheden, is keurig gestoifeerd, heeft een doorloopend gemak:, duinwater met bassin , gaslicht, enz. Franco te bevragen onder lett. K. 8., bg den Boekhandelaar B. H. DE RONDEN, Utrechtschestraat bg de Keizersgracht, N&quot;. 858. (30543) DENNEN KRIBBEBOSSEN. 100 vim of meer worden aangeboden, te leveren vrg scheep te Apeldoorn. Aanbieding met opgaaf van maat en prgs worden franco verzocht onder Lett. Z., bg J. JONKEE Az., Kantoorboekverkooper te Apeldoorn. (30582) Voor vast Werk wordt ten spoedigste GEVEAAGD een GRUTTERSKNECUT. Zij, die bewijzen van eerlijkheid en bekwaamheid kunnen overleggen, znllen in aanmerking komen. Adres met Iranco Brieven onder Letter B. aan den Uitgever der Delftsche Courant J. H. MOLENBEOEK, te Delft. (30368) SLRIMAMSCnE BIJLBOOMBALSEM is het voortreffelijkste middel tegen RHUMATIEK en PODAGRA; het beneemt dadelijk na de aanwending de stekende pijnen en geneest bgna in elk geval. Verkrggbaar a ƒ 1.80 per Flacon te Amsterdam bg&apos; L. T. NAUTA, Nieuwendgk H 41. (30440) FRANSCHE WATT. NAAR WEST-DTDIE. COMPAGNIE GÉNÉRALE TRANS-ATLANTIOEE, Gevestigd te PARIJS. Vertrek van St. NAZAIRE den Bsten van elke maand naar SURINAME en de West-Indien, in verbinding met de geheele Westkust van Amerika via Panama. Vertrek van St. NAZAIRE den 16den yan elke maand naar Sr. THOMAS, HAVANA en MEXICO. Vertrek van HAVRE naar NEW-YORK geregeld elke 14 dagen. Plaatsbilletten en Vrachttarieven te bekomen bij de Agenten der ?.&amp;?„?; OOLGAARDT &amp; BRUINIER, \aoBol&gt; ïgracht U 39, Amsterdwa.</p>
</text>
