<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>265SIESTAATS-LOTERIJ, TEN KANTOEE VAN Wed.M.C.CAIVT£R&amp;J.]tf.TORR_E:S, Beursstraat, E 191. te Amsterdam, zijn voor bovengemelde LOTEEIJ HEELE en GEDEELTEN van LOTEN voor de lste Klasse doorgefourneerd voor alle Klassen volgens het Plan te bekomen. Trekking der EERSTE KLASSE Maandag den 23sten December eerstkomende. (30245) Een fatsoenlijk JONGMENSCH 23 jaar oud P. G. goed kunnende Lezen, Schrijven en Eekenen en bekend met de Fransche taal, zoekt eene betrekking als OPZIGTER in eene fabriek of iets dergelijks, zgnde hjj in staat en bereid, desgevorderd borg te stellen. Eeflecterenden gelieven zich franco te adresseren onder Letter J. A. bjj den Boekhandelaar H. J. GEEEETSEN te &apos;s Gravenhage. (30625) Men VEAAGT, midden in de stad en terstond te aanvaarden, TWEE KAMERS, gemcnbeleerd, voor woonkamer en slaapvertrek, benevens een derde grooter vertrek, dienstig voor een kantoor. Men is van beddegoed voorzien. Opgave van prgs en stand, onder lett. B 346, franco Bureau Handelsblad. (30518) PENSIONAAT BESTIERD DOOR DE RELIGIEUZEN DRSDUNNEN TE MAASTRICHT. Volledig OPVOEDINGS- en ONDERWIJSSTELSEL. Onderrigt in de Fransche, Nederlandsche, Dnitsche en Engelsche Talen. Gezonde en afwisselende levensregel. Fraaije Ligging en zuivere LHchtstreek. Kost- en Leergeld bedraagt 250 Gnlden. (29737) DE BRUYN KOPS * BACKER, Fabriekanten Tan Stoom- en andere Werktuigen, Uzergieters, te Mireda, leveren STOOMWERKTUIGEN in alle Krachten, Horizontale en Verticale LOCOMOBILES, Centrifugaalpompen, Mortelmolens enz. Inrigtingen en Drijfwerken voer, Fabrieken enz. (20802) BARATTES ATIIOSPHERII.UES BREYETÉ. PKEMIÈRE MEDAILLE EXPOSHIOIf TJNIVEESELLEIB67 LUCHTKARNEN. Bovenstaande doelmatige LUCHTKARNEN, van af eene halve kan tot honderd kan, zijn voor Nederland verkrijgbaar gesteld in het Etablissement AETS ot MÉTIEES, Warmoesstraat M 446 te Amsterdam. Informatien franco. (30057) &amp;A$ NEDERLANDSCHE lil REMNTIE-AIMiM *®B*B£*Vool- HET SCHRIKKELJAAR UITGAVE VAN f O *&gt; O ALOM GEBRS. BELINFANTE. XOO O . VEEKEIJGBAAB. PEIJS, gekartonneerd _/&quot;•*• De 43ste Jaargang ziet heden het licht en hevat voor het eerst op de uitvoerigste wgze al de opgaven het Departement van-Oorlog betreffende, zoodat de RESIDENTIE-ALMANAK voortaan ook voor het Leger een onmisbaar Handboek geworden is. In den Almanak zgn, als naar gewoonte, bij de vermelding der Namen de Woonplaatson opgegeven, waardoor de RESIDENTIEALMANAK eene practische waarde erlangt, die sinds jaren algemeen werdt erkend. (30565)</p>
</text>
