<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>WIJZIGING DER WET VAN 19 AUGUSTUS 1861 BETREKKELIJK DE NATIONALE MILITIE</title>
	<p>(Stbl. n&quot;. 72). . Uit het Voorloopig Verslag nopens een der laatste wetsontwerpen, door dit ministerie voorgedragen, en dat zóó diep ingrijpt in de belangen van het volk, blijkt dat dit laatste geschenk door de vertegenwoordiging alles behalve gunstig ontvangen is. Bij de overweging toch der regeringsvoordragt verklaarde de meerderheid der in de afdeehngen tegenwoordig zijnde leden zich tegen het hoofddoel dier voordragt, in de verhooging van het maximum der jaarlijksche ligting voor de militie van 11,000 tot 14,000 man gelegen; terwijl ook de voornaamste der overige voorgestelde wijzigingen, die belemmering der plaatsvervanging, afschaffing der nummerverwisseling en beperking der vrijstellingen betreffen, iceinig of geen bijval vonden. De last, die de verpligte krijgsdienst op de natie legt, mag, naar het gevoelen der meerderheid, niet, gelijk wordt voorgesteld, zeer aanmerkelijk wordm verzwaar,!, tenzij de volstrekte noodzakelijkheid van dien maatregel voldingend worde betoogd. Dit nu was in geenen aeeie net geval. De voorgestelde wet beoogt aanmerkelijke verster- King des legers; maar die legersterkte kan niet worden bepaald of op goeüe gronden verdedigd, zoo lang eensdeels het door ons aan te nemen stelsel van defensie niet vaststaat, anderdeels de mate van</p>
	<p>hulp, welke ds (schutterij In geval van oorlog zou kunheE verU.neid I niet wordt bepaald. ¦ Wat het eerste punt betreft, voerde men aan, dat geheel het I vraagstuk van &apos;s lands defensie door de gebeurtenissen der laatste ¦ jaren een geheel ander aanzien heeft verkregen, en dat met name I de meeningen over de mogelijkheid der verdediging van sommige H gewesten en linien aanmerkelijk zijn gewijzigd. Eenige leden tra- I den daaromtrent in bijzonderheden, ontleend aan den laatsten oor- H log in Duitschland, waardoor de Noordelijke provinciën dcs rijks, I met opzigt tot het te keer gaan van een aanvallenden vijand, ia H eene geheel andere stelling, dan zij vroeger waren, gekomen zijn. Hoe kan nu, op eenigen afdoenden grond, de vereischte leger- I sterkte worden bepaald, wanneer omtrent het terrein, dat verdedigd I zal worden, zoo veel onzokerheid bestaat? Die vereischte legersterkte hangt verder af van het aantal in stand ¦ te houden vestingen en vnn de daarvoor gevorderde bezettingen. I Maar ook het vraagstuk der vestingen is verre van opgelost. H Op grond van deze beschouwingen werd van de zijde der meer- I derheid herhaald, dat versterking der militie nimmer kon worden H toegestaan zoo lang niet het te volgen defensiestelsel vaststond en I vastheid en zekerheid daaromtrent waren, volgens verscheidene le- H den, niet te verkrijgen, dan door het tot stand brengen van eene I wet op de defnsie. Eerst wanneer zoodanige wet bestond en dus H uitgemaakt was, welk terrein men verdedigen en welke vestingen I men behouden wilde, zou wel niet met wiskunstige, maar toch met H genoegzame juistheid, de legersterkte voor de verschillende oorlogstoestanden te bepalen zijn. H In de tweede plaats kan, naar het gevoelen der meerderheid, over het al dan niet bestaan der noodzakelijkheid van versterking der H nationale militie niet worden beslist, tenzij men vooraf wete, welke mate van hulp voor de verdediging des vaderlands van de schutte- H rijen kan worden verwacht. Het moet blijken, welke de sterkte der schutteren-, wn zal zijn, die in tijd van nood het leger moeten versterken, en hoedanig het gehalte dier mobiele schutterijen vermoedelijk wezen zal. De regering bewaart omtrent dit gewigtig pnnt het stilzwijgen. Welk stelsel men omtrent &apos;s lands defensie ook mogt H aannemen, de schutterijen zullen altijd een gewigtig bestanddeel der daarvoor vereischte levende strijdkrachten moeten blgven uitmaken. H Eenige leden, die zich gnnstig voor de tegenwoordige wet gestemd toonden, deden opmerken, dat juist in de verwerping der schutterij- H wet de verdediging van de voorgedragen uitbreiding der militie lag. Zoo veel was dan toch zeker, dat, hoe goed ons vaderland ook zelfs H tegen eenen overmagtigen vijand te verdedigen zij, voor die verdediging door de natie alle krachten moeten worden ingespannen en H over grootere legermagt moest knnnen worden beschikt dan thans het geval kan zijn. H Men antwoordde, dat deze voorstelling der zaak, in zoover het I denkbeeld daaraan ten grondslag ligt, dat de voorgestelde nitbrei- H ding der militie de plaats vervangt van de mislukte poging tot ver- I sterking en betere oefening der schutterijen, ten eenenmale onjuist H is. Daarbij werdt nit het oog verloren, dat de regering, toen zij in I Januarij van dit jaar de schutterij wet indiende, reeds uitdrukkelijk hot voornemen te kennen gaf, om doer vermeerdering van het jaarllijksch contingent met 3000 man de sterkte van de vijf ligtingen Ider militie tot 70,000 man op te voeren. Destijds derhalve, toen de 1 regering zwaardere lasten op de plattelands-schutterijen wilde leg- I gen dan de volksvertegenwoordiging raadzaam heeft gekeurd, en zij H Izich nog vleijen kon, dat eene meer krachtige inrigting aan de I schutterijen in het algemeen zou worden gegeven, vroeg zij dezelfde ¦ I uitbreiding der militie met 15,000 man als thans wordt voorgesteld. I lln haar stelsel zou zij dus, na de afstemming der schutterijwet, zeer H I veel meer moeten vragen. Is het onveranderd blijven van het cijfer I van 15,000 man dan ook niet ecu bewijs te meer, dat de aange- H I vraagde uitbreiding eiken redelijken grondslag mist? H I Bij de behandeling van dit punt werd door verscheidene leden ¦ Bhet gevoelen geuit, dat de regering, vóór en aleer aan de tegen- I I woordige wet verder gevolg te geven, eene poging moest beproe- H Bveu, om de schutterijwet van 1827 te verbeteren. H I De kamer, het is reeds aangemerkt, is voor eene krachtige orga- H I nisatie dier schutterijen gestemd. Waarom zou de regering dus niet Beene poging doen, om in de wet van 1827 de reeds bij eene andere flj Igelegenheid aangeduide verbeteringen te brengen? Keeds wanneer Hde wet onveranderd blijft, geeft zij gelegenheid om ten aanzien van H kader en oefening hoogere eischen te stellen dan thans gelden. HJ I Andere leden echter wenschten thans bij de regering niet aan te B dringen op eene herziening der wet van 1827, uoch op de aaabie- I Bding van een geheel nieuw ontwerp betrekkelijk de schutterijen. I fl Vooral achtten zij de opgave der onderdeelen, meer bepaald voor BJ fl herziening vatbaar, niet gepast. BJ I De gegrondheid van het heweren, dat het aangevraagde cijfer van ¦ 170,000 man militie elke deugdelijke basis mist, springt, naar het ge- I H voelen der meerderheid, te meer in het oog, wanneer men de redenen H londerzoekt,Ionderzoekt, voor dio vermeerdering door de regering aangevoerd; Bhetgeen in het verslag in het breede wordt aangetoond. BJ I Bovendien, was er urgentie om de levende strijdkrachten te ver- I BJsterken, dan was het gedane voorstel al zeer weinig geschikt voor flj Hhet dooL. Het kon eerst in 1869 beginnen te werken en zou ons fljniet vroeger dan in 1874 in het bezit stellen der volle 70,000 man, ¦ BJdie voor de verdediging des lands naauwelijks voldoende worden flgeacht. Vijf of zes jaren zouden dus moeten verloopen, eer de uit- BJ B breiding der militie hare volle werking hebben kon. Bj H Wilde men dadelijke verhooging van &apos;s lands weerbaarheid, dan ¦ H moest die verkregen worden door verbetering van hetgeen bestaat. B Hierbij had men zoowel aan de schutterij als aan de militie te B denken. Wanneer men de gelden, die in het stelsel der regering BJ BJtot eene langzaam voortgaande uitbreiding der militie zouden wor- I Bden besteed, gebruikte om aan het kader zoowel bij het leger als ¦ B bij de schutterij een beter gehalte te geven; wanneer men dat geld I B tot langduriger oefening der militie aanwendde, die korter onder B Hde wapenen gehouden wordt dan de manschappen van eenig ander I leger, het Zwitsersche alleen uitgezonderd, zon&apos;s lands weerbaarheid ¦ I vrij wat beter verzekerd zijn dan door eene verhooging van getal- I H sterkte , zoo als de regering die wil; eene verhooging van cqfer, ¦ fl die, gelijk nog nader zal worden aangetoond, op de voorgestelde I H wijze al zeer weinig tot wezenlijke versterking onzer strijdkrachten ¦ fl zon bijdragen. fl H Tegen het beweren, dat wij onze legersterkte moeten verhoogen, Homdat andere mogendheden hare levende strijdkrachten vermeer- H deren, werd aangevoerd, dat het toch ondenkbaar is, ons leger in fl die mate te versterken, dat evenwigt ontsta. ¦ Aangenomen, dat de noodzakelijkheid, om de getalsterkte der ¦ militie tot 70,000 man te verhoogen, voldingend kon worden be- I toogd, bleef het de vraag, of de wijze, waarop de regering van de ¦ meer te ligten miliciens gebruik wilde maken, uitvoerbaar en te- I yens of die verhoogde ligting, althans in hare volkomene uitgestrekt¦ heid, mogelijk was. Ook de eerste dezer beide vragen konden de I meeste leden niet toestemmend beantwoorden. Be gronden daarvoor, ¦ meestal van technisch-militairen aard, worden in het verslag breed- H veerig opgegeven. Algemeen hebben de gezegden op bladz. 2 en 3 der memorie van ¦ toelichting over de kosten, die de voorgestelde uitbreiding der militie ¦ na zich zou slepen, bevreemding verwekt, en in veler schatting wa¦ ren die gezegden alles behalve duidelijk. Bij den eersten opslag I vatte men de redenering der memorie van toelichting zoodanig op, H alsof, terwijl in het eerste jaar voor de uitbreiding ƒ270,000 zou- I den moeten worden besteed, daarbij in elk der volgende vier jaren B ƒ 52,000 zouden komen; zoodat, als de maatregel zijne volle wer- H king had, de uitgaven van het departement van oorlog daardoor met ƒ 478,000 &apos;sjaars zouden worden verhoogd. Eene meer aandach- H tige lezing der memorie van toelichting schonk evenwel de overtui- I ging, dat de regering dit niet heeft willen zeggen. Zij heeft de met ƒ52,000 enkel tot het tweede jaar bepaald, en I laat in het onzekere, hoe groot het bedrag der kosten gedurende Ide drie volgende jaren zijn zal. Men moest dns beginnen met te H vragen, hoe hoog de kosten, in de schatting der regering, na ver- I loop der eerste vijf jaren zouden klimmen. BJ Andere berekeningen geven 18 tonnen gouds. Al was die here- I kening ook te hoog, dan zouden toch minstens drie nienwe rege- I menten uit de 15,000 man moeten worden gevormd. En nu kost I een regement infanterie, volgens hetgeen de minister van oorlog I den 3den Julij jl. in de eerste kamer zeide (Bijblad 1866—1867, I, I bladz. 269) &apos;sjaars ƒ 510,000. Berekeningen, aan de begrooting ont- I leend, leiden tot nagenoeg hetzelfde resultaat. Hoe kan het dan H mogelijk zijn, dat men voor een half millioen of daaromstreeks in I de behoefte van 15,000 man militie voorzie, die, volgens de tot nu ¦ toe hier te lande verkregen ondervinding, op de gewone wijze geor¦ ganiseerd, anderhalf millioen zouden kosten? Door enkele leden, die zich vóór het beginsel der wet gestemd ¦ toonden, werd op nieuw beweerd, dat indien voor eene onvermijde- I lijke versterking des legers zelfs dit hoogste cijfer moest worden ¦ betaald, Nederland nog wel bij magte was om daarin te voorzien I en dat men dus voor zulk een noodzakelijk offer niet behoorde terug I te deinzen. De meeste leden echter achtten, ook met het oog op I den tegenwoordigen toestand onzer finantien, eene nieuwe verhoo- I ging der begrooting van oorlog met vele tonnen gouds, welligt I zelfs met 1 a 2 millioen, hoogst bedenkelijk. ¦ Bij de plaats gehad hebbende overweging werd in sommige afd&apos;ee¦ lmgen de vraag gesteld, of het niet beter ware, in plaats van gelijk ¦ tot nu toe, eens voor al een maximum voor de jaarlijksche ligting der militie aan te n.a.i), en het du. aan „e regering over te laten, in hoever zij meent, beneden dat maximum te kunnen blijven, het i jaarlijksch contingent bij de wet vast te stellen, even als zulks sedert tal van jaren in Frankrijk en Belgie geschiedt. Verscheidene leden&apos; verklaarden zich sterk voor dit denkbeeld. i Andere leden intusschen toonden er zich niet mede ingenomen.. Zij: vreesden, dat zoodanige wet, in plaats van beschermend voor de bevolking te werken, onder bepaalde omstandigheden het tegenovergestelde uitwerksel zou hebben. ¦ Volgens eerstgenoemden evenwel moest de regering, even als thsns feitelijk geschiedt, twee soorten van vrijwilligers aanwerven, doch ondel&quot; andere voorwaarden dan thans gelden. Men moest vooreerst hebben: vrijwilligers volgens art. 178 der grondwet,&apos;in te deelen bij het koloniaal wèrfdepót, dat uitgebreid moest worden; hieruit kon üe-aanvulling .voor het Oost-Indisch leger en konden detachementen voor de West-Indien, met opheffing van het zoogenaamde leger aldaar, worden gevonden. In de tweede plaats vrijwilligers voor de militie, waaruit de corpsen van het leger zoo veel mogelijk moesten worden zamengesteld. Deze vrijwilligers moesten voor vijf jaren in dienst genomen worden, doch zouden na een eersten diensttijd van één a twee jaren van verdere oproeping verschoond kunnen blijven, het geval van oorlog uitgezonderd. Hieruit kon militie-kader worden getrokken, en aan de militie-korporaals en sergeanten ware dan de verpligting op te leggen om, overeenkomstig de eerste alinea van art. 183 der grondwet, in de volgende dienstjaren nog&apos;telkens voor zes weken op te komen. Lans dien weg werd een tweeledig doel bereikt. Daarna wordt overgegaan tot de overweging der artikelen. Tevens is aan het slot eene nota opgenomen van den heer rle Eoo van Alderwerelt, omtrent de kosten van de voorgestelde verhooging van het militie-contingent, welke hij op ƒ 1,300,000 &apos;sjaars schat.</p>
	<p>Aan het verslag der commissie uit de Tweede Kamer betreffende de stukken omtrent de werken der Amsterdamsche Kaaaalmaat. f.happij. wordt het volgende ontleend: In vérband met de interpellatie, die aanleiding tot de overlegging dezer strikken gegeven heeft, beschouwt uwe Commissie het als nare taak om te onderzoeken, of te dien aanzien de waarborgen ¦bestaan, welke de concessie bedoeld heeft aan den Staat te geven voor de uitvoering van het werk, speciaal met betrekking tot de termijnen binnen welke het voltooid behoort te worden, liet is hiertoe noodig allereerst den inhoud der concessie, voor iveel dit punt betreft, na te gaan. : Art. 2 logt aan den concessionaris de verpligting op, om binnen zes maanden na het afkondigen der wet in art. 22 bedoeld, aan den Mifiistér van Binnenlandsche Zaken ter goedkeuring in te zenden ten uitvoerig plan van het werk met de noodige teekeningen, profiilen en begrooting van kosten, benevens eene schets van den tijd Vu de orde van uitvoering. Voorts bepaalt ditzelfde artikel de grondtrekken, waaraan dat plan moet voldoen, grondtrekken, die echter in 1864 en 1865 gewijzigd zijn met onderling goedvinden van de Eegering enden concessionaris. Men moet derhalve het primitive art. 2 steeds in verband beschouwen met het proces-verbaal der zitting van de commissie van 20 October 1864 en met het proces-verbaal der zittingen van de commissie van 17, 18 en 20 October 1865. Buitendien wordt in deze grondtrekken nog verwezen naar een verslag vanden Eaad van den Waterstaat, benoemd bij ministeriële beschikking van 19 April 1859, en moeten ook de artt. 6, 8 en 12 der concessie, handelende van het vaarwater voor Amsterdam en van de verpligtingen j.&apos;gens Bhijnland en andere waterschappen alsmede jegens gemeenten, daarbij in het oog gehouden worden. Art. 3 der concessie legt aan den concessionaris de verpligting op om, na de goedkeuring van het plan in art. 2 bedoeld, aan den Minister van Binnenlandsche Zaken opvolgend ter goedkeuring aan te bieden de bestekken van al de nit te voeren werken, met de noodige teekeningen van de onderdeelen. Termijnen worden in dit artikel niet uitdrukkelijk genoemd. Art. 4 geeft aan den minister het regt om, na den concessionaris te hebben gehoord, in de ter goedkeuring ontvangen plannen, _ teekeningen, profillen en bestekken de noodig geoordeelde wijzigingen te brengen, zonder evenwel iets voor te schrijven dat strijdig zou zijn met de voorwaarden onder welke de concessie verleend is; terwijl art; 10 a?r, de Eegering het toezigt op de behoorlijke uitvoering der wert en opdraagt. Art. 34 eindelijk bepaalt als poenaliteit het vervallen der concescie, onder andere indien de concessionaris het plan met de verdere stukken , in art. 2 genoemd, niet tijdig aan den Minister van Binnenlandsche Zaken heeft onderworpen, en indien de tot de onderneming behoorende werken niet overeenkomstig het goedgekeurde plan en bestekken en binnen den daarbij bepaalden tijd worden uitgevoerd; alles baiten het geval van overmagt en behoudens de bevoegdheid van den Minister om de in art. 34 bedoelde termijnen te verlengen, gelijk in art. 36 is bepaald. Derhalve: de concessionaris is verpligt voordragten te doen en heeft het regt gehoord te worden; maar de Minister stelt vast, zoo noodig na wijziging, plan en bestekken en termijnen, daarin alleen gebonden door&quot; de grendtrekken bij de concessie zelve bepaald; de Eegering houdt toezigt op de uitvoering, en indien de concessionaris In gebreke blijft zijne verpligtingen na te komen, ook ten aanzien van den tijd bij het plan of de bestekken bepaald, is vervallenverklaring van al zijne regten als straf daarop gesteld. Uwe Commissie wenscht thans aan deze grondslagen de overgelegde stukken te toetsen. De wet in art. 2 bedoeld is afgekondigd den 31sten Januarij 1863. De termijn bij dat artikel gesteld verstreek dus op 31 Julij 1863. De inzending van het algemeene plan op 9 Augustus 1865 zou derhalve kunnen schijnen niet bij tijds geschied te zijn; maar de Minister heeffc in zijne toelichting bij het overleggen der stukken verklaard , dat de inzending in Augustus 1865 slechts de voortzetting was eener vroegere handeling, waaromtrent de concessionaris diligent was verklaard. De stukken op 9 Augustus 1865 ingezonden zijn dus die, welke bij art. 2 der concessie bedoeld zijD. Zij bestaan, gelijk reeds vroeger is opgemerkt, uit drie teekeningen (grondplan, lengteprefiillen en dwarsprofillen) en twee geschreven stukken: de schets van den tijd en de orde van uitvoering en eene memorie van toelichting. De schets komt hier het meest in aanmerking. Z_ is gesteld in het Hollandsch en in het Engelsch en geteekend door de ingenieurs Hawkshaw en Dirks, Eene onderteekening van de directie der Kanaalmaatschappij komt daarop niet voer; maar deze heeft toch, door dat stuk ter voldoening aanr art. 2 der concessie in te dienen, het als haar eigen voordragt erkend; terwijl de onderteekening der ingenieurs tot bewijs van identiteit kan dienen voor het hoogst onwaarschijnlijk geval, dat hierover geschil mogt ontstaan. In deze schets zijn al de werken onder 13 verschillende rubrieken gebragt, in navolging van het contract van aanneming (gelijk in de reeds aangehaalde missive der Kanaalmaatschappij van 9 Augustus 1865 gezegd wordt), en bij ieder dezer rubrieken is opgegeven , •welk gedeelte daarvan in ieder der jaren 1865 tot 1872 zou moeten verrigt worden. Voor geen der werken is in een later jaar dan 1872 als eindtermijn aangewezen; voor onderscheidene is reeds het jaar 1868 of 1867 of zelfs 1866 eindtermijn. De hoeveelheid in ieder jaar te verrigten wordt opgegeven in den vorm eener breuk, bijv. i/6, 1/7, enz. De schets bevat voorts eene raming van de waarschijnlijk in elk jaar voor ieder onderdeel der werken uit te geven sommen, weike te zamen het bekende aannemingscijfer van 27 millioen bedragen. Eindelijk komt aan den voet van de schets de volgende aanteekening voor: «Deze verdeeling van fondsen zal van tijd tot tijd gewijzigd behooren te worden&quot;, welke aanteekening echter in de Engelsche vertaling eenigzins anders luidt, namelijk: »This scheme jnay be altered from tune to time.&quot; Terwijl uwe commissie de beteekenis dezer clausule eerst later kan bespreken, wenscht zij hier echter reeds onmiddellijk op te merken, dat de Kaïiaalmaatschappij blijkens dit stuk wel degelijk termijnen heeft voorgedragen, en dat, hoe globaal die termijnen ook mogen zijn met betrekking tot de- verdeeling van het werk over verschillende jaren, zij echter voor ieder deel van het werk een eindtermijn, en zelfs voor sommige een reeds verstreken eindtermijn of zulk eenen, waarvan het verstrijken kort ophandenis, aanwijzen; terwijl ook tot controle over de vorderingen van een werk, dat bij v. over 6 of 7 jaren verdeeld is, en waarvan in ieder dier jaren 1/6 of 1/7 moet geschieden, niet alle middelen ontbreken, maar integendeel let daarvoor door de Maatschappij aan den aannemer betaalde bedrag, of, om in de taal dezer zaak te spreken, de door den aannemer in arbeid gestorte sommen een maatstaf aangeven, die den staat toch niet vreemd is, omdat daarnaar ook de renten, volgens art. 27 gedurende de constructie te betalen, moeten berekend worden. De door de Kanaalmaatschappij ingezonden stukken zijn, na raadpleging van ettelijke besturen en collegien, met de adviesen óf bezwaren van dezen gesteld in handen eener commissie, waarin ook afgevaardigden uit het bestuur der Kanaalmaatschappij zitting hadden, van de beraadslagingen van welke commissie op 17, 18 en 20 October 1865 een proces-verbaal is opgemaakt, hetwelk gevonden ¦Wordt in de Bijlagen Van het Bijblad tot de Staatscourant van 1865/66, pag. 595—601, en hetwelk ook is overgelegd als bijlage n°. 4 van de Memorie van Beantwoording betreffende het Vde hoofdstuk van fle Staatsbegrooting voor 1866,</p>
	<p>Het is voor het tegenwoordig doel van minder belang na te gaan 1 &lt;al de toen besprokene punten, waarvan de verplaatsing van den afsluitdijk van Pampus naar den Paardenhoek het voornaamste was; do ondergeteekenden wenschen dus alleen de aandacht te vestigen op hetgeen daarin omtrent de schets van den tijd en de orde van uitvoering voorkomt. Al hetgeen daarvan gezegd wordt bepaalt zich tot het volgende: //De commissie, meent, dat die schets, zoo als ze door het bestuur der Kanaalmaatschappij is ingezonden, alleen kan worden goedgekeurd, behoudens de naleving der bepalingen, in de concessie nopens de orde van uitvoering en de nadere goedkeuring door den Minister van elk der punten afzonderlijk bij de gedetailéerde plans.&quot;</p>
	<p>De Minister heeft daarop, bij missive van 17 November 1865, het algemeene plan goedgekeurd, //behoudens inachtneming der voorstellen van de meerderheid der commissie welke het plan beoordeelde.&quot; Het algemeene plan, waarvan de schets van den tijd en de .orde van uitvoering een onderdeel is, is dus hierpoor geworden een door d- Hegering vastgesteld plan, maar een plan dat nergens, zoo als het is vastgesteld, als een materieel geheel aanwezig is • men moet het uit verschillende stukken construeren. De Minister, in plaats van de wijzigingen ook materieel in het plan op te nemen, heeft eenvoudig verwezen naar de voorstellen van de meerderheid der commissie. Deze voorstellen zijn drieè&apos;rlei. Vooreerst behooren daartoe de herstelling der wijdte van den havenmond tot de breedte van 260 el, terwijl slechts eene breedte van 200 el was voorgedragen; de bepaling omtrent de hoogte der hoofden; de verplaatsing van den afsluitdijk ten oosten van Amsterdam en dergelijke. Ten gevolge hiervan moet bijv. everal in het plan, waar van Pampus gesproken wordt, in de plaats daarvan de Paardenhoek gelezen worden. De tweede en derde rubriek van wijzigingen betreffen het dubbel voorbehoud door de commissie gemaakt ten aanzien van den tijden de orde van uitvoering, waarvan het eene betrof strijd met de orde van uitvoering, zoo als zij bij de concessie zelve geregeld was, en het andere de nadere goedkeuring door den Minister van elk der punten afzonderlijk bij de gedetailleerde plans. Het gebrek aan uitwerking komt hier nog sterker uit; want niet alleen heeft de Minister de punten, die in strijd met de orde van uitvoering der concessie zouden zijn, niet genoemd, maar zelfs heeft de commissie dit ook niet gedaan. In geval van verschil hieromtrent tusschen de Eegering en de Kanaalmaatschappij, kan dit natuurlijk tot eene tijdelijke onzekerheid leiden; des noods kan de regter geroepen worden uitspraak té doen; maar de beginselen zijn vastgesteld, waarnaar de uitspraak zal moeten geschieden; de voordragt der Maatschappij omtrent tijd en orde van uitvoering is goedgekeurd, behalve waar zij in stand was met de orde in de concessie zelve bepaald. Een voorbeeld hiervan kunnen de ondergeteekenden zelven reeds terstond noemen. De concessie verbiedt afsluiting van het IJ alvorens sluizen en stoommachine zijn opgeleverd en verbiedt evenzeer alle werken in het westelijk IJ en m het Wijkermeer, waardoor stremming in de scheepvaart zou worden gebragt, vóór de afsluiting van het IJ. Nu gaat de schets der Maatschappij uit van de stelling, dat alle werken tot afsluiting van het IJ zijn afgeloopen in 1868, en desniettegenstaande wordt de droogmaking en verkaveling van het Wijkermeer gesteld in 1866 en 1867, en van het daarop volgend gedeelte van het IJ het begin der droogmaking gesteld in 1867. Deze bepalingen moeten derhalve als niet geschreven worden beschouwd; evenzoo de bepaling van den aanvang der eigenlijke kanaal werken in het Wijkermeer in 1866 en van^die in het westelijk IJ in 1867.</p>
	<p>Eindelijk komt hier in aanmerking het voorbehoud (door de commissie noodzakelijk geacht en derhalve door den Minister overge-. nomen) van nadere goedkeuring door den Minister van elk der punten afzonderlijk bij de gedetailleerde plans. Dit voorbehoud i&amp; een zuiver regt voor de Eegering; een regt, om het globale der aanvankelijke tijdsbepaling gaandeweg bij de gedetailleerde plans uit te werken. Met het oog hierop acht uwe Commissie het dan ook&apos; ontwijfelbaar, dat aan de noot onder de schets geene andere dan eene voor de Eegering gunstige uitlegging kan gegeven worden. Kan eene bevoegdheid tot wijziging in een door den Minister vast te stellen en vastgesteld stuk op zich zelf reeds nooit de beteekenis hebben van bevoegdheid tot wijziging buiten medewerking des Ministers; in allen gevalle wordt de zaak buiten allen twijfel gesteld door het regt van nadere goedkeuring der punten afzonderlijk bij de gedetailleerde plans, hetwelk de Minister zich voorbehoudt. Is nu echter aan dit voorbehoud eenig gevolg gegeven? Uit de overgelegde bestekken blijkt, dat slechts ten aanzien van twee eene poging daartoe is aangewend. Uwe Commissie wil ze alle korteltjk nagaan, ook omdat het tijdstip van indiening en goedkeuring, in verband met de vastgestelde schets en het niet bepalen van nadere termijnen, hier en daar nog eene moeijelijkheid oplevert, die zij niet met stilzwijgen mag voorbijgaan. Nu. I is aanvankelijk goedgekeurd 6 Maart 1865, vóór de goedkeuring van het algemeene plan, in strijd met de volgorde hij art. 3 bepaald en met het voorschrift van art. 39 der concessie. Het betreft een klein gedeelte van het kanaal in de duinen; het is later herhaaldelijk gewijzigd en had geen ander doel dan om de spade bij tijds in den grond te kunnen steken. Termijnen kwamen daarbij van zelf niet te pas. N°. 2, 8 en 14 betreffen het hoofdkanaal van het punt in het eerste hestek vermeld, tot het vaarwater voor Amsterdam. Zij zijn respectivelijk ingezonden 18 Augustus 1865, 9 April 1866 en 27 December 1866 en goedgekeurd 5 December 1865, 17 April 1866 en 5 Januarij 1867. Er zijn geene andere termijnen gesteld; derhalve blijft hiervoor volgens de algemeene schets de aanvang in 1865, het einde in 1872 bepaald; met dien verstande, dat de werken in het Wijkermeer en het IJ eerst na de afsluiting van het IJ mogen worden aangevangen. N°. 4,&apos; 3, 6 en 12 betreffen de zijkanalen A, B, C en F. Zij zijn respectivelijk ingezonden 12 October 1865, 6Febrnarij 1866 (Ben C) en 5 December 1866 en goedgekeurd 26 Januarij 1866, 6 April 1866 en 23 Februarij 1867. Er zijn geene nadere termijnen bepaald, zoodat ook hier de termijnen van de algemeene schets onveranderd gebleven zijn; dat is voor het zijkanaal Am 1865 -} en in 1866 f; voor het zijkanaal B in 1865 _ (terwijl het bestek daav_|oor is ingezonden in 1866), en | in 1866; voor het zijkanaal C in 1866 en 1867 jaarlijks de helft; voor het zijkanaalFvan 1867-1866 jaarlijks |. Nu. 5 betreft de Noordzeehoofden, is ingezonden 23 Januarij en goedgekeurd 22 Maart 1866, doch later herhaaldelijk gewijzigd. Bij gebreke van nadere termijnen zijn die van het algemeene plan (1865—1871) onveranderd gebleven. N°. 7 betreft den kistdam voor de kunstwerken in den afsluitdijk ten oosten van Amsterdam; is ingezonden 29 Mei en goedgekeurd 2 Junij 1886. Als hulpwerk vereischte het in het geheel geen termijnen. N°. 9 en 11 betreffen den afsluitdijk in het IJ en de stoommachine beoosten Amsterdam. Zij zijn ingezonden respectivelijk 9 April en 9 Mei 1866 en goedgekeurd 8 Mei en 13 Julij 1866. Door het niet bepalen van nadere termijnen is voor beide volgens het algemeene plan de eindtermijn 1868. Nu. 15 en 16, beide ingezonden 27 December 1866 en goedgekeurd 5 Apiil 1867, betreffen stoomwatermolens in het Wijkermeer, volgens den Minister hulpwerken, waarvoor geen termijnen noodig waren. In allen gevalle staan deze met de droogmaking in verband, waarbij wel de concessionaris in sterke mate, maar niet de Staat belang heeft. De bestekken n°. 10 en 13 eindehjk betreffen de Noordzeesluizen en de Zuiderzeesluizen. N°. 10 is, na herhaaldelijk ter wijziging teruggezonden te zijn, ingezonden op 5 December 1866 en goedgekeurd 17 Mei 1867, met deze bijvoeging: //behoudens altijd, in verband met de bepaling van art. 34, sub 2, het stellen van een termijn voor de uitvoering.&quot; Volgens het algemeene plan had dit werk moeten zijn aangevangen in 1865, dus meer dan een jaar vóór het goedkeuren van het bestek, en moet het voltooid zijn in 1868.</p>
	<p>Van n°. 13 zijn op 8 Januarij 1867 twee verschillende plannen ingezonden, het eene voor 3 schutsluizen, 1 uitwateringsluis en 3 maalsluizen, en het andere veor 1 schutsluis, 2 uitwateringsluizen en 3 maalsluizen. De Kanaalmaatschappij wenschte, dat, in afwachting van den uitslag van nadere onderhandelingen, voorloopig beide plannen wierden goedgekeurd. De Minister heeft echter alleen het eerste goedgekeurd, en zich daarbij bereid verklaard, om, behoudens de bekrachtiging der Wetgevende Magt, //de concessie in dien zin te wijzigen&apos;, dat de verpligting tot het maken van 3 schutsluizen aan de Maatschappij werd opgelegd, met bijbetaling door den Staat van de meerdere kosten van aanleg, onderhoud en bediening&quot;. Bij de goedkeuring, vervat in de missive van 18 Mei 1867, -komt verder ook het volgende voor: //In verband met art. 34 sub 2 uwer concessie moet in het bestek nog de tijd van uitvoering worden bepaald. Overigens kan het besluit als goedgekeurd worden beschouwd. Ik wacht het na aanvulling terug, om voor goedgekeurd door mij te worden geteekend.&quot;</p>
	<p>Ook dit werk had volgens het algemeen plan moeten zijn aangevangen in 1865, dus meer dan een jaar vóór het inzenden van het bestek, en moet voltooid zijn in 1868. Deze twee bestekken (n°. 10 en n°, 13) zp de eenige waarin niet eea nadere termijn is bepaald,_ maar waaromtrent eéne poging t-l !het bepalen van een naderen termijn is gedaan. ,__ Vraagt uwe Commissie zich nu af, hoe te oordcelen over het gebruikt laten van het voorbehoud bij de meeste bestekken ef?wi de wijze waarop daarvan gebruik is gemaakt bij de hosten n°. 10 en 13, dan wenscht zij, alvorenseen oordeel tü*_te sprer^j de Eegering eerst in de gelegenheid te stellen nadere inlichting te geven. _ 9 Terwijl èn de Kanaalmaatschappij èn de Eegering in 1865 vBt\i. meening uitgingen, dat de tijdsbepalingen a priori noch met komen zekerheid noch met volledigheid te regelen waren; |eI eeJ_ de Kanaalmaatschappij in hare voordragt op de mogelijkheid w dat latere wijziging noodzakelijk zou zijn, en de Eegering zieb , ten eevolge eene nadere goedkeuring van elk der pnnten atzon lijk bij de gedetailleerde plans voorbehield; terwijl een eenvonois breuk (1/6, 1/7 enz.), niet de duidelijkste of gemakkelijkst te w.. troleren aanwijzing schijnt van de vorderingen van eenig erKf!en; voorbeeld vah sluizen , van stoom watermolens, van havenhooi. terwijl het goedkeuren in 1866 of 1867 van werken, die voi_ het algemeene plan in 1865 hadden moeten zijn aangevangen, eene nieuwe regeling der tijdsbepalingen van zelf de aan&lt;7.Li.. scheen te moeten vestigen; blijkt het niet uit de overgelegde s ken, dat de Eegering daaraan bij het nemen harer beslissingen vloed heeft toegekend. behalve alleen voor zooveel de heste* n». 10 en 13 betreft. Uwe Commissie vraagt wat hiervan de reu kon zijn. _ , , .er In de zitting der Tweede Kamer van 5 Decemberjl. zeide de a!_t Thorbecke te gelooven. dat wanneer men de geschiedenis der i , met de stukken in de hand nagaat, telkens eene goede_ rede» ¦ worden gevonden, waarom bij de bepaling van een werk niet w&amp;fo een termijn gesteld is. Uit de medegedeelde stukken bln&apos;kt van _^ redenen &apos;niet. Uwe Commissie meent dus de gelegenheid te rao,et, openen tot opheldering van dit punt, zoowel als van de fe waarom ten aanzien van de bestekken n°, 10 en 13 van het &gt; ¦ behoud gebruik is gemaakt op de vij.e die hiervoren is rn« r deeld; Daarlatende hét uitsluitend beroep van den MlDlf arartiart. 34, sub 2, waarbij de zamenhaßg van dat artikel met ac kelen 2, 3 en 4 evenzeer op den achtergrond treedt als fap„oe_- denis van de inzending, het onderzoek en de geclausuleerde k keuring van het algemeene plan, wil uwe Commissie alleen y ¦;]_,,, of niet de gekozen vorm zeer ligt tot groote vertraging zal ie en bij voortdurende nalatigheid van de Maatschappij cm a*&apos; r. verzoek des Ministers te voldoen, juist (wanneer er niet reefls jg9 mijnen waren) de niet-toepasselijkheid van art. 34 zou ten ge hebben; eene omstandigheid waarin de Maatschappij ze „ifoe»&apos; prikkel zal vinden om aan het verlangen der Eegering te vo&apos; Ligt het niet, nu de Eegering geoordeeld heeft den eisch te nen stellen dat de Kanaalmaatschappij een termijn voordrag \ 4 het niet voldoen aan dien eisch op haren weg de bepaling van j_ in toepassing te brengen, ca zelve de nadere termijnen vastl len, va de concessionaris de gelegenh oid te hebben ge_reveS_ z.u daaromtrent te verklaren, waarvoor welligt mede een term. behooren gesteld te worden? . -jjt In afwachting van de inlichtingen omtrent dit en het vorige F door de Eegering te verstrekken, wenscht Uwe Commissie oei k meermalen vermelde moeijelijkheid te hespreken, die mefa,^nto. was waarom zij omtrent de &apos;datums van indiening en goeev- jje der bestekken eenige bijzonderheden heeft medegedeeld. u. zjjs mededeeling is reeds gebleken, dat sommige bestekken eers „ goedgekeurd het jaar volgende op dat, waarin met het betr a onderdeel een begin had moeten zijn gemaakt, ja dat bf&apos;g^js zich Zelfs heeft voorgedaan dat het bestek eerst in 1866 ot mar</p>
	<p>ingediend, terwijl reeds in 1865 had moeten zijn begonnen. ?_, was dus zeker reeds, tenzij de Maatschappij diligent was ver* overtreding, maar die gedekt is door de goedkeuring van Seejide stek. Men schijnt dit te moeten beschouwen als eene stilzw«Bfc 36 verlenging van de aanvankelijke termijnsbepaling, waartoe » joed der concessie den Minister het regt geeft. Maar welken 1 -lV heeft dit nu op den eindtermijn ? En in het algemeen, weihï00r&apos;,: vloed heeft de vertraging, uit het onderzoek der bestekken . j,jj vloeijende, op de termijnen? Deze kwestie, die zich voo ra gegealle geconcessioneerde werken met termijnsbepalingen, is Die J.» makkelijk op te lossen. Schorsing van den termijn gednre&quot; geheelen tijd van het onderzoek der Eegering zou zeker ne^y^i, ste zijn waarop de concessionaris aanspraak zou kunnen top Naar strikt regt zou men zoo ver niet behoeven te gaan, . „„ete&quot; eenig tijdverlies wegens het onderzoek heeft men a priori . berekenen ,en men zou dus casu quo van den concessionaris ),«&apos; wijs kunnen eischen, dat de Eegering aan de goedkeuring $i stekken, buiten schuld van den concessionaris zelven, laDg heeft besteed dan de aard der zaak medebragt. nntS^_ Maar er is nog een ander middel om de moeijelpheid te °°J,.g» Het meermalen aangehaalde art. 36 geeft aan den Minister n j,ot om de termijnen te verlengen. Hiervan zou, met het oog getijdstip waarop de bestekken zijn goedgekeurd, naar h&quot;hj»&quot;riliie&lt;f bruik kunnen werden gemaakt. Uwe Commissie zou dit ecüt&quot;_. in dien zin wenschelijk achten, dat de tijd van zeven J 8J1??»rloiidejl voltooijing van het geheele werk gesteld, zooveel mogelyk D- t jis blijve, en hetgeen tot dusverre in tgd is verloren gegaan,, , &lt;)i« een zuiver verlies worde beschouwd, maar als een achtersta zooveel mogelijk moet worden ingehaald. . ~o\i*fè Dat aan de gestelde termijnen in vele opzigten niet IS. Mei&amp;h blijkt niet alleen uit eene vergelijking van de datums van m Oo)&gt; of goedkeuring der bestekken met het algemeene plan, { 186&apos; uit het feit dat van het bedrag, op de Staatsbegrooting vo voor de rentegarantie gedurende de constructie uitgetrokken •£_._ van ƒ36,000 ongebruikt is gebleven (zie de voordragt totw i van hoofdstuk V, gedrukte stukken 1867 68, n°. 6), en mt f #» stige verhouding van het verwerkte bedrag tegenover het».^ y.r&apos; de 27 millioen nog verdiend moetworden. In het Voorloopt» slag betreffende hoofdstuk V der Staatsbegrooting voor 1» jj_o» eerstgenoemd bedrag (tot Junij 1867) berekend op ƒ 4,325,0^2 (ttj Memorie van Beantwoording daarop werd het door de aegei ytfw September 1867) gesteld op ƒ 5,184,250, waarbij echter de®Pgberr gemaakt werd dat daaronder een zeer aanzienlijk bedrag w» t rf pen wegens voorschot op gereedschappen en inrigtingen, gfrtfP inhouding op de betalingen wegens verrigt werk weder v wordt. „ntoo116!! In meerdere bijzonderheden kan alleen de Eegering as jet V. in hoever de concessionaris bij het uitvoeren der werken » iet daan heeft aan de schets van tijd en orde van uitvoering, van het algemeene plan uitmaakt. , teg^&apos; Uwe Commissie vreest echter dat, als het werk op. de» vo&lt;&gt;r woordigen voet wordt voortgezet, het einde daarvan niet j.giT zien zal zijn. Het naar de meening der Commissie on_ dat de termijnen ontbreken waar die niet in de bestekken r^m - gesteld, en de betreurenswaardige vertraging, welke bij de »,^ _v en het vaststellen van sommige bestekken ondervonden woï .^1 vullen uwe Commissie met groote bezorgdheid. Men uit het oog verliezen, dat niet alleen de doorgraving van tje vf&lt;&gt;r „ zijn smalst voor Amsterdam meer en meer als eene levenskwes&lt;^aarf8 beschouwd, maar dat ook het spoedig tot stand komen bijna evenzeer als het tot stand komen zelf van belang &amp;• a9Bdr,&apos;o Meent uwe Commissie alzoo bij de Eegering te mogen gt, e gen op den meesten spoed, voor zooveel die van haar ata op handhaving van de regten en waarborgen, die DOrdeBj.m»!!. aan den Staat gegeven zn&apos;n: ten aanzien van de Kf^ah^js schappij zelve mag uwe Commissie het oordeel niet terne o dat zij zich hij het aanbod om het opnemen van term.&quot;onße&amp; concessie toe te staan (tegenover andere wijzigingen der ftjsW&apos; ten haren gunste) en bij het afslaan van het aanbod van den.w om hetgeen boven de concessie verlangd werd te doen PB^^ I*. den Staat, op een standpunt geplaatst heeft, waartoe mn~ o« houdingen tot den Staat geen aanleiding bestond en waar» Commissie hoopt dat de Eegering geen voet zal geven. er f*0 Op grond van het vorenstaand, heeft uwe commissie de</p>
	<p>I te stellen: je .f&apos; I°. den minister dank te zeggen voor de mededeeling van gelegde stukken; tres&apos;f u 2°. van den minister nadere inlichtingen te verzoeken °m ve pi voldoen door de Kanaalmaatschappij aan de in het algeraB 0i&amp; * gestelde eindtermijrien en aan de verdeeling van het werK , verschillende jaren, in dat plan voorkomende; ropi ? 3. de Eegering te verzoeken inlichtingen te geven, waa $ de bestekken, die daartoe in aanmerking kwamen, geen ana o mijnen zijn gesteld, en waarom de Eegering ook ten aanzien bestekken nu. 10 en 13 niet verder gegaan is dan de Maa1* tfii» op het gemis van termijnen en de noodzakelijkheid van aa» opmerkzaam te maken; .. _ 9A&apos; 4°. te doen drukken de missive der Kanaalmaatschappij *K$ $ gustus 1865, de schets van tijd en orde van uitvoering gezonden, en de missive der Eegering van 17 November 1863» zij op een en ander heeft beschikt; . . j.ejs s°. dit rapport in afschrift mede te deelen aan de MinjS Binnenlandsche Zaken en van Finantien. ,____&apos;- Aldus vastgesteld bij de Commissie den 14den December .r.()s_/ PIJNAPPEL. GODEFEOI. STIELTJES. SIMQNS_JSJ^^</p>
</text>
