<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MEHSCHEHVRIEHDEH! DE STORM VAN DEN 2den DEZER is ook de Ondergang van een braaf en oppassend Huisvader geweest, KLAAS BOUKES D E GRAAF, van Akkrum in Friesland geboortig, heeft op korten afstand vanhier zijn Schip verloren (een groote overdekte Tjalk van 84 Tonnen). Door het stooten op een steen aan den grond geraakt, is het zoozeer eene prooi van stormwind en golven geworden, dat het totaal is uiteengeslagen en aan geen herstellen meer te denken valt. Nu zit de ongelukkige man hier, op dit op zich zelf ongelukkig dorp, zonder broodwinning, zonder middelen, zonder uitzigt zelfs, terwijl hij tot overmaat van smart, nog voor een volwassen zoon heeft te zorgen, die aan eene treurige krankheid lijdt. Is het wonder dat die toestand ons medelijden heeft opgewekt, en wij ons verpligt gevoelen een beroep op de algemeene liefdadigheid te doen? Stelt ons niet te leur, gij meer bevoorregten! Zondert iets af van uwen overvloed! Helpt waar hulp zóó dringend noodig is! — Ziet, wij zijn in de laatste weken van het jaar en zullen eerstdaags een schoon Christenfeest vieren. Toont dat gij Hem, die u dit jaar steeds zooveel gaf, ook het Zijne niet wilt onthouden, en dat Hij, wiens lust het was ongelukkigen te helpen en bedroefden te troosten, is geboren ook in uwe harten. — Helpt ons om dien man des tegenspoeds weer eene eerlijke broodwinning te verschaffen. Spaaendam, A. L. HISSINK, Predikant. 19 Dec. 1867. P. VAN CAMPEN, Opzigter van Rijnland. B. VAN MAAS, Geneeskundige. K. MAK, Zeilenmaker. Reeds ontvingen wij: van N. N. uit O. 1 Coup. ƒ 2.411 en 1 dito ƒ 1.23|; van C. te Arnhem een Muntb. ƒ 10; van H.\ postmerk Utrecht 1 Coup. ƒ 1.23£; van M. en H. te Amsterdam 1 Coup. ƒ 19.80; in een brief postm. Amsterdam 1 Muntb. ƒ 10; van N.N. te A 1 Coup. ƒ4.95; in een brief postmerk Vreeswijk 1 Coup. ƒ 3.96. Tot het geven van informatien en het ontvangen van giften hebben zich mede bereid verklaard: A. G. JANS, Predt. te Westzaan; H. A. GILLOT, Predt. te Assendelft; H. BOON, Predt. te Beverwijk, en de Heer J. F. DEHLINGER te Amsterdam, Prinsengracht bjj de Reguliersgracht, N 1?. 634. (30671) RAMP TE KATWIJK AAN ZEE. .Landgenooten! De VEREENIGING TOTVOORTDURENDE ONDERSTEUNING DER NAGELATEN BETREKKINGEN VAN VERONGELUKTE VISSCHERS DER REEDERIJEN TE KATWIJK AAN ZEE EN NOORDWIJK AAN ZEE ontving het treurig berigt van het verongelukken eener Bomschuit, te Katwijk te huis behoorende. Het wrak van de schuit DE DRIE GEBROEDERS van den Reeder SCHADDEE VAN DOORN, gevoerd door Stuurman W. VAN DUIN, is in den morgen van 16 December, in de nabijheid van Scheveningen, aan strand gedreven. De bemanning, bestaande uit 8 personen, waarvan 5 gehuwden, vend den dood in de golven, achterlatende 5 Weduwen en 14 Weezen. De VEREENIGING, die reeds moet voorzien ïn de behoeften van 20 Wednwen, 41 Weezen en 2 Bejaarden, neemt, met het oog op de zorgen door deze nieuwe ramp haar opgelegd de vrijheid haren Landgenooten milde bijdragen te verzoeken, ten einde de treurende Weduwen en do hulpbehoevende Weezen, die met het hoofd des gezïns alles hebben verloren, het hoogst noodige tot levensonderhoud te kunnen verstrekken. Namens de Vereeniging: Mb. S. LE POOLE. Leiden, Ds. J. H. MARONIER. 18 Dec. 1867. P. G. C. EIGEMAN. J. I. VAN WENSEN. A. VAN DRIEL. De AMSTERDAMSCHE COMMISSIE der VEREENIGING is mede ; tot het in ontvangst nemen van giften bereid. Aanbeveling acht i zij onnoodig. Het lot der treurenden heeft aanbeveling genoeg in ¦ zich zelf. P. VAN DER GOOT Pzn. J. P. HASEBROEK. E. LAURILLARD. F. J. DOMELA NIEUWENHUIS. A. A. STUART. (30636) W. H. SURINGAR,</p>
</text>
