<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Tweede Kamer der Staten-Generaal.</title>
	<p>Zitting van Dingsdag 8 December. É__&gt;°r*ze^t&apos;n*f beraaislagingenover de E*&quot;ROOT-NG «£R UITGAVEN VOOR DE -.&quot;TAATSSPOORWEGEN, RIEKST 1869. ieliifeh -er VAN Nispen verdedigt in het breede de noodzaop 5 , }d van den aanleg eener lijn Arnhem—Nijmegen. eJ e&apos;tde gronden als gisteren de heeren v. Heydenrijck deme f en&apos; &apos;s *6 raeer no°di£, nadat door het amen«o fi Vau Goltstein indertijd de overgang te Kuilenburg Tanc°&quot;iniel is aangenomen. Spreker wijst op het isolement onV _ Uraegen en het algemeen belang eener verbinding D.T°or andere steden, voor f r •i&apos;nojli:BECKE wilde enkele feiten herinneren, doch leidin eene algemeene beschouwing voordragen, naar aandie s lanIan opgemerkte door aen heer vau Kerkwijck; ?an i? ?r zede toch, dat men bedacht zij op den aanleg loc ,Pn?rt-spoorwegen. En op welken grond? Om andere ziin • _fn&apos; de n*et *n de BPoorwcg-verbinding opgenomen de _.? weldaden te doen deeien, die de spoorwegen aan woord *j oorden toebrengen, Spreker moet daarop antis ioi &apos; * bet d°el Tan don aanleg der spoorwegen niet noch i. Btr.ek jn de weldaden te doen deeien; noch hier jjeiQ elders is dit het geval. De spoorwegen concentreren miAA r veeleer; sommige gemeenten houden zelfs op &quot;wo-enpunten te zijn, omdat het verkeer wordt afgeleid, j ,BPo°rwegen verhoogen echter de welvaart van het land str i? a!semeen&apos;i niet van al de deeien, ook niet van de .&quot;eek die doorsneden wordt in het bijzonder. Daarbij komt &quot;at buurt-spoorwegen bij ons minder noodig zijn dan in andere landen, met het oog op onze veelvuldige water-com&quot;Wnicatie. Spreker komt nn tot eenige spoorweg-verbindingen, die pok door anderen besproken zijn, als: I°. de aansluiting &apos;n het Noorden met Hannover; 2°. de aanluiting van Enschedé naar de grenzen. I°. Hij geeft in het algemeen een overzigt van den stand der zaak sedert 1863—64. Er zijn reeds verseheiden tractaten van aansluiting gesloten, maar de aansluitingen zelve zrjn er nog niet. Hij doet daarbij uitkomen, dat van den aanvang af bij Hannover weinig gezindheid tot medewerking tot de aansluiting bestond; het vreesde eene concurrentie met de Wcstbaan. Er zijn onderscheiden conferentien geweest; onderscheidene aansluitingen heeft men op T-^fft u &apos; hetzlJ te Papnbnre, hetzij te Aschendorf, i^eer ot Ihrhove; maar het bleek al spoedig, dat de Han¦ Jh__™ i Ie&amp;T_DS, &quot;iet alleen niet geneigd was de verbinor-*,nn! e ?an.te k¥en °? ei*en Kebied; maar 0(* niet zkh ?nC^-leite. ver^nen. Spreler heeft nn geïien, dat totV» nesland en Groningen een comité gevormd heeft ?oor¦ t„?iFd6rini? ,??» de zaak. Hij vraagt of dit noodig was ?i_Lli „een *lem BtukJe Wflg? Het geldt hier geen progroot al Delan» Toor Friesland en Groningen, maar een ?an Dni?ei?ieen belang: onze verbinding met het Noorden n.itziKt™scnland. Hij meent, dat er thans gunstiger voor»che re». ï-l-ln dan Tier Jaren vroeger, vermits de Pruissi- ïett en g«n?? zeer geneigd is de aansluiting te bevorde- WK6 medew^SS*. zooveel noodig, bij de Regering op kracht-Ten a!?10!? aan. &amp;edé W„ Spreekt hij de aansluiting 01_e__aalr Biso-i9 vant-_oi\ Pruissische grenzen. Ook deze aanslui_. ?e6 üY belanS- nn Alrhelo-Salzbergen een Pruisd*K^otelteSll6rTol«ens tot de verbindingen te Amsterwoh ia&apos; Daar?-18&apos; die de middenpuntcn van onzen hano», len&quot;&gt; die x-3- moe* niet op enkele millioenen gezien «1 l».!1 °men n indingen moeten op breede schaal worden gea °P- fn .kie* geeft spreker den stand van zaken _»tö_m-aar Tan -V 8 Reene sprake van enkel locale belangen „&apos;? otxutiAAi??. algemeen belang, om onze groote zeedie !a «et bnït ilJ* Tcrband te brengen met de spoorweket h*k van a nland- Met groote belangstelling heeft hij Rott»!?1 ?oorosV af nagegaan en meermalen is mj» niet i°men alsof de besturen van Amsterdam en E &apos;.&apos;derß bn an blijken van dat groote ongeduld, dat «alfl vs ?cclM!!i!ni.8P001&apos;weg-aanleg waarnemen kan. dunktbedenkini/J;erhandeld en sedert 2 jaren veel over lobehn&apos; Zegt sbr^v ° locale belangen strijd gevoerd. Mij uien s.n&gt;et oni-iff &apos; daaraan mag zulk een groot nationaal we-st!.1 ve-ir^d wo&gt;-den. Met lang te raadplegen komt A-rnst \ !eer a«. r moet gehandeld worden, en spreker met i?rdatn èn p£r eon einde kome • °Pdat beide Bteden, De i, aggelüt rdam, meer worden, dan zij tot du3ver °PdeJ¦* Vu. if00&apos;6 inspanning vermogten te zijn. Tfcrsc_ bii.in™ TSTEIN vestigt op nieuw de aandacht ker i; ,of Pr,,r Van de Noorder-spoorwegen met de Hanno»an .P-in de lß&apos;tcho Het hoofdbezwaar, zegt spre«et »llCouce_Biß ° f&apos;Jf^ng der brug over de Eems, waarte v« ?s «lot a afhankelijk wordt gemaakt en dan is hu deJpn.l &quot;«ag hB„ÏÏ Qeer Jonckbloet, dat de Regering niet rnpn la&lt;»et n^ïtttfn aan commissiê&apos;n, maar liever zelf hanvan °p de rilti n- Da heer van NisPen is teruggekotn»_ cc,u amendem^ Tan de staatsspoorwegen, ten gevolge Toi-1 de oezwar^ent-doov spreker.indertijd voorgedragen; en h-6d- De l^Tx- Z_Jn destlJds gewogen, maar te ligt bedn= te Bomm»i uilenburg is reeds tot stand gekomen c«&apos;-nu .del m? Zal het weldra °°* z«n- AUe beklag is v^h8-7*» de ]K*arA sP,reker is volstrekt niet tegen de conti -*&quot;1&quot; aan J,,.Arnnem-Nijmegen; integendeel, hij beffen . ter iNsïijrp ÏIJ Vat Daar is om verleend te worden, aard i&gt;eBPreken • wel genoodzaakt zqn locale belandont&apos; at aïi t.-ï-J.naar locale belangen van zoodanigen ?oori 00rlezin2 V«5k_*taan met algemeene belangen. Spr. te Im^&apos;^g en fl_hetBeen in de memorie van toel., het nit^_l&apos;ïerdam i= „8 meta- van beantw. over de aansluiting bestaat, datPg6te.ekend «n leidt daaruit af, dat er ee__Len°men worri-t6l^11 bet volgende jaar eene beslissing -ew-!en. te «wSfö. ook heeftbde minister hem verlof beslwI!de&apos; enVS over de zaak, waarvan hij Zaturdag beh_n_ ?al worden °°r. Spr. meBt, dat de zaak feitelijk Gedéri l^- Die »_.-tV?or ln de Kamer te kannen worden ?rae-i^aten T.n. 1B deze. Hij heeft vernomen, dat bij LewVstde1r Kan^^^d-Holland in overweging isdeaan»ige fede st^T^bappij aan de Regeringfom het V Tf*lofï en af ti or, e.en voorloopigen dam met voorloo- nT?en _!-_.+ Ulten- Daarover heeft Spr. nu het -insluit.-En dan ,Iier_ya» Binnenl. Zaken erlangd om te 019 ?raa_!R- Mai hlJ&apos; dafc die zaak feitelijk beslist de Tan den aatt de ir. reSering meenen, dat zij bevoegd is 9?Pre&gt;ulsam&gt; dan &lt; ihaPP« toe te staan, tot het leggen ?&apos;Sing in aa- Snr e aanßlniting bewesten Amsterdam ,ngrijDen^ c°nce«_i zou meenen, dat deze principiële wijsng ni.19 _ &amp;ard i« van..de Kanaalmaatschappij van zeer f5l bii .en n,J wenscht, dat zoodanigo wijzidie wii „LBluit hn ,- \ wet in de concessie gebragt worde. hooren n..ToWir? i? ?fheel aan h]i de belangrijke rede, «luitin-- Wy i 8 het T,* van den heer Thorbecke te der ri£;Zeer «oef «S^ dl-en S?r- ?eheel eenB&gt; dat deaanbindiil &apos;g »oodiK?.oe aZT&apos;3 *** ™ spoedige vaststelÜMg »&gt;oet JL1?6* de \r,«L at de groote scheepvaart in verlnt„ lchten voorPi-,Wiegtn,moet zïn&gt; en dat men niet ba__t BScben mepLiocale belangen. oP^olSet de 22^em„_.weer ïborbecke, dat er weinig van lo.afeemSk* ls. en dat dit aan te hooge M. £? m, mmv éi^^T was *e schrijven. Dat ** zün zeer groot; want aisimtea tan het V zal jtSrt het mid- del zijn om de groote scheepvaart niet in verband te brengen met de spoorwegen. Zal dat wèl het geval zijn, dan moet iedero belemmering der stad met de haven vermeden worden. Zoo ook zon er veel bezwaar ontstaan, als b. v. de Maas bij Delfshaven werd overbrugd. Er zijn ook in die vier jaren se«!ert het eersto ontwerp, dat aan het bestuur van Amsterdam werd voorgelegd, niet vele nieuwe bezwaren bij dat bestuur gerezen; maar naar sprekers inzien bestaan zij nog in volle kracht; doch kunnen zij niettemin uit den weg geruimd worden door overbrugging van het V aan de oostzijde en het plaatsen van het station op het land bezuiden, en niet het aannlempen van de haven, de plaats, voor de scheepvaart bestemd. Die twee hoofdbezwaren zijn steeds tegen de plannen der regering gerezen, en dat kan geen klein locaal belang genoewd worden. De heer Westerhoit bespreekt nog nader de aansluiting van de noorderlijn te Ihrhove, in verband tot hetgeen door den heer Thorbecke was aangevoerd, en meent met dien spreker, .dat de regering zelve handen moet aan het werk slaan.&apos; Het geldt daarbij een nationaal belang; en met leedwezen heeft hij in de memorie van toelichting ontwaard, dat de regering niet al te zeer daarvan doordrongen is. De heer Blom is niet voornemens eene of andere Bpoorwesrlijn te bespreken, zelfs niet de zoo belangrijke twee verbindingslijnen, door den heer Thorbecke ter sprake gebragt. Hij zal de voorstellen, door de regering toegezegd, afwachten en die daarna naauwkeurig onderzoeken. Het ia een ander punt, dat spreker wenscht te bespreken en waaromtrent eenige inlichting van den minister hem aangenaam zon zijn. Het betreft net aanbesteden van groote spoorwegwerken en het gunnen van het werk aan den laagsten aannemer. Bij do inschrijving, die don 2len Julij 1.1. voor de brug te Crévecoeur plaats had, was de laagste inschrijver een soliede buitenlander voor /&apos;533,800, en evenwel is toen dat werk gegund aan een inlandschen fabriekant voor circa f 10,000 hooger. Spreker houdt den minister niet voor een protectionist en vermoedt, dat hij voor zijne beslissing wel goede redenen zal gehad hebben, maar acht het nuttig, dat de minister zich eenigzins hierover verklare. Spreker heeft grond cm te vermoeden, dat juist dat met-gunnen aan den laagsten inschrijver een vrij ongnnstigen indruk m het buitenland heeft gemaakt. Het zou jammer zijn, indien buitenlandsche fabriekanten hierdoor ontmoedigd werden en niet mede concurreerden, uit vrees voor achterstelling; het zon dan natuurlijk niot ten voordeele onzer schatkist en dus met in het algemeen belansr ziin fcr is den 24sten dezer maand een groot werk in aanbesteding, de overbrugging van den Moerdijk, waarbij concurrentie zeker wenschelijk is. — Ook omtrent de bepalimnn de voorwaarden van aanbesteding, dat de aannemer fabriekant m ijzer moet zijn, vraagt spreker eenige oplielderin» Spreker meent, dat deze woorden niet letterlijk behooren te worden opgevat, en dat de minister geen inschrijver zal weigeren^ alleen omdat deze nu juist geen patent als fabriekant m ijzer kan overleggen. De heer de Bosch Kernper kan zich geheel aansluiten bn de rede van den heer Thorbecke, over de spoorwegen in het algemeen, en dat zij bovenal moetsn strekken tot aansluiting der scheepvaart aan de spoorwegen. Hij heeft echter eenige aanmerkingen op de rede van den heer Insinger. Het is bekend dat er groot verschil bestaat over de plaats van het centraal station der spoorwegen te Amsterdam.</p>
	<p>I°. de Reguliersgracht nabij het Rijnspoor; 2V aan | het IJ; 3°. meer oostwaarts. Als men nü spreekt van het i leggen van een dam in het IJ, dan wordt de vraag omtrent het station z. i. nog niet geprejudicieerd. Spr. is een voor- I stander van het centraal station aan het T, omdat dan het j beste de aansluiting van den spoorweg aan de communi- j catie te water en daardoor ook de doorvoerhandel zal be- j vorderd worden. Hij zal er niet veel over zeggen. Er zijn vele brochures over geschreven, maar hij dringt bij de Regering aan, zoo spoedig mogelijk haar plan aan de Kamer mede te deeien. Nu weer het contract der Kanaal-Maatschappij ter sprake is gekomen, zal hij aandringen op overlegging van al wat noodig is en opening van den toestand dier Maatschappij, om eene juiste beslissing te nemen. Hij is een groot voorstander van de onafhankelijkheid der uitvoerende magt, maar ook van strenge controle der wetgevende magt. De beer v. Voohthuijsen merkt op dat er enkele verwijten tegen de Regering zijn gerigt over hare houding ten aanzien van eenige concessien. Hij wensehtedat do minister oen vast voornemen had, wat hij ten aanzien van de veelvnJdige aanvragen om concessie zal beslissen, en hij vraagt welken regel hij heeft voor subsidien. De Minister van Binn. Zaken staat allereerst stil bij de aansluiting in het Noorden, in verband tot de historische schets door den heer Thorbecke gegeven. De minister geeft de redenen op waarom later de zaak naar den Commissaris des Konings in Friesland en Groningen is verwezen, om ze te bevorderen. In dien toestand is de zaak op het oogenblik. Er is een comité van drie geachte mannen; dat .comité is werkzaam, en nu meent de minister te moeten afwachten welk resultaat daaruit ontstaat, alvorens de Regering handelend optrede. Nu zegt men wel: die lijn is minder van provinciaal- dan van rijksbelang. De minister geeft toe dat de aansluiting te Ihrhove van groot belang is, maar in den stand der zaak kon het niet anders, of ook het provinciaal belang was er zeer bij betrokken, zoodat de finantiele bijdrage allezins geregtvaardigd wordt. Hij prijst zeer de werking en het doel van het comité. Hij kan niet beamen dat op die wijze de zaak niet tot stand zou kunnen komen, gelijk de heer van Beijma en anderen meenden. Den heer Jonckbloet antwoordt hij, dat I°. de Pruissische Regering geneigd is bij te dragen; dat de Nederlandsche Regering op dit oogenblik geene verklaring te geven heeft om de redenen, zoo even opgegeven, en dat, zoolang het comité er is en men denkt wel te slagen, het van zelf spreekt dat de regering niet op dit oogenblik handelen kan of verzekeringen kan geven. — De heer Dullert heeft gezegd dat de regering geen gevolg zou gegeven hebben aan de uitzigten op ondersteuning van den spoorweg Arnhem—Nijmegen. De minister antwoordt: uit het verhandelde in de Provinciale Staten blijkt volstrekt niet dat eenige belofte door de regering is eedaan. De minister heeft met de meeste welwillendheid do belanghebbenden aangehoord, maar terstond gezegd dat er op dit oogenblik geen geld was en dat het niét te verwachten is, als hij het aanvroeg, of het wel de goedkeuring der Kamer zou erlangen, maar als tot eene leening besloten werd, hij er dan niet tegen zou opzien, om ook aan deze lijn subsidie te geven. Dat standpunt wenscht de regering te handhaven en ook in de stukken is dit gehandhaafd. Da Minister zegt, dat de heer Heydenrijck hem voorspeld heeft, dat hij telkens op hetzelfde aanbeeld zou slaan ten i aanzien van de lijn Arnhem-Nijmegen. De minister zal j evenzeer voortdurend de zaak in het oog houden. — Nu komt hjj tot de onderscheidene aanvragen om concessien ! die besproken zijn, als: 1&quot;. De lijn Nijmegen-Bommel. Deswege wordt onderhandeld in verband met de belangen van &apos;s lands verdediging; 2». Holznian—Sieburg. Het is bekend, dat de concessionnarissen ijverige pogingen aanwenden. De concessie vervalt den lsten Januarij 1869. Wij zullen dan \ zien hoe ver de zaak staat-, 3&quot;. De lijn Boxtel—Gennep (vraag van den heer Kerstens). Reeds ouder de vorige Raftfring is er bezwaar gerezen die toe te staan, mot betreking tot het defensiewezen-, 4°. Haarlem—Schalkwijk (van Kuyk). De minister acht het zeer twijfelachtig of daar iets van komen zal-, s°. De aanleg van buurtspoorwegen (van Kerkwijk). In het algemeen kan hij zich gerust neerleggen bij de rede van den heer Thorbecke, maar wat het feit zelf aangaat, de aanvrage van zoodanigen weg van Vugt— Tilburg, deze is afgewezen in Mei 1863, omdat de Gede- puteerde Staten van Noord-Brabant en gemeentebesturen zeer ernstige bezwaren daartegen hadden; 6°. De aansluiting der groote steden, waarover de heeren Thorbecke en In.inger gesproken hebben. De laatste heeft gewag gemaakt van de aanvraag tot een te leggen dam, die voorloopig ten westen Amsterdam zou wórden gelegd. Maar die aanvraag heeft niet plaat_ gehad met het doel om de spoorwegbrug er over te leggen, maar werd aangevraagd door de kanaalmaatschappij, met het oog op de werken, die zij wil aanleggen. In hoever men aan die aanvraag zal kunnen toegeven, behoudt de minister zich de beslissing voor, wat in het belang van Amsterdam zal zijn. Dezelfde spreker zeide voorts, dat de aansluiting te Amsterdam moet zijn beoosten en niet bewesten, en dat dit de wensch van Amsterdam is. De minister antwoordt, dat dit wat te sterk is gezegd, want de wenschen te Amsterdam zijn verdeeld en wat de heer Insinger verlangt, gelooft de minister niet, dat de algemeene wensch van Amsterdam is. Intusschen gelooft hij niet dat het punt van aansluiting van Amsterdam en Rotterdam nu ter sprake zal behoeven te komen, maar deelt volkomen hetgeen de heer Thorbecke deswege gezegd heeft; terwijl voorts de antipathie, waarvan de heer Insinger gewaagde, niet hoe langer hoe grooter werd, maar veeleer is verminderd. Immers, eerst waren in den gemeenteraad voor het oorspronkelijk plan vijf of zes leien, en nu veertien of vijftien, meent hij. Dus is de antipathie eerder afgenomen, terwijl ook de groote handelaars meer en meer tot dat plan toetreden. Bovendien geeft de minister den heer Thorbecke de verzekering, dat hij, zoo spoedig mogelijk, een plan, zoowel van Amsterdam als Rotterdam, bij de Kamer zal aanbangig maken. — Wat de vraag betreft van den heer Blom, over de aanbesteding van de brug bij Crévecoeur, de lagere inschrijver verschilde slechts&apos; ƒ 10,000 met den opvolger, maar nu moest de Regering ambtenaren aanstellen tot toezigt, zoodat daaruit vele kosten zouden geboren worden. Dat die zaak in het buitenland een verkeerden indruk zou hebben gemaakt, kan hij zich niet voorstellen. Ten aanzien van de vraag: waarom in eene der aanbestedingen opgeroepen worden fabrikanten van ijzer alken? zegt de minister dat dit geschied was omdat voor den eigenlijken bovenbouw alleen zoodanige fabrikanten den besten waarborg voor bekwaamheid in dezen opleveren. Nopens de vraag van den heer vau Voorthuysen, welke bepalingen de Regering heeft ten aanzien van &amp;et subsidiestelsel, antwoordt de minister, dat hij geen vriend is van subsidien, dan alleen waar het rijksbeiiahg duidelijk is, en dat is de beste leidraad. — Wat betreft het gezegde van aen heer de Bosch Kernper, om overlegging van het contract met den aannemer van de kanaalniaatschappij, antwoordt de minister, dat, al wordt dat stuk openbaar gemaakt, het met die aanvrags om een dam door het IJ niets gemeens heeft. Overigens kan de minister nu niets anders dan gisteren zeggen nopens de overlegging vau dat contract. — Wat betreft de tweede verbinding met Duitschland, door den heer Thorbecke besproken, meent de minister, dat die verbinding op dit oogenblik van minder groot belang is. Het is mogelijk, dat de concessionarissen gereed komen; maar nu de lijn Almelo— Salzberg-en er is, IS do verbinding toch verzeker-. Unlortusschen -roor zoover de Begering er bij betrokken zal worden, geeft de minister de verzekering do aansluiting zooveel mogelijk te bevorderen.</p>
	<p>De heer van Mulken (Minister van Oorlog) zegt, naar aanleiding van de rede van Jen heer Kerstens, die het Departement van Oorlog beschuldigd heeft als de oorzaak, dat de concessie van de lijn Boxtel over Gennep naar Kleef en van daar naar Wezel niet verleend is, dat de reden daarvoor door dien spreker maar even is aangeroerd. De minister wijst op de kaart. die doet zien hoe de lijn van Boxtel naar Gennep loopt. En nu is Wezel eene der grootste militaire wapenplaatsen, zoodat het voor een vreemd leger gemakkelijk is in korten tijd midden in Noord-Brabant te zijn. Do minister heeft in overweging gegeven, om over Grave te gaan, doch de concessionarissen zijn daartegen, wegens technische bezwaren, doordien een deel van Noord- Brabant dan zou worden uitgesloten en daar nu de heer Kerstens de voordcelen van dien weg niet alleen uit een nationaal, maar ook uit een internationaal oogpunt heeft aanbevolen, zoo wil de minister de belofte doen, de zaak nog eens ernstig in overweging te nemen, om te zien of &apos;s ministers bezwaar uit den weg kan worden geruimd en of de minister dan nader met de concessionarissen in overleg kan treden.</p>
	<p>Hierna heeft de gewone schorsing plaats. De heer v. Beyma ihoe Kingma is niet bevredigd door het antwoord van den minister, wat de aansluiting van den noorder spoorweg betreft. Het gezegde van den minister, dat hij do werkzaamheden van het comité wil afwachten, bewijst z. i. niet, dat hij den goeden weg wil inslaan. Wanneer de heer Tliorbecke er op wijst, dat bij ien aanleg van Staatsspoorwegen geene locale belangen moeten gelden en alleen het algemeen rijksbslang, dan mag spr. met evenveel regt aantoonen, dat eene verbetering van den waterweg van Harlingen ook een algemeen belang is, niet van Friesland en Groningen alleen. Hij herinnert het gezegde: véél beloven en weinig geven, dóet de kinderen in vreugde leven. Wij zijn allen kinderen van hetzelfde huisgezin; en daarom zal spr. bij elke gelegenheid er op wijzen, dat waar het algemeen belang geldt, dit worde bevorderd in het noorden zoowel als in het zuiden. De heer van Nispen repliceert neg kortelijk. De heer Insinger constateert, dat ééne vraag door den Minister v. Binnenl. Zaken met stilzwijgen is voorbijgegaan. Hij dringt er op aan, dat geene diep ingrijpende veranderingen in de concessie der kanaal-maatschappij door de Regering worden gebragt zonder medewerking der wetgevende magt. Hij blijft van oordeel, dat de afdamming van het westelijk V, welke men voorloopig gelieft te noemen (geheel te onderscheiden van de vroegere overbrugging van het V) den geheelén grondslag der concessie ondermijnt. Men kan die afdamming niet brengen onder de artikelen der concessie, waarin de Regering eigenmagtig verandering kan brengen. De heer de Roo van Aldee.-wek__t behandelt het militair belang bij de lijn Wezel—Gennep-Boxtel. Deze zaak stelt z. i het bijzonder geval daar der algemeene vraag: of de Minister van Oorlog, waar het den aanleg van werken van publiek nut betreft, op grond der belangen van de defensie, regt heeft om den aanleg van werken tegen te houden en te vertragen? Kan het Departement van Oorlog hebben het regt van veto ? Spreker beantwoordt die vraag ontkennend. De verbetering van zeehavens, de aanleg van openbare werken is zeker. nadeei;~ yoor a.&amp; defensie en maakt de verdediging moeijelijk; maar dit kan geene aanleiding zijn om den aanleg van openbare werken tegen te gaan. De belangen van handel en nijverheid moeten primeren. Dat is een algemeene regel. Die regel laat echter: uitzonderingen toe, welke spreker aanwijst. Nu is de vraag valt deze spoorweg in den kring der uitzondering? Neen&apos; Hij bestrijdt de meening van den minister, dat de verdediging vau den IJssel zou worden benadeeld door deze lijn, waaromtrent spreker in eenige uiteenzetting treedt. Het is bekend, dat hij een tegenstander is van de vesting Grave. Maar de minister is een voorstander dier vesting, en in dat stelsel kan hij niet begrijpen, dat de minister over Grave een spoorweg wil leggen. Hij besluit met eene alfimeene opmerking: dat het namelijk bij de vele wegen, ie tot ons land geopend worden, meer en meer moeijelijk j wordt de buitenlinien van ons land te verdedigen en een ¦ geconcentreerd .i.fensiestelsel meer en meer wordt gevorderd. Wat de noorderlijn aangaat, gelooft spreker, dat het ; Comité alleen dan zeer nuttig kan zijn, indien het zich j niet regtstreeksch wendt tot de Pruissische Regering, maar I zich met de Duitsche concessionarissen in betrekking | trachtte te stollen. De Regering moet trachten de leden [ van dat Comité in die rigting te brengen.</p>
	<p>De heer Kerstens is erkentelijk voor de verklanngen van de ministers van Binnenl. Zaken en Oorlog. Hij beveelt hun de belangen, die hij in zijne vorige rede besproken heeft, met den meesten aandrang aan. De heer van Keekwijk &quot;blijft de belangen der buurtspoorwegen hij de Regering aandringen en wijst, ook eenigzins ter refutatie van dén heer Thorbecke, kenmerken aan, waarin zij van gewone spoorwegen afwijken. De heer Vieulv zal zich onthouden te spreken over de verbinding van de Staats ;poorwegen met andere spoorwegen te Rotterdam, omdat ontwerpen in aantogt zijn. Maar hij behandelt een ander punt. De aanvrage van den heer Mouton. om concessie voor een spoorweg van Schiedam langs Vlaardingen en Maassluis. Als het kanaal van den Hoek van Holland mogt slagen, mag deze concessie hoogst gewigtig genoemd worden in het belang van handel en scheepvaart. Spreker hoopt, dat de berigten omtrent het kanaal aan den Hoek van Holland, na de stormen, die in de laatste twee dagen gewoed hebben, even gunstig mogen zijn als die, welke do minister Zaturdag jl. heeft gegeven. Mislukt het kanaal, dan is deze aanvrage voor een spoorweg ook geheel hors de saison. Wanneer zijn de voorwaarden aan de concessionarissen medegedeeld ? vraagt spreker. Mogten zij de voorwaarden niet aannemen, dan is het niet onmogelijk dat er anderen komen. De heer Blom dankt den minister voor zijne inlichtingen doch moet nog releveren eene uitdrukking van den minister, namelijk dat het werk, -waarvan spreker gewaagde, doosden minister gegund was aan een Nederlandschen aannemer, om dat werk in het land te houden. Spreker vindt dat dit motief nog al naar protectionisme riekt, en waarschuwt den minister om aan die zucht niet toe te geven en aan invloeden, die hem op den weg mogten trachten te voeren, weerstand te bieden. Volkomen &apos;vrije concurrentie en gunning van even goed werk tot den laagsten prijs, is zoowel in het belang vau het algemeen als vau de Nederlandscheiudu^ -&quot;1&quot;&quot; ____——s_______________________________________m</p>
	<p>¦De heer van Voorthuïsen meent, dat de definitie des ministers nopens subsidien alleen in het algemeen belang, voor verschil van opvatting en toepassing vatbaar is. De heer F baksen van de Putte ondersteunt het beginsel van den heer de Roo, dat de belangen der defensie ondergescJiikt moeten zijn aan de belangen van handel en nijverheid.</p>
	<p>De heer Fock (Minister van Binnenlandsche Zaken) verstrekt nog eenige nadere ophelderingen en geeft o. a. aan den heer Insinger te kennen, dat voor het werk, dat door de kanaalmaatschappij is aangevraagd, geene wijziging der concessie bij de wet noodig is, terwijl hrj ook betwist, dat die aanvraag, die hij op zich zelf nu buiten beoordeeling kan laten, een ingrijpende maatregel zou zijn, want de westelijke dam. in het ÏJ bedoeld, is niets anders dan een tijdelijke maatregel, ten einde de kanalisering van bet IJ gemakkelijk te maken. Aan den heer Viruly geeft de minister dit te kennen: De hoofdingenieur van den waterstaat is, na den storm, op het werk &quot;an den Hoek van Holland geweest en schrijft aan den minister, dat de winddruk 125 ii op de vierk. el was; dat echter de dam niets geleden heeft en dat de Tei-dieping- van de geul aau het strand vooruit gaat. — Omtrent de concessie-aanvrage van den heer Mouton heeft de minister op dit oogenblik de stukken niet voor zich.</p>
	<p>Wat de aanbesteding, betreft, waarover de heer Blom heeft gesproken, de minister verklaart nader dat, als hij de kosten op het toezigt in de buitenlandsche fabriek in rekening brengt, de som dan gelijk was, niettegenstaande de laagste inschrijver &apos; 10,000 minder was. Wanneer nü de sommen gelijkstaan en men daardoor tevens het werk binnen &apos;s lands zou honden, dan bereikt men een dubbel doel, van goedkoopsten prijs en vervaardiging hier te lande, en dat is ook een algemeen belang. Overigens waren beide aannemers even soliede.</p>
	<p>De Minister van Oorlog betoogt, dat het verlangen al te ver gaat. Dat de belangen van het defensiewezen in ieder geval zullen ten achterstaan bij do belangen van handel en nijverheid. Ook het defensiebelang is een algemeen belang. De heer de Roo van Alderwelt zal op de vriendelijke woorden des Ministers van Oorlog het korte antwoord geven , dat de verkeerde traditien bij het Departement van Oorlog nopens de behandeling van de defensie-aangelegenheden primeren. Spreker doet daartegen op nieuw zijne waarschuwende stem hooren.</p>
	<p>De heer Storm v. &apos;s Gravesande is ook van oordeel, dat de afdamming van het V eene zaak is, welke niet ten uitroer kan worden gebragt zonder medewerking der Wetgevende Magt. De heer Heydenrijck constateert de heusche verklaringen des Ministers van Binnenl. Zaken nopens de spoorwegverbinding van Arnhem—Nijmegen. De Minister v. Binnenl. Zaken volhardt bij zjjn gevoelen, hetwelk bij nader adstrueert, dat door den tjjdelijken maatregel, waartoe de kanaal-maatschappij zou moeten overgaan, geene ingrijpende verandering in de concessie wordt gemaakt. üe heer Pijnappel is net volkomen met den minister eens, dat deze zaak betrekkelijk de doorgraving staat geheel ter zijner beoordeeling, maar meent dat de minister veriteerdelijk tot leiddraad zijner beslissing neemt het belang der maatschappij. De minister moet z. i. het oog vestigen op het Staatsbelang, zijnde de aanslibbing. De algemeene beraadslagingen worden hierna gesloten, — en de artt. I—91—9 aangenomen. Bij art. 10, aanleg van een spoorweg Arnhem—Leeuwar- beveelt de heer Beyma spoed aan; — bij art. 15 wijst de heer van Eek op het belang der oprigting van een hulpstation te Vlissingen. De heer v. Kerkwijk herinnert bij datzelfde art., dat hij in het vorige jaar gewezen heeft op het belang van een halt in den Zeeuwschen spoorweg te maken aan het kanaal door Zuid-Beveland. De stoombooten, die tusschen Rotterdam en Antwerpen varen, doen Walsoorde aan, waardoor de bewoners van het vijfde district van Zeeland in gemeenschap komen met den spoorweg. Thans vaart eene stoomboot tusschen Middelburg of Veere en Zierikzee, die door een omnibus in verbinding staat met den spoorweg te Goes. Is eenmaal de spoorweg tot Vlissingen gereed, dan moet van Zierikzee eene stoomboot varen naar de halt aan het kanaal door Zuid-Beveland, die onderweg Noord- Beveland behoort aan te doen. Het zal noodig zijn daartoe eene geschikto aanlegplaats aan dat eiland te maken. In het Voorloopig Verslag, zegt spr., heb ik de halt ter sprake gebragt-, de minister antwoordt daarop, dat een onderzoek is ingesteld, en de adviezen van de directie der exploitatie-maatschappij worden ingewacht. _ Ik heb de directie dier maatschappij verzocht, om spoedig te antwoorden aan den minister, en zij heeft zulks op mijn verzoek gedaan. Het zou mij thans aangenaam wezen van den minister te vernemen, hoe het met de zaak staat. Ook de heer Saaymans Vadbr bespreekt eenige dier onderwerpen. De Minister geeft aan de sprekers de verzekering, dat hij zoo veel mogelijk hunne wenken en opmerkingen zal in aanmerking nemen. De artt. 16—22 en daarna de geheele Begrooting voor de spoorwegen voor 1869, ad fl2 millioen, worden aangenomen met algemeene stemmen. _ _, Vervolgens wordt de discussie vervat over Hootlst. Binnenl. Zaken der Staatsbegrooting, Afdeeling Waterstaat, en wel art. 108, bijdrage voor de spoorwegen f 10 millioen, welk art. even als art. 109, aangenomen wordt. Morgen is aan de orde de Afdeeling Onderwijs,</p>
	<p>-GRAVENHAGE, Zitting van Woensdag 9 Dec. 1868. Aan de orde is de voortzetting der beraadslagingen over de STAATSBEGROOTING VOOR IS6», Hoofdstuk V (Départ. van Binnenl. Zaken). Afdeeling 7 (Onderwijs).</p>
	<p>De Voorzitter geeft in overweging, om bij de algemeene beschouwingen eerst het Hooger, dan het Middelbaar en daarna het Lager Onderwijs afzonderlijk te behandelen. Wanneer men echter over de drie takken te zamen wil spreken, dan zal hij daartoe allererrst het woord geven. De heer Gepken vraagt het woord over het onderwijs in het algemeen.. Hij behandelt twee punten: I°. doet hij eene vraag aan de Regering, die tevens gerigt is aan de gezamenlijke leden der vergadering. Is Eet de roeping van de regering of van den Staat om als onderwijzer op te treden? Z. i. is dit. eene vraag van gewigt, ingrijpende in de geheele onderwijs-kwestie. Naar zijn oordeel is het geheele beginsel valsch. De roeping van den Staat is niet als volksonderwijzer, dat is als volksopvoeder op te treden. Hoe was het vroeger? vraagt spreker. In vroeger tijd waren de universiteiten zelfstandige instellingen in verband met de Kerk; instellingen, die ten doel hadden verspreiding van geleerdheid en beschaving onder de eerste standen der maatschappij; vorming van godgeleerden, regtsgeleerden, geneeskundigen, beoefenaren van letteren en wetenschappen. Het doel was niet de vorming van advocaten, predikanten, doctoren of docenten, ofschoon zij dikwerf die vakken verkozen. Hij wenscht dat onze hoogescholen ook in deze dagen dat verheven karakter mogten hebben. — Men had voorts latijnsche scholen, als stedelijke inrigtingen, tot opleiding voor de klassische studiën aan de hoogescholen, en meer of anders niet. Moge ook dit karakter niet geheel verloren gaan in onzen tijd. Voorts had men scholen voor hetgeen men nn zou noemen meer uitgebreid lager onderwijs -, het waren uitsluitend bijzondere inriertingen, zonder eenig toezigt van den Staat, tot groot nadeel van die scholen zelve, want het toezigt op bijzondere scholen acht hij zeer heilzaam, vooral wat het onderzoek naar de bevoegdheid en bekwaamheid der onderwijzers betreft. — Eindelijk had men stedelijke en kerkelijke armenscholen, en ten platten lande grootendeels opgerigt door de kerk, dus van kerkelijken oorsprong en sommige door femeentebesturen in overleg met de Kerk gesticht, en onerhouden, deels nit de schoolgelden, deels uit de kerkekelijke fondsen. Eerst in het begin dezer eeuw is het denkbeeld opgekomen, dat de Staat als onderwijzer moet optreden, maar dit ging niet veel verder dan het lager onderwijs. Dat denkbeeld won meer veld na 1848, en daarom is het van gewigt te onderzoeken, wat de Grondwet vordert. Hij analyseert daarom art. 194 Grondwet, in ziine onderde den, waaruit hij de slotsom trekt, dat het middelbaar onderwijs, volgens de Grondwet, wel kan bestaan, maar niet imperatief gemaakt is. Daarom herhaalt spreker de vraag: is het de vraag: is het de roeping van den Staat om als algemeen volksonderwijzer op te4 treden, ja of neen?</p>
	<p>[ ..Het t*e.de punt betreft de examens. Het leven is een tijd van examen, zegt spreker, niet alleen voor bepaalde vakken van stadia, maar waarvoor niet al? Men kan daarom haast zeggen, dat de natie verdeeld is in examinatoren en geëxamineerden, die ook wel koortsachtige pnntenjagers kunnen genoemd worden. Hoe dit zij, de examina moeten zoó worden afgenomen, dat zij werkelijk een waarborg voor de gezonde ontwikkeling der aspiranten geven, voor degelijke kennis en meer nog voor de geschiktheid tot het uitoefenen van het beroep, waarvoor de aspirant bestemd is. Hij is weinig ingenomen met de examina in het algemeen! zooals die thans bestaan. Moeten die examina een bewijs&apos; geven van de afgerigtheid van den aspirant, dan vreest hij voor oppervlakkige betweterij. Bij net lager onderwijs wordt van de onderwijzers veel gevorderd, dat wel gemist kan worden, terwijl minder gelet wordt op den vereischten takt en de kennis om het kind wel op te voeden en te ontwikkelen. En dat is het voornaamste, en daarop wordt z. i. het minst gelet. — Bij het middelbaar onderwijs heefmen allerlei leervakken en zeer veel geleerdheid, en het is vooral bij dat onderwijs, dat hij groote vrees koestert voor oppervlakkigheid. Men erlangt - ja, kennis van veel, zonder volledige kennis van hetgeen noodig is. En wat de examina betreft, volgens het oordeel vah bevoegde deskundigen voldoen zij met. Als zij het bewijs moetenleveren.dat de student was een studerend student, dan hecht hij er niet veel aan. Niets toch is schadelijker, dan dat gewerkt wordt voor een examen, en hij wenscht daarom de examina zoo in te rigten, dat zij niets meer vorderen dan wat de student nootiigt heeft te weten tot zijne vrije ontwikkeling De heer J. K. van Goltstein wil ook een woord zeggen over het onderwijs m het algemeen, dat is over de drie takken gezamenlijk, en wel over de houding die de regering heeft aangenomen. Hij mist bedachtzaamheid en overleg brj de regering omtrent dit punt, hetwelk de toekomst der natie omvat.</p>
	<p>, ai.het..lager onderwijs betreft, bij vorige gelegenheden heeft hij zijne meening deswege geopenbaard. De houding der regering getuigt z. i. niet van overleg. De Minister v. Binnenl. Zaken verklaarde zich dadelijk na de optreding van het bewind, een halstarrig voorstander der schoolwet, en wees het onderzoek der grieven af, door sommigen tegen de schoolwet geopenbaard. Het getuigde z. i. niet van genoegzame bedachtzaamheid en overleg, dat die minister, voorheen het hoofd van ééne gemeente, uitspraak deed over den gang en de werking van het onderwijl in het gansrlie land, zonder in de gelegenheid te zijn geweest inlichtingen te verkrijgen en de openbare meening daarover te raadplegen. Wat net hooger onderwijs aangaat, heeft spreker reeds menige teleurstelling moeten ondervinden. Hij was steeds een voorstander van het staatsexamen, volgens hetwelk zij slechts toegelaten werden tot het hooger onderwijs, die voor die lessen behoorlijk waren voorbereid. Het gezend verstand scheen het behoud dier instelling te regtvaardigen. Ofschoon deze instelling door velen zeer op prijs werd gesteld en goede vruchten opleverde, werd die echter met een pennestreek doorgehaald. En wat ziet men nn gebeuren? Dezelfde weg wordt ingeslagen. Spreker, die het universiteitswezen voorstaat, wenscht dat het worde versterkt, uitgebreid, tot volkomenheid gebragt, en dat alle instellingen van hooger onderwijs, zooveel mogelijk, zusterlijk worden zamengevoegd en in één gebragt Spreker heeft steeds aangedrongen op de verwezenlijking van dit denkbeeld, en nn is het deze regering, die de geneeskundige militaire school naar de hoofdstad heeft overgeplaatst. Daardoor is het schoone beeld der zusterlijke vereeniging van wetenschap te Utrecht verdwenen, en het verband der wetenschappen aldaar verbroken. Ook bijzondere belangen zijn daardoor gekrenkt. Sprekert herinnert aan het adres der firma Terveen, aan de Kamer bekend. Het hooge onderwijs is door dien maatregel in zijne rigting tot uitbreiding belemmerd. Wil het hooger onderwijs bloeijen, dan moet men alle krachten zoo veel mogelijk vereenigen. Nieuwe teleurstelling schijnt ons te wachten, legt Spr. Hij bedoelt daarmede de oogmerken der Regering tot opheffing van de theologische faculteiten, waardoor de theologie uit de rij der wetenschappen zou verdwijnen. — Een ander yoorbeeldhoeluchtigmenmet het onderwijs omspringt. *f™8e jaren geleden is eene nieuwe instelling te Leiden voor de Indische taal-, land- en volkenkunde verrezen, en »™u™»£ ,in werking gekomen verdwijnt zü &quot;»•&quot;?_ d?lntoche leerlingen die het genot van het onderwijs aan dL^aiscne inrigting moesten lebben, niet te ««ta «.»• » ac &apos;^iL^-T^^HS Zoemen van vreemdelingen Daarna behandelt Spr het be^emc tot leeraren bij de hooge»^ genaturaliseerd Seri?zich! dat men vroeger bg de intrede TM _e« tempel der wetenschap door eene vriendenhand werd binnengeleid, die dezelfde denkbeelden, dezelfde ze Jen, dezelfde opleiding had gehad als wij, dezelfde taal sprak als wij. En nu sehqnt alles omgekeerd. Op vreemde zeden, vreemde gewoonten, vreemde opsatting der levensbestemming wordt gelet, zelfs de vreemde taal wordt gebezigd. Het is de taal des leeraars, de geschiktheid en kunde, welke hem fegeven zijn, aan anderen over te dragen. Maar hoe zal it kunnen geschieden, indien leeraars niet onze zeden, gewoonten, gedachten, niet den vaderlandschen zin bezitten, die algemeen moet heerschen in het land? Men zal zinspelen op hetgeen in vroegere tijden gewoonte was, toen werden de groote vernuften herwaarts gelokt,, om gedrenkt te worden door de bron der wetenschap. Wij leven evenwel nu niet meer in den tijd, toen het latijn de algemeene wetenschap was der geleerden, terwijl thans bij het geven van het onderwijs op de volkstaal wordt gelet. Zijn vreemdelingen meer uitmuntende door kennis, ook door me_schenkennis, dan ligt daarin wel eenige reden van verontschuldiging; maar wanneer men let op de verordeningen omtrent het hooger onderwijs, dan ziet men dat het onderwijs in de volkstaal uitzondering, — het onderwijs in de geleerde taal regel moet zijn, maar dat in geen geval in eene vreemde taal onderwijs mag worden gegeven. Spr. staat nu stil brj de houding der Regering ten aanzien van het Middelbaar Onderwijs. Hij betwijfelt of ook hier bezadigde ernst is betracht. Hij zal niet meer ophalen wat hij vroeger als miskenning van het wezen en den aard van het middelbaar onderwijs heeft aangeduid. Het middelbaar onderwijs is eigenaardig geplaatst tusschen het lager en hooger onderwijs, als voorbereiding tot het hooger onderwijs; maar één tak van het middelbaar onderwijs haeft men laten rusten, zijnde de latijnsche scholen, die men veroordeeld heeft aan de tering te sterven, terwijl men het ander gedeelte van het middelbaar onderwijs tot den hoogsten trap ongevoerd heeft. Hij treedt vervolgens in eeno analyse en kritiek van de wet op het middelbaar onderwijs. Hij vindt het aantal opgerigte scholen te groot. Welk een overmaat van werkzaamheid op dit gebied, roept Spr. nit. Hoe was het mogelijk daarvoor het onderwijzerspersoneel op te sporen? Men leze het verslag. Het zijn officieren, ingenieurs, predikanten of advocaten. Zij allen z_n in een punt des tijds tot middelbare onderwijzers gepromoveerd, en hoe? Door uitloving van hooge traetementen , b. v. van f 2400 aan een onderwijzer in de teekenkunde, en ƒ 3,300 aan een directeur van eene hoogere burgerschool en zoo meer, gelijk nit het verslag blijkt. En hoe heeft men de leerlingen gelokt? Door zeer laag schoolgeld. Hij kan dus niet zeggen, dat hier met die bedachtzaamheid en overleg is gehandeld als hem noodig voorkomt. De heer db Bosch Kernper zal, naar aanleiding van de rede van den heer Gefken, eenige opmerkingen in net midden brengen. Hij was het in het algemeen eens met dien spreker, maar in zeer afwijkende beteekenis. Er is wel is waar overeenstemming, maar bij zeer groot en afwijkend verschÏL Hij begint met de opmerking van den wijsgeer voorop te stellen, dat in de geschiedenis der menschheid alles is begonnen met onvolmaaktheid. En zoo ook Mer. Eerst wilde de Kerk alles beheerschen, daarna de Staat alles onder zijne heerschappij nemen-, van daar de strijd tusschen Staat en Kerk. Jaaar dit zal juist leiden tot latere overeenstemming en medewerking. Gaandeweg wordt de strekking meer openbaar, dat in alles het bijzondere zwichten moet voor het algemeene. Hij komt nu tot de rede van den heer Gefken. En dan moet spreker zeggen, dat onze Academiën vroeger overal wel degelijk een practisch doel hadden, en niet uitsluitend tot bevordering van studiën strekten. De Staat is telkens tusschen beide gekomen, zoo al_ blijkt uit Tydemans Geschiedenis der Leidsche Hoogeschool. Dat staatsgezag heeft zich ook uitgestrekt tot het middelbaar onderwijs, evenzeer als over de lagere scholen, ja, meermalen in overleg met de Kerk, maar soms ook oefende het staatsgezag alleen toezigt en wel een streng toezigt en eene dominerende inmenging uit, zoo als b. in Staatsbrabant, welke toestand aldaar onverdragelijk was. Het beginsel van scheiding van Kerk en Staat is in de Grondwet van 1798 opgenomen, en sedert is de onderwijzer geheel vrij in zijn werkkring. Reeds de wet van 1806 behelsde datzelfde beginsel, maar het is ten volle gehandhaafd in de wet van 1857. De onderwijzer is vrij; de pedagoog ook in zijne opleiding en ontwikkeling der jeugd, en dat is eok het ware beginsel. In den tegenwoordigen toestand der maatschappij is het de eerste pligt der regering zorg te dragen voor het openbaar onderwijs , en dat er overal voldoend onderwijs gegeven worde, zoowel lager, middelbaar, als hooger onderwijs. En nn heeft de heer Gefken, bij de voorlezing van al. 1 van art. 194, zeker onwillekeurig het woord: openbaar, overgeslagen. Dat woord is van groot belang. Daardoor vestigt de Grondwet de staatszorg voor het openbaar onderwijs. Hij zal nu niet uitweiden over de vraag in theorie, of de Staat geroepen ia onderwijs te geven; dat is meer eene v:aag in het afgetrokkene en eerst voor oplossing vatbaar in de toekomst. Ook het woord overal (er wordt overal van overheidswege voldoend lager onderwijs gegeven) in al. 3, schijnt de heer Gefken over het hoofd te hebben gezien. Dat is eene bepaalde voorwaarde, die in de Grondwet is opgenomen , bij het verleenen der vrijheid van het bijzonder onderwijs. Hij zal nu nog een enkel woord zeggen over de examens. Voor een gedeelte is hjj het eens met den heer Gefken. Er kan van de examens misbruik gemaakt worden, maar het misbruik neemt het gebruik niet weg. Het examen is eene knnst, en nu ziju de wetten nog te kort in werking om nu reeds zeer bekwame examitoren te hebben. Dit is geene grief tegen de regering. Het is een gebrek dat nit den aard der zaak volgt, en dat gaandeweg wijken zal. De heer Gefken heeft de aardigheid gebruikt van pnntenjagers-, hij had misschien liever moeten zeggen pnntenzetters; maar wat daarvan zij, de examens zullen gaandeweg beter worden ingerigt en betere vruchten dragen. Wil men, bij de uitgebreidheid van vele vakken, oppervlakkigheid tegengaan, dan wenscht hij daartoe speciaalscholen, zoo als die in het buitenland bestaan. Hij heeft vertrouwen in deze regering ten aanzien van het onderwijs, en is overtuigd dat de Minister van Binnenl. Zaken met hoogen ernst de zaak van het onderwijs zal behartigen en bevorderen. Hij heeft daarvan het bewijs gegeven in zijne vroegere betrekking als burgemeester van Haarlem, waar _ij het middelbaar onderwijs het aUereerst en zeer goed heeft ingerigt, en later in zijne betrekking te Amsterdam, heeft hrj ook veel voor het onderwijs gedaan. Hij heeft dus volkemen vertrouwen in den minister.</p>
	<p>De heer Gefken repliceert den heer de Bosch Kernper. Hjj houdt vol dat in vroeger tijd hoogere beschaving het hoofddoel van het Hooger Onderwijs was. Hij erkent dat de instellingen van onderwijs Staatsinstellingen waren, en dat de Staat in de tijden der republiek, als onderwijzer en opvoeder optrad, maar destijds waren kerk en Staat ook ten naauwste verbonden. Dit moet men niet bniten rekening laten. Wat het niet voorlezen der woorden openbaar in al. 1 van art. 194 en overal ïn al. 3, art. 194 Grondwet &apos; betreft (hem door den heer Kernper verweten) het woord openbaar staat in de aanteekeningen. Het niet voorlezen is eene bloote vergissing. En wat betreft het woord overal in al. 3 van datzelfde artikel, spr. heeft wel is waar dat I woord niet voorgelezen, maar hij rekent dit woord niet van zoo hoog gewigt, want over dit woord bestaat groot verschil van opvatting, hetwelk in de praktijk van veel belang is. Hierbij wil hij het laten. De heer v. Naamen (voor zoover hoorbaar) beschouwt het onderwijs als de eerste zorg, de eerste pligt van den Staat. De Staat moet zorgen dat zijne ingezetenen ontwikkeld en beschaafd worden. Daarom zal iedere Regering, welke die zorg in acht neemt, in zoover op zijn steun kunnen rekenen. Hij juicht het toe, dat voor het staatsonderwijs veel wordt gedaan. Het bevreemdt hem zeer dat men in plaats van de leemten in het staatsonderwijs aan te vullen, er behagen in schept het staatsonderwijs te ondermijnen. Het is waar, in de laatste jaren is er veel meer dan vroeger uitgegeven voor onderwijs. Maar daartegenover staat dit: hoe lang zijn wij te dien opzigte bjj het buitenland achterlijk gebleven? De wet van 1806, van hoe goede bedoelingen ook, was niet meer op de hoogte van den tijd. In de laatste jaren zijn wij op het gebied van het onderwijs vooruitgegaan. Houdt die vooruitgang gelijken tred met het buitenland? Om die vraag te beantwoorden treedt hij in eene breedvoorige vergelijking met andere landen van dit werelddeel.</p>
	<p>De heer van Wassenaer Catwijck gelooft dat de 75 leden der Tweede Kamer eenstemmig zijn in het bewustzijn, dat het Nederlandsche volk behoort beschaafd en ontwikkeld te worden. Welke privilegiën van vroegeren tijd zijn hier overgebleven om die ontwikkeling te beletten? Dus dit kan geen onderwerp meer van debat zijn. De gansche Kamer erkent dus het belang van het onderwijs. De strijd loopt over de vraag hoe. Het geldt hier de groote tijdsj vraag der eeuw. Die groote tijdsvraagis: zal mende menschen alleen stoffelijk ontwikkelen, dan wel ook in hoogeren zin met het oog op de hoogere bestemming des levens? Spreker verwijt zijne tegenstanders niet, dat zij allen gehecht zijn aan de materialistische rigting. Hij telt zelfs onder de tegenstanders vele vrienden. Maar weten die tefenstanders, dat onlangs te Parijs eene bijeenkomst van eschaafde mannen en vrouwen is gehouden, alwaar bij stemming uitgemaakt is dat aan geen eeuwig leven moet worden gedacht? Dit geval wil spreker nu niet generaliseren, maar dit staat vast, dat de Staat als Staat alleen in materialistische rigting kan beschaven, d.i. alleen de schors ontwikkelen, maar niet de kern, die tot het eeuwig leven bestemd is. De Staat kan alleen materialistisch opvoeden, en dat is het noodzakelijk gevolg van de beginselen van scheiding van Kerk en Staat. Moet uit dit gezegde nu volgen, dat hij de wet van 1857 op eenmaal wil afbreken en op eenmaal het hooger onderwijs in handen van particulieren geven? Volstrekt niet. Spreker heeft te zeer en met groote zorg de werking der wet van 1857 nagegaan, om niet te erkennen, dat de zorg tot dusver door den Staat op het gebied van lager onderwijs aangewend, nuttig is geweest. Zoo men wilde, dat hij met ééne pennestreek de wet op het lager onderwijs zou vernietigen, zou spreker die pennestreek weigeren. Niet op eenmaal wil hij verandering, maar het beginsel der wet van 1857 bestrijdt hij, dat namelijk dat de airaagt van den Staat kome met geld en invloed om een juk op de natie te leggen, waardoor zij niet wat haar het dierbaarst is kan handhaven en waardoor de vrijheid, in de Grondwet neergeschreven, geene werkelijkheid wordt. Spreker gelooft, dat indien de Nederl. natie toonen kon wat zij wilde, indien zij niet belemmerd ware door de wet, het bijzonder onderwijs zou bloeijen en groeijen, en de natie afkeerig zou zijn van Staatsonderwijs, dat sints het ook door Israëlieten wordt bezocht, weinigen meer kan bevredigen. Het bijzonder onderwijs zal eenmaal hoofdzaak worden en het Staatsonderwijs alléén daar blijven bestaan, waar wegens verschillende geloofsbelijdenissen zulk onderwijs niet kan gemist worden. Er is eene andere dan de schoonschijnende en uitwendige beschaving. Er is eene innerlijke beschaving, die, waar de godsdienst zóó diep bij het volk is doorgedrongen als bij ons, alleen door het bijzonder onderwijs kan worden verkregen. De Staat zaleenmaal moeten voorzien in hetgeen te kort komt aan het bijzonder onderwijs. Laat men slechts de proef nemen; laat de ouders vrijwillig kiezen tusschen Staatsscholen en bijzondere scholen, zonder dat zij het eerst met hunne beurs ln overleg treden. Hij juicht toe, dat de Staat aan den ongnnstigen toestand, waarin het middelbaar onderwijs zich bevond, een einde gemaakt heeft. Het middelbaar onderwijs moest geregeld worden. Maar in die regeling heeft de Staat wederom overdreven. Ook hier is alles geschoeid op de leest van het openbaar onderwijs. &apos;En nu fceeft spreker nog een ander bezwaar. In de laatste jaren is eene af brekende rigting op het godsdienstig gebied ontstaan, welke strijd tegen het bestaande voert. Waar het geldt het lager onderwijs, nemen de ouders uit tegenzin van die rigting, nunne kinderen weg van de openbare school. Maar nu zijn er in de Ned. Herv. Kerk leeraren, die zoo eerlijk zijn om de Kerk te verlaten, omdat hun geloof in kerkelijke stellingen geschokt is. Die leeraren nu zoeken een uitweg in het middelbaar onderwijs, waarvoor zij, wegens hunne letterkundige ontwikkeling, geschikt zijn, en trachten aan het middelbaar onderwijs eene plaats in te nemen. Spreker zegt dit niet ligtvaardig; hij kan het met vele voorbeelden bewijzen. Het zou hem diep leed doen die menschen, die eerlij _ handelen, aan de kaak te stellen, maar hij begrijpt allezins den tegenzin der ouders tegen het middelbaar onderwijs, waar zulke leeraren onderrigt geven. Moet dat nu zoo blijven? Neen, zegt spreker. In den horizon moet liggen de verbetering van dezen toestand. Wie echter zal het initiatief noemen? Spreker weet het niet, maar hij is overtuigd, dat er eenmaal verandering komen moet, en het is onjuist, dat de geheele onderwijskwestie niets anders is dan eene geldkwestie; daartegen moet spreker met nadruk opkomen. De Minister v. Binnenl. Zaken antworrdt den heer Gefken, die een historisch overzigt heeft geleverd van het onderwijs in vroeger tijd. Die spreker erkende dat in vroeger tijd de staat zich daaraan weidde. En nu zegt art. 194 Grondwet: het openbaar onderwijs zal zijnde aanhoudende regeringszorg. Art. 194 Grondwet spreekt van openbaar .onderwijs in al. 11 en niet van hooger, middelbaar en lager onderwijs. Dat woord openbaar omvat alle takken van onderwijs. De regeling daarvan zal geschieden bij de wet. Als in die wet bepalingen voorkomen, welke voorschrijven dat de Staat zich met het lager en met het middelbaar onderwijs bemoeije, dan blijft de wet binnen de perken der grondwet. De grondwet is te dien opzigte zoo algemeen mogelijk. De Staat heeft dus de verpligting wel degelijk te zorgen voor het openbaar onderwij 3 in het algemeen. Maar daarom is de Staat toch nog niet openbaar onderwijzer. De examina mogen welligt hier en daar eenige leemten opleveren; alle examinatoren zjjn zeker niet even uitmuntend j maar de wet heeft hun de bevoegdheid deskundigen te benoemen, om hen bij te staan. Op verscheidene plaatsen geschiedt dit.! De examens daar gehouden, blijken zeer goed te zijn: Wordt ! het art., betreffende de examina, niet goed toegepast,.dan j kan wijziging van dat art. noodzakelijk zijn. De minister is echter niet voornemens de wet op het lager onderwijs in hare hoofdbepalingen te wijzigen. Daarna beantwoordt de minister het verwijt van den heer \ van Goltstein van niet genoegzame bedachtzaamheid &apos;en | overleg. Had d« heer van Goltstein dan liever gewild dat j de minister niet uitgekomen ware voor zijne meening? eene meening die de vrucht is van aanlioudend onderzoek van dit onderwerp, — de vrucht van ondervinding — de vrucht van overtuiging. Het is niet juist dat de minister dat onderzoek der grieven heeft afgewezen. Integendeel, heeft hij gezegd, die onpartijdig te willen onderzoeken, en te toetsen aan de billijke toepassing der wet. De heer J. K. van Goltstein.vergunne hem, vervolgt de minister, hem niet te volgen in den uitstap over de toekomstige wet op het hooger onderwijs. Dit gezegde berust op hetgeen door de dagbladen hieromtrent is medegedeeld. Zoolang het oatwerp niet ter kennis der Staten- Generaal is gekomen, behoudt de minister zich voor daarover niet te spreken. — Wat aangaat de verplaatsing der militaire school naar Amsterdam, verzoekt de minister den heer v. Goltstein te wachten tot Hoofdst. VIII (Départ. van Oorlog) als wanneer de Minister van Oorlog dit punt zal verdedigen. ... Wat betreft de aanstelling van buitenlandsche geleerden. De minister zegt, dat er gedurende deze regering aan het bewind is, slechts eenfvreemdeling benoemd is en dat de curatoren der hoogeschool te Leiden van oordeel waren, dat de keuze goed was. — Die zelfde spreker heeft afgekeurd de houding der regering ten aanzien van het middelbaar onderwijs, dat er te veel hooge burgerscholen zonden zijn opgerigt. Maar de regering is niet voorgegaan; zij heeft afgewacht wat de steden in het belang der bevolking zouden doen en nu zijn door groote krachtige ontwikkeling der steden vele hooge burgerscholen ontstaan. Nu is het Rijk fehouden aan de bepaling der wet, dat binnen vijfjaren e zaak georganiseerd moet worden. De krachtsontwikkeling, de minister herhaalt het, is uitgegaan van de steden. En waarom? Omdat er overal groote behoefte aan middelbaar onderwijs bestond, en opdat op die wijze de jongelingschap meer en meer zou^voidoen aan de eischen van den tegenwoordigen tijd. Wat betreft het opgemerkte door den heer v. Wassenaer Catwijck, die in eene algemeene bestrijding van het onderwijs getreden is, en meende dat men er te weinig godsdienstigen zin aankweekt, — zegt de minister: waar blijft die zedeloosheid of dat gebrek aan godsdienstigen zin bij de jeugd ? Overigens, waar behoefte -. aan bijzondere scholen blijkt ontstaat zij ook, en wordt zij volstrekt niet door de regering belemmerd; nergens worden de ouders gedwongen kinderen naar de openbare school te zenden en de almagt van den Staat, waarover die spreker klaagde, is volstrekt niet bewezen. Men zegt dat het middelbaar onderwijs te veel uitgebreid wordt en haalt een voorbeeld van eene school met 76 leerlingen aan en 14 onderwijzers. Hij antwoordt, dat als het schoolgeld niet was bepaald bij de wet, en als in het algemeen het verlangen in de steden was, om bijna iedereen er deel aan te doen nemen, het dan misschien mogelijk ware middelbare scholen uit eigen opbrengst te onderhouden. Maar als het onderwijs behoorlijk zal gegeven worden, dan is er een groot aantal leeraars noodig, ook al is het getal leerlingen klein. De gelegenheid moet zoo breed mogelijk open staan voor een ieder; de ondervinding bewijst het. In vele plaatsen waren zeer hooge schoolgelden, doch men moest ze wel verlagen; en waar zij tot net minimum terug gebragt werden, zijn er nog klagten dat zij te hoog zijn opgevoerd. Men heeft beweerd, dat er aan de middelbare scholen eene verkeerde godsdienstige rigting wordt gegeven; er zijn toch onderwijzers aan verbonden, zeide men, die vroeger predikanten waren, maar uit overtuiging het leeraars-ambt hebben verlaten. Intusschen bewijst de statistiek, dat het getal onderwijzers, die vroeger predikanten waren, ontzaggelijk klein is. In het geheel zijn er 11 op het zeer groot getal onderwijzers, of eigenlijk slechts 8-, want er zijn 3, die, na hunne theologische studie te hebben ten einde gebragt, het predikantsambt niet hebben aanvaard. — Het hooger onderwijs, zeide men, is in diezelfde verkeerde rigting, en de Regering werkt die rigting bij de benoeming van hoogleeraren in de theologie m de hand. De minister gelooft echter, dat na hetgeen bij de hoofdstukken wegens de eerediensten gezegd is, duidelijk gebleken is, dat het niet noodig is voor predikanten der hervormde gemeente, dat zij aan eene onzer hoogescholen onderwijs in de theologie genoten. De heer Gefken repliceert, uit de rede van den minister vernomen te hebben, dat spreker vraagt: is het de roeping van den Staat, om als algemeene voïks-onderwiizer op te treden ? eigenlijk met ja moet beantwoord worden, want de minister heeft wel gezegd, neen, maar dat was meer eene woordspeling of woordenzifterij. Spreker meende natuurlijk de bevoegdheid en de verpligting van den Staat om onderwijs te geven, en als hij de vraag zóó stelt, dan heeft de minister die bevestigend beantwoord, met het beroep op de Grondwet, waar gesproken wordt van het onderwijs en van de regeling van het onderwijs, maar dat de zorg voor en de regeling van het onderwijs synoniem zon zijn met het geven van onderwijs, moet hij blijven tegenspreken. De heer Jonckbloet heeft eene opmerking tegen de strekking der rede van den heer Gefken. Die spreker nu verwart het onderwijs met de opvoeding; maar dat is geheel iets anders. De Staat kan wel onderwijs, maar onmogelijk opvoeding geven. Hij komt ook op tegen de explicatie, door den heer Gefken, van art. 194 Grondwet. Het middelbaar en hooger onderwijs,, zeide die spreker, ligt niet in art. 194. Maar dan heeft hij dit artikel verkeerd gelezen. Er staat: er moet overal Jager onderwijs gegeven worden van overheidswege. Bovendien moet men letten op de geschiedenis van het artikel.</p>
	<p>Dat overal was de condilti sinc qua non, of de meerderheid zou toetreden tot de vrijheid van het bijzonder onderwijs. En dat hier alleen sprake is van lager onderwijs, sluit daarom het middelbaar en hooger onderwijs niet uit. Als de heer Gefken nu vraagt: is het de roeping van den Staat onderwijs te geven ? dan zegt spreker: wat doet zulk eene abstracte vraag hier af? Moet dan de geheele geschiedenis, die wij achter ons hebben, worden weggecijferd? Wat zou ook in de tegenwoordige omstandigheden het gevolg zijn, als de Staat het onderwijs uit handen gaf? Z. i. zou het gevolg zijn, dat van de 1200 gemeenten velen tot zulk een peil zouden dalen, dat het onderwijs zeer slecht zou worden, ja, dat er een aantal plaatsen zouden zijn, waarin geheel geen onderwijs werd gegeven. Is dat overeen te brengen met de staatszorg voor het onderwijs bij de grondwet aan de regering opgedragen. Bij de opvatting van den heer Gefken moet ook het hooger onderwijs en het middelbaar onderwijs geschrapt worden, want dat onderwijs kan niet aan particuliere krachten overgelaten worden of het vervalt, zoodat dan ook het onderwijs op de instituten ver beneden peil was. Zijne conclusie is, dat art. 194 grondwet, aan de regering beveelt voortdurend zorg te dragen voor het openbaar onderwijs, dat de regering ook voor hooger en middelbaar onderwijs moet zorgen, omdat het onmogelijk is op andere wijze te zorgen dan nu teschiedt. En wat het lager onderwijs betreft, men weet, at spreker van gevoelen is, dat het artikel der grondwet op dat punt niet zóó liberaal is als hij zou wenschen, maar men moet de omstandigheden,, waarin men verkeerde, in aanmerking nemen, en spreker is tevens van meening, dat niet anders dan in rustige en niet geagiteerde tijden eene meer liberale herziening van dat artikel to verkrijgen is. De redenen daarvoor zal hij bij de discussie over het lager onderwijs uiteenzetten. De heer Godefroi merkt op, dat de heer Gefken in zijne rede de geschiedenis der grondwet geheel ter zijde heeft gesteld. Nu herinnert spreker wat bij de grondwetsherziening van 1848 is voorgevallen. De meerderheid verklaarde in 1848, dat zij niet zeer ingenomen was met het denkbeeld van vrijheid van onderwijs. Dus toen is de meerderheid schoorvoetende toegetreden, maar zij heeft aan die concessie bepaalde voorwaarden gehecht, b. v. dat de vroegere bepaling weder in de grondwet zou worden opgenomen, daar zij de zorg voor het onderwijs in zijn ganschen omgang aan de regering wilde opgedragen hebben. Men wilde dus dat de regering zou zorgen voor openbaar onderwijs en dat onderwijs overal moest gegeven worden. Er moet dus geene plaats in het land zijn, waar geen openbaar onderwijs wordt gegeven. Wil men nu eene andere proef nemen, dan moet men voorstellen art. 194 der grondwet te herzien.</p>
	<p>De heer Gefken merkt op, naar aanleiding van de rede van den heer Jonckbloet, dat opvoeding en onderwijs niet van een kan worden gescheiden. Dat er in art. 194 staat overal, geeft Spr. toe, maar er staat ook voldoend onderwijs. En voor duizende kinderen wordt op de tegenwoordige wijze van inrigting niet gezorgd. De heer Hopeman beantwoordt hetgeen tegen zijne eerste rede is in het midden gebragt. Het but van de wet van 1857 was alleen van de openbare school te weren, wat men gewoon is godsdienstige twist te noemen. — Met leedwezen heeft Spr. van den minister vernomen, dat in de hoofdbepalingen der wet op het lager onderwijs geene verandering kan komen. De heer de Bosch Kernper zegt, dat door art. 194 der grondwet bepaald verlangd is en uit de redevoering van den Minister van Justitie, in 1848 gehouden, gebleken, dat van wege den Staat voor voldoend openbaar lager onderwijs worde fezorgd, zoodat alle ouders zonder schroom hunne kinderen aaraan kunnen doen deelnemen. Voor diegenen, welke zich daarmede niet kunnen vereenigen, staat de gelegenheid voor bijzonder onderwijs open. De heer Godefroi beantwoordt den heer Gefken, en houdt vol, dat de Staat moet zorgen voor het hooger-, middelbaar- en lager onderwijs; dat op die conditie de vrijheid van het onderwijs is toegestaan; en dat men verlangde, dat er overal lager onderwijs zou worden gegeven. Hij leest voor uit de gewisselde stukken in 1848, dat dit en niets anders het beginsel van de herziening der grondwet in 1848 was. De Kamer is in 1848 schoorvoetend tot het beginsel van vrijheid van onderwijs overgegaan, maar heeft het openbaar onderwijs vooropgezet en het bijzonder onderwijs was slechts exceptie. De sympathie van de meerderheid der Kamer in 1848 was niet groot voor het bijzonder onderwijs. De heer van&apos; Wassenaer van Catwijck reserveert zich om bij de afdeeling voor het lager onderwijs den vorigen Spr. te beantwoorden. De algemeene beraadslagingen over het onderwijs in het algemeen worden hierop gesloten en alsnu is aan de orde de discussie over de afdeeling voor het Hooger Onderwijs. De heer Gefken acht zich verpligt, nu er geen wetsontwerp aanhangig is, eenige opmerkingen te maken, zonder van den minister te vergen, dat hij nu reeds bepaald zou antwoorden. I°. De theologische faculteit aan de Nederl. Hoogescholen. Spr. heeft met groot leedwezen gezien het door de vorige Regering ingediende ontwerp, tot de afschaffing der theologische faculteiten. Hij noemt dit een gemis van eene groote schakel in de menschelijke keten van wetenschap, ja de hoogste schakel. Spr. hoopt, dat het ontwerp van dezen minister die schakel zal loslaten. 2°. De gymnasia of latijnsche scholen. Onze wetgeving beschouwt ze als de eerste stap tot voorbereiding van het hooger onderwijs. Hij treedt in eene aanprijzing der klassieke oudheid en wijst op den heilzamen invloed van klassieke vorming. De meest uitstekende leden der Kamer, die uitmunten in Hollandschen stijl en letterkunde, zijn door de klassieke studiën gevormd. Hij meent dat de klassieke studiën gevaar loopen. De fout ligt niet in de hoogescholen, maar in de gymnasia. Het gebruik der moderne faal in de wetenschap is niet bevordelijk geweest aan de ontwikkeling der klassieke studiën. De heer Bichon vraagt, wanneer de aanbieding der wet op het hooger onderwijs te verwachten is? De Minister van Binnenlandsche Zaken antwoordt, dat het ontwerp thans bij den Raad van State aanhangig is. Als hij niet met zijn voorganger van gevoelen verschilde, zou hij het ontwerp niet hebben ingetrokken. Het ontwerp verschilt in menig opzigt met dat van zijn voorganger, maar do heer Gefken zelf heeft niet gewenscht in bijzonderheden te treden. Zoodra het ontwerp van den Raad van State terug is, zal de minister het zoo spoedig mogelijk aanbieden, en hij hoopt dat dit in het begin van liet volgende jaar zal kunnen gescliieden. Hiermede zijn de algemeene beschouwingen over het hooger onderwijs gesloten. Alsnu komt in behandeling het Middelbaar Onderwijs.</p>
	<p>De heer Gefken zegt, dat er wel vele klagten over het lager ouderwijs zijn openbaar geworden, minder tegen het middelbare. En toch, z. i. bestaan de bezwaren evenzeer tegen het middelbaar onderwijs, behoeft ook die wet herziening, wegens de verderfelijke rigting van dat onderwijs, nederdalende in rationalismus. Hij wijst op het erkende ongeloof van vele leeraren. Toen dat bezwaar in het voorloopig verslag werd uiteengezet, is er geantwoord met eene magtspreuk: vrijheid van godsdienst. Men zeide dat geen onderzoek naar de godsdienstige beginselen van iemand, die eene betrekking bekleedt, geoorloofd was, volgens de grondwet. O neen, er mag niet onderzocht worden of iemand Roomsch-Katholiek of Protestant is, niet eens, of hij Jood of Christen is, maar wel, naar hij meent,&apos; of iemand in het geheel geen godsdienst heeft. De minister heeft zich gerefereerd aan dat voorloopig verslag. Spreker acht dit een gevaarlijk spel, en wijst daarbij op Frankrijk en de afzetting van Renan. Vrijheid van godsdienst wordt maar al te dikwerf zoo uitgelegd, als vrijheid om geen godsdienst te hebben. Hij doelt op niemand, maar er zijn er die meenen, dat, als alle kerken en bedehuizen van de wereld weg waren, dat er dan nog niets verloren zou zxya, en zij er niet van zouden huiveren: impavidumferient ruinae. Maar, zegt _Jj, geen onderwys zonder opvoeding. Die spreekt van onderwijs, spreekt van opvoeding; die spreekt van opvoeding, spreekt van godsdienst; die spreekt van godsdienst, spreekt van Christelijke godsdienst en van Christus. De godsdienst meet zijn het bezielend element van het gansche onderwijs. Wat is een Christendom zonder Christus? Er zijn ouders, die nog hechten aan de verpligting om hunne kinderen te doen doopen; die niet verlangen bijzondere middelbare scholen, maar geene verkwisting op de openbare scholen, waartoe allen belasting betalen. Nooit is het middelbaar onderwijs zoo uitgebreid en kostbaar geweest, en terwijl de huisvader daarvoor hooge belasting moet opbrengen, moet hij nog voor het lager onderwijs bijzondere scholen opritten, omdat de openbare voor zijne kinderen onbruikbaar w. Dat is een groot onregt, waartegen alleen betamelijke schoolgeldheffing een correctief kan opleveren. De heer Dam brengt eenige beschouwingen in het midden over het middelbaar onderwijs. Hg is het eens met vorige sprekers dat men daarover niet te spreken heeft de jure constituendo , maar de jure constituto. — Werd het stelsel door den heer Gefken voorgestaan, aangenomen, dan zou men tot eene verandering van de wet op het middelbaar onderwijs moeten komen. De tegenwoordige regering die pas kort aan het bewind is, is m allen gevalle onschuldig aan de verwijlen die men tegen het middelbaar onderwijs heeft gedaan. Wat I°. het verwijt betreft, dat er te snelle invoering aan de wet wordt gegeven, dat acht hij ongegrond. Uit hetgeen de wet voorschrijft nopens het aantal scholen dat minstens van rijkswege moet worden opgerigt, en uit hetgeen werkelijk het geval was, toont hij aan dat deze beschuldiging tegen de regering onverdiend is. Ten tweede betoogt hij dat daar, waar de uitgaven nog geen 2 millioen bedragen, men niet kan zeggen dat zjj overdreven zijn. Ten derde wijst hij er op, dat er geen verwijt te rigten is tegen de regering over de benoemde leeraren die aan den gestelden eisch van bekwaamheid en zedelijkheid voldoen. Wat ten vierde het gehalte van de onderwijzers betreft, is het mogelijk dat zich in den eersten tijd behoefte aan docenten heeft doen gevoelen. Hij verwacht echter dat binnen kort meer aanbod dan vraag zal bestaan. Wat ten vijfde aangaat het groot aantal vakken waarin onderwijs wordt gegeven, is het niet te verwachten dat alle leerlingen, alle lessen tot de hoogste klassen zullen volhouden. Velen zullen achterblijven. Het wordt ook niet verlangd dat allen de hoogere vakken tot het einde bereiken. En in allen gevalle is het palliatief daarvan, dat geen leerling verpligt is alle lessen bij te wonen. Het staat aan de ouders volkomen vrij hnnne kinderen aan die lessen te doen deelnemen die hun goeddunkt. Het middelbaar onderwijs is volstrekt niet door de regering aan de natie opgedrongen. Het bewijs daarvan ligt in de wijze waarop de wat door de natie werd ontvangen, en hoe zeer de gemeentebesturen zich beijverd hebben sneller uitvoering aan de wet te geven dan deze voorschrijft, ook dit toont hij uit statistieke opgaven aan. Te regt heeft de Minister van Binnenlandsche Zaken gezegd, dat bij de natie behoefte bestond aan eene regeling van het middelbaar onderwijs. Die deze wet heeft gegeven, heeft aan eene nationale behoefte voldaan; heeft eene weldaad aan de natie bewezen. Nu ontstaat de vraag wat in de toekomst moet geschieden ? Moeten wij stilstaan op den ingeslagen weg, of moeten wij dien met kracht betreden.</p>
	<p>De Voorzitter verzoekt den spreker morgen zijne rede voort te zetten, daar er nog werkzaamheden in de afdeelingen zijn te verrigten. De voortzetting van deze beraadslaging wordt bepaald op morgen ochtend ten half elf nre.</p>
	<p>Aan de Tweede Kamer der Staten-Generaal. Geeft eerbiedig te kennen de ondergeteekende CORNELIS JOHANNES DE VRIESE, wonende te Kampen, dat in de provincie Overijssel is gelegen de polder van Kamperveen, uitmakende het 9de Dijksdistrict; dat deze polder eene oppervlakte heeft van ruim 1950 bunders, bestaande uit landerijen van zeer uiteenloopende ligging, daar er bouwland van 1.82 el boven A. P. en hooiland van 0.10 el beneden A. P. gevonden wordt; dat van deze landerijen ruim 930 bunders Jaag weide- en hooiland kadastraal zijn aangeslagen in de 4de en sde klasse tegen een belastbaar inkomen van ƒ 6 en ƒ 4 de bunder, terwijl de andere 1020 bnnders hooger gelegen hooi-, weideen bouwland in de drie eerste klassen zijn aangeslagen tegen een belastbaar inkomen van ƒ 13, J 26, ƒ3O en ƒl6, ƒ24, ƒ 32 per bunder, waardoor deze in de belasting op de grondbezittingen ruim viermaal meer aan het Rijk bjjdragen dan het eerste gedeelte; dat dit minder belaste gedeelte gewoonlijk in opbrengst het andere overtreft, zoo als algemeen bekend is, terwijl dit verschil in opbrengst bij sommige perceelen tot een enorm _,-^r_f limt&gt; zoodat onder anderen een perceel hooi- en ;ïfeErt_rjsr_3^ laatste tien jaren bij openbare verpachting gemiddeld f 1877 of .70 per bunder jaarlijks heeft opgebragt, terwijl een ander erf, bestaande bijna geheel nit hoog bouw- en weideland en zeer schraal hooiland, groot 32.09 bunders, naar een belastbaar inkomen van ƒ 522.29 aan grondlasten ƒ 83.30 betalende, in dienzelfden tijd naauwelijks ƒ4O per bunder kan opbrengen-, dat de ondergeteekende, in 1863 als hoofdingeland lid van het bestuur van dezen polder geworden, ontwaarde dat eene belasting van Z?_ pCt. op het belastbaar inkomen, van 1838 tot 1864 ten behoeve der polderkas geheven, het meest drukte op de minst renderende Dezittingen, daar deze 1020 bunders hooge landerijen circa ƒ 18,000 en de 930 bnnders lage landerijen slechts f 5037 in die jaren daartoe hebben bijgedragen, — terwijl uit deze belasting en de belangrijk vermeerderde inkomsten van den polder, niet alleen de twee watermolens zijn betaald geworden, die uitsluitend ten dienste van de het meest opbrengende en het minst betalende landerijen bestaan, maar daarnit ook nog van de gemeente eene subsidie van f 6000 voor den aanleg van eenen grindweg, en thans nog ƒ 300 voor het onderhoud van dien weg is verstrekt geworden; dat lnj zich tot de mededeeling van dit alles aan de Kamer verpligt acht, omdat hij oordeelt, dat dit als eene bijdrage kan strekken voor het wenschelpke eener herziening van de belasting op de onbebouwde eigendommen, opdat zulke schromelijke onevenredigheden in het bijdragen tot die belasting , welke ook in andere opzigten zeer nadeelig is, zoo mogelijk worden weggenomen. Kampen ,23 Nov. 1868. O. J. DE VRIESE.</p>
</text>
