<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 21 April.</title>
	<p>ijj- •;..,.-&lt;, t-i:&apos; .&gt;- &apos;vii;i,(!&quot;il &quot;&apos;i ■• - .&apos;&quot; ■•:!&apos;■ - ;...&apos;,&apos;* %h»J&gt;&gt;mm &quot;&apos;&apos;1 ii.&apos; ...Een over. Kiachla te Londen ontvangen berigt van Shangai van 2 April medt dat de Fransche gezaut iu Japan voldoening .voor den jongsten aanval op de buitenlanders le Kobeh had verkregen, namelijk eene geldsom van &apos;150,000 dollars en uilvoering der doodstraf aan .20 Japanners. ., -...-,. ■■&gt;. —,,Het officiële blad der regering van Algerië berigt, dat de.aldaar getallen regen vooruitzigt op eenen,goeden graanoogst geeft, en dat de regering denkelijk niet in de , noodzakelijkheid zal zijn van de. Fransche schatkist meer ondersteuning te vragen, dan daaruit reeds bewilligd is. •.:— Uit&apos;Turijn meldt men de aankomst aldaar van prins Napoleon en van iden kroonprins van Pruissen..&quot; :&apos;.\&apos;./.i:. rtótl ■. r:&apos;,:-. ,&apos;,.•,: •. i ■.•. .:; &apos;:&apos; — In het hó&apos;el der invaliden, dat door&apos;Lodewijk XIV gesticht is en &apos;van 1674 dagleekenl,&apos; zjjn thans 1900 personen, opgenomen , waarvan een groot -&apos;deel afkomstig is uit het&apos;laatste tijdperk van hel eerste keizerrijk. Hel &apos;getal der aldaar nog aanwezige &apos;wapenbroeders van Napoleon I bedraagt &apos;ongeveer 940, waaronder er 150 &apos;zijn, die ampulntiën hebben ondergaan en een sroot aantal blinden. Van hen die afkomstig zijn uit den lijd der. Re•sl.inralie 1 drageri&apos;er-60 de&apos;militaire medaille van het tweede keizerrijk en minstens 200 zijn! versierd&apos;met hel ridderkruis van&apos;het Legioen van Eer. 30 invaliden zjjn afkomstig uit den tijd der eerste republiek; een hunner, die iifhetojaar 1805 in het hotel werd opgenomen, was matroos aan boord •van de Scipion in 1793 en vloog&apos;met dat vaartuig in de lucht, waarbjj hij zoo vreeselijk.werd verminkt dal men hein de beide beenen moest afzetten; hij is thans 92 jaren oud. :Een ander vrijwilliger I van 1792 , die 12 jaren oud zijnde in . dienst was getreden , bevindt zich in hel hotel sedert het einde van de oorlogen des keizerrijk»; hij was toen 35 jaren oud en telde 23 dienstjaren&apos; en 16. veldiogien.:. Een 20tal hebben de veldtogten van Pi-nissen - en Polen bijgewoond; zij &quot;die den slag van Walerloo hebben bijgewoond . zijn betrekkelijk jong; want bij het leger waren toenmaals een groot aantal, conscrils ingelijfd, die in 1813 voor den bepaalden tijd waren opgeroepen. 7 invaliden hebben den terugiogt uit Rusland bijgewoond en 2 hebben Napoleon I naar Elba vergezeld, i ■ i . . ■</p>
	<p>— Dezer dagen had alhier eene verkooping plaats van 23 schilderijen van voorname meesiers der Hollandsche en Vlaamsche scholen, afkomstig uit de verzameling van San Donalo te Florence. Er was veel kooplust en men j besteedde de volgende prijzen (naar de volgorde van den catalogus)-■■ N°. 1. Berchem, de oude haven van Genua, 25000 frs.; 2. Albert Cuyp, gel zigt op Dordrecht, 140,000 frs.; 3. Albert Cuyp, vee bij eene rivier, 50000 frs.; 4. Hobbema, boschgezigl. 110,000 frs.; 5. Hobbema, landschap uit de omstreken van Haarlem, 98000 frs.; 6. Melzu, hel bezoek, 51000 frs.; 7en 8 van Mieris, mans- en vrouwenportret, 10700 frs.; 9. Isaaevan Ostade, het groote dorp, 104.000 frs.; 10. Paulus Potter, eene weide met vee, 112,000 frs.; 11. Rembrandt, portret eener oude vrouw, 55000 frs.; 12. Rembrandi meisjes-portret (de zuster van Rembrandt), 21600 frs.; 13. Rubens, Christus door de heilige vrouwen beweend, 25000 frs.; 14. Jacob Ruysdael, dc duinen van Scheveningen, 60000 frs.; 15. Jan Sieen, Mozes bij de rots 12900 frs.; 16. Teniers, het ontbjjl met ham, 77000 frs.; 17. Teniers dé verzoeking van den H. Autonitis, 16500 frs.; 18. Terbnrg, de vrede&apos;van Munsier, 182,000 frs.; Terbnrg, de nieuwsgierigheid, 71000 frs.; 20.&apos;, W van de Velde, zeegezigt, 68000 frs., 21. Philip Wouwerman. de hooibouw 50000 frs.; 22. Govert Flinck, Christus aan hel kruis, 4700 frs.; 23. Mie&apos; revelt, mannen-portret, 2250 frs. Een zestal dier stukken werden ook ia 1837, als afkomstig uit de galerij der hertogin van Berry, geveild, en toen werden daarvoor slechts de volgende prijzen betaald: N°. 2 18000 frs • n». 4, 22100 frs.; nv 9, 31000 frs.; n». 10, 37000 frs.; n». 16, 24000 frs&apos; n». 18, 45000 frs. -—*.--- .*••. — Uit Madrid meldt men dat de président-minister, dc maarschalk Naryaez, gedurende eenigen tjjd ongesteld, thans iv zoodanigen toestand verkeert dat hem de sacramenten der stervenden zjjn toegediend. ,&apos;.;&apos;,</p>
</text>
