<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>RÏÏE Dü MARCHÉ; , BRUSSEL RUE Dïï MARCHÉ, 53 DEPOT VAN DE 53 NIIMLQOZE MAATSCHAPPIJ 0111 UZ-Mik Fabriek van Cristallen, Half-Gristallcn en Bekerwerk. VOORWERPEN VAN CRISTAL EFFEN, GESLEPEN EN GEGRAVEERD. IDEM VAN HALF-CRTSTAL &quot; &quot; &quot; BEKER- EN SLTJPWERKEN IN ALLE SOORTEN. PETROLEUM-LAMPEN EN SCHOORSTEENTJES VOOE PETROLEUM-, GAS-EN MODI-RATEUR-LAMPEN. ALLERLEI ARTIKELEN VOOR VERLICHTING. U I T ¥ O E E, Bureau vam Flom&amp;ters cm MofËellen. De Bureaux zijn geopend alle Werkdagen van 9 Ure des Ochtends tot 6 Ure des Avonds en op de Zon- en Feestdagen van 10 tot 2 Ure. Brussel, Rue du Marché, 53, nabij het Station du Nord. (219141 VAN ™ :draisha yam taiilobitbijiig, Apotheker te Leeuwarden. SGENEESXUNDIG ONDERZOCHT EN AANBEVOLEN DOOR: Prof. L. C. VAN GOUDOEVER, Hoogleeraar in de Geneeskunde aan de Hoogescliool te Utrech^ Dr. G. D. L. lIUET. Eerste Geneesheer aan liet Buiten-Gasthufs te Amsterdam; SCHEIKUNDIG ONDERZOCHT EN AANBEVOLEN DOOR: Prof. J. W. GUNNING, Hoogleeraar in de Scheikunde te Amsterdam, Scheikundig Adviseur van Z. Excel], den Minister van Financiën; Dr. R. S. TJADEN MODDERMAN, Leeraar in de Scheikunde te Haarlem. Is aBO Cents de Heele en 40 Cents de Halve Flesch VERKRIJGBAAR BIJT DE VOLGENRE HU. DEPOTHOUDERS UV NEDERLAND. Aalten, S. van Leuven. Emmen, J. Jonker. , Lekkerkerk, W. van der Voet. Stads-Kanaal, H. R. Bronsema. Aehlum, Joost, de Vries. Engwierum, M. H. Bremer. Lemmer, W. J. Brouwer. JSt.Anna Parochie,A.W. A.deLwze, Akkrum, H. B. Hielkcma. Enschedé, H. Stevens. Lippenhuizen, S. F. van der Schaaf, j Steendercn, G. J. Wijers. Alkmaar, S. Blom Hkzn. Ferwerd, J. S. Brouwer. Lisse, C. van der Mark. ; Steenwijk, Schmink en ten Brink. Amsterdam, B. N. van Olde. Franeker, IJ. van der Meulen. Loenen, a/d Vecht, W. F.-Keunen. ! Stiens, J. M. Tent. ii H. H. Uloth. Gemert, A. J. Corstens en Zn. Loppersum, L. Nieveon. St. Jacohi Parochie, J. J. Kramer. u Nienaher en Eisjes. Gennep, W. F. G. Noman. Loosduinen, J. W. H. Lemckert. ! Strijen, S. A. van Es. // J. Scalongne en Zoon. Goes, P- A. Hochart en Zn. Maastricht, Gehr. Hacnenberger. Ternaard, M. G. Broekens. Anjum, W. L. Hofstra. Goor, W. J. Slaterus. Makkum, Jan Posthuma. Tcrborgh, A. Huender. Appingadam, T. E. Wiersurn. Gorinchem, J. A. Ophorst. Maassluis, A. S. Tischauer. Texel, (Burg op) J. J. Knap Jr. Arnhem, J. J. Claassen Hkz. Gorredijk, S. G. Zwart. Menaldum, S. K. Bartleman. Tiel, M. L. Pust en Zoon. Arum, G. B. Bniinsma. Gouda, J. W. Boers. Meppel, Erve J. G. van Loenen. Tilburg, de Kanter van den Heuvel. Assen, J. A. Steenmeijer. Grave, J. W. R. van Roer. Middelburg, A. A. Nonhebel. Tjummarum, Mej. Wed. Bakkes. Almelo, B. Boom. &apos;s Gravenhage, J. Dupare. Middelstum, G. L. Hoeksema. Uden, P. G. Watrin. Balk, R. W. ten Brink. // J. F. L. C. Snahilié. Minnertsga, L. Y. Brouwer. Uithuizen, J. Schuurman Nieveen. Bergen-op-Zoom, P. F. Appelboom. Grarasbergen, HL. A. Wijnne. Naarden, E. Harshagen. Ulrum, Mej. Wed. A. Zonder en C°. Bergum, Mej. Wed. B. Jager. Groningen, J H. Kuilenburg. Nes op Ameland, F. W. J. Kienstra. Utrecht, R. Mijsberg. Berlikum, K. L. Quarree. Srouw,&apos; b- Wa^ena. Nieuwolde, R. P. van Calcar. // de Graaf. Beverwijk, D. Mijsberg. Haaksbergen, J. W. Smits. Noordbroek,Mej. Wed.N.K.Steern- Veendam, C. J. Polak. 1 Benschop, C. P. van Bensekom. Haarlem, W. G. S. Mann. berg. IVeenendaal, J. Klomp. Dinxperlo, W. A. Boland. Hallurn, A. M. Broeckcns. Noordwijk Binnen, D. LangevcldAz. Vianen, J. Brouwer Bzn. Birdaard, A. A. Kingma. üardegaryp, Q-. Dijkstra. Nijkerk, J. H. Nijland. | Vlaardingen, C. E. N. Hdchell. Borne, Jan Hulshoff. Harderwijk, E. J. Fijn van Draat. Nijmegen, P. H. J. Gerlings. Vollcnhovcn, L. Soeters. Bolsward, K. Canter Visseher. Harlingen, W. N. Sickens. Oene, ff. G. Scholte H. Gzn. | Voorst, J. J. AVijers. Breda, Mej. J. L. Vermeulen. Hatten), W. H. C. Hoog. Oldenzaal, B. van Engcnkoek. [Wageningen, M. en H. Holtus. Breukelen, J. B. J. M. Koek. Hcerdc, A. Keyzer. Ommen, J. Bosch. Warga, U. R. Boonstra. Brielle. C. Biemond. Heerenveen, Mej. Wed. N. Dom- Ooltgensplaat, J. Z. Okker. Wateringen, J. van Munnekreve. Brouwershaven, J. W. van Brabatid. .s.&apos;ll&quot;eD- Oosterhout, P. J. Aerssen. Weesp, J. W. Vos. &apos; Broek in Waterland, P. de Boer Azn. £ej?er- H. Mackay. Oosterlittens, D. J. Sprongsma. Wihhrvank, Mej. Wed. J. R. Oostra. Brummon, G. D. Uittien. He endoom, H. J. van den Berg. Oosterwolde, A. C. Faber. Wilp, P. E. Boonstra. • Buitenpost, L. van der Tuin. He&apos;Jevoetslmg, J. h. Bruch. Oudega, W. G. Welling. Winschoten, K. G. Groeneveld. 1 Burum, J. D. Los. Hemm, h. K. Dijkhuis. Oude Tonge, Mej. J. M. Lambrcchts. Wirdum, W. Hellema. &gt; Charlois, F. H. Dicrmanse. Helmond, W. J. J. de Ruyter. Oudewater, J. van Liefland. Wolvega, L. W. Dijk. &apos; Dalen, H. Reimers. Hengelo, G. O. Boom. Oudkerk, E. F. van Dijk. Workum, J. Meijer. • Dedemsvaart, P. Eekma. s ertogenbosch, L. J. H. van den Oude-Pekel-A, J. C. Bakker. Wormerveer, OJ. Brok. ¦ Dslden, E. Wijvekat. fsogaerd. Overschie, W. Nolte. Woudsend, R. C. Wielsma. Delft. P. J. Kipp ca Zoon. Hllversum, P. J. Glazemaker. Purmerend, F. J. de Wolf. Wijhe, B. G. Elfrink. Delshaven, J. H. D. Koch. Hoogeveen, C. H. Radiis. Putton (Gelderl.), D. C. Hoeseburg. Wijk bij Duurstede, J.J. A. Verheek. Delfzijl, W. Ssssfaiph. Hoogezand, F. Alons. &quot; Rauwerd, D. D. Valkena. IJlst, W. B. van der Schuit. 1 Donekamp, H. J. Blanken. Hoorn, H. van Waesberge. Rhenen, D. F. Sandhrink. Zaandam, H. Schott. &gt; Deventer, A. S. van de Moer. Houtrijk en Polanen, A. W. Quint. Rinsumageest, T. T. Reintjema. Zalt-Bommel, P. G. van Anrooy &apos; Dieren, E. ter Haar. Holwerd, S. S. Postuma. Rotte: dam, H. W. Prillcvitz. Zevenaar, J. H. Thuis. ¦ Dirksland, D. de Vries. Idaard, R, Zeinstra. u H. J. de Kichemont. Zevenhuizen, A. Prins. Doesborg, „G. W. Caudri en Zoon. I™euni, T. T. Oostorwal. Rijsoort, Johs. van Nes. Zeyst, J. A. J. Guldonsteden Egeling. Dokknm, G. F. Gorter. Joure, G. A. Oosterbaan. Rijssen, Mej. Wed.Dk. tenHarrasel. Zierikzee, G. A. de Looze Mzs. &apos; Dordrecht, G. J. van Rysoort van Jelsuni, Wed. van der Steeg. Sappemeer, L. K. Dijkhuis. Zuidbroek, H. Nanning. I Meurs en Zoon. Kampen, J. Van Beverwijk. Schiedam, B. Maltha Gzn. Zuid-Barge, H. Kuik. 1 Dragten, S. J. Zijlstra. Kollnxn, Mej. Wed. H. Suurmans. Schoonhoven, A. Zandijk. Zuidhom, J. Koopman. ; Dreumel, J. Merkse. Ruimingen, Jac. J. van Noppen. Sexbierum, E. Kiestra. Zuidland, Hk. van der Hoeven. &apos; , Drogeham, S. A. Boersma. keek, Mej. Wed. H. Zwarts. Sleen (Noord), H. Jakobz. Zutphen, G. L. Tjeenk Willink. I Dronrijp, F. L. Veltman. Leeuwarden, S. Draisma van Val- Sliedrecht, L. H. H. Enters. Zwaagwesteinde, S. B. Postma. , Eindhoven, A. H. van Bon. kenburg. Sluis, W. P. J. Hennequin. Zwartsluis, Jacob Koning. i Epe, S. Overbosch. Leyden, N. K. Swemer. Smilde, E. A. Polak. Zwolle, P. Brandt. ; Eestrum, S. S. Sipkema. &quot; C. Francken. Sneek, L. Steensma. &apos; i ledere Flesch is voorzien van een EIGENHANDIG geteekend ETIOLET, en eene BROCHURE, inhoudende een uittreksel nit do ANALYSE, benevens Copij van de AUTHENTIEKE CERTIFICATEN, welke BROCHURES tevens gratis varkrijgbaar zijn gesteld bj) alle HH. DEPOTHOUDERS. VOORWAARDEN, waarop deze LEVfiRfBAAN in Depot wordt geplaatst, zijn op fraaeo &amp;»jmaag gratis W bekomen voor die Plaats»»» . waar nog geeu^ pejtow geyestigd «gn, -- - ii7WJ/</p>
</text>
