<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Dingsdag 3 October.</title>
	<p>Z. M. heeft benoemd tot commies der posterijen 2de kl. P. Dibbets, en tot commies 3de kl. Jhr. J. G. M. van Bommel.</p>
	<p>Bij de Tweede Kamer der Staten-Generaal is het antwosrd der regering ingekomen, op het voorloopig verslag van die Kamer over het wets ontwerp tet wering der besmettelijke veeziekte. Daarbij is een gewijzigd ontwerp gevoegd. De beraadslaging over dat ontwerp is bepaald op morgen ten 11 ure.</p>
	<p>Gedep. Staten van Noord-Holla)id hebben bekend gemaakt, dat door de Staten dier provincie in hunne vergadering van 26. Sept. jl. de volgende verordening tot wering van veeziekte is vastgesteld : Art. 1. Het is verboden versche huiden, versch vleesch, ongesmolten vet, stalmest of verschen afval van rundvee aan te voeren of te doen aanwoeien op het vaste land der provincie Noord-Holland, (hetzij over de landgrenzen, hetzij op eenig punt der kust langs de Noordzee, de Zuiderzee, het IJ en het Wijkermeer) of over eenige lijn binnen gezegd vaste land, welke door Gcdep. Staten als verboden lijn zal worden aangewezen. Het is mede verboden runderen, schapen, varkens of geiten ver de bovenbedoelde grenzen aan te voeren of te doen aanvoeren tenzij alleen op die plaatsen, welke daartoe door Gedep. Staten zullen worden aangewezen. -</p>
	<p>Art. 2. leder die vee aanvoert, is verpligt het aan het onderzoek van daartoe aangestelde keurmeesters te onderwerpen en dat onderzoek zooveel mogelijk gemakkelijk te maken.</p>
	<p>Art. 3. Het in art. 1, 2de lid, genoemde vee zal niet worden toegelaten wanner het: I°. wordt aangevoerd van eene plaats of uit eene streek, waar eene besmettelijke veeziekte heerscht; 2°. niet voorzien is van een certificaat, hoogstens drie dagen te voren afgegeven door het hoofd der policie van de plaats van herkomst, houdende verklaring dat het bij de afzending gezond was en afkomstig uit een gezond beslag; 3°. door keurmeesters verklaard wordt besmet of van besmetting verdacht te zijn; 4°. is aangevoerd met hetzelfde vervoermiddel waarin, of met dezelfde kudde waaronder besmet of verdacht vee is bevonden!</p>
	<p>Art. 4. Gedep. Staten kunnen bepalen, dat het vee van een of meer der genoemde soorten.dat op do voor don aanvoer&gt;angewezen plaatsenwordt toegelaten, tijdelijk onder toezigt van keurmeesters zal worden afgezonderd gehouden in eene bewaarplaats, daartoe door bet gemeentebestuur of, onder goedkeuring van keurmeesters, door den houder van het vee aan te wijzen. Het binnentreden der bewaarplaatsen is verboden, behalve aan hen, die daartoe cene schriftelijke vergunning van keurmeesters hebben verkregen, of er ambsthalve toegang hebben. Art. 5. Niemand mag uit de bewaarplaatsen vee vervoeren, of doen ver voeren dan met schriftelijke vergunning van keurmeesters en met in achtneming der daarbij te maken bepalingen omtrent den te volgen weg, onverminderd de verpligting tot naleving der plaatselijke verordeningen op dit onderwerp.</p>
	<p>Art. 6. Veor zoo verre de overtredingen van deze verordening niet vallen onder de wet van 9 Julij 1842 (Stbl. N°. 21) zal overtreding der bepaling van art. 1 en 5 worden gestraft met eene boete van f 75 en 7 dagen gevangenisstraf, te za&apos;r:en of afzonderlijk, die van art. 2 met eene boete vau ƒ25 en 3 dagen gevangenisstraf, te zamen of afzonderlijk , die van art. 4, 2de lid mot eene boete van ƒ 10 en 2 dagen gevangenisstraf, te zamen of afzonderlijk Art. 7. Behalve de door ie wet aangewezen personen zijn tot het constateren van overtredingen dezer verordening bevoegd de keurmeesters en alle andere personen die van wege de provincie met het houden van toezigt tot handhaving der verordening worden belast Art. 8. Deze verordening treedt in werking op het door Gedeputeerde Staten bij de afkondiging te bepalen tijdstip Gedeputeerde Staten zijn bevoegd hare werking, heten voor alle, hetzij voor enkele der in art. 1 genoemde voorwerpen te schorsen. &quot;&lt;».«»» u^</p>
	<p>Deze verordening is op 28 Sept. jl. door den Koning goedgekeurd. Gedeputeerde Staten van Noord-Hollnnd hebben verder he! volgende bepaald: I. De bovengenoemde verordening treedt in werking op den 4den October 186 o; 11. Als plaatsen waar het geoorloofd is runderen, schapen, varkens en geiten aan te voeren, worden aangewezen: a. te Amsterdam, de Westeraanlegplaat?, of zoodanige andere plaatsen, alwaar, ingevolge de kennisgeving van Burg. en Weth. van Amsterdam, van 28 September 1863, (Gemeenteblad N°. 19) in bijzondere omstandigheden de invoer kan worden verguad; en b. de aanlegplaats bij het huis Zeeburg onder de gemeente Diemen.</p>
	<p>Op 30 September was een der graskalveren, die zoo als in eene vorige opgave werd gemeld als -verdacht , waren afgezonderd, lijdende aan runderpest. Deze dieren waren van Breukelen aangevoerd en door eene verklaring van het gemeentebestuur gedekt. Men zou daaruit echter geenszins mogen afleiden, dat de runderpest aldaar heerscht. Immers, naar men verneemt, ware deze dieren don vorigen dag in den omtrek aangekocht en hebben slechts één nacht in de gemeente Breukelen doorgebragt. De drie stieren, in eene vorige opgave als ziek vermeld, zijn op 1 Oct. afecmaakt en begraven overeenkomstig de voorschriften der wet.</p>
	<p>Bij de firma R. C. Meijer a&apos;hicr is verschenen het eerste nummer van de omnibus, Jaarboek aan de algemeene belangen gewijd. Van dat geschrift zullen op onbepaalde tijden 48 vellen&apos;s jaars verschijnen. Het zal dus zonder een weekblad te zijn, nagenoeg evenveel leveren als men gewosn is van een weekblad te ontvangen. Wat de strekking zal zijn durven wij niet zeggen. De redactie geeft geen programma, maar varwijst den lezer naar haar motto waarheid en regtvaardigheid. Dit maakt intusschen de zaak niet duidelnker, want iedere partij in staatkunde , letterkunde en godsdienst houdt hare rigting voor de ware. Uit de artikeien, die dit eerste nummer behelst, is de rigting der redactie mede niet op te maken. Die artikelen schijnen alleen aan te toonen, dat de redactie niet gaarne alledaagsche stellingen verkondigt en ontwikkelt. Wij onthouden ons echter van een eindoordeel en zullen liever eenigen tijd gadeslaan, wat de redactie zal leveren. Dit bevelen wij ook aan het publiek aan.</p>
	<p>De Heer St. Roman, de gunstig bekende prestidigitateur, zal in het locaal Odéon nog slechts een paar voorstellingen geven, welke naar hij verzekert zullen uitmunten door verschillende nieuwe toeren, waaraan inzonderheid de avond van morgen zeer rijk zal zijn, zoodat wij den liefhebbers van het genre nadrukkelijk aanraden van deze gelegenheid gebruik te maken.</p>
	<p>1 &apos;I 111 IM I I &apos; Inlij h| i i|j ml, nll || Parkes, te ¦zoo u en sedert naar ¦Jeddo van waar Dr. ¦gelastigdo in Japan heeft gefungeerd, vertrekt met deze mail naar Shan-rtrék wordt door de Europesche le volhing hi/r zL Jn m **•«&quot;&quot;&gt;«*&gt; hecrschtvoor het tegenwoBrdige eene volslagene JS.1*3;. Men ge!ooft&gt; «•* zelfs *&gt; ge3chi»en tusschen den Taikoen en 11»/™^ dadclijkhedcn znllen worden vereffend. Zeker is het UK * &quot;&quot;&quot;^ *&quot; StriJdlUStig Men houdt zich hier bezig met de betere inrigting van ons gemeentewezen, waarnaar reeds lang reikhalzend is uitgezien; verscheiden nuttigo verordeningen zijn vastgesteld, voornamelijk ter bevordering van gezondheid en veiligheid; ook wordt eene betere organisatie van het policiewezen beraamd.</p>
	<p>Dat dit laatste wel noodig is bleek, nog in de afgeloopen week, toen twee stoute diefstallen plaats hadden; gelijk gewoonlijk wisten de daders te ontsnappen. Weldra zal men hier wedrennen, zeilwedstrijden, enz. hebben. Er hebben geruchten geloopen, dat men dit iaar miuder zijde had te wachten; doch deskundigen spreken dit bepaald tegen. Men rekent op ten uitvoer van 20 tot 25 duizend balen. De prijzen zijn bij meer vraa?, eenigzins gerezen. Ook de theemarkt is levendig; bij het regenachtig weder van de laatste weken was de aanvoer niet grooi. Naar katoen ook veel vraag. Metalen en droogerijen daarentegen niet gevraagd. Ter onzer reede liggen thans 22 koopvaarders, waaronder de volgende Nederlandsche: Het brikschip Nipon, kapt. Corst, van Batavia; id. Libra, kapt. Dirksen, van Amsterdam; het barkschip JoanM.Kemper, kapt. T. de Vries van Nagasaki; id. D. F. Visser, kapt van der Linden, van Amsterdam; id. Japan Packet, kapt. O de Breuk&apos; van Nagasaki. Het schip D. F. Visser, den 13den Maart van Amsterdam en den 24sten Junij van Anjer, is op 44° 23&apos; Z. B. en 26° 48&apos; O. L. van Greenwich door zwaren storm beloopen, en heeft aan masten en zeilen nog al geleden. Van Anjer naar Jokohama had het echter zeer goed weer gehad.</p>
</text>
