<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EXM3DITII3. Een JONG MENSCH , eenige jaren in voornoemd vak werkzaam, van wiens accuratesse en soliditeit de beste getuigen kunnen geproduceerd worden , wenscht geplaatst te worden aan eene drukke EXPEDITIE-ONDERNEMING of GOEDEREN-BUREAU hier te Lande; hij is volkomen met de dienst eener dergelijke inrigting bekend. Reflecterenden gelieven zich Franco te adresseren onder Lett. V. E. Bureau Handelsblad^^ (22300) STÜïiÜHÜ- 1 (MBHMI. De Firma T. C. BAKKER &amp; Cie., Schans bij de ftaampoort, EE 218, heeft de eer te berigten, dut zij zich in den Groot- en Kleinhandel in STEENKOLEN en COKES_aldaar heeft gevestigd. (21865) GESTIKTE LUSTRE EN MOIRÉE ROEEEN, in ruime keuze voorhanden in het MAGAZIJN VAN AMERIKAANSCHE NAAI-MACHINES, Damrak over de Papenbrug, H 111. (18305) Een Fatsoenlijk BURGER MEISJE van de P. G., omtrent 20jaren oud, wenscht zich als WINHELDOCHTER in eene of andere Affaire, of ook wel als DIENSTBODE in een fatsoenlijk klein Gezin GEPLAATST te zien; in het eerste geval is zij ook niet ongeneigd, des noodig, in de Huishouding behulpzaam te zijn, en zal zij meer letten op minzame hehandcling dan op hoog Loon. Reflecterende, wordt men vriendelijk verzocht franco briefjes te willen inzenden onder Lettert W. R., Bureau Handelsblad. (22387) Door den Doekhandelaar J. M. E. MEIJER, te Amsterdam. wordt met goed succes gedebiteerd: GV§TAAFAPOLF, KONING VAN ZWEDKN, DE REDDER TAS HET PROTESTASTISIIES. pooit JOHs. HILMAN. (22078) VADER CAIA, uitgegeven voor het Nederlandsche Volk, met eene Voorrede van f W. J. HOFDIJK, met GELITOGRAFIEERDEN OMSLAG E en KEURIG in STAAL GEGRAVEERD TITELVIGNET, een g zwaar folio boekdeel, in 2 kolommen godrukt, is in alle Boekwin- m kels en bij den Uitgever H. C. A. CAMPAGNE, te TIEL, g verkrijgbaar. Prijs ƒ4.40, gebonden in Prachtband ƒ5.50. (22345) g Bij THEUNE &amp; CO., Kalverstraat, zijn de volgende (22225) Muziekwerken in druk verschenen: MA IK&apos;&apos;LAINE J. GRAVER , Sechs Tondichtungen f. d. Pianoforto (Ihror Majesiiit SOPHIE FRIEDERIKE MATHILDE, Königin der Niederlande gewidmet) op. 6 ƒ 3.—. H. ZEGERS VEECKENS, Bagatelle p. le piano, op. 1, n°. 1 » 0.60. J. VAN DER PLASSCHE, Le retour.du printemps. (De terugkomst der Lente), Paroles de M. H. DE GRAAFF. Romance av. P „ 0.60. S. MERCADANTE, Cavatine de I&apos;opéra: La Donna caritea p. Alto. «Ah s&apos;estinto ancor mi vuoi&quot; («Wenn du diirstet nach meinem Blute&quot;) e. Plte. (Apollo n&quot;. 31) ti 0.90. A. DIABELLI, Tiois Sonates aimabies p. le P. a quatre mams, op. 152, nu. 1, 1,3 // 1.35. EH. SCUUBERT, Hongroiso p. le P. tirée do I&apos;oeuvre 94. Tt 050. C. M. DE WEBER, Rondeau brillant p. le P., op. 62... u I.—. jkjjk &quot;Naar BÖÏÏÏBAYr 35fflliaslËi,!St te AMSTERDAM in lading om 15 October te vsrtrekwtl&quot;Wffirfflken: Het Eerste Klasse IJzeren FREGATSCHIP CJLJLËIPOBJXfMJL9 Kapt. M. DE WIJN. Voor informatien voor Vracht of Passage gelieve men zich te adresseren bij de Heeren Reeders LOUIS BIENFAIT fr SOON of bij de Cargadoors DE VRIES fr C. of BREITENSTEIN &amp; THEN BERG. (19312) afck ROTTERDAM-DUNDEE. |§||||j§|Mct din-cte Cognossementen in Doorvracht naar alle Spoorwegstations in Schotland. De Stoomboot QUEEN, Kapt. S. STOOL, vertrekt van ROTTER-&apos; DAM naar DUNDEE Woensdag 11 October, des Morgeus vroeg. Adres bij J. B. CROL &amp; C°., te Ro.tcrdam. (22281)</p>
</text>
