<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SPAARBANK VOOR DE STAD AMSTERDAM.</title>
	<p>Saldo op I°. Sept. 1865 ƒ 583,174.50% Van 1 tot 30 Sept. ontvangen . » 16,508.02% j- 599 68* x s*t Van 1 tot 30 Sept. uitbetaald, i 15/733!08% Saldo op I°. Oct. 1865 ƒ 583,949.44% Op I°. Sept. 1865 waren in omloop 7596 livretten. Van 1 tot 30 Sept. afgegeven 90 u 7686 it Van 1 tot 30 Sept. ingetrokken 60 « In omloop op I°. Oct. 1865 7626 tr</p>
	<p>Het geregtshof alhier heeft gisteren: I°. bekrachtigd het vonnis der regtbank alhier, dd. 21 Maart 1865, waarbij P. R, ter zake vanopenbare schennis der eerbaarheid, is veroordeeld tot 6 maanden eenzame opsluiting en ƒ 100 boete ; 2°. bekrachtigd het vonnis der regtbank te Haarlem, dd. 22 Junij 1865, waarbij W. van G., ter zake van het moedwillig toebrengen van stooten, is veroordeeld tot 7 dagen gevangenisstraf; 3°. vernietigd het vonnis der regtbank alhier, dd. 15 Febr. 1865, en op nienw regtdoende, J. K., ter zake van het onwillig toebrengen van een kwetsuur, door gebrek aan voorzorg, veroordeeld tot 6 dagen eenzame «psluiting en ƒ 8 boete; 4°. bekrachtigd het vonni» der regtbank alhier, dd. 19 April 1865, waarbij W. F. H. en P. C. W. E., ter zake van het moedwillig toebrengen van slagen en kwetsuren ,de eerste aan 2 personen, zijn veroordeeld ieder tot 15 dagen eenzame opsluiting, en de eerste tot 2 en de tweede tot 1 geldboete van ƒ8 ; s°. vernietigd het vonnis der regtbank alhier, dd. 17 Mei 1865, waarby A. M. S., ter zake van het in het openbaar uiten van smaadwoorden , de telastelegging eencr _ aangeduide ondeugd behelzende, is veroordeeld tot ƒ8 boete, en op nieuw regt doende haar vrijgesproken; 6°. bekrachtigd het vonnis der regtbank ahYer, dd. 20 Junij 1865, waarbij J. F., ter zake van het moedwillig toebrengen van slagen en kwetsuren, is veroordeeld tot 8 dagen eenzame opsluiting; 7°. vernietigd het vonnis der regtbank alhier, dd. 12 Julij 1865, en op nieuw regt doende J. de J., ter zake van het moedwillig toebrengen van slagen, veroordeeld tot ƒ8 boete en G. J. M. B. vrijgesproken van dergelijk feit; B°. vernietigd het vonnis der regtbank, dd. 9 Aug. 1865, en op nieuw regt doende M. M. P., ter zake van het moedwillig toebrengen van slagen en het in het openbaar uiten van smaadwoorden, veroordeeld tot 2 geldboete» elk van ƒB, en M. J. P. vrijgesproken van het hem ten laste gelegde; 9°. bekrachtigd het vonnis der regtbank alhier, dd. 19 Julij 1865, waarbij G. de H., ter zake van feitelijk en gewelddadig verzet tegen bedienende beambten, handelende ter uitvoering der bevelen van het openbaar gezag, is veroordeeld tot 15 dagen eenzame opsluiting.</p>
	<p>De gemeenteraad van Tiel heeft het voorstel van Burgemeester ca Wethouders, om in deu Merwe- en Waalspoorweg voor 2 ton deel te nemen aangenomen, met 1 stem tegen. De gemeenteraad van Sliedrecht heeft besloten tot deelneming voor ƒ20,000.</p>
	<p>Wij vernemen, dat Mgr. Swinkels, viearis-apostoliek van Suriname, door den Paus benoemd is tot bisschop van Amorium i. p. i. (Noord-Br.)</p>
	<p>&apos;s GRAVENHAGE, 2 Oct. Bij Burgemeester en Wethonders is het berigt ontvangen, dat de subsidie van Z K. H. den Prins van Oranje voor den schouwburg wordt ingetrokken.</p>
	<p>— Eenige boeren nit verschillende gemeenten van het naburige Westland stonden heden achtervolgens voor de regtbank alhier teregt, de een: wegens het laten loopen van eene van de runderpest verdachte koe onder ander vee; de ander: wegens verzuim van aangifte van eene zieke koe, enz. Vele getuigen , waaronder de burgemeesters dier gemeenten alsmede veeartsen, werden als getuigen gehoord. De subat.-olficier van justitie reqnireerde schuldigverklaring en veroordeeling der beklaagden tot gevangenisstraf en geldboete, alles overeenkomstig de art. 459 en volg. van het Wetb. van Strafregt. De subst.-officier gaf bij het nemen van zijn requisitoir te kennen, dat hij met terzijdestelling van alle andere nog loopende zaken de onderhavige vervolgingen met spoed heeft doorgezet, ten einde bij het heerschen der tegenwoordige besmettelijke veeziekte of runderpest, een ieder daaruit de waarschuwende les mog» ontvangen, om zooveel in zijn vermogen is bij te dragen tot wering dier ongelukkige ziekte. Hij achtte het dan ook raadzaam dat eene strenge straf ten deze worde opgelegd. De uitspraak der regtbank ia behaald op heden over acht dagen. — Door Burg. en Weth. is voorgesteld eene som van ƒ 600 te ver* leenen als bijdrage tot het oprigten van een museum van moderne Ne« derlaudsche kunst, waartoe aanvrage is geschied. — Gisteren namiddag heeft zekere A. d. J., aardwerker, woonachtig in het Oog in het Zeilstraatje alhier, zijne vrouw in drift een steek in den onderbuik onder de linkerborst toegebragt, waardoor zij thans nog in een gevaarvollcn toestand verkeert.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 2 Oct. Heden is aan het locaal van het provinciaal bestuur in Zuid-Holland aanbesteed: Het bekaden vandenregteroever der Nieuwe Merwede, aanvangende aan den zeedijk van den Aloizenpolder beneden den kop van het eiland Dordrecht en eindigende aan do afsluiting van het Langendamdiep, behoorende tot de werken der Merwede en Killen onder de gemeente Dubbsldam, provincie Zuid- Holland. Van de 19 inschrijvers was de minste de Heer A. de Geus Jr. te Hardinxveld voor ƒ 13,800.</p>
	<p>Daarna is aanbesteed het verrigten van baggerwerk op het benedendeel in het rivierbed der Nieuwe Merwede onder de gemeente Made c. a. en Dubbeldam, provincie Noord-Brabant en Zuid-Holland door middel der rijks-stoombaggervaartnigen N°. 2, 3 en 4, met het onderhoud dier vaartuigen en toebehooren. Van de negen inschrijvers voor dit werk was de minste de Heer P. Bos te Sliedrecht voor ƒ 19,433. ROTTERDAM, 2 Oct. Ten gevolge der oproeping aan ajle hier te lande gevestigde veehandelaren, die hun vee over Rotterdam naar Bonden verzenden, zijn heden middag ten huize van Mej. de Wed. H. Embroek, aan de veemarkt alhier, een aantal dezer handelaars, benevens veehouders en andere belangstellenden uit verschillende plaatsen bijeengekomen , tot het bespreken van middelen, om in de tegenwoordige omstandigheden de aanhouding van vee bij den invoer te Londen zooveel mogelijk te voorkomen. De Heer de Vries, die zich met de leiding dezer vergadering had belast, begon met te wijzen op de thans aldaar vigerende verordening, ten gevolge waarvan iedere lading vee in haar geheel werdt aangehouden, zoodra slechts één enkel stuk vee van besmetting verdacht wordt, zoodat bij voorbeeld door een enkel schaap eene geheele lading koeijen, kalveren, varkens, enz. in gevaar wordt gebragt van die bepaling ook daarop te zien toepassen. Naar aanleiding daarvan werd alsnu in de eerste plaats voorgesteld om, zoo lang die verordening van kracht is, elke hier ter stede aan boord gaande lading slechts uit ééne enkele seort van vee te doen bestaan, in dien zin, dat de eene stoomboot alleen met runderen, eene andere boot alleen met schapen, eene derde alleen met varkens of eenige andere soort beladen wordt. Dit voorstel werd, nadat het door vele aanwezigen was besproken, aangenomen. Daarop werd do vraag behandeld: Wat zullen wij doen wanne er de cargadoors bepaaldelijk weigeren zich naar dit besluit te regelen?&quot; Toen deze kwestte werd gesteld hadden eenige aanwezigen, na het uitbrengen hunner goedkeurende stem, welligt in de meening, dat daarmede toch de hoofdzaak was afgehandeld, de vergadering verlaten. De overigen vereenigden zich intussohen bij hoofdelijke omvraag met^agènoeg eenparige stemmen dadelijk met het denkbeeld, om, bij weigering der cargadoors, de toezending van vee ter lading te staken, doch in allen gevate, uit aanmerking der gegeven omstandigheden, deze overetakw* *«•ƒ** &quot;P &apos;&quot; * &apos;t.</p>
	<p>Zaturdag 14 dezer in werking te doen treden. Na afloop daarvan werd het denkbeeld ter sprake gebragt om den kapitein der stoomboot, of eenig ander daartoe gemagtigd persoon in last te geven, om elk stuk vee, dat op zee ongesteld wordt, dadelijk overboord te werpen en de daaruit voortvloeiende schade onderling te vergoeden. Dit punt is echter tot nadere bespreking aangehouden. Eindelijk werd nog in overweging gegeven om, ten gevolge van het besluit van den gemeenteraad tot schorsing der veemarkt alhier, over te gaan tot indiening van een adres, inhoudende hit verzoek tot heropening der markt, alleen voor slagtvee, in navolging van hetgeen daaromtrent te Londen dezer dagen is vastgesteld. Dit voorstel werd aangenomen en tevens werd eene commissie van vier personen benoemd , om het adres te redigeren. Ten slotte werd vastgesteld, in de volgende week ter nadere beraadslaging eene tweede bijeenkomst te houden. — Naar men verneemt is in eene 11. Zaturdag gehouden bijeenkomst van de leden der regelings-commissie van het in het begin der maand September alhier gehouden taal- en letterkundig congres besloten, om een aanzienlijk deel van het nog in kas zijnde saldo te bestemmen voor een liefdadig doel. Het resterende zal dienen om het fonds te stijven tot oprigting van het standbeeld voor den graaf van Hoogendorp. DORDRECHT, 2 Oct. Als een bewijs van de groote groeikracht in dit jaar kan dienen, dat op eene hofstede in dit eiland, appelboomen en eene witte druif voor de tweede keer vrucht zetten en een witte es na het voorjaars- en het St. Jansschot nu voor de derde keer blad maakt.</p>
	<p>* HAARLEM, 3 Oct. Uit de rijtuigfabriek van den Heer Beijnes alhier worden thans waggons aan de Holl. spoorwegmaatschappij afgeleverd , welke zullen worden gebruikt op het smalle spoor, dat thans op den Holl. spoorweg wordt gemaakt; zelfs de waggonS bestemd voor reizigers 3de klasse munten door sierlijkheid nit en zijn even als de thans bestaande bestemd voor 40 personen, met dat onderscheid echter, dat in plaats van 5 slechts 4 personen naast elkander op eene bank zullen zitten.</p>
	<p>* HOORN, 2 Oct. Bijna alle schapen, die hier ter markt waren aangevoerd, zijn onverkocht gebleven, doordien de kooplieden ze niet wilden koopen, omdat het vervoer belemtfierd is en Donden ze niet wil ontvangen,</p>
	<p>* NIJMEGEN, 2 Oct. Het voorloopig examen alhier bij het lste reg. inf. voor officier is afgeloopen. Tot het definitief examen in Dee. e. k. to &apos;s Hage, zijn toegelaten&apos; de sergeanten 11. C. van den Broek, W. van Vliet Harsveldt, J. B. Stenfcrt, J. Hissink, H, T. Lubeck, F. Britt, O. G. H. Heldering en J. A. Ardesch van Hamel.</p>
	<p>* LEEUWARDEN, 2 Oct. De Heer J. W. Tromp, lid der prov. staten voor het •hoofdkiesdistrict Leeuwarden, heeft als zoodanig zijn ontslag genomen. De dien ten gevolge noodige nieuwe verkiezing is door Gcd. Staten bepaald op 17 dezer en de herstemming zoo, noodig, op 31 dezer. * OLST, 2 Oct. Het water op&apos; den Yssel is thans zoo laag dat de stoombootvaart op deze rivier is gestaakt. Op sommige plaatsen kan men de rivier te voet passeren.</p>
	<p>BERGEN-OP-ZOOM, 1 Oct. Ingevolge de wet van 7 Julij 1865 (Staatblad N°. 79), heeft de gemeenteraad besloten, dat de plaatselijke belastingan op voorwerpen van verbruik zulkn worden afgeschaft en vervangen door: I°. het heffen van 40 opcenten op de grondbelasting van de gebouwde en 10 opcenten op die der ongebouwde eigendommen; 2°. het beschikken over 4/5 van de opbrengst der rijksbelasting op het personeel; 3°. het heffen van 25 opcenten op de hoofdsom van de rijkspersonele belasting; 4°, idem van eenen hoofdelijken omslag over de ingezetenen van plus minus ƒ 12,000 per jaar; s°. idem cene plaatselijke belasting op de honden; 6°. idem op de tooneelvoorstellingen; 7°. eene heffing van schoolgelden op de openbare scholen; B°. idem van haven- en liehtgeld ; 9°. van leges der gemeente-secretarie ; 10°. idem van standplaatsen op markten.</p>
	<p>— Door een groot aantal mcd. doctors uit het arrondissement Breda, waaronder vier ter dezer stede gevestigd, is een adres gezonden aan het thans te &apos;s Bosch vergaderde concilie van bisschoppen, waarop op wetenschappelijke gronden, in het belang deralgemeene volksgezondheid, krachtig wordt aangedrongen op de afschaffing van het verbod om des Zaturdags vleesch te eten. (N. R. Ct.)</p>
</text>
