<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ter overname wordt aangeboden eene i TAPISSERIE-ZAAK, die een burgerhestaan oplevert en waartoe p. m. ƒ4OOO zullen benoodigd zijn. Beflectcrenden kunnen informatiën bekomen bij de Heeren DE BREUK &amp; SMITS, Nieuwsleeg. Brieven franco. Een ZOOM-EIKER te koop, met ruime Hoef, groot vijftien ton, met Luiken, Mast, Zeil, Stag en lloofdlouwcn; alsmede een open Aak, mei Boef en Voorplecht. Beflecterenden vervoegen zich met franco brieven of in persoon bij M. J. WITMANS, Leesinrigting, ; Geregl, of bij den eigenaar J. PEEBENBOOM, Oude Singel, Wijk V, N°. 400, waar boyengenoemden kunnen bezigtigd worden. HOUTVERKOOPING, Qotn contant Geld,_) le Leiden, op Zaterdag 22 Juni 1867, des voormiddags len elf ure, aan de voormalige Marepoori, bij den Stalhouder G. TIBBOEL, van Juffers, Ellens, Koordsche, Zweedsche en Greenen Deelen. 2KKKR MHDÖËÏj. Eeuwen zijn voorbij gegaan waarin bergen van kruiden en rivieren van dranken zijn aangewend legen de heillooze plaag genaamd Rhumatiek, echter alles zonder eene geregelde zekere uitwerking; geen medicijn, dat niet le vergeefs klotste tegen de rots van hel rhumatiek; geen middel is voor deze bekend geweest, dat hare kwaal en oorzaak met wortel en tak uitroeide; thans zijn daar de eenvoudig bereide Watten van Abshaubbin, welke in slechts weinige maanden reeds zoo vele blijken van hare dadelijke werking hebben gegeven. Niemand beproeft te vergeefs hare kracht. Het trekt gevalle koude uit alle ligchaamsdeelen dadelijk ontvangen dadelijk uit, en vervolgens naar evenredigheid dat men verkiest spoedig of langzaam van hare weldadigheid gebruik le maken; de prijs kan voor niemand een afschrik zijn, terwyl het veelvuldig debiet mij in slaat stelt ze legen den geringen prijs van sleehls 30 Cents per pakje te kunnen blijven verkoopen. Verkrijgbaar aan hel Hoofd-De&apos;pót b&apos;rj . A. BBEETVELT Az., te Delft, die tot bewijs der echtheid steeds voortgaat de billenen ie onderteekenen. Verder bij: A. van &apos;t Hooft, Leiden, Maarsmansteeg. L. den Ouden, Soelermeer. N. J. Sanders Gz., Leiden, Haarlem- Wed. Boon, Lcidschendam. merstraat. W. Liglhelm, Voorburg. J. J. Beuzemaker. Leiden, Vischmarkt. A. Bols, Nieuwkoop. G. Wilhelmus, Woerden. Wed. C. van der Meer, Noordwijk. Mej. de Wed. Bosman, Gouda E. van Mansurn, Hillegom. F. A. G. van Deih, Gouda. J. Knol, Haarlemmermeer. ,_&apos;_ _ Geb». Kauling, Alphen. __.$_ fj J. Goudkade, Boskoop. C. B. Verheul, Oudewater. Bij alle Boekhandelaars is te bekomen: DE BREUK &amp; SMITS&apos; ALGEMEEN&apos; ADRESBOEK &apos;VAN DE STAD LEYDEN, .&apos;. :. VOOR. Il ET. &apos;ïSSSÊL 186*. &apos;i.ii . . ACHTSTE JAARGANG. &gt; &gt;J &apos;•&apos;&apos; |ÜY&quot;« -; ■• &apos; &quot; ppii« ƒi *n &quot;:&apos; -M,:</p>
</text>
