<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 20 Junij.</title>
	<p>Z. M. de koning-groothertog heeft lot ridder der orde van de Eikenkroon benoemd den heer J. Ragul, onder-secretaris van Z. K. tl. prins Hendrik. — Tot burgemeester zijn benoemd: te Barwoutswaarder e. a. de heer m&apos;. J. Bredius; te Tubbergen de heer jbr. mr. L. E. F. J. von Bönninghausen; te Warmenhuizen de heer R. Slot; voorts is aan den heer A. J. Krudop, op zijn verzoek, eervol ontslag verleend als burgemeester der gemeente Elburg. — Tot kantonregter te Beverwijk is benoemd de heer mr. A. C. Lagerwey, thans griffier bij dat kamongeregt. — De minister van binnenl. zaken heeft tot klerken bij den rijkstelegraaf benoemd: J. A. A. Schwan te &apos;s Heriogenbosch, J. H. van Grafhorst te Rotterdam, H. W. Hagedorn te Amsterdam, L. M. M. Arrachart te Steenbergen, J. van Tubergen te Haitem. De toelating als leerling voor de telegrafie van C. Erkelcn is, op zijn verzoek, ingetrokken. — De heer W. G. F. Nicolaï is benoemd lot lid van den jury voor Nederland voor den bij gelegenheid der tentoonstelling te Parijs le houden muziekalen wedstrijd. — Naar wij vernemen heeft de heer J. J. Kerkwijk bedankt voor secretaris van het hoofdbestuur der Vereeniging van fabriek- en handwcrknijverheid in Nederland, en is in zijne plaats benoemd de heer M. L. Hermans, ,le dezer stede, tot dusverre vjce-president dier vereeniging. — In de zitting van de tweede kamer van gisteren heeft de heer Dumbar, na daartoe bekomen verlof, eene interpellatie gerigt tot den minister van .binnenl. zaken over hel voorgevallene op 30 Mei jl. op den Rijnspoorweg. Zijne vraag strekte daartoe, of de minisier nog zou knnnen goedvinden op eene andere wijze dan lol nu toe geschied is, het gebeurde le doen onderzoeken , daar hij niel overtuigd was dat de raad van loezigl op de spoorwegen onbevooroordeeld in diens rapport was te werk gegaan, uithoofde die raad den 30slen April jl, zijn rapport over den voldoenden toestand van den weg had uitgebragl en dus moeijelijk een maand later een tegenovergesteld rapport kon opmaken. De minister van binnenl. zaken gaf daarop te kennen, dat hij zich hield aan het rapport van den spoorwegopzigter, en .aan dat van den raad van toezigt, die beiden in de uitzetting van het ijzer, ten gevolge van de hitte, de oorzaak van het ongeval hadden gezien. Hij vond dan ook geen aanleiding om een nieuw onderzoek door eene speciale commissie le doen plaats vinden, en deelde mede dal de officier van justitie le Utrecht, ua de uilgebragte rapporten, geen grond had gevonden tot het instellen van een nader onderzoek. De slotsom van deze interpellatie was, dat de heer Dumbar niet verder op de benoeming van zoodanige commissie aandrong, maar dat zoowel hij, als de hh. Gndefroi en van Nispen, den minister verzochten een naauwkeurig toezigt op den Rijnspoorweg te houden. Daarna werden de algemeene beschouwingen hervat over het wels-oniwerp regelende de uitgifte- in erfpacht van woeste gronden op Java. De heer Stieltjes verklaarde de algemeene strekking daarvan wel te kunnen goedkeuren; doch het.werd bestreden door de hh. Saaymans Vader, van Nispen van Sevenaer en de Brauw; de heer Keuchenius had legen onderscheiden deelen van het wels-onlwerp bezwaar, maar zeide nog niet le kunnen verklaren, of hij daaraan zijne slem zou ontbonden, hij erkende dat met deze wet, werd zq getrouw toegepast, de oplossing van het cultuursielsel binnen korteren of langeren lijd een voldongen feit zou zijn; de heer &apos;sJacob eindelijk verklaarde in het algemeen legen het gronddenkbecldgeene bedenkin™ te hebben, maar met verschillende bepalingen zich niet le kunnen vereenigen°. In de zitting van heden werden de beraadslagingen voortgezet. De heer Winlgens verklaart de concilianie politiek len hoogste af te keuren. De heer de Casembroot zal tegen dit ontwerp stemmen, tenzij het aanmerkelijk gewijzigd wordt. De heer van Zinnicq Bergman heeft bezwaren die hem welligt leiden zullen legen het ontwerp te stemmen. De heer Fransen van de Putte waarschuwt tegen juristerij en valsche philantltropie. Om verschillende redenen is hij voor dit ontwerp, dat hij echter neemt voor wat het is. Hij geeft den minister in overwegin» art. 1 eenigzins le wijzigen en artt. 2, 3 eu 4 uil het ontwerp te doen vervallen. De hh. Winlgens, Insinger en Rochussen beantwoorden verschillende sprekers&apos;. De heer Pijnappel behandelde in eene uitvoerige rede 1°. het punt der juristerij en 2°. onderzocht hij of het onderwerp in strijd was mei het cultuursielsel.</p>
</text>
