<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FAILLISSEMENT. RANGREGELING. Op bevel van den Edel-Achib. Heer Regier-Commissaris in het faillissement van G. VAN DER WAALS, Vleeschverkooper te Leyden, is op heden eene voorloopige Rangregeling met de daartoe behoorende bescheiden ter Griffie van de Arrond.-Reglbank gedeponeerd, ten einde aldaar gedurende veertien dagen te verblijven ter inzage van een ieder. De Curator,. Letden, 21 Junö 1867. Mp. J. VAN HEUKELOM. vereeniging voor christelijke belangen. evangeliEprediking , op ZONDAG 23 Juni 1867, des avonds ten zes ure, door IK «V. A. SCHUURMAN, Pred. te &apos;s Rage. &apos; ZAAL, Noordeinde. Isfifó J. DE VRIES, % Heelkundig Tandmeester en vervaardiger i van Kunsttanden enz., SeoctroÜeerd door Z. M. den Koning der Belgen, Hoogewoerd, M°. 4168, te Leyden. De St. Jansberk te &apos;s Mcrtogenboscli. Er hebben zich hier en daar in ons land Commissies gevormd om steun I te geven aan eene onderneming, die aanvankelijk reeds de meest verrassende ; uitkomsten heeft opgeleverd, de herstelling namelijk der St. JTans! kerk te &apos;s Hertogenbosch. Zullen de ontwerpers van dit stoute plan, met het oog op Keulen&apos;s wijd! vermaarden Dom, het geloof aan de mogelijkheid van de uitvoering levendig houden, dan behooren in Nederland, gelijk dit in Pruissen plaats vond. onderscheiden krachten zich ie vereenigen. Eendragt is ook hier de groole magt waarop men durft vertrouwen. En wat zou haar in den weg staan? Toch wel niet de plaats en de ! tegenwoordige beslemming van dit Tempelgebouw? Trouwens wat er schoon ■is te &apos;s Hertogenbosch behoort aan hel gansene vaderland, en wat eenig j kerkgenoolschap goeds bezit, is het eigendom van geheel de kerk. ledere i bedenking behoort te zwichten voor hel feit, dat het hier niel sleehls de ! instandhouding geldt van een eerbiedwaardig monument van oud-Neder-1 landsche godsvrucht, maar tevens en vooral eene hulde aan den geest der i gewijde kunst, die het voorgeslacht lot zulke groolsche werken den moed ! en de bekwaamheid verleende. I In hel vaste vertrouwen dat die geest nog voortleeft en wakker is in den ! boezem van ons volk, hebben de Ondergeteekenden zich hier ter plaatse als | Commissie vereenigd en verklaren zich volgaarne bereid om elke, ook de geringste, bijdrage die hun voor het bewuste doel mogi worden toevertrouwd aan de Hoofdcommissie te &apos;s Hertogenbosch te doen toekomen. ü&apos;. L. J. F. JANSSEN. L. DRIESSEN. Leiden, Junij 1867. M. S. C. SNELLEN VAN VOLLENHOVEN. D. A. RUTGERS VAN DER LOEFF. C. J. VAN DEN AARDWEGII. D. A. SCÜRETLEN.</p>
</text>
