<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 18 Junij.</title>
	<p>Graaf Russell is voornemens in het hoogerhuis de regering te interpelleren over het Luxemburgsche verdrag.</p>
	<p>Door het lagerhuis is het iweede gedeelte der reformbill, hetgeen betrekking heef: op de verdeeling der kiesdistricten, aangenomen.</p>
	<p>— De Reform League, die tot nog loc alleen voor de radicale hervorming van Engelands instellingen werkzaam was, heeft gemeend haren werkkring te moeten uilbreiden. Haar bestuur heeft eergisteren een «woord aan de volken van Europa&quot; uitgevaardigd. Wijzende op hetgeen hei Engelsche volk van de gevestigde staatsmagien door louter zedelijke kracht verworven heeft en nog verwerft, vermaant het de volken en inzonderheid de arbeidende volksklassen, om gezamenlijk overal wanbestuur, voorregten en misbruiken, en inzonderheid de oorlogzuchiige staatkunde van vorsten en staatsmannen legen le gaan. — De ongeregeldheden die te Birmingham dezer plaats hadden zijn uitgelokt door het optreden als prediker van zekeren Murphy, een ler en gewezen kalholiek. Hij hield zijne predikaiiën in een houten loods, daarvoor in het midden der stad opgeslagen, en onderscheidde zich door eene ongemeene heiligheid. De katholieke leren liepen in menigte le hoop, deden met tegels en keijen een aanval op de woning van den secreiaris der Birminghanische proiestanlcn-vereeiiiging, vernielden er de vensters en bragien wonden loc aan vijf personen. Daarop werd de volkshoop handgemeen met de policiedienaren; dezen bedienden zich van hunne sabels; een van hen bekwam eenen messteek, een ander eenen steenworp in het aangezigt. Volgens berigten van Dingsdag morgen kreeg de zaak toen een hoogst bedenkelijk voorkomen. De wet houdende exceptionele bepalingen voor het geval van storing der openbare orde was afgelezen; de Iroepen waren op de been, en meer troepen per telegraaf ontboden. Een soldaat was des nachts doodgeschoten en een policiedienaar doodelijk gewond. Twee geheele straten waren geplunderd en eene katholijke kapel door protestanten aangevallen en zwaar gehavend. Volkshoopen gewapend met lange stokken verdrongen elkander op de stralen. Er heerschle uiterst groote opschudding en ontsteltenis. Latere berigten melden dal men er in geslaagd was de rust le herstellen. — In de maand April jl. heeft het getal der geheel verongelukte schepen bedragen 265. Van deze gelooft men dat 26 met man en muis zijn vergaan.</p>
</text>
