<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>fiuvgcrHjfic £tanÖ. Tan IS tot en met 24 Mei 1865. BEVALLEN: J. M. Koreman, geb. van der Koelen ,I.— C. van der Meel, geb. van Leeuwen , D. —J. Moolen , geb. van Kleef, I). —J. M. vau Boom, geb. van Brandwijk, D. —J. van Buren, geb. Starre, D. —S. Speyer, geb. Cohen, Z. — A. C. Martin, geb. Kotlner.D. — L. Poelijoe, geb. van Ewijk , Z. •—W. M. van der Rpyden, geb. Eede. Z. — A. G. de Groot,geb. van Dijk, Z. — P. Erades, geb. Neuleboom ,Z.— J. van der Zeeuw, geb. van Helden, Z. —C. A. van Wijk; geb. Bolland, Z. — E. van Balderen , geb. van der Snelle, D. — J. Ootmar, geb. van der Tuuk, Z. — C. J. Buitendijk, geb. Saris, I). —S. van der Lelie, geb. Prins; Z. —J. M. Carree, geb. Spannemaker, Z. —J. S. van Es, geb. Servaas, Z. GEHUWD: A. Brouwer, jm. en W. Broers, jd. — B. Pracht, jm. en B. Kelderman, jd. — J. G. Moolen, jm. en P. lianselaar, wede. —L. H.Taflijn, jm. en J. Ebbers, jd. —M. S. van Polaancn, jm. en C. Massaar,jd. —J. Boom, jm. en H. Webbers.jd. — D. A. J. Lens,jm. en A M. Groen, jd, — J. Walle, wed.&quot; én .M. J. G. Fasbender, jd. — P. J. Lens, jm. en CA. S. vanHcsl, jd. — B. Nieuwenhuyzen, wed&apos;, en J. van den Berg.jd. — J. P. Bonnet, jm. en J. M. vau der Linden, jd. OVERLEDEN : J. Ilouweling, D., 6d.- J. Keyzer, Z., 3w.—P. de Wilde, 26 j. — 11. J. Heus. 67J. — M.A. vanden Dop, D., 7 m. — L. T. Alofs, Z., 1 j. Eu Bm,—C. M. Galjaard, D., 7d.—A. H. Poelijoe, geb. Bullen , 73j. —A. M. Teske, D., ruim 4m. —J. Massaar, Z., 10 d — Z. van der Wals, geb. &apos;t Hooft, 53 j. — Ma Adra Boers, 32 j. — P. Lagas, Z.,4m. — B. van Helden, Z., 4,j. en 4 m. — M. J. Zandvliet, D., 10 m. — B. Noordijk, geb. Boezer,7Bj. —N. Dcc, geb. Haas, 38j. —M.E. de Jong, geb. vander 5e1,71 j. —G.J. J. Haremaker, Z., 6m.— C. Hazersloot, 47j. —Calra Corna Scheepers, 61 j. —M. Overduyn, Z., bijnasm. —M. VV. Uozeboom, geb. Zwarts,3sj. Aan het Bureau dezer Courant is voor de weduwe J. MONTAGNE nog ontvangen van F. G. ƒ 2.50.</p>
</text>
