<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 23 Maart.</title>
	<p>Aan den heer mr. C. van der Vlies is, op zijn verzoek, eervol ontslag verleend als plaatsvervangend kanlonregler te Alphen; aan den heer A. A. van Bemmelen is, mede op zijn verzoek, eervol omslag verleend uit de belrekking van adsistent hij &apos;s rijks museum van natuurlijke historie te Leyden. i &apos;&apos;&apos;;— Door Z. M. is, met intrekking der benoeming van A&apos;. G. P. F. Groshans, tot plaatsvervangend lid der commissie, in 1867 belasi met het afnemen der geneeskundige examens, benoemd de heer dr. 11. Boursse Wils te Leyden.</p>
	<p>.&quot; —; Tot ontvanger der registralie te Vollcnhove is benoemd de heeryC.VVVy Heufke; thans in die betrekking te Terborg. Voorts zijn de loren der directe belastingen te Sommelsdijk, Oude Tongc en Ooltgeiispljtaif opgeheven, en zijn de gemeenten Sommelsdijk en Nieuwe Tonge gevoeW bijbel ontvangkantoor ie Middelharnis, onder voortdurend beheer van denNml-? vanger H. J. Goetzee* voorts is ingesteld een ontvangkantoor te den Bom*» mei voor de gemeenten den Bommel, Onde Tonge en Ooltgensplaat, en is benoemd tot ontvanger der directe belastingen te Nieuwenhoorn de heer J. R. Nieuwenhuysen , thans ontvanger te Ooltgensplaat. — Door Z. M. zjjn benoemd: 10l adsistent voor de dienst der Ned. bezittingen ter Kuste van Guinea de aldaar gedetacheerde sergeant van het leger in Ned. Indie J. A. de Beer, en de heer H. P. de Peypers, thans klerk bij de maaischappij tol exploitatie van siaatsspoorwegen. — Z. M. heeft goedgevonden ■* bij het wapen der artillerie te benoemen; bij het reg. veldartillerie, tol I»*™ luit. den 2i&quot; luit. F. R. Froger, van het corps; bij hel 1&quot;« reg. vestingartillerie, tot Ist™ luil. den 2if« luit. C. G. Polvliet van hel corps; den lsten luit. jhp. 11. J. M. de Casembroot, van het reg. rijdende artillerie, op zijn verlangen, voor den lijd van één jaar op non -activiteit te stellen. &quot; &quot;&apos; ■ -■&apos; — De minisier van koloniën zal Woensdag en die van finaucie&quot;n Vrijdag aanst. geen gehoor verleenen. — In de zitting van de tweede kamer van gisteren zijn de beraadslagingen voortgezet o»er hoofdst. VIII (oorlog) der staalsbegrooting. De minisier van oorlog beantwoordde de onderscheiden sprekers, en gaf omtrent de drie hoofdpunten, die in de beraadslagingen op den voorgrond waren gesteld, Ie kennen, dat hij legen eene regeling der organisatie van het leger, en de passive verweringsmiddelen bij de wel gestemd was; ook eene afscheiding van het staand leger en de militie afkeurde, en zich rangschikte aan de zijde van hen die hel gevoelen voorstonden om zich bij de verdediging van hel land niet blootelijk bij het zoogenaamd concentratiestelsel te bepalen; maar daarbij ook builenliniën bezet le bonden. In verband met het tweede punt deelde hij mede wat reeds van regeringswege ter bevordering der vrijwillige werving was gedaan; en in verband met hel derde kondigde bij aan, dat ter versterking van de Usscl-linie een voorstel tot hel aanleggen van een kanaal van Westervoort naar Deventer zoude worden aangeboden. Verder Irad de minister in bijzonderheden aangaande onderscheiden onderwerpen, de begrooling betreffende. Daarbij werden door hem besproken de financiële quaestie, de toestand der verdedigingswerken, wal lot versterking daarvan reeds was en nog kon worden gedaan, en welke diensten zij konden bewyzen; eindelijk de staat onzer le.ende slrgdkrachten en de maatregelen welke nog zouden te nemen zijn om dienaangaande allengs verbetering aan te brengen. De algemeene beraadslagingen werden daarop gesloten en de behandeling der artikelen aangevangen en voortgezet tol arl. 8. Bij afd. 11, art. 5, groote staf, werd een amendement aangenomen van den heer Stieltjes, om dal artikel mei ƒ22000 te verminderen, en dat destrekking had om bet getal generaal-majoors van 6op 3 te brengen. Een amendement san den heer-de Roo van Alderwerclt, om art. 5, generaleslafrmet ƒ 10000 te verminderen, werd verworpen. — In de zilting van heden is, na algemeene beraadslagingen over de 3&lt;,e afd., art. 9 (infanterie) in behandeling gekomen, met de daarop voorgestelde amendementen, dal van den heer de Roo van Alderwerelt om het art. met ƒ12750 le verminderen, en dat van den heer Stieltjes om het art. met ƒ 200.000 te verhoogen. Hel amendement van den heer Stieltjes werd met 58 tegen 8 stemmen verworpen en dat van den heer de Roo aangenomen met 37 legen 31 stemmen, waarna hel artikel werd goedgekeurd. Bjj art. 10 zijn twee amendementen voorgesteld; dat van den heer de Roo strekt om de cavalerie met 2 ton, dat van den heer Stieltjes om datzelfde wapen met 5 ton te verminderen. De heer de Roo wenschte dit wapen met 2 regimenten le verminderen. De heer Stieltjes wenscht de cavalerie herleid te zien tot 12 escadrons en eenige schullerij-cavalerie. In stemming gebragt, werd hel amendement Stieltjes verworpen met 56 legen 14 stemmen en het amendement de Roo eveneens verworpen met 41 legen 29 stemmen. Het art werd daarop goedgekeurd. Bij arl. 11 had de heer Stieltjes een amendement voorgesteld, strekkende om de artillerie te vermeerderen met ƒ13006, waardoor het corps rijdende artillerie kan worden veranderd in een&apos; corps veldartillerie. — Bij de tweede kamer is ingekomen een wels-ontwcrp houdende voorzieningen omtrent den vee-typhus. Dit wetsontwerp strekt ler vervanging van de wet van 15 Sept. 1866, waarin leemten waren overgebleven en van enkele oude wellen en besluiten. die daardoor afgeschaft worden en van welke eenige bepalingen zijn overgenomen. Ook is ingekomen ten wetsontwerp, waarbij art. 63 van hoofdst. V der begrooling van het dep. van binnenl. zaken (ziekte onder het rundvee) van 2 millioen op 3 millioen wordl gebragt. Blijkens de memorie van toelichting wil men in de maand April eene krachtige poging doen, door onteigening en afmaking, besmette streek te zuiveren. Volgens gemaakte berekeningen zouden er in de eersle week 8000 runderen, zoo zieke als gezonde, moeten onteigend worden, waarvan de schadeloosstelling ongeveer ƒBOO,OOO zal bedragen. In volgende weken zal men een veel kleiner getal runderen behoeven te oneigenen. In hel ongunstigste geval rekent de minister dat de schadeloosstellingen niet meer dan 1$ millioen zullen bedragen. — Men verneemt dat hel muziekkorps van het reg. grenadiers en jagers in Julij aanst. te Parijs zal deel nemen aan het internationaal concours, dal ler gelegenheid van de lenioonstelling aldaar zal plaals hebben. — De bouwman J. Lievaart, van Delft, heeft de eerste versche grasboter Z. M. den koning aangeboden.</p>
</text>
