<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij de Ondergelecker.den zijn verkrijgbaar, de blanco-rekeningen iu den vorm zooals die voorlaan moeten worden ingeleverd , voor goederen welke ten dienste van het DEPARTEMENT VAN KOLOMEN, door lusschenkomsl van de NEDERLANDSCHE HANDELMAATSCHAPPIJ zjjn aangeschaft, en wel: Model A kleinste soort a 2 Cents per exempl. » B middelsoort 1 Q &gt; » o &gt;&gt; » | » » C grootste soort J M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, ,..•&apos;:.. te Amsterdam. Mede verkrijgbaar gesteld: Te Rotterdam bij M. WIJT &amp; ZOON. » &apos;sGravenhage » A. VAN HOOGSTRATEN * ZOON. » Leiden » S.C. VAN DOESBÜRGH. &apos; V Dordrecht » PK. BRAAT. - „ Delft » W. BEETS. V Breda » BROESE &amp; C». » &apos;s Bosch &apos;» GEBR. MULLER. » Arnhem » H. A. TJEENK WILLINK. » Deventer » D. J. WILTERDINK. » Almelo » J. T. SOMMER. » Haarlem » DE ERVEN F. BOHN. » Utrecht » C. VAN DER POST J&apos;. 07 CHEMISCHE ~~ ZIJDEN EN WOLLEN-STOFFEN VERWERIJ, DRUKKERIJ EN NIEUW-WASSCHERIJ, van D. SELIER, Galgewater bij de Stads-Werf, N°. 288, te Lelden. Bekroond bij de eersle Provinciale Tentoonstelling van Nijverheid in . Noordbrabanl, gehouden te &apos;s üertogenbosch in 1857. , De Ondergeleekende berigt bij deze dal hij zijne Verwerij heeft ingerigt lol het nieuw wasschen en drukken in alle begeerde kleuren. Hij gaat steeds voort met het verwen van Japonnen, Doeken, Mantels, Hoeden, Jassen, Broeken, Vesten, Gordijnen, Behangsels, enz., enz. Ook recommandeert hij zich lol het persen en moireren van goederen. Door eene spoedige, civiele en netle bedieuing hoopt hij zich UEds. gunst en recommandatie waardig ie maken. UEd. Dw. Dienaar, D. SELIER. Voor de Weduwe en de 5 kinderen van P1ETER KASTELEYN, te Ouddorp, :s ingekomen: bij d». 1NCKEL, van: X ƒ10; bij d». MOLENAAR: uit de spaarpot van twee kinderen ƒ0.50, van; N. N. een coupon ƒ6.181-, d.G.J.5coopons/9.90, J. F.ƒ1, S. V. T. H. ƒ 1.50, P. S. R. ƒ1.50; bij d&apos;. SCHEFFER, van: N. N. ƒ2.50, M. D. ƒ2.50, IJ. Z. ƒ7, D. W. ƒ2.50, H. K. ƒ10, R. ƒ3: bij N. K. SWEMER, van: een werkman ƒ1; N. N. ƒ1, diversen ƒ1.01». De Ondergi teekenden bevelen deze ongelnkkigen bij voortduring in de liefdadigheid honner Stadgenooten ten dringendste aan. D\ J. E. INCKEL, Nieuwsleeg. D!. A. J. MOLENAAR, Ouden Singel. .&apos;;-.. - Dr. W. SCHEFFER. Rapenburg. . .i . N. K. SWEMER, Mare.</p>
</text>
