<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 1 December.</title>
	<p>De minisier van financiën heeft belangstellenden verwittigd dat er genheid beslaat lot geldverzending : naar&apos; Duilschland , door middel van poslwissels. »!ilM &apos; &apos;■■ Ü !&apos;&apos;!:&apos;&apos; &apos;&apos;&quot;&lt;&quot;-&quot;■! &lt;:■&gt; 39:mh*4ir&lt; »b ; .1 ■■.■.-.■ ■ ; • ■■.— rje gemeenteraad van Baarlemmermeer heeft bepaald, dat de aldaar in aanbouw zijnde dorpen, thans nog bekend als Kruisdorp en Venneperdorp&apos;, voortaan Hoofddorp en Nieuwe Vennep zullen genoemd worden. — Mén verneemt dal Donderdag den . 268&quot;1&quot; dezer, door het doorsteken j «an, den dam op het strand, het kanaal,&apos; door den Hoek van Holland voor den : nieuwen&apos;Rotterdamschen waterweg, met de Noordzee in gemeenschap] is gebragt, zoodal hél kanaal thans aan weerszijden voor de stroomen is j geopend. — De gemeenteraad van Rotterdam heeft de voordragten lot hel sluileiVl der leening van zes millioen niet de daarbij voorgedragen belastingen. na | v(jf zittingen, aangenomen mei 30 legen 7 stemmen., Volgens de&apos;iV. R..C. i&apos;s de bedoelde geldleening gesloten door bemiddeling, der commanditaire banktereeiiiging te Rotterdam, mei den heer Jacques Errera Oppenheim, te Brussel. ■&gt;&apos;!..f :;:;&apos;!■;&apos;.&apos;,•!&apos;&apos;I;; i &apos;• &apos;■. : — Uit Maassluis meldt men dat de haringvangst mei loggers in dit jaar zoo buitengewoon gunstig is geweest, dat deze dagen een logger, slechts even I builen den Hoek van Holland zijnde, reeds volle lading in had. Alen is nog altijd bezig met kaken en inzouten, iels dal naar meuschengeheugenis nimroer ie «oren zoo is geschied &gt; ,. . . , •, . — Voor hei prov. geregtshof in Gelderland stond in de vorige week leregi Geertje Kemp, huisvrouw van H. Stam, winkeliersier, wonende te Ensprjk, gemeente Deil, beschuldigd van opzeitelijke brandstichting, waardoor geen menschenlevens in gevaar konden worden gebragt. Om zich uil benarde geldelijke omstandigheden te redden, slak zij, toen haar man eii kinderen uit waren, de «lam in het rieten dak hunner hoog verzekerde woning, ten gevolge waarvan nog 6 woningen en eenige hooiliergen de prooi der vlam- : men werden. Het hof veroordeelde de beklaagde tot eene tiichthuisslraf : .voor den lijd van 5 jaren. — Naar men int Zwolle meldt is de boekhouder bij hel armbestuur der &apos; herv. gemeente te Zwolle op de vlugi gegaan, nadat h(j np hecter daad . betrapt was zich van de gecollecteerde kerkgiflcu eene som van ƒ4.80 arghslig ie hebben toegeëigend. Hij was steeds een oppassend en eerlijk man, waarom men zich dan ook in gissingen verliest, wal hem lot deze daad heeft kunnen brengen. ■&apos;&apos; &apos;•&apos;■ &apos;■&apos;■■&apos;&apos; &quot; • —&apos; Door het prov. geregtshof in Drenthe is A. &apos;S., oud 28 jaren, geboren ie Leyden, kolonist te Veenhuizen, schuldig verklaard aan poging lot moord. Hij is dien ten gevolge veroordeeld tot eene luchlhuisstraf van 10 jaren.</p>
</text>
