<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ten eind. _t_t publiek in staat te stellen de werkzaamheden, vereischt tot het vullen van den reusachtigen ballon, in zijn geheel bij te wonen, &quot;-.gêeïi in meer dan een opzigt tot het opmerkelijkste gedeelte van het eehotwspel behoort, dat Maandag e. k. zal aangeboden worden, heeft de Beer Nadar bepaald , dat de toegang tot het terrein ten 12 URE **, geopend en n&gt;&apos;ot ten 2 ure, zoo als aanvankelijk was vastgesteld. Ten 12 ure zal derhalve een aanvang worden gemaakt met het vullen van d_ grooten ballon LE GÉANT en van een 20: tal andere kleiue ballons, bestemd tot het opvoeren van parachutes, welke daarenboven rijkelijk zullen zijn versierd met vlaygen en wimpels en die bij het opstegen aan het publiek menige verrassing zullen verschaffen. Omstreeks dien tijd zal //het schuitje,&quot; (een huis in het klein), aan oen gï_oten ballon worden vastgehecht. i./-&apos; terrein zullen precies ten 12 ure aanwezig zijn twee afzonder- Mike orchesten, zoodat het muzikale gedeelte van het feest met den -!-_ag insgelijks zal beginnen. Met het do 1 om dc bijwoning van dit hoogst belangrijke schouwspel aan het publiek gemakkelijk te maken, zullen behalve de menigte plaateen , alwaar in alle deelen der stad entréebilletten verkrijgbaar zijn geteld, TWINTIG speciale plaatsbureaux worden geopend in de nabijheid van het terrein, waar de ballon LE GÉAIVT zal opstijgen, Door eene bijzondere overeenkomst zullen de toegangen tot het ter-U_, waar LE GÉA_T moet opstijgen, voor de gewone passage zijn gesloten, en niemand zal gedurende den tijd der vulling van LE *»EAIVï in de gasfabriuk, welke het benoodigde gas levert, worden toegelaten. De groote onkosten, verbonden aan het vullen van den ballon LR C_A_ _ enz., hebben dien maatregel dringend noodzakelijk gemaakt. De verbazende omvang van het terrein, dat voor de opstijging vsn MS GEA-.T vereischt wordt en de zoo uitgebreide omheining, welke thans in aanbouw is, zal ieder wandelaar, zelfs den Oppervlakkigsten beschouwer van die toebereideelcn reeds het denkbeeld inboezemen, dat net verwachte schouwspel inderdaad tot de zoodanigen behoort, waarvan &lt;e heugenis . nimmer wordt uitgewischt bij hem, die het eenmaal heeft «&quot;.gewoond.</p>
</text>
