<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_ Men verlangt OVER TE NEMEN: Eene FATSOENLIJKE ZAAK. die een burger be-taan ojilevert. Adi_ ffiet ,Vra(critvfije Brieven onder de Letter N., bij den Boekhandelaar K. LOOS,,.té Rotterdam. (20444) Bij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalverstraat over de St. tucienstèeg, E 37, ii i _schenen : EEN STERÉOSGOOPPLAAT, voorstellende den Monster-Ballon LE GÉANT, zoo als hij gevuld ter expositie ligt in het Paleis voor Volksvlijt, benevens het LUCHTSC HIP en de HANGENDE BALLON. Prijs 60 Cents. (20436) &quot;HOLLANDSCHE SPOORWEG.&quot; OPSTIJGING VAN DEN HEER NADAR MET DEN LUCHTBALLON ÈN AVOND-CONCERT IN HET BALEÏS VOOR VOLKSVLIJT OP MAANDAG 11 SEPTEMBER i 865. RETOURBILLETTEi. tegen vorminderde Prijzen, verkrijgbaar op alle Stations en geldig voor alle Treinen van den dag, naar AMSTERDAM. EXTRA TRl_l_f des Avonds ten 11 u. 15 m. van AMSTERDAM naar HAARLEM Vogelenzang, Veenenbürg, Pietgijzënbrilg, LEYDEN, Voorschoten en &apos;s HAGE. Amsterdam , DE ADMINISTRATEUR , September 1865. (20.63) NED. RHIJN SPOORWEG De Directie berigt.dat met Bdezer, ook 3de klasse RETOUR-BILLETTEN zullen worden uitgegeven van AMSTERDAM, ROTTERDAM, UTRECHT en ARNHEM naar CLEVE heen en terug, geldig gedurende 4 dagen, met inbegrip van den dag der uitgifte. (20473) Utrecht, 6 S.ptember 1865. DE DIRECTIE. ÏDAAI. WF. II ÏI_B_ f ZEVENAAR, KLEEF en KEULEN. OrUUIIVÏjEjULWIiMI l NIJMEGEN, KLEEF en KEULEN. Van ROTTERDAM naar Zevenaar, Kleef en Keulen — 8.15, 10.35, 2.20 Van AMSTERDAM naar Zevenaar, Kleef (15051) en Keulen — 8.20, 11.10, 2.40 Van NIJMEGEN naar Kleef en Keulen. 8.20, 11 — 5.45 Aankomst te Keulen .12.50, 2.25, 7.5, 9.55 *^M_v Schroef stoom bootdienst H_» AMSTERDAM-PURMEREND. E X T R A-R fill BIJ GELEGENHEID VAN DE OPSTIJGING DER MONSTER-BALLON MjM €ÏÉJgLWT9 op MAANDAG 11 SEPTEMBER 1865. Van AMSTERDAM naar PURMEREND des Avonds ten 8% Ure. (20507) Jtt-mi-_i_«öMNl^Ai_a„ WÊSBIt LIGT TE AMSTERDAM IN LADING : Het extra snelzeilend gekoperd ITALIAANSCU BARKSCHIP C JL M Ij 09 &apos; Kapitein M. MORTEO. Uitmuntend ingerigt voor Passagiers. Adres VAN DEN BEY &amp; C* te Amsterdam. (20441) jygt Naar SIIRIIVAME jjfjglp, LIGT TE AMSTERDAM IN LADING, tegen het laatst _zer maand geëxpedieerd te worden, zonder uitstel, wegens verbindtenis voor den overvoer van een transport Militairen: Het snelzeilend gekoperd BARKSCHIP Josephine Bernhardina, Kapitein C. WILLMS. Adres voor Passagiers en Goederen bij de Cargadoors HOYMAN &amp; SCHUURMAN. (20422)</p>
</text>
