<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_»_._-_ _T__ ËS&apos; Makelaar- *op MAANDAG «t SEPTÊM- S-alt t „b», des avonds na zes Ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten èverstean van den Notaris J. MULDER in Veiling brengen: N«. 1. Een WINKELHUIS en EH* fflèt Boven- eu _eneo_wóningen in de Nieuwe Hoogstraat. C 260. N». 2. Een HUIS en EBt, in de Zanddwarsstraat, C 258. N°. 3. Een WINKELHIIIS en EKF, _ XNleur Hoogstraat, C 26h _j«. 1, 2 en 3 worden eerst fzenm,M_el ï___bU „-2 .5.*» Bel°Sd- N°&apos;4- Ee° WINKEL-IHJ» en -HF met Pakk.ldcr on Open Plaats, waarin Kruideniers_•_.£&apos;■_.■_ Nl _ï? Hoogstraat, C 234. N°. 5. Een DUBBEL __.-!_ wo ?* S•&apos;*,&apos;. in do Onkelboerensteeg, achter N°. 4, C 223 «n _,_;.. N . ._ en 5 worden eerst afzonderlijk geveild en daarna bij een in s[_g gelegd. N°. 6. Eon nUIS en EHFmet Boven- enßcneae_,woning, op de Oudo Schans, O 40. Allen te bezigtigen des Dingsa-gs en Donderdags van 12 tot 2 ure. De Veilconditien enz. zijn op den gewenen tijd ter lezing ten kantore van gemelden Notaris, op den Kloveniersburgwal bij het &apos;s Gravelandsche Veer. (19105) A. LANGERHUIZEN, N. J. BEVERSEN, H. HEIJE, J. M. DIJKERS, G. VAN LEUR en F. A. VERBEEK, Makelaars, zullen op Maandag, den 18den September 1865, des Avonds ten Zes ure, in het Lokaal DE BRAKKE GROND, teil Overstaan van den No_\J S J- MULDER, in publieke Veiling brengen: N°. 1. Drie *_W onder én Dak&apos; met BOYENWONINGEN en hunne i*o &apos; in..de Kört4 Leidschedwarsstraat, bij het Leidscheplein, JJ i_i,1!- _ 160-~~ N°2- Een HUIS, met BOYENWONINGEN en «Si! ■, ift de Egclanticrsstraat, tusschen de Tweede en Derde Egelantiter.dïtarsstraat, NN 289. — N°. 3. Een HUIS (waarin Koffijiiüis- Möüders-Affaire) , benevens een daarachter staand HUIS met TUIN en hunne ERVEN, op het Lange Schuttinap_, gemeente Amsterdam, buiten de Raambarrière, XX 275. — Al welke Perceelen zullen te be- zijn op Dingsdag en Donderdag, alsmede op den Verkoopdag: &apos; Vn 2 van l 0 tot 12 on ~. • 3 van 10 tot 2 ure. — De Bewijzen van Eigondota eh de Veilconditien zullen op den gewonen tijd ter legingjiggen t_ Kantore van den Notaris J. MULDER. (19028) »%fc_,ANGERHÜIZEN&apos; C. P. HOLST, J. H. GESELSCHAP, „JALMBOOM- P- L- POSTHUMUS, J. R. SCHOLTEN, OF. C INGENOHL, A. LANGERHUIZEN en G. HUMME, Makelaars, «uilen _op Maandag den 18den September 1865, des Avonds ten Zes Uur, m het Oudezijds Heeren-Logement, ten overstaan van de Notarissen COMaMELIN en AMYA ESSER, in Veiling brengen: Een Kapitaal Hecht en Sterk KOOPMANSHUIS, met TUIN, TUINHUIS en tKI, op de Keizersgracht tusschen de Heerenstraat en Brouwersgracht SS 317, groot 3 R. 39 E. Te zien met een Bewijs van Toe- EMig bij bovenstaande Makelaars te verkrijg _. De Bewijzen van Eigenwem en de Veil Conditien zullen op den gewonen tijd ter inzage liggen ren Kantore van bovengemelde Notarissen. (18828) Van wege het Ministerie van Binnenlandsche Zaken, zal op Dingsdag den 19den September 1865, des Namiddags ten Half Een Ure, in een der Localen van het Departement, onder nadere goedkeuring van den Minister, bij Inschrijving in het openbaar worden AANBESTEED de _»mSr Van W,MK-ELWAUEN, LEVENSMIDDELEN en wBONDSTOïFEN, voor de Eijksgestichten te Ommerschans en te Veenhuizen, in zulke Perceelen als zijn vermeld in de Advertentie, goplaatst in de Nederlandsche Staats Courant van 4en 7 September 1865. De voorwaarden van Aanbesteding zijn, te rekenen van den Bsten Beptember eerstkomende , kosteloos verkrijgbaar bij het Dcpartemont van Binnenlandsche Zaken en aan de Gestichten zelve en liggen ter inzage wn „e Provinciale Griffien van Noord-Brabant, Gelderland, Noord-Holland, «_eland , Utrecht, Friesland, Overijssel, Groningen en Drenthe. De Monsters var. de Artikelen daarvoor vatbaar kunnen bezigtigd worden aan de Gestichten en na 8 September e. k. bij het Departement ran Binnenlandsche Zaken. &apos;6 Gravekhage ,28 Augustus 1865. De Secretaris-Generaal, ___J 20206) J. SCHRÖDER. In een Magazijn van MANUFACTUREN en MODES, verlangt Wen eene JUIVROGW van de Prot. Godsdienst, het Vak kundig, en van goede Getuigschriften voorzien. Adres franco onder Lett. H. G., Bureau Handelsblad. (20313) _H»ÖNE«.A-1P OF JWAACBITTER, per FUsch . .ƒ1.40 ii ii ii per halve Flesch // 0.70 POJIOIERANZEN SPIRITUS, per halve Flesch . . * I.— n &quot; per klein Fleschje. . &quot; 0.15 Te bevragen bij den Agent H. KOTHE, F 35, N. Z. Achterburgwal bij&apos; de Wijdesteeg, naast de Armenschool. (15004) f S. STOKVIS _ 1 HEILIGEN WEG, D 240. MAGAZIJN va- GEMAAKTE KLEEDINGSTEKKEI. EN HEEREN ARTIKELEN. &lt;.»., SOLIEDE STOFFEN, nette bewerking en voordeelige prijzen. - _ _ J UIT DE HAHDIÈIKOOP GEVRAAGD: Een BURGEHIIUIS of HU-SJ.E , liefst in de Straten of Grachten tusschen de Oudeschans en Nieuwmarkt of daaromtrent. Indien er bestaande Hypotheek mogt zijn, zou kunnen overgenomen worden. Opgaven van Stand, Lasten , Situatie en Prijs, met franco brieven, onder lett. P., bij de Wed. D. KUNST, Keizerstraat, O 147. (20414) WBLGEJBERMIïiWËrHKSAANÏRAAG. Een JONG MENSCH, 28 Jaren oud, van de P. G., welke eene Fatsoenlijke Affaire uitoefent, wenschte in kennis te komen met eene BURGER DOCHTER of AVEDUWE zonder Kinderen, tusschen do 20 en 30 Jaren, niet onbemiddeld, om, na wederzijdsch goedvinden , een WETTIG HUWELIJIH. aan te gaan. Men kan van dc stiptste geheimhouding verzekerd zijn. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven, onder lett. B. A., bij den Boekhandelaar H. W. WILLEMS, Koningsplein, te Amsterdam. Op ongeteekende brieven wordt geen regard geslagen. (20417) In eene JONGE-JÜFVROÜWEN-SCHOOL wordt met I°. November ecne HULPONDERWIJZERES als Elève-Secondante verlangd. T(jd en gelegenheid wordt gegeven om zich in dc talen te oefenen. Brieven franco, onder lett. K., te adresseren bij den Boekhandelaar H. W. HELMIG, Stilsteeg te Amsterdam. (20416) DOOFDKAMOÖR Dl VRAAGBAAK, GEVESTIGD TE IN VERBINDING MET GEHEEL Nederland, Miuitschland, Frankrijk en België, tot plaatsingvan alle mogelijke sourten van Amimclifsen Mandwerl-slieclen en verder dienstbaar Personeel. Wordt gevraagd om dadelijk in dienst te treden, tegen hoog loon en vast werk, eenige SMEDEN (Vuurwerkers), WAGENMAKERS, RIJTUIGBEKLEEDERS, SCHILDERS, ZADELMAKERS, KEUKEN-, WERK-, LINNEN- en KINDERMEIDEN. Aangebodca SMEDEN (Bankwerkers), bekwame KELLNERS, REIZIGERS, BOEKHOUDERS (ook voor e.nige uren), WINKELBEDIENDEN, PAKHUISKNECHTS, enz., BUFFET-, WINKELJUFVROUW en HUISHOUDSTER. Gevraagd eene Soliede TAPPERS-, SLIJTERS- of KOFFIJHUISAFFAIRE, alsmede bekwame KELLNERS, bekend met de Moderne Talen. Er biedt zich aan lemand, grondig bekend in het vak van TABAK, zoowel LOOP- als KANTOORWERK, enz., enz. Plaatsing van ANNONCES tegen zeer billijke Prijzen; alle Inschrijvingen GRATIS; Aanvragen Franco. Diepccne die over eenig VERMOGEN kan-beschikken, kan zich van eone Winstgevende ZAAR verzekeren. Men vraagt TE KOOP een 2 ifSANS LESSENAAR. Adres : N. Z. Voorburgwal over de Kolk, G 209. __ (20380) RE PIRECTIE. ALS COUPEUR zag zich gaarne geplaatst: Een JONG MENSCH , ond 23 Jaren, na een leertijd van 4 jaren buiten &apos;s lands te lubben doorgebragt; bekend zijnde met de Fransche taal. Men gelieve zich te adresseren met franco brieven, onder lott. D. J., bij den Heer J. JUT, Klein Heiligland, te Haarlem. ___ (20311) WORDT GEVRAAGD om dadelijk in dienst te treden: Eeno ÜEUK.EN-lEID . welke Duitsch spreekt en verstaat. Loon naar bekwaamheid. Reflecterenden gelievon zich in PERSOON te vervoegen: Singel bij de Korsjespoortsteeg, SS 49. (20428) -ELËGEHHËÏDT ~~ Voor Familien, welke naar INDIE vertrekken, biedt zich aan eene JUFVROUW, oud 21 Jarcu, ervaren in het maken van Dames- Kleederen en Handwerken, als .lUEVROUW VAN «EZELSCHAP, of ter Oppassing van Kinderen. Inclinerenden vervoegen zich franco, onder Lett. J. D. D. A., bij den Boekhandelaar O L. VAN LANGENHUYSEN, Singel, hoek Beulingstraat. (20429) ~~W9l_£SSïjlisti:r. Wordt Gevraagd eene -VÖELENAAISTER, allezins bekwaam in het Vak, voor Twee Dagen in de WEEK. Reflecterenden gelieven zich te adresseren met Franco Brieven onder Lett. T., bij den Boekhandelaar BANNING EYLERTS, Sehippc rsgracht, te Amsterdam. (20420)</p>
</text>
