<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>JA Maar BOMBAY, ■jWJijEL-ig- te AMSTERDAM in lading: Het Eerste Klasse IJzeren &quot;&quot;■«^^ÏRECATSiCH-P CjMIjMWOMIA7MjM9 Kapt. M. DE WIJN. Voor informatien voor Vracht of Passage gelieve men zich te adresseren .bij de Heeren Reedtrs LOUIS BIENFAIT £• SOON of bijde Cargadoors DE VRIES * C°. of BREITENSTEIN &amp; THEN BERG. (19312) JU NAAR KANAGAWA EN DBCIMA, QHRIIGT TE AMSTERDAM IN LADING: Het extra snelzeilend gekoperd BARKSCHIP emiNM 9 Kapitein E. TOE IE LD, uitmuntend ingerigt voor Passagiers. Adres: DE CONINGH &amp; C°. alhier en P. A. VAN ES &amp; C°. te Rotterdam. (16920) NEDERLANDSCHE ■&quot;S STOOMBOOHMTSCMPPIJ. ROTTERDAM-LONDEM (via THAMESHAVEN, overtogt gemiddeld 15 Uren.) RATAVIER, kapt W. SMITH. VAN ROTTERDAM NAAR LONDEN, DINGSDAG 12 SEPTEMBER &apos;s Namiddags 3 Ure. &quot; 19 * Voormiddags 11 u y 26 ./ &apos;«Namiddags 2% // VAN LONDEN NAAR ROTTERDAM; lederen ZONDAG, des Morgens &apos;ten 10 Ure van de Ligplaats Hermitage-Tier. Per Spoor van Fcnchurchstreet Station naar Blackwall, &apos;s Morgens 10% Ure. Van Blackwall naar Rotterdam &apos;s Morgens 11 Ure passagiers-vrachten: GROOTE KAJUIT ƒ15.00. vonijSiT Heen en Tcrng * 22.50.&apos; VOORKAJUIT. „ 9#ooe l-JiaM. Ilecn en Terng ... -„ ij sn Kinderen beneden 10 Jaren de Helft der vracht. SCHROEESCIIOENER FIJEHOORD, kapt. M. VAN &apos;T HOFF. VAN ROTTERDAM NAAR LONDEN, ZONDAG 10 SEPTEMBER &apos;s Morgens 7 Ure. 11 11 ir ti 1 - // . 24 u ,1 1 „ VAN LONDEN NAAR ROTTERDAM, DONDERDAG 14 SEPTEMBER &apos;s Morgens 8 Ure. ;/ 21 y 11 8 11 11 28 11 11 8 ;/ De Dienst van beide Stoomschepen staat in verbinding met de naar en van Manheim en tusschen gelegene Plaatsen aan den Rijn varende Stoombooten der Nederlandsche Stoomboot-Reederij. BE_*&quot; Nadere Informatien zijn te bekomen bij de Nederlandsche JpP*HF Stoomboot-Maatschappij en hare Cargadoors D. A. VAN ? j T &amp; Cl°-&apos; ™ de Boompjes te Rotterdam, en bij alle Agen_^__\____Nedérbxndilche Slitoyiboot-Réèdérij. (18552)_ ■BSat dienst TUSSCHEN ROTTERDAM en DUINKERKEN Het STOO M S C HIP PRINS VAN ORANTF -„-;._•- V. VISSER, vertrekt des Woensdags van hier en de. Zatu&apos;rdS van painkerken. * Adres bjj de Cargadoors JOHs. OOMS Ezn. Bk C°. (12507)</p>
</text>
