<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AMORTISATIE DER SPAANSCHE SCHULD. Het Gouvernement van Hare Katholijke Majesteit heeft, ingevolge de wet van I°. Augustus 1851 bepaald, dat de Inschrijving voor deze Maand, van de Binnen- en Buitenlandsche AMORTISABLE SCHULD den 30stcn dezer te Madrid zal plaats hebben, terwijl Ese. 1.747.188,200 zijn aangewezen voor de Buitenlandsche Amortisable Schuld der 2de klasse. Bij de Inschrijvingen moeten de Nomners, de Serie en het bedrag der aangebodene Obligatien worden opgegeven, welke Obligatien en gèene andere bij toewijzing der Inschrijving moeten geleverd worden. Zij die aan deze Inschrijving wensohen deel te nemen, kunnen de noodige inlichtingen en modellen bekomen, Reg-liel&apos;sgracht bij do Heerengracht V 187, waar tcens de Inschrijving--Billetten tot den 25sten dezer kunnen worden ingeleverd. AMSTERDa_, 6 September 1865. De Consul van Spanje, _(20448. . W. A. VAK OOSTEHZEE. De Notaris MULLER, te Apeldoorn, zal op Dingsdagen 26 September en 10 October c. k., telkens voormiddags ten 10 ure, in het Logement DE AREND, aldaar, bij Inzaat en Toeslag Veilen: De Bouwplaats DRIEBUIZEN genaamd; bestaande in 3 BOVENHUIZEN (het eene met annexe HEERENWONING), DAGHUURDERSWONING, SCHUREN, TUIN met Vruchtboomen, BOUW- en WEILANDEN , HOUTGEW ASSEN , enz., te zamen groot circa 35 bunders, alles in goeden staat aan en bij elkander gelegen in de onmiddellijke nabijheid van het Dorp Apeldoorn am Grindwegen, en zulks in Percelen, 4 Kolommen en Massa. Alles nader omschreven bij gedrukte Billettcn, welke op franco aanvragen zijn te bekomen ten Kantore van voornoemden Notaris, alwaar ook de Kaart der Percelen ter inzage ligt. (20372) NEDERLANDSCHE HAIDEL-lAATSCHAPPIJ. INSCHRIJVING te Amsterdam ten haren Kantore op Vrijdag den loden September 1865, des Namiddags ten Een Ure, op: 6314 Stuks BUFFELHUIDEN. 350 // RUNDERHUIDEN. De Voorwaarden van Inschrijving liggen ten haren Kantore en bij hare Agenten te Rotterdam ter inzage. Amsteedam , 7 September 1865. (20506) ~VÜF WEKEN IN EEN MERKWAARDIGE LUCHTREIS VAN DRIE EKGELSCHEN DOOR AFRIKA. Naar do eigenhandige aanteekeningen van Dr. FERGUSON . deor JULES VERNE. Naar het Eransch, gr. B°., met eene Plaat. Prijs ƒ3.30. Ï?3BS S_^ Een allermerkwaardigst boek, dat van begin tot einde den _fiP-a_? lezer aangenaam bezig en in gedurige spanning houdt, is tevens een uitmuntend geschenk voor Jonge Lieden, en verkrijgbaar bij alle Boekhandelaren en bij i Amsterdam. de Drukkers-Uitgevers (20370) GEBROEDERS 811-GER. 11 MS WDI WOÏKI! Bij K. H. SCHADD, (Kalverstraat bij den Heiligen Weg, D 122), verschijnt de tweede druk van het interessante Werkje: S_. _ _Ü _£_*_ /Sm H__ 3 _^__ AVONTUREN met tra m sar^H _MBr —&gt; «_» «■ -■ dereiziger), met eene Afbeelding van dezen Monster-Ballon. PRIJS 25 CENTS. (20482) i In eiken Boekwinkel verkrijgbaar. Bij VAN HOOGSTRATEN en GORTER, te Zwolle, ziet heden het licht: BEKNOPTE HANDLEIDING VOOR DE TMEOHÏE DER MUZIEK, zoo voor zelfoefening als ten dienste der Scholen. Prijs ƒ0.70. i Dit Practisch HA_DBOEK.J(E wordt een ieder aanbevolen, die de gronden der Muziek wil kennen. (20309)</p>
</text>
