<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>, Ï-ONDEN, 7 Sept. Het stoomschip Etna is van New-York met berigten van 26 Aug. jl. alhier aangekomen, medebrengende 428,415 doll., en het stoomschip Bremen, mede hier aangekomen, met 386,476 doll. WEENEN, 7 Sept. De officiële Wiener Zcitung deelt mede. dat de Keizer gratie heeft geschonken aan verscheidene personen) die iv hoogen graad betrokken waren bij den joiigsten Eoolscb.cn opstand. Ds gené- raal Gablenz vertr.kt op II Sept. e. k. naar Kiel. Er zijn verschillende geruchten in omloop betfeflende de financiële maatregelen, welke door «e regering eerstdaags zullen worden genomen. , WEENEN; 7 Sept. Hét Methdenblail berigt, dat het antwoord van net Engelèche kabinet op de nicdedeeling van het Gastemer verdrag doof .... is ontvangen. De minister van buitenl. zaken, lord Russell, geeft aan de Oostenrijksche regering vooral hierover zijne tevredenheid je kennen, dat de getroffen overeenkomst slechts van voorloopigen aard wen een voorbijgaand karakter heeft. Van de zijde van Frankrijk of yai* Rusland is tot heden geen antwoord op de mededeeling van het tractaat ontvangen. WEENEN , 7 Sept. De Kei.er heeft in de „ak van Zevenbergen öesliat. De genom.n besluiten zijn gezonden aan den gouverneur te -Klausenburg. De bijcenfoeping van den Zcvenberg.ch.n lahdd-g is Ot) banden. BERLIJN, 7 Sept. De Kieler 2eil. meldt, dat eenige leden vatt den «olsteinsehen Landdag in een particulier huis eene bijeenkomst hebben gchondeh; nadat de zaal der universiteit op bevel der regering ,was gegoten. Er kwamen 31 afgevaardigden op van de geestelijken, de steden £n den boerenstand, dc adellijken verschenen niet. Er is besloten eene jaemorie aan de landsvergadering té zenden, om het oude regt des lands J 6 handhaven en tegen de verbrokkeling der hertogdommen te protesteren ; wijders wordt verlangd, dat de vertegenwoordiging des lands *orde bijeengeroepen en verklaard, dat men bereid is dB nationale ver- Pbgtingen na te komen. &quot;ARIJS, 7 Sept. De Kei_., de Keizerin en de Kroonprins zijn gisteren avond naar Biarritz vertrokken. 1 a 1 M°niteur bevat een rapport van den minister van koophandel en andbouw, den Heer Béhic, over de veepest in Engeland. Bij ministeriele esolutie is in alle havens en aan alle burcaux der douane des ïijks veroden de in- of doorvoer van alle runderen, alsmede vatt versche huien en verschim afval van die diersoorten, afkomstig uit Engeland, ■«ederland en België. PARIJS, 7 Sept. &quot;Volgen! den staat der bank is&apos; de voorraad van «■Unt en muntmateriaal met b%. millioen, de rekening-courant van pareuheren met 25 millioen vermeerderd. Daarentegen zijn verminderd net bedrag der wissels in portefeuille met 52 millioen, dat der Weeggen met Va millioen, der circulerende billetten met 664/_ millioen en * rekening courant der schatkist met 1% millioen. WSSABON, 6 Sept. De opening der tentoonstelling is bepaald op en 18den en de doop van den jongen Prins op 26 dezer. Men gelooft a.t de Koning beide plegtigheden zal bijwonen en eer»t in October ■^&apos;■ssabon zal verlaten.</p>
	<p>LONDEN, 7 Sept. Koffij en Suiker vast. — Rjst met beperkten omzet. — 2-ffi in loco 45.6. _.?-er Veemarkt van heden waren aangevoerd: 1660 Runderen, 9890 en Lammeren, 696 Kalveren en 310 Varkens. De prijzen &quot;Men als volgt: Beste Runderen 5 sh., Schapen en Lammeren 7-6, balveren —, Varkens —. 7a.„YERPOOl&apos;&apos; 7 Sc- &apos; He&lt;llsn .n 15,000 b. Katom tot vaste prij«n afgedaan. BERLIJN, 7 Sept. Rogge • Sept.—Oct. 43% ; Oct.—Nov. 43%. — RaapoUe: Sept.-Qct. 14%; Oct.-Nov. 14%.</p>
	<p>-ONDE N, 7 Sept. Slotkoersen: Consols pr. Oct. 90%; 1 pCt. Eenador &quot;~-j. 5 PCts. Grieken 1824/25 21; Dito Coup. —; 3 pCt. Mexic. 24%; £&apos;gest. Gren. —; 2 pCt. Nieuwe Dito 31 ; Uitg. Dito 7%; Landwarrands —; 3 pCt. Portug. 1853 —; 3pCt. Dito 1862 47%; 4% pCt. «ussen 1880 -; Dito 3 pCt. 1859 —.—; 5 pCt. Dito 1862 9354 ; Dito 00,. _.. 3 pCt spanje 47. 254 pCt. Dito 39%; Amort. 30.4; Cert. Isr.?&apos; liy* &apos;&apos; 6 PCt- Turken (Gec.) 49; 2 pCt. Venez. —; 6 pCt. fi .T,-&quot;&apos; 1 PCt. Dito—; 2% pCt. Holl. —; 4 pCt. Dito —.— ; &quot; PCt. Amerika 1882 6854; 5 pCt. Italië —. ■Fijn Zilver per ons 60% a 61 d. WEENEN, 7 Sept. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 68.10; 5 pCt. Nat. &quot;•90; Zilv. Met. 1864 78.75; 8.-Act. 775; Noordb.-Act. 166.80; Oost. Aand. 88.— ; Loten 1854 82.50; Cred. Loten 121.50; Eng. Oost, «ank74.70; Cred.-Anstalt 173.40; Fr. Oost. Spoorweg. 178.40; Nieuwe 196.50.—Wissel Londen 109.80; Hamburg 81.40; Parijs 43.60. jBERLIJN, 7 Sept. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 6234.; Dito Nat. y%; Stiegl. sde Serie 74%; Dito 6de Serie 91%; 5 pCt. Eng. Russen &apos;8«- 92%; 3 pCt. Nieuwe Dito 57; 4% pCt. Pruis. 10054 ; 6 pCt. ■^erik. 1882 72%. .Wissel: Lenden 2/m. 6.23%; Parijs 2/m. 81 ; Hamb. 2/m 151%; __&apos; 2/m- 142 - &lt; Weenen 2/m. 92i/8 ; Petersb. 3/w. 88&gt;/2. N*RANKEORIT, 7 Sept.fUSlotkoersen: 5 pCt. Metall. 6154; Dito rff °ö%; Oost. Aand. 1860 81%; 3 pCt. Spanje —.—; 254 pCt. -£t 0 —.—; 6 pCt. Amerika 1882 71%. — Wissel Londen 119%; «eenen k. z. 10854. s HAMBURG, 7 Sept. Mexic. —; 3 pCt. Russen 53%; 3 pCt. IJ-. -° —; 254 pCt. Dito —, 6 pCt. Amerika 1882 64% ; Vereinsb. ,&quot;&apos;% ; Noord-DuitscheDito 1173!. —Wissel: Londen 13.4% ; Amsterd &gt;n 35.79. -PARIJS, 7 Sent. Slotkoersen: Fransche 3 pCt. 69.32ya ;4 _ pCt. &quot;«o .96.50 ex d.; Frans.Oost. Spoorweg 417;Crédit-Mob. 818; 3 pCt. «panje —; 254 pCt.Dito— ; Kuss. Spoorw. —; 5 pCt. 1ta1ië66.45. . ■cransche 3 pCt. openden 69.15. ■si.E-ii. &apos; 6 SeP - 3 PCts- 41-6°; 2« PCts. 38.70. , &quot;Ky°=&gt;EL&gt; 7 Sept. Metall. —; Oostenrijk. Cred. —; Amerika .lö__ oy-ya. ANTWERPEN, 7 Sept. 4% pCt. Belg. 9954; Oostenr. Cred. Act. -; W_&apos; „ 61I4; SPCt-Nat- 65%; SpCt-Binn. Spanje 3954; 254 pCt. &apos;ï. p „ Turken 46!_ ; 6 pCt. Amerik. 1882 71 Va; Credit Guili. -■• Rott. Spoorweg —. J-EXEL, 7 Sept. Binnen : de Hoop, Ouwehand, Lissabon. ,U -gezeild : Willemina &amp; Clara, Molenaar, Bat. - Padang Packet, Huideaj Per Jzn., Samarang. - Henriette Geertruida, de Boer, Soerabaya. - Havana ia«ket, de Boer, Havana.</p>
</text>
