<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 19 Febr. De bank van Engeland ontving eene som van £ 10,000 in goud. De City of Paris heeft van New-York £ 13,000 in specie aangebragt. Geld onveranderd. Engelsche fondsen vast, maar met weinig handel. Gecons. 91 a l/s contant en op tijd; Gereduceerde en Nieuwe 3 pCts. 90% a %• Bankactien 252 a 253; Indian Stock 214 a 216; Schatkistbill. li a 15 sh. premie. De handel in buitenlandsche fondsen is van weinig belang, maar de prijzen zijn over het geheel genomen vast. Spaansche passive 221/2 a %; dito Certificaten 141/2 a %; Brazil 5 pCt. van 1865 73 a 74, Egyptische 83 a 84; dito van 1864 82/2 a 83i/2; Italiaansche 53% a %; Mexicaansche 17% a 7/8; Turksche 5 pCt. flaauw op 30% a %; Portugesche 421/2 a 43; Russische Scrip 2-% a,% premie; Chili Scrip gedaald op % a % premie; Grieksche zijn gestegen op 15% a 7/8 en &apos; de nieuwe leening voor de Donau-Vorstendommen is verhandeld tot IV* a 3/4 premie. Van Amerik. zijn Atlantic en Great Western spoorweg-debentures fedaald op 28 a 30; de Consolidated Mortgage-bonds op 24 a 25; &apos;. S. 5.20r5. zijn gedaan tot 737/8 a 74%; Ene-spoorweg 371/2 a 38%; Illinois Centraal 77Vs a 78Vo. Spoorweg Antw.-Rott. £ 9 a 91/4; Rijn-Spoorweg £ 19%a3/4. Met betrekking tot de 28 Atlantic and Great Western Debentures, waarvan gisteren is melding gemaakt, heeft de Heer Smithers, secretaris der maatschappij te Londen, een brief gerigt aan Daily News, waarin hij ter kennis brengt, dat de bedoelde Debentures behooren tot eene Schuld, welke in Engeland is aangegaan ter betaling van den aanleg van den spoorweg en dat zij gedekt zijn door aandeelen, gedeponeerd voor den tijd van vijf jaren, te rekenen van 1 Juiij 1866. Met andere woorden: het zijn schuldbekentenisstyn voor vijf jaren, uitgegeven in de plaats van promessen der maatschappij, oorspronkelijk van korter termijn. &apos; De General Credit and Discount Company (limited) heeft van hare agenten, de Heeren H. L. Boulton and CO., in dato Laguayra 22 Jan., berigt ontvangen, dat op rekening van het dividend der Venezuela 6 pCts. leening van 1864T&gt;ij hen is ingekomen 10,913.02 doll., als: van Porto Cabello 9975.75 en van Laguayra 937.27. Zij voegen er bij, dat de oogst zeer traag binnenkomt, maar dat zij evenwel een goeden uitslag verwachten. Het blijkt,&apos;dat vele van de te Londen ontvangen Mexicaansche dollars, welke den beeldenaar van Keizer Maximiliaan dragen, niet geschikt zijn voor de verzending naar China, omdat zij geen goud bevatten gelijk dit met de oudo Mexicaansche munt het geval was.</p>
</text>
