<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. GEMEENTERAAD TE AMSTERDAM.</title>
	<p> Zitting van 20 Februarij 1867. rfoorzitter Mr. O Fock. JJgenwoordig 34 leden. *&apos;«ezig de HH. Teding van Berkhout, Koenen en Penn. J,e Heer Tromp, nieuw&apos; gekozen raadslid, heeft zijne geloofsbriej&quot; &apos;&quot;gezonden, zij worden ten iiue van onderzoek gesteld in hane&quot; eener commissie, bestaande uit de HH. Buchner. Muller, Jager, :&lt;* Tex en Etjnders. Bij monde van den Heer Buchner brengt de ,°toiiiij.sie rapport uit en concludeert tot toelating. Aldus is beuet rapport der commissie van voorbereiding betrekkelijk tot aan- J*Sen om pensioen, wachtgeld, enz., op het adres van deu eervol «blagen nachtwacht J. J. Kernpers, wordt zouder discussie of stem&apos;Ji. aangenomen. «et rapport der commissie van onderzoek betreffende de aanvra- R om temoetkoming van eervol ontslagen gewone en buitengewone Ambten bij de _eineeute-accijnsen eu belastingen, op ;het adres il J. A. Eu H. TI. J. van der Velden, eervol ontslagen klokken- Nei&apos;s van den Oudekerkstoren,&apos; om herziening van de berekening Ite &apos;egeinoetkoming, hun verleend bij raadsbesluit van 10 October r?6*! wordt bespreken door de HH. Meinesz, Broms en Heyiisius. aWna is het rapport zonder stemming goedgekeurd. adres van bestuurders eu commissarissen der Vereeniging Wandvastigheid en der Sociëteit Belle vue en Concordia, verzoekende &apos;e. beslissing van den raad in een geschil, gerezen tusse&apos;ueu de com- J^ie belast met het belteer van stedelijke rentegevende eigendom ie&quot; en hen, over de voorwaarden vau verkoop van eene door adressen &apos;in eigendom gevraagde oppervlakte openbaar gemeente water Ade vest nabij de Leidschepoort, wordt besproken door den Heer j&apos;lds.chut, die voorstelt aan het verzoek der adressanten te vol;°eQ. De Heer van Bosse vraagt eenijre inlichting, welke de Heer .an Lennep geeft. Over deze zaak voeren nog het woord de HH. *sser, Wildschut, van Lennep, Momma , deze hiatste weusebt dat °epaald worde, welke grouden door de stad zullen worden afgestaan &apos;&quot; de voorwaarden waarop. Do Heer Oorver Hooft verdedigt het &apos;°°rstel der commissie. De Heer van llosse beantwoordt nog den jorigea spreker. De zaak wordt door den Voorzitter besprokeu en Ingelicht. De Heer Jager stelt voor de zaak te renvoyeren aan °e commissie, die van het hier gesprokene gebruik makende haar &quot;Sfstel zou kunnen wijzigen. j, ue Heer Corver Hooft zegt, dat ii commissie niet anders kan J°en dan te persisteren bij hot voorstel, door haar aan adressanten J^aan, waarop zij nog geen antwoord heeft ontvangen. Renvooi :*n de commissie acht hij dus noodeloos. De Heer Asser meent dat ~*eti kan toegeven aan het verlangen der adressanten en dat de &apos;emissie niet noodzakelijk bij haar gevoelen behoeft te persiste{?&quot;• Hij is echter vau meeiüng^ dat de zaak kan worden afgedaan. ff Hser Wildschut is voor afdoening in den zin der adressanten. ff Heer Luden voert nog kortelijk tiet woord tegen het adres. De ~feeren Corver Hooft, Meinesz en do Voorzitter wisselen nog van jachten. De Heer Wildschut stelt eene wijziging in de voorwaarden I°* . strekkende, dat bij wederiukoop de stad voor de opstalten niet |a&apos; betalen. De Hier Asser vereenigt zich met het amendement :*&apos; de Heer Momma bestrijdt Hii meent dat de raad nu zonder Radere inlichting geen beslissing kan nemen. De Heer Heynsi vs *&apos;M op den spoed dien de zaak eischt. De Heer Corver Hooft belijdt het voorstel Wildschut als te onbepaald. De Heer van Bosse bestrijdt mede het voorstel, en stelt daartegen voor de zaïk te renoveren aan de commissie, met uitnoodiging om de voordragt te *&apos;jzigen in den zin der hier gevoerde discussie. Dit laatste vosrstel w 9 aangenomen met 18 tegen 16 stemmen. Aan de HH. Mr. M. J. Pijnappel en Dr. S. Sr. Coronel, is op verdek eervol ontslag verleend als leden der plaatselijke schoolcom&quot;Ussie. De rapporten der raadscommissie tot onderzoek van aanvragen &quot;ü1 restitutie, of afschrijving van plaatselijke directe belasting op Wen-negentig zoodanigeaauvragen, worden aangenomen, nadat een &quot;oproken is door de HH. Henysius en Asser. Het rapport der raadscommissie, benoemd in de vergadering van |lJ December jl., betreffende het bespelen van den stadsschouwburg Vfl)iiclusiii medegedeeld) en bijbehooreude stukken, is aan de orde. et eerst is aan het woord de Heer Molster, die verklaart zich P^t de conclusie niet te kunnen vereenigen. Hij &apos;gaat de drie ■Wofdpunten na, namelijk de kwestien van subsidie, verpachting en Pcsonen. Hfj doet uitkomen, dat de raad beslist heeft ten na- Me der subsidie, de eenige kwestie is: of de subsidie plotsejlng te doen opheffen of trapsgewijze te doen verminderen. Hij J* voor het laatste. Omtrent de verpachting zegt hij, dat zijne leening is, dat de verpachting is onraadzaam en onmogelijk. Hij j.et dit treedelijk uiteen. Indien men vrijheid wil bij verpachte , dan moet men de pacht aan den meestbiedende toestaan en «et gevaarlijke daarvan heeft de commissie zelve ingezien, daar zij 11 het rapport zelve wil, dat de raad bij zijne keuze niet gehouden )v°tde aan den hoogsten bieder. Hij wederlegt de becijferingen, in jSt rapport voortkomende, ten betooge dat het bijna onmogelijk *&amp;&apos; zijn pacht te vorderen, want dat de concessionaris te naauwer?°°d, met inachtneming der groote zuinigheid tot nadeel welligt der *ttnst, zal kunnen uitkomen. De vergelijkingen tusschen vroegere «n latere jaren, door de commissie gemaakt, acht spreker niet juist, &apos;&quot; toont dit door eenige. feiten aau. Hij verklaart zich tegen het &apos;Oorstel tot verpachtiug en komt tot de conclusie, dat het voorstel &apos;J&quot;IJ. en W. ook ten opzigte der personen, aan wien mou de con~&quot;ssie moet verleenen, verreweg de voorkeur verdient. Hij toont **o, dat de tegenwoordige concessionarissen met den meesten ijver *ö zonder dat klagten zija ingekomen, hunne taak hebbeu vervuld etl acht het derhalve billijk, om hun de concessie te continueren. öet rapport der commissie heeft op den Heer Broms geen gun- indruk gemaakt. Hij ziet daarin eenzijdigheid en vooringe&apos;°!Henheid tegen de tegenwoordige concessionarissen. Hij is voor het *°Ji.tel van B. en W. Het rapport heeft den Heer Beeloo teleurgesteld en onbevredigd gelaten. Hij had verwacht daarin een voortel te vinden tot verlevendiging van den bloei van het tooueel en gpede uitzigten in de toekomst voor de stedelijke financiën,.maar , l&lt;wt deswege uiets bevredigends in het rapport. Hij is gröotendeels &apos;°t eens met de gevoelens der Heereu Molster eu Broms. Om cci Jjationaal tooneel te hebben, waardig de stad Amsterdam, zouf men ven schouwburg moeten subsidiëeren op. eene wijze ver gaande boven middelen der stad. Hij is van oordeel dat met de bestaande middelen ?« concessionarissen alles hebben gedaan wat billijkerwijze verwacht Jun worden. Hij is tegen het rapport en v or de voordragt van -?• en W. De Heer Muller komt op tegen eene uitdrukking van j.e,n Heer Broms, die de commissie beschuldigt van verdachtmaking; ? ,J?ad bij niet verwacht. Hij deelt mede wat de commissie geleid he^*t tot de uitdrukking, iv het rapport voorkomende, die tot deze beschuiu.&apos;ging aanleiding heeft gegeven. Daarna wederlegt hij eenige P&gt;inten door den Heer Molster besproken. Hij geeft hem toe dat de kwestie van de subsidie is uitgemaakt; hij meent echter, dat con- J^sionarissen door verpachting van het buffet en het spelen op £or&apos;dag eenig raeef voordeel vau hunne exploitatie kondsn trekken ?n meer baten zouden vinden dan het bedrag van de subsidie be&apos;°°Pt. Met het verpachten beoogt de commissie niet eenig geldelijk •[oordeel voor de Btad. De becijferingen van den He«r Molster wor?°n sloor den spreker wederlegd. De commissie zegt nergens, dat *et niet wenschelijk is concessie te gunnen aan de tegenwoordige c°ncessionarissen, alleen wijst zij op het niet wensc helijke van te f ebben directeuren teveus acteurs. Hij- licht de bedoeling toe die Ü&apos;J hadbij zijn voorstel van 19 Bac. Hij zegt dat verschillende gegadigden, die goede waarborgen aanbieden, zonder subsidie de *xPloit .tic wenschen te aanvaarden, dus kon de commissie geen Joorstel doen tot subsidie. Ware het tooneel uitstekend, dan zon j het tooneel moeten subsidieere», maar dat heeft hij doormeld hooren beweren. Hij treedt in eemge wederlegging van het ««schrift van den H«er Holdijk. ■ . : , ien slotte deelt hij mede wat het groote motief is, dat hem geleid j&quot;eeft tot het doen van ziju voorstel.op 19 December. Het was dat de &quot;fer Stomp ff een plan deed doorschemeren van het bouwen eens ?3eouwhurgs, maar bij dien Heer blijft het nog tot plan; de Hoer Tjasink. (&apos;e«ft ook zoodanig plan geopperd en gaat verder da» eerstgenoemde. H,j wenscht dat &apos;bil verpachting de voorkeur gegeven worde aan ««m, die het uitzigt geeft op het bouwen van een schouwburg. De Heer Tetterode is ook niet bevredigd door het rapport. Hij _ tog 8« . übsidie, maar niet in ieder geval en zou mot ongeneigd zijn fceïden »it dé stajdskas te verleenen voor betere doeleinden: als Voor de opriorUn. eener dramatische school en aanmoediging yan Schrijvers, Men moet van Amsterdam niet kunnen zeggen dat het geen gelden voor de knnst over heeft. Hij wederlegt verder eenige punten der conclusie van het rapport. Hij verklaart zich tegen de verpachting. De Heer Cats Bussemaker is tegen het rapport, omdat openbare verpachting daarvan het hoofddenkbeeld uitmaakt, *erwijl zij tevens den schouwburg wil maken tot eene school &apos;voor zeden. Dit komt hem onveroenigbaar voor. Hij is tegen verpachting. De&quot; Heer v, Bosse wederlegt de financiële bedenkingen door *» comni.igeiuaakt. Hij wen s« Ut te breken met het.verleden. Hij wenscht dat men hier eene inrigting hebbe, beantwoordende aan de eischen van den tijd en om aan de ingezetenen genoegen .te verschaffen i dan toch moet het muziekaal gedeelte op den voorgrond gestela worden, en daarom zou hij bij voorkeur zijne stem geven aan de aanvraag van den Heer Stumpff. De Heer Broins komt terug op hetgeen hij vroegar heeft gezegd: de verdachtmaking, welke naar zijn inzien iv het rapport voorkomt tegen de concessionarissen, dat zij geene geregelde administratie zouden hebbeu gevoerd. De Heer Rljnders heeft het rapport met genoegen gelezen, o&apos;indat hem daar-. uit blijkt, dat men de subsidie wil afschaffen. Hij is voor verpachting. De Heer Buchner is door de gevoerde discussie teleurgesteld, hij had gemeend, dat de vraag zou zijn gesteld en besproken of het concederen van het bespelen van ecu schouwburg is eene gemeentezaak, ls dit laatste het geval, dan moet men de zaak ruim subsidieeren. Hij is tegen subsidie en wijst op Arnhem, Rotterdam ca Londen, waar geen subsidie wordt verleend. Hij zet uiteen de gronden, welke de commissie heeft gehad om het stelsel vau verpachting voor te staan. Hij acht hot niet billijk, dat daar vele zaken uiet kunnen worden tot stand gebragt wegens gebrek aan geld, subsidien wordeu verleend aan inrigtingen als deze en vooral op de wijze/ zoo als de Heer van Bosse.die wenscht ingerigt te zien. De Heer Molster wederlegt het door den Heer Muller aangevoerde, tenbetooge.dat dooreene andere wijze van exploitatie de subsidie kon gemist worden en dit verlies ruimschoots zou worden gedekt; hij wederlegt hetgeen die heer heeft aangevoerd, ter aanprijzing der &apos; verpachting. Wijders beantwoordt hij het aangevoerde door de HH. j Tetterode, Kijnders en Buchner, dezen laatste vooral, omtrent de ! kwestie van subsidie. De Heer Pijnappel heelt zich vroeger ver &gt; klaard tegen de verlenging der concessie, hij is het eens met den Heer Buchner, dat men zooveel mogelijk zaken als deze moet overlaten aan de particuliere industrie, en dat vrije individuele ontwikkeling de voorkeur verdient boven staats- of geiueentezorg. Hij wijst op de volks-concerteb en volks-voorleringen, die uit zich zelf ontstaan zijn en door het volk zijn ondersteund. Wil men van gemeentewege iets aan de zaak doen, men doe het ruim en beter dan nu , maar liever wenschte hij, dat de zaak aau vrije ontwikkeling werd overgelaten. De Heer Jager zou wenschen dat men hier even als te Rotterdam de proef nam om door bijdragen van particulieren de zaak tot stand-te brengen. Zoolang die proef niet is genomen, is hij tegen het verleeneu van gelden van stadswege. Hij komt terug op de beschuldiging vau verdachtmaking, welke uit het rapport zou blijken Hij zegt dat de zinsnede, waarop gedoeld wordt, opzettelijk zoo is gekozen, omdat aan de commissie ia gebleken, dat in de verslagen aan den Raad wel niet onwaarheid werd gezegd, maar ook niet de waarheid. Hij beantwoordt de Heeren van Bosse en Molster en vraagt dezen laatste te verklaren, of elke post gejustifieerd is? De Heer Molster beantwoordt dèn Heer Pijnappel en ook den Heer Jager, wien hij de vereischte inlichting geeft, nl. dat al wat door directeuren genotenis op hunne rekening voorkomt. Wat de vraag betreft of elk. post, hoe gering ook, door de commissie nagegaan is, moet hij verklaren, dat dit niet is geschied, maar wel heeft zij nagegaan, of al de leveranciers overeenkomstig de concessie zijn voldaan en kan daaromtrent den Heer Jager geruststellen. De Heer Buchner beantwoordt den Heer Molster nog omtrent de schouwburgzaak te Rotterdam. De Heer don Tex komt nog terug op de boeking en meent, dat er nog andere crediteuren zijn dan de directeuren, zoo als b. v. de HH. de Bruyn voor gas. De Heer Molster &quot;zegt, dat dit betreft eene loopende rekening, maar dat crediteuren, wier rekening vervallen is, allen zijn bataald. De Voorzitter zegt, dat het rapport B. en W, heeft teleurgesteld. Verlangt men gem schouwburg, dan trede men in het voorstel der commissie. Hij wijst er op, dat in dit land alleen hier en te &apos;s Hage gesubsidieerde schouwburgen ziju. Hij gelooft dat, indien men besloten had, dat er geene subsidie meer zou verleend worden, goen aanvragers om de concessie zonden zijn opgekomen. Bij het voorstel der verpachting komt het hem voor, dat het allen schijn heeft, dat de commissie één persoon op het oog had, anders begrijpt hij de zinsnede niet, dat men bij de keuze uit de gegadigden niet gehouden moet worden aan den hoogsten bieder. Hij wijst op eenige onduidelijkheden van het rapport. Hij toont aan, dat het voorstel van B. en W. het beste middel is om te komen tot de opheffing van het subsidie. Bij verpachting zou waarschijnlijk het subsidie des koniugs ad ƒ 10,000 vervallen. Hij acht het overlaten van de Schouwburg zaak aan de particuliere industrie niet mogelijk. Hij wijst op den geringen last dien de gemeenten van de exploitatie heeft gehad en de geringe winst door de concessionarissen te behouden. Wenscht men het tooneel te behouden, dan moet men het. rapport van B. en VV. aannemen. De Heer de Vries zegt, dat hij de minderheid der commissie heeft uitgemaakt, maar meent, dat heeft de meerderheid beslist, de minderheid zich daaraan moet onderwerpen. Daar hij echter ter elfder ure opgeroepen is, wil hij mededeelen hoe hij aa» de minderheid is gekomen. Hij was niet voor de subsidie, maar wenschte die na vijf jaren te doen afloopen. Hij heeft de gegadigden gehoord en zij die met bedaardheid de za*&gt;k overwogen hebben, waren niet af te brengen van de meening, dat men het eerste jaar de subsidie van ƒ 9000 moet behouden. Dit heeft zijne opinie gewijzigd eu toen kwam hij tot de overtuiging, dat de subsidie voor een jaar moet gegeven worden en niet in vijfjaren ailoopen. Hij is tegen eene nieuwe oproeping, die acht hij onnoodig. Wat betreft de zaakjvan den nieuw te bouwen schouwburg, die is in het rapport en de discussie verdwenen. Volgt men nu het plan van de Commissie, dan heeft men niets gedaan. Wat het boekje van den Heer Hofdijk betreft, dat vindt hij niet mooi en niet degelijk in argumenten Hij zal tegen het rapport stemmen. Het rapport is daarop verworpen met 20 tegen 16 stemmen. De Heer Buchner stelt voor de voordragt yan B. en W. te wijzigen in dien zin, dat alleen het eerste jaar subsidie zal worden verleend ten bedrage van ƒ 9000. De Voorzitter zegt hem, dat aan B. en W. niet is gebleken, dat concessionarissen het op die voorwaarden zouden aannemen, en ook aan den-Heer Stumpff is het niet gebleken, dat die daar ook genoegen mede zal nemen. De Heer Buchner meent, dat uit het laatste stuk van den Heer Stumpff blijkt, dat hij met die voorwaarde genoegen, zal nemen. De Heer van Bosse zegt, dat de opinie der Commissie is om ƒ 9000 voor een jaar te geven, omdat er oen gegadigde is, die daarvoor de concessie wil aannemen. De Voorzitter zegt, dat B. Eu W. handelen in den geest der Commissie, door niet den minst vragende voor te stellen. Hij zegt dat de tegenwoordige coucessionarissen hun de noodige waarborgen gegeven hebben, hetgeen met de anderen niet het geval is geweest. Wordt het voorstel aangenomen, dan zouden B. en W. gemagtigd moeten zijn, om met die concessionarissen nog in overleg te treden. Met dit laatste kan de Heer Buchner zich vereenigen; hij wil het beginsel uitmaken en de gunning kan later geschieden. De Heer Muller meent, dat nu het rapport is afgestemd, niet is uitgemaakt, dat men de concessie moet gunnen aan hen di» het meest verlangen. De HH. de Vries en Feith voeren nog kortelijk woord. De eerste&apos;wil niet te gelijk uitmaken het beginsol van de subsidie en de guuning. De laatste vreest voor het&apos;vervallen der Koninklijk-o subsidie indieuhet voorstel Biichner wordt aangenomen. Dit voorstel is aangenomen met 21 tegen 12 stemmen. De Voorzitter stelt voor, aan~ B. en W. op te dragen, om aan de tegenwoordige concessionarissen op die bepaling de concessie aan te bieden, en verlangen die ze niet, ze dan aan te bieden aan den H •er Stumpff. De Heer Muller zou dit onbillijk achten. Het voorstel des Voorzitters is aangenomen met 22 tegen 10 stemmen. Daarna is de zitting ten~s ure gesclumt tot morgen ten 1 ure.</p>
	<p>AMSTERDAM, Woensdag 20 Februarij. Terwijl &apos;s Konings verjaardag gisteren avond door verschillende vereenigingen hier ter stede feestelijk werd herdacht, zoo als blijkt uit het verslag van enkele dier bijeenkomsten in onze courant van heden en in den Stads-Schouwburg de voordragt door Mw. Chr. Stoetz van het Nederlandsche Volkslied, gewijzigd en voor deze gelegenheid aangevuld, met geestdrift werd begroet, verdrong zich langs de vooi^ naamste straten en grachten onzer stad eene talrijke menigte wandelaars, die blijkbaar in vreugdevolle stemming de schoone illuminatie» va» het Stadhuis, de Nederlandsche Bank eu de Handel-Maatschappij (het laatste gebouw door lampions langs de lijsten van deur e» ramen) in oogenschouw nam. Het fraaije, zachte weder begunstigde de wandelaars no&quot; zeer laat, zeker wel tot middernacht bleef het gewoel en&apos;de drukte in het middengedeelte der stad aanhouden, echter zonder dat de orde ook maar een .ogenbLk werd gestoord.</p>
	<p>Aan de leden der Belgische Kamer van Vertegenwoordigers,wordt heden rondgedeeld de memorie, betreffende de Scheldekwestio door den minister van buitenl. zaken, Rogier, in de vorige week toegezegd. Dit uitvoerig stuk is vergezeld van eene kaart van de verbmdingen tusaehen de Ooster- en Westerse helde en vangt aan met eene uiteenzetting der onderhandelingen over de zaak der afdamming van de Oosterschelde en het Sloe tnsschen Nederland en BeKe gevoerd Daarop volgt een verhaal van het voorgevallene in de laatste daeen: de aanwijzing yw een ïransch, Engelsch en Duitsch ingenieuï op verzoek van België om dezaak te onderzoeken. Aan het slot dezer memorie wordt gezegd dat het Belgische gouvernement, eene grondige kennis wenscliende te bezitten met betrekking tot de technische gedeelten der kwestie, ach niet heeft willen bepalen tot een enkel onderzoek, maar eene reeks vau enquêtes heeft ingesteld, welka de volgende uitkomsten hebben opgeleverd: I°. De afdamming van het Sloe zal onvermijdelijk ten gevolge hehben het verlies der reede van Rammekens, welke thans eene schuilplaats oplevert aan de vaartuigen, die bij het binnenkomen en verlaten der Schelde door slecht weder worden overvallen. 2°. Het kanaal van Zuid-Beveland zal voor de scheepvaart tusschen België, de Nederlanden en den Bijn bij het gebruik bezwaren, belemmeringen, vertragingen en lasten opleveren, die zij in de Oosterschelde met ondervond. 3°. Eindelijk, en dit is de hoofdkwestie, zal de afdamming der Westerschelde de verzanding der Oosterscholde ten gevolge hebben. De minister zegt, dat deze conclusien onder de oogen van het Haagsche kabinet zijn gebragt, waarop van dien kant een onderzoek werd ingesteld, dat tot geheel tegenovergestelde gevolgtrekkingen leidde. Na te hebben doen uitkomen, dat de vierde periode dateert van do Nederlandsche nota van 24 Sept. 1806, waarbij voorgesteld werd vijf a zes jaren na de voltooijing der werken van weerskanten een onderzoek in te,stellen, en in geval het alsdan bleek, dat er nadeel aan de bevaarbaarheid der Westerschelde door Nederland was veroorzaakt, dit ongerief te herstellen, welk voorstel de Heer Rogier onaannemelijk noemt, eindigt hij aldus: «Het Bel &apos;ische gouvernement heeft ter goeder trouw de enquête (der bu&apos;tenïaiidsche ingenieurs) uitgelokt. Het zal ziju doel bereikt achten, indien door dit laatste en onpartijdige onderzoek de belangen der verschillende vlaggen, die de Schelde bevaren, worden gevrijwaard en het geschil wordt uit den weg geruimd, dat ontstaan is tusschen twee rijken, die beiden evenzeer belang hebben bij de wederzijdsche instandhouding hunner vriendschappelijk en vertrouwelijke betrekkingen.&quot;</p>
</text>
