<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, Dingsdag 19 Februarij (des Avonds).</p>
	<p>?faaf Dclbv nntfo^ ■**¥ ™1 het llllis der L°rds heeft U as-cornus A°„°W _, °P d? vraag Tan een der leden, &quot;f d« h» ler!aiid nog er ges^orst zou moeten blijbeslis_nsi&apos; „, **e re|?r!nS °P dit. oogenblik daaromtrent geene °nbedu L,] l&quot;Cm+en- elJTO.? ,d-e beweging der Fenians IbS geweest en had m bn de Bevolking geene onderste tt* r&lt;&gt;er te l„ ,&apos;i doch llet wa? met onmogelijk, dat de poging om op- W verwekken, zou worden herhaald. s F We_Wer¥;lam,hed,e. in het Huis der Gemeenten zijn weder aange- SeKftl meI herhaalde, maar vruchtelooze pogingen, om nadere intot ,{.geiJ te verkrijgen over de bedoelingen der regering, met opzigt «t™ reform-kwestie. Later op den avond heeft ook de Heer éladtot L„ eren weinig gevolg, nogmaals getracht de regering jnet geven van ophelderingen over te halen. &lt;W f aa^7&apos;aag, des regering van eene som van £ 50,000 tot dekking aanlefr Akosten ÏBOÏ&apos; üe Parijsche wereld-tentoonstelling, heeft *erd d_?r „, efeA lolendige woordenwisseling gegeven. Die som aansevvn^-i iiede? te \oog gevonden. Ten slotte zijn echter de &quot;ieviaagde gelden toegestaan. Oii(W,_!i;tSOntwerS&apos; waa,rhij eene commissie wordt benoemd tot het «eni&lt;rf° .t? ™n de reglementen der ambachts-vereenigingen is, na Wbael^r fl6 nadat ,een ¥de verzekering had gigeven, dat de &apos;»en voor I t &quot;fT verangden&apos; dat de wet wn worden aangeno°«, voor de tweede maal gelezen. ford ,LHe-OT Bl&apos;ight heeft in een brief aan de reformleague te Brad- Waa4enJ _, /unov-enh?ld ¥uigd de onlangs aldaar tn op andere ««E volksbijeenkomsten.genomen besluiten, waarbij ._ handen trd&apos;afgSrd.611 °P2lgte reformkwestie * scherpe &apos;OsTelW?&apos;^ Fea_°d^&apos; &apos;d&apos;,door i*£ rijke giften voor verschillende 1 hitir&quot; bekende Amerikaan, heeft, naar men uit New-York meldt gestiiï? •• ,ln geld en ,eone gelÜke som in effecten beschikbaar «üiU. •&apos;• i • e, te .&apos;01&apos;den aangewend tot bevordering van het (leliiu V __. x Jeugd&gt; zonder onderscheid van gelaatskleur, in de Zuiujse istaten. al 7 ïe Chatham is van wege de admiraliteit bevel ontvangen, om ue soldaten der koninklijke marine te voorzien van ackterlaadeewen .vervaardigd naar hot stelsel van Snider. af .. Het bedrag van de nationale schuld der Ver. Staten is in de W-ioopen maand Januanj omstreeks een millioen dollars in kapitaal Wrl„ g?word?n- Het is de eerste maand sedert het einde van den de !?__° ,°g&apos; dle vermeerdering der schuld heeft medegebragt. Voor wopende maand bestaat er hoop op eene betere uitkomst.</p>
</text>
