<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>„■■■■---■ ... ... lEMAND, grondig bekend met het vak van BRAND-ASSURANTIE en volledige locale kennis bezittende van alle Provinciën des Rijks; door vau hem onaf hankelijke omstandigheden verpligt zich &apos; van eeno andere Betrekking te voorzien, biedt bij deze zijne diensten als INSPECTEUR aan. Inclinerenden adresseren zich Franco onder Lr. IJ. Z., Bureau Handelsblad. (4211) IIiIiHiDREIIGË SCiïölT S^fea De LESSEN aan de&apos;LANDBOUWRUNBIGE &apos;$ÊÈ 5» SCHOOL, te Groningen, zullen weder aanvangen |Éf*&quot;&quot;Sß* op den 25ste» Maart 1867, en wel voor het Zomer halfjaar op eene Boerderij der School te Haren, bg Groningen. PROSPECTUS en INLICHTINGEN te bekomen bij den Hoogleeraar H. C. VAN HALL, bij den Heer JACOMETTI of bij den Heer W. J. D. VAN ITERSON, te Gfoningon. (4127) hëërejTmeelfabriek VISTEIS. Een JONG MENSCH, geheel met malen naar de Fransche manier bekend, vroeger als Chef op zoodanige fabrieken werkzaam en van eoede getuigschriften wegens bekwaamheid en goed gedrag voorzien, zag ziek gaarne WEDER GEPLAATST. Adres met franco brieven onder lett. M. H., bij den Kantoor-Boekhandelaar L. HOLTKAMP, Rokin, E 175. (4126) Tf_ HfJÏJR teg-en 10. Mei e. k. TWEE net betimmerde BOVENHUIZEN, voorzien van drie royale kamers, waarvan twee en Suite, Meideukamer, Keuken en verdere gemakken, gelegen op de Heerengracht in het midden der stad. Adres onder do letr. G. Z. 0., bij den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJEE, Vijgendam, te Amsterdam. (4142) Er biedt zich gelegenheid, aan voor eene DAME ef OUDERLOOS MEISJE, of ook wel eene Dame met zwakke vermogens, tegen zeer billijke vergoeding, INWONING met gezellig verkeer bij eene Weduwe uit den fatsoenlijken stand, in een klein doch gezond Geldersch stadje. Te adresseren met franco brieven onder lett. X., bij den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJEE, Vijgendam, te Amsterdam. (4143) Voor een fatsoenlijk ijverig JONGELING, bekend met vier Talen, Boekhouden, enz. wordt gezocht eene plaats als JONGSTE BEDIENDE op een Handelskantoor alhier. Adres fraisco onder lett. Y. A., bij den Boekhandelaar J. 11. TIELKEMEIJEE, Vijgendam. (4144) TE HUUR MET HEI OF VROEGER: Een HUIS met TUIN, bevattende 8 Kamers, meerendeels geplafüimeerd, behangen en vau stookplaatsen voorzien, groote Keuken met welwaterspomp, grooten Kelder en Zolder, hebbende het huis een riant uitzigt op de rivier de Vecht en 5 minuten van den Rijnspoorweg, aan de Nieuwersluis.. Te bevragen brj D. VAN WIJNGAARDEN , aan de Nieuwersluis. Brieven franco. (4164) WIJNEN ÊfSIGAREN! lemand, uitgebreide connecties bezittende en eenige jaren gereisd hebbende, za«r rich gaurne hekst om tegen provisie in bovengenoemde Artikelen als AGENT werkzaam te zijn. Adres met franco brieven onder lett A. S., aau het Advertentie-Bureau van G. J. THIEME, te Arnhem. (3826) ATTENT il. Een fatsoenlijk MEBMJE van de Prot. Godsd., uit den burgerstand «n van goede getuigschriften voorzien, zag zich gaarne geplaatst in ecu WINKEL, ora mede de Vrouw dos Huizes in het Huishouden behulpzaam te zijn. Franco Brieven onder Letter J. K. bij de Boekhandelaars M. WESTERMAN en ZOON, Kalverstraat E SO te Amsterdam. (4201)</p>
</text>
