<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EEN BEKWAAIÏELLNER, Eransch, Duitsch en Engelsch sprekende en van goede getuigschriften voorzien, kan spoedig geplaatst worden. Adres met Eranco Brieven, bij den Boek- en Papierhaudelaar J. A. FR ENTR O P , te &apos;s Hage. &apos; (4222) Eeno groote sortering Engelsche Heeren. en Dames Eiihoofdstellen, Heeren en Dames Rijzadels, Engelsche, Fransche en Duitsche Heeren en Dames Karwatsen, Rijstokken, Sporen en Rtjtuigzweepen , Rijtuig- Reis- en Paardendckens, Vilten en Wollen Zadelkleedjes in onderscheidene dessins, Stalen Rij- en Rijtuigstangen, best Tuig- en Schoensmeer, Lak voer Patentkappen en ahe gelakte Lederwerken nit de Fabriek van ROLAND te Parijs. Verder alle Artikelen tot het Vak behoorende in ruime keuze. Jl. C. JIKCKEB, (4210) Zadelmaker, Amstelstraat, IJ 380, te Amsterdam. NAAR ÉTtÉMÉT wordt in eene groote stad in Zuid-Holland TE KOOP aangeboden: Een ÜJtPITA .!■ MUIS, waarin eeno zindelijke winstgevende Affaire met toebehooren en  ALLES IN EEN KOOP. De Koopprijs is geriug en. te aanvaarden naar verkiezing, een godeelte van liet Huis is nog verhuurd tot Mei, of kan ook voor langer weder verhuurd worden. Reflecteerende adressere zich met franco Brieven of in Persoon, bij den Kantoor-Boekh. 11. G. KOSTER HGz., Nieuwendijk, te Amsterdam. (4220) T»NDRÏIDDELËiT URO2E. HST MS A, IWULWOBTÏL E* POïaoaT foor het behoud tan de tandtm en van het tandvleesch. SAÜD-ELLURB, om de tanden wit te mskea eu te. conserveren, «a d« pijnen te genezen, veroorzaakt door bederf of te weeg gebragt door aanraking met iels warms of iets kornis. Prijs, f. » ?fi. ROSÉ ÏANDPOEDER A BASE DE MA GNÉSIE, om de tanden wit temtken en le conserveren, e. bet losraken daarvan te voorkomen, veroorzaakt door bet vuil, waarvan hel dcc terugkeer betet. Prijs, i. » ?O. TAND-Or&apos;IAAT tot vers.i-rising van het tandvleeseb, dat bel gezomJ hondt; lot voorkoming van bederf der tanden ca seorbutieie aandoeningen. Prijs. f. • hit. CÜHATIF DENTAIRB tot het hygiënisch plomberen vin zieke tanden, tot het doen ophouden van het bederf van deze en het voorkomen van veriweriiijfeu en pijnen welke tutks veroorzaakt. . e&amp;acoa !» verkrijgbaar nut of inuder instrument. Prijs, f. 2L • Deze TANBKIDEEI.ES gaan steeds vergezeld vau eene gebruiksaanwijzing toornen van lei Pebrieku ierk van i. p. l.Aiiit/.r., rue des Linas-Sainttxui, 1, U Parijs. Hoofd depot te Aaattrdata, bij li U. CE* _*, ape ihttar. Arnhem OTTERBEIN; Utrecht, GROOTENDORST; Deventer d. MOER; Nieuwediep VAN BERK. _• _• (206) &quot;&apos;JÉJT&quot; &quot;HOLLAND- JAP AM. &quot;&quot; KANAGAWA EN DECIIA ligt te AMBÏERDAM in Lading : Het bij uitstek Snelzéilend Engelsch CLIPPEH-BAKKSCHSP BESJPjET€a9 (400 TOW), Kapitein W. G. JONES. Adres: DE CONINGH &amp; C°., te Amsterdam, P.A.VAN ES&amp;C0., te Rotterdam. • (3107) ÉËÉÉÉI ROTTERDAM en ITJII. KERKVN. Hef PB ÏIÏ» VAW «. ÏÏAWJfE, Kapt. D. VISSER, vefh-ek&apos;tde™ Woensdags van EOTTERDAM en des Zaturdags van D AÖlfafttógadoM» JOHs. OOMS UÏK C&apos;, (3601)</p>
</text>
