<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>CH§. COICHE, 515. HOOGSTRAAT. ROTTERDAM. CHEMISES SUR MESURE, GILETS ET PANTALONS EN ELANELLE DE SANTÉ, BONNETERTE EINE ANGLAISE ET FRANCAISE. (24702) HEEHEN isOEliPÜUilimSif^i OÜDKEEK POOL &amp; C°., te Amsterdam, leveren aUe soorten van ZWARTE en GEKLEURDE BOEKDBVH-INKTEIIi tot gelijke prijzen als de buitenlandsche Fabrieken, zoo bij kleine als grootere hoeveelheden naar mate men oogenblikkelijk noodig heeft, telkens versch gewreven. 08237) De eenige bereidingen, waaraan door de Geneeskundige Akademie te Praljs op 29 Maart 1864, 1 een eunstig rapport is verleend, en die de beide natuurlijke middelen der digestie bevor- ¦_. deren, n. lf DE PEPSIKE EK D» DIASTASE _;&apos; g£ Zij genezen in korten tijd de Maagkwalen, regelen de moeijelijke spijsverteringen; doen de H o brakingen en dc diarrhee ophouden, doen den eetlust tcrugkecren en herstellcndekrachten. U 3 j Pa&apos;&apos;&apos;ft,,.?^Ay__F]lZ^2i!li^ santen oii ¦¦&apos;¦In mm irrnnj &quot;ÜËT ALmmËüWSTE!~GIEÏ BUMKETSEL MEER.- Het eenige Middel van dien aard geoctroijeerd door de K. K. Regering. W&amp;BÈË&amp;* ____ _a 1 _s&amp; bëi RW _s_b ü ükü ¦^^ Sil i Us&gt; 1% wÈ Middel ter verfraaiiiiig van de Huid en tot bet verkrijgen eener NATUURLIJKE, FRISSCHE JEN GEZONDE HUIDKLEUR. Het aanwenden van PUTJLCIÏERIN doet zelfs het gewenschte resultaat ontstaan bij hen, die de frischheid der huidkleur reeds lang verloren hebben • het neemt daarenboven weg alle onzuiverheid der Huid, berstelt vaalheid en bleekheid. Zelfs zij, die of door onachtzaamheid of door te weinig zorg daarvoor te hebben gedragen, de vroegere frischheid der Huid hebben zien verminderen, zullen deze door het aanwenden van PlJl_lM.mil herkrijgen m al hare natuurlijke jeugdige frischheid. Prijs per Flacon ƒ2. Verder is bij onderstaande Depothouders verkrijgbaar gesteld de sedert eenigen tijd zoo algemeen in gebruik gekomen ETHERISCHE CATECBLMONDESSENCE. Het gebruik hiervan versterkt het Tandvleesch en neemt eiken onaangenamen reuk weg. Prijs per Flacon ƒ 1.50. Agent-Generaal A.HIRS_HMAI«M&amp;C;-vteHAMBUEG Hoofd-Depot in Nederland bij de HH.B. HARTZFELD en ADLER Jr., te Amsterdam. „^aimmJ_:nTm, Mede verkrijgbaar bij de HH. ULOTH, M. CLÉBAN, teAmsterdam en bij de HH. F. C. VAN SANTEN KOLFF, te Rotterdam; Ie Wed. C. HANAU, te &apos;s Hage en bi]l de HH. GEBR. VAN DEN HEUVEL, te Arnhem-, T. A. G. LOUWRENS Deventer- Tn. JANSSENS en v, GULICK SWEENS, &apos;sßosch. , , Aann-ageL om Depots aan het Hoofd-Dépot van B. HARTZFELD &amp; ADLER Jk., te Amsterdam Kbldl weging van het middel berust op grondslagen, welke de jongste wetenschappelijke onderzoekingen in het licht hebben gesteld. _ „_!__ J&quot; ¦=-=«3ï=__rT__-r^ jSfck NEDERLANDSCHE STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ. mÊÈÈ Kolt erdam-I_onden« Via THAMESHAVEN, overtogt gemiddeld in 15 uren (van -Thameshaven per Exprestrein naar LONDEN). BATAVIER, Kapt. W. SMITH. Van ROTTERDAM naar LONDEN: Van LONDEN naar ROTTERDAM: DINGSDAG27 Oct. &apos;sMorgens 8 Ure. lederen ZONDAG, des Morgens ten 11 Ure. DINGSDAG 3 Nov. &apos;s Morgens 8 Ure. Van Brnnswick Wharf Blackwall. ™_^ SCHROËFSCHOENER , „__ FIJEXOORD, Kapt. M. van &apos;t HOFF. Van ROTTERDAM naar LONBEN Van LONDEN naar ROTTERDAM (20566) iederen ZONDAG, des Morgens ten 7 Ure. iederen DONDERDAG, des Morgens ten 8 Ure. De dienst staat in verbinding met de naar en van MANHEIM «n tusschen gelegene Plaatsen aan den Kun varende Stoombooten der Nederlandsche Stoomboot-Reederij. _¦&quot;-&apos;;&apos;. .. ? n»i.man^ r\ » !gp__3_r&quot;* Nadere informatiën zijn te bokomen. bij de Nederlandsche Stoomboot-Maatschappij en hare _aigaaoors D.A. %_fSS_¥ VAN OORDT &amp; 00.,O0., in dc Boompjes te Rotterdam, en bij alle Agenten der Nederlandse!e Stoomboot-Reederü. &quot;TïllM:SiinKlilHE PACKETFAHRT-ACTIEN-GESKLLSCHAFïr DIRECTE POST-DAMPFSCHIFEEAHRT ZWISCHEN MJËMBJPPQ VH 1» ]f_BW-irailKo SOUTHAMPTON ANLAUFEND, VERMITTELST DER POST-DAMPFSCHIFFE WESTPHALIA Mittwoch , 28 Oct. Morgens. ALLEMANNIA, Mittwoch, 18 Nov. Morgens. * BORUSSU Sonnabend, 31 Oct. Morgens. HOLSATIA, Mittwoch, 2o Nov. Morgens. HAMMONIA, Mittivoch, 4 Nov. Morgens. CIMBRIA, Mittwoch, 2 Dec. Morgens. GERMANIA&apos;, Mittwoch, 11 Nov. Morgens. SILESIA (im Ban). «HF* Die mit * bezeichneten Schiffe laufen Southampton nicht an. &quot;_MÏ &apos;&quot;. PASSAGEPREISE: Erste Cajüte Pr. Crfc. Rth. 165, Zweite Cajüte Pr. Crt. Rth. 100, Zwischendeck Pr. Crt; Rth. 55. . PRACHT £ 2— pr. 40 hamb. Cubicfusz mit 15 °/0 Primage, für ordinaire Guter aach Uebereinkunft. BRIFïPORT© von nnd nach den Verein. Staaten 4 Sgr. Briefe zu bezeichnen //per Hamburger Dampfschifi&apos;.&quot; umi zwischen HAM_UBG-HAVaNA und NEW-ORLEANS, auf der Ausreise lIAVEE, auf der Rückreiso SOUTHAMPTON anlaufend, BAVARIA Sonntag, 1 November. - BAVARIA, Montag, 1 Februar 1869. TEU TON lA, Dienstag, . 1 December. TEUTONIA, Montag-, 1 Marz. SAXONIA-&apos; &apos; Donnerstag, 31 December. , PASSAG.EPRÊISE: Erste Cajüte Er. Crt. Rth. 200, Zweite Cajüte Pr. Crt. Rth. 150, Zwischendeck Pr. Crt. Rth. 55. FRACHÏ :£ 2 1-0, per ton vou 40-hamb. Cubicl&apos;asz mit tó&apos;0/„ Primage. Naheres bei dem Schir&amp;maJHer AUGUST BOLTEJW, Wm. Miller&apos;s- NaoMolger, Hamburg. I Sowie bei dem bevollmacbtigten Agenten THOMAS EREUK.ER» in Amsterdam. (20551)</p>
</text>
