<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>sedert vier maanden «0 LINNEN KOIRENZAKSEN, gemerkt T. v. d. WETERING.—AMERSFOORT. Zij die dezelve kunnen aanwijzen of terug bezorgen, kunhen op eene goede Belooning staat maken. Adres in Persoon of met Brioven onder Letter K., te Amsterdam, bij den Heer LUBBERS, in het Amersfoortsche Veerhuis oi&apos; te Amersfoort bij de Boekhandelaars en Boekdrukkers B. BLANKENBERG &amp; ZOON. (26496) HOTEL DIN MIG TE De Ondergeteekende, sedert Mei bovengenoemde inrigting voor zijne rekening exploiterende, en in dien tijd zijn Hotel bijzonder gerestaureerd hebbende, heeft de eer zich bij voortduring aan het REIZEND PUBLIEK aan te bevelen, terwijl hij hoopt door goede Bedden, exquise Tafel en vlugge bediening zich dat vertrouwen, dat hij steeds rijk geniet, te blijven waardig maken. m. c. f_ed_¥. Een TWEEDE KELLNER kan dadelijk geplaatst worden. Adres in persoon. (26371) 5© a 10® &amp;J}Jj_Bmm~ BELOONIIG Aan dengene, die aan een fatsoenlijk ongehuwd «RONG MENSCH, gezond en sterk van gestel, 28 jaren oud en van onbesproken gedrag, hetzij aan een der spoorwegen of anderzins (onverschillig), eene VASTE i*El&apos;l*E»l--ïiING kan bezorgen, die hem wekelijks 8 a 10 Gulden oplevert. Hierop refiecterenden gelieven zich te adresseren met franco brieven onder het motto Betrekking Bureau Handelsblad. (26206) Brönners Zuinigheids PATEIT -ASBBAHDERg verbranden het gas op de meest voordeelige en aangename wijze, zijn op alle Inrigtingen aanwendbaar en worden 4 a 6 weken kosteloos op proef gegeven. Hoofd-Dépöt bij H LAMMERTS, Heerengracht bij denßlaauwburgwal, SS&apos;l97- Dat BRÖNNERS BRANDERS als zeer goed erkend worden, bewijzen de vele namaaksels, van wier minder voordeelig Gasverbranden zich iedereen op den proeffas en lichtmeter, ten mijnen Kantore steeds ter dispositie, an overtuigen. (20558) Jkjt NAAR BATAVIA EN NAGASAKf §S__t__mUGT ÏE AMSTERDAM INLADING VOOR PASSAGIEES EN GOEDEREN: Het nieuw gekoperd Eerste Klasse Snelzeilend CAMPAGNE-BARKSCHIP JOHANNA &amp; WILLEM, Kapt. F. W. VAN STRATEN, zijnde voorzien van ruime en luchtige Hutten en bijzonder aan te bevelen voor den overvoer van Passagiers. Varende een gepromoveerden Seheepsdoctor en eene melkgevende Koe. Adres bij den Reeder T. C. SCHOL en de Cargadoors OOLGAARDT &amp; BRUINIER en P. &amp; N. DE JONG alhier, en J. A. NIEÜWKAMP, te Rotterdam. (24919) j&amp;M; VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN mm NAAR SAMARANG (DIRECT), BATAVIA aandoende voor Passagiers, ligt te AMSTERDAM in lading het in de O. I. Passagiersvaart allergunstigst bekend, extra snelzeilend CLIPPER-FREGAT JUPITER (100.0 TONNEN), 3/3 L 1.1 + gevoerd door Kapt. P. H. KIEWIT, varende eenen gcöxamïneerden JDoctor en verder ingerigt met allezins doelmatige en comfortable Kajuit en Hutten. VERTREKT 25 NOVEMBER E. K. „j£OT £_%28?n%k Yeilel^ Metingen adres de Reeders GEBk. GOEDKOOP en de Cargadoors DE CONINGH &amp; C&apos; en OOLGAARDT &amp; BRUINIER, te Amsterdam. (24499) jy|i VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN, Jn NAAR SAMARAM (DIRECT). (BATAVIA aandoende ter ontscheping yan Passagiers). ligt te AMSTERDAM in lading, het extra Snelzeilend CLIPPER FREGAT, STAD LEYDEN, (600 tonnen). Kapt. J. C. VAN DE POLL, en varende eenen geëxamineerden Seheepsdoctor, in elk opzigt doelmatig en comfortabel ingerigt voor den Overtogt van Passagiers. Adres OOLGAARDT en BRUINIER en Wed. JAN VAN WESEL &amp; ZOON. (25777) j|| Naar SURINAME ppÉSlj|j|g&apos;im 14 November te vertrekken op verbeurte der vracht, ligt in het Oosterdok te laden het Gekoperd BARKSCHIP Josephina Bernhardina, Kapitein C. WILLMS. Hebbende nog ruimte voor twee Passagiers. Adres HOYMAN &amp; SCHUURMAN, te Amsterdam. (26106) -^M Te ROTTERDAMkoTnt in Lading naar Jl| BOMBAY (direct), om na arrivement in October te vertrekken: Het Engelsche CLIPPER-B ARKSCHIP CHarMie l*aMmer9 A. 1. Kapitein C. SMITH. Adres bij de Cargadoors P. A. VAN ES &amp; C°., te Rotterdam. (20648) en DE CONINGH &amp; CO., te Amsterdam. LANDVERHUIZERS^ ¦» NAAR AMERIKA. PASSAGE per uitmuntend ingerigte snelvarende STOOM- of ZEILSCHEPEN op doorloopende REISKAARTEN tot buitengewoon Lage Vrachtprijzen bezorgen KOPPE &amp; VAN DEN ENDE, AMSTERDAM en ROTTERDAM. Hoofd-Agenten voor het Emigratiekantoor PRINS &amp; ZWANENBURG, (20553) GRONINGEN en HARLINGEN. EAJUIT-PASSAGIERS EN LANDVERHUIZERS, die met geregelde POST-STOOMBOOTEN en ZEILVAART-GELEGENHEID naar AMERIKA willen vertrekken, kunnen op Billijke Conditièn PLAATSEN verkrijgen naar do verschillende Havens in Noord-Amerika en &apos;óp verlangen ook Doorloopende Kaarten bekomen naar alls bekende Plaatsen in de Vereenigde Staten, bij de Cargadoors P. A. VAN ES &amp; CO., te Rotterdam, (20564) of bij derzelver Agenten. ~ LANDVIRÜÜ NAAR NOORD-AMERIKA worden op zeer aannemelijke voorwaarden vervoerd naarde Hollandsche Nederzettingen in NOORD-AMERIKA op doorloopende Plaatsbilletten door OOLGAARDT &amp; BRUINIER. IJgracht V 39, Amsterdam, Agenten der Voornaamste Engelsche-Stoomboot- Maatschappijen. (20565)</p>
</text>
