<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>WEERKUNDIGE WAARNEMINGEN, 17 Nov.</title>
	<p>| Barome- i WIN IX TenTj TO ESTA N D. PLAATSEN.! ter. I -«*a^s_»^ perat j - ~«i*-__^__««_-»—- i &apos;Millimet.&apos;Rigting. Kracht Celsius&apos; dek Lucht, dek Zee. ; Groningen -)- 5.1 ! O. 15 N. Diep., -+- 3.8 I Z.Z.O. o^7 Maastricht + 4.1 j Z.W. 4 Vlissingen + 2.2 \ Z Z.W. 7 Hartlepoól — 8.6 j N.W. — -j-10.0 regen. slecht water. Yarmouth — I Z.W. — _ id. — Portsm... -J- 2.8 Z.W.t.Z. st.bries -(-12.2 id. hol. Plvmouth. —* I — I — — — — Havre.... + 5.1 Z.W. fl.bries -+10.0 betrokkon. hol. Brest.... —1.2 Z.W. 3 +8.4 id. id. Parijs.... +3.7! Z.O. Il +8.3 id. — Grootste verschil in Bar.-afw.: In Nederland: Gron. 2.9 mm.Vlissingen in het geheel: Gron. en Havre. 13.7 mm. W. Hartlepoól. Verwacht: Wakkere, veranderlijke Z. en Z. O. wind. * &apos;s GRAVENHAGE, 17 Nov. Heden ter herinnering aan den 17den Nov., wappert van den grooten toren en andere gebouwen d Naar men verneemt zal door do leden van de Tweede Kamer der Staten-Generaal aan hunnen voorzitter in het Hotel Paulez I&apos;Europe een diner worden aangeboden. _ — De groote kerkeraad der Ned. Herv. gemeente alhier heeft gisteren ; avond tot leeraar beroepen den Heer Dr. Lamers, te Scherpenzeel. * SCHEVENINGEN, 17 Nov. Van 6 tot en met den 16den dezer | : zijn door 96 schuiten alhier niet minder dan 9,173,000 haringen en 532 ton gezouten haring aangebragt. De haring ondor den Engelschcn wal &apos; gevangen gold nog van ƒ 25 tot 20; die op onze kust gevischt van : f 16 tot 12 het duizend. ... . &apos; — Ofschoon het op 20 October alhier gestrande galjoot Justus, kapt. | L. P. Straekholder, van het strand in vlot water is gebragt, bevindt het vaartuig zich toch in zoodanigen toestand, dat het niet in zee kan worden gebragt. . § ALKMAAR, 16 Nov. Heden heeft de arrond.-regtbank alhier &apos; eene zaak beslist, die nog al van gewigt is. De feiten van dit proces ; waren de volgende: Een Bremer kapitein, te Nieuwediep gearriveerd, wilde zich van eene partij bindrotting, die hij aan boord had, ontdoen. Hij zendt een &apos; monster naar Amsterdam en verneemt dat de waarde is ƒ 13 a 14 per 50 kilo. Het gelukt hem intusschen cm met een kleinen koopman, die j de schepen bezoekt om te hooren of er wat van zijne gading is, eene . &apos; overeenkomst te sluiten, waarbij hy ƒ 15 bedong. Die koop was geschied bij de 100 (Bremer) pfund (gelijk staande met 50 kilo). Neen, , zeide de kooper, ik sloot dien by de JUO (Nederl. ponden (100 kilo). Partijen hadden inderdaad twee talen gesproken: de kapitein Duitsch, ; de Nieuwedieper Hollandsch of een gebroken mengelmoes. Toen een I zeker gedeelte dor partij afgeleverd en reeds in handen van den koop- j ¦ man was, bleek het, doordien slechts de helft in betaling werd aange- , I boden van datgene wat de kooper verwachtte, dat partyen het oneens ! waren. Toen volgden onderscheidene sommatien. De kapitein dagvaardde daarop wegens niet aanvaarding der partij tegen ƒ 15 per 50 kilo tot ontbinding van den koop met schadevergoej ding en vroeg: voor het geval de regter zou eordeelen, dat hier geene 1 overeenstemming plaats gehad had, teruggave van den reeds wegge¦ voerden rotting of uitbetaling van de waarde daarvan. De koopman ! van het Nieuwediep verzette zich tegen principale en subordinate actie i en wilde zijn aanbod, om alles te accepteren voor ƒ 15 per 100 Ned. | | pond, van waarde verklaard zien. | Na de behandeling dezer zaak door Mrs. J. Pi_ncr en j yan g jj;ui. der (voor den Bremer Kapitein, eischer) cc Mr. P. A. de Lange&apos;(voor ; den koopman te Nieuwediep, gedaagde) heeft de regtbank beslist, dat de ontbinding van den koop niet uitgesproken behoeft te worden, want dat er in het geheel geen koop was gesloten, dat toch, gelijk de kapitein in regten had geposeerd, er geene overeenstemming was geweest tusschen partijen en alzoo geene toestemming bestond De gej daagde werd alzoo veroo deeld tot teruggave yan den weggevoerden bind| rotting en tot betaling der proces-kosten. UTRECHT, 17 Nov. Theol. «radeaten hebben in eene gisteren avond &apos; gehouden vergadering besloten, beleefdelijk aan professoren de wederïn-teüing der 3 graden , zoo als die vroeger waren, voor het candidaatexamen te verzoeken. Nog is besloten, zoo mogelijk in vereeniging met de theol. studenten aan de overig* hoogescholen aan de synode te vra- gen, dat bet proponentsexamen vesrtaau lntsgenwoordlgbeldvantbeal, studenten plaats hebbe. (Utr. D.) * VENLO, 16 Nov. Men meldt ons met zekerheid, dat de spoorweg van Maastricht naar Vcnlo voor het publiek en tot vervoer van goederen zal geopend worden op 18 dezer.</p>
</text>
