<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOMOLOGATIE — ACCOORD. De Arrondissements-Regtbank te Amsterdam (Eerste Kamer), heeft tyj Vonnis, dd. 15 Nov. 11, het Aceoord aan do Crediteuren in het faillissement van S. S. DE JONG, door den Procureur SWAAB namens den gefailleerde voorgele d, Gehomologeerd. (26353) Amsterdam , De Curator in het Faillissement: 17 November 1865. WILLEM BINGER. AMSTERDAMSCHE KANAAL-MAATSCHAPPIJ. De DIRECTIE bcrigt, dat met den 20sten November hare Secretarie en haar Technisch Bureau gevestigd zijn zullen in het Gebouw op de Keizersgracht bij Reguliersgracht, Buurt X, N°. 522. I Amstekdam , De Directie, 17 November 1865. JIITTA , Vice-President. J. W. Iï. RUTGERS VAN ROZENBURG , (29378) Secretaris. i Burgemeester en Wethouders van Maarssen, alwaar de Gemeente in Eigendom bezit een Gebouw met Tuin, geschikt tot vestigintf eener KOST- en DAGSCHOOL voor meer uitgebreid Jager ONDERWIJS, nojdigen door deze Hoofd-Onderwijzers uit, die hunne Inrigting van Opvoeding en Onderwijs daarheen zouden willen overplaatsen, om zich ten dien aanzien te verklaren vóór 1 December e. k., met opgave van de Voorwaarden die zij daaraan zouden wenschen te verbinden, j De gezonde ligging der plaats en de nabijheid van den Rijnspoorweg, schijnen tot zoodanige vestiging bijzondere aanbeveling te verdienen. De Burgemeester, Maahssew , HUTUECOPER 14 November 1865. VAN MAARSSEVEEN. De Secretaris, (26273) A. v. d. GEER Az. &apos; IJÖoYTITRIIAAFEKItó Wordt er TE KOOP gepresenteerd een zeer net en welingerigt KOIF*MKUIS, met een net en goed loopend Billart, staande op eenen go;den stand en een goed beslaan opleverende, waarvan de beste bewijzen voorhanden zijn. Adres franco onder het woord BOA-ld uu J&amp;, biJSdc-n Boekverkooper L. J. E. VAN DEN BOR, Ni.u-.Ymarkt. 1262J2) ~ TEGEIIËHB66 : j Wordt IN HUUR gevraagd voor een klein Gezin zonder Kinderen, een BUIS, liefst met TUIN ; Droog en Zuiver, op een goeden , vroly- , ken Stand. Opgaaf van Huurprijs en den naam van Eigenaar en Be- i woner in te zenden per franco brief, onder lett. 0., bij de Boekhan- | delaars M. SCHOONEVELD en ZOON, Beurssteeg, Ë 188, tei Amtterdam. (262/0) WORDT TI KOOP OTRMGÜ: Een HUIS , bevattende niet meer dan Zes Kamers, Plaats en liefst . met ecnen Tuin, staande op cene der Heeren- of Keizersgrachten van af den Amstel tot en met de Leidsehegracht, of op de Reguliersgracht. Op _v_n met franco brieven, in te zenden onder letter JJ., Dy den BocthaSdelaar J. T. F. STEENBERGEN, Utrechtschestraat, , 2 2, alhier. _ &lt;26261) : ~~ EEIE IOIEIEISAFFAIRE I wordt tegen I°. Mei TE KOOP aangebod.n, het Huis er bij te Huur, gelegen o\&gt; den Overtoom, onder Sloten. Adres franco, onder letter O, j _ den Boekhandelaar W. H. ZEELT, Leidschestraat. (26262) ; Men zoekt voor eene JUFVROUW, ruim 20 jaren oud, eene plaats &apos; ter adsistentie in het Huishouden; Salaris wordt niet vereischt, desverkiezende eenige tegemoetkoming ; liefst op een Instituut, waar gelegenheid bestaat eenige Lessen bij te wonen. Adres met franco brieven , onder letter E. , bij den Boekhandelaar J. H. BKINKMAN, Singel, hoek Bergstr.at. (26272) Voor een Gezelschap van 10 a 20 Heeren wordt gelegenheid aangeboden bij een particulieren KOK, in het midden der Stad woonachtig, per Abonnement te DINEREN. Adres met franco brieven, onder Letter Z in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg. E 176. ___________ WORDT GEVRAAGD \, EEN KOK voor de Officieren van Zr. Mts. Korvet PRINS MAU- ; i RITS DER NEDERLANDEN, te Vlissingen. Hierop reflecterende ; gelieve men zich zoo spoedig mogelijk in persoon of franco per briefte j «dresseren aan den Chef de Gamelle der HH. Officieren van dien bodem. (26340) èeTlïghtlndroos ÜUES, FAXRUIS of ruim ONDERSTUK, geschikt voor Ma- : «azijn, kantoor en Werkplaats, liefst op eene Gracht m het midden der , : «ad, wordt IE HUUR GEVRAAGD, om met I°. Mei of vroeger te ¦ •aava-rderi. Aanbiedingen franco onder lett. H., bij den Boekhandelaar J. NOOEDENDORP, Pijpenm.rkt, E 513. (---343) i __KH-TT_-_-Ë¥AL wordt te &apos;S GRAVENHAGE ter Overnamo aangeboden een BEIJIERSI 3 USER- en KOÏÏIJ.HUIS, tevens ingerigt tot LOGEIMSP-T, hetwelk een ruim bestaaH oplevert. Het HUIS des herkiezende ie Huur of te Koop. Adres met franco brieven , onder ï&lt;ott. LM. 2., Bureau Dagblad te &apos;s Hage. (26349) Wordt TE HUUR aangeboden, direct te aanvaarden, eene roijale j VOORKAMER op de Kromme Waal, uitzigt hebbende over bet V \ «n den Bianenkant. Hierbij eene groote Alkoof of wel 6ene Keuken, I «aar verkiezing, vrije opgang en alle gemakken. Huurprijs ƒ 140 &apos;sjaars. Franco aanvragen onder lett. F. F., bij GEBROEDERS , KRAAIJ Boekhandelaars, Buitenkant bij de Bantammerstraat, U 83, te Amsterdam. (26320) &apos; MEN BIEDT IU Illlliß AAN EIN HUIS. waarin jaren lang en nog eene VARKENSLAGTERU • _lii|fljilik|_wordt uitgeoefend, ookgcscliikt voor Restauratie of andere ; rr|Lf~JK?^affairc3. Franco brieven oader lett. K. W., bij den Boek- j w_£__SÉ_ghandelaar W. WILLEMS, Vijzelstraat bij de Heeren«racht. (26325)</p>
</text>
