<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NFDERLANDSCHE \ HANDEL-MAATSCHAPPIJ. OPENBARE AANBESïEDiNG onder nadere goedkeuringvan ! bet Departement van Kohnien &apos;n Vyf-en-Zeventig Perceelen Genommerd 1 tot 9 en 12 tot 77 van: I GEREEDSCHAPPEN TOT AMBACHTEN EN VER- I DERE WERKTUIGEN. 19,862 Stuks VIJLEN. DIVERSE IJZERWAREN. PUTKETTINGEN, WATERPUTKATROLLEN, HEIBLOKKEN en RAMMELSCHIJVEN. I IJZERWERKEN voor de Stoombaggermolens. j DIVERSE SLIJPSTEENEN. DIVERS BORSTELWERK. STAAF en FLATLOOD, ZINK in Blokken en in Bladen, ! BLIK en SOLDEER. 6,000 St. HARDSTEENEN en MARMEREN VLOERTEGELS. ! 7,600 Blokken HARDSTEEN. i 2,400,000 Stuks HARDGRAAUWE WAALMOPPEN. DIVERS HANG- en SLUITWERK. DIVERS KOPERWERK. 29 Stuks CONDUCTORS met TOEBEHOOREN enlOKope- i ren SPITSEN tot Weerafleiders. 2,024 Stuks KOPEREN VLAMPIJPEN. j 1,000 # IJZEREN VLAMPIJPEN en 200 Ned. ff Getrok- j ken IJZEREN PIJPEN. 58 f IJZEREN WATERKISTEN. 16 « i SCHEEPSKOMBUIZEN met TOEBEHOOREN. 6 b BRANDSPUITEN met TOEBEHOOREN. 40 b BRANDEMMERS. 6. 60 Nd. El BRANDSPUITSLANGEN. 2050 * ff Engelsch en Duitsch STAAL en STAALDRAAD. SLOEPSRIEMEN, SLOEPSHOOSVATEN en PAGAAIJERS. 18 Ned. ff en 10 Streng ZIJDEN KOOKD. 640 V b KOEHAAR. DIVERSE BOUWMATERIALEN 1 5(0 Stuks VUURVASTE STEENEN. KALMINK, BANDSINGEL en LAMPPITTEN. 15,000 Vel Dubbel HUIDPAriER. 1,100 b Patent BEKLEEDINGVILT. 6,370 Nd.ff DIVERS LEDER. 125 Vel VARKENS- en ZEEMLEDER. 29 Stuks BLAASBALGEN. 60 b SNOEREN tot HOORNBLAZERS en TROMPETTERS. DIVERSE TROMBEHOEFTEN. 40 Siuks TROMPETTEN. SPADEN, SCHOPPEN, ENZ. 11,000 Nd.ff POK- en PALMHOUT. 100 Stuks ESSEN STAMMEN. 2,250 Nd.El GRAAUW- en LIJMLINNEN. 17,182 b b ZEIL-, KARL- en RAVENSDOEK. 800 ii ii VLAGGEDOEK. 42,500 b ff PAKWERK. 31,600 b b PEK. 180,000 b n GARESFIELD COAKS. DIVERS TOUWWERK. 24,900 Nd. ff STAAF- en HUIDKOPER. 42,000 b b STAAFIJZER en DIVERS GLASWERK. ? , . &apos; De voorwaarden van levering, welke in geen geval *£ hn worden toegezonden, liggen ter inzage aan het D^«™K!°&apos; »ien, aan het Koloniaal Magazijn te Amsterdam en op eiken werkdag ï«n 10 tot 3ure ten Kantore van de Directie der Nederlandsche^Handel- Maatschappij en van hare Agenten te Retterdam, Dordrecht, Middelburg, SchiedamPen aan don Helder! Zij zijn voorts, zoolang de voorraad strek£ Jjj de Directie en hare Agenten verkrijgbaar, tegen 25 Cents voor elk D^lnTchrijviiigsbillettcn, waarvan een model op de P™^&quot;ÖÏÏ*| te bekomen _ moeten allen op DINGSDAG DEN S§STEN NOVfcfll- BERSk^ndT DES V&amp;OBMIDD AGS TEN ELF UREi vracht- J_ (ongefrankeerde zullen niet worden aangenomen) ingeleverd zyn aan let Loca_l der Maatschappij te Amsterdam, op welk uur oetaid borden geopend Daarna zal onmiddellijk tot de voorloopige toewijzing «er pert-eelen 1 tot en met 9 en 12 tot en met 39 worden overgegaan, »«rWijl die vau de perceelen 40 tot 77 ten 1 ure zal P^s hebben , Gegadigden wordt medegedeeld, dat de 500 stuks bLOEPRIEMEN, in perceel 48, moeten verpakt wordou in twee en twintig kisten &gt;n stede van 27 kisten, in het bestek vermeld. foK&amp;A-n Amsterdam , 8 November 1865. ______________ P. L POSTHUMUS, Makelaar, zal op DINGSDAG 91 NOVEMBER 1865 en volgende dagen, in het Lokaal voor .TublieKe Verkoopingen door Notarissen, genaamd: HET O.BEÏIM Wm LOfifflßW, ten overstaan van de Notarissen COMMELIN &amp; AMIJA ESSER, ?erkoopen: Sieraden met schitterende rozen en brillanten bezet, liorologien, Goud- en Zilverwerk en andere Kostbaarheden; zeer oud gekleurd Oost-Indisch, Fransch Porseleinen en Engelsche aarden lA*EL EN DESSERTSERVIEZEN, oud Japansche Porseleinen, *jne Lijnwaden, vele kostelijko Beddon met toebehooren, Zijden en Wollen Damasten Meubelgordijnen, kapitale Brusselsche, Doorniksche «O Schotschc Tapijten, fraaije Spiegels, staande Horologien, antieke en Bïoderna Pendules, vergulde en bronzen Vestibule- en Schoorsteencan- Jklabres, levensgroote bronzen BUSTE, marmeren RINDER«I&apos;_TE, Oraementen, Lichtkroonen, Branches, sterk toongevende ¦Pianino en uitmuntende Pian.&apos;s, Garnituren van Wit met Goud gelakte c» Mahoniehouten Canapé&apos;s en Stoelen met wollen Damast Zyjdsi en «gekleurde Trijp bekleed, vele en velerloi magnifique «Et IJ BE!._-«, jwmtoorlessenaars, Brandkasten, Kerfbanken, Verfraolen, IJzeren luin*»«ken, BILJURT met toebehooren, Moderno DA*ü»fcl\,l-AU««ELS en KOOürOHNIiTZEN, Koperwerk eenige Boeken, *n . waaronder voorkomt de INBOEDEL, nagelaten door wijlen Mevrouw G. H. VAN DORSTIiN , Weduwe den Heer B. __.. *yVAAN, en de INBOEDEL uit de onder voorregt van t»ed-lbe•«nryving aanvaarde Nalatenschap van wylen den Heer __? ¦*. IM_ De CATALOGUS is te verkrijgen aan bovengenoemd Bokaal, al**ar de go.dertn twee dagen vóór de Veiling voor een ieder te oczij,- uBen zijn. _______ ]2kb TE ROTTERDAM LIGT IN LADING NAAR mg_m NEW-YORK, het snelzeilend AMERIK. FREGATSCHIP FLORA Mc BONALB, Kapitein J. M-S-ELLY. 1 Dit Schip &apos;aadt Goederen met dreot Connossement Baarßaltimore. » Ad_« __]&lt; WAMBEHSIE 4ZOON aldaar. (26_33) OPENBARE Ef. DEFIMTIÏE VERKOOP VAN TE ANTWERPEN EN LUIK. In het Locaal der Beurs te Antwerpen zullen op Donderdag 7 December ten 2 ure des namiddags, door den Scheepsmakelaar W. KENNEDY, in het openbaar worden verkocht: DRIE IJZEREN STOOMSCHEPEN, lang 34 a 35 Ned. ellen en breed 4 Ned. ellen, 50 duimen. Deze vaar. tuigen liggen in het Kanaal van de Campine, nabij het Nieuwe Dok, te Antwerpen. Op Zaturdag 9 December zullen te Luik aan de werf der maatschappij A. DUPONT fr C°., op het He de Commerce in het openbaar worden verkocht: VIJF STOOMSCHEPEN. thans liggende in het Handelsdok te Luik. Dezo vaartuigen hebben dezelfde afmetingen als dio te Antwerpen liggende. De Stoombooten, die de dienst hebben &quot;verrigt tusschen Antwerpen en Luik (Kanaal de la Campine) voor het vervoer der Koopmansgoederen, bevinden zich in uitmuntenden staat en zijn van volledige inventaris voorzien. De verkoop zal geschieden zonder eenige onkosten voor de Koopers. Nadere inlichtingen bij den Heer W. KENNEDY, Scheeps-Makclaar te Antwerpen. &apos; (26203) |I§| UIT DE HAND&quot;TE KOOP: Ii!!!!!!! een ruim bewoonba ar HUIS, gelegen op het fraaiste gedeelte WfKP-l van het Spaarne te Haarlem. Het heeft beneden drie en boven vijf Kamers, met en benevens een Keuken, Kelder en vrolijken Tuin. Met franco Brieven te bevragen bij MEIJERen D V S E RIN CX, te Haarlem. (26J58)_ üitdehaitekoopoetehlr: Een net en bewoonbaar HUIS , beneden met twee, boven met drie Kamers , benevens Keuken en Kelder. Met franco brieven te bevragen bij MEYER &amp; DYSERINCK te Haarlem. (26075) Ifi hand te koop of te hIéT Een ruim bewoonbaar HUIS, beneden met vier, boven met zes Kamers, benevens Kolder, Keuken en Tuin. Franco te bevragen bij MEYER &amp; DYSERINCK, te Haarlem. (26074) H. TILKIK-MENTIOI * G., FABRIKANTEN VAN STOOM- EN ANDERE WERKTUIGEN , LONGÜOZ-LUIK, bevelen zich aan voor STOOM- en UAN D-B-GGERMOLENS, LOCOMOBILEN,CI_i-TRIFUGA4LPOMPEN,MO_-TELMOLENS, ROLLENDE KRANEN, enz. (25309) Cn ¦BBHf ps b ____r wem _________ II #-»iH IWinII _______ H -f If i_ m Jtm Ea mm M i Mm faisilll-aili Op de jongste Wereld-Tentoonstelling te Londen, met de grooto PRIJISMEDAILLE bekroond, is voortdurend inheele, halve en kleine verzegelde flacons verkrijgbaar in de bekende Depots en op aanvrage te b.komen bij ondergete-kenden. (22651) CATZ &amp; ZOON, Fabriekant en te Pekel-A. De ERVE L. GRISAftTI, voorheen A. BOGGIA &amp; ZOON, Kalversiraat hoek Taksteeg, E 67, te Amsterdam, berigt aan zijne geeerde Begunstigers, dat er eene ruime keuze voorhanden is van BEELD&quot; WERK. in PLASTIEK, ZINKBRONÖ, Wit en Gekleurd POItCELEIN, TERRA COTTA, PLEISTER, ALBAST, HOUT, enz., en dat bij gelegenheid van het aanstaande Sr. NICOLAAS-EEEST, door Kwitéring van&apos; den Winkel (in de Warmoesstraat) en Vertimmering (Vergrooting) van die in de Kalverstraat, tot verminderde prijzen zal worden UITVERKOCHT. (25890)</p>
</text>
