<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>In een fatsoenlijk PROTESTANTSCH GEZIN&quot;, op een der mooiste Grachten, in het midden der Stad, bestaat gelegenheid tot INWONING met KOST voor een HEER of twee JONGE HEEREN; ook zou men niet ongeneigd zijn twee KINDEREN op te voeden, kunnende de beste getuigenissen precuderen. Adres met Franco Brieven, onder Lett. V. K., bij den Boekh. H. A. ZWEERS, Singel bij de Munt, D 156, alhier. (25105) M ~STOO9IR€_#OTr J-f_-fiÉllil TE KOOP gevraagd eeneSCBROEf- of RADERSSSa^-sSi-BOOT, niet langer dan 80 en breeder dan 20 voet Amst. maat, geschikt om op binnenwater honderd lasten te sleepen. Franco aanbiedingen onder lett. S., bij den Boekh. H. A. ZWEERS, Singel bij de Munt, D 156, alhierI_____ (26249) «klËlllÊ Men VERLANGT te Koop eene ijzeren SCHROEF«-s_-E__S_fi6FgT©»S_B9oT, geheel ingerigt tot het vervoer van Goederen Gegadigden adresseren zich franco onder het opschrift Stoomboot, aan den Boekhandelaar J. T. TIELKEMEIJER, te Amsterdam, met opg_uf van ouderdom, laadruimte, Paardenkracht, steenkolenvcrbruik en diepgang der aan te bieden Stoomboot. (26275) Tot hulp op een Binnenlandsch Handelskantoor wordt ten spoedigste GEVRAAGD lEMAND, eene goede hand schrijvende en vlug kunnende rekenen, bekendheid met Italiaansch Boekhouden strekt tot aanbeveling. Franco brieven,,«ast opgaat van loon, adres Postkantoor te Beverwijk onder letter Vy___ (26252) &quot;t^Mïïj^ EenßO VENHUIS, staande en gelegetfin oenevan de volkrijkste Buurten der Stad, in de nabijheid der Beurs, zijnde van alle gemakken voorzien , van Duin water, Gastoestel, enz. Te bevragen bij den Heer H. WILLEMSE, SiDt Janstraat _ (26278) Tegen 1 Mei of eerder wordt aan eene der Stadsbnitensingels TE KOOP of TE HUUR Gevraagd een Logeabel HUIS en ÏUIN , geschikt voor Zomer- en Winterverblijf. Aanbiedingen met opgave van stand en voorwaarden franco bij den Makelaar T. SWART, Heerengraoht bij de Gastbuismolensteeg, XX 170. (26281) Om dadelijk te betrekken wordt door een Heer in Huur verlangd . liefst in het midden der Stad: Twee Gemeubeleerde KAMERS of des noods cene ruime VOORKAMER met ALCOVE. De noodige op _af gelieve men te zenden franco onder letter X., bij den Boekhandefaar W. WILLEMS, JVijzelstraatjU de Heerengracht. (26279) HEUP 19 ZELVEN; PROEVEN VAN GEESTKRACHT EN VOLHARDING ULT HET LEVEN VAN BEROEMDE MANNEN, d?or SATttU-EL SMttES. De Tweede Druk van dit uitmuntende boek is in eiken Boekwinkel verkrijgbaar voor ƒ 1.50 of in linnen band voor ƒ 1.90. K. H. SCHADD, Kalverstraat hij den Heiligen Weg, D 122. (26303) Vient de paraitre &amp; laLibrairie étrangère h bon marché, raison R. C. j MEIJER, Kalverstraat, E 246 h Amsterdam, et SE DSSTRIBUE GRATüS: vn CATAIiOGUE de Livres anciens, —&apos;rares, — -i prix réduits 11. voyages et Géographie 341 N°&apos;s. En KistrUmtion . CATALOGUE de Livres anciens, etc. I. Histoire. 353 N«&apos;s I CATALOGUE de Livres italiens, 587 N _, CATXL9W£ d« Livres illustó, 561 _S°&apos;f Stc. etc. (26282) j</p>
</text>
