<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>AMSTERDAM, 17 Nov. Van Ameland wordt van 14 dezer gemeld dat aldaar op den Uden in de buitenstranden was aangespoeld een blaauw geschilderd scheepsnaambord, waarop met vergulde letters: *Fruiterer.&quot; Het op de Boschplaat gestrande schip Jeune Louise, kapt. T. C. Corchuan, van Skeon naar Duinkerken bestemd, zat hoog op den wal en was gebarsten; omstreeks de helft der lading benevens de masten en eenig touwwerk waren door Amelander visschers geborgen en aan den wal gebragt, Het schip Hcinrich Sybrand, kapt. A. Max, van Delfzijl naar do Oostzee, is 13 Novomber met gebroken stengen te Gothenburg binnengelooppu, Het schip Cornelia, kapt. H. van Hengelaar, van Riga naar Middelburg, is 13 Nov. te Pillau binnengeloopen en dien nacht door het breken van het anker op de Heerd gedreven. Het schip Koningin Maria, kapt. C. Wildeman, van Pomaron naar Londen, te Lissabon lek binnen, was 4 N«v, bezig met lossen. MIDDELBURG, 15 . ov. Volgens berigt van kapt. F. Nepperus, voerende het schip Baron van Heemstra, dd. 30 September 11., was die bodem dien dag te Batavia uitgeklaard om de reis naar Nederland te aanvaarden, FREDRIKHAVEN, 13 Nov. Het Emder schip Frau Martha kapt. dp Vries, yan Dantzig naar Harlingen, en het Zweedsehe schip Enighedpn, met eene lading haring naar de Oostzee bestemd, zijn op Lasoe gestrand. Laatstgenoemd vaartuig is verloren.</p>
	<p>DANTZIG, 13 Nov. Volgens rapport der visschers van Hela, is het Ned. kofschip Zöldearnst, knpt. Knol, van Dantzig naar Groningen, na bij Hela gestrand te zijn (zie ons vorig N°.), in den nacht van Zaturdag op Zondag naar zee gedreven en verdwenen. Do bemanning is te Hela aan wal. Op bet Nehrungsche strand moeten drie schepen vastzitten, een van welke waarschijnlijk de Zeldenrust is. RIGA, 13 Nov. Het schroefstoomschip Gertrude, kapt. Wilson, van Huil op hier bestemd, is in den mond onzer haven gestrand en zal weg zijn. Het volk is gered en men hoopt de lading te bergen. LONDEN, 15 Nov. Het schip Industrie,kapt.Petersen, van St. Davids naar Korsoer, is bii Tarnby gezonken, LIVERPOOL, 15 Nov. Het schip Belle of the Ocean is 11 Sept. bij Bonny (Kust Van Afrika) ve.orgelukt. BINNENGEKOMEN. TEXEL, 16 Nov.; Rhöne, S., Middel.. Zee. - Lion, S., Londen. - H nder, S., Huil. - Saramacca, de Vries, Grim.by. VLIE, 14 Nov.; Jonge Jacob, Herman, Falkenburg. DELFZIJL, 12 Nov.; Reina, Kruizinga, Bremen. - Immanuel, van der M«len, Leer. - Cathar. Groenewold, Velvis, id.- Susanna, Barghorn, Emden.- Maria, Jungerhaus, Papenborg. 13 Nov.; Helena Joh., Rozeboom, Leer.— 14 Nov.; Uit Vriendschap, Bolmeijer, id. HELLEVOETSLUIS, 16 Nov.; Rotterdam, S., Cadix. - Zephyr, S., Londen. - Wesley, Le Couteur, Jersey.» Lord Raglan, S., Newe. - Middlesbro&apos;, S., Middlesbro&apos;.</p>
	<p>BROUWERSHAVEN, 16 Nov.; Sara, S., Londen. - Osprey, S., Rott. n. Liverpool. ALTONA, 14 Nov.; Indnstrie Wichers, Amst. UDBYHOI, 5 Nov.; Hendrika Frouwina, Muller, Huil. — 7 Nov.; Vier Broeders, Emmelkamp, Dantzi . ELSENEUR, 13 Nov.; gepasseerd: Hermanna Hendrika, Slotsma, Potersb. n. Newburgh. - Alector, Bruun, Geflen. Amst.-Verwisseling,Karsten, Riga n. Schiedam. - Neptun, de Haan, id. n. Antw. - De stoomschepen Urania&apos; van Petersburg, en Cycloop, van Dantzig, beide naar Amst., hebben de reis&apos; voortgezet. — 14 Nov.; Gouverneur van Ewijck, S., Sonderb. n. Noordzee. RENDSBURG, 9 Nov.; gepass.: Sika, Venema. Carlscrona n. Schiedam.- Sophia, Vonk.Dantzig n. Bremen.- Anna, Hoekstra n.Hamb. —10 Nov.; Vrouw Charlotte, Noordenbos, Nerva n. Amst. - Fraukea, Wattjes, Lubeek n. Groningen. —11 Nov.; Afina, Memel n. Bremen. —12 Nov.; Gebr. Fokkes, Fokkes, id. n. Amst. - Etje Berg, Dik, Petersb. n. Groningen. TONNINGEN, 13 Nov.; Hermine, Emmelkamp, Dantzig n. Altona. AARHUUS, 6 Nov.; 4 Gebroeders, Heida, Dokkum.</p>
	<p>SfBTTIt. 19Kor.)A___dt,Mulle .Glrfanti.• Zepbj.Felcelder,lj* wleh, DANTZIG, 13 Nov.; Emilie, Schacht, Antw. - de Unie, Pawel, Flens». ¦ Gebr. Coerkamp, Hocksma, id. MEMEL, 12 Nov.; Hiram, Roelfsema, Antw. BOLDERA, 10 Nov.;2 Gezusters, Groenewold, Gend. -3 Gezusters, -•&gt; Dysart. LONDEN, 15 Nov; in lading: Trientje, Feddes, Emden. - Wesselin» Engelina, Tappe, Hamburg. PLYMOUTH, 14 Nov.; Johanna Christina, Leclercq, Rott. n. Me bourne. - Camden, Jones, Workington n. Rott. PORTLAND, 14 Nov.; Hollander, S., Rott. n. Bordeaux. GRANGEMOUTH, 14 Nov.; Louise, S., Rott. GREENOCK, 15 Nov.; Pax, Mellema, Amst. - Glencaple, Crowder, id. HULL, 14 Nov.; Alert, S., Amst. - Swanland, S., Harlingen. - Norfolki S., idem. SHIELDS, 13 Nov.; Wright, Briekham, Nieuwe Diep.- Catharina Maria. Mooi, id. - Godelevus, de Boer, Dordt; om voor Triest te laden. - Elizabetbi Normandale, id. — 14 Nov.; Idea, de la Hayde, Rott. - Enietta, Annes, id. ¦ Springflower, Dunn, id. Lucy, Mc. Invec, Dordt. - Flora, Lcgners, Amst.&apos; Alert, Petersen, id. - Wellington, Matry, id. - Zephyrus, Elliott, NieuWö Diep. - Venus, Antanesen, Schiedam. - Volunteer, Bell, Dordt. - Van. Thompson, Hellevoetsluis. - Jeseph &amp; Elisabeth, Milburn, Zierikzee. - Al&apos; bert Frederik, de Jonge, Antw. - Advena, Hales, Nieuwe Diep.. AmphitriW. Bekkering, Amst. - Christian, Reinier, Schiedam. - Alphard, Pui-ter, Londen. • Zwaantje Dost, Heijenga, id. - Twee Gebroeders, Persoon, Vlisshv gen. • Triton, de Jonge, Emden. - Catharina Maria, Mooi, Nieuwediep. - He Burger, Bartelse, Zierikzee. - Jantina, Schoon, Hamburg. HARTLEPOÓL, 13 Nov.; Elsina, Smith, Rott. HOLYHEAD, 14 Nov.; Compact Goede Trouw, de Vries, Amst. n. Livcrpool. - Harmonie, de Boer, Nantes n. id. IPSWICH, 13 Nov.; Eagle, Hawkins, Rott. LIVERPOOL, 14 Nov.; In lading: Peter Landberg, Rolup, Java.-Ni&apos; colaas Heimberger, Koster, Porto Rico. - Anna, Hoetjer, Civita Vecchia. WATERFORD, 14 Nov.; Zorg en Vlijt, Mulder, Petersburg. SCILLV, 10 Nov.; Nundeeps, Wooicock, Amst. n. Napels. CARDIFF, 13 Nov.; Ceres, Meuldijk, Antw. - Bengal, Petersen, Ro-t- LEITH, 14 Nov.; John and Martha, Greaves, Rott. - Baudina, Pool, Ha*lingen. - Hoogezand, v. Driesten, Norrköping. — 15 Nov.; Osborne.S., Rott. BELFAST, 15Nov.;Thistle Dordt. NEWCASTLE, 13 Nov.; In lading; Geertje, Hoveling, Cadix.- August* Breeland, Napels. -Godelevus, Boer, Triëst.-Fekkelina Emmelina, FolkerM» Harlingen. SUNDERLAND,l3Nov.;Perscverance, Simpson, Rott. - Thomas.Longstaff, Schiedam. - Amicitia, Moureux, id. — 14 Nov.; Norway, Rawling»» Nieuwe Diep, - Lirchina, Cieberg, Amst. BORDEAUX, 13 Nov.; Catharina Hofland, Hazewinkel, Hartlepoól. NEW-YORK, 4 Nov.; Concordia, .... Rio-Grande. UITGEZEILD. TEXEL, 16 Nov.; Diana, S., Londen. - Minister Thorbecke, S., Hall. - Willem de Derde, S., Stockholm. VLIE, 14 Nov.; Lister, Olsen, Porsgrund. AMELAND, 13 Nov.; Foskea, Janssen, Altona. - Dirkje, Poort, Breinen- DELFZIJL, 14Nov.;Fennegina, Beerthuis, Marienzyl. TERMUNTERZIJL, 8 Nov.; Maria, Pasman, Leer. - Gezina, Bm&quot; man, id. HELLEVOETSLUIS, 16 Nov.;&apos;Admiraal Ver ____, S., Havre. - Holy rood, S., Leith. - Albert, S., Huil. BRIELLE, 16 Nov.; Prins van Oranje, S., Duinkerken. - Waterloo, S. Londen. - Ravensbourg, S., Harwich. MAASSLUIS, 16 Nov.; Asia, Dyble.Newc. CUXHAVEN, 14 Nov.j Jacob en Titia, Prak, Gibraltar. TROMSOE, 4 Oct.; Hunze, Mulder, Venetië. BOLDEBA, 8 Nov.; Elisabeth, Arends,Delfzijl.-Fortuna.Zwaal, lerland- LONDEN, 15 Nov.; zeilklaar: Karsina Harmina, Waterborg Gron. SHIELDS, 14 Nov.; Mathilda, de Jonge, Dordt. HULL, 14 Nov.; Anna, S., Bergen. LIVERPOOL, 14 Nov.; Schyryd, Scagell, Zierikzee. -Zeilkl.: HarkaW?» Simkins, Batavia en Soerabaya. FALMOUTH, 14 Nov.; Diana, Brooks, Runcora n. Dordt. CHERIBON, vóór 26 Sept.; Koophandel, Mooi, Amst.</p>
</text>
