<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&gt; 25-JABIGE ECHTVEREENIGING VAN HENDRIK VAN HOUTEN &gt; EN JOHANNA LUYMES. ;&apos; 18 November 1865. Hunne dankbare Kinderen. (283ffï) Ondertrouwd: J. C. STRUWER 1 Amsterdam, 16 November 1865. en ) (26359) A. W. DEHLMAN. • Getrouwd: • Baron VAN BRIRNEN VAN DE GROOTE LINDT EN MARIE LOUISE Barones VAN TUYLL VAN SEROOSKERKEtf&apos; 1 &apos;s Gravknhage ,16 November 1865. (26345) Getrouwd: ~ &apos; Dr. E. DANIËLS &apos; WaRNSVELD , EN 15 November 1865. A. M. GISIUS NANNINS. Eenige Kennisgeving. (26344)) 1 Getrouwd: E. F. W. A. E. O. Bakon MARSCHALL VON BIEBERSTEIN EN C. C. L. GRANPRE MOLIÈRE. Maastricht . 15 November 1865. (26356) 1 Bevallen van een ZOON, Vrouwe A. TRIP. &quot;(-ësëiT* 1 Amsterdam , 16 November 1865. VAN DER LEEUW. Heden beviel voorspoedig van eon welgeschapen ZOON, A. E. AF&quot; 1 SPRANG , geliefde Echtgenoote van J. S. STADIG. Amsterdam , 17 November 1865. (26362) Bevallen van een ZOON, G. KOORN, Echtgenoote van : Alkmaab, 14 November 1865. G. BOSMAN. (26347). In Amsterdam overleed heden mijn geliefde Echtgenoot, de He*f • PIERRE FRANCOIS JEAN LE JEUNE, inden ouderdom van 42 jaren, betreurd door mij , mjjne Kinderen en-verdere Betrekkingen-12 November 1865. M. C. DE ROEVER, 1 (26240) &apos; Wed. P. F. J. LE JEUNE&apos;¦ Heden ontsliep zacht en kalm mijne dierbare Echtgenoot GERRK&apos; DINA VAN DALSEN, in den ouderdom van ruim 61 Jaren, tot ¦ diepe droefheid van mij, mijne Kinderen en Schoondochter. ¦ Amsterdam, 14 November 1863. W. VAN HEUSDEN (26360) Heden overleed de jongste onzer Kinderen, FREDRIK HENDRIKUS . CORNELIS , oud ruim vier Maanden. F. W. NIENHAUS. [ Amsterdam, 15 November !___. P. CALON. (26355) Heden overleed aan eene kortstondige ziekte onze geliefde eenigst&quot; Zoon JULIUS CAESAR, in den jeugdigen leeftijd van 18% jaar, dief&apos; betreurd door ons, zijne Zusters en verdere Betrekkingen. Amsterdam, 15 November. F. W. L. WERNER 1 (26354) G. C. WERNER-KRAMER. De beide Kinderen, ons den 29sten October 11. geboren zijn hecfiß overleden. C. E. MERCIER Jr. Amsterdam , 15/17 November 1865. J. H. MERCIER _ C 26365) MEDER. Op den lOden November ovcrl.ed tot bittere droefheid van bare __. .S™r™TO™en te z&apos;Jn van de laatste HH. Sacramenten, DESIRKË FRANCOISE JOSEPBINE LUCAS, Echtgenoote van een Man, die de waarde van Man en Vader niet kent, nalatende twee onnoozele Kinderen , een van 19 Maanden en een van 14 Dagen. Amsterdam, G. LUCAS, j 16 November 1865. P. LUCAS, Geb. LE CUIVRE. Strekkende deze tot Kennisgeving zoowel binnen als buiten de StadL Deze is tot verbetering eener vroegere Advertentie. (26299? Op 14 dezer overleed na een langdurig, smartelijk doch gednld-f lijden, mijn geliefde Echtgenoot JOHANNES HENDRIKUS BAR&apos; THOLOMEUS NIGEMAN, in den ouderdom van ruim 48 Jaren- Wat ik als Echtgenoot en mijne Kinderen als Vader in hevo verlieten.-zullen allen beseffen, die hem in zijn werkzaam leven geïfcend hebben- I Amsterdam , Mede uit Naam mijner Kunderen ! 17 November 1865. Wed. J. H. B. NIGEMAN j (26363 Geb. C. PIETERSE, Heden overleed na een langdurig lijden, doch kalm en gelaten, mijo innig geliefde Echtgenoot, BENJAMIN ABRAHAM DE JONG, in den ouderdom van 42 jaren, diep betreurd door mij en zijn hoog bejaarden Vader&apos; en verdere betrekkingen. Allen, die hem van nabij gekend hebben, zullen dit smartelijk verlies beseffen. Wed. B. A. DE JONG, Den Burg op Texel, geb. MANHEIM. 14 November 1865. Algemeene Kennisgeving. De Affaire aal op denzelfden voet worden gedreven, (26346)</p>
</text>
