<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>OOST-INDIE. BATAVIA, 30 Junij.</title>
	<p>Men schrijft uit Soerabaya: Het gevoel van medelijden met de ongelukkige slagtoffers der aardbeving is hier algemeen, en mogt men deze stemming thans benuttigen, om de liefdegaven lot leniging der vreeselijke ramp in le zamelen, dan zrjn we zeker, dat niemand in den Oosthoek met zijn penningske achterwege zoude blijven, en dat rijk en onbemiddeld milde offers op het altaar der liefdadigheid zouden nedcrleggen. Men vertrouwt hier algemeen, dat het gouvernement bij deze gelegenheid flink uit den hoek zal komen en aanzienlijke fondsen aanwijzen, om hulp.te verleenen overal waar deze noodig is. Nederland, dat altoos op zijn milddadigen zin, en te regt, roem draagt, zal zich zeker volgaarne eene vermindering van eenige tonnen gouds op hel batig Indisch slot gelroosten, wanneer deze zoo le gepaster stonde kunnen worden aangewend als nu hel geval is. Men denkt hier algemeen, dal de gouverneur-generaal, op het voorbeeld van onzen geeerbiedigden&apos;koning tijdens den watersnood in de provinciën Gelderland en Noordbrabant, zich naar de plaals van het onheil zal spoeden, om door I woord en daad het lot van zoo vele slagtoffers te verzachten, die, zoo ze j zonder ondersteuning worden gelaten, eene donkere toekomst te gemoel zou- I den gaan. Zoo ooit, dan is het nu een gunstig oogenblik voor den opper\. landvoogd, om zich de liefde en achting van Java&apos;s ingezetenen te verwerven. — Cil Samarang meldl men: Als ecu bewijs, dat de hulp door Sama\ rang verleend aan Djocjo&apos;s ongelnkkigen, niel ongewenscht of onnoodig ! was,, kan dienen, dat de som, van hier overgemaakt, reeds op een paar honderd gulden na geheel verbruikt is. Ook Pekalongan heeft zich niet lonbeluigd gelalen en aan de noodlijdenden in de Vorstenlanden ƒ 1200 gerej milteerd, terwijrie Üj&apos;ocja van Solo nog is ontvangen ƒ5OO. Van de geli den, resterende van den watersnood, is voorloopig ƒ5OOO beschikbaar gesteld. Het blijkt voorts na eene meer naauwkeurige opname, dat op Passar Gede&apos;h p. m. 1100 huizen zijn ingestort. Van verschillende kanten verneemt men, dat op 24 Junij ten 4 ure weder een ligte schok van aardbeving is gevoeld. Niet sterk genoeg schijnt echter de dreuning te zijn geweest, om door ieder te worden opgemerkt, want andere personen verklaren, niels te. hebben bespeurd. De vrees voor nieuwe zware schokken is, zooals i iemand, die uit de bovenlanden kwam, ons verzekerde, vrij wat verminderd door de omstandigheid, dat de veiligheidsklep van Midden-Java (de Merapi) zich heeft geopend, waardoor lava en zware rookwolken worden uitgeworpen.</p>
</text>
