<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Dingsdag 10 Januarij.</title>
	<p>■ Z. K. 11. Prins ïredenk beeft den Heer L. A.Franse, muziekmeester alhier, m een vleijenden brief dank doen betuigen voor de toezending van eeno door dien Heer vervaardigde feestouverture a</p>
	<p>Heden heeft in de groote zaal der Maatschappij Fclix Meritis de uitreiking der eerepenningen plaats gehad, uitgeloofd door Hooglceraren aan het Athenaeum en de Seminarie alhier, voor de beantwoording der &quot;1186:. uitgeschrcvcne prijsvragen. Omstreeks 1 uur werd deuoleatigneicl geopend met eene sierlijke toespraak van den Voorzitter der &quot;orde van Hoogleerarefc, fon -Heer W. Moll, waarin een overzigt goeven werd van de geschiedenis der bij opvoeding.cn onderwijs van oudsher -.ooral m ons land, gebruikelijke belooningen en straffen, en voorts de reuenen vermeld werden waarom de Amsterdamsche Hoogleeraren tot net uitschrijven van prijsvragen wareu overgegaan. Hierop werd achu-ieenvolgcns het woord gegeven aan de Hoogleeraren J. G. de Hoop £&gt;cü,-er, &apos;j.\ M. C. Asser en A. Heynsius om verslag uit te breno-en »yec de ingekomen prijs-antwoorden. Prof. de Hoop Scheffer, het ju~ &apos;!&quot;&quot;&quot;&lt; der theologische Hoogleerarcn mcdedeelcnde, zette de redenen «een waarom geen der beide ingekomen antwoorden op de prijsvraag « WerenfeU als Theoloog, de bekrooning was waardig gekeurd. Aan het , &quot;&apos;«morden zoude cene loffelijke melding syjn toegekend, indien ■ met , °g&apos;ran,U&quot;a daarto° de S&apos;eleëel-lieid had gegeven. Prof. Asser begon hH ut Tl-- 1 g te&apos;doeil kennen, die de juridische Hoogleerarcn tot ron..i. tJVen der PnJsvraaS- üi;«&quot; de internationale erkenning van woo-.lf &quot; bew°S&apos;eu «adden&gt; en gaf daartoe een overzigt van den tegeneevinö Sta!,d der Inacstle iin verband met de hedendaagsehe wctverdó?M&quot; ,omtre,lt dle onderwerpen, die volgens Spreker in drie groepen re&lt;Wso.&quot;.1 , &quot;S1 morden. Hierop las de Heer Asser &apos;het judicium der Kei-0,. - »°Pgleel&apos;W&apos;en voor, strekkende tot bekrooning van het inde rB»*!.11 J)rö,3ant?roord van den lleci- J. Fresemann Viëtor, doctorandus in scher?w f Groningen. Prof. Heynsius bragt verslag uit namens de mcdien v, o f &apos;al&apos;,en- *a 001&apos;st &lt;9 bet belang en de waarde der phvsiologie »oVe ttj.l gronds!^en&apos; pliysWische chemie en SSpfeh« xiï^ZëTZen:-Sn{ BPreker Genschap van de aanleiding tot uitschoven der prflwttg over * mv!ik^u mdm vmlQlQ_ ffhfyeft en scheikundigen aard der bloedllgcliaarnpjes, waarna dc- Hoog. leeraar het judicium der faculteit voorlas. Hieruit bleek dat twee antwoorden zijn ingekomen, beide de bekrooning waardig gekeurd, waarvan echter het ééne is geoordeeld voor het andere te moeten onderdoen. Van de laatstbedoelde verhandeling, waaraan de gouden eerepenning is toegekend, is gebleken schrijver te zijn de Heer J. G.van der Lith, Med. Oand. te Utrecht, terwijl de andere verhandeling het werk is van den Heer L. Huizinga, Med. Cand. te Groningen, aan wien eene loffelgke melding is toegekend.</p>
	<p>Nadat de eerepenningen en het diploma door den Voorzitter met korte toespraken aan de bekroonden waren uitgereikt, gaf deze eenige mededeelingen over het ontstaan en dc geschiedenis van het Athenaeum, en besloot hij met eeno krachtige opwekking aan Hoogleeraren en Studenten, om te blijven streven naar de bevordering van den bloei dezer inrigting.</p>
	<p>De belangrijke rede van den Heer Moll en de uitgebragte verslagen werd.cn levendig door de hoorders toegejuicht, onder welke men behalve Hoogleeraren en Studenten, eenige leden van den Raad&apos;, Curatoren en oud-Curatoren van het Athenaeum, leden van den Regterlijken Magt, enz. opmerkte.</p>
	<p>Ofschoon reeds den Bsten jl. de dit» natalis was van het Athenaeum, was echter de plegtigheid tot lieden uitgesteld, omdat de gemelde dag op een Zondag inviel.</p>
	<p>De Typographische Vereeniging Voorzorg en Genoegen, vierde gisteren avond in de zaal Frascati, ter gelegenheid van den Koppermaandag, haar zestiende jaarlijksche feest. Ten 8 ure werden dc Honoraire Leden en Donateuren met hunne Dames, plegtig de feestzaal binnengeleid en door de leden staande ontvangen. Hun opkomst was wederom groot en getuigde van hunne belangstelling in deze zaak. Toen zij hunne gereserveerde zitplaatsen hadden bezet, werd het feest door den voorzitter C. Regenboog, met eene gepaste toespraak geopend, waarna de lste secretaris A. J. Kreyts in zijn jaarlijkseh verslag de steeds meer en meer toenemende bloei der Vereeniging deed uitkomen, waarvan depenningmeester J. E. Meijer, na hem, de sprekende bewijzen in cijfers gaf. De secretaris gaf mededeeling eener missive,-door den Burgemeester ingezonden, waarin deze berigt gaf, dat hij wegens een treurig sterfgeval in zijne familie niet bij de feestviering tegenwoordig kon zijn, maar op nieuw het bestuur der vereeniging zijne belangstelling betuigde, en den wensch uitte, dat ook. deze feestviering als altijd de blijken mogt dragen van onderlinge vriendschap en gezellig verkeer. De verdere regeling werd door den voorzitter aan den eersten ceremoniemeester J. H. F. Bartels overgedragen, die met eene toepasselijke rede zijne functie aanvaardde.</p>
	<p>Hierna voerde de zangvereenigidg Laurenz Jansz. Cosler vier zangstukken uit, welke algemeen genoegen gaven. Vervolgens had de opvoering plaats van het tooneelstukje het Avonduur, naar het Hoogduitsch van Kotzcbue, dat zeer goed&apos;werd afgespeeld, de vortoonersgenoten de eer teruggeroepen te worden. De. Jóngejufvr.. Jansen droeg daarna eene chansonnette comiquo, de \Jongèjuf&apos;vrouwen Kostschool zoo lief en met zooveel juistheid voor, dat zij met daverend applaudisscment tot tweemaal toe werd teruggeroepen. De, tweede afdeeling bestond uit cene opvoering van het blijspel N°. 33, het derde huis, links, dat nog eenige aangename oogenblikken verschafte. _ Als slot van het programma voerde de zangvereeniging wederom.vier stukken uit, welke luide werden toegejuicht. Veel genoegen gaven ook de liederen uit,den feestbundel, die van tijd tot.tijd werden gezongen. De algemeene vreugde was nu ten top gestegen; in eene opgeruimde, stemming bad de algemeene marsch met de Banier plaats, en nam het- bal een aanvang, dat tot laat in den nacht werd voortgezet. De uren, in Frascatie gesleten, zullen, voorzeker nog lang in het geheugen der feestvierenden bewaard blijven.</p>
	<p>Is do dood van een bekwaam kunstenaar altijd een verlies voor de kunst — dubbel droevig, dubbel smartelijk en betreurenswaardig is het overlijden van een jong Nederlandsch kunstenaar, die reeds meer dan eens blijken gaf van groot talent, en nog veel, zeer veel voor de toekomst beloofde. Wie, die dc kunst lief heeft, staart niet met een blik vol van genot en vreugde op de voortbrengselen van het penceel van onzen rijk begaafden kunstschilder D. T. Jamin, wie zag in hem uiet een kunstenaar waarop onze Nederlandsche schilderschool trotsch mogt zijn? en toch de dood ontrukte hem op slechts zes-en-twintigjarigen leefiijd aan de kunst en. aan zijne vele vrienden, die dezen morgen in de Oude Kerk zijn lijk plegtig tor&apos;narde bestelden. Het was inderdaad indrukwekkend toen men dezen ochtend, de kunstzaal der Maatschappij Arti et Amicitiae binnentrad, Was* de belangstellenden zich vereenigden om den vriend en kunstenaar de laatste eero te gaan bewijzen: het jonge Nederland was rijk vertegenwoordigd, en ook mannen van rijperen leeftijd waren daar gekomen om aan de treurige fdegtigheid deel te nemen. Eenige werken van den bekwamen kunstenaar prijkten aan de wanden, -en de daaraan gehechte -/immortelle krans&quot; gut&apos; te kennen dat de hand des jongen meesters voor altijd verstijfd was en dat zijn geest geene nieuwe scheppingen&apos; meer zou geven. Ten 11 ure begaf de stoet zich naar het sterfhuis, waar hij zich achter de lijkkoets schaarde; de slippen van het lijkkleed werden gedragen door de -Heeren W. J. Martens, M. Léon, A. Allcbc en J. C. Gieive Jr., vrienden en kunstbroeders van den overledene, die met hem in één atelier gearbeid en zich de kunst eigen gemaakt hebben. Aan de groeve gekomen, bragt de President der Maatschappij Arti et Amicitiae, de Heer C. Rochussen, hulde aan de verdiensten van den te vroeg gestorven kunstenaar, waarna de Heer M. Léon het woord opnam en warm &apos;en hartelijk dc begaafdheid en de uitstekende hoedanigheden, nis Wensch en als kunstenaar, van dsn waardigm ontslapen vriend schilderde. Te regt roemde hij Jamins streven om aan zijne schilderijen eene gedachte, eene diep gevoelde gedachte te paren, die de overtuiging gaf dat, wat hij op het doek bragt diep gevoelde en daardoor gloed: of somberheid verkreeg, .geheel, overeenkomende met den toestand dien hij wilde schetsen; liet is alsof Jamin ons heeft voorbereid tot het spoedig scheiden, het is alsof het hem bewust was dat hij weldra heen zou gaan, zoo droevig, zoo somber waren de compositiëndie hij sinds eenigen tijd voortbragt en waarvan do laatste voorstelt «reene sterfkamer waarin cene vrouw, bij het aanbreken van een killen graauweu dag, voor de ziel van een afgestorvene bidt&quot;, juist zoo als— en dezo aanmerking des Heeren Léon is treffend — dit plaats had bij de sponde van den ontslapen vriend, waarbij diens moeder bad voor den haar te;vroeg ontrukten zoon.</p>
	<p>De plegtigheid was m waarheid indrukwekkend, het was treffend zoo vele jonge kunetcnaars om de groeve te zien geschaard, eu het pleitte voor dc verdiensten van den overledene dat ook oudere kunstenaars , waaronder men ook den begaafden leermeester van den overledene, den Heer P. Greive, opmerkte, aan de plegtigheid deel namen. Jamin mogt zijne kunstenaars-loopbaan door menig welverdiend eerbewijs opgeluisterd zien; reeds kort na zijn eerste optreden werd zijn werk met goud bekroond en later werd hij tot Lid der Koninklijke Akademie van Beeldende Kunsten benoemd.&apos;</p>
	<p>* ARNHEM, 10 Jan. De buitengewone rivier-correspondentie langs den Boven-Rijn en de Waal is ingesteld, zoodat het klokgelui bij den aanvang der godsdienstoefeningen, enz. tot nader order in de aan de rivieren gelegene plaatsen verboden is. Het water was heden morgen to Arnhem weder 18 duim gevallen. * LEEUWARDEN, 9 Jan. Dezer dagen werd in de dagbladen gemeld, dat een persoon, dien men verdacht hield van het vervaardigen en uitgeven van valschc munt, in den nacht door een brigadier-veldwachter zonder eenigen last hoegenaamd gearresteerd en uren ver in het strenge jaargetijde naar den kerker overgebragt. Naar men thans verneemt heeft de procureur-generaal, tijdelijk directeur van policie in Friesland, den brigadier der Rijksveldwacht te Oldeberkoop Stutstal, to dier zake voor eene maand in zijne bediening heschorst. Het is dezelfde brigadier die zich in der tijd ook te Enschedé aan overdreven dienstijver schuldig maakte.</p>
	<p>* ASSEN, 9 Jan. Te dezer stede is heden overleden de Heer Mr. G. L. Kniphorst, Raadsheer in het Prov. Geregtshof van Drenthe, oud&apos; Notaris, enz.</p>
	<p>* TILBURG, 9 Jan. Heden is van wege de Heer Biachopsheim en Zoon te Brussel, die concessie hebben erlangd voor den spoorweg van Turnhout naar Tilburg alhier, een aanvang gemaakt, met bet raadplegen der kadastrale plans, enz. Het voornemen bestaat dien weg te doen loopen van het station van den Staatsspoorweg alhier liinès de wijk Reit en in eene regte rigting langs Riel en Alphen naar Baarle-Nassau en van daar naar Turnhout.</p>
	<p>LONDEN, 10 Jan. De mailstooomboot Peruvian heeft berigten uit New-York aangebragt van 31 Dec. jl. Goud 127%, wissel op Londen 249%, Illmois 125%, 6 pCt. Amerika 1882 108%, vaster; Katoen middlmg 118; meel en granen flaauw; Petroleum 51, dito geraffin. 72. Volgens berigten met de mail van 31 Dec. ontvangen,&quot;zet de generaal Porter het bombardement van Wilmington voort. Toen de generaal Butler de overtuiging had erlangd, dat een aanval van de landzijde als ondoenlijk moest beschouwd worden, trok hij zijne strijdkrachten terug. Leo maakt zich tot den aanval gereed. De flotille kanonneerbooten (Noordelijke) heeft generaal Hood verhinderd de Tennessee te passeren. De minister Seward heeft innaaon van den president de Brazilische regering te kennen gegeven, dat hij het gebeurde te Bahia afkeurt; de kapitein Collins zal deswege voor een krijgsraad worden gesteld. BERLIJN, 10 Jan. De Neue Pretiss, Zeitung verneemt uit eene goede bron, dat Prins Friedrich Karl Woensdag naar Weenen vertrekt; hij wordt ver.ezeld door zijn adjudant; den luit.-genera&amp;l v. Moltke. Dc Prins zal dea lSdsn tUzej. hgrwaarts .eïuskeersn,</p>
	<p>STEENWIJK, 9 Jan. .Mcwitprijaen. Granen: Rogge / 5.45a5.9ö, Boekweit/5 a 5.50; Zomergarst f 4.70 a 4.75; Haver ƒ 3.20 a 3.75, alles per mud; Aardappelen ƒ 1.10 a 1.84 per mud; Boter per % vat f5l a 52; per y8 vat ƒ25 a 26; per 6. ƒ 1.10 a 1.15; Eijeren p. 100 st. ƒ 3.</p>
	<p>BREMEN, 9 Jan. Tabak.- Gedurende dc week bestonden de ver - koopen uit 30 v. ord. bruin, Ohio, 90 v. ord. bruin en middelbruin Maryland; 272 v. ord. middel en lijn Kentucky en 178 v. Stelen. De voorraad in de lste hand bestaat uit 824 v. Maryland, 5025 v. Kentucky en 1032 v. Stelen. LONDEN, 10 Jan. Koffij prijshoudend, Plant. Ceyion 78 a 83. — Thee. In de heden gehouden veiling van assamtb.ee zijn 3800 p. tot vaste prijzen verkocht. — Suiker flaauw. — Talk in loco4l a 41-3. — Raapolie 43 a 43.6. — Patentolie 46 6 a 47. — Lijnolie 33 a 33.3. LIVERPOOL, 10 Jan. Katoen: Tot verbeterde prijzen bedroog de omzet heden 5000 b.</p>
</text>
