<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AMSTERDAM, Woensdag 11 Januarij.</title>
	<p>Eindelijk is het koloniaal debat aangevangen over het hoofdstuk IX der Staatsbegrooting, in de Tweede Kamer met zulk eene overgroote meerderheid aangenomen. Vraagt men of de debatten veel nieuws hebhen opgeleverd, het antwoord zal ontkennend moeten zijn. Zoowel de Heer Hartsen, als de Heeren Boreel, Schimmelpenniek vanderOyc, van Nispen, Messchert van Vollenhoven en Huydecoper van Maarseveen , die zich tegen de begrooting verklaarden , traden in herhaling van hetgeen in de andere Kamer reeds ettelijke malen was gezegd en weerspoken en natuurlijk konden ook dosprekers der andere zijde,die niet al die hoog klinkende bezwaren deelden, waarmede deze minister bestookt werd, ook weinig nieuws meer aanvoeren. Maar deze hadden dit voordeel boven hunne tegenstanders, dat zij het onderzoek van de hoofdkwestie, de spoedig beloofde cultuurwet wilden, terwijl de anderen door verwerping der begrooting dat onderzoek wilden afsnijden. De tegenstanders begingen daarbij de onhandigheid, om het zachtste woord te bezigen, om juist uit de niet aanbieding der cultuurwet, die zij toch waarlijk niet verlangden, eene groote grief tegen den minister te maken. Nog zonderlinger was de houding b. v. van de Heeren Boreel en Messchert van Vollenhoven, die zeer gaarne de cultuurwet zouden afwachten en op spoedige aanbieding aandrongen, maar voor &apos;s hands toch de begrooting zouden afstemmen, alsof de minister, door eene afstemming zijner begrooting getroffen, toch eene cultuurwet zou kunnen aanbieden en alsof (een opvolger die zich wederom geheel op de hoogte moest stellen en die weder een ander systeem van cultuur-regeling of misschien bestendiging&apos;van ongeregeldheid zou voorstaan, iets zou kunnen bijdragon tot beëindiging van de onzekerheid en onregelmatigheid, waarover juist die sprekors en de Heer Hartsen het meest, luide klagten aanhieven. Op al dio inconsequentien werd inzonderheid gewezen door de Heeren van Rhemen, Joost van Vollenhoven, van Beeck Vollenhoven en vooral Sassen, terwijl ook de Heer Verschoor eene afwachtende houding zou aannemen om den minister in de gelegenheid te stellen zijne belangrijko wetsvoordragt op de cultures aan te bieden en te verdedigen. Wel drongen zij aan op de spoedige aanbieding, doch omdat zij de zaak wilden, maar zij maakten zich niet schuldig aan de inconsequentie om tegelijk aan te dringen op de aanbieding der cultuurwet en op de verwerping der begrooting, door welke verwerping het aanbieden der cultuurwet als het ware onmogelijk zou worden. Daar kwam nog bij, en de Heer van Rhemen detd dit vooral uitkomen, dat eene verwerping van het hoofdstuk koloniën de aftreding van dit ministerie zou ten gevolge hebben, en dat er, gelijk de Heer Joost van Vollenhoven teregt opmerkte, daardoor ook een conflict zou ontstaan met de Tweede Kamer, die de begrooting van koloniën na rijp debat met zulk eene overgroote meerderheid had aangenomen. Heden zal het debat worden voortgezet en is de Minister van Koloniën aan het woord. De rede van den Heer Hartsen muntte uit door hartstogtelijkheid en overdrijving, door het toedichten van intentiën, meestal gebaseerd op gezegden van anderen of op het opdringen van homogeniteit met de woorden van anderen, of met artikelen in ultra-liberale organen in Indië. Aan art. 56 van het regerings-reglemcnt werd van conservatieve zijde volstrekt niet gedacht; daarentegen wa 3 het anker der hope het nieuwe manifest van do 13 oud-ambtenaren i° ruste. Karakteristiek was daaromtrent de opmerking van den Heer Sassen, die op de worsteling wees van het ancien-régime en van de begunstigden, om toch maar het behoud te handhaven. Tegenover dat //onovertroffen&quot; stelsel stelde hij de keerzijde van de medaille met al de misbruiken, met al het favoritisme en de te zoek geraakte millioenen. Afdoende waa ook de opmerking Van deu lieer van Rhemen, of k« san to nemen wa», dat dsie minister van koloniën, die Indië «nde en die overigens ook wat te verliezen had, zoo maar willens en wetens er op uit zou zijn, om volgens de voorstelling der bestrijders «die voor Nederland te doen verloren gaan, door sloopte» van het cultuurstelsel en opoffering van het batig slot 1</p>
	<p>Van de koloniale discussie afstappende, wijzen wij nog met een enkel woord op de nieuwe interpellatie van den Hoer Hartsen en het antwoord «es ministers betrekkelijk de zaak der doorgraving van Holland. Het «ntwoord des minisiers i 3 reeds gisteren door ons medegedeeld en is ook to vinden in het heden opgenomen verslag der zitting.</p>
	<p>Bg den raad dezer gemeente zijn do volgende stukken ingekomen: N . 28. Adres van D. Biesterveld en eenige ballastschippers, verzoetende wijziging van de concept-verordening op het stads ballastkantoor «uuer. N°. 29. Adres van B. Krantz, commissaris van het ballastkantoor, verrekende idem als boven.</p>
	<p>AMSTERDAMSCHE KANAAL-MAATSCHAPPIJ. Verscheiden personen hebben zich voor het doen van stortingen verlegd ten Kantore der Maatschappij. De directie heeft ons verzocht in «ermnering te brengen, dat de stortingen, volgens daarvan geplaatste «.vertentie dd. 10 December 11., behooren te geschieden ten kantore der Nederlandsche Bank van 10 tot en met 14 Januarij e. k.</p>
	<p>Bg koninklijk besluit van 21 Nov. 1864 N°. 50 (opgenomen in de staatscourant van heden) is bepaald dat ten behoeve van den aanleo- van «en spoorweg van Alkmaar naar IJdijk, ten algemeenen nutte, in het Publiek belang en ten name van den staat zullen worden onteigend de eigendommen in de gemeenten Alkmaar, Heilo, Limmen, Castricum, heemskerk, Uitgeest, Assendelft, Wormervcer, Zaandijk, Koog aan de «aan en Zaandam, aangeduid in het plan en de kaarten, welke ter in*»ge van een ieder hebben gelegen, en vermeld op den in de Staatscourant van heden medegedeeldon staat.</p>
	<p>Bg koninklijk besluit van 7 Dec. 1864, N°. 50, (opgenomen in de Staatscourant van heden) zijn op het verzoekschrift van dc Heeren Ch. J. Brycc *n vier anderen, allen wonende te Aarlandcrveen, goedgekeurd de sta- Men van de voor minder dan dertig jaren aangegane Vereeniging voor Nationaal Schoolondorwijs te Aarlanderveen, en is&apos;die vereniging mitsdien erkend als regtspersoon.</p>
	<p>Bij koninklijk besluit van 7 Jan. 1865, N°. 63, is het ontvangkantoor «er directe belastingen en aecijnsen, bestaande uit de gemeenten de Udijk •n Zuidwolde, opgeheven en is de gemeente de Udijk gevoegd bij het ïf-tvangkantoor te Ruinen e, a., onder beheer van don ontvan°er C P gwst en de gomeente Zuidwolde gevoegd bij het ontvangkantoor té «oogeveen, onder beheer van den ontvanger J. C. Uitenhao-e de Mist</p>
	<p>Z. M. heeft eervol ontslagen, op zijn verzoek, Mr. H. P. dc Gavere, &apos;s auditeur by den schuttersraad der dionstd. schutterij te Harderwijk; &apos;&apos; tot auditeur bij dien schuttersraad benoemd Mr. C G H Smits — ergund aan Dr P. Bleeker, staatsraad in buitengewone dienst, «aannemen en dragen der versierselen van ridder der Guelphenleoli&apos; , , ?&apos; M&apos; den KoninS 7an Ha&quot;over geschonken. Verend de volgende pensioenen: aan B. Z. Beyl, gewezen dir. van het &apos;rg. en mil. huis van verz. te Leeuwarden, van f 674- aan Wl&apos; «tz, gewezen portier der gevangenissen te Rotterdam, van ƒ296 &apos;s jaars&quot;</p>
	<p>mw v en mmistcr va!l hmnenl. zaken zijn de gemeentebesturen „enoodigd om voortaan geene attestatiën de vita af te geven, tenzij eevni ang,he!3ben(3eil OP de bevolkingsregisters ziju ingeschreven. Het aieonf i Zl nam&lt;:llJk voorgedaan, dat door twee verschillende gceentebesturen, zoodanig certificaat aan denzelfden persoon was afgegeven</p>
	<p>onti -?&apos;miSter van financiën heeft goedgevonden het openstaande ranT11!8-,antoor der directebelastingen en accijnsen to Gritcn c. a. te &apos;«schikken in de achtste klasse en dat te Aalsmeer in de zevende klasse bel. fmmi3ter van financlen heeft de provinciale directeuren der directe De 7 -^1&quot;. keimis geSevon dat de plombeerstempel Nü. 286 den 4den Waw £_ J d,? Plombering van een ligtervaartuig te Rotterdam in liet &lt;«er l 3 gevallen en met terug is gevonden.</p>
	<p>jaa^fe* Cene _°PSave Tan het departement van financiën zijn in het hriev_.„ 4 m6t, T ,P°3A T4»*iol-aen het volgende aantal portbetalende buitel ln&quot;enla?dsclf: Ongefrankeerd 13,975,674, gefrankeerd 3,556,653; 22 n o^T 0Bê&apos;efrankeerd L670;642, gefrankeerd 1,898,302; totaal &apos;■&apos;•J 1.271, tegen 21,111,840 in 1863.</p>
	<p>Bij het departement van marine is van den kapt.-luit. t/z. W. C Klis Cm?ntler(_ude Zr&apos; Ms oorvet Palla3&gt; het-berigt ontvangen, dat ge- C;A odem den ten december 11. ter reede vau Funchal (eiland »ueia) is aangekomen.</p>
	<p>Delfrle,-,!nSen!our,s&apos; .afkomstig van de voormalige koninklijke academie te W^ i. g 61.?-£ 21JnI°ni al 3 a^Pirant-ingenicnr bij den waterstaat en Beu • bul;gei&apos;l&apos;jke openbare werken in Nederlandsch Indie op te treden kunu ach, bg gezegeld rekwest, tot het departement van koloniën wenden</p>
	<p>ge2S,are ve^adering van den Raad van State, afdeeling voor de termi Van bestvrar&apos; °P Woensdag 18 Jan. 1865, des voormiddags li. ure. °</p>
	<p>&lt;Vo„ &quot;w balans der Nederlandsche Bank, op 9 Jan. 1865, des avondsbeslui K&apos;T?l^ art-3 der wet dd- 22 Dee. 1863, en de koninkljj^wten dd. 3 April en 26 Oct. 1864, N°. 21 en 67 sconto-rekening/ 45,618,326.32% Kapitaal f 16,000,000.--«eenmg-reken. // 30,197,123.— Reservefonds....// 2 400 000 — BeW^lmuntmat- &quot; 79,685,505.46% Bankb. in omloop. //101,606 070— v&apos;egd reservef. // 2,130,254.38 Bank-ass. in oml.// 16,33196% ï&gt;iverf„Va, °prigt&apos;* 438-549-9 V% Rek.-et.-saldo&apos;s. . « 34,768,581.84% rekening. * 109,917.71 Diverso reken .. _■ 3,394,693.04% /158,185,676.85% /158,185,676.85% n?itrifrla.atS&apos;C 0 bCVat de Vo*Sende bBr:gten nopens den stand der *«■»% d&apos;rijfi-30 Jan&apos; Waterstand 4 voet en 3 du!m Rijnlandsch. Zeer fin mV ? Jan&apos; gieren geraakte het ijs bij een waterstand van 5 voet af. Onwm.ïra&quot; Pllsse}dorf tot beneden deze stad los en dreef de Waal Lnbu. te„Wezel werd het des morgens vroeg drijvende. Wal t£ im&apos; Waterstand 10.50 cl +A.P. of 3.41 el onder over- Par,\.&apos; 7 B°ven-Rhgu over ruim een derde met drijfijs. GbtereTw&quot;&apos; ?, ■^ f^PtamX 859 el +A- B-; gevallen 0.41 el. teren was alhier herhaaldelijk korte ijsbewegin&quot;. _^ Jan. Het. ijs vast. ° ° het fe, ™&apos;9 Jrf&apos; Voor de stad is blank water- Daarboven en beneden •» met dl Glster?n namiddag dreef eenig zoomijs af. De overtogt •ei uc pont aan den reep. b GroW Tocstalld van het ijs dezelfde. noodi?/™- *£* ijn n?S\ Waterstand 4.60 el +A.P. of 7.40 el y nooapeil; gevallen 0.24 el. 5.22e!iSWl&apos;&apos;I.&apos; 10 Jan- Hot &apos;Js vast- Waterstand 1.30 el + A P of \y,,t omler noodpeil; gewassen 0.32 el. &apos;*ipbr„r?°.rt; 9 Jan&apos; Ü,et &apos;Js is S&apos;steren namiddag afgezakt van do Doe . I^Vt sPOorwcgbrug. Overtogt met pont en schuit. Dcv g&apos; an water van nier t°t Diepenveen Waatsen11461&apos; 9 JaU&apos; Bellodon Diepenveen tot Olst zit het ijs nog op drio de Porter&apos; 9. 3ml ïïrCt &apos;jS vast&apos; Do &quot;vertogt is met do boot; die met , Kaml, gestremd Waterstand 0.39 cl + A. P. gevallen 0.47 el. b°neden &apos; , , Van buven de bruß tot ö\e boyenhaven open water; Nijin&quot; r&quot;B het _.? vast. toSt wnf61!&apos; 9,Jau&quot; Gisteren namiddag alhier zware ijsgang. De over- Leut daardo°r gestremd. z^J° Jan&apos; Waterstand 8.15 el -f A. P., gevallen 0.28e1. Over- TiejTBJ geregeld. Hier en te Hulhuizen weinig drijfijs. 61 ömL &quot; Ja,n- Bla,&apos;k water. Waterstand 4.75 cl + A. P., of 6.25 Bom ?00dPed; gevallen 0.65 el. n°°&lt;W. &apos; I&lt;J Jau&apos; Waterstand 5.34 el -f A. P., of 2.86 el onder eer;iakt „gC.Wa3sen °&apos;91 cl&apos; Gisteren half elf nre is het ijs in beweging 0vertintU doo&gt;&quot;gedreven. Heden over tweederden der rivier blank water Gorme) niet sel&apos;;etscbouwen. el A 2mT&apos; 9 Jan- Het ijs vast. Overtogt moeijelijk. H. W. 2.12 10 *-P. L. W. 1.90 el +A. P. 2.23 efnJ_ Ilet &apos;JS vast&apos; Waterstand in dc Merwede, &apos;s morgens 8 ure *»i»ge ï &quot;%, , p- of 3.37 el onder noodpeil; gewassen 0.26 el; in de •&quot;egeid .... ■ &quot;i&quot;,A- P- &apos;s namiddags 1 ure het ijs in beweging en ge- Hard d,&apos;JVe; de -HJ&quot; gelost. *ater ,!?XV &apos;• 9, Jan- Het ijs vast. In do Nieuwe Merwede open üortWl?1&apos; ffiw&apos; _H&apos; W- 1 -4(&gt; el -+■ A. P. L. W. 1.02 cl -f- A. P. st»nd la 4 . Jan-^Aan den kop van dit-eiland open rivier. WaterrC *-w el -f- A. P.; gew. 37 d. b°otenV?ü9 Jan&apos; ijs vast. Overtogt met de halve pont en met roei- De h ■ cc&quot;c d« Merw«.l&apos;g-ew-one Cofl;e-iPolldenti9 langs den Boven-Rijn, de Waal en ■&quot;■•■weae »s ingesteld.</p>
	<p>Wij vernemen met bjjzondor genoegen, dat Vrijdag e. k. op hat vierde coucert der maatschappij Felix Meritis, Beethoven&apos;s schoone compositie //Egmond&quot; geheel ten gehoore zal worden gebragt. Het declamatorische gedeelte zal worden voorgedragen door den Heer Deetz, directeur der Duitsche opera alhier. De uitvoering zoowel der ouverture als van de verschillende entre-actes, door het voortreffelijk orchest, onder directie van onzen bekwamen Verhulst, belooft een genotvollen avond. Mevrouw Deetz zal bij die gelegenheid eene aria uit Figaro&apos;s Hochzeit voordragen.</p>
	<p>De mail uit Oost-Indie, China en Australië is den 7den Januarij des avonds te Triest aangekomen.</p>
	<p>s GRAVENHAGE, 10 Jan. Heden is aan het ministerie van justitie aanbesteed het leveren van: I. 11,100 ffi gezwingeld blaauw Zuid- Hollandsch vlas; 11. 9100 ffi gezwingeld blank Zuid-Hollandsch vlas; IH. 000 &amp; Fnesch vlas; IV. 2250 ffi Russ. reushennep, alles in 1865 voor den arbeid der gevangenen benoodigd. Daarvoor waren 11 inschrijvingsbilletten ingekomen, de minste inschrijvers waren voor perceel Ide Heer Albertus van der Meijdon te Oegstgeest voor 80; perceel II dedelfde voor 74% c.; voor pere. 111 de Heeren van der Kleijn en Steve te Gouda, voor 85 c. en voor perc. IV de Heer J. van den Hoven te Dordrecht voor ƒ 74.60 per 100 ff; perc. I, II en 111 per ffi. — Niet minder dan 140 sollicitanten van allerlei beroepen hebben zich aangemeld voor de betrekking van directeur van het gemeente-badhuis te Schevemngen.</p>
	<p>— Heden zijn voor dc arrond.-regtbauk alhier de ploidooijen aangevangen in het regtsgeding van de stad Amsterdam tegen de algemeene commissie van liquidatie der zaken van de voormalige wees- en momboirkamers. Het proces betreft het debat der rekening, ingediend door burgemeester en wethouders van Amsterdam, als hebbende gehad het bestuur en beheer van de zaken der voormalige weeskamer te Amsterdam Hoofdzakelijk geldt het dc vraag: 1&quot;. of Amsterdam geregtigd is de commissie te debiteren voor een bedrag van ƒ 490,000 op de wijze als bij de rekening is geschied; 2°. of Amsterdam geregtigd is des regters bekrachtiging te vragen van de verklaring, op do rekening gesteld dat aan Amsterdam per saldo aankomt ƒ 521,000 2% pCt., /682003r_Ct ƒ600,000 4 pCt. en/552,521.92% aan contanten; 3&lt; eetó» andere debet- en credit-posten, wegens welke Amsterdam verklaart zich te refereren aan &apos;s regters beslissing. Voor de algemeene commissie is de zaak bepleit door den njksadvoc.iat Mr. G. Delprat, voor Amsterdam door den advocaat Mr. A. Brufcmans. Het vervolg der pleidooijen is bepaald op den I7den dezer. r</p>
	<p>ROTTERDAM, 10 Jan. Het ijs voor onze stad tot aan zee is geheel opgebroken; enkele binnenlandsche stoombooten hebben de dienst dan ook reeds hervat terwijl ook eenige zeilvaartnigen zijn aangekomen. Er is echter nog veel drijiiijs op de rivier. Hooger op is do vaart no» belemmerd. °</p>
	<p>Uit Dordrecht wordt van heden geschreven: Het ijs beneden en over de stad en boven het Papendrechtsche Veer is geheel los en drijft met ebbe of vloed mede. J.</p>
	<p>Heden avond ten 6 uro arriveerde alhier do spoorboot Stad Rotterdam, komende van den Moerdijk , welke de Kil en het Mallegat hoeft opengebroken, zoodat thans het drijfijs kan verebben * KATERVEER, 10 Jan. Waterstand 0.57 el + A P Het iii vast. Passage met de pont. &apos; &apos; NIEUWE DIEP, 10 Jan. Naar men verneemt zal Zr. Ms scliroofstoomsehip Watergeus een kruistogt doen naar de West-Indien en enkele havens van Noord-Amerika aandoen, zoodra do Prinses Maria van de Kust van Guinee of de Amstel uit Suriname alhier zal zijn teruggekeerd. Zr. Ms. raderstoomschip Cycloop, dat alhier aan de marine-stooniwerkplaats wordt gerepareerd en bijna gereed is, zal tegen het voorjaar naar Suriname vertrekken om aldaar het station over te nemen * NIJMEGEN, 10 Jan. De onlangs door Z. M. bij het lste &apos;ree infantene benoemde 2de luitenants de Blom en Sievcrs zijn bij het -Mo bat. alhier in garnizoen ingedeeld, terwijl de 2de luit. Bonemeijer bij het lste bat. m garnizoen te Arnhem is geplaatst. —Op de rivier voor dezo stad blank water; bij afwisseling eenig drijfijs. De overtogt geregeld met losse vaartuigen. Het water is in het laatste etmaal 21 duim gevallen, bedeu toekende de peilsehaal 8 21 el boven A. P.</p>
	<p>* ZUTPHEN, 10 Jan. Naar men verneemt zal do hier benoemde stations-chef, dc Heer G. Rembges, op 20 Jan. alhier in functie treden de inwijding van den spoorweg op 1 Febr. plaats hebben, en op 8 a 9 Febr door de opening der dienst worden gevolgd. * LEEUWARDEN, 10 Jan. Door het gemeente-bestuur van Gaasterland is tot 25 dezer op do secretarie to Balk opengesteld de deelneming in eeuo geldleeding groot ƒ 70,000 tegen eene rente van 4% pCt. strekkende tot bekostiging van den aanleg van kunstwegen. 1 * W_UHE. io jan. lieden morgen is het ijs in de rivier losgeraakt maar na eenige oogenblikken te zijn doorgedreven beeft het zich later weder gezet. De communicatie met do overzijde is afgebroken Van het Wijhesche Veer tot zoover het oog reikt, zit het ijs nog vast. Van Olst tot Wijhe blank water. Waterhoogte ten 11% ure des morgens O.GOel • VLISSINGEN , 9 Jan. De gemeenteraad heeft in eene heden gehouden zitting op voorstel van bet dagelijkseh bestuur, aan burgemeester en wethouders magtiging verleend tot het benoemen eener commissie uit huumidden, aan welke zal worden opgedragen zich naar &apos;s Hage to begej ven, ten eindo met do. ministers vau binnenl. zaken en &quot;van financiën do bezwaren te bespreken, welke voor die gemeente zouden voort, vloeijen uit het aannemen van het wets-ontwerp tot wijziging der ge. meetewet, voor zooveel de plaatselijke belasting betreft. * VLISSINGEN, 9 Jan. De bij het 6do reg. inf. benoemde 2de luits J. A. Vink en F. A. J. Roersch, zijn ingedeeld bij do lste en 2de&apos; comp. 2de bat. te Middelburg; terwijl de 2de luit. J. H. T. Ritter is ingedeeld bij dc lste comp. 3de bat. alhier</p>
	<p>§ GENNEr, 10 Jan. Met g n heeft menTïïèTvèrnómëïiTS zoodra het water open is door de N.-Brabantsch-Gelderschc stoom&apos;bootreederij, gevestigd te Ravestem, eene stoombootdienst tusschen deze gemeente en Rotterdam zal worden geopend. Men heeft dit te danken aan den Hoer J. van den Bogaard, koopman en wethouder ter dezerl plaatse.</p>
</text>
