<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Maandag 9 Januarij.</title>
	<p>_Br is sprako om den gezant te Rome tot den rang van ambassadeur te verheffen.</p>
	<p>— Even als het verbod van den raad van state, omtrent dc openbaarmaking der encyclica, heeft de schorsing van het clcricale blad l&apos; Union de l&apos;Ouest voor den tijd van twee maanden de algemeene goedkeuringl met kunnen verwerven. Vrij algemeen is men van gevoelen, dat liet onnoodig was een onbeduidend blad tot martelaar te verheffen, vooral nadat men vijf dagen na de verschijning van het goïncrimineerde artikel had laten vcrloopen. Bij de mededeeling van den maatregel, waardoor zij werd getroffen, voegt de Union de verklaring, dat zij sedert lang door sommige harer vrienden tot voorzigtigheid was aangemaand, maar dat zij aan de vrijmoedigheid, waarvan zij thans het slagtoffer is, de voorkeur heeft gegeven. Maar er kan geene sprake van wezen met de oppermagt te redetwisten, laat het blad daarop volgen, die zelfs niet noodig heeft hare handelingen te regtvaardigen. Aangezien dio oppermagt ons tot zwijgen doemt, op hetzelfde oogenblik, dat de antigodsdienstige en revolutionaire uitspattingen deden onderstellen, dat er eeno grootere vrijheid aan dc Catholieke en behoudende bladen zou worden gelaten, moeten wij zwijgen en afwachten. Naar aanleiding van de maatregelen door de regering tegen het aangeduide blad genomen, beweert men dat het gouvernement niet zal dulden, dat nog andere prelaten des lands het voorbeeld van den aartsbisschop van Kamerrijk en van den bisschop van Montauban volgen. Het blijkt echter veeleer in het voornemen der overheid te liggen die manifestatien integendeel in dc hand te werken en zoodoende de klove tusschen de ultramontaansche en gallicaansche geestelijkheid nog grooter te maken. — In eene zitting van den geheimen raad, weldra te houden, zal, naar men verneemt, de benoeming van den schout-bij-nacht la Roncière Ie Noury tot secretaris, alsmede het programma der werkzaamheden van dat collegie wordjn medegedeeld. _—- Den Bston dezer is iv het departement Charente-inferieure de verkiezing van eenen afgevaardigde, ter vervanging van wijlen den Heer Roy-Broy, aangevangen. In den laatsten oogenblik werd de candidatuur van don officiclen candidaat nog in het orgaan van den prefect aanbevolen, onder bijvoeging dat diens verkiezing eene natuurlijke verpligting der bevolking was. In eenjander soortgelijk stuk wordt als eeno beweegreden voor de benoeming van den bedoelden candidaat aangevoerd, dat zijn vader Napoleon I bij diens bezoek te la Roehelle overal vergezelde en de vorst bij die gelegenheid herhaaldelijk van de snuifdoos van dien Heer gebruik maakte.</p>
	<p>— Naar men weet werd een jaar geleden de afkondiging van het tarief der broodprijzen door de overheid afgeschaft. Men verzekert thans dat de raad van state den last der regering heeft ontvangen om na te gaan welke uitkomsten die hervorming heeft opgeleverd en of er redenen bestaan om den vroegeron staat van zaken te herstellen, of om de vrijheid van den bedoelden tak van nijverheid nog meer uit te breiden. — De minister van onderwijs neemt maatregelen om de Keizerlijke boekerij voortaan des Zondags open te stellen in het belang van hen, die gedurende de werkdagen in de onmogelijklieid verkeeren dio inrigting te bezoeken.</p>
	<p>— Te Bordeaux heeft een der voornaamste huizen, dat van Donat ainé enZn. tengevolge van suikerspeculatien zijne betalingen moeten staken.nadat do chef met achterlating van een zeer aanzienlijk deficit de vlugt heeft genomen. Do schade, dio daardoor aan velen wordt toegebragt, is des te grooter, omdat men ontdekt heeft dat verscheiden cognossementen, waarop het huis zeer aanzienlijke geldsommen had ontvangen, valsch zijn. — De Heer Blanqui, die zich in de gevangenis van St. Pelagie bevindt, ligt zeer ernstig ziek. Ook de bisschop van Orleans, Mgr. Dupanloup, lijdt veel aan rheumatische pijnen. — De bekende kunstschilder Biard zal eerstdaags zijne kunstverzameling doen verkoopen en zich vervolgens naar O. I. begeven. Alexander Dumas (vader) is daarentegen voornemens Brazilië en de gemeemebesten van Centraal-Amerika te bezoeken.</p>
	<p>— Bij de vroeger medegedeelde bijzonderheden omtrent //Het Leven van César&quot; kan nog worden gevoegd, dat de Engelsche overzetting aan den Heer Froehner is toevertrouwd; die vertaling zal door den bekenden boekhandelaar Longman te Londen worden uitgegeven, die het regt daartoe voor £ 3000 verwierf.</p>
	<p>— Naar men weet, overleed dezer dagen de Heer Chanoine, do directeur van het bekende blad Le Progres, van Lyon; zijne weduwe heeft thans bij de regering het verzoek ingediend, om haren echtgenoot in die betrekking te mogen opvolgen. — De Heer von Budberg en zijne gemalin zijn naar Nizza vertrokken , ten einde het Russische nieuwjaarsfeest met de Keizerin van Rusland te vieren.</p>
	<p>— De Heer Guizot brengt bij zijne terugkomst naar de hoofdstad het slot van het laatste deel zijner Gedenkschriften mede, &lt;lat onverwijld ter perse gelegd zal worden.</p>
	<p>— De berigten omtrent den gezondheidstoestand van de Hoeren F. David , Bacchiochi en Proudhon , luiden weder zeer ongunstig. Daarentegen blijken de geruchten omtrent den dood van den oud-minister der republiek van 1848, den Heer J. Bastide, zonder grond to zijn. Die achtenswaardige man is integendeel weder geheel hersteld. — Een proces dat nog al opzien zal baren, moet weldra voor de regtbank van correctionneele policie worden behandeld. De bekende tooneelspeelster, zangeres, danseres en schrijfster Celeste Mogador, dio thans den titel van gravin Lionel de Chabrillon draagt, heeft namelijk Mej. L. Leroux, eene jonge toneelspeelster in de couloirs vau den scjiouwburg Beaumarchais, wegens eene onbekende oorzaak, zoozeer mishandeld , dat deze zonder de tusschenkomst van verschillende personen, het waarschijnlijk met het leven zou hebben bekocht. — Men heeft opgemerkt, dat de regering tracht zich bij Pruisen aangenaam te maken. Men verbergt ook den wensch niet om Pruisen van Oostenrijk te scheiden, en vleit zich dat dit eene gemakkelijke zaak zal zijn.</p>
	<p>— De oudste der Fransche graveurs, Victor Texicr, is in de straat 6t. Honoré overleden; hij was 87 jaren oud. — Het vermogen van de gravin Danner, morganatisch echtgenoot van Frederik VII van Denemarken, bedraagt niet minder dan 8,000,000 rijksd. Zij heeft zich te Cannes gevestigd met haro jongste dochter, die nog niet gehuwd is.</p>
	<p>— Berigten uit Spanje gewagen van cene groote beweging dooreene revolutionnaire propaganda, aan welke Fransch-Engelsche kuiperijen niet vreemd schijnon te zijn. Het doel is om Koningin Isabella van den troon to stooten, zich bij Portugal aan te sluiten en het koningrgk Italië te erkennen.</p>
</text>
