<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos; ADVERTENTIEN. DE TWENTSCHE BANKVEREEMGIM koopt wissels op PRUISISCHE BANKPLAATSEN 3 Maanden a , ƒ 1.70%; voor korter loopende Wissels disconto 5 pCt.; voor PRUP , SISCHE BANKNOTEN disconto 6 pCt. — Wissel zigt op Londen ; */11.69 ii. (159) AMSTERDAMSCHE KANAAL-MAATSCHAPPIJ. Heeren Aandeelhouders in genoemde Maatschappij worden opgeroepen • tot het bijwonen eener ALGEMEENE VERGADERING, welke zal gehouden worden op Maandag 13 Februarij 1865, des Namiddags ten 1 Ure, in het Paleis voor Volksvlijt. Punten ter behandeling: I°. VERSLAG VAN DEN STAAT DER MAATSCHAPPIJ. 2°. VERKIEZING DER ONTBREKENDE LEDEN VAN HET BESTUUR. 3°. VERKIEZING VAN COMMISSARISSEN. De Bewijzen van Toegang tot het bijwonen der Vergadering zullen op vertoon der voorloopige Bewijzen van Aandeel verkrijgbaar zijn ten Kantore; der Maatschappij, van 7 tot 12 Februarij e. k., des morgens van 10 tot 2 ure. Aldaar zullen tevens verkrijgbaar zijn Lijsten van de Aandeelhouders die verkiesbaar zijn tot Leden van het Bestuur of Commissarissen. Tevens wordt herinnerd, dat alleen stemgeregtigde Aandeelhouders als gemagtigden worden toegelaten en dat, volgens Art. 8 der Statuten, geen Overdragt of Verwisseling van Aandeelen vóór den dag tot het houden der Algemeeno Vergadering bepaald, zal kunnen plaats vinden. Amsthkdam , De Directie, 9 Januarij 1865. W. F. HESHUYSEN, Loco-President. (847) P. H. BRUI.IN, Loeo-Sccretaris. CREDIET-VEREENIGING. De DIRECTIE maakt bekend, dat, te beginnen met MORGEN 12 JANUARIJ, de RENTE der haar a deposito toevertrouwde Gelden wordt gesteld op 4% PCT. Amsterdam , 11 Januarij 1865. (866) NEDERLANDSCHE CREDIT- - DEPOSITO-BANR. DEPOSITO-KAS. De RENTE , die voor gedeponeerde Gelden vergood wordt, is vari 12 JANUARIJ af vastgesteld op 4 PCT. Amstebdam, 11 Januarij 1865. (892) ledereen die iets te vorderen heeft vau of verschuldigd is aan Wijlen Hoog Wel-Geb. Vrouwe Barones I. COLLOT D&apos;ESCURY, Geboren Barones VAN MASSOW, overleden te Leyden, óp den 29sten December 1864, worden verzocht daarvan opgave te doen aan het Huis van de overledene,Breestraat, Wijk IV N°. 214 aldaar, voor den lsten Februarij aanst. (822) TUE ËAGLË, LIFE INSURANCE COMPANY 14 Ludgate Hill, London. Prinsengracht, AA 635, Amsterdam. Deze Maatschappij , nu de Uitgebreidste in Engeland en welke door haar 58jarig bestaan, Aanzienlijk Kapitaal en Reservefonds, de grootste waarborgen van Securiteit aanbiedt, sluit verzekeringen in Nederland, tegen zeer Billijke Premien; ook op het leven van Europeanen naar Oost- of West-Indio vertrekkende. Nadere inlichtingen te bekomen , Brieven Franco, bij den Secretaris der Maatschappij. (793) C. JELLICOE. SIGAREN-FABRIEK. lEMAND van middelbaren leeftijd, van or.besproken gedrag en de meest voldoende renseignementen kunnende produceren, eene uitgebreide Taal-, Handels- en Administratie-Kennis bezittende, benevens alle mogelijke kennis van bovengenoemd Vak, wenscht eene DER&quot; GELIJKE FABRIEK op te rigten en zoekt daarvoor met lemand in Connectie te komen lust en kapitaal daartoe bezittende, om na wederzijds overeen to komen conditien, die Zaak tot eene goede hoogte op te voeren. Vereischten zijn, liefst medo bekendheid met het Vak, en benoodigd kapitaal 15 a2O Mille. Hiertoe inclinerenden gelieven zich te adresseren onder Lett. L. C.bij den Boekhandelaar HENDRIK VLECK, Utrechtsehestraat bij de Heerengracht V 330, Alhier. (756) In een MAGAZIJN VAN MODES wordt gevraagd eene EERSTE WERKSTER voor het Vak van Hoeden, Mutsen en Kapsels. Reflecterenden adresseren zich met Franco Brieven onder Lett. A. bij den Boekhandelaar J. M. E. MEIJER, Heerengracht, hoek Wolvcnstraat alhier. (754) Er wordt ten spoedigste GEVRAAGD cene BEKWAME WIN» KELJUIÏVROIJW, bekend &apos;•net het Hoedenvak, tegen genot van Kost, Inwoning en Salaris. Hiertoe inclinerenden vervoegen zich met franco Brieven onder Lett. W., bij den Boekhandelaar J. MADO, to Utrecht. (818) te OCCASIE PIANINO. fWSJgSÉ Door Sterfgeval UIT DE HAND TE KOOP een fraai mwT-ruïw in pai;san(jerijouten Kast besloten PIANINO met vergulde Lusters en Ornementen, voorzien van koperen Mecaniek en metalen I Zangbodem en Schroeven uit de beroemde Fabriek van F. GERVEX &apos;&lt; te Parijs, voor den Prijs van ƒ225. Franco te bevragen in de Korte Leidsche dwarsstraat tusschen Kruisstraat en Spiegelplein CC 169, j te Amsterdam. (757) Eene JUFVROUW, R. K. Godsdienst, gedurende 1% jaar in : het vak van GAREN, BAND en MANUNACTUREN werkzaam en de beste Getuigschriften van eerlijkheid en goed gedrag kunnende overleg£en, zag zich gaarne tegen Februarij of later geplaatst. Franco Brieven, «tt. C. G., bij deu Boekh, H. W. WILLEMS, Koningsplein to , Amnsrdara, (772) 60 Cent» VERBETERD CO Cents —-6EBB. JAVA KOFFIJ.™4°&quot; Deze UITMUNTENDE KOFFIJ wordt door onze bereiding en verbetering in het branden van de voor de Gezondheid nadeelige bestanddeelen gezuiverd, door welke zuivering zij tevens een veel aangenamer Smaak en Geur ontvangt. Door het GROOT TOENEMEND DEBIET verkrijgbaar gesteld a 60 Cents per 5 Ons, in den van OUDS BEKENDEN WINKEL in KOFFIJ, THEE, FIJNE VRUCHTEN en KRUIDENIERSWAEEN van Bestellingen Franco. LANSDORP &amp; BÜINEWUZH., Veoegeb C. H. DRULLMAN, Amsterdam, Januarij 1865. MOLSTEEG, G 131. (835) &quot;ii&quot;TB~KT»_iringr 1 EEEEOK. 1 EIKKE. (844) • Aan M. M. WELDADIGHEID-LOTERIJ 18SL AFGIFTE VAN PRIJZEN. Alléén gedurende dc Maanden Januarij en Februarij worden de PRIJZEN der WELDADIGHEID-LOTERIJ der Vereeniging tot Werkverschaffing aan Minvermogenden op Maandag, Dingsdag, Woensdag en Donderdag vau I—3 Uue aan het Locaal dc Vereeniging, W 16, afgegeven. Op Nu. 691 is het Geschenk van H. M. de Koningingevallen. Na den boyengestelden tijd wordt er in het belang der Vereeniging over Prijzen en Goederen beschikt. Namens het Bestuur: (795) Abm. VAN NIEROP, Voorzitter. Eene JUFVROUW van Fatsoenlijke Familie, P. G., wenschte gaarne des daags spoedig geplaatst te worden in eene nette AFFAIHE of ter Adsistentie in de Huishouding. Adres Franco onder Lett. A. G., bij deu Kantoorboekhandelaar H. G. KOSTER H. Gz., Nieuwendijk, alhier. (773) jfgOO » f 500. Een Ongehuwd MAN, P. G., van gevorderden leeftijd, goed Schrijven en Rekenen, met Kruideniersvak en Galanterien bekend en vele audere werkzaamheden, benevens ƒ 300 ïi ƒ 400 Geld en ƒ 100 Waarde, zoekt als DEELGENOOT in cene Zaak of andere Betrekking in Dorp of Stad bestaan te vinden. Hij is gaarne werkzaam en zeer gesteld op een Zindelijk, Gcnoegelijk, Godsdienstig, Huiselijk Verkeer. Adres franco Lett. A. B. C. D. Bureau Handelsblad. (804) |amaHii_is^ §go&apos; NES, 318. me 53 KOFFERMAKERU m I VAN « 1 9 co LODEWIJK PILGER. Co I 1 _m — •—* ê &apos;A fmm Geëerde Begunstigers worden beleefd en dringend *v^ 8 S SK# verzocht bij het zenden van Boodschappen de Bedien- Jl^ &amp; g den&apos; wel attent op het Huisnommer te maken. (762) g ïy rijnT^nTTr-iirv» rrwïjriTTrf rrrf rvrnr. TirTTTTfTvrTTrnriTTTrT&apos;fTryiTTTTiTT Tt H 3 töColcc_^_^__J____^__.^-&apos;-__o&lt;.___&apos;_i_^_._- ix_.____._v. __._.__._.__. _&lt;_*_•_■_■_■_-_&gt;.—v-.wvXjj^/-lU(&gt;uJ3i</p>
</text>
