<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>lIOLLAXI)S€IIESOCIETIET TAIV LEYEXSVKIiZKKEUIXdE^ Opgerigt in den Jare 1807 te Amsterdam. KAPITAAL EEJV MIÏ__LIOEIV GUI__T&gt;EIV, (Folgefourneerd.) Directeur P. I.A&apos;KGERIII I/KV Kantoor: Reguliers-Dwarsstraat bij het Koningsplein, X. 301. DOÓni.bOP£NI)E en TIJOKLIJKK Kapitaal-Verzekeringen. WEDUWEN- en WEEZE_\-PE&gt;SÏOE&gt;E_\, DAOiiLIJK liNGAAJNDE en UITGESTELDE LIJFR__MrEN. OH.KLKYLNGSK ASSEN en OPLOOPEJNDE LUFREiXTEN. Generaal-Agent, de Heer T. I&gt;KAI.M.It, ie Gouda. Correspondenlcn in de Provincie Zuid-Holland: le Leiden, de Heeren Lezwyn &amp; Eigeman. lc Oudewaler, de Heer R. W. Ilacnljcns Dekker, Burgemeester. i» Delft, » Heer Mr. C. E. Overgaauw Permis. » Rotterdam, » Uecrcn Jan van der Hoop &amp; Zoon. » Dordrecht, » » 11. Vrieseudorp. » Schiedam, » » P. Loopnyt &amp; C&quot;. » (iorinchem, » » C. de Gjjselaar. » Vlaardingcn, » Heer I&apos;aulus Kikkert. ».Gouda, i&gt; » W. J. Fortiiyu Dron_lee*er, Notaris. » Woerden, _ » G. Grocnevcld. » &apos;sGravenhage, » » P. J. Landry. BUITENGEWONE KOOPJES. Jfl AOB7TIJ ï|&apos; berigt dal liij ler uilverkoop ontvangen heelt, van de Ileeren DÜPÜY FII.S, • V . . . ~! 9lc Parijs&apos;, Fabrickanlen in Heeren Kleederen, welke hunne zaken geheel liquideren, cene aanzienlijke collectie W L\Tl£ltKL_El)_lil_V, welke tot ongekende lage prijzen verkocht worden, als: Fxquiino Jassen, hyrons Paletots / 17 en hooger, Ptloscowa I&apos;aletolzak /&quot;20.75 en hooger, llaltinc Jassen en Paletots /&apos;I3 50 en hooger, Castorinc Jassen ƒ12.75 en hooger, Kaglan&apos;s in verschillende sloffen /&apos;!) 75 en hooger, Drap de Kiissic Jassen /IS en hooger, Duffelsche Jassen in verschillende modellen van / 10.50 en hooger, Pilols in verschillende kleuren van af fl. 50 en hooger. Eene groote sortering KIi\üI_SKLEKI)ÏCUKi\, welke elegant bewerkt zijn in verschillende modellen en waaronder Abdelkaders van ƒ4.50. Ileeren Chambrecloaks van ƒ0.75 10l /&apos;2O Voor de soliditcil dezer Kleederen word gewaarborgd door kostcloozc reparatie. Voorhanden gekleurde flanellen Overhemden van af ƒ2.90 en hooger, flanellen halve Hemden CO Cents, lïusking en Caslore Winlerhandschoeneii van af 35 Cent, zwarte zijden Cols 30 Cent, Glacé Handschoenen, eerste qualiteit, /1.25, krimpvriie flanellen Onderhemden f\ 75, fijne witte Overhemden /&quot;1.75 lot /(&gt;. MAAI.SMAJSSTE-G; N°. 72 en 73. L. VAN RAALTE, Breedestraat. Wegens Verliinineriiis voortgang dor FINALE UITVERKOOP vjin allo voorhanden 7.jjnde Goederen, tol buitengewoon lage prijzen. 5/4 echte Zwilse&apos;rsche Paarsjes 22£ Cis, 5/4 llemdenkatoen 20 Cis, G/4 dilo 22£ Cis, Theedoekjes 12 Cts, wille Shirlings en Mndapollams 25 Cis, 5/4 beste Keper en Amersfoort / 5.75 en hooger, 4/4 dilo ƒ4.75, G/4 Graslinnen 22| Cis, echte patent Shirlings 22£ Cts, 5/4 zwarte Lvonsche Zijde ƒ I.GO en hooger, wille l&apos;lancls 30 Cis, blaauwe en roode H/i fiaai 70 Cis, 5/4 dilo 55 Cts, echt Linnen Oogjesgoed 25 Cts, 7/4 gekleurd zuiver Wollenflanel 85 Cts, llalfliuiicn Zakdoekjes / 1.40 Cts per dozijn en hooger, geheel Linnen dito /l.b Oen hooger, zwart katoen Fluweel 25 Cts, bruin dito 30 Cis, zwart zijden Fluweel /&quot;2.50 per el, half zijden Fluweel in alle kleuren enz. enz. enz. Voorts eene groole sortering Japonstoffen van af 25 Cis, Lakcnschu Winlcrinanlcls van at f 14, eene groole partij Wollen Cachenez van af 25 Cis, Wollen Handschoenen en litiksking dilo van af 15 Cis, fransche Linten en Bloemen in ruime keuze, alle soorten van Winter-Artikelen lot ongekend lage prijzen. h coulant mcl &apos;* i&gt;Ct korting. Ontvangen cene groole partij WINTERMANTELS, 10l buitenge» oon lage prijzen, van al/8 en hooger. Tevens door buitengewone gelegenheid eene parlij van circa 200 DAMES-ROKKEN, vroeger fl nu f ±75.</p>
</text>
