<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN.</title>
	<p>(REUTEK&apos;S OFFICE.)</p>
	<p>NEW-YORK, 11 Dec. De jagtcn Henrietta, Fleetwiug en Vesta zullen heden ten 1 ure van hier vertrekken naar Cowcs. Dopremien voor den grooten Atlantischenjagt-wedstrijd bedragen 90,000 dollars. Het eerst aankomende j igt wint alles. De volgende kennisgeving aan gezagvoerders v»n schepen is door de eigenaars der jagton uitgevaardigd , opdat voorbijvarende schepen van den loop van den wedstrijd berigt zouden kunnen geven. In zee zal de Henrietta eene blaauwe vlag voeren, de Fleetwing eene roode en dc Vesta eene witte; des nachts zal de Henrietta een blaauw licht ontsteken en blaauwe pglen afschieten, de Fleetwiug rood licht en roode pglen, de Vesta wit licht en witte pglen. DUBLIN, 11 Dec. Er zijn heden zeer vele personen gearresteerd. Op last van den kardinaal Gullen is in alle Roomsch Katholijko kerken te dezer stede een herderlijke brief afgekondigd, waarbg de insurrectienele beweging der Fenians wordt veroordeeld. WEENEN, 11 Dec. Volgens een gerucht heeft een tweegevecht plaats gehad tusschon de generaals Clam Gallas en Benedek. De Wiener Zeitung neemt een artikel over vau de Neue freiePresse, waarin gezegd wordt, dat het ontwerp der sub-commissie voor de reorganisatie van het leger onbestaanbaar is met de eenheid desrgks. De Hongaarsche bladen meenen, dat het ontwerp-adres van den Hongaarsehen landdag blijk gaf van verzoenings-gezindheid; zij verklaren echter, dat het ontwerp der sub-commissie alleen door den landdag kan worden in behandeling genomen na het herstel van den wette lijken toestand. BERLIJN, 11 Dec. De Nordieutsche Zeitung zegt, dat de mededeeling van den Berlijnschcn correspondent der Patrie, betreffendo de stelling van Pruisen tot de Romeiusche kwestie, daarop neerkomt, dat gelijk reeds is medegedeeld, Pruisen te Florence den innigen wensch heeft te kennen gegeven dat eene verzoening tusschen Italië en Rome tot stand worde gebragt. De verwachtingen, door de Patrie verder medegedeeld, zgn ongegrond. Het berigt van den Parijsschen correspondent der Köln. Ztg., dat de straks bedoelde mededeeling der Patrie van het Pruisische gezantschap afkomstig is, mist allen grond. Het Huis der Afgevaardigden heeft de uitgaven voor den Jahdeboezem toegestaan. Het voorstel der commissie, betreffende de bewilliging vau 500000 th. voor den aanleg der versterking van het marine-etablissement te Kiel, is met bgna eenparige stemmen aangenomen. Volgens de Nordd. Zeitung heeft het groothertogdom Hessen aangekondigd, dat de verkiezingen voor het parlement in Opper-Hessen, omstreeks de helft van Januarij zullen plaats hebben. DRESDEN , 11 Dec. Het Dresdener Journal maant de dagbladen aan, om eene goede verstandhouding tusschen Saksen en Pruisen te bevorderen, hetgeen ook de wensch is der regering. FLORENCE, 11 Dec. De Nazione weerspreekt het gerucht, dat vier compagnien Fransche troepen tot het einde van December te Rome zullen blijven. Het blad verzekert, dat de Paus in het consistorie, op 15 Dec. to houden, eene belangrijke allocutie zal uitspreken. ROME, 11 Dec. Op het fort St. Angelo is heden de Fransche vlag vervangen door de Pauselijke; de Fransche bezettingstroepen hebben de stad verl.ten.</p>
	<p>Uit Civita Vecchia wordt gemeld, dat het 29ste regement Fransche troepen aan boord is gegaan van het oorlogschip Intrépide.</p>
	<p>LONDEN, 11 Dec. Kofjij vast. — Thee: Assam in veiling vast.— Rijst prijshoudend. — Talk in loco 44 sh., Oct.—Dec. 45.6. — Lijnotie 36 sh.</p>
	<p>LIVERPOOL, 11 Dec. Katoen: Tot vaste prgzen bedroeg de omzet heden 20,000 b.</p>
	<p>LONDEN, 11 Dec. (Slotkoersen.) 3pCt. Gecens. 88% a 5 pCt. Braz. 1865 687/8! 1 pCt. Ecuador —; 5 pCt. Grieken —; Dito Coup. —; 3 pCt. Mei. 18%; Dito 18S4 127/8; Afg. N.Gren. -—-; 2 pCt Dito 35; Dito Uitg. 67/ g; N. Gren. Landw. —; 3 pCt. Port. 1853 -; 3 pCt. Dito 1856/63 43% ; 4% pCt. Rusl. 1860 ; 3 pCt. Dito 1859 52%; s|pCt. Dito 1862 86%; Dito 1864 88%; 3 pCt. Spanje —; 2% pCt. Dito 311/2; Dito Amort. 19V&gt;; Dito Cert. Coup. 13%; 5 pCt. Turk. Alg. S. 33%; 3 pCt. Venez. 127/Bi6pCt.Dito 1862 — 6 pCt. Dito 1864 ; l&apos;/ipCt. Dito —; 2Vi pCt. Nederl. Gert. 551/4; 4 pCt. Dito —; Rg&apos;nsp. Actiën —j 6 pCt. Amerik. 1882 703/4 ; Obl. 7 pCt. Illinois ; Actiën Illinois —; 8 pCt. Deb. AU. &lt;»• Ur. West. Spw. (£ 100) - a —; 5 pCt. Italië —; Nieuwe Russ. Leening — a — pCt. premie. Wissel: Petersb. 3/m. 303/4; Pargs 3/m. 25.42%; Hamburg 13.09; Amst. 11.193/4. WEENEN, 11 Dee. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metal. 60.50; 5 pCt. Nat. 66.60;SpCt.Met,Zilv. 1864 75.—, Aand. 1854 76.—; Dito 1858 128.50; Dito 1860 81.—; Dito 1864 73.30; Cred. Anst. 151.30; Obl. Lemb. Czem. Spoorw. 179.— ; Bank-Act. 711.—; Staats-Spoorw. Aaad. 206.40; Dito Noorder-Spoorweg 152.80; Dito Nieuwe Lombard. Spoorweg205.75. —Wissel Londen 130.50; Hamb. 97.—,Pariis 51.75; Eng. Oost. Bank 82.50. PARIJS, 11 Dec. 3 pCt. Rente opening 69.60; 3 pCt. Dito slotk. 69.67%;4%pCt. Dito ; Cred. Mob. 586; Dito Fonc. —, Noord-Bpw. Act. • Dito Fransoh-Oost. Spw. 406; Cred. Mob. Espagnol 320; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Nijv. —; Aand. Tunis 5 Mei. Obl. Gest. 141; 3 pOt. Sp. Binn. 32%; 21/1 pCt Dito —; 5 pCt. Italië 56.55; 5 pCt. Turk. Alg. 8. 33.50; 6 pCt. Amerika 1882 80%. Wissel: Petersburg 3/m. 327; Londen kort 25.16; Amst. kort 211%; Hamburg 186%. MADRID, 10 Dec. 3 pCt. Binnenl. 34.20; 2% pCt. 30.40. BRUSSEL 11 Dee. 5 pCt. Met. 45%; 6 pCt. Amerik. 1882 73%; 2&apos;/_ pCt. Belgen 56.20. ANTWERPEN, 11 Dec. 5 pCt. Met 45%; 6 pCt. Amerik. 188275%. HP-fF Bovenstaande Telegrammen ...ju reeds in t-en gedeelte onzer vorige oplaag opgenomen.</p>
	<p>ROME, 9 Dec. De Paus heeft den generaal de Montebello en zijne officieren in een afscheidsgehoor ontvangen. De generaal heeft bij die gelegenheid zijn leedwezen betuigd over zijn vertrek, en verklaard dat do Keizer, getrouw aan zijne verpligtingen, zijne troepen terugriep , maai dat Rome bleef onder de bescherming van Frankrijk, tot dat de gemoedereu bedaard zonden zijn en aan den Heiligen Stoel de noodige onafhankelijkheid en veiligheid zouden verzekerd zijn, om zijno geestelijke mrtgt onbelemmerd te kunnen uitoefenen. Het antwoord van den Paus is nog niet bekend geworden. De Pauselgke rouaven zullen den Paus ten geleide 6trekkt;n, wanneer hij zijn voorgenomen bezpqk aan do bmtenlandscho schepen te Civita-Vecchia volbrengt.. Mep verzekert, dat de Paus hervormingen in het bestuur zal brengen, en dat hij de redenen openbaar zal maken, waarom die tijdens de Fransche bezetting niet ziin ingevoerd. Do hierop betrekking hebbende stukken worden ter Pauselijke drukkerg gedrukt. LONDEN, 11 Dec. De autoriteiten hebben op de Theems eene groote ijzeren stoomboot, driemaster, Boliva genaamd, in beslag genomen , verdacht van aan de Fenians te behooren; aan boord bevonden zich 30 tonnen buskruid en veel oorlogsmatefieel. De officier, die de stoomboot kommandeerde , is ontsnapt. PESTH, 11 Dec. In de zitting der Tweede Kamer van den rijksdag heeft de commissie voor het adres haar ontwerp ter tafel gebragt. In dat ontwerp wordt gewezen op het gevaarlijke van inwendige Ver&apos; deeldheid bij het bestaan van buitenlandsche verwikkelingen, waarom een spoedig herstel van den wettelijken toestand dringend noodzakelijk is, te meer daar een verder uitstel een vergelijk onmogelijk zou maken. Het adres belooft, dat de kwestien van gemeenschappelijk belang zullen worden in behandeling genomen, zoodra zg aan de commissie van 67 leden zullen zgn ingediend en de rijksdag geregtigd zal zgu om de besluiten te nemen die kracht van wet hebben. Ten slotte wordt eene amnestie gevraagd voor staatkundige veroordeelden. Het ontwerp is met bgval ontvangen. NIORT, 11 Dec. Het hof van assises heeft heden uitspraak gedaan in de zaak van zekeren Beau, beschuldigd van vergiftiging, ftpleegd op drie zgner vrouwen en op zijn zoon. Hij is schuldig verlaard met verzachtende omstandigheden en veroordeeld tot levenslangen dwangarbeid. ROME, 11 Dec. Het regement pauselijke zouaven is gisteren hier aangekomen. De laatste Fransche troepen hebben heden deze stad verlaten.</p>
	<p>BRUSSEL, 11 Dec. Do Indépendance bevat het volgendo berigt uit Petersburg: Een telegram uit Konstantinopel van 8 dezer meldt, dat Frankrijk voornemens is een escader ter beschikking van de Port» te stellen, om de blokkade van Candia te versterken.</p>
	<p>LONDEN, 12 Dec. Er zijn hier berigten ontvangen van Bombay dd. 30 Nov. Shirtings 63/4; katoen iets vaster, Dhollerah 260; de uitvoer der week bedraagt 10,800 b. Wisselkoers op Londen 2 sh. oy«; vrachten 22.6. •</p>
	<p>Calcutta, 29 Nov. Wisselkoers op Londen 2.0%; vrachten4osh. WEENEN, 12 Dec. Het Oostenrjjksch-Fransche verdrag is onderteekend.</p>
	<p>De Wiener Zeitung weerspreekt op Btellige wgze het gerucht, dat de met verlof gezonden soldaten weder onder de wapenen zgn geroepen. PARIJS, 12 Dec. De Moniteur deelt het ontwerp der reorganisatie van het leger mede. Dit ontwerp is gelgk aan de mededeelingen daarvan door de bladen reeds gegeven. Het regeringsblad zegt, dat de berigten uit Mexico van 9 Nov. melden , dat Keizer Maximiliaan zich steeds te Orizaba bevindt, en niets deed voorzien wat zgn verder besluit zou zijn. De concentratie van ds Fransche troepen werd, zonder eenig ernstig incident, voortgezet. FLORENCE, 12 Dec. De Italië meldt, dat de Paus morgen waarschijnlijk den Heer Toncllo zal ten gehoore ontvangen. Bij koninklgk besluit is de overeenkomst goedgekeurd, welke gesloten is tusschen den ministor van openbare werken en de niaatschappg voor de Romeinsche spoorwegen. Een Amerikaansch fregat is voor Civita-Vecchia aangekomen.</p>
	<p>BERLIJN, 10 Dec. Rogge: Najaar 56V»; Voorjaar 53%; Xaapolu Najaar 12%; Voorjaar 12%.</p>
	<p>LONDEN, 12 Dec. Consols 88% a %; 3 pCt. Mei. 18% a%; Dito 1864 — ; 2 pCt. Venez. — ; 6 pCt. Dito 1862 — a—; 4S/&lt;pCt. Gren. afgest. — a —; 1% pCt. Dito— a — ; 2 pCt. Nienwe Dito —a — ; 1 pCt. Ecuador — a —; Illinois Spoorweg-Aandeelen 771/4 a s/4; 5 pCt. Grieken 13% a 14; 5 pCt. Binnenlandsche Turken 1865 323/ i a 33; 5 pCt. Braz. 1865 —a —; 6 pCt. Amerik. 1882 703/4 a 71; 3 pOt. Buitenl. Spanje— a—; 2% pCt. Dit» a ; AÜnort. —a —; Coup. Bew, —- a ; 5 pCt. Italië — a—; Russ. Leening &apos;/ga7/g pCt. premie; Atlantic 41 a 1/2; Debentures 55 a 57. BERLIJN 11 Dec. (Slotkoersen.) 5 pCt. Met. 441/4; 5 pCt.Nat.sl%; Oostenr. Aand. 1860 -2i/_; 5 pCt. Italië 53%; Lombard. Shares 105%; 5 pCt. Rassen 1822 85; 5 pCt. Dito 1862 85%; 4% pCt. Pruisen 98Vs: « pOt. Amer. 1882 76%; Holl. Spoorw. Act. 1041/4.</p>
	<p>Wissel: Londen 3/m. 6.21%; Parijs 2/m. 80%; Hamburg 2/m. 151; Amst. 2/m. 142%; Weenen 2/m. 76%, Petersb. 3/m. 867/8. BERLIJN, 12 Dec. 5 pCt.Met. —; Dito Nat. —; 6 pCt. Amerik. 1882 757/8; Italië —.</p>
	<p>FRANKFORT, 11 Dec. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek —; Dito Nation. 5 pCt. 50%; Oostenr. Aand. 1850 62i_; Dito 1864 66%; 5 pCt. Met. 1859 58; 6 pCt. Amerik. 1882 75S/8. — Wissel Londen L/z. 1183/_i; Weenen k./z. 90%. FRANKFORT, 12Dec. SpCt. Nat. 497/8 a — ; Oostr. Bank-Act. 641; Dito Aand. 1858 van 100 fl. 117; Dito Aand. 1860 500 fl. 62%; Dito 1864 van 100 fl. 66; 6 pCt Amerika 1882 75%». — Wissel: Wee nen 90V» ; Amst. 1008/4. HAMBURG, 11 Dec. 5 pCt. Russ. 1862 82; Oostenr. Aand. 1860 611/9 ; 6 pCt. Amerika 1882 68%- — Wissel: Londen 13.04V5; Amst. 35.67; Parus 189%. Disconto— pCt. PARIJS, 12 Dec. Fransche 3 pCt. 69.62% ; Credit-Mob. nieuwe585; Frans. Oostenr. Spoorw. 406; Russ. Spoorweg —; 3 pCt. Binnenl. Spanje 32%; 2% pCt. Dito 32%; !. pCt. Italië 56.80; Turken —; toeiic. Loten 140; 6 pCt. Amerika 1882 80%. MADRID, 11 Deo. 3pCt. Binnenl. 34 70; 2% pCt. 30.50.</p>
</text>
