<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AMSTERDAM, Woensdag 12 December.</title>
	<p>De termijn , aan de bezetting van het pauselgk gebied_ gesteld, ia heden verstreken; de laatste ïransche troepen nebben zich gisteren ingescheept; op het fort St. Angelo heeft de pauselijke vlag de Fransche vervangen, ten teeken dat de regering thans weder zouder vreenide .bescherming is tegen hetgeen men vooruitgang of revolutie noemt, al naar mate men op een of ander standpunt staat. Het is niet te verwonderen, dat men alom met groote belangstelling uitziet naar hetgeen van deze gewigtige gebeurtenis de gevolgen zullen zijn. De toespraak van den Paus tot de officieren van liet 85ste regement getuigt van berusting in het onvermijdelijke, maar juist daardoor van &apos;.geringe verwachting van de toekomst. «De revolutie zal naderen tot voor de poorten vau Rome. Italië zal niet zijn wat het worden moet, voor dat de revolutionaire vlag te Rome, Italië _ hoofdstad, is geplant.&quot; En niet zonder een zacht verwijt, laat hg de soldaten vertrekken van «den oudsten zoon der kerk,&quot; die gevaar loopt van te vergeten, dat titels zonder daden niets betcekenen. In fiezen zin althans meenen wg de laatste regels der Pauselijke toespraak te moeten opvatten. De tijd zaLlecren of de sombere gedachten, welke iv d. ze toespraak doorstralen, zullen worden verwezenlijkt. Vooralsnog gelooven wij het niet; de revolutie, de vooruitging met geweld,kan vooreerst Rome niet naderen, indien de Italiaausche regering hare beloften houdt. Tot dusverre kunnen wg niet inzien, waarom men aan do opregtheid dier beloften twgfelen zou. En al hei ft het Italiaansche parlement in der tijd plegtig verklaard, dat Rome de natuurlijke hoofdetad van Italië was, het blijft desniettemin fceker, dat degenen die reeds toen het tegendeel beweerden, sedert aanmerkelijk zijn toegenomen en dat het geloof aan die natuurlijke hoofdstad nooit zoe bijzonder diep geworteld was. Dat Rome niet de hoofdstad van Italië moet zijn, is met eene verzekering alleen ter geiuststelling afgelegd, maar de vaste overtuiging van velen. Dat toch het tegendeel werd verklaard, geschiedde, gelijk voldoende bekend is, niet zoozeer omdat men dit toen ter tijd algemeen geloofde, maar eok omdat men degenen, die het geloofden, meende te moeten ontzien. lets anders is de vraag of Reine, ook zonder Italie&apos;s hoofdstad ts worden, op den duur buiten Italië zal kunne» blijven&apos;{ 01&apos; ï.int een Rome denkbaar is, geregeerd gelijk aiio andere Italiauiihcke steden en toch het veilig verblijf vanhetnoow derß. CatholidkêChristenheid? Dat de Romeinen zelven dit begeereo, — dat oi&gt;k zij dit doen, die het geroep om Rome &apos;als hoofdstad, als eeae dwaasheid aanmerken is blijkbaar genoeg. En of meu ten blotte dien wensch zal zien vervuld langs den natuurlijken weg of door geweid, zal wel voor het grootste gedeelte afhangen vau het intertier of minder verstand en beleid, waarmede de uitingen van dien wensch worden behandeld. Door de geheele geschiedenis liep het geestelyk gezag steeds het meeste gevaar, naarmate men het minst de kunst verstond het van de wereldscbe zaken te ..heiden. Eene afscheidsrede tot de Fransche troepen is echter niet de beste kenbrou voor do meenuigen v,.n deu Heiligen Stoel. Do ge-voeiens, waarmede de Paus persoonlijk dc troepen zag vertrekken, die than» reeds, zoo vele jaren in Rome hebben vertoefd, moesten bij eene gelegenheid als deze als van zelf eeiigermate een weemoedigeu tint aan zijne woorden geven. De Nazione van Fioreuco verzekert, dat men op 15 Dec. eene belangrijke allocutie te wachten heeft; niet onwaarschijnlijk zal men dan vollediger en juister vernemen hoe de veranderde staat van zaken te Rome wordt beschouwd. Hetzelfde. blad weerspreekt eene bewering van de Patrie, dat er nog vier epiupagnien Franschen te Rome zonden blijven. Op grond der September-overeenkomst zou zulk een langer verblgf ook kwalgk kunnen worden geregtvaardigd. Uit de uitvoeriger verslagen van de zitting der Pruisische Kamers blijkt, dat de minister van oorlog eene niet onbelangrijke verklaring heeft afgelegd. Volgens hem behoefde men geenszins bezorgd te zijn, dat de regering in de goedkeuring &quot;der begrooting tevens de goedkeuring zieu zou der wet op de hgerorgauisatie , welke zeven jaren geleden werd ingediend (en ofschoon toen niet aangphotnea. toch in toepassing werd gebragt). Aan de andere zgde achtte hg «ok de bekepde resolutien alleen eene zaak der vertegenwoordiging en niet der regering. Met andere woorden dus, of de vertégenwoordigingdezc resolutien aanneme of niet, de regering acht de zaak daardoor in beginsel niet uitgemaakt. En evenmin ziet zij zulk eene beslissing in de aanneming der begroeting. Niet onwaarschijnlijk zal men er dus ten slotte toe komen de begrootiug goed te keuren en ook dit beginsel te laten rusten. De Wiener-Zeitung heeft vnn een ander dagblad een artikel overgenomen, waariu gezegd wordt, dat do organisatie van het leger; door de subcommissie voorgesteld, onbestaanbaar is met de eenheid des rijks. Vermoedelijk is hier spraak vin de commissie van vijftienen uit den Uongaarschen landdag en haar ontwerp en het artikel zegt dus niets anders, dau hetgeen reeds gezegd weid io het rescript. liet Schijnt dus, dat de regering in de stemming van deu Hongaatscheu landdag het bewijs ziet, dat het noodig kan _iju neg eens te heünneren hoe zij over deze aangelegenheid denkt.</p>
	<p>Men zal zich herinneren, dat kort na dc optreding van het tegenwooidige ministerie door het Haagscha conservatieve blad in eenigzins geheimzinnige bewoordingen werd gesproken van een brief, die de toen opgetreden minister van koloniën aan den gouverneur-generaal Sloet zou hebben geschreven. Men kent thans uit de door de laatste overlandmail medegebragte Indische cyuranten den iahond van dien brief, en het blijkt daaruit, dat het vermoeden, hetwelk wij na de geheimzinnige openbaring van het Haagsche orgaan uitten, volkomen juist was. In bedoelden brief (kabinetsschrijven) van den Heer Mner werd den gouverneur generaal Sloet medegedeeld, dat bij zich door Z. M. voor gemagtigd kon houden, om tegen het einde der maand October 18*6 zijne waardigheid neder te leggen en Nederlandsch Indië te verlaten. De bedoeling of strekking van dien brief beeft geene verklaring noodig. Het Bataviaasch Handelsblad wijdt daaraan een artikel, waarin het er op wijst hoe de Heer Mger, den lsten Junij opgetreden, reeds met de eerstvertrekkeudo mail van den 9den Jung üen gouverneurgeneraal van Ned.-Indie den stoel als hot ware voor de deur zette, door hem kennis te geven, dat hij op den dag van den afloop der usantiëele regering van vijf jaren maar Aten moest gaan. Zeer teregt zegt het Bataviaasch blad, dat de Heer Mijer zich niet genoeg schijut te nebben kunnen haasten, om den gouverneur-generaal tee te roepen: «ólt-toi ds ld, pour (ue je mg nutte.&apos;</p>
	<p>Deze handeliny van den Heer Mijer, terstond na zijne optreding als minister, is met de minst gewigtige bijzonderheid in de geschiedenis van diens verheffing tot gouverneur-generaal. Het Bat. HU. noemt die handelwijze tegenover den Heer Sloet eene grofheid; wij gelooven, dat dit de zachtste uitdrukking is. die gekozen had knnnen worden. De conservatieven moeten wel zeer op den Heer Sloet gebeten zijn; in Junij zond de minister Mger hem het bedoelde_ kwetsende scürgven; in September wierp de minister Trakranen hem in oene openbare vergadering der Kamer een klad op. En evenwel knnnen zy den thans in het vaderland teruggekeerden gouverneur-generaal niets anders te laste leggen dan dat zgne inzigten en beginselen van de hunne verschillen!</p>
	<p>Wg zouden wel eens willen weten hoe zg&apos;, die steeds den mond vol hebben van verzoening, dergelijke handelingen van conservatieve bewindslieden, tegenover een hooggeplaatst ambtenaar, die het ongeluk heeft niet tot hunne partij te behooren, kwalificeren.</p>
	<p>In het eindverslag der commissie van rapporteurs nopens het wetsontwerp tot verhooging van hoofdstuk Vil B der Staatsbegrootißg voor 1866, is op eene daartoe gedane vraag van regeringswege geantwoord, dat de proefnemingen van raffinage met ruwe suikers zgn ten einde gebragt binnen den termijn, goedgekeurd bij de wet van 15 Sept. jl. (Slbl. N°. 140). Omtrent haren uitslag is door gevolmagtigden der betrokken gouvernementen eene verklaring opgemaakt, die bg iiet ontvangen dezer memorie reeds aan de Kamer zal zijn medegedeeld. Volgeus art. 3 der internationale overeenkomst tot regeling der wetgeving op de suikerbelasting (Slbl. 1865 N°. 84), zijn voort* die gouvernementen zonder nadere overeenkomst verpligt hunne wetgevingen , voor zooveel noodig, overeenkomstig den uitslag der bedoelde proefnemingen te wijzigen.</p>
	<p>Bij Koninklijk besluit van 27 Nov. 1866, N&quot;. 71, zijn op het verzoek van het bestuur der Vereeniging tet het houden eener Zondagschool en tot Evangelisatie in de gemeente Dubbeldam, goedgekeurd de statuten vau die voor minder dan dertig jaren aangegane vereeniging voornoemd en is die vereeniging mitsdien erkend als regtspersoon.</p>
	<p>Z. M. heeft verleend de volgende pensioenen: aan C. van der Ven, gewezen hoofdonderwijzer te Loon op Zand, ƒ 383 &apos;s jaars; aan B. H. Yerpoórten, eervol ontslagen hoofdonderwijzer te IJsselstein, ƒ563 &apos;s jaars. Z. M. heeft HD. adjudant in buitengewone dienst, den luit.-gen. J. W. Blanken, van den grooten staf van het leger, laatstelijk minister van oorlog, ter zake van langdurige dienst, op pensioen gesteld, het bedrag daarvan bepaald op /&quot;4000 &apos;s jaars en hem HD. dank betuigd voor de vele en gewigtige diensten, door hem in zijne verschillende betrekkingen, en wel laatstelijk als minister van oorlog, aan den lande bewezen.</p>
	<p>Z. M. heeft benoemd bij het wapen der artillerie: bij het 2de reg. vest.-art. tot lsten luit. (naar ouderdom van rang) den 2den luit. F. G. A. Scherer, van het corps; bg het 3de reg. vest.-art. tot lsten luit. (naar ouderdom van rang) de 2de luits. J. P. Rijsheuwer en P. van der Burg, beiden van het corps.</p>
	<p>De minister van binnenlandsche zakon, gezien eene missive van den commissaris des Konings in Noord-Holland, in overeenstemming met Gedeputeerde Staten schorsing verzoekende van de markten en openbare verkoopingen van rundvee in die provincie, met uitzondering van de markten voor slagtvoe te Amsterdam, Haarlem en Purmerend, gelet op art. 1 van het Koninklijk besluit van 15 November 1865 (Staatsblad N*. 127), heeft het volgende bepaald: I°. het houden van markten en van openbare verkoopingen van rundvee in alle gemeenten van Noord- Holland is, met uitzondering voor zoover slagtvee betreft van die te Amsterdam, Haarlem en Purmerend, na den 12den December e. k. verboden; 2°. de commissaris des Konings in Noordhollaud is gemagtigd het houden van openbare verkoopingen van rundvee toe te staan, wanneer het vee aan éénen eigennaar toebehoort of bij boedelverkoopingen tot den boedel behoort</p>
	<p>Door het ministerie van oorlog is bepaald, dat bjj het overgeven der vestinggronden te Vlissingen aan het bestuur der domeinen, dc gronden die benoodigd zijn tot de verschillende oefeningen van2bataillons infanterie , onder het beheer van genoemd hoofdbestuur zullen moeten verblijven.</p>
	<p>De luit ter zee lste kl. M. O. de Kanter wordt met 1 Jan. a. s. als lste officier geplaatst op Zr. Ms. wachtschip te Hellevoetsluis , ter vervanging van den luit. ter zee lste kl. D. L. Feldmann, die met dien datum tot andere dienstverrigting geroepen ia.</p>
	<p>Van regeringswege is ten behoeve der kamers van koophandel en fabrieken , verzonden een exemplaar van het overzigt van den handel en de scheepvaart van Groot-Brittannie over de maand Oct. en de tien eerste maanden van het loopende jaar.</p>
	<p>Aan het overzigt van den stand der veeziekte gedurende de week van 25 Nov. tot 1 Dec. (opgenomen in de Staats-Courant van heden) ontleenen wij het volgende: In de gemeenten Velzen en Nieuwendam zgn voor het eerst gevallen van veetyphus voorgekomen, maar zg&apos; bepaalden zich tot enkele. Heviger heerschte de ziekte onder Weesperkarspel, Ouder-Amstel en andere gemeenten. Ook in de Haarlemmermeer nam zjj beduidend toe. In Gelderland is, na de opgave in de Staats-Courant van 28 Nov. jl., de gemeente Nijkerk door den veetyphus bezocht. In de aangetaste gemeenten, in voormelde courant opgenomen, kwamen geene nieuwe gevallen voor. De provincie Friesland bleef geheel verschoond.</p>
	<p>Verkorte balans der Nederlandsche Bank, op 10 Dec. 1866, des avonds. Disconto-reken, ƒ 55,581,401.77i/2iKapitaal .ƒ 16,000,000.— Beleen.-reken. #31,317,715.08 Reservefonds » 2,835,353.65 Muntenmuntm. # 77,039,029.931/3 Bankb. in omloop #109,622,335.— Belegd reservef. # 2,578,542.50 Bank-ass. in oml. # 2,764.64 Geb.en meubelen p 375,058.02 Vï Rek.-et.-saldo&apos;s. #34,680,156.84 Diverse rekening. # 171,072.86 Diverse rekening.» 3,922,210.04 i/i</p>
	<p>ƒ167,062,820.17&apos;/-! ƒ 167,062,820.171/9 Surplus specie-reserve ƒ 19,310,000; voorraad billetten ƒ 48,290,000 (op 3 Dec. respectivelijk ƒ 19,720,000 en ƒ 49,300,000). Sedert de vorige opgave (3 Dec.) zijn vermeerderd: discontorekening ƒ 1,122,999.77 Vs ; beleening-rekening ƒ 831,000.08; munten muntmateriaal ƒ 594,354.73i/j; bankbilletten in omloop ƒ2,083,225; rekening-courant saldo&apos;s ƒ402,829.821/!.; diverse rekeningen in debet ƒ80,464.72; diverse rekeningen in credit ƒ 12,803.59. Verminderd: bank-assignatien in omloop ƒ 5,361.35 i/s.</p>
	<p>De eerste druk van het werkje, getiteld: Publieke effecten met betrekking lot geldbelegging, is binnen weinige dagen uitverkocht. Er is thans een tweede dmk verschenen, door den schrijver herzien en hier en daar uitgebreid.</p>
	<p>De Hollandsche vertaling van de Gedenkschriften van den Heer W. I. C. Moens, (#een Engelschman onder de Italiaansche Roovers&quot;) is thans compleet Reeds vroeger hebben w\j de aandacht op dit boek gevestigd. De vertaling is niet overal even gelukkig als wg toen, afgaande op den naam vaa den vertaler, den Heer S. J. van den Bergh, meenden te mogen onderstellen. Eene vertaling der Italiaansche brieven , welke in de bijlagen worden gevonden, ware voor HoUandsche lezers wenschelijk geweest.</p>
	<p>Naar wij vernemen zal in de helft der volgende maand ten voordeele der gebroederschap: #Winterverzorging der armen,&quot; alhier, in den Salon des Variétés van de Heeren Boas en Judels, eene voorstelling worden gegeven. Uit Zuid-Beveland schrijft men aan de Miiielb. Courant -. Nog acht dagen en al de werkzaamheden aan het kanaal door ons eiland, ook het wegruimen van de zaten in de havens, zijn geëindigd. De reserve-sluisdeuren liggen in de loodsen, van welke een spoorweg naar het water loopt, waarop steeds een wagen staat, om bij voorkomende gelegenheden de deuren tot aan de haven en van daar naar de sluizen te voeren. Het personeel, onder welks toezigt de uitvoering van het werk heeft plaats gehad, is meerendeels vertrokken. Sinds de opening tot den laatsten der vorigo maand, zijn er ruim 800 schepen door het kanaal gevaren, gemiddeld 18 per dag. Het grootste getal per week was 164, Al de schippers, die er gebruik van maken, roemen zeer het gemak en het voordeel dat het kanaal hnn verschaift _______________________ !»* Het stoomschip Ceylon, aanbrengende de mailpakketten van Calij^kutta, China eu Australië. is op 8 dezer van Malta vertrokken en l&gt; wydt heden te Marseille verwacht. 4&apos;s GRAVENHAGE , 11 Dec. De audiëntie van den ministervan yorfeog zal 13 dezer niet plaats hebben. *_Jl_t Heden werd aan het departement van marine aanbesteed het van lichtwachterswoningcn, de eene bij dm Hoek van Baarjt**F&gt;d en de andere in den polder Noordboeijer bg Hocdekenskerke op Zuid-Beveland, alles men den aankleve ran dien. Daarvoor waren zes billetten van inschrijving ingekomen. De minste inschrijver was de Heer Gomniert Oranje, te Baarland, voor/723U. — Bg de heden ten stadhuize gehouden stemmiiig is tot baryton voer de opera-comique met 77 (oui) en 5 stemmen toegelaten de Heer Alfred Diepdalle, die reeds vroeger als baryton voor de groote opera gedebuteerd had, doch toen voor die betrenking was afgewezen. De Heer Tapie-Brune, die mede niet was toegelaten, zal aanst. Donderdag op nieuw debuteren voor de groote opera en wei in Gounod&apos;s Faust.</p>
	<p>ROTTERDAM, 11 Dec. Heden ochtend ten 7 ure is een stuurman, die zich met ziju goed van een der schepen, liggende aan de seheepstiramerwerf St. Joris, aan wal wenschte te begeven, van de loepplank in het water gevallen en verdronken. Znn lijk is weinige oogenblikken na het ongeluk opgehaald. SCHIEDAM, 11 Doe. Naar wg vernemen, hebben burgemeesteren wethouders dezer gemeente zich gisteren ten huize- van den luit.-koll.-commandant der dienstd. schutterij alhier, den Heer H. W. Roelants, begeven, ten einde hem , zoo in naam van den minister van binnenl. zaken als van den commissaris des Konings in deze provincie , nit te noodigen, om voor alsnog af te zien van het verzoek om eervol ontslag uit zijne betrekking en alzoo nog eenigen tijd aan het hoofd der schutterij te blijven, en heeft de Heer Roelants geantwoord, bereid te zgn om aan gezegd verlangen te voldoen. (6. C.) KATWIJK AAN ZEE, 11 Dec. Heden werd hier op zeerplegtige wgze het lijk ter aarde besteld van den fleer L. van Duin, in leven gezagvoerder van het brikschip Gebroeders, hetwelk van Java naar Amsterdam binnenkomende, in den nacht van 4op 5 dezer bij Eginond aan Zee is verongelukt, bg welke schipbreuk ook de equipage, benevens de Heer W. H. Willemse met zgne vrouw en vier kinderen zgn omgekomen. De lijken van twee jongelingen van Katwijk (wier moeders weduwen zijn), die zich mede op dat schip bevonden, zijn nog niet aangedreven. * VELSEN, 11 Dec. In den vroegen ochtend van heden ontdekte men in den put, gelegen in de nabgneid der woning van den kastelein Michels, het lijk van zekeren J. M. Des avonds te voren had hij, na alvorens bg genoemden kastelein met een kameraad eenige borrels te hebben gedronken, in diens gezelschap de woning verlaten. De ongelukkige iaat eene weduwe met 5 of 6 kinderen na. De justitie doet onderzoek.</p>
	<p>ARNHEM, 10 Dec. Heden had alhier opplogtige wrjze de opening plaats van het nienw gebouwde en zeer doelmatig ingerigte Protestantsche bestedelingenhuis. ARNHEM, II Dec. Gisteren namiddag heeft alhier op de Casinozaal der groote sociëteit het diner plaats gehad, door ruim zeventig der aanzienlijkste ingezetenen van Arnhem aan onzen waardigen volksvertegenwoordiger, Mr. W. H, Dullert aangeboden, als bewijs van hulde aan zgn persoon. Onder de genoodigden bevond zich mede de Heer Mr. Jb. Dam. Nadat door den voorzitter, baron P. C. Nahuys, de eerste toast aan onzen geëerbiedigden Koning gebragt was, volgde die op den Heer Dullert en aan de kiezers van Groningen, die op zoo schitterende wijze de miskenning van de Zutphensche kiezers hebben hersteld. De beantwoording dier toasten door Mr. Dullert getuigde, hoe diep hg door deze blgken van achting en vriendschap waß getroffen en van zijn vernieuwden ijver en lust om de hem toevertrouwde belangen eerlijk en naar beste weten voor te staan. Gulle vrolijkheid heeft deze feestviering gekenmerkt, en zelfs zij, die in politieke inzigten met Mr. Dullert verschillen, doch als blijk van hulde aan de feestviering deelnamen, getuigden in hnnne fecstdronken van hnnne hooge ingenomenheid met zijn persoon en van hunne hoogachting voor zijn eerlijk en onaf hankelrjk karakter, blijkbaar ook nit de wijze waarop hij steeds &apos;s lands belangen heeft behartigd. BALK, 8 Dec. De St. Nicolaaspret besloot alhier met eene ijzingwekkende gebeurtenis. Zekere P., eigenaar eener smederij, kwam aan het einde van dien drukken avond, in uiterst opgewonden toestand te huis. Na hevige woorden met zgne vrouw gehad te hebben, verliet hij de woning en werd spoedig daarna gevolgd door de beide brj hen inwonende slagters. Wat verder is geschied, onderzoekt de justitie. Te middernacht werd P. gevonden met afgesneden bals. Donderdagmorgen, ten 9 ure, bevond zich hior reeds het openbaar ministerie, dat zich tot laat in den nacht met nasporingen en verhooren heeft bezig gehouden. Eene naauwkeurige en strenge instructie, in verband met de lijkschouwing, zal de toedragt dezer treurige zaak wel in het licht stellen.</p>
	<p>GRONINGEN, 11 Dec. In de vorige week is volgen» mededeeling van den president der cholera-commissie in deze gemeente nog 1 persoon door cholera aangetast, en ia die helaas even als do toen nog iv behandeling zijnde spoedig overleden. — Naar wij vernemen is Maandag avond bij den burgemeester dezer gemeente ontvangen een telegram van dezen inhoud: «Omstreeks 80 ingezetenen van Arnhem, vereenigd aan een feestdisch, aangerigt ter eere van hunnen stadgenoot Mr. W. H. Dullert, bij gelegenheid van zijne benoeming tot lid der Tweede Kamer in het kiesdistrict Groningen, brengen hulde en dank aan ie kiezers van dat district voor hunne waardige keuze. Zij wijden een warmen feestdronk aan dat district en de stad Groningen in het bijzonder. Zg verzoeken den burgemeester dit huldebetoon ter kennis der kiezers te willen brengen. De feestcommissie: (Get.) Nahuys, J. H. W. Boissevain, W. Bosch. En is van dat stuk mededeeling gedaan aan de besturen der kiesvereenigingen Eendragt maakt Magt en Groningen , die den Heer Dullert als eandidaat voor het lidmaatschap der Tweede Kamer hebben aanbevolen.</p>
	<p>* DALFSEN, 11 Dec. De rivier teekent heden reeds 3,50 el + A. P.; het water staat op sommige plaatsen reeds op den dijk. Door het dijkbestnur is heden de stand in oogenschouw genomen en znllen zeker de noodige maatregelen van voorzorg genomen worden. * BREDA, 11 Dec. Met het overtollige heiwater dat van België afkomt blijft het er hier zeer treurig uitzien. De schoonste landerijen zjjn in eene zee herschapen, op sommige punten zgn de wegen overstroomd, en do landlieden moeten langs Zuylen omgaan om op den straatweg naar deze stad te komen. — De persoon van Antonissen, die hier weken lang als verdacht van moord op den onbezoldigden rgksveldwachter J. Bolet, te Groot Zundert gepleegd, voorloopig in hechtenis werd gehouden, is op vrge voeten gesteld.</p>
</text>
