<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOOGST BELAMiRUKE TERROOPBG VAN AXTiaiITEITEi, M SCHILDERIJEN, in de BRAKKE GROND, te Amsterdam. f- F. ROOS, W. J. M. ENGELBERTS en C. E. ROOS Jr., l«Hen op DINGSDAG 15 JfANUARW 1866 en volgende dagen, ter plaatse voornoemd, verkoopen: Eeue fraaije Verzameling ANTIQUITEITEN 9 waarbij cene kapitale en meesterlijk gebeeldhouwde MARMEREN GROEP, Kfardigd door den beroemden Antwerpschen Beeldhouwer JOHANts OLAUüIUS OE COCK, A°. 1716, en eene Buste in Marmer ™r PISANI, A°. 1796; een antiek in Hout gesneden Kruis, van de S 8t&lt;* zeldzaamheid en kunstwaarde; eene l&apos;raai|e Collectie ONYX EN ANDERE GEGRAVEERDE STEENEN, Jachtige Diamanten, Paarlen, Gouden en Zilveren Werken, Oude &apos;P&apos;nsche en Duitsche Porseleinen, Antiquiteiten van verschillen-7 aard, enz. Gedeeltelijk nagelaton door wijlen den Wel-Edelgeboren Heer ? U. W. W. CAZIUS, te Utrecht. Eene hoogst belangrijke Verzameling SCHILDERIJEN DOOR OUDE MEESTERS en eenige door hedendaagsche M-esters. »„ _ Nagelaten door wijlen den Hoog-Welgeboren Heer &apos;8s-JI.«?. VAN VRMBEHGHE VAN WESTERSCHOUWE, te ZIEBIKZEE. Eene zeldzaam aldus voorkomende Collectie OOST-INDISGHE WAPENS, *n vele interessante Curiositeiten en Gereedscli!&gt;pi&gt;en uit Nederlandsch Indië, Japan en China. .¦fljeenverzameld en nagelaten door wijlen Z. Exc den Heer Vice&quot;&quot;&quot;iraal IHAY, Adjudant van Z. M. den Koning in buitengewone nst, enz., enz. 1 PHOTOAPHISCHE TOESTELLEN l&apos;alle daarbg behoorende Voorwerpen, uit de meest gerenommeerde , en van cene uitmuntende Conditie, waarvan de verkoop •«atg heeft ter liquidatie van een voornaam Photographisch Etablise2«nt alhier. kadere informatien zijn te bekomen ten Kantore der Verkoopers, Nes, A 2ii, bij de Bkakke Guond. (2öo()7) lü- F. ROOS, W. J. M. ENGELBERTS en C. F. ROOS Jk. zul£o op WOENSDAG 16 JIANUARIJI 1867, in ie Brakke *»«. te Amsterdam, verkoopen: , BE SCHILDERIJEN, STUDIËN EN SCHETSEN, .&quot;&quot;aardigd en nagelaten door wijlen den beroemden Zeeschilder t|, WALDORP, Ridder der Orde van den Nederl. Leeuw, van de &apos;»eakroon en van de Leopoldsorde. (28549) JE FRAAIJE ë01-ECriE MLBWBM t_j&apos;ft.nof? uitgepakt in het Locaal DE KEIZERSKROON, op den Sin&apos;. I&apos;ij de Vqzelstraat, to Amsterdam, tot en met Vrijdag aaustaande, Y° des Morgens 10, tot des Namiddags 4 Ure. Nieuwe aanvoer van V ?.r*ferpen. VERKOOP tegen zeer lage prqzen. GEEN Publieke _^ling. . (28545) Door vertrek naar Buiten |hÖt ten spoedigste TE HOOP gepresenteerd eene AFFAIRE in «&apos;EREN, enz. enz., die een bestaan oplevert. Gegadigden gelieven b.a franco te adresseren onder het woord BUITEN aan het Bureau q&quot;&gt;delsblad. (28538) fc^oWERWÏÏSINTIMÖT *•»¦¦ ORGEL OF ZANG. f 1.50 per Maand, wekelijks 2 maal. iJoor hen dio grondig ONDERWIJS verlangen in PIANO, &gt;,*»GEL of ZANG, bestaat nog gelegenheid bij een Muziekmeester. §;re» motto MUZIEK, bij de Boekhandelaren GEBRs. EBERT, tolsteeg. Onder hetzelfde Adres wordt voor billijken prijs een 7 »:**f OCCASIE PIANINO, alsmede een SERAPHINEORGEL geboden. (28169) j&gt; Eene JUFVROUW, van fatsoenlijken Huize, middelbaren leeftyd, dij G-, verlangt tegen Februarij a. s. of later zich geplaatst te zien, J een eenig bejaard HEER tot bestuiing zijner HUISHOUDING, \etVetBchillig in welke Stad of Plattel. Gemeente. Er zal meer gek w°rden op soliede behandeling dan Salaris. De beste informatien OU11 geproduceerd worden. Adres franco Lett. A. B. bij L. G. POST, v!s^elaar te Purmeren Je. (38480) MAGAZIJN VAN HEEREN-ARTIDM. fJn eene der Hoofdsteden bestaat voor een JONG MENSCH, van doenlijken Huize en gesoigneerde Opvoeding, P. G. (tegen zeer ? «de vooruitzigten), gelegenheid ter opleiding in eene fijne /.AAK, j t» 2 annexe RLEEDERMAHERIJ. Lust en geschiktheid om ! C&apos;j een gedistingeerd Publiek cm te gaan, alsmede eenige bekend- j i ï ttet Administratie, zijn vereischten. Adres franco onder Lett. \_.fi.-&lt; bij de Kantoor-Boekhandelaars BEEKMAN &amp; SCHOUTE, te Amsterdam. (28241) C F. STEMLER, Boekhandelaar te Amsterdam, is verschenen en alom verkrijgbaar : 990 W-HE T I*l R 9&quot; BTÜDIEN EN BERICHTEN OVER PRRSONEN, ZAKEN EN GEBEURTENISSEN VAN DEN DAG, f.. onder Redactie van G. en J. Kuypir Hzn. &gt;.&quot;uwe Serie. Eerste Jaargang. 2 Dln. greot 8&quot;. met Platen «ƒ6. Wn t. factie van dit maandschrift houdt de lezers immer op de vf&gt;te des tijds; de verschenen Jaargang is daar om het te bevestigen. v^l kan zich voor 1867 abonneeren bij elk Boekhandelaar. (28488) tT ¦ 1 &lt;t«l?&apos;1 JONGELING van Burger Huize, sedert 3 jaren in het V;&quot;M_&gt;NIALE VAR werkzaam geweest, zag zich gaarne zoo teftd g mo«el.ik a&apos;s WINKELBEDIENDE geplaatst. Reflecte- H.ï? gelieve brieven franco to adresseren onder Letter M. Hulp_^*»ntoor to Voorst bij Zutphen. (28484)</p>
</text>
