<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Maandag 10 December.</title>
	<p>_ De keizerlijke familie wordt tegen den 18den dezer in de hoofdstad terugverwacht. De genoodigden, die zich thans te Compiègne bevinden, zullen hier den I7den weder arriveren. — In de jongste bijeenkomst van dun kabinetsraad te Compiègne is het tusschen de Keizeria en den Heer de Lavalette, ter zake van Rome, tot eeae zoo hevige woordenwisseling gekomen, dat de minister onmiddellyk zijn ontslag indiende en wel in zoodanige bewoordingen, dat men geene intrekking daarvan kon verwachten. De zaak is echter weder bggelegd ten gevolge van een verzoenenden stap, dien de Keizerin, op aandringen des Keizers, in haren naam. bg den Heer do Lavalette heeft laten doen. Dit voorval verklaart ook waarom de Initpcniance Beige beweert, op grond van oerigten van eene goed onderrigtezgde ontvangen, dat de Keizerin den 18den naar Rome zal vertrekken, terwijl men iv officiële kringen verzekert, dat dit onjuist is. Men ziet reeds in den Heer de Lavalette den toekonistigcn minister van buitenl. zaken. — Men verzekert, dat de Heer de Persigny door een hcvigen aanval van beroerte is getroffen. — Volgens berigten, door den Franschen gezant te Berlijn herwaarts gezonden, is de toestand van den Heer v. Bismarck zoodanig verergerd, dat het te voorziea is, dat hg den last der regeriugszaken van het vergroote Pruisen niet lang meer zal kunnen dragen. — Met groot verlangen ziet meu bier naar de nieuwsberigten uit, die door de stoomboot France van Mexico te St. Nazaire zijn aaugebragt, vooral sedert men het gerucht uitstrooit, dat onze troepen eene gevoelige nederlaag zouden hebben geleden, waarbij verscheidene officieren van het Fransche bezettingscorps, naar men er bijvoegt, gesneuveld zijn. — Eerstdaags zal de Moniteur de grondslagen mededeelen van het door de militaire commissie goed te keuren pUn, betreffende de reorganisatie van het leger. Ouderscheideu hoofdredacteurs van dagbladen zgn door den minister van binnenlandsche zaken uitgenoodigd, om dit plan te ondersteunen. Men verhaalt, dat de Heer Emile de Girardin den minister geantwoord heeft: &quot;Indien ik nw vgand was, zou ik het nog ondersteunen.&quot; — Be ongunstige indruk, die door de mededeelingen van de Patrie en den Etendari omtrent de grondslagen der ontworpen reorganisatie van het leger is teweeggebragt, verklaart de spanning, waarmede de mededeelingen van den Moniteur omtrent die aangelegenheid worden te geaioet gezien. De juistheid der genoemde officieuse mededeelingen is niet te betwijfelen eu toch weigert men bijna aan de nieuwe lasten te geloeven, die daardoor op de schouders der bevolking worden gelegd. En ook hu weder zullen die hoofdzakelijk op de minder bedeelde klasse het meest drukken, die bovendien nog eerst, na uit de reserve te zijn ontslagen, een huwelijk mag aangaan. Die laatste bepaling wordt w.iligt het meest bestreden. Volgens een iv den jongsten ministerraad genomen besluit zal den 25sten dezer het decreet verschijnen, waarbg de Kamers tegen den 15den Jan. worden bijeengeroepen. — Onder de geregtelgke aankondigingen bevindt zich eene, houdende de benoeming vau een liquidateur der maatschappij voor de uitgave van het te Londen versebijuende dagblad L&apos;lnternational. Tegelijk kondigt men den verkoop van dat blad aan, die Zaturdag aanst. hier ter stede zal plaats hebben. — De Heer Michelet vertrekt eerstdaags naar de Hyerische eilanden , met het dool om aldaar het laatste deel zijner Geschieienis tan Frankrijk to voltooijeu. Dat gedeelte van zgn werk zal o. a. ook de regering van Lodewijk XVI behandelen. —De Moniteur de l&apos;&apos;Algerie bevestigt thans de vervanging van den militairen onder-gouverneur der kolonie, den generaal Ladiuirault. Ziju ontslag schijnt het gevolg te ziju van pogingen om de kolonie van het moederland te scheiden. tt Den Uden dezer zal de raad vau state zich bezig konden met de memorie van bezwaren, die door een aantal Israëlitische kiezers tegen de benoeming van de Heeren G. Rothschildt, A. Cohn en V. Saint Paul tot leden van het consistorie is ingediend. — De abt Hugonin, door het gouvernement tot bisschop van Bayeui benoemd, heeft de aanstelling van den Heiligen Stoel nog niet verkregeu; bei, bezwaar was dat hg zich in een wijsgeerig werkschien te vereenigen met zekere stellingen, die door de congregatie van den index te Rome voor bedenkelijk znn verklaard. Do Monit, het nltramontaansche dagblad van Parijs, berigt thans dat Mgr. Hugonin ophelderingen aan den pauselgken &quot;nuntius heeft gegeven, waardoor dat bezwaar wordt weggenomen. — Uit een dezer dagen_ door. de dagbladen openbaar gemaakten brief van den Heer Rossini aau een Itahaanschen muzikalen monnik, Abela geheeten, blgkt, dat bij onlangs &apos;bg den Pans heeft aangedrongen op het invoeren van middelen, tot opbeuriug van het in diep verval verkeerende R. Kathol. kerkgezang, maar nog geen beslissend antwoord van den H. Vader op zijn voorstel ontvangen had. «Ik hoop, zegt Rossini, &quot;mij op nieuw te dezer zake tot Z. H. te &apos;wenden, zoodra de loop der staatkundige gebeurtenissen hoofd en hart van mijnen geliefden Pius IX eenigzins tot rust zal hebben gebragt.&quot; — Particuliere brieven uit Mexico van 12 en 13 Nov. over de Ver. Staten ontvangen, melden dat de vreemdelingen, vooral de Franschen, die zich na het vertrek der Fransche troepen niets geeds voorspellen omtrent den staat van zaken in Mexico, in massa liet land verlaten. In een dier brieven wordt ook melding gemaakt van eea te Mexico algemeen rerspreid eu als waar beschouwd gerucht, volgens hetwelk de Keizerin.Qnarlottc vergiftigd is door middel van eone in Mexico groeijendepla.ity...*..1* crhilarantc, waarvan bet sap de eigensebip beeft periodieke aanvallen vsn krankzinnigheid te verwekken, welke eindelijk den dood ten gevolge hebben. Volgens hetzelfdo gerucht zou Keizer Maximiliaan ook vergiftigd zijn. Men hecht hier aan die geruchten echter geen geloof.</p>
</text>
