<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Te Rotterdam wordt met I°. Januarij 1867 tip voordeelige Conditiën ter Overname aangeboden: Eene zeer uitgebreide PAPIERHANDELSZAAK, die sedert 24 jaren een goed Burgerlijk bestaan heeft opgeleverd; een groot kapitaal is er niet voor noodig om dezelve geheel over te nemen en op denzolfden voet te knnnen voortzetten. Adres franco Brieven onder lett. W., aan het Advertentie-Bureau van H. NIJGH, te Rotterdam. (28368) ______ 1 Terstond of tegen Januarij a.s. wordt to Arnhem gevraagd, in eene GAREN-, BAND- en GALANTERIE-AFFAIRE, een BEDIENDE, van de P. G., niet ouder dan 24 jaren, tegen genot van Kost, Inwoning en Salaris naar Bekwaamheid. Vereischten zijn goed zedelijk gedrag, vriendelijkheid «n goed rekenen. Franco Brieven worden ingewacht onder Lett. A. Z. bij W. J. DE JONGH, Kantoorboekverkooper, Koningstraat, te Arnhem. (28560 KRUIDENIERSBEDI-NDE. • Tegen Primo Februarij 1867 verlangt men als zoodanig een allezins bekwame BEDIENDE, hoofdzakelijk voor den Winkel, tegen genot van Kost, Inwoning en ƒBO a ƒ 100 Salaris; alleen zij, die van goede getuigen voorzien ziin, adresseren zich met opgaaf waar in betrekking zijnde per franco Brieven, onder bovenstaand Motto, by den Kantoor-Boekhandelaar L. HOLTKAMP, Beurssteeg. E 175. Tevens bestaat er gelegenheid tot PLAATSING van eenen LEERLING. f??303.-. WT&quot;KAMERVIÜRWERÖI *W| WT DRAAIORGELS. &quot;»¦ MVT TOOVERLANTAARM. ~m Met GEESTVERSCHIJNINGEN en BEWEEGBARE BEELDEN (levensgroot), per avond in Huur verkrijgbaar aan het MAGAZIJN VAN LIEFHEBBERIJ-ARTIKELEN, Nieuwendgk L 323 , te Amsterdam. &lt;28319) WW TE AMSTERDAM -#¦ wordt door plotselinge voran dering van betrekking TE KOOP aangeboden, een op een der fraaiste standen aan het IJ gelegen, van ouds bekend ruim bestaan opleverend fatsoenlijk Burger en Zeemans LOGF_ENT, KOFFIJMS EN SLIJTERIJ, met complete INVENTARIS, bestaande in welloopend BILLARD: veel MOBILAIR, solied BEDDENGOED, GLASWERK, euz., enz., bijzonder voor een rustend Zeekafiitein geschikt, Huurprijs matig, Koopprijs f 3500. Franco schriftelijk te bevragen onder do Lett, M. E. A. bg&apos; BLIKMAN #- SARTORIUS, Boekhandelaars, Dam. (28516) a_A~ UIT DE HAND TE KOOP: «Ji WL _\ Een SPAN HONGAARSCHE PAAR-13 ¦niiiKkniflïfl- de]^ donkere Schimmel, middelbare grootte,™*&quot;&quot;&apos;*&quot; mak in het Tuig en onder het Zadel, 5 en 6 jaren ond. Te bevragen bg RAVESLOOT, Achtergracht, Z 768, te Arasterdam. (28843) ____%S- VOOR ALLEN DIE VLUG JfN GOED ¦P^ ENGELSCH WILLEN LEEREN SPKEKENJ VERSCHIJNT HEDEN: DO 70. SPEAK ENGLISH? SPREEKT GIJ ENGELSCH? EENE KEUR VAN WOORDEN EN GESPREKKEN DIE HET MEEST IN-GEBRUIK ZIJN, in het ENGELSCH en HOLLANDSCH, over verschillende onderworpen, DERDE UKIH, 216 bladz.. geheel ingerigt naar de BEHOEFTEN van den TEGENWOORDIGEN TIJD en herzien, vermeerderd en omgewerkt door J. THOMSON , Engelsch Onderwijzer aan ie voormalige Handelsschool te Amsterdam, bjj G. THEOD. BOM, Kalverstraat , E 10, te Amsterdam, Prijs/1. . (28540) Door G. L. FUNKE, Blaauwburgwal te Amsterdam, is bij alle Boekhandelaren op franco aanvrage gratis verkrijgbaar gesteld: De volgende CATALOGI van in zqn Magazijn tot verminderde prijzen voorhanden Boeken: N&quot;. 9. bevattende, rnim 300 Werken over GODGELEERDHEID en KERKGESCHIEDENIS, meest uitgaven van den laatsten tijd. N&quot;. 10, bevattende ruim 300 Boeken en Pamphletten, uitsluitend van en over de NEDERLANDSCHE DOOPSGEZINDEN, hnnne Leerstellingen, enz. »JJM N&quot;. 11, bevattende mim300 Werken over allerlei Vakken, meest Letterkunde, ook Plaatwerken, waaronder de hoogst zeldzame van ALEXANDER V. H. en o. a. de keurige Berie NATHJHL. HISTORIE VAN NEDERLAND. (28498) li PRÉSERVATION PERSGMiLLE. Un Essai medical populaire, snr la guérison do la débilité ncrvense et physique, et les infirmités secrètes de la jeunesse et da I&apos;age mür, reaultant d&apos;habitudes solitaire» ou exces, qui épuisent prématurement les fonctions de la virilité, détruisent tont espoir del Fostérité, et mettent en dangér.le bonheur du,mariage, emucchent accomplissement des engagement» qui constituent I&apos;un des plus dom objets de I&apos;existencc, par Dr. S. LA MERT, n°. 37 Bedfordaquare a Londres, membre du College de Chirurgiens de I&apos;Angleterre, etc. Consnltations tous les jours. Les jiersonnes qui pc go pourraient rendre chez lui peuvent étre traitcß avec succes, par corres-: pondanco, et les remèdes sont expédiés d&apos;une maniere secrète et eer-) laine dans toutes les parties dn monde. &lt; La PRÉSERVATION PERSONNELLE, ornée de nombreuses gravures et d&apos;exemples, est en vente cbez le Libraire H. A&lt; MEIJER, N. Z. Voorburgwal vis-a-vis le Molsteeg a Amsterdam, aa prix de 50 Cts.. en envovant franco vn bon sur la poste de 60 Cts., il sera envoyé franco dans tout le Royaume. De même la traduction Hcllandaise autorisée de I&apos;Anteur se vond an prix de 70 Cts., franco dans tont le Royanme 85 Cts. (26339) ; J*&quot;~~Naar SURINAME ~~ _\\W 8, liet te Amsti-rdam in lading: Het gekoperd Nederlandsch. ¦¦-Hwbarkschip jH,RjITMOS9 Kapt. 11. II KOCH. Bezittende bij uitstek gunstige gelegenheid tot den overvoer van Passagiers. Adres bn de Cargadoors VAN TÜBERGEN &amp; DAAM en de Wed. JAN VAN WESEL &amp; ZOON. (28626) im ¦¦¦ ¦¦¦»¦.¦.-»¦.»¦„ ¦ ¦. ¦¦¦,¦¦ iin mm wip,,.»!,, ..... ¦ &quot;^ A LA VILLE DE PARIS, HUIDENSTRAAT BIJ DE HEEREN GRACHT-. In raime kenze voorhanden ECHTE LYOMSCHE ZI/JK ROBES, groote Ellemaat, van af 25 Gulden; smaakvolle S**&quot;r TIE» DE BAL van af 7 Galden. (28533) IU. Jl. C. DE MEMER&amp; Er wordt te Amsterdam gevraagd: Een HCLPONDEHV11,,* p ZER , yan de Protest. Godsdienst, Salaris ƒ 500. Opgave van j&gt; *-*• kwaamheden ia Franco Brieven onder Lett. O. V. bij den Boek*: « delaar H. T.LEEPEL, Heerenstraat bn de Heerengracht, »*• ** alhier. &lt;&amp;&amp;,l\ Kene Mindernieicl. Er wordt GEVRAAGD.- Eene in alle opzigten bekwame fc*&quot;J DER1MEID, niet beneden de 20 Jaren, met goede getuigBcbrii-** Toorzien, Rokin, E 160. (28518) ENGELSCH CORRESPONDENT, &apos;f Op een KANTOOR ter dezer Stede vraagt men tegen PW 0( Januarij: Een volmaakt goed ENGELSCH COKREJMPOMDEV&apos; die tevens pok eenigzins met de gewóue Kautoorwerkzaamhedes &quot;2 . kend is. Dienstaanbiedingen van goede referentiën vergezeld Vu»** | franco ingezonden worden onder Lett. E. bij de Kantoorboekver»&apos; pers R. C. LEPPER &amp; ZOON, Kokin, E 169, alhier. (285$ J( A H/ TE KOOP wordt aangeboden: Een BLAAli^, \ *&amp;**. Vi, AERIKAAMSCHE PAPAGAAI,, goed kunnfi praten« met Kooi. Te bevragen bn H. VAN E O»&apos; „ &apos;s^^ noek Stormsteeg, M 49. (2854-V « Een /OMG 1MEM8CH, Tan zeer fatsoenlgke familie, 32 &amp;é ónd, mét den WIJNHANDEL, zoomede dé BEHANDELING W WIJNEN ten volle bekend, in de Provinciën vele coaaectien be*. teade, zoekt uitsluitend als REIZIGER bg een eerst Huis, Jj j. hoofdzakelijk en gros handel, GEPLAATST te worden. Hg is ? wel geneigd eene andere op zich zelf staande betrekking te *&quot;. » vaarden. Adres Franco, onder Lett A- Z., bij de Boekhandel»&apos;- QHOOG es KRUYT, te Rotterdam. (2849-i) —1 llllMUklIiWMmflUIIHi:! MaagpiiBaB, Bleoi-11 if H 11 fil IF***-M Slka I IMII SI «acht, witt» vloed,0(i- JUütSMÏJUmMSMMMLMJBLÊMMMDMMMM at«ppimg dar Maands&apos;.onden, Lendenziekte, onfeilbaar geneten do»r it U*»rmt*tif* \ Chocolade van Calmet, alleen Tereerd mat goude», zilvere» •*» metalen gedenkpenningen op da tMtooaitelliagM Taa 1(48 aa ltM- F. 1 ëO e. de dooa. i .•¦, tl «ij Ml BJt M ft.1 UA MMII M M RU Ut Jllü Hoofdpijn, Maagtaar&gt; | I fl Bi ill Wm Si B ¦ H! I Sl I 11 Beroerte, Verttoppia- 2 ;? WfIWIflilWIllllWlU (tn Gal_ Mi]B&gt; u it» - fgrond genezen door de rnrf-erende Chocolade vaa ColaaeS, allee* I&apos;l; gerecommandeerd door de eert ts artaea vaa Frankrijk. F. O 0C de doM- k immHH Ikl «g l,Uf i9AII 41111,1UH Toor üaderea, 8a»-iW SmVn^GI ISfiSl t*&apos;nin Put&apos;&quot;&lt;!* TtB n/kÊkTM H WÏ ff ILIJLXatf Tm WM TSM Celmel, ««feilbaar tegea de xiekten, die wormen voortbrengen, ea dio aoo gevaarlijk voor damen ea kinderen zijn de Bacon. F, 1 II 1. Ie Boofi-itpót vaa allo drie soorten vaa Chocolade ia d« atotaook &lt;„ vaa Col-net, 11, rue Neave-St-Merrj, te Pa/rijt. — M. Umi», Raag, 1/441, te RotUn+m Dloth aoodijk, ltt, te Amttriam, oa Aoaoaw te&apos;a Gravenhaje. TA N DM I DOEL EN L ARÖZET&quot; &apos; nt K»a, rwuLWoant. rn ronovr foor htt itko*4 tan it tt%dt» ea •*• kit tasvhlmck. , MHD-ELIX1RE, om da tanden wit te makea ea te conserveren, »n ** . pijnen te genezen, veroorzaakt door bederf of te weeg gebragt do** aanraking met iets warms of iels koudi. Prüs, f. • 7S. ROSE TANDPOEDER A BASE DE MAGNÉS1E, om de tanden wit te m* ken oa te conserveren, ea het losraken daarvan le voorkomen, veroorzaak1 &apos; door het vuil, waarvan het den terugkeer belet. Prijs, f. • «JO. T1ND-0PIAAT tot versterking vaa het tandvleeach, dat het getond houdt; tot voorkoming vaa bederf dor tanden ea teorbutieie aandoeniage»* Prils, f. » SO. . 1 CDRATIF DENTAIRE tot het hygiënisch plomberen vaa lieko tanden,«•&quot; 1 het doen ophouden vaa het bederf vaa deie oa het voorkomen va* ( verzweringen en pijaoa welke zulks veroorzaakt. De Jaeon ls verkrijgbaar { met of tonder instrumeot. Prijs, f. % • Dete TAIf DM1DDELER gaan steeds f erge teld van eene gobrnikiaaawijziaf Toorzien vao het Fabriekmork vaa 4. f. LAKOZ&gt;, ruo de* Lioas-Saia*&apos; 1 Paal, J, w Parijs. Hoofd depot U Amtttriam, bij H. B. Dleik, apetheke/- Arnhera OTTERBEIN-, Utrecht. GROOTENDORST; DevenW | t. d. MOER; Nieuwediep VAN BERK. (34558)^ W REEU1EKTEN Ontetoking vnn den Mond PASTILLES Tin DETHAN UIT I0IT VAR «EaTIOLLarr (Ckloon&lt;n r»M»ekl B Aanbevolen «foor de feneesheeren in d.e Parijtche ea BelfucM* hospitalen ( tegen lecltiikten, keelvcrnaauwinf, wrnia, tweeren&apos;ea ontstekiaf van den mond. Zij tcuen leiriirheid aan «ten slokdarm bij, maken do «te» fnseli, lerkctcren con kwalhk riekenden adem, nemen de prikkeling wet, door bet I rebmik »an tabak vcroortatkt en beatrijden den verderfelijke! invloed, dieo ( bet kwik op den mond uitoefent. TAND-OPIAT VAN DETHAN MET ZOUT VAN BEkTUOl.LÏT Aanbevolen aan hen, «ior tanden uitvallen en wefbrokkelea, wier taad leesch bloedt, als ouk aan hen, die gebruik makea vu kwik; btt onderhoudt 1 ook de witheid der tanden. TAMDPOEDER EN TANDELIXIR iMET ZOUT VA« BE»TBOIX«T Hun n-uk, hun aaii-f-Miime «maak, hunne versterkende ea verfrissehende le-i-imsrliaapen, maken hun gebruik onschatbaar voor het toilet «m boogst /; jiniiii-t vonr het behoud det tanden. Zij -rerdnjveo mondonutekinzen, ver; £ ! ,-r-, .»flen dea taond -n bevorderen eenozematicde ea behoorlijk»sahvaM. Ut 5 j wordi-n taiamcnlijk gebruikt. £ HOOFO-DÉPOT VOOR MEDERLADD : j Te Pitriju, Apotheker Oet han, Voratadt S»-Denia, 80.—Voort» Wj de j «.piithrUeralÜwtl» te Amsterdam;—Vnn «ante» Hclffen H. Clott, I U.ir.g &apos;.2/441, te Koftardam,-—•n-ab!Ile en Vnn I\«?n«-M-&gt;w, («&apos;« Haft;— e-t«fr!&gt;rln, te Arnhem; — Tan de Moer, tt Deventtr; — RjKHrt »»« nrim, te Dordrecht,¦ — •trsuatmstt, «e&apos;« Htrtogtnhoith;— n«-y«i, t&lt; Leyden, -ran&lt;te «iwner. tt Muldrlburc;—f»n Berk, « j tiituKtiiitf;—«Sr»o«en«i-»r»t, tt Utrecht;—H-ujeto, U Zvlpkt»,— *i&gt;g)&lt; nllotr. t« Zteollt. Ummmi naja&amp;mmmmmL^tattxmmtlBMtmtLlnL-mtmÊtBÈmmÊBLWÊËtBÊtMtBBBBBÊBÊttÊÊM</p>
</text>
