<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>B , Kroopfr&quot; GepraaiTïe^rof^T&apos;y Z. Br. en 8° 46&apos; VV. .b.: &quot; &quot;&apos;enl r»&gt; der Nederlanden,Zetteler, Bat. n. Amst. ,„. T . Nords*e . Gepraaid, 4 Nov.; op 8° 35&apos; N. Br. en 25°48&apos; W. 1&gt;- • tf.j&apos; Cal lan naar Rotterdam, 87 dagen reis. . bebelBJ_rfllJe; ROTTERDAM, 11 Dec. De Schieiamschs Couran&apos;gt .olgev de schipbreuk van de Duodecima (zie ons vorig t* ¦)</p>
	<p>tig Jj J__ben Toor ons liggen twee brieven van correspondenten d» Heeren rre Groot, Roerants en C*. &quot;alhier, een uit »otdt _/„ oct- en een ni» Yokohama 16 Oct., waarin wel melding »eit fc, h*-8! Tan een loopend gerncht dienaangaande, maar bett..t ffen &quot;eide missives nog als onzeker wordt beschouwd en het vertwijfel j te kennen gegeven, dat dit berigt valsch is, ofschoon er &apos;Ia pp frezen door de lange reis van dien bodem. •in» mlv- tler brieven wordt van kapt. Euwes met bijzondere ach- MlDr w* «maakt.&quot; »th ™&apos; H Dec. Gisteren is ter roede van Veere als bij»np rtl Dlnnengeloopen de Nederl. galjoat Aaltje Brongers, gezagv. a_t(.&apos;v&apos;r_Tan Koningsbergen naar Antwerpen bestemamet Tarwe. We AHL&apos; 8 Dcc Het BchiP Hermanna, kapt. Veling, van ¦koeten i&quot;aar u^ bestemd, is hier met schade binnengeloopen en zal f..lXLP.NDON&gt; 24 Nov. Het schip Mozes Day , kapt. Lond,van H net pll,la (K.) n. Rotterdam bestemd, is hier binnengeloopen lek Op 3,„ öwlare pompen. Het heeft 2325 vaatjes petroleum aanboord. Sen ,N&lt; Br., 19&quot; W. L. werd het dooreen hevigen storm beotn a, en kreeg het eene stortzee over. Een onderzoek is ingesteld i Wvm?.,-0P te Demen- .- , &apos;^eluh- RK&apos; M NoT- Het BchiP Ida M&apos;Leod, kapt. Cook, van Pht.&apos;¦*&quot;-af naar Rotterdam, bij Newport (Maine) op strand geraakt, W-B &apos;rifn Toor d&quot;e weken lek aldaar binnengebragt, is sedert naar ~~ u ? rd gesleept om te repareren. &quot;&apos;eerH uSclliP aS° Grotius, kapt. Ebes, van Rotterdam hier gear- Khad o ft sedert het verlaten van Falmouth zeer slecht weder &quot;» Bi TeB&apos; scnade aan zeilen en tuigage bekomen. Wi161 schip Duisburg, kapt. Holljes, mede van Rotterdam aange•iraren* t den 25sten Nov. op 38° breedte en 71&apos; lengte, in een u storm uit het N. W. zeilen verloren en gescheurd.</p>
</text>
