<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>11. HiRTGEBIIG, Heiligen Weg bij het Singel, D 322, maakt by deze zijne geëerde Begunstigers bekend, dat bij hem zijn ta bekomen fijne Zoete FRANSCHE DRUIVEN, _60 Cents per 5 Oneen, alsmede alle andere fijne ERWTEN , enz. (19659) Mmmiei&amp; &amp;&amp;&amp;#• WolM&amp;vMJto TENTOONSTELLING. Dagelijks geopend van 10—4 Ure. ZONDAG 27 AUGUSTUS. ENTREE 25 CENTS. DES AVONDS: GROOT HARMONIE CONCERT. ENTREE 50 CENTS. Aanvang 7% Ure. MAANDAG 28 AUGUSTUS: ÖCTÏTEOTI-COMCERT. ENTREE 50 CENTS. Aanvang 1% Ure. DINGSDAG 29 AUGUSTUS: TENTOONSTELLING. ENTREE 25 CENTS. DONDERDAG 31 AUGUSTUS: ENTREE 25 CEN TS^ Aanvang 7% Ure. (19661) &quot;;&quot;__\ -VAM HOF WÉGEN, van ouds bekend WAFELBAKKER , staande met zijne KRAAM tegenover Mej. de Wed. L. TOBBE te Zaandam, neemt bij deze da vrijheid zich weder gedurende de KERMIS in uwa Gunst en Recommandatie aan te bevelen, belovende alles te zullen aanwenden,; om UEd. prompt, zindelijk en spoedig te bedienen. Met hoogachting heeft hij de eer te zijn UEd. Dw. Dienaar, (19371) P. VAN RPF WEGEN. STOOMBOOT- OF FABRIISKSIIACIIIIS. Een MACEtINE-OPZIGTEIt, welke eenige uren in Amsterdam ter zijner beschikking heeft, wenschte belast te worden met hot opzigt en onderhoud van een of meerdere Stoomboot- of Fabriek-Machines, bewijzen van goed gedrag en bekwaamheid kunnende overleggen. Adres franco onder lett. X., in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (19642) iÖBË-AFFAIRE. Te ALKMAAR wordt ter Overneming aangeboden cene welbeklante, sedert jaren gevestigde MODE-AFEAIRE. Adres met franco brieven onder Lett. M. K., bij den Boekhandelaar P. KLUITMAN, ta Alkmaar. (19532) Een HOLLANDER met grondige Handelskennis, in staat het Boekhouden, de Engelsche, Duitsche, Eransche en Spaansche Correspondenten te voeren en niet onbekend met het Italiaansch, ZOEKT eene BE&quot;* TRERRING. De beste Referentien staan hem ter zijde. Reflecterenden adresseren zich onder Lett. D. J. Bureau Handelsblad. (19563) VOORLOOPIG BERIGT. Jl. F. HERRMANN &amp; C°. hebben hierbij de eer het geacht* Publiek te berigten, dat zij op den 28sten September hun eerst groot CONCERT INTERNATIONAL in Amsterdam zullen geven, welke Concerten zoowel in Engeland als Amerika alle dergelijke Muziekal» Uitvoeringen hebben overtroffen. De Leden van dit Gezelschap, Heeren en Dames van alle Natiën, zijn Kunstenaars van den eersten rang, uitmuntende zoowel in de Solo&apos;s als Ensemble-Stukken. (19301) Meer uitvoerige berigten zullen de dagbladen mededeelen. IPAHM. GROOT VOCAAL BN INSTRUMENTAAL CONCERT, te geven door de ZANGVEREENIGING KUNST en VRIENDSCHAP . ten voordeele van het Fonds ter aanmoediging en ondersteuning van de gewapende Dienst in de Nederlanden, onder leiding van den Heer A. BERLIJN, en met belanglooze medewerking van den Heer J. HRIMALY (Violist), op Maandag 28 Augustus 1865. Aanvang ten Acht Ure. Prijzen der Plaatsen: Eerste Rang ƒ1.99, Tweede Rang ƒ0.99» Gaanderij en Bovenzaal ƒ 0.50. Ingang: Eerste Rang, Dokzijde bij de Brug; Tweede Rang en Gaanderij, Doklaan bezijden het Gebouw. (19618) BOOS PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVEBTEHTIE™ _ TOT EEN VOLGEND NOMMER TE LATEN _lO_B_. SCKÖüWEUkGEï-, CONCERTEN, ENzT&quot; STARS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Maandag 28 Aug. (N°. 3 Abonn.) Eene 3de en laatste voorstelling van: De Vrouw van den Vi ijbuiter, historisch drama in 6 tafcreelen, doof W. J. Hofdijk. Met nieuwe Decoratien van J. E. Plaat, decorateur aan den Schouwburg. Gevolgd door: De Huwbare Dochter of de eerste zamenkomst , blijspel met zang in 1 bedrijf, vrij gevolgd naar het Fransch van Scribe en Melesville, door C. J. Roobol. (7% nre.)_ &quot; PABIÜ ZONDAG 27 AUGUSTUS 1865. HARIONIE-GONGERT. benevens bij daartoe gunstig weder ALGEMEENE GAZ-ILLUMINATIE EN SPITSBOGEN PERSPECTIVE VERLICHTING. bij ongunstig weder Strijk-Concert in de Groote Zaal Entree voor het Publiek ƒ 0.99 per persoon. Aanvang 7% Ure. Dingsdag 29 Augustus ten 1 ure REPETITIE. J. EHUARO STUMPEF. _, _&amp;€»M___m-Tif_EAT_Ef&amp; TMW®MjM. Heden Zondag 27 Aug. MATINEE MUSICALE, van 1 tot 4 ure, als gewoonlijk. Entree 25 Cents. Abonnementen vrij. Zondag Avond : Buit.-ngewone voorstelling. Laatste optreden van dO Familie Schaffer. La Nuit Blanche, operette en 1 acte. Musique d&apos;Offenbach, etc. etc. Entree 49 Cents. Maandag 28 Aug. Zum erstcn male : Der Masigkeits- Verein, grosS* scène und duet durch Frau Peers und Hr. Julius.&apos; Grand air de I&apos;Opér* La Traviata, par MUe Gormon. etc. etc. Entree 49 Cents. Aanvang 7 Ure precies. Wm. KOSTER, Directeur van het Theater Frascati te Rotterdam en Tivoli alhier-</p>
</text>
