<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J» MAR SOERABAYA DIRECT aSgj&amp;tgfffial&apos;gt t 6 AMSTERDAM in Lading, om spoedig te worden geexpedieerd, het snelzeilend Eerste Klasse IJzeren CAMPAGNE BARKSCHIP PRESTO (GOO Tonnen), gevoerd door Kapitein U. BON-TER. Genoemde Bodem, voorzien van ruime en luchtige Kajuiten en Hutten, is uitmuntend ingerigt voor Passagiers lste en 2de Klasse Adres OOLGAARDT fr BRUINIER. (1*9292) NB. Passagiers worden aangenomen naar Batavia en Soerabaya. &quot;^&amp;è PASSAGE NAAR «BATAVIA m SAMARANG wordt aangeboden&quot; per hotte Rotterdam liggende extra op zeilage nieuw gebouwd, Gekoperd CLIPPER FREGATSCHIP (3/3, 1,1, )JUPITER (1000 TONNEN), &apos; Gevoerd door Kapitein P. H. KIEWIT, varende een Geëxamineerden Doctor en eene Melkgevende Koe. De doelmatige inrigting der Kajuit, voorzien van ruime en luchtige Hutten, waarbij eenigen bijzonder ingerigt voor familien, bevat alle vereischten tot waarborg van een aangenamen en eomfortablen overtogt. Nader onderrigt erlangt men bij de Reeders GEBROEDERS GOEDKOOP te Amsterdam of bij de Cargadoors RUYS &amp; KELLAR te Rotterdam en OOLGAARDT &amp; BRUINIER te Amsterdam. 17461) ZUIDERZÉIT ~ STOOMBOOT-MAATSCBAPPIJ. AMSTERDAM , ENRHUIZEN , HARLINGEN, LEEUWARDEN, GRONINGEN. DAGELIJKSCHE DIENST met doorloopende Plaatsbilletten. Van AMSTERDAM &apos;s Morgens 10 Ure 30 Min. &quot; Van GRONINGEN, &apos;s Morgens 6 Ure. Informatiën te bekomen te Groningen Hotel de Doelen; Leeuwarden Hotel Phoenix en Factory van den Staatsspoorweg; Harlingen Bureau bij het Doek ; Amsterdam Bureau Nieuwe. Stads-Herbergsbrug (17520) §_è_ MN-tiTOOMBOÖmi_ItT. KEULSCHE EN DUSSELDORPSCHE MAATSCHAPPIJ. Dienst van 20 Maart 1863. Van DUSSELDORP naar ARNHEM Maandags, Woensdags en Zaturdags &apos;s Avonds 11 Ure. Van ARNHEM naar MANNHEIM, zonder overnachting te EMMERIK, Maandags, Woensdags en Vrijdags &apos;s Namiddags 2% Ure. Van ROTTERDAM naar MANNHEIM, zonder overnachting te EMMERIK, Zondags, Dingsdags, Donderdags en Zaturdags &apos;s Morgens 6 Ure. Nadere inlichtingen geven-de Agenten. (15451) ISbfcT ~SNÊLVARENDE STOOMBOOT WÊÊW MM MS 8 JL AL JA MM. VAART AMSTERDAM EN HARLINGEN. Vertrek van AMSTERDAM: Dingsdag, Donderdag en Zaturdag des Ochtends ten 8 Ure. r e HARLINGEN: Zondag, Woensdag en Vrijdag des Ochtends (ca. 7% nre), onmiddelijk na de aankomst van den eersten Trein van Leeuwarden. (18002)</p>
</text>
