<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>«OOR VERTREK NAM BUITEN! wordt TE KOOP aangeboden eene TAPPERS-AFFAIRE, tevens Koltijhuis met Billard en een netten Inventaris, gelegen aan eeneder Stads-Poorten. Hierop reflecterenden gelieven zich te adresseren met franco brieven, onder lett. M. M., Bureau Handelsblad. (19616) ter Genezing van winterhanden en wintervoeten, van zworen en wonden aan het been, van bloedzweren, steenpuisten, negenoogen, zwerende borsten, brandwonden, huid- en kliernitslag, en verder voor alle uitwendige gebreken, die ten gevolge van kwaadsappigheid of uitwendige bcleediging ontstaan zijn. De STAHLZALF wordt uitsluitend bereid door en is verkrijgbaar in potjes van 75 en 120 Cents bij p. M. VERHOEVEN Pz., Apotheker te &apos;s Gravenhage, en voort* bij H H. ULOTH, te Amsterdam- W. P. VAN DE KAMER, te Middelburg, de Wed. VAN DER MEER, te Enkhuizen en G. W. VAN DEN BOVENKAMP, te Dordrecht. (17464) Prof. Justus von Liebig^s KRACHT-PRAEPARAAT, tot voeding van Zuigelingen, die de moedermelk geheel of gedeeltelijk moeten missen, alsmede tot versterking van zwakke Kinderen en herstellende Zieken; het wordt bereid door&quot; J. SCHMITHALS, Apotheker der lste Klasse te Buderich bij Wesel. — Dit KRACUTMEEL, volgens het voorschrift van Professor JUSTUS VON LIEBIG bereid, door Z. 11. G. zelven onderzocht en uitstekend goed bevonden, is eene uitvinding de Moeders hoogst welkom aangezien het de Minnen ontberen doet. Hetzelve heeft de eigenschap die bestanddeelen aan de Koemelk toe te voegen, die haar ontbrektn om ze in kracht en verteerbaarbeid ie Moedermelk te doen evenaren. Door deze uitmuntende eigenschappen heeft het zich ook doen kennen als een zeer voedend Middel voor zwakke Kinderen en herstellende Zieken. Het Pakje van 1 Pond, met aanwijzing van gebruik, kost 70 Cents. Het halve Pakje van % Pond 40 Cents. Hoofddepot voor Holland bij H. H. ULOTH , Apoth., Zeedijk te Amsterdam ; Alkmaar, Wed. Bakker; Arnhem, OTTERBEIN; &apos;s Hage, SNABILIE; Haarlem, VAN MARLE; Nieuwediep, VAN BERK ; Rotterdam, CLOOS, Utrecht, VAN OLST, Apothekers. (18453) Urn allen frechen und gef-hrlichcn Schwindeleien welche alltaglich gegen GESCUI.ECHTSRRANKE und mannliche Geschwachte Versuebt und Verübt werden, ein Ende zu machen, ist in der Schulbuchhandlung in Leipzig ein Werk r. mm msnxsKwm, erschienen, von weiehein jetzt die 68. Anflage ausgegeben wird. Im vorigen Jahre batten diesem Buehe mehr als 2000 Kranke ihre rasohe und vollkommene Heilung «a danken ; die Beweiso liegen jetzt auch den Regierungen in einer besonderen Denkschrift vor und ist darauf mit Sicherhcit auf die practische Gediegenheit und Reolitat des Verfahrcns zu schliessen. Man bekommt dieses Bueh für 1 Thaler (_.2h011.) in der Eisendrathschen jnchjiandhing, Amsterdam (16477) WORDE» HET ZEKERSTE EN SPOEDIGSTE GEKEZEN DOOR DE SAVONULES LEBEL. Verkrijgbaar «ƒ2 de Flacon, bij RUIJS _ WEISSENBRUCB, Apothekers. Bloemmarkt 181. tejAmst-ri&apos;anv (15020) GENEZING VAN GEIiMU[EKTEPI IN VIER DAGEN. (Ecoulements, Blennorrhée, Gonorrhée et flueurs blanchos) par H-jee» tidn astringente van BRÜNIN &amp;ABINEAU Ph. te Brussel. Hetzjj pas ontstaan of verouderd, TWEE FLACONS»B_ genoegaaam voor eene volkomene genezing. _ _ Prijs der Flacon met gebruiks-aanwnzmg ƒ2.50. Depot voor geheel Nederland bij J. H. VAN MEURS, Apotheker en Chomist, Kalverstraat tusschen de Munt en Heiligenweg, D 38. CAPSULES met COPAHU a 70 Cents de Dooa; CAPSULES met WONDEROLIE _ 60 Cents de Doos, CAPSULES met LEVERTRAAN « 60 Cents de Doos. CAPSULES met TERPENTIJN a6O Cent de Doos. (15028} THEATREKUKIRS IN 10RG1TT1. In het OPTISCH MAGAZIJN van J. GUDENDAG, Beur». ï«_»_i_J__ wrt&quot;. ZlJ&apos;n voorhanden Nienwe Modellen van Achromatische K?IRERS » alsmede LORGNETTEN tot hetzelfde BRniPK ev?elt h&apos;J bijzonder zijne nieuw uitgevondene AVUKD* den Brnvé?va^gt^de eenBNienwe «ENRE-LORGNET, welke GESTIKTE LUSTRE ENMOIRÉE ROKKEN, k __&apos;!_«riiFr rïa.n -n in het MAGAZIJN VAN AIIKIUKAANSCUE NAAI-MACHINES, Damrak over de Papen I__l____l_!* (18305)_ DE BOEK- ENir»DELSDRüKIËWJ VAN A. HOOGEMBOOM, Boekliandelaap in &lt;Ic Ueestraat, K.K. 5§3, is gevestigd op den OUDE ZIJOS ACHTERBURGWAL, over de Blucdslraat, K 4CI, te AMSTERDAM. (19041) ||^ BELMGUIJROIILING „ggfe VAN PAARDEN EN RIJTUIGEN. WILLEM GIDEON KLEMAN, zal ingevolge order van zijnen Principaal, ten overstaan van den Notaris C. J. G. DE BOOY, op Woensdag 6 September 18(55, des Namiddags ten Een ure precies, voor den Stal in de Groote Houtstraat bij de Houtbarrière Wijk 4 N° 139 te Haarlem, wegens kwietering der STALHOUDERS-AFFAIRE presenteeren te Verkoopen: &apos; 16 Zoo zwarte als bruine, alle voor mak en trouw bekende, goed bij den weg loopende Koets- of Wagen PAARDEN. 24 Goed onderhoudene, moderne, zindelijk bekleede en fraai geschilderde RIJTUIGEN, als: Een Stadskoets met statiebok; een extra mime Koetswagen met 3 banken en rondom zakkende glazen; een dito Zomerwagen met 4 banken en losse koetsiersbok; een Calesch voor 2 en 4 personen en breede koetsierszitting; een Drowsky; twee Vigilanten, waarvan één zoo goed als nieuw; een zeer elegant bewerkte extra hgte Victoria met hoogopgaande koetsierszitting; twee Sociables; een Barouchet voor 9 personen met losse koetsiers- en knechtsachterzitting; twee fraaije Tentwagens voor 6 personen; twee Dito Diiovoor 4 personen; een Hittenwagen voor 4 personen; een Hntenvictoria- eon Tilburne; een Dogcar; een sierlijk bewerkte Poolsche Narreslede •&apos; een Schulp dito; een Boerenwagen; alsmede twee kapitale, met best zwart trijpt bekleede Lijkkoetsen , met bijbehoorende paardendekken en hoofdstellen ; mitsgaders eenige keurig onderhoudene Koets- en Wapentuigenzoo als alles genommerd en op den Verkoopdag voor een leder te zien zal zijn. lemand nader onderrigt begeerende, vervoege zich ten Kantore van W. G. KLEMAN, in de Vijzelstraat bij de Keizersgracht AA N°. 32, te Amsterdam. NB. In deze Verkooping kan niets worden bijgevoegd. (19009) JU NAAR BATAVIA EN SAMARANG, BÉiB--__-l ütit te Amsterdam in lading , het snelzeilend TWEEDEKS GEKOPERD BARKSCHIP &apos;AïïjMMmMÈALWUMW* Kapitein B. G. MEYBOOM, met spoedige expeditie. Adres voor Passagiers en Goederen bij de Cargudoors HOYMAN f . SCHUURMAN. _ (19011)</p>
</text>
