<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE MAARSSEN TE HUUR , het zeer aangenaam gelegen ZOMER- en WINTERVERBLI.iI? genaamd LUXEMBURG, met 7 Kamers, Keuken, Kelder en Zolder, &gt; met Koepel aan de Vecht, BLOEM- en MOESTUIN. Te aanvaarden I°. November of eerder en te bevragen bij den Boekhandel. VAU NEDERHASSELT onder Lr. A., bij wien tevens gevraagd wordt cene zindelijke en eerlijke MEID, in een Prot. Gezin zonder Kinderen, , tegen ƒ5O ïi 60 Loon, onder Lr. B. (19360) J. F. FRIEDRICH, Beurssteeg, E 187 te Amsterdam, recommandeert zijn goed geassorteerd Magazijn aller soorten van I NAAI-, STIK-, ZOOM-, BOORD-, KOORD-, SOUTA■ CHEER-, PLOOI- en RIMPEL-M ACHINEN, ajö»Qa^^^^|||j|| uit de beste en eerste Fabrieken [ lil^^iS^^_^SSïS^s__. van Engeland en Amerika. Bij* MM3^^^^\x§2i®^^^)t. zo&apos;&apos;dere opmerkzaamheid verdient Tsjsr ll__&lt;i|BS&amp;_i_ c^e Nieuw uitgevondene Standaart- _.A *--_■?( (&quot;J-i al Machine a ƒ 60, die niet alleen •P^T^^^*&quot;^sgJasi «sÜr JÈ zo° als tot nu toe in den handel jg^ktfjsi-.. &apos; &quot;&quot;^^^ljtiifc^iffil^^ voorgekomen geedkoope Machine IZZjTfiifilla een kettingsteek maakt, maar H fik .^--^____wsi f» een dubbele stiksteek, die door 11% Cl duurzaamheid en schoonheid uit* \h TiBllw_HpB__3wS HH fl Heeren Schoenmakers worden II if^fxö^iATl/t l&gt;Üzonder de Armmachine van eene II //nSS^^^^^^w^So-T n geheel nieuwe constructie aombe 11 M/^^^^^y^&amp;Wi Si v&quot;len &gt; waarmede men met de ÊXw Xf l &apos; WKL JP_ Sro°tste eenvoudigheid eenen nien- Il Ju *^^gP4, «I *^^lw B wen ast&gt;ek m reeds gedragen &apos;^&apos;&apos;&apos;&apos;B-iTi^ *«^____. schoenwerk innaaijen kan, wat tot m y^™&quot;»» dusver op alle Naaimachinen eene ■^fejjl onmogelijkheid was. Al deze Machinen zijn dagelijks in werkenden toestand te bezigtigen in het Magatijn, Beurssteeg, E 187, alsmede in het Paleis voor Volks* vlijt in de nabijheid der IJsmachine. In zijn Etablissement zijn te bekomen alle soorten van beste Engel* sche en Amerikaansche Naaimachinenaalden. Zijde, Linnen- en KatoeH nen Garens, in alle nummers en kleuren. Olie, Spoeltjes, Zoomers eni alle apparaten en toestellen wat aan de Machine behoort; ook wordelf dezelve voor civiele prijzen snel en goed gerepareerd en in orde ge-* houden. Alle mogelijke arbeid op de Naaimachine wordt spoedig, goedkoop en netjes afgeleverd. Moiré en Luster Rokken gestikt en niet gestikt in nieuwe Franscha en Engelsche patronen van goede kwaliteit zijn tegen billijke prijzen steeds voorradig. (19526)</p>
</text>
