<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Dingsdag 6 Junij.</title>
	<p>ta^SJMStf^ 84&apos;20° b&quot; t6gen 2Id—alhier</p>
	<p>GORINCHEM, 5 Jumj. De aanvoer van Granen op onze markt van heden was met groot terwijl de prijzen waren als volgt: W 7 Z a 7.30; Rogge/5a5.30; Garst ƒ3.-a3 80; Haver f 2 15/q ó„ BooneK f5BO a 6 10; Aardappelen ƒl. a 2.10; &apos;l^eL f2:.-a lm Boter iets lager, 80 a9O cp. ffi; Eijeren vorigen prijs f 2: 70 a 2 80™^ 100 stuks Vette Varkens 18_ a 19c. vuil; BiggL^er vi^igL we/ Veemarkt met veel aanvoer en goeden kooplust h JJA?D_ÏWUK**8 Junij- 0p de heden alhier gehouden wcekmarkt gold de Boter per ffi van ƒ0.95 tot 1.05; dito p_ vaatje van 10 ffi J 9; Kaas per ffi van 45 tot 65 e.; Rogge van ƒ6- tot 6 40- Boekweit van ƒ 6.30 tot 6.40; Aardappelen van ƒ K2O _t 1 60 alles T/&quot;2— tot 2-25 Per 10° stnks. &apos; UAIvWAIGJiN , 3 Junij De uitvoer alhier van 27 Mei tot heden vat Boter, 11,740 Edammer-, 2700 _efemelktl e e&quot; 600 Ranterkazen, 258 Runderen, 2.9 Kalveren, 26 Varkc.il-&gt;?» Scha pen, 142 Lammeren, 36,500 ffi Beenderen, 87 ast Boo._ &apos;35 hstHa ver 648 balen Vlas 150 pak gez. Huiden, 124 „akZaau 138 pak Jdr Huiden, 67 z Alikruiken, 150 ton Cicl.oreiwortelen 7 balen Loo__&apos; Il&apos; wT&apos; &quot; Sp 6 &apos;V- AardaN&gt;clst™P. &apos;»• HaanapÏTen AMBT HARDENBERG, 3 Junij. Rogge f 5 60 a&gt;&gt;sn . _„v •. ƒ.5.70 a 6.2s;Aardappelen ƒ 1.2(1 a 1 .i£Cr 70 - ctf fjffi Spo„ _k&quot;or£ VfßO^t&quot;&quot;^&apos;01&quot;0&quot; /2-B&lt;&gt;.^d-Per 100 st_, _.* 1000 stuks f &apos; g° gegravene/2-50 a 3.25, beiden per LAND VAN ALTENA, 4 Junij. In dc afgeleopen week wa, in ƒ3.3.15Ï.5ÏÏ,1» r &quot;&quot;&quot;i *&quot; m ■ 96 &apos;■!»&apos;*! Eü_ video, 13Ü0 st. gez Rio Grande en 1300 gez. Paardenhuiden • rmW ring werden bovendien 8000 gez. B-A verkocht n v n&apos; °™&apos;^c; soorten .eer vast, doch met g.ringen voo__d?W _I&amp;nt„ vorige prijzen voor behoefte gevraagd- vo__m_ w«S__ w&quot;ven*°&apos; der gekocht _ Van Maragnon cklo vZd™P„ed &quot; oo&apos;b 38% c. entr. en voor 25 b Domingo besteedde men 25% .entr _! Granen alleen voor dringendo behoefte gevraagd HAMBURG, 2 Junij. Naar A&apos;o/yy was de vorige week meer vraa^ voor de behoefte en over het algeneen is de stemming gunX Sedert den 25sten Mei bestonden de verkoopen uit 8000 h ifk k c &apos;. 53i a 7% seh., 3000 b. L,guayra van 7% aT» sch SflftT&apos; „ &quot; van Btf a 8%, 100,000 ffi Portorico _,s__* m z&apos;eSe SOO^h&quot; Santos per Diana. Dc voorraad op 1». dezer bestaat „i ?V ™T ffi tegen 8 millioen in 1864. - Suiker stil en Ser plv^ &quot;X° ring. - Rijst mede zonder belangryken omzet, doch ___C2* i&amp;foe» gevraagd en hooger betaald. - £&amp;_„ onveranderd. T*_,_ _ lager loco 27.64 aangeboden, per Oct. 28 mb. - Cocosolie &amp;%£ zendiug hooger betaald, Ceylon 28 a 28% mb — Traan mot L,.il aftrek tot iets lagere prijze». - Talk niet weinig __T_£ta_K zijn eenige par ytjes ter verzending afgedaan. - __ minder te___ en heden met .14 3 a 14.4 betaald. ~ ___. Tarwe flaau v, S, tegen Rogge met meer kooplust. &quot;.wren-3 Junij. Koffij: Verkocht loco 2300 b. Santos ex James H,.«V ir,. 6% a 7% sch. Eu 1800 b. Trilladcn tot 7&apos;-/a a ut &apos; ,0t ODESSA , 20 Mci In Granen hadden belangrijke afdoeningen on levering plaats ten bedrage van 74,000 tzetw. g P LONDEN, 2 Junij. Suiker flaauw en 6 p. la _ sedert verleden v™ da,. - M stil doch ferm prijsh. Op lev,ringhatl_nw er „__{&apos;. g&apos;ZYlï h Paf_&apos;h~Myf&apos; -MCn^eeft wkSe«» ÖOllObmooiZ: f?r &apos;1 _* „ 1 • &apos; MoulIma,n a 9.6 en 1000 b. blank Béng Tan •(&apos; &apos;•41&apos;ft3Q°P leverinS wfd e^e lading Bassein voorl_verpoovT&quot; kocht a 10.9 en eene voor het vaste land alO fi vL n ■1 T . heeft men eene lading van 450 ton&apos; St! lln^rnknteuT ïlïl voo&quot;r -&apos;-abur^a^n. -^cliotsch «* 54 sh. met SJ^JJgg defefcte soorten 1 «„zelfs ,%p. di, bij de slo kofrsen der WaS veilingen, dagelijks wordt veel gekocht door vreemde en vooral door Iransche koopers, en over het algemeen schijnt men hot or voor te hounnvrH A v n^ellr °-°r ,deze veilinS hun laagstostandput* gehad hebben. UÜMBAY 13 Mcl Katoen: De omzettingen in dc laatste 14 dagen bepaa den z.ch tot 2000 candys; de prijzen stmteneren zich, men noteer&quot; fo? 990 AJTo„er 240r£&apos; B^wnnggar 250, óomrawattc. 205 a 220; Dhollerah 250 r» - Koffij mot weinig voorraad, Malabar 9 10 per maund, Het artikel h goed gevraagd.-Lijnzaad: Niettegenstaande den ruimen voorraad zijn de prijzen 2 a 3 gestegen en noteert men 5.6 aJ--S&apos;,~ %alPc&apos;er!_ Mooltan 7 a 12 r. n. kw. en Seinde 6% a 7. — WW op Londen 6/m. 2 a 2.0% p. - Vrachten stil, naar Londen i • lü &amp; .L, Xi. AKYAB, 1 Mei. Rijst zeer schaarsch, al wat in de tweede hand alhier aanwezig was, werd genomen a Rs 75 RANGOON, 28 April In Rij.t hebben de laatste 14 dagen belangrijke fluctuatien plaats gehad; de p,üzcn van Paddy znn eensklaps gevallen op 70 en 80 Rs per 100 mandjes, doch daar de aanvoeren bijna^onmiddellyk hierna ophielden, herstelden zich de prijzen weder op Rs. 100: dle van Rijst zijn mot in dezelfde verhouding gedaald, doordien de koopers voor China meer hebben kunnen nemen dan hetgeen aan de markt was en slechts een of twee dagen was 4 a 5 parten Rijst tot Rs. 170 a 175 te verkrijgen; thans wordt hiervoor 175 a 18J R. bedongen. Wisselkoers op Londen l/m. 2.04. BASSEIN, 28 April. Rijst: Ten gevolge der daling te Rangoon is heden voor Rijst niet meer te bedingen dan 75 r., terwijl door de houdors nog 80 r. gevraagd wordt. Voor Carga werd 230 r. en ord. dito 170 a 180 r. besteed. COCHIN, 3 Mof. Cocosolie gevraagd voor Europa, en met 79 rs. betaald; disponibele wordt thans op 80 r. gehouden. — Vrachten naat Londen nominaal 3.15 a 4 £.</p>
</text>
