<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Commanditaire Vennootschap *ur»_v- c©_&amp;j_s ïmë vnim P°xDERnAoXE VERGADERING van H.H. Deelhebbers op Huis van w . . JUNIJ, des Namiddags ten half Twee ure, in het -~-^J_J^rissen. te Rotterdam. (12995) Wder biiKwL^ARS in KRUIDENIERSWAREN te Amsterdam, ouds ten fiotlvle vermeld, zullen op Donderdag 8 Junij 1865, des &gt;an een __ .f Fro&apos; in * Brakke Grond, in de Nes, ten overstaan •* Vat» Devoeg&lt;l Beambte presenteren te Verkoopen: %\ dZ» ROOD SMYRNA ROZIJN. 10 Skeiuf SMYRNA VIJGEN. j£?e&quot;rtons inhoudende Ca. &quot;&quot;&quot; Urtonnen Doosjes SMYRNA VIJGEN. _Con&lt;Ht_ ALLES VAN HET LAATSTE GEWAS. &quot;&quot;--- a«n Ligplaats breeder bij Notitie omschreven. (12929) GESTICHT MEERENBERG öeCOM bij HAAKLEM. lnichriJvirl_^ISvSIE VAN TOEZIGT over genoemd Gesticht zal bij _&quot;ier a ?rr?TT °Penbaar Aanbesteden, ten huizo van den Logement** IS . 3 _MANaan het Grooto Houthek te Haarlem, op DÏNGS&apos; ail de her, &quot;^^W 1865, des voormiddags ten 10 ure, de Levering * AnikTB(^de STEENKOLEN en TURE, bij raming nevens fin^.Ultgedrakt, te weten: J&quot;WO Mud I _LLINGMATN QAZKOLEN, ?&quot;V° » DUITSCHE KOLEN uit de Mijn Ilannibal, i°JO » RHUBKOLEN, ó^° Ton LANGE TÜBP, De M 7° » KORTE TURP. &quot;&apos;«ht ,&quot;■ te_^^rs van dsze Artikelen liggen ter bezigtiging aan het Ge-1 aS« kun,,1 de voorwaarden van Levering en betaling op franco aanjj^&apos;°«men n ,vcrtreSell worden bjj den Huismeester van het Gesticht &quot;^&apos;«ri. &apos;&apos; of bij den Secretaris der Commissie van Toezigt te ï&apos;^a pot, vin!*-Billetten moeten behoorlijk op Zegel geschreven (de ÏJ°&apos;Bn g wed. Mud en Ton uitgedrukt) gelegd wor Jen in eene ge» &apos;8t in &apos;1 aartoe voorhanden ter Vergaderkamer der Commissie van ?0rden &apos;le&apos; Gesticht, of franco en behoorlijk verzegeld toegezonden aBs vö,:. .den Huismeester voorroemd en bij hem zjjn ingekomen Op ,],.„ ,ac Aanbesteding. _ior*&quot;&gt; aanfS der Aanbesteding zullen ook nog Inschrijvings-Billetten &apos;&quot;&apos;e jj„genomen van 8 tot JOure voormiddags, in eene daartoe ge- s&gt; ten huize alwaar de Aanbesteding zal plaats hebben. Namens de Commissie van Toezigt voornoemd, 41.2752. De Secretaris — A. VAN STRALEN. uoTrï BRVSSffIU !? def lt&apos;, ?E T»OB»E PLACE ROYALE , tegenwoordig l • &quot;&quot;ogcli-l LO6EMENTEN die men heeft. Het biedt den Reiziger. -Sïpeerd J comfort aan brj matige prijzen, en is -alleraangenaamst -__ (10880) ,»»«*,.iTees dit! ftiSia&amp;&apos; \kl . ,a &amp; S»MB to Londen, bespeurd hebbende dat niets K l^&gt; ent etten de ETIQUETTEN hunner MACASSER-11 o&apos;l een!&apos; Da t 0 makon&apos; om doze voor echt te verkoopen, waren met Ï»K- AGENT vnor den VerkooP in het groot, den Heer «aj, Ca&amp;t n .ï te Amsterdam, overeengekomen, elk artikel van hun «Im,&apos;&apos;&apos;1 bélr z^n&lt;in Naam op het Etiquet te voorzien, om een einde «1 niet or,i°^ le maken- Thans ontwaren zij, dat eenige Winkeliers J&lt;&lt;! bied&apos; Gn °DKccontrasigncerde IHACASSCU-OLIE voor Echt jjt&apos;lialve °&apos; me&apos; voorgeven, die van ons direct ontvangen te hebben.  &quot;6dr0, verklaren zij aau het Geëerde Publiek zich te vrachten voor ti(te&apos;i^Artil(0IiVerse&apos;l&apos;^&apos;o wie de Verkoopers ook mogen zijn, en verklaiea . e&apos;v°or valsch, dat niet met de Handteekening van hnnnen o-e- Toorzien is- A&apos; ROWLAND &amp; SONS, J 5 AptiiN&apos; Hefleveranciers der meeste Hoven 7_*~--_ S;&gt;s- * van Europa. (9395)</p>
</text>
