<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>kostschool, bhijhspoob. geldkrland. Ad ƒ225 &apos;s jaars en ƒ25 Intrede met genot van Inwoning, Kosten a»e omvattend bcdendaag-sch Onderwijs, bestaat PLAATSING aan een zeer bloeijend INSTITUUT, met de soliedste informatien. Adres Iranco N°. 451, bij W. F. DANNENFELSER, te Utrecht. (12736) AGENT GESÜCHT. __? „__■tende Fal&gt;rik, deren Erzeugnisse bei Grossisten im SP3EL_______! ACHE s°wie in PAPIER- und ZEICHNENUA- ItRIALIENUANDLUNGIoichtAbsatz finden,nnd seit mehreren Jahren Verbmdungen in Holland hesitzt, sucht fur Holland gegon gute lrovision_ einen soliden und thiitigen Agent, welcher die grosseren {startte mindestens zweimal im Jahre bereist. Gefiillige Offerten bittet man mit Beifiigung der Referenzen an Herrn RICHARD GERHARDT in baallelrt m Sachsen zur Wciterbeförderung chestens franco cinzu______________ (12108&gt; UIT _E_iMD TE KOOP. »_o__ï_!10 BALASSWA€OINE, 3ü paardenkracht, met eon jfiJfKbEl-X, 40 paardenkracht, to bevragen met franco brieven Letter CT. Bnreau Handelsblad. (12972) DIRECTEUREN der Machinale Garenspinnerij te Krommenie -/iin voornemens AAN TE BESTEDEN, op Donderdag 15 Junij 1.65, Het Bouwen van het daarvoor benoodigde LOKAAL, met bijbehoorende Werken. Het Bestek en de Voorwaarden van Aanbesteding zijn van 5 Junij e k ?£. _^rijgbllar tegen bötal&gt;Dg van ƒl, bij den Boekhandelaar J. DE HAAN, to Krommenie. (13127) , _£_e_n tpßm Augustus voor een klein Gezin, een net HUISJE of BENEDENÏSUIS, met 3 a 4 Kam_, Keuken, Kelder en verdere Gemakken, op een vrolijken stand, alsmede Open Plaats of klein Tuintje Tusschen den Amstel en dc Leidschegracht, Singel of ecne der Dwarsgrachten. Juiste opgave van Huur, Belasting, enz. Adres franco onder Lett. D., bij den Boekhandelaar J. H. BRINKMAN, Singel hoek Bergstraat. (13135) SEYEFARDT&apos;S STIELER&apos;S H ANK-ATL AS Boekhandel, _§_5 AMSTERDAM, ïer completering vanïroegere uit-aven: bij do Beurs _ , ° ;--ii iim t Supplementen. Ter beoefening der Geographie : SO KAARTEN-NETTEN. 70 Cents. Voor Nederlandsch O. en W. Indie: dorxseiefen _ atlas. Voor het Re i s _a i s on: groote Voorraad van OIIIOES, enz. (12511^</p>
</text>
