<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Wordt gevraagd op een CARGADOORS-KANTOOK een I F_H_^ _HI _fT WT Sfß _ VOMBMTASR. Die reeds in dergelijk vak werkzaam ge- | II ü&lt; Ml. _.J II löl • weest is zal de voorkeur genieten Eigenhandig geschreven i BÜSEEM op .het Tuinpad ad ƒ 1.85 per Week, dadelijk bnetjes worden verzocht onder lett. A. A., franco Bureau | te aanvaarden. Nadere inlichtingen bii den Makelaar S. DE Handelsblad. (32042) j GREBBER, Egelantiersgraclit, NN 94. (32077) Voor eenige dagen i$ verzonden Brommer % van ©eïlïnsfreerde ___. g I aj a. PRIJS PER IWARTAAL f 1.277*. IMROÜD: Afb. N°. ï—io. Verschillende Haarkapsels en Coiffureu. — 11. Tapisseriepatroon voor den riem van een geweer.— 12 -17. Papiermand, haakwerk. — 18—20. Tascbje voor een huissleutel. — 21. Sigarenkoker (met knippat.). —22—28. Lampsluijer, geknoopte guipure. —29. Verschillende Poppencostumen (met knippatr.).— 30—37. Wiuterhoeden. — 38. Lange Kinderjurk, en Blouse van neteldoek voor meisjes van 4—6 jaren (met knippatr.). — 39—45. Verschillende strikken van dasjes voor Dames (met knippatr). — 46. Mutsje met een garnituur van lila&apos;s lint (met knippatr.). — 47. Mutsje met een garnituur van blaauw lint (met knippatr.). — 48. Voile met een strik van achteren digt te waken (met knippatr.). — 49. Dubbele Voile met een strik van zwart gebloemde tulle (met knippatr.). — 50. Echarpe met een borduursel met den platten steek (met borduurpatr.). — 51—55. Verschillende Schellebanden. — 56 en 57. Beker voor dobbelsteenen. — 58 en 59. Overtrek voor een bloempot. — 60. Houtmand met borduurwerk .&apos;met patroon). — 61. Blaasbale met borduurwerk (met knip- en borduurdatr.). — 62. Handschoen om bij het opstoken van de kagchel aan te trekken (met knippatr.). — 63. Lampenhoedje, haakwerk. — 64 en 65. Boyenluijer van flanel. — 66. Gehaakt Corset om in de taille te naaijen. — 67 eu 68. Schortje met een schoot (met knippatr.). — 69. Gebreid Corset voor meisjes van 5—7 jaren. —70. Gebreide Chemisetten voor Dames. — 70—73. Rugkussen met een overtrek van geknoopte guipure van wol. — 74. Tapijtje met een voetzak (met knip- en borduurpatr.). — 75. Jagtcostuum voor Heeren (met knippatr.). — 76. Russisch Kieltje voor knaapjes van 2-4 jaren (met knippatr.). — 77. Kielije voor knapen van 4—6 jaren (met knippatr.) — 78—80. Lampekleedie (met borduurpatr). — 81 en 82. Het uitvoeren van de wollen baletjïs voor het lambrequin, afb. N°. 112. — 83. Uitgespreid fond voor het werkmandje, afb. N°. 113. — 84. Kaper //Baschliek&quot; (met knippatr.) — 85 en 86. Pelerine met een capuchon (met knippatr.). — 87 eu 88. Baschliek van rood cachemir (met knippatr.) — 89. Gebreide Kaper voor Dames. — 90. Wonderkluwen in den vorm van een vrachtwagen. — 91. Gestikt Vest voor Heeren (met knippatr.). — 92. Gehaakte Jagtmuts met eene neergeslagen klep (met knippatr.). — 93 en 94. Gedeelte van een knoopwerk voor de weitasch. — 95 en 96. Reiniger voor een iampeglas, haakwerk. — 97 en 98 Fichu van wit-cachemir (met knippatr.). — 99. Gebreide Baret voor knapen van I—2 jaren. — 100. Gehaakte Baret voor knapen van 2—4 jaren (met knippatr.). — 101. Fichu met revers, brei- en haakwerk (met knippatr.). — 102 en 103. Fichu Jaquette (met knippatr.). — 104 en 105. Gebreide Bavette voor kinderen. — 106. Wijde Jaquette van naarschachtig bruine eugeniestof (met knippatr.). — 107. Gestikte Pantoifel voor Dames (niet knippatr.). — 108. Gehaakte Pantoffel voor Dames (met knippatr.). — 100. Slobkous voor Dames (met knippatr.). — 110. Gebreid Kindersokje. — 111. Pelerine voor meer bejaarde Dames (met knippatr.). — 112. Gehaakt Lambrequin voor hoekplankjfls, gordijnen, enz. — 113-116. Werkmandje, frivolité en haakwerk. — 117ea 118. Mutseuiandje. — 119 en 120. Kleedje met eene hooge taille en een schoot (met knippatr.). IMHOIID VAN HE-1 SIïFP__ISEMT: De Knippatronen bij de afb. N°. 21, 29, 38, 45, 46, 47, 48, 49, 61, 62, 67, 74, 75. 76, 77, 84, 85, 87, 91, 92, 97, 100, 101, 102, 106, 107, 108, 109, 111, 119. — De Borduurnatronen bij de afb. N°. 50, 61, 74. — De Beschrijvingen bij de afb. N*. 18, 21. 38, 46, 47. 48, 49, 61, 62, 64, 67, 70, 74, 75, 76, 77, 78, 84, 85, 87, 89, 91, 92, 97, 101, 102, 106, 107, 108, 109, 111, 117, 119. (32129) Bit; Xïjdscïirift; telt V5OO is_teei_eïsaam — Met Is eene vertaling- van den l&amp;uitseiien |_asarf die in tien ta.iesn wordt overgezet, en waarvan ExemnSaren ©ver den gan§clteu aardoodem worden verspreid. Sigaren-Fabriek London, K_.V£BST__T OYEB HET FBABCHE IOFFUHUIS, E 233. De Ondergoteekcndcn maken hunne Geëerde Begunstigers bekend, dat zij lieden wederom de bekende goede merken M AIT 411 teï.iOA_m___M ONTVANGEN hebben, en voor dezelfde prijzen worden verkocht. m«, B. ¥11 BAALTE _ COMP. lIPiIIiRIE A LA HOTTE Ifööß VISITE lAAETSI, ADEISIAARTSI. lIHÜS, BALÏAARTII, __. JAM ©. BBIOÏTWEBï, Kalverstraat, E 37, heeft als Haute Nouveauté uit Parijs ontvangen voor Visitekaarten: GARTOI AMÊLAIS. - CARTOI POMTILLÉ, en als typen: IÜYEME, RENAISSANCE, IOIMTipE, DUIAHT, 111 UST&quot; Elke order wordt _Ö_BECT afgeleverd. De gewone Visitekaarten ƒt de 100 stuks, ïn &quot;etui. (32114) jf __y_y DE MNTEAÜX AiAITILLES, Cl AKS „ GHALES-LOI6S. HEEMEiïGMACtIV bij de Wolveiislraat, M.H. S4t. dprulmlag. Wegens het vergevorderde Saizoen zullen alle nog voorradige STOffïEM- en _%CWEELEW MAMTELS en COSTUMES tot belangrijk verminderde prijzen worden OPGERUIMD. OMTVAMGEM eene NIEUWE en ELEGANTE Collectie ROBES DE SALON en SORTIES Dl BAL. : «g.; ROU-UYS &amp; COMP. Belangrijke Iferkooping. Iï. W. P. DE VRSES, Firma C. WEDDEPOHL, Keizersgracht bij de Beerenstraat, XX 3SI. zal op NAAMDAG 22 FEBSIUAÏÏSa Ê.*&gt;«{) en volgende dagen verkoopen eene groote verzameling ROKKEM in alle vakken, waarbij uitmuntende werken over GODGELEERDHEID, GESCHIEDENIS enREGÏSGELEERDHEID, GENEESHUMDE en MATUSJRLBJBiE BBBST4MRBE, TAAL- en LETTERKUNDE, KUMSTEM en WE_Ei*SC&apos;«AB»- PEM, WIS- en NATUURKUNDE, B__rWß4BJSi_&gt;E. KDBJGSWSMDE, enz., enz., ATLASSEN en KAARTEN, PREWTWERBiEM, PfiïENTEM en TE_H_ENBN«ÉM. VERSCHEIDENHEDEN, TEEKENBORDEN, INSTRUMENTEN, eene collectie VLINDERS, een SCELET, BOEKENKASTEN, enz., enz. (32009) LEViSSVERZEÉiïNÏ _L_A-_-H_PPU. 1 Hoofddirectie- te l_?&gt;_i_les_. WAARBOESÏAPITAAL ZES IILMOI! 6ÏÏLDII. Deze Maatschappij sluit verzekeringen in geval van OVÈR_MD£Ms LSJS_EËMTEM, ÜBTZÊT V@9R EUMDEREM , enz., volgens zeer lage Premien en voordeelige Conditien. Directie voor Nederland AMSTERDAM, VAM DER SARDE &amp; DAMRAK, H 183. !§®Ueüe Agenten worden (31979) iIDIEANDSGHE SeeEBRMLIIDI! f OOR HET JAAR 1869, niet bfctorisehe- b|)&amp;c_iriften door _K. 11. WIOCHAMP, bevattende Dag en Datum, Zon- en Maanstanden, Verjaardagen van het Koninklijke Huis, Feestdagen, zoowel Protestantsche als Roomsch Catholieke en Israëlitische. Alom verkrijgbaar voordo CEMTS; Prachtuitgaaf _O_C£MXS. (32014)</p>
</text>
