<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HET WETSONTWERP OP DE ZEEBRIEVEN.</title>
	<p>111. Kunnen wij ons met het hoofdbeginsel van het wetsontwerp niet vereenigen, wat de onderdeelen betreft biedt het voorstel belangrijke verbeteringen aan. Daartoe behooreu o. a. de opsomming van de schepen. die niet van een zeebrief behoeven voorzien te zijn (art. 1), het opnemen onder de stukken, die ter verkrijging van een zeebrief aan de arrondissements-regtbank moeten worden overgelegd, van het bewijs, dat het schip in- of overgeschreven is in de daartoe bestemde openbare registers (art. 5), (welk voorschrift dienstbaar kan gemaakt worden aan het hoofdvereiscate, dat de directie van het schip in Nederland gevestigd is), het handhaven van een eenmaal verleenden zeebrief bij verandering van eigenaar binnen de bepalingen der wet en bij aanstelling van een nieuwen schipper (art. 9), het wegvallen van het visa des consuls bij een verblijf van hoogstens 24 uren (art. 14), eindelijk verbetering van strafbepalingen (art. 16-20). Enkele artikelen hebben bedenkingen uitgelokt van de Kamers van Koophandel te Amsterdam en Groningen. De laatste heeft vooral bezwaar tegen den eed, in art. 4 gevorderd ter bevestiging van de verklaring omtrent den eigendom der scheepsaandeelen. Zij merkt op, dat het .een trek van ons volkskarakter schijnt te zijn zeer weelderig met eeden om te gaan, en dat voora! bij zeezaken de eed als het v/are dagelijksch brood is geworden, terwijl toch de veelvuldigheid &quot;der eeden het gehalte niet beter maakt. Zij wenscht daarom, volgens het voorbeeld van den Noord-Duitschen Bond, den eed, gevorderd tot het verkrijgen van een zeebrief, te zien wegvallen. Wij willen geenszins ontkennen, dat de beëed&apos;gde verklaringen met mildere hand, dan wenschelijk is, over onze regtsinstellingen zijn uitgestrooid en dat de wetten een veel grooter aantal memeeden uitlokken, dan verantwoord kan worden. Men vergete echter niet, dat zoolang de plegtig afgelegde belofte nog bindende kracht heeft voor het zedelijk gevoel van het algemeen, de eed een uitnemend middel is om tot zekere hoogte de opregtheid te waarborgen van verklaringen, die op andere wijze of volstrekt niet öf hoogst moeijelrjk te controleren zijn. Daartoe behoort, naar ons inzien, ook da yerklaïiu- omtrent den aia__t__ va„ „¦_,..._ - Zoolang er geen onfeilbaar of althans beter middel wordt aangewezen om den waren eigenaar van den stroepop te onderscheiden, zal de beëedigde verklaring niet kunnen gemist worden, zij het dan ook slechts als noodzakelijk kwaad. Zal zij valscae opgaven niet geheel kunnen keeren, zij zal die toch in hooge mate beperken. Eene tweede bedenking der Groninger Kamer betreft den beperkten duur van geldigheid der zeébrieven. De wet van 1819 bepaalde dien tijd op twee jaren: het ontwerp verdubbelt dien termijn. De Kamer acht die tijdelijke kracht ongewettigd en beroept zich wederom op de bepalingen door den Noord-Duitschen bond vastgesteld. Ook dit bezwaar komt ons vrij ongegrond voor. Wel is geen bepaalde reden op te geven waarom de duur juist op vier en b. v. niet op vijf of zes jaren is vastgesteld, maar eene onbeperkte vergunning om de Nederlandsche vlag te voeren, houden wij Iniiden66» geTaarlÜk- Zij zoude immers de mogelijkheid af+pn «. j Zl°b te vergewissen, of de wettelijke vereischvln Z nageleefd en of ds toestand, die het verleenen van den zeebrief wettigde, niet dermate is gewijzigd, dat ac vergunning moet worden ingetrokken. De zeebrief mag geen vrnbrief worden om de Nederlandsche vlag te misbruiken. Ofschoon derhalve eene verlenging van den wettelijken termijn haar nut kan hebben, voor schepen, die langdurige reizen maken, is de tijdelijkheid toch een waarborg, uie niet gemist kan worden. Het wetsontwerp komt aan het geopperle bezwaar reeds grootendeels te genioet, door in de slotzinsnede van artikel 6 te bepalen, dat bij het vervallen van den termijn gedurende de reis, de zeebrief no? van kracht blijft tot de terugkomst van het schip to Nederland. De Kamer van Groningen wenscht althans die uitzondering uit te breiden tot al den tijd, gedurende jVelken «het schip zich buitenlands bevindt&quot;, eene gevaarlijke uitbreiding, welke de deur zoude openen voor het misbruik, waartegen moet gewaakt worden. Is het een hoofdvereischte om het karakter van Nederlandsch schip te voeren, dat de directie in Nederland is gevestigd, dat het schip m Nederland thuis behoort, dan is de eisen, dat het éénmaal minstens in een zeker getal jaren naar het vaderland terugkeere, waarlijk niet overdreven te noemen. Van meer gewigt zijn de opmerkingen, door de AmsteruauiEche Kamer gemaakt in haar adres aan de Tweede Kamer. «are hoofdbedenking, welke het hoofd-beginsel van het vrets-ontwerp raakt, is reeds in ons vorig nommer behandeld, en gedeeltelijk beaamd, gedeeltelijk bestreden. Twee vl&apos;? Pinten betreffen den voorloopigen en buitengewonen zeebrief. De eerste kan, volgens art. 9 van het ontwerp, «oor den minister van financiën worden verleend, om een schip, dat in den vreemde voor Nederl. rekening is gekocht of gebouwd, hetzij regtstreeks hetzij over andere havens naar Nederland over te brengen, en is g*ldig voor den daarin uit to termijn. De Kamer van Koophandel komt in de eerste Plaats op tegen de cursief gedrukte woorden: de uitreiking van den voorloopigen zeebrief, meent zij, moet geen gunst ff?\; afhankelijk van de willekeur des ministers. De juistheid dezer opmerking valt niet te ontkennen, en wij geiooven niet, dat de regering bezwaar zal maken daaraan toemoe* te komen. Volgens de memorie van toelichting Wn *1S d?ze bepaling slechts een uitvloeisel van de gewoonte die, eigenlijk geheel buiten de wet van 1819 om, derD^&quot;i °Pon om &apos;van we9e lei ministerie van financiën aan V igwijjEe schepen een voorloopigen zeebrief uit te reiken, bri r Ds do fornmlieren der oude wet toch mag geen zee&quot;, worden uitgereikt, dan aan een schip, in Nederland in p v betgeen natuurlijk ondoenlijk is, alvorens het schip eene JYederlandsche haven is binnengeloopen. Wij gelooven votri°m&apos; • de reKeling met de facultatieve verleening van oorioopige zeébrieven, die zij thans in de wet opnemen wil, Keenszms de bedoeling heeft gehad zich de magt voor te behoureil&apos;l n?a Ollderz.oek van omstandigheden den zeebrief uit te stilt .&apos;i= mag &apos;I da? 00k £eheel onnoodig; immers art. 9 ma als voorwaarde: Vertooning der geresis .&quot;erde hawiibP7w_v Wü *i»« ~ r WIJ hebben echter een ander p™ eebrièi&apos; 88 S 1™ voorto°&apos; den gewonen in art. 5 LIr»M v,L Dde bepalingen voor lijk is, gevorderd&apos;woröfDiGitl&quot;MiXi7- &apos;S*&quot; mTI tehip kan geene overlegging van een Nederlandse) enLe^uZ «&apos;t geval verlangd worden, maar de beëdiging derverkla *»R. van eigendom, ac overlegging vat, het bewij. van_£- in de registers en van den koop- of gHlbrtefis mogelijk van senepen, die zich WtenXds bc&apos;», als van die, welke in Nederland zijn. Aan die vertegen kan en behoort daarom voldaan te worden, ook alvo*tw«en voerloopige zeebnel worat uitgereikt en dan be- Taa t^ok geen bezwaar tegen den wensch van de Kamer °Phandel om den duur van zulk een zeebrief met dien van den gewonen gelijk to stellen en duidelijk in de wet uit te drukkep. dat het schip volkomen vrij is in den weg of omweg, langs welken het Nederland wil bereiken. Het eenige, dat dan nog ontbreekt ter uitreiking van een gewonen zeebrief, de mc&apos;ing van het schip, is slechts van fiskaal belang en behoort geen hinderpalen aan tijd en reis in d#n weg te leggen. Teregt wijst de Kamer van Koophandel hier op eene leemte in het ontwerp, dat (in art.&apos; 3b) ook voor den voorloop gen zeebrief opgave schijnt te vorderen van //den inhoud, waarop liet scbip volgens de b&apos;ttaande wettelijke bepalingen is gemeten.&quot; Dit is eene onmogelijkheid, welke door de verwijzing naar artikel 9 niet wordt weggenomen. De toelating eener opgave van meting in het buitenland is hier noodzakelijk.</p>
	<p>Op goede gronden wordt in het adres de wenscheliilrheid betoogd, om aan de consulaire autoriteit in landen buiten Europa de magt te verleenen voorloopige zeébrieven uit te reiken , onder de noodige waarborgen van voldoening aan de bepalingen der wet. In dat geval echter zou het bewijs van overschrijving in de registers, dat wij zoo even als wenschelijk voorstelden, niet kunnen gevorderd worden. Immers de reden van;den vermelden wensch is uitwinning van den tijd, noodig om een voorloopigen zeebrief uit Nederland te ontbieden , en van daar zou natuurlijk ook het afschrift uit de registers moeten komen.</p>
	<p>Ten slotte komt de Kamer op tegen de bepaling van Art. 11, dat aan de daartoe aangewezen consuls of andere autoriteiten, onder koninklijke vergunning, de bevoegdheid geeft, om aan schepen alleen voor de rivier- oi&apos; kustvaart geschikt, daartoe buiten Europa gebruikt wordende door Nederlanders aldaar gevestigd of door personen of vennootschappen , in art. 2 genoemd, voor één jaar telkens het voeren der Nederlandsche vlag toe te staan. De Kamer meent dat zulk een voorregt, volgens de. memorie van toelichting voorgesteld ten beboeve van Nederlandsche handelshuizen in China gevestigd, in strijd is met het hoofdvereischte, dat de reederij in Nederland thuis behoort, en gevaarlijk voor een Kleinen staat, die niet altijd bij magte is hare onderdanen in verre landen behoorlijk te beschermen. Wij gelooven, dat men hier eene onderscheiding moet maken tusschen landen, waar Europeanen, en dus ook Nederlanders slechts onder de bescherming der vlag van het moederland veilig zijn, en meer beschaafde Staten buiten Europa, waar de vreemdeling door de wetten des lands beschermd wordt. Voor de laatste kategorie is de bepaling gewis onraadzaam on ongemotiveerd. Voor de eerste echter houden wij de artt. 11 voor zeer heilzaam. Wel is daarin eene afwijking gelegen van het hoofdbeginsel door ons gesteld, dat de reederij in Nederland behoort gevestigd te zijn om een zeebrief te kunnen verkrijgen, maar Nederlanders — en alteen tot deze behoort de uitzondering beperkt te worden — die iv zulke landen gevestigd zijn, leven voortdurend onder de bescherming hunner vlag en die beschermende kracht mag ook aan hunne schepen niet onthouden worden. Wij stappen hiermede van dit belangrijk onderwerp af en uiten uog slechts den wensch, dat door samenwerking van ..iOÏ. Hu gwl/iüttü v_* ito* „iöTr_-p mogen worden verbeterd.</p>
</text>
