<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Kolonien. BATAVIA, 18 November. PER BUITENGEWONE GELEGENHEID.</title>
	<p>De staat der Javasche bank was op 11 Nov. (des namiddags) als volgt: bankbilletten in omloop ƒ 25,631,110, rekening-courant saldo&apos;s ƒ2,874,813.17; munt en muntmateriaal (mutaties inbegrepen) ƒ22,403,923.30. De laatste ontvangen berigten uit Bali zijn gedateerd van Teboenkoes 8 Nov. jl., waarin vermeld wordt, *dat les jours se suivent et se ressemblent, doorgebragt in rustige rust te Teboenkoes.&quot; Behalve een paar cholera- gevallen liet de gezondheid weinig te wenschen over. Naar aller wensch liet de regentijd zich nog steeds wachten. De radja van Tabanan heeft bewijzen gegeven van zijne goede gezindheid, door 16 Bandjareezen, die op zijn grondgebied eene schuilplaats hadden gezocht, te doen arresteeren en op te zenden; zij zitten voorloopig in arrest. De radja van Mengoei heeft, behalve 45 andere-personen ook de hoofd-opstandelingen Ida Madeh Rahi, Ida Madeh Temoe. Hi Madeh en Ida Madeh Kaler gevangen genomen en aan den controleur Schalk, die zich ter hunner vervolging van Djenbrana over Tabanan naar Mengoei begeven had, overlegeverd. Al de gevangenen werden te Boeleleng verwacht; Zr. Ms. stoomschip Amsterdam vertrekt derwaarts, om hen van daar af te halen.</p>
	<p>Door den gouverneur-generaal van Nederlandsch-Indie zijn de volgende beschikkingen genomen: Civiel Departement. Benoemd: Tot adv. en proc. bij het hoog ger. van Ned. lndie Mr. Ch. Schemering Reelit; tot grift&apos;, bij den landr. te Madioen C. W. Doeve; bij de pi. sch.-comm. te Serang: tot lid E. Grandisson; tot adj.-griff. bij den landr. te Samarang de lste kl. op het ass.-res.-bureau te Grobogan (Sam.), tevens griff. bij den landr. ald.. H. Bont; tot pres. van de wees- en boedelk. te Soerabaija J. Tb. F. Oordt; tot subst.-off. bij den raad van just. te Padang (Sumatra&apos;s Westkust) Mr. L. H. E. Croes ; tot leden v. de pi. sch.-comm. te Soerakarta J. A. Wilkens, Dr. W. Palmer van den Broek en Dr. A. H. C. van Leeuwen, J. B. M. Bosbouwer. J. F. Riesz en R. E. d&apos;Abo.</p>
	<p>Ontslagen: Op verzoek, eervol, wegens ziekte, de opz. lste kl. bij de cult. ter Sumatra&apos;s Westkust D. T. Maidman; eervol, wegens vertr., als lid bij de plaats, schoolcomm. te Serang, D. H. Buys; wegens ziekte, onder toek. van wachtg. de 2de comm. op het bur. van den chef over de geneesk. dienst E. Young. Verleend: Een 2jarig verlof naar Nederland, wegens ziekte, aan den raadsheer in het hooggeregtshof van Ned. lndie Mr. J. J. van Angelbeek; aan den opz. over de waterw. te Glapan J. A. Boekman en aan den klerk op het bui-, van den chef over de geneesk. dienst A. Burger. Tijdelijk belast: Met de waarn. der betr. van binnenregent en binnen-regentes van het R. C. weeshuis te Samarang 1. J. W. Rogh en F. W. Rogh, geb. Orisius. Goedgekeurd: Dat door den raad van justitie te Macassar is benoemd tot buitengew. subst.-griff. bij die regtb., buiten bezsvaar van den lande, H. E. Voll; dat door den res. der Preanger Regentsch. is belast met de waarn. der functie van gouv.-landm. en rooim. te Bandong G. Th. Walter; dat door den gouv. van Celebes en onderh. is belast met de waarn. der lunctie van gouv.-landm. te Makassar C. W. Eekhout. Aangeschreven: De ress. van Soerabaya en vau Timor om deEerw. HH. F. J. A. Ellerbeek en C. J.Omtzigt te erkennen resp. als onder-pastoor bij de R. C. gem. te Soerabaya en als onder-pastoor bij de R. 0. gemeente te Lare_____</p>
	<p>B iii [ H2&gt;e,uïsp. der vaocine op Java en Madur» G. F. James ; tot dirig. offlc. van gez. 2de kl. in de 3de mil. afd. op Java J. R.A. Bauer.</p>
	<p>Bevorderd: bij het wapen der inf., tot kapts.: bij het lste bat. E. P. van der Swaagh; bij het 6de bat. A. Bardok; bij het Bste bat. P, de Riemer; bij het 13de bat. J. B. Mack; tot lste luits.: D. P. Boaman, bij het 2de bat. J. M. E. v. Swieten, bij het sde bat. G. M. Slangen, bij het Bste bat. A. de Haas, bij het 9de bat. A. C. Krak, bij het 12de bat. H. J.Dauson, J.Geldorpen H. Gorter, bij het corps pupillen W. H, Anssema. Verleend: Een tweej. verlof naar Nederl. aan den kapt. der art. Jhr. G. H. C. Flugi van Aspermoatea aan den kapt. der inf. A. L. van Ham.</p>
	<p>Ontslagen: Op verzoek eervol, met behoud van regt op pens. de lvii.-kol. der art. J. W. E. Kuijpers; de kapt. der int&apos;, J. K. Scheltema; de milit. ambten. 3de kl. J. J. Knips&apos;child. Ocergeplaatiü Bij de militaire geneesk. dienst van Celebes en Onderhoorigheden de offic. van ge«. 3de kl. J. S. Cremer. Goedgekeurd: Dat door den comm. van het leger en ohef van hot depart. van oorlog in Ned. Ind. zijn geplaatst: Milit. geneesk. dienst, bij het scheik. lab. te Weltevreden de apoth. 3de kl. A. J. Reeders; bij het groot milit. hosp. te Weltevreden de offic. v. gez. le kl. A.L.C.Stödtke en de apoth. 3e kl. J.H. Schmidt ca S. C.A.fjeasi bjj de geneesk, dienst v. Riouw en onderh. de offiic. van gez. 3de kl. J. W. Ravestein Medemllik; bij de geneesk. dienst vanTiniorenohdejhobrighédendéöfficier van gez. 2e kl. S. Hartóg • bij de inf.: bij het lste bat. de 2de luit. J. Ruölofsz; bij het 9de bat. de lste luit. L. Offérhaus&apos;; bij het 11de bat. de lste luit. W. Hingman; bij het garniz.-bat. der Moduksche eüauden de jgte &apos;luit. J. A. ëahveiper; bjj het Bste bat. da kapt. B. W. G. vaa Stnwe; bij het lldebat. de 2de luit. Jhr. J. P. Bloys van Trealong; bij het lstebat.de 2deluit.G. H.R.Halewijn; bij het9de bat. de 1 ste luit. J. Voglenzang; bjj het 11de bat. de kapt. J. F. Haus; bij het 15de bat. de kapt.VV. J. J. Docters v.Leeuwea; bij het 16de bat. de 2de luits. P. s. Vojen D. van derSwan-,bij het gam.-bat. te Palembang de kapt. E. D. C.MiödaUer; dftt^ijn hersteld bij de inf. in activiteit de lste lait. op non-actiyitoit-j. h. A, y,+n Kerk, ec geplaatst bij het 9de bat inf.; in act.de-lsteliit. 6&apos;pndn-act.|A.F. A. de Mei Mecima en J.Schori gn de s*edert tot&apos;lstenluit.bevorderde 2de luit. itt. s. Z^lingen, zijnde zij respect.&apos;geplaatst bij het 17e, le en 1 le bat..;&apos;— bij de art. ds ksxt. op non-act. J. ,T. de Rochemont; — gesteldopnon-activ.: Bij&apos;de e&apos;avall&apos;.de2deluit.F.M. Riuiai van Nanta; bij dé genieën sap. de magazifnm. 3de kl. G: JJiabert; bij de mil. Adi«: ambt.^dekl-T; v. d. Kolk;—overgepl.: ais onderlntënd. &apos;liè kl. de kapt:-(£wart, H.W. p.&apos;Broderp&apos;de: als asp.intd.de 3de Juit.-kwartiera). O. Dekker; aislnstr. bij dêmil. schoolteMeester-Coruelis delsteluit.-kwartierm. LF.H.Smith, bij de mil. administratie, als onder-int. der 2de kl. de kapt.-kwartierm. J. H. Felix; bij de infanterie, bij het 2de bat.de lste luit. T. C van Nes; bij het 4de bat. de kapt. N. Volkers; bij pet g&apos;ie bat. de kapj, M. A, E. Phr,;» er. A, 11. 7?, n der Mee*;; bjj het ÏOde&apos;ba&apos;t. de kfipt.B. W. van Uperen; bij bet 11de bat/ de lste lait, Jhr. H, Bowier en de 2de luit. E. G. T. van Endé; bij het 13debat.dejkapt, J.B.v^nOyeiwejt&apos;jbij het 14de bat, dolste luit. A. J. E. van Dogfer&apos;en eij de _3e iuit/G. S.pcljp liz; bij het 15de bat. de kapt.C. F.de la Ghana; bij het fsdé bat&apos;, &apos;de 2dd luit. J.C. Schmidt; bij het gaiu-bat, van ds Me fflijit:&apos; a?%Qn J a&gt;9 de karf, G. J, W. van Rhijn; bij dat va„ Sura&amp;tra&apos;g Weetk, en onderh. de 2de Isit, f, Q. Bodaan; bij dat van Palembang u*2j|d luit. G. Gortmans; bij dat van _snka. de 2de luit. A. P. A. Varkevisser; bij het garn.-bat. van Celebes en onderh. de lste luits. Jhr. A. F,. C. Meijer en H. T. F. van Srjlen; bij id. van de Z. enO. Afd. van Borneo dé kapt. W-F. K. van Harrevèlt ende 1 ste luits. p..O A. Westerburg en E. A. Kluge; bjj de garn.r comp. yan Benkoelen de kapt. E. G. Kleyland. Bij de inf.: Bij het 3de bat. de lste luits. J. W. van Son; bij het 4de bat. de &apos;lste luit J. A. de Graaff en J. H. M. v. Broukhorst; bij het 9de bat. dê 3de &apos;uits. G. H. L, J. von Lijbtow&apos;en H- A. N.Catenius; bij het 10de bafc de kapte! y. L, Refter en J, S. Roels, benevens de 2de luit. 0. H. L. Nieuwephiiiizenj&apos;bil hst, l-jds bat.de kant. W.H. Voorman ca de lste luit. M.L.L.Schell; l;ijhetl&apos;sde bat. den lsten luit. A. F. E; Van Dedem van Driesberg; ba net 16de bat. den lsten luit. J. Kaoop; bij het gara.-bat.der Lam- pongsche distr. de kapt. L. J. Rhode, bij het garniz.-bat te Palembang de 2do luit. L. A. F. Nil en J. P. G. van Bair; bij het subst.-kader te Batavia de 2de luits. J. H. Kievits en J. F. Sachse; bij de mil. school te Meester-Cornelis de 2de luit. H. J. Prins; bij bet lste bat. de kapt. F. J.L.M.Z. baron von Tengnagel; bij het 2de bat. de lste luit. H.J. Schwartz en de 2de luit. J. A. E. Eigenhuizen; bij het 3de bat. de lste luit. F. Stumpf; bij het sde bat. de kapt. J. Teunisz; bij het Bste bat. de lste luit. F.H. W. Fontein; bij het 10debat.de 2deluit. C. C. F. J. Hirschman; bij het 13de bat. de lste luitenants J. F. G. Stors en J. H. Hmjer; bij het garnizoens-bataillon van Banka de lste luit. J. H. Meijer; bij het garniz.-bat. van Riouw en Onderh. de 2de luit. P. Vos van Zalingen; bij het garniz. bat. der Wester Afd. van Borneo de lste luit. A. E. Mooijaartjbrj het garniz. bat. van Celebes en Onderh. de kapts. J. van Hogerlinden en H. J. van Lith, de lste lnits. J. G. Spanjaard, C. C. L. de Gee en A. J. M. van Lith ca de 2de luits. W. H. Neijs, H. W. F. F ram burg, J. Sterk en W. N. Poth; bij de garnizoens-comp. van Timoren Onderhoorigheden de lste luits. B. H. N.van Reijn; bij de garniz.-corep. van Bantam de lste luit. N. G. Diepenbroek; bij de garn.-comp. van Cheribon de kapt. A.W. van Riemsdijk; bij het subsist.-kader te Batavia, de lste lnitH. A. E. Tromp; bij het subsißt.-kader te Samarang, de kapt. F.J. Boom, bij de directie der genie, bij het topogr. bureau de kapt. H. Tissot van Patot.</p>
	<p>Marine Departement. Ingetrokken: Het det. by de exploitatie van het bosch van Parengan van den ing. der 2de kl. bij het vak van scheepsb. in Ned.-ludie, W. B. Mensing, met bep. dat hij zijne dienst bij het marine-établ. te Soerabaija zal hervatten.</p>
	<p>Gidelacheerd: Naar hetbosch van Parengan de ing. der 2de kl. bij het vak van scheepsb. in Ned.-Indie D. Boeke. (N.R.C.)</p>
	<p>De mode, om. zakdoeken to parfumeren is nog niet heel algemeen in Nederland, men houdt zich nog steeds aan de oude Eau de Cologne. Intusschen twee nieuwe parfumen, extracten van de bloemen der Unona odoratissima van Manilla, zijn kortelings in Frankrijk door den beroemden parfumeur M. RIGAUD to Parijs ingevoerd, die de hoofden der Parijssche dames, zoogezegd, op den hol brengen; het is daarom passend zulks aan de elegauten van Nederland mede te deelen. Deze parfumen zijn: De IfLANGSLANG en het B©UQUET VAN MANILLA, waarvan een of twee druppels op den zakdoek, genoegzaam zijn zulks vooreenen ganschen dag de meest bekoorlijke geur mede te deelen, van oneindige voorkeur boven de&apos; geur der violette, rozen of bittere amandelen. De prijs daarvan zeer billijk zijnde, is het genoegzaam dezelve eens te beproeven, om er zich blijvend van t« bedienen.</p>
	<p>De Heer Doctor BONNARIE, Geneesheer aan bet Hospitaal voor Venerische Lijders te Lyon, na talrijke proefnemingen met de CAPSULEN EN INSPUITINGEN MATICO der HH. GRIMAULT §• CO., Apothekers te Parijs, deelt de volgende uitslagen mede aan de Gazette Médicale van Lyon. In den tegenwoordigen tijd wordt de geneeskundige kracht der Copahu en Cubébe Peper al meer en meer in twijfel getrokken, en indien zij tot heden de meest gebruikelijke geneesmiddelen uitmaakten tegen de blenhorrhagiscke vloeijingen, kunnen zij echter niet meer als speciale middelen daartegen beschouwd worden. Onze waarnemingen en proeven doen ons betuigen, dat de CAPSULEN EN INSPUITINGEN JMATICO , geprepareerd door GRIMAULT &amp; C°., eene degelijke geneesrijke kracht bezitten in de behandeling der vloeningen. Depots te Amsterdam, ULOTH; te &apos;sHage, VAN RENESSE &amp; SNABILIÉ.</p>
</text>
