<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TÜÜNEELKIJKERS. J, GUDETSDAG. (29230) BEURSSTEEG. mr likdoorns -»i behoevea Biet meer gesneden te worden, daar men heeft uitgevonden het alom gewenschte middel om de hevigste LIKDOORNS geheel te verdrijven en terstond de pijn geheel weg te nemen. Vaa dit aitmuutend middel kost het DOOSJE met ZESTIEN PLEISTERS 50i Ceats. (32171) .». T. MULDER, Pedicure. MÜLDER&apos;S HAARWIJN. Zij die door DAARZIEKTEN of KLIEREN, het HAAR VERLOREN HEBBEN, kaanen in ieder geval, hoe f root ca verouderd de kale plekken ook zijn mogen, door ezen UAAKWUN het Haar zeer spoedig terug bekomen. Verder is deze Haarwijn voor een ieder onmisbaar, om het Haar levenslaag ia volle kracht ca voor grijs wordea te bewarea. PerPlacoa ƒ 1 25. Jl. T. MULDER, Voetboogstraat, lste Huis vaa dea Heiligen weg, N°. 278, te Amsterdam. Dépót te Rotterdam bij WT L. DANIELS, Hoogstraat. Om zeer vlag eea BAARD te verkrijgen is deze HAAR» ¦WIJN het eenig bestaande en tevens doeltreffadste Middeel. P. H. W. KLEINSGHMIT, Deurwaarder te Harliagea, zal tea verzoeke vaa de HH.T. TEVES &amp; CO., Scneepsmakelaars aldaar, op Woeasdag dea 30stea December 1868, des vooraiiddags tea 11 are, ten hnize vaa M. B. DE HAAN, ia het Eilander Veerhuis aldaar, in het openbaar a Contant verkoopen: ongeveer 16 Last ROGGE, meer of minder door Zeewater beschadigd, zijnde een gedeelte der lading van het bij Amelaad gestrande Barkscnip DOVERE, gevoerd geweest door Kapt. CICHERO. Te bezigtigen daags vaa den verkoop boven het Wijopakhuis in de Roepersteeg aan de Noorderhaven. (32176) Ta. J. VAN CAMPEN, Makelaar, zal op Donderdag den 31 sten December 1868, aan het Locaal voor Publieke Verkoopiagea ia de n&amp;amsiraat 9 ten overstaan van den Notaris H. J. VAN MENS, Verkoopen : MEUBELAIRE GOEDEREN en verderen I_¥BO_El*___l.. Woensdag 30 December ter bezigtiging. (32174) EAILLISSEMENT-ACC3ORD De Ondergeteekende, Carator in het Faillissement van J. S. LEEK, Koopman te Groningen, brengt bij dezen ter kenais vaa belaaghebbenden, dat net in der tijd namens den gefailleerde voornoemd ter griffie van de Arrondissements- Regtbaak te Groningen, gedeponeerd ontwerp-accoord door hem is ingetrokken, dat inmiddels een menw oatwerpaccoord door dea Heer Mr. J. S. VAN RONKEL, Advocaat te Groaiagea, voor ca aameas dea gefailleerde ter griffie van voormelde Regtbank is gedeponeerd en op de tweede Verificatie-Vergaderiag aaa dieas Crediteurea is aanfeboden en dat de bijeenkomst der Schuldeischers in dat aillissement ter beraadslaging ca beslissiag over dat aceoord zal plaats hebben op Maandag don elfden JanHarij 1869, des morgens te elf are, ia do Gehoorzaal der Arroadissemeats Regtbaak te Groaiagea. (32158) Mr. P. C. J. G. HECKER. HH. FABRIEKANTEN. Eea GEHUWD PERSOON, p. m. 30 jaren oud, bekend met diverse Talen en grondig bekend met HANDELSZAKEN in het algemeen en die van MANUFACTUREN ia het bijzoader, weascht zich door eea of meer soliede Fabriekaatea met deszelfs Moasters belast te ziea, tea eiade hiermede tegea genot vaa Yasto Provisie bij Grossiers ia Nederlaad werkzaam te zijn. Reflectereaden gelieven zich Franco te wenden onder Lett. H. bij de Boekhandelaars CAARELSEN &amp; CO., bezijdea het Paleis, E 523, te Amsterdam. (32187) Gevraagd aaa de GASFABRIEK TE MONNIKENDAM eea bekwaam FITTER. Eeaige bekeadheid met Smidsr ca Koperslajjerswerk strekt tot aanbeveling. Gcgadieden vervoegen zien in persoon of met ïranco oneven onder overleggiag vaa getaig^chriltea aauboveagemelde fabriek. (31960) DIJKGRAAF ca HEEMRADEN vaa het Bijlmermeer berigten, dat de COUPON der bestaande geldleening, verschenen primo Janaarij 1869, van dien dag af dagelijks betaalbaar is ten Kaatore vaa de Heerea VAN DER WEYDEN EN ZOON, te Amsterdam, op de Keizersgracht bij de Vijzelstraat, BB 6, vaa af des voormiddags tien tot namiddags twee are. (31848) mTSCHAPPIJ VAN ONDERÜRmT LEVENSYERZEKERIN6. gevestigd te AMSTERDAM. De DIRECTIE der Maatschappij vaa Oadcrliage Leveasverzekerißg, gevestigd te Amsterdam, heeft de eer aan de door haar verzekerde Deelnemers te herigten, dr,t de daar HH. Commissarissen goedgeke^e 4de vijfjarige wetenschappelijke Balans op/30 JaßJj 1868, js afgesloten met een saldo tër&apos;-verdeelin&apos;g aan de gezamentlijke Deelnemers als teruggave van Premie; welk bedrag overeeakomstig de Stataten over de loopende Contracten van Verzekeriagen en Lijfrenten volgens de Berekening en Theorie Viß %&amp;• veasverzekeriagea is verdeeld. Zoomede, dat het aandoe} ia deze restitutie vaa premie voor ejk loopend Oontract is aangewezen en opgenoaiea in het Verslag, dat door de Commissie van Toezigt is aitgebritgt en van, welk verslag een gedrukt Exemplaar, op fraaco aanvrage verkrijgbaar is tea J^aatore der. Maatschappij, Leliegracht, &apos;stijle zijde, LL 331, alwaar tevens da terugbetaling Sier Pr-einien, geschiedt, (31907) Amsterdam, j. w. V. MATTHE&amp;. December- \W% D. TOB2AS, Directeuren PEEK FREAN&apos;S LONDON. EUGÉNIE BISCUITS. NAPOLÉON BISCUITS. LÉOPOLD BISCUITS. NONSUCH BISCUITS. ALBFRT BISCUITS. OSBORNE BISCUITS. SCROLLS BISCUITS. JAMAICA BISCUITS. CRACKNEL BISCUITS. QUEEN BISCUITS. LUNCH BISCUITS. HOME BISCUITS. WALES BISCUITS. NIC NAC BISCUITS. BBILLIANT BISCUITS. PEARL BISCUITS. A. B. C. BISCUITS. PIC NIC BISCUITS. PALACE BISCUITS. CASKET BISCUITS. MIXED BISCUITS. FLORAL BISCUITS. WALNUT BISCUITS. TEA BISCUITS. MEAT-EXTRACT BISCUITS. BEKROOND OP DE TENTOONSTELLINGEN -LONDEST 1862, DUBLDT 1865, PABUS 1867, HAVRE 1868. En délaü verkrijgbaar bij HH. Confiseurs en andere Winkeliers *n en gros uitsluitend bij OROBIO DE CASTRO &amp;C°M AMSTERDAM, en S.W. VAN DER VELDE, (32047 ROTTERDAM. Prijsnoteringen voor den Handel op franco aanvrage. gkjlg^ J. W« SON, DENTISTE, QjÊÊSÈÊIQ HOEK NIEUWENDIJK en DAM VS_M___tl_r\f verwittigt, dat hij eene nieuwe vinding Il!!jgj_Sfflfi_%rfL heeft om de pijnlijkste Tanden en Kiezen jjonder pijn te verwijderen. Verder gaat hij voort met het inzetten zijner gebreveteerde KUNSTTANDEN en GEBITTEN, op Goad, Zilver tuCaoatchouc, welke op het ziekelijkste Tandvleesch geplaatst worden, zonder het uitnemen dei oude wortels en zonder de minte pijn te veroorzaken;geene Gelden wordea gevorderd voordat ïij volkomea aan hunne vereischten hebben voldaan. Abonneert Familien tot regeling der Kißdertaaden. (21201) IIEEREN STAIIÖUDËRST Een JONG MENSCH, niet onbemiddeld, zoekt gelegenheid bij een Stalhouder geplaatst te worden als LEEBLING om bij latere onderviading deelgenoot te worden of de zaak over te nemen. Adres franco Lett. A. S., bg JAN LEENDERTZ, Boekh. Kalverstraat, E 237. (32157) Men vraagt eene SECONDANTE Eiterne, op een Instituut van JONGE JUFVROUWEN uit den beschaafden Stand. Franco brieven onder lett. Q., bij den Boekhandelaar J. M. E MEIJER, Heerengracht hoek Woelveirstraat te Amsterdam. (31888) Door bijzondere omstandigheden wordt TE KOOP aangeboden&apos; een goed soliede KOFFIJHUIS met netten Inventaris, in dea omtrek vaa de Koopmaas,. en Korenbeurs, waarvan door de onderhuur ruimschoot» dê huur ontvangen wordt. Te aaavaardea met Mei e. Fc öf aaar genoegen van den kooper. Te bevragen brj den Makelaar G- J. VAN NES Prinsengracht bij het Molenpad, N°. 338. Alwaar ook te bevragen is een groote drooge ZOLDER tot berging van Menbelea. (31883) EONTELBAANSTORM. öudeschans I\ 293. Heden avond en voor de Feestdagen /-i zijn in de beste kwaliteit voorhaaden- Versche TEX.ELSCHE OESTERS, JL uitgezochte SPAANSCHE CASTAN- fl| . \ JES van 13 en 20, #. het ©, PALING IB , &quot; V IN GELEI, p,er heele en halve Potea JÊBu oer I&apos;-kcoa-, Schooahoveasche WIN» flilffl&apos; TËRZALM a ƒ 3.60 het _&gt;i Gema- Wil &apos; \ rineerde HARING, per dosrja ƒ1 on Mfm ¦ N per stuk 10 Cts, s seer fijne kleurige JSbSêL Valencia APPELEN, 30, 60, 70 Cts. fSfifff het do.ïÖn; MANDERINES^zeerkleu- Jfl__HjL rig en aioet; Malaga CITROENEN, per fl Kist ca per 100 Stuks ƒ 1 50-, beste fl ORANGES voor Heeren fIfIBHÜ kers ca Likearstokers steeds voorhaadea-, fl HH Noordscho KRUSD-A NS JOVI S, E aieuwe awwer, ƒBoCts. het ,_ T IF,, vaatje j Christiauia ANSJO- fggKff i VIS, per vaatje fl .75-, SAR-. f \[ Iü J DINES A L&apos;HUILC, van I 4LfBÊ het beroemde Me^kPHILIPea Juli C4NAUD per l/l ca Vs blik lï |H_fl_i en vette Engelsche SFROH, JN^afll gjffl» j NB. HARING-SALADE benoodigd ss_de, gelictx» zulks vroegtijdig te bestellen. (32076) E. J. JURRJENS.</p>
</text>
