<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>In eene door mij m sommige Nieuwsbladen geplaatste advertentie en door middel eener aan mijne geachte Begunstigers gezondene Circulaire, heb ik het doen voorkomen alsof ik de firma GEBRs. RATH als DEELGENOOTE had verlaten, en heb gemelde firma van onwaardige handelwiize ten mijnen opzigte beschuldigd. Ik acht mij ten pligt èn advertentie èn circulaire te lierroepen, en verklaar, dat ik ft lET als Deelgenoote, maar als\ reizende voor gezegde firma heb opgehouden te reizen. Ik verklaar in deze zaak op verkeerd aanraden en in overijling te hebben gehandeld, terwijl voorde handelwijze van GEBRs. BATH gegronde redenen bestonden. Boxiel, den 23sten December 1868 (32090) L. TIERB-PEff-mjiJPERB. TIMBRE SEC ETïïIÏIT&quot; Spéciaïïïé de Papier fantaisie et de Luxe. _ De Ondergeteekenden nemen da vrijheid hunne nieuwe inrigting voor ATEnPELDRUK in de aandacht van hunne geachte Clientèle aan te bevelen KLEIIRSTEitEPEL a ƒ 1.75 per pakje van 120 vellen DE WEK. L. VAM BIIWTKM S. (32092) Heerengracht bij de Hartenstraat, LL 180, il. J» FÜKIJIsit. M 30. Kalverst-raat. IE 356. OPHUISSïNG w?gena het gevorderde Saizoen van eene groote Collectie PELTS&apos;RIJTEN, TR&apos;IN•ffffRHANDSCnOKNËN, CACUENEZ. enz&apos; enz De bekende GLACÉ HANDSCHOENEN. DAMES ƒ 1.25, ƒ 1.40. &apos; HEEREN....» 1.40.» 1.80. In groote keus voorradig. (32091) In een voornaam HOEDE WSBAGAZMN kan terstond geplaatst worden voor Winkelwerkzaarahnden en tot ver i*re ¦ï4ei__V,ln_ie^Tak&apos; een fats°en!ijk BURGER J)«»ft&apos;. r^w_- &apos; ?¦&apos;¦ een8i?oed? hand schrijvende, strekt tot aanbeveling-, salaris met jaarlijksche verhooging. Eefleote- GEVRAAGD te Amsterdam. Vereischten ziin • Hervormdn Godsdienst, geschiktheid om met kinderen om te g™n en goede getuigschriften. Franco brieven onder de lett K T Boekhandelaars M. SCHOONEVELD es ZOON, Beurssteeg* hJ__ (32108) _ BRU_ÏÜB_ïr9 (30972) LORGNETTEN, TO(&gt;NEELKIJKhrCS en alle soorten GFZIGTKUNDIGË GLAZEN v_fr_tor_^_?sïï^J10-11 Gerigtkundige, _. JT. ZAALBERG VAN ZEL»T, Spiegelstraat bn de Kerkstraat, CC 685. E_Ëirïic]i_i~ TE Hüüß tegen primo Mei op het beste gedeelte van het Rokin bevattende Acht Kamers, Zolder, Vliering. Keukenen Onderhuis, zeer geschikt tot het houden van Kantoor, alsmede vele gemakken. Te bevragen franco, onoer lett. L. S., Bureau Handelsblad. (32030) a/#ö &apos;spaars kunnen bij een R. C. BOOEDDMDERIVMZEn alhier tegen 1». Januarij e k., nog VIKR Jongelingen geplaatst worden. Het Onderwijs omvat, behalve de meer gewone Leereakken , ook TALEM en &quot;_;-DRUMDE. Ouders en Voogden, die aan hun Zonen of Pupik een .uegelnk Onderwijs wenschen te verschaffen, dat tevens tot £__ t°d^l\t§l™A^ ZtZeroen,i S^^neo GEAGITE DiIES. Een net eenig heer, 46 jaren gepasseerd P.,G., Metier Architect, wenscht wel met eene Dame of Weduwe van eenig Fortuin en P. G. in kennis te komen, ten einde een HIJ. WË_SJS_ aan te gaan. Regarderende worden beleefd verzocht zich franco te adresseren onder de lett. H. W. X., Bureau Handelsblad. (32010) Ter Boekdrukkerij van J. H. LAARMAN, te Amsterdam (Geld. Kade M 5?.) komt van de pers- I. KAMTÖOR- EN KABINET-AGENDA _869. Met kalender, uitvoerige statistische, juridische en mercentiele mededeelingen over Nederland, Neord-Holland en Zuid-Holland, Amsterdam en Rotterdam, alsmede een&apos; Nieuwen Plattegrond van Amsterdam, door P. H. WITKAMP, f 1.50. 11. SSAGAZBJN- EN WIMREL-AGEMDAI§69. Met kalender en Kaart der Nederl. Spoorwegen, f — 75 111. KOOPMANS-, KANTOOR- ÉN H_TBS__ ZAKBOEK 1569. Met uitvoerigen Kalender, Gebonden, met Tasch ƒ 1.. (32011) Eene Jufvrouw uit den Fatsoenlijken Stand, van mïddeïbaren leeftijd en P. G., zag zich gaarne tegen Februarij of later geplaatst bij een eenig Heer of Dame, of wel in een klein Gezin of nette Winkelzaak, als HUISHOUDSTER of WINKËLJU-VROUW, welke betrekkingen zij verscheidene jaren vervuld heeft en thaus nog, waarvan zij de beste informatien kan produceren. Er zal meer op eene goede behandeling als wel op Salaris gelet worden. Adres franco, lett. Q. Q., Bureau Handekblad. (32037) HH. fflßEWiWffllir Een ongehuwd Persoon van middelbaren leeftijd en van goeden Huize, grondig bekend met het Sigaren-Fabriekaat en alle de daaraan verbonden werkzaamheden, en in staat de grootste Fabriek te kunnen besturen, wenschte zich geplaatst te zien als CHEF eener GOEDE EABRIEK. of ook als REIZIGER daarvan, liefst in eene der Pro&apos; vmciesteden, of voor een GROSSHER in TABAK, Bewijzen van bekwaamheid en eerlijkheid kunnen worden geproduceerd. Brieven franco, onder lett. O. 0., bij de Boekdrukkers GEBR. VAN ES, Kantoor: Ne», te Amsterdam. _^ (32068) Un jeune ALLESIAND (26 ans) qui a passé plusieurs années a I&apos;étranger, au courant de la correspondance francaise et anglaise ainsi que de la comptabilité, a présent dans une maison de commission dAnvers, CHERCHE lIM EMPLOB. &apos;s Adresser franco sous Z. N°. 80, au bureau d&apos;annonces de la librairie LENGFELD a Cologne. (32110) Mmfagturei; Een geroutineerd REIZIGER, bekend met de Fransche, Duitsche en Engelsche talen, wenschte Mei of eerder van betrekking te veranderen, kunnende de beste informatien produceren. Brieven franco letters M. G. Bureau Handelsblad. (32120) TER OfEBNAIË AANGEBODEN eene STOOMMACHINE van 10 p. k., met KETEL van 14 p. k., welke door bijzondere omstandigheden niet kan geplaatst worden. Brieven franco onder letters F. W. Bureau Handelsblad. (32088) In alle steden en voorname dorpen der provinciën Noord- Holland, Zuid-Holland, Gelderland, Noord-Brabant en Zeelajyl, worden GEVRAAïiD, voor den verkoop van een artikel van dagelijksche consumtie, soliede AGENTEN. Adres met franco brieven onder letter Z. bij den Boekh. W. J. VAN NAS te Gorinchem. (32143) Esour pï_sifig_Jirek zijn -wij genoodzaakt vele .-dVrertentiën tot een vofgead nomme» te laten liggen.</p>
</text>
