<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Zondag 27 December.</title>
	<p>Indien gedurende de feestdagen eenige gewigtijfe tijding ware ontvangen, zouden wij die ïn een afsonderlijs blaadje hebben doen verspreiden. Het belangrijkste iatusschen is ook heden nog eene tijding, die ons gisteren avond gewerd en waarvan wij niet weten, ofwij die alleen op het gezag der Lndépendance voor waarheid mogen houden. Volgens dat blad hebben alle mogendheden, die het tractaat van Parijs onderteekenden, het voorstel van Pruisen aangenomen en zal de conferentie reeds op 2 Jan. bijeenkomen. De bijeenkomst echter zal zich uitsluitend bepalen tot het geschil tusschen Griekenland en Turkije. Uit Madrid ontvangt men het overzigt van een brief van den hertog de &apos;Montpensier. De hertog tracht zich te verontschuldigen over zijne jongste reis naar Spanje en maakt van deze gelegenheid gebruik om te^ betoogen, dat hij en zijne gemalin steeds voorstanders zijn geweest van eene regering naar vrijzinnige beginselen; steeds, maar vruchteloos , hebben zij getracht de ex-Koningin daartoe te bewegen. De hertog verklaart ten slotte, dat hij voor zich zelven niets anders begeert dan burger te blijven van het nieuws vrü&apos;ti 3paujV. 0« Tm2_»v»ialjj_/ift /I/ir, xj^nï.r&apos;l r\p /ï_-i&lt;ïi brief dooT de raededeeling, dat de hertog beeft, afgezien van de candidatuur voor den troon en zijn zoon als candidaat voorstelt onder een regentschap van drie personen. Men berigt, dat de republiekeinen met zoodanige schikking genoegen zouden nemen en zouden afzien van pogingen om reeds dadelijk de republiek te vestigen. De uitslag der verkiezingen trouwens is niet van dien aard, dat zij zich van zulke pogingen veel vruchten kunnen beloven.</p>
	<p>De raad dezer gemeento zal Woensdag 30 Dec. 1868, des namiddags ten-1 ure, op het raadhuis vergaderen ,en alsdan in behandeling nemen de volgende nummers van de 2st der stukken: 316, 318 en de behandeling der conceptgemeene policie-verordening voortzetten met de N°. 284, 239, 309, 310, 311, 317, 318.</p>
	<p>Men deelt ons mede dat reeds den Bsten of 9den Februari a. s. dè*Tweede Kamer hare werkzaamheden zal hervatten, en hoogstwaarschijnlijk de wet tot afschaffing van het dagbladzegel het eerst in behandeling zal genomen worden. (Arnh. Ct.)</p>
	<p>Z. M. heeft benoemd tot burgemeester der gemeente Brielle G. F. Lette, ten einde deze betrekking gelijktijdig te bekleeden met die van burgemeester der gemeenten Oostvoorne en Rockanje; — vergund aan Jacq. H. O. van der Kun, te Rotterdam, het aannemen en dragen der versierselen van commandeur der orde van den H. Gregorins den Groote en aan den milicien J. W. Saelnian, van het 2de reg. vesting-artillerie, het dragen van het kruis Fidei et Vututi, hun door den Paus geschonken; — eerrol ontslagen J. J. L. Sprenger, op diens verzoek als burgemeester der gemeente Domburg, onder dankbetuiging voor de in die betrekking bewezen diensten, en als zoodanig benoemd W. van den Broecke; — verleend de volgende pensioenen ten laste van den staat aan: A. L. van der Harst, eervol ontslagen hoofdcommies bij het departement van justitie, f 1333; J. L. Le Rutte, idem bij het departement van justitie, ƒ 1133; J. D. Werdmulier van Elgg, gewezen kantonregter te Delden, ?ƒ 533, en K. K. Lempke, gewezen rijksveld wachter 3de kL te Koudum, ƒ 99 &apos;s jaars.</p>
	<p>De minister van binnenl. zaken, overwegende dat sedert een jaar zich geene gevallen van veetyphus in het rijk hebben voorgedaan, heeft in herinnering gebragt, dat zoo lang het bestaan van die ziekte binnen het rijk door dien minister niet weder is bekend gemaakt, de bepaling van art. 12 der wet van 19 April 1867 (Staatsblad h&quot;. 30) buiten werking blijft, maar dat daarentegen de artt. sen 6 der wet van 9 Julij 1842 (Staatsblad N°. 21) toepasselijk zijn. Dezelfde minister heeft ter algemeene kennis gedragt, dat de commissie, in 1868 belast met het afnemen der examen» van apotheker op 28 dezer, des morgens ten 10 ure, te Leiden, een aanvang zal maken met het afnemen van het openbaar mondeling examen.</p>
	<p>De minister van financiën heeft bij resolutie van 11 Dcc N°. 36, te kennen gegeven, dat de min of meer gezuiverde oliën, getrokken uit traan, beenderen of andere dierlijke zelfstandigheden en bestemd tot het smeren van werktuigen en gereedschappen, even als de plantaardige oliën, tot hetzelfde gebruik bestemd en waarvan zij meestal niet of zeer moeijelijk te onderscheiden zijn, bij invoer belast zijn met ƒ O 55 de 100 pond, in onderscheiding van de ruwe dierlijke olie, die behalve in de apotheek alléén gebruikt wordt tot vermenging van het zout ten behoevevanieerlooijerijen, huidenzouterijen en vellenblooterïjen, en voor wier kenmerken wordt verwezen naar de resolutie van 19 Jan- 1853, K°. 43, welke laatste soort vrij van regten ten invoer is toe te laten.</p>
	<p>. Gebrek aan ruimte noodzaakt ons, ons gewoon tooneelverslag tot eene volgende Zondags-Editie te verschuiven. Wij wenschen thans slechts de aandacht&apos; te vestigen op de benefice-voor3telling ten voordeele van den Heer Cassmann, op Dingsdag e. k. in het Grand Theatre, Amstelstraat. De naauwgezetheid, waarmede deze verdienstelijke acteur steeds zich kwijt van zijse taak, heeft hem onder het publiek, dat dezen schouwburg bezoekt, vele vrienden verworven, die, wij twijfelen daaraan niet, door eene getrouwe op*omei, gaarne van hunne belangstelling zullen doen Wijken, voor» wijden wij nog een enkel woord aan het debuut van mevr Gerard Goutsmit, in het Cirque I?^J&amp;»7^o-£_i teur heeft door dit engagement velen¦«*£*«fe/en avfnd verschaft. Het publiek zal zijnepogingen,om moeren avona iets goeds te leveren, meer en ineerjv»ara«reu-</p>
	<p>Indien de deelneming van het publiek slechts eenigermatem verhouding blört tot de overige pogingen der nieuw*</p>
	<p>directie van het Paleis voor Volksvlijt, dan behoeft men, naar het ons voorkomt, aan de toekomst dezer onderneming niet te wanhopen. Een talrijk publiek woonde gisteren avond het eerste concert bij in de voor dezen winter nieuw gedecoreerde zaal en, voor zoo veel wij daarover kunnen oordcelen, was de indruk zeer bevredigend. Een sierlijk, maar eenvoudig decoratief is voor de beide hooge vensters geplaatst. Evenzoo zijn ook de beide hoofdingangen van kolossale togt leuren voorzien. De zaal blijft dus in zijn geheel en zal toch waarschijnlijk behoorlijk kunnen worden verwarmd. Gedeeltelijk om dit doel te bevorderen, gedeeltelijk ook tot verbetering der acoastiek is de koepel afgeslotta, door een reusachtig plafond. Indien wij wel zijn onderrigt , zijn daartoe meer oan 1500 el doek aangewend. Het plaibnd is in den stijl van het gebouw, zoodat men in het eerst niet eens opmerkt, dat eene verandering heeft plaats gehad. De overige versieringen zijn zeer smaakvol en sommigen (b. v. de groendamasten draperie, die men van nabij moet bezien om te bespeuren, dat zij geschilderd is) leggen een zeer gunstig getuigenis af voor de technische vaardigheid van den directeur. Neemt men nu in aanmerking, dat de opbrengst al deze kosten reeds heeft gedekt, dan gelooven wij, dat in den aanhef niet te veel is gezegd. Het komt èr tnans slechts op aan de loffelijke pogingen der directie zooveel mogelijk te ondersteunen en wij hopen dan ook weldra te vernemen, dat het getal leden van het paleis belangrijk is vermeerderd.</p>
	<p>Maandag jl. had de door ons vroeger aangekondigde voorstelling plaats ten voordeele der algemeene armen dezer stad, gegeven door de werkende leden der vereeniging Vriendschap en Vermaak, in den Salon des Variétés van de Heeren Boas en Judels. Hoewel de opkomst van het publiek, waarschijnlijk wegens het slechte weder, veel te wenschen overliet, was de voorstelling uitmuntend. De beide stukjes: De Vrouw in de Zaal en de Man in de Werkplaats, benevens de Weg naar &apos;t Hart of de gevoelige Snaar, werden zeer vlug afgespeeld; de hoofdvertooners werden herhaaldelijk toegejuicht en teruggeroepen. Tusschenbeiden droeg de Heer J. Jacobs, solo-trombonist en lid van het Park-orkest, eenige solo&apos;s op met buitengewone virtuositeit voor. Namensbestuurderen der vereeniging werd hem door een der leden het eerelidmaatschap aaDgeboden, hetwelk onder hartelijke dankbetuiging door hem werd aangenomen. Het sterk bezet orchest, zamengesteld uit heeren dilettanten dezer stad, droeg bij afwisseling eenige fraaije nommers zeer verdienstelijk voor. Alle aanwezigen keerden hoogst voldaan huiswaarts.</p>
	<p>De Nederl. Industrieel deelt mede, dat het bewind der vereeniging van en voor Ned. Industriëlen door aankoop eigenaar is geworden van ds Nijverheids-Courant. De redactie dier courant zal haren arbeid in Ned. Industr. voortzetten.</p>
	<p>Men berekent, dat de geheele spoorwegbrug over het Hollandsch diep 6 millioen zal kosten, zijnde ruim 2 millioen minder, dan waarop de kosten door eene commissie van ingenieurs waren geraamd. Er zal nu nog moeten worden aanbesteed het maken van twee landhoofden en een eind dijk. (D.)</p>
	<p>Die met ons in der tijd toevallig kennnis hebben gemaakt met zeker werkje van Henriette Davidis, der Beruf der Jungfrau, zullen het wel spoedig uit de handen hebben gelegd , ten ware zq in recepten voor de keuken, middelen tegen kiespijn en voor de toilettafel, onbeduidende albumversjes, afgewisseld door overpeinzingen over het nut der breikous en wat dies meer zij, eene geschikte en onderhoudende lectuur zagen voor aankomende meisjes. Het verwonderde ons dan ook niet weinig, dat men (H. A. Tjeenk Willink te Arnhem) den moed had van dit werk eene Hollandsche vertaling te geven. Gelukkig blijkt het geene vertaling te zijn. Betsy Perk heeft al spoedig begrepen, dat het oorspronkelijke boek slechts als grondslag dienen kon voor een degelijker boek en het komt ons voor, dat zij in hare pogingen, om dit te leveren, niet ongelukkig is geslaagd. Het draagt t_ans den naam van: Wenken voor Jonge Dames, ter bevordering van huisselijk geluk, en als zoodanig kunnen •wij het wel aanbevelen.</p>
	<p>Onder den titel van de Licht blaauwe Eussaren van Willem Boreel (.&apos;s Hage, Erven Doorman), heeft een oud hussarenofficier (H. N. C. Baron van Tuyll van Serooskerken) in vlagtige trekken eene geschiedenis geleverd van dit regement, dat in 1814 opgerigt, op 12 Oct. 1849 werd ontbonden. De schrijver heeft zelf geruimen tijd bij dit corps gediend en was in de gelegenheid hetgeen omtrent zijne vroefere geschiedenis in verschillende werken wordt medegeeeld. te vergelijken met de mededeelingen uit den mond Tan oudere officieren en manschappen opgeteekend. Alzoo ¦was hij in staat eene badrage te leveren tot de geschiedenis vau het Nederlandsche leger, die door velen zeker met belangstelling zal worden gelezen.</p>
	<p>Men s£hrijft ons uit &apos;s Gravenhage: Het berigt in de Arnhemsclie Courant opgenomen: *dat een aantal leden Tan het &apos;s Gravenhaagscho scherpschntterscorps, alsmede ?erschülende begunstigers der vereeniging zich zonden hebbed teruggetrokken, naar aanleiding van het gesprekene door de Heeren de Roo van Alderwerelt en Storm van &apos;s Grave_i_de, in de Tweede Kamer der Staten-Generaal,&quot; is ongegrond. Geen enkel lid van het corps heeft na die rede rijn oatilag aangevraagd, en geen der donateurs heeft zich teruggetrokken.</p>
	<p>De officier van ju»tiris te Heerenveen heeft ia het Polieieblad hekead gemaakt, d_t den 7den Dec. jl. te Gorredijk is in beslag genomen een 50 centsgtDk, voerende den beeldenaat van Koning Willem II en het jaartal 1848. De officier van justitie te Gorinchem heeft bekend gemaakt , dat in het laatst van Nov. jL aldaar is in beslag genomen een 50 centsstuk, voerende den beeldenaar van Koning Willem 111 en het jaartal 1863. Beide stukken zijn door het muntcollegie bevonden te zijn valsch ca vervaardigd in nabootsing eener echte rijks-munt.</p>
	<p>Een berigt op industrieel gebied jcbijat bestemd veel opgau&quot; te maken: de mededeeling namelijk van Justus von EiebV over liet Amerikaansche bakpoeder. De bekende scheikundige merkt op, dat men sedert duizende jaren, van den vroegsten tijd &lt;&amp; steeds dezelfde methode van broodmaken heelt gevolgd en nog op dezelfde hoogte is als de oudste volken. Negtans leert de scheikunde, dat die wijze van bereiding er toe leidt, dat hei brood de helft zijner voedxaamheid mist. Als bet hoofdbestanddeel .d£r voeding noemt von Liebig het voedingszout (Nahrsalz) en d,tt giat door de bereiding voor de helft verlof en. Eene andere broodsoort te doen gebruiken, is pabjj oamogelijk. De mensch raadpleegt in zaken van «maak wejflig Qi ajet zijn verstand. Zwart brood, hoe voedzaam ook, heeft geene k.afis. het witte brood te verdringen. Men moet daarom éene andere methode volgen ca het wittebrood voedzamer maken. De che.-mische analyse yan het brood wijst de verhoudingen aan&apos;vaa de versehiïlende bestanddeelen, die het brood vormen en er blijkt uit. dat het wittebrood te weinig phosphorzure kalk bevat in verhouding tot het f&lt;_gebrood; dat het brood 12 a 15 pCt minder voedzaam is dan hpt koorn. Op deze berekening nu bernst de ?amenstel_ug&apos; van feet bakpoeder van professor Horsford te Cambridge in Ndord-Amvrik»., dat men bij het meel voegt, om het dezelfde voedzaamheid al» het kooru te geven. Het ia in Amerika algemeea in gebruik. Het meel, met bakpoeder vermengd; is er oadér den naam vaaself raisiag flour, in den handel gebragt. Vod Liebig _eeft er acht maanden _ag de werkmg van gadegeslagen en bevonden, dat het in alle deelen aan dé verwachting beantwoord. Hij heeft thaas twee zeei? bekende tibriekanten van chemische preparaten, de Héerea Zimme? te Mannheim en Marquart te Ëona, }n staat gesteld hétlelfde bakpoeder te vervaardigen en beveelt het gebruik sterk aan. &apos;Het pond bakboeder kost ongeveer 35 cents. (Arnh. Ct.)</p>
	<p>*&apos;s GRAVENHAGE, -24 Det. Z. K&quot;. H. de Prins van Oranje heeft heden óet corps officieren van I__ lste regement huzaren ontvangöll. — De Heer Bandin, Fransch gezant bij het Neder_tnds_he bot&apos;, zal voor eene maand 4a resideatie verlaten tot het doen eener buitenlandsche reis.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 25 Dcc De a^djentie van den minister van fiaancien, voor de zaken der geryormde eeredienst, eaz., op 29, die van den miaister vaa koloniën op 30 en die van den minister van fiaancien op 31 dezer zuÏt len niet pkats hebben. */s GRAVENHAGE, 26 Dec. Het kersfeest werd ditmaal, alhier op eene bijzondere wijze ingewijd, immers bij het elaan van middernacht klonken van den toren der groote kerk de tooaea v»n een orkest vaa koperinstramenten; en werden «afgevoerd de psalmen 113, 117 en een kofaal vervaardigd door den Heer KiehL Het wareg de Heeren Gebrs. Hemmels alhier, die op het denkbeeld wareij gek.ome» om, even ais in Duit*enland m«er algemeen is, deningaijg van het kersfeest doormuwekaan te kondigen. Die beide heeren mogt het dan ook gelukkes de welwillende medewerking van verdere bekysme mnzieka_tejj en liefhebbers te erlangen , alsmede de toestemming van het dagelijksch bestuur. Ofschoon door de hesigs rukwinden het effect wel eeaigermaie verloren giag, kon mea do JjOoaen echter nog op vrij yerrefl afstand vernemes.</p>
	<p>ROTTERDAM, 24 Dec. In de zitting van den gemeenteraad alhier heeft de voorzitter, bij de kennisgeving omtrent den uitslag der gisteren gemelde inschrijvingen voor de nieuwe leening, tevens medegedeeld dat de Heer Jacques Errera Oppenheim, met wiens bankiershuis de leening is gesloten , eene som van ƒ 5000 ten geschenke heeft gezinden, om te worden verdeeld als volgt: Aan de inrigting voor doofstommen-onderwijs ƒ 1500, aan het kinder-ziekenhuis ƒlOOO, aan de commissie voor ooglijders ƒ5OO en aan de op te rigten ambachtsschool, waarvan, de burgemeester beschermheer is, ƒ2OOO, welke gelden bereids aan die inrigtingen zijn overgemaakt. Dit berigt werd door de vergadering met algemeene acclamatie ontvangen. — De persoon van T. J. v. L., van wiens teregtstelling wij dezer dagen verslag gaven, is bij vonnis van heden door de regtbank veroordeeld tot eene gevangenisstraf van 6 maanden en in de koste».</p>
	<p>§ OUDKARSPEL, 22 Dec. In deze gemeente is in den namiddag van den 2lsten dezer een ongeval gebeurd, dat hoogst treurige gevolgen had kunnen hebben. Een gedeelte van het kerkgebouw voor de Hervormde Gemeente, dat naar een plan van den Heer H. Hana, architect te Amsterdam, in aanbouw was, is ingestort. Twee van de kolommen, waarop het middengedeelte van het dak zou moeten rusten, zijn met bogen, balken en stellingen omver gestort. Elf arbeiders hebben meerdere of mindere kneuzingen bekomen; drie zijn naar Alkmaar getransporteerd. Niemand schijnt in een gevaarlijken toestand te verkeeren. De oorzaak van dit ongeval is, zegt men, dat de kolommen te ligt zijn opgetrokken. Of de kolommen, dis zijn blijven staan, zullen blijven staan en de om vergevallenen in denzelfden vorm zullen worden opgetrokken, daarvan is nog niets bekend. Het metselen schijnt gestaakt te zijn. VIANEN, 23 Dec. In eene vereeniging van liberaalgezinde kiezers alhier, is de vraag overwogen, welke houding zij behooren aan te nemen bij de herstemming op 29 dezer, tusschen de Heeren Mr. J. Heemskerk Az. en Jhr. J. W. van Loon, en heeft men eenparig de meest waardige houding geoordeeld om blanco te stemmen.</p>
</text>
