<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>CALCUTTA Katoen 22; Jute 17% Wisse! op Londen 2.4%. Indigo 5 r. lager. SHANGHAE, 23 Dec. Shirtings 2.15; Watertwist 15;. Thee vast en levendig ; Zijde lovendig, stijgende; Tsatlee 600; afgedaan 3550 b., uitgevoerd 52,000 b.; voorraad 3700 b.. Wissel op Londen 5.95/4. Vracht 50 sh. HONGKONG, 30 Nov. Grey Shirtings 61/3 catty 265 taels;; Watertwist 16/24 120 t. Wissel op Londen 171/2, prijsho*dend, weinig handel. Vracht 4.41/2.</p>
	<p>RIO JANEIRO, 2 Dec. De geallieerden hebben een aar*val gedaan op Velleta op 15 Nov., maar zijn met een verlies van 1500 man afgeslagen. De Braziliaansche vloot heeft insgelijks een vergeefsche attaque gedaan.</p>
	<p>NEW-lORK, 24 Dcc (Slotkoersen.) Goud agio 35; Wissel óp Londen in Goud 1091/2 •, 6 pCt. Amerika 1882 Bon&amp;&apos;ir^i?o™^*? &apos;JB5 l°7V4 5 Dito 1865 llOi/a; 10/40 er KONSTANIWOPEL 24 Dec. DeP vertegenwoordigers van Rusland hebben de vergunning geschorscht, waarbij Grieksche sohepen gemagtigd werden tot het voeren der Russische vlag. Het Turksche escader, elf Echepen sterk, ligt nog voor Syra. Hobbart Pacha heeft den eisch|tot ontwapening van de Creta en de Enosis eenigzins gewijzigd. ATHENE, 24 Deo, De Kamer heeft het buitengewoon crediet van 160 millioen drachmen toegestaan, met volmagt om verdere middelen te vinden en eene buitengewone ligting uit t&lt;j schrijven.</p>
	<p>WASHINGTON, 25 Dcc Bij proclamatie vaa deap.vesideat, wordt aan alle deelhebbers aan den opstand onvoorwaardelijk amnestie verleend, met volkomen herstel ia hnnno constitutionele regten. NEW-YORK, 25 Dec. Volgens berigt van Moföit bedroeg de aanvoer vaa Katoea tot Doaderdag 80,000 b. Uitvoer naar Engelaad 25,000, Fraakrijk 12,000, het vaste land-«a Europa 8000; voorraad 300,000 b. De markt is vast</p>
	<p>NEW-YORK, 26 Dec. (Slotkoereen). Goud acrfo, hoogste koors_3sVB, laagste koers 348/ i, slotkoers3s; &apos;vVissel op Londen m goud 109%; 6 pCt. Amerika 1882 1101/4, op 30/ d. -&apos; Dlt°y^JWk;&apos;Dito 1863 noVS; io/tó)X 1051/4; Hhnms 142; Ene-Spoorweg 35%. — Katoen niiddi. 2oi/4. -v Petroleum 3H/4. LONDEN 26 Dec. Per Cuba, to Queenstown binnen, ziïn bengten ontvaagen, dd. New-York 16 dezer. Aaa boord vaa drie monitors, verkocht aaa Peru en te New-Orleans liggende, is eene muiterij uitgebarsten. Men beweert, dat deze schepen voor do opstandelingen in Cuba zijn bestemd. Uit; Cuba verneemt men, dat ook Santa Espiritu in opstand is De ccuamandant vraagt versterking. Uit Spanje aijn nieuwe troAjpa aangekomen. Naar mea beween hebben New-York-sche m-maas do bogt van Samana. gekocht, met volmagt vaa. wederverkoop aan de regering der Unie 1- C™&apos;AI!ITINOPEL,Jp Sec. De tweede, derde enleergewoide Van Gw***e kBatie #» Turksche onderdanen MUNCIÏ_N, 26 Dec. De offieieuse Correspondenz Hoffmann. gee^ hare vreugde te kennen over de redevoering van voa Varabuhler, ter gelegenheid vaa het debat over het adres van antwoord op do troonrede eazegt: dat Wurtembergen Beijeren gosamealijk toetraden tot het of- en defeasief verbond met Noord-Duitschland ca tot het Tolverbond, was eea nationale pligt, Tot verdere stappen bestaat geene aanleidingen ook Pruisen heeft geene pogingen gedaan, om buiten devolkonregtelijk vastgestelde gwnzen te gaan. In geval eeaerr botsmg zijn de Zuid-Duiisehe legers mei en voor Noord- Duitsctilaad.</p>
	<p>S-.PARIJS, 26 Dcc Volgens de Pttirie zijn Frankrijk en Eagelaad hii volkomea eeas, ten opzigte vaa het geschil tusscb.ua Griekealaad en Tarkge. De Etendard meent te kimnea verzekeren, dat bij de groota gezantschappen geene verandering zal plaats grijpea. Luidens de fmnee verklaart Tnrkije, dat het nooit afstand! doen zal vaa Candia, noch toestemmen zal, dat aan dit eiland: autca,omie worde verleead, Het is nog oazeker of de coaferentie bijeea komea ?al. (üie telegram Brussel.) PARIJS, 26 Deo. DvPatrie bevat een berigt nit Ai_e_e\ dd. 22, dezer, meldende dat het comité van actie ee_e petitie heeft gezonden aan de Kamers, waarbij het verlaadt dat do regering in overeeastemmiag met der. algemeene» geest des volks het innitiatief ncmea ca $*&amp; Turkije dea oorlog verklaro. FLORENCE, 26 Dec. Blijkeas oïï*e mededeeliag van des Carrière Italiano, zou Garibaldi % om redenen van gezondheid, het opperbevel over öe Grieksche vrijwillige rs hebben geweigerd. Uit F&amp;k_«o, verneemt men, dat tocnHH.KK. HH. hetths.-,fci; binnentraden, door drie personen plakkaten met ï^eüqnaaire opschriften, werden rondgestrooid. De menigte&apos;juichte onmiddoUifk de vorstelijke personen luide toe en gaf daardoor We. verontwaardiging te kennen. Na afloop der voorstelling begeleidde zij HH, XX. HH. naar, het paleia. , , 20&apos; Dcc, H;et moaarohale kiezersconi&apos;* &apos;9 jleeft zich „ot de regering ge\\_»d, met het vertoog. dat de regeriag bij de slaande verkieziagea ia _e&apos; provinciën kraohtiger- baar- mvjoed moet doen gevop\e.„ De aanvoerders der republik&amp;insche ««tij deDken er ovef voor het oogenblik pogingen tot voeling eener republiek onder Espartero te laten vare», _ij worden daartoe bewogen door den brief van (M Wtog vaa Montpcasier. Iv oe-ioeld schrijvea, dijt g«dagteeken,d is uit Lissabon j 1» Dec.) „ huldigt de fc.ariog. hét beginsel, dat ia vrije landen de- voïksstem.öi_g de bron is van het g^aag en van de staatkundig® regtea. Hij geeft zija wensch te kennen, om Spanje met vaderlandsliefde te dienen, herinnert de vruchtelooze pogingen door hem in 1859 en 1866 aangewead, om de regeriag tot eeae vrijziaaige staatkuade te oewegea en beslmt met de verklariag, dat hij volstrekt geeao eerzachtige bedoeliagea heeft ca vast beslotea heeft tot het nieawe vrije Spanje te blijven behooren. Als reden van zijne reis naar Spanje geeft de hertog op, dat hij als burger zijne regtea kwam aitoefenea, als krijgsman zijne diensten kwam aanbieden tegen eene beweging, welke, naar hij meende, van de reactie uitging. Eerst bij ïijae aaakoiast te Gordova vernam hij wat er werkelijk geschiedde. Voorts herinaert hij, dat, blijkeas officiële stakkea, de oorlog tegea de Moorea in hem een voorstander vond. *Ik ben een varig Catboliek,&quot; zegt de hertog verder,&quot; maar ik weasch, dat ia Spanje ieder God op zijne wijze dieneakaa, met dezelfde vrijheid als de Catholiekea geaietea in Loaden, Ediaburg ca Geaève. De Imparcial beweert, dat, tea gevolge van den raad van invloedrijke staatslieden, is afgezien vaajde candidatnur vaa de hertog vaa Moatpeasier ca het voorstel zou wordea gedaaa zija zoon tot dea trooa te verheffen. Naar aanleiding vaa de omstandigheid, dat te Madrid 24,000 monarchale stemmen zijn nitgebragt, tegen 3600 republikeinen , vraagt hetzelfde blad, waar de 60,000 republikeinen van de manifestatiea geblevea zija. LISSABON, 26 Dec. Luideas berigten, ait Paraguay afkomstig , heeft de Amerikaaasche gezaat, Mac Mahoa, in last, om de bemiddeliag der Uaie aaa te biedea, welk aanbod door- Saraiiento, dea presideat der Argeatn&apos;nsche coafederatie, wordt goedgekeurd. Brazilië heeft gedreigd zija gezaat uit Baeaos-Ayres terag te roepen. Op eene alhier op 22 dezer door de regeriag belegdo verfaderiag vaa de voornaamste kapitalistea ca baakiers ait e hoofdstad en Oporto, heeft de miaister de aoodzakehjkheid aaagetoond van de regering in staatj stellen! den op 4 Jannarrj te Loaden verschrjnenden coupon te dekken. De vergadering bragt een votum van vertrouwen jegens den minister ait en benoemde eene commissie, om de middelen tot dekking der dringendste behoeften te vinden. BRUSSEL, 26 Dec. Luidens een berigt van heden uit Berlijn aan de Indcpendanee, nemen de msgendheden, die het tractaat vaa Parijs oaderteekeadea, het voorstel eeaer eoafereatie aaa. Het zal zijn eeae coaferentie aitsluitend voor het geschil tasschea Griekealaad, ca Turkije ca zij zal waarschijnlijk reeds op 2 Jaa. te Parijs bijeeakomea. Fraakrijk verzendt de officiële uitneodigiagen; de toestemming Tan Tnrkije is Biet twijfelachtig.</p>
	<p>PARIJS, 27 Dec. De Moniteur behelst het besluit, waarbij de Senaat ca het Wetgevend Ligchaam tegea 18 Jaaaarij tot het hoadea eeaer zittiag wordea bijeeageroepen. MADRID, 27 Dec. Naar mea verzekert zal de regeriag nieuwe bezuiaigiagea iavoerea door de verdeeliag des lands in provineien te wijzigen. De meeste gouverneurs zullen vervallen.</p>
	<p>LONDEN, 26 Dec. Er zija twee ladingen tarwe aangejcomen. PETERSBURG, 25 Dec. Talk in loco met verkoopen _ 5_l&apos;s en levendigea omzet; op leveriag vaa Augustus met verkoopers a 533/4, ca koopers a 51 Va. Rogge stil. PARIJS, 26 Dec. Raapolie: loopende maand fr. 77.25; Jan fr. —.—; 4 maanden van Jan. fr. 77.25; 4 maaaden van Mei fr. 81.25; 4 laatste maandea fr. 63.50. — Foorhop loopende maand fr. 72 50; 4 maanden van Jan. jr&lt; 72. ; 4 zomermaanden 73 —. — Lijnolie: loopende maand fr. —.— ; 4 maanden van Jan. fr. —.—. — Meel « merkea, loopende maand fr. 61.75; Jan. fr. —.—; 4 eerste maanden fr. 60.75; Maart—Junij fr. 61.75; 4 maanden van Jan. rr. • — Beetwortelsuiker 4de soort N*. 12 fn, 61. ; dito 4 eerste maanden —.</p>
	<p>PETERSBURG, 25 Dec. (Slotkoersen). Wissel op Londen S/m &quot;32SM; Hambar? 29»/_ ; Amst. 163..—;Panjs 3421/ s; Loten 1864 1371/4! Dito 1866 135; Imperialea —. FRANKFORT, 26 Dec. (Effecten-Sociëteit.) 5 pCt. Metall. 1866 51V4&apos;1 Dito Nation. 521/4; Oost. Aand. 1860 76% ; Dito 1864 106»/4; Metall. 1859 ; Oost. Crediet-Actiën 2353/4 6 pCt. Amerik. 1862 78Vs; Bank-Actien —; spCt. Turken 365/ p. —Wissel Weenen k.z. 98 n/is; Amsterdam k. z. 997/16. FRANKFORT, 27 Dee. (Effecten-Sociëteit). 5 pCt. Metall. 1866 51% ; Dito Nat. 52V*; Oost. Aand. 1860 768/4; Dito J 864 106V2; Metalliek 1859 ; Oost. Cred.-Act. 236% 6pCt. Amerika 1882 781/ s; Turken 36Vs. — Wissel: Weenen k.z.985/»; Amst. k. z. 997/ M. PARIJS, 26 Dec. Openingskoersen. Frans. 70.05; dito slot 70.15; 5 pCt. Italië 57.22; Credit Mob. 293.75; Frausch-Oost. Spoorweg 648.75; 3 pCt. Spaaje 1867 323/8; Dite Binnenl. 301&apos;s; Turken 39.G0; 4 pCt. Kussen 1867 327.50-, 6 pCt. Amerika 1882 841/3; Lomb. Spoorw. 421; Egypte 73.40.</p>
</text>
