<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLANDSCHE HAIDEL-IMTSCHAPPÏJ. Veiling- te liotterdam, op Woensdag Am 22.5t-n Mei 1867, van ongeveer: 25,700 Balen JAVA KOFHUT, liggende te Rotterdam. 4,500 // PADANG ii °°, „ idem 29,900 . JAVA , ,; : Amsterdam. °&apos;™&gt; &quot; &quot; &quot; &quot; i Dordrecht. ,£)&apos;-0J &quot; &quot; &quot; » v Schiedam. 73,900 Balen. De Monsters zijn te bezigtigen te Amsterdam en te Rotterdam den 16&apos;:i7! ,18&apos; 20&gt; 2i. en 22sten Mei,.en op&apos;dezelfde dagen te Dordrecht en bcmedam, die van hetgeen aldaar ligt, _Amstk;rdam, 7 Mei 1867. , (11343) Het Bestuur der NED. HERVORMDE DIAKONIESCHOLEN te Amsterdam, noodigt hen, die wenschen in aanmerking te komen voor de vervulling der betrekking van DERDEN LELRK2EES-IH.K aan hunne Scholen, waaraan een Jaarlijksch Inkomen van /&apos; 350 is verbonden, om zich met franco brieven daartoe aan te melden aan het adres van het Schoolbestuur in het DiakönU- Weeshuis in de /wanenburgerstraat alhier vóór 31 Mei aanstaande, onder overlegging van hunne Attestatie van Lidmaatschap, acte vanbevoegdwA^ Van SwA gedrag, en opgave van ouderdom, Namidd^ ten 3ure!ameil Zafplaats h&lt;&gt;bben op Vrijdag 7 Junij des Amsterdam Namens het Bestuur voornoemd, 6 Mei 1867. (11317) A. KRUIMEL, Scriba■oiïSr Makelaars Kr- VIB Jz., W. BUIJS, W. VAN ORDEN, W POEL Jansz. en E. TE VELTRUP presenteren op Dingsdag den 21 sten Mei 1867, des Avonds ten 6 Ure, in het Logement het Wapen ? ™ rT^!Ïlr.dTam te Zaandam, ten overstaan van den Notaris CORNELIS HONDIUS, te Verkoopen: ,De volgende Onroerende Goederen te Zaandam, Westz., als: 1. Een kapitaal KOOPMANSHUIS, Nummer 138. 2. Een wel onderhouden WOONHUIS, tevens ingerigt tot Kantoor en Wagenhuis, N°. 137. 3. Een bijzonder goed BLEEKVELD. 4. Eeae zeor ruime WER*&apos;, niet daarop staande hechte en sterke ROUTLOODS, gelegen nabij den Staats-Spoorweg en het Kanaal ter verbinding van de Noord- eu Zuider Zeeën, beide in exploitatie en daardoor tot meest alle ondernemingen wel geschikt. 5. Een GEBOUW, waarin Stal voor 3 Paarden en 2 Koeijen en Wagenhuis N°. 139. i -J .1 .ft 6. Een ledig ERF en 7. Een hecht en sterk WOONHUIS N°. 135; alles met derzelver aanhoorigheden m Perceelen en massa breeder bij Billetten vermeld. Nader onderrigt ten Kantore van genoemden Notaris HONDIUS, te Zaandam. (11281) r.?2JH£%}l£- ZPmjN STÜART, residerende te Weesp, zal op ZATURDAG 25 MEI 1807, des Middags ten 12 ure, in het Logement, rf« Roskam, aan het Amsterdamsehe Buitenveer te Weesp, publiek Verkoopen: r m cs-fltehr» m, *J*e ka2itale en zeer gunstig gelegen BOERENfiSSS HOFSTEDE, genaamd, de Kleine Biß-g, met dSSaslsSÉ2sißa?.erzelver g°ed onderhouden Huismanswoning, StalmAvfefi T„w -tr g&apos; tyeeSchuren, Hooiberg en verdere GetimhSp&apos;J &apos;f Bo?m?aard&apos; Erf en Euime Wer^ mitsgaders daarbij behoorende extra beste en wel toegemaakte WEI- en HOOILAN- S&apos; aUes staande en gelegen in den Spijkerpolder aande&apos;sGravelandsche vaart, gemeente Weespercarspel, Kadaster Sectie G., rjommers 181 tot en met 209 en 283, te zamen groot ongeveer Te aanvaarden den lsten Junij 1867. De veilconditiën en bewijzen van eigendom, zullen acht dagen vóór en op den Verkoopdag voor gegadigden ter iDzage liggen ten Kantore van voornoemden Notaris G. VEEBIJN STUABT , te Weesp. (11173) BELANGRIJKE raOÖPMfite HAARLEMMERMEER, nabij de Pont te Hillegom, S. N N° 12 2^1lieP™,0»&lt;ierdag 9 M&apos;;i 1867&apos; &apos;smorgens 10 ure, van 160 stuks SLHAPEN, meestal Ooijen met Lammeren, gekruisd en volbloed «ï?.eJ«L&apos; HAMELS en volbloed KAMMEN , 9 zware KALFS™ Tfl^.lJ?E^DE mT&amp;&apos; 3 «iÖKBJ&apos;EN, 1 PINK™ vrïr J A,Ï4AM&apos; alles sterk in bet vleesch; 5 4jarige RUINVEULEN PAARDEN en 2jarige VEULENS. ™ H«W».zelfèr Plaatse, Verpachting van 48Bunders WElt,n o « ? 1 Aa! 0? ter booijing en beweiding, in 20 Perceelen w«i^w7.&apos;ï« &apos;fu Tering voor 3 jaren van de BAKKERIJI&gt;u tWImeU,&gt; Bunder WEIL4ND, gelegen in denVenneper Polder onder Hillegom. Nadere inlichtingen ,bij den Notaris J. DOLLEMAN, te Heemstede, en Jer plaatse als boven. (11273) Op een aangenaam gelegen Buitentje nabij Haarlem, wordt bü i/rLfc.. en voor de Zomermaanden aangeboden, TWEE a DRIE GEMEUBELEERDE KAMERS, met kost en bediening, of voor het geheele jaar aan eene Dame of iemand die eenig toezigt behoelt. Adres iranco brieven onder lett. P. H. bij den Boekhanoelaar E. E. v. MUNCHEN, te Haarlem. (H 300) RHÜMATIEK EN PODAGRA. Als UITWENDIG MIDDEL tegen deze Kwalen wordt met uitstekend succes gebruikt de SURINAAMSCHE BIJtLBOOMBALSEM. Verkrijgbaar a-ƒ 1.80 per Flacon bij L. T. NAUTA, te Amsterdam, Nieuwendijk, H 41. (11296)</p>
</text>
