<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SPAARBANK VOOR DE STAD AMSTERDAM.</title>
	<p>Saldo op 1 April 1867. ƒ587,353.33 -Livretten iv omloop en afgegeven: Vau 1 tot3o &gt; ontv.« 26,271.21 Op 1 April 1867 in omloop.. .8514 1 &apos;—Van 1 tot 30 April afgegeven. 145 ƒ613,624.54 Vanl tot 30 April uitb.» 27,114.711/2 8659 Van 1 tot 30 April ingetrokk. 138 Saldo op 1 Mei 1867.ƒ586,509.821/2 In omloop oj) 1 Mei 1867... 8521 Men verzoekt ons de aandacvt te vestigen op de advertentie aangaande eene verloting, ten voordeele der liefdadige gestichten in Palestina. * &apos;s GRAVENHAGE, 6 Mei. De audiëntie van den minister vanß oorlog zal op 9 dezer niet plaats hebben. — In de zitting van het prov. geregtshof in Zuid-Holland vanhe-B den heeft het O. M., bij monde van den procur.-gen. van Galen con-H clusie genomen in het bekende regtsgeding (thans in hooger beroep van een vonnis der arrond.-regtbank alhier) over het beheer van de afkoopkas van Poortland, gevoerd door dijkgraaf en hoogheemraden van Delfland, appellanten tegen Mr. J. van Kuyk en consorten, te Delft gemtimeerden. Die conclusie strekte tot bevestiging van het vonnis aquo en mitsdien ook toewijzing van de conclusie der geintimeerden, hoofdzakelijk op grond, dat de appellanten niet het wettig bewijs hebben &quot;eleverd dat hier juist het meest domineerde, dat de geintimeerden hebbenH beheerd den afkoopkas van Poortland, tijde en wijle, dit door| appellanten is beweerd, ten gevolge waarvan het onderzoek van opgeworpen exceptie van non-qualificatic van zelf vervalt en die| mitsdien behoort te worden verworden. Wij deelen de beslissing van het hof later mede. Het nemen van conclusie door het O. M. in zake der algemeeneM commissie van de Nederduitsch Herv. Gemeente te Leyden, tegenß de Nederd. Horv. gemeente aldaar, is door het hof tot den 27stenB dezer uitgesteld. — Naar men Verneemt hebben dezer dagen bij de departementen van binnenl. zaken en van koloniën verschillende&apos;ambtenaren tracte-B mentsverhooging bekomen. DELFT, 6 Mei. Eenige maanden geleden, in het najaar van 1866 werden zij, die aan de vroegere koninklijke academie of aan de teo-en-B woordige polytechnische school hun eindexamen hadden afgelegd opgeroepen, om mede te dingen naar de betrekking van surnumerair bij den waterstaat. Twee der candidaten werden toen benoemd. Thans is de derde van het examen der toenmalige candidaten benoemd totl surnumerair bij den waterstaat, maar deze benoeming gaat eerst ml met primo October 1867, doordien de vacature is ontstaan door hetl pensionneren van den hoofdinspecteur van den waterstaat Fynieß van Salverda tegen October. Dat men de ingenieurs, die door dit pensio-H neren promotie moeten maken, thans reeds benoemt en hunne stand-H plaatsen aanwijst, keuren wij goed, maar om nu reeds tegen Octoberß een surnumerair. aan te stellen, is onzes inziens eene onbillijkheidM jegens de kweekelingen der polytechnische school, die eerstdaags hun eind-examen zullen doen. Had men, zoo als tot nu toe steeds is geschied, met de benoeming^B tot sul-numerair gewacht tot dat op het laatst van Junij of het begin van Julij degenen eiud-examen hadden afgelegd, die thans in hunß laatste jaar aan de polytechnische school zijn, en dan eene oproeping^B gedaan van sollicitanten, dan zou het rijk oen grooter aantal en waar-^B schijnlijk zeer bekwame candidaten hebben gekregen. Daarenboven zou men niet noodeloos aan velen, die eerstdaags de polytechnische school verlaten, de gelegenheid hebben afgesneden, om bijden water-^B staat geplaatst te worden. Spoed was er niet bij, want de nieuwe surnumerair moet eerst met October in dienst treden; de examens Delft hebben in Junij of Julij plaats, zoodat het examen T&quot;o?dSH waterstaat tegen Augustus of September kon uitgeschreven worden Onbegrijpelijk is deze handelwijze van den minister van binnenl zaken-^B tot nu toe is steeds de regel gevolgd, om van vroegere examens nïe-l niandtot surnumerair bij den waterstaat to benoemen, maar steedsß een nieuw examen uit te schrijven, als tusschen dat vroegere examen en het ontstaan der vacature een eind-examen te Delft had plaats gehad. De verslagenheid over deze benoeming van den minister vanß binnenlandsche zaken is dan ook groot onder de leerlingen derpolv-^l technische school. r^r jj, fcf) DORDRECHT, 6 Mei. Bij vonnis van heden heeft de regtbank deß onteigening uitgesproken van de perceelen ten name van den Heerß SI. A. Rees en het bedrag der schadeloosstelling bepaald op het doorl *£%°lmi% de*™ligen begroote bedrag van ƒ28,504, dat ƒ2671 beneden het door den staat gedane aanbod, met veroordee-^l ling van den Heer Rees in de kosten van het gedin^ * HAARLEM, 6 Mei De totale uitslag der door de provincialeM commissie m Noord-Holland, voor het verleenen van acten van be-fl voegdheid tot het geven van lager onderwijs enz., afgenomen exa-| mens aan het mannelijk personeel, van af den 24sten der vorigeßß niaand tot en met heden, is als volgt: Geëxamineerd met gunsti-^B gen uitslag en alzoo toegelaten 4 candidaten voor den hoofdonder■wijzersrang, 23 voor den hulponderwijzersrang, 3 voor den raD&lt;*l van onderwijzer in de Fransche taal, 1 voor uien in de Engelsche^l en 2 m de Hoogduitschë taal, 8 voor den rang van onderwijzers ml de Gymnastiek, 7 voor dien in het Teekenen en 7 voor den rang van onderwijzers in de Wiskunde-, daarentegen zijn niet ongunsti-^B gen uitslag geëxamineerd en werden alzoo afgewezen 42 candidaten die aan net hootdonderwijzersexamen deelnamen. 57 aan dat voorl hulponderwijzers, 16 aan het examen voor onderwijzers in de Fran-^^fl sche, 5 in de Engelsche en 2 iv de Hoogduitschë taal, 2 aan hetß examen voor Gymnastiekonderwijzers, 12 voor het Teekenen (1 heeft het examen verlaten) en 10 voor de Wiskunde. Totaal alzoo geëxami-^^fl neerd 206 candidaten van het mannelijk personeel, waarvan 60 vooi| de genoemde rangen met gunstigen en 146 met ongunstigen uitslag. ZAANDAM, 6 Mei. Den 15den a.s. zal alhier eene hoogst aanzien-^^fl lijke partij JHweelen, koralen, porceleinen , curiositeiten enz. worden verkocht, waaronder o. a. voorkomt een servies, bestaande uit 23 vorken, 24 lepels, 24 suikerlepels, 4 potagelepels, 1 soeplepel, 1 vischschepper, dat heeft toebehoord aan en in gebruik geweest is van Keizer Napoleon I; alsmede een ijzeren lessenaar met geheime sluiting die volgens overlevering behoord heeft aan Czaar Peter de Groote en op hoog verzoek tijdelijk werd afgestaan bij het bezoek dat de Russische Keizer Alexander I aan Zaandam bragt. UTRECHT, 4 Mei. Men verzekert, dat de reünie van&apos;de vriiwil-^^B g* ffiFCHT &apos;K Xf» &apos;,a°l Ka AUg&apos; i?&apos; ki Zal Plaa^8 ebben- UIKüUa ,6 Mei. In de heden gehouden vergadering, heeft! ae Gemeenteraad zich met de voordragt van B. en W. vereenigd en kom?™&apos; ?\n /an den 4den gazhouder eene tegemoet- Sli her,t«iw Valï h6t wirki t0? \e staan ad / 22. MO, zultect gescMeden g °nder to6^4 ™ eon stedelyken viMLlH^tsh^faiw?r^dAr!ag 16T]?ei e&apos; k zal voor het pro-l den, oud 17 hel mXte ta,a\ Jo,ha,!?a Eeiniera ™&quot; Empoging tot vergiftiging en&apos; dTef°Sd ** Muhem • beschuldigd vanl «81 de acte van beschuldiging biükt at j  , SPfet van October 1866 als leerUn»™^ beschuldigde sedert ,g(»ustSsHoltus te Arnhem, waarvoo?Bd«J^le lnw?S&quot;&lt;*e bij de :jpétkosng genoten. tteïe e&lt;me geldelijke tege-0$ 12|Janxiary jl. bleef van het middagmaal, dat de beschuldigde</p>
	<p>■ met hare meesteressen had gebruikt, en hetwalk bestond uit een ■ brei van gort, appelen, stroop, melk, boter en meel, een gedeelte I °Z?1i&apos; &quot;etwelk meM pannetje gedaan, en met een lepel glad ge■ streken, door een harer meesteressen weggezet en bestemd werd tot m avondeten voor deze beide. Door toevallige omstandigheden werd ■ die gort echter dien avoïi&quot;d niet gebruikt. Den&apos;volgenden dag even■ wel zag een der gezusters Holtus, bii het openen der kast, waarin ■ zij de gort had weggezet, dat aan die gort geroerd scheen te zijn, H en zich daarm vreemdsoortige voorwerpen schenen te bevinden die 1 toen zij ze er uit had gehaald, bleken te zijn vier afgebroken kop■ P?.n. v.an lucifers, nog bevestigd aan stukjes van destelen, hebbende I zn later nog elf dergelijke luciferskoppen in die pap gevonden. I i P een ingesteld onderzoek heeft de beschuldigde al spoedig be-l H ledrB, Tl d,le luciferskoppen door haar in de gort waren gedaan, ■ &quot;** ?&lt;** _oe} om de gezusters Holtus of een harer te vergiftigen; ■ dat zij tot dat eiade des namiddags uit de .opkamer een vijftiental m lucifershad weggenomen, de koppen daarvan afgebroken en deste-l I jt&quot;11den,kagcjiel geworpen, waarna zij het pannetje met gort uit I m de Keukenkast had genomen, de luciferskoppen êr in geschud enl m daarna de gort met eene vork omgeroerd, opdat de kcifers nietl ■ zouden worden.opgemerkt, waarna zij het pannetje weder op de-I ■ zelfde plaats m de kast had nedergezet, in afwachting dat hare| ■ meesteressen den inhoud zouden gebruiken. I ■J Gevraagd naar de beweegreden tot hare daad, gaf zij op, dat zijl ■ een tegenzin had in hare betrekking, omdat zij niet te best en tel I Wen5lg eten kreeg&apos; alleen °P eene bovenkamer en dikwijls in del ■ koude moest zitten en ook het werk niet naar haar zin was, en dat I ■ zij dacht dat als eene harer meesteressen dood was, de andere del ■ zaak niet zoude kunnen voortzetten en zij dan naar huis zoude kun-1 m nen terugkeeren, waartoe hare ouders thans geen verlof wilden ge-I ■ ven; terwijl zij later ook nog heeft verklaard gedeeltelijk doorl ■ wraakzucht gedreyen te zijn, omdat de gezusters Holtus haar ver-I m wijtingen deden over kleine oneerlijkheden en snoeperijen, en daar-l | over aan hare tante geschreven hadden. Bij een nader verhoor isl I zrJ&gt; &quot;&quot;oude*1 daarvan reden te geven, hierop teruggekomen. I ■ 111 a^nfle,n \an dit e«n en ander is door hare meesteressen ver-l l Klaard, dat de beschuldigde ontevreden van humeur en wispelturig! m is, dat zij voldoende voedsel bekwam en zich zelve bediende; datl ■ Z1J werkte op eene kamer zonder vuur, waar het echter niet vriest I ■ en zij meestal een warme stoof had, en dat zij haar vroeger well ■ wer kleme oneerlijkheden hebben onderhouden en daarover aau harel ■ iamihe geschreven. I ■ De beschuldigde heeft aanvankelijk beweerd dat zij, na de luci-l m terskoppen in de gort te hebben gedaan, berouw had gekregen enl I te vergeefs de gelegenheid had gezocht om hare daad te herstellen! m doch later erkend dat dit eene onwaarheid is, en zij na het ontdek-l ■ ken van de lucifers in de gort eene doos lucifers had gekocht oml ■ nogmaals te trachten haar boos opzet te volvoeren, welke doos danl ■ ook in de opkamer bij de gezusters Holtus is gevonden. I ■ , Lc,n «eaeikundig onderzoek van de gort en van de daarin gevon-l ■ den lucifer-koppen leverde als resultaat op, dat iu de laatste onder! m andere met levensgevaarlijke zelfstandigheden, werd aangetroffen! m phosphorns, m zeer geringe hoeveelheid, vermoedelijk 1/1CO wigtje | ■ en m de gort medo phosphorus, ■ maar in verbazend geringe hoe-I ■ veelheid. I I Naar het oordeel van twee deswege gehoorde deskundigen be-l ■ hoort de gevonden phosphorus tot de hevigst werkende vergiften I ■ welke, vooral wanneer zij in uiterst fijn verdeelden staat (zooals inl ■ luciferskoppen) wordt toegediend, zelfs in zeer geringe hoeveelheid| ■ den dood kan veroorzaken; zijnde naar hun oordeel de hoeveelheid| I yan 1/100 wigtje (1/6 grein) voldoende om eene doodelijke vergif-I ■ tignig te weeg te brengen. I ■ Bij het onderzoeken der goederen van de beschuldigde zijn daarin! ■ ,&gt;0£, &lt;?eTonclel&apos; een nieuw vrouvvencorset en een dito witte halfünnenH I u„..&apos; toebehoorende aan hare meesteressen, en welke zij erkendB ■ heeft uit den winkel te hebben weggenomen. I I Door de beschuldigde is tot verdediger gekozen Mr. E. Schei-1 | dius- (Ark Ct) I ■ * EEANEKEB, 6 Mei. Heden werd het lijk van Prof.&apos;Cl. MulderI ■ alhier m het familiegraf bijgezet. De lijkkoets werd gevolgd doorl I «enig6„.no.°&apos;?]ecraren en verscheidene studenten van Groningen. Bij| I de |ra*KmI werd door een der professoren en daarna door een student | ■ frettende aanspraken gehouden, die door een lid der familie werden| ■ beantwoord. De overledene, vroeger professor aan het opgehevenel ■ athenaeum alhier, .telde te dezer plaatse vele vrienden. | | * GRONINGEN, 4 Mei. Als vervolg en slot van onze opgave over | ■ de examens voor het lager onderwijs deelen wij mede, dat nog zijn | ■ toegelaten 23 hulponderwijzers; voorts voor de Engeisehe taal 21 ■ adspiranten, voor de Fransche 6, voor de Hoegduitsche 4, in de ■ ■ landbouwkunde 1, ■ I HATTEM,_ 5 Mei. De raad dezer stad heeft Dr. Mestingh een ge-1 ■ schenk in zilver aangeboden, wegens de diensten door hem tijdensI de cholera bewezen. H § GEEETEUIDENBEEG , 4 Mei. Heden is alhier aanbesteed : ■ 1°. Het eenjarig onderhoud der kazernen onder het beheer derH genie; aangenomen voor ƒ 1059, door den Heer D. van Teil alhier. ■ 2 . Het eenjarig onderhoud van aarde-, timmer- en metselwerken I onder het beheer der genie voor ƒ3600, mede door den HeerD. van I Toll voornoemd. ■ * HALSTEKEN, 6 Mei. Gisteren avond, omstreeks 11 ure, brakH een felle brand uit in de graanschnur en veestal annex van den| bouwman P. Baaije, wonende op den Noordgeest onder deze ge- | meente, die zoo hevig toenam dat niettegsnstaande alle spoedig H en wel _ aangewende hulp door ds spuiten van hier en Bergenop-1 zoom niets te redden was, en die gebouwen, waarin eenentwintig ___ stuks vee, (waaronder 6 paarden) met den voorraad graan, hooi, stroo | en bouwgereedschappen door de vlammen vernield werden; alleen H het woonhuis dat op korten afstand staat is behouden gebleven. | Naar nj^n verneemt is de oorzaak van dit ongeluk tot dusver on- I bekend. De gebouwen zijn tegen brandschade verzekerd. H OSS, 4 Mei. Heden nacht werd hier een zeer stoute diefstal ge-H pleegd. In de woning van den landbouwer H. v. d. G., slechts wei-■ mge minuten buiten de kom der gemeente, doch vrij eenzaam gele- | gen en alleen door een bejaarden man, zijne vrouw en een knecht | bewoond, waren omstreeks middernacht drie kerels binnengedrongen, I zoo als later bleek door het uitsnijden eener ruit in een achterven- | stertje. Onder bedreiging van doodschieten bij het minste verzet, I werd eerst de knecht en daarna ook man en vrouw aangemaand zich ___ stil te houden. Nu werd de vrouw gesommeerd tot overgave der | sleutels en in liet bezit hiervan, hadden de dieven in weinige oogen- H blikken al het contante geld, het goud en zilver der vrouw en een horo- | logie van den knecht buit gemaakt en zich verwijderd. H Blijkbaar moeten de booswichten zeer goed met de localiteit be- | kendzijn geweest, daar zij, de sleutels in handen hebbende, aanstonds HJ het licht uitbliezen en alles alzoo in donker hebben verrigt. HJ De policie doet de ijverigste nasporiugen, doch men hoort nog niet, | dat zij eenig spoor ontdekt heeft. HJ * VENLO, 6 Mei. Te Wachtendonk, een dorp in Pruisen, onge- | veer 4 uren van hier gelogen, is een dienstmeisje (te Venlo geboren), I dat zich in een naburig dorp een en ander wilde aankoopen, door I een man aangevallen , die, na haar van alles beroofd te hebben, haar I op eene wreedaardige wijze van het leven heeft beroofd. De &apos;vader I van het slagtoffer is met den commissaris van policie alhier der- __\ waarts vertrokken. Men meldt, dat de dader reeds gevat is en bereids Hl oHao haVan/1 lionff ° ■</p>
</text>
