<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>26-JAEIGE ICHTVEREENIGING VAN D. L. JONKER EN N. VAN DE COP. Deventer, 7 Mei 1867. (11299) Getrouwd: GEO. P. EUST, 7 Met 1867. MEÏ ELISA J. H. MOETIÉ. . mmge Kennisgeving. (11271) Heden geviel van eene welgeschapene DOCHTER, M. VAN EEYN, geliefde Echtgenoote van 4AMef^67 m- A. T.LIPPITS, 4 iuei iot,/. Chtrurgicale Instrument-en Messenmaker. Algemeene KemUsgevino. (11326) aZ^aT^Ï^^o^^^ &gt; geliefde^htgeno^te&quot;^n Amsterdam 5 Mei 1867. J. G KBABBENDAM. Algemeene Kennisgeving. (11345) 6Jfilen Van ee?,e POCHTER A. D. EEINDEBS, VANEEETEN. 6 Mei 1867. -__~ (11314) Fohti™ +eViel Tan eeae &apos;-DOCHTER C. CE. ADbFaN, geliefde ücütgenoote van u Ti rttt fifw 7 Mei 1867. ■ _(1 ifés) Bevallen van eene DOCHTER P. A.OVENS, ÊehtSënöo&quot;te vanp„t™ :&apos; /-*&gt; E- N- L- MIRANDOLLE. 1867. (11291) u V,oorspoedig&quot;wai6ÏrVan een ZOON H. É. J. Th. STRACK e&apos;éhefde Echtgenoot jan K. J. VAN HOUWEMNOE.&apos; S . Arnhem, 5 Mei 1867. (11298) WneH?TSrYOT-lee^Ilaeei;ekJortstond^e ziekte ons eenig Kindje CARL WILHELM, m den ouderdom van 2i/2 jaren. (U2\ff&gt; 3 MTeTtsK7 V LEHMANN. U 1218) -öali_WLLjlu A._LEHMANN-ELKAN. Heden overleed, in den ouderdom van &quot;ruim&quot; 70 &quot;laren ~de&quot; Roön- Rfttfe CLAAf MYtL?E,E&apos; emeritus Hoogle™ Sgroningen° vafzWeeEctSteden Nederlandschea L—» « droef leid Amsterdam, 4 Mei 1867. H. MULDER-WIERSMA. Eenige Kennisgeving. (11260) Heden overleed ons oudste Dochtertje, in den aanvalligen leeftijd van 5 jaren en 6 maanden, na eon lijden van ruim 2 maanden. Amsterdam, 4 Mei 1867. J. P. C. CANTÉ  v E. C. CANTÉ, Algemeene Kennisgeving. HAMPE. (11283) Op heden trof mij het smartelijk verlies van mijnen waardenEchtgenoot, den Heer JOHANNES FRANCISCÜS TBELING, in leven mal? smfr+vol^h^^&apos; }^ &amp;m ouderdom van 46 jaren. Éen kort, Sven WatïkiiSnn SSÜ een,?inJe aan zijn voor ons zoo dierbaar ren zulkn ri he^&apos;&quot;^T V^ließ met ziJneno^ zoo jeugdigeKindeheVeng^eSd 6SetfeU dl 6 °ïerlcde^ k^Jlê™™ leven AMOTIFüTiHr -*1* -MAobOP. 5 I™&apos;, Wed. J. F. TEELING. -Ti—n—~~~ (11316) GestrengeeHeeer?H^ÏSM^s^*ïïlÖlar,m&apos; de Wel-Ed°l het OKÏ LeZ JON^BLOED, Iste luitenant der artillerie bij -1&apos; Eenige kenrHsgptMti. (11293) Meden morgen ten 5 ure overïïwï t„, „„ p ï rr-^—&apos;—— teeder geliefle Moeder Mejuf rouV MAMA tóvE^&apos;w&apos;f™ van wi len den Heer JOHANNES JACOBUS VAN 7(Wn&apos;,^du-Wa te zijn f weest van de H. Sacramenten dirBtomdi°Haa^aftK WaL™6n, M.? ,sn«|eheel oTerge?eve&quot; aan den GoddehjkerlZT Arnhem , 4 Mei 1867. Namens Broeder en.Zusters (H 327) J. W. VAN ZON. . Te Zutphen is op den 4den Mei 1867 overleden HENDEIK KEOP m den ouderdom van ruim 49 jaren. &apos; _____Eeniye Kennisgeving.- (11249) Het heeft Gode behaagd na eenige sukkeling onze geliefde Moeder en Behuwdmoeder JÖLTJE DUEKS NOOEDEEWEEF, Weduwe ROELOF TJEERDS NOLLES, van ons weg te nemen, inden gezegenden ouderdom van bijna 77 jaren. m,™D&apos; 3 Mei 1867&apos; D. R. NOLLES, —-lil?23) uit aller naam. ZoondIsVAnrViAnieTm^het berigt, dat onze geliefde tweede (?a^tvCeitdenHÜE&apos; °P «-^wint^jari^nWtijd, te Bangkok Zwolle, 5 Mei 1887. C. G. PARKEB—EAHDER. Eenige Kennisgeving. (11325) Voor de vele bewijzen van deelneming, ondervonden bij het overlijden van mijn geliefden Echtgenoot, betuig ik, mede namens Kinderen, m\jn. hartelijken dank. Wed. J. DEKKER Gbz 7 JHei 186/. mMs.</p>
</text>
