<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>BERLIJN, 6 Mei. In de heden door het Huis der Afgevaardigden gehouden zitting, heeft de minister van financiën een wetsontwerp ingediend, strekkende om aan de regering de bevoegdheid te verleenen, dat zij de rekening en verantwoording der buitengewone uitgaven voor den jongsten oorlog, waartoe zij thans reeds is verpligt volgens de wet van 28 Sept. 1866, eerst in de aanstaande gewone zitting van den Landdag zal behoeven over te leggen. Door den Heer Twesten is rapport uitgebragt aangaande het ontwerp van bondsgrondwet; het strekt tot ongewijzigde goedkeuring van dat ontwerp. De Heer Waldeck motiveert den inhoud eener door 66 leden van het Huis genomen resolutie, waarbij het voorstel wordt gedaan, dat het Huis het ontwerp van bondsgrondwet niet zal goedkeuren. In bedoelde resolutie worden verschillende bepalingen van het ontwerp aangewezen , welke m strijd zijn met bepalingen der Pruisische grondwet en waardoor de regten des volks worden gekrenkt, terwijl zij daarenboven aan de vereeniging van alle Duitsche landen hinderlijk in den weg staan. De Heer Jung verdedigt hierop het ingediende wetsontwerp. De Heer Jacoby spreekt in den geest van het voorstel des Heeren Waldeck. Hij zegt, dat de militaire heerschappij van Pruisen_ in Noord-Duitschland de aangrenzende staten met gevaren bedreigt, ten gevolge waarvan de Europesche vrede niet op vasten grondslag kan rusten. Deze bewering wordt bestreden door den minister zu Enlenburg, zeggende o. a., //dat de militaire magt aan Pruisen door den Rijksdag verleend, niet mag worden beschouwd als het gevolg van een absolutistischen geest. De bepalingen, welke op dat punt betrekking hebben en waar door de onschendbaarheid des lands wordt gewaarborgd, kunnen niet telken jare in discussie worden gebragt en vastgesteld; daarin alleen moet de grond daarvan worden gezocht. De leden der linkerzijde kunnen niet ontkennen, dat thans het oogenblik daar is, waarop dringend gevorderd wordt, dat al de krachten van &apos; Duitschland in eene hand worden zaamgevat.&quot; Verder zeide de minister, dat de beschuldiging, door den Heer Jacoby tegen den Noord-Duitschen Bond ingebragt! dat hij den vrede m gevaar zou brengen, geheel en al ongegrond was. Daarna heeifc de Heer Zoltoryski het woord gevoerd tegen het ontwerp van bondsgrondwet; hij zeide, dat de gedwongen inlijving van de Poolsche gewesten bij den Noord-Duitschen Bond onverantwoordelijk moest worden geheeten. De zitting werd hierop verdaagd. BERLIJN, 6 Mei. De Nordd. Zeitung bevestigt, dat de uitnoodiging van Belgie en Italie tot deelneming aan de conferentie heeft plaats gehad. Het blad constateert de ijverige voortzetting der krijgstoerustingen door Frankrijk, en wijst voornamelijk op Belfort waai- voortdurend amunitie wordt vervaardigd, terwijl daar, te Aletz en te Straatsburg veel oorlogsmaterieel wordt bijeengebragt, waaronder inzonderheid pontonnierstrein, door middel waarvan verscheiden bruggen over den Rijn kunnen worden geslagen. Het blad wijst verder op de bespoediging der werken bij de bestaande en voor den aanleg van nieuwe vestingwerken in het oosten van Frankrijk en zegt dat het weldra zal blijken of de mededeeling der Patrie, dat die toebereidselen, reeds vóór het artikel van den Moniteur bevolen zijn en dat derhalve hare staking slechts langzamerhand kan plaats hebben, juist is.</p>
	<p>LONDEN, 6 Mei. Suiker en Rijst ferm. — Koffij flaauw. lijnzaad van de Zwarte Zee 62 sh.— Talk in loco 43.9 a 44; Oct.—Dec. 44.6 a 44.9; voorraad 22,080 v.; de afleveringen der week bestonden uit 1036 en de aanvoeren uit 455 v. — Koper met levendige vraag tot hoogere prijzen. — Raapolie 35.9 a 36. — Lijnolie 35.9 a 36.— Hennep: Petersb. Rein £ 33a33.10. —Vries.&apos;Boter 104sh. — Tarwe onveranderd. — Haver 6 p. lager. ïer Veemarkt waren aangevoerd: Runderen 4920, Schapen en Lammeren 30,410, Kalveren 192, Varkens 460. De besteede prijzen waren: Beste Runderen 4.10, Schapen 4.8, Kalveren 5.8, Varkens 4.4, Lammeren 8.</p>
	<p>LIVERPOOL, 6 Mei. Katoen: Afgedaan 12,000 b., stemming kalm. Ie Southampton is het stoomschip Duitschland van New-ïork gearriveerd met 185,923 dollars. sf-i?t 1 Asia is van New-York te Queonstown binnen. BüIvLIJN, 6 Mei. Rogge: Voorjaar 64%; Najaar 56; Raapolie.- Voorjaar 11.; Najaar ll13/24. HAMBUEG, 6 Mei. Koloniale Artikelen flaauw; Tarwe en Rogge 2 a 3 rd. lager. b</p>
	<p>|plS** Bovenstaande Tekerammen ziin reeds u-, een eeaeelt: onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>AGRAM, 6 Mei. De zittingen van het comité van den landdag zijn gestaakt, ten gevolge der onmogelijkheid om tot overeenstemming te geraken. Indien de partij voor de Unie met Hongarije eensgezind 1S hwm ttw aro verzekerd. BERLIJN, 6 Mei. Onze militaire gemagtigde te Parijs, de majoor von der Burg, is met eene gewigtige zending naar Londen vertrokken. Uit Hamburg wordt aan de Börsen-Zeitung gemeld, dat de reis van sommige leden der keizerlijke familie van Rusland naar Denemarken in verband staat met de welwillende houding, welke, in geval van mogelijke verwikkelingen, van de Deensch- Russische zijde zou worden aangenomen ten opzigte van Duitschland. MADRID, 6 Mei. De Koningin van Portugal is hier aangekomen en zal twee dagen in deze hoofdstad vertoeven.</p>
	<p>LONDEN, 7 Mei. De Morning Post zegt, dat heden namiddag de eerste preliminaire zitting van het congres zal gehouden worden; de volgende zitting zal Zaturdag plaats hebben. De Nederlandsche en Belgische gezanten zullen daarbij tegenwoordig zijn. De Reform-demonstratie in Hyde-Park is rustig voorbijgegaan. Er waren 40,000 a 50,000 personen tegenwoordig. Groote militaire voorzorgen tot handhaving van de orde waren genomen, maar de soldaten en de pelitie waren zoo geplaatst, dat zij op het terrein niet gezien werden. In de vergadering zqn besluiten genomen ter veroordeeling van het gouvernements-ontwerp tot wijziging der kieswet. In het Huis der Gemeenten heeft de Heer Montagne het gerucht bevestigd, dat te Londen od to Ashby-de-la-Zouch (Leieester) nieuwe gevallen van veeziekte zijn voorgekomen.</p>
	<p>LONDEN, 7 Mei. Volgens berigt uit Hongkong, dd. 15 April, noteert men Shirting 61/2; de uitvoer van thee bedraagt 114,500,000®. Shanghae, 8 April. Thee vast, maar zonder handel-, de uitvoer van zijde bedraagt 41,375 b.; wisselkoers op Londen 5/11 LONDEN ,7 Mei. Heden is te Queenstown aangekomen de mailstoomboot City of Baltimore, met 309,500 d. aan specie Volgens berigten uit New-York dd. 27 jl. is tot bevelhebber van het eskader m de Middellandsche benoemd de schout-bij-nacht Farrasut Er zijn vijandelijkheden gepleegd door de inboorlingen van Nebraska&apos; tegen de Noord-Amerikanen. BERLIJN, 7 Mei. De Koning heeft aan den Koning der Belgen en den graaf van Vlaanderen het kruis van groot-commandeurs van de Hohenzollernsche huis-orde verleend. De toestand van den Heer Wright, de Amerikaansche gezant, is zeer zorgwekkend. BERLIJN, 7 Mei. De Heer Virchow heeft in de heden door het Huis der Afgevaardigden gehouden zitting het ontwerp der bondsgrondwet hevig bestreden. Hij zeide 0. a., dat de Pruisische landdag op den duur nevens den rijksdag niet kon blijven bestaan. De Heer von Bismarck, die zoo vele deelen van Duitschland heeft uitgesloten van den Bond, heeft thans ook de Luxemburgsche kwestie aanhangig gemaakt. De Europesche vrede kan slechts dan ongeschonden Blijven, indien de volkeren naar behooren acht slaan op net onderscheid, dat door den loop der gebeurtenissen tusschen hen is ontstaan. De Heer Wagner bestrijdt den Heer Virchow. Hij zegt, dat de linkerzijde niet bestaat uit mannen, die Duitsch of Pruisisch gezind zijn, maar uitsluitend partijzuchtigen. Deze woorden doen eene groote opschudding ontstaan. De president berispt den spreker wegens het bezigen van eene niet-parlementaire uitdrukking. De Heer Wagner gaat niettemin voort met de linkerzijde aan te vallen en zegt ten slotte, dat indien van het thans geconstrueerd wordende Duitschland wordt beweerd, dat daaruit gevaren voor Europa ontstaan, dit uitsluitend geschiedt dewijl eene grootsche zaak tot stand wordt gebragt, terwijl al hetgeen de oppositie zou kunnen vormen, steeds een bespottelijk werk zou genoemd worden. LUCERN, 7 Mei. Bij de verkiezingen voor de vernieuwing van den grooten raad hebben de liberalen de meerderheid erlangd. Er heerscht groote gisting. FLORENCE, 7 Mei. De Gazzetla del Popoio meldt dat de Heer Rattazzi van het Pruisische gezantschap mededeeling heeft ontvangen van eene depêche uit Berlijn, waarbij aan de Italiaansche regering dank wordt gezegd voor hare poging tot verzoening in de zaak van Luxemburg. Hetzelfde blad zegt dat volgens een gerucht onderhandelingen ter zake van de geestelijke goederen aangeknoopt zijn met het huis Rothschild.</p>
	<p>De Italie meldt dat morgen het contract betreffende den verkoop dier goederen zaL worden onderteekend.</p>
	<p>LONDEN, 7 Mei. 3 pCt. Consols 91 a l/s; 3 pCt. Mex. 15% a 7/8-, Dito 1864 —; 2 pCt. Venez. — a—; 6 pCt. Dito 1862 —a —, 4% pCt. Gren. afgest. — a —; 1% pCt. Dito —a —; 2 pCt. Nieuwe Dito —; lpCt. Ecuador a ; Hlinois Spoorw.-Aand. 75 a 76; 5 pCt. Grieken 13 al/2; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 28%a7/8; spCt. Braz. 1865 — a—; 6 pCt. Amerika 1882 71% a %; 3 pCt. Buitenl. Spanje —a —; 21/3 pCt. Dito a ; Araort. 20 a 1/4; Coup. Bewijzen 123/* a 13; 5 pCt. Italie 47% a %; Russ. Leening — pCt. premie; 7 pCt. Atl. —a —; Debentures —a —. Andere depêche: Consols 91% a %; Turken 283/4 a 29; Italie 48 a.%.</p>
	<p>WEENEN, 7 Mei. Metal. —.—; Nation. —.— Credit-Actien 164.80; Bank-Act. —. —Wissel op Londen 3/m. —.—. BERLIJN, 7 Mei. 5 pCt. Met —; Dito Nat. 53; 6 pCt. Amerik. 1882 76; Lombarden —; Italie 463/*; Loten 1860 621/3. FRANKFORT, 7 Mei. Met. 1866 l&amp;k; Nat. 511/2; Oost, Bank- Aktien —; Dito Aand. 1858 fl. 10Ö ; Dito 1860 fl. 500 62«/4; Dito 1864 fl. 100 651/2;6pCt, Amerika 1882 75%.— Wissel: Weenen —; Amst. —. Andere depêche: Metall. 186646%;Nationale52%;Bank-Act,64o; Dito Aand. 1858 111; dito 1860 §4%: dito 1864661/4; Amerika 1882 761/4; Wissel Weenen 89 % ; Amst. 100. PARIJS, 7 Mei. Fransche 3 pCt. 67.90; nieuwe Cred. Mob. 353; Fransch-Oostenrijksche Spoorweg 386; Russ. Spoorw. ; 3 pCt. NBinnenl. Spanje 307/8; 21/2 pCt. Dito 30; 5 pCt, Italie 48.75; Turken —.—, Mexic. Loten —; 6 pCt. Amerika 1882 80%. MADRID, 6 Mei. 3 pCt. Binnenl. 32.45, 2% pCt. 30.75. SCHIEDAM, 7 Mei. Meutwijn ƒ 13%. BROUWERSHAVEN, 7 Mei. Binnen: Grootmeester Nationaal, Giesse, Passaroeang n. Dordt; vertr. 18 Dec.</p>
</text>
