<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 4 Mei. De aartshertog Ludwig Victor is gisteren naar Munchen vertrokken.</p>
	<p>— De hertogin de Grammont zal in het begin der volgende maand naar Engeland vertrekken cm hare familie te bezoeken. — De benoemingen der nieuwe leden van het Heerenhuis zijn aan de belanghebbenden verzonden; de openbaarmaking der benoemingen zal binnen kort plaats hebben. — Het gerncht, door de Fransche Avenir Nalional medegedeeld, dat Pruisen, om Oostenrijk tot het sluiten eener of- en defensieve alliantie te bewegen, hier eene herziening van het Prager verdrag heeft doen aanbieden, wordt ton stelligste tegengesproken: Pruisen heeft zoodanig aanbod nooit gedaan. Men gelooft ook met grond de bewering te kunnen tegenspreken, dat Rusland zich jegens Pruisen heeft verpligt, ingeval van oorlog, Oostenrijk in toom te houden doer aan zijne grenzen armee-korpsen bijeen te trekken. Particuliere berigten bevestigen, wel is waar, dat in Rusland grootetroepen-concentratien plaats hebben voor de oprigting van grooto legerkampen bij Kalisch, Petrikau en Plonsk, en dat daar zoowel als in de citadel van Warschau een zeer groote voorraad ammunitie wordt opgehoopt, men houdt het er echter voor, dat die maatregelen niet tegen Oostenrijk zijn gerigt, maar in geval van een Europeschen oorlog tot geheel andere doeleinden zullen worden gebezigd. — Uit Innsbrück wordt per telegram het overlijden gemeld van den generaal (veldtuigmeester) H. baron von Rossbach. Hij was in 1790 geboren, diende reeds in 1805 als kadet en werd in hetzelfde jaar officier, in 1810 eerste luitenant, in 1813 commandant van een bataillon jagers, in 1838 kolonel-commandant van een regement lirolsche jagers, een iaar later ridder der Leopolds- en in 1848 der Maria Iheresia-orde. In 1846 werd hij generaal-majoor en commandant der Tirolsche landverdediging, in 1849 luitenant-generaal en in JBo4 in den adelstand verheven met den titel van baron. Hij heeft zich bnzonder onderscheiden in de oorlogen tegen Frankrijk, in 1821 bj] gelegenheid van den togt naar Napels en in 1838 bij eene expeditie tegen de Montenegrijnen.</p>
	<p>BERLIJN, 6 Mei (ües Ochtends). De uitnoodiging van Belgie, om de conferentie bij te wonen, heeft te Brussel een zeer gunstigen indruk gemaakt. Men twijfelt echter, of Belgie, ten gevolge zijner neutrale positie, den waarborg van Luxemburg in gelijke mate als de andere mogendheden op zich kan nemen. — De reis van den Kroonprins en de Kroonprinses naar Parijs zal in het laatst van Mei plaats hebben. —De Belgische gezant, baron Nothomb, zal na eene langdurige afwezigheid morgen hier terugkeeren. — Heden heeft men niets naders van Fransche krijgstoerustingen vernomen. In staatkundige kringen wordt beweerd, dat Frankrijk, om zqn leger op den normalen voet van vrede te brengen, nog eén tijd van anderhalve maand noodig heeft. . ~ Ook hier zegt men, dat Amerika den afstand van de Russische bezittingen minder met geld dan met oorlogschepen heeft betaald.</p>
	<p>— Een groot handelshuis in granen heeft gisteren zijne betalingen gestaakt. Het passief bedraagt eenige honderdduizende thalers; de schuldeischers zullen er echter afkomen met het verlies van 2/3 hunner pretentie. — De reeds vroeger aangekondigde topografische opmeting van het gewezen Hertogdom Nassau schijnt ook te worden uitgestrekt tot het Frankforter gebied. De hoofdkwartieren van het daarbij werkzame personeel zijn te Wiesbaden en te Frankfort gevestigd.</p>
	<p>FRANKFORT, 6 Mei, (Part. Corr.). De groothertog en groothertogin van Baden zijn, naar men ons uit Karlsruhe schrijft, zeer voldaan over hun bezoek aan het Wurtembergsche hof, in hunne residentie teruggekeerd. Het verkeer tusschen de Wurtembergsche en Baden sche vorstelijke familien was zeer vriendschappelijk en hartelijk. Het bezoek te Stuttgart is opmerkelijk, daar vroeger tusschen de beide naburige hoven de betrekkingen niet van den vriendschappelijksten aard waren. Er zijn zekere knngen, welke er geen gering genoegen in zouden vinden, indien op de Londensche conferentie het werk des vredes nog in het laatste oogenblik mislukte. In die kringen zegt men ten aanzien derkwestie van de ontruimingjvan Luxemburg, dat Pruisen om den vrede te behouden bereid is Luxemburg te ontruimen, maar eerst na een bepaalden nog vast te stellen termijn, gedurende welken het in staat zou zijn tot bescherming van noord-westelijk Duitschland en vooral van de Pruisische Rnnprovincie eene andere vesting in te rigten, vermits het de kleine vesting Saarlouis daartoe ongeschikt acht. Het zal dus de vraag zijn of men het eens zal worden omtrent den tijd, dien Pruisen eischen zal voor de inrigting der nieuwe vesting, over de door Pruisen te vorderen sleoping der vestingwerken van Luxemburg en over de vergoeding der kosten, voor Pruisen te ontstaan. Wijder! zegt men ook dat Pruisen namens den N.-Duitsehen bond schadeloosstelling zal eischen voor de kosten, door den Duitschen bond voor de bondsvesting Luxemburg gemaakt. Men gelooft echter in andere kringen niet dat de kwestie wegens de schadeloosstelling tot eenige verwikkeling zal leiden; wordt er toch besloten tot slooping der vesting, dan kan men van het groothertogdom niet gevoegelijk eischen dat het de vernieling van een daaraan toebehoorend kostbaar voorwerp nog zal betalen; Frankrijk zal ook niet willen betalen, daar het van het voornemen afziet, om het groothertogdom te verwerven; alleen wanneer de vestingwerken niet gesloopt werden, zou de verpligting tot schadeloosstelling ontstaan en in dit geval zou het bedrag der schadeloosstelling uit de bestaande bondsacten niet moeijelijk op te maken zijn.</p>
</text>
