<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GOUVERNANTE. Eene JUFVROUW van fatsoenlijke Familie 24 jaren oud, R. C Godsdienst (geëxamineerd), thans op ééne der Voornaamste Kostscholen van Noord-Brabant werkzaam, zag zich gaarne als GOUVERNANTE hier of elders geplaatst. lnclinerenden gelieven zich met franco Brieven onder Letter V. H., te adresseren aan den Boekhandelaar H. W. MOOIJ, Heerengracht bij de Leliegracht te Amsterdam. (25844) PTflMlFl- VINDT MEN IN REIE KEUZE TOT VOORDEELIGE PRIJZEN, in het GROOT en KLEIN, IN DE MAGAZIJNEN VAN Kristal, Glas, Porceleïn en Aardewerk, VAN ffi. F. NIERffiEIJER 3&quot;. * G°., Heerenstraat, RR 236 en SS 294, te Amsterdam. (25933) f UIT BERLIJN! 1 §j Hevige pijn in holle tanden noodzaakte mij mijne toevlngt te g Sa nemen tot het zoo ztxr geprezene ANATIIERIN-MOND- % | WATER des Heeren Dr. J. G. POPP. g S Na het gebruik van slechts eéne flesch daarvan, was mijne pijn 6 § verdwenen, redenen waarom ik het hij alle, aan dezelfde kwaal § ji lijdenden, gaarne wil aanbevelen. 8S I Berlijn, October 1864. (Get.) E. M. ERDMANN, Rentier. | Verkrijgbaar te Amsterdam bij de Heeren C. TOBISCH, Prin- §j isengraebt hij den Amstel, Z 481; B. ADAMA, Apoth.,Heeren- gj gracht hoek Utrechtschestraat, IJ 251; H. H. ULOTH, Zeedijk ê hoek Kolksluis, M 188; A. HULSTER &amp; C»., Nieuwendijk g Blaauioen Porceleinwinliel, H 237 en 55; J. H. VAN MEURS, jg Apoth., Kalverstraat, D 38; M. CLÉBAN, Droogist, Huidenstraat, jg 278; Almelo, Hm. SMAL; Amersfoort, GÉRARD A. MEIJER; g Appingedam, S.RITZEMA; Arnhem, Gebr. VAN DEN HEUVEL fe en C. DE VISSER &amp; CO., Verkoophuis; Apeldoorn, RRUNO TIDE- b „ MAN Jr.; Assen, H.J. STEENMEIJER, Droogist; Bergen-op-Zoom, g aP.F.APPELBA.UM,Apoth.; &apos;sßosch, J. STRAATMAN; Breda, | S H. J. VAN DE GOORBERGH, Apoth., HENRI SPRENGERS, g 1 Verkooph.; Delfzijl,W. SISSINGH; Doesbori?, H.BlER:Dordrecht, § p. J.GILTAY, Apoth.; Groningen,C.RIKKERS, L.HüLSTER; | S Blaauwen Porceleinwinkel; Gorinchem, J.P. LASÓNDER; &apos;s Gra- s I venhage, J. L.F.B. SNABILIÉ, Apoth.; O. V. VAN VALKEN- g gj BURG, Apoth.; Haarlem, J.P.KARTHAUS, Verkoophuis; Har- g m derwijk, E. J. FIJN VAN DRAAT; Kampen, R. HOEK; Leyden, g SE. NOORDIDI; Leeuwarden, H.LAUCÉE, Droogist; Middelburg, S 3 W.P. VAN DE KAMER, Apoth.; Nijmegen, W.J. WILLEMSE-, g 1 Roermond, D. TIMMERMAN; Rotterdam, F. E. VAN SANTEN g I KOLFF, Apoth., J.L.F. SNABILIÉ, Apoth.; H. J. DE RICHE- g if MOND (Hoogi. Apotheek); M. KLOOS, (Friesche Apotheek); g iH. W. PRILLEViTZ J. Cz.; A. SCHIPPEREIJN &amp; CO., Ver- | S koophuis; Schiedam, D. MALTHA, Droogist; Tiel, A. J. FAAS- g 1 SEN, Apoth.; Utrecht, F. ALTENA, Apoth.; L. J. GROOTEN- Ê i DORST, Apoth.; T. P. VAN DEN BERG, Droogist en G. M. S S N VAN SPANJE, Apoth.; Veendam, O. H. SAVENYE; Win- É ï schoten, G. WASSMANN; Zalt-Bommel, A.P. HUYSKES; Zut- § I phen, J. H. A, WANSLEVEN aan de Markt; Zwolle, F. VAN g 3 DER VEN. (26095) I</p>
</text>
