<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Heden overleed op den Huize Vollenhoven aan de Bilt, Mejufvrouw MAEIA HENEIETTE MANLEE, in den ouderdom van bijna 71 jaren. Hare veelvuldige diensten en trouwe zorg, mij gedurende een tijdsverloop van 25 jaren bewezen, zullen bij mij on allen die haar gekend hebben, in dankbare herinnering blijven. 25 October 1867. J. J. KLUPPEL. (26121)_ * Overleden in den ouderdom van 26 jaren JEANNE PAULINE VAN: DE STADT, Wednwe van den Heer Karel Uhlenbroei;, diep betreurd door hare Ouders, Behuwdouders en verdere Betrekkingen. Haarlem ,23 October 1867. Eenige Kennisgeving. (25981) Heden overleed, in den ouderdom van 52 jaren, mijn geliefde Echt-&apos; genoot SALOMON ENOCH VAN DEE SLUIS, diep betreurd door; mij, zijnen ouden Vader, Kinderen, Broeders en Zusters. Gorinchem, 23 October 1867. Wed. S. E. VAN DEE SLUIS, Algemeene Kennisgeving. EAAP. (26097) Voor de talrijke Bewijzen van Deelneming, ontvangen by gelegenheid van de voltrekking van ons Huwelijk, betuigen wij, ook namens Familiebetrekkingen, onzen welmeenendon dank. Amsterdam, C. J. DE KUP. 28 October 1867. L. C. DE KUP, (26096) VAN TIFFELEN. Al degenen die iets to vorderen hebben van, verschuldigd zijnj aan of onder hunne berusting hebben, betreffende do onder het. voorregt van boedelbeschrijving aanvaarde nalatenschap van JAN? EOOSTEEMAN, in leven Smid, gewoond hebbende te Burgerdam, en aldaar op den 9den Octoter 1867 overleden, worden verzocht daarvan voor of op den 15den Noveniber o. k., schriftelijk opgave te, doen ten Kantore van den Notaris T. H. F. M, VAN VEEESEN te Nieuwendam. (26136) . HH. Schuldeischers in het Faillissement van E.M. MONNICKEN-J DAM worden opgeroepen, om de Bekpning en Verantwoording aan; te hooien, die gedaan zal worden op Woensdag den Oden November 1867, des morgens ten 10 ure, in het Paleis van Justitie (2de Kamer), te Amsterdam. (26163) .. Bij Acte, op den 26sten October 1867 voor den te Amsterdam gevestigden Notaris JAN WILLEM EEIJNE Junior verleden, heeft B do Ondergeteekende, HENDEICÜS ANTHONIUS SALLÉ, Carga-B door en Convooilooper, wonende te Amsterdam, met den Heer ¦ N. N aangegaan eene COMMANBITAIKE VENNOOT-V SCiSitï*, tot uitoefening der Cargadoors- en Cónvooiloopers-zaken fl en al hetgeen daarmede in verband staat, op de Firma van 11. A. B SALLÉ&apos;, voor den tijd van 5 jaren en 3 maanden, te rekenen van I af den lsten October 1867, met dien verstande echter, dat wanneer,H geen der Vennooten zes maanden vóór de expiratie van gezegden I termijn aan den anderen schriftelijk opzegging hebbe gedaan , de- I zelve voor vijfjaren telkens zal geacht worden to zijn gecontinueerd. flj (26156) H. A. SALLÉ. BJ</p>
</text>
