<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>A. CRAANDIJK, B. LANGERHUIZEN , P. E. H. PEAETOEIUS, £ H. GJiSELSUHAP, P. L. POSTHUMUS, L. DE BULL, P..KEU- N?Pnu^OTw?AJE&apos; J&apos; KEIJGSMAN,A. F. SONDORP en J. A. «Rn ÏNSUYS- Makelaars, zullen op MAANBAG 4 NOVEM-. (Z-Jr- ?**&gt;&apos; i des Avonds ten Zes Ure, in het Lokaal de B,akke in *!%ten,overetaan van de Notarissen COMMELIN en EICHAED, ln veiling brengwt: h&quot; et kapitale, hechte, sterke nUIS met TUIN en EBVE, op &apos; gedeelte der Heerengracht, tusschen het Konings- F eini en de Vijzelstraat, X 415, Kad. Sectie I, N\ 907, benevens :? et daarachter gelegen, hechte, sterke GEBOUW en ERVE voorneen ingerigt tot Koetshuis en Stalling, thans tot Werk- en Bergplaats, met afzonderlijk verhuurd wordende Boyenwoningen in do «eguliersdwarsstraat, tegenover de St. Jorisstraat, X 3i&gt;7 en 308 A.MI. bectie I, N°.850, grootte zamen 3 Eoeden 32 Ellen, in één Koop&apos; Unr. bez,Ktigen op vertooning van een Toegangbewijs: hij de Make- Vfln,J^-noemd„verkriJSbaar- De bewijzen van Eigendom en de ?««.7, aU £QLlen °P den Kew(&gt;nen tyd ter lezing zijn ten kan- SVwatssr&quot; COTOIN ra eichakd- Keizsf WPNhV)IÏ^¥[;|R^ÜDT&apos; J- W- BADEMAKER, H. C. KOÜ^ MünK «&apos; % £ LUYTJES, J. F. STEINBACHER, P.J.DE MUNNICK en HE BADEMAKEE, Makelaars, zullen op MAAN- MrJ P V^N f™* *f^ *«» ovenitaan van den Notaris verkoónen •N&gt;i P f v&apos; ,d e, BrakkeG r o n d te Amsterdam, WANS Wiviiri Hi^k&apos; hr^te en weldoortimmerde KOOP-i dito dito WINKELHUIien KUWi^%™-^fi&amp;*« Ka^kBLYBrijkerVeerhßiS) «P *^&amp;6&amp;&quot;lS ven en te nm des Dingsdags, Donderdags en op den Verkoopdag van i tot 3 ure, terwijl de bewyzen van Eigendom en de Veilconditien vier dagen voor de verkooping te lezen zulleu zyn ten Kantore Van genoemden Notaris, Heerengracht by hetEeguliersplein. (24103) H. G. SCHELTEMA, G. VAN HEE_^E~ArLANGFRHm7FN en a HOELEN. Makelaars, zullen op MAANBAG 4 NOVEMBEH 1567, des avonds teu zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond ten overstaan van den Notaris Mr. C. J. DIEMONT in veiling brengen: N\ 1. Het gunstig gelegen WINKELHUIS en ERVE, (waarin Banketbakkerij) met Boyenwoning en Pakkelder op het Damrak bij de Karnemelksteeg L 133, benevens WAL vóór net perceel. — N°. 2. Het hecht, sterk en weldoortimmerd BUIS en ERVE, op den N, Z. Achterburgwal tusschen de Toren-en Korte HuiMittengtegen, G. 255. — N°. 3. Het h.&apos;cht, sterk en weldoortimmerd HUIS en ERVE, op den N.Z. Achterburgwal belendend aan H«riKV°!rn-£errae!,d perceel, G 286. N°, 2 en 3 worden eerst afzon- Sr™i/n..aarna b2een ffi slay.elBgd. - Nu. 4. Het hecht, f&amp;MWTerd WlKKEÜftjrf en ERVE, (waarhi van en in 3e S? £°ven,woniß?4 *J» &amp; Vinkenstraat, op den hoek Seven en te ?;o?r«g3tee#&apos; V U 459&gt; Breeder bij bi letten omop^dlnVertoXd&apos;g^ pn de Veilconditien UruS l a ure# -Pc bewyzen van Eigendom e?„tts„ Inrm Si i&apos;^n vier dagen vóór alsmede op den Verkoopdag des voormiddags ter lezing^hggen, ton Kantore van den Notaris Mr. C. J. DIEMONT, op de lleerengracht bij de Eomeinsarm&quot;*&lt;%• , V (24111) Wordt gevraagd, om dadelijk in dienst te knnnen treden, een PAfcLHriSKSECHI&apos;, volkomen bekend met het vak van Spijkers en Uzerwaren; alleen diegenen welke voorzien zijn van goede getuigschriften zullen in aanmerking komen. Brieven franco, onder °et motto IJZER, bij de Boekhaadelaars ARND &amp; ZONEN, N.Z. Voorburgwal, bfl het Postkantoor, te Amsterdam. (25993) --J. KEIJGSMAN, Makelaar, «al op MAANBAG «5 NOVEM- ¦ BER ISÖ7, des middags ten 12 ure, in het Oudezijds Hee-H ren-Logement te Amsterdam, ten overstaan van den Notaris I W. F. OVERHOFF Jk., in veiling brengen:. De extra kapitale enH welingerigte BOEREN-HOESTEBE, genaamd: Meerzigt,H met HiysmaHSwoning, Stallingen voor Hoornvee en Paarden, Wa- H fenhuis, Scharen,-Varkenshok, Hooibergen, Boomgaard, Tuin enH Irven, beueyens de daarbij behoorende 27 kampen extra best en H wel toegemaakte WEI- en HOOILAMBEN, alles staande enH liggende in den Oost-Bijlemérpolder, onder de Gemeente Weesper- H Carspel, te zamen groot 31 bunders, 70 roeden, 40 ellen, Kadaster H Sectie B, N°. 182—200, 301—309, 362^-365..—• Te bezigtigen Woens- H dags en Donderdags van 10 tot 3 ure. — Het land-te aanvaarden H met Kersmis en de Woning 1 Mei e. k. De bewijzen van eigendom, H de veilconditien en de Kadastrale kaart zullen acht dagen vóór enH op den verkoopdag des voormiddags ter inzage liggen, ten Kantorel van den Notaris W. F. OVEBHOFF Ja., N. Z. Voorburgwal (voor- ¦ malige Bloemmarkt) F Ï22, te Amsterdam, en kopie der conditien ¦ ten Kantore van den Notaris S. VAN KEMPEN, te Abcoude. (25004) ¦ EöËLSÏSSSCaENYRIENDE»! I Eene dringende bede aan n, Christelijke natuurgenooten! is nog I nimmer door v zonder hulp gebleven; heden is die dringeade bede ¦ voor eeiie MOEBER met Zes hulpelooze Kinderen, waarvan het ¦ oudste nog geeno 14 Jaren telt; allen nog te jong om dezen ¦ zwaren slag te kunnen beseffen, daar Hij, onzer aller Goden Vader,¦ dé echtgenoot en broodwinner van dit thans bedroefde Huisgezin ¦ door eene kortstondige ziekte door den dood heeft ontnomen. O! ¦ moge de Algoede God Zijnen zegen over dit zwaar beproefde Huisge-¦ zin schenken, en Gij edele Menschenvrienden, een penningske wil-H len afzonderen voor deze diepbedroefde Moeder met hare Zes halve I Weezen; dat zij voor armoede mege bewaard blijven, dat zij onssmee-M ken. Komt rijkt dan allen de milde hand. Wat gij aan dit Huis-H gezin doet, zal n allen hier en hier namaals ruimschoots vergoed ¦ worden.- :_•&quot; r&apos; I I De hieronder vermelde Heeren hebben zich bereid verklaard omH elke Gift, hoe gering ook, in dengrootsten dank aan te nemen, enH later vermelding daarvan in het Handelsblad te doen. I : A. C. V. VAN PABUENBURG, Boekhandelaar,! Lflubaanstèeg, G 434. Wijkmeester. I A. VAN EU KEREN, Utrechtschedwarsstraat, Z 262.1 H.-W. HEINSIUS, N.-Z. Voorburgwal, over de Kolk.i G 206. I W. OOSTMEIJER, Boommarkt, F 84. (26005) I Weidoende Ijandffenooien ! I Dezer dagen overleed, in den bloei zijner jaren, een hoogst fat-1 sèenlijk, oppasseud en werkzaam Man, Echtgenoot en Vader, na-1 latende VIJF JONGE, HULPELOOZE&apos;WEEZEN, die, daar! ook hunne Moeder reeds vroeger: het tijdelijke met het eeuwige! heeft verwisseld, geheel ouderloos daar staan. Voor die Weezen moet iets gedaan worden. De stand, waarin zij geboren en tot nu toe opgevoed zijn, het steeds voorbeeldige gedrag van den braven Vader, geven hun regtiuatige aanspraak op onze sympathie niet alleen, maar ook van allen, die een echt Nederlandsch hart in de borst klept. ¦ Welaan dan, de handen in de beurs getast en wat gedaan voor die ongelukkige stumpers. Elke gift, die gij ons ten behoeve dier Weezen zult doen toekomen, zal in dank ontvangen, nuttig besteed en openlijk verantwoord worden. Eene weldaad aan Weezen besteed, wordt door den Vader der Weezen dubbel beloond. Amstekdam, Oct»ber 1867. (25924) J. S. RIHSCQ, Babbinale Assessor der NederL-lsraël. Hoofd Synagoge alhier, Kerkstraat, W 283. B. L. CAHBOZO Jk., Predikant en Assessor bij de Port -Isr. Hoofd-Synagoge, Eapenburgerstraat, V 477. B. P. POSTHUMUS MEYJES*. Predikant, Prinsengracht, bij de Vijzelstraat, AA 600. J. J. BUHGffIEIJEH, Pastoor van de Keik «Mozea en Aaron&quot;, Houtgracht. M. VAN LIER Ez., Chirurgijn en Vroedmeester, Muiderstraat, 283. 11. B. PEREL, Hof-Pedicure van Z. M. den Koning, Leprozengracht, 112. W. 111. RUBENS, Zwanenburgwal, C 370.</p>
</text>
