<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijbingen.</title>
	<p>LONDEN, 26 Oct. Het berigt, in den Franschen Moniteur opgenomen, dat Keizer Napoleon het onlangs gegeven bevel om de inscheping der troepen te Toulon te staken, had ingetrokken, ten gevolge van vernieuwde,aanvallen op Pauselijk grondgebied, heeft de frootste ontsteltenis in de City veroorzaakt. Het werd hier gelijktijdig ekend met de opening der beurs. Geconsolideerden vielen s/s, Italiaansche li/ü pCt. en alle Engelsche Spoorwegen ca. 3/4 pCt. Sedert is slechts eene zeer kleine verbetering gekomen. Het geld blijft ruim en de vraag gering. In den koers is geene verandering. Engelsche fondsen, welke, gelyk hierboven gezegd is, s/spCt. lager openden, hebben zich sedert l/s verbeterd en Gecons. worden nu genoteerd 94 a 94Vs contant en op tijd; Nieuwe en Gereduc. 3 pCts. 92% a 5/8; Bank-actien daalden op 247 a 249; Indian Stock 220 a 223; Schatkistbilletten 27 a 30 sh. premie. De verontrustende politieke berigten van het vasteland hebben natuurlijk vooral hnnnen invloed»uitgeoefend op Italiaansche fondsen. Ofschoon zij sedert de opening der beurs zich weder eenigzins hebben hersteld, zyn die van 1861 toch IV. pCt. lager op 43i/3 a 44; Turksche van 1865 1/4 pCt. lager op 31 % a 317/ g; Mexic. 143/* a 15V.; Grieksche 121/4 a 12S/4; Spaansche Passive 19 a i/_ Dito Certif. 16Vs a % Amerikaansche zeer flaauw. V. S. 5-20rs zijn s/g pCt. lager, op 681/2 a 69; Erie-spoorweg 45 a 46; Illinois Centraal 78S/4 a 791/4, zijnde beide 1/4 pCt. lager. Door de bank van Engeland werd slechts £ 2000 in Amerikaansche eagles afgeleverd. Men verneemt het faillissement der Heeren Vivante, Annett en Balfour, alhier. _ Het passief wordt geschat op £ 250,000 a 300,000. Men heeft berigt ontvangen van nieuwe verzendingen van gouduit Australië herwaarts, voor een bedrag van £ 320,000: thans is in het geheel £886,436 van daar onderweg. Per Atrato, van West-Indie, wordt £ 800,000 verwacht, waarvan £ 600,000 uit Mexico.</p>
	<p>Aanst. Vrijdag vervalt eene storting van 10 pCt. op de 7 pCts. Chili-leening van £ 1,109,700. Consolidated Bank £ 47/i6 (gefourneerd £ 4). Spoorweg Antw.—Eott. £8a 1/4; Eynspoorweg £ 19Vias_.</p>
</text>
