<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Men VEELANGT zoo spoedig mogelijk een HUIS over te nemen , waarin zich een Oven bevindt. Ook zou men wel geneigd zijn om de noodige Gereedschappen er hij over te nempn. Franco briefjes worden ingewacht, onder lett. H. &apos;IL, bij den Boekhandelaar J. H. BEINKMAN, Singel, hoek Bergstraat. &apos; (25911) TE UTRECHT, Op een volkrijken stand, naby den Eijn-Spoorweg, wordt ter overname aangeboden: eene in werking zijnde TABAKS-AFFAIRE, welke een aantal jaren heeft bestaan en nog een burgerlijk bestaan oplevert. Adres franco, onder het motto Tabak, bij den Heer DE VISSEE, op het Predikheerenkerkhof. (25910) Men vraagt voor een E. C. Jongeling, van fatsoenlijke Familie en 18-jarigen leeftijd, met de Fransche, Duitsche en Engelsche talen bekend, sinds eenigen tijd in het Manufacturenvak werkzaam, eene Betrekking als BEBIENBE in een Manufactuurwinkel. Befleeterenden gelieven, met opgaaf van conditie, zich franco te adresseren onder letter S. bij den Boekhandelaar H. A. WINKELHAGEN, Vijzelstraat bij de Heerengracht X6Ol, te Amsterdam. (25967) FABRIEKZAAS. Tegen I°. Februarij e. k. of vroeger biedt men, in eene zeer gunstig gelegen stad, ter Overneming aan: eene nette en welbeklante FABRIEKZAAK, waartoe een zeer matig kapitaal gevorderd wordt. Adres franco, onder het Nummer dezer Advertentie, Bureau Handelsblad. (25883) PER, MAIL uit INDIE ontvangen: HET INUNDSÜ OIMWIJS. fg DE HEEEEN P. A. F. VAN DER VALK en N. GRAAFLAND BEANTWOORD DOOR S. E. 18 t UTItOOim. Brochure in 12°., Prijs ƒ0.90. Verkrijgbaar bq L.VAN BAKKENES &amp; C. te Amsterdam. (25965) Bij KEMINK &amp; ZOON te Utrecht kfiir.t van de pers: Br. A. TOBOLB, DE CHEONISCHE ZIEKTEN VAN HET STBOTTENHOOFD, in verband met laryngoskomsche diagnostiek en plaatselijke behandeling. In het Nederduitsch bewerkt en met waarnemingen en opmerkingen vermeerderd, door Dr. P. Q. BEONDGEEST. Met 19 figuren, j 2.50. Onlangs is mede bij hen verschenen: Br. F. HARTfftANN, Leerboek der bijzondere PATHOLOGIE en THEEAPIE, van een klinisch standpunt bewerkt. Eerste Gedeelte. ƒ4.80. Br. H. LEBERT, Handboek der algemeene PATHOLOGIE en THEEAPIE. Vertaald door K. J. VAN DUIJL, Offic. van gezondh. le—3e Gedeelte ƒ 5.70. (Met een vierde stuk, dat nog dit jaar zal verschenen, is dit werk compleet.) Br. P. UHLE en Br. E. WAGNER, Handboek der algemeene Pathologie. V&apos;-rtaald door Dr. A. ./ 3?50. Br. E. F. RU&apos;NZE, Kort Overziet der geneeskundige praktijk. Uit het Hoogduitsch. ./ 3.75. F. VON NIEMEIJER, Klinische Voorlezingen over longtering. Medegedeeld door Dr. OTT. Uit het Hoogduitsch. ƒO.BO. Br. Jl. JONES, Over het gebruik van ijzer in tering en over de hygiëne dezer ziekte. Vertaald door Dr. H. J. BEOEKS. f 1.25. Br. F. ARLT, De zorg veor de oogen en de keuze van brillen, voor oen ieder bevattelijk voorgesteld. Derde omgewerkte uitgave&apos; Vertaald door F. J. VAN LEENT, Offi. van gez. bij de zeemagt Met een naschrift van Dr. H. SNELLEN, gebonden J 2.50. &apos; : »k. M. ïIKiHSSEW en P. &amp;HABLEB, Waarnemingen aan het ziekb.-d over de mazelen en hare complicati. s , vooral met h7t oog op den grfng der eigen-warinte. Uit het Hoogduitsch met Tf beelduigen. ƒl9O. nut aft M. W. E. GORI, Offic. van gez. Het leven vu den Soldaat Voorlezingen over militaire gezondheidsleer, ƒ 1.25. (25994)</p>
</text>
