<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>COMPAGNON GEVRAAGD. Er bestaat gelegenheid om medewerkend DEELGENOOT te ¦worden in eene sints jaren gevestigde FABRIEKS- en HANDELSZAAK van dagelijksch gebruik, welke voor uitbreiding vatbaar is. Benoodigd kapitaal 5 a 6 mille. Zij, die zich met Binnenlandsche reizen willen belasten, komen het meest ia aanmerking. Adres met feteekende, franco brieven, onder lett. P. R., bij den Boekhand. SRONS BOLDINGH, firma Wed. W. CLEMENT, Prinsengracht bij de Westerstraat, te Amsterdam. (26075) ÖPËËNDÖRp; op een niet te grooten afstand van Amsterdam of Haarlem, met eene goede communicatie, wordt tegen 1&quot;. Mei a. s. TE HUUR gevraagd: eene nette WONING, voor een klein gezin, liefst met een Tuin of een plekje Tuingrond. Opgave van ligging, huurprijs, enz., onder lett. X„ bijden Boekh. G. THEOD.JBOM^JeA.msterdam. (26076) BÜFFJBT-JUF VBO Uw 7 lemand uit den fatsoenlijken stand, van de R. C. Godsdienst, 30 jaren oud, zag zich gaarne met November of December geplaatst aIs&apos;BUFFET-JUFVROUW of in eene SL2JTERIJI, hetzij hier of elders; ook zoude zij niet ongeneigd zijn ter Assistentie in het Huishouden te wezen, kunnende de beste getuigenissen overleggen. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven, onder lett. X. Y. Z., in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein, X 359. . (26080) &quot; WÖiÜÖT^BTBA AMMè voor eene bejaarde DAME, in den omtrek van «le Torensluis: TWEE GEMEUBELEERDE KAMERS of eene VOORKAMER en ALCOVE, tot den huurprijs van ƒ 20 &apos;s maands. Adres franco, onder lett. H. A., bij den Boekh. J. H. BRINKMAN, Singel, hoek Bergstraat. (26077) Eene JUFVROUW van de P. G., zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk geplaatst, als HUISHOUDSTER ter assistentie in de Huishouding, of als WINKELJUEVKOUW; zijnde zes jaren in betrekking geweest in een druk gezin, ter assistentie in de huishouding en de verzorging der Kinderen, bekwaam in het Naaijen, Mazen, Strijken, de Wasch aan kant maken en alle Huisselijle bezigheden. Franco Lett K., bij den Kerk-Boekh. J. J. KRIJNE, Korsjespoortsteeg bij den Singel, alhier. (26064) TE HIR TEGEN J°. HEI OF LATER, VOOR KANTOOR OF WONING. Een zeer ruim en geheel vrij BOVENHUIS met ACHTERHUIS, KEUKEN en verdere gemakken, op het Rokin, nabij de Beurs, kunnende bij overeenkomst naar Verkiezing worden Ingerigt. Te bevragen, met franco brieven, bij den Makelaar H. B. REESINCK, Leidschegracht, bij de Keizersgracht, HH 13. (26067) Wordt gevraagd als Jongste Bediende een fatsoenlijk JONGELING, niet beneden de 16 jaren oud, vlug en goed kunnende Schrijven en Rekenen, op een Rijks-Kantoor der Directe Belastin£en alhier. Adres met eigenhandig geschreven brieven, franco etter 8., bij den Boekhandelaar J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal, bij de Halsteeg. (26065) ¥EMRE VÖOBDMGTÈH OVER SCHEIKUNDE Eene gedrukte uitnoodiging tot het bijwonen van VOORDRAGTEN over Techniseh-Chemische onderwerpen, door den Hoogleeraar GUNNING dezen Winter te honden, benevens opgave der te behandelen STOFFEN, zijn ter beschikking van ieder belanghebbende gelegd, bij de Boekhandelaars LOMAN &amp; VERSTER, C. G. VAN DEB POST, beide in de Kalverstraat en J. T. F. STEENBERGEN, Utrechtschestraat, Alhier. (26052) lEMAND, van middelbaren leeftijd, gewezen stuurman, geruimen tijd werkzaam geweest zijnde aan eene fabriek in lndie, en de beste bewijzen van geschiktheid knnnende overleggen, gezond en stork van gestel en geschikt voor administratieve werkzaamheden, zoowel als voor die van meer practischen aard, zoekt eene betrekking op een kantoor, aan eene fabriek, een pakhuis of dergelijke. Men adressere zich, franco, lett. A.S. aan den Boekh. SIDDRE te Utrecht. (26078) Beste, tot het volgende gewas durende, NOORDWIJKER DIJINIAiXDAARDAPPELEN — puike duiners — zijn verkrijgbaar bij JOHs. VAN EEDEN, te Noordwijk-binnen. krieven franco s. y. p. (26062 j . WMWfcWMWIMW ¦ÜBM -i...i. ..¦¦¦¦¦ — *.— _-_ — --„, ¦.-.- «.&gt;,.,.,..,W1l ..- RIITIBETAnie DM 003TIINI. 5 PCTS. OBLIGATIES IN ZILVER van liet Jaar I.§Gi. Het K. K. Oostenrijksche Consulaat-Generaal te Amsterdam Adverteert, als daartoe gemagtigd door het K. K. Ministerie van Financien te Weenen, dat op den lsten November aanstaande en volgende Werkdagen ten Kantore van de ASSOCIATIE-CASSA, zal worden gevaceerd ter betaling der op 1 November 1867 verschenen COUPONS der 5 pCt. Oostenrijksche Obligatien ia Zilver, van het Jaar 1864. (26085) De Directie van de Tweede Amsterdamsche ZEE-ASSURANTIECOMPAGNIE, gevestigd te Amsterdam, noodigt, overeenkomstig art. 26 der Statuten, de Deelhebbers uit, tot het bijwonen eener ALGEMEENE VEKGAOEftING, op Donderdag 14 November 1867, des namiddags ten half twee ure, in het Lokaal ODEON, op den Singel te Amsterdam, ten einde te delibereren en te besluiten omtrent de Voortzetting der Compagnie, na ultimo December 1868. De Aandeelen in blanco zijnde, worden de Deelhebbers verzocht, hunne Aandeelen mede te brengen, ten einde zich als Stemgeregtigd te wettigen _Amstekdam, 26 October 1867. (26074) &quot;BILLfTIHiUTiIIPra; De Directie der Billiton-Maatschappij maakt bekend, dat de Coupon Nc&apos;. 6 van de Aandeelen der eerste rubriek, van af den lsten November 1867 ten Kantore der Maatschappij, Kazernestraat, N°. 25, te &apos;sGravenhage, met f 60 zal betaald worden. &apos;s Gkavenhage , . Namens de Directie, den 26sten October 1867. de Secretaris, (26093) J. nAG UT. GEMEEITE HELIOKD. UITGELOOT twee Schuldbrieven der Leening van 1 April 1862. N&quot;. 57 en 108, ieder groot J 500, betaalbaar 31 December 1867, met de alsdan verschenen Coupon, bij de Associatie Cassa te Amsterdam. Het Gemeentebestuur, • v. i». OUNGEN. De Secretaris (26104) VAN BEH LINDEN. De MAJOOR, GARNIZOENS-KOMMANDANT, zal, onder nadere goedkeuring van het Ministerie van Oorlog, op Donderdag den 14den November 1867, ten behoeve der Garnizoensbakkerij te Leeuwarden, publiek aanbesteden de leverantie van: 5 last OUDE Rijn of Roode TARWE, wegende minstens 77 pond per mud ; 5 last IDEM Zeeuwsche TARWE, wegende minstens 74 pond per mud, en 2 Aast en 15 mud OUDE Inlandsche of Pruisische ROGGE, wegende minstens 72 pond per mud. Do voorwaarden dezer aanbesteding liggen, van af den dag der aankondiging dezes, dagelijks, van &apos;s morgens 10 tot 12 nren, op het Garnizoens-Bnrean aan de Hoofdwacht, voor de gegadigden ter lezing. De gegadigden worden herinnerd, dit de Monsters, het Inschrijvingsbillet en de Omslag, waarmede hetzelfe wordt ingezonden, van hetzelfde merk zullen moeten voorzien zijn, en gezamentlijk, behoorlijk gecacheteerd, des morgens vóór 12 uren, moeten ingediend zijn. - (26110) Leeuwarden, De Majoor voornoemd, 26 October 1867. VERNIERS VAN DER LOEFF.</p>
</text>
