<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De GEZELfcEW 3er Werkplaats raan di Heer G. E. VAN&apos; GOOR, te GOUDA, reeds verbind door de weldaad, die den VERJAARDAG van hun geachten PATROON (23 October j 1.) kenmerkte. daar ZEd. — gelijk meermalen gebeurde — aan de gehuwden onder hen, eene milde GSFT IN LEVENSMIDDELEN&apos; schonk, werden allen op den dag daaraanvolgende nog aangenamer verrast, toen ZEd. in de Werkplaats verscheen en hun mededeelde, dat hij, met het oo? op den duren tijd, besloten had, hnnne res- j pecticve &quot;WERKLOONEN TE VERHOOGEN. Zij achten zich verpligt, hunne blijdschap en dankbaarheid wegens deze dubbele weldaad, hier openlijk uit te drukken, en vleijen zich met de hoop, dat het Voorbeeld hans Patroons bjj vele anderen Nav o 1 g i n g aal vinden. Namens de Gezellen van bovengenoemde Werkplaats, (26092) DEja.EEgTEKKNI_.CnT. TAPIJTEN 1 KIPITTI. HAAKEN KLEED 40 Cts., SCHOTSCH 90 Cts., TAPESTRY. BRUSSELSCH, VEL VET van ƒ 1.60 en hoogor. KARPETTEN in alle prijzen, waaronder 3x4/ 4.50. ïf. fSartog* vnn ü&amp;woiß. Warmoesstraat schuins over de Wijdekerksteeg, J 551. _NB. Gelieve vooral op naam en woonplaats te letten. (26107) &quot;&quot; WffilS IERTREOAA! &quot;BÜÜfiafiDSÏE KÖÖP: Een BUITENTJE in den omtrek van Nijmegen. Brieven franco, onder letter H., aan het adres van ADOLF&apos;BLOMHERT. Boekhandelaar te Nijmegen. (26100) De Fabriek van JULIUS CRAMER, te KEULEN, welke napieren zegels voor brieven, met namen of allerhande firma&apos;s en kleuren levert, hetft de prijzen bepaald als volgt: I Mille 1 Thlr. 15 Sgr.; 5 Mille 3 Thlr. 20 Sgr.; 10 Mille 6 Thlr. ! en elke Mille méér 15 Sgr. extra, tegen rembours van het bedrag. AGENTEN worden, tegen goede bonificatie, gezocht in alle Provinciën van Nederland. Brieven franco. (26105) lEMAND, die het concept weet aan te geven voor een nog niet bestaand en nuttig WERKTUIG, wenscht met een Mcehanicnfl in aanraking te komen, ten einde dit op nader te bepalen voorwaarden daar te stellen. lnclinerenden geheven zich alleen met franco brieven te adresseren, onder lett. X., bij den Boekhandelaar C. L. BRINKMAN, Hartenstraat, te Amsterdam. (26102) LEERLOOIJERIJ TITWEESPT Er wordt ten spoedigste GEVRAAGD een LEERLOOIJERS« KNECHT, tevens Touwer; zij, die ook Tnigleder kunnen maken, zullen het meest in aanmerking komen. Men adressere zich met franco brieven bij GEBR. COHEN, te Weesp. (26103) TE KOOP het regt, om in Nederland ESTINCTEURS te vavaardigen en te verkoopen, ingevolge twee suppletoire octrooijen , voor aangebragte verbeteringen aan dit reeds zoo gunstig bekend Brandbluschmiddel, waardoor niet alleen de werking en duurzaamheid van den EXTINCTEUR zeer verhoogd is geworden, maar ook elke kans, dat de machine haar verband zal verliezen, voorkomen wordt. Adres met franco brieven onder het motto Extinc t e u r, bij den Boekhandelaar M. M. COUVÉE , Lange Pooten, te &apos;s Gravenhage^ (26104)</p>
</text>
