<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>2 VERWERS GEZELLEN, vertrouwd met de ZIJWEN én WOLLEN VERWERIJ en vaa goede getuigenis voorzien, kunnen TEESTOND tegen EUIM SALAEIS geplaatst worden in WINKELS CHEMISCHE VERWERIJ en BBUKKERIJ* Kantoor : BEOUWEESGEACHT HOEK KEIZEESGEACHT. Tevens zoekt men een RURGER JONGELING, van omstreeks 16 jaren, vlug van begrip, goed kunnende schrijven en rekenen. (26150), \. Sedert VEIJDAG namiddag wordt VERMIST een fßiflßß kleine witte gladharige HONB (Ron), Engelsch Eas. dSeEoSa. Wie hem terugbrengt op de Keizersgracht, Z 681 , zal -—_6É____ eene goede Belooning ontvangen. (26160)_ ITUBT __._l.l_&apos; « Jongtsl. ZONDAG AVOND een Zwarte V&apos;__HuU£VuJ_ . VROUWENZAK, waarin Knipje met eenig Geld, Pepermuntdoos, Zakdoek, gele Handschoenen eü grijze Kinder Handschoentjes. Gaande nit de 2de Weteringdwarsstraat , Weteringstraat, Schans tot het Paleis voor Volksvlijt, Utrechtschestraat bij de Kerkstraat. De eerlijke Vinder wordt vriendelijk verzocht dezelve terug te bezorgen Vy&apos;zelstraat, AA 30, kunnend* op eene BELOONING rekenen. (26162__, Men verlangt ten spoedigste op een WOLLE-NAAIWINKEI&apos; ééne bekwame NAAISTER om alle dagen werkzaam te zyn, Vlugen Netheid zijn hoofdvereischten. Ook bestaat er gelegenheid tot plaatsing van een paar LEERLINGEN. Adres met franco brieven onder Letter M., bn de Boekhandelaars J. 11. en G. VAN HETEEEN, Haitenstraat, XX 601. (26164)_. Er wordt TE HUUE gevraagd, in een der welvarendste dorpevan Gelderland of Noord-Holland, een HUIS en TUIN, nabij eet spoorweg of stoomvaart, met opgave van huurprijs. Adres met franco brieven onder letters A. A. N&quot;. 3, Bureau Handelsblad, (26154)^ Door toevallige omstandigheden wordt, om terstond te aanvaarde* TE KOOP AANGEBODEN: eene KOM-EN-EISCH AEEAIBB- Huurprijs van het Huis zeer matig. Brieven franco, onder Lett. H* te adresseren aan den Boekhandelaar J. G. LANKELMA, Haarlemmerdijk, UU 352, te Amsterdam. (___l7o)_, MET PRIMO MEI 1868. Wordt TE HUUE gevraagd, liefst op Eozon-, Bloem- of Egelan tiersgracht, een Vrij en Zuiver BURGERHUIS met TUINTJE&apos; minstens Zeven Kamers bevattende. Opgave van Huurprijs enz.&apos; franco onder Letter B. H„ bij de Wed. A. ANDEESON &amp; ZOON. Boek-, Kantoorboek- en Bijbelbinderij, Eusland, 8., 168, te Amsterdam. (26145) f Overtoom of bij eene der Poorten een niet te groot HUIS me&apos; TUIN. Verzoeke met opgaaf van Huurprijs en Stand Zich te wülen adresseren per franco brief onder Letter 8., in den Boek- e* Papierwinkel van P. F. CLADDEE, Keizersgracht, X 714, bij d&lt; Leidschestraat, te Amsterdam. (26148)^</p>
</text>
