<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Zaturdag 25 Augustus.</title>
	<p>On _¦ Tprtrelc van den Keizer en dl Keizci-in naar Biarritz is 1 J&apos;h«andag bepaald. Dr. N.-laton zal den Kei/er vergezellen. va-&quot;iAlt&apos;n ».- Kit dat cene commissie, zammigcsteld uit ambtenaren -&quot;n de departementen van buitenlandsche zaken, van koophandel en van financiën, zich bezig houdt met liet ontwerpen eener herziening van het liandelstractaat, in 1861 met Sardinië gesloten. - — Ten gevolge van den dood des Heeren Duranton is de Heer Berryer de oudste der advocaten vau Parijs. De beroemde regtsgeleerde is sedert 1811 op de rol ingeschreven. — llet Kngelsche blad Tvnch is in beslag genomen, omdat het eene voor den Keizer der Franschen beleedigende spotprent bevatte. — De Maarschalk Mac ïiialion heeft &apos;zich gisteren te Tonlon ingescheept, om naar Algerie terug te keeren, en ziju commando weder te aanvaarden.</p>
	<p>— Het .lom-val des Débats klaagt den sedert lang reeds van Bonapartisme verdachten aartsbisschop van Parijs nu ook van ketterij aan. omdat hij in zijne opwekking tot viering vau liet feest op 15 Aug. van di- Maagd Maria sprekende, zciile: Onze zuster, eene dochter van „dam gelijk wij. Van alle zijden maken zich Katholieke en Proli&apos;slantsche schrijvers gereed en de zaak schijnt warm en in elk geval voor den aartsbisschop onaangenaam te zulleu worden. — Uit Florence wordt gemeld, dat Victor Emanuel eerlang de Venetiaansche provinciën zal bezoeken. — Lu de gemeente Combrée (Maine etLoire), waar bij de jongste verkiezingen&apos;de candidaat der oppositie, de Heer de Kalluu&apos;-, eene groote meerderheid van stemmen heeft bekomen, zijn de maire en zijn adjunot ontslagen.</p>
	<p>— De Europe van Frankfort meldt, dat de kroonprins op 6 Sept. in de kerk Notre Dame zijne eerste communie zal houden en deelt verscheiden bijzonderheden mede omtrent de feesten, welke te dier gelegenheid zullen plaats hebben. Dit berigt is echter uit de lucht gegrepen. De Europe is heden alhier in beslag genomen. — A&apos;olgens brieven uit Rome maakt de Paus bezwaar, om de benoeming van den abt Hugonier tot bisschop van Bayeux goed te keuren. Onderscheidene bisschoppen en de aartsbisschop van Parijs dringen er op aan, dat deze keuze van den Keizer worde bevestigd. — Hel Mémorial Diplornalique me*.dt, dat de Pauselijke regering besloten heeft het grootste deel der hervormingen in haren staat in te voeren, waarop Frankrijk herhaaldelijk heeft aangedrongen. De kardinaal Antonelli moet zelfs den Franschen gezant te kennen hebben gegp-ven , dat Home in dat opzigt de diensten van Frankrijk inroept. — Damt Pacha heeft, op Jozef Karains weigering om Syne te ontruimen , ..000 man Turken naar het gebergte afgezonden, met bevel om allen als oproerlingen te behandelen, die Karam zijn toegedaan. — Volgens het Mémorial Diplornalique heeft de Keizerin van Mexico met Keizer Napoleon zes langdurige conferentien gehouden en heeft de Keizerin aan de personen vau haar gevolg te kennen gegeven, dat zij di.&apos; vermoeijenissen en bezwaren harer reis niet had to betreuren. De onderhandelingen schijnen nog niet te ziju algeloopen, daar de Keizerin zich weder naar Parijs zal begeven wanneer Keizer Napoleon van Biarritz zal zijn teruggekeerd, dus in October. De Keizerin Charlotte na een onderhoud met Keizer Napoleon, het dienstig geacht hebbende om een koerier naar Mexico te zenden, heeft besloten om in afwachting van het antwoord vau Keizer Maximiiiaan, op Miramar verblijf te gaan houden.</p>
	<p>— Een der belangrijkste ontwerpen van Keizer Maximiiiaan is de droogmaking van het dal van Mexico. Dit dal beslaat eene oppervlakte van 250 kilometers en is door hooge bergen omgeven, waardoor het dal het reservoir is geworden, waarin alle wateren van dit</p>
	<p>uitgestrekte bekken zamenvloeijen. Daardoor ontstonden groote nieren, waarvan de voornaamste zijn die van Texcoco, Ohalco, San Cristobal en Zumpango. Mexico is op het eerstgenoemde gebouwd. Indien deze positie voordcelen oplevert, heeft zij ook groote ongele vp heden- herhaalde malen is de stad overstroomd, niettegenstaande hooge dijken zijn opgeworpen. Men heeft zelfs een begin gemaakt met het graven van een kanaal, maar dit is niet voltooid. Thans wil dc Keizer de meren droog maken; komt dit werk tot stand dan zal men eene uitgeste, i wland erlangen van 20 vierkante mijlen.</p>
	<p>— Brieven uit Caracas van 20 J-lij melden, dat lic generaal Falcon, president van Venezuela,de opstandelingen van het Zuiden tetual heett geslagen. Daarna heeft, hij eene proclamatie tot het volk gerigt, waarin bij zijne politiek uiteenzet. Hij verklaart, dat hij in het Spaansch-Chiliaaiischc geschil volkomen onzijdig zal blijven. — Uit China wordt aan de Palrie gemeld,dat de opro-rigebenden, welke Ouina allnopen, zich zoo zeer uitbreiden , dat prins Kniig besloten heeft de hnlp der Europeanen iv te roepen, en dat een Fraiisch-Chinccsch corps zal wonlen opgerigt om Kiang-Su te beschermen. Deze opstandelingen behooren tot de scetc van de Nienfci, die eene magtigc organisatie bezitten , waarvan de zetel zich bevindt in het land der Khnkhuk-Nonr in Mongolië.</p>
</text>
