<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IUTSffiAPPIJ TOT EXi-UÏTATIiS VAS STAATSSPOOIIWEGEN. De RAAD VAN BESTUUR EN TOEZIGT noodigt Heeren Aaudeelhouders uit, tot het bijwonen eener BUITENGEWONE ALGEMEENE VERGADERING, welke zal plaats hebheri op DONDERDAG 0 SEPTEMBER e. k., des namiddags ten twee ure in het Lokaal ODEON, te Amsterdam. Slechts zij zijn geregtigd de vergadering bij te wonen en stem uit te brengen, die eigenaars zijn van ten minste tien aandeelen, én deze uiterlijk 8 dagen vóór de vergadering, tegen een bewijs, hebben gedeponeerd ten kantore dei Maatschappij te &apos;s Gravenhage, of van het Lid der Directie te Amsterdam, 89. Alleen sten Aandeelhouders worden als gemagtigden toegelaten, nadat uiterlijk op -I Augustus hunne schriftelijke volmagten op een der bovengenoemde plaatsen zullen zijn gedeponeerd. &apos;s GRAVENHAGE, 23 Augustus 1866. (19908) BEKANNTMACHUNG, die Füln i Wii| ihm iczirk l)llle;il)p|n;; ia-frellend. Die in das hiesigc Gesellschai&apos;tsregister unter N°. ISeingetragene Actiengesellschal&apos;t unter der Firma CONSTANTE- ist aufgelost und zum Liquidator der Gesellschaft der seitherige Generaldirektor FBIEDRICH OAZIN von Munster bestellt und bei das uuterN&quot;. 13 des hiesigen Gcsellschaftsrcgistei&apos;s eingetragèn worden. Dio Gh&apos;iublger der Gesellschaft werden aul&apos;gefordert sich bei der Gesellschaft zu melden. (19925) DILLBNïüEö, Ilandelsamt 20 August 1866. METZLER. JIOB V, VS. IS. De zwaar beproefde Huisvader (zie BondelsMad van 1, 5, 14 en 22 dezer), dankbaar aan God en de edele weldoeners, berigt met heilbede ! de goede ontvangst van de navolgende ingekoinene giften, waardoor hij voor hittere ellende is bewaard: van onbekend ƒ 100; van onbekend met eene aanhaling uit de Heilige Schrift ƒ 25; van L.F. «Wacht op den Heer!&quot; fA, en van N.B. 1 postwissel / 1.50. Uit Utrecht 1 coup. ƒ 2.47|. !_?___ÏÏWIMÏE. Eene Dame van goeden huize, P. G., biedt zich aan tot OPVOEDING en ONDERWIJS vau een «f twee kinderen, liefst bij eene i&lt;&apos;amilie naar Indie vertrekkende. Zij is in staat Piano en Handwerken grondig te onderwijzen, en door een yoeger verblijf in Frankrijk het Fransch vlug te spreken. Brieven franco adres B&quot;&quot; reau Handelsblad onder lett. K. K. T. (19933) i^WEGENS VERTREK BÜITENLANBSCH wordt op de Brouwersgracht over de Keizersgracht TE HUUR gepresenteerd ecu VRIJ BOVENHUIS, bevattende vier Kamers, allen geplafoneerd, waarvan 2 en Suite, Keukin, Meidenkamer, Zolder, Vliering, voorzien van Gaslicht, Duinwator en doerloopend privaat, desverkiezende met Kleeden, Gordijnen en dadelijk of op 1 November te aanvaarden. Reflecterenden adresseren zich niet franco brieven onder lett. E. L., ter Boek- en Kaatoorwerkdrukkery van I. «&apos;. ZWEESAARDT, Warmoesstraat, J Ul, te Amsterdnni. (!9S7l]_ Hij A. W. SI.ITIIOEF, le Lei rse: LEERBOEK OER MEETKUNDE, CE» i.r.niu im. BIJ m/l Mll)l)i:i,ii\ \K ONDER, i DOOB (19910) »r. P. VAM €}!____» Jr. Leeraar aan de Hoogere Burgerschool te Delft. &apos;£^F Uet eerste stuk verschijnt in het begin van .September. HANDEL IN fiOIIDEN EN ZILÏIREN WERKEN. In eene der steden van Noord-Holland, op het beste gedeelte dei stad, is uit du hand te koop, ecu goed onderhouden HUIS, voorzien van vele gemakken en ruim Erf met eenige Vruchtboomen. waarin met goed succes de HANDEL IN GOUDEN EN ZILVEREN WERKEN wordt uitgeoefend, die een burger bestaan oplevert en voor verdere uitbreiding vatbaar is. Adres franco onder het woord fr.ürf, bij den Boekhandelaar J. H. SCHELTEMA, in do Beurssteeg E 183, te Amsterdam. &lt;I!)88&apos;J)- ATTEWTTIE. ()]) een fatsoenlijken stand te Amsterdam wordt terstond TE HÜÜR GEVRAAGD een klein HUIS, geschikt voor eene nette winkelzaak in Garen en Band. Men is ook niet ongeneigd eene dusdanige zaak over te nemen. Adres met franco brieven onder de lett. C. L., bij deu Boekhandelaar STENFERT KROESE, te Arnhem. (19921) TEGEN NOVEMBER E. K. TE HÜÜR TE DRIEBERGEN, het voor vier jaren nieuw gebouwde ZOMER- en WINTER&quot; VERBLIJF VILLA-IRENA, bevattende negen spatieuse Kamer» en Souterrain, zeer aangenaam gelegen aan den straatweg va» Arnhem naar Utrecht op vijf minuten afstand van het spoorweg- j station Zeist—Driebergen. Adres N . 123, Bostkantoor Driebergen- Brieven lranco. (19903) SPIEGEL- EN LIJSTENMAKERIJ firma Jac--..Plet, In bovengemelde Fabriek kunnen dadelijk geplaatst worden T WE** KNECHTS, het witwerken en ornamenteren geheel of gedeeltelij» verstaande, ongehuwd. Brieven franco. (19904) __ BA» Hl_ VI IIJEIItI. Door het aanhoudend en toenemend bezoek &apos;der Bad inrigting &amp; Bentheim zal deszel&apos;s SLUITIN«G dit jaar niet op den Hide** maar eerst op 21 SEPTEMBER plaats vinden. NORDBEEK. BENTHEIM, 24 Augustus 18Gli. (19905) _, Meu verlangt voor een Beer op een goeden stand TWEE tri-&apos; Ü.EIIBELEÈHIDE HAMERS, om dadelijk te aanvaarden. I&gt;&apos;&quot; 11.-eterenden adresseren zich franco ondsr lett. H. N&quot;. 212, Burc-&apos;1&quot; llandp-lsblad. (19928)</p>
</text>
