<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>t.l -NJjEN ,25 ing. De bank ontving £ 22.000 in goud. Daarenf»nï&apos; Werden £73 000 naar Now-York verzonden voor Amerikaanscho -cl «n • welke in den laatsten tijd werden gekocht, veelal voor Franje rekening, gen,? NJ&apos;anza en de Delta zijn uit Alcxandrie aangekomen, aanbren- MUe gezamenlijk JE 794,000 in goud uit Indie eu Australië. Van Sydney is per William Duthie ontvangen £ 14,500 in goud. Voorts wordt de Syria verwacht met £ 65,000. De vraag naar geld is slechts matig en dc koers fiafi&apos;/sj pCt. Men meent eene verdere verlaging van het disconto der bank in de aanstaande week te, mogen verwachten. Het volgende is eeue vergelijking van den tegenwoordigen staat der bank en tien koers der geconsolideerden, met Uien op hetzelfde tijdstip van het vorige jaar: Tegenwoordig. Op hetz.tijdst. van 1865. Munt en muntmateriaal.. £ 14,772,220 £ 14,221,129 Reserve-billetten «- 4,508.520 » 6,144,650 Bankbilletten in omloop.. - 24,182,115 « 21,776,125 Koers van het disconto.. « 7 pCt. » 4 pCt. « 11 gecon3 « 88«&apos;i &quot; 89 &apos;/g Men verneemt dat de £ 1,000,000 voor de East Indian Railwag fwe pCt. Debentures geheel is volgeschreven. De firma Thomas Walley en O&quot;., katoenfabrikanten te Blackbdrn,&apos; heeft hare betalingen gestaakt. Het passief wordt geschat op £25,000 a 30,000 en het actief z-,1 naar men vreest slechts zeer gering zijn. Ook verneemt men het faillissement der Heeren Thos Woolf en C&quot; van Birmingham. De Heeren Kemp en Chattcris , Hqnldatcur der English joint stockbank (limited), vóór drie maanden gefailleerd, hebben bekend gemaakt, dat binnen een termiju van drie weken ecu eerst dividend zal worden uitgekeerd van 8 sh. per £. Engelsche fondsen stil maar&apos; vast op de prijzen van gisteren; Gecohr. 885,_ a s/4 a contant en BS:&apos;;4 a 7/g op Sept. Gereduceerde en nieuwe 3 pCt. 873/4 a 88. Baiikactien 244 a 256. Buitenlaiidscbe fondsen . zonder belangrijke verandering. Turksche 5 pCt. 25,1/8 a/g; Italiaansehe van 1861 523/4 a 53; Spaansche Passive 20 a 1/4; Certificaten 146,_ a 7/8; Mexik. 161/4 a rf-: Grieksche Wk a 3/4; Brazilianen van ; 1865 71a 73. Consolidated Bank £ s/g a 47/ s (gef. £ 4). De beurs sluit vast voor Engelsene fondsen en i&apos;s pCt. hoogerdnde bovenstaande noteringen. Gecons. BS&apos;ia7/s a contant en 887&apos; g a.9 i op Sept. Gereduceerde en Nieuwe 3 pCt. 877&apos;» a 88. Buitenl. sluiten in bijna onveranderde stemming, met uitzondering van Turksche ¦ 5 pCts., welke gedaald zijn tot 2wjt .1 25. De Brazilianen vau 1865 zijn verhandeld tot 71 a 72; dito Scrip 2,2 a 2 disconto; Chili Scrip 2 a 3 premie; Mexicaansche 16i/8 a-/gj Spaansche Passive 20 a 1/4; Certificaten 141/- a 8/4; Grieksche 12&apos;/. a 1/3. Spoorweg Antwerpen—Rotterdam £9&quot;/ s a s/s; dito Rijn-Spoorweg £ 191/4 a 193/4. Wissel: Amsterdam kort 11.18 a 11.19; dito 3/m. 12.03/4 a 12.1.</p>
</text>
