<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>Gepraald, 26 Mei; op :S3&quot;3O&apos;ZPr.. 33&quot; OL., Louise, Buys.Banjoew.n. Amst. — 1 Julij: 0p20&quot;23&apos; 28&quot;34&apos; WL., Slie Irecht, Borchcrs, Amst. n. Bat. — 18 Julij; ep 13&quot; NBr., 28° WL., Julia, van Loon, Antw.n. Buenos-Ayres.— 19 Julij; op 12° Niïr., 24&quot; WL., Gouverneur van Swieten, Singer, Newport n. Buenos-Ayres. — 18 Aug.; op 47&quot; NBr., 10&quot; WL., Mercator, Rovers, Cardiff n. de Congo Rivier. — 20 Aug.; bij Wight, Quintet, Slijboom, Amst. n. Samarang. — 21 Aug.; bij Dover, Argus, Tuk, Rott. n. West-Indie. — 24 Aug.-. in de Hoofden, Lichtstraal, Wierikx, zeilende in goeden staat voor de wind. ROTTERDAM, 26 Ang. Volgens particulii r berigt uit Vlissingen, is het schip Neérlandsch Vlag, kapt. van den Broek Humfroy , van Batavia n. Middelburg, van eenzeeloods voorzien en zal waarschijnlijk morgen arriveren. Uit Hongkong wordt gemeld, dat het barkschip Antonia Petronella, kapt. Voorcndijk, even voor het vertrek der mail aldaar was gearriveerd. ÈMDEN, 24 Aug. Op 20 dezer heeft het schip Tjakroa de Boer, kapt. Dost, naar de Eider bestemd, een lsods aan boord gekregen, om den Eems binnen te loopen. Bij gunsteen wind zette het schip de réis voort. SHIELDS, 24 Ang. Het Ned. galjootschip Jacobina, kapt. Maathuis, is gisteren avond, toen het ïfi het Northumberland-dok verhaald werd, met het middenste havenhoofd in aanraking geweest, waardoor aan schip en kade veel schade is berokkend. BATAVIA, 14 Julij. Een telegram nit Indramaijoc 12 dezer meldt dat de Petronella Johanna in den nacht van 11 op 12 Julij is vastgeraakt op het middenrif der Boompjes-eilanden en waarschijnlijk verl. Ron is. De Noach, kapt. Lnpcke, 29 April van Rott., is 8 dezer Anjer gepasseerd, dus na de voorbeeldeloos korte reis van 69 dagen. BINNENGEKOMEN. TEXEL, 26 Aug.; Norfolk, 6., Dantzig. VLIE, 24 Aug.; Delphin, Brcdesen, Frederikstad. • St. Christorl&apos;el, Larsen,id. MAASSLUIS, 26 Aug.; Prins van Oranje, S., Duinkerken. - Orion.S., Londen. - Leeds, S., Grimsby. - Gretina, Regensdorff, Archangel. BROUWERSHAVEN, 26Aug.; Johanna Hendrika, Lieuwen, New- Vork n. Rott. BREMEKHAVEN, 25 Aug.; Rensina Willemina, Klein , Itzehoe Gesin a Helena, Dost, Gron. HAMBURG. 25 Aug;Stoomvaart, S., Amst. CUXHAVEN, 25 Aug.;Cathariua, Fokkcs, Rott. Bij KOPEN HAVEN, 23 Aug.; Margaretha, Stutvoet,Petersb. n. Ilnll.- Concurrent, Teensma, Bordeaux n. Petersb. LON DEN, JiS Aug.; Drie Gebroeders, , Petersb. - Aurelio Ghruno, Stuitje, Rostok. Bij DE AL, 22 Aug.; Eendragt, de Boer, Amst. n. Napels. Bij DO VEK, 24 Aug.; Cornelis Smit, Wi.denanr, Amst. n. Swansea. Bij WIGHT, 24 Aug.-, Broedertrouw, Woltuiau, Sunderl. n. Oporto.- St. George de la Mina, van Duin, Rott. n. de Kust van Guinea. Bij SWANAGE, 24 Aug.; Karel August, Meermans, Rott. n. Batavia. Bh LIZARD, 23 Aug.; Havana Packet, de Boer, Amst. n. Havana. FALMOUTH, 25 Aug.; Martha Alida, Karst, Buenos-Ayres. - Wilhelmina, Knaack, Triest. QUEENSTOWN, 25 Aug.; Compact Goede trouw, de Vries, Safii. ROCHESTER, 23 Aug.; John and Charles, Cliarlton, Rott. LI VERPOOL, 24 Aug.; Panama, Nicholsou, Amst. LLANELLY, 23 Aug.; Bcrnard Burton, Passif&apos;ul, Zierikzee. BRISTOL, 24 Aug.; Aftiance, Arnsld, Amst. CARDIFF, 23 Aüg.;de Sperwer, Huisman, Amst. FINDHORN, 21 Aug. Gesina, Hansen, Petersburg. FISHEROW, 21 Aug.; Renskea, Voogd, Riga. GLOUCESTER, 24 Aug.; Beert a Hendrika, Stuit, Dantzig. INVERKEITHING, 21 Aug.; Twee Gebroeders, Persoon, Middelburg. SHIELDS, 23 Au..; St. Clement, Mounier, Rott. - Alida, Eckhoff, id. - Wm. Pitt, Wilson, Dordrecht. SUNDERLAND, 24 Aug.; Johanna Maria, Schummelketel, Antw. NEW-CASTLE, 22 Aug.; ln lading: Maria Catharina, Westeuenk, Bat. - Concordia, Munncke, Norrköping. RANGOON, 4 Julij; Jehanna Maria, Kleynenberg, Karikal. SINGAPORE, 8 Julij; Bengalen, Hjclinstreni.Pcnang (ligt iv lading n. Londen). - Krimpenerwaard, Kluit, Newc. (N. Z. W.) — 9 Julij; Generaal de Steurs, Viersina,id. —14 Julij; Pantalon, v.Geyt.Penang. —19 Julij; Graafstroom,de Boer, Newc. (ligt iv lading n.Batavia).— &apos;iOJulij; Catharina Maria, Oomkens, Carditf. — ln lading: Holland, Grönbeck, Bat. - Paul Johan, Kooy, id. BATAVIA, 1 Julij; Luconia, Admiraal, Singapore. — 5 Julij; India Packet, Diepering, Amst. - Bastiaan Pot, van der Hoog, Singapore, (vertrok 8 Julij n.Londen). —10 Julij; Noach, Lupcke, Rott. —13 Julij; Waterloo, Abrahamsz, Amst. - J hr, Mr. vau derWall van Puttershoek, Lammerts,Newc. (N.Z.W.) SHANGHAE, 26 Junij-, Niphon.Carst, Amey. (ligt in lading n. Yokohama). — 27 Junij; Minister Pahud, Lipjes, Cardiff. WHAMPOA, 28 Junij; Oceanus. Schotema, Hongkong. SWATOW, 22 J unij; Albatros, Koch, Singapore. UITGEZEILD. TEXEL, 26 Aug.; Nina, S.,Bordeaux.-Wilhelm, Ringmachcr,Engelaßd. - Alert Cornelis, Jörgeusen, Sundswall. - Achilles, Wulfsberg, id. - Alma, Andcrsen, Frederikstad. VLIE, 25 Aug.; Gouverneur van Ewij&apos;ck, S.,Wismar. HELLEVOETSLUIS, 26 Aug.; China, Ahlman, Chincha. - Dankbaarheid, v. d. Berg, Lissabon. - Feijenoord, S., Londen. - Bittern, S., Liverpool. - Maria Stuart, S., Leith. - William Coleman, S., Goole. BRIELLE, 26 Aug.; Bradford, S., Grimsby. MAASSLUIS, 26 Aug.; Cathricne, Wilkens, Newc. - Williams, Prir.ce, id. - Jane, Scarfe, id. - Flying, Sueb. id.-Hawthorn, Tratles, Suudeilaud.- Nïjverheid, Bossinga, Petersburg. - Bravo, Olsen, Stavanger. (Behalve de Belfast Lass, buiten geankerd, zijn do gisteren vertrokken schepen wel in zee). Gisteren is abusivelijk gemeld het vertrek van dc Ravensbury; deze is langs Brielle in zee gestoomd. CUXHAVEN, 24 Aug.; Catharina, Springer, Tonningen. - Hendrika, Kuiper, Petersburg. — 25 Aug.; Willem, Kröger, Amst. LIVERPOOL, 24 Aug.; Wilhelmina Petronella, Bijl, Pernau. -Zeilkl.: Dido, van Wijk, Petersburg. MARY PORT. 23 Aug,; Aurora, Vaalman, Cardifl. FALMOUTH. 25 Aug.; Alma, Burner. Havana n. Amst. WAI&apos;KWOKTH.-3 Aug, Pradenee, Büiuing. Petersbul*. SHIELDS, 23 Aug.; Jautina , Petersb. - J.-.iue* Flower, , Rotterdam. HAVANA, 2 Aug.; Cardcnas Packet, Fraay, Amst. MANILLA. 30 Junij; do Zwaan, üoeksen, Oork. SINGAPORE, 11 Junij, Elisabeth Zwaneveld, Amoy.— 17 Julü; Willem Frederik, Costerman, Bat. - Burgemeester van Middelburg, Hoes, id.</p>
	<p>BATAVIA, 2 Julij; de Koffijboom, Kokken* Rol t, (passeerde 6 Julij Straat Sunda.) -13 Julij; Jeannetf een Cornelia, Bniuhn, Nederland YOKOHAMA, 19 Junij; China, Tofield. Nagasaki. SHANGHAE,. Julij; Libra, Dirteen. Nagas-lei. HONGKONG. 29 Junij; Jacobus Martinus, Meppehler. Jata. BeJuiiij Petronella Catharina, van der Veen, id. — 1 Juiij; Amazone, JK,tau-or, Amoy. — 6 Julij; Salatiga, Kettler, Java. — 10 Juiij; Marie, van Wuiven&apos; Batavia. - H. Liduina, vau Brink, Saigon. - Hellevoetsluis, Rems, Bat. WHAMPOA.9 Julij; Catharina Jacoba Henriet! e, Tonjes, Muutok. SWATOW, 4 Julij; Columbine, Malbrane, Chewfoo.</p>
</text>
