<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Kolonien. BATAVIA, 14 Julij. OVERLAND-MAIL ( via MARSEILLE).</title>
	<p>Julij. De regering heeft afwijzend beschikt op het verzoek van de directie der Handelsvereeniging, dat do gouvernements-suiker niet — volgens de nieuw gemaakte bepalingen — zoude worden verkocht voetstoots, gezien of ongezien, maar dat bij verschil over de kwaliteit der suiker hierover door van weerszijden te benoemen deskundigen zoude worden baslist. De aldus gehandhaafde bepaling zul, volgens het Nieuw liatav. Handelsblad, waarschijnlijk een ongunstigen invloed uitoefenen op do volgende Buikerveilingen. Het volgende kan worden medegedeeld omtrent den stand van zaken in tle Pasoemah-landen (Palenibang). Nadat de vijand, — door gebrek aan voeding en ammunitie daartoe gedwongen, — de doesoen Moctar-Alani had in brand gestoken en verlaten, heeft hij zich door de troepen, — aan de achterzijde der vesting geposteerd, waar de palissadenngeii nog niet geheel voltooid waren, — heengeslagen en zich een weg naar buiten gebaand. Na den val van Moetar-Alam zijn de troepen daar nog een viertal dagen gelegerd gebleven, ten einde de noodige maatregelen voor de zieken en gekwetsten, en tot voorziening in eenige behoeften der troepen te trelfen. Bij die gelegenheid zijn de meeste hoofden der docsoens, gelegen aan den linker-oever der Endikat, hunne onderwerping komen aanbieden; onder dezen bevond zich ook de deputatie van Sarang-Dalo, die het bevel in de versterking te Moetar-Alam had gevoerd. Ook de bevolking van dien doesoen heeft hare onderwerping aangeboden. Op het oogenblik, dat de expeditionnaire troepen gereed stonden, om Moetar-Alam te verlaten, ten einde de Endikat over te trekken, om aan gene zijde daarvan te gaan ageren, werd het berigt ontvangen , dat een honderdtal kwaadwilligen daar eene versterkiug hadden opgeworpen, om onze troepen den doortegt te betwisten, en dat zij de vijandelijkheden reeds hadden aangevangen , door eenige in onderwerping gekomen hoofden te belemmeren in het volbrengen van de hun opgedragen taak om eene brug over de Endikat te slaan. Op dat berigt is onmiddellijk cene kolonne van 100 militairen en gewapende poiicie-dienaren op den vijand afgezonden, met het gelukkig gevolg dat deze, in den rug aangevallen, overhaast zijne stelling heeft verlaton, met achterlating van 4 buiten gevecht gestelde manschappen. Alstoen zijn de troepen zonder verderen tegenstand de Endikat overgetrokken. Verschillende doesoens zijn daarop door de troepen bezocht; deze werden overal op de meest gunstige wijze door de bevolking bejegend. Al de hoofden dier doesoens, en dus alle heofden aan gene zijde van de Lernatang, hebben zich onderworpen. Ook do rangerang van Tandjong-Tapoes, van wien vaak sprake was, heeft daartoe zijn voornemen te kennen gegeven. Een en ander heett den stand van zaken in de Pasoemah-landen een meer bevredigend aanzien gegeven; zoodat het volkomen herstel van orde en rust aldaar thans welligt spoedig zal volgen. In de laatst verschenen aflevering van het Dijblad op het blad van Ned. Indie vindt men een besluit van 23 Febr. jl., waarbij aan de hoofden van gewestelijk bestuur wordt a. te kennen gegeven: dat het de ernstige wil is van den gouverneur-generaal, dat geene strafzaken op de policie-rol worden beregt, die, volgens de nier te lando geldende DC&apos;inselen van strafregt, misdrijf daarstellen, en alzoo tot de kenmsnendng behooren van de regtbank van omgang, van den landraad of van eenige andere regtbank; dat mitsdien naauwkeurig behoort te worden overwogen, alvorens eene zaak op de polieic-rol af te doen, of zij inderdaad eene policie-overtreding is-, b. opgedragen om de vereischte voorzieningen te nemen, opdat do op de policie-rol tot arbeid aan de publieke werken veroordeelden tot gestadigen en degclijken arbeid onder voldoend toezigt verpligt worden, onder opmerking, dat het aanwijzen van veroordeelden tot het aanvegen en schoonhouden van erven of andere plaatsen, waar zij buiten bepaald toezigt in werkeloosheid, althans met onbeduidenden arbeid, den tijd doorbrengen, bepaalde afkeuring verdient, als wordende daardoor de bedoeling der straf verijdeld; c. verder te kennen gegeven, dat ofshoon do straf van rottingslagen voorloopig nog met opzigt tot veroordeelden is in stand gehouden, die straf echter niet behoort to worden toegepast dan brj ernstige vergrijpen tegen de orde en tucht, als: desertie, onwil tot werken, verzet tegen de beambten en dcrgelijkcn; dat die straf vooral hoogst zeldzaam aan politioneel gestraften behoort te worden opgelegd en alleen als een ui te i»t_ middel van bedwang, nadat gevangenisstraf, afzonderlijk ondergaan, of de straf van blokarrest te vergeefs is toegepast. — Men verneemt, dat bij de komst van den gouverneur-generaal te Solo den 3dcn dezer prins Mangkoo Negoro bonoemd is tot adjudant des Konings in buitengewoMe dienst, terwijl de twee oudste zoons van den keizer majoor en kapitein bij den generalen staf zijn geworden, en de pangeran, oudoom des keizers, van het gouvernement eene groote gouden medaille heeft gekregen, cxpresselijkvoor hem vervaardigd. Diners, illuminatie, feestelijke optogten, soupers, vuurwerken en plegtige bezoeken wisselden elkander af. (Smn C \ SAMARANG, 3 Julij. Men verneemt dat in &apos;s lands kas te Tiiïa tjap, door tusschenkomst van den resident van Banioemaa- -en.le ffcit is ontdekt van pl.m. ƒ 10,000. Dit tekort zS ontstaan zijn zoowol door vervalsching van de boeken als door süccessTèvek. ontvreemding van geldon uit de kas door eenen met de adnn_istratie daarvan belasten klerk, die de mLdaad b™kend het t c_ spoedig naar hier zal wordea opgezonden.</p>
	<p>Men is nog steeds een inspecteur van financiën aldaar wachtende, om de zaak in loco te onderzoeken, terwijl een ieder zich verdiept over het antwoord op de gewigtige vraag, wie het tekort moet dragen, de kashouder, of het gouvernement. (Javaan) SOERABAIJA, 9 Julij. Van Soeracarta schrijft men ons het volgende: . . Sedert eenige dagen bevindt zich hier een Fransche zaakgelastigde , naar men zegt met het doel om de organisatie van het bestuur der Nederlanders in hunne koloniën te leeren kennen; ook wordt verhaald, dat dit bezoek in verband staat met de opngting te Parijs van eene maatschappij, die met een kapitaal van 50 millioen francs ten doel stelt, om landbouwondernemingen in Nederlandsch Indie te exploiteeren, en beginnen zoude met de zaken van eene Bataviasche firma, thans in üciuidatie, over te nemen, dio vele relatien in de Vorstenlanden heeft. (Soer. Cour.) RIOUW. In den namiddag van den 25sten Julij 11., omstreeks lè uur, ontstond er brand in hot Chinesche kamp te Sengorang. Ten gevolge van de droogte, die gedurende eenige dagen heeft geheerscht, breidden de vlammen, die daarenboven door een vrij feilen wind werden aangewakkerd, zich in korten tijd zoodanig uit, dat ten 4 ure reeds de ganscho kampong, met uitzondering vanden afgezonderd staanden tempel en wajang, van één steenen huis en van een dertigtal atappen woningen, in de asch werden gelegd. Nagenoeg een 400 tal atappen en verscheidene steenen huizen met de zich daarin bevindende gambier, pepeT, rijst en andere koopwaren, en verscheidene vaartuigen Werden eene prooi der vlammen. De schade daardoor veroorzaakt wordt begroot op 1 a 1J millioen dollars. De aanleiding der brand is onvoorzigtigneid. De Strnits Times van 23 Junij bevat het volgende: De Nakodah, Hadji lsmael, en opvarenden van den Hollandschen schoener Boerong Laat, van Singapore naar Pontianak, zijn gedurende den nacht overvallen door twintig Chinesche passagiers, bij Tanjong Niang (Lingga), na twee dagen reis. Slechts een knaap, fenaaïnd Sanpo, ontkwam door, ofschoon gewond, te zwemmen tot et aanbreken van den dag, toen hij werd opgenomen door de Hollandsche bark Annetta. Al de ovengen zijn vermoord. Men zegt, dat er tien kisten opium en 8000 dollars aan boord van de Boerong Laut waren, behalve de andere lading. De passagiers-zeeroovers zetten, toen zij het laatst gezien werden, koers naar het Noorden. De resident van Pontianak heeft op het vernemen van het berigt het stoomschip Celebes afgezonden om den schoener te achterhalen en den knaap Sanpo naar den Hollandschen consul alhier gezonden, om met de Chinezen, indien zij gevat worden, te worden ;;geconfronteerd. Door den Gouverneur-Generaal van Nedcrl.-Indie zijn de volgende beschikkingen genomen. Civiel Departement. Benoemd: Als plaatsverv. van den gouv.-commissaris bij de Javasehe bank, H. J. C. Höogeveen, ter vervanging van den Heer J. C.de Koek van Leeuwen; tot gouV.-comm. bij de Javasehe bank, A. Rutering, ter verv. van den Heer J. W. C. Diepenheim; tot secret, der resid. Lampongsche districten, W. Humme; tot idem der resid. Riouw, A. W. J. Wardenaar, tot ingenieur 3de kl. bij den waterst. enz.teMadioen, de adsp.-ing. F.P. Schlosser; tot buitengew. leden in den resid.-raad te Riouw, C. A. Niesen en Jos. Dias; tot schout in het district Singcn-Kidoel, P. Zeedijk; tot lid bij de snbeom. van onderw. te Makasser H. L. Veenhuyzen; tot leden bij id. te Magelang A. F. van Haastert en P. J. &apos;t Hooft; toUmitengew. omg. regter in de sde afd. Mr. W. de Gelder; tot griffier bij id. Mr. W. F. de Vogel; tot control. 3de kl. bij het binnenl. best. inde res. Lampongsche districten Jhr. J. C. W. D. A. van de Wijck; tot lid bij het collegie van curatoren van het gymnasium Willem lil Mr. D. L. F. de Pauly; tot secret, der res. Pasoeroean A. F. van der Ven; tot adsist.-res. der Zuiderdistricten van Ceiebes F. E. P. van den Bossche; tot griffier bij den raad van just. te Padang Mr. H. O. Joosten; tot ing.2de kl. bij de algem. dienst van het stoomwezen G. A. Hoogenstraaten; tot posthouder te Soekadana W. Plassaer; tot comm. op het bureau van den adsist.-res. van Sambas J. H. Scipio Blume; tot comm. op het res.-kaiit. te Bezoeki G. van de Wetering Fzn. Geplaatst-. Ter beschikking van de residenten: TeTagalW.C.M.B. Ingenlnyfl&apos; en C. v. Nievelt, te Probolingo A. J. Middellioven, in de Preanger-Regentschappen H. J. Oosting, te Kediri J. VV. 11. Cordcs en te Samarang de vee-arts F. H. Voigt. Overgeplaatst-. Van Batavia naar Banjoemas de adspir.-ing. bij den waterst en &apos;s lands burg. openb. werken .1. H.H. d&apos;Arnand Gerkens-, uit den resid. Preanger-Regentschapp. naar Probolingo, ter beschikking van den resid.aldaar.de contr. lste kl. A. L. P. de Serière; van Samarang naar Banjoemaas, de ambt. C. H. D. Boudriot; van Kediri naar Rembang, de ambt. D. J. Crol. Gesteld.- Ter beschik, van den resid. van Palembang, Y. P. J. MuMer. Erkenden Toegelaten: Krachtens magtiging des Konings, als consul van België te Batavia, den Heer R. V. Heyliger. Ontslagen : Eervol, de coronvies-ontv. der ink. en uitg. regten te Palembang, D. Fisher; wegens vertrek, als lid bij de subcomm. van onderw. te Makasser P. F. E. F. J. Saueressig; de gew. opz. 3de kl. bij de indigo-kult. in de res. Cheribon F. Bloeinhard; als lid bij het collegie van curatoren van het gymnasium Willem 111 Mr. T. der Kinderen; wegens vertrek, als leden bij de subcomm. van onderw. te Magelang C. W. Eekhout en Th. 11. Eisinger; de klerk ter griffie van den landraad te Samarang W. Bont. Verleend: Een tweejarig verlof naar Nederland, wegens ziekte, aan den griffier bij den raad van j ust. te Padang Mr. T. L. F. Horst. Militair Departement. _-e-o-__.-Totadj.bij het 2de bat inf., de tweede luit. N. A. Weyns; tot tweede luit. bij het personeel van het wapen der artill., de sergeanten G. P. G. A. Scherer, J. C. Sohns, K. A. M. van Meurs, P. O. Voswinkel Dorselen en A. B. C. Dom. Geplaatst: Bij de inf. Bij het 16de bat. de lste luit. D. L. de Rochemont; 17de bat. de kapt. G.H. Vos; bij het garniz.-bat. van Celebes en onderhoorigheden de 1 ste luit. C. C. van den Vrijhoef. Overgeplaatst: Bij het garnz.-bat. der Zuid- en Ooster-afd. vanßornee de majoor J. C. Steenbergen; bij de geneesk. dienst van Timor en onderhoorigheden de offic. van gez. 2de kl. J. B. Dumont; bij het groot militair hospitaal te Willem I de offic. van gez. 2dekl. K. G. Bakker; bij het subsistenten-kader te Batavia de 1 ste luit. J. Knoop; id. te Soerabaya de lste luit. H. Hamakers; bij de geneesk. dienst van Sumatra&apos;s Westkust en onderhoorigheden, de offic. van gez. der derde kl. J. C. P. Kats; bij de infanterie -. bij het 7de bat. de 2de luit. J. van Kestercn; 9de bat. de 2de luit. C. Miseroy; 12de bat. de lste lult. O. van Dijck; 14de bat. de kapt. K. W.H. de Coenens; 15debat.de le luit. J.C. P. Welffer; bij het „arniz. bat. van Sumatra&apos;s Westkust en onderhoorigheden de lste luit. C. H. Visscher; de inlandsche lste luit. A. Meijer en de 2de luits. F. L. Kavser en F. H. Schoenmaker; id. der Wester-afd.van Borneo de kapt. F. P.Cavalje. Hersteld: Bij de inf. in activiteit, de lste luit. J. H. J. Eïberg, en de 2de luit. IÏ. J. Dauzon; bij het materieel van het wapen der artill. in activiteit de magazijnm. der 2de kl. op non-activiteit J. H. Wouters. Ontslagen.- Op verzoek, eervol, de tweede luit. der inf. H. F. Soeters; als adjudant bij het 4de bat. inf., de eerste luit. J. W. van Eys. Ontheven: Van de verdere waarneming der betrekking van direkteur van den buskruidmolen te Ngawi; de adj.-ondcrolfic. der artill. voor memorie G. Geertsema. Verleend: Een tweejarig verlof naar Nederland aan den kapt. der inf. C. Beerens; aan deu kapt. der inf. L. H. C. Nilant; wegens z;ekte, aan de tweede luits. der inf. P. J. Vos en W. G. Tennissen; den rang van majoor bij don generalen staf bij het O. I. leger aan Ngabehio; den rang van kapt. aan Arjo Matarain. Marine Departement. Benoemd: Tot adsistent bij de geographische dienst, H. F. Soctcrs; tot Sden machinist bij de dienst der gouvernements-marine de machinist leerling der lste kI.,S. Broers; totsden stuurman bij de dienst dergouvemements marine, de particuliere zeevarende M. W. C. J. Jacobson. Bela.t: Met de waarneming der betrekking van mariuc-magazijnmeester te Soerabaija, de offic. van administratie der 2de kl. van de koninkl. Nederl. marine E. L. G. P. C. Andrau. Verleend: Een tweejarig verlof naar Nederl., wegens ziekte, aan den 3den kommies, Th. A. P. van Swieten.</p>
</text>
