<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOEK DAM EV BEURSSTEKG. ZIJDEI HEËÏÏËN HOEDEN. ! Ie KWALITEIT J&apos; 6.50. 2e 0 ....... 11 - 5.50. -j 3e ...,...// 4.50. (7858) Frans ês, €&gt;• IBmJeëBVO@TlBmJeë8VO@T t^olUsvËijË* MAANDAG 2 APRIL: OCHTEND-CONCERT onder directie van den Heer JOH. M. COENEN, waarop zal worden uitgevoerd: Suite van J. RALE en Concertante voor 4 Violen van L. MAURER, door de Heeren JOSEPH CRAMER, L. A. KLEINE, W. ROBERT en S. R. BENA VENTE. Leden volgens Reglement (met Introductie voor Vreemdelingen a 50 Cent). Aandeelhouders hebben toegang op hunne Coupon-Bewijzen. AVOND-CONCERT onder directie van JOH. M. COENEN, waarop zal worden uitgevoerd: Sinfonie van L. MAURER en Chateaux en Espagne van JOH. M. COENEN. Entree 50 Cent. Aanvang 8 Ure. Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig. (7856) HH. LEDEN der Maatschappij Ar/i et AmicHiae worden uitgenoodigd tot bijwoning der ALGEMEENE JAARLIJKSCHE VERGADERING , op Donderdag den öden April a. s. des Avonds ten 71/2 Uur op de Groote Kunstzaal, waarop door den Secretaris Verslag zal gedaan worden van den toestand en de Werkzaamheden der Maatschappij gedurende het Jaar 1865. Onmiddelijk na afloop daarvan, zal dc Kunstbeschouwing uit dc Portefeuille van den Heer VAN DER DUSSEN VAN BEEETiNGII, van Rotterdam, een aanvang nemen. Bestuurderen der Maatschappij: De Secretaris, (7862) C. SPRINGER. ~n¥Ohïj¥^öörwëg~ AANBESTEDING van het opmaken der TALUDS voor een 2de spoor tusschen Utrecht en Woerden in drie Porceelen. Bestek ligt ter lezing op de Stations Harmeien en Woerden, alsmede bij den Ingenieur van don Weg te Utrecht. Aanwijzing te Utrecht op Woensdag 4 April ton 12 ure. Inschrijvingsbilletten in te zenden franco aan dc Directie te Utrecht uiterlijk Vrijdag 6 April a. s. Utrecht, 29 Maart 1866. DE DIRECTIE. (7881) HELPT OM GODS WIL HELPT!!! Daar de philantrophie niet begeert dat eene achtenswaardige Familie, welke door onafgebroken tegenspoeden van gebrek sterft, zoo zal deze bijdragen, om onder Gods zegening ter verwijdering eener zoo benaauwde toekomst f&apos; 150 bijeen te brengen. Reeds ingekomen van N. N. ƒ1; F. M. f 5; weinig maar uit een goed hart ƒ 2.50; Post. Amsterdam Coupon f 1.481/ s; G. S. ƒ5; 21 Maart weinig maar uit een goed hart/30; H. K. ƒ2; E. K. ƒ 1; A. B. Cf 1.50;. X. Postm. Hattem/1. Zich verder in de Philantrophie aanbevelende, blijft de Boekhandelaar B. 11. DE RONDEN, Utrechtschestraat, Z 858, zich verder met de ontvangst belasten. (7877) stoffërsTwërlemann, VIJZELSTRAAT, X 555/556, hebben de eer dc ontvangst te berigten van de NIEUWSTE MODELLEN van MA-NT&quot;B&apos;l**», ZOMERMANTELS, CHALES LONGS, DOEKEN en vele andere ARTIKELEN voor het ZOMEKSAIZOEN. (7896) MEN VRAAGT TE HUUR voor een Gezin, gedurende de Zomermaanden, iv de nabijheid dor Stad, liefst buiten de Leidsche Poort, 2 a 3 GEMEU BELEERDE KAMERS, met KEUKEN en TUIN. Franco opgave van Stand en j Huurprijs onder Lett. K., bij den Boekhandelaar 0. M. VAN GOGH, Leidschestraat. (7650) BEGRAAFPLAATS TE KAARDEN. Men wordt attent gemaakt, dat op de gunstig gelegene BEGRAAFPLAATS, even buiten NAARDEN en aan deze gemeente behoorende, EIGEN GRAVEN ziju te bekomen voor den geringen prijs van VIJF-EN-TWINTIG GULDEN. (7789)_ AISTERDAM-LONDEN. j SSÉÉgÉfe Het Engelsche STOOMSCHIP DIANA, Kapitein ! »^«*i*WSBi&apos;j. HAYES, vertrekt van hier Dingsdag 3 April, in verbinding met de Stoomschepen naar Constantinopèl, Odessa en dett Donau, tot doorloopende Vrachten en met directe Connossementen. Adres bij dc Cargadoors NOBEL &amp; HOLTZAPFFEL. (7857) DOOB. PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVEB .ENTII* TOT EEN VOLGEND NOMMEU TE LATEN LIGGEN. SCHOUWBURGEN, CONCERTEN, ENZ.</p>
</text>
