<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Getrouwd : j. DE VRIEg 28&amp;U866. WedU™ Va&quot; Ü&apos; __. KCEMPOL **&quot;**• —!Z_j_) C J. ALP AG, van Amsterdam. _ Heden beviel ontijdig van een dooden ZOON J.E. KOUWENAAR, genetda echtgenoot van A. VRENDENBERG. __Amsterdam , 29 Maart 1866. (78gl) Tiï^MIlTbevi?-171001&apos; fP0,idig ™ ecu welgeschapen ZOON, E. SONAJüvKVAN, geliefde Ecntgenoot van Amsterdam , 30 Maart 1566. E, __ ADBIAN Wzk Eenige en Algemeene Kennisgeving. (7853) LEEUWEN™ een° WCHTEIi&apos; A&apos; H. C. HEYDEMAN-VAN 30 Maart 1866. (7855) mv^ri^n^J^lJ^-r Genen welgeschapen ZOON ADRIANA LHEISTINA TRAKRANEN, WEERMAN. JYEEsr, 28 Maart 1866. (7684) Bevallen van een ZOON E. KOLKMAN-MASION. . Dordrecht, 28 Maart 1866. Eenige Kennisgeving. (7848) Bevallen van een ZOON Pu. BUWALDA—SCHEPERS. St. Asna-Parociiie, 27 Maart 1866. (7846) __ Dr. J. J. BUWALDA. Heden overleed, tot droefheid van velen, mijne hartelijk geliefde Zuster GESINA BEATRIX BRAT, Weduwe den Heer CORNELIS &amp;KU YT , in den ouderdom van twee en vijftig jaren,, nalatende . eene eenige Dochter. Amsterdam, 27 Maart 1866. Jb. BRAT Pz. __ Eenige en Algemeene Kennisgeving. (7783) Ons Ouderhart werd op nieuw diep gewond door het afsterven van onze hartelijk geliefde tweede Dochter, MARGARETHA HELENA; zij bezweek aan de gevolgen eener uitterende ziekte, in den hoopvollen leeltijd van slechts 20 jaren. A. C. DE CLERCQ. Amsterdam , 23 Maart 1866. M. H. DE CLERCU , . _ (7834) JAN DER SWAN. Heden overleed na een langdurig smartelijk lijden, mijn geliefde Echtgenoot FRANZ DE PAULA STOLL, in den ouderdom van . o 9 jaren. Wed. E, STOLL, 28 Maart 1866. RQSE. (7839) Na een geduldig doch smartelijk lijden van ruim zes maanden overleed heden mijn geliefde Echtgenoot JAN HUISINGA; hij mogt Uen ouderdom van ruim 73 jaren beleven, waarvan wij 43 door een genoegehjken Huwelijksband waren vereenigd. Wat ik in mijnen ziekehjken toestand, benevens onze nog eenige Zoon in hem verlies, zal elk Kunnen beseften die ons van nabij hebben gekend. Amsterdam, p. VAN DER LEEDE , 27 Maart 1866. Wed. J. HUISINGA. De Aansprekers-jiffaire, door den overledene nitrjeoei&apos;end, zal met behulp Van mijnen Behuwdbroeder W. GPRIIOLT verder worden voortgezet , derhalve recommandeer ik mij in de gunst tan des overledene Begunstigers. (7854)</p>
</text>
