<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I DE BRÜYN KOPS &amp; BACKEB, Fabriekanten van &amp;toom- en andere Werktuigen, IJzergïeters, te ISreda, leveren STOOSiWEKKTUHïEN in alle Krachten. Horizontala en Verticale LOCOIHOISSLF.S, Centrifugaalpompen, Mortelmolens, enz. Inrigtingen en Drijfwerken voor Fabrieken, enz. (507) Ha. tllkimentiön &amp; g°.,~ FABRIKANTEN VAN STOOM-EN ANDERE WERKTÜIGEN, LONGDOZ-LUIK, bevelen zich aan voor STOOM-cnHANDBAttfiERMOLEN*. LOCOIHOBIELEN,CENTRII?UOAALPOMPEN,MORTEIi MOLENS, ROLLENDE KRANEN, enz. (6559) Eene groote, te Amsterdam gevestigde, BRANDVERZEKERING MAATSCHAPPIJ ZOEKT EEN HOOFDAGENT voor de provincie Utrecht. De aanvragen franco in to zenden onder lett. 8., bij den Boekhandelaar de Wed. L. VAN HULST &amp; ZOON, te Amsterdam. (7619) __ Aan een fatsoenlijk JONG MENSCH, over 10 a 15 mille kunnende beschikken, wordt de gelegenheid aangeboden medewerkend deelgenoot te werden in eene solide HANDELSZAAK. Ongeteekende Brieven komen niet in aanmerking. Brieven franco onder Lett. A. G. bij den Boekdrukker en Boekhandelaar P. M. VAN DER MADE, Stilsteeg G 87 en 88, te Amsterdam. (7672) TfTiirvli voor de Zomermaanden: Een alleraangenaamst gelcgon BUITEENTJE, in do onmiddelijko nabijheid van het Dorp Zeist, omgeven door schoone en uitgebreide Rij- en Wandelwegen en gedeeltelijk Gemeubeleerd. Franco aanvragen bij den Boekh. W. WILLEMS»» Vijzelstraat te Amsterdam, onder het motto BUITENTJE. (7525) &quot;IÖDEi, Men verlangt ten spoedigste eene JIUFVROUW, ten volle bekwaam in het maken van HOEDEN en MUTSEN, alsmede een LEERLING. Eranco Briefjes, onder Lett. S. S., bii den Boekverkooper W. DE VAS, op het Rusland, B 165, te Amsterdam. (7652)_ lEMAND , die lust tot dcn_ Arbeid heeft, met den Handel in het algemeen eenigzins bekend is, Wetenschappelijk geoefend én vertrouwd met de Duitsche, Fransche en Engelsche Talen, zoud} met aanbrenging van ƒ2O a 25/ m. eenen uittredenden ASSOCIE kunnen vervangen in een goed gevestigd Hollandsch Handelshuis in Hongarije. Rcilectanten adresseren zich met Franco Brieven aan I.W, L.( bij de Boekh. Wed. KRAP #• VAN DUIJM, te Rotterdam. (7C75) __ IBe Tweetle aflevering van EEN ENGELSCHMAN ONDER ITALIAANSCHE ROOVERS. Een Verhaal zijner Gevangenschap, door W. J. C. MOENS, uit het Engelsch door S. J. VAN DEN BERGH, is heden verschenen. Dit hoogst belangrijke en boeijende werk wordt uitgegeven in 7, hoogstens 8 afleveringen, elk van 48 bladzijden druKS. ledere aflevering is gesteld op den matigen prijs van 45 Cents. Tweo Platen, welke het werk versieren, worden den inteekenaren niet berekend. De inteekening is bij alle Boekhandelaren opengesteld, bjj wie tevens de eerste aflevering, ook ter inzage to bekomen is. De Uitgevers, Schoonhoven. S. cf W. N. VAN NOOTEN. (7662) __ Eu Vente cht z J. ROZEZ _ Bruxelles et chez L. VAN BAKKENES &amp; C°., Seuls dépositaires pour la &apos; Hollande , » Amsterdam: ET LA FILLE DE L&apos;AMBASSADEUR. PAR Mme. Adolplihiö Valter. Auteur slo: Mathilde Durach, Fernando le Bossu, Pauline de Morval mi la Mailresse du Roi, Pensees et Réftections, 1 volume in 12°» 404 pages, Fl. 1.50. (7658)</p>
</text>
