<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIEN. NEDERLANDSCHE IETTHG STOOISLEBPBOM^IAATSCOAPPIJ. Met overleg en onder goedkeuring van Heeren Commissarissen, heb ik de eer Hoeren Deelhebbers in bovengenoemde Maatschappij uit te noodigen tot het bijwonen van eene ALGEMEENE VERGADERING, waartoe zij, ingevolge Art. 13 der Statuten, bij doze worden opgeroepen, en welke gehouden zal worden op Dingsdag den 17den April aanstaande, des Namiddags ten 2 ure, zeer precies, in de Eensgezindheid op hot Spui alhier, ten einde I°. te behandelen hetgeen bij Art. 10 der Statuten is bepaald en 2°. te beraadslagen en te besluiten over voorstellen tot veranderingen in de Statuten. Welke voorstellen, ingevolge Art. 24, gedurende 14 dagen van af Dingsdag den 3den April e. k., alle werkdagen van des ochtends ten 10 tot des namiddags ten 2 ure. Kantoor Buitenkant, U 66, ter inzage van Heeren Deelhebbers zullen liggen. De Houders van Aandeelenin blanco worden herinnerd, dat zij zich met het vertoonen derzelvo, ingevolge Art. 8 der Statuten, tot het bijwonen der vergadering hebben te legitimeren. AMSTEKDAM, 31 Maart 1866. De Administrateur voornoemd, (7860) CHARLES GII.HHIJS. &quot;IsTTITT comp., Yiscliiiaiicïel 9 TE SCHEVENINGEN. Binnen- en Buitenlandsche Orders op ALLE VISCHSOORTEN, worden ten spoedigste uitgevoerd. (5654) De Notaris W. J. U. VAN ROOSENDAAL, gevestigd te Gorinchem, zal op MAANDAG 10 en 23 APRIL ISOO , des Namiddags ten 5 Uur in de Doelen te Gorinchem in het openbaar Veilen en Verkoopen. Een kapitaal, bijzonder hecht, sterk en goacl doortimmerd WOONen &apos;WINKELHUIS met ERF, Open PLAATS en Tuin, waarin sedert vele jaren met succes KOPER- en BLIKSLAGERIJ wordt uitgeoefend, en hetwelk door deszelfs ruimte, Annexe Werkplaats en Pakhuis voor alle Affaires buitengewoon geschikt is, — staande en gelegen te Gorinchem aan de Zuidzijde van de Wcstwagenstraat. Te Aanvaarden uiterlijk 1 Augustus 1806. (7403) Informatien bij voornoemden Notaris VAN ROOSENDAAL. Ein in Bannen wohnender KAUFMANN, dom gute Referenzen zur Seite stehen, wünscht LEISTUNGSFAHIGE HAUSER gefen Provision zn vertreten. Gelïillige Offerten unter B. B. N&quot;. 50 esorgt die SEYFFARDT&apos;sche Buchhandlung in Amsterdam. (7370) Uit do hand TE KOOP gepresenteerd: een welloopend FRANSCH BILLARD met toebehooren en Steenen Blad tegen civielen prijs. Franco Offerten worden ingewacht onder letters V. V. V. Bureau Handelsblad. (7546) Er wordt in een Burger Huishouden, op liet beste gedeelte van de Kerkstraat, VOOR BEN HEER aangeboden: Eene GESTOFFEERDE VOORKAMER, met Kost, Inwoning en verdere Bediening, tegen ƒ8 per week. Brieven franco Bureau Handelsblad onder het motto: INWONING letter P. (7599) TE KOOP OF TE HUUR Tegen Mei of Augustus a. s. eon zeer LOGEABEL HUIS, gelegen op den deftigsten stand te MUIDEN. Hetzelve bevat acht alle net behangen en meerendeels geplafoneerde Kamers van alle gemakken voorzien, ruime Keuken en Kelder en grooten net aangelegden tuin. Huurprijs f 180 &apos;s jaars. Te bevragen met franco brieven onder lett. C. G., bij de Papierhandelaren A. GRIJSEELS &amp; C°. te Utrecht. (7469) Agenten. Voor den Verkoop van THEE, CUOCOLAAD en VANILLE, worden soliede AGENTEN gevraagd. Provisie 5 pCt.. Alleen diegenen, welke goede Informatien ten dienste staan, komen in aanmerking. Men adressere zich met franco Brieven Lett. A. A. bij den Boekhandelaar A. C. F. VAN PADDENBURG, Lijnbaansteeg G 434 te Amsterdam. (7640) Dr.LINKS CHEMISCII-REINES MALZ-EXTRACT neuerdings vom dein beri&apos;ihmton Verfasser des Buches: //Vom gcsunclen und kranken Menschen&quot; Herrn Professor BOOK, in Leipzig, ganz besonders empfohlen (vergl. Gartenlaube Jaarg. 1866 N°. 7) ist zu haben im Generaldepot für Holland bei (4888) P. HAHMES, in Maastricht. Commissarissen tot den Straatweg van den Klomp naar het Ingensche Veer, zullen op DINGSDAG 3 APRIL 18«6, &apos;s voormiddags ten 11 ure, in het Logement de Roskam, to Veenendaal, door het Ministerie van den aldaar residerenden Notaris JAN HARMS KEMELAAR, in het openbaar Verpachten, voor den tijd van 3 jaren, aanvangende I°. Julij e. k., de beide op dien weg staande TOLLEN. Nadere informatien te bekomen bij HH. Commissarissen en ten kantore van voornoemden Notaris, alwaar de Voorwaardon dezer Verpachting ter lezing liggen. Brieven franco. (5713) D. A. THIEME, le Arnhem, verzind Afl. 1-3 van: NEERLANDS BIBLIOTHEEK. OORSPRONKELIJKE ROMANS, SCHETSEN EN NOVELLEN VAN HEDENDAAGSCHE AUTEURS, OP .NIEUW UITGEGEVEN DOOR J. F. im MSXèVÊL Tweede Jaargang-. Ixhoud van Aflevering 1. DE OUDE HEER SMITS, Een nieuwjaars-wensch aan zijne vrienden. — J. J. CREMER, Toonen in den nieuwjaarsmorgen. — A. C. W. STARING, De Wittewijven-kuil. — Mevr. A. L. G. BOSBOOMTOUSSAINT, Lady Maria Gray. - LUBLINK WEDDIK&apos;S Mozaïek. - A. BEüLOO, De Ruwaard van Brabant. Inhoud van Aflevering 2. JOHs. Hk. JONCKERS, Meinhard en zijne wijk. — LUBLINK WEDDIK&apos;S Mozaïek.— LOUISE, Do fontein des levenden waters. Inhoud van Aflevering 3. JAN HOLLAND, Zomeravond-kout. — J. HOEK, Bekentenissen van eenen bekeerden dronkaard. Prijs 35 Cents per Aflev., ƒ 3 per Jaargang. (6898) Een praktisch Volksboek voor allon, die, in HANDEL EN INDUSTRIE, door eigen nadenken en ondervinding zich eon bestaan willen verschaffen en FORTUIN lAKEN. Nanr de Tiimile AmeriUttaiisclie uitgave vnn EDWIN IBHDLIY* wo» i. 1. CALISCII. INHOUD: Bedrijf_— Opleiding.— Keuze van beroep.— Uitoefening van een bedrijf; wat wordt er toe vereischt ?— Geld verdienen. — Geld winnen door den handel. — Geld verdienen door landbouwkundig bedrijf. — Hoe men door speculeren kan rijk worden. — Interest, Bankierszaken. — Gelei verdienen met uitvindingen. — Met geneesmiddelen. — Hoe men millionair wordt, en over millionairs in het algemeen.— Geldverliezen, Toevalligheden, Oorzaken van ongelukken en faillissementen. — Sparen , Schenken , geld leenen. — Allerlei van hoog belang. — Algemeene practische voorschriften, wettelijke .walingen , enz. — Raadgevingen. — Algemeene regtsbeginsclen. 228 Bladz. Prijs f 1.25. Te bekomen bij G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam, en op bestelling alom, (6568)</p>
</text>
