<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>H. G. SCHELTEMA, G. H. GIJSELMAN, A. LANGERHUIZEN L. GIJSELMAN, H. J. HOLGEN en At VAN DE VIJSEL, Makelaars , presenteren te verkoopen, ten overstaan van den Notaris F. FRANKE, op MAAN UAG 23 AÏ&apos;ilfiiL _i§6B, dos avonds ten fi ure, in het Locaal DU BiïAKN,: ilDOdYt*; De ruime en gunstig gelegen WEHVEN met Heerenhmzing, Kantoorgebouw, Erven en suffissante Houtloodsen, alles EIGEN GROND, van ouds gmiamd de Katoendrukkerij. gelegen in de Kleine Wittenburgerstraat, T 259, 260 en 261, Kad.&apos;Sectie 11, N°. 2559, 2559 c, 5315, 5317 cii 5687, te zamen groot 36 Roeden 43 Ellen. Dc perceelen zijn verdeeli onder N. 1 en 2, volgens billet en zullen eerst ieder afzonderlijk worden geveild en daarna gecombineerd in afslag worden gebragt. Bezigtiging alle werkdagen. De Veilconditiën zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag ter lezing liggen ten Kantore van genoemden Notaris. (7583) SPECIML lïlSfßiS Worden keurig net Gesteendrukt bij «EK!.*. ËIöEKS HOSTKR, Ï8, Leliegracht. Inkoop van alle soorten OUD PAPIER. BRUILOFTSLIEDEREN steeds gedrukt voorhanden. Voor buiten de Stad kan men het Modelboek ter inzage vragen. (4567) CÖMMISSTELLE GESUCHT. .Ein JUNGER MANN (Deutscher).Milife&apos;ir frei. der seine dreijahrige Lehrzeit ais Kaufmann in einem Colonial Waaren-Geschaft in Holland bestanden, und hierauf in Dentschland schon drei Jahren ala soleher thiitig war, sucht in Holland eine STELLE , in einem Colonial- oder Tabaks-Geschaft en gros. Offerten unter A. B. N°. 999 besorgt die Exped ition dieses Blattes. (7647) &apos;u g EIJKE INHOUD. DEGELIJKHEID, M . 5&quot; 0.3 GOEDKOOPHEID, Pl_-I _!;...§ zijn zoovele aanbevelingen van den _; _: Jj. _! -ca &quot;Vermeerderden öden Druk van w__£^f ¦? ca o&apos; *?a ST B | GEERLING, &apos;&apos; &amp; JE «RLAKDn BRIEFSTELLER, Brieven en andere onstellen over alle Onderwerpen, die in het maatschappelijke leven met mo .eiijkheid knnnen voorkomen, met voorafgaande bepalingen over de geschiktste wijze van Zamenstelling, Verordening en Inrigting der Brieven, Betitelingen en Opschriften, benevens allerlei Koopmansbrieven ; alsmede : Voorschriften bij Geboorte , Huwelijk en Overlijden; lets over Testamenten, Contracten van onderscheiden aard; Minderjarigheid en Voogdij, Borgtogt, Volmagten, Geldleeningen en Hypothesen. Wissels, Kwitantiën. lets betrekkelijk de Nationale Militie, en * orm ulieren tot het inrigten van Boeken&apos; en Rekeningen, enz., enz.; Deneyens eene Schets der Nederlandsche Spraakkunst. _ Lit den inhoud van dit ook door den stijl zoo uitmuntende Brie- Venooek blijkt genoegzaam wat hier gegeven wordt. (6271) jyfÜ VOOE PASSAGIEES EN GOED KEEN. oBk% Naar SUIIINAIIE a m&apos;0 .&quot;kmsterdam (Oosterdok) in lading, om in don loop der maand ö&amp;_^oiten_Mprd! Het*** bekende scloi&quot;id ÈfiMMM Mjlïïi IMSm . Kapitein ï. JASKI. Met deszelfs comfortable hutten en elegante inrigtingen voor Passagiers. ° b Adres HOIJMAN en SCHUURMAN. (7671) ÊÉitt DIENST • . . ¦ TUSSCHEN ROTTERDAM en DUINKERKEN. BHVT^**&lt;?S!SCHÏP FnTNS IAElAE PiXJB, Kapitein Jï„ v,.55^ö. vertrekt des Woensdags van Rotterdam en des _atui-da=s ¦ 2 j l,&apos;n&apos;Eü&apos;rken. Aares bjj de Cargadoors JOHs. OOMS Mm. en C&quot;. (407) ! EENE FRANSCHE PIANINO. , . Eccr solied fabricaat, ißltmnntcnd ! vasi toon, V-octaaf, 3 s__tarigr»gel&gt;onloneerd,païi§an«!eï*, 15 Maart van Parys ontvangen, bewijzen vau echtheid er bij. Geringe prijs ,/&apos; 840. Te bezigtigen ö ravenstraat, 275, achter do Nieuwe Kerk, te Amsterdam. (7551) E. BSE Pï_OïiW, Fa. T. VAIU !»ESi BOES. , — - - =———¦-• — ¦¦ - ...&apos;&quot;. — —¦ ¦&apos;¦ * r ,</p>
</text>
