<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijbingen.</title>
	<p>AMSTERDAM, 30 Maart. Het Ned. schip Jacoba, kapt. Schaap, van New-Castle naar Singapore bestemd, is, volgens brief uit Londen van gisteren, lek en met verlies van 3 ankers te Harwich binnengebragt; genoemd schip heeft op Shipwash op strand gezeten. Een gedeelte der lading is over boord geworpen. Het Fransche schip&apos;Ville de Rédon, van Trehier met boekweit herwaarts bestemd, is 27 dezer lek te Cherburg binnengeloopen; moet lossen.</p>
	<p>Het schip Petronella Georgiua, kapt. Krijner, van Amsterdam naa&apos; Helgoland bestemd, is 26 dezer met gebroken zwaard te Ostmahorn binnengeloopen. Volgens berigt uit Egersund van 20 dezer was in eene der nabijgelegen haveus binnengeloopen het schip Vertrouwen, kapt. Kamman, van Edam naar Falkenberg bestemd. BELFAST, 27 Maart. De schoener Charlotte, kapt. Teensma, van Duinkerken naar Londonderry bestemd, in de Dundrumbaai op strand geraakt (zie A. H. B. van 29 dezer), is af- en Mer birmena-enragt. ! FALMOUTH, 27 Maart. Het schip Diana, kapt. Fijn, van Swa&apos;nsea naar Genua bestemd, is hier lek binnengeloopen. BINNENGEKOMEN. TEXEL, 29 Maart; Harbcrdina, Bakker, Marennes. - Alert, S., Huil. (Benevens de schepen per tel. gemeld.) OSTMAHORN, 25 Maart; Christina, Oltmans, Ipswich. - Catharina Alida, Feiken, Noorwegen. - Catharina, Maitens, id. HELLEVOETSLUIS, 29 Maart; Jacobus, v. d. Tas, Tjilatjap 1. v. Brouwershaven. - Cycloop, S., Middellandsche Zee. - Zephyr, S., Londen. - Willem &amp; Clara, S., id. - Alert, Penny, Par. - Touch-me-Not, Salt, Neffport. - Vartry, S., Dublin. - Fran^ois, Hart, Newc. - Conqueror, Stenderson, Sunderland 1. v. Brouwershaven.- Leipzig, S., Hartlepool. BRIELLE, 29 Maart; Waterloo, S., Londen. ZIERIKZEE, 28 Maart; Wanderer, Kluss, Newc. VLISSINGEN, 29 Maart-. Johanna Antina, de Boer. Londen. HAMBURG. 27 Maart; Amsterdam, S., Amst. — 28 Maart; Zwaluw Brongers, Malaga. -Marie, Beckmann, Port a Port. BERGEN, 16 Maart; 3 Gezusters, Boswijk, Harlingen. LONDEN, 27 Maart; Catharina Elisabeth, Pronk, Gron. - Tjakkm» de Boer, Dost, id.</p>
	<p>Bij FALMOUTH, 28 Maart; Plantage Dordrecht, Brakke, Haïti n. Antwerpen. CARDIFF, 26 Maart; Reina Detmers, Mulder, Amst. LIVERPOOL, 27 Maart; Susanna, Moesker, Maranham. - In lading&apos; Geertje Dijkstra, Veniuga. Geestemunde. - Harmonie, Doewes, Nerva. DUBLIN, 27 Maart; de Weldaad, Pik, Amst. - In lading: Zorg en Vhj*» Mulder, Lissabon.</p>
	<p>HARTLEPOOL, 26 Maart; Hekkeringen, Bjerke, Vlaardingen. IPSWICH, 27 Maart; Jantina Catrina, Dijk, Banff. SUNDERLAND, 26 Maart; We ar, Cooper, Rott. — 27 Maart; MatliU&quot; ran, Henry, Nieuwe Diep. NEWCASTLE, 27 Maart; in lading: Vlaardingen, Goudswaard.Lissabon. - Rioka, Puister, Sevilla. - Geziena, Mulder, Petersburg. - Wilhd&quot; mina, Oortgieze, Dantzig. - Ida Engelsman, Duintjer, Koningsbergen- &quot; Anja Sietsia, Huisman, Memel. SHIELDS, 27 Maart; Christine, Voss, Amst. - Vier Neeltjes, Koenes» Southampton. - Ncptunus, Lodewijks, Rott. - Johanna, Oldenburger» Harlingen. PALERMO, 18 Maart; Rhöne, S., Messina. RANGOON, 29 Jan.; Singapore, Stoop, Hongkong. NEW-YORK, 10 Maart; Jacoba, Reinders, Buenos-Ayres. NAGASAKI, 17 Jan.; Elisabeth, de Boer, Shanghae. UITGEZEILD. TEXEL, 29 Maart; Diana, S., Londen. - Hebe, le Brun, Cardiff; is terug gekomen. - Lucretia, Bracht, Avontuur. (Benevens het schip per teu gemeld.) &apos;, OSTMAHORN, 27Maart; Neeltje Cornelia, Postema, Londen. - Ma* gretha Meijeiïng, de Jonge, id. - Jonge Roelof, Douwes, id. - Magretlia Henderika, de Boer, id. - Magretha Alida, Dik, Noorwegen - Jeltma» Bloema, id. &lt;_ HELLEVOETSLUIS, 29 Maart; Levant, S., Havre. - Hammonia, »•» Hamburg. BRIELLE, 29 Maart; Prins van Oranje, S., Duinkerkon. MAASSLUIS, 28 Maart; Audacieux, Henre, Newc. ZIERIKZEE, 28 Maart; Mercur, Cassen, Christiania. BREMERHAVEN, 28 Maart-, Martha, Topzaat, Lissabon. HAMBURG, 27 Maart; Gesina, Böker, Delfzijl. - Heinrich, Lukcn» Zwolle. ELSENEUR, 27 Maart; gepasseerd: Vesta, S-, Stettin n. Amst. LONDEN, 27 Maart; Jantje Doorndos, Addens, Newc. , ?. FALMOUTH, 25 Maart; Lady Alice, Stranack, Amst. —26 Maa&quot;» Polymede, Langlay, Dordt. — 27 Maart; Charlotte Geddie, Forste1» Amsterdam.</p>
	<p>HULL, 27 Maart; Margaretha, de Vries, Hartlepool. ..r- SUNDERLAND, 27 Maart; Geertruida, Mandema, Flensburg. - J*l*1 baretha Aleida, Duin, Riga. LISSABON, 22 Maart; Merwestroom, de Goede, Rott.</p>
</text>
