<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE HUUR AANGEBODEN door eeno Weduwe uit den fatsoenlijken stand, eene GESTOF» FEEHDE VOORKAMER met ALCOVE, gelegen in de nabijheid der Botermarkt, liefst aan eene ongehuwde Jufvrouw of Weduwe, doch zonder kinderen en voorzien zijnde van eigen Beddengoed. Adres frauco onder lett. B. W., bij den Boekhandelaar i. KRAAN, O. Z. Voorburgwaljiij do Halsteeg, J 103. (7612) Noordelijke Provineien. lEMAND , bekend met den Handel en uitgebreide Relatien hebbende, VERLANGT in zijne Winkelbehuizing, gelegen op den eersten stand in eene van de voornaamste Steden der bovengenoemde Provinciën, tegen soliede Borgstelling of nader overeen te komen bepalingen GOEDEREN IN DEPOT, onverschillig van welken aard, doch liefst van dagelijksch verkoop. Brieven franco onder Lett. N. P., Bureau Handelsblad. (7062) &quot;TE IMJUIi ; voor zeer matigen prijs, op een aangonaam en gezond dorp van Noord-Brabant, eene WONING met TUIN, zeer geschikt voor een klein burgergezin. lemand genegen en in staat om onderwijs to geven in het Breijen, enz., of in andere kundigheden, zou hier goed teregt kunnen komen, Gegadigden van de P. G., vervoegen zich franco onder de lett. S., bg de Boekhandelaars BROESE &amp; C&quot;. te Breda. (7621) EENE NIEUW mmS UITMUNTENDE ZWARTE SCHRIJFINKT. die dadelijk zwart schrijft en GOED ZWART KLUFT, wordt in Flacons van 20, 35, 50 en 70 Cents verkocht, bij G. L. FUNKE, Blaauwburgwal Alhier. (7682) MALEISCHE LEERBOEKEN. Nieuwe Uitgaven. I. ROORDA VAN EYSINGA. Nieuwe Maleische Spraakkunst, benevens eene Chrestomathie. Prijs f 1. 11. Maleisen Nederduitsch Woordenboek , eok voor hen die geen Arabisch karakter gebruiken. Prijs f 1. 111. De beide bovenstaanden in één omslag prijs f 2. Deze worden niet meer in Commissie gegeven. (7623) Uitgegeven hij JOH. KühiiVl, te Alkmaar. mmm mmm trass-atlamiqlb, Gevestigd te PAUIJS. Vertrek van St. NAZAIRE den Bst.en van elke maand naar SURINAME en de West-Indien, in verbinding met do geheele Westkust van Amerika via Panama. Vertrok van St. NAZAIRE den lOden van elke maand naar St. THOMAS, HAVANA en MEXICO. Vertrek van HAVRE naar NEW-YORK geregeld elke 14 dagen. Plaatsbilletten en Vrachttarieven te bekomen bij de Agenten der Compagnie. OOLGAARDT &amp; BRUINIER, (4026) Ygracht, U 39, Amsterdam. _Shfc rotterdabFdundee. __%______ Met directe Connossementen in doorvracht naar alle Wammmm Spoorwegstations in Schotland. De Stoomboot QUEEN, Kapitein W. DOYLE , vertrekt -van Rotterdam naar Dundee Woensdag 4 April des Morgens vroeg. ÏAreïïii J. B CROL #• C. (7366)</p>
</text>
