<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De BIJBELLEZINGEN VOOR DE ARBEIDENDE VOLKSKLASSE zullen gedurende den aanstaanden winler gehouden worden in het Kèrklocaal van het Ned. Hervormd Weeshuis, eiken Donderdag-avond van 8 tot 9 uren, te beginnen op 12 November e. k. Toegangkaarten zjjn verkrijgbaar in de Consisiorie-kamer der Hooglandsche Kerk, Donderdags Novemberé. k., vah 1 lot 3 uren. ZOMERZORG. GROOTE SOIREE MUSICAIJE, op VrtIJDAG è JNovember 1868, ï | door het HOOGDHTSCHE KWARTET-GEZELSCHAP, ONDER OtRECtIE &apos;VIN OEN HEER - . JEAWPFLAGiiVft, uit ttotterdam. Met uitvoering van: Die Verlobung bel der Liaterne, Operette, j VON iOFFENBACH. , Entree 49 Cents. Aanvang 7 uur. L-_iD§&lt;_iHi_ scsïbiüW_g,ljli(&amp;,, | ÉbITENGEWONE YOöRSI.ËLLI&apos;NÓ uobr het Hbog_èU4clièl&apos;oóhéelgez_scbap öndfer,dfreciirè&lt;van A. VAN LIER , met eene enkele GastvoorsrêWingvahfrtfuièin HERnLING&apos;ER. floftóonèèlsjveelster,&apos; j tip DOXDEKDAG 5 NOVEMBER 1868, ËIN KIKD Di_. «LtCKS, OriginalLustspiel in fünf Akten von weiland Charlöttè Birch-Pfeiffer. V bieradf: AUS LIËBË ZÜK KUNST, Schwank niit G&apos;esiihg in 1 Att\ von G. von Moser. Musik V6n A. Conradi. l: &apos; Aanvang ten 6&apos;j uur. PRIJZEN DER PLAATSEN: &apos; I&apos;ttges ƒ2.-, BaTgnoires ƒl5O, Parterre ƒ1 _0, lGairer(j f OM. Plaatsen zijn le bespreken op Woensdag 4 NöVerirbèr én óp .en Speel- B*ag, Vah 10—ï hhr. &apos;siffliiMiiiii liiiiiiiiil ïVij-kXNTOOK te I____i)È_V, lloó&apos;grewiöeFfl, 442. Incasseringcn op het Binnen- en Buitenland. — In- ten ; verhoop van Binhen- en Buitenlandsche Wissels, Effecten, Coupons en vreemde Muntspeciën. Opent Kekening-Courant en Cheque-Uckeningmet rentevergoeding en neemt gelden a deposito. 1 dag zigt . . . . 2 pCt. 1 maand zigt ... 3 pCt.;;, 8 dagen zigt . . . 2J » • 3 maanden zigt . . 3» » Langer termijn na overeenkomst. Hoopt de met primo November verschenen Coupons tot den hoogsten koers. De Ondergeteekende maakt bij deze zijne geëerde Be- gunstiger» bekend dal hij de zaak in gemaakte Kleederen, op de Haarlemmerstraat, gedurendeu-wee j jaar mei zijn Broeder uitgeoefend, geheel &apos;voor zijne rekening heeft over- ; genomen. Hij Vèr_de_ft beleefdelijk om de gunst, die hjj gedurende twee jaar zoo ruimschbbrs &apos;niofcl igenielen, belovende ecu prompte en civiele bediening, i . ioH i, . üw Dw. Dienaar, . ,-, r. r[. . ■ .&lt; ■■:.-.■■■.■&amp;:; VE&apos;R&gt;H-O&apos;E&apos;V-E&apos;N. .[-,:&gt;:&apos;( \ zoo in hls buiten deze gemeenle, worden uitgenoodfgd vóór ffladndag 1_ No- ! ve&apos;mber 1868, des namiddags te &apos;één we, prjjs-opgave te doen »an&apos;«eire Hoeveelheid van &apos;plus minuis driedui_ehd Nederlandsche ponden Kundvleesch&gt; &apos;bp&apos;de \oorwaarden die van heden ler inzage &gt;liggen op i het 11 uiszïttenhuis,&apos;Ouden Rijn, alhier. Beproeft &apos;alles, &apos;en behoudt het besle. jgggOttp*,. Op de jongste Pargsche wereldtrn- &gt;^^^S_ toonstelling is aan de J*nÊÊÈfök. Slollwcpoksche Borst-Bonbons, k^^m\ voor hunne voortreffelijke eigenschappen i° Wfl Pllln/fW de eellior l&apos;i&apos;i.htaedaille toegekend .en daar- \&amp;mÊr W*J door herhualdcljjk.de nog van geen derge- , \5 )j^^,]J&apos; lijk fabrikaat beieikie volkomenheid schil- %»✓ lêreiid&apos;beweièh. De&apos;pöts hevindèn zich in alle steden van&apos;het vaste land, &apos;a -30 &apos;Cis per -pakje; &apos;steeds &apos;Voorhanden le JCeyrfen ojj &apos;_,.rr?S4&apos;»lß&apos;Bi,S)&apos;Verkoophuis; TB.&apos; ï-Ó&lt;Jiïil»lJli èn SJ. H. SWKjvIKM, te &apos;Alphen, bij Apoth. VAKOSStK.U&apos; KW KOOMenbij Apolb.». _VAfcfcAi_:x, le Kazersivoüde,&apos; bQ 3. &apos;Git AHHKI&apos;IiKW.</p>
</text>
