<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>I„ , JONDEN, Zaturdag 16 November (des Avonds). J 3&quot; V,b Ciek? 6azeUe van Vrijdag avond komt eene kennisgeving va&quot; vet P„,mbten der Posterijen voor, dat in de aanstaande zitting * d brvnlement oeDe wet zal voorgedragen worden, ten einde een„ &apos;Wh ijl&quot; administratie der telegrafen en der posterijen, ,„) de eesten ook onder het beheer van den postmeester* Aan h fn moeten gesteld werden. I^geu d^ , ministerie van koloniën is per telegram berigt ontt&quot; Welke ? f stooml)oot Bosporus, te Liverpool te huis behoorende ; s - teeenn» =oederen Toor&apos; de Abyssinische expeditie uitgezonden &apos;de bofiuJer de A!S°abaai is vergaan. De bemanning heeft zich t 6ubliev?eu.Jaar is eene wet aangenomen, waarbij het wedden op Le Wien 7 verboden is. Vrouger had men in sommige straten i,aar de vn k?- jde der wedrennen, geïmproviseerde wed-bureaux, «&apos;erken von.-°uIl^at&apos;gors&apos; voornamelijk winkelbedienden en kantoork ven dir. e sommen nun naam üeten inschriiven op de lijsten i.811&quot;?. di« VOor lt of dat Paard wedden wilden. Dat was eenein.&quot;. Netten , veel kwaad deed. En dat het der regering ernst is met 1 £5 Wt rvan&apos; bliJkt hieruit&gt; dat Vrijdag weder twee personen SkVillSa van veroordeeld zÖn, omdat zij in eene afgelegen steeg, ftl&apos;even. een troeP menschen, weddenschappen hadden inge&quot;&quot;&quot;&quot;* Mi* *er°ordeelde!. ¦•eerat&apos; dat de vier Fenians, die te Manchester ter dood pochen n„ Jn&apos;, aanstaanden Zaturdag zullen geëxecuteerd worden. *o,nen. en wiiei. n echter&apos; ze&amp; de Star&lt; zal het Parlement bijeen- VQeenen 2al&apos;J &quot;open, dat dan der regering het vuur zoo na aan de l\ . erger t„geiegd worden, dat die afschuwelijke misgreep —om MUltBcüe hlfad u&apos;¥m — belet wordt. Zoowel de Fransche als de ; an*est..r -11 behandelen met uitgebreidheid het voorstel, om te b n,Pt vlei...*,? menschen op te hangen, en, wat zij er van zeggen, &apos;jout voor hen, die deze handeling bepleiten.</p>
	<p>Vau W. ¦ lK-&apos; 31 et- (.-Particuliere Correspondentie^ d! Verzampiiln gfcon_ Terneemt men, dat de congresleden zich beginnen W Oednrm,ifn/e beide Kai»ers op 21 Nov. zullen geopend worsa Stevons 51 de «elB*6 week dier zitting kan men een voorstel Corsen. Of 1 acèten&apos; om den President in zijne functien te &amp;? af te LhI11 Iïem_ zal veroordeelen, is niet zoo zeker. Om Ê«aat noodie »,&apos; twee derde gedeelte der steramen in den en. ConservatiPvO„\ zal ï1?* zeel* gemakkelijk verkregen worden. ; W^MaoZ^^Zrii on,a°gelijk goedkeuren ,&apos; dat tot zulk j U?.&apos; leidc, +,fdel„r .°TeWe»aan&apos; daar dat tooh onmisbaar - *&apos; de zaL*ot, ni.*&quot;!? verwikkelingen en gedurende al die b&apos;bbeaande weet11! _ W fehteruitgaan. Inmiddels hebben wij aan•T&apos; en wil Inl 1 elkiezlD-?en in sommiSe der noordelijke sta%f^ komtTf-dt h°e het 00rdeel des ™lks&apos; van welke z#« v,et onderhandelfnnSffBef ?escl&apos;iHen is men tot heden nog altijd aan g&apos;^ten heeft tegen SI18 °.nmiskenbaar dat de roodhuid gegronde £ch-e-mer_jen der a?eil gerui?&apos; en dit komt hoofdzakelijk door de {linten van hun r ? Van et gouvernement. De Indianen ver- }°e age van dekens .?,! grootvader (Johnson) jaarlijks eene zekere &apos;*ait müli,)enen von. jaStmateriaal en levensmiddelen ; het land be&quot;Wi de verschillen,weze zaken&apos; maar bitter weinig van flat alles wordt liegen en bestelen, Zammei» uitgereikt. De schurkachtige agenten be&gt;,,!ljk zoo ver tot larme lianen op allerlei wijzen, en dit gaat ge- H? ?eïaat in des om-i™ Zoon van het woud ziJn wild bloed voelt koken, W^i^ringe^bofe7^ Steekt&apos; eneeuverdelgingskrijg tegen de S.ld• kleine uElAlleenYonendeboschbewonerswordenover- De im™n verra? Sn~al wat haar °P het hoofd heeft ba_lapuPLer OP los T 3°°?&apos;Ta?rts.dringendeDlankedaal&apos;entegen vuurt b:aip«hheid.\&apos;nd3k zin vijand met niet miSder barzBnd Pe™e° een groot c~«6U beid? &amp;&amp;** moede •de Indianen ontv.»&quot; Daar doen zH hf &apos; Waaï aI de lo&quot;e3 hunne afgevaardigden vreden dezendeliil?nereiSC\en&apos;,stellea hnnne voorwaarde! en «ft f Bl°ten en deg76° f :pntf der &quot;gering. Daar wordt dan lndi,.Tor«n wede? h^&gt; 5 fOO }m% mt tot ziJ °P dezelfde wijze met h° **e3ISt«S Hi6t --al z£° wel bliJren tot dat dearme «etLl? r°odhuiden t« T, /?&apos; Zl^&apos; En toch ware het beter opregt In ffii7ale eD&apos; **&quot; 6en Indiaansehe oorlog Vtf 8 &apos;S* E&amp; i?rak ik lanIan de verschillende stoombootlijnen, die &amp;&quot;• Daar dTep nl Bchepen °P New-York en andere plaatsen a]^°nitrent het Pl onderwerp van groot gewigt is, ben ik bezig &amp;^e^T^„entailierteTSHam?len&apos; ca hoop er u eenige &amp;«**! niftsll^!,tn0te--kunDeil doen/ Er zal daarin voor vele uwer mee&quot; werzKSe Ttil&apos; maar to°h meen ik dat door een alge»&quot; mede te deelen, nog nut kan gesticht worden.</p>
</text>
