<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE lIUUIIs &apos;°- Voor een KLEIN HUISGEZIN, met I°. Mei e. k., een zeer &apos; *ang&lt;3naam gelegen en vrij uitzigt hebbend modern betimmerd HUIS, jattende al hetgeen tot een welingerigt Woonhuis behoort, staande ,: gelegen op don hoek vau den Amstel en de Heerengracht. Te beogen Dingsdags eu Donderdags van 1 tot 3 ure. Huurprijs ƒ 650. o.r. ¦Te aanvaarden I°. December of vroeger, een in het midden der «uisteeg (nabij den Dam) gelegen nieuw betimmerd en geschilderd ïe{mgerigt BOVENHUIS en ACHTERHUIS, met ruime Kamers, reders. Vlieringen , Keuken, groot Plat, enz. Dagelijks te bezigti|?i en te bevragen aan het Bestelkantoor der Nederlandsch Beijersch genaamd Cambrinus, Stilsteeg. Huurprijs ƒ 350. (27961) ATTENTIE. Eene fatsoenlijke BURGER JUFVROUW, P. G, 20 Jaren oud, &apos;aB zich door bijzondere Omstandigheden gaarne tegen Februarij of eerae I.eplaatst in eeno Banket-, Grutters-, Garen en Band of Manufactuur**ak; ook is zij niet ongeneigd om in de Huishouding behulpzaam te zijn, ?. nde nog in dusdanige Betrekking werkzaam; zij kan de beste informal_£sj»Jduce_en. Adres franco Lett. V. V. Bureau Handelsblad. (27996) HOUT ¥ ÉïiilM» IDERIAKBE TWOW-lAATSÜIAPPU &quot;LINfIfAEUS&quot; te &quot;Watergraafsmeer. .In de eersto helft van Jannarij zal, op nadsr te bepalen datum, li» IVerstann van den Notaris A. D. J. T. MEIJES, op devoormad»e »e hofstede Fraitkendaai, eene Openbare Verkooping gehouden wor- j ,!&quot;¦ v»n eene aanzienlijke PARTI.9 HOUT, bestaande ia j ÜiS-200 Stuks, waaronder zeer zware, EIKENBTASI.S3EN, voorts &apos; fci.L&apos;Kfti-, ESSCHEN-, BERKEW-, L.NREW-, PLATAvp„**i NOTEK-, APPEL- en PERENSTAJH.MEN, benetj s ongeveer 40 zware WILGENSTA-HMEN, alsmede veel &quot;•*HH«UT en AFSSKAAK. j-«Uehtingen ziju te bekomen ten kantore van boven_.enoem.en ..Oïans en bij Directeuren van vernielde Maatschappij. (23010 Bn . ,-ftekemng en Verantwoording ln den insoivent verklaarden Bet.. i van J- VAN EÜNT, Mr. Broodbakker, zal door den Onder&lt;W. + de worden afgelegd op Vrijdag 29 Nov. e.k., des voormidapin &apos;iU l 0 ure, in het lokaal der tweede Kamer van de Arrondiss«^n B.Eegtba-Lk alhier. i?**»»iöE; H. N. TEDING VAN BERKHOUT, _^J*ov. 1867. (278K8) Curator. fiiLsiiiiiiirillïi&apos;. °PEer s*emBeregtigde Leden der Wale Gemeente zullen eerlang worden InL^Peu tot het benoemen van gemagtigden voor het Kicscallegie. giiie wordt hunne medewerking gevraagd tot de noodige wijzi°Pßen n ,aanTUHing van het Register van Stemgeregtigden, in April 11. &quot;aoéeb ¦ &apos;~~ &apos;^e c&apos;ien eincl&apos;e za&apos; gezegd Register met de daarin reeds *irda»/a^e veranderingen, van Maandag aanstaande tot en metZa- Koßter i 8 to* 23 flozer maand) &gt; dagelijks van 12 tot 4 uren, bij de uitge s der beide Kerken ter visie liggen. Belanghebbenden worden ti-_»gn00rgd hunne aanwijzingen en bedenkingen ten aanzien van uitlatelijij a &quot;Misstellingen, uiterlijk op Zatnr lag 23 aanstaande, schrifin te AE? e Kosters op te geven, of wel ze op dien dag persoolilijk zal hon .Den kfl eene Commissie des Kerkeraads, die daartoe zitting Kej-jj. aen vau 2 tot 4 ure, in fle Consistorie-Kamer der Oude Wale het kL~~ ®** register zal dadelijk worden heraiukt, en, gelijk ook steil LSleSlemeut, ten spoedigste algemeen verkrijgbaar worden ge•^~^________ (27916) Behpti 6S&apos;-ne, üie de «OERKOOPSTE IIAARWERKEN van BaVip and lovert&apos;als: De aie»wste CHIGNONS, CACHE-FOLIES, Kis^ rè?X- VLECHTEN, CRÊPES, ETC, ETC, alsmede PARÜI«tt all&apos;p op Gaas, Haar, Talie, enz. (Nieuwste Methodes) es Ievert van de Eerste Kwaliteiten, is (278,,&gt; HENRY REL «2 STA», &quot;-~~-^Z___ 62. Warmoesslraat, 62. m -. _ ¦ — ——-—— ,</p>
</text>
