<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPENBARE VERKOOPING od !»*_,__.. (DE LAATSTE IN DIT SAIZOEN) 1 lo&quot;;™«SDAG «6 NOVEMBER 1887, des voormiddags ten I &apos;VeM °^ *k gewone plaats aan de Willemskade te Rotterdam, ten &apos;«aan van den Deurwaarder J. C. LACH, van een partijtje HOUT, bestaande in: 430 Greenen BATTENS 3X7 200 # DEELEN 1. X 11 100 -* ii 2 X 10 200 Vuren * I.X 10 100 ff f 2 X 10 340 » ff 1 X 11 220 ff ff 1 X 10 D_.o_ -. 300 ff ff fX 11 -^Sglloor de Veiling te bezigtigen. (27855) AANBESTEÖING. der Vereeniging NEDERLANDSCH METtenf *T&apos;.2uUen op WOENSDAG 27 NOVEMBER e.k., des Middags aaui/&apos; te» Huke van den Logementhouder G. WUNDERINK &quot;* kaatste Stuiver, bg Zutphen, bij enkele inschrijving aanbesteden: öe levering voor het jaar 1868, vau Levensmiddelen , Kleediriff en Liffiniisrslukken als anderzins ten oehoeve der Kolonie Nederland.* ch Mettray. Litee,omsc__rjjving en voorwaarden zgn op franco aanvrage brj den .ters Wnr der Kolonie verkrijgbaar, en liggen bovendien met de Monrisie&apos; e gedurende drie dagen vóór den dag der Aanbesteding ter °P het Burean van den Directeur. Commissarissen der Vereeniging, (Vjoc- Nederlandsch Mettray, -&gt;I*2_ J. P. PLOOS VAN AMSTEL, Comm.-Sec. W&lt;_FEIJÈrG- E. VAN RÏËT en P.&quot;J.~D E MUNNICK, Makelaars, «e 8?PBOP. MAANDAG IS DECEMBER&apos;IS»7, des avonds ten staan &apos;ln het lokaal de Brakke Grond, in de Nes, ten over- EenTan den Notaris P- H. J, FEIJE, in publieke veiling brengen: taerd »?Itra&gt; kapitaal, hecht, sterk en in antieken stijl weldoortimittan^OPMANSHUlS, met open Plaats, Achterhuis en Erve, d.lpr en gelegen op de Heerengracht tusschen de Harteustraat en ttr i..legracht, LL 167, bij het Kadaster bekend in Sectie E, Nu. 3745, _fru.otte van 83 ellen. Woensi b&apos;J billetten omschreven en te bezigtigen Maandags en Wai, ?.. van 1 tot 3 nre, mits op vertoon van een bewijs vau Delf S bovengenoemde Makelaars verkrijgbaar, en on HW&apos;7&apos;en van Eigendom en Veilconditien zullen vier dagen vóór den N i Verkoopdag ter inzage liggen, ten Kantore van voornoemitee» i?m&gt; op den Oude Zijds Achterburgwal bij do Oude Kennis-% K^49, (27783)_ Bl*^RrT zPe Fluweel, per El ƒ 2.10. C_rte»V,W ZWART dito, per El ƒ2.20, ƒ2.40, ƒ2.50. En^^URD ZIJDE Fluweel, per El ƒ 3.10. X^1?* Zijde Fluweel ZWART eu GEKLEURD, per El ƒ1.60 fil i#\?&quot; half zijde Fluweel, uitmuntend geschikt voor Jacquets, &amp;iL£1-fe ƒ1.450 $er,E 111 HANDSCHOENEN, voor HEEREN , DAMES en king kun &apos;in ?rootö keuze voorradig. Wegens de soliede bei. errr nen dezelve aangepast worden. KoniTt_SIEM&apos; Amsteedam, —^S_gt_aat, 27. Kalverstraat hoek Osjessluis, E 70.</p>
</text>
