<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>. KWARTIT-ÜÏTVOERINGEN. , De Ondergeteekenden zullen, met medewerking van de »e$ J. CRAMER, W. A. SICKLER en E. APPY, gedor&apos;i» dezen winter VIER KWARTET-SÉANCES in het Odéon g«T|e, Even als ten vorige jare zulllen de Programmus met de naffleB degelijkste Toondichters prijken. ¦$ Zij nemen de vrijheid den beminnaren van klassieke Kamerm&quot; hierop opmerkzaam te maken. .^B Lijsten ter inteekening zijn voorhanden in de Muziek-Mag»ZIJ van de Heeren THEÜNE &amp; o°. en Th. J. ROOTHAAN &amp; C°. g SM^SS^* Stadgenooten kunnen alleen door inteekening toeg IJWBfBr tot deze Sèances verkrijgen. *&quot; FRANS COENEN. (27978) f. BJJBUNTE^__i_^ SCHOi.WBCrRG.SBr, COWCEHTEM, EW**_^ STADS-SCHOUWBURG. Directie Roebol, Tjasink en Pete^ Dingsdag 19 Nov. Opera-voorstelling van het gezelschap p Koninklijke Opera te &apos;s Hage, van de Heeren Jahn en Faubel :/1&quot;1 „f ou le Marché de Richmond, romantische opera in 4 bednj^fi^f. 6 tafercelen, van Crevel de Charlemagne. Muziek van FlotoW.¦}&apos; ¦$ afgegaan door: Le Mattre de Chapelle. opera in 1 bedrgf. *) van Pa.r. i??« i&apos;tf» Woensdag 20 Nov. (N°. 60 Abonn). fane Eyre of de Ir^5 r% Loowood, tooneelspel in 4 bedrijven, naar het Hoogduitsch J^jc Birch-Pfeiffer. Gevolgd door: De Bruiloft van Ninette, ballet-P^ mime in 2 bedrijven of 4 tafercelen. AanvangJ?,^^ GRAND THEATH E. Direction A. van LIER. Dienstag l9^»- Zum 4ten Male: Orpheus in der Unterwelt, Burlesque Oper in * bleaux, Musik von Offenbach. (8 &quot;br&apos;Ly Mittwoch 20 Nov. Letztes Gastspiel der Frau Lilla von Bulyo^,, i Die Dame mit den Camelien oder Marguerite Gauthier, draw* Akten nach den berühmten Roman von Alexander Dumas (w^^. • — nit&apos;&apos;&quot; SALON DES VARIÉTÉS, in de Nes. Dingsdag 19 Nov«£ ju Martha oder der Markt zu Richmond, grosse komische 4 Acten und 6 Abtheilung.n, von Flotow. Aanvang&apos;»*&gt; Entree 50 Cents. DIE »IRECTIO^I&lt; . - &quot;&quot; 10 SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Ding^*^» Nov. Kalauers Lotgevallen of de Jockeiren te Jüterboek, k&apos;^/jjJb vaudeville in 8 tafercelen, naar het Hoogduitsch door den Hseriw f: vrij bewerkt; met nieuwe Decoratien en Costnmes, gevolgd «^ de twee. Dooven, nieuwe vrolijke Vaudeville in een bedrjjf, met me Coupletten, enz. ti. Entree 75 Cts. in vertering. Aanvang » •&quot; BOAS &amp; JUDELS. Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. CIRCUS W. CARRÉ, bij het Paleis, voor Volksvlijt. D^W&apos; dag 19 Nov. LUISTERRIJKE VOORSTELLING^ Tot slot: ZEPPA, groote historische pantomime in 2 bodrijven en 16 **&apos;* len; Debutten van nieuwe artisten. (Aanv. 8 JfrrjtS lste Rang ƒ 1.49, 2de Rang fl, 3le Rang 50 Cent. Ten 7V»t il vertrekt een Omnibus van den Dam naar het Circus a 20 ~peßt» Persoon en na afloop der Circus tot het Haarlemmerplein a 25 GmÖGAPE^ÖNCËRTT, F. VAN HAARLEM. NES BIJ DEN D*?&apos;* -jMggj&quot;*» Heden avond lste debut de Mlle. CONSTANCE, *&quot; |P_tF Chanteuse. tf «•^gß* 2de debut de Mlle. DEVIGNE, Chanteuse en tout g*^. §&amp;BQtf en verder medewerking van Mr. ALGARD, Amerika»&quot;^ Comiekzanger en Zanddanser.; Hem RICHTER, lste DnitscW&apos; g mieker, Mr. CHARLES, Solo-Violist; de Dames PALM. &gt;£&quot;eji Altist en Forte Chanteuse j Mme. EMILIE, Chanteuse CornJl&quot;&quot; Frau RICHTER, Soubrette. Entree bW&lt;^ &quot;capOrakkë grond Nl S HOEK VTS&apos;IIMARKT. HEDEN EN VOLGENDE AVONDEN, SOIKÉE AMUSANTE door een Gezelschap Fransohe en Duitsche Artisten met madeWêf van Mme en Ms. GRONING. Duo Tyrolien, chanté par Mme en Mr. GRONING. Le choriste, scène comiquo par Mr. GRONING. Air de Galathée, chanté par Mme GRQNINCr. timdE^* Flusterndes Silber, duet, gezangen dooi. de Dames LUN^ HAUSEN en LEIDENFROST, iets Comische Scène aus dem Waffensolimid, voorgedragen voo Heer LEHMAN, r _, r .nco Romance sic la Belle Hélène, ohantée par Mlle EMILh u*t,^gO.» Fantaisie II Trovutore, pour le violon exécuté par Mr. A. I^, h. l. BÈnuaotJ*&apos;^</p>
</text>
