<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I En vente h, Ia librairie étrangère a bon marché, raison It. C. MEIJER, Kalverstraat, E 246, h. Am! sterdam. CURIOSITÉS DU MOTEN A«E etc.les Amadis ƒ 2.50. Méon. le Roman dn Renard ƒ25. Lacroix et Seré. Le Moyen-age et la Renaissance ƒ6. Merc n r i et Bo n_ • nar d. Costumes ƒ 35. OrdericVitaletG. deJn- CQ miège. Histoire de Normandie etc. ƒl5 etc. etc. &apos;W CURIOSITÉS DE I.1 ATHEÏSME etc. Diderot et ! C«l d&apos;Alembert. Encyclopédie, 39 vol. in 4°. reliés ƒ5O. | t_a-| Helvetius Oenvres ƒ9. Boula n g e r. Oenvrcs f 7. S. I^3 Mareehal, Dictionnaire des Athées ƒ6. D upui s. Orit gine de tous les Cultes f 20. Le Testament de J. Me s|7*| lier ƒ 10.50 etc. etc. Voir les Catalogues de Phi- losophie et de Théologie. §*• CURIOSITÉS DE L&apos;AMOUR etc. Dnfo n r. Histoire !•____) de la Prostitution ƒ 15. Casanova. Mémoires complets r^J ƒ 11. P. de Koek, Oen rres, 78 vol in —48 ƒ 12—etc. etc. CURIOSITÉS DES BEAUX-ARTS. Visconti. Iconographie ƒ6O. Paillot de Montabert ƒ 25. Lanz^ö. L. da Vin ei. Disegni ƒ 15. Bossi. Del Cenacolo di L. da Vinci ƒ 10. Alb er ti. De Re Aedificatoria (1485) ƒl5. Benvennti e Morghen. Elementi ƒl5. Volpato e Morghen, Principj. ƒl2. Mengs, Opere ƒ6.—etc. etc. (27814) J. SCRUIÏEMAKEE, te Pürmerende, heeft dezer ragen verz mden: | VIER LIEDEREN TOR BARITON, door Jb. KWAST. 1. ZINGEN. | 3. DE ZWERVELING. 2. ZOO IS LIEFDE. | 4. DER KUNSTEN DOEL. Prijs 40 Ce.t. XÜëèk UUftMnisuMmt. «j 61HBEEN, Nastukje in één Bedrijf. TITOT. Prijs 50 Cent. t «. EEN HARD HART, Zangspel ia één Bedrijf. Met vier Liederen van Jb. KWAST. Prijs 70 Cent Een geschandvlekte Haam, Oorspronkelijk Drama in vijf bedrijven. Opgedragen aan de Rederijkerskamer //ORlON&apos;&apos;&apos;&apos;, te WORMERVEER. DOOK EEN HARER &quot;WERKENDE LEDEN. Prijs 75 Cent. (27745) ln den loop dezer week wordt door E. KOKSMA, te Franeker, aan de Inteekenaren verzonden het 8 te Meft van LIEDEU ohne WOETE für Pianoforte, (Nacbgelassenes Werk.) Om de talrijke bezitters van de vorige afleveringen in de gelegenheid te stellen zich dit laatste heft op eene min kostbare wijze aan te schaffen, blijft de inteekening daarop opengesteld tot SO NOVEMBER en is de prys daarvan oepaald op ƒ0.7 ft. Ha dien tijd wordt de prijs verhoogd Menkan bij alle Boekhandelaren inteekenen, (te Amsterdam in SCHLOMANN&apos;s Muiiekhandel, Vijgendam, J 628\ (278161</p>
</text>
