<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MAGAZIJN VAN PETROLEUM- EPi GASOLIE-LAMPE! NIEUWEZIJDS ACHTERBURGWAL. F 199, bij MM Prelier f O. In bovengenoemd MAGAZIJN vindt ieder eene goede keuze LAMPEN en GEDEELTEN derzelve tot ZEER BILLIJK &lt;j&amp; STELDE PRIJZEN. Aangezien door ons het eerst deze LAMV*i in Nederland zijn ingevoerd, zoomede onze vele relatien met v schillende Fabriekanten zien wij ons in staat gesteld boven ïedw dat vak te concurreren. j. Onze alom bekende-GASOLIE is wegens vermindering der gr°D stoften tot LAGERE PRIJZEN aan dit Adres in het groot °» in het klein verkrijgbaar. (2802/)^_ TËVËNSRRAGHTEN, o{ welke ten gevolge van slechte gewoonten, buitensporigheden besmetting zijn verloren gegaan, kunnen volkomen worden ter 8 verkregen door toepassing van de Practische Methode, weijLg* Geneesheer 7 specialiteit in de behandeling van GESLACH&apos;?* ZIEKTEN, den lijders aanbiedt. Franco Brieven onder I^tt-&quot; bij den Boekhandelaar J. BLEEKER, Prinsengracht over het A&quot; stelveld, te Amsterdam. (279^i_. JAPAN EN CHINA. ... Bezigtifjingdagen der veiling van Japansche en Chinesche *™&apos;r&gt; DEREN, in de Militiezaal te Amsterdam, van Woensdag 20 &lt;» Zaturdag 23 November, en wel Donderdag en Zaturdag tegen » taling van 25 Cent per Persoon, voor de Algemeene Armen&quot; Stad Amsterdam. — Zondag 24 November NIET te zien. (27ggg_^ J-A P A sr., Een PAKHUISKNECHT, gehuwd, eene goede hand schrijve^ en bekend met de Engelsche, Fransche en Hoogduitsche taf * wenscht als zoodanig GEPLAATST TE WORDEN in JaPa&quot; r. elders. Voldoende informatien van gedrag en leefwijze kunnens.J33) kregen worden, franco Brieven, Lr. M. D., Bureau Handelsblad.J^_ü- BiiOnroor, DE HELD VAHDE NÏAGARANIEU rE EX.ERGITIEN, VOORSTELLINGEN OP HET LA.GE KOORD» WOENSDAG 20 NOVEMBER. IN HET PALEIS VOOR VOLKSVLIJT. Entree 50 Cent. Aanvang van het Concert 8 Ure. Werkzaamheden van BLONDIN 9 &apos;&apos; wt Leden van het Paleis voor Volksvlijt hebben op vertoon \^^kA Diploma persoonlijk toegang voor de helft van den voor het PijB i, gestelden Entreeprijs. (280ji5&gt;__--</p>
</text>
