<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 16 Nov. (Part. Corr.) De beurs — deze thermometer van de publieke opinie, zoo als men in de dagen van de //gloire&quot; en de rijzing zeide — begroette de redevoering van den Koning van Pruisen met eene rijzing van 5 centimes der 3 pCts. Fransche rente, maar later was de stemming weder flaauw, omdat de Moniteur heden ochtend die redevoering niet bevatte. - La France., zeide een spotvogel, est pourlant assez riche pour payer. sa dépêche Men meent dat de Keizer in zijne redevoering tot opening van de Kamers iets over de conferentie zal zeggen. Ook wil men tusschen de regels der troonrede van Koning Wilhelm de aanneming der conferentie lezen. Ik meen echter reden te hebben, om dit te betwijfelen, even als de toetreding van de Britsche regering, waarmede men zich insgelijks had gevleid. Voorts wil men weten, dat de Keizer in zijne troonrede zal spreken van zijn voornemen, om tot eene ontwapening over te gaan, indien .... de Romeinsch-Italiaansche verwikkelingen tot eene oplossing geraken. Ik weet niet of de Keizer werkelijk melding zal maken van zijne bereidwilligheid tot ontwapening, waardoor de beraadslagingen -over het wets-ontwerp tot reorganisatie van het leger , waarmede de zitting zou worden geopend , onnoodig zou worden, maar in elk geval zou het //indienV&apos; die belofte illusoir maken en herleiden tot eene zinsnede: pour amuser les badauds. Naar ik verneem is de Heer Thiers voornemens een voorstel te doen, waarin hij de noodzakelpheid betoogt van het behoud der wereldlijke magt van den Paus. De meerderheid van het Wetgevend Ligchaam zal (althans indien zij geen tegenbevel krijgt) van hetzelfde gevoelen zijn en de staatkunde der regering in dit opzigt binden. De Italiaansche regering volhardt echter bij hare leus: Rome tot hoofdstad, even als de Paus bij zijn non possumus, zoodat de Romeinsch- Italiaansche kwestie eiken dag onoplosbaarder wordt. lntusscnen vestigen de Franschen (zoo als men mij uit Rome schrijft) zich m die stad, als waren zij niet voornemens zoo spoedig&apos;wederte vertrekken. Generaal Polhes heeft het plaatselijk commandement op zich genomen; een andere Fransche generaal voert het bevel te Civita Vecchia en de generaal der genie Prudhon heeft een aanvang gemaak, met de werken tot versterking van Rome. De verspreiding van het Journal des Débats is in het gebied van den Fauselijken staat ten strengste verboden. De Heer de Moustier heeft op de circulaire van den Heer Menabrea geantwoord. De Fransche minister bepaalt er zich toe zijn leedwezen te Kennen te geven, dat het Italiaansche kabiuet de vredelievende taak yan_ Frankrijk bemoeijelijkt. Gelijk ik boven zeide, zullen de beraadslagingen in het Wetgevend Ligchaam worden geopend met het wets-ontwerp op de reorganisatie van het leger. De ontwerpen op het regt van vereeniging en dc drukpers zullen, —indien zij al tot discussie komen, — worden uitgesteld tot inde eerste maand van het volgende jaar, zoodat men de dagbladschrijvei-s blijft opsluiten, als of van de keizerlijke beloften van 19 Januarij nooit sprake ware geweest.</p>
	<p>De prijs van het meel blijft stijgen. Heden is hij 92 frs. per zak van 157 Klos, tegen 90.25 in de vorige week en 69.50 in het vorige jaar.</p>
	<p>Men beweert, dat de Heer Rouher, in ruil voor de portefeuille van het ministerie van financiën, benoemd zal worden tot president van den raad van state.</p>
	<p>— De bijeenroeping van het Italiaansche parlement is verdaagd. — Men beweert, dat de Heer Thiers het voornemen heeft, om de Duitsche kwestie op nieuw in het Wetgevend Ligchaam ter sprake te brengen, en wel in den geest van het vorige jaar. Voorts bestaan er nog verschillende plannen tot het honden van interpellatien. De voornaamste zal ongetwijfeld zijn die van den Heer Emile Olivier, betreffende de jongste wijzigingen in het ministerie. — Heden werd het spotblad la Lune in beslag genomen. Het bevat namelijk onder den titel van: &quot;Portrait Authentique de Rocambole,&quot; eene caricatuur van den held van een roman van Ponson du Terrail, die voor ongeveer vijftien Jaren begonnen, nog niet is geëindigd. De overheid heeft natuurlijk Ponson du Terrail niet in bescherming willen nemen; maar wanneer men de caricatuur van Rocambole, wiens volle gelaat den aanschouwer listig aankijkt, midden doorsnijdt, dan heeft men het welgelijkende profiel des Keizers. — Uit Rome wardt gemeld, dat de baron Hubner, Oostenrijksch gezant bij den H. Stoel, zal worden vervangen door den graaf Crivelli, een Italiaan in dienst van het Oostenrijksche gouvernement. — Volgens den Moniteur heeft de Taikoen van Japan, bij gelegenheid van het door hem te Osaka aan boord van het Fransche admiraalschïp la Guerrière afgelegde bezoek, den admiraal Roze de sabel geschonken, die_ hij zelf aan zijnen gordel droeg. &apos;/Hij heeft tevens, zegt het regeringsblad, zfln voornemen te kennen gegeven, om Japan met Vaste hand, maar zonder schokken, op den nieuwen weg voort te leiden en zijne stellige verwachting uitgedrukt, dat hij, bij het vervullen dier taak op den steun en de aanmoediging van Frankrijk zou kunnen rekenen.</p>
</text>
