<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EENE ZEER VOORDEELIGE EN DAARBIJ SOLIEDE ©JÈÉiï*lÉ_Éti_ËG^lïtte BIEDEN DE PRIORITEITS-OBLIGATIEN DER ZEVENBERGEN -SPOORWEG- MAATSCHAPPIJ, welke door de K. K. Oostenr ij ksche Regering zyn gewaarborgd, in Stukken van 200 FLOR. Oostenr. Courant in Zilver, gelijk staande met 233/3 Flor. Zuidd. Courant of 133/3 thal. Pruis. Cour. of 500 Francs. Met het volste regt mag tot aanprijzing van dergelijke Kapitaalbelegging worden gezegd: V &quot; &apos; lv. Dat de bedoelde OBLIGATIEN eene groote mate van zekerheid aanbieden, dewijl zij als eerste Prioriteit op den ZEVENBERGEN-SPOORWEG zijn gevestigd, en dat bij gevolg alle vaste en roerende Goederen, met inbegrip van het gansene materieel van den Spoorweg, daarvoor tot waarborg strekken. 2°. Leveren zij eene Rente op van 5 pCt. betaalbaar in Zilver, hetgeen insgelijks doer den Staat is gewaarborgd; wijders zijn zij niet onderworpen aan eenige Inkomst-Belasting en worden de Coupons in alle buiten- en binnenlandsche plaatsen tegen het volle bedrag aangenomen. 3°. Worden jaarlijks Uitlotingen gehouden en de Stukken, door het lot aangewezen, worden in Zilver tot het volle bedrag betaald, welke amortisatie insgelijks door den staat is geguarandeerd. 4°. Door de bijzonder voordeelige Rentabiliteit geven zg den houders (aangekocht zijnde b. v. naar den koers van 28 Oct. kosten zij niet meer dan 162 Flor. in Oost. Bankbilletten, 1551/2 Flor. in Zuid- Cour. , 89 Thai. Pruis. Cour. of 324 Francs) — bij eene jaarlijksche Rente van 10 Flor. Oostenr. Cour. in Zilver betaalbaar •***= U.40 Flor. Zuidd. Cour. of 6:/3 Thal. Pruis. Cour. of 25 Francs, — eene zuivere jaarlijksche opbrengst van 7]/2 pCt. en, met het oog op de gewone Rente in het Buitenland a 3—31/* pCt. mogen als het voordeeligste Effect worden beschouwd, indien men daarmede vergelijkt Effecten, welke op even soliede wyze zijn geguarandeerd. Üe ONDERGETEEKENDE durft met vertrouwen ieder aanraden Gelden in dit zoo soliede Effect te beleggen. Dewijl eene verbetering van de valuta met zekerheid binnen kort te gemoet mag gezien worden, ten gevolge waarvan het op boven bedoelde wijze belegde kapitaal voor den Bezitter aanmerkelijk wordt vermeerderd, .biedt een spoedige aankoop groote voordcelen aan, welke later niet gerealiseerd zullen kunnen worden. Door het overnemea van een groot aantal dier Obligatien, is de Ondergeteekende in staat ze af te zetten tot den koers in het officiële Wiener Cours-Blatt. genoteerd en kan hh&apos;aan elke bestelling van buitenslands in den kortst mogelijken tijd voldoen, zonder daarvoor eenige provisie of extra onkosten in rekening te brengen.. Weener 28 October 1867. JOH. C. SOTHEN, Bankier en Consul van het hertogdom Saksen(2742B) _^ Altenburg, te Weenen. Op een KANTOOR te Amsterdem wordt verlangd een ervaren BOEKHOUDER. eene schoone hand schrijvende, en voorzien van bewijzen van onbesproken gedrag. Adres met eigenhandige brieven onder letters A. D., bij de Kantoorboekverkoopers R. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokin, E 169. (28839) JkM Naar HAVANA »B§lp&amp; ügt te ROTTERDAM in Lading, om in de eerste helft «¦¦BSSwe der maand December te worden geëxpedieerd: Het snelzeilende gekoperde BRIKSGHIP MMJVERVA9 Kapt. P. CORDIA. Adres bij den Reeder Ph. VAN OMMEREN, te Rotterdam, of de Kargadoors VAN DER WOUDEN &amp; LUBER, te Amsterdam. (28864)</p>
</text>
