<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE HUUR GEVRAAGD, , liefst in de Plantaadje of in de onmiddellijke nabijheid daarvan, VOORKAMER, voorzien van KLEEDEN en GORDIJNEN I&apos;,, der niet Gemeubeld) met Bediening, voor eene DAME. Een ?v,. lig huiselijk verkeer zal worden op prijs gesteld. Franco aanDj!j( Êen met opgave van stand en conditiën wordon ingewacht on&lt;Je. ett. W. B. K., aan het Bureau Handelsblad. Jggj», M_EmMmMMM&apos;_¥*7s» , De Boekhandelaars J. H. en G. VAN HETEREN, Hartenstr»&apos;; geven wekelijks uit: GO JtgDIENSTOEFENINGEN BW&quot;f, PROTESTANTSCHE GEMEENTEN MET DE W^L DEELINGEN DER KERKERADEN. Officiële uitgave *» voordeele van de Predikants-Weduwen. .&gt; Prijs per jaar ƒ 1.50 franco aan huis. JglgjW, (— -~\ Alom is verkrijgbaar: JAARBOEKJE voou 1868. Met bijdragen van S. J. vanden Bergh, G. H. J- E&apos;&quot; liot Boswel, A. J. de Buil, Gozewijn, W. J- H&quot;1&apos; Ut; Mevr. E. Hymans-H ertz veld, J. J. L- teTv Kate, Gerard Keiler, Dr. E. Laurillard, Mr-J* vanLennep, P. J. vanderNoordaa.denOuden f Heer Smits, Gerard J. Spoor, Mr. J. J. F- lt&apos;, bergh en W. Marten Westerman. Géülustreer» met Staalgravuren en zeer rijk gebonden, verguld op snede. PRIJS ƒ 4.50. (26883) Bij J. C. A. SÜLPKE, te Amsterdam, is verschen*»; Dfl DDABTI omtrent de tweede Algemeene Bijeenft HArJrU.III der Gemagtigden voorde GRAADJIET^ in Europa, uitgebragt door F. KAISER, Hoogleeraar te lef Prgs/0.25. &apos; s (28866)__ ALOM TE BEKOMEN: BE FJMRtffi KECKfiJf&apos; Vsrzameling van uitmuntende en beproefde Recepten voor &amp;A wone en fijne Kookkunst. Bereiding van Soepen, Vleeseh en v» &lt; Groenten, Puddings, Gebak, Eijer-, Melk- en Meelspö&apos;zen. *? tijen, Gelees en IJs, Bouletjes, Crèmes, Compottes, $»$# Sauzen, enz. Zoowel voor beginnende als voor volleerde KokSv fl kenmeiden en Huismoeders , door HENRIETTE STAM. 90 Cg1 HONDERD RECEPTEN VOOR DE KOOKKUffS»;. Raadgeving voor Jonggehuwde Dames. 40 Cent. (2879&quot;, ÏEHim 3 In den omtrek van den Dam worden tegen Februarij of fl,el *• TE HUUR aangeboden: TWEE KAMEBS, des verkiezen**fe meubeleerd. Adres onder Lett. 8., bij den Boekhandelaar i- °U HAAS, Spuistraat, G 315. (^76^ TE KOOP AANGEBODEN, aE, door toevallige omstandigheden, eene BELEENING L*Jat**-* AMT DBETZ, in Nassau gelegen, tot exploitering van v _? Thon, geschikt voor Porceleinfabrieken en voor het maken van J $_. vaste Steenen. Brieven franco, onder N°. 1222, aan het Adve^i Bureau van T. C. B. TEN HAGEN, te &apos;sGravenhage. Jto&gt;- VLEESCHHOUWERSKNECHf,, wordt gevraagd, zijn WERK goed verstaande. Brieveni % onder Letter A of in Persoon bij den Boekhandelaar C. KOOVr to Leyden. (2879»!^ Wi§S&amp;* De ondergeteekende heeft de eer zijnen geachten BwJJ» e£§_W stigers, en vooral Besturen en Onderwijzeressen T*Dfocf&apos; bereidende Scholen te berigten, dat hrj ruimseboo* zien is van all e zak e n die tot de FRÖBEL-METHOP^ jr hooren, volgen» de leerstelling vnn Mevrouw E. VAN CALCAfijp yens kan hij hierbij mededeel.n, dat hij, bij het aanstaande •%*- MICOLAASfEEST, even als vroegere jaren, ten ruimst* isflï&apos; teerd is in alle Buiten- en vooral Bionenlandsche SPEE*-*&apos;^&apos; DEREN, waaronder vele nieuwe zaken, onder anderen ve, aen^ werpen met Uurwerk en alles wat tot zijn vak behoort. ZicbWhV met een ruim bezsek vereerd te worden, heeft hij de eer » neemen, UEds. Dw. Die&amp;Z&apos;fr H TERST*&apos; (28630) Nienwendijk, het Sde &apos;huis van denP^&quot; SINT NICOLAAS CADEAU-,,, Eene keurige Fransche PIANINO , waarvoor 5 jaren w-o&apos; jit gestaan, 7 Octaafs, a Cilindre, fraaije Kast, met zwaar^&apos;UV Lusters, TE KOOP voor ƒ 335. Franco te bevragen bij den£*%) boekhandelaar J. J. WIJCHERS, Oude Leliestraat. __J»SV ZANDVORMERS. „- Bekwame volslagene ZANDVORMERS, worden gepl»»SfljJ&quot; de NEDERLANDSCHE FABRIEK van STOOMWERKT^V op het Roeterseiland, te Amsterdam. j^ft^ DOOR BIJZONDERE OMSTANDIGHEDEN wordt tegen primo Januarrj of Februarij ter overname M£L W DEN eene zeer solide WINKELZAAK IN GALANTE»^ JÜK op een der beste standen van Amsterdam, welke een FLWJV/# GER BESTAAN OPLEVERT. Voor de overname zal p- benoodigd zijn. Adres franco Lett. X. X. Bureau Handelsblad^JÏ&gt;/ &quot;vÖÖIT LIEFHEBBERS VAN MüNT^ TE KOOP voor den meestbiedenden: EEN GOUD T*E7_&lt;r&lt;*i&gt; j? DENSTUK! met den Beeldtenaar van WILLEM 11, ë&amp;fflO*1* 1842. Adres met Franco Brieven onder Lett. S. bij P.A.J^.7) Boekdrukker te Arnhem. V**?&quot;^</p>
</text>
