<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bg&apos; Vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam (Eerste Kamer), dd. 4 Nov. 1867, tusschen HENRIETTA BARENDINA JANSEN, Echtgenoote van JOHANNES FLEMMING, wonende te Amsterdam, als Eischeres, en voornoemden JOHANNES FLEMMING, mede wonende te Amsterdam, als Gedaagde, op tegenspraak gewezen, zijnde op de expeditie geregistreerd, is verklaard, dat het Huwelijk tusschen partijen den 24sten Augustus 1859 te Amsterdam gesloten, door Echtscheiding is ontbonden, met alle de gevolgen daaraan door de wet gehecht. De Procureur voor de Eischeres geoccupeerd hebbende: (28878) F. E. DAMMERS. J. N. VAN HOUTEN en J. N. VAN HOUTEN Junior, Makelaars te Rotterdam, zullen aldaar op Dingsdag 3 December 1867, veilen: 2ÏBC Gezouten Australische HUIDEN, 1000 Drooge Buenos-Ayres HUIDEN, 2255 Droog Gezouten Phernambuc HUIDEN, 1400 Gezouten Buenos-Ayres HUIDEN, ÏOO Droog Gezouten West-Indische HUIDEN. (28729) .De Ondergeteekenden berigten bij deze, dat hun Reiziger P. A. Jl. VAN DE WALL, heden om gewigtige redenen uit hun Dienst is ontslagen, en verzoeken dien ten gevolge geene Commissiën aan hem op te dragen of uitbetalingen te doen; als zullende niet Amsterdam, TRESLING &amp; C&quot;. 22 November 1867. (28539) BOEKVERKOÖPING TE LEIDEN. . GEBROEDERS VAN DER HOEK, Boekhandelaren, zullen! Maandag 2 December en acht volgende dagen Verkoopen: de be- j langrijke BIBLIOTHEKEN van wijlen de Heeren Mk. G. A. KLEYN, Procureur, Archivarius en Lid van verschillende Geleerde ! Genootschappen, te Breda; L. BLONK, Predikant der Hervormde! Gemeente, te Hekelingen, en A. Jl. BLANKEN, Ridder dêr Orde j van den Ned. Leeuw, lste Officier van Gezondheid der 2de kl. tej Oosterhout.; alsmede PRENTWERKEN, PRENTEN en MUZIEK,! SCHEDELS, SCELETTEN, SIMPLICIEKASTEN en MINERALEN, FHYSISCHE INSTRUMENTEN en verschillende voorwerpen; berieyens APPARATEN voor de PHOTOGRAPHIE, SCHRIJFTAFELS, NATURALIËN- en BOEKENKASTEN. NB. Het regtsgeleerde gedeelte munt vooral uit door de Werken fan DALLOZ, Répertoire, 44 vol. in 4to, Merlin, Toullier, Demo-\ tombe, Chauveau et Hélie, PASICRISIE FRANCAISE, 99 vol., Troplong, Saiigny, Nederl. üeglspraak, Luttenberg enz. — Voorts: Montfaucon, I&apos;Antiquité, av. suppl., 10 vol.; Dictionnaire des scienees natur. | &apos;72 vol.; Buffon, 19 vol.; Roqucs, Pliytographie médicale: Vondel- enj van Lennep. Werken, enz; I De CATALOSïUS is op franco aanvrage verkrijgbaar en ter inzage voorhanden bij alle HH.Boekhandelaren-Auctionarissen. (28877)</p>
</text>
