<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bevallen van eene DOCHTER A. M. BEUKER—VAN RINKHUIJZEN. (28923) Amsterdam, 28 November 1867. Eenige Kennisgeving. Bevallen van een ZOON JOHANNA WOLFF-NIJKERK. Amstebdam, 28 November 1867. Eenige Kennisgeving. (28949) Voorspoedig bevallen&quot;van een weIgeMhapenr^ÖÖiVHTE.WIJERSI NIJENfIUIS. S v Doesbobcs, 25 November 18S7. (28908) Heden overleed, na een kortstondig doch smartelijk lijden, onze waarde Broeder en Behuwd-Broeder DIRK TERMEULEN, in den ouderdom van ruim 46 Jaren. H. E. TERMEULEN. Amsterdam, 25 November 1867. Uit aller Naam. &apos; Eenige Kennisgeving. (28911) Tot diepe droefheid van mij, mijne beide kinderen, hare eenige zuster en verdere betrekkingen overleed heden morgen ten 11 Va ure mijne dierbare en onvergetelijke Huisvrouw GRIETJE KORPORAAL, in den.ouderdom van 64 jaren. Ruim 40 jaren waren wij te zamen gelukkig vereenigd. Slechts 5 weken mogt zij haar dierbaren zoon overleven. G. J. SIEVERT. Amstebdam, 25 November 1867. (28889) Heden overleed onze geïiefde~Moeder MAR__TVÏN~DËN~BËLT, Weduwe van MANUS BEKKING, in den ouderdom van 75 jaren, tot diepe droefheid van hare Kinderen, Behuwdkinderen en Kleinkinderen. Uit aller naam, Amsterdam, 25 November 1867. H. L. BEKKING. Op begeerte van de overledene sullen geene uiterlijke teekenen van Rouw worden aangenomen. (28894) Op heden overleed, in den onderdom van ruim 66 iaren, DIRK DIRKS POSTHUMUS, diep betreurd door zijne Kinderen. Amsterdam , D. D. POSTHUMUS Jr. 25 November 1867. J. T. A. POSTHUMUS, (88924) HOLSUM. Heden ontsliep zacht en kalm onze teeder beminde Moeder en Behuwd- Moeder Vrouwe HANNA BELMONTE, Weduwe van Mr. ISAAC DA COSTA, in den ouderdom van ruim 67 Jaren. Amsterdam, Uit aller naam, 26 November 1867. Mr. A. DA COSTA. Eenige^ Kennisgeving. (28928) Heden overleed, na eene langduriglTriekte, mijn geliefde-EclSgenoot JOHANNES CHRISTIAAN ANGENENDT, mij nalatende twee Kinderen. De Affaire, zoo vele jaren met ijver door den Overledene gedreven, zal door mij, raet behulp van eenen deskundige, met dezelfde zorg worden voortgezet. Amsterdam, 26 November 1867. Wed. J. C. ANGENENDT, (28921) &lt; Geb. VAN NES. Heden overleed tot onze diepe droefheid onze geliefde Moeder» Mejufvrouw MARIA JOHANNA VAN HAGEN, Weduwe van den Heer CHRISTIAAN PIETER VAN DEVENTER Tin den enderdom van bijna 58 jaren. Apeldoorn, 25 November 1867. W. D. VAN DEVENTER. (28968) A. M. VAN DEVENTER. Voor de vele bewijzen van deelneming betoend bn het overlijden mijner geliefde Zuster MARIA WILHELMINA CAROLINA, betuig ik mijnen opregten dank. (28912) Amsterdam, 29 November 1867. H. J. G. VAN HEÜN. Voor de vele bewijzen van deolneming, ontvangen bij het overlijden onzer geliefde Zuster en Behuwdzuster, Mejufvrouw H. H. HINSBEECK, betuigen wij onzen dank. ¦ Apeldoorn , 27 November 1867. Namens de Familie: (28969) J. VLAANDEREN Cz.</p>
</text>
