<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>WAARSCHUWING TEGEN MISLEIDING.</title>
	<p>Strekt meene beraadslagingen over de staatsbegrooting waren in Heer t&apos;•&apos;k korten tp afgeloopen. Veel bleef bfl die gelegenheid niet Wda&gt; neSBen oTer- De afdeelings-verslagen over de voornaamste !cWw* n &apos; en vooral bet verslag bevattende de algemeene bedea v&quot;11;lSeii van politieken, financielen en kolonialen aard, getuig- Vaj, *?,ee?e zóó luid-uitgedrukte afkeuring van het regeringsbeleid dat rju *abinet; — er werd met zóé veel kracht en klem aangetoond, hiep**.&apos; Ministerie in geen enkel opzigt aan zijne geproclameerde Mjsu&quot; *9t oplossing der koloniale en zoo mogelijk ook der onderaan? k-9&quot;^ voldaan en daardoor zóó zeer alle partijen, geesthet giveiJ en tegenstrevers van zijne rigting had teleurgesteld, dat hegroot&apos; we*=&gt; duidelijker werd, dat dit bewind de vuurproef der liet bo .Ss-discussien niet zou kunnen doorstaan. Anderhalf jaar aan h*t_ 0t,ffJnd &gt; had het niets volvoerd van hetgeen het als regeringstaak genomen, en daar waar het de.n voet zette op den weg om een &apos;°?ie*o? °P&apos;o6sinS tö beproeven, deed het stappen achterwaarts, verwierp rlO Plegtige beloften, speelde met solemnele Verzekeringen, d» en verkondigd regeringsstelsel over boord en haalde ïe ïpj. reactie gracieuselgk binnen. taisla • Werc* an ook *n e Tweede Kamer bij de algemeene be I*-.8611.8611 over *^e begrooting geconstateerd, dat eigenlijk niemand „Jvatin n zfln me* h*B* 00S °P de ware belangen des lands. De con- WiQ(. &quot;7*9 n waren teleurgesteld (men herleze de rede van den Heer v&apos; **e anti-revolutionairen waren ontevreden even als de R. liet y ??• *oei de regering in de onderwfjs-kwestie hare inzigten S^e, maar verklaarde de beraadslagingen te willen af*eÖiet °*er voorstel Tan den Heer de Brauw, waarover ?eWd n°o^ za* worden beraadslaagd. De gematigden op koloniaal aaTuit 2a£en met bezorgdheid den kreeftengang op dien weg en de terwijl Ioor*.vloeiiende toeneming van onzekerheid en malaise op Java; Jeyjj^e liberalen, in den aanvang eenig vertrouwen stellende in Wtta t rïn^en&apos; &amp;*n Eerste Kamer waren afgelegd, zich insgelijks o|-*%nt zagen i wjfs in de nakoming van formele verzekeringen S&apos;8 irln reSe^ngen op koloniaal gebied, die door het ministerie zelf y^d noodzakelijk en als onderwerp van wettelijke regeling Ojh-ftgekondigd. +aan dat a^es&apos; bekort komende op elk gebied buiten den \_\ W !even loop der zaken en daarbij in het financiële een Hl Lp re(iende, die zich door roekeloosheid en onstandvastig{Jte bemerkte,, trad het ministerie voor de Kamers. Het eerbuiteQi Q ii&apos; °-a* den schok had door te staan, was dat van ¦9«et \j-- en&gt; aan welks hoofd staat de graaf van Zuylen, met den v eir e zamensteller van dit kabinet. Zijn regeringsbeleid in heid 0f • ongelegenheden had bovendien stof tot groote bezorgd¦^hei 1 °^evrec&apos;-enheid gegeven en zijne onvaste politiek, zijne ge-BPöt af&apos; dan te Parfjs, dan te Berlijn; zijne ongevraagde en met w.ezeil inmenging, zijn voet geven aan het vermoeden onzer &apos;k&quot; re»_+ r e sn&gt;eeken om eene sanctie op wat een wettig verkre- -Was&apos; en in ilet algemeen zyne bemoeizucht als Nederlandsch \ Apjij &quot;¦- de Luxemburgsche kwestie, ook na de interpellatie van J&gt;d (,eLWaa»rin hij aan de vertegenwoordiging algeheele onthouding ?*&apos; 2Ün i~i a* a^es&apos; *e zamen en afzonderlijk, en in verband p Vervnin e_ m e a&apos;gemeene tekortkoming van deze regering in Ü^titnt- ? -ler taak en roeping&gt; heeft zich opgelost in eene ke his*nrin t aï.keilring&gt; in de verwerping van zijn budget. Dit is VCscWiiSa ket nu wel, dat de geheele zaak; van de S**»! in*&apos; van voorgangers, hoewel bij vele regtgeaarde mannen n Wee vf • gezet bebbende, slechts bijzaak was, dat de overlegging isVerded-*even Tan den Heer Bijlandt niets was dan een incident, door li. *e SehFins no°dzakelijk gewerden en volkomen geregtvaardigd. » beleid geschiedenis heeft niets gemeens met al Hetgeen tegen u der m van dezen minister is brjgebragt door de Heeren Godefroi, . AÜeen he?ienVTnortecke en anderen. Di &apos;0e bii»!l P°ging tot discreditering eener vorige regering Ifer ia? dragen om menigeen, die nog wankelde, tegen den mi- S^rfe za I?emen- Maar, gelijk gezegd , het was slechts eene b&apos;tj\t -s-bbud i&apos; een droppel te meer om den beker te doen overloopen. 6 ) *eKt Vi wor.c&quot;; verworpen. Het ministerie vraagt beraad. En, j efla|_? vf lijkbaar onder den verschen indruk van de geleden ö*?? een in &quot;aarhjk men moet hier aan eene uitspraak ab irato of lßPraaV « oTerhaasting opgemaakt oordeel denken. Anders is die öe naj.g^wklaarbaar. ü°oten »plerl£*laring van den Heer Heemskerk, namens al de anibt- M i tvoti_m7fn&apos; komt hierop neder: ti-n aflders r *^amer kan w verband tot de voorafgegane discussie ySsbeleiri w°rden opgevat, dan als eene afkeuring van het rege- Ll le losmnv nt I°. het behoud van den vrede, en gï Tweed, jr1&quot;8™ Limburg van Duitschland! Dus de meerderheid de&gt; waam»er etzti al dan niet deel aan de discussie genomen W I» gm bet behoud van den vrede, dus de meerderheid hef iteSen aP i voor den oorlog, dus de meerderheid der kamer ¦Vk^&quot;dscont¦ making van Limburg en dus voor het stellen van hon^i.Brootin?^8r&gt;at (3 V4n de 4 Limburgers zelven stemden tegen Va» aro Rtfii- s , maar waartoe nog verder dergelijke on- T? &quot;^bendini11),8*311 ontleed? nu het gedaan is met de phrase de» Kamer prerogatieven van de Kroon&quot;; —nu de nieuwe Wi T°r&apos;gen ia!n.m?* ket JonSe en versche bloed van slagtmaand nS? &apos;aatvaïlen de a*deren, den stichter van het nationaal minis- Wh erie, afkén^wor^*^e constitutionele oorlogsverklaring aan het -Zj-iinbi.rn JmnnB vaß den Europeschen vrede en van de losmaking =ï=ï=~_!!l^^aroaar sedert vele jaren alle partijen hebben verlangd.</p>
</text>
