<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsch Rolonien. OVERLAND-MAIL (via MASHSEILLE).</title>
	<p>BATAVIA, 15 October.</p>
	<p>(Vervolg.)</p>
	<p>Aan het Algemeen Overzigt van den Javabode ontleent men het volgende: &apos; , „ .. , , , Eenige nieuwe kategorieën van landsdienaren zijn aan de beurt, om geene bezoldiging uit &apos;s lands kas te ontvangen. Onder hen, die de eer hebben den staat tot hunnen nalatigen debiteur te bezitten, werden onlangs -de mandoors der kettinggangers en de gepensioneerde Afrikanen genoemd. Laatstgenoemden schenen echter de attentie, om hen op zwart zaad te zetten, niet te gouteren en hebben, onder overlegging hunner bewijsstukken, betaling gevorderd. Op het antwoord van den ontvanger, dat geene gelden disponibel waren, wezen zij op de stapels zilver ten kantore aanwezig, en schreeuwden dat hn onwaarheid sprak. Het gelukte hem echter ze te verwijderen door ze aan den directeur van financiën te endosseren. Daar gekomen,, weigerde de oppasser hen aan te melden, doch gaf toe, toen zij met hunne stokken begonnen te dreigen. Bij den directeur toegelaten, wist deze geen ander middel, om zich aan hun aandrang te onttrekken, dan dadelijk de noodige voorzieningen te treffen, opdat hun pensioen zou worden voldaan, dat hun dan ook nog, staande zitting, door den ontvauger werd uitbetaald. Een fraaije toestand voorzeker en alweder een bewijs te meer, dat de ergernissen met zoozeer voortvloeien uit de begrooting bij de wet of de comptabiliteitswet, dan wel &apos;uit de ongeschiktheid der ambtenaren, met de uitvoering daarvan belast. „ . ,_ , . ?, , — Door den directeur :van financiën wordt aan belanghebbenden kennis gegeven, dat het montant der verkochte gouvernements-wissels op Nederland, gedurende het jaar 1867, heeft bedragen van l°.*Jan. tot en met den 27sten Sept. ƒ 6,888,831.03%; van 28 tot en met 30 Sept. ƒ 64,609.71; te zamen 6,953,440.741/2- De koers is sedert den 20sten Maart 1867 gesteld op lOIV2 pCt. ... — Gedurende de maand Julij jl. werd aan inkomende en uitgaande regten op Java en Madura ontvangen eene som van ƒ 893,999.70. Gedurende de zes eerste maanden van 1867ƒ4,057*659.68, tezamen ƒ4 951 659 38. Daaronder is begrepen aan fictieve regten op uitgevoerde &apos;gouvernements-producten ƒ 1,025,321.81; aan terugbetaalde regten/65,106.02, te zamen ƒ 1,090,427.83; zoodat zuiver is ontvangen ƒ 3,861,231.55. _ , . ? ? . , , — Men schrijft uit Soerabaya: //De bekende machinefabriek de Bromo, te Pasoeroean, is gisteren geveild en kon met meer dan ongeveer 30 mille halen, welk bod echter met werd aangenomen; en toch levert de Bromo uitstekende resultaten op. Er is altijd volop werken do winsten, welke de tegenwoordige eigenaar er van getrokken heeft, zijn belangrijk, zoo als de boeken aantoenen. Maar hier heerscht volslagen gebrek aan ondernemings-geest; alles is even dut en vunzig, hoezeer hier en daar toch nog wel eens aardige kapitaalties voor den dag kernen. Zoo vond men hier onlangs, bij het inventariseren, in een boedel voor meer dan 100 mille waarde aan juweelen, waaronder een paar oorbellen, die het bagatelletje van 30 mille waarde hadden.&quot;</p>
	<p>Door den gouverneur-generaal van Ned. Indie zijn nog de volgende beschikkingen genomen: Civiel Departement. Verleend: Een tweejarig verlof naar Nederland, wegens ziekte, aan den control. 1 ste kl. bij de landel. ink. en cult. W. A. Keuchemus; aan den adsist.-res. van Siak S. Locker de Brnyne; wegens ziekte, aan den gouv.-onderwiizer. J. H. Bakker. . _!¦_¦_ Ontslagen: Eervol, de commies op het bureau van den adsist-resid. van Banda W. de Waal. ¦ , .. , Benoemd ¦ Tot commies-boekh. op het bureau van den resident van Palembang, P. Stam; tot opzigter 2de kl. bij den waterstaat en s lands burg. openb. werken, J.L. Smith. Magtiging verleend: Tot het uitreiken aan den gepens. offic. van gez. 2de kl. J. Wolff van eene acte van toelating tot uitoefening der genee*.-en.heeïkundige practijk te Batavia.</p>
	<p>Militair Departement. Verleend: Een tweejarig verlof naar Nederland, wegens ziekte, aan den lsten luit. der inf. J. van Wessem. . . , Bevorderd: Bij het wapen der artillerie, bij het materieel, tot luit.-kol. de maioor P. Schellenbach; tot majoor, command. der artillerie in de lste uut. afd. op Java J. W. Weidman; tot magazijnmeesters lste kl. J. H. Wouters G. T. Kulenbömer en D. Kerrebijn; bij het personeel, tot kapt. A. C. H. Winter; tot lsten luit. W. F. Schenck.</p>
</text>
