<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>■ ;■■; Koningsplein, JJ 445, van WINTERRORES, ZIJDEN STOFFEN, KAT _EMEIIf, AAPPEN VAN DIVERSE OTOFFEN, enz., enz.; alsmede: Eene groote Fartij Gf. ACÉ-M AIiISÜCIItIENEN 9 M ASTMMM 9 MANTEN en alles tot uiterst voordeelige Prijzen, van af Maandag V Januarij. SKTEIHCIST &amp; COMP., (5Q4) voorneen ff. J. dOSTE?* &amp; domp. opgestapeld zijnde van eene aanzienlijke partij Goederen, wegens gemaakte Controcten met eenige Fabriekanten, zoo zijn wij thans in de gelegenheid Vijf en Twintig Procent minder te verkoopen dan de thans staande Prijzen, als: do fijnste stukken Fransche Baptist van 16 a 17 el a ƒ 4.50; de fijnste Dames Kousen en Sokken per half dozijn ƒ 3; de fijnste echt Linnen Zakdoeken per half dozijn ƒ 2.25; half Linnen Zakdoeken 80 ets.; zuiver Hollandsch Handgespiu 5/4 en 6/4 Linnen 35, 40 en 50 ets.; 5/4 zwaar dubbelddraads Grashnnen 22} en 27 è ets.; 6/4 zware witte Satijn-streepen a3sen 40 ets.; 6/4 Madapolam 25 ets.; 54 krimpvrij Flanellen 50 ets ■ Zwarte Mermos en zware Morées a 45 en 50 ets.; echt Linnen Oogjes en Blokjes 27è ets.; Theedoekjes 10 ets.; eene partij echt Linnen latellakens ƒ 1.30; Dames Bovenrokken met nienwe gekleurde Randen, 6 el wijd, van af f 2.75; benevens eene groote partij Stoffen voor Japonnen a ƒ 4.50 de 16 el; Atuersfoorten, Kepers Diemet en veel meer andere Artikelen tot zeer lage prij.en. (436) MAGAZIJN: „BE TO PREKER,&quot; RLOYËMERSBÜRUWAL ■I_l_l«_£ Sm , Jl, JU j|!*©Cl©Hg€J_ AMBT lER» AM. Recu de Farls vn clioix énorme: de Mol&gt;es d&apos;Enfants, Aayettes et la plus liaute Nouveauté en fait d&apos;imprimées sur étotfes, dorsets sans couture, grand assortiment de Jupons drinolines pour Biffi§ et pour ENFANTS. Men verlangt tegen Februarij e. k, eene JUSWROUW met bovenstaand Vak eenigzins beker.d. (444) ___^_^_______________^___ Assortiment le plus complet de EM T©US GEM RES, aux prix d&apos;inventaire (dit) 20 pCt. au dessous du cours Lyonnaix actuel. Les échantillons seront liv;és france en s&apos;adressant au representant pour les Pays-Bas , m. wam zwANENBCRGtt (477) Hoogstraat, IO —11», Rotterdam.</p>
</text>
