<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SE MAR BATAVIA EN $AIAR.mT komt in het voorjaar in lading voor Passagiers en Goederen ___£-__**__ tiel iJipperschip •» €l-WIJËWmNMM€£m9 Kapt. J. E. BOK. D-&apos;t Schip, groot 2000 gemeten Tonnen, geheel op zeilage gebouwd heeft een stoomtermogen van 80 paardenkracht, drie Dekken, i_ uitmuntend ingerigt voor den overvoer van Passagiers en Famili.n en bestemd voor eene geregelde Paketvaart tusschen Nederland en Java. Men stelt zich voor met dezen Bodem de reis in 70 a 75 dagen van Brouwershaven naar Batavia te kunnen volbrengen. Het schip zal vi er het der Passagiers een Purser varen, benevens een geexamiiieercien Scheepsdoctor; er zal eene melkgevende Koe aan boord zijn. . Adres de Reeders VAN ZEYLEN en DECKER en de Cargadoors P. A. VAN ES en CO., te Rotterdam; HOYMAN en SCHUURMAN, te Amsterdam en F. L. DER KINDEREN, te &apos;s Hage, alwaar Plannen der inrigting ter inzage liggen. (401) SCIIROEFSTOOM■&quot;■HOOT-RIBDIRU TE BÖRIMCIiT. DIENST TUSSCHEN DORDRECBT, GOUDA EN AMSTERDAM, en daar tusschen gelegen 1 _aals.m, tot het vervoer van PASSAGIERS, GOEDEREN en het Slepen van SCHEPEN met de Schroefstoombooten DORDRECHT N°. 2, Kapt. P. BISSCHOP, DORDRECHT N°. 3, Kapt. A. VAN ANDEL, DORDRECHT N&quot;. 4, Kapt. K. MAST. iv directe aansluiting voor het VERVOER van GOEDEREN aan den Moerdijk: 1. Met de SPOOR&apos;.VEG-IHAAT-CHAPPIJJ GKAMD CEMTRAL BELGE naar BELGIË, FRANKRIJK en ZWITSERLAND , volgens te bekomen Speciaal Tarief N°. 26. 2°. Met den STAATS-SPDORWEG naar EINDHOVENMA ASTRICHT. EINDHOVEN-LUIK (Viv.gnis) en LIERS-ANS. Vertrek van DORDRECHT Zondags, Dingsdags eh Donderdags &apos;s Morgens ten 5 Ure. // ii MOERDIJK Zondags , Dingsdags en Vrijdags, ir ir AMSTERDAM Zondags, Woensdags en Vrijdags ,&apos;s Morgens ten 7 Ure. Agenten te Dordrecht J. B. ZAHN, Kuipershaven. ji ii Gouda Agent der Stoombooten, Vest. ;/ n Amsterdam A. HENKE, Binnen-Amstel bij de Amstelstraat. In directe verbinding te Dordrecht met de Vrachtgoederen Stoomvaart-Maatschappij ie Middelburg voor goederen van en naar Middelburg en te Amsterdam, met den Beurtschipper K. ENGEL op Zaandam, zonder kosten van overlading. Aauteokengelden worden niet geheven. ZWARE EH&quot; LIGTE GOEDEREN, ONDER 50 NED. &lt;é OF MAATGOEDEREN ONDER 50 KUB. PALMEN, WORDEN AAN HUIS BEZORGD ZONDER BEREKENING VAN BESTELLOON. L. C. VAM OLDEMBDRGH, «I. Jl. B. JJ. BOUVY, D. A. M. VRIESEMDDRP, Directeur. JJ. C. DEKING DURA, Commissaristen. (405) GEREGELDE ■i HEID MAR AIERICA. LAMDVEKHUI-ERfS, die met Stoombooten of Zeilschepei van de eerete klasse willen vertrekken, knnnen zich tot nadere Informatiën vervoegen bij de Cargadoors P. A. VAN ES #- C. te Rotterdam. (-il 5) Blijkens acte onder de hand opgemaakt en geteekend te Arnhem, den 31sten December 1866, den 2den Januarij daaraanvolgende geregistreerd, is de tusschen de Heeren: I°. PHILIP LIEPMAN J^RINS, buiten beroep te Arnhem: 2°. LIEPMAN PRINS, koopman te Arnhem-, 3°. LOUIS PRINS, koopman te Amsterdam, en *°. MAURITS PRINS, koopman te Deventer, bestaan hebbende Vennootschap in Tap ij ten, Menbelstoffen, enz., handelende onder de Firma *• Weduwe L. J. PRINS&quot;, waarvan Magazijnen gevestigd zijn te Arnhem, Amsterdam en Deventer, met 31 December 1866 FINAAL ONTBONDEN; zijnde bij die acte de liquidatie der nog onafgedane zaken, het incasseren van pretensien, enz. opgedragen aan den Heer PHILIP LIEPMAN PRINS te Arnhem, wiens handteekening alzoo met bijvoeging van de woorden: *in liquidatie&quot; zal valideren. Geschiedende deze aankondiging ter voldoening aan de bepalingen, vervat in Artikels 28 en 31 van het Wetboek van Koophandel. (375» r REIJSENBACH, J. A. VAN MINDEN, J. EECKHOFF, H. A. RIKMENSPOEL, J. C. GODZEN, H. R. K^r^-FS&apos; G. WESSELING, B. H. HOMAN, N. SMIT, ?_£*&amp;.&apos;,M&apos; H&apos; ,BOAS&apos; J&apos; W&apos; STULTJES en H. J. A. KLOSbER, Makelaars, zullen op MAANDAG 88 JJANUARIJ 1807, aes avonds ten zes nre, in het Lokaal de Brakke Grond, verkoopen :N°.l. Een HUIS en ERF, met Boyenwoning, Open Plaats, luin en Pakkelder, op den Haarlemmerdijk, tusschen de Buiten- Uommerstraat en het Haarlemmerplein, UÜ 268. N°. 2. Een WINKELHUFS en ERE, met Benedenwoning (waarin Broodbakkerij.. ?.. . Leidschestraat. tusschen de Keizers- en Heerengrachten, &quot;X 1 ,J*.&apos; 3&apos; Een X V1* en Ealï,i raet Benedenwoning, Open Plaats en luin, op de Weesperstraat, tusschen de Heeren- eh Keizersgrachten , W 528. N. 4. Een HUIS en ERF, met Boven- en ■Benedenwoningen, van ouds genaamd de Tooverlantaarn, op de Joden-Breestraat, naast de Mozes- en Aaronskerk, Q 275. f . 4 is inmiddels uit de hand TE Koop, te bevragen bij den Makelaar G. WESSELING. N. 5. Twee HUIZEN en ERVEN, met boyenwoningen, op de Leprozengracht, bij de Zwanenburgerstraat, £ 274 en 275, te zamen in één koop. N°. 6. Een HUIS en ERF, m„ „Boyenwoningen, op den Singel, in de Treeftsteeg, XX 21. JN&quot;. 7. Een STALLING voor vijf Paarden en ERF, met Bovenn%&apos; -?P • 9ude Braak • bi-ï en N&apos; Z- Voorburgwal, L 413. -Ue Veilconditiën zullen vier dagen voor, alsmede op den Verkoopdag des Voormiddags ter lezing liggen ten Kantore van de Notarissen als N . 1, J. G. POUW, N. 2, T. H. OLDENBOOM, N». 3, «r. J. COMMELIN Jr., N . 4, G. RUIJS, N°. 5. MULDER &amp; KANNE, f \6, J. W. ROELOFFS VALK en N&quot;. 7, H. J. VAN MENS en «gij van N°. 7 bij den Makelaar J. EECKHOFF. (475) k Mr. B. HAITZEMA VIËTOR, Notaris te Win_JKs y schoten, zal op Woensdag den 16den Januarij 1867, *®sttsV des. avonds te 6 uur, ten huize van den LogementiÜffijjJfx houder J. P. SCHERPBIER, te Oude Pekela, in lW__rW^i__\ openlijke veiling verkoopen: mmnmT Het Schoonerschip TECLA MARIA, groot 175 r^^^^^H—^ Zeetonnen, laatst bevaren door Kapitein VINKE JjUJLDER, in den jare 1863 nieuw gebouwd, met deszelfs compleeten INVENTARIS. Nadere informatiën bij den Boekhouder F. L. DRENTH te Oude ■Pekela, alsmede ten Kantore van den Notaris J___) B. HAITZEMA VIETOR.</p>
</text>
