<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IfMMF-UIMWItI. riRIA ¥M HEEL &amp; HOLTZIAM, jFU JSVIEW, te Amstet-lam. STOOM-GROFSMEDERIJJ, ingerigt tot het vervaardigen en leveren van Pantserplaten, Krukassen en Krukken van buitengewoon groote afmetingen, voor Stoomwerktuigen, Spillen, Knieën en ander zwaar Smeewerk voor ijzeren en houten Schepen, Bruggen-, Molen- en Spoorweg-Materieel. __.». Door het dagelijks in werking zijn van TWEE COLOSSALEen de plaatsing vau STOOMHAMERS van kleine afmetingen , allen van de laatste vinding, kunnen bestellingen van allerlei aard, Jn den kortst mogelijken tijd en tot Prijzen gelijk aan die van het Buitenland worden uitgevoerd, waartoe de Ondergeteekenden zich bij hunne Industriële Landgenooten aanbevelen. Amstebdam, Mei 1866. „„__««, VAN HEEL &amp; HOLTZMAN. AGENTEN de Heeren W. C. &amp;K. DE WIT, Heerengracht bij den Amstel P 29, te Amsterdam. (406) A LA GROSSE POÏRE. Messieurs PIERRE &amp; C°., horticnlteurs, fleuristes, pepiméristes préviennent Mess. les amateurs qu&apos;üs viennent de recevoir une quantité de plantes, tels que: POIRIERS, POMMIEES, PRUNIERS,, PÊCHERS, ABRICÓTIERS, CÉRISIERS, etc. Grand choix de ROSIERS greffés, haute tige, demi tige et basse tige, tout ce que ramatcur pourra désirer comme nouveauté. OIGNONS a Bulbes, e Fleurs pour vase et pleine terre, graine de fleurs annuelles et vivaces, espérant que les amateurs voudront bien contmuer de nous honorer de leur cenfiance. Comme pour le passé nous ferons tout ce qui dépendra de nous pour la bonno servitude et modération des prix. Nous observons toujours lesFraisiers deOrete, fruit de la grosseur dun oeuf de poule, Fr amb oi sier s du Mont-Ida, Groseillers d&apos;Amérique parfumcs, fruits énormes. , . ■•&apos;:&quot;- — Actuellement déballée, me du Kalverstraat, maison l.nhgcntui,. Amsterdam. &quot; _____Z1 AMSTERDAM. SCHANS, PP 151/2, gtöÉUWNttJH DE OIZEÜSRROOS. PRIJIS DER ZACHTE GROENE ZEEP: Per Ton ƒ 31. Conditiën: Accijns aƒ 12 per Ton van 120 «&apos; niet in den prijs begrepen. DE DIRECTIE. (412) MMiït ijic_ï_r7 dan met eenige andere soort het geval is, wordt verkregen door 11. KOTHES PETROLEUBfiLAMPEN van do nieuwste constructie. Haar licht is beter dan dat van het gas, zij verspreiden niet den minsten oriaangenamen reuk;bij juiste behandeling springende glazen nooit, de pit wordt slechts afgewreven en duurt 4 a 6 maanden. Deze LAMPEN&quot;, voorzien met ronden pit, verbranden niet meer dan voor één cent per uur, en zij bestaan er in de meest elegante vormen. Elke L&amp;mp draagt den fabriekstempel 11. KOTHE. Verkrijgbaar bij de voornaamste Winkeliers in Galanteriên en Lampen, en in het groot bij 15. KOTHE. N. Z. Achterburgwal bij de Wijdesteeg, F 35. (413) naast de Armenschool N°. 9.__ ~Ofschoon SSNGËESTNAAÏMACHINES,&quot;ten gevolge van hare degelijke constructie, in geheel Nederland reeds gunstig bekend zij:-;, zoo ben ik thans evenwel in staat eene geheel verbeterde NAAIMACHINE te kunnen aanbieden. Deze MACHINE is op de Internationale Tentoonstelling te Dublin met lste klasse Prijsmedaille bekroond en overtreft allen tot dusverre bekend. Ik noodig Belangstellenden beleefdelijk uit mijn ruim gesorteerd MAGAZIJN te komen bezigtigen en zich daarvan te overtuigen. EDUARD STRUCIi, Hoofd-Agent voor geheel Nederland van the Singer Manufacturing-Company te New-York. (416) Kalverstraat, E 33.</p>
</text>
