<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>COIFFEUR, PARFUMEUR, FABRIKANT van PRUIKEN TOEREN, TOEPETS, enz. Prijs per Pruiken ./ 8 en hooger, Toepets / 5 en hooger, Chignons ƒ6 en hooger, Tre.ses / 8 en hooger,. Baudeaux J. en hooger. POMADE en huile antique d&apos;ARBOUS, krachtdadig middel tegen het uitvallen en tot bevordering van den groei van hoofd- en baardhaar. Pomade ƒ 5, Huile antique ƒ 2.50. Aan onderstaand adres is er plaatsing voor een bekwaam BEDEEMDE, hoofdvereischten Dameskappen en Haarsnijden, alsook plaatsing voor een LEERLING en een LOOPJONGEN. O. Z. Voorburgwal, A 224, ove.riietJ_tadlij.is te Amsterdam. (28902) DEPOTS: AMSTERDAM, Kalverstraat, 268, over de Kapel. // Nieuwendijk, L 71, bij de Raamskooy. &apos;sGRAVENHAGE, Spuistraat, 25, hoek&apos; Haagpoort. ROTTERDAM, Hoogstraat, 516, bij de Hoofdsteeg. LONDEN, 97, Regentstreet. \w HEERilwiiciïTS&apos;, ~m f 5.50 liet I_ar, Deze zoo practische Overschachten worden met duizenden in Engeland verkocht. Zij houden de beenen droog en warm bij het hevigste Sneeuw- en Regenweder en staan sierlijk. het Paar Fijne Heeren-Laarzen, geheel nieuw fatsoen, solide bewerkt../ 6.50 Héeren-Laarsjes met Elastiek, Engelsch fatsoen, extra sterk..» 5.50 ld. Id. met dubbele Zolen, met ijzeren Schroeven..&apos;/ 7.00 Heeren-Schoenen met dubbele Elastieken &quot; 3.75 Hooge Heeren-Scboenen, soüede bewerkt .« 3.C0 Amazone Dames Chevreaux-Laarsjes, laatste smaak./ 4.00 a// 4.80 Chevreaux Dames-i.aarsjes, forme Ecossaise ■.. .n 3.00 » « 3.50 Dames-Pantoffels , in diverse soorten » 1.25 Kinderlaarsjes en Schoenen , fijne kwaliteit, van n 1.50 Gomelastieke Overschoenen , lste kwaliteit n 1.00 jpS__j§&gt;*&apos; Alles is bij uitstek Soliede bewerkt en volgens de Engelsche en Fransche Modellen vervaardigd. (29357) Voor ise Soliditeit guaranderen wij. van Dr. J_ B. HOLL. Het gebruik van deze DROPPELS wordt ieder dringend aanbevolen. Zij zijn cm onfeilbaar Geneesmiddel, en brengen zelfs in de hardnekkigste gevallen Hulp en Verligting aan. Als voorbehoedmiddel tegen Rheumatismus, Jicht en Podagra kunnen zij niet genoeg geroemd worden. Depots hier ter Stede: Bij de HH. Apothekers ELSBIANN, Brouwersgracht hoek Bronwefsstraat; ADAMA, Utrechtschestraat hoek Heerengracht; SCSMIDT , Nederlandsche Apotheek, Heerengracht bq d? Gasthuismolensteeg, XX 171; VAN HULSTEYN, Warmoesstraat over de Armsteeg, M 452. (101) NB. Voor de Provinciën in de bekende Depots. GFFRI D&apos;ÜK SOÜS-DÏRECTWH a des jeunes gens de 21 ans et plus capables, actifs pour gérer une compagnie de IerordieD&apos;ASSURANCES MUTUELLESsnr la vie, établie a Paris depuis 1844. EMPLOI HONORABLE ET LUCRATIF. — Ecrire franco a Mr. F. H. VAN DER WERFF, Nieuwendijk, L 71. Inspecteur a Amsterdam. ON DEMANDE vn SOUS DIRECTEUR dans chaque Canton en Hollande. (23; TBMIIIIrIS M LGB.ITTI. In het OPTISCH MAGAZIJN van JJ. GUDENDAG, Beurssteeg bij den Dam, zijn voorhanden Nieuwe Modellen van Achromatische TOONEELKS.SI&amp;ERS, alsmede LORGNETTEN tot hetzelfde doel. Oogiijders beveelt bij bijzonder zijne nieuw uitgevondene AVONDBRILLEN aan, alsmede eene Nieuwe GENRE-LORGNET, welke den Bril vervangt. (414) , ~T ff? €3 AU CHIR- DENTISTE, ge*l€w_i *»■ &quot;*■ ÖIJJS , breveteerd van Z.M. ftmmsmi^fl den Koning der Belgen, HOEK NïEUWEN(^gS\ BM&amp; EM DAM, is dagelijks te SPREKEN ofte flF_^Ml_S*ir ONTBIEDEN wegens het inzetten van zijne Nieuwe ______Z$W*%L Uitvinding van KUNSTTANDEN en GE*w&gt; @ JSUTTEN, op Goud, Zilver en Caoutchouc, welke op het teederste Tandvleesch geplaatst worden zonder het uitnemen der oude wortels; zij zijn van natuurlijke Tanden niet te onderscheiden en gaan tot geen bederf over. Geene Gelden worden gevorderd voordat zij volkomen aan hunne vereischten hebben voldaan; verrigt verders al wat de Tandheelkunde betreft en Abonneert Familiën tot regeling der Kindertanden, alles tot verminderde Prijzen. (408) &amp; ._«**_ _. De door Z. M. den Koning geoctroijeerde KUMST.&apos;I TAMDEN overtreffen alle tot heden uitgevondene &apos;j* Methoden in Natuurlijkheid, Sterkte en Gemak, wor-Vden ingezet zonder het uitnemen der in den mond £jü£_±&apos;:J J aanwezige wortels. Er wordt geene betaling gevorf.:.?-&apos;&quot;-&apos;.Ërj derd voor de gebruiker overtuigd is, dat dezelve aan alle vereischten voldoen. Verder worden alle Operatien, de Tandheelkunde betreffende, zeer naauwkeurig verrigt door Halsteeg, A 275. JJ. 51. HAMBURG, (403) Geoctr. Chir. Dentiste van Z- M den Koning. D. B. CENTEN, le Aiiislenlam, geeft nit.: OP &apos;S LEf EIS TWEESPROI6. Woorden van raadgeving en bestuur aan Jongelieden, bij hunne intrede in de Waereld, door JJ. JI.L. TEM KATE. Prijs ƒ 1.80, gebonden ƒ 2.25. Inhoud:&apos; &apos;S LEVENS DOEL: het eerst-noodige, het eenig-goede, het eeuwig-blijvende. &apos;S LEVENS TAAK; strijdend waken, wakend bidden, biddend-werken. &apos;S LEVENS KRACHT; vast geloof, blijde hoop, reine liefde. &apos;S LEVENS KROON; een verzoend verleden, een gelukkig heden, een verzekerde toekomst. (402) &quot;SPSJ e gerenommeerde G. BECKER&apos;S ll ai mm m mmm gÊ§gl |p|||ji v.oidtn irits-hüteiid vervaardigd en zijn te _Hh WÊÊÈ bekomen in de Fabriek van Wis- en ijfëf|i| WsW Nataurkjjnpl&apos;lgp Instrumenten van Jlltll-J^ (-i. BECKER &amp; BUDDINGH, te Arnhem. &quot;UW DE HMD TE KOOP 1^ Een goed onderhouden PLAIZHER-VAARTUIG, zijnde een VRIESCH JJACHT, groot 29 Tonnen met completen Inventaris. Te bevragen bij den Boekh. J. P. REVERS, te Dordrecht. (29817) i&quot; Imr mmm (Mafr _ ligt te AMSTERDAM in ladmg (met vlugije expeditie), _,-,.-;___. het sne_zei!cncl eerste Plagge BARKSCBIP PmmmT® CeOO TonnenJ Kapt % TEEKES, tevens uitmuntend ingerigt voor den Overtogt van Passagiers. Adres OOLGAARDT en BRUINIER. (29746) MB. Passagiers worden aangenomen naar Batavia en Samarang</p>
</text>
