<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANSCHE BRIEVEN. PARIJS, Vrijdag 4 Januarij 1867.</title>
	<p>JR&apos;b ik ja ik heb 1867 geschreven. Dat is niet zoo gemakkelijk als men denkt; men is nu zoo gewoon aan die dubbele zes, den afschrik der dominospelers, en meer dan eenmaal nog zal inden aanvang van het jaar de pen zich vergissen. 66 ot 67. Geloof mij, dat is niet hetzelfde. Niet omdat men ons voor 1867 bijzondere stevigheid der troonen en welvaart der volkeren belooft; of omdat de tentoonstelling van nijverheid in dit jaar zal plaats, hebben, welke ieder die het onder de regering van den gooden Koning Hendrik niet eens tot een hoen in den pot kon brengen , ten minste millionair zal maken; neen, daarom niet, want onder ons, ik geloof dat alles bij het oude zal blijven; de troonen zullen niet minder waggelen, de volkeren door de algemeene invoering van het zundnaald-geweer niet gelukkiger worden en de groote wereldtentoonstelling zal voorbijgaan, zonder — de restauratie-houders, eigenaars van logementen en courtisanes buiten sprake gelaten — belangrijke gevolgen op te leveren. Maar waarom het niet hetzelfde is dat men 6 of 7 schrijft, dat is omdat die verandering van het cijfer een gedeelte van e«n vervlogen leven aanduidt, omdat een jaar is voorbijgegaan En daarom werpt men te midden van het gewoel van den nieuwjaarsdag een weemoedigen blik op het afgesloten tijdperk, hoewel men juist geene reden heeft om het jaar 1866 met wit krijt aan te teekenen. Oef! wat een vervelende dag, die Nieuwjaarsdag. Er wordt gescheld. De vrouw van den conciërge, met een brief in de hand dien zij reeds den vorigen dag ontvangen maar ad hoc bewaard heeft, treedt het vertrek binnen: Monsieur, je vóus la souluüle bonne el Iteaveuse. — 20 francs. Er wordt gescheld! De waterdrager: MoscMeuJevmislasouliaite... — 5 iranes. Er wordt gescheld! De brievenbesteller, do stratenmaker, de jongen van den slagter, de schoorsteenveger, de beambte van de Compagnie lacher (iuodore) de Het iseone ware vervolging. Tertulliaan zeide, dat do nieuwjaarsgeschenken een satanachtig gebruik zijn. Het is zeker, dat de eerste Christenen zich geweldig tegen dit Heidensch overblijfsel verzet hebben en dat de Heilige Augustijn en andere kerkvaders dit gebruik ernstig berispten. En nota bene, ik.geloof niet dat destijds reeds de pop, die papa en mama zegt, loopt en de oogen draait, of de pop grande dame, waren uitgevonden, ik geloof niet dat destijds reeds Marquis en Sirauoin werden gevonden, waar men tegen wigtig goud chocolade en bonbons verruilt, en zeker halden de élrennes, die den toorn van den Heiligen bisschop opwekten, niet de Benoiton&apos;sche proportien van den tegenwoordigen tijd aangenomen. Zeker — wie zal het loochenen — is het een genot om naar aanleiding vah de wisseling van het jaar het geliefde wezen een geschenk te kunnen aanbieden, dat bij elke andere gelegenheid zou worden afgeslagen, zeker, niets is genoegelijker, sehooner, vermakelijker dan de vreugde der kinderen wegens hunne nieuwjaarsgeschenken, maar welke naweeën bederven dat genot, en dan, niet iedereen is een Fould of een Scialoja, die de kunst verstaan 10 van 8 af te trekken en nog een overschot to hebben. In één woord Tertuliaan en de H. Augustijn hebben &apos;gelijk en met uitzondering van de brievenbestellers, conciërges, waterdragers, kinderen en ;•••;•• cocottes, wenscht iedereen den Nieuwjaarsdag of tenminste de nieuwjaarsgeschenken, naar den duivel. En de moraal der geschiedenis&apos;? Moraal is vervelend, heer feuilletonschrijver. Denkt gij dan dat ik het amusant vindt en u niet liever eene goede vrolijke anecdote verhaalde ? Maar waar is die in deze dagen tusschen het Kersfe3st en Driekoningen te vinden? Te vergeefs heb ik de Boulevards, de koffijhuizen, het voorportaal der beurs bezocht ?</p>
	<p>— De gevangenneming van den maarschalk Serrano? — De Oostersche kwestie ....</p>
	<p>Wat nieuws is er?</p>
	<p>— Ik zie in de rede des Keizers — Hebt gij het verslag van het proces tegen do Pereire&apos;s gelezen ? Serrano, het Oosten , de keizerlijke redevoering, een proces — ziedaar alles en omdat hofkabalen, staatkunde en windhandel mij niet aangaan, zullen wij over moraal spreken. Laat ons tot tekst nemen: »De hedehdaagsche pop.&quot; De hedendaagsohe pop heet niet meer Efli of Nini, dit jaar heet zij Anna van Oostenrijk, Margaretha van Valois, Agnès Sórel of de schoone Gabrielle, enz. Ik beken dat ik, zonder juist spoedig verlegen te zijn, voor de historische Poupées grandes dames de oogon nedersloeg en er mij wel voor wachtte om de hand van Diana de Ponders of de Maintenon te vragen. Maar wat zullen de gevolgen zijn? Denkt gij dat het dochtertje, welks pop in zijde en fluweel is gekleed, zich later met het eenvoudige gewaad der huisvrouw zal tevreden stellen? Maken goud, zijde, fluweel de verdiensten uit van een stuk speelgoed ? Zeker, waarde lezeres, herinnert gij u uwe eenvoudige pop zonder crinoline of diamanten en die gij toch zoo mooi vondt, veïzorgdet en kusttet als thans uwe kinderen.</p>
	<p>Zeker, waarde lezer, denkt gij nog wel eens met welgevallen aan uw leger van looden soldaatjes, die gij op de tafel zulke fraaije manoeuvres deédt uitvoeren, voordat gij... het bevel over het kantoor op u naamt. Daar schiet mij, a-propos van soldaten en manoeuvres, eene anecdote te binnen, die ik u niet wil onthouden. Mogt gij haar reeds kennen, dan verzoek ik u haar over to slaan.</p>
	<p>Een Oostenrijker (ik weet niet of het was uit verdriet over Sadowa of omdat zijn »Madl&quot; hem ontrouw was geworden,) sprong in het water. In welk ? dat weet ik ook niet. Ik doe als zekere andere Oostenrijker , die toen men hem te Maintz den Rhijn aantoonde, zeide: Bij ons noemt men dien Donau.</p>
	<p>De Oostenrijker sprong dus in het water, werd er uitgehaald en zoo nat als een poedel in het cachot gestopt. — Geef wel acht, zeide de korporaal tot de schildwacht, dat hij geen kwaad aan zich zelven uitvoert, want hij ziet er zoo wanhopig uit. — Goed, zeide de soldaat. Toen men een uur later kwam om hein af te lossen, had de Oostenrijker (de natte) zich opgehangen. — Hebt gij dat niet gezien? — Zeker, heb ik het gezien, antwoordde de man, maar ik heb gedacht dat hij het deed om zich te droogen. Ook hier te Parijs sprong voor eenigen tijd een zeer bekend persoon in het water. Een man die alle openbare bals van de Reine blanche tot in de Opera toe bijwoonde, en onder den naam van Caoutchouc eene coregraphische vermaardheid bezat, totdat Clodoclie zijn roem verduisterde. Op het voorlaatste bal in de groote opera danste en sprong hij nog... als aap gekleed, en de geheele zaal lachte om zijne dolle sprongen en zotte gebaren, en toen het bal was afgeloopen ging ook hij heen en sprong zoo als hij was (als aap) in de Seine. Apropos van bal. Weet gij wat dit jaar in de Salons envogueis? Men geeft gemaskerde soirees en iedereen is verpligt in het costuum te verschijnen dat zijne voorouders droegen. Men beweert dat hoe geestig dit denkbeeld ook moge zijn , niet iedereen het vermakelijk of aardig vindt en velen wegens plotselinge ongesteldheid, wegblijven. Gij begrijpt, als bij voorbeeld do Heer Geene onbescheidenheid ! Zoo als gij verlangt. Maar thans heb ik mijn zak voor u geledigd Niet een Oranje-appel, niet een stukje bonbon is er meer in te vinden Neem het dus ditmaal voor lief en veroorloof mij u toe te rocpni.e. «-Je vous la souhaite bonne et heureuse.&quot;</p>
</text>
