<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>7 NIEUWE UÏT-TNMNGTjJ __ EIS-POMADE om het haar te versterken en te doen __ :s&quot; krullen. Flacon 50, 75 Cts. en ƒl. • £ TEERZEEP doet spoedig alle onzuiverheden en ziekten M der huid verdwijnen. Stuk 50 Cts. 7_B RHUMATISCHE WATTEN doen terstond de pijnen Sü n bedaren, hetzij in de Gewrichten, Rug of Lendenen. De&quot; Rol j met gebruik 50 Cts. en ƒ 1. &quot;_S TANDWOL stilt oogenblikkelijk elke Tand- of Kiespijn, 3j_ alleen door inademing. Het Pakje met gebruik 50 Cents. èg _ Hoofddepot voor Nederland by M. CLÉBAN , Hnidenstraat, B _-N . 278. Verder in Depot te Arnhem bij GEBR. VAN DEN EB &lt; HEUVEL, Groningen LEEK, &apos;s Hage SNABILIE, Leiden SWEMER, Vlissingen GASILLE, Zierikzee DE JONG ZIJLSTRA. Brieven franco. (425) Tn alle Boekwinkels kan worden ingeleekend op DE. TWEEDE. VERMEERDERDEN DREK VA. ©___J§E MUZE. ALBUM VATV «EMK.GIIE 35ANGJEIK ONZER VADERLANDSCHE DICHTERS DER KIT EEUW. Ofeehoon er in den tegenwoordigen tijd, door de velerlei goedkoope uitgaven, in onderscheiden vorm verschijnende, niet kan gezegd worden, dat er behoefte bestaat aan afwisselende en degelijke lectuur voor het groote publiek, hetwelk met Romantische Verhalen, Reis- en plaatsbeschrijvingen als overladen wordt, zoo is dit niet van toepassing op werken, die uitsluitend aan de Poëzy zijn . toegewijd. — Wat op dit gebied in Nederland wordt uitgegeven is ■ schaarsch, en door de wijze van uitvoering in den regel bestemd voor een Deperkt publiek. — Hierdoor blijven velen verstoken van kennismaking met de Gedichten onzer Vaderlandsche Zangers, terwijl de ondervinding bewezen heeft, dat aan de werken van sommige onzer dichters, op eene doelmatige wijze verspreid, eene algemeene bewondering en toejuiching is ten deel gevallen. De Ondergeteekende acht zich gelukkig in het bezit te zijn van een of meer Gedichten der meest bekende Dichters van onzen tijd, die onder den titel van &quot;ONZE MUZE&quot; en verzameld door den Vaderlandschen Dichter S. J. VAN DEN BERGH, op nieuw door hem, op eene weinig kostbare wijze, zullen worden uitgegeveu. &quot;ONZE MUZE&quot; verschijnt in Twaalf Afleveringen, waarvan er maandelijks een het licht ziet. — De prijs van iedere maandelijksche Aflevering is 25 Cents. De Eerste Aflevering, die alom verkrijgbaar is, bevat o. a.: Een Bloem uit het Volk, door JAN VAN BEERS, Vaders Vedeldeuntjes bij de Wieg, door Dn. NICOLAAS BEETS, en Jonge Dames Thee, van I. T. HELVETIUS VAN DEN BERG. H. A. M. ROELANTS, C4J«) Uitgever. KELLNER. Er wordt een KELLNER gevraagd, die de Fransche taal vloejjend spreekt en het Tatel bedienen goed verstaat. Adres franco onder lett. H., in den Kantoor-Boekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (42g) ~ KRUIBËNÏÊRSBÊBÏENBE. Men VERLANGT met primo Februarij in eenen Kruideniers* winkel een REDIENDE yan de P. G., goed met een Winkel kunnende omgaan en het koffijbranden grondig verstaande, tegen genot van kost, inwoning en goed salaris. Brieven franco onder lett. K.. ter Boek-, Plaat- en Steendrukker. van IPENBUUR &amp; VAN SELDAM, Water, alhier. (429)</p>
</text>
