<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>RIIÉÖROPPEL. VAf. D^WÏÖÏ, zijn, volgens getuigenis van vele Lijders en Geneeskundigen, een uitstekend geneesmiddel tegen alle vormen van KLIERZIEKTE. Dit middel vervangt op eene voordeelige wijze den Levertraan. Te bekomen bij den Apoth. A. A. SCHILT, hoek Singel, TT 376, te Amsterdam. (499) Een BCURTVEER van een der voornaamste plaatsen van Znid- Holland op Amsterdam, bestaande in Schuiten, Wagens en completen inventaris, wat een rnim bestaan oplevert. Brieven franco ODder lett. Z., ter Boek- en Handelsdrukkerij van M. &amp; F. C. WESTERMAN, O. Z. Achterbargwal, B 252, te Amsterdam. (480) LETTERZETTER. Ter BOEK- en HANDELSDRUKKERIJ van M. &amp; F. C. WESTERMAN, kan zoo spoedig mogelijk een knap ZETTERgeplaatst worden, volkomen bekend met SMOUT- en TABELWERK, alléén zij die van goede getuigen zijn voorzien, zullen in aanmerking komen. Franco aanbiedingen ïn persoon of met franco brieven onder lett. W. A., bij bovengenoemde firma. (479) KAMERS GEVRAAGD. Een Heer, zijne bezigheden buitenshuis hebbende, verlangt TE HUREN tegen I». Februarij a. s.. eeue GEMEURELEERDE VOORKAMER, met of zonder Alcove, in het midden der stad, tusschen de Oude Kerk en Vijgendam. Adres franco met opgave van huurprijs onder lett. R. R., bij den Kantoor-Boekverkooper J. J. WIJCHERS, Oude Leliestraat, alhier. (359) MANUFACTUREN. , Er wordt alhier GEVRAAGD een JONG SOLIED MENSCH, van onbesproken gedrag, in het vak ervaren, voor Kantoor, Magazijnwerkzaamheden en kleine reizen. Bekend met de klandisie en routine in verkoop strekt tot aanbeveling. Eigenhandige brieven onder opgave waar noodige informatie te bekomen, onder letter D, N°. 10, franco Bureau Handelsblad. (470) GENEZING DOOR HET MGNETISMUS. De Ondergeteekende is dagelijks van 10 tot 4 ure met zijne LLAIR-VOYANTE te Consulteren of te ontbieden; de gunstigste resultaten en genezing van die ziekten, welke de gewone geneeskunde onherstelbaar toeschenen, waarvan de noodige getuigschriften voorhanden zijn, maken verdere uitweiding overbodig. Brieven en pakjes franco. (420) J. J. VVETELING Az„ Magnetiseur, O. Z. Voorburgwal, M 293, bij de Armsteeg, te Amsterdam. EEN GEËXALTEERD APOTHEKER, gehuwd, 29 jaren oud, P. G., bekend met den Handel, Talen «n administratie, goede getuigen van gedrag en soliditeit kunnende leveren , zag zich gaarne hier of buitenlands geplaatst. Inclinerenden gelieven zich met franco brieven te adresseren onder lett. H. S., Bvreart Handelsblad. (468) IËIÖÓP OF TE HÜÜR GEVRAAGIT- Een HUIS in het midden der stad in ecne volkrpe bnurt en geschikt tot hst uitoefenen eener winkelaffaire. Franco aanbiedingen onder lett P. ter Steendrckkerjj van GEORGE GLADDER. Heelengwht, 2de hui, van de Leidschegracht, JJ 402. (563)</p>
</text>
