<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Zaturdag 5 Januarij.</title>
	<p>In de afdeeling natuurkunde van de maatschappij Felix Meritis zal de lieer Dr, F. W. C. Krecke, van Utrecht, Dingsdag 8 dezer eene voordragt houden, Afd, muziek Vrijdag 11 Jan., vierde concert. Afd. teekenkunst Zaturdag 12 Jan., kunstbeschouwing te geven door den Heer J. de Vos Jbzn</p>
	<p>Het provinciaal geregtshof in Noord-Holland, heeft op gisteren S,:S-, schuldig verklaard aan diefstal bij nacht in een bewoond huis gepleegd, onder verzachtende omstandigheden, en veroordeeld tot één jaar correctionele gevangenisstraf.</p>
	<p>* &apos;SGRAVENHAGE, 5 Jan. Gelijk dezer dagen gemeld is, heeft de minister van oorlog zich beijverd, gevolg te geven aan zijn voornemen, bij de jongste- beraadslagingen in cic Eerste Kamer aan den dag gelegd, tot zamenstellïng van eene commissie toponderzoek en regeling van de zaken der koninkl. militaire academie. Deze commissie zal hier ter stede, onder voorzitting van den gepens. generaalmajoor Pelprat vergaderen, en bestaat uit een tiental leden, terwijl de kapitein van den militairen staf van der Star tot secretaris daarbij is aangesteld. De leden zijn de kolonel le Clercq, kolonel Happe, van het 0. I. leger met verlof in Nederland, de majoor v. d. Schnek, van h*st reg. grenadiers, de majoor der inf. Booms, de majoor der artill. Gerlach, de majoor Kempces van de kon. milit. academie, de kapt.-luiten. ter zee Gregory, comm. der koninkl. instituut voor de marine te Willemsoord&apos;, Drs. Bosscha en Steijn Parvé, inspecteurs voor het middelbaar onderwijs en de hoogleeraar van Heusden, van de kon. mil. academie.</p>
	<p>* ROTTERDAM, 5 Jan. De plassen buiten deze gemeente zijn de gevallen sneeu w en daarop ingetreden vorsst zoo bevrozen, dat de visschers hun bedrijf daarop hebben moeten staken, waardoor veel nadeel aan bannen kant, ook de vischmarkt alhier bijna van alle aanvoeren beradtfd is, daaï de zeeviseh ook zeer schaarscli wordt aan geb ragt. De binnenvaart heeft reeds van de ingetreden vorst hier en daar beletselen ondervonden, maar tot nog toe niet van overwegend belang.</p>
	<p>_ DARMSTADT, 4 Jan. Bij de jongste trekking der 50 flor. loten zijn de volgende hoogste prijzen gevallen op de nevensgaande nummers : flor. 40,000 op N°. 51Ó33; &apos;flor. 3000 N°. 69 en flor. 1000 N°s. 98080, 73592, 100711 en 114540.</p>
</text>
