<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Kantoor van Waarborg VOOK DE j MATIOHTAIiIS HILITIE. I; De ondergeteekenden brengen ter kennis aan alle belanghebbenden , dat hun Kantoor weder geopend is van des morgens 10 tot 4 en van des namiddags 6 tot des avonds 8 ure, tot het stellen van PLAATSVERVANGERSenNUMMERVERWISSELAARS. Adres : Hoek Halsteeg, N°. 77, te Amsterdam, (485) D. BROUWER &amp; S. VAN DAL. §TIMB4MKËEIJ9 in volle werking zijnde, gunstig gelegen, en ingerigt voor TWEE TAFELS, wordt op aannemelijke voorwaarden TER OVERNAME aangeboden. Inlichtingen geeft op franco aanvrage de Mat keiaar SIGAL, te Utrecht. (362) BOEHBIIDËB. Een bekwaam BOEKBINDER, het HAND- en SNEEVERGULDEN grondig verstaande, en met de Verguldpers kunnende omgaan, kan tegen billijk loon vast werk bekomen. Men adressere zich met franco brieven onder lett. 8., Bureau Handelsblad. (354) TABAK-E. SIGARENFABRIEK. Men verlangt ten spoedigste een BEDIENDE, goed kunnende SIGAREN MAKEN, alsmede de KERVERIJ. Ook kunnen er een of twee LEERLINGEN geplaatst worden. Adres met franco brieven onder letter 8., aan het postkantoor te Alphen. (372) Door vertrek naar buiten de stad, wordt ter overname IN HUUR aangeboden, een zeer net BOVENHUIS, gelegen op de Betermartt V 285, bevattende drie Kamers en Keuken, met doorloopend Privaat en Duinwater boven. Terstond te aanvaarden. (431) ATTMTIE. Een Persoon van Goeden Huize en Familie, P. G., 30 jaren oud, niet onbemiddeld, wenschte met een Fatsoenlijk Meisje van gelijke jaren, P. G., ook niet onbemiddeld, in kennis te komen, om na wederzijdsch goedvinden een WETTIG HUWELIJK aan te gaan. Daar dit welgemeend is wordt de stiptste geheimhouding verzekerd. Adres franco, lett. W. G. M. Bureau Handelsblad. (453) DiraSTB^ETGËVRAAGÖT Tegen 1&quot;. Februarij wordt gevraagd eene DIENSTBODE, goed kunnende kooken en zindelijk in haar werk. Tevens wordt ook gevraagd eene TWEEDEMEID, waarvan vereischten zijn; Linnennaaijen, goed strijken, met de waseh bekend en geschiktheid om met kinderen om te gaan, beide van de P. G., en voorzien van goede getuigen uit de tegenwoordige dienst. Brieven met juiste op§ave in welke dienst werkzaam, franco onder lett. B. A., bij den oekh. H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over de Molsteeg. (363) LOGEMENT &quot;HE WILBEMAf.&quot; TE LESËrT De Notaris WAUBERT DE PUISEAU, te Lemmer, zal op ZATURDAG den 12den Januarij 1867, &apos;s avonds ten 7 ure, in na te melden Logement, tegen genot van strijk- en verhooggeld, provisioneel verkoopen: Het van ouds gerenommeerde Logement DE WILDEMAN, te Lemmer, bestaande in: HUIZINGE, waarin onderscheidene groote en kleine Kamers, Koetshuis, Stalling, Turfschuur en ruim Erf, staande en liggende op de Schulpen, in de onmiddelijke nabijheid van de Haven en de Aanlegplaats der Stoombooten, kad. bekend, sectie A. n°. 18 eu 20, groot 9 roeden, 80 ellen. Aanvaarding WZ Mei 1861. Conditiën te vernemen ten Kantore van den Notaris. (385) aoo c^ajs_OKi¥_ Tot bovenstaanden Huurprijs wordt TE HUUR aangeboden een net betimmerd BOVENHUIS,, bevattende 4 ruime Kamers, allen i van Stookplaatsen voorzien, verder een Kabinetje, groote Keuken met Duin water, ruime Zolder, Vliering en verdere vsreischten, gelegen op den Kloveniersburgwal en te aanvaarden I°. Junij of iets vroeger. Gegadigden adresseren zich franco onder letter B _ in den Kantoorboekhandel van de Wed. I. ELLERMAE, Beurssteeg, E 176. (399)</p>
</text>
