<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Burgemeester en Wethouders van Dordrecht zijn voornemens op MAANDAG S 8 JANUARIJ 1867, des middags ten twaalf ure, op het Raadhuis der Gemeente, bij Inschrijving te Verhuren: I°. De alleraangenaamst in de onmiddellijko nabyheid der Stad Dordrecht gelegen en uitmuntend ingerigte WONING, bevattende tevens verschillende Localen voor openbare bijeenkomsten, bekend onder den naam van het Veerhuis aan het Veer vanPapendrecht op Dordrecht, met met de daar tegenover gelegen WAGENHUIZEN, PAARDEN en KOESTALLEN, enz., alsmede den daar om heen gelegen GROND met Plantsoen, en het bewesten den Veerdam gelegen stnk WEILAND. 2°. Eene WONING en ERP, gelegen aan het Witeenbosch te Dordrecht, zijnde het terrein van den geweven Molen de Karper, Wijk E, N°. 469, bij het Kad. bekend onder Sectie D, N°. 45, 46, 465.«, 47, 48 en 49, gezamenlijk groot 23 Roeden, 5 Ellen. Het eerste Perceel voor 6 jaren, in te gaan met 1 Mei, en het tweede Perceel voor twee jaren, in te gaan met 1 Februarij a. s. De Voorwaarden van Verhuring zullen van 10 Januarjj a. s. af tot den dag der Verhuring, voor de gegadigden ter lezing liggen ter Gemeente-Secretarie, alwaar tevens de noodige inlichtingen te bekomen zijn. Dordrecht, 31 December 1866. (346) De Burgemeester en Wethouders voornoemd, De Secretaris, De Burgemeester, P. VAN DEN BRANDELER. DE RAADT. &gt;^ Neue S-Jbscription AUI? DIE ELETB AUFLAGE VO_J BROCKHAI.&apos; CONÏIRSATIONS-EEXICON. Ka SS»» Heften zu 5 Sgr. Mit Anfang __.§«ï beginnt eine neue unverandcrlc Ausgahe der elften Anflage von BrocUliaus» C.o__ve_-saiÊ„_is-__-i-XÏcoii. f^T Jede Woche ein Heft (6 Bogen) zum Snbscription.-preise von nnr 5 Sgr. _____,_,„ .—_ Amsterdam. B. OSEWDHAM, O. Z. Achterburgwal, B 225, _ (421) . , TË&quot;HÜÜR GETOAMD Tegen 1 Mei a. a op eene der hoofdgrachten in de nabijheid van KAWFRÏXh &apos; &apos;dde Vi 6/ OMGEME.BEL_EB_O_ denS^&apos;ii11 T°°.men van kkeden en gijnen. Reflecterenadve™ zich met opgave van stand en huurprijs, franco to Bo!K%Srk%^ den fr**&quot;**» S-Wjg**- IMIIIIffiISIROOTDRAAiJER -, bekend en ervaren in het Draaijen vaii Duikerschoorsteen- en Secreetpotten, Waterfilters, Bloemvazen en Bloempotten, Frieseh Keukengoed, enz., enz., verlangt ten spoedigste eene plaats hier of elders als MEESTERKNECHT of HOOEDDRAAIJER. Adres franco, onder lett. J. H.. bij de Wed. DOM &amp; DE VRIES, Kantoorboekverkoopers, Halsteeg, N°. 244, te Amsterdam. &apos; (450) Die iets te vorderen hebben van, verschuldigd zgn aan, of onder hnnne berusting mogten hebben betreffende den boedel van hu wjjlen den Heer PIETER METTAU, in leven zonder beroep, gewoond hebbende te Amsterdam, in de groote Wittenburgerstraat, en aldaar 7 November 1866 overleden, gelieven daarvan vóór primo Februarij 1867 franco schriftelijk opgave te doen ten Kantore van de Notarissen MULDER en KANNE, Kloveniersburgwal over het Rnsland, C 547, to Amsterdam. (426) HoisiEiAlGßuiii.&quot;raöjtfrös&quot;&quot;&apos;&quot; HËT OIiDE-ZUDS HEEREHIHMYT te Amsterdam. De Makelaars E. VITA ISRAËL, J. P. A. KLISDONK en E. BENEDICT US, znllen op DINGSDAG 2» JANUARIJ 1867, ten overstaan van de Notarissen MULDER en KANNE, in gezegd Lokaal Verkoopen: EENE AANZIENLIJKE COLLECTIE uitmuntend scltoone PAARLEN EN JUWEELEN van liet edelste Water, ANTIQUITEITEN van verschillenden aard, GOUDEN en ZILVEREN WERKEN, ÉMAILLE, ZILVEREN ËTAGEREGOED en vi rclere KOSTBAARHEDEN , al&apos;cs ge&apos;ncl en alleenlijk na_.el.ten door wijlen Vrouwe !_], ©E VMIES. Weduwe den &quot;VI el-Edelen Heer ; E. JB. BÜBEIS. __^_L A. F. SONDORP, P. VAN STEEDEN en H.J.HOLGEN, Makelaars, zullen op MAANDAG 4 FEBRUARIJ 1567, des Avonds ten zes nre, m het lokaal de Brak/te Grond, ten overstaan van de Notarissen VAN DER MOOLEN &amp; KLINKHAMER, in veiling brengen : het hechte, sterke ca weldoortimmerde HUIS en ERF met afzonderlijk verhuurd wordende Boyenwoningen, alsmede daarachter gelegen Slagtplaats, staande en gelegen op den wien_DWEMiiia.__-, tusschen de beide Haarlemmersluizen, op den hoek van den Rozenboomsgang, L 57, Kad. Sectie F, N°. 4023, grootB7 ellen; wordende in dit perceel sedert onheugelijke jaren eene SAAGTEIIS AFFAIRE uitgeoefend. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag van 1 tot 3 ure. De bewijzen van eigendom en de veilconditiën zullen vier dagen vóór, alsmede op den verkoopdag, des voormiddags, ter lezing liggen ten Kantore van gemelde Notarissen, op de Pijpemarkt, bij dc Jonge Roelensteeg. (474) PUBLIEKE WrWPÖKTte P___3.T__._JT. Kapt. J. KINDHAHL, gevoerd hebbende het Zweedsche Schooner Brikschip DELPUIN, van Gothemburg naar Fecamp bestemd, nabij Petten gestrand, is van meening, op Woensdag 9 Januarij 1867, des morgens ten 11 ure, in het Gemeente Landshuis te Petten, ten overstaan van den Notaris W. J. HIDDE BOK, ter standplaats Nieuwediep, gemeente Helder, publiek te verkoopen: Het WRAK. van bedoeld schip DELPHIN, zooal^hetzelve op strand, achter dat derp Petten is zittende, benevens de daarvan geborgen bijna complete INVENTARIS, bestaande uit: Ankers, Kettingen, Zeilen, Trossen, gekapt, staand en loopend Touwwerk, Rondhouten, Scheepsboot, Chronometer, Barrometer, Verrekijker en wat verder zal worden aangeboden. Zullende een en ander op den verkoopdag gekaveld liggen aan het Gemeente Landshuis te Petten voormeld. Nadere informatiën op franco aanvrage te bekomen ten Kantore van de Heeren HOOGLANDT &amp;VAN HERWERDEN, te Helder/en Notaris W. J. HIDDE BOK voornoemd. (377) • : &apos;</p>
</text>
