<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCHOUWBURGEN, BM&amp;- STADS-SCHOUW BLRé. Onder directie van Roobol, Tjasink en Peter?. Zaturdag 8 Febr. (N°. 98 van het Abonnem.). Eene 2de Voorstelling van: De Vrouw in &apos;t Wit, drama in 3 afdeelingen , door Ch. Bireh-Pfeiffer; uit het Hoogduitsch vertaald door C. J. Roobol. Gevolgd door: Aladijn of de. Wonderlamp, groot fantastisch ballet-pantomime. (6% u.) Verwacht Zondag aanst.: Eene 3de voorstelling van: De Vrouw in &apos;t Wit. Dingsdag 11 Febr. (Diploma&apos;s en Vrije Toegangen ten strengste uitgesloten.) Opera-voorstelling van het gezelschap der Koninkl. oper» te &apos;s Hage, van de Heeren Jahn en Faubel. Eene tweede voorstelling van: Faust, groote opera in 5 bedrijven of 12 tafercelen, van Michel Carré en Jules Barbier, muziek van Gounod. (7 ure.) GRAND THEATRE. Directie A. VAN LIER. Donnerstag 6 Febr. Zum Benefiz des Frl. Alexandra von Zeplin: Lore-Ley, Dramatisches Charactergemalde mit Gesang und Gruppirmigen (Féerie), in sieben Abtheilungen, von H. Hersch, Musik von J. Neswadba. Mit sechs neven Decorationen von Herrn Decorationsmaler A. Graux, nach Originalskizzen; und ganz neven Costumen von Mad. Samson, Wittwe. le Abtheilung: Rheingegend bei Sanct Goar. 2e Abth.: Das Dorf Sanct Goar. 3e Abth.: Fisehergegend am Rhein. 4e Abth.: Die Stahlecksche Saulenhalle. 5e Abth.: Der Rhein. 6e Abth.: Das Wirthshaus. 7e Abth.: Die Lore-Ley. (8 Uhr.) Gewöhnliche Preise. Dutzendkarten guitig. Samedi 8 Febr.: Après la Representation BAL-PARË. Entree/1. (111/2 heures.) SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Donderdag 6 Febr. zum Benefiz des Herrn Kuch, zum ersten Male II Trovatore (Der Troubadour); grosse Oper in 4 Acten und 7 Tableaux. Musik von Verdi. Aanv. B.Ure. Entree 50 Cts. DIE DIRECTIOiV. SALON DES VARIÉTÉS in de Amstelstraat. Donderdag 6 Febr. Tweede voorstelling van: De Kinderdoktor, nieuw tooneelspel 111 5 bedrijven en 2 afdeelingen, naar het Fransch van Anicet Bourgeois en Dennery. Entree 75 Cts. in vertering. Aanvang 8 uur. Plaatsen zijn aan het Bureau te hespreken. BOAS &amp; JLDELS. | CIRCUS W. CARRÉ. Donderdag 6 Febr. Groote | \\\ equestrische en gymnastische voorstelling, alsmede gj 3 Paarden-dressuur, onder medewerking van den Heer gt lEMANUEL HEUBERGEN. Tot slot: De Stomme van jg 3 Portici, groote equestrische Pantomime. (8 ure.) g %M®®sMMmmmmmmmwmmmsmwmm wan * PALEIS VOOR VOLKSVLIJT. DONDERDAG 6 FEBJtUAIiD. AVOND-CONCERT. Waarop zullen worden uitgevoeid: SS::::::} L- -beethoven EN Caprice voor Viool, door den Heer JOSEPH CBAMER, (Op verzoek.) Entree 50 Cent. Leden volgens Reglement. Aanvang 7% Uur. MIMISCH-PHYSIONOMISCËIT VOORSTELLING VAN ERNST SCHULZ, in eene der Bijzalen van het PALEIS VOOR VOLKSVLIJT, |op ZATURDAG 8 FEBBUABIJ. Entree f 1. Aanvang 8 Ure. Casino M*arisien* T,rLrD.éM„de ?Ille chanteuse Allemande et Mlle BUZIAU, Cha nteuse Exentrique et Mr. BUZIAU Violoniste Avee le concours de Mr. HENRIUS, Comique, Duo&apos;s en sainettes en costumes Aanvang 8 Ure. E* BESSILI OT PS. En attentant les Debut de Mlle ROSÉ et BLANCHE Changement de tout la troupe.</p>
</text>
