<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BELANGRIJKE YFMOOPING VAN VASTE GOEDEREN. De Notaris TISSOT VAN PATOT te Maarssen, zal den 29iTEN FEBRUARIJ!B6B, des middags ten 12 ure, in de zaal naast de Comedie, te Utrecht verkoopen: N°. 1. De aanzienlijke BUITENPLAAT®, genaamd Zuijleveld, bestaande in kapitale moderne en goed onderhoudene Heerenhuizinge met marnier bevloerden gang, vijf Benedenkamers, waarvan twee en Suite, zes Bovenkamers, allen geplafoneerd en behangen en de moeste met stookclaatsen. Badkamer, Provisiekamer, twee Domestiekc dito, groote Zolder, Keuken, twee Kelders en Tuinmanswoniiig, voorts Broeijerij, Moestuin, Wandeling met fraai aan! gelegde perken en Engelsen plantsoen, zwaar opgaand gei Boomte, benevens de oprijlaan, waarop drie rijen buitengewoon zware iepenboomen, staande en gelegen aan elkander aan de rivier de Vecht en rijweg te Zurjlen, groot ongeveer 2 bunders, 09 roeden, 30 ellen, en het regt van eigen_om op twee banken in de Hervormde Kerk te Zuijlen. 2. Het EKFPACHTSREGT van een stuk Grond, benevens den eigendom van de daarop aanwezige Heerenhuizinge, genaamd Die der ikst ein, hebbende vijf Beneden en drie Bovenkamers, allen behangen en meest met stookplaatsen, twee Domestieken dito. Keuken, Kelder, annex Stal en Koetshuis, een groote Tuin met vruchtboomen, staande aan de rivier de vecht en rijweg te Zuijlen, groot 23 roeden, 33 ellen. 3. De algemeene gunstig bekende en in volle werking zijnde STEENPLAATS, genaamd Duinkerken, met twee kapitale ovens en pannen dak, eene Woning voor den Steenbaas en acht Arbeiderswoningen, drie steenen en vier houten Loodsen met pannen gedekt, zeer groot Tas- en Vormveld, staande en gelegen te Zuijlen aan de rivier de Vecht, groot 2 bunders. 13 roeden, 37 ellen. 4. Eene BOERENWONING, met Achterhuis, Koetshuis en Stalling voor zes Paarden, steenen Schuur, Hooiberg, Moesland of Bouwgrond en Bosch, groote Tuin, twee Boomgaarden en uitmuntend WEH- en BOUWLAND, alles aan elkander staande en gelegen te Zuijlen, naast de plaats Zuijlenveld, groot 8 bunders, 91 Roeden, 20 ellen. 5. Het EKFPACHTSREGT van een stuk Grond, benevens den eigendom van de daarop aanwezige zes Woningen, in den jare 1856 geheel nieuw gebouwd, staande als voren aan elkander annex de Heerenliuizinge Diederikstein, nabij de rivier de Vecht en rijweg, groot 3 roeden, 77 ellen. 6. Een perceel bijzonder goed WEILAND, gelegen als voren, achter gemelde Steenplaats, groot 2 bunders, 64 roeden, 58 ellen. 7. Een perceel BOUWLAND, gelegen te Vleuten op Wilderveld, bezet met Steenaarde, groot 2 bunders, 72 roeden, 90 ellen. 8. Een perceel dito, gelegen als voren op Alendorp, bezet met uitmuntende Pan- en Steenaarde, groot 4 bunders, 66 roeden, 80 ellen. _ _Tm 9. Een perceel BOUW-, WEI- en BOSCHLAND, gelegen als voren, geheel bezet met uitmuntende Pan- en Steenaarde, groot 7 bunders, 22 roeden, 46 ellen. De koopers van do vier eerste Perceelen kunnen desverkiézende de helft der kooppenningen ad 4i ten honderd in het jaar daarop hypothecair gevestigd houden. Breeder bij billetten omschreven met de speciale bepalingen van ieder perceel; nadere inlichting is te bekomen, zoo ten kantore van voornoemden Notaris, alsmede ten kantoren van de Notarissen Mr. C. G. DE BALBIAN VAN DOORN en H. A. MEENDERINK, beiden te Utrecht, in persoon of met franco brieven. (1756) IN OOST- OF WIST-INDIE wenscht lEMAND oud 27 Jaren, van goeden huize, eene BETREKKING te erlangen, op nader te bepalen Condities, zijnde met den Handel in het algemeen en bijzonder in het Vak bekend; kunnende bewijzen van Soliditeit overlegden. Reflecterenden adresseren zich met Franco Brieven Lett. A. P. 0., Bureau Handelsblad. (3239)</p>
</text>
