<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HIBERNIA STIMOLEMEREEMGIR PRIJSCOURANT 186g-1868. Eerste Kwaliteit. HAARDKOLEN f 1.60 per Mnd. GEZIFTE KAGCHELKOLEN * 1.10 « ©NGEZIFTE DITO \ _„_ SÜSEEKOLEN- 5 &apos; °&apos;s* * STUKKOLEN » 2.50 perlOO N. COKES * 0.65 per Mnd. Geheel vrij in huis geleverd. AAN DS ONDERSTAANDE DEPOTS Kadyk, U 519. D«ot| bij den Nieuwendijk, II 247, Prinsengracht, bij de Prinsei straat, SS 434, liooijersgrackt, hij de Iste Dwarsstraat, GG 421, COKES ...-. , 0.50 , * Bestellingen worden aangenomen aan het Kantoor der Vereeniging llofeiü, M 14©, boven. Dagelijks &apos;s morgens van 9-3 nnr en &apos;s avonds van 6—B nnr. WIL-LIAM O. ROBINSON. Amsterdam, October 1867. (751) PSftljrs-c©ussAS.Ts:sï worden niet rondgezonden, docli zijn op franco aanvraag aan het Kantoor verkrijgbaar. ALOT£IMIXPEBITIE-OHBËËSËiii VAN GEJ\§&gt; óf LOOS. jïïïïïZfyph C—___ De Administratie heeft de eer te *^ËrSM( fó*« berigten.dat zij met I°. Februarij a.s. &apos;wM«a^ KANTOREN OPENT te ALKMAAR on HELDER _ _ . .. , .(Nieuwediep). (2678) De Verzendingen geschieden mét de Spoorwegen tegen dezelfde Vrachtprijzen als door dezelaatgten worden toeeepast. iïl.£^ PRïJSYMIRDEfiING. llP4#lpS^isll ALGEMEENE •^*sea_SÜ^^&amp; POSTWAGEN-ONDERNEMING VAM GESB &amp; USOS E» H. BOGAEEI S&amp;C*. DIENST UTRECHT —&apos;K BOSCH, v. v.. TTiTe ,rel£enen van heden zijn de Passagierßvrachten van : Utrecht naar &apos;s Bosch, vastgesteld op f 2.80, in plaats van ƒ3.80. Vertrek van Utrecht na aankomst der eerste tremen van Amsterdam, Rotterdam en Arnhem. , (3233) DE ADMINISTRATIE. JU PASSAGE MAR JAVA _msm®m wordt aangeboden, om ongeveer EINDE MAART &quot;777™ Amsterdam te vertrekken, met het extra snelzeilend gekoperd CL IPPER-FRE&lt;»ATS CHIP m:jlmzjêbet»9 (8/3 LI. I.* 1700 TON), Kapt. Y. PEENSTIU. Door de ruime en luchtige Kajuit en Hutten geheel ingerigt naar de laatste vereischten van den tegenwoordigon trjd, is dit Schip voor den overvoer van Passagiers en Familien bijzonder aan te bevelen. Aan boord bevindt zich een Geneeskundige. Adres de Reeders GEBRs. GOEDKOOP en de Cargadoors DE CONINGH &amp; C°. (3187) BATAVÖT étWÊmÈkwordA weder uitgerust om tegen het Voorjaar ESl^^^te vertrekken: Het Snelzeilende BARKSCHIP gevoerd door Kapt. J.E* GRAAÜT VAN ROGGEN. Personen of Familien van deze bekende gunstige gelegenheid wenschende gebruik te maken, gelieven zich te vervoegen bij den Reeder den Heer F. A. JAS, ofbijdeCarga^orsÖEVMESjN_C^^hier. (3185) OTiAAiinmnT Ï1M 5 ZEVENAAR, KLEEF en KEULEN. OrUUIuV EluLUi&apos; {NIJMEGEN, KLEEF en KEULEN. Van Rotterdam naar Zevenaar, (201) Kleef en Keulen — 6.45 10.40 2.20 // Amsterdam naar Zevenaar, I Kleef en Keulen — 7.10 11.10 2.35 // Nijmegen naax Kleef en 1 Keulen 5.59 10.59 2.54 5.35 t Aankomst te Keulen 10.15 2.30 7.05 9.69 Boor plaatsgebrek zijn wij genoodzaakt vele Advertentien tot een volgend Somiacr te laten liggen.</p>
</text>
