<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>FABIJS, a Peto. (ran. corr.y rer wiegram is u reeüs medegedeeld, dat de //officiële&quot; candidaat, cic lieer des Eotours, te Eijssel is gekozen met eene meerderheid van 13,000 stemmen. Ik behoef u niet te zeggen, dat de officieuse pers het niet aan zegepralende kreten over dezen uitslag laat ontbreken. De overwinning is op zich zelve genomen zoo groot niet, want in zijn politiek programma verklaarde de Heer des Eotours (een jongman van circa2s jaren, wiens grootste verdienste daarin bestaat, dat hij &apos;de zoon is van zijn. vader, wijlen afgevaardigde voor Eijssel) ¦zich tegen de politiek der keizerlijke regering, voor den Paus en tegen het ontwerp van wet op de reorganisatie van het leger, maar het is in elk geval een triomf en — hetgeen veel gewigtiger zou zijn — misschien een kenteekon voor de aanstaande algemeene verkiezingen. Ten gevolge van Eouher&apos;s verklaringen, het beruchte //jamais&quot; en den politieken schaakzet in de Italiaansch-Pauselijke aangelegenheden, ziet de regering namelijk de noodzakelijkheid in, even als ten tijde der eerste Eomeinsche expeditie, om voor hare candidaten den invloed te winnen van de clericale partij, van de magtige geestelijkheid en, tot op zekere hoogte, van de legitimisten, die in elk geval meer Catholieken dan staatkundigen zijn. De candidaat der oppositie, de Heer Gery- Legrand (een atheïst) was ook de man niet, om den invloed van de geestelijkheid, van de regering en buitendien van een grooten grondeigenaar, met kans op goed gevolg te De groote kwestie van den dag is natuurlijk het wetsontwerp op de drukpers. De Keizer zelf, besluiteloozer dan ooit, wordt beurtelings beheerscht door de zucht om op zijnen wissel van 19 Jan. 1867, ten minste een a compte te betalen en door de raadgevingen der reactionnairen. Gisteren ontbood de Keizer weder den minister van binnenl. zaken, den Heer Pinard, b« zich, om met dezen te beraadslagen over de vraag, of het ontwerp behoorde gehandhaafd of ingetroKken te worden, en het gesprek over dit onderwerp duurde zóó lang, dat de Heer Pinard, die genoodigd was op een diner bij den aartsbisschop van Parijs, daarvoor moest bedanken. Ten slotte werd echter besloten tot de handhaving van het ontwerp; deHr. Eouher zalheden aan de leden van de club m de rue 1 Arcade in dien geest de les lezen. (Per telegram is ons intusschenreeds bekend, dat art. 1 van het ontwerp — en derhalve het beginsel — met eene overgroote meerderheid is aangenomen.) Op 12 Maart a. s. zal op plegtige wijze het stoffelijk overschot van Manm, van het kerkhof Montmartre (waar het voorloopig in den grafkelder der Cavaignac&apos;s was bijgezet) naar Venetië worden overgevoerd. Eene deputatie van Italianen zal zich aansluiten bij de deputatie der Fransche democraten, welke Manin&apos;s lijk naar Venetië overbrengt. Te Parijs, voornamelijk op den linkeroever, heérs&apos;chen op dit oogenblik koortsen, welke men — zelfs in geneeskundige kringen — //fièvres-Haussmann&quot; noemt. Men schrijft deze, niet ongevaarlijke koortsen toe aan het eindelooze afbreken en het omwoelen van den bodem, waarvan de voorstad&apos;St. Germain thans het middenpunt is. Daar breekt de prefect der Seine naar hartelust ar en jaagt hij de legitimisten uit elkander, dat het voor eenen Bonapartist een ware lust is om het aan te zien. De Heer Guizot legt op dit oogenblik de laatste hand aan het 3de deel van zijne //Méditations religieuses.&quot; Aan de beurs had heden, na het vaststellen van den compensatie-koers der verschillende fondsen, eene kleine reactie plaats en de verkoopers zijn van oordeel, dat deze het begin kan zijn van eene grootere daling. Voor deze onderstelling pleiten eensdeels de flaauwheid der 3 pCts. Fransche rente en anderdeels het verscliijnsel,dat de kapitalisten doof blijven voor den syrenenzang dei- liefhebbers en de Heeren Souriques Merton c. s. zin er de mannen niet naar, om de rol van Atlas lang vol te houden; de last der Spanjaarden, Turken en Italianen zou hun spoedig te zwaar worden. — Spaansche mobilier 235. — Eene buitengewone vergadering is aangekondigd in de Calle fuencarral. Men hoopt eene schikking tot stand te brengen met den Spaanschcn Noorderopoor&apos;weg; men is voornemens de aandeden van het Spaanff™ Mobilier, welke zich in handen van het Fransche Mobim/f |vi?&lt;i°i. terug te koopen en in te trekken en vleit zich laatst i&gt; p zich van de Heeren Pereire te ontslaan. Dit e aüeeu zou zeker onder broeders 20 frs. waard zijn.</p>
	<p>parte ï^°,?^pn?s heeft bij het gisteren op het lyceum Bonaaantal dienVr tmaal aan een der docenten, die een groot het Legioen ïai&apos;e\telde&apos;uit naam des Keizers het Kruis van voorts aan den m H-?ver!landi»d- Be 11-jarige Prins heeit wel op een die jaaltl-&gt;d °P twee toasten geantwoord, en was uitgebragfc en°l een zi-lner mede-kweekelingen op hem fanbaar onderwijsi °J| eendi-onk, door den minister van eizer en de Keizerin r Daruy in-Sesteld, ep den — De dag voor de receptie van de Heeren Jules Favre en Pater Gratry bij de academie is nog niet bepaald. Het is niet waarschijnlijk, dat die plegtigheden vóór de maand Maart zullen plaats hebben. — In de laatste dagen zijn de studenten van Padua herhaaldelijk door lieden uit de laagste volksklasse dier stad aangevallen en mishandeld. Do «.idciten beweren , dat zij noen door de politie, noch door de militairen op voldoende wijze beschermd worden, en hebben uit dien hoofde in eene vergadering, in welke~ook eenige professoren tegenwoordig waren, besloten een adres aan&apos; de regering te zenden, waarin verzocht wordt, de academie te sluiten en de studenten te vergunnen, elders te gaan studeren. — De Gaceta bevat een staat van de ontvangsten der Spaansche schatkist in de eerste helft van het loopende dienstjaar, volgens welken de opbrengst der directe belastingen en accijnsen in dat tijdvak 409,398 kroonen en die der invoerregten 63,404 kroonen grooter is geweest dan vroefer. De begrooting van staatsuitgaven en inkomsten voor _ et eerstvolgende dienstjaar, in de vorige week bij de Cortes ingediend, sluit nog met een tekort, maar het bedraagt slechts 48,048,170 realen. In eene daarbij gevoegde opgave van de afgeloopen conversie van uitgestelde schuld wordt gezegd, dat de ter conversie aangeboden obligatien een nominaal kapitaal van 1,212,006,317 realen uitmaken; dat de niet aangebodene een nominaal kapitaal uitmaken van 128,070,980 realen, dat is bijna een tiende gedeelte van al de oude schulden, en dat de laatst bedoelde obligatien in handen zijn van Spaansche vereenigingen. — Naar luid van berigten uit Peru, door de Epoque medegedeeld, heeft de opstandin die republiek tegen het gezag van den president Prado in de laatste dagen zoozeer veld gewonnen, dat de helft des lands in de magt der opstandelingen is. Te Lima en Callao, waar de bevolking tot dusver trouw aan de regering was gebleven, is de burgerij gewapend, tot behoud der openbare orde.</p>
</text>
