<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bevallen van eene DOCHTER; A. E. BÜOKMANN-CAMPAGNE. Amsterdam , 18 November 1866. (26865) Bevallen van ecu welgeschapen ZÖQN~C. M.C. VAN SANTEN geliefde Echtgenoote van (26882) &apos; Amsterdam , 18 November 1866. W. C: TIMMERMAN. TBevallen van een ZOON, J. DE HOOG—FALKT*&quot; Amsterdam , 19 November 1866. (26902) Bevallen van eene DOCHTER M. M. VAN NIEKËRKÉN—VAN EYCK. Utrecht , 17 November 1886. (26776) Bevallen jan een ZOON HENRIETTA EMILIA DU MOSCH. DE JONG.&quot; Utrkcut, 18 November 1866. (26925) &quot;&quot;Voorspoedig bevallen&quot;7an^_~_ÖÖÏ. &quot;MTJ. T. LAGÊRWEY, Echtgenoot van Dr. HOFMAN. Bbeda, 18 November 1866. Eenige Kennisgeving. (26903) Heden is alhier tot droefheid harer betrekkingen indien ouderdom van bijna 80 jaren overleden, Vrouwe JUDITH OROBIO DE GASTRO, Geboren TEIXEIRA DE MATTOS. Amsterdam, 17 November 1866. (26821) Heden overleed in den ouderdom van 58 jaren, tot droefheid van mij en mijne Kinderen, na een langdurig en smartelijk Inden, müne geliefde Echtgenoote MIETJE GR_VEN. y Amsterdam. Namens mg en mgne Kinderen, 17 November 1866. (26908) J. J. AUEDERHEYDE. Heden overleed tot diepe droefheid van mij, bare Moeder en verdere Betrekkingen. na een langdurig en smartelijk lijden . mijne (reliefde Echtgenoot MARIA VAN DEN HELM, in den ouderdom van ruim 36 jaren, mij nalatende tweo Kinderen, welko nog te jong zijn om haar verlies te beseffen. J. 0. TERMEULEN. Amsterdam, 18 November 1866. Eenige Kennisgeving. (26923) Heden overleed ons innig ge&apos;iefd jongst Kindje ELISABETH WILHELMINE, in den aanvalligen leeftijd van rnim 1 jaar. Amsterdam, G. C. ANSMINK. 18 November 1866. (26839) J. L. ANSMINK—KRAFT. Heden overleed onze geliefde Vader, Behuwd- en Grootvader SAMUEL SALOMON TERVEEN, in den ouderdom vsn circa 90 jaren. Amsterdam, 20 November 1866. J. S. TERVEEN, (26921) uit aller naam. Heden overleed plotseling mijn geliefde Vader de Heer C. R VAN KOOTEN, in den ouderdom van 72 jaren, diep betrenrd door mijne Moeder, Broeder en Zusters. Uit aller naam. &apos;s Gravenhage, 16 November 1866. C. R. VAN KOOTEN. Eenige Kennisgeving. (26864) Heden overleed, in den ouderdom van ruim 45 jaren, mijn geliefde Echtgenoot, do Heer ADRIANUS VAN DER KLEIN Sz., mij nalatende drie Kinderen, welko hun verlies nog niot knnnen beseffen. Gouda , Wed. A. VAN DER KLEIN Sz., 17 November 1866. DORTLAND. NB. Ve Affaire, door den overledene gedreven, zal door mij op denzelfden voet worden voortgezet. (26863) Voor de vele bewgzen van deelneming, ondervonden bij het overlijden van onze goaebte Moeder en Behuwdmoeder JOHANNA CHRISTINA DEMMINK, Wed den Heer J. BOS, betuigen de Ondergeteekendus hunnen innigen dank. O. J. BOS. Amsterdam, 2aNovember 1866. M. FORCÉVILLE. (26909) C. FORCEVILLE-BOS.</p>
</text>
