<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>11l _ -—- I I 11*11 VERSCHE WINTER-ZALffi en versehe groote OESTERS, Paté de Foies Gras, Haring&apos; Salade, Paling , Christiania Ansjovis, Biefstuk, Carbonade, n]&quot;e Rhnn- en Bordeaux Wijnen, Moet Chandon, Lanson Père et Fil», en8, In de OESTERPUT, (26866) Warmoesstraat over den Vijgendam. COMPAGNON GËVRAA-ÖTT Een te Amsterdam gegtablisseerd Agent, de eerste buitenlan*sche firma&apos;s in MANUFACTUREN en GALANTERIEN vertegen woordigende, biedt een JONG MENSCH de gelegenheid aan _«* een k 1 ei n kapitaal als medewerkend DEELGENOO - &quot; COMMANDITAIRE VENNOOT in deze zaak te worden epg^ nomen. Reflecterenden gelieven hunne Offertes in franco en ondertee&quot; kende Brieven onder Letter A.8.C., aan SEYFFARDT&apos;S Boekn»» del, Damrak bij deu Dam, te Amsterdam, te adresseren. (268991 Tegen Primo Mei TE HUUR, op een fatsoenlijken levendigen sta*™ in het midden der Stad, in een net gesloten Hnis, 2 a 3 GEME* t BELEERDE of ONGEMEUBELEEKDE KAMERS, Jf&apos; Middag- of Geheole Kost voor 2 JONGE LIEDEN, hun_e bezighed«D buitens Huis hebbende, of voor 2 GEHUWDE LIEDEN zonder K&apos;»* deren, tegen zeer billijken Prijs, franco brieven, Lett. G.H.M.. W den Kantoor-Boekhandelaar H. G. KOSTER HG-., NicuwendU*- Alhier. (26878]. Op eene der Hoofdstraten alh&apos;er, wordt tegen Primo Mei te Hnnr aangeboden, een HUIS, waarin thans eene Kommeneis Affaire wore uitgeoefend, en tevens do Opstand voor een billgkeu Prijs 1*: KOOP. Adres franco onder Lett. D., in den Kantoor-Boekhan^&apos; van E. B. DEWESEN, op den Haarlemmerdijk, UU 189, te Amsterdam. (26894), IN HAARLEM TE KOOP voor eenen Matigen Prijs door vertrek naar buiten, een Solied eo derhouden BUKGERUUIS met TUINTJE aan het Spaanseen vrolijk en ruim uitzigt hebbende. Het HUIS heeft 6 Groote e»; Kleine Kamers, Droog- en Turfzolder, Keuken met Plaatsje, Kel«c. en alle gemakken. Met Mei a.s. te Aanvaarden. Te bevragen&apos;»&apos;-franco Brief onder Lett. P., bij den Boekhandelaar VAN REYZiV&quot; in de Anegang aldaar. (26893)^ ~~ï_Ï!fmfl-LDI TROMPET,&apos; . Binncn-ISantarnmcrf-traat, _V 394&apos; Wed. J. BF_A»-ZKYI_STI_A.p heeft de Eer hare geëerde Begunstigers en verder het geachte F? bliek te berigten, dat zij voor het aanstaande ST. NICOLA**&quot; FEEST, ruim gesorteerd is IN ALLE SOORTEN VAN K-£! REHSFEELGOEDEKEN, KRAMEHIJEN , GLAS en WJ AARDEWERK , vertrouwende door eene solieile bediening »e haar reeds geschonken vertrouwen waardig te blijven. (2688J1, OPVO-EIIIMëT Knappe Burgerlieden zouden zich gaarne de opvoeding van. e*L KIND zien toevertrouwd. Brieven franco onder lett. I). Bi) ° Boekh. ZEELT en VOS, Leidschestraat X 728. (2667»). ¦slè, WINTERDIENST I B_il nljff,&apos;°&apos;&apos; Sc&apos;iroi.. toomliooten aiwst KRI-AM ** LEMMER, bepinnrnde met Woensdag 28 November e* Van AMSTERDAM driemaal &apos;s weeks, Maandags , Woensdw en Vrijdags, &apos;s avonds ten 8 ure. „« Van de LEMMER Dingsdag, Donderdag en Zaturdag, teliw, les avonds ten 8 ure, in correspondentie met de Schroefstoombooi. ie Za-atiiw en Lemmer, over Sneek naar Groningen en de Scbr°\ itooinboot Telegraaf, op Sneek en Heerenveen en verder door ge» . friesland. Na aankomst te Lemmer rijdt een wagen op Sneek, •te&quot; en Heerenveen, vice versa. (268&apos;11&apos; ¦ MAATSCHAPPIJ^ tot bevordering der Toonkunst, Afdeelinj? AMSTERDAM. *; BUITENGEWONE LEDEN-VERGADERING on WOl&gt;j )AG 21 NOVEMI3I R e. k., des Avonds ten 8 Ure, in het Lo*» ! ier Muziekschool, N. Z. Voorburgwal bij do Rosmarijnsteeg, ï j[&apos; Voorstel lot verandering van Art. 9 van het Huishoudelijk Regleme**- De Secretaris der Afdeeling: (25825) J. A. SILLEM. DOOR PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE AHVER-KST*&apos;1&quot; j TOT EEN VOLGEND NOMMER TE LATEN LIGGEN. . BCKO^WB.fR.-E-I. COMCEHTB-I. &amp;St*.^\ STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en ¥&lt;&amp;$.&gt; Woensdag 21 Nov. (N°. 51 Abonn.): IJtervreier, drama in 5 beQ ren of 7 tafercelen, benevens een voorspel in 1 tafereel, vrij ge*&quot;*,», iaar het Fransch (Mangour de Fer) van Edouard Plouvier, door^ „oobol. Gevolgd door: De eerste reeks van Historische Tafereek* a ic Geschiedenis des Vaderlands. De pausering na het voorstuk. (6ty&apos; °*¦, Verwacht op Donderdag a. s. ten voordeele van den Heer P-.{t -orin: Regtvaardige Overwinning, tooneelspel in 3 bedrijven, naat&quot;; .ransch van Legouvé (in vele jaren niet vertoond). Gevolgd d° De Schapenpnot, ballet-pantomime in 4 bedrijven. ,ef Dingsdag 27 Nov. Opera-voorstelling van het gezelschap &quot;m! Koninklijke Opera te &apos;s Hage, van de Heeren Jahn en Faubel- *L Tlugenots, groote opera in 5 bedrijven van Scribe. Musiek van Mei) ner. (7 nreJ, | GRAND THEATRE, Amstelstraat. Directie A. VAN Lls! Wittwoch, 21 Nov. Sechste Gastvorstcllung der Königl. Hofsc»&apos;[, spielerin Frau Niemann-Seebach und erstes Auftretendes Herrn % :ius vom Hoftjieater zu Strelltz. Znm erste Male: Griscldi* •: liebe und Entsagung, dramatischer Gedicht in 5 Aufzügen von Fr. HB&apos; „/ Donnorstag &apos;22 Nov. Zweite und letzte Vorstellung von Aa^&apos;jf lecouvreur, drama in ö Akten, nach dem Frauzösischen des »er md Legouvé. (8 Uhr.) « Maandag 26 Nov. zal Mw. Niemann Seebach, op hoogst vereerti^.. litnoodiging, cene enkele Voorstelling te Rotterdam in den gre&quot; Schouwburg geven. dewelke zal bestaan ln: Maria Staart. j\ — TTf». SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Hoogduitsch Theater ?,, 3UBERT SAUVLET. Woeusdag 21 Nov. Martin der Gciger, o^.j, u 1 Act. Der Ehemann vor der Thür, operette in 1 Act. Fortunio &gt; ** iper in 1 Act. rtSl Entree 50 Cents. Aanvang 8 Ij» DIE DIRECTION*^! SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. WecnJ^j 51 Nov. (Gevraagde voorstelling.) Snorken is het Consigne, nienwe *&apos;° f ;ige vaudeville in 1 bedrijf. Gevolgd door: Een man is niet volffy nieuwo vrolijke vaudeville in 1 bedrijf. Tusschen beiden: De Sc* •necsler, kluclitige vaudeville in 1 bedrijf. Entree 75 Cents in vertering. Aanvang 8 nre- 1 Plaatsen znn aan hot Bureau te bespreken. „ BOAS &amp; JUDEL*^ — mA NALON DES VARIÉTÉS DILIGENTI. Wegens vro«% rerbindtenissen tot en met Vrijdag 23 November gesloten. Zator&quot; leropeniug van het locaal. ____________ ¦&apos;HUIS BOUWMEESTER &amp; COMf^ CAFË~CÖNCERT. NES BU DEN DAM A 18. J Donderdag 22 Nov. Benefice en Afscheidsvoorstelling van de $%d&gt; rekende Artiste en Concert Zangeres Fraulein FRANCISKA Fy net medewerking van alle Artisten: Berlller, Aria aus der Ft°r .| Trinklied, aus Lucretia Borgia, in costuum, enz., te zingen dOO tJeneflciante. Aanvang ten 7% Ure. — Entree 25 Cents. V. VAN lIAAHLEP NB. Billetten zijn aan het Locaal verkrijgbaar. Voor een talrijk bezoek beveelt zich minzaamst. — VRANCISCA lULM^</p>
</text>
