<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MACHINALE TURF, volgens Octrooi verleend door Z. M. den Koning. Thr 1-IffaalM*Bisig. §iii ValUenU€im9 te Hoo&amp;cveeii&lt; directeuren: h. rahder czn. en f. h. rochussen. Agenten voor Amsterdam en Omstreken J. ROL:&lt;T &amp; ZOON, j. VAN YBENDOORN, Rozengracht, EE 217. Deze TUBE is bijzindor aan te bevelen voor hniselijk gebruik, ter vervanging van Steenkolen, en ia zeer geschikt voor alle Stool»&apos; werktuigen, met Inbegrip v.m die voor Spoorwegen. inzonderheid door de mindere slijtagie der Ketela en Roosters. (28826)^ ____.._«, nJ| MEC ï A*m mm r&apos; vHlflnw ¦ STNGEL- G M - RH hpt ii .derend «T. Ï.ICOLAA.if&apos;EEST neem ik beleefd de vrijheid UEd. nit te noodigen mijn MAGAZIJN met UEDs. besef1 te veree?en.VaTai helen b^ikroin. voorzien van elegante soliede gebonden KEKKUOKHKr. en BUBEU, alsook eeno m.g| keuze van DAMES- en KIKI»EI .-KERKBOEKJES met nette fraaije Stalen Knipjes, alsook in echt Schildpadden Banden. V\ Prii/.cn ziin zeer billijk gesteld. Onde Roeken en Bijbels worden op nieuw ingebonden ot in ruil aangenomen door den Bijbel handel»»&apos; A. VAN ROSSUM Jr., Singel bq de Gasthuismolensteeg, G 341 .te Amsterdam. (2fw6,n_J, HEDEN ziet bij H. C. A. CAMPAGNE, te Tiel, het licht: De TWEEDE DKUK van LOSSE GEDACHTEN OVER &apos;S li-f-ims WEEUBAARIIEI» 9 in t)bn gekst van. en ais vervolg of L&apos;HOMME GRIS, door L&apos;HOMME BLANC. Prijs f 1.80. ¦ XIH.I l&gt;- 1 De bewapening. 2. De recrutering, enz. 3. De aanvnlling van paarden. 4. Het commando. 5. De Usselstelliiig. 6. v mammvmi %™^**\^\ De utrechtechelinie. 8. Positie van Ngmegen. 9. Positie van de Willemstad. 10. Positie vanAi-Steatamam**&apos; Ditabnelangrijknkd[gskiiii^igS&apos;geschrift verdient in hooge mate dc aandacht van allen, dle in de weerbaarheid en verdedigd HF van het Vaderland belang stollen. &quot;^Van I. 110 MME «RIS, NEDERLAND EN HET LEGER, enz, zijn mede nog Exemplaren a ƒ 1.80 te bekomen. (2678*&apos;&gt;. Knight, Bevan en Sturges, PORTLAND-CEMENT onderscheidt zich door onveranderde KeMJl*ma«l|rbeld» «oowel als door meerdere hydranll-che *aa** „happen en blj.endere „erblndlns-Uracht, zeer gunstig boven de meeste in den handel voorkomen&quot; CEMENTEN. Zijne sterkte overtreft, ook bij eene dubbele bymenglng nan Zand, die van de mee» -.ndt. re is e* t ken __ Onze CEMENTVATEN zijn allen van het Adree voorzien en verkrijgbaar bij den Heer E. fiOJIPEB**1 te Rotterdam en tevens bij de voornaamste Handelaars in I^^^&quot;al™_i!:J?rl!el|r(_l «.«_,,--__-. if*.59- Londen, 1865. KOTGHT, BE VAl* BTURCH,.</p>
</text>
