<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN.</title>
	<p>Aan de Redactie. Nog gedeel onder den indruk van het treurige tooneel, dat ik tot mgn leedwezen bijwoonde, doe ik, wat ik tot dus ver nog nooit gedaan heb, en deel nvoor uw blad een en ander mede over den v.lksoploop, die hier gisteren avond plaats had. Voor ieder toch, slechts eenizins vertrouwd infet de geschiedenis niet alleen van ons land, maar ook met dle Van andere rijken, geeft het gebeurde veel stof tot ernstig nadenken, en zoo ooit is nu het o,ogenbiik daar, een waarschuwend woord te rigten tot hen, die uit partijhaat de driften des volks in beweging brengen, zonder in staat te zijn dio binnen de grenzen der betamelijkheid en welvoegelijkheid te houden. Reeds sedert eenige dagen vernam men hier ter stede, dat er verschillende plannen bestonden, om Z- M. den Koning bij Hoogstd. terugkomst iv de residentie feestelijk in te halen. Zekero Heer vun Steenbergen, iemand van ultra-orthodoxe gevoelens en bekend door advertentien gedurende den verkiezingsstrijd, waarin hij geheel in tegenspraak met den talent vollen leider der anti-revolutionaire vartij, in de motie-Keuchenius eene aanranding van de regten der Kroon zag, had gedrukte briefjes rondgezonden aan zijne geestverwanten onder de kleino burgerij, waarin zg verzocht werden, den Koning als cene eere wacht aan het station te ontvangen. Eveneens maakten de werklieden in de fabrieken der Hoeren Enthoven allerlei toobereidselen, om bij dezelfie gelegeuheid Z. M. in plegtigen optogt te vergezellen. . Hoezeer ieder opregt vaderlander het toejuicht, dat den Koning bij bijzondere gelegenheden, zoo als in der tgd na lid. bezoek der door den watersnood geteisterde gewesten, zulk een bewijs van de trouw en gehechtheid zijns volks gegeven wordt, behoef ik wel niet te zeggen , dat de ware vrienden van Nederland en Oranje, in de tegenwoordige tijdsomstandigheden ongaarne deze plannen vernamen. leder jaar komt Z. M. meermalen, na een korter of langer verblijf op het L&quot;o, in de residentie en daar plegtigbeden, hoe indrukwekkend ook, door te veelvuldige herhaling, allen indruk verliezen, zou het ¦iet aangaan HJ., telkens bij zijne terugkomst alhier, feestelijk in te halen. Om dit nu bü uitzondering te doen, daarvoor bestond hoegenaamd geene aanleiding, allerminst in den uitslag der verkiezingen , die bovendien nog niot bekend kon zijn, toen deze plannen beraamd werden. Toch hadden de ontwerpeis daarvan vooraf reeds kunnen en moeten berekenen, dat ia weiken geest; de^verkiezingen ook ten uitvallen, daarin nimmer eene reden kon zijn tot een bijzonder eerbewijs aan den Koning. In ieder geval moesten de verkiezingen een dezer beide resultaten opleveren, of dat de Tweede Kamer grootendeels uit conservatieven of uit liberalen bestond, of dat beide partgen in dit deel der volksvertegenwoordiging met ongeveer gelijke krachten tegen elkander over stonden. In het eerste geval ware het allerminst in het belang onzer dynastie, haar eene bijzondere hulde te brengen; dan toch had een der beide partijen, die ieder in alle deelen des lands zoo talrijke aanhangers telt, eene groote nederlaag geleden en bewees men dus den Koning al eene zeer slechte dienst, door het te doen voorkomen, alsof hij die inderdaad de geliefde vorst is van het geheele Nederlandsche volk, uitsluitend de Koning was der liberalen of der conservatieven. To onbehoorlijker ware dit, daar de Koning zich steeds boven de partijen gesteld heeft en ook iv ziïue laatste proclamatie aan de kiezers geene partij gekozen heoft, maar alleen verlangde, dat in do Tweede Kamer eeno meerderheid komen mogt, zoo krachtig , dat eene geregelde en snelle afdoening van &apos;s lands zaken daardoor bevorderd werd, terwijl hij het geheel aan de kiezers overliet, in welken geest die meerderheid zijn zou. Die wensch is ongelukkig niet verwezenlijkt. De tweede mogelijkheid is gebeurd. In de nieuwe Kamer hebben noch de liberalen , noch dc conservatieven eene voldoende meerderheid. Maar nu is liet te duidelijker, hoe bijzonder ongepast het vooral thans is, denzin.*fte^coiiipli»iient.ren, omdat gebeurd is, hetgeen bij juist g£we. scl.t had&quot;ü^t niet gebeuren zou. 7 Ht&lt;l men in de tegenwoordige omstandigheden den Koning en zijn , buil&apos; een buitengewoon blyk van gehechtheid willen geven, dan be- stond daarvoor slechts Één passende vorm. Mannen van de meest verschillende staatkundige rigtingen hadden zich dairmoeten vereenigen, om gez&apos;amcnigk morgen, den 17 November, den stichtingsdag van ons Koningrijk, den Koning te betuigen , dat hoevele staatkundige verschillen er in ons land ook mogten bestaan, alle Nederlanders gelijke voor het Luis van Or_. rdeu. Ziük eene getuigenis zou echter thuis niet i r &apos;van alle deelen des lands kunnen uitgaan, zoodat dit uit bercheidenheid nu moeten overlaten aan de weldra 1 j enkomende wettige vertegenwoordigers van het geheele Nedc-rlandseho volk. Bovenstaande beschouwingen zullen echter nlet door politieke raddraaijers gemaakt wor Jen. De redactie van het Haag&amp;che D„*W„_&apos;was eergisteren naauwelijks.bekend met den uitslag der herstemmingen, waarbij de conservatieven inderdaad eenige overwinningen behaalden, hoewel lang niet genoeg, om aan het ministerie in de nieuwe Kamer «ene eenigzins voldoende meerderheid te verzekeren, of zij zocht eene gelegenheid, om de gemoederen op te ragen. Reeds het eerste bulletin, dat ten drie ure den uitslag der horstemmingen bekend maakte sn dat natuurlijk wegers de algemeene belangstelling druk gekocht werd, bevatte onderaan dit berigt: »Z. M. de Koning zal blijkens gisteren avond laat hier ontvangen berigt, gelijktijdig met H. M. de &quot;Koningin, benevens Z. K. H. den Prins van Oranje, morgen (Donder»dag 15 dezer) het Loo verlaten, om des avonds ten 6&apos;/&lt;i ure in de //residentie te arriveren.&quot; Tot dusver berigtten de dagbladen hier ter stede wel, op welken dag Z. M. hier terugkeert, vergis ik mg niet, dan werd daar zelden of nooit het juiste uur der aankomst bijgevoegd. In ieder geval was de opname van dit berigt in het bulletin over de verkiezingen vreemd, terwijl het juist zoo gesteld was als of dit berigt officieel was. Het behoeft echter geen betoog, dat de redactie vau ecu dagblad zeer gemakkelijk het juiste uur van &apos;s Konings komst van don eersten besten lakei vernemen kan. In verband met de loopende geruchten, dat men den Koning zou inhalen, konden bezadigde lieden uu reeds vermoeden, dat er iets buitengewoons zou geschieden, hetgeen in deze tijdsomstandigheden liever niet had moeten plaats hebben. Toch mogten zg&apos; venvachten, dat de ontwerpers van bet plan in ieder geval zorg zouden dragon, dat, wat er ook gebeurde , dit plaats had met die welvoegelijkheid en dat decorum, die tegenover den geëerbiedigden persoon des Konings en tegenover 11. D. gemalin nimmer uit het oog mogen verloren worden. Helaas, het tegendeel vau dien is geschied. Gisteren middag vleido ik mij nog, dat alles zeer rustig zou afloopen. Toevallig vernam ik toch van ecu ondergeschikt hof beambte, dat de Koning verzocht had door geene eerewachten of optogten ontvangen te worden, dat 11. 1). in een digt rijtuig, zoo als gewoonlijk, zêe» snel naa- zijn¦ paleis zou rijden eu&apos;dat de werklied ;»i van Enthoven eerst later, omstreeks negen ure , eene Be-tmalfte aan het paleis zouden brengen. Bovendien gaf het zeer ongunstige en regenachtige we.ler reden tof de hoop, Blrt do politie gemakkelijk een te grooten aandrang v.m volk en verdere wanordelijkheden zou kunnen voor. , 111011.</p>
	<p>Niettemin deed hel bulletin vau het Dagblad zijne werking. Omstreeks zes ure bewoog zich reeds in al de-trateo, die Van bel station naar het paleis geleiden, on,o on:&apos;V.ienhare nieHSchenmassa, terwijl de overige stad als uitgestorven scheen. Voor zoover ik zelf heb kuunen waarnemen, bestond die menigte in het midden der stad uit belangstellende nieuwsgierigen van alle rangen en standen; een ieder gedroeg zich fatsoenlijk en betamelijk; in het kort het was vol, hooi vol op straat, maar men kon, al ging het w&amp;t langzaam, overal behoorlijk circuleren. Op het stationsplein ben ik niet geweest Zoo als ik echter vernomen heb, bevonden zich daar noch de eerewacht van (len Heer Steenbergen en de zijnen, noch de werklieden der fabrieken; zoowel deze als &apos;de kleine burgerij begrepen hun pligt, dat zij den Koning geene eer mogten opdwingen, waarvan H.D. verzocht had verschoond te b,ij von. Het was dan ook waarschijnlijk, om eene hem in deze tijdsomstandigheden onaangename ovatie te vermijden, dat &apos;/,. M. niet op het door het Dagblad aangekondigde uur, maar eerst na de aankomst van den gewonen trein, omstreeks 7 ure, met zijn extra-trein aankwam. In weerwil van het slechte weder strekte echter dit uitstel slechts, om dc menigte op het stationsplein te doen aangroegen. Toen de Koning met de Koningin zijne koets besteeg, had men reeds de paarden willen afspannen; volgens anderen was dit daar reeds geschied, in ieder geval werd op uitdrukkelijk verlangen des Konings van dit voornemen afgezien, of de reeds uitgespannen paarden weder voor den wagen gezet. Alleen bet rijtuig van den Prins van Oranjo ging van het station over het Spni nair H. Ü. paleis op den Kneuterdijk, torwijl de koninklijke koets, gevolgd door do andere, den kortsten weg naar het Noordeinde langs den stationsweg en de Wagenstraten insloeg, waar men wegens de groote volksmenigte natuurlijk slechts stapvoets kon rijden. Daardoor bereikte de stoet eerst tegen half acht den hoek van de lste Wagenstraat en Gedei_ptea Burgwal, waarikmij geposteerd had. Vooraf gingen de leerlingen der lagere scholeu , die zingende maar in de beste orde voorbijtrokken. Daarna volgde.eeno dansende massa, die het Weg met Napoleon uitbuitte, welk lied in Nov. 18 .3 uitmuntend de algemeene nationale opinie uitdrukte , maar nn , na den laatsten oorlog, dunkt mij, door «en Weg met Bismarck en de Pruisen moest vervangen worden. Men kan echter van die eenvoudige lieden niet zulk ecu diep inzigt in de politieke toekomst van ons vaderland verlangen. &apos;Eigenüjk hinderde mij dan ook het meest, dat die zangers op het ten onzent nog zeer vroege avonduur reeds zoo buitengewoon verhit waren door den sterken drank. Toen nu de koets des Konings do tweede Wagenstraat uitkwam, werd eensklaps op de Lange Gracht Bengaalse» vuHr ontstoken, dat een tooverachtig schoon effect maakte, maar ongelukkig tevens het sein scheen voor de grove ongeregeldheden, die nu volgen zouden. De Lange Gracht geleidt naar de Jodenbuurt, de Voldersgracht, de Luizenmarkt en andere weinig aanzienlijke deelen der stad. Vandaar uit stormde nu een hoop ïapaiile nevens en om het koninklijke rijtuig in de eerste Wagenstraat, waar de ordelijke personen, die zich daar vroeger bevonden, zoo gow&apos;d mogelijk op de stoepen een goed Heenkomen zochten, of voor en achteruit stoven. In een oogenblik was het daar tot stikkens toe vol, terwijl de winkeliers zich weldra genoodzaakt zagen hunne winkelruiten, door het sluiten der luiken, te beveiligen. Zonder eemge overdrijving duurde het een kwartier uurseeide koets des Konings van den hoek der Wagenstraat tot aan het door ziju hoogen stoep kenbaar huis van Dr. Rijcke gokomen was, een afstand van slechts weinige ellen. Do paarden konden letterlijk niet vooruit, terwijl de wagen nn en den door de menschenmassa achteruit en op zij geschoven werd. Het schuim van het gemeenste graauw omringde de ! koets, terwijl wijven met opgestroopte mouwen en ruwe gezellen, die ] zoo even de smidse verlaten hadden, beurtelings het koninklijk echt- I paar de hand reikten. Vooral trof mij het onherspellend uiterlijk van I vele dier ijverige üranjeklantcn. Het beste bewijs, dat ik mij ten dien &apos;aanzien niet door mijne verbeelding liet medesiepen, was mij, dat &apos;de palfreniers bij het afstijgen, om&apos;te pogen eenigzins ruim! baan te maken, voorat aan den inhoud hunner achterzakken op de borst eene zekerder ber .plaats gaven, i Ia dien stand van zaken moest de Koning eindelijk wol toelaten, ¦ dat de paarde:, afgespannen werden. Dit geschiedde nog voor net huls vau Dr. Rijcke. Het Dagblad van gisteren avond zegt, dat dit in de Veenestraat plaats had. Deze onjuistheid is in verband met bet uur der uitgave eene vingerwijzing, dat het geheele berigt over do inhaling vooraf gezet was. Nadat het volk dus zijne wenschen bevredigd zag, kon de stoet ten minste den togt voortzetten. Hoe weinig begrip zij, di- den koninklijken wagen voorttrokken, hadden van den eer beid, dien men aan vorsten verschuldigd is, oen begrip d„t men met uitsluiting alleen van het laagste gemeen zelfs bij den geringsteu stand aantreft, blijkt hieiuit, dat eenigen tusschen den bok en de koets klommen j ouder anderen bevond zich daar een schoorsteenveger in zijn werkpak, wiens roetzwarte vuist zich als ware lot vlak voor het aangezigt der Koningin aan het open portier klemde. Kortom het geheel tooneel dat ik zag, maar nimmer meer hoop te aanschouwen, verwekte een gevoel van walging, maar bovenal van deernis met den Koning, wiens wil zoo blijkbaar geweld werd aangedaan ui met de Koningin, dus weerloos overgegeven, aan de grove handtastelijkheden van een genoegzaam stomdronken, gepeupel. Met opzet heb ik de afzending van dit .opstel vertraagd, om tenen hoe het Dagblad van heden de gebeurtenissen van gisteren naiicr beschrijft. Zoo als ik verwachtte, wordt het voorgesteld als had alles met de „necst gewenschte orde plaats gehad. Alleen wordt nu gezegd, dat de paarden reeds in de Wagenstraat, werden aigospaimen en tevens to kennen gegeven , dat de Koning van deze ovatie verschoond wilde blijven. Tegenover dit berigt moet ik de juistheid mijner mededeeling uitdrukkelijk handhaven. Nooit liet ik eene gelegenheid voorbijgaan, waarbij ik dankbaar en deelnemend kon waarnemen, hoo innig het Nederlandsche volk aan het huis van Oranje gehecht is. Zoo heb ik de inhuldiging van dezen Koning gezien; iv IBi&gt;_ de Novemberfeesten zoo to Amsterdam als hier bijgewoond en bet inhalen zoowel van den meerderjarigen Kroonprins als dat van den Koning tijdens den watersnood aanschouwd, maar nimmer zag ik onze verstelgke personen te midden van zulk een troep dronken gemeen, welks weerga nnu hoogstens op een drukke keriuisnacbt in een onzer handelssteden zal aantreffen. Bepaaldelijk moet ik nog tegenspreken helgiseu het Dagblad over de deelneming der gezeten burg.Tij te raden geeft. Van de „0 huizen was er hoogstens één , dat vlagde, eu bepaaldelijk trok het mijne aandacht, dat onder de gesloten buizen der Wagenstraat, slechts één door het verlichten zijner kamers den schijn aannam, mede feest te vieren. In de overige stonde» de bewoners wel «an de ramen,ep te zien wat er toch eigenlijk gebenrde, maar af de vertrekken waren donker. In ééne woning merkte ik zelfs&apos;op, dat dc vroeger o_l stoken lichten bij het naderen van den stoet werden uitgedaan. Algemeen schaamde mei» zich Oranje dus te zien omstuwd door het laagste gemeen. Slechts i:i tión opzigt is het berigt van het Dagblad volkomen j&quot;ist, wat betreft de werklieden der Heeren Enthoven. Ook ik zag dle omstreeks 9 nre naar het paleis optrekken; op hunne houding kon niemand iets aanmerken; hadden zjj den koninklijken wagen omringd en voorgetrokken, alles waro ongetwijfeld behoorlijk en in de beste orde afgeloopen. Deze fatsoenlijke werklieden begrepen echter, 4fl* zij niet eigemnagtig doen mogten, wat de Koning juist wilde, dat ui*&apos; gebeuren zou. Te meer moet daarom de blaam rusten op die op* ruijers, die , ter bereiking hunner partij-bedoelingen zich niet ontzagen onder den droesem der natie sterken drank nit te deelen, oö tegen den hun bekenden uitdrukkelgken wil des Konings hem eene hulde te brengen , die op zulk eene wijze en door zulke werktuigen aangeboden, eer een smaad en boon dan een eerbewijs mogt heeten. Alvorens dezen reeds te langen brief te sluiten , heb ik mg nog afgevraagd of het wel goed was het schoon gekleurde tafereel van I het Dagb/ed te weerleggen. Met de hand op het hart moet ik. n» ernstig overleg, verklaren, dat het ook in deze zaak goed is de zuivere waarheid te doen kennen.</p>
	<p>Vooreerst moeten de Nederlandsche liberalen weten en duidelijk weten» dat Oranje ook nu evenmin als te voren in het staatkundige strijdperk is afgedaald, maar tevens is er in het gebeurde allezins aanleiding voor de conservatieven ter overweging, el&apos; zij voortaan mogen teel»&apos;; ten, dat zulke middelen op hun naam gebezigd worden. Hunne liefuj voor ons vorstenhuis is, ik heb het nimmer betwijfeld, even vurig en innig als die der liberalen; dak zij toch bedenken boe gemakken lijk het vaak is da tooverleuze te vinden, waarmede men de geesten; der duisternis te hulp roept, maar dat men eerst te laat bespeurt»! hoe bezwaarlijk het gaat die lastige gapten weer te doen verdwijnen» &apos;s Hage , 16 November.</p>
</text>
