<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOMOLOGATIE. ~ , Bij vonnis van de Arrondissements-Regtbank te Rotterdam, van gisteren, is het aceoord door den Heer CT J. NOLET, Koopman en Brander te Schiedam, aan znne gezamentlgke schuldeischers aangeboden , gehomologeerd en hetzelve verbindend verklaard, overeenkomstig de bepalengen der wet. Rotterdam, den 20iten November, 1866. Mr. L. C. DRIEBEEK, (26868) Curator. Oeld disponibel. De ONDERGETEEKENDE koopt voor znne Principalen KAPITALEN, ingeschreven op het GROOTBOEK der NEDERLANDEN, belast met Vruchtgebruik. Ook heeft hij Geld beschikbaar voor Hypotheken en Beleeningen op Inlandsche en Buitenlandsche Effecten. Over Industriële en Financiële Zaken dagelijks to spreken. Heerengracht over het Park, V 333. Brieven franco. Jf. ANDRESON. (25494) ! DE KAS-VEREENIGING ONTVANGT GELDEN a Deposito in Sommen van ƒ 100 en de Veelvouden van dien tot de volgende Rente: Met 1 dag opvragens 4 pCt. i 10 dagen &quot; 4Vs » Amsterdam ,21 November 1866. DE DIRECTIE. (26880) &quot;PÜBLIEKÊVERKOOP VAN EENEN MOLEN EN MOLENBII, Ie GrMSAVm. De Notaris DE BRUYN, te Grave, zal namens zijne Principa- &apos; len, zonder beraad, Publiek Verkoopen, onder Crave • lste KOOP. Een WINDORAANMOLEN, Kadaster sectie B, . N°. 484, groot 18 elléll. I 2de KOOP. Een MOLEN II U IS, SCHUUR , WAGENSEHUUR eh TUIN, Sect. B, N. 560, groot 3 roeden. Bde KOOP. Den lsten en 2den Koop ln Massa. Aanvaarding en betaaldag 1 Mei 1867. De Verkoop geschiedt te Grave, provisioneel ten huize van P. J. SEVENS, in dc Rogstraat, op Vrijdag den 30sten November, en finaal 14 dagen later, dus op Vrijdag den Uden December 1866, ten huize van de Kinderen WOUTERS, op de Markt te Grave, telkens des avonds ten 6 ure. (26811) Een JONGELING, 19 jaren ond, van goede getuigen voorzien en eenigzins met de Fransche Taal bekend, zonder zgn toedoen buiten Betrekking geraakt, zag zich gaarne geplaatst voor Kantoorof Schrijfwerk. Brieven franco, onder lett. A. G., bij den Boekhandelaar W. WILLEMS, Vijzelstraat, bij de Heerengracht. (26874) TE HUUR Tegen primo Mei aanstaande: een WINKELHUIS, staande op eene der beste standen der stad Amsterdam, nabij den Dam. Huurprijs ƒ 1350. Hierop reflecterenden gelieven zich met franco brieven te adressoren, onder het motto Winkel h nis, Bnrean Handelsblad. (26844) Op een MAKELAARS-KANTOOR kan geplaatst worden een JONG MENSCH. niet beneden de 18 jaren oud, geschiktheid hebbende tot het doen van Boodschappen en eenig Kantoor- en Huiswerk, loon aanvankelijk 3 gulden per week; alleen zij die van goed zedelijk gedrag zijn , gelieven zich met eigenhandig geschreven brieven, onder lett. Z. franco te adresseren bij de Kantoor-Boekhan- I delaren M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat, E 50, te Amsterdam. (26873) Worden gevraagd TWEE BEDIENDEN, van de P. G., een voor IJZERWAREN, en een voor GAREN EN BAND. Adres franco onder letter 11. bij den Boekhandelaar JAC. VAN DER MEER, te Deventer. (26901) TB KOOP: Een DEVENTER SMIRN-SCH TAPIJT, eerste kwaliteit, extra kleuren, modern Medaillon met randen en hoeken, zoo goed als nienw, lang 7.85 Ned. Ellen, breed 5.30 Ned. Ellen , tot verminderden prijs. Te zien en te bevragen bij de Heeren NEELMEIJER &amp; ZOON, Nieuwegracht, te Utrecht. (26852) TÊHUÜR AANGEBODEN n een Toehnis op het Rokin: Vijf Ongemenbeleerde KAMERS, Keuken en Vliering met Bodenkamertje, van Gaz en Duinwater voorzien, zijnde een en ander het geheele Hnis, met uitzondering der Zijkamer, &apos;die ook slechts over dag zoude gebruikt worden. Huurprijs ƒ 600. Te aanvaarden primo Februarij of eerder. Franco aanvragen, onder lett. O. P. Q., in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein , X 359. (26855) KMER-^TTEIt UUR. Te Amsterdam, in de nabijheid van het Palcis voor Volksvlijt, biedt men * KAMERS aan, welke een bijzonder schoon uitzigt opleveren , tegen ƒ 400 a ƒ 500 &apos;sjaars. Adres, onder lett. Z., in den Boekwinkel van de Weduwe J. C. SPIJ K E R Az., Reguliersplein , X 359. (26854) INWONING GEVRAAGD. Wordt gevraagd bij fatsoenlijke R. C. Lieden, in het midden dor stad Amsterdam, KOST, INWONING en Hl I**l LIJK VERKEER voor een Jong Mensch, zijne bezigheden buitenshuis ! hebbende. Offerten worden met opgave van prijs en conditien , franco ingewacht bij den Boekhandelaar G. W. VAN BELLE, te Rotterdam. (26838) VOLKSBIBLIOTHEËK. TE KOOP 100—200 of meer Deelen ROMANS, enz., waarbg van de laatste jaren, allen ingenaaid en ingewikkeld, direct geschikt tet oprigting eener BIBLIOTHEEK. Aanvragen om Lijsten franco, onder lett. G., Bureau Handelsblad. (26870) Tegen Mcl e. k. of vroeger verlangt men in het midden dezer stad: het GEBRUIK van eene KAMER, voor ongeveer 40 a 50 personen, tot het houden van Godsdienstige Vergaderingen, voornamelijk des Zondags. Franco offerten met opgave der conditien worden ingewacht onder lett. D. P., bij den Boekhandelaar H. DE HOOGH, Nieuwendijk, te Amsterdam^ (26836) EEN JONG MENSCH, van goede getuigen voorzien, bekend met Administrative- en Kantoerwerkzaamheden, zoekt cene BETREKKING tegen een matig salaris. Adres met franco brieven onder het nummer dezer artecrtentie, Burean Handelsblad. (26858) VERWWAREM. &lt;56W&apos; MEN VRAAGT ZOO SPOEDIG MOGELIJK Een jsreroutincerd ltKlSïO__._l in bovengemeld Vak. Adres met franco brieven onder het nommer (18492) aan het Advertentie-Bureau vanH.NUGII, te Rotterdam. HUISHOUDSTER. Eene JUFVROUW, 23 jaren oud, P. G., zag zich gaarne geplaatst als nUISHOIIDSTER , tevens goed kunnende Naaijen en met dè Wasch omgaan. Adres lett. Z., bij den Boekhandelaar H. T.HENDRIK SEN, Hoogstraat, te Rotterdam. (26898) Mon vraagt in een drukke Winkelzaak tot adsistentie in den win. kei en in het Huishouden: eene JUFVROUW, van do P.G.,tus. schen 25 en 40 jaren oud. Hierop reüecterenden vervoegen zicj, met franco Brieven onder lett. C. F. W, Burean Handelsblad. (26900)</p>
</text>
