<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 19 Nuv. In de vorige week was de handel iv*1!» minder levendig. De aanvoer ter markt van heden was zeer gr-Jj en werd grootendeels opgeruimd tot prijzen in het voordeel der kooPc % EüTTERDAM, 19 Nov. Tarwe: Nieuwe Vlaams., Zeeuws., E&apos;S kees. tn üverrii. met goeden toevoer en meer kooplust, herstelde.ll^ in do mindere kwal. vau den teruggang van vorige weken en m&apos;&quot;jj|H alzo. goed op; de besto vai^ 11.70 a 12.40; mindere ƒ 10.50 a H jar. traag als voren van ƒ 11,50 a 12.50; Pools, en roede prijsh. •&quot;j, weinig aftrek; 126/127 ft&apos; oude with. Pools ƒ 405; 130/131 _..H°?J|J Kkdt./AlO; 130/131 it n. Saai ƒ400; 128/129 IL&apos; n. Bovenl. J (t, &apos;.if 400 per 2400 ft. Rogge: In!, ruimde als voren op. Vla Zeeuws, ƒ 8.20 a 8.70; Oven», en mindere ƒ 7.70 a 8.30. Bv&apos;tetJ&lt; weinig ter veil en in sommige gevallen iets hooger. Per 2250&apos; b 126/127 h? j. Wolg. ƒ255; 125 126 ft&apos; Champagne ƒ 255 ; por iW*. 117/118 il&apos; Peters.ureerƒ 2fü; 144/2 ft&apos; Archangol ƒ 222. Boek&quot;J« zonder prijsverandering, Noord-Brabantsche ƒ 195 a 215; niojLf Holsteinsche ƒ223; jar. Fransche ƒ2lO, alles per 2100 tt. &quot;^</p>
	<p>Bijna niet ter markt en tot verhoogde prijzen ving opgeruimd; Vlaams., _,}*_WB-&apos; llnkk- en overm. winter-, do *este partijtjes ƒ 7.50a7.80; &quot;|rcaere ƒ6.80 a 7.30; zomer van ƒ « a 7.30 n. kwal. Haver ging * voren langzaam van de hand; dikke van ƒ 3.60 a 5.20; lange van J-.80 a 4. Paardenboonen als voren begeerd, van ƒ6.20 a 7.80; Dui&apos;«ipoonen ƒ 8.50 a 9.25; bruine en witte Boonen prijshoudend; Walen, «ruïne fif.so a 17; Zeeuwsche dito ƒ 10 a 14; VYrich. witte ƒ 11 . . 14.80; Zeeuw&gt;&apos;ch» dito. 7.50 a 12; Krorabck ken ƒ 14.50 a 15.Ó0. nvten konden als voren goplaatst worden; beste Wach. en Zeeuws. .7K0a &apos; &apos;&apos;Kewone Zeeuws, en mindere ƒ3 a 9.75; groote en schokkers aan&apos; s*l**&apos;Kroon-Erwten ƒ 15a 16; Geld. graauwe en Cupucijiiersy&apos; 15 t,~j: Koolzaad zonder omgang; stemming &amp;.1 lager. Lijnzaad, Zeeuwsch snif*. ia de puikste soorteu goed prjjsh., lste soort 112 a 118 st.; 2de °°rt 102 a 110 st.; mindere soorten 90 a 100 st. per 31 Va kop. Henlat a(1, n&apos; lnl&apos; a/21° te hekonien. Raapolie per cont. tot ƒ43 ver- Datr- ?u-ir42l/s a 423/4 vergeefs aangeboden. Lijnolie per contant bij .r!irtet/42 gedaan, op termijn niet aangeboden. j-^HIEDAM, 19 Nov. Garsfc. Verkocht 130,2 ffi Habsal ƒ 215cont. Ari-&quot;11 •&apos; 13-25&apos; Genever ƒ 18.75; Amst. Proef ƒ2O; Spoeling ƒ1.50. 2&apos; v i AAIi&apos;19 Nov&apos; Aangevoerd 2 Koeijen die goldeu vanƒ 160 a 220, 7 balveren ƒ42 a 85; 2 nuchteren Kalveren ƒ6 a 8; 302 Schapen Nit\»23;, 139&apos;rette Varkens 40 a5O c. het ffi. ruJMEGEN, 19 Nov. De marktprijzen van heden waren: Tarwe f) L4O a ïi&gt; Ko-»?e / r&apos;-75 a 7.90; Boekweit ƒ 6.10 a 7; Haver l.?-W a 4.90; Aardappelen ƒ2.10 a 2.80; Appelen ƒ 2.20 a 2.40 nes per nm(j. Boter gold ƒ0.90 a 1.04 per ffi, Gemeste Varkens rt* 48 c. por ffi; Biggen ƒ3 a 7.80 per stuk; Kippen Eijeren *&apos;*•;&quot;• per 100 stuk. fcU_, 19 Nov. Kogge ƒ 7.7!5; Boekweit ƒ6.75; Haverƒ 4.05 a het »&apos; APPelen ƒ l&apos;9°l Biggen van ƒ 3 tot 5; Boter 96 ca ƒ 1 Av. E&apos;jelen 5, 6 en 7 stuks 20 cents. ,S*^I&apos;WERPEN, 19 Nor. Granen: De rijzing der prijzen van Tarwe toni &apos;K&apos;,&gt;n nieuwe vorderingen en de vraag was levendig; jarige süe5üe Mechlenb. werd gedaan tot fr. 36, roode Koningsb. tot fr. 351/2, t_ir_ode Poll&apos;er tot fr. 35 en roode nieuwe ml. tot fr. 36. Rogge -til &apos; lnl&apos; ?cld -/&quot;83/« en Petersb. zeilende ƒBl/. entr. — Petroleum he. f?n &apos;ets lager, half wit fr. 58 en wit fr. 60. — Van Fransche Harst Êm*_en 20000 kilo&apos;s °. lt-&apos;«&apos;eril1S tot ƒ 51/2 verkocht. &apos;en n&apos; 14 &quot; &apos;^^d-Lijnzaad met belangrijken&apos;omzet tot vorige prijte j &quot;P aanvoeren tot heden bestaan uit 272,000 tonnen, waarvan ffi 228000 ton zijn uilgevoerd. bc. KN&apos; 17 Növ- Ue Te&apos;li&apos;,!ï van koloniale Wol is eergisteren «ooi+nnen&apos;voor A-«3tralische word l/a a l p. hnoger betaald; Kaapsche Vn„i n echter ruim voorhanden zijnde, werden even zooveel lager fefjIV&apos;ERPOOL, 16 Nov. Van Palmolie werden 500 teu verkocht,lnis„ tot £3f)&apos; Bsnin 4l.Cameroons 41 a 41.5. Bonny 41 a 41.10, ftvjj2 eu Bonny op levering ta. £40.1?. .^W-YORK, 6&quot; Nov. koffij-. Rio lager&apos;, ord. a fair 17 a 17S/4 c. Wi* pnma 181&apos;3 B 1!,1&apos;s &apos; car_oes fair a good 171/2 a l-Va cm goud.&apos; prii a werden 2IXXI b. afgedaan tot 251/4 c — Suiker stil op vorige .li. °n* ~ G&apos;&apos;3»CB i€&apos;s levendiger en gestemd tot rijziiig; men noteert icaso Tarwe 2.35, Milwaukec c1ub2.35; Maïs met levendige vraag gériiFe°U&apos;a*&apos;e en Toor l&gt;l&apos;&apos;»oel&apos;te tot hoogere prijzen. — Petroleum (kauw; bel_ &apos;•? en*r- ca- 2a3 c. lager, teu gevolge van de afrekening der eVf&gt;i &apos;Srijke leverings-contractcn van 31 Oet.; in het laatst der week P_.r&apos; was het artikel wederom vaster en noteert men thans wit 38 c. en **II*ADELI*HIA, 5 Nov. (per tel.) Petroleum stil op 22c. voor nrwe tri. Va c- v&lt;&gt;« geraffineerd, directe leverig. Op Dcc, Jan. en Febr. CAI»&apos;&quot;. uS7 c&apos; »ern ¦ j T^&quot;1A» &apos;J i&quot;1- (Per te-) &apos;-&gt;e raming van den Indigo- oogst is Li erd °P &apos;13.000 maunds, in het geheel zijn 15,000 mauridstot •ven verkocht. Men besteedde R. 245 voor Tirhoot.</p>
</text>
