<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>BERLIJN, 18 Nov. {Part. Corr.). Het berigt dat de regering een wets-voorstel heeft ingediend, betreffende het verleenen van een buitengewoon crédiet vnn&apos; 1% millioen th., met het doel om aanzienlijke geldsommen te schenken aan eenige personen, als belooning voor hetgeen zij in den jongsten oorlog hebben gedaan, dit berigt heeft bij het groote pnbliek eon zeer on aangenamen indruk teweeg gebragt. lien vraagt en zeer teregt: Waarom moet daarmede zooveel : haast worden gemaakt, tor .vijl tot heden nog zoo weinig i 3 geschied , 1 ten behoeve van de verminkte militairen, van hen, die gedurende den L oorlog zoo veel hebben verrigten wier toestand zoo hulpbehoevend is? Men beweert, dat de Prinsen van het koninklijk huis geene dotatien zullen erlangen , mn.r dat als zoodanig in aanmerking znllen ! komen de (reneraals v. Moltke, v. Steinmetz, v. Blumenthal, v. Vogel j v.Falkenstein.v. Vcdgt Be&apos;uts, v.d. Mölbe , v. Canstein , v. Bonw, v. : Beyer, v. Slanteclfel en eenige weinige andero hoofd-officieren ! benevens degenen, aan wie de orde Pour le merite is verleend. Mog-, deze lijst wat de met name genoemden betreft, juist zijn, dan zal ongetwijfeld do laatst, vernielde, de generaal von Manteuffel, stellig door het Hnis der Afgevaardigden worden geschrapt. De militaire bekwaamheden van den Heer von Mauteuflel zgn tot het den voor Iftde. een geheim. Hij heeft in den jongsien oorlog niets bijzonders uitgerlgt. te dezen opzigte stemmen alle met lekander overeen. Hii heeft, steeds de gelegenheid weten te vinden, 0111 door invloed van dezo en gene, zelf daar eene plaats te erlangen waar een ander had behooren gesteld te worden en daaraan b. v. had hij zijne benoeming tot opvolger van den generaal Vogel vou Falckenstein te danken. Wijders wordt verhaald, dat de Koning nog tweo namen aan die lijst wenscht toe to voegen, namelijk die van v. Bismarck en v. Roon, en dat de meeston der gemelde personen hebben verklaard, dat zij de ontvangen gratificatie (indien de voordragt tot stond komt), zullen schenken aan het fonds tot ondersteuning van verminkte militairen, enz. Wat het laatste betreft, moet ik hierbij voegen, dat ik voor de juistheid van dat berigt niet kan inslaan. Het getal leden van de fractie, der «loyale oppositie&quot; neemt niet bijzonder sterk toe; er zgn er tot heden niet moer dan 19, die tot het nieuwe verbond zijn toegetreden. De stemming was heden iv de eff.&apos;cten-societeit tamelijk vast, maar de omzet van zeer weinig beteekenis. BEZIERS, 16 Nov. De koers van disponibcle Voorloop 3/6 werd heden vastgesteld op 70 fr. voor 30 stukken.</p>
</text>
