<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Beido Spoorwegen hebben eerst na jaren dien bloei bereikt, omdat aanvankelijk de aansluitingen niet gereed waren of de exploitatie nog gebrekkig was? De ontworpen Spoorwegen, waarvan hier sprake is, vinden daarentegen overal hunae vertakkingen gereed, zg vormen als het ware de laatste groote schakel van het Spoorwegnet en worden terstond van alle zijden gevoed. UITVOERINC. DKR ttfEßt-tf*- Ten einde eene spoedige uitvoering te verzekeren ende aandeelhouders voor mogelijke teleurstellingen te vrijwaren, is eene overeenkomst aangegaan met zeer soliede aannemers, met dergelijke werken vertrouwd, tot levering van het geheele werk. , De havenplannon zijn door Europesche notabiliteiten in het vak gearresteerd en gegrond op ondervinding, elders opgedaan ;de &apos;&apos;avendammon zullen aangelegd worden volgens de grondslagen van de werken aau den hoek van Holland, welke ook bg de zwaarste stormen ongeschonden zijn gebleven, zoodat er geene technische bezwaren, van welken aard ook, tegen dit gedeelte der onderneming bestaan. Al de werken worden onder het toezigt en naar de voorschriften van den Ingenieur der Maatschappij uitgevoerd. RENTE GEDDRFA&apos;DE RE CONSTRUCTIE. Ten einde het belang der aannemers bij eene spoedige uitvoering der werken aan dat der ondernemers te verbinden, en om eene depreciatie der aandeelen gedurende den tijd der constructie te voorkomen, is in de overeenkomst met de aannemers eone bepaling opgenomen, ten gevolge waarvan zij verpligt zijn, gedurende den aanleg van het werk, op de aandeelen eene rente van 7 p-t. »jaars te Kocd te doen, waartoe de noodige gelden door de Maatschappij op de verschuldigde termijnen telkens zullen worden ingehouden. Hoe eer het werk gereed is, hoe eer zij van dezen lastpost zijn ontslagen en hoe eer de Maatschappij ruimere vruchten van hare onderneming trekt. . ... ... , . , .&apos;. Hiermede zal genoegzaam aangetoond zijn dat de deelneming in de onderneming zich als geldbelegging aanbeveelt. VOORWAARREN VAN I. EEENR-lING. De Inschrijving is geopend op Dingsdag 4, Woensdag 5 en Donderdag 6 December 1866, van 10—2 ure. D» inschrijvingen worden aangenomen aan de kantoren der Maatschappij, zijnde _ . te AMSTERDAM, Eensgezindheid, Spui, en te &apos;s GRAVENHAGE , Bleijenburg n&quot;. 38, alwaar de statuten ter inzage liggen. ?., . ? . ? . , , Bij meerdere inschrijving dan beeehikbaar is, worden de inschrijvingen zoo na mogelijk in evenredigheid vcrmindeia. De stortingen geschieden: te AMSTERDAM, bij de Nederlandsche Bank en te&apos;s Gravenhage, ten kantoro der Maatschappij, Bleijenburg n. 38. .... , ? „ __,i,;„,i„n Voor de eerste storting worden recepissen afgegeven, waarop volgende stortingen en rentebetalingen bij afstempeling zullen gesemeuen. Inschrijvers, die verlangen mogten hnnno aandeelen vol te fourneren, moeten zulks vermelden op het inschrijvingsbiljet. Voor elke vijf aandeelen wordt eén recepis afgegeven; doch zijn er op verlangen ook recepissen voor éen aandael verKrijgtmar. R»» E» BEPALINGEN OER~STATUTEM. . De Maatschappij is opgerigt onder de Nederlandsche Wet en goedgekeurd bij Koninklijk Besluit van 11 November 18 8, n . 18. _g ls aangegaan voor l)i) jaren. De zetel der Maatschappij is te &apos;s Gravenhage. De volgestorte aandeelenrijn naar verkiezing op naam of in blanco. \gf aandeelen geven regt op eene stem De eerste storting van tien&apos; percent geschiedt binnen acht dagen na openbare aankondiging. De overige stortingen hebbe plaats naarmate het Bestuur vermeent, dat daartoe behoefte bestaat, met tusschcnruimte van minstens drie maanden en bg gedeelten van &apos;&apos;oogstens twintig ten honderd. Zij worden eene maand te voren openbaar aangekondigd. NB. Heeren Makelaars eu Commissionairs in Eiïecten genieten J pCt. van het bedrag hunner inschrijvingen. (26792) &quot;omËa_ïï^ VAN SCHUDERIJEN. te HOTTE Rl* AM, iR 186Ï. Het BESTUUR der ACADEMIE VAN BEELDENDE KUNSTEN en TECHNISCHE WETENSCHAPPEN te Rotterdam .heeft het Reegen . bekend te maken, dat de Driejarige groote TENTOONSTELLING VAN KUNSTWERKEN van SCHILDER-, TEEr.^-, GRAVEER- BOUW- en BEELDHOUWKUNST van Levende Meesters in &quot;IS-7, te Rotterdam, zal worden gehouden in de Ur00te Zaal der Sociëteit Harmenie. Zü zal van 5 Mei tot 2 Junij 1867 geopend zijn en 14 dagen kunnen worden verlengd._ , Alle stukken zullen, geadresseerd: aan de Commissie voor de Tentoonstelling in de groote Zaal der Sociëteit Harmonie, te hot- T&quot;rdam, Tan 13 tot 27 April, vrachtvrij moeten worden ingezonden, gslijk mede alle brieven franco aan do tonimlssie moeten geadres- , s°erd zijn Het Bestuur vertrouwt, dat, wanneer op deze Tentoonstelling Schilderijen of andere Kunstwerken zullen worden aangetrollen , om in cene rijks-verzameling te worden opgenomen, de Hooge Regering den aankoop van een of meer dier stukken m ernstige ¦ &apos;erweging zal nemen. . •»_____-__!_•_&apos;_._. -n . . Zoowel door de bereidwillige medewerking van het Gemeentebestuur als door bijdragen van Kunstliovcnde Ingezetenen van Ivot- ¦ [«dam is cene som bijeengebragt tot aankoop van een of meer op deze Tentoonstelling voorkomende en daartoe allezins waardig ge- i &quot;einde Kunstwerken, om geschonken te worden aan het aan de stad toebehoorende Museum Bogtimns. De aanwijzing dier stukken zal &apos;P eene nader vast te stellen wijze geschieden. ?.,.,. , ¦ „ Bij den Bestuurder-Secretaris is, des verlangd, een Programma en elke gewenschte inlichting te bekomen. I.OTTP_n.M Het Bestuur voornoemd, November 1866 _• *- Sf.ttUTZE VAN HOUTEN, President. (26783) J. ¦&quot;**•&apos;. SLUITER, Lid en Secretaris. ST,. NÉLMS. ïï-RE GBOfiiiË i»AMes J. W. F. HÖOTMEIJE &gt;. Singel, Xl. Elalao-e in het luime Magazijn, Kegulia.duarsstiaat., 7ue Kuis van het Koningsplein, X 38_. B&apos;j deze heb ik de eer het geachte Publiek en mijne geëerde Begunstigers in het bijzonder, attent te maken op mijne groote, K 10°ne en voordeelige collectie SPEELGOEDEREN en GALANTERIEN, voor het St. N i colaasf eest ontvangeni Alle &quot;&apos;&apos;zoek zHi welkom zijn, zoo Kijkers als Koopers, daar ik door ruime localiteit ben in staat gesteld mijne Goederen zoodanig te etaleren, „ï1 a&apos;les in het oog springt. ERÜI3ELS Methode leverde dit jaar eene ruime keuze, waaruit ik dateene heb gekozen, dat bij niet te r°ote inspanning verrassende uitkomsten leverde, als: Dratharbeit, Ausuahen, Netzreichnen, Kringlegen, Arbeit mit Kork ot iJrath, *.aB?chneiaen Arbeit mit der Scheere. Verschlingcn, Theilwnrfel, enz.; ook ontving ik Bouwdoozcn, in diverse grootte, waarvan men &apos;&apos;&quot;kante Huizen bouwen kan, de toupie Miranleuse, is een nieuw Franseh artikel. In doozen Speelgoed ontving ik meer dan 100 soorten EB ieder soort ln diverse grootten, in winkels en kamers eene goede keuze, alsook prachtige Meubeldoozen, Kookhaardjes in alle potten, evenzoo Legkaarten, Gereedschapdoozen, blikke Spoorwagens, enz. in Lederwerk, als Portenionnaies, Nécessaires, Sigaren- Dt&quot;-rs en Lucifersdoosjes. In Galanterien , als: Broches, boucles chignon-Kammen , Schotsch Agaat, Staal, enz. Door goedkoone vaste Prijzen, beleefde en accurate Bediening hoop ik het mij steeds geschonken vertrouwen waardig te blgvcn. P J. W. F. JIOOTM--.1-JJ--J--. KB. Dames dio gaarne heel goedkoop koopen , maak ik attent, dat ik EENE PARTI Jl SPEELGOED, die nog van vroegere St. Nicolaas f e e s t e n zijn overgebleven , ter plaatsmaking voor het steeds nieuw aankomende , voor ongehoord goed- koope prijzen wil opruimen. {2.Q/95)</p>
</text>
