<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IJümWATER-MAATSCHAPPIJ. De Directie brengt bij dezen ter kennis van Aandeelhouders, dat «ene BUITENGEWONE ALGEMEENE VERGADERING ™l gehouden worden op Vrijdag den 7den December 1866, des middags t.n_&quot;uin&apos;!&apos; nan ilet bureau der Maatschappij, Leliegracht, Ri. 71 , &apos;W behandeling van con voorstel in verband met Art. 5 der Statuten. A_STEnD__i, lt» November 1866. J, VAN LENNEP, Voorz. (26907) L. M. HEELS, Secret. EEN GROOT ASSORTIMENT fe»1--1&quot;&quot;110 kclue voorhanden; ook zijn weder Nieuwo CHIGNON j_*™MEN , VERGIIB.D, VERZILVER» en in SCHILD- I*1» van PARIJS ontvangen, welke in Smaak eu Fijne Bewerking PAT. T&quot;_e overtreflen. Alle soorten van RAMMEN zoo iv SCHILD- Srwür &quot;00 RN ziju weder met Nieuwe Modellen aangevuld. H__Tl&apos;,J,tus ia a-le Soorten eu Prijzen. PARFLMERIEN in e„ 7erdo Diverse ODEURS. PALffIJTINË WASKAARSEN «rnn menig. e andere zaken. WjiD. j(. M, MALER, Boommarkt F 75. „ IIIIS Ti, KOOP OF TE UUUR. Men verlansrt zoo spoedig mogelijk, liefst TE KOOP, een HLIS, 61, t&quot;.kt tot het houden van een BIER- of Ii O!. ë&quot;I.„„H.&apos;IS, met Bof8111- van Biilard, in den omtrek van de Utrechtschestraat, r&apos;oarkt of Reguliere„reestraat. Opgaven vau.Stand en Prijs den -_n met franco brieven, onder het motto CAFÉ , verwacht bij -J 1 Boekhandelaar W. C. BEUK, Prinsengracht bij de LeidschegÜM:c 492, alhier.; .J-J2-834)-. fiSchipper J. ERKELENS, van Brielle, heeft de eer zijne geëerde S&apos;instigers te berigten, dat hij op Donderdag 22 November zal Aj.*_.n met eeno Lading PLïHE BRIELSCHE WINTER- Jj**U_ APPELEN. Ligplaats op den Amstel tusschen de Kerk- V*OS irn Prinsengracht. Informatien ziju te bekomen bij cle Wed. .J*|&gt; Kruijster, op dea Amstel, op den hoek van Prinsengracht.(.67SB) , fit BESTE DUMiMRMPPELENr te k„ ïen a ƒ5 per mud vrachtvrij aan huis a contant; Monsters tortf^&quot; n&apos;et franco Brieven onder Lett. A. A., ter Boek-&apos;en Kante AWerkJr&apos;ikkerij van P. C. Z WEES AARDT, Warmoesatraat, J 67, .Amsterdam. (26275) ïn-eSei P°. Februarij e. k. wordt aangeboden veor een klein Gezin: het nn?tt? AÏÏAmK &apos;&quot; G..UEN, BAND en MANUFACTUREN Voq, ,s 3°P (&apos;&quot;-n fatsoenlijken en drukken Stand gelegen ;er zou V4n °,vername der Goederen, onz., benoodigd zijn tusschen 2a 3 Milie. onrto» t 80&apos;iditeit der Zaak kan men zich overtuigen. Adres franco btZ Let*- G. B. M. bij den Boekhandelaar J. KRAAN, O. Z. Voor- C^Mrij de Halsteeg. (26762) „ INPOIE-TH VIBJLIS. kfa ? verlamming der Geslachts-Organcn, waardoor de Voortplanting»-°nts. tielemmerd wordt, en waaruit menigvuldige kwalen en gebreken dttn aan,die door geeno geneesmiddelen schijnen te kunnen genezen wor- be(j&apos; 2a&quot;en tot hunnen normalen toestand teruggebragt worden door de die &quot;deling naar eene, op pliysiek vermogen steunende METHODE, jie]ji2oodanig op het Organisme werkt, dat de oorzaak der kwaal of Tan 1 011&apos;oilCaar verdreven wordt. Consulten op Maandag eu Woensdag, 7 t„+ es Morgens 10 tet 2 Ure des Namiddags, en des Avonds van Ll»-.9 Ure • door J. J. BREEMER. Chir. te&apos; Arasterdam , REGU- bg de HEERENGRACHT, X 49S&gt;. (2679 i) WkThukmst deTïïifelTl&quot;_• KOEK VAM DB KARNEJUELK-TEÉG; «*i__iClTE&apos; BLANKE en VETTE BOOTS„IANS WINTER- Prii&lt; t*» i 01&gt;tvangen, welke ook bij 1/Ben 1/16 tonnen tot hulpen CUll*»&gt;,_.&apos;&apos;n&apos;e!l&apos; zÜn; Groote Blanke VERSCUE OESTERS, Tan AS a**«*elen , groote uitgezochte cas—___^*», enz. (26849) Heden verscl.ijiil(P. ijs 78 Cts.). U&amp;EfJtST_I». E„ EKSTERLDBT OP DE TWEE VILLA&apos;S. Oorspronkelijk Blgspel met Zang, in twee Bedrijven, door H. A. RUYSCH, -tiel}7*1 Van : Een £&lt;&quot;&gt;MMjet van Duizend Gulden. —De Hertog van ¦irti..°,,te ontwerpen. —De Oom uit Oost-Indie, of dt Drit Gekroonde takken , enz., enz. &quot;•om a TI,KDD. BOM, Kalverstraat, E 10. te Amsterdam en • Aanvragen met Postwissels of Postzegels Franco. EN FKSTERLUST WOEDT INGESTUDEERD DOOR HET TOO_TEELGEZELSCHAP v^JrAN BE HrEREN BOAS EN JUDELS. (20810) •*n£5en veeßver-ninderelc Prijzen, ren B»*1&apos; -Bever, Fransehe en Engelsche Flanellen, Katoen en Gat|&gt;nlen emmer Diemet, garen Oogjes en Servetgoed, Luijers met Vnn i Saren en dnmastc &apos;Stellen, Pliiuérokken, enz. uo«ianden WASCHZARKEN m alle groottenen kwaliteiten . bij dc Wed. JM. fUJ_LK, AJJPE_.MAi.KT. het yiorde huis vaa den Dam, ss _.!_. (_5623) SOO-TSïiii-Biiea&apos;s&quot; SlEL&apos; HOE-MÖPÏ IDZIËK, *^**»~t1,.iM per Vel van 4 Bladz. tegen 6, 9 en 12 Cent. en oVV^OGUS 25 Cent of bij eene bestelling van ƒ5 gratis. Brieven i ¦2. Golden franco.; _ (25152) , GELE-EMËIDS-VERZEN. R^r?rt het overlijden des 11 ei ren J. J. SCHENKMAN, den gelede e&apos;Us-dichter bij uitnemendheid, had er nog niemand zich oji&gt;^.-&apos;Lelió 0m waarditf d&apos;el&apos;8 l&apos;laats te vervangen. GEBRs. KOSTER, lie,;AS^cht), zin ülans kg niagte het Nederlandsche Publiek te .&apos;ent B&apos; dat zij eene overeenkomst hebben getroffen raet een bekend &apos;».!»»- waardoor zij in de gelegenheid zijn, op de eerste aanvrage, .^&quot;&apos;LISTEN VOOR ALLE GELEGENHEDEN te leveren, a,ii] ] r slechts de verschillende onderwerpen, behoorlijk omschreven, &apos;•~---!i]HLaj*&apos;es franco worden toegezonden. (23212) i„„ VOORLEÏKÊaBEEKEN Hui^ men »E ERVAREN ROK , een oumislaar Handboek voor i.yer reders, Koks en Keukenmeiden, bevattend; teregtwgzingen snijj &quot;et aanrigtên der tafel, aLmede over het voordienen en voorf Soi.. &apos; Terß°hillcnde voorschriften tet het bereiden van soepen, sausen, rrilo.J&apos;3&apos; moezen, vleeso&apos;nspijzcn, wild, gevogelte visch, groenten, tnSsLTen. struiven, tussohenspijzen, roi.nseoiten, geieijeu, EngeUoli» het i nsP.zen, gebak, compoies, gekonlijtevruchten,ingelegcuzuren. J. oUflwaren,0Uflwaren, droogen en inmaken v;&apos;u vruchten ei» groenten, onz. door Bteo„J V,AN LANGF.IUK, Air. Kok en Pasteibakker. Met JO9 ge-6 amkte afbeeldingen. Z m s^&apos;r«Vl-r en J. VAN DEN BOOGAARD, Kok van wijlen Bchrif. Wll&apos;em &apos;I geven in dit Keukenhoek hunne verzameling voor 0n8 &apos;^a&apos;|. en recepten , ook van de Fransche Keuken , ten beste van voo» ,K,eul&apos;enboek, 287 pag. groot, wordt door alle Boekverkoopers uor/1.25 afgeleverd. (26412)</p>
</text>
