<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>G 8. OOLGAARDT en J. F. L. METJES, Makelaars, nullen op Maandag den 3den December 1866, des Avonds ten Zes Ure, ten overstaan van een bevoegd Beambte, in de Nieuwe Stadt-Htrbirg aan het IJ, presenteren te verkoopen: . 1/19 AANDEEL in het gekoperd BABHSEBIP NEÉRLANDSCH VLAO, groot 244 Lasten, gevoerd door Kapt. T. VAN DEN BROEK HUMFREY, varende onder Directie van de Heeren L. &apos;T HOEN ty O&quot;., te Rotterdam. 1/16 AANDEEL in het SEBOONEBSEBIP JOHANNA, gemeten op 176 Tonnen, Kapt. B. VAN DER BAAN, onder Directie van de Heeren W. ty A. H. MEURSING. 1/16 AANDEEL in het KOFSEBIP ALEIDA ANTONIA, gemeten op 117 Tonnen, Kapt. J. T. VISSER, onder Directie van den Heer J. MEIJER. ZES AANDEELEN a ƒ 250 in de STOOMBOOT NIEUWENDAM, varende van Amsterdam op Nieuwendam vice versa. Nader berigt bij bovengenoemde Makelaars. (26843) MANUFACTUREN. In eene der bloeijendste steden van Noord-Holland werdt ter overname aangeboden eeno sedert onheugelijke jaren met goed succes jtedreven wordende MANEEAETIIEB-iAAIt, waarvan het hnis sedert eenige jaren geheel is vernieuwd. Reilecterenden gelieven zich met franco brieven te adresseren onder lett. Z., _ij den Boekh. H.A. ZWEERS, Kalverstraat bij de Mnnt, te Amsterdam. (26629) Door bgzondere omstandigheden wordt IN HUUR aangeboden, de opstal van eene binnen deze stad gelegeno SMEDERIJ. De geheel nieuwe Inventaris kan daarbij in keop worden overgenomen. Brieven franco onder het motto Smederg aan het Bureau Handelsblad. (26876) KAMERS TE HUUR. Op den Nieuwendijk biedt men TE HUUR aan, TWEE zeer ruime, nette, gestoffeerde KAMERS EN SUITE. Huurprijs ƒ35 per maand, dadelijk of met primo Decomber te aanvaarden. Adres franco bij den Kantoor-Boekhandelaar H. G. KOSTER HGzn., Nieuwendijk H 1 alhier. (26877) Bij de GEBEOEDERS DIEDERICHS, te Amsterdam, is te bekomen of van hen te ontbieden: FORffULIERRO-EK DER ONDERSCHEIDENE ACTEN, . EIIOORENDE TOT DE BURGERLIJKE REGTSVORDERING. door JIOAN VAN DEN BONERT T. Bz., Procureur te Amsterdam. Tweede veel verbeterde druk. Herzien, omgewerkt en vermeerderd door Mr. Jl. HEEMWKEHK Az., Lid van de Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, enz. Dit voor allen, inzonderheid voor hen die met het Notariaat of de Regtskundige Practijk in eenige betrekking staan, onontbeerlijke Boekwerk bevat VUI BONDEItD lORMELIEREN,verdeeId «Is volgt: EERSTE BOEK. Van de wijze van Procederen voor de Kantongeregten, Arrondissements-Regtbanken , Provinciale Hoven en den Hoogen Raad. I°. Algemeene bepalingen. — 2°. Bijzondere bepalingen, betrekkelijk do wijze van Procederen voor den Kantonregter. — 3°. Van de manier van Procederen, bijzonder betrekkelijk tot de Arrondissements-Regtbanken , de Provinciale Hoven en den Hoogen Raad, regtdoende in «ersten aanleg. — 4°. Van Regtspleging in zaken van Koophandel. — s°. Van het Openbaar Ministerie. — 6&quot;. Van Prorogatie van Regtemagt. — 7°. Van het Regtsgeding in hooger beroep bij de Arrondissements-Regtbanken, de Provinciale Hoven en den Hoogen Raad. — B°. Van Revisie. — 9&quot;. Van Verzet door Derden. — 10°. Van Request- Civiel. — 11°. Van de wijzo van Procederen ln cassatie. (152 Formulieren) TWEEDE BOEK. Van de tenuitvoerlegging van Vonnissen en Authentieke Acten. I°. Algemeene Regelen omtrent de Geregtelijke tenuitvoerlegging van Vonnissen en Authentieke Acten. — 2&quot;. Van de geregtelgke tenuitvoerlegging op Roerende Goederen. — 3°. Van de geregtelijke uitwinning van Onroerende Goederen. — 4°. Van Executoriaal Beslag op en verkoop van Schepen. — s°. Van Lijfsdwang en deszelfs Tenuitvoerlegging. — 6&quot;. Van het vereffenen van Kosten , Schaden en Interessen, mitsgaders van de kosten van den Processe.— 7°. Van het stellen van zekerheid. (86 Formulieren.) DERDE BOEK. Van Regtspleging van onderscheiden aard. I°. Van de Uitspraken van Scheidsmannen. — 2&quot;. Van Procedures betrekkelijk Erfenissen. — 3°. Van Boedelafstand en de vormen van dien. — 4 . Van Middelen tot bewaring van zgn Regt. — s°. Van het doen van Rekening en Verantwoording. — 6°. Van eenige bijzondere Regtsplegingen. — 7°. Van den Staat van Kennelijk Onvermogen. (164 formulieren.) BIJVOEGSEL. Onderwerpen van Burgerlijke Regtsvordering, welke niet meorkomen in hel Wetboek van dien naam. 1&quot;. Van Voornaams-Veranderingen. — 2&quot;. Van toestemming tot een Huwelijk. — 3°. Van voltrekking van een Huwelijk. — 4°. Van ontkenning van de Wettigheid van een Kind. — 5 . Van het stellen van een Minderjarige in verzekerde bewaring. — 6°. Van een bijzonderen Curator over Mindcfjarigen, die onder vaderlijke magt staan. — 7°. Van Voogdij. — 8&quot;. Van handlig ting. — 9°. Van Curatele. — 10°. Van Krankzinnigen , die niet of niet ter zake van Krankzinnigheid onder Curatele staan.— 11°. Van Afwezigheid. — 12°. Van Onteigening ten algemeenen nutte. — 13°. Van Vruchtgebruik. — 14°. Van het Wettelijke Erfregt van den staat. — 15°. Van Uiterste Willen. — 16°. Van het aanvaarden en verwerpen van Erfenissen. — 17°. Van Boedelscheiding. — 18°. Van Hypotheek. — 19°. Van Zedelijke Ligchamen. — 20°. Van vereffening van Vennootschappen van Koophandel. — 21°. Van Commissionairs. — 22°. Van Voerlieden en Schippers. — 23°. Van Zeeschepen. — 24°. Van den Schipper. — 25°. Van Bevrachting enz. — 26&quot;. Van Faillissement. — 2T. Van Surseance van Betaling. — 28°. Van Zaken van Registratie. — 29°. Van Kiesregt. (97 Formulieren). De Prijs van dit compres gedrukte veel omvattende Boekwerk (784 Bladz.) Is, ln fraai Engelsen Linnen Band. (3888) Tien Guldens.</p>
</text>
