<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 26 November.</title>
	<p>Z. M. heeft benoemd tot ridder der orde van den Nederl. Leeuw den heer dr. P. Boelens, pred. bij de herv. gemeente te Noorddjjk. — Door Z. 81. is aan den heer mr. M. M. vön Baumhauer, referendaris bij het dep. van binneiil. zaken, vergunning verleend tol het dragen der onderscheidingsicekeneii van ridder der orde van de H. Mauritius en Lazarus, hem door den koning van Italië geschonken. — Tot burgemeester der gemeente &apos;s Gravemoer is benoemd de heer J. Locff, en op hun verzoek zijn eervol ontslagen: de heer jh&apos;. J. Rendorp van Marquelte, als burgemeester te Heemskerk en Castricum, en de heer S. van Royen, als burgemeester te Vledder. — Tol procureur bij de arrond.-regtbank te Roermond is benoemd de heer mr. F. Verscheure; tot notaris te Texel de heer W. H. B. Bok, cand.-notaris aldaar, in de plaats van den heer W. Bok, op zijn verzoek eervol ontslagen; voorts zijn benoemd tot notaris te Rolierdam de hh. W. &apos;t Hooft en W. de Lange, beiden cand.-notaris aldaar. ■ &apos;~«i — Aan den heer jhr. P. M. Sandberg is, op zijn verzoek, eervol ontslag verleend als inspecteur der posterijen te Zwolle, en in zijne plaats is benoemd tot inspecteur der posterijen voor de provinciën Friesland, Overijssel, Groningen en Drenthe, standplaats Zwolle, de heer L. H. A. de Chaltnol, thans commies der posterijen l8le kl.</p>
	<p>— De heer C. H. W. Spoelder, commissaris van policie en waterschout te Hellevoeisluis, tevens commissaris van rijkspolicie op hel kanaal van Voorne, is uit die belrekkingen ontslagen, en tot commissaris der loodsen te Zierikzee is benoemd de heer 11. J. Rusman.</p>
	<p>— Door den minisier van binnenl. zaken zyn als arrond.-ijkers overgeplaatst de hh. J. J. Boeije, thans te Zierikzee, naar Amersfoort, en C. J. van Kerkwijk, thans le Brielle, naar Zierikzee.</p>
	<p>~- De minisiers van financiën, van oorlog en van marine zullen in deze , week geen gehoor verleenen. . — Door den boogen raad der Nederlanden, kamer van strafzaken, is gisteren o. a. behandeld het beroep in cassatie van J. de Koster, ingesteld tegen een arrest van het hof in Zuidholland, waarby* hij tot de straffe des doods is veroordeeld, ler zake van hel plegen der misdaad van diefstal bij nacht in de aanhoorigheid van een bewoond huis door meer dan een persoon, met buiten-, binnenbraak en inklimming en zulks mei wapenen. Er waren geen middelen van cassatie bij pleidooi of memorie aangevoerd. De adv.-generaal Romer concludeerde dan ook tot verwerping van het beroep. De uitspraak is bepaald op 10 December aanst. . — Met hei oog op den interimairen toestand van het dep. van justitie, is door den waarnemenden minister eene wijziging voorgesteld in de aanhangige wels-oniwerpen 10l vaststelling- der hoofdstukken IV A en B der begrooting, strekkende om de uitgaven slechts voor zes maanden vast le stellen. — In de zitting van de iweede kamer van gisteren zijn de beraadslagingen gevoerd over hoofdst. lil (buitenl. zaken der staatsbegrooling). Bij de behandeling van dil hoofdstuk werd voornamelijk het beleid van den minister van dit departement ler toetse, en onderscheiden onderwerpen ter sprake gebragl. Onder deze behoorde het met Engeland gesloten iractaat betrekkelijk de heffing «an rcgten in de wederztjdsche bezittingen ler Kuste van Guinea; het Ltixemburgsche vraagstuk in verband met de deswege afgeloopen discussiën; de afdamming der Ooster-Schelde; de verbinding van den Noorderspoorweg lusschen Harlingen en Nieuweschans met de llannoversche Westbaan ; de expeditie van Japan met belrekking 10l de belangen van den Nederl. handel; de uilnoodiging lot bijwoning van een congres ter regeling van de Ilaliaansche aangelegenheden; het Maastractaat, in zoo ver de uitvoering met opzigt tot Noordbrabani vertraging heeft ondergaan, enz. ::. De hh. Blom, Geerlsema , Heydenrijck, Insinger, Haffmans, Zylker, Hengst, «an der Linden, van-Eek, van Zinnicq Bergman en de Brauw voerden het woord, waarna de ministers van binnenl. en van buitenl. zaken gemaakte aanmerkingen beantwoordden. Door den minister van buitenlandsche zaken is o. a. verklaard dat de regering, op de aanvrage van Frankrijk tot deelneming aan de conferentie over de Ilaliaansche zaken, zich het antwoord nog had voorbehouden. Bij den aanvang der beraadslagingen heeft de heer Geerlsema ter inzage overgelegd een tweetal brieven, hem door den vorigen minister van buitenl. zaken, den heer Cremers, toevertrouwd, ler reg.ivaardiging van diens handelingen in hel Ltixemburgsche vraagstuk, die door den tegenwoordigen minister waren gelaakt. Dit gaf aanleiding tol eene woordenwisseling en lot de vraag of die brieven, als van officiëlen of van officieusen aard beschouwd, en al dan niet in bet archief van het ministerie van buitenl. zaken nedergelegd behoorden te worden. De minisier van binnenl. zaken, ad interim belast met het dep. van justitie, verzocht den voorzitter de brieven niet aan den heer Geertsema terug te geven, aan.gezien zij lands-eigendom waren. De brieven hadden uitsluitend betrekking tot &apos;slands zaken, en dagteekenden uit een tijd dat de quaestie van vrede of oorlog aan de orde was, en waren door den vorigen minister ontvangen toen bij zeker was van zijn aftreden en het tegenwoordige minislerie benoemd was. De lieer Geertsema verklaarde dat geen minister van justitie ■regt had een zoodanig verzoek op zoodanige wijze in de kamer te brengen en verlangde de brieven terug. De voorzitter was van gevoelen dat hij de .bevoegdheid niet had de brieven lerug te houden. De minister van binnenl. zaken meende dat hij de perken der parlementaire eischen niet was te builen gegaan; hij moest echier erkennen dat het door hem geopperd punt eene regtsqnaeslie was. Als de voorzitter dus goedvond de brieven terug le geven, dan verzocht hy den heer Geerlsema die onder zich le houden. De regier zou dan beslissen of die brieven al dan niet lands-eigendom waren. De brieven werden daarop den heer Geertsema teruggegeven. In de zitting van heden deelde de voorzitter mede dat door den minisier van buitenl. zaken hem was toegezonden het extract eener missive van den Ned. gezant le Berlijn «an 1 July 1866, met verzoek om het op het bureau van den voorzitter. neder te leggen ter inzage «an de leden. Vooris dal door hem was ontvangen eene missive van den heer Cremers, len geleide van de brieven die in de vorige zitting ter sprake waren gekomen, ten einde die aan den minisier van binnenl. zaken uit te reiken. De heer Cremers constateert echter daarbij dat die brieven dragen het opschrift particulier, dat zij niet bevatten hel onderschrift »aan den minister van buitenl. zaken&quot; en dat de inhoud duidelijk het particulier karakter doel uitkomen. Die brieven werden daarop door den voorzitter in handen van den minisier van binnenl. zaken gesteld. &quot; De beraadslagingen over de onderdeden van hoofdstuk 111 werden daarna gehouden, len gevolge waarvan zy op enkele punten wijziging ondergingen. Tot de stemming overgegaan zijnde, wordt het hoofdstuk met 38 tegen 36 stemmen ver-worpen. De , minister van binnenl. zaken verzocht daarop dat de vergadering voor &apos;eenige oogenblikken zou worden geschorst, waarop de voorzitter de vergadering «oor een half uur schorste. De minisiers, die allen tegenwoordig waren, hegaven&apos;zich daarop naar de ministerzaal, om ie beraadslagen. ,De tribunes waren meer dan gewoonlijk bezet.</p>
</text>
