<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 26 November.</title>
	<p>In de Zaiurdag avond gehouden zitting van den gemeenteraad is de behandeling der begrooting ten einde gebragt. Bij de voortzetting der beraadslagingen werd,&apos; om lol eene trapsgewijze vermindering en eindelijk opheffing der subsidiën aan godshuizen te geraken, besloten daaromtrent in overleg te treden mei de besturen van die instellingen. Aan den ,op zijn verzoek eervol ontslagen rooimeester J. de Sauvage werd eenf pensioen van ƒ 150 verleend;&apos;s De post van ƒ400, kosten van openbare vermakelijkheden, . door een der . leden ! onnoodig geacht, werd goedgekeurd. De post van ƒ 1500, toelage aan de j eigenaars van den schouwburg, vond ernstige bestrijding., Eenige leden vonden het onverantwoordelijk dezen post te brengen op eene begrooting; die men reeds op zoovele punten had besnoeid; anderen meenden dat men zich vroeger bij het verleeuen van hel subsidie centgzins zedelijk verbonden had tegenover de aandeelhouders. Een voorstel, om het subsidie voor dit . jaar met ƒ500 te verminderen, werd verworpen en hel subsidie met 15 legen 6 stemmen toegestaan, met bijvoeging echter van de voorwaarde dal het privilegie, door commissarissen bij hel uemen van plaatsen aan de aandeelhouders geschonkeu, moest vervallen; men was van meening dat dit privilegie niet te pas kwam, uilhoofde het algemeen, de stads kas, als de grootste aandeelhouder kou beschouwd worden. Bij hel bespreken van de raming der inkomsten werd eene levendige discussie gevoerd over hel wenscheljjke van het heffen van een kaai- of havengeld , dat, volgens sommige leden, in andere gemeenten, b. v. Delft en Gouda, eene niel onbelangrijke som opbragt; andere leden waren van gevoelen dat men, vooral nu de accijnsen waren afgeschaft, geene nieuwe belemmeringen - moest in het leven roepen en dat aan de uitvoering ook te vele bezwaren verbonden waren. Een voorstel, om de zaak, ten fine van onderzoek, in handen eener commissie te stellen, werd met 13 legen 8 slemmen verworpen. Vervolgens gaf de post: overwinst der gasfabriek ƒ 25000, later door burg. en weth. en de commissie van financiën gebragt op ƒ35000, aanleiding tol uitvoerige beraadslagingen, ten gevolge van een voorstel van den heer Scheltema, om 1&quot;. die som te brengen op ƒ45000 en daarentegen ƒ5000 op de uitgaven, tol aankoop van inschrijv. nat. schuld, en 2°. om ook op deze begrooting te brengen ƒ20000 van de overwinst van 1867, tevens met het brengen onder de uitgaven van ƒ5000 tot aankoop van in. schrjjv. nal. schuld.&apos; Het eerste gedeelte van het voorstel vond bijval en werd dan ook aangenomen met 19 legen 2 stemmen; het tweede gedeelte werd door de meerderheid onaannemelijk geacht en met 16 tegen 5 stemmen verworpen. Ten slotte werd de hoofdelijke omslag vastgesteld op ƒ83000 en ƒ2000 te heffen bij suppletoir kohier. De geheele begrooting werd vervolgens met 14 tegen 5 stemmen vastgesteld, de ontvangsten ad ƒ382,791.60, de uitgaven ad ƒ 382,148.05, gevende een batig saldo van ƒ643 55. — Bij de gisteren op het raadhuis gehouden verpachting is de afval van, met de levering van benoodigdheden voor de beestenmarkt, voor 5 jaren, gepacht door G. van der Veer, alhier, voor ƒ 860 &apos;sjaars, en het ophalen der brug over den Rijn te Leyderdorp en het passagegeld van het op die brug staande hek enz. door H. A. van Ingen Schenau, te Leyderdorp, voor ƒ960 &apos;sjaars. Bij de gelijktijdig gehouden aanbesteding van de levering van brand- en lichtstofïen len behoeve der gemeente voor het volgende jaar, zijn daarvan aannemers geworden: E. Noordijk, olie, 43TW et- de kan, kaarsen, 36 et. het pond; G. Blommesteyn, korte turf, 53 et. het mud; J. H. Mathlencr, lange turf, 55 et. de 100; Wed. van Haansbergen en Dulilu, grove steenkolen, ƒ 1 56 de 100 pond, steenkolen-gruis 36 cl. het halve mud; A. J. Wijlenburg, houtskolen ƒ 1.15 het mud, beuken kagchelblokken, ƒ 6 95 de wisse, keiikenhout ƒ 9.— de wisse. — De Staatscourant bevat een verslag van den heer W. C. H. Staring, aan den minister van binneul. zaken, omtrent hetgeen in den laatsten tijd verrigi is ten aanzien der dujnbeplauting. Op eenige plaatsen heeft men daarvan goede uitkomsten verkregen. — In de week van 10—16 November zijn in het geheele rijk aan cholera overleden 12 personen, waarvan te Rolierdam 9, te Zevenbergen 1, te Oosterland 1 en te Gulpen 1. — De Kerk. Cour. meldt, dat de algemeene synodale commissie der Nederlandsche hervormde kerk heeft kennis genomen van den uitslag der stemmingen door de provinciale kerkbesturen over de wetsbepalingen, door | de synode finaal gearresteerd, en daaruit bleek, dat met groote meerderheid verworpen is de reorganisatie van hel hoogste kerkbestuur, wal betreft de ! zameustelling der synode en deu tijd van zitting der afgevaardigde predikanten en ouderlingen; dat met bijna eenparige stemmen zijn aangeuomen de veranderingen in het algemeen reglemeut, in verband met de erkenning van nieuwe gemeenten en de erkenning van kerkelijke grcnsregeling, alsmede de uitbreiding van art. 72 van het reglement op de vacaturen, terwijl ten aanzien van de wijziging van art. 20 o lid 5 van het reglement op. het examen ter toelating lot de Evangeliebediening de stemmen hebben geslaakt, zoodat de wijziging moet beschouwd worden als niet te zijn aangenomen. — Bij de Ned. herv. gemeente te Ingen is tot predikant beroepen d«. de Koo Az., pred. te Berkcnwotide; bij die Aalst ds. Graveslein, pred. te Serooskerkc; bjj die te Kethel d». van Borssum Waalker, pred. te Joure; bij die te Axel, d». W. J. Immink; bij die te Dedemsvaart d». Ploos van Amstel, pred. te Anjum; bjj die te Acquoy de cand. B. A. Lasonder. — In de Donderdag II. gehouden zitting van den gemeenteraad van Rotterdam is ingekomen een adres van den heer F. J. van Kempen, te Leyden, houdende verzoek om ondersleuning der uitgave eener door hem bewerkte levensbeschrijving van Erasmus. Dit verzoek is gesteld in handen van burgemeester en wethouders, lot praeadvies. &apos;■ — Te Amsterdam is in de vorige week de stemopneming ten einde gebragl voor het kiescollegie in de Ned. herv. gemeente aldaar, en werden de verkozenen van hunne benoeming verwittigd. Bij de verkiezing zijn ingeleverd 3689 siembilletten, ter benoeming van 270 nieuwe leden. Twee kiezersvereenigingen hadden zich lot voorlichting der slemgeregiigden gevormd. — Zondag II. zijn op nieuw 104 jongelieden uit verschillende oorden des lands, per Grand Central Beige, naar België vertrokken, met bestemming naar Rome, om bij het pauselijk leger in dienst te treden. . • &apos;■— De doopsgezinde broederschap te Groningen heeft eene beslissing genomen omtrent hel verzoek van hare beide predikanten, d&apos;. Straatman en d». Corver, om de beginselen der moderne theologie op de instellingen en gebruiken der gemeente te mogen toepassen. Met 85 legen 79 stemmen is dat voorstel gewezen van de hand. Beide predikanten hebben hun eervol ontslag aangevraagd. — Beriglen van de Kaap de Goede Hoop melden dat eene epidemische ziekte, die sedert eenige weken aldaar heerscht, zich aanmerkelijk heeft uitgebreid in bijna elke rigting der kolonie. De wekelijksche sterfte, die te Kaapstad naar middelbare berekening 16 a 17 moest zijn, is geklommen tot 50 a 60. De b.erigten omtrent de oorlogszaken in den Oranje-Vrijstaat zijn gunstig. Eene der versterkte positien, de berg waar het Basuto-opperhoofd Makwaai geruimen tijd de vruchtelooze aanvallen van hel kommando der burgers had weten te trotseren, is bij verrassing genomen, vooral door toedoen van een 60 tal vrijwilligers, ondersteund door 100 Fingo-Kaffers, een en ander onder aanvoering van den heer Ward, die aangeboden hadden eene bestorming te wagen. De buit, bij die gelegenheid veroverd, bestond in 5093 schapen, 392 runderen, 42 paarden, 1000 lammeren en 40 kalveren, alsmede een aantal landbouwgereedschappen en andere voorwerpen.</p>
</text>
