<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>(ROÏRE Ef¦ CAfiAi|llß)§ POUR PROMENADE. VOYAGE, CAMPAGNE ET EAUX. AUX en ALPACA,&apos; FOULARD BE LYO_, ÏÏTT Trc » MOHAIR, SULTANE, VlLLtfc » LENOS, TO_KI_, DE &gt; TOILEDEVICHY, GRISSAILLE, FRANCE a psirtir de ö. 25 ? tont confectionné. &apos; Confections en soie et en&apos;drap, heerengracht ROR_i_ Dl miM ET FOUR COSTUMES reguliersplein , a partir de fl. 35. t? 867) &apos; X 375. HET SAIZOEN VAN HET KONINEL. PRUISISCHE BAD Oeynhausen (Behme) inwestphalen, (ROOEZURE &apos;WARME, BOUCHE en GASBABEK, gunstig werkende bij Verlammingen, Screphule, Rheumatismus, Uterus; Ongesteldheden enz.) duurt van 15 Mei tot 15 September. Inlichtingen aangaande WONINGEN en andere BIJZONDERHEDEN zijn te verkrijgen bij B*_ .M fr _?nfc A- (7930) de Koninklijke Bad-Directie. tiAMÖYISRIIUISERS,&quot; van AMSTERDAM naar AMERIKA lft is onder Autherisatie der regering eene gelegenheid opengesteld voor den Overtogt van LANDVERHUIZERS. Conditien voor den overtogt en inlichtingen zijn op franco aanvrage te bekomen bij den Cargadoor THOMs. BEEUKER, te Amsterdam en bij den Heer A. v. n. WALL JANSEN Notaris te Vianen, alsmede bij HH. Agenten in de verschillende provinciën. N. BAX te Dordrecht. A. v. d. TAK te Goedereede, prov. Zuid-Holland, E. J. NIEUWLAND te Zutphen, A. ZWANENBURG B_ te Harlingen C. p! KUIPER te .Tesel en J. VAN STAVEL FZn. te Schijndel. &apos; (10151) DIRECTE POST-DAMPFSCHIFFFAHRT ZWISCHEN HIIBIIBG UIB HElW^irOßïi: SOUTHAMPTON ANLAUFEND, VEEMITTELST DER POST-DAMPFSCHIEFE l__ BAVARIA, Capt. TAUBE, am 5 Mai. * TEVTONIA, Capt. HAACK, am 19 Mai. * SAXONIA, n MEIER, tt 12 Mai. ALLEMANNIA, » TKALTMANN,// 26 Mai. Nt - HAMMONIA (im Ban.) BORXJSSIA, « SCHWENSEN, ir 2 Juni. * CIMBRIA (im Bau.) Die mit * bezeichneten Dampfschiiïe laufen Southampton nicht an. PASSAGEPKEISE : Erste Cajüte Pr. Crt. Rth. 150, Zweite Caiüte Pr. Crt. Rth. 110, Zwischendeck Pr. Crt. Rth. 60.&apos; FRACHT : £3.10 pr. ton von 40 hamb. Cubicfnsz mit 15% Primage &apos; Niiheres bei dem SchüTsmakler AUGUST BOLTEN, Wm. Miller&apos;s Nachfolger, Hamburg. Sowie bei dem bevollmachtigten Agenten THOMAS BREUKESI im Amsterdam. . (10761)</p>
</text>
