<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOLLANDSCHE IS_R_IIMU. HH. AANDEELHOUDERS in bovengonoemde Maatschappij worden uitgenoodigd tot bijwoning der, bij Art. 21 der Statuten voorgeschreven, Gewone Jaarlijksche Vergadering, welke gehouden zal worden op Woensdag, 16 dezer, des namiddags ten IJ ure precies, in het lokaal EENSGEZINDHEID, op het Spui alhier. De toelating ter Vergadering zal geschieden op vertoon der aandeelen of, desverkiezende, van een recu, hetwelk .tegen depot der Aandeelen zal afgegeven worden door de HH. Notarissen CLAASEN &amp; JAGEE, die daartoe van af heden tot op den dag voor de Vergadering, ten hunnen Kantore, op de Oude Turfmarkt alhier, dage- Bjks van &apos;s morgens 10 tot 2 uur zullen vaceren. _ (10822) .HET BESTUUR. \ die hun werk goed verstaan, kunnen terstond geplaatst worden te* gen een LOON van .f «._s_ƒ 5 per Ï000, AAN DE FABRIEK VAN J. J. _HUH &amp; C«., waar tevens gelegenheid is tot plaatsing van een paar JONGELIEDEN, die eenigzins bekend zijn met Sorteren en Bossen en vooral met Plakken en Monteren van Kistjes. (10769) H__TU, UM EN BAND. Men vraagt in een Burger AVinkel in eene der Noord-Hollandscho steden, een WINKELBEDIENDE, van de E.-C. Godsdienst, met, bovengenoemd Vak bekend, niet beneden de 23 jaren oud, om zoo spoedig mogelijk in dienst te treden;-, alleen diegenen komen in aanmerking, die bewijzen kunnen bijbrengen van eerlijk en zedig gedrag en waar hieromtrent informatien te bekomen zhn. Eeflecterenden gelieven zich met franco Brieven onder Lett. Z., te adresseren ter Boekhandel van B. LENFEING, Haarlemmerdijk, te Amsterdam. (10750) De Ondergeteekende geeft bij deze te kennen, dat JOSEPH BEOS, gedurende den afgeloopen Winter met zijne Vrouw als HUISBEWAARDERS op den huize Meer en Bosch woonachtig zijn geweest, doch thans niet meer in zijne dienst zijn. r Meer en Bosch, SAML. TATE FREEMAN. April 1866. (10776) TEGEI . ƒ 2.50 Weekloon en vooruitzigt op spoedige verhooging, wordt Gevraagd een vlugge fatsoenlijke JONGEN, niet boven de 18 jaren, in eena nette WINRELZAAK en voor eenig Huiswerk. Zjj die van goede getuigen zijn voorzien, zullen in aanmerking komen. Adres in persoon bjj den Boekhandelaar JAN D. BEOUWEE, Kalverstraat, E 37. - (10649) Een JONG MENSCH, 24 jaren oud, die de beste getuigschriften omtrent gedrag en soliditeit kan produceren, en bekend is met de Fransche en Engelsche Talen, alsmede het administratieve , zag zich gaarne geplaatst als REIZIGER of als BOEKHOUDER. Hierop reflecterende vervoege men zich met opgav» van conditien, onder lett. K., aan het Postkantoor Tilburg. (10790) Tot adsistentie van de vrouw des huizes, verzorging der Kinderen, tot gezelschap of ook wel als Kamenier, biedt zich aan eene JONGE DOCHTER, van fatsoenlijke afkomst, die zeer &apos;goede getuigenissen kan overleggen, onverschillig binnen of buiten de stad. Adres franco brieven, onder lett. A. E., bij de Boekhandelaren M. WESTEEMAN &amp; ZOON, Kalverstraat, E 50, te Amsterdam. (10820) li_l___HAP Een fatsoenlijk JONG MENSCH zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk in een der bovengenoemde vakken als BEDIENDE geplaatst, kunnende de beste getuigen produceren. Adres franco onder Letter Z. G. bij den Boekhandelaar J. KEAANI, 0. Z. Voorburgwal bg de Halsteeg. (10771)</p>
</text>
