<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS , Zaturdag 28 April.</title>
	<p>De kabinetsraad heeft heden onder het voorzitterschap des Keizers eene zitting gehouden, welke, gelijk dit in den laatsten tijd veel heeft plaats gehad, ook door de Keizerin werd bijgewoond. De Keizer en de Keizerin hebben Donderdag het middagmaal gebruikt bij den hertog de Mouchy, echtgenoot van Prinses Anna Murat. — Prins Napoleon zal&apos; na zijn terugkeer uit den Griekschen Archipel Dalmatie bezoeken.</p>
	<p>— De Graaf Colonna Walewski is de zevende Hertog door Keizer Napoleon 111 benoemd. De anderen zijn de Hertog van Malakoff, de Hertog van Montmorot (zoon van de Koningin Christina van Spanje), de Hertog van Magenta, de Hertog de Morny, de Hertog de Persigny en de Hertog van Montmorency. De titels van Hertog van Malakoif en Montmorot zijn reeds weder uitgestorven. — De Presse verklaart dat het berigt ongegrond is, volgens hetwelk de baron von Budberg na den moordaanslag op Keizer Alexander fepleegd, alhier de arrestatie heeft verzocht van.eenige verdachte oien.</p>
	<p>— De Palrie beweert dat, in weerwil der tegenstrijdige geruchten, het wetsontwerp betreffende den lijfsdwang- nog gedurende deze zitting bij het Wetgevend Ligehaam in behandeling zal worden gebragt. — De financiële bladen gispen heden eenstemmig het Pruisisch- Italiaansche alliantie verdrag, waaraan zij de daling van 20 pCt. toeschrijven, welke de Italiaansche fondsen in deze maand hebben geleden. — De petitie omtrent den tuin van het Luxembourg zal eerstdaags in den Senaat behandeld worden. Het stuk draagt 10,000 handteekeningen. De markies de Boissy zal den tuin in zijne bescherming nemen.</p>
	<p>— Mevrouw Riston bevindt zich thans weder hier, maar zal waarschijnlijk dit jaar hier geene voorstellingen geven. — De diefstal in de kas van de Jockay-Club geeft aan de policie veel werk. Onder de gestolen som bevond zich eene aanwijzing van 1600 frs. op het credit foncier; men hoopt bij de aanbieding daarvan den dief op het spoor to komen; tot dus ver heeft hij zich echter gewacht om die som te incasseren. Dag en nacht is een aantal der meest bedreven Parijssche jpolicie-dienaren in de weer om den dader op te sporen. Dit geschiedt op kosten van de Jockey-Club, welke dagelijks 100 frs. daarvoor betaalt. ¦*- fristeren is de Osservatore Romano aan den post aangehouden, wegens zijn beleedigenden toon jegens den Keizer. „ — Bij eenige fabrikanten alhier zijn groote hoeveelheden Garibaldi hemden besteld. — De Italiaansche regering onderhandelt over den aankoop van een geblindeerd schip, geweren en andere equipements-stukken, mt Zuid-Amerika afkomstig. — De Perseveranza berigt, dat de regering bevel_heelt gegeven. om zoo spoedig doenlijk de noodige kleeding- en equipementstukken voor meer dan 100,000 man in gereedheid te brengen. In geval den oorlog mogt uitbarsten , zal de Koning zich aan het hoofd van het leger plaatsen, terwijl de Prins van Carignan tot president van het regentschap zal worden benoemd. De generaal Lamarmora zal chef van den generalen staf worden; de generaal Cialdini bevelhebber vaa het eerste legercorps, de geberaal Durandó van het tweede legercorps. Prins Humbert zal het commando erlangen van de eerste divisie1 van het legercorps van Cialdini en Prins Amadeus dat van de eerste brigade. J . 1&apos; — Terwijl sommigen van een &apos;oorlog tusschen Italië en Oostenrijk spreken, die dan toch &apos;getuigen zou van de begeerte van het gouvernement van Florence om het beginsel der eenheid van Italië te handhaven , meldt de Moniteur heden, dat de betrekkingen tus-scben Romeen Florence op een beteren voet komen, zóó dat eene tweede zending van Vegezzi moet beschouwd worden als op handen te.zijn!</p>
</text>
