<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>In een der voornaamste KOFFIJHUIZEN van Gelderland wordt ten spoedigste GEVRAAGD een knappe EOFFIJHUISBEDIEHDE. Te bevragen, liefst in Persoon of niet franco Brieven, onder lett. Z. bij den Boekdrukker F. E. SLOT, te Arnhem. (20540) ILeeFliiifi&apos;eii. Op eene SIGAREN-FABRIEK in Gelderland bestaat gelegenheid tot plaatsing van f a 2 LEERLINGEN. tegen billijke voorwaarden. Adres Franco Lr. H., aan den Boekhandelaar D. M 1.18, te Tiel. (20509) raiIAPITAALTJ-. ~ Een JONG HSENSCS. die een klein vermogen heeft, dat tegen RUIME WINSTEN wil beleggen en geneigd is zich te associëren metiemand dieeene NETTE HANDELSZAAK uitoefent, adressere zich franco onder Lett. V. H., bij den Boekhandelaar, A. C. ROLFF, Utrechtschestraat Z 841. (20506) Er wordt TE KOOP GEVRAAGD een goed onderhouden RANTOORLI-iSSENAAR VOOR ZES PEUSONEN,met Krukken en toebehooren, alsook Kantoorkast met loquetten. Men gelieve zich franco te adresseren met opgave van verlangden prijs en plaats van bezigtiging onder het motto KANTOOR, bij den Boekhandelaar H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over de Molsteeg. C-052, lEMAND, P. G., circa 26 jaren ond, biedt zich aan als TWEEDE of BE_.BE aüEIB, kunnende goed Naaijen, Mazen en_ wat verder tot het vak behoort, en is van goede getuigenissen voorzien. lemand hierop reflecterende adressere s. v. p. franco Brieven onder Letter E. M., bij den Boekhandelaar N. W. STRAUB, Vgzelstraat bij de Reguliersdwarsstraat X 562. (20476) EEN ZELDZAAM KOOPJE. Gedwongen door Familie wordt voor den spotprijs van ƒBOO met den meesten spoed ter overname aangeboden: De nette OPSTAND eener TAPPEB.IJ, SLIJTERIJ, LOGEMENT, benevens K_.UIBENSES.__- en KOM-EN-EïSCH-A-PAM-E, gelegen op een welvarend dorp in N. H., welke met ijver een goed bestaan verzekert en nog voor uitbreiding vatbaar is, zeer geschikt voor hen, die over een klein kapitaal kunnen beschikken; zijnde de ruime behuizing tegen geringen prijs te Huur. Franco Brieven onder de Letters S. P. O. E. D. bij den Boekhandelaar H. W. HELMIG, Stilsteeg. &lt;_°53_ Er wordt tegen I°. Mei TE HUUR GEVRAAGD EEN HUIS, bevattende minstens zes Kamers van de noodige gemakken voorzien. Verzoeke franco opgave van huur en stand onder Lett. G., bij de Kantoor-Boekverkoopers WEIJTINGH _ BRAVE, Warinoestraat over de St. Janstraat, J 605. (20535) Door bijzondere omstandigheden wordt ter OVERNAME aangeboden eene AEEASRE, die een fatsoenlijk bestaan oplevert, mot een betrekkelijk klein Kapitaal kan gedreven worden, en voor veel grootere uitbreiding vatbaar is Adres onder nummer 1423, aan het Bureau Handelsblad. Brieven franco. (20539) HOTEL ST. AKOÏIII a üis v_*r§. Monsieur SCHffSITT SPAEROOVEN a I&apos;honneur d&apos;informer les families et Touristes qu&apos;il vient de racheter son Ancien éta.lis¦&quot;iTient et qu&apos;il sollicitê la continuation d« leur bieuveiilance en sa faveur. (19764)</p>
</text>
