<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 26 Aug. Tarwe: Bö matigen aanvoer van jarige en nieuwe Vlaams., Zeeuws., Flakk. en Overm. ruimde die tot onveranderde prijzen vrij goed op. Jar. Vlaams, en Zeeuws, ƒ 13.50 a ƒ 14.60- Flakk. en Overm. ƒ 11.75 a 14.20. Nieuwe dito van ƒl2B ƒl4 50-&apos; Pools, en Roode met weinig prijsverandering; n. roode was wel te plaatsen; 127/128 _ n. witb. Pools, ƒ 415, 420; 129/130®jar. Hooglandsche Kleefs. ƒ 420; 130/131 _ n. dito ƒ 420; 131/132 ©jar. Bovénlandsche Ris ƒ 430; 129/130 _ n. dito ƒ 415; 126/127 ~ jar. bovenl. Risj ƒ 410 per 2400 kilo. Rogge : Nieuwe ml. minder toegevoerd en door goede vraag ruim prijsh.; de beste partijtjes van ƒ 8.60 a 8 90; goede en mindere ƒ 7.70 a 8.50. Buitenl. als voren met minder handel; 123/124 _ Nicolajeff ƒ 240; 122/123 _ dito ƒ235; 121, 122 _ Taganrog ƒ234 a 235 per 2100 kilo.Boekweit met minder omgang. Per 2100 kilo _..-Brab. ƒ 260; Peel ƒ220; Frans, ƒ 190,195,200. Van n. Noord-B&apos;-ab. waren eenige partijtjes van voldoende kwal. aangevoerd, die naar kwal. per 2100 kilo van ƒ 285 tot 260 verkocht zijn. Garst als voren in soorten, doch de afwijkende moesten iets lager worden afgegeven. Nieuwe Vlaams, en Zeeuws. Winter ƒ 6.50 a 6 80; Flakk. en Overmaassche dito ƒ 5.80 a 6.40; n. Zomer van ƒ6 a 6 50. Haver wordt weinig gevraagd en is daardoor moeijelijk en niet dan lager te verkoopen. Dikke van ƒ5.20 a 6; langeƒ4.Bo aƒ 5 50; mindere ƒ 4 a 4.50. Paardenboonen bij kleinigheden aangevoerd, van ƒ8 a 8.50 verkocht. Duivenboonen met ƒ 11 betaald. Nieuwe Blaauwe Erwten waren ruimer toegevoerd, om tot 50 c. lager langzaam op te ruimen, van ƒ 8.25 a 9.50; Schokkers ƒ 9 a 10.50; Geldersche Capucijners ƒ 12 a 15. De aanvoer van Koolzaad bedroeg 140 last, die gedeeltelijk opnrimde tot omstreeks vorige prijzen. Vlaamsen zakgoed &lt;£. 64; Zeeuws, gestort &lt;£ 60a60V_; ditozakgoed t_ 58, 59 a 60; Overm. en Brielsch &amp; 55, 60V_ 61, 61 Va a 62-, Flakkeesch _. 50, 54 Vs, 55 a 56; jarig Brielsch _. 62. Raapolie per contant tot f4O _ te koop. Lijnolie per contant tot ƒ42 gedaan. SCHIEDAM, 26 Aug. Moutwijn ƒ13.50; Genever ƒl9; Amst.Proel ƒ 20.25; Spoeling ƒ 0.50. ALKMAAR, 26 Aug. Aangevoerd 4 Koeijen dio golden ƒ 180 a 250; 76 Kalveren ƒ25 a 75; 2 nuchteren dito ƒ 10; 260 Schapen ƒ 18 a 26; 45 vette Varkens 36 a5O ets. het ft. NIJMEGEN, 26 Aug. Tarwe^2.so a 14; Roggeƒ7 a 8.60;.60; Boekweit ƒ7 a 8.25; Haver ƒ4.23 a 5.40; Aardappelen ƒ 2.25a2.50 alles per mud. Boter ƒ0.86 a 1.24 per fi?. Kip-Eijeren ƒ3.50 p_ 100 stuks. Gemeste Varkens ƒ0.46 a 52 per _; Biggen ƒ389 per stuk. STEENWIJK, 26 Aug. Rogge ƒ 8.40 a 9.35; Boekweit ƒ 7.30 a 7.50; Garst ƒ 6 a 6.20; Haver ƒ 3.90 a 4.10; Aardappelen: Zand ƒ1 90 a 2.20, puik ƒ 2.70 a 3, alles per mud; Boter per 40- ƒ3B a 40,20» ƒlB a 19, per 1® ƒ 0.90 a 0.95; Eij eren per lOOst^ 2.80. ANTWERPEN, 26 Aug. Uit de eerste hand werden heden tot vaste prijzen verkocht 300 b. Domingo Koffij per Mathilde en 417 b. Port a Port per Louise Allwardt. — Van Huiden heeft men zeilende afgedaan 6000 stuks gedroogde Mataderos Koehuiden, ca. 24V* - , tot 551/2 c. — Granen prijshoudend, disponibele Rogge van de Zwarte Zee gold fr. 23 ent. RIGA, 21 Ang. Van Za,s.i-Lijhzaad heeft men 1000 vaatjes afgedaan; halfwit, op levering van Junjj tot Oct., a 12 R. met 50 pCt. avans, alsmede eenige partijtjes wit tot 12,4 R. met 25 pCt. — Hennep vast; ordin. waar wordt betaald met 40 a 39 en 38 R.</p>
</text>
