<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>___!_f____ »_ _} VERKOOPING van ONROE. __J^__J^S__-REIVI&gt;K GOEBEREN zal plaats hebben te Inzet 18 Sept. en Toeslag 2 Oct. 1867. (20603) jflh£Sgs=yit De Notaris TISSOT VAN PATOT, teMaarssen, ..Tden -19, den SePtember 1867, des Middags ten i»i_f__r^ZvL „ _-• _ het Heerenlogement aldaar Verkoopen: _?_5. Jv____v _n ? ,tergescWktBUITENVERBLIJIF,genaamd BAGATELLE bestaande in zeer goed en net onderhouden _6 m _ .S. _.&apos; mdc -laat.e .aren onzienlijk verbeterd en verfraaid, hebbende eene ruime Zaal en zeven zoo Beneden- als Bovenkamers, voorzin van Kasten Keuken, drooge Kelder, Provisiekelder Pn l°!t% devfal?erB W. a»en behangen, meerendeels geplafoneerd &quot;&apos; Stookplaatsen Tuinmanswoning met annexe Oranjerie, in 1861 ïte..&quot;^ groote ™&lt;*tbare Moestuin met vele diverse ___wïScWiboo .OT_ zo° °Pgaa&quot;de voor schuttingen als aan espalier Ö-^ffiJ^W^ °Pf aa^d Geboomte, S to3§k «Swei aan dfl\lX°°X 5,? cdeJn&apos; bizonder aangenaam en SS &apos;S» m»~.\^hsw _ss S___f»^È--&apos;&quot;se___i. „ „__&gt;__ TUIN, staande en gelegen naast het voorgaande Perc_el zeer gef4 Roed.nm 29WE__ ... ten to* een optrek .e worden inTeri^fot 1867 zullende LrstiedP. ..&quot; a,nd,%te aanvaarden primo November riSp^oS^ -£^v_ïiM_^__^__^ lialf drie nre in Vip. i_-«_i »¦,JSI,J*IBe?. des namiddags ten fiall une ure, in ftet lokaal Vereeniging, in dê Warmoesstraat t. Amsterdam, presenteren te verkoopen: Eene _tra mooi. Se nartH Greenen en Vuren Noordsche, San?- Ziger BALKEN, Spieren, Ribben, Ellens, Juffers Kolders Latten Eikenhout, Battingpfaten, Deelen en Sparren -Memel ËZ&apos; .___?&apos; sche en Wyburger PLATEN en BEELEN.&apos; L&amp;?g_ &apos;d.fo_de S^_^tW?&amp;TOlfm N°tltiën&apos; te bökomen T ÏB A M.~ Op Donderdag 12 September 1867 znllen te Rotterdam Geveild worden: 140 Pakken ESMERALDA \ 287 * MEXICAANSCHE) 620 Ceroenen HAVANA f 310 n VARA ffIHTIRV 220 Pakken JIAVA /TABAK 242 h PORTORtCO l --**---_-»*¦ 122 Balen MANNHEIMER . 25 Kisten SEEBLEAE ) 47 // CAVENOISH \2 LUMPS. 48 // ii /IO » Onderrigting bij de Makelaars in Tabak aldaar. .0455) TËBHOOP-LOCIAL RE ZWAAN. bovengemeld Locaal, ten ov«rstaan van den Notaris J. VAN DER SPRANG VAN LEE , verkoopen: Onderscheidene MEUBILAIRE GOEBEREN, waarbij Juweelen, Goud en Zilverwerk, Porceleinen Lijnwaden, Bedden, lapijten, Spiegels, goed onderhouden MEUBELEN, Pendules, Canapé&apos;s en Stoelen, enz. Voorts een assortiment moderne VUURHAARDEN en KAC.C_F?L«, Wdnkeï .n Pakhuisgoederen, waarb. kapitale RIJSTPEL_OL_N, 9 Stuks zoo goed als nieuwe LINNEN l»l KKM tt»| &quot;Tter lengte en breedte van ongeveer 13 El, enz. ie_ig._ en Alles twee dagen te voren te zien De Catalogus in tjjds Jejrerkriigeju (20549) AA]\[BEsT__Ï^ opßzS___ri_» Raadhuize van opgemelde Öemeente aan der_A_^__f „»„ ?™,.™r&apos;ten Het VMii\i_U\V_N VAN BE DOÜPSSTEaAT te mSeSr&apos; Ug dCr daai&apos;toe behoorende Het Bestek en de Voorwaarden dier Aanbpafp.;.. . _ Secretarie van opgemelde gemeente ter le_icf&amp;^fwaan/e den 2den tot en met Vrijdag den 13den SentSr _5«?fMaandag tusschen 10 en 2 ure, uitgezonderd des Zond_T 867, dagel-ks De Inschnjvmgsbilletten behoorlijk gezegefd&apos; en __.Wp., ».,ii_ uiterlijk op den 14den September 1867 vom¦ XXXXX _!._•__ len ingeleverd moeten zijn aan _e Secretarie^lS. mJi^fdJlem^tP&apos; Ni-eüwer-Amstei,, 26 Augustus 1867. OP-emeiae g(_,531) lIEKBËST__^DI_|(Gi. -^a^iifW^&apos;a___F_ïa_ «psstt ___%*ffi_syar .___*_: ?_; aan een der Inschrijvers gegund zijnde, zijn Mm. Regenten_-o_i&quot;... melde Instelling voornemens op Woensdag den Uden September des Namiddags ten 2 Ure, in hunne Vergaderzaal in het openbaar&apos;,__ den minstbiedende, behoudens goedkeuring, betzelfde Pï____,_.ll . HERBESTEBEN: «-«.M^-tLte Bestek en Plans liggen ter inzage in het Weeshuis voormeld on kan het eerste op franco aanvrage tegen betaling van f 1 word. n bekomen bij den Regent-Secretaris, den Heer A. _&gt;. HESSELS Hoogewoerd te Leyden, terwijl locale aanwiizing zal gedaan w_-7__ llaandag 2 en 9 September, beide d„X_idd_gft„&quot;oTur.* °P ,J5___* gHStUS 1867&gt; De Eegent-Sec?etaris i2O--^ A.C. HESSELS. 1. Het LOftEMENT en de STALHOUBERIJ! genaamd den Engel, met Schuur onverdere Getimmerten, Erf Tu_ en Ro_f gaard, groot 77 Roeden, 40 Ellen, gunstig &apos;bekend1 en\?legen te Houten, aan de route van Utrecht op &apos;s Bosch en Beusichem Te aanvaarden 1 November 1867. . .... * &quot; 2. Vijf Perceelen BOUWL*NB , te zamen groot 7 Bunders f 7 Roeden, 60 Ellen, onder Houten. Aanvaarding na de inzameling der Gewassen; en 3. Een Perceel uitmuntend WEI-of HOOILANB, groot 3 Bunders, 97 Roeden, 40 Ellen, onder Houten, Aanvaarding 1 Januarij 1868. Een gedeelte dei&apos; Kooppenningen kan als Eerste Hypotheek go- T _¦ _d bl&apos;JVPl&gt;- «ad.re inlichtingen ten kantore van voornoeiuden Notaris. (20338) MAATSCHAPPIJ VAN DEN WERKENDEN STAND. Afdeeling: STRAATREINIGING. +» w-_FST°?. ?e „?* de &quot;.beid de Ingezetenen van Amsterdam ¦Ol«___,__™d_X___iaW)&apos;l zich belast met bet «CHOONHUL OEN DER GOTEN EN STRATEN voor hnnne W _?_ gen tegen eene geringe vergoeding WOmn&quot; hS£SS_H^- St. ve_cS___gt ™&apos; be|^K ,W _r. I,nfol&apos;matAen-7 .?rd? da&amp;e .k» verstrekt aan _et Gebouw der Maatschappij, O. Z. Voorburgwal lij de Vredenburgerstee* Het Bestuur (20558) -.«.fciSjSu t i-üSOKi^ &apos; J. C. v. d. KLEY, Secret. GEO. PECK. Jr., Secr. dat^d? __F___?1TER Va _P? MJ? bren^ ter algemeene kennis, _.V. r- fRM,S aa_Tan# den lsten SEPTEMBER aanstaande d.n . Pw_;_eSZangerS&apos; orS^r^erS, enz., ten strengste zullen woraen geweerd. _ie Burgemeester voornoemd: Rijp, 26 Aug. 1867. VAN BOMMEL. (20570) BURGEMEESTER en AV ETHO UDERS der Gemeente i._fh_.l?ra^mb_gg^_._^^en b&apos;J deze ter kennis van de Belanghebbenden, dat de KERMIS in deze gemeente en wel sneciaal te Baambrugge, bij raadsbesluit van heden is GESCHORST abcoude Burgemeester en Wethouders voornoemd • 26 ___ ™- .ga.¦ »g_ ELBUR6SGHE GASFABRIEK ALGEMEENE VERGADERING van St.mgeregtig_.Deef hebbers, op-den Uden September 1867, dcs Moreens t_ -rio.ktt a,g_ fi «b_s -»-.. % JSS_ ___ (2006°) _______IIANJ&gt; ER WAL. Jfe; J HARDDRAVERIJ Paarden van zessen klaar, waarbij wordt uitgeloofd prijs en premie lelterbeC_ta£.rag f, ™ta « H^^SJ I-UÏMMBM naar het voorschrift van Prof. WIENHAIT _ __„ &lt;• iv bn de voornaamste Apothekers alsmede te ______ bij v d leüVEL _&apos;_f£e_ibtó.i .tfWI_^EMS _. Utrecbt biJ GROOTÉNDORST sHage bij SNABILIE. Brieven Franco. (20573) JM| Te AMSTERDAM ligt in lading voo_~ £ü||| PASSAGIERS en GOEDEREN: Naar SOERABAYA, BATAVIA AANDOENDE VOOR PASSAGIERS, CMMHSTIJVA9 Kapitein J. J. REMEEUS. Voorzien van uitmuntende gelegenheden voor PASSAGIERS en varende een ge.xamineerden SCHEEPSDOCTOR, terwijl des Kapiteins Echtgenoote de reis zal mede maken. j33___&gt; internationale ______ Stoomboot clleiist* AMSTERDAM-LEIDEN.(20606) De DIRECTIE brengt ter kennis, dat van af DONDERDAG 29 AUGUSTUS aanstaande HET UUR VAN VERTREK UIT LEIDEN WORDT VERANDERD op 2 Uur in plaats van 3J4 Uur.</p>
</text>
