<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>POSTWAGENDIENST THOMAS &amp; C°. MEPPEL, HOOGEVEEN, GRONINGEN , langs RUINEN en ASSEN, vertrekt van MEPPEL dagelijks (behalve Zondags) direct na aankomst van den Trein van 12.54. Aankomst te Groningen &apos;s avonds ongeveer 8_ uur op den laatsteu Trein naar Winschoten. NB. Van af 1 Julij vertrekt de Diligence tusschen HOOGEVEEN en COEVORDEN in directe wederkeerige verbinding, met boven geannonceerde Dienst. (16729) Een GEHUWD PERSOON, in het bezit van Akademische Graden, VERLANGT do eene of andere Betrekking van Administratieven aard. Adres franco onder lett. P. Q., bij den Boekhandelaar JOH. W. BRAUN, Molsteeg G 136, te Amsterdam. (16643) meTverlangt te huur tegen Augustus of eerder een klein WINK.ELHWS, geschikt voor eene zindelijke Affaire. Huurprijs ƒ 150 a ƒ 250. Adres franco onder&apos; lett. S. H. K., bij den Boekh. JOH. W. BRAUN. Molsteeg G 136, te Amsterdam. (16844) ~VOÖÏÏ ƒ 3§fM_T biedt men TE KOOP aan eene FABRJEKZAAK. waar in het laatste jaar eene zuivere winst van p. m. ./&apos; 1000 is gemaakt met een omzet van ruim ƒ 3800, en waarvan de Inventaris een groot gedeelte der koopsom vertegenwoordigt; bestaande in een artikel van dagelijksche behoeften, zij is voor uitbreiding zeer geschikt en kan gemakkelijk geschieden, terwijl het vak niet moeijelijk is te leeren en zullen des verkiezende door den Eigenaar de daartoe behoorende onderrigtingen tegen overeen te komen conditien worden gegeven. Franco brieven worden ingewacht onder N°. 2800 b.j den Boekhandelaar JOH. W. BRAUN, Molsteeg G 136, te Arasterdam. (16642) Wie iets te vorderen hebben van of schuldig zijn aan wijlen den Wel Edelen Heer WILHELMUS JOHANNES NÖLET, in leven Brander en Distillateur, gewoond hebbende en den 4den April 11. overleden te Schiedam en handel gedreven hebbende onder de Firma P. &amp; W. NOLET, worden verzocht daarvan vóór of uiterlijk op den 6 len Julij eerstkomende opgave of betaling te doen ten Kantore van den Notaris Mr. _ A. POORTMAN, aan de Lange Haven aldaar. (16723) «lAVA TABAM7 VEILING TE ROTTERDAM, op Donderdag- den Oden Julij I§GB, VAN (16584) 3663 Pakken, waarvan: 443 Pakken Hoofdmerk Blitar) 819 // * S &gt;1867. 53 // // SS..J 596 // t, Singahan 1865. 289 i, „ PA 1867. 486 // „ MDP 1866. 342 // « DFS 1866. 89 // u Paya Combo/Sumatra 1866. 400 * // EÏB.Malang \ )Sfi)Sfien 215 // „ Djaiah Malangl /- G. VAN LEUR en T. DE JONG, Makelaars, zullen op MAANDAG 13 JULIJ ISS6S. des Avonds ten Zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van de Notarissen MULDER &amp; KANNE, in veiling brengen: N». 1. Een WIVKELHUIS en ERVE, in de Binnen Brouwersstraat, bij de Brouwersgracht, TT 236. — N°. 2. Een HUIS (waarin Kastenmakers-Affaire) met Boyenwoningen, TUIN en ERVE, in de Tuinstraat, tusschen de Baangracht en laatste dwarsstraat, NN 355. — N°. 3. Een WLVKELHUIM (waarin Water- en Vuur-Affarre) met Boyenwoningen, Open PLAAT*» en ERVE. in de Anjelierstraat bij de eerste dwarsstraat, 00 347. Inmiddels uit de hand TE KOOP, te bevragen bij den Makelaar G. VAN LEUR. Te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede ep den Verkoopdag, van 1 tot 3 ure. Do Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen vóór alsmede op den Verkoopdag ter lezing ligeen, ten Kantore van gemelde Notarissen, op den Kloveniersburgwal over het Rusland. (16654) J. VAN WESTERKAPPEL, Makelaar, presenteert (als lasthebbende van zijne Principalen) op Zaturdag, 18 Julij 1868, des namiddags na 5 ure, in het Logement &apos;DE GOUDEN LEEUW, in de Zijlstraat, te Haarlem, in publieke veiling te Verkoopen, ten overstaan van den Notaris C. J. MERENS: Het alleraangenaamst gelegen BUITENVERBLIJF, genaamd ZWANENBURG, even buiten, doch onder de jurisdictie der stad Haarlem, aan het einde van de Olieslagerslaan, aan de Leidsche Trekvaart, met een grooten BLOEM- eu MOESTUIN, ook bijzonder geschikt voor Bloembollenteelt eu met Koetshuis, Stalling en Tuinmanswoning, get. B Q\ N°. 22, Kad. F 203,204,205,206 (eigen grond), groot 51 R. 98 E. en 206 a (huurgrönd), groot 13 E. Dit Perceel is dagelijks, uitgenomen des Zondags, van 1 tot 4 ure te bezigtigen, waartoe men zich kan vervoegen aan de Tuinmanswoning. Breeder bij Billetten omschreven en nadere informatien bij bovengemelden Makelaar. — De bewijzen van Eigendom en Veilconditien zullen drie dagen vóór eu op den Verkoopdag ter visie liggen ten Kantore van den Notaris voornoemd. (16524) G. VAN DER WEYDEN Jr., P. D. LUSINK. ÏTT RIKMENSPOEL, F. FUCHS, H. MOLEMANS, H. VAN DER BOOM, J. B. PARIS, F. A. VAN OS. P. H. STARK W. F. STARK Hzn., G. WAFELBAKKER, P. BAAY* I. J. SERVAAS, M. J. VAN ENGELEN, T. DE JONG en C. H. UYT DEN BOGAARD, Makelaars, zullen op MAANDAG 20 JULIJ 186!*, des avonds ten zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, in veiling brengen: N°. 1. Een HUIS met Boyenwoning, Open Plaats, Bleekveld en Erve, op de Égelantiersgracht bij de Lijnbaansgracht, NN 94. N°. 2. Een HUIS en ERVE in de Vinkenstraat bü de Baanbrugsteeg, UU 491. N°. 3. Een WINKELUUIS met Boyenwoningen en Erve, in de Westerstraat, 00 592. N°. 4. Een WINKELHUIS met BOVEN V* O.MN - GEN en ERVE, in de Westerstraat, 00 593. De perceelen N°. 3 en 4 zullen eerst ieder afzonderlijk worden geveild en daarna te zamen in afslag worden gebragt. Inmiddels uit de hand te koop, te bevragen bij aen Makelaar P. H. STARK, Prinsengracht bij de Brouwersgracht, PP 772. N°. 5. Een HUIS met Boven- en Benedenwoningen, Achterhuis en Erve, in de Korte Leidschedwarsstraat, tusschen het Leidscheplein en de Leidschegracht, JJ 122. N°. 6. Een HUIS met Boven- en Benedenwoningen, Open Plaats en Erve, in de Korte Leidschedwarsstraat, JJ 124. N°. 7. Een HUIS en EKVE, in de Spuistraat achter het hoekhuis van de Huiszittensteeg, G 297. N°. 8. Een HUIS met Boyenwoningen, in de Gordijnensteeg bij de Bloelstraat, K 317. N°. 9. Een HUIS er, ERVE, met Boyenwoningen, in de Gouwenaarssteeg, tus-. schen den Nieuwendijk en de Stroomarkt, L 792. Jl°. lfx Een HUISJE en daaraan belend groot ERF, in de Goudsbloemstraat, tusschen de tweede Goudsbloemdwarsstraat en Lijnbaansgracht, QQ 493. Te bezigtigen N°. 5 des Maandags en Donderdags van 2 tot 4 ure, en de overigen des Dingsdags en Donderdags van 1 tot 3 ure. De veilconditien enz. zijn op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van de Notarissen, als: N&quot;. 1 en 2 W.F. OVERHOFF Jr., N°. 3 en 4P. LOUWERSE, Nu. 5 en 6G. DE VRIES, N°. 7 VAN DER MOOLEN &amp; KLINKHAMER, N°. 8, 9 en 10 MULDER &amp; KANNE. (16657)</p>
</text>
