<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>in lif_ncf*-C___ri lil J W ÏI llij-3C._L_ BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Donderdag 9 November (dea Avonds).</title>
	<p>Heden is de 24ste verjaardag van den Prins van Wallis door het uitsteken der vlaggen en het illumineren van ecnigo gebouwen gevierd. — Heden heeft de gewone jaarlijksche optogt en installatie van denj! nieuwen lord-inayor, den alderman Philips, plaats gehad, doch op zijn verzoek met veel minder praalvertooning dan vroeger, waardoor het verkeer in de &quot;City niet weinig werd gebaat. — Op 27 dezer zal de zitting der commissie, waarvoor de Fenians zullen teregt staan, worden geopend. Al de in deze zaak betrokkenen «uilen te Dublin verhoord worden, als leden eener verraderlijke zamen- ,| «wering, welker brandpunt het bureau van de Irish People schijnt ge- &apos; **eest te zijn. — De bekende .bokser Torn Sayers is gisteren te Camden Town ten gevolge van longziekte overleden. Hij was in 1826 geboren. — De N»w-Yorksche dagbladen van 26 Oct. spreken uitvoerig over «te te Londen openbaar gemaakte briefwisseling betrekkelijk de zaak van; «len Alabama. De Tribune, een hoofdorgaan der republikeinsche partij, zegt: Zoo Engeland in eenen ernstigen oorlog geraakte alvorens zijne geschillen met de Ver. Staten vereffend te hebben, zou het zich waarschijn-1 &apos;ijk weldra genoept vinden om dc beginselen te laten varen, welke het thans in de met ons aanhangige geschillen voorstaat. I De Herald, een democratisch blad, besluit zijne beschouwingen aldus: De oorzaak en bron van al deze moeijelijkheden is dat het volkenregt thans onbepaald en onzeker is. Er is een congres van de groote mogendheden noodig ten einde zekere beginselen vast te stellen, zonder welke E er geen duurzame vrede tusschen de oude en nieuwe wereld kan bestaan, j De New-Yorksche Times, dle als een orgaan van den minister Seward wordt aangemerkt, verklaart, dat lord Russell, toen hij weigerde de zaak | ¦van den Alabama aan scheidsregterlijke beslissing te onderwerpen, iets afwees wat hem nooit door den Amerikaanschen gezant aangeboden of I voorgeslagen was geworden en zegt verder: Zoo ver punten van nationale eer betreft, mag de graaf Russell voor zeker houden, dat de Vereenigde Staten geene magt ter wereld zullen laten beslissen over iets wat hanne eer raakt; en evenmin zullen zij afzien i van vcrlkenregtelijke beginselen, zonder welke geen onzijdige staat zijn kan; Engeland zoekt thans voor zijn eigen belang die beginselen ter I zijde te schuiven, doch zoo dit gelukte, zou elke oorlog terstond de ganschc wereld in vlam zotten.</p>
	<p>De World, een blad van dezelfde kleur als de Herald, wil bij gelegenheid Canada nemen als vergoeding voor de schade die Engeland door zijne valsche onzijdigheid aan de Vereenigde Staten zou hebben berokkend.</p>
	<p>Te New-York werd vermoed, dat de zending van den Heer Cushing naar Engeland de zaak van den Alabama betrof, en dat lord Russell&apos;s voorstel om eone commissie tot onderzoek der wederzijdsche geldelijke vorderingen te benoemen , door den president Johnson aannemelijk was geacht.</p>
</text>
