<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TAB i H« Op WOENSDAG 15 NOVEMBER 1865, onmiddellijk na afloop der Veiling van 901 Pakken Java Tabak, zullen te Rotterdam, nog geveild worden: 3298 PAKKEN .lAVA TABAK , I waarvan 2584- „ Hoofdmerk GP, 543 // ,/ Sikgahax en 219 // // ,1 G B, alles directe Aanvoer. (24411) JAN DlNGER&quot;Makelaar, zafo]T]tLT--ÏN_&gt;AG WTWWSÏÏïïï- BER 1865, des Avonds na 6 Ure, in het Lokaal DE BRAKKE GRONÜ, ten overstaan ran den Notaris D. BONNERMAN, in veiling brengen : N&quot;. 1. Een WINKELHUIS en ERF met BOYENWONINGEN, op d_n Zeedijk, tusschen de Storm- en Waterpoortstegen, M 36.— N°. 2. Twee HUIZEN en Eï_V__N (onder één J)ak) met Benedenwoningen, op dc Gcldersehe Kade, in de Wittepaardstee&quot;, N 448 en 449. — N». 3. Een WINKELHUIS en ERF, met BOYENWONINGEN, in de Anjeliersstraat voorbij de Eerste Dwarsstraat, 00 434.— N°. 4. Een HUIS en ERF op de Brouwersgracht bij de Korte Prinsengracht, in den Doove Albertsgang (nu genaamd de Olicslagersgang) TT 142. Alles breeder bij Billetten omschreven, en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags van 12 tot 2 Ure. De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen vóór, alsmede op den Verkoopdag, des voormiddags, ter l»zirig liggen ten Kantore van den Notaris D. BONNERMAN, op de Heerengracht bij dc Drieko_ing-^aat (25197) MAURITS HENDRIK BOAS, Makelaar, zal op&apos;-BJAANDAG, 2» NOVEMBER 1805, des Avonds na Zes ure, in het Lokaal DE BRAKKE GROND, ten overstaan van den Notaris T. ,T. VAN RIET, in Veiling brengen: Een Hecht, Sterk &lt;n Weldoortimmerd HUIS met afzonderlijk Verhuurd wordende BENEDENWONING en ERVE, staande en gelegen op het Koningsplein, tusschen het Singel en de Reguliersdwarsstraat, X, 292. — Te bteigtigen des Maandags en Woensdags van 1 tot 3 uur. — Do Eigendoms-Bewijzen en Veilconditien zullen Vier Dagen vóór, alsmede op den Verkoopdag ter lezing liggen ten Kantore van den Notaris T. J. VAN RIET, Rok-in, bij de Langebrugsteeg. Nadere inlichtingen zijn te bekomen bij den Makelaar M. H. BOAS, Groeneburgwal, C 340. (24124) b. langerhuizën7~johs. valkenburg Ta. LANGERE HUIZEN en D. H. .TOOSTEN, Makelaars, zullen op MAANDAG 97 NOVEMBER 1865, des Avonds na 6 Ure, in DE BRAKKE GROND, ten overstaan van de Notarissen LOUWERSE en BIESMAN SIMONS in veiling brengen: hot Kapitale , Hechte en Weldoortimmerde KOOPMANSHUIS met TUIN, TUINHUIS en ERF, staande op de Heerengracht bij de Utrechtschestraat, V 205, groot 3 Roeden 57 Ellen. Te bezigtigen met tocgangbillet bij voorn. Makelaars te bekomen. Veilconditie enz. ter inzage ter gewoner tijd bij gemelde Notarissen op de Heerengracht. C 4578) Holstede BVIXLVST. C. J. G. DE BOOY, Notaris, gevestigd to Haarlem, zal op Vrijdag 17 November &apos;86c. des middags ten 1 ure, in het logement de Wijman, bij W. J. H. SCHNEIDERS te Sandpoort, in veiling brengen en genoeg geldende verkoopen: _ _ Pi &quot;©FSTEDE DUIN LUST, uitnemend fraai gelegen in de nabijheid van Haarlem, in de gemeenten Bloemendaal on Velsen aan het duin en den straatweg van Bloemendaal naar Sandpoort zcer&apos;nabii het station van den ontworpen spoorweg ran Haarlem naar Uitw. st met hare ruime, zeer logeable HEERENHUIZINO , van X gemakken voorzien, Koets- en wagenhuis, met Stalling voor 6 paarden Tuinmans- en Koetsierswoningen, Lootsen of Bergplaatsen , Trekkast&apos; Koepel op het hooge duin, uitmuntende &quot;WEILANDEN, MOESTUINEN, Boomgaard, Teel- en hooge Duingronden met Eikenhout zwaar bezet, en overvloed van altijd loopend, zuiver Duinwater. De grond volgens bet kadaster groot 11 bunders 12 roeden 85 ellen, en iadastraal bekend in de gemeente Bloemendaal, sectie A N°. 149—161, én in de gemeente Velsen, sectie F N°. 315—318, 320, 321, 322, 325, 448, 449, 451, 500, 501 en 688. Deze Hofstede zal ten verkoop worden aangeboden in 2 perceelen, zooals die op den grond staan afgebakend, en welke eerst ieder afzon-2 k.en uaarna gecombineerd zullen worden geveild. Zij is des Woensdags en Zaturdag van 10—4 ure te bezigtigen, op vertoon van een toegangsbillet, bij boyengenoemden Notaris verkrijgbaar. üli!_.WlJZen 7an .eigendom en kadastrale kaart, waarop de beide perceelen naauwkeurig staan afgeteekend, liggen bij tijds, met de .veilingsvoorwaarden, ter inzage ten kantore van den Notaris C.J. G DE BÜOÏ , iv de Groote Houtstraat over de Nieuwsteeg te Haarlem bii I wien even als by de Heeren GUEPIN &amp; VAN DER VLUGT &apos;aan het Sparen aldaar, en by den Makelaar E. C. PLATVOET, to Velsen .nadere informatien te bekomen zijn, terwijl de Perceelen op de alom verspreide aa_pl_k_illetteß breeder staan beschreven, (_3866)</p>
</text>
