<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IOWIfMtI&apos;S «IMlM&apos;ffiïT Dit uitmuntend PI_©_.IJCT neemt alle Vlekken van Vet, Boter, Olie, Teer, enz. uit alle, zelfs de fijnste Stollen, zonder eenig spoor na te laten; Glacé-Handschoencn worden er als nieuw mede gewasschen, even als Zijden en Fluweelen Stoffen, Vederen, Kunstbloemen, enz. De van gebruiks-aanwijzing voorziene Flesschen kosten dc heele Flesch 60 cents, de derde Flesch 25 cents, in de Groene Lamp Singel, hoek Koningsplein, X 1. &apos; Depothouders: Groningen, C. RIKKERS; Kampen, L F JANSSENS; Zaandam, TRAUTWEIN; Nijmegen, W. J. WILLEMSEN- Gouda, L. SCHENK; Delft, B. FRANKAMP; Utrecht, J. M. PORTON; Bolsward, J. A. LEDEL; Arnhem, Gebr v. d HEUVEL Enschedé, W. J. G. BAUEICHTER; Koevorden, G.K.F MARCHANT. (23965) FABRIEK VANIISDWIEArEN GLAZEN DAKPANNEN TE DORDRECHT. GEBOGEN RUITEN in VENSTER- en SPIEGELGLAS voor GEBOUWEN, RIJTUIGEN, MEUBELEN, ORANJËRIEN, enz. Bekroond met GOUDEN en BRONZEN Medailles op de PROVINCIALE TENTOONSTELLINGvan ZUID-HOLLAND 1858, deALGEMEENE .NATIONALE TENTOONSTELLING te HAARLEM 1862 en op de BOUWKUNDIGE TENTOONSTELLING te DORDRECHT 1862, worden naar op te geven bogt, grootte en vorm goed bewerkt en tot billijke Prijzen spoedig vervaardigd en afgeleverd. (22812) X. X. B. X. BOUVIJ, Handelaar en Fabriekant in Vensterglas. Agenten voor Amsterdam: de Heeren VAN DER SANDE fr C°„ Nieuwezijds Achterburgwal, F 10j Kantoor Brouwersgracht, UU 733. Van Mm^j^l^h^W&amp;lM^..ij» Sr èeifÜmim C. T. CARSTANJEN &amp; CO., Rokin hoek Taksteeg, EB9 te Amsterdam, en bij den Heer A. si-N®S&amp;_«j§ to Arnhem, DEPOTS GEPLAATST. Bij deze Heeren zijn alle Informatien benevens Brochures KOSTELOOS te bekomen JfULIUS CARSTANJEN, Fabriekant van ASPHALTPAPIER (22808) DtnsßüßO a/d. Rijn. dan mot eenige andere soort het geval is, wordt verkregen door H. KOTHEs PETROLEUIHLAMPEN van geheel nieuwe constructie. Haar Licht is beter dan dat van het Gas, zij verspreiden niet den minsten onaangenamen reuk, de Glazen springen nooit, de Pit wordt slechts aifcewreven en duurt 4 _ 6 Maanden. Deze Nieuwe Lampen, voorzien met rotiden Pit, verbranden niet meer «lan voor één Cent per uur en haar vorm is zeer elegant Elke Lamp draagt den Fabriekstempel van H. KOTHE. Verkrijgbaar bij de voornaamste Winkeliers ia Galanterien en Lampen, en in het groot bij den Ondergeteekende. Voor exportatie zijn deze Lampen bijzonder aan te bevelen H. KOTHE» (20394) N.Z. Achterburgwal bij de WijdesteegF 35, naast de Armenschool N°.9. NEDËiT^TDSCHE KOORTS- 1 MTOIIMLLM. Deze sedert meer dan 25 jaren in Nederland met het beste succes fr™** wordende PILLEN&quot;, tegen alledaagsche, andere, derdeen aubbele derdendaagsche koortsen; alsmede tegen sluipkoortsen, waardoor w «fl8*6 Rllumatisc_e aandoeningen ontstaan, zijn verkrijgbaar bij de iiootddepotkouders L. P. VAN SON &amp; Z£&gt;ON, Amstelstraat, P 58 en T.nt.e^tra.at&gt; EF V, te Amsterdam; Depothouders L. J.GROOTEN- M.i^nn-ir^V 3&apos; L- F&quot; C- SNABILIE, te &apos;s Gravenhage en __.. te Rotterdam a 60 Cts. het Doosje. (20901) WOEDEN HET ZEKERSTE EN SPOEDIGSTE GENEZEN Jinm&gt; &quot;**• SAvumjLES LEBEL. _Jlr1rfebaT.. 8/2 t! ,^Con&apos; bi- RUIJS &amp; WEISSENBRUCH, flpotheker?, Bloemmarkt 181, te Amsterdam. (22813)</p>
</text>
