<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERKOOPING VAN HUIZEN.</title>
	<p>Maandag 28 Oct., in de Brakke Grond, des Avonds ten 6 ure.</p>
	<p>N°. 1. Huis, Keizersgracht, tusschen de Spiegel- en Vijzelstraten&apos; ƒ 21,950. ƒ 600. S. J. de Flines. — 2. Dito, Prinsengracht, tusschen de Ree-en Beerenstraten, ƒ 9950. ƒ5O. Opgeh. —3. Dito in den Ro1;&apos; terdammer Gang, achter voorgaand perceel, ƒ4OO. ƒ 100. F. Ref senbach. — 4. Dito, Rapenburg, tusschen de Scliippcrsgracht en Foeliestraat. ƒ14,000. J. Meijerink Meijer. — 5. Erve, waarop twee Loodsen, als voron. ƒ3OOO. H. Boekhoorn. — 6. Loods, als voren, ƒ3oa&amp; ƒ4OO. W. N. Vis.&apos;— 7. Huis, Foeliedwarsstraat, ƒll5O. 11. Heije. •? 8. Dito, als voren, in den Deenschen Admiraalsgang. ƒ7OO. ƒl. Denze&apos;1&apos; den. — 9. Pakhuis, als voren. ƒBOO. W. A. J. Vroom Az. N°. 5 en * te zamen ƒ6450. ƒ450. W. N. Vis. — 10. Huis, Rozenstraat bij. o&apos; Prinsengracht, ƒ2325. ƒ5O. N. J. Beversen. — 11. Dito, Egelantierstraat tusschen de eerste en tweede dwarsstraat, ƒ2400. ƒ25. J- *&apos; Schutte Jr. — 12. Dito, Tüinstraat, tusschen de eerste en tweed8 Tuindwarsstraat, ƒl9OO. J. Tekelenbnrg Jr. — 13. Dito, als vorenƒlB2s. ƒ2. N. J. Beversen. — 14. Dito, Westerstraat bij de LijnbaanS&apos; gracht, ƒ3225. ƒ2O. J. O Baum. — 15. Dito, Lindengracht, tussche» de eerste en tweede Lindendwarsstraat. ƒ1825. ƒl. G. van Leur-.&apos;&apos; 16. Dito, als voren, ƒ2025. J. C. Baum. — 17. Dito.Binuen-Orauje: straat, ƒ2225. ƒ25. M. J. van Engelen. — 18. Dito, Tigcholstraa&quot; bij de Lindengracht. ƒ 1750. P. Brugman. — 19. Dito, als vore&quot;1 ƒ1650. Denzelfden. — 20. Dito, als voren, ƒ2025. ƒ2O. J. A. K&apos;f&apos; ser. — 21. Dito, als voren, ƒ2200. G. van Leur. — 22. Een houte» Loods, in de Blindomansteeg. ƒ737. ƒlOO. G. van Heerde. — 23. H?»* St. Anthoniesbreestraat. ƒ6200. ƒBOO. J. Meijerink Meijer. — 24. Dl* Muiderstraat. ƒ4OOO. ƒ5OO. J. A. Namias. — 25. Dito, als vorenƒ3Bso. ƒ350. H. P. Jacobs. — 26. Dito, St. Anthoniesbreestra»&apos;--ƒ5OOO. ƒ5OO. H. A. Hedden. — 27. Dito, Rapenburgerstraat. J&apos;3&apos;oJh G. van Leur. — 28. Dito, als voren, ƒ2200, ƒ25. H. P. Jacobs-&apos;&apos; 29. Dito, Vijzelstraat, hoek Kerkstraat, ƒ12,000. Opgeh. — 30. Di™ Warmoesstraat tusschen de Wijde Kerksteeg en St. Armestraat. Jd**1, ƒ5OO. J. A. Ravelli. — 31. Dito, Oude Schans tusschen de Keizer» en Koningstraten, ƒlO,OOO. Opgeh.</p>
</text>
