<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TM HUUR door vertrek naar elders, tegen Mei e. k., een HUIS en TUIN, gelegen op het beste gedeelte der Keizersgracht, bevattende zes Kamers, Dienstbodenkamer, Keuken, Kelder, Pakkelder en Zolders, voorzien van Duinwater en verdere gemakken, desverkiezende Gemeubeleerd. Adres franco, Lett. A, bij den Boekhandelaar B. H. DE RONDEN, Utrechtschestraat, Z 858. (26180) BRÖIER&apos;S POTT-BMIK BESPAREN 40 a CO PCT. AAN GAS en worden 4 a 6 weken Kosteloos op proef gegeven. Hoofd-Dépót voor Nederland bij J. GÖPFERT, te Rotterdam. Hoofd-Dèpót voor Amsterdam bij H. LAMMERTS, Heerengracht bij den Blaauwburgwal, SS 193. (21827) ÏISTERDAIBGHE IJS-GLUB. Heeren Leden wordt berigt, dat, naar aanleiding van Art. 9 der Statuten, de Jaarlijksche Algemeene Vergadering zal gehouden worden in het Locaal KEIZERSKROON, op den Singel, DONDERDAG SI OCTOBER aanstaande, des avonds ten half Negen uur. (26029) HAISOÜ* MM JÜODJES* NIEUHOEE-GOETGE BUEE, KONINGSTRAAT. Ont l&apos;honneur de faire part aux Dames leur ret oure Paris. Abkiibm, 24 October 1867. (25934) N. Z. ACHTERBURGWAL BIJ DE MOLSTEEG. Kwitantien, Wissels en Assignaties, per 1000 stuks a ƒ 5,6en7. Rekeningen en Facturen per 1000 stuks a ƒ7, 8 en 9.50. Nota&apos;s en Kleine Rekeningen per 1000 stuks aƒ 5 en 6. Alles op best Papier en netjes Gegraveerd; per grooter getalruim Rabat. (24301) MAGAZIJN VAN UURREN SCHOORSTEENMANTELS in het PALEIS VOOR VOLKSVLIJT, steeds 45 stuks direct afieverbaar. Pryzen van af/20. (20678) G. &amp; J. COOL, Fabriekanten. Bekroond op de Tentoonstelling Paleis voor Volksvlijt 1866 en op de Internationale Tentoonstelling te Parijs 1867. &quot;amstekdamsciiepljp-gas-cömpagnie. SCHANS TEGENOVER DE ELANDSTRAAT. Dagelijks aflevering der gefabriceerde COKE, TOT lADERE AAMGNDIGING nog voor den VERMINDERDEN PRIJS van «4 CENTS per 32 Ned. Ponden. (21053) EMIGRANTEN NAAR AMERICA vinden eene waarlijk uitmuntende, zeer goedkoope en snelle Stoombootgelegenheid van AHTWEBPIM NAAR lEW-YÜBI, REGTUIT ZONDER OVERLADING. Den 26sten October vertrekt de CITY of CORK, schoon Stoomschip van vol vermogen, behoorende tot de INMAN&apos;S-LINE te Liverpool. Ook wekelijksche gelegenheid via LIVERPOOL naar NEW-YORK en QUEBEC, naar alle plaatsen in het westen van Amerika. PLAATSBILJETTEN, ook voor alle Spoorwegen in America tot zeer verlaagd Tarief, te bekomen bij de Agenten der verschillende Compagnien, Ygracht V 39, te Amsterdam, OOLGAARDT en BRUINIER. (21651) STOOISLEEPBOOT-MMTSCIIAPPÏJ. De Ondergetsekende vestigt de aandacht van HH. &apos;Scheepsreeders en Gezagvoerders op bovenstaande SLEEPDIENST, sedert het begin dezes jaars in STRAAT SUNDA en STRAAT MADURA geopend. (23651) C. J. VAN BUEREN, Directeur. OM ULT&quot;. NOVEMBER BEPAALD TE WORDEN GEËXPEDIEERD, jy&amp; ¦ naar SAMARANG oK(direct)enSOEß ABA VA, BATAVIA aandoende alken ter ontscheping van Passagiers. ligt in het Oosterdok in lading het lste klasse snelzeilend Gekoperd BARKSCHIP Meïenm y lMemrieËie9 Kapitein P. J. BETEEDING, voorzien van zeer doelmatige Inrigtingen voor den overvoer van Passagiers. Adres: de Reeders F. U. H. REIGER &amp; C*. en de Cargadoors HOYMAN ? SCHUURMAN of OOLGAARDT #• BRUINIER. (25955)</p>
</text>
