<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Duitsche Post.</title>
	<p>der £ . 27 Oct. De berigten omtrent den gezondheidstoestand L nZeT.la luiden gunstig. Wet f!eriJksraad houdt zich onledig met de discussie over deschool¦y°lksseh P&apos;00*e meerderheid schrijft den ongunstigen toestand der van de *n Oostenrijk grooteudeels toe aan de afhankelijkheid Bchoi/i;^ Seestelijkheid, waarin zij gehouden worden. Zij verlangt lj»&gt;g der school van de kerk. den Vor ?^nS van den Landdag van Servië is den 25sten dezer door ?ertoot.d gesi°*;ei1&apos; Eerst had zich iv die vergadering eenige oppositie kon en i&quot;m-ar de re2ering liet deswege ernstige ontevredenheid blij- wensch v der kortstondige zitting zijn geheel naar den &quot; *an den Vorst en van zijne raadslieden.</p>
	<p>is tot d, &apos;28 c*&apos; des Ochtends). Naar men met zekerheid meldt, no_? b7l7S Ver ter zake Tan de Italiaansche aangelegenheden alhier dagen wl8 &quot;)?decleeling van Fransche zijde ontvangen. Tot in de laatste 2. v![as dit ook van de zijde van Italië&apos;niet geschied. Dienwe r»gr- •aantal afgevaardigden bij den rijksdag, vooral uit de voor het HV-nCien&apos; verl£laart, dat het aannemen van een mandaat lijk iq ls der Afgevaardigden van den landdag hun niet moge-</p>
	<p>kessen \\ uU?^ uit Kassel: &quot;Den lsten November wordt in Keuren de ver vAi ?en zo°genaamde boet-, bede- en dankdag gevierd, geren vin j zijn beurtelings belast met het redi- Bettagsz&gt;tteini te gebruiken formulier, hetwelk den naam van Kümmel tpir &apos;uagt&apos; Jt Jaar was de eurt; aan den super-intendant opgennm» die in de toespraak de volgende zinsneden had waar(i Z?\i n, hoewel H&apos;J uit louter g™ade ons volk heeft betrouw r,?L d e.n Pesti&apos;entie, heeft Hij het toch, wegens zijne onhet scherft oDgestra{t willen laten; ja, Hij heeft ons geslagen met het verlip= ••zwaard- waarmede een volk kan geslagen worden, met schepter wi;,ner zelfstandigheid, en van het vorstenhuis, onder welks ogenomen 1 ee(Swen la,)S met eere eene plaats onder zijne broederen het zuivere -i 66? VOTstenhuis, welks wijsheid en .godsvrucht ons als een Wi?VoOr * s Evangeliums hehben weten te veroveren, en Bevolk rw:aar-?,rfftuk der vaderen hebben weten te bewaren.&quot; Ten terng|evni-Swatln^&apos; zÜn de reeds rondgedeelde Bettagszettel&apos;s teliiEen slw en verneemt thans, dat zij aan de betrokken geesk nsel zXn WOTfeg6Ven&apos; onder hepaling echter, dat zij niet van den gen&quot; men.&apos; dat de hertog van Saksen Meininmoede vin ,iin tLhb\°°S op de geografische ligging als op de ar&quot;w* WSSL? v, rtogdom&gt; het beheer van zijn landje , even als dit ningen kan ?_• g Was&apos; aan Pruisen wil opdragen. Saksen Meikosten van »„„ -ens ?ot ziJne 175,000 inwoners onmogelijk de zware -Ten a^ eigen \estnm-dragen, kracht wordtT&quot; T 81? Russische spoorwegnet, waaraan met alle eigenaren in 7Y,Y?r&gt;e ,&apos; w,ordt Semeld. dat sommige grooto grond*aarover de «I, , niet, alleen &amp;aiis de gronden aanbieden, &apos;«aar ook honXrd Vüf 0r h?n?e W»*1™ moeten loopen , lagers totSJ™?-d Taß d_? iostbaFste greenen en eiken dwarsd S en zeker int f rallS/an de/e?OTn&quot; aanbieden ,om toch spoe- Tan vervoo Tte geraken&apos; &apos; Toordeelcn yan dit uitmuntend middel</p>
	<p>deï hit ™&apos; 28 °f&apos; {Pari&apos; Corr-) De gebeurtenissen in Italië honander, «Z°v Z?er1d° aISei°eer!? indacht gespannen, Hlat van niets CB,^ 1S dan ™» Garibaldi, Victor Emanuel en Keiler Nano 8 Romeinsche kWeétiKS Met groote beloriid^^^&apos; althans Iliet onze liberale kringen, ten S 2 van fet £iS t^T**^ i^loed van Frankrijk veld, dat de FranscbenTiVVaa,g-?nO,&quot;en,en wlnt ds o^rtuiginsr zullen verlaten als % iJt\PTehA grondgebied niet zoo spoedig sing komen tusschen\Ü F,bDetreden hebben. Mogt het tot eene botzafhet Victo? Emanuel !S tro^pen &lt;?? d? Garibaldianen, dan *elk zich het be?wfn„L . JBl;,k val en&apos; z0&quot; &quot;ienw programma, hotte brengen? bedmagen van den opstand ten doel stelt, ten uitvoer opïiFrnanl°ZeLf•!• F{&quot;g?and houden naauwlettend het oog gevestfgd volfdatS schedeTweken VA&apos; Eoon&apos; Yertóekt eerstdaags voor verhoeft w 1 ilwaar zön ontBl^ï&quot;f&apos; WelUgt Zelfs tot naar Gai™- Hij «Pijnlijk dat hf nilt weder in h 1fgrK°-me?&apos; Tf ,het is toch waarheidstoestand i van dfen aard d»f et l^-K^-T&apos; ziJ» gezondinspanning vordert hem iï fl? &apos;i£elk?, bez&gt;gheid, welke eenige in hooge gunst &apos; ntzegd&lt; Von Eoon staat hij den Koning de?AfgevaSdenJiflog,enheid, Va,n de voor het Huis kiezitgenvoo/den rZnf °oter dan dit het gelal was bij dever- Afgevfardigd^ SSr dttat fiftgJfW ™ het Huis der</p>
	<p>uiKjfllifterug^rel3; HBrto» M^h vanN^ morgen gelegenheid dat hij J^&amp;fiÖförf^gSt aangeb°d°n&apos; ter voortgang heeft. ml£ dat hale reis naar Engeland gfen BeT fi^défSa^tSSSStSfdeK^a g°,h0*d- overige gedeelte gescheiden. g S door een ïeschot van — Uit Munchen meldt men, dat de Protestante» „„ 4. v_, .&apos;, heid^zich tegen het nieuwe JffiSJ Sïï&amp;f^^: föraSeTOWde granen 6n m6el mbsten3 150 &apos;tillioirgulde&apos;ns zal Ar™ tendant Tan h^ Munchener Volkstheater, graaf Ludwie het V„ tepÖe-rgr&apos; 1S dezer daSen in Zwitserland mét eene dame ul 65 jarèn ;ud.eJUfn&apos;°UW °SSWaId&apos; getawd- De gmia is 15&gt; *Vi</p>
</text>
