<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>NEW-YORK, 26 Oct. Slotkoersen: Goud agio 41%, Wisselkoers op Londen 109; 6 pCt. Amerika 1882 113; Dito 1885 110; Illinois 122; Erie-Spoorweg 72%; Katoen middling 20. Petroleum Standard white to Philadelnhia 35 d.</p>
	<p>BUCHARESX, 27 Oct. De Vorst heeft eene deputatie ontvangen uit de vreemde bewoners der hertogdommen, die hem een adres hebben aangeboden van 200 onderteekeningen voorzien, waarbij hij verzocht wordt maatregelen te nemen tegen de valsche berigten in den vreemde verspreid, waarbij het land wordt voorgesteld, als zijnde ten prooi aan gisting, waardoor de handel wordt vernietigd. In het adres wordt den Vorst dank gezegd veor do alom in Rumenie heersehende orde, rust en vertrouwen.</p>
	<p>LONDEN, 28 Oct. De bank hoeft heden uitbetaald een bedrad van £ 7000.</p>
	<p>Het West-Indische mail-stoomschip Atrato, is te Plymouth binnen en heeft doll. 2,418,872 aangebragt. Er heerscht gole koorts aan boord, waardoor vele passagiers en de postambtenaren waren aangetast. Het schip is in quarantaine gestold. Alle mailpakketten zijn naar Londen gezonden. BERLIJN, 28 Oct. Do graaf v. Bismarck heeft de Beijersche voorstellen tot nieuwe onderhandelingen over de tolverbondsverdragen en omtrent wijzigingen daarvan van de hand gewezen. MUNCHEN, 28 Oct. De Süddeutsche Presse deelt het volgende officieuse berigt mede: De minister-president, de prins von Hohenlohe, heeft het volgende voorstel gedaan (indien de Pruisische regering weigert aan Beijeren het regt van veto toe te kennen), dat aan de Zuid-Duitsche staten bedoeld regt zal worden verleend in al die gevallen , waar besluiten zijn genomen, welke naar het eenstemmig gevoelen der Zuid-Duitsche staten in strijd zijn met hunne belangen.</p>
	<p>LONDEN, 28 Oct. Friesche Boter 102 a 106. — Raapolie 38.9.— Lijnolie 38. Thee en Koffij stil, doch vast — Suiker meer geanimeerd. — Rijst hooger gestemd. — Talk in loco 44, Oct.—Dec. 43.9. Voorraad 21,387 v. Aflevering der week 1646 en aanvoer 6659 v. — Hennep ¦ Petersb. Rein £ 38.10.</p>
	<p>Ter Veemarkt waren heden aangevoerd 5430 Runderen, 2140 SchaÏien en Lammoren, 51 Kalveren, 620 Varkens. De prijzen waren: Beste ïunderen 5, Schapen en Lammeren 5. Kalveren 5.6, Varkens 4.10.</p>
	<p>LONDEN, 28 Oct. (Slotkoersen). s püt. Gecons. 941/4; 5 pCt. Eraz. 1865 723/4; 1 pCt. Ecuador —; 5 pCt. Grieken ; Dito Coup. —; 3 pCt. Mei. —; Dito 1864 ; Afgost. N. Gren. —; 2 pCt. Dito —; Dito Uitg. —; N. Gren. Landw. £—; 3 pCt. Port. 1853 —; 3 pCt. Dito 1856/63 ; 41/ j pCt. Rusl. 1860 78; 3 pCt. Dito 1859 52; ö pCt. Dito 1862 88; Dito 1864 87; 3 pCt. Spanje ; 2S/^ pCt. Dito ; Dito Amortis. 19, Dito Cert. Coup. ; 5 pCt. Turk. S. 32; 3 pCt. Venez. ; 6 pCt. Dito 1862 6 pCt. Dito 1864 20; VI, pCt. Dito ; 2Vt pCt. Nederl. Cert. —; 4 pCt. Dito 841/4; Rijnsp. Act. —; 6 pCt. Amerik. 1882 693/.,; Dito 1885 673/4; Obi. 7 pCt. Illinois —, Act. Illinois 79Vs; 8 pCt. Deb. Atl. &amp; Gr. West. Spw. (£ 100) 25 a —; 5 pCt. Italië ; N. Russ. Leening — a — pCt. premie; 7 pCt. Atlant. (gecons.) 21 a—; Deb. —.</p>
	<p>FRANKFORT, 28 Oct. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 1866 453/., • Dito Nat. 511/ s; Oost. Aand. 1860657/8 i Dito 1864 703/4; Metall. 1859 ; 6 pCt. Amerika 1882 747/8, ult. 7413/16; Dito 1885 73% Wissel: Londen k. z. 1193/8; Weenen k. z. 95i/8; Amst. k. z. lOOW4 PAEIJS, 28 Oct. 3 pCt. Rente (opening) 67.85; 3 pCt. Dito slotk. 67.72V3; 41/, pCt. Dito —; Credit Mobilier 183; Dito Fonc. — • Noord Spw. Actiën --Dito Fr.-Oost. Spw. 475; Cred. Mobil. Esp. 1/2; Ned. Cred. en Dep. Bank -; Maatsch. Hand. en Nijv. fiJrk Pr!0 7 n p(£Jta!le, 4480; 5 pCt- ïurk- Algem. S; p^m«Qi??Ct^m^rika 1832 781/ s; Niewe Russen 309.-. nu i 7 £H&apos;- 28 oct- 5 pCt- Met- i5&apos;&lt; 6 PCt. Amerika 1882 725/«; 2 6&apos; 60V^ Wissel: Amst kort 21 ] i Londen 25.12%&apos; ANTWERPEN, 28 Oct. S pCt. Met. 45; 6 pCt. Amerika 1882 74- Wissel: Amst. 2107/8; Londen 25.15. Amerika 1*&quot; 74,</p>
	<p>i^1- Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>PETERSBURG, 28 Oct. Graaf Pahlen vervangt Urusoff als minister van justitie. Wegens den gezondheidstoestand van den minister van het keizerlijk huis, graaf Adlerberg, is hem een assistent toegevoegd. WEENEN, 28 Oct. Bij koninklijk rescript aan den plaatsvervangende banus van Croatie worden alle voorloopige wetten door de laatste vertegenwoordiging aangenomen, bekrachtigd met uitzondering van de weinige bepalingen, welke met de regtmatig verworven historische en constitutionele aanspraken en regten van Hongarlie in strijd zijn; wijders wordt bevolen, dat de verkiezingen onverwiild moe ten plaats hebben voor den eerlang bijeen te roepen landda» die te beraadslagen zal hebben over de vertegenwoordiging van Creatie in den Hongaarschen rijksdag en in de delegatien, en tevens ook over het voorstel tot vereffening der geschillen met Hongarije BERLIJN, 28 Oct. De bondsraad is heden uiteeiigegaan; hij zal over vier weken zijne werkzaamheden hervatten. . KARLSEUIIE, 28 Oct. De Karlsruher Zeitung meldt als officieus, dat het Beijersche voorstel betreffende het veto te Berlijn onmiddellijk en onvoorwaardelijk is verworpen. Ten gevolge der reorganisatie van het B.idenscho leger hebben daarbij opder de officieren bevorderingen plaats gehad; deze zijn heden bekend gemaakt, PARIJS, 28 Oct. De Moniteur du Soir van de jongste gebeurtenissen in Italië gewagende meldt, dat de Italiaansche afgevaardigden de banetis en Acerbi in het gevecht voor Viterbo zijn gesneuveld. De Presse meldt, dat de bende van Garibaldi met dnizénde deserteurs van het Italiaansche leger versterkt, na een hardnekkig gevecht Monte Kotondo heeft ingenoiqen, De Pauselijken waren 10 tegen een. De benden zijn onmiddellijk naar Rome getrokken; men gelooft dat banbaldi sedert gisteren avond voor de poorten dier stadstaat. Het Iransche eskader is te Civita Vecchia aangekomen. De ontscheping der troepen is heden coatend aangevangen. De Epoque meldt, op grond van eene depêche nit Florence, het gerucht dat de Italiaansche troepen hoden het Pauselijk gebied zijn bmnengerukt. r j s j In den Conslitulionnel juicht Paulus Limaj-rac de proclamatie van Victor Emanuel toe en zegt dat die vorst toont, tegen den tegenwoordigen toestand opgewassen te zijn en dat hij als Koning neelt gesproken. Aldus sprekende heeft do Koning de eer der Italiaansche natio en de waardigheid zijner kroon gehandhaafd, De jïlen-, pA ?n;|st modB de proclamatie. PARIJS, 28 Oct. De Patrie zegt, dat er spraak is van het zenden eener circulaire aan de Fransche diplomatieke agenten tot toelichting van het ware karakter der Fransche tusschenkomst in Italië, welk karakter reeds door den Moniteur juist was aangeduid. Do I atrie verzekert, dat do nieuwe Italiaansche ministers hunne portefeuilles op tw-eo voorwaarden hebben aanvaard; vooreerst, dat de Koning openlijk de schending van het Romeinsche grondgebied wrakken zou; en ten andere, dat hij eeno poging zou aanwenden, om door middel eener bewegiDg aan de grenzen, het Italiaansche leger aan de Fransche interventie to doon deelnemen. Men verwachtte de sluiting der Garibaldiaansche comités voor do wervingen en vbor het verleenen van bijstand, en verzekerde, dat aan den generaal Montauban (graaf van Palikao) het opperbevel over het expeditionaire corps zou worden opgodragen. TOULON, 28 Oct. Het tweede escader is in den lopp van den ochtend met de brigade Pothier vertrokken, De IntjMde neemt de 59ste en 80ste regementen mot eene batterij aan boord. Voordurend wórden troepen aangevoerd.</p>
	<p>FLORENCE, 28 Oct.&apos;, (11 uro des Ochtends). Men verzekert dat de afgevaardigde Broglio de portefeuille van onderwijs aanneemt. Men verzekert, dat Garibaldi gisteren van Monte Rotondo is vertrokken , en zich op de hoogten van Xornove bevindt. De Corriere Italiano meldt de aankomst te Xerni van 300 gevangenen van de Pauselijke troepen. Zij werden door de Italiaansche autoriteiten in vrijheid gesteld. De Opinione meldt, dat Lamarmora, met eene vertrouwelijke zending belast, naar Parijs vertrekt. De Nazione gelooft, dat het de bedoeling der regering is, om het parlement in de tweede helft van Novomber bij een te roepen.</p>
	<p>LONDEN, 29 Oct. De Ando-Amorikaansche correspondentie verneemt uit Zuid-Amerika, dat het Spaansche escader versterkt zijnde, eene hervatting der vijandelijkheden te gemoet wordt gezien. Xe Carthagena verwacht men eene revolutie. MUNCHEN, 29 Oct. Morgen zal eene zitting der heide Kamers worden gehouden. [Men weet reeds, dat Pruisen het door den rijksraad verlangde regt van veto niet hoeft toegestaan.] PARIJS, 29 Oct. De Senaat en het Wetgevend Ligchaam zijn tegen 18 November bijeengeroepen. ln de circulaire van den Heer de Moustier van 25 Oct. aan de buitenlandsche vertegenwoordigers van Frankrijk wordt gezegd: Wij willen in dit oogenblik niet stiltaan bij de opvolgende gebeurtenissen, die eene crisis hebben doen ontstaan welke zoo onberekenbare gevolgen hoeft gehad, en die niet minder dreigend is voor de veiligheid van den Heiligen Stool, dan gevaarlijk voor de ware belangen van Italië. Het zij voldoende de kwestie te beschouwen uit het oogpunt van ons regt en onze eer, en de pligten te constateren, die daaruit voor ons voortvloeijen. Daar de September-overeenkomst uitgelokt en vrijwillig geteekend is door het Italiaansche gouvernement, is laatstgenoemde ook verpligt op afdoende wijze de grenzen van het Pauselijk grondgebied tegen iederen aanval van buiten te verdedigen. Niemand kan er thans aan twijfelen dat deze verpligting niet is vervuld geworden, en dat wij geen regt hebben de zaken in den staat te herplaatsen, waarin zij vroeger waren. De verbindtenis door ons met betrekking tot Rome aangegaan door het terugtrekken van het aldaar vroeger heengezonden expedionaire leger en de eer van Frankrijk vorderen van ons, hieraan mag niet worden getwijfeld, dat wij de hoop niet verijdelen, door de Catholieke wereld gesteld op de waarde en het gewigt van een verdrag, hetwelk wij door onze handteekening hadden bekrachtigd. Zeggen wij hier in het openbaar, dat wij in geenen deele de bedoeling koesteren, om Rome andermaal te bezetten. Meer dan ieder ander zijn wü in staat om al het gewigt daarvan te bevroeden. Wij zijn in het minst niet bezield door vijandelijke gezindheid jegens Italië. Wij zijn daarentegen doordrongen van de herinnering aan de vriendschappelijke betrekkingen, welke ons aan dat land verbinden.</p>
	<p>Wij zijn vast overtuigd, dat de geest van orde en wettelijkheid, op welken grondslag alléén een duurzame welvaart kan gevestigd zijn, zich meer en meer zal bevestigen. Zoodra het gebied van den Pauselijken staat vrij zal zijn en de veiligheid zal zijn hersteld, zullen wij onze taak ten einde hebben gebragt en ons terugtrekken, maar reeds nu moeten wij op de wederzijdsche verhouding van Italië en den Heiligen Stoel de aandacht vestigen der mogendheden, wier belang, even als het onze, het is, dat do beginselen van orde en van duurzaamheid in Europa de overhand blijven behouden. Wij twijfelen er niet aan, of deze zullen, met den opregten wensch, om ze tot eene goede oplossing te brengen, vraagstukken overwegen, met welke voor een zoo groot aantal harer onderdanen, zedelijke en godsdienstige belangen in verband staan van het hoogste gewigt. Dit Mijnheer is hetgeen gij zult hebben te doen uitkomen in uwe mededeelingen aan de regering, bij welke gij Frankrijk vertegenwoordigd. (Was get.) de Moustiek.</p>
	<p>PARIJS, 29 Oct. Raapolie disponibel en per Oct. fr. 97.—; dito per 2 laatste maanden fr. 98.—; 4 eerste maanden van 1868 fr. 98. . Voorloop disponibel en per Oct. fr. 66.50; 4 eerste maanden van 1868 fr. 63.50. — Lijnolie disponibel fr. 104.—; dito per 2 laatste maanden fr. 102.—. — Meel, 6 merken disponibel fr. 89.50 a — - dito por Nov. en Dec. fr. 87.50 a—; dito per 4 eerste maanden van&apos;lB6B fr. 86.75 a — ; dito stand. Parijs disponibel fr. 55.—; dito per Nov. en Dec. fr. 54.50. — Beetwortelsuiker, ml. goede 4de soort N . 12 disponibel en per Oct. fr. 58.—. ANTWERPEN, 29 Oct. Petroleum disponible white fr. 54.</p>
	<p>LONDEN, 29 Oct. 3 pCt. Consols 941/4 a s/8; 3 pet. Meiic. 15 a 151/4; Dito 1864 —; 2 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 —; 4S/4 pCt. Gren. afg. a—; Vjt pCt. Dito — a -; 2 pCt. Nieuwe Dito —; 1 pCt. Ecuador — a—; Illinois Spoorw.-Aandeelen 781/3 a 79; 5 pCt. Grieken a ; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 3is/4a32;5 pCt. Braz. 1865 — a—; 6 pCt. Amerika 1882 693/ ga s/s; Dito 1885 673/8 a B/g. 3 pCt. Buitenl. Spanje 34 a 341/9; 23/4 pCt. Dito 301/4 a s/4. Amort. 18S/8 a 7/8; Coup. Bewjjz. 16V8 a 3/8; 5 pCt. Italië 441/3 a 445/4; Russ. Leening — pCt. premie; 8 pCt. Debent. Ohio 25 a 27 ; 7 pCt. Atl. 21 a 22. WEENEN, 29 Oct. Oostenr. Credit Actiën 175.70. BERLIJN, 29 Oct. 5 pCt. Nation. 53; Oost. Aand. 1860 66; SpCt. Italië 4*; Russ. Aand. 1864 993/4; Dito Dito 1866 931/3; 6 pCt. Amerik. 1882 751/3. &quot;* &apos;^ FRANKFORT, 29 Oct. Metall. 1866 457/8! Nat. 513/8; Oost. Bank- Actiën 643; Dito Aand. 1858 fl. 119; Dito 1860 fl. SCO 657/8; Dito 18£4.5-TT&lt;§°nIOA4 i 6TI)Ct 4merika 1882 7413/]6; Credit-Actien 165.75. PARIJS, 29 Oct. Fransche 3 pCt. 67.85; N. Credit Mobilier 183; Fransch-Oostenr. Spoorw. 476; 3 pCt. Binnenl. Spanje 30% 23/4 pCt. Dito —-; 5 pCt Italië 44.60, 5 pCt. Turken 31.90; Mexic. Loten —; 6 pCt. Amerika 1882 78i/2; Nieuwe Russen 309 —.</p>
	<p>FLORENCE, 28 Oct. (Part. Tel. Cont. Tel. Comp.) Lamarmora vertrekt naar Parijs; hij is met eene zending belast. Rattazzi is naar Venetië vertrokken. Er is eene petitie in omloop, om de bijeenroeping der Kamers te vragen. Met gespannen verwachting ziet men berigten van Garibaldi te gemoet.</p>
	<p>FLORENCE, 29 Oct. (Part. Tel. Cont. Tel. Comp.) De ligting van 41 is onder de wapenen geroepen tegen half November e. k. Met betrekking tot Garibaldi zijn geene mededeelingen ontvangen. Tegen de tweede helft van de volgende maand zal het Parlement bijeengeroepen worden.</p>
</text>
