<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Allen, die iets te vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan nu wijle Vrouwe Weduwe C. F. LUDEWIG, ook genaamd LODEWIJK, geboren DE GOEY, gewoond hebbende te Amsterdam, in de Kerkstraat bij de Leidschestraat, N*. 619 en aldaar den Bsten Julij 1867 •overleden, gelieven daar ran vóór dan 15 len November eerstk. schriftelijke opgave te doen ten Kantore van den Notaris P. LOUWERSE, Heerengracht, bij de Wolvenstraat, N°. 247, te Amsterdam. (26182) Mönigl. Pri v.Aetieng&apos;esellëchafU der feaijerïëchen Ostbahnen. ACHTE UND LETZTE EINZAHLUNG. In Gemiissheit der § 11 der Satzungen wird hiemit die Achte und letzte Einzahlung und zwar mit 20 procent des Nominalbetrages, also mit VIERZIG GULDEN per Interimschein auf die Zeit von 1 bi* einachliesslich 7ten Janvar 1x66 festgesetzt. Bei der Einzahlnng werden die Zinsen bis 1 Janvar 1868vergütet. Nach ablauf des obigen Einzahlungstormines kann zwar noch wahrend der darauf folgenden 30 Tage also bis 7 Febriur 1868 eingezahlt werden , es sind jedoch bei diesen Einzahlimgen die Zinsen zu 4} pCt. vom 1 Janvar 1868 an bis zum Tage der Einzahlung der Gesellschaft zu vergüten. Wer die Einzahlung an diesem Termine nicht leistet, wird dadurch nach § 11 der Satzungen aller seiner Rechte als Aktionar, sowie der f&apos;riiher eingezahlten Theilsummen zu Gunsten der Aktiengesellschaft verlustig; die ausgestelten Interimscheine werden für ungüïtig erklart. Reklamationen auf Grund erheblicher nnd nnverschuldeter Hindernisse sind wahrend 3 Monate vom 8 Februar bis 8 Mai 1868 zuliissig und können nach Ablauf dieser Zeit gemiiss § 11, Abs. 4 der Satzungen keinen Falies mehr berüeksichtigt werden. Die Èinzahlungen haben unter Vorlage der Interimscheine zu geschohen, entweder bei der Gesellschafts Hauptkasse zu Munchen, oder // ir Köuigl.Bank iv Nümberg und doren Filialen. n dein Bankhause M. A. VON ROTHSCHILD &amp; SOHNE, in Frankfort aï, „ JOSEPH VON HIRSCH, in Miinchen. * J. J.- OBERMAIJER, in Augsburg. // S. BLEICHRODER, in Berlin. \ * dem Bankhause GEBRÜDER VON ROTH-i SCHILD, in Paris, f Zum Tageskurs rr « ir N. M. ROTHSCHILD &amp; &gt; aüf SOHNE, in Londen. I Frankfurt a/M. rr BECKER &amp; FULD, in Amsterdam. \ * S. LAMBERT, in Brussel und Antwerpen. / Müncuïn, 18 September 1867. (23705) DER VERWALTUNGSRATH. Er wordt TE HUUR gevraagd, tegen Mei 1868, voor eene Weduwe niet twee Kinderen van 10 en 11 jaren, Twee Ongemeubeleerde KAMERS met KOST tegen / 12 per week bij fatsoenlijke Protest. Lieden. Ook is zij niet ongeneigd om behulpzaam in de huishouding te wezen. Adres franco, onder de lett. L. R. S., bij den Boekhandelaar N. W. STRAUB, Vijzelstraat bij de Reguliersdwarsstraat, X 562. (26200) Wegens zwakte wordt in eene Stad in de Prov. Noord-Holland, een ruim bestaan opleverende Affaire in GAREN-, RAND, MANUFACTUREN en MODE-ARTIKELEN TE KOOP gepresenteerd, waaraan vele voordcelen verbonden zijn. Adres met franco brieven, onder de letters A. V. P., bij den Boekhandelaar P. J. PERSUN, te Hoorn. (26208) H. CALKOEN Hzn., A. GILDEMEESTER, H. L. CALKOEN, A. A. H. BOISSEVAIN en D. H. JOOSTEN, Makelaars, zullen als lasthebbende van hunne Meesters op Donderdag 31 October 1867, des namiddags ten één ure precies, in de Brakke Grond, ten overstaan van een daartoe bevoegd Beambte, aan de meestbiedenden presenteren te verkoopen: (25614) 951 BAlfl VALENTIA KATOEN. En-dat bij Kavelingen, zoo als bij Notitie zal worden aangewezen. &quot; W. K. VAN MAARSCHALKERWAART, N. J. DE RIJK, F. J. JANSEN, J. G. BROUWER eu J. T. VAN DER VEGT, Makelaars, zullen op Maandag 11 November 1867, des avonds na Zes ure, in het locaal de Brame Grond, ten overstaan van den Notaris G. J. C. VAN VIANEN, verkoopen: Het Kapitale, Hechte, Sterke en weigeordonneerde KOOPMANS-WINKELBUJIS, ACHTERHUIS, PLAATS en ERVE, staande en gelegen in de Heerenstraat, SS 293, Kad. Sectie D, N°. 5810, groot 93 ellen. Breeder bij billetten omschreven ; te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags van 1 tot 3 ure. De bewijzen van eigendom en de veilconditien znllen gedurende vier dagen vóór en op den verkoopdag ter lezing zijn ten Kantore van voornoemden Notaris, Singel bjj het Klooster, D2Ol. (24952)</p>
</text>
