<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVEETENTIEy. BROODBAKKER». lEMAND, 31 jaren oud, van beroep Broodbakker, wenscht zoo spoedig mogelijk als zoodanig bij eene Weduwe of anderzins als MEESTERRJXECHT geplaatst te worden. Informatien pmtrent Soliditeit en kennis van het Vak kunnen voldoende geleverd worden. Inclinerenden worden verzocht zich met franco Brieven te adresseren onder het nummer dezer Advertentie, Bureau Handelsblad. (10889) Men BIEDT TE KOOP AAN: Een solied, sterk HESS. gelegen in de nabijheid van den Vijgendam, hetwelk eene matige Huur opbrengt. Adres franco onder Lett. K. b\j den Boekh. J. H. TIELKEMEIJER, te Amsterdam. (10888) bekwaam // /^.m het fijne Werk, en van goede Gereedschappen voorzien, vi / ijjkan terstond duurzaam en voordeelig GEPLAATST worden. Adres met franco Brieven, onder Motto Horologiemaker, aan den Boekhandel van J. H. SCHELTEMA, Beurssteeg, E 183. (10803) STOOMMACHINE GEVRAAGD. Opgave van prijsr soort, ouderdom, verbranding per etmaal en tijd van stoomverkrijging voor eene Machine van 4 tot 7 Paardenkrachten wordt franco ingewacht bij E. J. BAKKER, Boekhandelaar te Veendam, onder Lett. H. (10789) Een PERSOON, met den Handel op Java en den Indischen Archi- Êel bekend, eenige goede relatiè&apos;n hebbende, wenscht ter UITBREIUNG zich te ASSOCIËREN met lemand, die buiten kennis van Zaken, over EENIG KAPITAAL kan beschikken. Adres met franco Brieven onder de Letters Z. Z., bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg, alhier. (10804) Door D. ALL A E T wordt heden uitgegeven en alom verzonden : ECOITOMIQUE. MEUÏÏE GRONDREGELEN TOR FAiMLIEHEISHOEDKENDE. DOOR P. v. r&gt;. MA EK. De weg is gebaand en &apos;t bedrog wordt geweerd, Als ieder rondborstig de waarheid vereert. Maar blijft men bij &apos;t oude, zoo was &apos;t en is &apos;t nog, Dan schraagt men de leugen, de list en &apos;t bedrog. PRIJS f Q.%5. (11Q59) B:1 A. VAN LOON, le Tiel, is van de Pers gekomen: FORIÜLIERBOEK VOOB fOTAEIiIII, bevattende Voorschriften van Notariële Akten door W nti GELDER, Inspecteur der Registratie en Domeinen Tweede herziene Druk, waaraan zijn toesevnpird TYP &quot;rpt\Vr RIJKSTE REGTERLIJKE UITSPRAKEN BETEX&apos;KFT?™ NtS WETGEVING OP HET NOTABB-AMH? SïïKJÏnX! | Blu Deel »s afzonderlijk verkrijgbaar.</p>
</text>
