<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>C. OOSTENDORP, Makelaar, zal op MAANÖAG, 13 MEI I&amp;S7, des Avonds na Zes ure, in het Lokaal de Jircikke Grond, ten overstaan van den Notaris T. 11. OLDENBOOM, Verkoopen: Een WINKELHUIS en ERF, waarin onheugelijke jaren eene Tappers- en Kof fij huishon d ers-Af faire is en nog wordt uitgeoefend, met BOYENWONINGEN, in de op den boek van de Oude-Zijds Kolk, M 128. Breeder bij Billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags van 12 tot, 2 ure. De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditiën zullen op den gewonen tijd ter lezing liggen ten Kantore van boyengenoemden Notaris, op de Prinsengracht, tusschen de Leidsche- en Spiegelstraten. z3 f*_l^* &quot;^* (9696) G. VAN DER&quot; WEIJDEN Jr.,&quot;P. L. POSTHUMUS, L. DE.BULL T. SANDEBS Jr., A. JONG, F. J. JANSEN, H. MOLEMANS h&apos; VAN ELDEN en H. VAN DER BOOM, Makelaars, zullen op Mann-*&apos; dag 13 Mei 1867, des avonds te zes ure, in het Lokaal de&quot; Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris W. F. OVERHOFF Jr., in veiling brengen, de kapitale, hechte. sterke, gunstig bekende Gebouwen en Erven, ingerigt-tot eene voorname &apos;. STALIOÏÏDEB3 AFFAÏBE, die daarin gedurende eene lange reeks van jaren is uitgeoefend, staande en gelegen aan de Botermarkt nabij do Halvemaansteeg, V 502 en 503, kad. sectie 1 n&quot;. 458, 459 en&apos;46o, groot 5 roeden, 63 ellen, te bezigtigen op Maandag, Woensdag en Vrijdag, van 10 tot 2 nre, op vertooning van een toegangbewijs, bij de Makelaars voornoemd verkrijgbaar; de bewijzen van eigendom en de veilconditiën zullen op den gewonen tijd ter lezing zijn ten Kantore van den Notaris W. F. OVERHOFF Jr., aan de &apos;voormalige Bloemmarkt, F 122. _ (9466) M.&quot;VAN &apos;S. MENDES DA COSTA, B. LANGERHUIZEN, J. RUIJS JDzn., J. H. ROELOFSZ. H. B. LOMANS Bz., J A. JOLLES Jn„ F. C. VAN HALL, L. DE BÜLL, H. G. SCHELTEMA, J. A. NAMIAS, A. LANGERHUIZEN, H.C. KOUWENHOVEN, J- flr--MEIJNINK, J. H. RICHARD. W. A J. VROOM, J. J. GOSEMNG M. S. MACHIELSE, H. HEIJE, P. BRUGMAN, G. WAFELBAKKER, D. C. MOLENKAMP, M. H. BOAS, J. A. NIEUWENHUIJS en J. P. A. KILSDONK, Makelaars, zullen op MAANDAG 21 MEH -BBS7, des avonds na zes Ure, in het Lokaal&quot; de Brakke Grond, ten overstaan van de Notarissen MULDER en KANNE en Mr. J. F. WERTHEIM, presenteeren te verkoopen- N&quot;. 1. De HEEREN-HOFSTEDE, genaamd BOSCHLUST, met de zich daarop bevindende Heerenhuizing benevens HET PARK TIVOLI, met, dubbele Heerenhuizing, Koepel, Lootsen en verdere aanhoorigheden en Erve, staande en gelegen binnen de gemeente Amsterdam, aan dezer stads Buitensingel, tegenover de Leydsche Barrière, tusschen het Zandpad en het onder N°. 2 vermelde perceel, kad. sectie B n&quot;. 1052, 1055, 1313, 1314, 1315 en 1235, te zamen groot 89 roeden en 44 ellen, alles eigen grond. N». 2. De HEEREN-HOFSTEDE, genaamd ZORGVLIET en HARMONICA, thans in gebruik bij de SOCIËTEIT RE HEREENïGSNG, met de zich daarop bevindende dubbele Heerenhuizing, Billard-, Concert- en Danszalen, Kegelbaan, Muziektent, Tuinmanswoning en verdere aanhoorigheden, gelegen sis voren, naast het perceel onder n° 1 omschreven, kad. sectie B nü. 155, 859 862 1033, 1084, 1085, 10S6, 1088, 1089, 1201 en 1202, te zamen groot 1 bunder S 3 roeden en 15 ellen; zijnde dit, perceel vrij en eigen fom met 1&quot;t:&apos;-0IlcIei&apos;&apos;n? der n«. 859, 862, 1083, 1035, 1088, 1089 en liOl, waarvan de verkooper bet rest van eeuwigdurende Erfpacht \v 6Ten ,Jaarl&gt;.ikschen Canon van f 188.90 bezit. &lt;W*Tn n„e i }v bm«tten omschreven en te bezigtigen «es Dingsopgvertoon van P^3Valsmedev°t&apos; den Verkoopdag, van 11 tot 1 we, teekend toegangsbillet, door een dor Makelaars onderhe?RLriNy wK LEG, en tevens bij «i&quot;em£*£a j£ KMIEÏWWIM. len eerst ieder afzonderlijk hii t\%o£ ln^X*™ ?,ei011,k*&apos; znl&quot; te zamen in afslag gebragt worden. De W*fn g®!flld. en daaraa de veilconditiën zullen vier dagen vóór en ofö ™e 2™ omr lezing liggen ten Kantore van d^ Notarissen MULDER en KANNE ep den Kloveniersburgwal bij de Raamgracht en CoVij dezelven t™ Fantore van Mr. J. F. WERTHEIM, op de Keizersgracht m de Utrechtschestraat. (9072)</p>
</text>
