<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>; 25-JARIGE ECHTVEREENIGING VAN | JAN HENDEIK WITTE | JACOBINE JOSEPHINË MABI ELISABETH KEAH. H Hunne dankbare Kinderen. K H Amsterdam , 4 Mei 1867. (11132) E mïmfVP^mmmmMmmßmmmnmmmm^mm^mjsm 25-JARIGE ECHTVEREENIGING VAN Jn. CO LLE E Nieuwendam, en 5 Mei 1867. &apos;E. EELT J E S. (11133) Eenige Kennisgeving. Hunne Dankbare Kinderen. Ondertrouwd: COENBAAD DUBBELMAN , Zaandam , van Eotterdam, 3 Mei 1867. * EN (11149) AGNES BLANS. Getrouwd: A. A. STAMKAET, van Amsterdam Workum, met 3 Mei 1867. A. C. E. C. VAN YSSEL. (11150) Getrouwd: D. B. HEERTJE, van Amsterdam Meppel, en 3 Me i 1867. S. FEANKFOET. Eenige en Algemeene. Kennisgeving. (11065) Voorspoedig bevallen van eene welgeschapene DOCHTER JOHANNA MAEIA HAIJE, KIESOUW. Amsterdam, 3 Mei 1867. Eenige Kennisgeving. (11131) Bevallen van een ZOON EVA VAN HEYNSBEEGEN, geliefde Echtgenoot van A. LATENSTEIN VAN VOORST. Zaandam, 3 Mei 1867. (H 082) Heden overleed tot diepe droefheid van mij en mijne Kinderen, mijn hartelijk geliefde Echtgenoot, de Heer FEANCISCUS BEBNAEDÜS ANINK, in den ouderdom van bijna 52 jaren. Amsterdam, 2 Mei 1867. Wed. A. H. ANINK, (11130) VAN DOOBNEWAABD. Heden ontsliep zacht en kalm in den ouderdom van ruim 42 Jaren mijn geliefde Echtgenoot HENDEBIK MATTIJS BENSDOEP, in leven Mr. Timmerman, diep betreurd door mij en mijne Kinderen. Uit aller naam: (11151) Wed. BENSDOEP, Geb. M. C. BIESMAN.. De M^&apos;ej,al_voorloopig door mij en -mijn Zoon worden voortgezet. Te Parljs is op den 26sten April 1367 onverwacht overleden, in 36jarigen leeftijd, SIEGWARDINEf JOHANN E MAEIE NUWENDAM, diep betreurd door hare Moeder, Broeder, Zusters en verdere Betrekkingen. (11060) De Familie JULIUS betuigt haren opregten dank voor de vele bewijzen van deelneming, haar betoond bij het overlijden harer geliefde Behuwdmoeder. Amsterdam , 4 Mei 1867. • 97L Voor de vele bewijzen yan deelneming, zoo van hier als van elders bij het overlijden van mijn hartelijk geliefden Echtgenoot, den Heer JOHANNUS FEANCISCUS GEENE . ondervonden , betuig ik en de Kinderen onzen hartelijken dank. Amsterdam, Wed. J. F. -GEENE, 5 Mei 1867. (11159) Geb. SMEETS. Voor de vele bewijzen van deelneming, ontvangen bij het treurig verlies mijner geliefde Dochter, Mejufvrouw CATHAEINA MARIA WILHELMINA, betuig ik en mijn Zoon onzen opregten dank. &apos;sGravenhage, 5 Mei 1867. &apos; _J. D. J. RÖHNE._ _ (11028)_ Voor do Vele en hartelijke bewijzen van deelneming ontvangen bij het overlijden van den Heer E. HIJMANS Jz., betuigen de Kinderen en Familie bij dezen hunnen dank. Rotterdam, 5 Mei 1867. üit aller Naam: (10923) S. HIJMANS.</p>
</text>
