<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BIER-llTKOffÜn WM RDÜ7 St Antoßie-Breêstraat OSI. De Ondergeteekende berigt bij deze het Geëerde Publiek, dat hij bovengenoemd geheel nieuw ingerigt KOffVURUIS heeft geopend, met een fraai en accuraat loopend Billard, terwijl hij goed gesorteerd is in alle Binnen- en Buitenlandsche Bieren en de bestellingen daarvan binnen Amsterdam franco aan huis, zoo civiel mogelijk en met den meesten spoed effectueert, hopende door eene soliede bediening zich het vertrouwen en de gunst zijner geachte Stadgenooten waardig te maken. F. A. &apos;WEYLANB. NB. Door de buitengewoon groote localiteit bestaat ruimschoots gelegenheid tot het houden van COLLEGIEN, terwijl nog een vlugge BEBIENDE&apos;kan geplaatst worden. (11005) 1 DE GENEESINRIGTINGEN EN HARE E I VERPLEGING-METHOBE. | I De Geneesinrigtingen hebben tot genezing harer patiënten $. S artsenijen en genezende voedingsmiddelen noodig; de eersten voor | Ü bepaalde zieke deelen, de laatsten voor het geheele ligchaam g 3 harer zieken en herstellenden. Deze laatste middelen zijn ge- % I woonlijk de llOEE&apos;sciiß JHALZ-FABRIESiATEN, welke | S tegen de aandoeningen der verteringswerktuigen even als tegen !B §j die der ademhalingswerktuigen aangewend worden en op do | g verrassendste wijze de gunstigste resultaten leveren. Brj de % % honderde van openbare geneesinrigtingen, die dezo HOFff&apos;sciiE H S MALZ-ffASBRIEKATEN regelmatig gebruiken, voegen zich fc S voortdurend andere, zoo als bijv. uit het volgende schrijvon Ü 3 blijkt: Aan den Hofleverancier den Heer JOHANN HOFF te g S Berlijn, Nieuwe Wilhelmstr. 1. Jaueb, 31 Januarij 1867. Ik g jf verzoek om verdere toezending van 60 Flesschen van uw MALS- jg I EXTRACT (GEZONDHEIDSBIER) aan het Ziekenhuis hier | 1 ter stede. SCRÖNERMARK, Arts. g I DeUüET&apos;scHEIWALZ-GEZONMIIEIISSCïSOCOLAKE, | p wier genezende werking verrassend snel te voorschijn treedt is g g hare buitengewoon grooto bestellingen ook nog verschuldigd | &apos;é aan haren aangenamen smaak. Heerlijke smaak en de gezond- g % heid bevorderonde kracht, hebben haar toegang verschaft tot | % vele openbare geneesinrigtingen. \Ë jf De Eerste Geneesheer van het Petersburger Hospitaal, zeide | W (den ISclen November 1866): *De werking van de ROEE&apos;sche % gMALZ-GEZO^OHEfIOSCROCOLADE en MALZ- 1 iCHOCOLAIIEPOEDER is in het oog loopend snel en ver- S heugend; men kan niet dankbaar genoeg zijn voor deze nuttige 8 uitvinding.&quot; De&apos; Koninkl. Eerste Geneesheer Re. WEIN- g SCHEWK. in het Invalidenhuis to Stolp, gaf de volgende ver- B klaring; //De HORSTMALZ-BONBOIfcS hebben bfleatar- g rhale borst- en halsziekten hunne deugdelijkheid voortreffelijk g bewezen, het CUOCOLABEPOEBER heb ik zoowel bij Zui- g gelingen, die de Moedermelk misten, als bij oudere aan darm- g scheilkliertering lijdende kinderen, met uitnemend succes aan- % gewend; de HUALZ-GEZONBREBBSCMOCOLABSheeft | verzwakte jiersonen in buitengewoon korten tijd versterkt en g hersteld.&quot; g MEN WORDT VOOR 8 VERVALSCHIM GEWAARSCHUWD. f Van de wereldberoemde gepatenteerde en door Keizers en B 3 Koningen goedgekeurde, JOHANN HÖS-&apos;EVhe SBAL3S- E 1 FABRIEKATEN: MALZ-EXTRACT (Gezoxdheibsbier), g 1 MALZ-GEZONDHEIDSCHOCOLADE, MALZ-GEZONDHEIDS- I I CHOCOLADEPOEÜER, BORSTMALZ-SUIKER, BORSTMALZ- | % BONBONS is steeds voorhanden in het Centraal-Depot te g I Amsterdam, Bloemmarkt op deu N. Z. Voorburgwal, F 154 en g lin de bekende Depots. (11088) || mmmmMmmmmmmjimMimMïmjmjmimmmnmmê</p>
</text>
