<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>, iULDER&apos;S HAARWIJN is het eenig bestaande middel om alle soorten van HAARZIEKTEN tegen te gaan en het verloren Haar weder OP NIEUW TE DOEN ONTSTAAN en voor de ROOS en het SCHILFEREN te VRIJWAREN Prijs per Flacon f &apos;È. 25. IDLDER&apos;S PLANTENMELK is ALLEEN geschikt voor hen, die door HAARZIfr&apos;.KTE of door KLIEKEN zulke groote KALE PLEKKEN pp het hoofd hebben dat zij anders in de noodzakelijkheid zouden zijn e&apos;en TOUPET of BANDEAU te dragen. Deze Plantenmelk dóet op het KAALSTE Hoofd het Haar BINNEN VIER WEKEN weder te voorschijn komen zelfs ook bij hen die reeds op VERGEVOBDERDEN LEEFTIJD ziin &apos; Prijs per Flacon ƒ 5.50. FABRIEKANT: J. &apos;T. MULDER, Voetboogstraat Iste Huis van den Heüigenweg, 278. DEPOT : te Amsterdam, bij J. A. Tognacca &amp; F. Cossa, Kalvèrstraat en verder de 45 bekende Depots door Nederland. (10981) &apos; pïniLïÊKÉlÊïLJmë op MAANDAG © MEI 1867, des voormiddags ten 101 nre in het Logement de Zon, aan den Steiger te Rotterdam, van: &apos; €irc® fCI fristen&apos; IEÜWË FRANSCHE BOEKWEIT por 2100 N.d. Pond. OGGENBE- ©P ZOLDERS. Inlichtingen te bekomen ten Kantore van SCHADE-E &amp; C° en CANKRIEN en VAN SWIJNDBEGT. (10746)&apos; m ¥11 HEIL &amp; IOLTZMI, t® Amsterdam* STOOm^ROFSniEDERIjr, ingerigt tot het vervaardigen en leveren van Pantserplaten, Krukassen en Krukken van buitengewoon groote afmetingen, voor Stoomwerktuigen, Spillen, Knieën en andar zwaar Smeewerk voor ijzeren eu bouten Schepen Bruten- Molen- en Spoorweg-Materieel. së Door het dagelijks in werking zijn van TWEE COLOSSAUEen de plaatsing vau STOOiBfRAISiERS van kleine afmetingen allen van cle laatste vinding , kunnen bestellingen van allerlei aard&apos; m den kortst mogelijken tijd en tot Prijzen gelijk aan die van het Buitenland worden uitgevoerd, waartoe de Ondergeteekenden zich bij hunne Industriële Landgenooten aanbevelen. Amsiekdam, Mei 1866. .„SU,™- „ VAN EEEL &amp; HOLTZMAN. . AGENTEN de Heeren W. C. &amp; K. DE WIT, Heerengracht bij den Amstel _ P 29, te Amsterdam. (10955) MEEIïïïCHTr ~&quot; i%?iTy^&apos;lL-™iele,Joort het &amp;eval is, wordt verkregen door H. KOIHE S PLTROLEUnLAIttPEN van de nieuwlte constructie. Haar licht is beter dan dat van het gas, zij verspreiden niet den minsten onaangenamen reuk; bij juiste behandeling springen de Ê?aZenß ns°wA|tplï WOTd* slechts afgewreven en duurt la Imaanden/ Deze LASkP*.N, voorzien met ronden pit, verbranden niet meer lan voor éen cent per uur, en zij bestaan er in de meest elegante rormen. Lfte Lamp draagt den fabriekstempel H. KOTHE. Verb-iigoaar bij ac voornaamste Winkeliers in Galanterién en Lampen, m m het groot bij M. KOTHE. N. Z. Achterburgwal bij de Wijdesteeg, F 35, v10i)oU) naast de Armenschool Nu. 9.</p>
</text>
