<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Donderdag 2 Mei (des Avonds).</title>
	<p>Blijkens parlementaire bescheiden heeft het gouvernement sedert 1839 tot 1866 £ 134,129 uitgegeven voor den aanbouw van scholen. In 1865 bedroeg de veor dit doel besteede som £ 18,882 en in 1866 £ 24,222. Hst aantal scholen bedroeg in 1859 6586 en in 1866 8753. Zij werden in 1859 door 801,401 en in 1866 door 1,039,183 kinderen bezocht.</p>
	<p>— De Out meldt, dat geheel het Engelsche leger nu voorzien is van achterlaadgeweren, vervaardigd volgens het stelsel van Snider. Thans wordt gearb&amp;d aan een grooter aantal van die wapenen, om er de Engelsche soldaten, die buiten Engeland dienen, van te voorzien. — Gisteren-avond hebben de leden der Reform-league eene bijeenkomst gehouden, met het doel, om het programma voor de demonstratie op aanstaanden Maandag vast te stellen. Reeds had de voorzitter een adres voorgelezen, waarin alle handwerkslieden van Londen werden uitgenoodigd, op een bepaalden dag in Hyde park tegenwoordig te zijn, en was dat adres goedgekeurd, toen zich een commissaris van politie iv de zaal vertoonde, die afschriften eener proclamatie van den minister van binnenl. zaken aan de aanwezigen uitdeelde. Die proclamatie, door den voorzitter voorgelezen, was van den volgenden inhoud: //Overwegende, dat algemeen bekend is gemaakt, dat op Maandag den Oden Mei eene vergadering zal gehouden worden in Ilyde Park, met het doel om politieke debatten te voeren; overwegende, dat het gebruiken van Hyde Park voor dergelijke zamenkomst niet geoorloofd is en strijdt met het doel, waarvoor het H. M. behaagd heeft het Park ten gerieve van haar volk open te stellen, wordt een ieder gewaarschuwd zich van het bijwonen der bedoelde vergadering te onthouden of inst dat doel het Park binnen te gaan.&quot; Na de voorlezing van dat stuk hgeft de Heer Beales eene uitgebreide redevoering uitgesproken, aan het slot waarvan hij de aanwezigen uitnoodigde, om 2 e demonstratie niet op te geven, daar, zijns inziens, het gouvernement geen regt had het volk den toegang tot het Park te verbieden. Met algemeene stemmen en onder luid gejuich is ten slotte een besluit genomen van den volgenden inhoud: //Deze zamenkomst, aan S. H. Walpole en aan ieder ander ingezetene van het rijk het regt ontzeggende, om eene proclamatie nit te vaardigen als de bedoelde, en de Parken beschouwende als. plaatsen, waar openbare volksvergaderingen gehouden kunnen worden, waartos ieder Engejschman het regt van toegang heeft, antwoordt op de proclamatie, dat zij besloten heeft Maandag de aangekondigde bijeenkomst te houden, en dat zij de gevolgen van elke poging, om die te beletten ter verantwoording laat van hen, die gewetenloos genoeg zijn om dergelijke pogingen aan te wenden.&quot; [Per telegram wordt gemeld, dat, volgens sommige dagbb.den, de regering het houden der vergadering niet zal beletten.]</p>
</text>
