<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 9 Nov. Men spreekt vry algemeen van de aanstaande aftreding van den minister van financiën, den Heer Larisch. De aanleidende oorzaak daartoe is het herhaaldelijk mislukken der pogingen, door hem in het werk gesteld, om in de behoeften der schatkist door eene leening te voorzien. Tot voor weinige dagen voedde hij nog de hoop, dat het hem zou gelukken om eene leening aan te gaan met het huis Rothschild en eenige andere dergelijke firma&apos;s. Sedert het afspringen der jongste onderhandelingen, deswege met de voornaamste Europesche bankiers in het buitenland gevoerd, heeft hij de overtuiging erlangd, dat er thans grootemoeijelijkheid bestaat tot slagen en dat alleen voor zoodanig bedrag gelden kunnen verkregen worden als de regering blj magteis door vaste goederen te waarborgen, terwijl het resterende gedeelte slechts in commissie zou worden genegotieerd. Bij al deïe zwarigheden heeft zich nog deze gevoegd, dat het achterstallige bedrag der belastingen, vooral wat Hongarije en Galicie betreft, zeer groot is, en dit een en ander is de oorzaak, dat de Heer Larisch gaarne afstand wil doen van zijne waardigheid, welke niets aantrekkelijks meer Voor hem bezit. — Men verneemt dat aanvankelijk het plan was vastgesteld, dat Prins Metternich verscheidene dagen vroeger naar Parijs zou Vertrekken dan heeft plaats gehad. Dit moet worden toegeschreven aan den wenscb, om niet in aanraking te komen met den Heer von Bismarck, die zich destijds in de Fransche hoofdstad bevond. — Het centraal-bureau der Esterhazysche goederen heeft gisteren ber kend gemaakt, dat de uitbetalingen en later de uitlotingen der Esterhazysche loten op den vroeger vastgestelden tijd zullen worden hervat. — De goudproductie in Oostenrijk heeft in het vorige jaar bedragen 3200 muntponden, ter waarde van 22/jo millioén fl.; de zilverproductie, 700 centenaars, heeft eene waarde van 3&apos;Vio fl. Voor de helft is dit bedrag geleverd door particuliere mijnen; de andere helft is het product van rijksmijnen, welke voor buitengewone uitbreiding vatbaar zijn. — Berigten uit Athene, dd. 29 October, behelzen dat de leden van het kabinet Deligeorgis den gevorderden ambtseed hebben afgelegd. De regering heeft voortdurend te kampen met de op uitgebreide schaal gepleegde rooverijen. BERLIJN, 11 Nov. (des Ochtends). Zondag jl. heeft de Koning den Heer von Auerswald met een bezoek vereerd; zijn gezondheidstoestand is thans in zoover verbeterd, dat er geen gbvaar voor een noodlottigen afloop bestaat. — In het jaar 1861 zijn 60 aanklagten behandeld wegens het honen van den Koning of een der leden van het koninklijk huis; in 1862 was dit getal geklommen tot 81 , in 1863 tot 179 en in het afgeloopen jaar tot 177 gevallen van dien aard. — De Neue Preuss. Zeitung bevat in haar nommer van heden een allerhevigst artikel tegen den Frankfortschen senaat. De ware bedoeling van het ministerie wordt daarin op indirecte wijze blootgelegd, want door drift vervoerd geeft het artikel duidelijk genoeg te kennen, dat de Heer von Bismarck het vroeger opgevatte plan, om ook tegen andere bonustaten dan de vrije stad Frankfort te velde te trekken , heeft laten varen. De groote vraag zil zijn in hoeverre Oostenrijk de rigting, door de regering ingeslagen, zal volgen. — De Neue Preuss Zeitung deelt een artikel mede onder het opschrift »de Weener officieuse dagbladen,&quot; waarin wordt beweerd, dat al hetgeen de Weener dagbladen betreffende de Frankfortsche aangelegenheid mededeelen, ten eenenmale ongegrond is. Ten slotte wordt daaraan de raad toegevoegd aan de Oostenrijksche regering, dat zij aan het drijven der zoogenaamde officiële dagbladen een einde behoort te maken. — Overmorgen wordt de Africanerin van Meijerbeer alhier opgevoerd. — De senaat van Hamburg heeft dezer dagen bij de burgerschap een voorstel ingediend om 10,000 m. b. beschikbaar te stellen, ten behoeve van het bevorderen van de belangen dergenen, die voorwerpen ter internationale tentoonstelling te Parijs zullen inzenden. Dit voorstel is niet slecht» aangenomen, maar de burgerschap heeft van hare zijde het voorstel gedaan om die som met een gelijk bedrag te verhoogen. — De Heer Samwer, een der bekende raadslieden vau hertog Friedrich, is te Kiel aangekomen met zijn gezin, met het doel om zich aldaar neder te zetten. — Op de kust van Sleeswijk en op de Sleeswijksche eilanden zullen stormsignalen worden opgerigt; tevens zullen die eilanden door middel van telegraafkabels worden verbonden. — Uit Stockholm wordt berigt, dat het voornemen betaat om in gemelde hoofdstad eene universiteit op te rigten. FRANKFORT, 11 Nov. Een tiental professoren to Mannheim heeft het voornemen opgevat, om gedurende den aanstaanden winter openbare voorlezingen te houden, welke door ieder kosteloos zullen kunnen bezocht worden. — Men meldt uit Worms, dat de kwestie betreffende de plaatsing van het gedenkteeken, dat tereere van den kerkhervermer Luther aldaar zal werden opgerigt, eindelijk is beslist. De groothertog heeft bepaald, dat het zal worden geplaatst aan de Nieuwe poort, op de zoogenaamd» Promenade, welke plek door de commissie van oprigting als de meest geschikte daartoe was aanbevolen. — Volgens mededeelingen uit Werdau is de cholera aldaar aas het afnemen; op 5 en 6 jl. zijn slechts 2 lijders aan de ziekte bezweken. Het aantal personen in behandeling is 48. — In het tuchthuis te Waldstein in Saksen worden jaarlijks aan de gevangenen, gemiddeld 800 a 1000 in aantal, 20 a 25,000 stokslagen uitgedeeld. Van de 100 a 150 vrouwen onderging gewoonlijk 50 procent dit lot. Er was een tijdvak, dat de zoogenaamde »schimmel&quot;, waarop de personen gebonden worden, die tot het ontvangen van stokslagen zijn veroordeeld, nimmer ledig was.</p>
</text>
