<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>fvtM*tïim Post. PARIJS, Vrijdag 10 November.</title>
	<p>™VrSn£een sPraHe „me&lt;Lr val?-het bezoek, dat de Prins en Prinse» van Wallis aan ons hof te Compiegne zullen brengen. — Een detachement der honderd gardes, benevens&apos; een bataillon&apos;van aei infanterie der garde zijn reeds naar Compiègae vertrokken, ten eind», aldaar gedurende het verblijf der keizerlijke familie dienst te doen hetwelk 14 dezer aanvangt en tot 15 der volgende maand duren a»</p>
	<p>Onder, de gênoodigden deï «erete serie behóóren 3é Heêïên RonLêï, Fould, Duruy, Magne, Troplong, Haussmann en de Lesseps. De laatstgenoemde heeft, ten gevolge dezer uitnoodiging, zijn vertrek naar Egypte tot 29 dezer moeten uitstellen. Het gerucht, volgens hetwelk Prinses Clotilde eveneens, en dat wel door de Keizerin is uitgenoodigd, schijnt zich niet te bevestigen.</p>
	<p>— Als een gunstig voorteeken voor de uitbreiding van den werkkring van het Wetgevend Ligchaam, waarover gelijk medegedeeld is, op dit oogenblik bij de regering wordt beraadslaagd, kan men mededeelen dat aan de vrij beperkte tribunes op bevel des Keizers op dit oogenblik nog een rij zitplaatsen wordt toegevoegd. Nopens den aard van het aangeduide ontwerp is inmiddels nog niets anders uitgelekt. Wat de werkzaamheden der Kamer in het volgende zittingjaar betreft, is het thans zeker, dat zij de wet op den lijfsdwang zal behandelen. — De dagbladen zijn met bijzonderheden uit het leven van den procureur-generaal van het hof van cassatie den Heer Dnpin opgevuld. Allen brengen hulde aan zijne groote bekwaamheden als regtsgelecrde De meeningen omtrent zijne lange maar weinig consequente staatkundige loopbaan, zijn natuurlijk minder eenstemmig. Tengevolge van het sterfgeval heeft het hof van cassatie den lOden dezer geene zitting gehouden, Het testament van den Heer Dnpin, dat bij den notaris Robin berustte, is in handen van den voorzitter van het keizerlijke hof, den Heer benoist-Champy gesteld.</p>
	<p>— De vice admiraal Rigault de Genouilly is door de regering belast met het bijeenbrengen van bouwstoffen voor de beantwoording van het onlangs in de Revue des deux Mondes verschenen opstel van den prins de Joinville, over den toestand der Fransche vloot. Deze wederlegging zal in de Revue contemporaine het licht zien. — De directeur der Revue nationale, de Heer Charpenticr, heeft zich tot den raad van state gewend, ten einde door dit collegie te doen beslissen, in hoeverre de minister van binnenl. zaken het regt heeft hem te beletten zijn tijdschrift tweemaal in plaats van eenmaal per maand te doen verschijnen.</p>
	<p>— Gisteren verscheen in de clericale Union, tot verwondering van velen, eeno zeer warme aanbeveling ter gunste der uit te geven nagelaten werken van Proudhon. Het blijkt echter thans uit eene mededeeling van het bedoelde blad dat dit het gevolg eener vergissing was. — Het bevestigt zich, dat de Heer Dalloz zijne betrekking van directeur van den Moniteur heeft nedergelegd. Voortaan zal de minister van binnenl. zaken feitelijk het hoofd van het regeringsorgaan wezen. — De Prins Metternich is heden hier teruggekeerd. De Prins Ladislas Czartorisky is naar Algerie vertrokken.</p>
	<p>— De Prinses Metternich heeft zich tot den Keizer gewend met het verzeek, dat zich ook een Oostenrijksch militair muziekcorps te Parijs moge doen hooren.</p>
	<p>— Ter benrze is het gerucht verspreid dat graaf Larisch, Oostenrijksch minister van financiën, er eindelijk in geslaagd is^met het Comptoir d&apos;escompte alhier, het Crédit foncier te Parijs en dat&apos;te Weenen, benevens met het huis Baring brothers te Londen eene leening van 200 millioén te sluiten.</p>
	<p>— Het Journal des Débats bevat een hoofdartikel van den Heer Lemoinne, over den uitslag der verkiezingen in Italië. Deze publicist ziet in het resultaat dier verkiezingen een protest tegen den al te grooten ijver, dien de Italiaansche regering aan den dag heeft gelegd om eene toenadering tot Rome te doen.</p>
	<p>— De Presse en de Temps melden, dat de Italiaansche regering besloten heelt om het leger met 100,000 man te verminderen. Deze maatregel, waarmede de generaalLamarmora zich, na vrij langen tegenstand heeft vereenigd, zal bij de opening der Kamers werden bekend gemaakt. — Het Spaansche kabinet volhardt by zijne onzijdigheid en onthouding ten aanzien dor verkiezingen. De minister van justitie heeft onlangs te dier zake eene circulaire gerigt tot de staatsambtenaren, waarbij hun wordt aanbevolen zich er op geenerlei wijze in te mengen en ieder naar zijne overtuiging te laten stemmen. Zij zelven hebben slechts met hun geweten te raadplegen en zich voor die candidaten te verklaren, die hunne beginselen vertegenwoordigen, zonder zich er over te bekommeren of die ministerieel zijn al of niet.</p>
</text>
