<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Zondags-Editie. AMSTERDAM, Zondag 28 Januarij,</title>
	<p>troonreden, met name Keizerlijk Fransche, zijn doorgaans geene wonbeelden van helderen schrijftrant. Er is zelfs grond voor het vermoeden, dat wijlen Professor Geel ze zou hebben gerangschikt &apos;u de rubriek van den onopregten stijl. En geen wonder. Moet er bij &quot;e ple^tige opening eener vertegenwoordigende vergadering nu eenval iets worden gei-egd, gemeenlijk moet er ook iets worden verlegen. En hetgeen er wordt verzwegen is meestal het onbelangrykste niet. Van daar welligt de eigenaardige afwisseling der ge- Jaarwordingen door deze soort van staatsstukken opgewekt. Zooüra het tijdstip nadert, waarop men de uitspraak van het orakel *« kunnen vernemen , verkeort alles in gespannen verwachting. Men •*flf eit er bijna niet aan, of alle vraagstukken.waarmede men zich inmiddels het hoofd brak, zullen dan althans worden opgehelderd. En die overtuiging is telkens zoo algemeen en zoo krachtig, dat men de illusie ook &quot;jan nog behoudt, wanneer men reeds staat voor eene werkelijkheid, t).-r volstrekt niet mede overeenstemt. ,_i Bij de eerste lezing is ,de troonrede doorgaans magtig helder. Men /indt er alles in, wat men er in zocht, en al luidt het antwoord ook ontkennend, waar men het bevestigend mogt hebben verlangd, of omgekeerd, onduidelijk vindt men het antwoord niet. __¦_ eene tweede ¦a*nUIS. begint men eenigermate in het onzekere te geraken of men *Ue uitdrukkingen wel juist heeft gevat. Men merkt op dat de overjarig van het eene denkbeeld op het andere niet altijd even natuur-4&apos;Jk ftc ongedwongen is. Hier en daar stuit men op stroef heden, die Jj-jon aanvankelijk niet had ontdekt, maar het vermoeden doen ontstaan van opzettelijk weglaten der tusschengedachte. Kortom hoe f*Jeer men het stuk &quot;bestudeert, des te minder kan men zich verzetten «ïfen het denkbeeld, dat men ten slotte niet veel wijzer is geworden, aat de raadselen volstrekt niet allen zijn opgelost. I&gt;rie zaken vooral trokken in do keizerlijke troonrede de aandacht, voor zooveel de buitenlandsche aangelegenheden aangaat. wat reide Z. M. van Mexiko? Wat van Duitschland? Wat van -Italië? , Beginnen wij met het laatste, hetgeen thans het minst belangrijke *as, omdat men daaromtrent de meeste zekerheid had. -.&quot;Italië, door bijna alle Europesche mogendheden erkend, bevestigde ?.ne eenheid door de inwijding zijner hoofdstad in het middenpunt W schiereiland. Wij hebben reden om er op te rekenen , dat ?** tractaat van 15 September naauwgezet zal worden nagekomen en _ §LZa? es la-eilïg&apos;eïa vaders, gelijk noodzakelijk is, zal wordengehandhaafd. (Nous avons lieu de compter... sur le mdintien indispen&quot;w* du pouvoir, ste.) Men zal niet beweren, dat men nu omtrent den vermoedelijken &quot;Hoop der Italiaanscho gebeurtenissen volkomen zekerheid heeft. Maar ??us de Keizer der Franschen is geen profeet, tenzij hij de omstanygheden volkomen in zijne magt heeft, en nous avons lieu decróire, at daaraan in Italië nog al een jen ander ontbreekt. Men kon dus &lt;j^a&quot;ft meer verwachten dan hetgeen de Keizer hier te kennen geeft, Ji hoop tfat alles zal afioopen, gelyt liij dit het liefst zoude zien. ZL *U nu daarom ook geschieden zal moet de tijd leeren-, de magt ttalie te binden of los te maken is an eenmaal des keizers niet. kai . eïiko betreft is het eene ganseh andere zaak; één wenk des T&lt;-vt&apos;,rs &apos;8 voldoende om daar den geheelen staat van zaken te doen da.-j ren&apos; en me* vreu- e vernamen Frankrijk êa Europa het berigt, *t dfe keizerlijke expeditie &apos;/touche a son terme,&quot; en er zelfs reeds jet Maximiliaan werd onderhandeld over het tijdstip, waarop de ransel troepen den Mexikaansehen bodem zouden verlaten. Immers oe vg^f belang men er ook thans bij moge hebben verkregen, dat de egenwoor_ ige staat van zaken in Mexiko worde gehandhaafd, nog |,0°ter belang heeft men bij het behoud van den vrede tusschen vn_üt ft ca &quot;e Unie, en het valt niet te ontkennen, dat deze bij xgrtdnring der interventie gevaar loopt. Is*- ar 00* nier zitten wij te twijfelen als verstokte sceptici, of de &apos;-Uer inderdaa&gt;d wel zoo veel zegt als men aanvankelijk heeft geitel !&gt; en Torif-en Jare rtoutes nos expéditions touchaient a leur t^-I^&apos;&apos; hetgeen volstrekt niet belet heeft, dat de Franschen ook J; ns nog uit Rome en Mexiko worden terug verwacht. Nu, wel is _u._s&apos; ls men iets verder; er wordt reeds onderhandeld over den te, &quot;g-eer der Fransche troepen, maar dit zal toch slechts gevolg hebw_!&gt;&apos; wtnneer het kan geschieden, zonder //de Fransche belangen in de aagschaai te stellen, weüje wij in die verre landen gingen verde;a ~en ziet het, Z. M. houdt, gelijk men djt noemt, een slag om den id niaar hoe onzeker daardoor ook de geheele belofte moge wor&apos;da* &apos;_cc_e Zaak blijkt er te stelliger uit. De Keizer rekent er op, &apos;de\. Afrikanen vergeetachtig zijn, of liever hij hoopt, dat men betuigingen van een oud vriend niet te angstvallig met andere, *n vroegeren datum zal vergelijken, en hem, als hij maar vertrekt, zal verwijten, hoe hemelsbreed, hetgeen thans welstaanshalve 0«£ .T00rKewend, versciiilt van de eigenlijke redenen zijner komst. * wij hebben te groot vertrouwen op de wijsheid der Amerikaanznif staatslieden, om niet te onderstellen, dat zij Z. M. den tijd nii *jgnnnen, zich fatsoenlijk uit deze ongelegenheid te redden, efVr+ verleiding moet, dunkt ons, groot zijn, om hem toch tevens ens te üoen opmer)£ei,| hoe verstandig het zou zijn geweest indien v_n &apos; waal&apos;over de Keizer thaos zoo schoon tot de Unie predikt, m. NP-r idoor uem zelt ware in Pral£tijk gebragt. //Deux nations égale«rt jalouses de leur i-dépendance, doivênt éviter toute démarche qui ngagerait leur dignité et leur honneur.&quot; „^volzin door den Keizer aan Duitschland gewijd, is op het eerste tn i 20° duidelijk als men maar kan w.nschen. Geen spoor van l^schenkomst in aangelegenheden die Frankrijk niet raken; de Elvejertogdommen overgelaten aan hun lot en Pruisen aan von Bismarck; Vo Pannen aangaande eene Europesche conferentie, waaraan wij in de ,j&gt;„&apos;.ne week iets meenden te mogen hechten, losse praatjes zonder &apos;-«gen grond. -eB*A Regard de I&apos;Allemagne&quot; — zegt de Keizer, — «mon intention JUou* cont.lniier a observer une politique de neutralité, qui, sans «e._*n jmpecuer ParfoiB de nous afHiger ou de nous réjouir, nous laisse SSK-_ * etrangers a des questions oü nos interets ne sont pas *»j&lt;*tement engagés.&quot; ¦ Va &lt;ï- toeval&gt; deze zinsnede onmiddellijk volgt op eene andere in i_.eZ?J.ln.oud- *De vereeniging der Fransche en Engelsehe vloten aa&gt;! if navens heeft getoond, dat de banden op het slagveld i,3 niet zijn verzwakt; de tijd heeft de eendragt der beide Vol &apos;Vlecuts besestigd.&quot; En indien gelijk men aannemen moet, deze &apos;bü. rd? geen toeval is, welke gedachtenverbinding voerde dan den Kei- J&apos;4en&quot;&gt; D °-t_. &apos;h j&quot;8 iVa&quot; eeuJragt met En?eland op de onzijdigheid h-T ,l zaï ott8&apos; Belo°ven wij, niet van spitsvindigheid beschuldigen , uiei» wij aannemen, dat hier óf iets werd verzwegen, öf wellict fteli-i. .fe*esclirapt&apos; De geruchten omtrent pogiugen tot eene minde j? schikking aangaande de toekomst der hertogdommen werzee t»»e -ijkertijd uit Londen en uit Weenen berigt, e» het zöu ons stelH indfen zij geheel, op rekening moesten worden gebet Van e«n »f andere)» vernuftigen journalist; waarschijnlijker komt dat-v°ns vo w dat zij iatedaad eenigen grond hebben gehad, maar is ?-f Plan niet gelijk wij taanden van Frankrijk, doch van Engeland Ki-T ?e&amp;aan, «B ,&amp;&gt;or Franki-ijk ,öf niet, öf slechts onder zekere voorv.tA t n oirba-Kï is geacht. Hoe djt zij, want wij zullen ons niet a\hv nierover &apos;in gissingen verdiepen, de Keizer wenscht vreemd te ziji ?n aan za \ea waarin Frankrijks belangen niet onmiddellijk Oto..b,et.rokken, e. 1 «fschooa de constructie dezer zinsnede, welke wij Van .&quot;ft °nverti \ald lieten, sterk herinnert aan het gum en quatenus °noi,v k_r bekend i\. trniHlier,(een zeer gelukkig geslaagd voorbeeld van Hief gten stijl). zi üle» wij het er maar voor honden, dat de Keizer «o. /n Sleeswijk H-jfcÉein depkt en niet vragen, of dit is, omdat o an9 a/s zijn bcïi «ag niet onmiddellijk bij betrokken is.</p>
	<p>Maar even zeker als het is, dat de laatste interpretatie kan worden gegeven, even zeker blijkt, dat ook de duidelijke volzin over Duitschland toch eigenlijk volstrekt niet duidelijk is en het licht, door de troonrede over Frankrijks buitenlandsche aangelegenheden verspreid, juist niet verblindend kan worden genoemd. Znn wij soms gelukkiger in het binnenland? Wij gelooven ja! In hetgeen door den Keizer over de binnenlandsche aangelegenheden wordt gezegd, zijn wel plaatsen, die ons iets te denken geven, maar de algemeene strekking is toch duidelijk genoeg. Laat ons eten en drinken en vrolijk zijn, zegt de Keizer, en niet langer droombeelden najagen, die toch niet kunnen worden bereikt. Waarom telkens veranderingen in de grondwet? Is de tegenwoordige staatsregeling van Frankrijk eigenlijk niet de beste, die men hebben kan ? //N a-t-on pas assez disente depuis quatre-vingt ans les théories gouvernementales? Nest il pas plus utile aujourd&apos;hui de chercher lés moyenspratiques de rendre meilleur le sort raoral et matériel du peuple &apos;t&quot; Maar niet alleen zoekt de Keizer de Fransche liberalen te verleiden door zijn tafereel van het duizendjarig rijk, dat aanbreken zal, zoodra men slechts genoegsn neemt met het tegenwoordige en den&apos; Keizer ijverig ondersteunt bij zijne plannen voor het stoffelijk en zedeliik welzijn des volks (bouwplannen enz.). Voor zoo ver in zulk een deftig staatsstuk mogelijk is, drijft hij ook een weinig den spot met hen. //Onze staatsinstellingen zijn niet gebrekkig — zegt de Keizer — //omdat zij van de Engelsche verschillen. Integendeel zij hebben eene zekere overeenkomst met de Amerikaansche. (Nos formes constitutionnelles, qui ont une certaine analogie avec celles des Etats Unis, ne sont pas défectueuses parce qu&apos;elles difterent de celles de I&apos;Angleterre.) Zij hebben eene zekere overeenkomst met de Amerikaansche. Wat kunnen de Fransche liberalen meer verlangen? Inderdaad, hoe benieuwd wij ook, zijn naar den indruk, dien de woorden des Keizers over Mexiko op de bevolking der Unie maken zullen, wij zijn bijna nog nieuwsgieriger naar héteffect vfin deze kostelijke passage. Ons dunkt, een Tlomerisch gelach moet er opgaan in de_gansche Unie, wanneer zij deze woorden leest. Wij noemen het scherts, maar gelooven toch niet dat het als scherts werd bedoeld. De Keizer schijnt in vollen ernst. Maar dan wordt het de vraag: zeide hij willens en wetens cene onwaarheid, of meent bij inderdaad, in Frankrijk eene staatsregeling te hebben gesticht, die niet slechts in enkele vormen, want dit zou niet véél baten, — maar ook in het wezen der zaak met de Amerikaansche overeenkomt? Indien dit het geval is, dan zouden de mededeelingen omtrent Mexiko ons nog minder bevredigen, want dan zou blijken dat Frankrijks keizer volstrekt niets van de Unie begrijpt, en toch meent haar te begrijpen, en ieder_ gevoelt hoe noodlottig zulk een misverstand iv de gegevene omstandigheden zou kunnen zijn. Hoe dit zij, wij gelooven niet dat het vrijzinnige Frankrijk met &apos;s Keizers cesarisme genoegen nemen zal, al wordt dit ook nog zoo gemoedelijk als de volmaaktste staatsregeling aangeprezen. Weldra zullen wij weder de oude strijders voor de vrijheid zien optreden. Wij hopen slechts, dat zij zich ditmaal minder zullen bewegen in d. kringen der theorie dan vroeger.wel eens het geval was en onmiddellijk den weg zullen inslaan der praktijk. Slechts dan zal Frankrijk kunnen verwerven hetgeen het, volgens den Keizer, thans reeds bezit,— eene staatsregeling, die orde en vrijheid vereenigt. Zelfs tegenover een opstandeling is het welligt wat onbeleefd, om zich aau het slot van een overzigt in weinige regelen van hem af te maken. Wij zullen dus Prim voorloopig in Portugal van zijne vermoeijenissen laten bekomen, en de Spaansehe gebeurtenissen nader bespreken. Hetzelfde geldt van het finantieel rapport des Italiaanschen ministers, dat ons bij oppervlakkige kennismaking niet veel gelukkiger schijnt dan dat van zijn voorganger. In Italië zoowel als in Spanje schijnen de mannen der echte, degelijke hei-vorming nog te moeten worden gevonden.</p>
</text>
