<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANSCHE BRIEVEN. PARIJS, Vrijdag 26 Januarij,</title>
	<p>De gehselc stad is in opstand. Hoe maakt de moeder het ? — Hoe varen de kinderen ? Van welke moeder er sprake is, wier gelukkige verlossing, bijna nog meer dan die van Hare Catholieke Majesteit van Spanje, in zulk eene hooge mate de belangstelling der bevolking van Frankrijk&apos;s hoofdstad veiwekte ? Welnu, het geldt eene der leeuwinnen van den dierentemmer Batty, die niet even als bovengenoemde Majesteit, slechts in tegenwoordigheid van het geheele hof, maar in het bijzijn van de 2000 menschen, die iederen avond het Cirque vullen, gelukkig van een jongen prins beviel, die in den nacht nog door een tweeling zusterpaar gevolgd werd. . _ , &apos; -¦ De moeder is welvarend, de kinderen ook en — naar ik hoop — papa insgelijks. De //Lion amoureux&quot; in het Cirque équestre maakt dien van den Heer Ponsard geene geringe concurrentie en eene plaats in het Cirque wordt tot zelfs met 25 frs. betaald. De Heer Dejean is bijna nog gelukkiger dan de gelukkigste papa! Wat de gemalin betreft.... Vergun mij u a propos van gemalin eene anecdote mede te deelen, op welke ik, wanneer zij zoo als ik geloof //inédite&quot; is, in het bijzonder de opmerkzaamheid mijner gehuwde of ongehuwde lezers vestig, want wie weet ,&apos;_«._ j Enfin, luister toe! Voor eenigen tijd reeds had de vrouw van den Heer X een welgesteld notaris in eene provinciestad, haren gemaal verklaard dat zij zich van het leven zou berooven, indien hg aar niet een shawl koek die 1200 frs. kostte en dien zij in een modemagazijn had gezien. De croniek verhaalt niet of Mevrouw de echtgenoot van den notaris zich in een toestand bevond, waarin dergelijke opwellingen, zonder physiologisch te kunnen worden verklaard, somwijlen voorkomen en verontschuldigd worden, dan of die begeerte eenvoudig een fevolg daarvan was dat de echtgenoot van den onderprefect een &apos;ransch-Indischen Cachemir droeg, of wel de vrouw van den plaatscommandant of eene dergelijke notabiliteit. Wat hiervan nu ook zijn moge is hetzelfde, maar daar de notaris zich niet bijzonder haastte, den wensch zijner wederhelft te bevredigen, stond deze op een goeden nacht op, wekte haren echtgenoot, die den slaap des regtvaardigen sliep en zeide tot hem: //Ik ga mij het leven benemen.&quot; j»Goed&quot; antwoordde de tabelho, //als ge maar geen geweld maakt. «Ik ga naar den tuin,&quot; antwoordde de vrouw, «begeef n naar het venster en ge zult zien.&quot; Zg snelt den trap af en hg gaat naar het venster-, Mevrouw roept he» uit den tuin te gemoet: «Wilt gij mij den shawl koopen?&quot; //Wg zullen zien,&quot; antwoordde de notaris kalm. Zjj nadert de put, buigt zich over den rand heen en roept ten tweeden male: //Wilt gn hem voor mij koopen ? *Wii zullen zien&quot;.... Daar werpt de vrouw zien in de put Ho! Ho! Gij behoeft niet te verschrikken; luister maar, de notaris lacht luidkeels, omdat omdat Mevrouw voorzigtigheidshalve in de put, een paar voeten onder den rand, op stevige wgze een matras had doen vasthechten en de notaris dat wist. Toen Mevrouw nu zonder eenig letsel te hebben bekomen, maar tamelgk beschaamd , in de echtelijke woning terugkeerde , vond zg&apos; op een tafeltje een prachtige cachemir van 1200 fes. En de moraal der geschiedenis? De moraal der geschiedenis is, dat Mevrouw haar ongeluk inzag, den shawl naar een gasthuis zond, waar-hij ten voordeeie der armen werd verloot en 2000 fes. opbragt. De vrouw is nu niet meer koket...</p>
	<p>Zü is ijdel! De arme notaris, die zijne vrouw wilde genezen, is van Scylla in Charybdis vervallen. Maar wat doet men niet voor de vrouw, die men lief heeft</p>
	<p>Dezer dagen stierf in 80jarigen ouderdom eene vrouw, arm, vergeten, die voor eene halve eeuw bemind en aangebeden werd en rnk en beroemd was: Madame Saqui, de koorddanseres *l&apos;acrobate de I&apos;empereur&quot; zoo als zij zich tijdens het eerste keizerrgk met fierheid noemde. Maar wg willen ons met een «verliefden leeuw,&quot; met «le Lion amoureux&quot; van den Heer Ponsard bezig houden. De handeling speelt na den 9den Thermidor, in den tgd toen men behoefte gevoelde, het spook der verschrikking van zich af te schudden ; zonderling overgangstijdperk van schrik tot zwelgpartijen, waarin het beruchte //bal des victimes,&quot; plaats had, waarbg slechts hij werd toegelaten en dansen mogt, die een bloedverwant onder de guillotine had verloren. Humbert, do vriend en wapenbroeder van generaal Hoche ziet met ongerustheid dietoenemende weekheid, maar reeds ondervindt hij zelfden verzachtenden invloed der liefde, hij bemint de markiezin de Maupas, eene ei-devant. Om harentwil laat de gestrenge republikein haren vader van de lijst der geëmigreerden schrappen, voor haar verzuimt tujj den club der Jacobijnen, om naar Madame Tallien te gaan, bij welke lig de schoone weduwe hoopt aan te treffen, want — de markiezin is weduwe!!</p>
	<p>En zij, de markiezin? Het temmen van wildo dieren i? een gevaarlijk tijdverdrijf, waarvan men zelden zonder verwonding vrijkomt. Bij de vrouw is de vrees dikwijls de zuster der liefde en de markiezin is, zoo als Mme. Tallien (in wier salon het tweede bedrijf speelt) lagchend aanmerkt, er niet ver af den woesten republikein te beminnen. Hun-bert heeft den vader der markiezin gered; thans echter beveelt zij _ Want de wensch der vrouw die men bemint is een bevel — dat hij ook haren zwager, die als zendeling van den regent is gevangen genomen, zal redden. Humbert verneemt echter, dat de man, dien hn bevrijden moet, ingevolge eener familie-overeenkomst, bestemd is de echtgenoot der markiezin te worden.</p>
	<p>Nu brult de leeuw en roept uit</p>
	<p>Oui, je m&apos;en vais: je sors, pour n&apos;y plus reparaitre, Dun salon dans fequel je ne devrais pas être.</p>
	<p>Le royalisme y règne et s&apos;y fait provocant! Il croit abattre, avec ses petites manoeuvres, La Révolution, ses hommes et ses oeuvres!</p>
	<p>Savez-vous, muscadins, vous qui fouettez les femmes, Ce qu&apos;ont fait, I&apos;an dernier, ces montagnards Marnes? Il faillait affronter bien d&apos;autres gens que vous; L&apos;Europe se ruait tout entière sur nous: lis ont fait se dresser, juste au mois oü nous sommes, Quatorze corps d&apos;arméc et douze cent mille hommes, Qui, la piqué a la mam, en haillons,_ sans souliers, Ont repoussé I&apos;assaut de dix rois aliiés. Ces héros, muscadins, bravant les carabines.</p>
	<p>Battaient des. Pruissiens, et non des Jacobines; Ces nobles va nu-pieds, agioteurs repus, S&apos;élancaient vers Ia gloire, et non vers les écus; Ces Francais, émigrés, défendaient la patrie Par vous et I&apos;étranger envahie et meurtrie.</p>
	<p>De toorn van een verliefde echter, fen appelle ame^ lecteuri duurt kort en de toorn van Humbert neemt te spoediger een einde, omdat hij ziet dat hg door de markiezin wordt bemind; zij belooft hem te zullen bezoeken. _ Dronken van vreugde versiert de getemde leeuw zijne kamer als een student, die het eerste bezoek zijner grisette verwacht. De markiezin komt. Zij komt, maar alleen om Humbert mede te deelen, dat al haar smeeken en al haar dreigen schipbreuk hebben geleden op de onbuigzaamheid van de maatschappelijke vooroordeelen haars vaders. Humbert slaat haar voor Frankrijk te verlaten; de markiezin echter snelt weg, terwijl zij uitroept: *Ik bemin - - daarom vlugt ik.&quot;</p>
	<p>De opstand in de Vendée, waarheen Humbert met generaal Hoche vertrok, is mislukt. Onder de gevangen royalisten bevindt zich ook de zwager der markiezin, de graaf de Vaugris. Met den kreet: Leve de Koning! snelt hij in den dood. _ l Niets staat meer het huwelijk van Humbert en do markiezin in den weg.</p>
	<p>Ziedaar in korte omtrekken de intrigue van »le Lion amoureux. Maar deze intrigue is kleurloos zonder het tooneel, zonder de vrouwen in Grieksch gewaad, met antiek kapsel, camées op de schouders j zonder de uniformen der republiek en dè costumes der //Muscadins met de kin in de witte dassen gedoken, zonder het défilé van historische personen. De intrigue, zoo als ik haar verhaald heb, door Ponsard in prachtige verzen ingekleed, geeft slechts een zeer onvolmaakt denkbeeld van het nieuwe werk, waarmede men //het Huis van Molière&quot; van zijn zedelijk verval ten gevolge der opvoering van //Henriette Maréchal,&quot; trachtte te rehabiliteren. PS. Moeder en kinderen in het Cirque bevinden zich naar omstandigheden redelijk welvarend. Mama in Madrid beviel //Sans Prim&quot; (lees Prime) van een zoon.</p>
</text>
