<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Vrijdag 26 Januarij (des Avonds),</title>
	<p>Morgen zal, onder voorzitting van graaf Russell, weder een kabinetsraad worden gehouden. — Blijkens eenen gisteren opgemaakten staat, zijn sedert het uitbarsten der runderpest in Groot-Brittannie 107,098 gevallen van die ziekte ter kennis des gouvernements gekomen; van dat aantal aangetaste runderen waren 63,905 gestorven, 16,135 afgemaakt en 11,831 hersteld; zijnde er 15,227 nog lijdende. Het aantal nieuwe ziektegevallsn heeft in de met 20 Januarij geëindigde week 10,041 bedragen, tegenover een aantal van 9,243 in de vorige, en van 9,120 in de daaraan voorafgegane week. — De Times berigt, dat hier een vaartuig is uitgerust hetwelk bestemd scheen te zijn, om onder de Peraaansche vlag vijandelijkheden tegen Spanje te ondernemen, en dat het Spaansctie gezantschap stappen heeft gedaan om bij het Engelsche gouvernement te bewerken dat het uitloopen van dat schip belet zou worden. Intusschen was het onzeker of het bedoelde vaartuig niet reeds in zee was. — De zware wind der laatste dagen heeft volgens de Kants Independent een geschiedkundig overblijfsel vermeld. Het oudste huis van Engelj.ncl, gelegen in de Blue Ancbor-lane, West Quay, voormaals het verblijf van Koning Jan, is grootendeels oirtgestonud en daarmede een geheime gang verloren gegaan, die dienen moest om den bewoner in geval van nood een onderaardschen veiligeu uitweg te verzekeren. Gelukkiglijk had men kort voor het ongeval verscheidene photograflsche_ afbeeldingen van het gebouw vervaardigd. — Het officiële onderzoek naar de oorzaak van het verongelukken van het stoomschip London, waarmede zoo vele passagiers te gronde zijn gedaan, zal Maandag een aanvang nemen. — Te Dublin zijn dezer dagen ten nuize van verscheiden ingezetenen andermaal verschillende verborgen wapenen door de policie in beslag genomen, . — De Morning Pott deelt een brief mede van zijn correspondent te Stokholm, waarin deze schrijft dat de Russen tegenwoordig druk bezig ziju met te Kaskoe, aan de Bothnische golf, een nieuw Sebastopol aan te leggen, hetwelk spoedig voor Zweden eene veel ernstiger bedreiging &apos;zal zijn dan de Aland-eilanden ooit geweest zijn. Volgens den correspondent is dit eene der redenen, waarom Zweden zich tegenwoordig zoo bijzonder beijvert om met Engeland op een goeden voet te staan.</p>
	<p>— De Amerikaansche bladen deelen het volgende verschrikkelijke voorval mede. Een galjootschip vertrok den sden October uit de haven van Mazatlan, raet bestemming naar San Francisco. Iv den nacht van den sden op den 6den werd een vreeselijke aanval gedaan op de passagiers, bestaande uit acht mannen, vijf vrouwen en vier kiuderen. Die aanval geschiedde door drie zich mede aan boord bevindende zeeroovers, namelijk een Franschman, die gezegd wordt uit de omstreken, van Sint-Malo te zijn, een Italiaan en een Griek. Deze ellendelingen hebben de mannen, gedurende den nacht, door middel van pistolen en ponjaards gedood. Den volgenden morgen werden d. vrouwen en drie kinderen op het dek gevoerd, waar zij werden doodgeschoten. Aan eene der vrouwen, die zich in zwangeren toestand bevond eji zwaar gewond was, gelukte het zich pp te heffen, waarop de Franschman liaar op nieuw met zijn ponjaard in de zijde stak en zich vorder ten haren aanzien aan handelingen 1 schuldig maakte, te gruwelijk om ze te beschrijven. Den Bsten vond • men het vierde kind, een meisje van zes jaren, bijna dood van vrees en honger, en niettegenstaande de equipage om genade voor haar smeekte, nam de Franschman het bij de voeten, doodde het en wierp I liet lijk in zee, i De kapitein van een ander schip, die bemerkte dat de galjoot van , rigting veranderd was, kreeg achterdocht en zette haar met allen spoed achterna, loen de moordenaars zagen dat zij vervolgd werden, zettedeu zij de galjoot op strand en vlugtten in het gebergte. De kapitein _ zette hen echter achterna en vond middclom hen door een twintigtal Indianen te doen opsporen. Deze maakten zich meester van den Franschman en den Italiaan, die naar Mazatlan zijn vervoerd, alwaar zij den volgenden morgen werden gefusilleerd en daarfla aan de beenen opgehangen, Op het oogenblik dat hü zou sterven, nep do Franschman: «Leve Frank, ijk!&quot; Hij voegde er bij dat hij kapitein op de grooto vaart en 46 jaren oud was. De beweegreden dezer booswichten tot het bedrijven van deze verschrikkelijkheden was om zich in het bezit te stellen van de aanzienlijke bezittingen der passagiers, die allen bloedverwïintcn waren. — Volgens berigten uit Valparaiso van 9 Dec. 11. was de staat der zaken in Chili nog als vroeger; drie Chilische havens en _,• daartusschen gelegen kuststraek werden door de Spanjaarden geblokkeerd gehouden; terwijl de Chilische oorlogschepen hier en daar op de loer lagen om den vijand afbreuk te doen. In Peru scheen eene oorlogsverklaring aan Spanie op handen te zijn; zij werd enkel vertraagd met het doel om tijd voor krijgstoernstiiigen te winnen. De reeds vermelde aanval op het Spaansehe fregat Blanca , hetwelk de haven van Coquimbo blokkeerde, heeft zich volgens de boven aangehaalde berigten aldus toegedragen: Dat fregat was berig steenkolen of leaftogt nit een vaartuig, genaamd Salvador Vidal, te laden, toen het, een paar verdachte schepen in het oog krijgende , daarheen stevende; intusschen werd de Salvador Vidal door acht booten, bemand met 80 kustbewoners, aangevallen, doch het heesch de Italiaansche vlag en beweerde onzgdig te zijn en dus niet te mogen worden genomen. Hieruit ontstond eene woordenwisseling die zooveel tijd deed verloren gaan, dat de Blanca terugkwam; toen moes, ten de booten de wgk naar de kust nemon, ten einde buiteu bereik van het Spaansehe geschut te blijven. Het deed in Chili yeel leed, dat deze goede kans door onbekendheid met het zeeregt verloren was gegaan. &quot;</p>
</text>
