<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>SsePtë begeZf ™* 0m * 0W Trf&amp;t e&quot; Wee_en</p>
	<p>B„SF.&apos; 24,Juhl Wes Ochtends). Naar men verneemt luidt-het . Ös.00&apos; h-M* D«ensche kabinet herwaarts gezonden betreffende ac . oord:S!eeswg_sche kwestie, in dien geest, dat daardoor eene wederkeerige regtstreeksche verstandhouding tusschen de beide rege- InïZ rjd .-m^ge. jk gem?akt&apos; De bondingen het De nsdie kablet in deze kwestie is toegevend. (Zie telegram). W ~. min»ster-president graaf von Bismarck zal niet voor het begin der volgende maand hier terugkomen. Het vermoeden dat Mi znn terugkeer za bespoedigen om Heel te nemen aan de beraadslagingen der regering met de Hanoversche gedelegeerden, is ongegrond den minlC^&quot;v n worden onder de lefdlnfvan dezef beginnen &apos; pKoo**™ zuJlenden Sisten t»r Dl veldfflaarschalk-generaal graaf Wrangel, van Gastein hier teruggekeerd, is voornemens wegens zijn hoogen ouderdom aan den *-.oning, na diens terugkomst, zijn ontslag uit zijne hooge betrekkingen aan te vragen. &amp; ,i„&quot;ï In diPloma .eko k™g«n wordt gesproken van eene depêche door üe Fransche regering aan haren vertegenwoordiger bij ons hof gezonden Waann hem gelast wordt om bij het Berlijnsche kabinet stappen te noen ter gunste van Denemarken, ten opzigte der Noord-Sleeswr|ksche</p>
	<p>— Aan de Hanoversche notabelen, die op 29 dez°r hier ter ste&lt;*e hunne eerste zitting zullen houden, zullen slechts &apos;feiten ter overweging worden voorgelegd. Een protest tegen de wijze waarop de zofw_.-!. fanover en de andere geannexeerde staten te werk gaat, beLWeai. .. f*mets batSn&apos; Bu*tendlen bezitten de Hanoversche notag nooWCiïW A„ JT&apos; geri^etJmate het vertrouwen hunner landgenooten. Eerst dan wanneer de Hanoveranen zelven de personen hadden aangewezen, welke door de Pruisische regering behoorden te worden geraadpleegd zoude zij. daaraan gewigt hebben gehecht; &apos;hans is dit natuurlijk het geval niet. «NT °?ltr®nt ?het voorgevallene op Marïenbnrg meldt de Han- VrïTA¥ndiSze&apos;i&quot;?,9Jlet Tolgende: De gouverneur-generaal von Voigts-Ehetz schreef jI Woensdag aan den dienstdoenden kamerheer &apos;an itomngin Marie, dat, indien zij den 19den dezer niet vertrokken was de maatregelen door Koning Wilhelm aangekondigd (verbaneènV ?*heu gevo],g der koningin uit de provincie en toevoeging van en frmsisch gevolg) zouden worden ten uitvoer gelegd. Later voegde «e gouverneur-generaal er bij, dat hij voor Vrijdag het besluit fan «e -.omngm wenschte te kennen en dat de verwijdering van het gefl! . . £ • • blnnen drie dagen zon P&apos;aats hebben. Dezelfde dag tl de Koningin antwoorden, dat zö onder deze voorwaarden niet bege 6n 6n derllalve zich naar haren gemaal te Hietzing zou • _vT Je heginnen met 1 Augustus e. k. zal in Eusland de accijns voor «landsche suiker-productie worden verhoogd van 30 op 50 kopeken</p>
	<p>— Uit Moskou schrijft men d.d.6/18 Julij het volgende, aangaande «en Jelez Spoorweg: .De aardwerken zijn bijna voor de helft gereed, en kunnen reeds jegen de maand October 1867 van Jelez tot Griasi voltooid zijn. &quot;-&quot;e onderbouw der steenen brug is mede ten einde gebragt en &apos;de geheele brug over de rivier Woronesch tot Lipetzk zal, wat h&lt;*t metselwerk betreft, in September gereed zijn, terwijl het ijzerwerk «_. i iHeST_Cail . ,en de maaad Gember zal worden opgeleverd Het bouwen der stations en wachtershuisj es, zoo te Jelez &quot;&apos;s te Lipetzk en Gïiasi wordt met de meeste inspanning voortgezette werkzaamheden zullen reeds in October afloopen? De telefraaf e_&apos;f.la?.s de.,geheele baan zullen tegen iji Augustus allen zijn op*eHgt. Du rails beginnen in deze week te Kroonstad aan te komen ui worden dan dadelijk naar Griasi verzonden. Over het alo-emeen gaan alle werkzaamheden met den besten uitslag en zonder tijdverlies voort en mag men hst er voor houden, dat de lijn Griasi-Lipetzk &apos;egen December geopend zal kunnen worden. terwijl de geheele lijn ot Jelez uiterlijk in de maand Junij 1868 in exploitatie zal kunnen &quot;&apos;orden gebragt; te oordcelen naar de plaatseliike werkzaamheden ou het zelfs mogelijk zijn de geheele lijn in Februarij te openen&apos; &quot;iaar wegens mogelijke vertraging in de aankomst der locomotiven ¦.n wagens, rekent men opzettelijk op een later tijdstip. Ook de werkzaamheden aan den Spoorweg Korzleff Woronesch gaan op de oeste wijze vooruit en daar het rollend materieel reeds vroeger beafi. i waf e. ,l_n ten.gevolge tegen December in Eusland kan zijn &apos;geleverd, denkt men in December deze geheele lijn te kunnen openen.</p>
</text>
