<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AFKOMELINGEN. Degenen, die bewijzen kunnen te zijn de KLEINKINDEREN of verdere AFKOMELINGEN: I°. Van ALBERTUS SLUYTER of SLUITERS, geboren te Amsterdam en in den jare 1755 in de Luthersche Kerk aldaar gedoopt. 2°. Van ALBERT BIERMAN en MARGARETHA SLUYTER, welke laatste mede te Amsterdam, geboren in den jare 1754, ook in de Luthersche Kerk aldaar is gedoopt.kunnen met opgave hunner Familiebetrekking, in franco brieven, onder Opschrift: AFKOMELINGEN, zich in hun belang aanmelden. Adres bij den Boekhandelaar P. J. KRAFT, Veenestraat, te &apos;s Gravenhage. (17792) BURGEMEESTER en WETHOUDERS van Dordrecht brengen ter kennis van de belanghebbenden, dat ten gevolge der benoeming van Dr. H. F. KUYPER, tot Leeraar aan de Rijksschool te Zwolle,de Betrekking van LEERAAR IN DE SCHEIKUNDE, ENZ. aan de Hoogere Burger- en Burger-Avondschool te Dordrecht, met lü September aanstaande, zal vacant worden ,en noodigen allen, die daarnaar willen dingen uit, om zich vóór het eiode dezer maand, met overlegging hunner Stukken , ter Gemeente-Secretarie aan te melden. Aan genoemde Betrekkingen te zamen, is eene Jaarwedde van ƒ2300 verbonden. Dordrecht, 22 Julij 1867. De Burgemeester en Wethouders voornoemd: De Secretaris, De Burgemeester, (17790) P. VAN DEN BHANDELER. DE RAADT. KOLOïnËÏL lEMAND, 24 Jaren oud, P. G., bekend met de 4 Hoofdtalen en Administratie, thans op een Groot Handelskantoor werkzaam, zag zich gaarne in eene of andere ADMINISTRATIEVE BETREKKING in de Koloniën GEPLAATST. Eefiecterenden gelieven zich te adresseren met franco Brieven Bureau Handelsblad onder N°. 3341, te Amsterdam. (17854) Een JONG MENSCH, van fatsoenlijke familie, oud 22 jareD, van goede getuigschriften voorzien, bekend met de Fransche, Hoogduitsche en Engelsche telen, en eenige maanden in een Bankiershuis werkzaam geweest zijnde, wenschte zich gaarne op het een of ander KANTOOR geplaatst te zien tegen billijk salaris. lemand hierop reflecterende, wordt verzocht zich franco te adresseren aan den Boekhandelaar J. VAN LINDERT, te Cuyk a/d. Maas, onder de initialen V. S. (17437) OEI\_VEBOBGH. UIT DE HAND TE KOOP: Een DENNEBOSCH, staande te Zundert (Noord-Brabant), zeer digt bij den Klinkerweg, van «laar naar Oudenbosch, in hetwelk zich Boomen bevinden van 50 Dm. tot 1 El in den omtrek en van 10 tot 14 Ellen lengte, alsmede Sparren van 6 tot 9 Ellen. Te bevragen bij JAN CBIJNEN, Opzigter der Goederen van de Erven W. PASSTOORS, te Groot-Zun dert. Brieven franco. - (17801)</p>
</text>
