<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN</title>
	<p>AMSTERDAM, Donderdag 25 Juljj.</p>
	<p>JNaar men verneemt zal omstreeks half Augustus in het Amste Hotel een bureau van den rijkstelegraaf voor het publiek geopend</p>
	<p>In de Gazette van Gent schrijft het volgende: Wij woonden Vrijdag de zitting bij van de Regelings commissie tot inrigting van het IXde Nederlandsch letterkundig Congres, waarin het programma der werkzaamheden van het Congres, werd vastgesteld Verbazend groot is het getal der letterkundigen van alle vakken* die als sprekers en medewerkers hunne hulp toezegden. &apos; Buiten diegene wier namen wij reeds afgekondigd hebben, merkten wij nog op de Heeren J. A. Alberdingk Thym en Zimmerman van Amsterdam *, H. A. Janssen, van St. Anna-ter-Muiden; J. M A Bosman , van Druten; H. E. Moltzer en J. A. Wtfnne, van Groningen - W. Wessels, van Hilversum; L- Woudrichem van Vliet en van Westhreene, van &apos;s Gravenhage; baron van Hugenpoth, van &apos;s Hertogenbosch ; Dercksen en prof. W. F. R. Suringar, van Leiden- Douwes Dekker, van Keulen; J. H. ScherTer en Dr. G. A. Schnei-&apos; ther van Rotterdams Drossart van Vlaardingen; J. van Dam Thz. van Woei.en; de Coussemaker, Becawe, Camel, C. David van Rijsel, A. Bonvarlet, Duinkerke, J. Blockhuys en de Beuker van Antwerpen, E. Meganck,*van Assenede, Delcroix en van Geert van Brussel; Ecrevisse, van Eecloo, Th. de Backer en baron de S. Ge&apos;nois yan Gent* P. Lanssens. van Koekelare; A. Bergman, van Lier.nro^ fcssor Steeher, van Luik; enz. r Een groot getal Vlaamsche maatschappijen zullen sich ook deor een ot meer hunner leden bij die plegtigheden doen vertegenwoordigen ; buiten de reeds gemelde merken wij nog op het David&apos;s Genoot schap, van Aalst; de Veilkrans, de Nederduitsche Bond, de Lib .rate Vlaamsche Bond, de Olijftak, van Antwerpen; de Werkraanskrin aW Blankenberghe de Kkuwaarts, van Brugge; de Morgendsiar&quot; van Brussel; de ware van Duyse&apos;s Vrienden, van Dixraude; de soeiété dea Beaux-Arts et de littérature, van Gent. Sprekers en aanhoorders zullen er niet ontbreken en d« feesten beloven luisterrijk te zijn. Alles doet voerden, dat er sedert lan- in _?-&quot;__!_. v g}e n °°, §. e. hveil-.elÜ&apos;K f«=st meer gevierd zal zijn &quot;sidat, welk hier in Gent de toekomende maand sal plaats hebbo*n.</p>
	<p>* &apos;SGRAVENHAGE, 25 Julij. Heden morgen is nit een stal ™ .„ Bxmiwersstraat een stier losgebreken, die dot de stad aan het hoï len is geraakt en verschillende personen heeft aangevallen Ond. r anderea moet zoowel een man als een kind deerlijk gehavend ,ii. Eerstgemelde moet in zorgwekkenden teestand verkeeren Men is „elbeest op den Bezuideahout meester geworden en heeft het afsemast. * LEEUWARDEN 24 Juin. Heden is alhier ten gemeeSS^ besteed; I°. het eerste gedeelte der werken benoodisd voor de ver raeerdering en vergrooting der gebouwen en verdere werken aan de gemeentelijke gasfabriek; 2°. Tiet leveren, en stellen van de benoodigde toestellen en verder gegoten ca geslagen herwerk, pijpen 2t p°Vde bed|eld| vergrooting. Het eerste werk is aangenomen door R. K. vaa der Meer, te Oudeschoot, voo, ƒ43,473; het tweeda door de firma B, Mohrmann &amp; C°., te Leeuwarden, voor ƒ12,640.</p>
</text>
