<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Op Woensdag- 31 Julij 1867, des Voormiddags ten lis&apos; 4 Ure, zalm de Brakke Grond, in de Nes, te Amsterdam, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, geveild worden: Eene partij van 245 PAKKEN BB.MIL TABAK. En dat bij Kavelingen zoo als die Genommerd zullen zijn en nader bij Notitie zal worden aangewezen. (17878) WÜSTE &amp; HINTZEN te Amsterdam, zullen op Woensdag 31 Julij 1867 des voormiddags ten 111/4 ure, in de Brakke Grond, ten overstaan vaa den Deurwaarder B. D. BEETS, Veilen, *** E.NE PARTIJ V.N -2080 Pakken TABAK, aangevoerd yan Rio-Grande per de schepen Odin en Gebr. Smit. (17879) Liggende en te zien zoo als bij Notitie zal worden aangewezen. R. L. SCHOLTEN en J. R. SCHOLTEN, Makelaars, zullen op Woensdag 31 Julij 1867, des Namiddags ten half twee Ure precies, in de Witte Zwaan, op den Nieuwendij _ bij de Kolksteeg, door den Heer B. D. BEETS, presenteren te verkoopen: (17877) D 2 B ju. j s LjIVOüNI^CHEN en C . 26 000 © PETBRS &apos;UftGER Hl LELIE IN HENNEP. MAATSCHAPPIJ PALEIS ÏÖORJOLISÏLÏJT. tlemae&apos;S&apos;sie. Heeren Aandeelhouders -wordt bij deze berigt, dat de gelegenheid tot Col. VEE-SEE der BSVIBfcAfI-BÏ_W_JZE_J, vastgesteld ingevolge besluit der Algemeene Vergadering van 30 April 1867, zal zijn opengesteld ten kantore van het Paleis voor Volksvlijt, van 20 Juiij af, dagelijks, behalve des Zondags, van 10—2 Uur. De Aandeelhouders ontvangen alsdan tegen afstempeling van hun Aandeel (waarbij, ter intrekking moeten worden overgelegd alle Coupons , te beginnen met NB. 8) een NIEUW BLAD DIVIDENDBEWIJZEN en een BEWIJS VAN AANDEEL , groot _f 200 nominaal , Uitgestelde 3 pCt, Schuld. Indien Coupon N°. 8 ontbreekt, moet daarvoor in io plaats ofƒs öf een voltallig Couponboekje worden overgelegd. Voor ieder daarin ontbrekend Bewijs moet 25 Cts. worden bijbetaald. De trekking van 60 bewijzen van Aandeel uitgestelde 3 pCt., die in werkelijke rentegevende 3 pCt. overgaan, zal plaats hebben inde maand Augustus a. s. De trekking van 15 stuks werkelijke 3 pCt. a ƒ2OO, die a pari worden afgelost, zal plaats hebben in October a. s. De Conversie is opengesteld tot 31 December 1867, doch de Aandeelhouders, die wenschen in de kansen der Lotingen gedurende dit jaar te deelen, worden verzocht hunne stukken vóór 15 Augustus a.s. in te leveren. (17847)</p>
</text>
