<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OOST-INDISCHE MAATSCHAPPIJ VAN ADMINISTRATIE EN LIJFRENTE. De Directie adverteert, dat in de gisteren gehouden Jaarlijksche Algemeene Vergadering van Deelhebbers het DIVIOENO over het Boekjaar |1866 is bepaald op TIEN PERCENT over het gefourneerde bedrag van ƒ 1000 per Aandeel en dat derhalve de COUPON N°. 24 dagelijks, uitgezonderd des Zaturdags, betaald zal worden met ƒ 100, ten Kantore ier Associatie-Cassa al hier en van den Heer M. P. KETELAAR, Agent te Rotterdam. Amsterdam, 24 Julij 1867. Vn. Adr. JL&amp;S. A. VAN EIBERGEN SANTHAGENS. ¦ (17899) Directeuren. G. W. WESSELING, H. M. WESSELING en P. H. WESSELING zullen op Maandag den 29sten Julij 1867, des Namiddags tén Half Drie Ure, te Amsterdam, in de Witte Zwaan, op den Nieüwendijk, presenteren te Verkoopen: Eene extra mooije nieuw aangevoerde partij GREENEN en VUREN, Dramsche, Fredrikstadsche, Bijhavensche, Riga, Narva, Windau en Dantziger BALKEN, Fredrikhavensche, Abo, Memelsche, Riga, Zweedsche en Noordsche &amp;EELEN en PLATEN, Sparren, Battings, Juffers, Ellens, Colters, geschaafde en geploegde Deelen en andere HOUTWAREN, liggende in den Binnenkant en op den Wal. (17901) VERLOREN BUITEN DE POORT eene DIAMANTEN PABURE in Étui. De eerlijke Vinder die dit terug bezorgt bij den Boekhandelaar C. VAN HELDEN, Heiligenweg D 230, te Amsterdam zal ruim beloond worden. (17926) YMmiMmMml Woensdag 24 Julij jl., waarschijnlijk in den omtrek van den Singel bij de Warmoesgracht: Een GOUBEN ÖAMES-CYLINOERHOROLOJ.BE, met een stukje Gouden Ketting. Diegene, die zulks mogt hebben gevonden, wordt vriendelijk verzocht hetzelve tegen goede Belooning terug te bezorgen bij den Boekh A. C. ROLFF, Utrechtschestraat bij de Prinsengracht, Z 841, alhier. (17911) BEDIENDE-EXTERNE APOTHEÉkT Een bekwaam APOTHEKERS BEDIENDE, van goede getuigschriften voorzien, zoekt eene BETREKKING, om tot des avonds 8 ure werkzaam te zijn. Opgave van conditien franco sub motto APOTHEEK, Bureau Handelsblad. . (17875) Uitgave van D. B. CENTEN, te Amsterdam: WAT EENE TENTOONSTELLING AL VERTELT. Eenige Bladen, -naar aanleiding van de Wereld-Tentoonstelling te Parijs, voor de Kinderen geschreven door 6. BUNGENEBS. Uit het &apos;Fransch vertaald door J(. P. HASEBROEK. Prijs 25 Cents. 25 Ex. ƒ3; 50 Ex. ƒ5.50; 100 Ex. ƒ 10. 07865) HOLLANDSCHE IJZEREN SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ. LANDELIJKE FEESTI.EW TE VELSER END. EXTRA TREINEN OP ZATUKDAG 27 JULIJ 1867, &apos; van HAARLEM naar ZANDPOORT des namiddags ten 6 ure en van ZANDPOORT naar HAARLEM en AMSTERDAM des a ronds ten &apos;Vb.&apos; Indien wegens ongunstig weder de feestviering niet doorgaat, zullen ook de extra treinen niet loopen. U79;_5) Amsterdam, Julij 1867. ©E A©Ml^S§Ï^^JUR.__ ,14 AMSTERDAIMOIDEN. - Het Engelsche STOOMSCHIP DIANA, Kapitein S^BSSSj, HAD ES, vertrekt van hier Dingsdag 30 Juhj, m verbinding met de Stoomschepen naar KONS&apos;ffAN r-NöPEL, GALAT-*. IBRAIL, OOESSA, ENZ., tot VERLAAGDE VRACHTEN, en met directe Connossementen. Adres bij de Cargadoors NOÊEL ft HOLTZAPEEEI. (17928)</p>
</text>
