<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Benrstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 23 Julij. Eene som van £ 18,000 in goud werd heden in de Bank van Engeland gestort. Van Melbourne is met het stoomschip Omer Pasha £ 160,000 aangebragt. Met de eerstdaags naar Oost-Indie vertrekkende mail zullen circa 250,000 Mexicaansche dollars naar China worden gezonden. Het geld blijft zeer ruim en de vraag matig. Ter beurze is de koers 11/2 a 2 pCt. voor beleening op gouvernemeuts-wissels; in Lombardstreet 2 pCt. op handelspapier. In de laatste uit Amerika ontvangen berigten wordt melding gemaakt van het faillissement van eenige huizen, handelende in geweweven stoffen. Het voornaamste is dat van de Heeren G. A. Wickes en O°. met een passief van £ 700,000 en dat van de Heeren Lorschick, Willard en Ehodes, insgelijks met een aanmerkelijk te kort. Manchester,.Bradford, enz. dragen een gedeelte van het verlies. Engelsche fondsen hebben hunne achteruitgaande beweging voortgezet. Gecons. 941/4 a % contant en 94% a l/g op tijd; Nieuwe en Gereduceerde 3 pCts. 93»/8 a 7/8; Schatkistbilletten 21 a 25 sh. premie op Junij, 23 a 27 op Maart; Indian Stock 216 a2lB;&apos;Bank-Actien echter zijn vast op 256 a 258. Buitenlandsche fondsen zander belangrijke verandering. De stemming is over het algemeen vast, met uitzondering van Turksche, welke daalden tot 30» k a 31. Voorts zijn gedaan: Spaansche Passive 217/ ga 221/8&quot;, Dito Certificaten 161/. a s/4; Italiaansche 487/8 a 49i/8; Dito scrip 2a 1 disc; Mexicaansche 151/2 a 3/4; Brazil. van 1865 741/» a 75i/_; Dito van 1863 63 a 65; Buenos-Ayres 6 pCts. 78&apos;/a 5 Dito 3 pCts. 36 a 38; Geconf. sV_a6i/2*, Deensche 3 pCts. 83 a 85; Ned. W. Schuld 2V2 pCts. 62 a 63; Egyptische 7 pCts. 84 a 1/4; Dito van 1864 823/4; Ecuador 12 a 13; Grieksche 5 pCts. 141/2 a 15; Dito Coup. 5a 6; Grenada 118/4; Dito Uitg. 53/4; Dito nieuwe 3 pCts. 281/2; Peru 41/3 pCts. 77 a 79; Dito 5 pCts. 65 a 66; Port. 3 pCts. 397/ s exd.; Eussische 5 puts. 87 a 89; Dito 41/2 pCts. 88% exd.; Dito 3 pCts. 53 a 55; Dito 5 pCts. van 1862 87 a 88; Dito van 1864 90; Dito van 1866 873/Ba3/4; Venez. 6 pCt. 20 a 22; Dito van 1864 19 a 21. V. S. 5/20rs. onveranderd, maar sommige der Amerik. spoorwegen hooger. Erie-Spoorweg-Actiën rezen li/j, Atlantic en Great Western- Spoorweg-Debentures bijna 3, Consolidated Mortgage Bonds lifepCt., ten gevolge van inkoopen voor Nederlandsche rekening; Illinois Centraal daarentegen 1 pCt. lager; V. S. 5/20rs. 721/2 a s/45 Erie-spoorweg 46&apos;/&quot;*a47&quot;, Illinois-Centraal 76ty4a3/4 ex div.; Atl. en Gr. West. Spw.-Deb. 30 a 32; Consolid. Mortg.-B. 23 a 25. Consolid. Bank £4V2a3/4 (gef. 4). Spoorweg Antw.-Eott. £ 83/4 a 91/4; Bijn-Spoorweg £ 19i/2a20. De opbrengst van den Illinois Centraal Spoorweg gedurende de maand junij 1867 bedroeg doll. 496,615.87, tegen doll. 560,024.63 in dezelfde maand van 1866; dit is dus eene mindere ontvangst van doll. 63,408.76. De landverkoop bedroeg doll. 171,678.13. Bij de landafdeeling werd nog contant ontvangen doll. 211,175.08.</p>
</text>
