<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 15 September.</title>
	<p>Ter verkiezing van een lid voor den gemeenteraad zjjn heden ingekomen: uil de vier eersle wjjken van de 671 kiezers 344 slembriefjes, uit de vjjf laatste wijken van de 791 kiezers 354 stembriefjes, tezamen 698 stembriefjes, — Bij de administratie van het alhier gevestigde Iiivalideuliuis is, ten diëtiste der daarin verpleegd wordende manschappen, met erkentelijkheid téri geschenke ontvangen een stéreóscoop met 35 stuks platen. Men vertrouwt aan de bedoeling van den edelen gever te beantwoorden door zijn naam niet te vermeldeni - &apos; — Gisteren vierde de heer d&apos;. G. W\ A; Plaat gedachtenis van zjjnc j 25-jarige praktijk als geneesheer alhier. Vele waren de bewijzen van vriendschap en belangstelling, welke hij óp dien vóór hem zoo heugelijken dag j mogt en in ruime male mogthjj ondervinden, hoezeer zijn werk in ons midden wordt op prijs gesteld. Onder de talrijke gelukweuschen waren die van stads-doctoren en chirurgijns eu van de afdeeling Leyden en ■ omstreken der maatschappij ter bevordering van geneeskunde, hem door ! comuiissien gebragt. De dag van gisteren zal zeker bij dr. Plaat aangename j herinneringen hebben achtergelaten. Moge de geachte geneesheer nog tal &apos;au jaren, bij gezondheid en krachten gespaard, bereid worden bevonden j zijne kunde en ervaring te doen strekken ten bate van zoo velen, die zijne diensten inroepen. . , , i I — Gisteren nacht omstreeks uur werd le Soeterwoude brand ontdekt aau eene wouing lot kruideniswinkel en graanhandel ingerigt. Spoedig was de brand toegenomen, zoodal het geheele achterhuis en een voormalig koetshuis, ihaus tot bergplaats van rijiuig, peiroleum enz. gebruikt wordende, welhaast in vlam stonden. Door de krachtige en doelmatige pogingen der dorps-brandspuil mogt het gelukken den brand te beteugelen, zoodat sleehls een gedeelte van hel perceel mei die bergplaats in de asch zijn gelegd. De bewoner, Vijverberg, hoogst bedenkelijk ziek liggende, werd het huis uilgedragen; van den inboedel is bijna alles gered en de oorzaak van den brand is onbekend. Had de brandspuit van Soeterwoude in Oclober des vorigen jaars gewigiige diensten bewezen bjj den geweldigen brand le Voorschoten, ihans toonde die van Voorschoten, door den burgemeester der gemeente aangevoerd, wederkeerigc hulpvaardigheid. In korten tijd was de brandspuit van Voorschoten toegesneld en zou op de plaats des onheus nog spoediger zijn aangekomen, zoo de brug aan den Hofweg niet wegens reparatie was afgesloten geweest, waardoor belangrjjk oponthoud ontstond. Ook de brandspuit van Stompwijk was spoedig afgezonden. — Men schrijft ons uit Katwijk aan Zee dd. 15 Sept.: Van de 41 schuw ten, welke alhier dil jaar ter steur- en pekelharingvisschérij zijn uitgegaan, zijn van 25 Aug. tot 14 Sept. reeds II schniten aangekomen, met 423,250 stuks steurharing, die in den afslag is verkocht voor ƒ 8022, benevens 220 ton pekelharing van zeer goede qnaliteit, verkocht voor p. m. ƒ 4400. Slechts eene schuit biyfi de vangst van verschen visch uitoefenen. i De meeste landbouwers hebben eene bevredigende uit komst door de rooying van een ruim beschot aardappelen, waarvoor »an ƒ2 80 10l ƒ 3.50 per mud wordt besteed. — De 30ste algemeene vergaderiug der Nederlandsché Vereeniging lot afschaffing van sterken drank heeft den Bslen8slen en 9d« dezer te Arnhem plaats &quot;gehad. De openbare vergadering, • des: avondsvan den 3»teD in de groote zaal van het departetnents-gebouw der maatschappij tol nut van &apos;t algemeen, onder voorziiting én leiding van jh&apos;. L. J. de Jonge, van Zierikzee, gehouden, munlie uil door de keurige voordragt *an drie sprekers: dr. Ougenholtz van Amsierdam, die de deelneming aan de Vereeniging aanbeval, ware het ook alleen op dezen grond, dat zjj is een uitnemend anti-kermis-bond; de heer van Lummel, hoofdonderwijzer te Ulrecht, die sprak over het werk van den ambachisman in verband lot de afschaffing van den sterken drank; en de arbeider J. Dol, van Andijk, die een merkwaardig betoog leverde over den werkman in verband tot den sterken drank. Zonder aan de Verdiensten der belde èersle voordragteii in het minste te kort te doen, mag men zeggen dat hét optreden en spreken van genoemden arbeider zeer de aandacht boeide. Des anderen daags werd met 59 afgevaardigden en correspondenten de huishoudelijke vergadering gehouden, waarin o. a. het besluil van den heer dr. G. A. van Limburg Brouwer te Zeist Werd medegedeeld om als lid des hoofdbeslunrs en derhalve ook als voorziiter der Vereeniging zrjn ontslag te vragen. Hét werd hem verleend, doch met opdragt van den titel van eerevourzitler als blijk van erkentelijkheid voor hetgeen hij steeds voor de Vereeniging geweest was. Overigens zijn de drie aftredende hoofdbestuurders, mr. C. C. E. d.Eugellironner, jh&apos;, nir. 11. J. van der Hcim en jhr. J. L. de Jonge herbenoemd, en de vacallire aangevuld door&quot; de benoeming van den heer G. 11. Eshnys, oud-hoofdbestuurder. Verschillende besluiten zijn genomen; een voorstel om aan het lidmaatschap éene contributie te verbinden is vervVorpen, even als dal om de verklaringen van lidmaatschap te doen vervallen.&apos; De alg. vergadering zal zich tol de tweede kamer wenden om met haren invloed le geraken 10l afschaffing der kermissen in haren tegenwoordisen vorm. Na afloop dezer huishoudelijke bijeenkomst. die niet korte lusschenpoozen van 9—5 Ure duurde, vereenigden zich een 30-tal leden aan een éenvoudigen broederlijken disch iti eene der zalen van hel bovêiigedeelie van het stationsgebouw. 3</p>
	<p>— Naar wij vernemen, zegt het Hbl., heefl de Ihans le Assen gedetineerde algemeene boekhouder der maatschappij van weldadigheid volledige bekentenis afgelegd omtrent de valsehheden, door hem in 1867 en 1868 in de boeken der maatschappij gepleegd. Wij kunnen niet nalaten onze lezers te doen opmerken, dal aan de directie der maatschappij geenerlei nalatigheid in deze zaak kan worden verweten; immers z_j had geene reden een ambtenaar te wantrouwen, die, bij haar meer dan 30 jaren werkzaam, eerst in de beide laatste jaren zyn pligt vergat en daardoor zich en zijn talrijk huisgezin diep ongelukkig heefl gemaakt. . — Naar men verneemt zijn, iv verband met de dienst vóór en na den brand in den militairen stal der rijdende artillerie te Amersfoort, 2 personen beneden den rang van officier gedegradeerd en bevinden zich 2 andere artilleristen iv verzekerde militaire bewaring. — Zondag 11. viel den beer J. J. Molenbroek, griffier ter stedelijkesecretarie te Delft, bet voorregt ten deel, zijn 60-jarigen diensttijd als ambtenaar ter secretarie aldaar te vieren. Door burg. en weih. werd hem, als aandenken aan dien dag, een prachtig zilveren schenkblad aangeboden, mei de völeende inscriptie: De gemeente Delft aan den heer J. J. Molenbroek, 13 September 1808-1868.</p>
	<p>— Uil Rotterdam is aan de synode der Ned. Herv. kerk een adres verzonden, onderieekend door 616 leden der Herv. kerk, strekkende om de synode le verzoeken, de uitspraak van de Synodus contracta in de zaak van ,dr. J. C. Zaalberg niel le bevestigen. Ook uil andere plaatsen zijn dergelijke adressen opgezonden.</p>
	<p>— Te Oud-Beijerland had Vrydag avond een zonderling voorval plaats. Omstreeks 10 ure ?at de kanlonregter, de lieer mr. A. W. van der Hoop, op zijne gewone plaats in den kring van zijn gezin le arbeiden en stond even op, om elders iels le verriglen, toen er plotseling in zijne nabijheid een schot vieL Nadat de eerste schrik geweken was eu men een onderzoek instelde, bleek, dat de kogel van buiten door het luik en raam gedrongen was 10l in de deur vau zijne kamer en dat, zoo hy niet was opgestaan, hij hoogstwaarschijnlijk aan hei hoofd getroffen en het slagtoffer zou geworden zijn van eene daad, die men vooralsnog niet mag qnalificereu. Met grooie belangstelling ziet men den uilslag van het ingestelde onderzoek te gemoci. Er is een revolver gevonden in de vensterbank van bel huis van een zaakwaarnemer, die nabij den kantonregter woont. Van dal wapen waren nog 5 loopen geladen; hel 6ir schol werd gemist. De gevonden kogel scheen gelijkvormig aan dien, waarmede bedoeld wapen was geladen. Een verhoor vau den zaakwaarnemer heeft nog tol geene gewenschte opheldering geleid. — lii het kamp van Milligen hadden Vrijdag 11. veld-manoeuvres in het vuur met vonrpostendienst plaats, tusschen twee ve onderstelde vijandelijke legercorpsen. De lste brigade&apos; onder bevel van den kolonel MacLend, kwam van Ede, met het doel om over de Meeneldsche heide naar Uddel en Elspeet le marcheren, bivouakkeerde Z. W.-waans van Nieuw-Milligen , en had tol, dekking hare voorposten in N. O. rigting uitgezet. De 2&apos;le brigade, onder bevel van den kolonel Schönsledi, kwam vau lieerde door hel Uddelsche bosch, met het doel om over Nieuw-Milligen en Kootwijk op Ede te marcheren, had het bivnuak belrokken lusschen de Meeneldsche eu Uddelsclie bosschen en de voorposten tot dekking in zuidwaartsche rigting uilgezet. De !&apos;_.« brigade wenschle echter haar doel door te zetten, en irachite de. voorposten van de 2d&lt; brigade terug te werpen. Deze, die vóór haar bivoi.ak had posi geval, bood den aanval des vijands hei hoofd. Ten 7£ ure&apos;uitgerukt, keerden de iroepen legen 1 ure in hel kamp terug.</p>
	<p>Zaturdag zijn de iroepen weder uitgerukt lot het maken van veldtnanoeuvres van iwee vijandelijke legercorpsen. Het eene corps werd ondersteld van Bameveld over Vossen zuidwaarts van den Moiteukuil en &apos;s Grevcnhout naar Apeldoorn te marcheren, doch moest daarin verhinderd worden door het andere corps, dat tusschen hel Lugije en hel Rikvoortsche Bosch stelling nam, om hel doel van hel eerste corps te verijdelen. Geen der vijandelijke corpsen mogt van den straatweg van Amersfoort naar Apeldoorn gebruik maken. Wegens ongesteldheid kon de prins-opperbevelhebber de manoeuvres op dezen dag niet bijwonen. Bij het schijfschieten op Donderdag 11. zyn behaald: de 1&apos; prijs, een gouden horologie door den sergeant van den Heuvel; de 2ie, ecu zilveren horologie, door den sergeant Sclieek; de 3de, een dilo. door deu korporaal Drie, en de 4de, een met zilver gemonteerde sigarenkoker, door den korporaal Steinmetz. Zondag reden Z. M. de koning, in tenue der rijdende artillerie,&quot; en_ Z. K. H. de prins van&apos; Oranje, als zijnde nog eenigzins ongesteld, iv militairen mantel, tegen 2 uren naar het terrein der wedrennen. De prys van ƒ4OO voor den l!ten wedren werd behaald door den 1,,, n luit. van den gen. staf A. Kool; de prijs ƒlOO van den 2deD wedren door den ls,en luit. van hel reg. veld-ariillerie VV. van Lelyveld. Nog lang na afloop der wedrennen , bleef Z. M. le midden der officieren en van het aanwezige publiek op het terrein, en onderhield zich met zeer velen op minzame wijze. Gisteren hebben op nieuw manoeuvres in hel vuur plaats gehad.</p>
	<p>— Uit Enschedé wordl &apos;gemeld dal iv het nabij die plaats gelegen Lonneker 10 huizen zijn afgebrand. ;.;.. j.</p>
	<p>. — In den nacht van den llden op den 12dcD dezer heefl hel te Ooslerhuizen zoo gevroren, dat de bloesem der late boekweit zwart geworden is. — Uit Breda is gevankelijk naar &apos;s Hertogenbosch overgebragt de huisvrouw van A. Vermomt, arbeidster ie Bijsbergen, len einde voor het prov. hof in Noordbrabant le regt te staan, wegens poging tot vergiftiging van haren man.</p>
	<p>■ — Uil Moergestel meldt men dal sedert acht dagen aldaar een ondergrondbrand woedt in de moergrouden van het Broek; nu en dan vertoont de vlam zich boven den grond, al naarmate hij voedsel vindt in hout, turf, enz. Het.vuur breidt zich van dag tot dag uil. De omliggende bosschen zullen weldra gevaar gaan loopen, indien er niet met kracht gewerkt wordt door opgravingen, om hel vuur le sluiten.</p>
</text>
