<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WILLIGE VEÏIKOOPÏiNG door 11 G g&apos;:ERS Gz.. Makelaar m Vaste Goederen en Ondernemer van Verkoopingen, op donderdag den 18deh April 1867, op de Gedempte Houtgracht, en ,j;.riJdag den loden April op de Noordermarkt, beide des Morgens ten &apos;ïen Uur, van de AMÖ&apos;fflE van het gewezene Leprozenhuis, bestaande m Eiken en Greenen Balken, Vloer- en Schotdeelen, Schot? vTT&apos;a Lambrisenngen, verschillende Kasten , Kozijnen met Kamer en lUstdeuren met Schuif-, Draairamen en Luiken, Porte-Brisees met paneeien en begllai.de Deuren, Trappen, enz. Voorts op de Hoorder- Vo\t fefef r°° &apos;Mm VOLIÈRE, met Hardsteenen ag^pjgteSfagll^ ™ Mm^m 3 e&quot; d,°,o7eers.e Autoriteiten in 6 P fe^^^^^f^Sf UeU&quot;er°^,.d,&quot;ie-aa!,b0&apos;Ik&apos;U fe Sl*»s|p^3l , ANATHERIN I IR^rïïllSa MONDWATER, I l^^jjTi |&quot;»»&quot;&quot;J | •■&apos;£s!!&apos; 1 va» »«■ g. popp,7 g I ggwaaa__?i.%,.„Ti,, _gj&lt;bueiß___a____ll Prachsen-ad Tandmeester te \f, &apos;&apos; t,., Weenen, Bognerstraat. ëi \ Uit voortreffelijk preparaat heeft zich sedert de 17 jaren van Éj&apos; Z&apos;ju bestaan , verbreiding ca roem, zelfs ook buiten Europa, |^ &apos; verwarven. Het lost de-i Slijm op, waardoor de aankalk&apos;mg veriu-T- m aerd wordt; verfriscld den smaak in den mond en verdiwft daardoor K ] ** ecnenmale den onaangenamen reuk. de door kunst- &apos;ef holle tan- E I T?nH« *P&apos;^n,°f ta!&gt;«k rooien ontstaat. Daar dit Mondwater de E daarnnnb;ina„/6len,lan&apos;den Mond op geenerlei wijze aantast Dfi mid-hd ,?, enl W0^t&apos; ,bew&apos;Jst hct 00k als bestendig zuiverings- 1 3 dedeetn fn Mou-;1 d7yflortreffeiijkste dienstenen bewJrf I in dtxflt daarvan,ln volkomen gezondheid en frischheid, tot I mSmwWh!111&quot;^&apos; At7st? v,,n vom&apos;™™ geneeskundige I I autoriteiten hebben zijne aanbevelingen onschadelijkheid erkend 8 | en het wordt door vele beroemde Artsen voorgeschreven &apos; t % TANDSLOOD tot het zelf plomberen van holle fanden • K , prijs ƒ2.60. — K. K. A. pr. Anatherin TAIVDXEEP. nriis P ;3 / &apos;-50/ - Plantaardig TANDPOEDEK, Prijs 88 Cts F I Verkrijgbaar te Amsterdam hij do Heeren C. ÏOBISCHPrin- % sengracht bn den Amstel, Z 481; B. ADAMA, Apoth. Heeren- É gracht hoek Utrechtschestraat, IJ 251 ;A. HÜtSTER &amp; C 1 Nieuwendijk B4a**m.* P.,rcelei,„i:i„M, II 237 en 85tM Clv&apos;P BAN, Droogist Huidenstraat, 278; J. il. VAN MEUKS Apoth&quot; 1 Kalverstraat, D 33; Almelo, Hm. SM4L- AinersWi Tv I RARD A MEIJER. Assen, H. J. STEENMEIJEP &apos;D .&apos;S-1 uordrecht H J. GILTAY, Apoth.; Groningen, C. BIKKERS U I KARTwYnI -h Mia,umn £°&gt;™to-&gt;iwi&gt;tkel; Haarlem, J. P. Bi * K^mnen R &apos; H^T^lrfi&apos; iJ h&apos;J&apos; B&apos; SNABILIÉ, Ap«th.; g % Rampen, 14. HOEK; Middelburg, \Y. p. V4N DE KAMEH X I XïxK^Tln W^J-WILLEMSE; Roermond, Df ïliL &amp; 1 l IcHIP^FPFITv&apos;f&apos;f»- «) VAN SANTEN KOLÈF, Apoth., | g ™,nrTTI j i a.Blaa,lWen Porceleinwinkel; J. L. FE g öJNABILIE, Apoth.; H^ JDE RTf&apos;HP&quot;nxr&apos;r ixjT &quot;. -t-T X &gt;* Aooth.pH. M pinh. »  , iiJ-o_-i_i_,lU_N 1 (lioogiuitsehe R % PRILLFVÏT7T (&apos;-, «* r-pfheK7 friesche Apotheek); H.W. fel _\ r_ui_.ji_viii J. bz. bchiedain O mattw i- n„ ■■ _! ,/,. , *** 9. A. J. PAASSEN, Apoth • U recht V &gt; TTri&apos;iI)7ogi?t7Ilel&apos; i ILEVEN aan de Stft^feW tós^ 1 VERHUISD J. G. fil JïJLlflH) è^lß^_^^lJ^Ê^mM:m p(S8) W »E _%AKk£ GaOKD ft AMSTEIIDAiSI. De Collectie SCHILDERWCErv-»^,,,-»._____- TEX en PREWTWEHfiEIV. büeeSS^iGE»\ PHEW- Wijlen de HH. F. SCHEBMAOHERJ en f?ï ff nagelaten door lier te bezigtigen ZATURDAG 13 APBILon __MrSfi/f ,p?,^icu-15 APRIL 1867. PUDUek op MAANDAG NB. In do Orde van Verkooping van den eersten rs+.i Prenten en Prentwerken op- Foe.M_% 17 defv gus-f,aat: lOV2 üre; deze zullen niet op dien Datum Saar&apos;op MNiwpn^ 18 APRIL des Avonds ten 6 Ure verkocht worden. uv^uh-p^AG Catalogi en nadere informatie&apos;n zijn te bekomen ten fCi-nt^a -x Verkoopers C. F. ROOS, W. J. M. ENGELBERTS en C p fiool t9r Nes, A 2G, bij de Brakke Grond, te Amsterdam. &apos; &apos;(90361 &apos; MK.RULHOND VÉRLóffiST &quot; Een KEU, wit met bruin, van achteren geschoren met witte vlokjes aan de achterbeenen, voeten en neus kaal, gekrulde pluimstaart, met nieuw-zilveren halsband, luisterende naar den naam v&amp;n Bijou. Aanwijzer en vinder zal goed beloond worden. Adres bij de Boekhandelaars M. WESTERMAN en ZOON, Kal- Terstraat, E 50, te Amsterdam. (90^2) AMSTELS 19FPIJHÜÏS7 .Do ONDERC.ETEEHEJSDE berigt het Geëerde PubHelTTflt- M^rinS8..?8 metn behulP YST hfW z&quot;&quot;n **« nieuw werkt Sm^lfA^&amp;J^nt kj P-^raat, ü&apos;fS.^l Zich vleijende met een num bezoek te worden vereerd en de ver zekering gevende eener prompte en nette Bediening, noemt zH rich Hoogachtend U Ed. Dw. tfienSse J</p>
</text>
