<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TEN KANTOSE VAN &quot;Wed. M. G. CANTER &amp; J. N. TOUEES, Beursstraat, E 191, A/msterdam, ¥«_?!. _?or 00Ye,_gemelde Loterij HEELE en GEHEELTEN van . Miitni voor de lste Klasse en DOORGEEOURNEERO v ?})e ?las_8-«n Tolgen het PLAN te bekomen. Jj___grng der lste KIasse^MAAUfDAG S 9 APRIL 1867. (9069) PROVISIE-REIZIGER. WljlAlir t..n.andsch Gedistilleerd, lEMAND van middelbaren leeftijd en van goedg aanbevelingen voorzien. Brieven franco, onder lett. B. &amp; N.. b-uvan Handelsblad. (9084) : ERÏÏTOEKÏEHS-APPAmSFI _ Door omstandigheden wordt in eene volkrijke buurt TE KOOP aangeboden eene KRUIDENIERS-AFFAIRE, dio voor veel uitbreiding vatbaar is. Het Huis voor een matigen prijs te huur] Adres franco, onder Jett. A. D. K., Bureau Handelsblad. (9025) TE HEER ffl TEGEEEN7 BU VHJÜ)7I wegens vertrek, voor fl. 150, en dadelijk te aanvaarden, een vooil vier jaren nieuw gebouwd, zeer mooi en welingerigt HEERENHUIS l&apos;oetaande uit zeven, zoowel Boven- als Benedenkamers, waarvan! zes behangen, eene ruime Keuken met Weiwaterpomp, eene Waschl kamer, een zeer ruimen Kelder, een Zolder, een Stallingje of BergJ plaats en grooten Tuin, en alleraangenaamst digt bij het spoorweg-I -n7KEIJMSM¥&apos; A&apos; V,ArN- DE VIJSEL en p- BAAIJ, Makelaars! f&quot;, OP Maandag 13 Mei 1867, des avonds na zes nre, in hei lf nvpßlrm4aTke-Gr&lt;!,nd&apos;,ten OT«staan van den Notaris Wl TTf- V™. .£&apos;,., _7veihn£ brengen: Een hecht, sterk en wel-1 doortimmerd WINKELHUIS en ERVE, met afzonderlijk ver-l nuurd wordende. Bovenwoningen staande en gelegen op den Nieuwe-l znds Voorburgwal en hock van de Stoofsteeg, X 528. Te bezigtigeJ dcs Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdap-, van r J v™- Be bewijzen van eigendom en Veilconditien zuilen vier! OfVÜOr c? oï7de_.n ye*oopdag ter lezing liggen ten Kantore vani bovengenoemden Notaris, &apos;s Gravelandseho Veer. (9071) Sflfl^™^2.het BESTELKANTOOR der NE». BEMERSesJ ffl_W&amp;W BIERBROUWERIJ van JOAN ESMAN, N. Z Ge-I +„ a a demPte Achterburgwal, tegenover de Wijdesteeg, P 205,1 «L™ sterdar-. wdt \et Bier uit genoemde Brouwerij afgeleverd! W^^an&apos;^U\S Vexr 6 «fschen alB cents; per flesch dito. AaJ booid, voor buiten de stad per 12 flesschen voor mand en verpakking cents. De flesschen worden a 6 cents in rekening gebracht e__l voor hetzelfde montant weder aangenomen alles a contant. De °-oedel en gezonde kwaliteit van het Bier strekt tot aanbeveling. ÜSJT&quot; Verder belast hij zich met het conserveren en aftappen vai_l Wijnen en Bieren bij H. 11. particulieren. JT. ESBIAN, (8063) Wijn- en Biersteker. i n •*®^&apos;*&apos; 3HENSCH, ruim twaalf jaren in eene zeer drukke! zaak met het bijhouden der Boeken en verdere administratie werk-! ziain geweest, zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk geplaatst, hetzij! oa een Kantoor, Fabriek of Magazijn, kunnende de beste getuigenissen! produceren. Ruim salaris wordt niet verlangd, en kan borgstellen.! Adresjranco onder lett. F. 19, Bureau Handelsblad. • (9063)</p>
</text>
