<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DIRECTEUREN ▼an de NEDERLANDSCHE LLOYD adverteren, dat de door Heeren I »nlSanBsen «OEDGEKEUFKDE en GETEEKENDE BAr*a«&apos;f over het afgeloopen Boekjaar 1866, volgens Art, 24 der Sta- 1 &apos;men, tot den 27sten April, uitgezonderd des Zondags, van 10 tot j Lur«vof&gt;r Heeren Deelhebbers ter visie zal liggen aau&apos; het Kantoor JfMaatschappij alhier en biJ den Agent den Heer M.P. KETELAAR, te Rotterdam. ° Amsterdam , 13 April 1867. (8957) S^S&quot;GRACHT lli)iK KEIZERSGRACHT, 53«. »mfÉiSvS?&apos;De en GEDRUKTE STALEN, waarbij zeer «■«OLRNE STREPEN en KUITEN, zijn ten onzent te be«gugen. \?n Stukgoederen, Staatsie- en Ledekant-Gordijneu en Zijden Japonnen VERWEN WIJ OOK STAAL TER BEOÖRDEELING. jscouranten, welke een overzigt onzer Inrigting geven, zijn op franco aanvrage to ontbieden. WASSCHEN OP NIEUW: Chales-Longs, X™.&apos;agdoeken, Overgordijnen, Karpetten, etc. WASSCHEN en GLAN&lt;^JN ook Meubelehitsen Gordijnen. De bewerking geschiedt naar de meuwste Chemische Methode, met de meeste zorg en tot billijk genvtWM; terwijl de in dit jaar nieuw aangebragte STOOM- CïLINDER-APPRETUUR en het plaatsen van MOIRÉE-MACHINES, zoomede eener originele DRUKKERIJ!, ons in staat stelt onze réspective Begunstigers bijzonder te kunnen voldoan, waarvoor wij uns oan ook steeds blijven aanbevelen. (9099) ~TI koop&apos; Jji.eene florissante TAPPERS&quot; en KOEFIJIIUISHOU■rmmDERS-AÏFASRE, die meer dan Tachtig Jaren bestaan heelt, gelegen op het beste gedeelte dezer Stad. Het HUIS voor een matigen prijs TE HUUR of ook wel TE KOOP. Franco Brieven onder de Letters C. 0., Bureau Handelsblad. (8969) Door gevorderden leeftijd wordt op zeer aannemelijke voorwaarden ter OVERNAME aangeboden een sedert jaren bestaau hebbend soliede en weibeklant MAGAZIJN en WIKKELAFFAIRE, tnet de daaraan verbondene werkzaamheden. Degene welko eenigzins met het Tapijt- en Behangersvak bekend zijn, zullen het eerst in aanmerking komen, zijnde de eigenaar bereid gedurende eenigen tijd de noodige inlichtingeu te geven. Het Perceel naar vorkiezing te Huur of te Koop. Adres franco onder lett. Z. Z., bij de Kantoor-Boekhandelaars BEEKMAN &amp; SCHOUTE, Rokin, 144. i 9023) &apos; KINDER ZIEKENHUIS TE ASillf&quot; O. Z. ACHTERBURGWAL bij de STOOFSTEEG K 479. *^9?™^™£kenden&apos; d,oor(li-ongen van het NUT EN DE NOODZAK.IiLIJA-i-_.IU, om het LHJiïEN VAN ZIFKF KIIV&apos;- DEREN VAN BEHOEFTIGE OUDERS te verzachten vestigen de algemeone aandacht op bovengenoemde inrigting, welke met dat doel is tot stand gekomen Het jaarverslag ove? 1866 is onlangs verschenen en even als de Inteeken.ngs-Billetten, kosteloos verkrijgbaar aan het Kinderziekenhuis en bij de Ondergeteekenden. Uit dat verslag blijkt, dat op verre na niet aan al de aanvragen tot het opnemen van Lijdertjes kan worden voldaan. Om hierin eenigzins te gemoet te komen, zijn meer Geldelijke Middelen noodig. In de vaste overtuiging, dat deze zaak, na onderzoek, zal blijken krachtige medewerking te verdienen, roepen de Ondergeteekenden met den meesten aandrang de ONDERSTEUNING hunner Stadgenooten in Mr. C. A. CROMMELIN. Mevi..M.C.S.BROESKOOPMANS Mn. W. H. G. DULL. Geb. BLOM VAN ASSENDELFT. &apos;De. G. D. L. HUET. Mej. C. G. BIENFAIT. &apos; N. G. PIERSON. Mej. E. J. E. HUET. Dr. J. DE RANITZ. Mej. J. C. MATTHES. (8599)</p>
</text>
