<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GRAND THEATRE. Amstelstraat. Directie A. VAN LIER»&apos; Sonntag 14 April. (Gewöhnliche Preise Dutzendkarten guitig). Feen Hande, Lustspiel in 5 Aufzügen nach Scribe&apos;s Les doigts de Fee bearbeitet von Th. Gassmann. Hierauf: Immer ohne Frau, Scherz mit Gesang in 1 Aufzuge von Görner. (8 ure). Montag 15 April. Auf Hochverehrtes Verlangen: Extra Vorstellung als Viertes Gastspiel des Herrn Leopold Günther: Lorenz und seine Schwc.slcr, Vaudeville burlesque in 1 Akt, von Friedrich. Hierauf: Moritz Schnörche, Posse in 1 Akt, von E. von Moser. Zum Schluss: Der Kapelme&apos;isler von Venedig, Musicalisches Quodlibet in 1 Akt, von Schneider. (Anfang 8, Ende halb Elf Uhr). Zaturdag 13 April. Laatste Bal Masqué et Pare. SALON DES VARIÉTÉS in de Ne 3. Hoogduitsche Theater. Sontag 14 April: Norma, grosse Oper in 4 Asten, Musik van Bellini. Montag 15 April: Das Nachtlager in Grenada, Romantische Oper in 3 Acten, von Kreutzer. Entree 50 Cents. Aanv. 8 Ure. DIE DIRECTION. SALON DES VARIÉTÉS, in do Amstelstraat. Zondag 14 April: De Marketentster, nieuw groot melodrama is 5 bedrijven, naar het Fransch van Anicet Bourgeois, met nieuwe decoratien en costumes. Maandag 15 April. (Op aanhoudend verlangen): Eene laatste voorstelling in dit saisoen van Jack Sheppard, of de Ridders van den Nevel, groot melodrama a grand spectacle in 9 tafercelen, naar het Fransch, met nieuwe decoratien en costumes. Aanvang 8 uur. Entree ƒ0.75, in vertering. BOAS &amp; JUDELS. Plaatsen zn&apos;n aan het Bureau te bespreken. CASINO PARISIEN. BOTERMARKT IJ 480. Samedi, Dimanche, Lundi et jours suivants Soirees extra ordinaires, Operettes, I&apos;Amour dun troupier; Débardeur et Débardeuse. chantée en costume par Mr. Ernestine et Mr. Charles. Le Journal pour nre, scène comique par Mlle. Charles. Chansonnett»s nouvelle* Danois, Allemands et Francais, chantées par Marie Buziau. V. BESSILLOT. GRAND CAFÉ CONCERT, NES BIJ UEi\ DAM, A 18. F. VAN HAARLEM. ALLE AVONDEN VERSCHEIDENHEID VAN OPIRETTES, DUO&apos;S, SAYNETTES. gST HEDEN ZATURDAG: *»ffl||||e«. LA LECON D&apos;AMOUR, Saynette, par Mr. Moens et »gg|||*»LE POSIILLON ET LA FOLU (Ronde des Folichons). &apos;SSPSP Saynette chantée par Mr.&apos; Moens et Mme. Lelong, en costuum] SKHSS*&quot;&apos; UNE FEMME A LA MODE, exentricité , chantée par Komischer Duett, gezungen von der Damen Rurapel u. Schlössel. ï*?|i§|aa* Le dernier Verre, chansonnette, chantée par Mlle. Lelong gjSfT* Le bon Vin, chansonnette, chantée par Mr. Moens pgp~ Chansonnette nouvelle, chantée par Mlle. Rurapel. Entree vrij. Aanvang 8 Ure. Zomcr-Théater Tivoli. (LEIDSCHE BOSCH.) Bovengenoemd Theater wordt geheel NIEUW GERESTAUREERD , en alle mogelijke verbeteringen worden aangebragt tot veraangenaming van het Publiek. De Abonnements-Voorwaardeu voor den aanstaanden Zomer zijn verkrijgbaar bij de navolgende HH. BRIX VON WAHLBERG, Muziokhandelaar, Kalverstraat bij de Osjessluis j GEBRs. KOSTER, Boekhandelaars, Leliegracht; Th. ROOTHAAN, en CO., Muziekhandelaars, Singel over de Appelmarkt; THEUNE en C., Muziekhandelaars, Kalverstraat, alwaar mede de Lijsten ter Inteekening gereed liggen. Men wordt beleefd verzocht de aanvragen om fAbonnoment zoo spoedig mogelijk te doen, ten einde dezelve geregeld te kunnen bezorgen, omdat dit jaar geene lijsten zullen circuleren. 6 WILLEM KOSTER , Directeur^^</p>
</text>
