<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MËiißözrßiiriÉKT-&quot; Het EAU CIÏANTAL, het eenige door de Chemie goedgekeurde Artikel, om het Haar en den Baard&apos;oogenblikkelijk in alle Kleuren te Verwen zonder het minste nadeel, en het LITI&amp;QPILE of verbeterd EPILATOIRE, met hetwelk men alle overtollige Haren verdrijft, , zijn te bekomen a ƒ3 elk Artikel, bij J. P. RIETSCHI, Amstel I 29. Brieven Eranco. (36) IHHIif fiï SEÏÏ6NE recoimnandeert zich bij voortduring als het voedzaamste en het voortreffelijkste middel tegen alle soorten van HAARZIEKTEN. Wordt met succes bij den Ondergeteekende en de bekende 64&gt; Depöthouders verkocht a ƒ 1 per Flacon; zij zijn met mijno Handteekening voorzien. AMSTEIIDAM. ETIENNE, Coiffeur Parfumeur, (35) Kalverstraat, E 271. gëën!7grïj.ze haren meeiC ■ MÉLANOGÈNE, uitmuntend Kleurmiddel van DICQUEMARE AisÉ.teßouaan om do HAREN en den BAARU) in een oogenblik in alle tinten te KLEUREN, zonder gevaar voor de Huid en zonder den minsten reuk. Dit KLEURMIDDEL overtreft alle tot dusver aangewende. Fabriek te Rouaan, rue Saint Nicolas, 39. Dépót te Parijs bij L. LEGRAND, 207, me Saint Honoré. Te Amsterdam bij ETIENNE en GRONNET. (28. ECIIT MMO MÉHXTRMIT, der Cr™ FRAY-BENTOS (Brazilië.) TOT BEREIDING VAN BOUILLON en SOEPEN. _ Dit, zoo,bij uitnemendheid gunstig bekend, EXTRACT beveelt zich ten hoogste aan, uit hoofde deszelfs oeconomie, gemak en deugdzaamheid. Daar het noch hier, noch in heete gewesten aan bederf onderhevig is, zoo is het uit dien hoofde zeer aanbevelenswaardig voor SCHEEPSGEBRUIK en KOLONIËN. Agent N. J. SCHERMER, Kalverstraat, D 125, te Amsterdam. (7608) NB. Tot voorkoming van verwarring met andere soorten, zoo gelieve men vooral opmerkzaam-te zijn op etiquet en stempel. TAU Dr. J. B. ROLL, TE AMSTERDAM. Dit Geneesmiddel wordt verkocht bij ac HH. Apothekers ABAIWA, Utrechtscliestraat hoek Heerenccracht; SCH MEKT . Heerengracht bij de Gasthuismolensteeg j VAN HULSTEYN , Warmoesstraat bij de Nieuwebrugsteeg, M 452. NB. Geene Flacons worden voor echt erkend, zoo zij niet eigenhandig zijn onderteekend door Dr. J. B. ROLL. &apos; (101) Keelpiju, aandoening van de Luchtpijp, Griep, Kinkhoest Keelziekten van allerlei aard RADIKAAL GENEZEN DOOR DE SIROOPVAN PHEMYLZÜUR ¥lAL. Beproefd in de hospitalen te Parijs en aanbevolen door de eerste geneesheeren in Frankrijk en het buitenland. De volgende brieven van een beroemd schrijver en uitnemend componist aan den uitvinder, zijn eene belangrijke aanbeveling: «Waarde Heer VIAL, ik ben genezen van mijno keelaandoemng, &quot;uwe Sirop Phenique heeft mij onbeschrijfelijk veel goed godaan, nen wanneer ik ze niet meer noodig heb, zal ik ze nog gebruiken //uit dankbaarheid &quot; Geheel de uwe, W&apos; ALEXANDRE DUMAS. //Mijn waarde Vriend! Ik ben van mijn verouderden Hoest ge//nezen-, Uwe Sirop is een ware feniks, zendt mij nog drie *of vier Flacons.&quot;, ■ ROSSINI. De Flacon ƒ1.25, bij E. VIAL, Apotheker, Ridder van het Legioen van Eer, Rue Bourdaloue 1 te Parijs. Men vordere op iedere Flesch de handteekening E. VIAL. Hoofddepót te Amsterdam bij H. H. ULOTH, Apoth., Zeedifc 188. Deventer, BERGHURST en VAN DE MOER-, Dordrecht, RIJSOORT VAN MEURS; Arnhem OTTERBEIN ca verder in alle Apotheken. (3701) TlllfflEÉfflSÏ ÏMfiÉnii.&apos;&quot; In het. OPTISCH MAGAZIJN van J.. GffIDENSS&amp;C , r&gt;m»s-steeg bii den Dam. zijn voorhanden Nieuwe Modellen van Achromatisch* TOWNEEJLKIJKERS, alsmede LORGNETTEN tot heti! doel. Ooglijders beveelt hij bijzonder zijne nieuw uitgevonden* AVtSïNHBRiajLEN aan, alsmede eene-NienwöGENRE-lL^Kfi- NET, welke ,den Bril vervangt. \M,A\\ 4 f W C3HU CHIR. DËNTÏSTi^prr a M Ü. ■W- öllla , breveteerd van z.m. «i^_S^^_!|ftden Koning der Belgen, HOEK NIEU&apos;WENÜÈrÊmMxJ HÏJIK EN PAM, is dagelijks te SPREKEN «f ie Wx^-xWmWL&amp;i ONTBIEDEN wegens het inzetten van &apos;time Nieuwo S^pSpS^X Uitviiidiiig van KUNSTTANDEN ex GE*&gt; ® BITTEN, op Goud, Zilver en Caoutchouc, welke op het teederste Tandvleesch geplaatst worden zonder het uitnemen der oude wortels-, zij zijn van natuurlijke Tanden niet te onderscheiden en gaan tot geen Bederf over. Geene Gelden worden gevordeVd voordat zij volkomen aan hunne vereischten hebben voldaan; verrigt verders al wat de Tandheelkunde betreft en Abonneert Familiën tot regeling der Kindertanden, alles tot verminderde Prijzen. J&amp;_\_\) _ vBOIIMBIMIieiISf ln eene der steden van Noord-Brabant wordt gevraagd, lielst om dadelijk in dienst te treden: Een BOEKBINDERS-KNECHT van de P. Qt., het Band- en Snee-Vergulden verstaande. Adres mei Franco Brieven onder Lett. Q. Q., aan het Bureau Handelsblad.&apos; (798__i UWE EU 818. STÖÏiffiT (ALTHAEA ROSEA) In de prachtigste verscheidenheid van kleuren, in sterke Planten te bekomen tot billijken prqs bij POLMAN KJOOSJI, (7770) Bloemisten te Haarlem. ~ JDJHOCIP Oud Papier, Oude Boeken, Oude Couranten, enz., BIJ GEBROEDERS KOSTER, &apos; Amsterdam. (5525) &apos;&quot;DrÜ%&apos;ev«rjr~BÊANDr &amp; ZOON , telxüis^ilam , en JOH. ENSCHEDÉ &amp; ZONEN, te Haarlem, hebben algemeen verzdfiden : PROSPECTUS DER UITGAVE . VAS DB NIEUWE BIJBELVERTALW, EX WEL VAN HET MEUWE TESTAMENT, VAN WEGE BE ALGEMEENE SYNODE DEB NEDEBLANDSCHE HEI.VOI.MDI. KEKK OP NIEUW UIT DEN GRONDTEKST OVERGEZET, EN MET INLEIDINGEN, INHOUDSOPGAVEN, GELIJKLUIDENDE PLAATSEN EN AANTEEKENINGEN VOORZIEN, Onder toezigt van de Revisoren Prof. Jl. Jl. PRINS, Prof. W. IHUURUNG en Ds. H. G. .f. VAN DOESBURGH en Db. A. DE JAGER (Taairevisor). (8092) 1 1 &apos; &apos;</p>
</text>
