<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Tweede Kamer der Staten-Generaal.</title>
	<p>Voortzetting der beraadslagingen bver het wetsontwerp, houdende</p>
	<p>&apos;s GRAVENHAGE, Zitting van Vrijdag 12 April.</p>
	<p>VOORZIENINGEN OMTRENT DEN VEETYPHUS.</p>
	<p>Aan de orde is art. 12 (strafbepalingen), dat op nieuw door de regering gewijzigd is, met opname van een gisteren voorgesteld amendement van den heer vak Lijnden, en een van den heer Pijnappel, zoo mede van de opmerking van den heer Godepuoi. Beide amendementen vervallen derhalve, doch ook over de alsnu gewijzigde redactie ontstaan woordenwisselingen, zoodat cic minister nog eenige nadere veranderingen aanbrengt. Het artikel luidt nu aldus: //Onverminderd de toepassing van bij de gewone strafwet bedreigde straffen, zoo daartoe termen zijn, wordt weigering van de in de artt. 10 en 11 genoemde personen in de weiden, stallen of woningen toe te laten, belemmering of verhindering van de tenuitvoerlegging van deze wet of van andere wetten of van Onze besluiten betreffende den veetyphus, het afhouwen van aan den veetyphus gestorven vee, of van vee, dat ter zake van den veetyphus is afgemaakt, het verhinderen of onmogelijk maken van de begraving, de verbranding of de vernietiging op andere wijze van dat vee of van de overblijfselen daarvan, het geheel of gedeeltelijk opgraven van begraven vee, het vervoer van een of meer der in het tweede lid van art. 5 vermelde voorwerpen in strijd met dat lid van dat artikel, naar of uit hei in een afgesloten kring gelegen terrein, overtreding van de voorschriften betreffende desinfectie, in het 4de lid van art. 5 bedoeld, het brengen van vee binnen den verboden termijn op stallen, hoeven ot weiden, waar de veetyphus geheerscht heeft, en de poging tot ieder dezer misdrijven, gestraft met gevangenisstraf van drie maanden tot een jaar en niet eene gelaboete van /25 tot;/500, te zamen of .afzonderlijk, en het laten loskopen van honden in de gemeentenen binnen den tijd, bedoeld bij het sde lid van art. 5, met eene geldboete van ƒ&apos;io tot f 25 en gevangenisstraf van 1 tot 3 dagen, te zamen of afzonderlijk.&quot; (Daarna volgen de overige allinea&apos;s die tot geene discussie hebben aanleiding gegeven, als;: //Hetgeen in strijd met deze wet vervoerd is en hetgeen waarin ol waarmede de overtreding heeft plaats gehad, wordt aanstonds of zooara mogelijk in beslag genomen eu door den regter bij veroordeeling verbeurd verklaard, en voor zooveel in het belang der gezondheid of ter wering van besmetting noodig, wordt de vernietiging of het onschadelijk maken daarvan bevolen. .&quot; Vernietiging of onschadelijkraaking wordt gelijkerwijze bevolen on- vrijspraak of ontslag van regtsvervolging, wanneer het algemeen belang dit raadzaam maakt, tegen schadeloosstelling, bij het vonnis door den regter te bepalen en te be&apos;grooten.&quot; &apos; Het voornaamste punt van discussie loopt óver de kwestje, aooF den heer van Eek geopperd. Het artikel vangt aan met de woorden; Onverminderd de toepassing van de bij de gewone strafwet bedreigde straffen, zoo daartoe terMen zijn, wordt enz. De heer van Eek ziet daarin cumulatie van straf, in strijd met art. 287 strafvordering, en is dus tegen de woorden welke de minister uit het amendement vaa den heer van Lijnden heeeft overgenomen. De wet zelve is reed» streng genoeg. De minister van binnenl. zaken, de heeren vau Lijnden, Godefroi en de Brauw doelen het bezwaar niet De minister neemt nog eene verduidelijking van redactie, voorgesteld door den Heer van Lijnden, in den aanhef van het art., over, zoodat het begrip vau .rM..j-.-«,&lt;.angevuld wordt met &quot;gedeelten van die ter bewoning dieheS&apos;/&apos; Daarna wordt&apos; hst art. 12, nü 13, aangenomen. Aan de orde is art. 13, waarbij de minister overneemt eeue wijziging van redactie des heeren Godefroi; het luidt nu aldus: /wanneer da voorwerpen, ingevolge art. 2 der wet van 17 October 1865 (Staatsblad N°. 131) of deze wet in beslag genomen, uit hoofde van gevaar van besmetting of om eenige andere reden niet ter bewaring geschikt zijn, worclen deze, na te zijn gewaardeerd op de wijze in Un. 1 dezer wet vermeld, op last van den ambtenaar, die de voorwerpen heeft in beslag genomen, dadelijk vernietigd of onschadelijk gemaakt. . De geldsom, vertegenwoordigende de waarde van hetgeen vernietigd is( wordt aan den gemeenten-ontvauger in bewaring gegeven. De laatste zinsnede van art. 7 is op dit geval van toepassing.&quot; Het aldus gewijzigd, art. wordt aangenomen, zoomede de artt. 14 en 15, zonder discussie. Hierna wordt door den heer van Nispen de vroeger door hem aangekondigde definitie van //verdacht vee&quot; voorgesteld in een nieuw artikel, luidende: «Onder verdacht vee wordt in deze wet verstaan dat waaraan men meent kenteekenen van veetyphus te bespeuren of dat door smetstof bezoedeld is.&apos; &apos; De minister laat de beslissing aan de Kamer over. liet- amendement wordt aangenomen met 31 togen 24 stemmen. Art. 16, houdende de intrekking van onderscheidene vroegere wetten, decreten of besluiten, luidt aldus: ■ /-De publicatie van het Uitvoerend Bewind der Bataafscho .Republiek, gearresteerd den 26sten December 1799, het arrote ou Directoire Exccutif van 27 Messidor an V en de daarin operenomen verordeningen, het Koninklijk Besluit van 16 Julij 1839 Vüiitittsblad N°. 3()j~en de Wet van 15 September 1866 (Staatsblad N&quot;. 150) zijn ingetrokken. Artt. 5 en 6 der Wet van den 9den Julij 1842 (Maats- Und N°. 21) zijn alleen toepasselijk voor_ zoover geen typhus op de wijze in art. 11 vermeld is geconstateerd.&quot; Hierover&apos; worden eenige beraadslagingen gevoerd door de heeren van Eek en Beyma, die door den Minister van Binnei.laï&apos;dsche Zaken worden beantwoord. Nu komt in behandeling art. 17: /&apos;Deze wet treedt ia werking met den dag harer afkondiging in het Staatsblad.&quot; Hierop heeft de heer Viruly voorgeslagen, er achter te voegen; //en blijft van kracht tot 1&quot;. Januarij 1869.&quot; De voorst.eller licht ziju amendement toe, dat bestreden wordt door den lieer Godefroi, die geen voorstander is van dergelijke clausules, omdat men toch niet weet wanneer de ziekte een einde zal nemen.</p>
	<p>De heer van Wassenaer Catwyck en van Eek ondersteunen het amendement, terwijl de hoer van Nispen geheel de gronden vr.n Ucn heer Godefroi beaamt. De regering mag niet ongewapend zijn, ook al mogt men het geluk hebben de veeziekte uit te roeijen. De Ministeu van Binnenlandsche Zaken ontraadt de aanneming van het amendement. Het zou een vreemd karakter aan de wet geven. Hij erkent, éat er amendementen zijn aan- en overgenomen, maar daarom is de wet nog geen product van overijling. De aanmerking, alsof art. 9 zou strijden met de Grondwet, heeft hij reeds gisteren bestreden en daarbij aangetoond, dat het wel degelijk op de Grondwet steuntr Maar de minister zou vooral vreezen ontwapend te zijn bij eeno nienwe uitbarsting, als de ziekte eenmaal mogt uitgedelgd zijn. Het doel van het amendement, om de algemeene poiiciewot in het leven te roepen, vindt de minister zeer goed, maar daartoe behoeft het amendement niet.</p>
	<p>De voorstanders zeggen; men kan altoos een langen termijn voorstellen als die noodig is -, welnu, dan beteekent net amendement niets; dau is het voorzigtïger het amendement niet aan te nemen. Mogt de ondervinding leemten in de wet aanwijzen, cle Regering zou niet achterlijk blijven de noodige wijziging voor te slaan. De heer Viruly Vekbrugge beantwoordt vorige sprekers. Hij zegt vooreerst, dat de wet van 1865 ook zulk eene bepaling bevatte, als hij verlangt; dus is er niets vreemds in gelegen. De heer Saai-hans Vader spreekt nog voor, de heer- Hingst tegen het amendement, terwijl de heer Godefroi zjjn gevoelen nader aandringt. Nadat de Minister nog gerepliceerd heeft wordt het amendement verworpen met 38 tegen 17 stemmen.&apos; Veor de heeren: van Limburg Brouwer, Jonckblöet, Kien, van Lijnden, Saaymans Vader, van Wassenaar Catwijck, van Eek, Blom, Hoffman, Dullert, Dumbar, Moens, Mensonides, Viruly, Dam, Fr. van der Putte en Kerkwijk. Nadat de heeren v. Lijnden en v. Vookthuijses hunne stem hebben gemotiveerd, wordt het geheele ontwerp in1 omvraag gebragt en aangenomen met 45 tegen 10 stemmen. Tegen verklaarden zich de heeren: Saaymans Vader, van Wassenaar Catwijck, van Eek, Blom, Hoffmann, Keuehenius, Viruly, Dam, Pr. v. d. Putte, Kerkwijk en Bichon. Alsnu is aan de orde de beraadslagingen over de conclusie van het rapport der Commissie veor de Verzoekschriften, op het adres van den heer de Bosch Kernper, tot bespoedigde uitgifte van het Bijblad en het voorstel van den heer Pijnuppel tot verzending van dat adres naar de Commissie voor de Stenographie. De heer Wintgens (lid der Commissie voor de Stenographie) acht dat deze zaak wel de aandacht verdient en het wenschelijk is die publiek te behandelen. Er is toch geen zaak waar zooveel over geoordeeld en veroordeeld wordtg zonder de moeijeiijkheden en de practische bezwaren te kennen als over dit onderwerp. Het is toch inderdaad een droombeeld, om een volledig en getrouw verslag der Zitting binnen 24 uur te willen hebben. Men moet dfi zaak in de praktijk kennen. Vóór 9 ure &apos;s ochtends van den volgenden dag kan in den regel de kopij om te drukken niet afgegeven worden. Er zijn sprekers, die zeer achterlijk zijn in het teruggeven der aanteekeningen en ook anderen die in de onmogelijkheid verkeeren die kopij dadelijk terug te geven. Men moet de ellende kennen die er aan verbonden is, vooral wanneer men lang of dikwerf spreekt, de redevoeringen na te zien, en dat is noodig. Het verslag (in kopij) wordt dus eerst in zijn zamenhang compleet in den loop van den velgenden dag. En nu ontkent Spr. het regt om te klagen over dat verslag. Ous verslag is een goed en volledig verslag en kan de vergelijking met alle andere verslagen in het buitenland doorstaan. Bij het Belgische stuit men oek op hetzelfde gebrek dat de leden uitstellen om na te zien. Spr. wijst op de begroetinggtkisöissien die reeds 160 vel verslag bedragen en 20 suppletoir vellen. Hy ontzegt de Kamer het regt om te klagen over haar parlementair•Btenograpliisch verslag. Zij, die dat doen, kennen de zaak niet, noch de moeijelykheaen aan de zamenstelling verbonden. Spreker zet nog nader de moeijeiijkheden aan de zaak verbonden mt een en acht het daarom niet wenschelijk, om nu zóó te drijven en te dringen op bespoediging-. Dat zou de waarde aan het verslag ontnemen; het zou niet meer volledig, het zou niet meer een officieel I verslag zijn. Ons bij blad op den tegenwoordigen voet geeft een I afdruk der beraadslagingen en kan den toets met andere landen j doorstaan. Wij moeten hier niet invoeren wat onlangs Thiers deed, «lic tot &apos;s nachts laat de proeven _ijner rede nazag. Deze __tamerzoh aich toch daaraan niet onderwerpen. Spreker eindigt met twee opmerkingen of wenken: 1&quot;. hejj verzoek om do geschreven redevoeringen vóór 6 uur van den eigen dag op de drukkerij af te geven en 2°. de gewoonte van sommige leden om te zitten op de banken éer stenographcn, dat dikwerf hinderlijk is. Hij maakt-paarnc ten aanzien van één enkel lid eene uitzondering. Hij verzoekt dus de loden te blijven binnen de grenzen (hilariteit), eu de plaatsen der stenographen vrij gelaten. De heer van Eek is het niet eens met den heer Wintgens, maar voor het voorstel van den heer Pijnappel. Het groote bezwaar is niet zoo zeer den spoed; kon het&apos;in 24 uren, dan ware het wcßechelijk, maar de grooto grief is dat de redevoeringen der sprekers niet achtervolgen» iv hat licht verschijnen, en dat is hinderlijk. De redevoeringen van den minister van justitie zijn weken achtereen achterwege gebleven. Daarom is het wenschelijk de verzending van het adres naar de commissie voor de stenographie, opdat zij overwege op welke wijze daarin worde te gemoet gekomen. De heer Pijnappel zegt, dat de aanleiding tot zijn voorstel niet zoo zeer Was gelegen iv de ondervinding der laatste weken, maar in het verzoekschrift van den heer de Bosch Kernper c. s. Hij wilde niet door een eenvoudig clopót ter griffie dat adres ter zijde gelegd zien. Zijn voorstel tot reuvooi aan de Commissie voor de stenographie had een tweeledig doel: 1&quot;. hij wenscht nu niet om de zaak en fond te bespreken, daartoe is het oogenblik minder geschikt, maar om de zaak alleen aanhangig te maken. __-&gt;. Om de Commissie niet t. passeren die deze taak op zich heeft genomen. En nu wordt spreker in zijn doel versterkt door de rede van den heer Wintgens, want die bewij-.t dat Sprekers rede niet gelezen is. Die Spreker behandelde grieven, die door Spr. niet zijn aangevoerd. Spr. heeft niet aangedrongen op spoediger uitgifte; hij heeft niet gewenscht, dat het verslag na 24 uren gereed was. Hij wilde veeleer dio termijn verlengd zien dan het verhandelde bij stukken en brokken uitgeqdven te hebben; dat was zijne bedoeling. Spreker heeft osk niets tegen het nazien; het tegendeel is waar. De heer Wintgens heeft dus bedenkingen beantwoord, dio niet zijn aangevoerd. Spreker wil verzending naar de Commissie voor de Stenographie, opdat zij il tète reposce overwege wat er aan te doen is. De heer Veihieijen (rapporteur) verdedigt het voorstel der Commissie voor de verzoekschriften, om het adres ter griffie te deponeren, daar zij niet doordrongen is van de bezwaren der adressanten. Do beraadslagingen worden gesloten. Het voorstel&apos;van den heer Pijeappel, om het adres te renvoyeren naar de Commissie voor de Stenographie, met verzoek om inlichting, wordt verworpen met 24 tegen 16 stemmen, en de conclusie van het rapport der Commissie voer de verzoekschriften om het adres ter griffie te deponeren, goedgekeurd. De Vergadering is daarop tot nadere bijeenroeping gescheiden.</p>
</text>
