<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>Jn *3?&amp; Se^ttt d° kri?&apos;^ alilier tpont heden wegens LmÏ^Wn.£? antwoorden der mogendde benoeming van Rataf_i &apos;t ïï?^f te^d,ei? tooilt «&gt;en ziciïover hier ,even al te Pl7r nee rs waai&apos;- schrijft men duur toe, maar men hoopt 7t Tedn^ H^ JW l^gen levenseene Fransch-Italiaansehe\wf,w * dfn ftd de Heer Eatazzi De berigten uit Sicilië luiden £££h*o&apos;/*&quot;1 .br^e?-kenden niet meer kunnen bedwiS ;£&apos;de °Iverue,len&gt; die de roover- Men verzekert, dat de société immob il&quot;Mnngend °? versterking, den aanleg der rue de l&apos;-impératrice meHo.le/JerSenkomst wegens moeten vernietigen, omdat het haar niet, iWii.v JSgesloten, heeft Wjeen te brengen en ondernemers voor het werk t^t? i borSt°gt ïer gelegenheid der discussie over de wet ot. .iT. n/ . heeft fe fleer Picard ook de zaken de? sts p^^tebert™«» minder dan 300 millioen francs contracten heeft gesloteno V°i°r met zienlijke overeenkomsten van het Crédit Foncier met den nrT11! der Seine ter sprake gebragt. Door Jules Favre en Garnier Pn ° geïnterpelleerd omtrent het bedrag der in de Jcas van feet Crédit Fo der aanwezige door de regering geviseerde bons, weigerde de regerines&apos; commissaris te antwoorden en begon met een beroep op de financiële autoriteit van den Heer ,de villèle. //Ga op Polignac over &quot; riep een lid hem te midden van het algemeen gelach toe, en Picard beweerde dat men van de stad kón zeggen: Ik eerbiedig de wetten, want ik ontduik ze.</p>
	<p>Tusschen den maarschalk Niel en den generaal Trochu heerscht groote spanning wegens het door den laatsten naamloos uitgegeven boek, getiteld: //l&apos;Armée francaise en 1867.&quot; Dit boek, gelijk men weet, cene wederlegging van het ontworp op de leger-organisatie, heeft bij het leger een diepen indruk gemaakt. De Bste druk heeft heden het licht gezien. Deielfde maarschalk NieJ heeft een zeer scherpen brief geschreven aan den generaal Gondrécourt, gouverneur der militaire school van . I&quot; w &apos;T generaal in eene door de bladen openbaar gemaakte rede by het graf van een Pool, voormaligen kweekeling van St Cvr aeb hevige uitvallen op de Russische regering veroorloofd heeft,, Ter-</p>
	<p>_w^«w»-*&quot;«_.___M-_-r^i_c.rtM_-w_i._ w &apos;-&apos;^■•^vn^^^^isw^annwrna^^p^vxsr^^^^^^M^^m-K^K^^^ma^nmnoaKaK schrkt snelde de generaal naar de Tuilerien, om zich bij den Keizer te verontschüldig-ü. »Weeg gelust, gehetaal,&quot; zeide de Kelüel-, *et is geen kwaad bij-.&quot; De oplaag der Libertè is, sedert men daaraan het i;egt tot verkoop op de straten heeft ontnomen, van __9;6ÖOtot 30,350 cXenjplaren gestegen. De Heer de Girardih is tegen aaiistaahden Dingsdag voor de regtbank gedagvaard en men zal do procedure zoodanig bespoedigeU&apos;, dat het blad voor het einde der maand kon worden opgeheven. Gisieren heeft de Keizer aan den Koning der Belgen een bezoek gebragt, hetwelk onmiddellijk werd beantwoord. De Prins van Oranje is heden naar &apos;s Gravenhage vertrokken.</p>
	<p>De geiser lièeic lieden op het plein der Tuilerien en. het CaiTousclplem eene wapenschouwing over de lste divisie infanterie en de kavallerie-bngado der Parijssche bezetting gehouden en bij die gelegenheidverscheidene medailles en andere belooningen aan officieren, onder-olficieren en manschappen Uitgedeeld. Z. M. was vergezeld door den munster van oorlog, den maarschalk Niel(ldoor dengeneraal ileury, en door een talrijken staf. De Keizerin ert de Kroonprins, die langzaam in beterschap, toeneemt,- maar nog niet mag uitgaan, zijn van het militaire feest, waarbij veel geestdrift heerschte, Vah hét baleon van het Pavillon de I&apos;Horloge getuige geweest, ..— Volgens een gerucht heeft de Hr. de Moüstler sedert eenige dagen zijn ötitelag genomen als minister van buitenlandsche zaken, en zal de hertog de Grainmont, tot dusver Eransch gezant te Weeneü, hem vervangen. — De verwerping der aan wagen tot het interpelleren&apos; der regering over de Luxemburgsehe aangelegenheid is in de afdeelingen van het Wetgevend Ligchaam geschied door eene meerderheid van 172 tegen 59 stemmen. De Heeren Berryer, Simon en Jaucourt hebben met nadruk op het vérleenen der gevraagde vergunning aangedrongen; maar de aandrang, dien cle «gering, volgens de France, zoowel bij het Wetgevend Ligchaam als bij den Senaat, gebezigd heeft om de Luxemburgsehe kwestie niet tot een onderwerp van interpellatie te maken, heeft de bovenhand behouden. ■</p>
	<p>— Er is m de laatste dagen veel gesproken van de uitvinding van een draagbaar kanon, dat in den oorlog gewigtige diensten kan doen. Men verzekert, dat de keizerlijke garde reeds van dat kanon voorzien is. Ook meldt men, dat bereids 90,000 Chassepot-geweren vervaardigd zijn en dat de fabriekaadje diói-;geweren gestaakt is, om een nieuw wapen van nog moorddadiger uitwerking te beproeven. .— De Moniteur behelst in zijne officiële berigten betreffende do groote tentoonstelling, eene opgave van prijzen èn eereblijken, toegekend wegens tentoongestelde voortbrengselen van den tuinbouw. Onder de inzenders,, aan welke prijzen zijn toegekend, vermeldt die opgave ook Nederlanders, namelijk de Heeren Krelage en Zoon te Haarlem, den Heer Barnaart aldaar en de Heeren van Waveren en Zoon te Hillegom. Verder berigt de Moniteur, dat op 16 Aug. a. s. te Parijs, onder medewerking van het ministerie van onderwijs, een congres van geneeskundigen uit alle landenrzal worden geopend, ter behandeling van vraagpunten betreffende de&apos; gezondheidsleer, de anthropologie en de geneeskunde. — De Correspondencia,,een ministerieel Spaansch blad, geeft een geruststellend berigt omtrent het geschil niet Engeland. De zaak van den Tornado, zegt hot blad, is sedert eenigen tijd reeds op weg tot eeno minnelijke vereffening, en ten aanzien der Victoria wenscht de Spaansche regering niets anders, dan dat die haar aanvankelijk verkeerd voorgestelde zaak in .het ware licht gesteld en aan billijke klagten voldoening gegeven worde.&apos; — De maarschalk Ö&apos;DonnelJ, het gewezen hoofd der gematigd liberale partij in Spanje, heeft verklaard de politieke loopbaan te verlaten en niet weder in de dienst van Koningin Isabella te willen treden.</p>
</text>
