<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>MAATSCHAPPIJ TOT EXPLOITATIE VAN STAATSSPOORWEGEN.</title>
	<p>1867: 1866: Van 26 Maart tot 1 April... / 40,121.111/2 ƒ19,310 97 Vorige weken « 415,960.14 « 196,171 .$&amp;% Totaal.. .ƒ 456,081.251/2 ƒ 215,482.50V2 Per dag en per mijl / 8.49 ƒ 8.03 Totale ontvangsten.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 12 April. Voor den hoogen raad der Nederlanden, burgerlijke kamer, heeft heden Mr. J. Schuurbeque Beeije den bij de wet geverderden eed als advocaat afgelegd. Vervolgens is uitspraak gedaan in zake C. Meyburg, eischer tegen den staat der Nederlanden, gedaagde; omtrent de kwestie is vroeger berigt gegeven. Do hooge raad heeft de opgeworpen exceptie verworpen en den eisch ontzegd. — JDe &apos;sGravenhaagsche kermis zal dit jaar aanvangen Maandag 13 Mei aanst. en eindigen Dingsdag 21 Mei. — Heden is aan het departement van binnenlandsche zaken aanbesteed : het onderhouden gedurende een jaar van de werken tot verbetering van den waterweg van Rotterdam naar zee aan den Hoek van Holland, ingaande 1 Mei 1867 en eindigende 30 April 1868. Daarvoor waren vijftien inschrijvingsbilletten ingekomen, waarvan het minste was dat van den Heer J. de Rek te Hardinxveld voor_/&apos;42,500. De hoogste inschrijving bedroeg ƒ 60,900. ROTTERDAM, 12 April. Voor zeker huis, aan het einde der Kruiskade staande, vond heden morgen eene publieke verkooping van meuhelen plaats, en hadden de verkoopers de verkooptafel aangebragt op eene stelling, over het water gelegen. Toen alles echter in vollen gang was, en, naar men gist, een hondertal gegadigden zich op de planken bevonden, brak eensklaps de stelling, en verkoopers on kooplustigen gingen allen te water. Verscheidene hiervan bekwamen min ol meer ernstige kwetsuren en het verlies van een menschenleven valt daarbij te betreuren. Zekere B. is letterlijk in den modder gestikt. * LEYDEN, 13 April, Heden is alhier, na verdediging van stellingen, tot doctor in de regten bevorderd de Heer H. F. M. van Lansobot, geboren te-s Hertogenbosch. ALBLASSERWAARD, 10 April. Naar wij vernemen is heden E. v. H., huisvrouw van B. ü. J., ten gevolge van een ingesteld onderzoek, naar de oorzaak van den onlangs te Ottoland gewoed hebbenden brand, door do regterlijké magt aangehouden. ARNHEM, 12 April. Donderdag a. s. zal voor het prov. geregtshof alhier behandeld worden de zaak van Aleida van Veldhuizen en Jacoba van Veldhuizen, beschuldigd van het ter terogtzitting van de arrond.-regtbank te Arnhem op Ben 22 Jan. 11., als getuigen in &apos;1 de zaak tegen H, van de Klieft, beklaagd van moedwillige verwonding, onder eede aflegging van valsohe verklaringen, ten einde de schuldigverklaring van dezen te voorkomen. Voor de beschuldigden zal als verdediger optreden Mr. E. Scheidius. * ZWOLLK, 12 April. Aan het locaal vau provinciale administratie alhier werd heden voor rekening der provincie Overijssel aanbesteed , het onderhoud van en bewerkstelligen der benoodigde reparatiën aan de haven te Blokz.i!, hot onderhoud van den weg gelegen tusschen Slijkenburg cm Kuinre, alsmede dat van do brug in laatstgenoemde gemeente, gelegen over de rivier de Linde, welk een en onder is aangenomen door de Heeren J, Zwolsman te Kuinre en A. H, Seidel, te Vollenhoven, voor oene som van f 4384. GOES, U April. Dingsdag namiddag hoeft zich de justitie begeven naar Kattendijke, ten einde onderzoek te doen naar eene volgens geruchten, plaats gehad hebbende vergiftiging van ecu kind van vijf ïaren. Het lijkje is naar hier in het gasthuis vervoerd om door deskundigen te worden onderzocht. * WAALWIJK, 12 April. Op de gisteren gehouden paardenmarkt waren ruim 250 paarden aangevoerd, waarvan vele tot hooge prijzen zijn verkocht, vooral aan hmtenlandscbe kooplieden.</p>
</text>
