<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCHOÏÏWBUBGEN) ENZ. Zomer-i heatêr Tivoh. LEIDSCHE BOSCH. . Heden Donderdag 4 Junij. Medewerking van de 3 Gensters PALM, La fille de Dominique, vaudeville en 1 acte, &quot;ebardeur et Débardeuse, duo Bouffe, Zwei Berhner Pflanzen, brosse scène, etc. etc. Morgen La poupée de Nuremberg, opera-coimque, retardé f^r indisposition. Entree 49 Cents. &apos; 7 uur. WILLEM ROST EB, Directeur. tew^OffiËR^HMTÈR&quot; Plantage. Parklaan over het Park, in de groote Schouwburg- Loge van de Heeren SCHOEMAN eu VAN LIER. Donderdag 4 Juuij. Het bankbület van duizend gulden, keiijk blijspel in twee bedrijven , door A. Ruijsch. Ge-7°|g 1 door:&apos; De twee Blinden, operette in één bedrijf, naar et Fransch «les deux aveugles.&quot; van J. Oit&apos;enbach. Aanvang precies ten 8 Ure. &apos; DE DIRECTIE. •Jste Rang ƒ0.49. 2de Rang ƒ0 25. GRAND CAFÉ CONCERT. NiS BIJ DEN DAM, A 18. &gt; Heden en volgende Avonden WjIïENGEWOON CONCERT VOCAAL EN INSTRUMENTAAL. Bg^ Heden Donderdag 4 Junij, lste Debut van f£^&quot;f Friiulein ADÈLE REICHARO, lste tra- V^ue Zangeres van het Conservatorium te Keulen. SjHßi&amp;&apos;ifc Zaturdag 6 Junij, lste Debut van Herrn (F^P MARTIN REU STIER, lste Gesang- und &quot;Vacter-Komiker van het Thalia-Theater, te Hamburg, 0,., «le Debutanten, welke voor het eerst in Nederland \l.&quot;re_en, beloven volgens verscheidene Buitenlandsche £u«*Maden, talentvolle Artisteu te zijn. Une onrlergeteekende heeft tevens voor eenige Voorstelen geëngageerd: Cirr0?8- DAUCY, Chanteur Comique et Mlle. CAMILLE, puïï.wuse Comique en belooft alzoo het kunstminnend «tl ï~k de schoonste Soirees, door het opvoeren van Duitsche tic.cc &apos;&quot;&quot;ichc Operetleh, Airs en Duo&apos;s uit Operas, Say»ta» .&apos; Terzetten, Scènes Comiques, enz., door het onder&apos;ail!»e Personeel j, ARTISTBN. ÏMnilein A,*Ê»»»»E REICHAKD, Contra Altiste. ««W- in MINNA MÜLLER, Soubrette en Liederen- Evf.LINE LEIDENFROST, Soubrette. ffi_U ¦. _**&gt;»A STRAES, Soprano von Berlin. P,.&apos; J^ÜISA DESVIGNES, Chanteuse de genre. lïerri. i!MILLE, Chanteuse comique. Heru! J**»TIN R ETHER. Komiker Bariton. kW Sï&apos;;iTOXII » Heldentenor. S «»_Ai*CV, Chanteur Comique en Mr. AUGUST£ Ètttréu v T voor Piano en SALON-HARMONIUM. VnJ- Aanvang 8-A. Ure. I. VAN UAARLL3I.</p>
</text>
