<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IAKGEZIüGD Dat de Procureur Mr. W. F. C. VAN LIDTH DE JEUDE voornoemd, als zoodanig in deze voor de eischers zal occupeeren en voorts exploit doende als voormeld, 1&quot;. een afschrift dezer doen aanplakken aan de deur van de gehoorzaal der Arrondissements-Regtbank te Tiel, 2°. aan het Huis der Gemeente Tuil, 3&quot;. afschriften doen plaatsen in het Algemeen Handelsblad, en iv de Nieuwe Rotterdamsche Courant, als daartoe bij ophemelde beschikking speciaal aangewezen, terwijl ik eindelijk aan den EdelAchtbaren Heer Ambtenaar van het Opeubaar Ministerie bij de Arrondissements-Regtbank te Tiel, mijn exploit doende aan het parket aldaar, sprekende met ZEd.Achtbaren in persoon, een afschrift dezes heb ter hand gesteld, die ten Mijke daarvan het origineel heeft geviseerd. De kosten dezes zijn tien gulden 83. cents. (geteekend) W. A. HABTE. Gezien en afschrift overgenomen door ons Officier van Justitie bij de Arrondissements-Regtbank te Tiel. (geteekend) F. L. RAMBONNET. Specificatie. Geregistreerd te Tiel, den dertig- Expl &apos;....ƒ 0.75 sten Mei 1800 acht en zestig, deel 38, Zegels // 1 38 folio 48, recto vak 4, een blad twee Schrijfloon ...» 2.40 renvoij en. Ontvangen voor regt ƒ 0.80, Aanpl. enverz.// 0.90 voor 38 opcenten ƒ 0.30., t_ zamen Rept // 0.30 een gulden tien en een halve cents. Afstand // 4.00 De Ontvanger, Registratie....// 1.10. (geteekend) HORA ADAMA. 1 Voor Afschrift, ƒ 10.83$ W. A. HARTE, (14410) Deurwaarder. ~~De~ Makelaars P. VAN STEEDEN en J. P. A. KILSDONK zullen, op Vrijdag 5 Junij 1868, des middags ten 12 ure, ten huize van den Kastelein P. H. FROMBERG, in het voormalig Regthuis. van de Watergraafsmeer, ten&apos; overstaan van den Notaris G. RUYS, Verkoopen: N°. 1. Een Hecht en Sterk ISIJES met afzonderlijk verhuurd wordende Boven- en Benedenwoningen, Stal, Tuin en Erve, genaamd WEIZIGT, ingerigt tot staande en gelegen onder de Gemeente Amsterdam, buiten «Muiderpoort, aan den Oetewalerweg, ZZ 144, Kad. Sectie N&quot;. 580:81, groot 11 Roeden, 73 Ellen. N°. 2. Een Perceel TEINGRUND. ingerigt tot OOOMfii WjEKMISMÏJ , gelegen als boven, nabij het Oetgenspad, Kad. Sectie A, N°. 235, groot 26 Roeden, 18 Ellen. De Perceelen zullen eerst ieder afzonderlijk geveild en daarna te zamen in slag gelegd worden, en &apos;te bezigtigen zijn des Dingsdags en Donderdags, van 2 tot 4 ure. De bewijzen van Eigendom en Voorwaarden der Veiling zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag, des voormiddags ter inzage liggen ten Kantore van genoemden Notaris, op den Binnenkant. U 148. (13584) mÜ,IêËVER-ÖOPIN&amp;r De Notarts Mr. H. A. F. D. VAN MEEUWEN zal, op WOENSOAG 17 JUNIJ I§6B,- des voormiddags ten 10 ure, in het Oude Huis ter Hert. vroeger bewoond door den Heer KOOT, te Halfweg Haarlem en Amsterdam, in veiling brengen eene partij WEI- of ROO..LAND, gelegen onder de Gemeente &apos;Nieuwer-Amstel, in den Binnendijkschen Buitervelderschen Polder, aan den Amstelveenschenweg , Kadaster bekend Sectie 8., Nos. 236, 237, 233, 239, 24Ó, 241, 242 en 242 a ter grootte van 8 bunders 82 roeden 70 el, en eene partij HOiMLAND gelegen buitendijks over de woning van den Heer NICs. BLOKHUIS, onder de Gemeente Nieuwer-Amstel, Kadaster bekend Sectie 8., Nos. 130, 131 en 132, ter grootte van 1 bunder 91 roeden 50 el. De veiling geschiedt bij afzonderlijke perceelen en combinatien. De veilconditien, kaart en bewijs van eigendom liggen 8 dagen vóór en op den Veildag ter visie, ten Kantore van den Notaris VAN MEEUWEN in de Groote Houtstraat, te Haarlem, Wijk 4, N&quot;. 26. (13298) IIEüERRHEINISffIËIIiffiPFSCHLEPPSCBIFFFAHRTS-GESELLSCHAFT. Unter Bezugnahme an den Beschluss der General-Versammlung vom 30 April 1. J. werden hiemit die Herren Aktionaire benachrichtigt, dass die in jener Versammlung beschlossene IMi-idende von 2 Proz-nt oder Thlr. f&gt; (fl. 10j) pro Aktie» vom 25. d. Mts. ab gegen den Dividenden-Coupon N°. 20 und Vorzeigung der betreiTenden Aktie bei den BankhSusern: Herren BAUM BOEBD3NGHASJS &amp; Cie. , in Dusseldorf. Herrn 8. BLF.ICHRODER , in Berlin, oder Herren LIPPMANN ROSENTHAL &amp; Cie. , in Amsterdam, erhobon werden kann. Düsseldoki , den 2-3. Mai 1868. (13627) DIE DIREKTION.</p>
</text>
