<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>S. STOKVIS,, Heili&amp;enweff , M Groot Assortiment van GEMAARTE HEERENRLEEDING EN UITRUSTING voor 0. en W. Indie. Alle Goederen zullen niet ALLEEN tot zeek voordeelige Prijzen \erkocht worden, maar er wordt bovendien voor kwaliteit en soliede bewerking ingestaan. (10501) S__M_MlS___E__lï-____2__-_M 1 PREMIER-LEEMNG DER STAD MILAAN 1 1 van 1866. 1 1 PRIJZEN l.mm, F*. 50,090, Fa. 30,000, F, 10,000, F,IOÖO, ttl 1 &apos; DRTEMAANDELIJuSCHE TEEKKINGEN, DB EKRBTE OP 16 JUNIJ 1868. I 1 ÖRIi-IMELS OBLIGATIEN VOOR Fl. 5 HOLL. § I (GROOTERE PARTIJEN AANMERRELIJR GOEDROOPER). jg I Te verkrijg-en bij F. E. Fuld öc CO., te Frankfort a/IH. 1 3 «___»a_!-___i_|lW&gt; e Stad Milaan is, gelijk bekend is, rijk, en bovenstaande Leening buitendien eene op soliede fg a fj-jßgaifr grondslagen berustende. gj § $j|Jp&quot;&gt;*S-r Do gewoonte om, in plaats van gouden en zilveren munt, kleine Leeningslotcn in den spaarpot Si k. •&quot; te leggen, wordt steeds meer en meer algemeen; ook voor besparingen, die te onbeduidend zijn om |* S rentegevend belegd te kunnen worden, zijn dergelijke kleine Obligatien geschikt, die vier maal in het jaar&apos; kans p g hebben groote Prcmien te erlangen, terwijl zij in elk geval met het uitgezette kapitaal terug betaald moeten worden, gj De meeste soortgelijke kleme Leeningsloten zijn deels geheel uitverkocht, deels kosten zij aanmerkelijk meer g § dan de nominale waarde bedraagt en zijn hunne koersen ook buitendien door het ophouden van het spelen met promes- Eg S sen vast en stijgende. g Milanesche Frs. 10 Loten zijn, dewijl zij het laatst zijn toegelaten, vooreerst nog de goedkoopste. g Men gelieve in het Hoogduitsch te corresponderen. |g i! De hoogste Prijs bij de trekking van 16 Junij e. k. is Frs. 100,000. (13777) g TOORJAJ_RS^ J_ra^ ILlllif Ü II .. Zijdehandelaars, etc. BOOMPJES 160, BOTTERDAM, EN 243, REGENTSTREET LONDEN, bieden te koop aan uit een FAILLIETEN BOEDEL een voorraad van ongeveer £ 25,000 waarde in nieuwe VOORJAAKS en ZOMEBZIJDE, ZWARTE ZIJDE, POPELINES enz., tot minder dan de helft der gewone prijzen. Het geheele Kleedje. Het geheele Kleedje. FRANSCHE RIPS ƒ 1.80, gewone prijs..ƒ 3.90 ENGELSCHE MUSLINS.. . ƒ 2.40, gewone prijs., ƒ 6.30 ENGELSCHE ALPACA &quot;3.45, n n n 930 ORGANDIE DITO &quot; 3.30, n n n 9.30 SATIJN GESTREEPT DITO &quot; 3.—, ? „ „ 9.— ENGELSCHE CAMPRICS..// 2.70, ii 0 u 5.70 ZIJDEN BEOCHE DITO. ••&quot; 6.30, u 11 0 12.60 FRANSCHE PIQUÉ 0 3.30, // ¦ 0 0 9.3 C ZIJDEN SERGE ROUBAIX// 3.30, 0 ,¦ 1, 9.30 MANCHESTER ZIJDE....// 12.60, FRANSCHE POPELINES...&quot; 3.90, 0 „ &quot;9.90 SPIT ALFIELDS DITO &quot;12.60, WOLLEN RIPS &quot;3.90, // // 0 9.90 FRANSCHE DITO &quot;18.—, ZIJDEN DITO ti 6.30, „ „ 11 12.60 ZWARTE DITO &quot; 12.60, WOLLEN POPELINES &quot;7.50, „ „ 0 15.— MOIRÉ ANTIQUE &quot; 36.—, STALEN worden op franco aanvraag gezonden naar alle deelen van Nederland. (10402) Adres RING &amp; C°., Boompjes, 160 Rotterdam. JIWHïïMCT OF HUT CtHPANY, LIMITED, te E,ONDMN. Da Directie van bovengenoemde Maatschappij heeft tot haren eenigen Agent voor Nederland benoemd den Heer C. J. SMITS, te HAARLEM. _ ? , ¦ . De orders vroeger aan don ondergeteekende opgedragen, gelieve men voortaan aan genoemden Agent te adresseren Namens de Directie, A™.au, 1 Junij 1863. JOS. BENNERT , (14283) Generale Agent.</p>
</text>
