<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HEMIIP-fHLIHS te ROÏTEBDAM, op OïNGSOIG 9 JUNIJ 186* des middags ten 12 ure, in het Notarishuis aan de Geldei schekade te Rotterdam, van: 745 bonden......ltaliaansche HENNEP 10 „ gehekelde dito dito, bij Kavelingen zoo als nader bij Notitie zal worden aar gewezen. Nadere informatiën zijn te bekomen bij de Makelaars (13408) mONTAIiOAN VAN SIWYNIIKEGT. VERKQQ P-LOUkAïT _!»«_; _« W__!__l._V, VAN VLIJMEN &amp; HEUKENSFELDT, Makelaars, zullen c i&gt;iïig•s^iag• 1© Jisny JÜ69f in bovengemeld Lokaal, ten overstaan van den Notari A. E. ROÜFFAER, verkoopen, eene Partij zeer droog HOUTWAREN, waarbij blokken, platen en fineerplate Mahoniehout; gezaagde blokken, beste kwaliteit eiken Wa êenschot, greenenen vuren Deelen, onderscheidene fijn [outsoorten, enz. Voorts eene partij KASTENMA. RERB-GEREEOSCHAPPEN,KÖPER-enIJZER WERK. en eindelijk eenige in modernen smaak bewerkt MEUBELEN , als mah. Linnenkasten, Notenhouten ge bogen Schrijftafel, dito Buffetten, Eet -, Salon-, Werk- e Waschtafels, Stoelen, Comfortables, Canapés, enz. Alk afkomstig van het gelikwideerde Magazijn, van den Hec f. as. LEtxaitfG. De Notities zijn in tijds te verkrijgen en de Goedere 14 en 15 Junij te bezigtigen (14121) SOaö IJ WHlTft&amp;* Men biedt TE HUUR aan een SCHOUWBURGLO KAAL. met Decoratief en verder toebehooren, gelege aan het Plein&apos; buiten de Groote Houtbarrière, te Haaiden tot het geven van Tooneelvoorstellingen of andere vermE kelijkheden, g*lurende de aanstaande Haarlem sche Kcrmi. Hierop reflecterenden gelieven zich te adresseren ... pei soon of met franco brieven, bij den eigenaar J. C. VAI DEN BERG, aan den Dreef, te&apos; Haarlem. (14294) MAÏroi^cTij»i_]fo Eene Fatsoenlijke Burger Jufvrouw, 22 Jaren oud, zag zie gaarne alhier met primo Augustus of September in cc: MANUEACTUREN- of GAREN- ENBANDWLV REL GEPLAATST. Adres Franco brieven Lr. A. B. Z Bureau Handelsblad. (14487) IËTTSTOORBOEILBANDEL VAN R. C. LEPFEIi f £OOrS IS VERPLAATST van het ROKIN, E 169, (14489) IN HET HO 18 DAARNAAST, E°. 163. agESIW. Ben groote gedresseerde TREKBOR Bl^È*d*&amp;£&amp;met WAGEN en TUIG, 2 jaren oud. Franc te bevragen bij D. SJOENIS, te &apos;s Graveland. (14493) om terstond te aanvaarden: een ruim ONOERHUIS gelegen op het middengedeelte van den Binnenkant, gehe. ingerigt tot het houden van Kantoor. Reflecterenden adres seren zich franco bij den Makelaar J.TEKELENBURG Jr Binnenkant, U 180. (14488) Heden ziet bij H. C. A. CAMPA(i.NK te Tic het Hclit. VERZAMELING vau ARRESTEN VAU REN HOOGEN RAAI der Meöeiianfieiß, DIE BELANGRIJK ZIJN VOOR 1539—186 S DOOK W. HOOGVLIET, Notaris te Wageningen AFDEELING Burgerlijk Regt, Regt van Koophandel en Burgerlijke llegtsvordering. Eerste Deel. Prijs f 3.90. Dit werk zal in 3 deelen m den loop des jaars lS6Bcom pleet zijn. Door Alphab. en C uonoL Registers te voe^ei bij het 3de&apos;deel, zal het nazoek.i van de°verschillende on dei-werpen, in de Arresten behan ield, zoo gemakkelijk mo gelijk worden gemaakt. (14407)</p>
</text>
