<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HAMBURGER RUSSEN. HerhaaldelijK wordt getracht den cours dezer Effecten door VALSCHE GERECHTEN te drukken, klaarblijkelijk met het doel daarna die Effecten te koopen, welke nu nog 10 pCt. beneden pari-cours staan. 3e. SERIE RUSLAND wordt op 1 December van dit jaar afgelost, hieromtrent bestaat geen de minste twijfel; toch zijn bij dat Effect nog_ voor eenige jaren Coupons gevoegd, hetwelk altijd door de Bankiers wordt gedaan, welke de Leening gesloten hebben. Met 4e. SERIE, 6 pCt. CERTIFICATEN en HAMBURGERS is daaromtrent dezelfde regel gevolgd. Het is officieus bekend, dat Rusland de HAMBURGERS reeds inkoopt. HAMBURGERS moeten even als 4de SERIE in 1870 zijn geamortiseerd en met hetzelfde bedrag. Courswaarde van Z. R. 500 is p. m. ƒ 800. Een acceptatie van Rusland tot aflossing is soliede. HAMBURGERS staan 70&quot;&apos;« en 4de SERIE 77%. Houders van HAMBURGERS verkoopt niet onder den cours van 77&apos;/.» zijnde cours der 4e. SERIE. Lees Financier 19 Mei, Dinger 1868 fol. 133, Weeveringh fol. 678. (14412)_ ~~ln den jare 1800 acht en zestig den dertigsten Meiden verzoeke van I°. EVERDINA JANSE, weduwe van GERRIT KUNST , Logementhoudster, wonende te Zalt-Bommel, voor zich en in hoedanigheid van moeder en voogdes over hare minderjarige kinderen, a. MARIA, b. CORNELIS HENDRIKUS, c. HENDRINA en d. SUSANNA WILHELMINA KUNST, allen geboren uit haar huwelijk met gemelden GERRIT KUNST. 2°. JAN WILLEM KUNST, wonende te Tuil, en uit kracht van eene beschikking door de Arrondissements-Regtbank te Tiel, in dato vier en twintig April 1800 acht en zestig verleend, op een recpaest van de requiranten, waarbij aan hen verlof verleend wordt om GERRIT ARNOLDUS KUNST bij openbare dagvaarding op te roepen, zijnde deze beschikking op de expeditie geregistreerd, kiezende de opgemelde requiranten ten deze domicilie ten Kantore van den Procureur Mr. W. P. C. VAN LIDTH DE JEUDE, wonende te Tiel, heb ik WILLEM AREND HARTE, Deurwaarder bij de Arrondissements- Regtbank te Tiel, wonende aldaar, behoorlijk gepatenteerd, VOOR DE EERSTE MAAL GEDAGVAARD GERRIT ARNOLDUS KUNST, mijn exploit doende bij aanplakking en insertie in de na te melden nieuwsbladen. Ten eind.?. Aangezien de gedaagde in de maand Mei van het jaar achttien honderd zestig uit zijne woonplaats Tuil is vertrokken, zonder volmagt tot het waarnemen zijner zaken gegeven of orde op het Deheer er van gesteld te hebben. Aangezien de gedaagde zijne woonplaats verliet, omdat hij zich als matroos geëngageerd had op het Koopvaardij•chip Eva Johanna. Aangezien het gemelde schip in den loop dierzelfde maand Mei naar Soerabaija is uitgezeild, doch nooit is teruggekeerd, en er van den gedaagde sedert zijn vertrek uit Tuil in Mei van het jaar 1800 zestig volstrekt geene tijding vernomen, noch eenig bewijs is ingekomen hetzij van zijn aanwezen, hetzij van zijn overlijden. Aangezien de eischers er belang bij hebben, en er blijkens het bovengestelde ook termen aanwezig zijn om na inachtneming van de bij, de wet voorgeschreven&apos;formaliteiten door deze regtbank te doen uitspreken dat er sedert den een en dertigsten Mei 1800 zestig regtsvermoeden van overlijden bestaat vau gemelden GERRIT ARNOLDUS KUNST, gewoond hebbenle te Tuil. Mitsdien/zoo de gedaagde alsnog niet binnen drie maanden ten zijnent zal zijn teruggekeerd of bewijs van zijn aanwezen zal hebben geleverd, alsdan op Vrijdag den vierden September ICOO acht en zestig. des voormiddags te tien ure voor de Arrondissements-Regtbank te Tiel te verschijnen , of wel aldaar door iemand van zijnentwege van zijn aanwezen to doen blijken, zullende anders door de eischers aldaar zoodanige verdere conclusien worden genomen als zij zullen vermeenen te behooren en volgens de wet zullen kunnen doen. En heb ik Deurwaarder den gedaagde</p>
</text>
