<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN.</title>
	<p>GEMEENTERAAD VAN AMSTERDAM. Zitting van Woensdag 3 Junij. Voorzitter: Mr. J. W. E. Berg van Dussen Muilkerk. Tegenwoordig: De Heeren Berg, Driessen, Bienfait, Meinesz, Heynsius, de Vries, Crommelin, Teding van Berkhout, Mendes, Ras, Feith, Beeloo, Rahusen, Luden, Kuiper, Koenen, Holtzman, Westenberg en van Bosse. De wethouders van Lennep en Corver Hoofd, hebben zich op uitnoodiging van den waarnemenden&apos; burgemeester, naar de plaats van den brand begeven. De Heeren Momma, Tromp, Jitta, Tetterode, Buchner en Muller zijn met kennisgeving afwezig. De Voorzitter opent de vergadering met eene toespraak, luidende ongeveer als volgt: //Mijne Heeren! &quot;Wanneer ik bij absentie van onzen burgemenster deze plaats inneem, dan is het met zeer gemengde gevoelens. Het kan u toch uit de dagbladen niet onbekend zijn, dat onze burgemeester door Z.M. onzen geëerbiedigden Koning geroepen zou zijn om in het nieuwe ministerie als minister ¦van binnenl. zaken op te treden; er bestaat, naar mijne overtuiging, alle grond voor dat gerucht, dat vermoedelijk op dit oogenblik eene waarheid zal zijn. Voor onze stad, mijne heeren! acht ik dit inderdaad eene ramp; de gedurige afwisselingen van het hoofd van het bestuur kunnen niet anders dan van nadeeligeu invloed zijn op aen algemeenen gang van zaken; het is dan ook daarom dat ik hoop en vertrouw, dat de nieuwe minister zoo spoedigmogelijk zich met de keuze van een opvolger zal onledig houden en de vacature niet dan zeer temporair zal zijn. &quot;Wat Fock voor Amsterdam geweest is en wat hij inderdaad al meer en meer belooide te worden, het is thans het oogenblik niet u dit te schetsen, de gelegenheid zal zich daartoe later van zelf aanbieden. &quot;Thans is het onze pligt voort te gaan in het volbrengen van hetgeen hij, door omstandieheden geheel buiten hem gelegen,&quot; en zijns ondanks, onafgedaan heeft moeten laten. &quot;Het is daartoe dat ik u uitnoodig, doch niet zonder een beroep te doen op uwe medewerking en welwillendheid, die de zware taak, die plotseling op mijne schouderen word gelegd, zal verligten en dragelijk maken.&quot; De Heer Berg doet alsnu mededeeling van ingekomen stukken, waaronder een adres van Dr. B. Meylink, verzoekende ontslag als leeraar aan de hoogero burgerschool, en eene missive van den Commissaris des Koning, kennis gevende van de benoeming van velwachters. Nadat de secretaris de namen der afwezige leden heeft voorgelezen, sluit de Voorzitter, daar geen genoegzaam aantal leden tegenwoordig is, de vergadering, om die morgen ten 1 ure te hervatten. AMSTERDAM Woensdag 3 Junij. De Tweede Kamer der Staten-Generaal zal aanstaanden Lingsdag den 9den dezer bijeenkomen. Heden middag ten 12 ure is er brand ontstaan in het oliepakhnis van den Heer Post Uiterweer, op de Prinsenpacht bij de Lauriergracht. Drie spuiten zijn reeds in werking; op dit oogenblik, één uur, woedt de brand nog voort. Curatoren van het Stolpiaansch legaat aan de universiteit te Leyden hebben in hunne vergadering van 29 Mei 1868 hesloten, andermaal de navolgende prijsvraag uit te schrijven: Men verlangt een kritisch onderzoek der argumenten, waarop door velen elke teleologische beschouwing der natuur ver- Y°rpen wordt. De prijs voor het goedgekeurde antwoord is de gouden medaille , ter innerlijke waarde van ƒ 250 , en f &apos;00 in geld, of wel (naar verkiezing) de geheele som in geld. De antwoorden moeten, in het Latijn of Nederduitsch geschreven, met eene spreuk geteekend en met bijvoeging van een gesloten billet, dat dezelfde spreuk tot opschrift heeft en waarin des schrijvers naam en adres is opgegeven, vrachtvrij worden gezonden, vóór 1 Nov. 1869, aan dennoog&apos;eeraar J. H. Stuffken, voorzittend curator van het legaat. * &apos;s GRAVENHAGE, 3 Junij. ln de zitting van den gemeenteraad alhier van gisteren, is de nieuw benoemde gemeentesecretaris , Jhr. Mr. W. Six, als zoodanig geïnstalleerd. De raad heeft o. a. behandeld en aangenomen een Voorstel van B. en W., om, naar aanleiding van een daartoe strekkend verzoek van de Heeren H. de Veer c. s. den aan die Heeren gestelden termijn tot het storten van het waaroorgkapitaal en het geven van waarborg voor de uitvoering van de concessie tot den aanleg eener waterleiding, te verlengen tot 1 Augustus aanstaande. — De table d&apos;hote op het groot stedelijk badhuis te Scheveningen zal, in plaats van op Zondag 14 Junij eerstkomende , reeds Zondag 7 Junij geopend worden. — Naar wij vernemen is de Heer A. van Kerkwijk, kapitein der artillerie aan het ministerie van oorlog, benoemd tot ridder der orde van de Eikenkroon. * UTRECHT, 3 Junij. Voor J. Graus, beschuldigd van op zijne vrouw gepleegd, zal ambtshalve als verdeer optreden de Heer W. G. H. van B&apos;dhuis. 1, GRONINGEN, 2 Junij. In den nacht van Zaturdag op *°adag 11. heeft men door inbraak diefstal gepleegd in e° kantoor in de Schuitemakersstraat. Na de deur en vereigens eene lessenaar opengebroken te hebben, heeft men ?lch meester gemaakt van eene som van bijna f 20. Men ls den dader nog niet op het spoor.</p>
</text>
