<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, Maandag 1 Junij. Het hof zal in de volgende maand naar Pontainebleau vertrekken en aldaar ongeveer zeven weken blijven. — Bij het Wetgevend Ligchaam is een ontwerp yan wet ingediend tot vaststelling van het in 1569 te heften contingent over 1868 op 100,000 man, gelijke sterkte, welke voor de ligting vau 1867 en van onderscheidene vroegere jaren is bepaald. In de mem. van toelichting wordt in herinnering gebragt, dat deze voordragt zoo spoedig op de wet tot heffing van het contingent over 1867 volgt, omdat deze laatste (ten gevolge van het behandelen der legerwet) een jaar te laat was voorgedragen. In dezelfde zitting zijn door de oppositie bezwaren ingebragt tegen de toelating van den onlangs in het departement der Dordogne verkozen afgevaardigde de Bosredon, en wel, omdat door het dagblad der &apos;prefectuur, ten aanzien van den candidaat der oppositie in dat departement, den Heer de Maleville, ongegronde mededeelingen waren gedaan, die hem in het oog der kiezers moesten benadeelen. Met 176 tegen 22 stemmen is echter tot de toelating van den Heer de Bosredon besloten. Bij de over deze -zaak gevoerde discussie is door den Heer Ernest Picard o. a. geconstateerd, dat de minderheden in het land met den dag toenemen. Terwijl do oppositie eeni§en tijd geleden nog.slechts over llfe&apos;millioen stemmen te eschi&apos;kken had, steunde zij thans, naar do becijfering van dien afgevaardigde, reeds op 2&apos;/_ millioen stemmen en verminderde de afstand tusschen officiële candidaten en dio der oppositie al meer en meer. — Eerstdaags verschijnt weder een nieuw staatkundig dagblad Le courrierjie l&apos;inlèriiur, onder de redactie ran de Hoeren Jules Simon, Alfred Assolant, enz.</p>
	<p>— Het dagblad la Lanterne van den Heer Rochefort is door de policie in beslag genomen. De Keizer heeft het eerste N°. gisteren op zijne reis vaar Rouaan gekzen. — Ten gevolge van de groote manoeuvres en oefeningen, welke bij de thans heerscheiido buitengewone hitte in de legerkampen van Chalons en St. Maur worden gehouden, zijn onder do aldaar liggende troepen vele ziektegevallen waargenomen. — Te Limoges is, bij gelegenheid der kermis, brand ontstaan in de fourrage-schuur van den circus der gebroeders Godefroy. Spoedig sloeg de vlam over op eene&apos;goochelaarstent, en eer men genoegzame hulp had om den voortgang van het vuur te stuiten, stonden alle kennistenten, kramen enz., op de Place Royale in brand. Slechts met moeite kon men er in slagen het overige gedeelte der kermis, naar de zijde van den Boulevard, te redden. Van het verbrande was niets verzekerd. Men begroot de schade op minstens 100,000 francs. Drie en-twintig eigenaars van vertooningen, ververschingslokalen, enz., hebben nagenoeg alles verloren. — Uit Rome wordt géschreven dat de korvet, die tot nog toe de gansche zeemagt van het Pauselijke gouvernement uitmaakte, naar Toulon vertrokken is, om van daar terug te keeren met twee stoom-kanoneerbooten, die inFrankrijk voor rekening der Pauselijke schatkist zijn gebouwd. Dat het ltaliaansche gouvernement zich regtstreeks of zijdelings onttrekt aan het betalen der rente van het overgenomen deel der Pauselijke staatsschuld, wordt te Rome tegengesproken. — De Eerste Kamer der wetgevende magt van Portugal is den lsten Junij, voor het eerst sedert hare oprigting, als «taatsgeregtsli of vergaderd, om over een van hare medeleden vonnis te spreken, namelijk over den graaf de Penicbe, een pair des rijks, die beschuldigd is van zamenzwering tegen de openbare orde onveiligheid in den lande. Do Kamer heeft met 22 tegen 8 stemmen beslist, dat er raden tot geregt.lijke vervolging bestaat, en met 17 tegen 10, dat de genoemde graaf gedurende het regtsgeding de regten van pair niet mag uitoefenen. Intusschen staan twee van zijne zonen aan het hoofd van gewapende benden iv het noorden des lands.</p>
</text>
