<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Woensdag 7 Maart.</title>
	<p>Indien de toestand van den kroonprins het toelaat, zuilen de Keizer en de Keizerin morgen het bal bijwonen, dat door den prins en de prinses Metternich gegeven wordt.&apos; ; — Terwijl het officiële&apos; blad voortgaat niet te verzekeren, dat de Kroonprins in beterschap toeneemt j zija onder het publiek geheel tegenovergestelde geruchten in omloop, dat namelijk de ziekte van den jongen Prins meer en meer een onrustbarend karakter verkrijgt. — De Heer v. d. Goltz heeft gisteren omiiiddelijk na zijne terugkomst een langdurig onderhoud gehad met den Heer Drouyn de Lhuys.</p>
	<p>—¦ Van de 281 leden, waaruit thans het Wetgevend Ligchaam bestaat (het normale cijfer is 283) zijn 240 leden van het legioen van eer: 1 grootkruis, graaf Walewski; 9 groot-officieren, waaronder de Heer Thiers -, 21 commandeurs, 85 officieren en 124 ridders. De HH. Bei. ryer, Carnot, J. Pavre, Adolplie en Ecluard Fonld , Garnier-Pages, Glais-Bizoin, Gnéroult, Havin, Marie, Ollivier, Pellctan, Eugène Pereire, Ernest Picard enz. zijn geene Joelen van het legioen. Van de afgevaardigden hebben H 5 nooit of slechts zeer zelden het woord gevoerd. De Kamer bevat 1 prins, 3 hertogen, 13 markiezen, 26 graven, 9 burggraven, .27 baronnen, 19 personen van lageren adel, 5 generaals en 2 kolonels.</p>
	<p>— Voor den voormaligen hespodar van de vorstendommen, Prins Couza, wordt in de Rue des Vignes, Chanips Elyseés, een klein hotel in gereedheid gebragt. — De minister van onderwijs heeft den Heer Lenormand belast om het geologisch karakter te gaan onderzoeken van liet, eiland Santorin, dat in den archipel uit zee is opgestegen. Die heer wordt vergezeld door een scheikundige, een geoloog en, een kruidkundige Een rijksfregat is ter hunner beschikking gesteld. — Er is heden sprake van moeijelijkheden, welke Eusland ondervindt bij het sluiten zijner leening. — De conferentie over de zaak der Donau-Vorstendommen zal geopend worden onmiddellijk na den terugkeer van deu Russischen gezant, baron v. Budberg. — Het publiek houdt zich bezig met de bijzonderheden, die de Hr.Gregory Ganesco , een Rumemer, in de Nam Jaune nopens den onttroonden vorst Couza mededeelt.Volgens deze mededeelingen _ die vorst oen man van veel verstand. Hij was een getrouw lezer van de voornaamste Parijsscbe dagbladen en de meening toegedaan, dat men uit de dag-j bladen het _best den staat van beschaving in onze hedendaagsciie maatschappij kan opmaken. Hij was geen minnaar van bals of feesten , en het was dan ook&apos; sedert zijne komst op den troon weinig vermakelijk in Bucharest. Dij het vertrek vanden vorst en zijne gemalin, Prinses Helena . legden beiden de grootste berusting&apos; in hun lot aau den dag. /Jij stapten in het rijtuig, beiden met een sigaar in den mond, &quot;de Prinses is altijd een liefhebster van rookeh geweest. — De generaal Prim wordt hier verwacht, maar zal na een kortstondig verblijf, zich naar de door hem gekozen residentie Tours begeven. — De Heeren Guizot en Prévost-Paradol hebhen heden aan den academtóchen raad voorlezing gedaan van de redevoeringen, die zij aanstaanden Donderdag zullen uitspreken. De aanvraag om die zitting der academie bij te wonen, is zóó groot, dat reeds meer dan 5000 verzoeken om toegang-billetten zijn geweigerd. -- De Heer Emile Ollivier is &apos;bepaaldelijk benoemd tot politiek directeur van het dagblad la Fresse, ter vervanging van den Heer de Girardin.</p>
	<p>— De Onder-Koning van Egypte en de maatschappij voor het kanaal van Suez, hebben de nieuwe overeenkomst, op den grondslag yan de Keizerlijke arbitrale uitspraak tot stand gekomen, onderteekend, lurkye stemt daarin toe, men verwacht eerstdaags de afkondiging van deu firman. — Het nieuwe weik van Victor Hngo &quot;Les travailleurs de la mer&quot; zal den 12uen dezer het licht zien. Aan de dagbladen zullen geene uittreksels worden medegedeeld, omdat de schrijver het werk niet geschikt acht om i&apos;eniiletonsgewijze te worden gelezen. -- Dé graaf van Vlaanderen is te JKome aangekomen en is dooiden Paus in een bijzonder gehoor ontvangen. De prins heeft ook den kardinaal Antonelli bezocht.</p>
	<p>— De zaak der nationale inschrijving tot delging der schuld heeft goeden voortgang.&apos; De bank van Napels heeft voor 1 millioen, het gemeentebestuur dier stad voor een half millioen en de provinciale raad insgelijs voor een millioen ingeschreven. De geestdrift is algemeen bij het leger, de zeemagt en&apos;de administratie. Het is zeker dat, indien men een vrij aanzienlijk cijfer bekomt en schuldbrieven daarvoo inkoopt, dit veel zal bijdragen tot verbetering der koersen v.m de ettecten. Ongelukkigerwijze deelt de Carrière Mercantile statistieke opgaven mede, welke weinig aanmoedigend zijn. Dit blad zegt: de inkomsten van onroerende goederen in Italië is omstreeks 1005 millioen, de inkomsten van roerende bezittingen zijn nagenoeg van gelijk bedrag, dus te zamen twee duizend millioen. Indien men derhalve 2000 millioen moet vinden, dan behoóren de 22 mitüoen Italianen gedurende een jaar afstand te doen van eenige inkomst van hunne landgoederen, hunne kapitalen, hunne industrie, zelfs vau hun werk; indien het Ï000 millioen betreft, dan zal over zes maanden zoödarfïg offer \yorden gebrast; dit nu is ten eenemale onmogelijk Het officieuse Mad de Óp&apos;riione zegt over dit onderwerp : _1 droog ieder fffiliann krachtig&apos; bü dan zön men een bedfrrtg van 56U nïïllioen zedfs niet verkrijgen&apos;, daar de jaarlijksche beï-i-ringon i-a el Itali_ dit cijfer niet bereiken.&quot; Men moet dus veel afding, n op de verwachtingen welke men te Turyn koestert; — De Areuir National meldt uit Spanje, dat het garnizoen te Ciudad Rodrigoin opstand gekomen is en &apos;zich naar Portugal heelt begeven, terwijl te Alcala ook weder pogingen door de militairen zijn gedaan om een opstand uit te lokken. Over liet geheel hangt genoemd blad een ongunstig tafereel op van den geest die in dat land, zoowel bij de militairen als bij de burgers heerscht. — Het schijnt, te oordcelen naar de laatste brieven uit Mexico, dat de Heer Hidalgo niet naar Frankrijk zal komen, om zijn post als gezant van Keizer Maximiliaan bij het Fransche hof weder op te vatten.</p>
</text>
