<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>CORK STEAM-SHIP-COMPANY EOTTlEliil MM IJPVIiRPOOI* HET &amp;TOOMSCHROEEBCHJ P MÏÏUË9 £000 Tons, Kapitein Th. SIMMELEIAR, vertrekt van Rotterdam naar livtrpoo! DONDERDAG 3 Sï.fTEMBER (21860) Adres hij (fen Agent, Pm. VAN OMMEREN. ïraiu:AÏiïüsisciii 9iMaJmmßïm^^mr~ DIRECTE POST-DA&apos;VIPFSCHIEITAIIRï ZWISCHEN HAMBVRf* ITWIB KISW*VrORIf« SOGTHAMPÏON ANLAUFEND, VERMITTELST DER POST-DAMPFSCHIFFE EOLSATIA, Mittwoch, 2 Sept. Morgens. GERMANIA, Mittwoch,,3o Sept. Morgens. CIWBRIA, Mittwoch, 9 Sept. Morgens. * TEUTONIA, Sonn&amp;bepd 3 Oct. Morgens. WESIPHALIA,Mittwoch, 16 Sept. Morgens. ALLEMANNIA, Mittwoch, 7 Oct. Morgens. E AMMONIA, Mittwoch .23 Sept. Morgens. EOLSATIA, . Mittwoch, 14 Oct. Morgens. süSgr Die mit * bezeichneten Schiffe laufen Seuthampton nicht an. &quot;&quot;&lt;p&amp; PASSAGEPB&amp;EISE: Erste Üajiite Pr. Crt.Rth. 165,Zweite Cajiite Pr. Crt. Rth. 100, Zwischèndeck Pr. Crt. Rth. 55. FR ACHT £ 2.— pr. 40 hamb. Cubicfusz mit 15 °/„ Primage, nir ordinaire Giiter nach Ueberoinkunft. BRSEïPOiST© von und nach den Verein. Staaten 4 Sgr. Bnefe zu bezeichnen «per Hamburger Dampfschiff.&quot; und zwischen -HA¥ B U R G und NEW-OR L E A N S . auf der Ausreise HAVRE und HAVANA, auf der Rückreise HAVANA und SOUTHAMPÏON anlaufend, SAXONIA, donnerstag, 1 October. SAXONIA, Donnerstag, 31 December. BIVARM, Sonntag, 1 November. BAVAhIA, Montag, 1 Februar J 869. TEUTONIA, Dienstag, l December. TEUTONIA, Montag, 1 Marz. PASSAGEPSIESSE: Erste Gajüte Pr. Crt. Rtli. 200, Zweito Gajüte Pr. Crt. Rth. 150, Zwischèndeck Pr. Crt. Rth. 55. ïBUCHf: £ 2 10, per ton vou 40 hamb. Cubicbisz mit .15 % Primage. Naheres bei dem Schiffsmal!l«r AUGTJST&apos;BOLTEN, Wm. Miller&apos;s Nachfolger, Hamburg. Sowie bei dem bevolbnaV-htigten Agenten TMWJSBAS» BREïKiE*&apos;»., in Amsterdam. (20551) ~~De ondergeteekende heeft ds eer aan Heeren ARCHITECTEnT&apos;iNGENIEÜRS , AANNEMERS en LEIDEKKERS te berigten, dat eone nieuwe lading PKaftLl SiWALITEÏT fiHLAACiWE EWGEIjfsCRE HAK&amp;BMBM voor hem te ROTTERDAM is aangekomen, tor-vijl nog verschillende ladingen voor hem naar die plaats zeilende zijn, en offereert hij dien ten gevolgO_tot I»MWP«MZERI: BLAAUWEENISELbOHLDAKLEIJLN, 14/28, 15/30, 21,30, 33 18, 33,25, 30/18 , „.._„,„_ irrt^OT—o 36/21, 36/25, 40 20, 40 25, 51,28, 56,23 etc. Centimeters. PRIJSCOURANT en UUNblhltb woruen op franco aanvrage verzonden door den ondergeteekende, alsook door de Heeren _ _ _. A&amp;B^®!1 OTTEI &amp; €e*np., DEPOTHOUDERS, Eetierilam, HSooiraipjes , Wijk 1 , Xo. I©S. J. WILFEET, (21931) Handelaar in Engelse.hc en Fransche Dakieijen, Actden.</p>
</text>
