<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, 27 Aug. De Times en de Morning Post klagen over de verkwisting van het conservatieve ministerie, en toonen aan hoe de maatregelen, weke getroffen waren om de nationale uitgaven te bekrimpen, zijn tegengehouden en juist het tegenovergestelde is gedaan. De Morning Pont to &gt;nt door cijfers aan, dat de conservatieve partij naauwelijks aan het bewind was gekomen of alle zuinigheidsmaatregelen werden opgegeven en de gewone jaarlijksche uitgaven werden met £ 1,000,000 vermeerderd. Het miaisterie houdt geen toezigt op de uitgaven, en het heeft de belastingen telkens vermeerderd. om de deficitten te bestrijden. Niets is zoo duur voor de belastingschuldigen als het regeren van conservatieve minister&apos;». In (Jarlisle is een bijna onbegrijpelijk voorbeeld gegeven van ongevoelige en domme onverdraagzaamheid, niet van een enkelen dweeper, maar van eene geheele gemeente. De Heer Daly, die vroeger tooneelspeier was, en in de laatste jaren opzigter van de renbaan te Oarlisle stierf; zijne dochter deed eene zerk op haars vaders graf plaatsen, waarop een tekst uit den bijbal was gegraveerd, waarin gedoeld werd op de hoop des wederziens. Maar de kerkelijke commissie verbood het plaatsen van deze zerk daar Tij het tooneel en de renbaan als onchristelijke instellingen brandmerkte. Het is ongelukkig dat dergelijke onbeschaafde mannen de magt hebben, om eene dochter zoo diep te grieven , door te beslissen welke ambachten en betrekkingen christelijk zijn en welke niet Toen de zoon van Koning iheodorus naar Engeland werd gebrast, kwam spoedig de vraag op, wat men met hem zou aanvangen. Hij kon niet aan zijn lot worden overgelaten en het was tevens onredelijk van het Engelschc vo k te eisenen, dat hij op &apos;slands kosten gedurende zijn geheele leven zou worden onderhouden, nadat men £ ft,OoO,f XX) besteed hal voor de onderwerping van zijn vader. Men heeft thans dienaangaande een goed plan gemaakt. Men zal hem eene zorgvuldige opvoeding geven, en hem opleiden tot Indisch ambtenaar. De Heer Frans Buckland geeft in het weekschnft: Land and l^aler, eene beschrijving van eene der grootste bezendingen van wil.le dieren , welke ooit in Europa zijn aangekomen. Een reiziger, genaamd Cassanova, ging een jaar geleden naar Opper Nubie en Abyssinie, om wille oieren te vangen en te kooien. Hij slaakte zeer wel. en had weldra 32 olifanten, 8 giraffen, 20 antilopen, ;6 buffels, 2 rhinocerossen, 4 leeuwen, 1 hippopotamus, 12 byenas, 4 struisvogels, enz., bijeen. Met deze karavaan ging hij door de woestijn atuu de Boydo Zee. Do meeste dieivtn Zateß ir. kooijen op den rug van kameelen en de groote dieren liepen den ganschen weg. Hij had 300 Arabieren, 95 kameelen en 80 geiten voor den overtogt noodig; de laatsten om melk te geven voor den hippopotamus en de twee jonge rhinocerossen. Op de stoomboot naar Suez, stierven 16 olitanten. De ondernemende reiziger is nu te Hamburg aangekomen, met de helft van zijne menagerie. De andere helt stierf op reis. Het kostbaarste ¦dier, dat hij heeft, is een rhinoceros met twee neushorens &lt;rhinoceros africanus). Het is een jong krachtig dia-, en zijns gelijke is niet in Europa geweest sedert den tijd der Bomeinea. Hij vraagt £ 1000 voor dat dier. De gebrekkige toestand van het onderwijs, hetwelk aan •de kinderen uit de lagere standen in Engeland wordt gegeven, wordt door de liberalen grootendeehs toegeschreven aan den afkeer van de gemengde school, weke in Engeland bestaat. Elk kerkgenootschap, elke secte moet eene afzonderlijke school hebben, die met eene subsidie van den staat in het leven wordt gehouden. Merkwaardig is het derhalve in het jaarlijksche rapport van den regerings-inspecteur op het lager onderwijs op pag. 344 het volgende te lezen: *Niets moedigt zoo zeer de willekeurige en ellendige gewoonte aan, om üe kinderen van de eene school naar de andere over te plaatsen, dan de pogingen van verschillende godsdienstige ligehamen, om leerlingen te winnen en het werk der concurrenten in een slechten naam te brengen. In eene kleine stad in Yorkshire, verminderde de Anglikaansche fchool de wokelijksche schoolgelden, en de Wesleyaansche school volgde dat voorbeeld onmiddellijk ;de eene school wilde nieuwe leerlingen krijgen, de andere was bevreesd hen te verliezen. Echter wisten beide partijen, dat er geene armoede in de stad was, welke deze vermindering raadzaam maakte.</p>
	<p>»In eene andere school heb ik een aantal klein&apos;l, hulpelooze kinderen van drie of vier jaren ond gezien , zonder eenig behoorlijk opzigt.De ondel wijzer verhaalde mij.dat de moeders, om de handen vrij te hebben, die kinderen met hunne oudere broeders en zusters mede zenden, en dat, indien de onderwijzer weigert dit toe te staan, do school der wederpartij hen onmiddellijk zou ontvangen. Alle opmerkingen, welke ik maakte, alle veranderingen, welke ik wenschte, hetzij ik meende dat te veel tijd werd besteed, om aan de meisjes breijen, borduren, enz., te leeren, of dat ik oordeelde, dat het ieter ware de kinderen niet zoo spoedig klein schrift te laten schrijven, werden beantwoord met het eentoonige: //Maar, Mijnheer, indien ik do ouders hunnen zin niet geef, bestaat er groot gevaar, dat de. kinderen van school worden genomen.&quot; Het is moeijelijk te zeggen, of dit stelsel nadeeliger is voor de kinderen, die zien zelven het gewigtigfl voorwerp zien van twist en mededinging, of voor de ouders, die in het denkbeeld verkeeren dat zij, door hunne kinderen naar de school te zenden, eene gunst bewijzen,in plaats van eene gunst te ontvangen, of voor de onderwijzers, wier waardigheid hieronder voortdurend lijdt, en die moeijelijk genoegzame tucht kunnen handhaven.&quot;</p>
	<p>De Globe is thans van regeringswege verzocht de geruchten tegen te spreken, die in omloop zijn omtrent het in hechtenis nemen te Lucern van een feni&apos;an, die het op het leven van Koningin Victoria gemunt zou hebben. «Niets is&quot; (zegt. het blad) &apos;/voorgevallen, hetwelk den indruk zou kunnen wegnemen der uitstekende maatregelen, door de Zwit_ sersche regering genomen, om het verblijf der Koningin in Zwitserland aangenaam te maken. H. M. zal op 11 Sept in Engeland terugkomen. ....... t — De te Puiladelphia gevestigde bengtgever van de Times meldt, onder dagteekening van den Uden dezer, dat eene kwaadaardige veeziekte in de Vereenigde-Staten van Noord- Amerika heerscht. De ziekte was uit den Staat Texas afkomstig , van waar gedurende de maanden Mei en Junij ongeveer 15,000 runderen, met korte dagreizen, over dé prairien naar lilinois waren gedreven. Uranen vijf dagen was het vee dier prairien, voor zoo ver net gegraasd had op de plaatsen, waar het vee uit Texas was doorgetrokken, insgelijks door de ziekte aangetast en voor een groot gedeelte reeds gestorven; doch het vee, hetwelk die gedeelten der prairien niet bezocht had, was gezond gebleven. Spoedig was die ziekte op schrikwekkende wijze door verschillende Staten verspreid geworden.</p>
</text>
