<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>A. BOUT. J. J. GOSELING. F. J. JANSEN en F. o. LOELHOUWER, Makelaars, zullen op Maandag den3lsten Augustus 1868. des Avonds na 6 Ure, in het locaal de Brakke Grond, in de Nes, ton overstaan van den Notaris W. F. OVERHOFF Jr., presenteren te verkoopen, de hierna te melden ZOMER- ES WIiNTERVERBLIJVEN. Als N°. 1. Het zeer aangenaam gelegen ZOMER- en WINTER VEBBLI&gt;P, genaamd Buitenlust, met deszelfs smaakvol gebouwde Heerenhuizing, Tuin en Erve, aan de Weesperzijde Gem. Amsterdam, Buurt ZZ N°. 2, groot 26 Roeden. 97 Ellen. N°. 2. Het dito ZOMER-en WINTERVERBLIJF, met deszelfs nieuwgebouwde Heerenhuizing, Stalling voor Paarden en Hoornvee, Koetshuis, Tuin en Erve, gelegen als voren, Gem. Amsterdam, Buurt ZZ N&quot;. 1, groot&apos;22 Roeden, 40 Ellen. N°. 3. Het algemeen bekende ZOMER- en WINTER VERBLIJF, genaamd Spoor- en Amstelzigt, met deszelfs Heerenhuizing, Tuin en Ervo, waarin sedert onheugelijke jaren en nog met goed succes eene KOFFUHUISHOUbERS-AFFAIRE wordt uitgeoefend, gelegen als voren naast voorgaand perceel, Gem. Nieuwer Amstel, groot 30 Roeden , 10 Ellen. N°. 4. Een Perceel WARMOEZIERSLAND en BOSCH, met al de zich daarin bevindende Getimmerten gelegen als voren, tusschen de Perecelen N&quot;. 1 en 2 en achter 3, Gem. Amsterdam en Nieuwer Amstel, groot 81 Roeden, 83 Ellen. Deze naast elkander gelegen Perecelen, zullen eerst ieder afzonderlijk bij opbod en afslag werden geveild, vervolgens zullen de Perecelen N°. 2 en 3 zamen in slag worden gelegd, daarna N°. 1 en 4 mede zamen in slag worden gebragt en eindelijk zullen allo 4 de Perecelen gecombineerd in afslag worden gebragt. De Perecelen, alsmede de Teekening der platte gronden, zijn te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op denVerkoopdag van 12 tot 2 ure, mits op vertoon van een Toegangbillet, door een der genoemde Makelaars onderteekend. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen vier dagen voor en op den Verkoopdag tor lezing liggen ten kantore van bovengemelden Notaris, op den N. Z. Voorburgwal bij de Wijde Steeg, F 122. (18747) J. W. GEERLIGS, Notaris te Maasbommel, zal, namens Mejufvrouw E. J. H. DE VILLERS, op WOENSDAG 9 SEPTEMBER ISfiS bij inzet, en den 23sten dier maand, bij toeslag, telkens des voormiddags ten tien ure, ton huize van C. A. JANSSEN, te Appeltern, publiek verkoopen: Een UITERWAARD, aan de Rivier de Maas onder Appeltern, bestaande in Hooi- en Weiland, benevens RIJSWAARD, zijnde door zijne ligging en kribwerken steeds m aanwas, groot volgens de laatste opmeting 10 Bunders, 9 Roeden ,24 Ellen, en zulks met de bepoting langs den dijk, kunnende de kooper, desverkiezende, de helft der koopsom tegen 5 pCt. onder hypothecair verband daarin laten Aanwijzing te bekomen bij ANDEIES VAN DIJK, te Appeltern. (21701) J. H. RICHARD, Makelaar, zal op HEDEN, MAANDAG den Sisten AUGUSTUS 1 SOM, ten overstaan van de Notarissen MULDER &amp; KANNE, in het Lokaal de BRAKKE GROND, presenteeren te verkoopen : N°. 1, een bijzonder hecht, sterk en weldoortimmerd HUIS, waarin Kruideniers-Affaire, met afzonderlijk verhuurd wordende BOYENWONINGEN, POTHUIS, PAKH.ELDER en ERVE, staande en gelegen in de Weesperstraat, hoek Kerkstraat, W 554. — N°. 2, een dito HUIS, waarin Tabakswinkel, met dito BOYENWONINGEN, POTHUIS en ERVE, op de Lauriergracht, hoek tweede Laurierdwarsstraat FF 204. — £°W.£»IE£n.dito n,J,IB&apos; metdi&apos;° BOYENWONINGEN, OPEN PLAATS en EKVE, in de Elandstraat, hoek Slagersgang, GG 83. — N». 4. Een dito WIN KEIHUIS, met dito BOYENWONINGEN, ACHTERHUIS, OPEN PLAATS en EKVE, in de Hazenstraat, FF 421 en 422. — N&quot;. 5. Een dito HUIS, met PAKHELDER en ERVE, in den Wittevrouwengang, in de St. Pietersteeg, A 164. — N°. 6. Een dito HUIS (waarvan het benedengedeelte is ingerigt tot Pakhuis) met BOYENWONINGEN en ERVE, inde Schoutendwarssteeg bij de St. Janstraat, J 224. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags, &apos;Donderdags en cm den Verkoopdag van 1 tot 3 ure. De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen ten gewonen tijde bij bevengenoemde Notarissen ter lezing liggen. (18502) M. E. ANNEVELD en P. J. OUTMANS, Makelaars, zullen op Maandag 7 September 1868, des avonds ten 6 ure, in het Locaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris J. W. REYNE Jr., in veiling brengen: Het hechte, sterke en weldoortimmerde, uitmuntend gesitueerde KOOPMANS-WINRELIIUIS eu ERVE, met eigen WAL, op het HAMMAM , Buurt L, N°. 136. Breeder bij Billetten omschreven en te bezigtigen op vertoon van een Toegangsbewijs, des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den verkoopdag van I tot 3 ure. De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen vóór, alsmede op den verkoopdag, des voormiddags , ter lezing liggen ten Kantore van den Notaris J. W. REYNE Jr., Singel over de Driekouingstraat. (20219) H. M. WESSELING en F. H. WESSELING zullen op &apos; HEDEN den 31sten Augustus 1868, des Namiddags ten Drie Ure, te Amsterdam, in de Wille Zwaan, op den Nieuwendijk , presenteren te verkoopen: Eene extra mooije nieuw aangevoerde partij Greenen en Vuren Dramsche, Sundswattsche, Fredrikstadsche, Bijhavensche, Riga, Narva, Windau en Dantziger Balken, Windau, Riga, Zweedsche en Noordsche Deelen en Platen, Narva-Sparren , Battings , Juffers, Ellens, Colters, Latten en andere HOUTWAREN, liggende in den Binnenkant en op de Wallen. (21840) HOLLAKHE IJZEREN SPOORWEGMAATSCHAPPIJ. Aanbesteding* Op Maandag 7 September 186 S, des Namiddags te half Twee Ure, zal in het Stations-Gebouw te Amsterdam worden AANBESTEED: I°. Het maken van een STATIONSGEBOUW, met bijbehoorende Werken te Voorschoten. 2°. Het maken van een VERHOOGD TROTTOIR met AFDAK, op liet Station te Amsterdam. Bestekken zijn verkrijgbaar en Teekeningen liggen ter inzage op het Bureau van den Ingenieur van den weg aan het Station te &apos;s Gravenhage, bij wien tevens inlichtingen kunnen verkregen worden. De aanwijzing zal plaats hebben te Amsterdam, 4 September ten 1 ure. (21674) Maandag Morgen 24 Aug. 11., een paar BLOEDCORALEN BELLETJES. De eerlijke Vinder, die dezelve terugbezorgd bij den Boekverkooper A. HOOGENBOOM, in de Reestraat alhier, zal ,f 5 Belooning genieten. (21763) Bij den Uitgever K. 11. SCHAÜD verschijnt: HET HERSTEL DER KANAAL-MAATSCHAPPIJ. BRIEF AAN DEN HEER S. W. JOS. JITTA, Voorzitter van het Bestuur, door Mr. A. S. van IVierop. Prijs 25 Cents. (21773) J&amp;. STOOMBOOT^FLÖRÏST. fSSÊ^ ZONDAGSDIENST van Amsterdam langs Mnn? Weesp en Muiden naar Naarden 68/4 ure. Terug s Avonds 6 ure. Dagelijksche dienst van Naarden &apos;s Morg. J ure; van Weesp Bi/g ure; van Amsterdam terug &apos;s Middags 4i/2 ure. (21798) JIÈTËRDÏi-LONDÉN. i^éHUls t^ll?* Engelsche STOOMSCHIP DIANA, Ajyyt^Kapitein J. HAYES, vertrekt van hier DlNGS|g||||||!£,DAG 1 SEPTEMBERin verbinding met de StoomtlSopTt nnE.- MALTA, SMIRNA, CONSTANloonen^ v.°^SSA&apos; *°&amp;.alsmede NEW-YORK, totdoorloopende Vrachten en met d recte Connossementen Adres hn de Cargadoors NOBEL ca- HOLTZApff ~ (£1795) *</p>
</text>
