<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>TONDEN; 28 Aug. BÜ de Bank is gestort £ 37,000. GUMBINNEN, 28 At!g: Sedert twee dagen heerscht te Marianopol in Rusland, op 5 nüjlen van do grenzen, brand. Reeds zijn 250 huizen vernield.</p>
	<p>, LONDEN, 28 Aug. Koffij in veiling prijsh. — Talk in loco 43, Öcfc:—Pee- 4?.3. — Eene lading Cuba &amp;tófcrwerd tot 22.8 voor Engeland vei&apos;kóchfc Er zijn drie ladingen Tarwe en 2 dito Rogge aangebragt en 14 lad. Tarwe benevens 3 dito Rogge werden aangeboden. LONDEN, 28 Aug. Van Tarwe zijn 2 ladingen aangebragt; er is eenige vraag naar Engelsche Tarwe ën de prijs 1 sh. hooger. Andere soorten onveranderd. De toevoer ter markt bedroeg 1330 quarters Eng., 9180 dito vreemde Tarwe, 15,450 dito vreemde Garst, 900 dito Eng. en 47,210 dito vreemde Haver. — Raapolie 31.3 a 31. — Patentolie 33 a 33.6. — Lijnolie 31.9 a 32; te Huil 30.9 met verkoopers. Afgedaan twee ladingen Suiker, 1490 ton Cuba tot 22% voor Engeland en 690 ton tot 23 sh. voor eene naburige haven. — Eene lading van 1300 ton Rangoon Rijst werd tot il sh. voor Engeland afgedaan. Friesche Boter 132 a 134 vaster, MANCHESTER, 28 Aug. 81/4 ff Shirtings 10%, N°. 40 Mule Twist 15 in vaste stemming.</p>
	<p>PARIJS, 28 Aug. 3 pCt. Geconsol. (opening) 70 85; 3 pCt. Dito (elotk.) 70.821/2; Credit-Mob. (nouv.) 278; Dito Fr: Oost-Spw. 540; Cred. Mob. Espagnol 292; Mexic. Oblig. Gestemp. 149; 3 pCt. Spanje 313/8; 23/4 pCt. Dito—; 4 pCt. Russen 1867 338; 5 pCt. Metalliek 1865 321; 5 pCt. Italië 52.35; 5 pCt. Turk. Alg. Sch. 39.40; 6 pCt. Amerik. 1882 81.</p>
	<p>MADRID, 27 Aug. 3 pCt. Spanje 33.25; 2S/4 pCt. Dito 32.50.</p>
	<p>BRUSSEL, 28 Aug. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 50% ; dito 1866 50% \ Oost. Cred.-Act. ; 41/1 pCt België; 101.35; 6 pCt. Amerik. 18827&quot;3f/tó-^-Wissel Londen 25 22; Amst. 211.12.</p>
	<p>ANTWERPEN, 28 Aug. (Slotkoersen). 5 pCt. Metalliek 501/16; 5 pCt. Nation. 533/4; Loten 1860 917%; 4% pCt. Belgen 101.35; 3 pCt. Spanje 31; 6 pCt. Amerika 1882 74% s Turken 38-%. Wissel Londen 25.25; Amst. 211.25. jËgT Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>RIO JANEIEO, 8 Aug. De bondgenooten hebben den 27sten Julij de door de Paraguayers verlaten vesting Humaïta bezet. Deze laatsten hebben zich naar Chaco teruggetrokken , waar zij, ofschoon aan alle zijden ingesloten, zich steeds blijven verweren. Sedert loopt het gerucht, dat zij zich op 30 Julij hebben overgegeven.) Een m Paraguay ontstane opstand &apos;is onderdrukt geworden. De minister Berges is doodgeschoten. Wissel op Londen 18%. — Koffij vast good hrst 7300 verkocht 68.000; uitvoer: naar het Kanaal 10,561, naar noordelijk Europa 4380, naar de Mildell.-zee 1803, naar N. Amerika 67,387; voorraad 80,000. — Vracht 32/6. BAHIA, 13 Aug. Wisselkoers op Londen 18% a 183/*; suiker witte 3800 a 4200 rs.; dito bruine 3300 a 3500 rs,; katoen 14,000 a 14,200 rs. FERNAMBUC, 15 Aug. Wisselkoers op Londen 18%; suiker witte 6000 a 6200 rs.; bruine 3900 a 4000 rs.; katoen 15,100 rs. De mailstoomboot Guienne heeft den Uden dezer Pernambuc aangedaan. CALCUTTA, 24 Aug. 7 fi? Sbirtings 5%; 8% dito 6%&apos;&gt; 40 Mule Twist 5%; Katoen 18V2; Jute 187/8; Salpeter 5%; Wisselkoers op Londen 1.11%. BOMBAY, 25 Aug. 7 « Shirtingjs 5% ; 8% dito 63/8; 40 Mule Twist 11, in betere stemming; Katoen Oomrawattee 230 stil; Lijnzaad 6%; Koper 48; Wisselkoers op Londen 1.11%; Vrachten onveranderd. NEW-YORK, 28 Aug. (Slotkoersen.) Goud agio 45; Wissel op Londen in goud 109; 6 pCt. Amerika 1882 1141/2; Dito 1885 111%; 10/40ers Oblig. 108%; ülinoisl4s; Erie- Spoorweg 483/4. Katoen miudi. 30%. Bons 1862 schaarsch. Petroleum Standard white te New-York 31. PARIJS, 28 Aug. Er is uitspraak gedaan in de zaak der tweede inbeslagneming van de Lanterne. De Heer Rochefort is veroordeeld tot 13 maanden gevangenisstraf en 10,000 fr. geldboete. De JPays logenstraft het gerucht, dat de Keizer ongesteld is. LISSABON, 28 Aug. Berigten uit Rio Janeiro van 8 dezer melden, dat &apos;de Paraguayers de vesting Humaita den 27sten Julij hebben verlaten, daar zij gebrek aan proviand hadden; de vesting werd onmiddellijk door de geallieerden bezet. Het garnizoen, bestaande uit 4000 Paraguayers, had een wanhopigen tegenstand geboden en trok onder het vuur van het Braziliaansche escader over de rivier. De geallieerden hebben 250 stukken geschut en eene zeer groote hoeveelheid amunitie buit gemaakt. De drie ketenen, welke de rivier versperden, zijn verbroken. Het Braziliaansche escader heeft Tebicuary gebombardeerd en Timbo ingenomen. Volgens gerucht is te Assuncion eene zamenzwering ontdekt. Berges Carreras en anderen zijn ter dood gebragt.</p>
	<p>LONDEN, 29 Aug. De Morning&apos; Post meldt, dat de verkiezingen in de burgten den 13den November en in de graafschappen den 16den daaraanvolgende zullen beginnen en dat het Huis der Gemeenten omstreeks de helft van December zal bijeenkomen. De kolonel Taylor zal waarschijnlijk lord Mayo, die de benoeming tot gouverneur-generaal van Indie heeft aangenomen, als minister voor de lersche zaken vervangen. De Ónderkoning van Egypte is benoemd tot grootcommandeur der orde van de Ster van lndie.</p>
	<p>CORK, 29 Aug. De vergadering van den raad dezer stad heeft besloten een adres tot de Koningin te rigtcn, ten einde gratie te verzoeken voor alle veroordeelde fenians. KONSTANTINOPEL, 29 Aug. Volgens de Levant Ilerald, sluit de ontworpen begrooting met een batig slot van 37 millioen frs.</p>
	<p>De schout-bij-nacht Ferragut is met zijn eseader naar den Piraeus vertrokken.</p>
	<p>WEENEN, 29 Aug. Volgens de Nette freie Pressc heeft de minister van justitie aan de gemeentebesturen eene verordening uitgevaardigd, krachtens welke (bij weigering der geestelijkheid) de noodige stukken der geestelijke hoven, langs régterliiken weg moeten worden verkregen. De minister van binnenl. zaken heeft eene circulaire gezonden aan de stedehouders, betreitende de nieuwe „li&quot; kundige organisatie. De minister betoogt daann de noodzakeliftheifom de ambtenaren, die hunne gezindheid aan den dag leggen voor de partij welke der constitutie vijandig is, uit de dienst te ontslaan. De Heer von Beu»* is naarlschl vertrokken om den Konina en de Koningin van Saksen te begroeten. KOPENHAGEN, 29 Aug. De Berlinsgke Tidende bevat een telegram uit Petersburg, dd. van heden, meldende, dat de Koning in den loop van den dag die stad zal verlaten, met het doel om regtstreeks naar zijne hoofdstad terug te keeren.</p>
	<p>FLORENCE, 29 Aug. Garibaldi heeft zijn ontslag ingediend als lid der Kamer van Vertegenwoordigers. Naar het beweren van de Nazione is het gerucht betreffende eene aanstaande wijziging in het ministerie geheel ongegrond.</p>
	<p>SCHIEDAM, 29 Aug. Montwijn ƒl7. LONDEN, 29 Aug. Suiker: De omzet gedurende de week bedraagt 2700 b. loco, 1940 b. zeilende voor Engelsche rekening, 880 dito voor rekening van het vasteland. — Zink£ 20. LONDEN, 29 Aug. Raapolie 31; Lijnolie 31.9; dito te HnN 30.9. „ , • „.. - , LONDEN . 29 Aug. Een lading Calcutta Lijnzaad is afgedaan a 62.6; een schip met Galatz Rogge bevracht heeft Falmouth verlaten met bestemming naar Rotterdam. LIVERPOOL, 29 Vug. Katoen: Afgedaan 12,000 b., gesouteneerd; ingevoerd 26 b. „,„. PETERSBURG, 28 Aug. Talk in loco 48% met verkoopers; Rogge stil, Oct. 7% a 8 gedaan. KEULEN, 29 Aug. Tarwe dadelijk 8; Nov. 6.6; Maart 6.7%; Rogge dadelijk 6/6; Nov. 5.6; Maart 5.4%; Kaapoïie dadelijkV/,,.; Oct. lfffe Mei 10&apos;/,; Lijnolie dadehjk 11^. De markt is vaster.</p>
	<p>De lucht is betrokken</p>
	<p>Rijnhoogto 7 v. 1 d. , ? m PARIJS, 29 Aug. Raapolie: loopende maand ff. Só. —; Sept. fr. 82.50; 4 laatste maanden fr. 82 50; 4 eerste maanden fr. 84.75. — Voorloop: loopende maandtr.7J.—; Sept.-Oct. fr. 68.50. - Lijnolie: loopende maand rr. 90.-; 4 laatste maanden fr. 89.50. - Meel 6 merken .loopende maand fr. 77 50; Sept. fr. 65.50; Sept-Oct. ff. 64.-; 4 laatste maanden fr. 63.-; type Paras loopende maand ir. 41.75. — Beetwortelsuiker 4de soortN -12ff. as mi.</p>
	<p>LONDEN, 29 Aug. (Slotkoersen). 3 pCt. Gecons. 93%. 5 pCt. Braz. 1865 78%; 1 pCt.Ecuador -; 5 pCt Grieken —; Dito Coup.-; 3 pCt. Mexic. 15a^A^ t0* .v; Afiwwst, N firen ; 2 pCt. Dito —; Dito Uitg. —; N. Grfn Laidw £&apos;-, 3 pCt.PPort. 1853/63 —-; 3 pCt. Dito UW —74 pCt. Wand 1850 88; 3 pCt. Dito 859 55%; 5 pCt. Dito 88%; Dito 1864 —-; Dito 1868 93% 4 pCt Nieuwe Dito 1867 67% 5 3 pOt sWe</p>
	<p>28/4 pCt. Dito —&apos;, Dito 3 pCt. 1867 34%&lt; 5 pCt. Italië ; 6 pCt. Turk. A. S. 39%; 3 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 5 6 pCt. Dito 1864 —; 1% pCt. Dito ; 21% pCt. Ned. Cert. ; 4 pCt. Dito ; Rtjnsp. Act. —=-» 6 pCt. Amorik. 1882 72%; Dito 1885 70% ; 7 pCt. Illinois 91%; S rJÖt. Debent Atl. &amp; Gr. Spw. (£ 100) —, 7 pCt. Atl. (geeöns). 39%. „. _ , PETERSBURG, 28 A«g. (Slotkoersen). Wissel op- Londen 8/m. 32% ; Hamburg 29%; Amst. 163; Parijs 343; Loten 1804 133%; Dito 1866 132%. WJMEN, 29 Aug. (Slotkoursen).s pCt. Metall. 58.20 f 5 pCt. dito Mei&apos;s 58 30; 5 pCt. Met. 1866 59.10; 5 pCt. Nat. 62.30; o flCit, Met. Zilver 1864 69.— ; Aand. 1854 75.— ; Dito Credit iflgt. 1858 136.—; Dito 1860 84.40; Dito 1864 95.80; Act. Cred. Inst. 211.90;DitoLemb.Czens, Spoorw. 189.— ; Dito Nat. Bank 728.—; Staats-Spoorw, Act. 246.70; Dito Noorder-Spoorw. 185.75; Dito Nieuwe Lomb. 185 30; Eng. Oostenr. Bank 164.—; Napoleons dOr 9.121/2. Wissel: Londen 114.40; Hamb. 83.80;Parijs4s.3o. BERLIJN, 29 Aug. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek 51%; 5 pCt. Nation. 553/4; Oostenr. Aand. 1860 74%; 5 pCt. Italië 521/2; Lomb. Shares 1103/4; 5 pCt. Ross. 1822 89&apos;%; Dito 1862 88%; Aandeelen Dito 18641141/2; Dito 1866 113%; 4% pCt„ Pruis. Oblig. 957/8; 6 pCt. Amorika 1882 76; Holl. Spw. Act. 101%; 5 pCt. Turken 38%. Wissel: Londen 3/m. 6.241/2; Parijs 2/m. BD/13&apos; Hamb. 2&apos;m. 150%; Amst. 2/m. 142%; Dito kort 143; Weenen 2/ra. 88%&apos;; Petersb. 3/m. 91%. FRANKFORT, 29 Aug. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 1866 52% ; Dito Nation. 531/2; Oostenr. Aandeelen 1860 74%; Dito 1864 100%; Metalliek 1859 627/8; Cred.-Act. 119.50-, 6 pCt. Amerika 1882 75%; Dito 11885 73%; 5 pCt. Dito 1874 81%; 3 pCt. Spajrje- 1867 —; Pacificbahn —; N. Russ. Leening — : Turken 38%; Kurkschawkow —. Wjaael: Londen k. z. 1193/4; Weenen k. %. 1033/4; Amst. k. z. 100%-</p>
</text>
