<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN. AMSTERDAM, Zaturdag 29 Augustus.</title>
	<p>Bij koninkl. besluit van 15 Ang. 1868 N°. 20 is (Ie jaarwedde van den commissaris van politie te Goes verhoogd met ƒ 300 en alzoo vastgesteld op ƒBOO.</p>
	<p>De miliciens van de ligtïng van dit jaar van de verschillende regementen huzaren, veld- en rijdende artillerie zijn tegen 1 Óctober bij de corpsen opgeroepen, om gekleed en in den wapenhandel geoefend te worden.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 28 Aug. Aan het departement vaa marine werd heden aanbesteed: De levering van 1000 mudden gort; 700 mudden groene erwten; 600 mudden graauwe erwten of capucijners; 7000 fi? rijst en 18,000 kan jenever, zonder vaatwerk. Minste inschrijvers waren: voor de gort J. de Verver, te Zaandam a ƒ12.81 het mud; de groene erwten J. J. Bolten, te Amsterdam a ƒ11.73 en ll.B9heft mud en J. Vorstelman, te Amsterdam a ƒ 12.72 het mud? de graauwe erwten J. Vorstelman a ƒ 11.73 het mud; de. rijst A. L. van Voorst, te Zaandam a ƒ2O de 100 fi? ew voor jenever J. J. Melchers, te Schiedam a ƒ 68.17 de 100 kan. {Q— De hoofdcommissie tot de zaken der Israëlieten heeft ter kennis van de Israëlitische kerkbesturen en schoolbesturen in het rijk gebragt, dat in dit jaar zijn geëxamineerd en bij het Israëlitische kerkgenootschap toegelaten: a. dooshet Rabbinaal collegie van examinatoren, tot predikanten.: J. Hoofiën van Steenwijk, B. Prijs en P. Elte van Amsterdam ; en tot adspirantprediker L. van Kleef van Amsterdam; ft. door de algemeene commissie van examinatoren-, voor Israëlitische godsdienst-onderwijzers: tot godsdienstonderderwijzers van den hoogsten rang: D. Woudhuijzen en B. Ricardo van Amsterdam; tot godsdienstonderwijzers van den middelsten rang: G. Asscher, A. J. van Amerongen en J. J. Coppenhagen, van Amsterdam; H.E.Duits, van Dordrecht; V. E. Potsdammer, van Coevorden; en S. C. Kleerekoopcr, vanTiel; tot godsdienst-onderwijzers van den laagstenrang: H. A. van Host, van Lith; M. Cozijn, van Ommen, E. de Wolff, van Arnhem; J. van J. Teixeira de Mattos enD. D. Santeroos, van Amsterdam; tot godsdienst-onderwijzeres van den laagsten rang: Cato Fles, van Rotterdam. UTRECHT, 29 Aug. Heden werd alhier ten stadhuize aanbesteed verschillende bestratingen. De minste inschrijver was de Heer Vink, voor ƒ 10,977.</p>
	<p>Ten behoeve van de NOODLIJDENDEN te VOLLENHOVE , die door den BRAND van 7 op 8 Aug. 11. niet alleen van eigen dak, maar ook voor een groot gedeelte van al hunne bezittingen beroofd zijn, is aan het Bureau dezer Courant ontvangen: Van J. E. te Nieuwesluis, 2 Coupons ƒ 5.19%. Totaal ƒ32.66%.</p>
</text>
