<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Dingsdag 15 December.</title>
	<p>Opgave der producten voor particuliere rekening op Java geteeld, uit den oogst van 1868, onder ultimo Junij 1868. - p T Vermoedelijk PRODUCTEN. OJ„n nog te Totaal. ontvangen. ontvangell&gt; Koffij. picols... 29,310 27,921 57,231 Suiker, id 88,326 219,614 (*) 307,940 Indigo, Amst. pd. 84,923 95.161 180,034 Thee « « 650,576 1,068,000 1,718,576 Tabak, picols... 36,225 j 35,216 71,441 (*) De hoeveelheid, welke van den gouvernements-aanplant ter beschikking van de fabriekanten blijft, bedraagt vermoedelijk 580,726 picols. De voorraad van KOFFIJ en SUIKER op de 6 hoofdmarkten van Europa, berekend in centenaars, wa 3 op 1 Dec. als volgt: KOFFIJ. 1866. 1867. 1868. Holland (*). . • 414,000 398,000 460,000 Antwerpen . . . 49,000 8 ?000 100,000 Hamburg . . • 150,000 190,000 160,000 Triest .... 49,000 69,000 61,000 Havre .... 182,000 186,000 324,000 Engeland . . • 314,000 352,000 431,000 Totaal . . . 1,153,000 1,275,000 1,536,000 SUIKER. 1866. 1867. 1863. Holland. . . . 140,000 100,000 140,000 Antwerpen. . . 10,000 12,000 6,000 Hamburg . . . 75,000 5,000 58,000 Triest .... 19,000 6,000 19,000 Havre .... 186,000 32,000 110,000 Engeland . . 3,783,000 2,031,000 3,193,000 Totaal . . . 4,195,000 2,786,000 3,526,000 (*) Alleen in de eerste hand; de overige in de eerste en tweede hand. AARDAPPELEN. Duinzand-Aardappelen ƒ 3.50 a 5.50; Zeeuwsche Jammen ƒ 1.70a3.20; Friesche. dito ƒ2.80a3; Pruisische ƒ 2.10 a 2.50-. Zwarte of Groningers ƒ 1.50 a l .80; Geldersche ronde Wolkammers ƒ 1.50 a 2.40-, Hamburgsche ƒ 3.90. ROTTERDAM, 14 Dee. Vlas blijft tot zeer vaste prijzen steeds zeer begeerd. &quot; ROTTERD ARI, 14 Dcc Tarwe. Van Vlaamsche, Zeeuwsche, Flakkeesche en Overmaassche was de toevoer grooter dan de vorige week en kon vrij ruim genoemd worden; de puikste soorten zijn tot nagenoeg vorige prijzen redelijk goed opgeruimd, doch de mindere kwaliteiten gingen, zelfs met eenige verlaging, slepende van de hand. De beste nieuwe van ƒ 10 a 10.50, mindere van ƒ 9.50 a 9.90, jarige van ƒ9 a 10 te noteren, .met weinig vraag. Poolsche en Roode met weinig prijsverandering. 131/132 ff oude witb. Poolse 370; 133, 134 ff Bovenl. Ris ƒ 310,315; 132, 133 ff Boven!.ƒ 308; 133,134 ff Limb^ 305; 130, 131 ff Donau/&apos;285 per 2400 kilo; 130, 131 ff Zeeuws.per 100 kilo ƒ 12 50. Rogge: Inl. zonder prijsverandering. Vlaams, en Zeeuw.ƒ 8.30a8.70; Overm. enJN.-Brab^8a8.50. Buitenl. flaauw; 128, 129 ff Belg,ƒ 255, 250; 125, 126 ff Vlaams. ƒ250 per 2250 kilo; 118. &apos;\9 |L taganrog per 2100 kilo ƒ205, 208. In veiling: 150 last 119, 120 ff min of meer gebroeide Berdiansky ƒ 196, grootendeels verkocht. Boekweit meest ƒ 5 lager; per 2100 kilo. Noord-Brabantsche ƒ 255, 260, 265; HoDgaarsehe ƒ 270; Fransche ƒ 220, 225; geringe dito ƒ 200. In publieke veiling 20 last Fran-&apos; sche ƒ 204. Garst: Zeeuwsche Winter- door minder vraag 10 a2O c. lager; van ƒ6.60, 690 a 7.20; Zomer was zeer flaauw en 20 a3O c. lager moeijelijk te plaatsen, van ƒ6, 6.30 a 6.70 Haver slap en bij vernieuwing 10 a2O c. lager; Korte van ƒ 4.30 a 5.50; Lange f 2 80 a 4 50. Inl. Voer 62, 70 ff ƒ 9.25 a 10 per 100 kilo. Paardenboonen, ofschoon lager, minder begeerd, van ƒ 8.30 a 9; Duivenboonen van ƒ8.75 a&gt;9.50. Bruine Boonen flaauw.. Walch. van ƒ11..75 a 12.50; Zeeuws, van/10.75a 11.50; mindere van ƒ 0.75a10.50; Witte 25 c. lager; Walch. f 14-50 a 15.50; Zeeuws, van ƒ 13 25 a 14 25. Erwten moesten wederom lager worden afgegeven. Walch. ƒ950 a 10; Zeeuws, ƒ 8.75 a 9 25; mindere ƒ 8.25 a 8.50; Schokkers en groote ronde/9.50 a 12.50; Gelders. Graauwe en Capucnnen / 14a 18.50. Koolzaad hooger verkocht. Vlaamsche en Overm. &lt;£ 61; Zeeuws, en Brielseh alsmede jarig Vlaamsch &amp; 60. Lijnzaad: Inl. Zaai wederom hooger; lste soort 105 a 110 st, 2de en mindere soorten 90 a 100 st. ner 31V3 kop. Voorts voor den slag 109,110 ff Petersb. ƒ353; 110, 111 ffi dito ƒ350. Hennepzaad zonder handel. Kanariezaad als voren; het beste van ƒ 12.25 a 13; minder van ƒlO a 12. Aan de Oliemarkt op heden was er eenige vraag voor Raapolie; per contant werd f 333/4 geboden, doch niet onder ƒ 34 afgegeven. Lijnolie per contant tot ƒ 311/4 gedaan, doch verder niet onder ƒ 311/2 aangeboden. Op voorjaar tot de hoogere noteringen met weinig kooplust. SCiflSEB.&amp;m , 14 Dec. Moutwijn ƒl6.— ; Genever ƒ21.50;5-mst. Proef ƒ 22.75; Spoeling ƒ 1.80. AOiSiAAR, 14 Dec. Ter Veemarkt werden aangevoerd 17 Kalveren, die golden van ƒ 35 tot 80-, 3 nuchtere dito van ƒ 8 tot 15; 412 Schapen van ƒ 15 tot 34; 74 vette Varkens van 48 tot 60 c. het ffi.</p>
	<p>Ii RH. _ 13 Dec. In de nu geëindigde week was de haringvangst zeer gering. Prijs ƒ 2.55 per tal of 200 stuks. Schelvisch en Rog wegens het stormachtige weder niet aangevoerd. ANTWERPEN» 14 Dcc Koffij blijft tot gesouteneerde prijzen met geregelde vraag. — Petroleum zeer vast, voor wit &apos;disponibel besteedde men fr. 541,2 a 55V_i. — Van Amerik. Reuzel werden 150 v. Wilcox op levering tot ƒ 37 verkocht. — Granen flaauw. LIVERPOOI., 12 Dec. Palmolie op nieuw lajrer en er werden 250 ton verkocht van £ 41.10 a4l voor Bonny en Old Calabar £ 42.10a41.15 voer Lagos, £40.5 voor Accra en interieur £ 35 a 35.10. — Van Reuzel werden 100 ton verkocht tot 65 a 67 sh. en 50 ton op levering a 65 sh. De voorraad is opgeruimd. PORT {LOUIS» 19 Nov. Suiker: De opbrengst van den oogst, dio op 100,000 ton geraamd was, zal dit saizoen naauwelijk 70,000 bereiken. N°. 12, eene maand geleden met 5.15 betaald, geldt thans 5.65.</p>
	<p>COCHIN. 14 Nov. Cocosolie met weinig aanvoer, meest voor op levering verkochte partijen. Men noteert rs. 95 of £45.5 per ton v. a. b. met vracht, en de vraag is iets grooter. — Vracht naar Londen £ 3 per ton van Olie.</p>
</text>
