<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>~ RIJIIiAID. De Secretaris van Rijnland brengt ter kennis van belangstellenden, dat ter Secretarie van dat Hoogheemraadschap, tegen/3 per exemplaar, verkrijgbaar is het belangrijk RAPPORT, met bijbehoorende Tabellen eu Kaart, uitgebragt door de Heeren J. F. W. CONRAD, InKcniom- van = Ha___ waterstaat, te Alkmaar, L. A REUVKNS, Provinciaal Ingenieur van Gelderland, te Arnhem, en 1. J. bllELiJfci., Ino-enieur te Delft, door Dijkgraaf en Hoogheemraden benoemd tot Commissie, om het Bestuur voor te lichten trent hetgeen zou kunuen worden gedaan tot verbetering van Bijnland&apos;s waterlossing en speciaal tot beperking rter rijzing van den boezem tot liet peil van 40 duim onder A. P. &apos;Leiden, 12 December 1868. De Secretaris voorn. (31132) W. C. DE BRUYN KOPS. SPEKSLAGER!! Op een der beste standen van Rotterdam wordt door toevallige omstandigheden ten spoedigste AANGEBODEN: Een sedert onheugelijke jaren bestaande SPEKSLAOERIJ, welke een goed bestaan oplevert; het HUIS er bij IN HUUR. Adres met franco brieven, onder het nommer dezer advertentie, aan het Burean der _V. Rolt. Courant , te Rotterdam. (31190) &quot;WATERSNOOD IN ZWITSERLAND. A&amp;_K__&apos;»oaffi kk&apos;SeJ^ii: onderscheidene bijdragen (waarvan in de Heraut telkens opgave is gedaan), in hartelijken dank ontvangen - en dezer dasen verzonden geworden: «J*s Nieuwe en 35 gebrnikte stuks Kleederen, die in twee Kisten over den Rijn en andere spoorwegen, kosteloos vervoerd werden Onder hartelijke dankbetuiging voor het ontvangene blijft men nog vele Liefdegaven vriendelijk inroepen, daar in_dit koude Saizoen en bij de uitgestrektheid der ramp, de BEttOEE LE AAN KLEEDEREN GROOT IS. en het Magazijn d*r Vereeniging tot Ondersteuning van Hulpbehoevenden nog ruim voorzien _s van door de armen Kleedwen. Ook voor de vele Weduwen en Weezen der VEHONGELUKTE VISSCUERS door de jongste stormen in ons Vaderland zoude men gaarne doelmatige Onderkleed eren verzenden, indien daartoe giften verkregen werden. Zij toch, die ter naauwernood het noodige brood tot levensonderhond kunnen erlangen, bezitten, veel irmnder^w tot aankoop van Kleederen. Mogten vele Weidenkenden daartoe eenige bijdragen aan de Ondergeteekende zenden! Men zal ze in hartelijken dank ontvangen en doelmat.yanwenden. Amstebdam, A. A. RERGENDAHL.. N. Z. Voorburgwal L 506. iólli&apos;&lt; DAIIS! AÏTEKTÏE, S.V.P. Een HEER, van de P. G., ruim 30 jaren ond, yan goed uiterlijk, eene aanzienlijke betrekking bekleedende, welke jaarlijks ruim Twee Duizend Gulden rendeert, wenscht m kennis te komen met eene JONGE DAME of WEDUWE van zacht karakter, goed uiterlijk en tevens met onbemiddeld, om later een wettig huwelyk aan te gaan. Geheimhouding wordt gevraagd en verzekerd. Franco brieven, liefst met bifvoeging van photogr. portret worden ingewacht onder het motto f Opregt gemeend, Bureau jlandelsblad. (31145) aalbëwësióndërbuiisverstoppïng. Pillen ter r»d&apos;cale geaealng ! Deze heilzame PILLEN van een ervaren Geneesheer geven verrassende uitkomsten bij Aambeijenlijders, bij Onderbniksverstopping. Maag- en Ingewands.erslijmmg, Opzettino-en enz., terwijl ze de Maag en Ingewanden in voortdurende gezonde en regelmatige werking brengen Prijs per Flaeon /1.30, dubbele ƒ 2.40 met Brochure; het uitwendig Middel tegen Uitw. is 60 $«¦, «1Llr™co aanvraag met het bedrag bij f- HOOGENBOOM Boekh.. Reestraat, te Amsterdam, werdt liet door het geheele Rijk franco toegezonden; ook verkrijgbaar alhier hij M. CLEBAN &amp;O&quot; Heiligenweg Na. 321 en Huidenstraat N\ 278; te Leeuwarden bij POSTMA en te &apos;s Hage bij SNABILIÉ Jr. en VAN IM)^E-Vgg_t__?j_____ (31156) De beste handleiding tot ZELFGENEZING voor hen die op eene eenvoudige wijze hunne krachten willen herstellen en hun levensgenot terug erlangen, die door eigen toedoen zijn verloren gegaan, is het,^uitstekende NOOD. en BULPROEK van Prof. BECKER. Verkrijgbaar bij JOH. W. BRAÜN, Holsteeg, te Amsterdaiu- Prijs f 1. (31154)</p>
</text>
