<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 13 Dec., (Part. Corr.). In Hongarije is men druk bezig met de voorbereidende -werkzaamheden voor de nieuwe verkiezing der afgevaardigden van den rijksdag. De Deakpartij legt eene buitengewone bedrijvigheid aan den dag, ten einde bij die verkiezingen de meerderheid te bekomen. Tot dus, ver is de stand van zaken voor haar gunstiger dan aanvankelijk werd gedacht. Naar men zegt is de linkerzijde het nopens sommige punteu oneens, en met namo bestaat er verschil tusschen twee harer aanvoerders, met name Giczy en Tisza, welke laatstgenoemde verder wil gaan dan ee«tgeßOfmde&lt; te het berigt waar, dan zal het tegen* woordige Hongaarsche ministerie eene meerderheid in de nieuwe kamer erlangen en in zijne positie worden bevestigd. De Hongaren toch zijn te verstandig en te geslepen politici, om uit liefde voor de oppositie de belangrijke voordcelen, welke zij in den loop van het jaar verkregen, in de waagschaal te stellen. En inderdaad, de Hongaren mogen trotsch zijn op hetgeen zij hebben verkregen. Ongerekend het herstel der Hongaarsche constitutie in haren volsten omvang , is de met Croatie hangende kwestie beslecht en die met Zevenbergen tot een einde gebragt,zij het dan zonder Tolledige toestemming der Duitschers en Tirolers. Maar wat nog meer zegt: de Hongaren oefenen een gewigtigen invloed uit op de gemeenschappelijke politiek van den Oostenrijkseh-Hongaarschen staat en deze overwinning hebben de Magijaren te danken aan het beleid van hunnen minister-president Andrassy. Men moet het erkennen: de Cis-Leithaansche helft der monarchie komt daarbij veel te kort. Verscheidene kwestiè&apos;n van constitutionnelei. aard blijven daar nog onbeslist. De Czechen zijn nog niet tevreden gesteld, hoewel het meer dan tijd is om eene overeenstemming tot stand te brengen. De Polen hielden zich tot dus ver op den achtergrond, maar thans, nu zij van hunne bereidwilligheid hebben blijk gegeven en tot de legerwet zijn toegetreden, zullen zij vermindering van belastingen verlangen en waarschijnlijk zal hun dit worden toegestaan. Reeds zijn onderhandelingen deswege aangeknoopt. Bun ik goed onderrigt, dan zijn sommige leden van het kabinet zelfs niet ongeneigd tot het verleenen van concessien op eenigzins groote schaal, bijv. eene autonomie, op den voet als door Hongarije aan Cróatie is toegestaan. Ditis te wenschen. In den &apos;tegenwoordigen stand van zaken blijft der regering niets beters te doen over, dan aan de afzonderlijke landen der monarchie de regeling hunner eigene aangelegenheden over te laten. Bij een onbevangen blik in den toestand, moet men tot de gevolgtrekking komen, dat daarvan geenerlei gevaar voor het rijk te duchten is. In elk geval wordt daardoor eene opene wonde gesloten en een weg betreden, welke ook kan leiden tot de bevrediging der Czechen.</p>
	<p>De sluiting der delegatien is, gelijk gij weet, door eenige handelingen van vorstelijke welwillendheid gevolgd: De baron von Beust is in den gravenstand verheven en aan den minister van oorlog is de Leopolds-orde geschonken. Graaf Andrassy heeft een zeer vleijenden eigenhandigen brief des Keizers ontvangen. Naar ik verneem, bestond ook het voornemen , om eenige der Cis-Leithaansche ministers te decoreren , maar men is daarvan teruggekomen ; men zegt zelfs, dat de betrokken personen daarvoor hebben bedankt. — Aan den Osserv. TriesUno wordt uit Canea van 26 Nov. feschreven, dat de gouverneur van Sphakia, Savat Pacha, en 19den daar, zonder moeijelijkheden te ondervinden, is geland en dat 19 der invloedrijkste hoofden van het district zich op den dag zijner aankomst hebben onderworpen; dit voorbeeld werd nog door anderen gevolgd. De blokhuizenlinie in het district Aijo Bassili is voltooid. Kort geleden hebben zich de Turksehe troepen van een aanzienlijk gedeelte van den proviand en de amunitie door de Enosis aangebragt meester gemaakt en bij deze gelegenheid den zoon van den aanvoerdor der opstandelingen Aaaguosti gevangen genomen</p>
	<p>Het verblijf van den Keizer en de Keizerin te Ofen is verleDgd. De Keizer zal eerst den 20sten en de Keizerin den 22sten vertrekken, om naar deze hoofdstad terug te keeren. —De Agramer Zeitung meldt, dat in den ministerraad is besloten, dat binnen twee jaren bij het onderwijs in Dalmatie op alle scholen, met inbegrip der middelbare en der gymnasien, de Croatische taal gebruikt moet worden. Dit is te Cattaro reeds ingevoerd. Ook bij de administratie zal dit plaats hebben en alle ambtenaren zijn aangeschreven om te zorgen die taal binnen twee jaren aan te leeren.</p>
	<p>BERLIJN, 14 Dec. (des Ochtends). De Koning heeft den Portugeschen gezant ten gehoore ontvangen, die hem zijne geloofsbrieven overhandigde. — De Kroonprins van Saksen zal heden avond hier aankomen.</p>
	<p>— Volgens de jongste telling heeft de provincie Pruisen op eene bevolking van 3,089,677 inwoners 197.200 grondeigenaars, de provincie Posen op 1,536,184 inwoners 105,000 grondeigenaars. Eerstgenoemde provincie heeft 64 laudbouwvereemgingen, Posen 31. — In den jongsten tijd zijn verscheidene regementen, die in Volhynie garnizoen meloen, naar het koningrijk Polen en wel naar het gouvernement Lublin verplaatst. — De democratische Zukunft zal wegens gebrek aan deelneming weldra moeten ophouden te verschijnen. Als laatste middel, om zijn bestaan te rekken, noodigt het zijne partijgenooten uit, om in te schrijven voor een fonds tot ondersteuning van het blad. — De regeringsbladen in Lijfland en Kurland verschijnen sedert November met meer in de Duitsche, maar in de Russische taal. Slechts eenige artikelen werden in Esthnische, Lettische en Duitsche taal geschreven, de officiële bekendmakingen worden allen in het Russisch openbaar gemaakt. De Russische Invalide zal als speciaal militair blad blijven bestaan en slechts eene zeer korte afdeeling staatkunde bevatten.</p>
	<p>FRANKFORT, 14 Dec. (Part. Corr.) Uit Munchen wordt geschreven, dat toebereidselen worden gemaakt voor de reis van den Koning van Beijeren naar Petersburg. Het doel dezer reis staat naar men verneemt, niet in verband met sommige gissingen en geruchten, betreffende eene aanstaande verloving vau Koning Lodewijk met eene Russische groot- Vorstin ; de Koning is alleen voornemens het tegen bezoek te brengen, dat hij aan de Keizerin van Rusland heeft toegezegd en dat reeds plaats zou hebben gehad tijdens haar verblijf te Como, indien de overstroomingen in Zuid-Tyrol dit niet hadden v.erhinderd. Men beweert overigens, dat het gemelde verlovings-ontwerp bestaat en dat het bezoek van den Koning aan het Russische hof de laatste voorbereidende stap tot verwezenlijking van het plan zal zijn. Uit Munchen wordt nog gemeld, dat nu weldra eene definitieve beslissing zal genomen worden ten opzigte van het nieuwe achterlaad-geweer , hetwelk bij het Bejjersche leger zal worden ingevoerd. De proefnemingen, met het Werdengeweer genomen, hebben zeer gunstige resultaten opgeleverd. Eerstdaags zullen nu met een Peartonsch achterlaadgeweer proeven worden genomen. Men zegt dat met dit wapen 11 schoten in eene halve minuut worden gelost. Op de Neurenberger hopmarkt was in de laatste dagen de handel vrij levendig, ten gevolge van de aanwezigheid Tan buitenlandsche handelaars. De meeste koopen werden door exporteurs godaan tot 18 a 22 gulden. Het voortdurend dalen der garstprijzen zal de bierfabriecatie, welke sedert het jaar 1865/66 in bijna alle landen verminderde, goed te stade komen en waarschijnlijk tot meer vastheid in den hophandel bijdragen. Hoe weinig levendigheid er gedurende den herfst in den verkoop van nieuwen wijn in Rijn-Beijeren en het Groothertogdom Baden heerschte, zoo belangrijk is daar thans, naar luid van geloofwaardige handelsbrieven, de afzet in dat product. Verscheiden districten, vooral aan hetHaardtgebcrgte, hebben bijna geheel uitverkocht. De handel in wijnvaten is overal zeer levendig, de prijzen zijn stijgende. Ook in westelijk Zwitserland heeft men nu &apos;reeds sedert omstreeks drie wekeu een buitengewoon zacht voorjaarsweder. De thermometer teekende veeltijds bij dag -V 15° tot 17° en daalde daarbij des nacht zelden onder + 10°. Warme regens vielen dikwijls. De werking van dit weder op den plantengroei is merkwaardig. Het gras op de weiden en in de tuinen heeft een frischen groenen tint aangenomen zooals in de lente; de struiken hebben reeds knoppen ; in de nabijheid van Genève heeft men bloeijende kersenen perenboomen, en in tuin, n bij Chêne kan men zelfs bloeijend. tliertwmen aen.</p>
</text>
