<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij KEMINK &amp; ZOON is verschenen: IHAURIN T. C. F. N. GRAAF NAHFYS. Kort historisch ovérzigt van de SPAANSCHE STAATSOM- &lt; WENTELING van September 1863. ƒ0.60. (3U3O)_ j Verschenen bij J. H. GEBHAÏÜ) &amp; 0., te I Amsterdam, en algemeen verkrijgbaar: ] DE VRIJE VOLKSSCHOOL, REDEVOERING NAAR AANLEIDING VAN HET MANDEMENT DER BISSCHOPPEN, DOOR IHr. C. W. OPZOOMER. Prijs 50 Cents. (31084) &gt;rójg(Ma-cw^^**P^wu-&apos;WJJ|tJl*MU^&apos;(|! .-&apos;i&apos;MM*&apos;. wmmwü. .mm m «juut, u jhwhiui *i* uk.,»wwtawßiaaam I!I!1;K\ lÜKlüli&apos;lM. BIJ G. D. BOM, DAMRAK, H 117. Op Zaturdag 16 Januarij en Elf volgende dagen van Vijf voorname BIBI.IOTHEK.EN, waarbij keurige PLAATWERKEN en PRENTEN, 500 Nummers beste MUZIEK, CHIRURGICALE INSTRUMENTEN, LIEFHEBBERIJEN, BOEKENKASTEN, enz. De Catalogus is na P°. Januarij op Franco aanvrage a 10 Cts. verkrijgbaar. SBSËB?* Ter Perse: De Catalogus van het nagelaten WgW&amp;r Boekenmagazijn van wijlen den Heer H.DELACHAUX , alhier. (31096) WILLIGE VERKOOPING door H. G. GEERS Gz., Makelaar in Vaste Goederen en Ondernemer van Verkoopingen, op Vrijdag 18 December 1868, des morgens ten 10 Ure, op de Noordermarkt, van eene aanzienlijke partij AFBRAAK, als: Balken, ligt Ribhout, Vloer- en Schotdeelen , Schotwerk, Kozijnen met Deuren, Ramen en Luiken, Trappen en ook Brandhout; voorts twee Tonmolens, Heistellingen Kalkbuil en Zeeften, benevens twee Koebruggen en Broeken, daags vóór den Verkoopdag te bezigtigen. (31109) De Ondergeteekende geeft zijnen Handelsvrienden kennis dat de Fabrikatie en Handel in LEDER en FOURNITUREN, door nu wijlen zijnen Vader den Heer A. VAN DEN BERGH gedurende 45&apos; jaren gedreven, door hem op denzelfden voet en ONDER DEZELFDE FIRMA zal worden voortgezet, terwijl hij zal trachten het vertrouwen, dat zijn Vader zoo ruimschoots mogt genieten, zich waardig te zullen maken. Oss, den 18den December 1868. (31073) MAURITS A. VAN DEN B ERGH. Een actief JONG MENSCH, 24 jaren oud, de moderne talen magtig, net schrijvende en goed kunnende rekenen, met het Boekhouden bekend, zag zich gaarne geplaatst als BOEKHOUDER op een Fabriek, Magazijn of Kantoor. De beste getuigschriften van goed gedrag kunnen worden geproduceerd. Aanbiedingen onder lett. Q. Q. N°. 27 franco Bureau Handelsblad. (30971) nisll KOOP OF TB HM. Men biedt TE KOOP of TE HUUR aan een HUIS, in de omstreken van de Reguliersgracht. Te bevragen bij den Timmerman en Makelaar H. E. RADEMAKER, op den 0.-Z. Voorburgwal bij de St. Janstraat. (31019) ƒ 500 Belooningf. Voor dengene , tlie een gehuwd persoon een viste betrekking kan bezorgen, het liefst eene landsbetrekking. Van de stipste geheimhouding kan men verzekerd zijn. Adres franco Briefjesonder do Lett. A. B. L. Bureau Handelsblad. (31077) MAGÜLZIJIW Tan FMMEPraO&apos;S EN ORGELS. GEBROEDERS KNIPSGHEER , Heerenstraat, SS 293, te Amsterdam. Heden direct UIT PARIJS ONTVANGEN; i||||p_Éuitmuntende nieuwe 7 octaafs PIANINO&apos;S, £|||sgl3,van af ƒ 250. Onder deze Instrumenten munten Hftsfefflfuit die van BERNHARDT Ainé Fils en BAUVAIS, schoon en vol van toon, soliede constructie, en welke 12 procent goedkooper dan vroeger, met bewijs van Echtheid worden verkocht. BESPEELDE 7 Octaafs PIANINO&apos;S voor f 180, 205, 230, 255, 235. Ouder deze Instrumenten zijn er die maar twee a drie maanden bespeeld zijn, dus even als nieuw. Eene geheel nieuwe keuze HARMONIUMS SERAPHSNE ORGELS, 5 Octaaf prachtige Instrumenten van af f9O tot ƒ 400, waaronder met Nieuwe Uitvinding, zeer gemakkelijk voor den Speler. Soliede 6 Octaafs PIANO&apos;S van af ƒ 35. Eene fraaije opstaande PIANO voor ƒ 70. HARMONIE-FLUTES ƒ 30. DRAAI-ORGELS met 30 Airs f 45. Garantie 5 jaren. Brieven franco aan GEBROEDERS KNIPSCHEER, Heerenstraat SS 293. (31034) NED. RHIJN-SPOORWEG. AANBESTEDING van het maken van een PERRONMUUR, op Station Westervoort. Bestek ligt ter inzage bij den Ingenieur v/d. Weg alhier en op Station Westervoort. Aanwijzing in loco op den 21sten dezer, ten lOife nre. InschrijvingsbillettGn Franco aan de Directie in te zenden, uiterlijk den 28sten dezer. (31113) Utrecht , 12 December 1868. DE DIRECTIE. gjllll Soerabaya direct (Batavia aandoende voor Passagiers) ligt te Amsterdam in lading, om ten spoedigste te worden geëxpedieerd, het extrasnelzeilend Nederlandsch BRIKSCHIP S ff tt l WIS 9 (500 TONNEN) 3/3 L 1 : 1, Kapt. W. VAN MILTEN. Adrea: OOLGAARDT &amp; BRUINIER. (31032) VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN. jËÈL BATAVIA EN SAMARANG ™i&gt;-w__m I™^ e Amsterdam in lading, het snelzeilend nieuw gekoperd Nederlandsch CLIPPER-FREGAT l^ifÜTO 2000 TONNEN), gevoerd door Kapt. G. ROTGANS, varende eenen geëxamineerden Doctor; in elk opzigt doelmatig en comfortable ingerigt voor den overtogt van Passagiers. (31031) Adres OOLGAARDT &amp; BBUINIER. JU BATAVIA BTSOBUBAUA ligt te Amsterdam VOOR PASSAGIERS en GOEDEREN in lading het snelzeilend gekoperd Nederi. BARKSCHIP MARIA ADOLFWA, Kapt W. BAKKER WZn. Adres bij den Heer Reeder JAMES BARGE of de Cargadoors de Wed. JAN VAN WESEL &amp; ZOON. (31119) AMSTERDAM-LONDEN. ¥&lt;f$ K Het Engelsche STOOMSCHIP AURORA, A^Jp^\Kapt. S. H. SMITH, vertrekt van hier Vrijdag £j__lÉ_lgSgkJlB December, in verbinding met deStoomscheagaatai^pen naar MALTA, SMIRNA, CONSTANiï- NOPEL, ODESSA, enz., alsmede NEW-YORK, tot doorloopende Vrachten en met directe Cognossementen Adres bq do Cargadoors NOBEL en HOLTZAPFFEL (31135)</p>
</text>
