<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ADRES VAN ANTWOORD OP DE TROONREDE.</title>
	<p>De heer Bt^^,- van ijsselmo:nde _-___n pp , , zwaar teger. het adres Dat a commissie &lt;?pl,i.eT zel&amp;tand;^ adres heeft opgesteld, laaMifdL? ° g6h.ei he. era bloote weerkiankPtS( daartegen heeft hii JESSF i. * dekking. Daar de brandende vraag nos. Bi.J? f oote,be; De heer Geiteen maakt ook een ..root nnj»»-,. *j . schen een zelfstandig adres en een blooten ?i?MCh. d tus&quot; «lit ontwerp is eigenlijk een tweeslachtig^ J6elklaiik.&apos; maar zelfstandig, noch Wbloote weffiWSS £&amp;£n£h sneden ra, die meer dan weerklank ziin t.™Ki 1° ! e/ln&quot; h._ v. § 5 (onderwijs) z. i. veel oXeikt\ 3 er wo&apos;/dt niets over gezegd. Er is evenwel ook vee! „Ul ¦ ldï adres, en lij le behandeling aaDS mIS j Vo°l&apos; de algemeene De heer Saaymans Vade. houdt de Troonrede voor do uitgedrukte gevoelens van den Koning., althans dat deze zich met de bewoordingen vereenigd heeft. Daarom moet ook de Koning weten of en welke bezwaren er tegen den inhoud der Troonrede bestaan. Het zwijgen over het lao-er onderwijs is zijn groot bezwaar; als er geene veranderingen in worden gemaakt, dan is hij tegen het adres, en ook tegen de algemeene strekking. De heer Dullert (lid der commissie) merkt op, dat de heer Gefken te regt heeft gezegd, dat het adres noch een bleote weerklank, noch een zelfstandig adres is. De commissie heeft dan ook gemeend niet op een enkel belang afzonderlijk te moeten wijzen, daar waar de Troonrede zelve er niet van gewaagt. Bovendien kan de algemeene strekking geen bezwaar opleveren, want bij de paragrafen kan ieder veranderingen voorstellen, die dan in overweging kunnen genomen worden.</p>
	<p>Hiermede worden do beraadslagingen over de algemeene strekking gesloten. . In stemming gebragt, wordt de algemeene strekking met el tegen 8 stemmen aangenomen. Tegen de heeren : Heydenrijck, van Foreest, van Wassenaer Oatwijck, Haffmans, Saaymans Vader, Hofman, Bichon en Koorders.</p>
	<p>§ 1. (Algemeene toestand des lands.) § 2. (Buitenlandsche betrekkingen) worden aangenomen. §3. (Zee- en landmagt.) De heer Storm van &apos;s Gbavesande zegt, dat hij en velen met hem met leedwezen in de Troonrede gemist hebben de aankondiging eoner wet op de schutterij. Hij wil er niets meer van zeggen, doch verzoekt inlichting van de regering ook omdat de uitbreiding der militie niets beteekent, als zij niet in verband gebragt wordt met do verbetering der schutterijen. __..._ _. , _, , . , De heer Fock (Minister v. Binnenl. Zaken) geeft de verzekering dat die wet reeds in bewerking is, en dus zeer zeker zal worden aangeboden. De heer van Wassenaek Catwijck was tegen de algemeene strekking om twee punten, betreffende de weerbaarheid der natie, moreel en materieel; hij bedoelt vooreerst de verpligting tot het dragen der wapenen en dc bevordering van het volksonderwijs. Wat het eerste punt betreft, waarover hij hier alleen spreekt, zoo wijst hij ook op het belang eener nieuwe schutterijwet. Voorts wijst hg op art. 1// der Grondwet, houdende verpligting van ieder om de wapenen te dragen. Hij stelt op den voorgrond dat dc wil ner natie goed genoeg is, maar hij moet ook vatbaar zijn om de wapenen te kunnen dragen&apos;, en daartoe is noodig oefening. In de laatste jaren heeft zich bij. de natie het gevoel ontwikkeld tot het dragen der wapenen, waarvan «e laatste dagen zulk een schitterend getuigenis hebben gegeven. Hij stelt als amendement voor, er bij te voegen: M.. *.atste dagen hebben het bewijs geleverd hoe Uwe drift +_l 0p _ e ,krachtige medewerking van nationale geest- De il. erSerkinS onzer weerbaarheid kan rekenen&quot; amendement ove,*Etf,.iet V°?. a}mï3 gee? red-e on! dit het adres M^»™tonne?an- .J8?6.8 ten vori?en Jare ™** uitgedrukt; ai. \. p &lt;Jen Pl&apos;S* ln art* 177 der Grondwet den schijn geven .w (iaarop. telkeM terugkomt, zou het drongen was &apos; de natie daarvan niet genoeg door- De heer Sto.m van V_ erkent en met genoeg. M^ES_NDE zeSt dat hoezeer hij scherpschutterij is l§ lz&apos;et.Vdat « meer liefhebberij voor dat daardoor meer kracht .°_ uiet zoo positief afleidt, zal hij er niet van zesil van defensie zal ontstaan. Meer maai- ziet daarin geele ..,.i-I..waardeei&apos;t wat geschiedt, In het algemeen Ëeeft ??;nleidlIiq To&lt;&gt;r het amendement. gen, maar bij al het verdL*&apos;V .lets_ teSen de bewoordinlen, ten aanzien der slhSnW. k?-der P°g«-gen ™n vezien dat daarop bij afronderi;._ t&amp;-li&apos; kan &quot;°g aiet ia- S»™ r.rdenViezef 2^Y1.^6 k het adh» zal Kingen het gevolg, dat me.J !trekt geenszins uit die potrouwen moet hel&amp;n op onz. 1 zo° ™1 meer ver- Het amendement, in om&quot;. weerbaarheid. met 51 tegen 19 stemmon&apos;;raaS gebragt, wordt verworpen Voor.- de heeren Hofman H - van Foreest, van Voorthuijze^™^^ «ypestein, Kien, van Goltstein, Nierstrasz, van i*«. er hoes de Willebois Kernper, Verheijen de Cife^cljffl baaymans Vader, Rochussen, en van ir .m&apos; Borret Gefken § 3 is daarmede aangenomen. kerkwijk. § 4 (regtswezen), aldus luidende: *_[__,_ 1, , wij de wetsvoorstellen tot verbetering v™ u gstelling zien te aemoet. 8 v&apos;ln het regtswezen . &apos;/Het zal ons verheugen, indien de wete-ev* in slagen mag, afschaffing der tienden totlta.dg. cii dit maal _e heer Hoppman komt op tegen de uit.,.,1, Jrengen.&quot; tot f/-cd.- dat er weder eelie wet zou wordè^1&quot; de der tienden, terwijl er steeds s lU^ediend van aft fa .d stelt S. °pn*e was DeWi.8,,&apos;&apos;s(effi* W te le&quot; te nemen Ï.LLmt ziet geene reden om dit amendo,. _ wözTraropDleCo°nSie wM_ &quot;I* loo^V^lT!T Daarom hee?t z/een tw ./^ de&quot; *&quot;* l°U •»hebLn6 vorm van ontheCg\f H* W gebeZÏgd- da&quot; efe De heer Koorders wenscht te weten wanrom „¦ , adres z.j.i de woorden; .fflfS«Ü* n het rins van de Regterlijke Organisatie.&quot; * bS*6 «voelei_en zijn dat de wet op &lt;fe Regterlijke Ci&apos;0. af te den heer Godefroi als eeno verbetering wei-f. *. le van en daarin kan hij niet deelen. s erct heschouwd .De heer Kalpp heeft er ook bezwaar tet_&gt;n . . wet een juiste weerslag van de Troonrede i« _¦•¦ , deze ? wacht dat de Regering eene geheel nie.l, i? .-1 .ad verpuisatie zou hebben tosgezeg! XSfa? W«k« O - «eene zeer rekbare uitdrukking, die menmin? . lmten.&quot; «fatten kan. Uit de bewoordingende.* Troont i* ,b??«lrt Sda het voornemen niet bestaat 0,, S&apos;1* hiJ &apos;&quot;^ &apos;nngting in te voeren. Tnt meuwc regter- De heer Gode_roi zal niet in de vraag treden of eene partiële invoering van de Regterlijke Organisatie wenschelijk is, maar hij moet zeggen dat hij de eigenlijke haarkloverijen nopens&apos; deze § niet begrijpt, althans voor zoo veel betreft al. 1. Die zinsnede slaat geheel op de uitdrukking in de Troonrede. Alles wat zal voorgesteld worden, moet ten doel hebben het regtswezen te verbeteren. — Wat de uitdrukking „afscliafjing van de tienden&quot; betreft, daar kan hij zich ook niet mede vereenigen. Afschaffing is meer onteigening. Het doel zal wel zijn afkoopbaarstelling. Intusschen vraagt Spreker deswege inlichting van de Regering. De heer Kookdebs komt op tegen de uitdrukking: //haarkloverijen,&quot; door den vorigen Spreker gebezigd; hij weet niet of die wel zeer parlementair is, maar schrijft die toe aan de voorliefde van den heer Godefroi voor de door hem vastgestelde wet op de Regterlijke Organisatie; maar z. i. bewijst de heer Godefroi zelf dat het adres niet slaat op de Troonrede, waarin van twee zaken gesproken wordt waarvan geen weerklank is in het adres. De heer Pijn apfel gewaagt mede yan de af &apos;schaffmg der tienden. De commissie zegt, dat zij een algemeen woord wilde, hetwelk de verschillende vormen omvatte en dus niets praejudicieerde, maar dat zal toch eenigermate het geval zijn. Nu wordt door den heer Hofman de afkoopbaarstelling tegenover de afschaffing geplaatst. Hij zou niet voor de afkoopbaarstelling zijn, maar voor eene conversie van tienden. Om alles te vermijden wat tot verschil zou kunnen aanleiding geven, stolt hij voor te lezen: //om den landbouw van den last der tienden te ontheffen.&quot;</p>
	<p>De heer Kamt vindt ook het woord &lt; haarkloverijen&quot; niet parlementair en onverdiend. Hij formuleert zijne meening in het volgende amendement: /-Alle wetsvoorstellen die verbetering van ons regtswezen en het tot stand komen eener nieuwe Regterlijke Inrigting beoogen, zullen wij met belangstelling te gemoet zien.&apos; De heer Dullekt verdedigt de zinsnede door de commissie voorgesteld. Het is toch waarlijk geene zaak om nu aeüat mt te lokken over de deugdelijkheid der regterlijke inrigting die _ m der tijd na rijp overleg is tot stand ge- Komen. Wat in het adres staat, wijst op elke verbetering van ons regtswezen. Nopens het woord afschaffing der tienden, vraagt hy of do opmerking van den&apos; heer Godefroi wel iets meer is dan haarkloverij. Er staat immers in de iroonrede dat de wet op de afschaffing der tienden wederom zal aangeboden worden. En nu vraagt hij: hebben wij nu ooit eene wet tot afschaffing der tienden gehad in den zin van onteigening, zoo als de heer Godefroi zeide? De heer yan Lilaak. (Minister v. Justitie) zegt, dat het bekend is, dat onze regterlijke inrigting vele gebreken heelt, en dat hij vroeger toegezegd heeft de hand te leenen tot hare verbetering. Doch hij hoeft niet toegezegd eene geheel nieuwe wet, maar partiële verbetering, met het doel om de invoering eener wet te bevorderen. Nopei den moet de minister herhalen wat hij in de Eer., gezegd heeft. De grondslag zal zijn&apos; de wet dii deze Kamer is aangenomen, maar&apos; met betrachf; gronden in de Eerste Kamer aangegeven. Hij zaï da trachten een ontwerp voor te stellen, dat kam neming heeft, zoowel hier als in de Eerste Kamer De heer _ k. van Goltstein heeft met bijzonder genoegen de 4de § in de Troonrede gelezen, omdat dit strekt om te komen uit den ongelukkigen toestand, waarin onze regterlijke inrigting verkeert, en om den wankelenden toestand te beëindigen, een toestand die 7 jaren voortduurt. Wij hebben 7 magere jaren gewacht on hopen nu op vette jaren. Geen ongelukkiger toestand is er, dan waar het regtswezen onzeker is. En daarom heeft spr.|met genoegen in de Troonrede voorziening in leemten gezien, ter verkrijging van gedeeltelijke invoering der Regterl. Organ., d. i. uitvoering der wet voor zoover die voor uitvoering vatbaar is. En daarom heefte Spr. ook geen aanmerking tegen de bewoordingen daaromtrent op het adres van Antwoord. Wat betreft het woord afschaffing der tienden kan Spr. zich niet vereenigen met de commissie. Afschaffing is een bepaald denkbeeld en kan niet met afkoopbaarstelling gelijk gesteld worden.. Hij is voor de afschaf - fi ng als zijnde noodzakelijk. De tienden zijn de kanker voïï ? . Inbouw en afkoopbaarstelling is slechts een palliatief.</p>
	<p>De heer Godefroi betuigt aan den heer Kalff, dat de kwalificatie door Spr. gebezigd, niet sloeg op argumenten van dien Spr., maar hij bestrijdt nader het amendement, dat eigenlijk eene afkeuring der wet op de Regterl. Organ m zich bevat.</p>
	<p>De heer Gratama is van meening, dat de wet van 1881 wel degelijk verbetering behoeft, dat zij verouderd is en hij kan ook niet instemmen dat die wet ons regtswezen verbeterd heeft. Hij is dus voor het amendement van den heer Kalft.</p>
	<p>De heer Pijnappel zal niet twisten over de redactie, maar als er niet eene tegenstelling was gemaakt tusschen afkoopbaarstelling en afschaffing der tienden, had hij zich niet in de discussie gemengd. Hij stelt nu bepaald voor, om ter vermijding van verkeerde opvatting, te lezen: «den landbouw van den last der tienden te ontheffen.&quot; Hij gelooft dat de Commissie wel wat al to schroomvallig is in het overnemen van andere uitdrukkingen dan die in de Troonrede zijn vervat. Spr. is ook voor het amendement van den heer Kalft, als juister weerklank op de Troonrede. Deheer Dullekt merkt namens de Commissie nader op, dat eigenlijk in beide kwestien in andere woorden dezelfde zaak wordt bedoeld, maar meent toch dat de bewoordingen van de Commissie tot minder misverstand kunnen aanleiding geven. Het is toch ook geene zaak om nu eene discussie over de waarde der Regterl. Org. uit te lokken. De heer Kalpf heeft niet tot doel discussie uit te lokken, maar er op te wijzen, dat de regterlijke inrigting moet tot stand komen. Dat zij tot stand is gebragt, kan hij niet aannemen.</p>
	<p>De heer Hoppman handhaaft zijn amendement, om in de zinsnede nopens de tienden te lezen: //afkoopbaarstelling.&quot; De heer de Bosch Kernper zegt, dat in de verbetering van ons regtswezen reeds begrepen is de Regterl. Organis. Overigens moet men niet specialiseren. Hij wenscht b. v. afschaffing der Pransche wetten; herziening van het Wetb. van Strafvordering, Strafregt, Koophandel, Regtsvordering en meer nog; maar juist daarom vereenigt hij zich met de algemeene bewoordingen in § 4. Doch met het woord afseliafflnij der tienden kan hij zich met vereenigen, De tienden beslaan volgens het Burgerl. Wetboek. Wij kunnen niet afschaffen. Daarom is hij voor hst amendement van den heer Pijnappel. De heer van Beyma is ook voor de zinsnede in het adres, dat in algemeene bewoordingen is vervat, alles omvat en niet in specialiteiten vervalt. Met belangstelling zien wij de voorstellen tot verbetering van het regtswezen te gemoet, zegt alles. Do heer Dullert zegt, dat de Commissie tegen het amendement van den heer Kalft blijft om de reeds aangevoerde redenen; en wat betreft het amendement van den heer Pünappel, stelt zij zich geen partij. Het drukt dezelfde bedoeling uit als de § der Commissie. Het amendement van den heer Kalff in stemming gebragt, wordt met 52 tegen 19 stemmen verworpen. Vóór de heeren: van Kuyk, Hoffman, Bichon, Koorders, Kien, Nierstrasz, van Wassenaer Catwijck, Pijnappel, Taets, Haffmans, van der Hucht, Kalff, de Casembroot, Begram, Insinger, de Brauw, Gratama, Gefken en Saaijmans Vader. Het amendement van den heer Pijnappel wordt met 50 tegen 21 stemmen aangenomen, zoodat het amendement van den heer Hoffman komt te vervallen. § 4 wordt alzoo gewijzigd goedgedeurd. Thans komt in behandeling § 5, aldus luidende: «Uwer Majesteits bijzondere zorg voor het onderwijs stellen wij op&apos; hoogen prijs. De wetsvoordragt tot regeling van het hooger onderwijs, die daarvan een vernieuwd blijk zal opleveren, wordt door ons met verlangen te gemoet gezien.&quot; Hierop is door den Heer Gefken het volgende amendement voorgesteld:</p>
	<p>//Wij mogen echter ons leedwezen niet ontveinzen, dat door uwer Majesteit» Regering niet aan de natie tevens hot uitzigt wordt geopend op eene wenschelijke tegemoetkoming aan billijke bezwaren, voortvloeijende uit de bestaande wetgeving, regelende het middelbaar en-lager onderwijs. De heer Gefken licht zijn amendement toe. Hij wijst op den voorgrond op het teedere der zaak, waarin duizenden en duizenden zulk een groot belang hebben. Of de Regering zoo geneigd is, om de bezwaren uit den weg te ruimen, laat hij in het midden. Dat de Troonrede over dat onderwijs zweeg, was voor hem geene teleurstelling, maar het heeft hem en velen met leedwezen vervuld. Hij zal in het algemeen spreken over de bezwaren tegen dé wetgeving op het middelbaar en lager onderwijs. Dat die bezwaren ontstaan, wordt niet meer ontkend, en dat zij billijk zijn, wordt gaandeweg door alle deskundigen toegegeven; maar het is eene dwaling, dat aan de bezwaren kan worden te gemoet gekomen, alleen door de goede, regtvaardige toepassing der bestaande wetten. De Minister v. Binnenl. Zaken kleeft dit gevoelen aan. Spr. neemt ten volle zijne opregtheid aan, maar gelooft dat de minister dwaalt;&apos; want het geldt niet de toepassing, maar de grondslag der wetten zelve. Hij zal niet in bijzonderheden treden; maar wijst er slechts op, dat reeds veel zou gedaan zijn, als b. v. werden fewijzigd de bepalingen nopens hot kosteloos onderwijs en e finantiele belangen; maar hij erkent tevens, dat bij dergelijke wijzigingen men zou zien, dat daardoor het geheele stelsel der bedoelde wetten zou vallen. Hij wijst o. a. op de dezer dagen ingekomen adressen uit twee gemeenten in Friesland, waar bijzondere scholen bestaan, voldoende aan de behoeften van alle kinderen, en waar men nu eene openbare gemeenteschool wil oprigten ten koste der gemeentenaren, die er geene behoefte aan hebben en er geen gebruik van zullen maken. Zoo is het ook met eeno gemeente in Noor^-Holland, met sommige scholen van wege kerkelijke gemeenten opgerigt, enz. lïij wijst op de nadeelen van het kosteloos onderwijs tot ondermijning van het bijzonder onderwijs. De heer Tiiorhecke (lid der commissie) behoudt zich voor om later, wanneer, gelijk te verwachten is, nog meerdere sprekers het woord gevoerd hebben, of welligt meerdere amendementen zijn voorgedragen, deze gezamenlijk te beantwoorden en het gevoelen der commissie mede te deelen. _ De heer v. Nispen v. Sevenae*. (schier onhoorbaar) heri _________ aan de geschiedenis der zaal_ en der meermalen ¦ ¦ irband sta,;. vertrouwen heeft willen uitdrukken, dat door de zor&lt;&gt;- dos Konings de bezwaren zullen worden uit den weg- geruimd I De neer Hbydeneijck zegt, dat het niemand heelt verwonderd dat hij zich geregtigd, ja verpligt achtte over do kwestie te spreken. Mij, zegt spreker, kan men het verwijt niet maken, dat ik de onder wij sk**_estie tot eene politieke conservatieve machinatie zou gebruiken, want ik vervulde t a. der liberalen de beau role, zoo als dit genoemd is. Ik tt?f ces .n•*. üaakellJk standpunt, en het was niet te ver- ZÏ_T. ir. zpu, zv&quot;J§ea na al hetgeen ik vroeger daarhH !_. if b.g,eze,g_• SPr* staa* niet alleen, maar meent dat _. v,t.. fJ ¦* dfel d. r natie achter zich heeft. Hij heeft «l st Jl m d,fe kwTeTstie °P liberaal terrein bewogen, en H*tb«. ..AV0/11- Hi zegt met den heer Jonclblóet, ü.£.. f d. roe-Pln«. ™n den staat of van de gemeente behoort onderwijs te geven. Ergo behoort het bijzonder onderwijs hoofdzaak, en het openkar onderwijs aanvulling te zijn. Wel beaamt hij wat de liberalen zeggen, dat art 194 Gwt. en art. 16 en 23 Onderwijswet, zich tegen veler wensch verzetten, maar hij meen£ toc_\ dat men als overgang vele grieven kan wegnemen: b. v. het kosteloos onderwijs beperken; eebeurtenissen als te Rotterdam onmogelijk te maken; verbetering in de examens te brengen; nerziemng van art. 33 en 36 der wet; de bevoegdheid m sommige gevallen hulponderwijzers aan het hoofd van bijzondere scholen te doen staan. Maar de liberalen verschuiven dien eersten stap ad calendas graecas en doen niets. Men heeft gezegd het onderwijs moet geen hefboom zijn voor politieke niachmatien. Spr. heeft dit nooit gedaan en heeit nog geenplan het te doen. Men heeft immers vrijheid tot opngtmg van bijzondere scholen, werd er gezegd. Dat is zoo in naam on papier; want de bijzendere school kan met met de openbare concurreren. De regeringsverslagen geven ontzettende vermindering der bijzondere scholen aan.</p>
	<p>Hij wenscht nog met eens wat de heer Jonckbloet op blz. 104 en 208 zijner brochure als wenschelijk aangeeft, maar wil slechts voorioopig die wijzigingen, die hij heeft aangegeven. En waarom zou ik het initiatief nomen&apos;, vraagt spreker. Waarom niet de liberale regering, of de liberale leden der K»mer? Zij hebhen immers het roer in handen, en zijn in het volle bezit van het gouvernementeel gezag. Spreker schetst daarop de bevindingen in den laatsten tijd. De heer Thorbecke plaatst een Minister van Binnenlandsche Zaken in een kabinet, door hem geformeerd, die de wet van den heer Heemskerk intrekt en verklaart, dat hij die niet herzien wil. Dit is toch niet bijster vrijzinnig. — Eene eerlijke toepassing der wet kan &apos;helpen werd er gezegd; maar, vraagt spreker, hebben dan de voorgangers de wet niet eerlijk toegepast? Bovendien: gij minister wilt de liberale toepassing der wet, en als nu uw opvolger weder anders wil, wat dan? Spreker ziet ook daarin geen blijk van vrijzinnigheid. Gij wilt agitatie, anders zoudt gij uwe grieTen formuleren, dit heeft men spreker verweten. Dit is meermalen gedaan, zegt spreker, en onlangs heeft de heer Heemskerk het gedaan, als eerste schrede op den weg van verbetering. De formules zijn dus bekend. — De geestelijkheid zou ons overvleugelen, de nationale eenheid zou verbroken worden. De staat moet het kind opleiden, zegt men. Het eerste argument verraadt zwakheid, magteloosheid. De andere argumenten verraden staatsdwang en komen niet overeen met andere liberale beginselen der Grondwet. Zoo veel is zeker, dat de bezwaren, gegrond of met, niet meer ontkend kunnen worden. En nu wordt er eene liberale commissie benoemd om het adres op te maken en 6 liberalisme, ondanks alles, wil men niet zien wat ieder ziet en wil men niet gelooven aan steeds klimmende bezwaren. Ja men wil niet eens aan den wensch tot opheffing of tempering der bezwaren gehoor geven, in strijd met het maxime, dat het beter is den stroom te leiden. Het liberale systeem is en blijft non possumus. Zal hij zelf een amendement voorstellen? O neen, hij waagt zijn beginsel daar niet aan, de uitslag is wisselvallig. Wat in de Eerste Kamer voorviel is leerrijk genoeg. Hij wenscht de kwestie geheel vrij van de politiek te houden. Ja hij deed mede tot afstemming van het vorig gouvernement, om de onderwijskwestie over te brengen op geheel zuiver terrein.</p>
	<p>Hij zal dus zelf geen amendement voorstellen, maar zal elk amendement in zijn zin aannemen. Maar als alles zoo blijft als in het adres, dan is zijn plan de bataille.- afstemming van het adres, als protest tegen de struisvogelpolitiek, die zich zelfs verzet tegen vrijzinnige schoolwetagitatie. Verder: bespreking bij de begrooting en bepaling van zijne stem naar gelang der omstandigheden. Dan of interpellatie öf motie, teu einde de stemming zoo zuiver mogelijk te doen zijn. De strijd, dien hij voert, is hem zwaar, doch hij kan dien niet opgeven; het is voor hem de toetsteen der ware vrijzinnigheid. Hij heeft aan dien strijd zijn leven gewijd; kan hij dien hier niet meer volhouden, dan zal hij hem zoo noodig daar buiten voortzetten. De heer W. van Goltstei. kan zich evenmin vereenigen met het amendement des heeren Gefken, waarin ook het middelbaar onderwijs wordt gei,oemd, als met de § der commissie, waarin geheel gezwegen wordt van deze zoo belangrijke kwestie. Het zwijgen van de troonrede over de onderwrjskwestie komt hem onbegrijpelijk en onverantwoordelijk voor, ook omdat nit adressen, geschriften en dagbladen de zaak bekend .is en door de regering niet kan worden geignoreerd. De minister zelf heeft bii de interpellatie van den heer Koorders gezegd, dat hij bereid was voorstellen te onderzoeken en grieven op te heffen. —De troonrede vermeldt tal van zaken en zwijgt juist over dit gewigtig punt. Dit is ook onverantwoordelijk, omdat het bekend is, dat eene zeer aanzienlijke minderheid groote bezwaren^ heeft tegen de schoolwet én omdat het de pligt der regering is aan de bezwaren te gemoet te komen. Zal nu de kamer do regering op dit voetspoor volgen en de kwestie geheel ignoreren. Dat zou z. i. beneden de waardigheid der kamer zijn en daarom stelt hij voor § 5 aldus te lezen:</p>
	<p>«Uwer Majesteits bijzondere zorg voor het onderwijs stelt len wij op hoogen prijs (als in den tekst en dan.-) &apos;/Zij strekt ten waarborg, dat de bezwaren van velen tegen ons lager onderwijs door Uwer Majesteits Regering met ernst en belangstelling zullen overwogen worden. «De wetsvoordragt tot regeling van het hooger onderwijs wordt door ons met verlangen te gemoet gezien.&quot; Nu zal men welligt zeggen: uit de aanneming van dit amendement zou volgen, dat de Kamer eene wijziging deiwet wil. Doch dit volgt volstrekt niet uit de bewoordingen van het amendement; die geven het doel van zijn amendement aan, en daarbuiten mag men volstrekt niet gaan. Zijn doei is: I°. de aandacht der Regering op de zaak te vestigen, maar als het ware eene voortdurende enquête te doen houden; — 2. de belangstelling voor de zaak bij de Kamer levendig te houden; en 3°. omdat ook met het oog op de verkiezingen, het van belang is te weten , bij wien men welwillendheid en gunstige gezindheid kan vinden tot opheffing van grieven. De heer Gkatama betoogt, dat hij meer en meer tot de overtuiging komt, dat in een land, waar verschillende godsdiensten bestaan, er niet anders dan eene neutrale openbare school kan zijn. Hij beroept zich daarbij op het gevoelen der geestelijkheid in 1806 uitgedrukt, terwijl in 1848 en 57 de R. Katholieken zich niet tegen de gemengde I school hebben verzet. Hij gelooft juist, dat wij aan hetKa&apos;¦ .an hebben en dat er vroegei t , tep. oor de I —.-,&quot;• Daarom was hij zoo vei. ,_r hel I mandement der bisschoppen, dat allen schijn van een politiek manifest heeffc, en om zeker bondgenootschap uit te lokken tot ondermijning van het openbaar onderwijs. Wat zal het znn als al de andere gezindheden hetzelfde doen . I lm ha»liever gezien, dat de bisschoppen het problema hadden opgelost: hoe in ons land met de verschillende godsdiensten en gelijke vrijheid anders dan de neutrale openb. school kan bestaan. Het mandement heeft hem geleerd: I°. dat die neutrale school in Nederland de eenige mogelijke is; 2°. dat het onderwijs vau den staat, of gemeentewege niet onder het toezigt van eenige geestelijkheid kan staan; en 3°. dat nevens de staatsschool geen subsidie aan het bijzonder onderwijs mag gegeven worden. Daarentegen wil hij het bijzonder onderwijs door niets belemmeren noch schaden, noch ook eenige bevoorregting van het openbaar onderwijs ten nadeele der bijzondere scholen. Alle belemmeringen of plagerijen tegen&apos;het bijzonder onderwijs moeten streng worden tegengegaan-, ieder moet zijne volle vrijheid behouden.</p>
	<p>De heer Hollingerus Pypers heeft sedert de wet van 1857 menig bezwaar tegen die wet leeren kennen, waaronder vooral begunstiging van het kosteloos onderwijs. Het tweede ministerie Thorbecke heeft daaraan een einde gemaakt door de bepaling, dat geen subsidie wordt toegekend, als er geen schoolgeld wordt geheven. Hij heeft dus de oogen nooit gesloten voor de bezwaren die&apos; de wet in hare toepassing oplevert, maar de vraag is, welke zijn die en hoe zijn zij uit den weg te ruimen? Daarover bestaat geene eenstemmigheid. Naar zijne meening moeten die bezwaren vooraf gepreciseerd e ngearticuleerd worden, alvorens de Kamer daarover kunne oordcelen. Evenwel komt hem de opheffing van de neutrale gemengde school iii Nederland ondenkbaar voor. Wel gelooft hij, dat vele bezwaren door eene gewijzigde uitvoering der wet weggenomen kunnen worden. Het schijnt hem dan ook meer betamelijk en gepast toe, om bij het adres niet verder te gaan dan om voor de bijzondere zorg voor het onderwijs belangstelling uit te drukken. De minister erkent de&apos; bezwaren, en is bereid die weg te nemen; laten wij hem de handen vrij laten om aan het werk te gaan, en niet bij de eerste samenkomst eene agitatie aanwakkeren, waaruit alligt een stormram tegen het ministerie kan gemaakt worden. Daartoe werkt hij niet mede.</p>
	<p>De heer van Wassesaer Caiwijck ontwikkelt mede zijne teleurstelling over het zwijgen van de troonrede en van liet ontwerp-adres over de kwestie van het onderwijs. Mogen wij, vraagt spreker,&apos; ignoreren den toestand dien de wet van 1857 schept _voor den minvermogenden vader die verhinderd wordt zijn kind eene christelijke opvoeding te geven ? Mag de kamer ignoreren dat tegen die wet eene levendige agitatie ontstaan is? Mag^ de Kamer ignoreren het mandement van de bisschoppen? Is niet het getal bijzondere scholen die regtspersoonlijkheid vragen een krachtig protest tegen de schoolwet? Üit een waarlijk liberaal beginsel moet hij wijziging der wet verlangen. Hij zal dus stemmen voor het amendement Gefken, maar als dat mogt worden verworpen, dan zal hij zich vereenigen met het amendement W. van Goltstein, dat echter naar zijne overtuiging niet ver genoeg gaat. De heer Saaymans Vader ontwikkelt insgelijks zijne bezwaren tegen de onderwijswet en de gemengde school, zooals die wordt uitgevoerd en toegepast: het privilegieren van het openbaar boven het bijzonder onderwijs en het onbegrijpelijke dat de regering over deze zaak heeft gezwegen. Daarom zal hij stemmen voor alle amendementen. De heer de Brauw heeft met groot leedwezen de zinsnede in de troonrede gelezen, waarin over het hooger onderwijs wordt gesproken. Wat volgt daaruit? Dat de bijzondere zorg van de regering zich tot het hooger onderwijs bepaalt; is het kabinet &quot;dan onbekend met hetgeen op het gebied van het lager onderwijs voorvalt, met de klagten die van vele zijden worden aangeheven, kent zij de pogingen dan niet, die door de vorige regering werden aangewend en ook door een lid van de vorige kamer, om die bezwaren op te heffen ? Moest de regering geen blijk geven, dat zij de bezwaren kent en geneigd is ze op te lossen? Hij erkent dat de commissie reeds in zokaren zin getracht heeft eene fout in de troonrede te herstellen. Hare woorden zijn meer bevredigend dan het stilzwijgen der regering. Is dit met opzet geschied, dan zou het eene veronachtzaming van de meest gewigtige belangen zijn, ja het zou zelfs eene persiflage zijn te noemen, maar hij wil dat niet gelooven. Hij zal iederamendement aannemen, dat een aandrang behelst&apos;tot tegemoetkoming aan geopperde bezwaren. Welke is eigenlijk de toestand der kwestie? Dat het gebleken is, dat de poging van de wet van 1857 om art. I9i der grondwet uit te voeren, totaal is mislukt. Dat atikel schrijft toch voor, dat er voldoend lager onderwijs moet worden gegeven, met eerbiediging van ieders godsdienstige begrippen. Dit nu heeft niet plaats en kan niet plaats hebben. Dit neemt niet weg, dat er een middel is, om de openbare school te laten blijven bestaan met eerbiediging van ieders godsdienstigo begrippen, namelijk als elk godsdienstig onderrigt wordt uitgesloten, en de school geheel neutraal is. Er bestaat nog eeno andere wijze van uitvoering van art. 94 der grondwet, zonder invoering van sectescholen met godsdienstig onderwijs, want die kan en mag de staat niet in het leven roepen. Hij treedt nu niet in een onderzoek van die middelen, onder verwijzing naar zijn vroeger voorstel, maar houdt zich diep overtuigd, dat er een einde aan de bezwaren moet gemaakt worden. Hij acht het zeer verkeerd, dat de regering in de troonrede over deze zaak heeft gezwegen, want met een enkel woord zou veel hebben kunnen worden vermeden wat nu kwaad bloed gezet heeft. Morgen elf ure voortzetting.</p>
</text>
