<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Maandag 27 April.</title>
	<p>Na meerder vraag werden de Runderen verhandeld: lste kwal. ƒ 230 a 250; 2:le kwal. ƒ 220 a 240, 3de kwal. ƒ 200 a 220; Melk-en Kalf koeijen ƒBO a 180; Schapen/ 18 a,26; Varkens 50 a 54 c. per ffi.</p>
	<p>Boekweit stil; puike grove Fransche / 233 per 2100 ffi aan de Zaan.</p>
	<p>HOORN. 25 April. Garst f 6.50 a 7.50; Haver ƒ5.50 a 6.50; Graauwe Erwten ƒ 12a16; Bruine Boonen f 12.25 a f 15.50; Mosterdzaad f 21; Karwijzaad f 23; Aardappelen f4a 5, alles per mud: aanvoer als monster 123 m.; Boter 60 a 65 c. per kopje; Eieren / 2.60 a 2.65 per honderd.</p>
	<p>HARLINGEN, 25 April. De uitvoer alhier van 18 dezer tot heden bedraagt: 6620/4 vat Boter, 3550 Edammer- en 400 Kanterkazen, 106 Runderen, 147 Kalveren, 440 Schapen, 4 Varkens, 207 b. Chicorei-Wortelen, 25 kisten en 5 vaatjes Eijeren, 20 kisten muursteentjes, 13 zak Klaverzaad, 308 balen Vlas, 440 zak Mosselen, 4 kisten vleesch en 10 manden Wild.</p>
	<p>HA.fMaiURG, 24 April. Koffij met veel handel vaster in prijs. De afloop der Hollandsche veiling bleef zonder invloed op onze markt. Sedert 17 dezer zijn verkocht 10,000 b. Rio en Santos tot 41/4 a 7 sch., 2000 b. Laguayra tot 51/2 a 81/2 sch., 3000 b. Domingo tot 4-&quot;&gt;/8 a 7 sch., 4000 b. Rio zeilende per Flora en 3300 b. dito per Laura. — Suiker biijft geanimeerd en zeer vast. — Rijst met iets meer kooplust naar gen. soorten. — Katoen bij eenige vraag vaat gestemd. — Huiden ferm prijshoudend en gevraagd bij verminderden voorraad. — Peper en Piment vast. — Honig: Van Cuba werden 100 tiersj es zeilende verkocht. — Raapolie flaauw, in loco en per Mei 22&quot;/ s mb. en per Oct. 23% — Lijnolie loco 24, per April/Junij 233/4 mb. — Granen -. Tarwe met vraag voor Frankrijk tot vaste prijzen. Rogge stil. - NEW-YORK , 15 April. Katoen met levendige vraag op speculatie 1 a P/2 c. hooger. Middl. 31V2 e. — Eoffij vast prijsnoudend. — Potasch 8.62 a 8 87V2. — Granen: Tarwe 3a6 c, hooger, vooral, goede kwaliteiten die Toor Engeland gevraagd zijn. — Honig.- Voor uitvoer werden 24 tier&apos;sjes Cuba tot geheimen prijs verkocht. — Tei-penJj/ttoße zeer stil en met 641/ j c. betaald, — Harst gevraagd en ruim 5 «.;. hooger. — Reuzel 1/4 c. lager, — Talk iets flaauwer. A&amp;YAB, 15 April, (per tel.) Rijst: Men noteert Necransie 5.1 v. a. b. De stemming is flaauw. Uitvoer naar EuroW» 41,104 tons, in lading naar Europa 10,241 tons; teßangoon was de notering op 13 April 5 sh. 9 p. v. a. b. titvoer naar Europa 43,700 tons en in lading 12,128 tons. f e Bassein noteerde men 5 sh. 4 p. Uitvoer naar Europa 7^l» tons en in lading 1068 tons.</p>
</text>
