<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AANBESTEDING. Op DONDEBDAG 7 MEI LSCB des namiddags tei 2 ure, zal door Burgemeester en Wethouders van Beverwijk, ten raadhuize der Gemeente worden overgegaan tot I°. den verkoop voor afbraak van het oude Raadhuis der gemeente Beverwijk-2&quot;. de aanbesteding van het bouwen van eer Raadhuis in de gemeente Beverwijk, met de daartoe benoodigde materialen en arbeidsloonen. De verkoop en aanbesteding geschiedt voor elk percee] afzonderlijk bij enkele inschrijving; de inschrijvingsbilletten kunnen tot den 6den Mei des middags twaalf ure tei secretarie van voornoemde gemeente bezorgd worden Bestek en voorwaarden liggen na den 28sten Aprü 186* ter inzage te Beverwijk op de Gemeente-Secretarie, te Amsterdam in het Poolsche Koffijhuis, te Haarlem in de Krooi en te Rotterdam in den Romein, Schiekade; terwijl het o] franco aanvrage tegen betaling van ƒ2, bij den Boekhan delaar P. KLUITMAN te Alkmaar verkrijgbaar is. Inlichtingen zijn te bekomen bij P. B. WEEHUIZEN te Alkmaar, terwijl op den 2den Mei 1868, tusschen 9 en ure aanwijzing in &quot;loco zal gedaan worden. (10856) Het is ons een zeer aangename pligt openlijk HULDI en DANK te brengen aan de DISSECTIE der STEA RINE-KAARSEN FABRIEK GOUDA, voor de ons op d avonden van 23 en 24 dezer bereide Feestvreugde, die doo hare minzame bijwoning belangrijk verhoogd werd en welk. genotvolle avonden bij ieder onzer den aangenaamstei indruk achterlaten. Lang leve de DIRECTIE! tot voortdurenden bloe eener industriële inrigting. die voor Gouda van zulke hoogi waarde is! De CHEFS, WERKLIEDEN en verder GEËMPLOIJEERDEN aan de Stearine- Kaarsen-Fabriek Gouda. GQüDA, 25 April 1868. (10981) ÜMEW? OOK YOÖR P4RTÏCÜLIEREI TOT 9 MEI AANSTAARDE, VAN HET MAGAZIJN VAN WIJLEN DEN HEER P. NUWENDAM, Binnen-Amstel, V 32- PENDULES, HOROLOGIEN, MUZIEKDOO* ZEN, LAMPEN, GELAKTE GOEDEREN, GALANTERIEN. enz. (9482) Bij DE GEBROEDERS ABRAHAMS, te Middel burg, is uitgegeven : ONTWERP VOOR EEJf OPEN YAARWATEF VAN AMSTERDAM MAR DE MRDZEE, MET de vereischten waaraan het moet voldoen en de voordeele aan hetzelve verbonden, DOOK A. CALAND. President der Centrale Directie van het Eiland Walcherei Oud-hoofdingenieur der le kl. van den &apos;sßijks-Waterstaat. PRIJiS f 1.35. (10956)</p>
</text>
