<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>ZOULL, 18 April. Magdala is den 13den April stormenderhand ingenomen. De gevangenen zijn in vrijheid gesteld; Theodorus is gedood; 14,000 mau Abyssiniers hebben de wapenen nedergelegd. Van de Engelschen zijn een officier en 14 man gewond. Van den vijand zijn 500 man gedood en 1500 gekwetst. De troepen hebben voor 3 maanden proviand.</p>
	<p>BOMBAY, 21 April. Katoen: Dhollerah 250. Wissel: Londen 2.0% Vrachten 62&apos;/s- De markt heeft eene vooruitgaande rigting.</p>
	<p>NEW-YORK, 25 April. Katoen: De aanvoeren bestonden in de laatste 8 dagen uit 18.000 b. Uitgevoerd: Naar Engeland 38,000 b., naar Frankrijk 4000 b. en naar andere plaatsen 6000 b. Voorraad 229,000 b. WASHINGTON, 25 April. Ea Pre«dent Johnson heeft de benoeming van clen generaal Schoneld tot minister van oorlog aan den Senaat medegedeeld, om zijne goedkeuring daarop te erlangen. ALEXANDRIÈ, 25 Aprü. Officieel. Theodorus bij Magdala geslagen zijnde, heeft de gevangenen uitgeleverd en is in Magdala teruggetrokken. Deze stad- werd door de Engelschen stormenderhand ingenomen, iheodorns werd gedood. De verliezen der Engelschen zijn onbeduidend, 14,000 man Abyssiniers hebben de wapenen neergelegd.</p>
	<p>LONDEN, 26 April. Eene door de regering uit Sydney ontvangen depêche, dd. 31 Maart, meldt, dat het herstel van Prins Alfred (op wien, zoo als men weet, door een Fenian een pistoolschot in deu rug is gelost) goede vorderingen Tri o oir*i&quot; BRUSSEL, 26 April. De Nord deelt hot volgende particulier telegram uit Parijs mede: Magdala is den 13den dezer stormenderhand ingenomen. Theodorus is in den strijd gesneuveld. De verliezen der Engelschen zijn onbeduidend. Zij zullen onverwijld terugkeeren. __</p>
	<p>BERLIJN, 27 April. De Koning heeft heden het tolparlement met eene troonrede geopend, waarvan de inhoud in hoofdzaak is als volgd: Nadat de Koning in breecl e trekken de 40jarige geschiehenis had gescuetst van het tolverbond, zeide hij dat het bedoelde verbond., uit zeer geringe beginselen ontstaan, zich meer en meer had uitgebreid, totdat de groote meerderheid:, der Duitsche Staten daartoe behoorde. Dit was het gevolg van de behoefte, welke in Duitschland was gevoeld naar vrijer binnenlandsoh verkeer. Het tolverbond, waardoor de gemeenschappelijke belangen van Daitschlands staten zich voortdurend vermeerderen, heeft zware beproevingen glansrijk doorgestaan en thans eene plaats ingenomen, welke vcór het algemeen verkeer hoogst bevredigend mag worden genoemd. De wijze waarop het tolverbond aanvankelijk werd ontwikkeld, bleek niet te beantwoorden aan de eisciièn des tijds naar snelleren vooruitgang op het gebied van onderling verkeer en de regtmatige eischen van Duitschlands bevolking, naar een meer werkzaam aandeel der wetgeving ten dien opzigte. De politieke en industriële veranderingen, welke in Duitschland lietben plaats gehad, vorderen dat eene verdere uitbreiding worde gegeven aan de organen van het Tolverbond. De beraadslagingen van het Tolparlement zullen zich uitstrekken op elk gebied, waarvan sprake is in het tractaat vau 8 Julij 1867. De opneming van Mecklenburg en Lubeck in het verbond mag als zeer aanstaande worden beschouw.!. Weldra zullen de beraadslagingen worden aangevangen over de regeling der betrekkingen tot een naburigen staat, waargan de bevolking door nare afkomst en materiele belangen ten naauwste aan Duitschland is verbonden. Nadat een aantal wetsontwerpen is opgenoemd, waartoe o. a. behooren dat tot heffen eener gelijkmatige belasting op den tabak, en een handel en scheepvaartverdrag met Spanje, eindigt de Koning zijne rede aldus: De betrekking, waarin cic Duitsche regeringen staan tot de vreemde mogendheden, boezemen ons het vertrouwen in, dat de ontwikkeling der nationale welvaart, tot welker verhooging de vertegenwoordigers der Duitsche volken thans hier zijn verzameld, door het behoud van den zegenrijken vrede, als verzekerd mag beschouwd worden.Tot bescherming van die nationale welvaart hebben zich de iJuitsche Staten verbonden en met Gods bijstand zal zij op de veréenigde krachten van het Duitsche volk ten allen tijde staat kunnen maken.</p>
	<p>ROTTERDAM, 27 April. Graanmarkt: Aanvoeren waren klein. Tarwe 20 c. hooger, later tot vorige prijzen te koop. Rogge in een doen. Peulvruchten onveranderd tiaauw, paardenboonen gretig afgaande. LONDE.N , 27 April. Aanvoer van Granen alhier, van 20—25 April: Engelsche Tarwe 3602. vreemde dito 24,103, Eng. Garst 997, vreemde dito 2838, Eng. Haver 632, vreemde dito 37,378 quarters. Ter Veemarkt zijn heden aangevoerd: Runderen 4010, Schapen en Lammeren 27040, Kalveren 179, Varkens 340. De besteede prijzen waren: beste Runderen 5 sh., Schapen 4/10, Lammeren 4.2, Kalveren 5.6, Varkens 4 6.</p>
	<p>LIVERPOOL, 27 April. Katoen: Afgedaan 15,000 b. % a 1/4 p. hooger. BERLIJN, 27 April. Rogge: April—Mei 67%; Junij— Julij 651/2. — Raapolie: Loco 10%4; najaar 10/24 — Spiritus April—Mei 19%. Ju&gt; ij— Julij &quot;2011/ 2. HAMBURG, 27 April. Tarwe, Mei 177; dito Junij 176; Rogge, Mei 126; dito Junij 125%; Kool- en Lijnzaad vast; Raapolie loco 223/4; najaar 233/8. Schoon weder. KEULEN, 27 April. Tarwe, dadelijk 10%; Mei 9.9; Junij 9.8. Rogge dadelijk 8; Mei 7.12%; Junij 7.7. Raapolie dadelijk 11%; Meill%„; Junij IVjIn. Lijnolie dadelijk 12 7S. Tarwe dalende. Olie onveranderd. Eijnhoogte 13 v. PARIJS, 27 April. Raapolie: loopende maand fr. 100.—; Mei—Junij fr. 95.— ; Julij en Aug. fr. 92.50; 4 laatste maanden fr. 92.25. — Voorloop: loopende maand fr. 87.—; 4 zomermaanden fr. 84.—. — Bjnolie.: loopende maand fr. 97.—; 4 zomermaanden fr. 97-50. — Meel 6 merken: loopende maand fr. 93.25; Mei—Junij fr. 90,25; Julij—Aug. fr. 89.—; 4 laatste maanden fr. 86. — ; type Parijs loopende maand fr. 56.—. — Beetioortelsuiker 4de soort N°. 12 fr. 67.—.</p>
	<p>WEENEN, 27 April. (Slotkoersen.) spCt. Metall. 56.60; 5 pCt. dito Mei&apos;s 57.10; 5 pCt. Met. 1866 57 50; 5 pCt. Nat. 62.70; 5 pCt. Met. Zilver 1864 70.— ; Aand. 1854 75.50; Dito Credit Inst. 1858 129.75; Dito 1860 81.20; Dito 1864 85.80; Act. Cred. Inst. 181.10;DitoLemb.Czern. Spoorw. 179.50; Dito Nat. Bank 692.— ; Staats-Spoorw. Act. 259.30; Dito Noorder-Spoorweg 176.25; Dito Nieuwe Lomb. 169.30; Eng. Oost. Bank 121.25; Napoleon dOr 9.301/2. —Wissel: Londen 116.25; Hamb. 85.85; Parijs 46.15. BERLIJN, 27 Aprü. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek 49%; spCt. Nation. 54%; Oostenr. Aand. 1860 703/4; spCt. Italië 48%; Lomb. Shares 991/4; 5 pCt. Russ. 1822 833/*; Dito 18P2 84%; Aand. Dito 1864 110; Dito 1866 107%; 4% pCt. Pruis. Oblig. 95%; 6 pCt. Amerika 1882 76%; Holl. Spw. Act. 100% Wissel: Londen 3/m. 6.24; Parijs 2/m. 817B; Hamburg 2/m. 151; Amst. 2/m. 143%; Dito kort 1433/4; Weenen 2/m. 867/R; Petersb. 3&apos;m. 92%.</p>
	<p>FRANKFORT, 27 April. (Slotkoersen). 5 p Jt. Metall. 1866 50%; Dito Nat. 533/8; Oost. Aand. 1860 70%; Drto 1864 87%; Metall. 1859 62%; 6 pCt. Amerika 1882 75%; Dito Amerika 1385 74.%; 5 pCt. Dito 1874 80; 3 pCt. Spanje 18«7 —; Crediet-Act. 190.12; Pacificbahn —; Fransche Metalliek —.—. Wissel: Londen k.z. 1197/1 S; Weenen fc.z. 1021/4: Amst. k. z. 1001/2. HAMBURG, 27 April. 5 pCt. Russ. Cert. 66%; Dito 1862 80; Oost. Aaud. &lt; 860 79%; 6 pCt. Amerika 1882 683/4; 5 pCt.ltalië47%; Lombarden 362. — Wissel: Londen 13.07%; Amst. 35 42a40; Parijs 187%; Petersb.—,Disconto2pCt.</p>
	<p>TEXEL, 27 April. Binnen: Anna Paulowna, S., Koningsb.f Uitgezeild: Sagaa Packet, Sluisman, Havana. - Zuiderzee, de Jonge, id.</p>
</text>
