<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Zaturdag 25 April.</title>
	<p>Het huwelijk van Prins Murat met de Prinses- van Mingrelie zal, volgens een berigt van de Monde, op 28 dezer worden voltrokken in de Russische kerk eu daarna in de kapel der Tuilerien. De Keizer schenkt den Prins een millioen frs., eene gelijke som ontvangt de bruid, Prinses Salomo, vau haren broeder. De moeder der bruid schenkt aan het jonge paar een fraai, oorspronkelijk voor den Heer Pereire, den zoon, gebouwd hotel en de Keizer van Rusland geeft aan de Prinses eene jaarlijksche rente van 20,000 frs. — De Heer SchuwaloiF, aan wien door de Russische regering de gezantschapspost te Parijs was aangeboden, heeft daarvoor bedankt. Men noemt thans als opvolger van den Heer von Budberg don graaf von Stackelberg. — De Senaat-vangt Maandag de discussie aan over het wetsontwerp op de drukpers. Terstond na de uitvaardiging dier wet zal een aantal nieuwe staatkundige en letterkundige dagbladen het licht zien. Te Lyon zullen onder anderen twee liberale dagbladen worden opgerigt, en de goede uitslag daarvan is zeker, omdat dio _ Diaden bij eene aanzienlijke partij in den algemeenen raad en den gemeenteraad steun zullen vinden. Te Toulouse zullen mede twee liberale bkden, de Avcrdr Méridional en de Emancipation, in het licht verschijnen, te Bordeaux de Conrrier de Bordeaux, te Marseille een orgaan der vrijmetselarij. Ook in de Noordelijke departementen verwacht men de verschijning van onderscheiden liberale dagbladen. Te Marseille en te Lyon zullen ook nieuwe ultramontaausche dagbladen worden opgerigt. — Maandag zal in het Wetgevend Ligchaam verlof worden aangevraagd voor de interpellatie over den toestand der nijverheid. Daar het gouvernement deze interpellatie wénscht, is er geen twijfel of de afdeelingen der Kamer zullen het verlof daartoe verleenen. De Heer Rouher maakt zich reeds gereed, om te antwoorden op den nieuwen aanval, welke men tegen hem zal rigten. — Bijna al de kardinaals, benevens de aartsbisschop van Rouaan zijn ingeschreven, om in den Senaat het woord te voeren over de bekende petitie betrekkelijk de vrijheid van onderwijs. De Heeren Baujean, Ste. Beuve, Michel Chevalier en la Guéronnière zullen tegen die petitie het woord voeren.</p>
	<p>— De Toulonnais meldt het volgende. Verleden Vrijdag was er te Barzols zitting van den militieraad. De militiepligtigen trokken, onder het zingen der Marseillaisc, dooide straten der stad naar het locaal waar de militieraad vergadert. Aldaar aangekomen rigtte do Heer Chiappini, de onder-prefect van Brignoles, eene kleine aanspraak tot lien, waarin hij o. a. het volgende zeide: «De mobiele nationale garde heeft slechts eene onbeduidende dienst te verrigten. egenwoordig is een oorlog niet meer van langen duur. Zoo a ?,&apos;•&apos;v%de Italiaansche oorlog slechts twee maanden geduurd. Naauwelijks had de onder-prefect dezo woorden uitgesproken, of uit de rijen der niilitic-pligtigcn klonk de vraag: «En de Mexieaansche oorlog ?&quot; —• De regtbank van koophandel&apos;van Nevers heeft, volgens de Gazelle des Tribunaux, vonnis geveld tegen den raad raa toezei v?m s&amp;tyar gevestigde eu ia staat vaa iapsement verklaarde disconto-bank, waarbij de raSd vau toe* zigt, evenwel zonder eenige solidariteit voor de leden afzonderlijk, wordt veroordeeld tot teruggave eener som van ruim 675,000 frs., gedeeltelijk aan het maatschappelijk kapitaal, gedeeltelijk aan enkele aandeelhouders, die eene vervolging tegen den raad hadden ingediend. De schadevergoeding is zeer mteenloopeild over enkele leden vau den raad van toezigt verdeeld. Terwijl de Heer de bekende clericale afgevaardigde slechts 5000 frs. betaalt, komen voor rekening van zekeren Heer Paignon 100,000 en van graaf Benoist dAzy 175,000 frs., enz.</p>
</text>
