<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FEiiCATI. GROOT VOCAAL ER IRSTRIIURTAAL OP 7RIJDAG 1 MEI 1868, te geven door H. HEUCKEROTH, (Solo-Tronbon- en Contrabassist,) onder leiding van den Heer W. STUMPFF, en met medewerking van de HH. WILLNA PETER (Zang- Bariton) vom Stadt-Theater zu Augsburg, CARL BAIJER (Solo-Violist,) A. JERICKA (Oboe) en de Gebr. JACOB en CHRISTOPH HEUCKEROTH (Cornet a Pistons.) PROGRAMMA. EERSTE AFDEELING. 1. Ouverture Rttij Bias van F. Mendels Bartholdy. 2. Concertino voor Trombone in as dur van Fr. Diethe. Voor te dragen door den Concertgever. 3. Grand Concert 4me voor Viool van H. Vieuxtemps. Voor te dragen door den Heer Carl Baijer. 4. Aria aus der Oper Troubadour van Verdi. Gesungén von Hernn WiUna Peter. 5. Concert Duo voor Oboo en Contrabas van Ch. Heinrich. Voor te dragen door den Heer A. Jericka en den Concertgever. TWEEDE AEDEELING. 1. Ouverture Mignon van A. Thomas. 2. Groote Fantaisie Nationale voor Trombone (le Uitvoering,) van A. Berlyn. Voor te dragen door den Concertgever en door den Componist, aan den Concertgever opgedragen. 3. Liederen: a. »Allein&quot; van A. M. Storen, 6. &quot;Du bist mem Traurn in Stiller Nacht&quot; van R. Zihrer. Gesmgen von Herrn WiUna Peter. 4. o. Romance voor Viool van L. von Beethoven. b. Polonaise Brillante van H. Wieniawskij. Voor te dragen door den Heer Carl Baijer. 5. Concert Fantaisie voor twee Cornets a Pistons en Trombone van Fr. Diethe. Voor te dragen door de 3 Gebr. Jacob, Christoph en Heinrich Heuckeroth. 6. Finale. Piano-Accompagnateur de Heer W. SAUVLET. Entree 99 Cts. per Billet. Aanvang 7Va Ure precies. H. HEUCKEROTH, Trombonist. NB. De Entrée-Billetten zijn te bekomen in het Muziek van den Heer Th. ROOTHAAN, Singel over de Appelmarkt; THEUNE, Kalverstraat; J. RUYSENDAAL, Warmoesstraat hoek St. Janstraat, alsmede bij den CONCERTGEVER, Lange Leidschedwarsstraat bij de Spiegelgracht, CC 420, en op den dag van het Concert, aan bovengenoemd Locaal, alwaar men de plaatsen zal kunnen bespreken van 10 tot 3 Ure,Jtegen_lo Cts. Extra.) PALEIS WöR VOLKSVLIJT. DONDERDAG 30 APRIL. AVOND-CONCERT. Entree 50 Cents. Aanvang. 7Vs Ure. Leden volgens Reglement. _ TUIN WELGELEGEN. PLANTSOEN BIJ DE WILLEMSPOORT. Gedurende den Zomer, te beginnen Vrijdag 1 Mei, elke avond SOIREE MIIBICAL.E, door Fransche, Duitsche en Hollandsche Artisten en een goed bezet Orchest. Eiken avond afwisseling. _ Aanvang 7 Ure. Entree 25 Cents. DE DIRECTIE. . Eenige bezoekers van het CAFÉ C3IANTANT van den Heer BEN STZ, op de Nieuwmarkt, wenschen het public* attent te maken op de aardige en onderhoudende Voordragten, die daar worden gehouden. Onder de Zangeressen is Mej. BABETTE inderdaad verdienstelijk te noemen en weet zij van hare krachtige en omvangrijke stem veel P&amp;P4J te trekken. De gezusters CATHARINA en ANNE hebben beide een lief geluil en zingen met smaak. De J 1 GERSONis een zeer goede Komiek, die verschillende cnsonnettes uitmuntend voordraagt en vooral als Midas i die schone Galathëa) zeer voldoet en het publiek fJ^Lf Boegen geeft. - • (IWW</p>
</text>
