<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN. EENIGE BESCHOUWINGEN NAAR AANLEIDING VAN HET CONCEPT DER ALGEMEENE POLITIE-VERORDENING VOOR AMSTERDAM.</title>
	<p>I.</p>
	<p>Burgemeester en Wethouders hebben dit concept reeds voor eenigen tijd verkrijgbaar doen stellen en voor de leden van den raad ter lezing gelegd, kennelijk met het doel, om opmerkingen uit te lokken. De verordening zelve zou aldus in doelmatigheid winnen, als ieder bevoegde of deskundige zijne aanmerkingen in het midden bragt, voor de beraadslagingen. Daar die beraadslagingen weldra aan de orde zullen zijn, zoo meenen wij thans nog onze beschouwingen te moeten mededeelen. Daarbij wenschen wij vooral op de gebreken in den hygienischen toestand der hoofdstad te wijzen en de middelen op te geven, die naar onze meening daarin verbetering kunnen aanbrengen. De gezondheidstoestand eener bevolking is van vele physische voorwaarden, waaronder zij leeft, afhankelijk. « die voorwaarden zijn er twee, dio vooral onze afV^len, dienen, zij zijn: de bodem en de htebt die wy zoemen. nl.de darapkringslucht. „„„A^ht aan de eigen- Wijden wij in Sa eerste plaats onze aandacht aaa ecbapnen van den bodem- . stiMi»fcetitfasspöms. t[eid, die vooral onze aandacht verdient. Deze poreusheid is verschillend, naar mate de grond nit zand, klei, veen, enz., bestaat. De laag gelegen gedeelten van Amsterdam bestaan meestal uit veen en dewijl de lage gedeelten dezer stad voorn, onze aandacht verdienen, zoo zullen wij ons bepalen tot de behandeling van de eigenschappen van veen. veen is zeer poreas. Met die poreusneid hangt te zamen het capillair-vermogen van den grond, dat is de eigenschap om net water op te zuigen boven het waterpas in de omringende grachten. In zuiveren.veengrond steeg het water, dat aldus werd opgezogen, tot 9 palm boven het vlak van het omringende water. Wénscht men dus bij veenachtigen f rond een droogen bodem, dan moet deze meer dan 9 palm oven het omringende water uitsteken. Het verdient opmerking , dat men algemeen spreekt van een gezonden bodem als deze hoog en droog gelegen is, terwijl men zich f een denkbeeld schijnt te kunnen vormen van de ongezondeid, die een lage bodem veroorzaakt. Intusschen omringt zulk een lage bodem — door eene ondoelmatige bemaling der polders — Amsterdam, terwijl de buitenbunrfcen (WW, XX. IJLT en ZZ) en de buitenrand der hoofdstad in denzelfden toestand verkeeren.</p>
	<p>Omtrent den gezondheidstoestand van dit gedeelte der stad lic men de verslagen van Dr. Teixeira de Mattos, uitgeven met eene kaart door Dr. Egeling. Vergelijkt men de ziekte en sterfgevallen in deze buurten, met die in de streek der stad, welke tot het watergebied van de St. Anthoniesluis behoort, (*) dan zal men ontwaren, dat ziekte en sterfte in eerstgemelde buurten (de buitenrand en buitenbuurten) feweldig veel offers eischen, terwijl in het watergebied van e St. Anthoniesluis de verhouding van ziekte en sterfte, tot het aantal inwoners, zeer gunstig is. Het blijkt, dat deze verschillende streken der |stad bijna even sterk bevolkt, ja overbevolkt zijn, en dat de zindelijkheid der bewoners, ten gevolge van deze overbevolking, zeer veel te wenschen overlaat; intusschen is de bevolking in het watergebied van de St. Antoniesluis meer op een gehoopt en daardoor ook, wat de reinheid betreft, van ongunstiger conditie. De vraag doet zich nn voor: waaraan het toe te schrijven zij, dat in de buitenbuurten en den buitenrand der stad zooveel meer ziekte en sterfgevallen voorkomen, dan in de door ons laatstelijk aangewezen streek? Veelal heeft men de oorzaak toegeschreven aan de noodlottige moerasdampen, die uit de nabijgelegen polders opstijgen. En voorzeker, deze polders zijn, ten gevolge van eene ondoelmatige bemaling, zeer ongezond; ze zijn moerasachtig. //Maar,&quot; vragen wjj, in de bemaling dier polders verbetering werd aangebragt, zou dan de ongunstige ziekteen sterfteverhouding alhier ophouden te bestaan?&quot; Wjj aarzelen niet deze vraag ontkennend te beantwoorden, en wel om de reden dat de buitenbuurten en de buitenrand der stad, ten gevolge van een te hoogen waterstand, zelve moerassig zijn. De gunstiger verhouding van sterfte en ziekte in het watergebied der St. Anthoniesluis meenen wij vooral aan zijn nooge ligging — ongeveer 1.50 el + A. P. — te mogen toeschrijven. Immers het is van algemeenë bekendheid, dat een drooge bodem de eerste behoefte voor eene bevolking is, om haar gezond te doen leven. Het is noodig, dat de toestand zoo spoedig mogelijk verbeterd worde, nam.van de buitenbuurten en den buitenrand dezer stad.</p>
	<p>Het lijdelijke peil alhier is 0.15 el —A. P. Naar onze meening moet dit voorloopig tot 0.70 el — A. P. worden verlaagd. Wenschelijk ware het, dat dit peil in de toekomst op 1 el — A. P. kon worden gebragt. Dewijl de funderingvloeren der huizen hier ter stede meestal 0.80 el — A. P. liggen en deze «teeds onder water behooren te blijven, om ze voor verrotten te behoeden, zoo zal men vooreerst zich met een lijdelijk peil van 0.70 el — A. P. moeten vergenoegen. Dit peil worde voor de stad, binnen de St. Anthoniesluis gelegen, aangenomen. Men steße daartoe twee stoomgemalen — zoo als ze bijv. door den Hr. C. Outshoorn zijn aanbevolen — aan den Westerdoksdijk tegenover het Blaauwhoofd. Wordt dit peil aangenomen, dan zal het Amstel wat er steeds door Amsterdam kunnen worden ontlast, hetwelk in den tegenwoordigen toestand zeer dikwijls overlast veroorzaakt, daar het, bij hoogen waterstand in het IJ, dikwijls binnen de stad gehouden, door het doordringen in woonkelders de oorzaken van ziekte vermeerdert en ook in onze provisiekelders veel ongerief en bederf veroorzaakt. Zelfs zou men, tot versterking van den spuistroom, het water van Rijnlands boezem dóór Arasterdam door middel van toldeuren langs den Overtoomschen weg en de Kostverloren Wetering kunnen afvoeren, waardoor frischheid van het water in een groot gedeelte der stad zeer zou worden bevorderd. Gedurende den zomer zal het binnenlaten van het IJwater tot waterverversching zijn aangewezen. Men zou het water alsdan tot 0.65 a 0.60 el — A. P. kunnen opzetten, ten einde het daarna tot 0.70 el — A. P. weg te malen. Het grootste voordeel, daardoor te verkrijgen, zou zijn : een gezonde bodem en het ophouden van den overlast van het arangwater in woon- en provisiekelders; hierop wezen •wij reeds. De verdere voordcelen zouden zijn, dat de doorvaart-hoogten der bruggen voortaan 0.50 a 0.55 el lager zouden kunnen worden aangelegd, waardoor kosten zouden worden gespaard, het aanzien der stad verfraaid en het gemak in de circulatie van voetgangers en rijtuigen zou worden bevorderd. Maar bovendien zou deze verlaagde waterstand gelegenheid,&apos;, geven, om op gemakkelijke wijze in te voeren de overige verbeteringen, wier bespreking thans onze aandacht verdient.</p>
	<p>(*) Wij herinneren ons niet, dat er ooit van «een watergebied van de St. Anthoniesluis&apos;&quot; is gesproken. Wij bedoelen daarmede de streek, begrensd door de O. Z. Kolk, den Zeedijk, de St. Antonie- en Jodenbreeslraat, de Muider straat, de Nieuwe Heerengracht en van daar langs den Buitenkant tot man den Schreijershoek. Om dit gedeelte der stad met een enkel woord aan te duiden, komt de door ons gekozen benaming niet ongeschikt voor, daar het, geieel eigenaardig gelegen, met het binnenwater der stad regtstreeks door de St. Antoniesluis gemeenschap heeft. Wij sullen ons dus voortaan van deze benaming tot aamcijzing van dit gedeelte der stad bedienen.</p>
</text>
