<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOLLANDSCHE SUIKER-RAFFINADERIJ. Heeren Aandeelhouders in bovengenoemde Maatschappi worden uitgenoodigd tot bijwoning van de bij art. 21 der Sta tuten voorgeschreven GEWONE JAARLIJIKSCH] VERGADERING, welke gehouden zal worden op DON&apos; DERDAG T MEI a. s., des Namiddags ten half twe ure precies, in het locaal Eensgezindfuid op het Spui al hier. De toelating ter Vergadering zal geschieden op Vel toon der Aandeelen, of, desverkiezende van een recu, het welk tegen depot der aandeelen, zal afgegeven Worden doo de Heeren CLAASEN &amp; JAGER, die daartoe van af hede: tot op den dag vóór de Vergadering, ten hunnen Kantors op de Oude Turfmarkt alhier, dagelijks van &apos;s morgens L tot 2 ure zullen vaceren. Amsterdam,2l April 1868. (10347) HET BESTUUR. Herzogrlicli ütassanisclie Yon den Weinvorrathen in der Herioglichen Kellerei zi Biebrich a Eh. werden Freitag den 22sten Mai d. J. Vor mittags 10 Uhr im Wege efentlicher Versteigerung den \erkaufe ausgesetzt; A. WEISSE WEINE. 2 ganze, 2 halbe Stück Hochheimer.... lSfiör. * .» 5 ii ii Neroberger lSfiör. — ir 2 ii « Griifenberger.. .1865 r. — &quot; 1 halbes » Griifenberger.. ,1862 r. - ii 2 halbe « Hattenheimer. ,18fiör. — * ï ii « Marcobrunner.. 18fiör. — 1 n ii Marcobrunner. .1862 r. ï ganzes, 2 » « Rüdesheimer. .. lSfiör. ¦— « 2 « &apos;i Rüdesheimer. .. 1882 T. 10 ganze,28 « « Steinberger. ... 166-ïr. — &quot; 3 » » Steinberger lS62r. B. ROTÜK WEÏSE. 18 viortel Stück Asmannshauser lSfiör. Kauflustige können die WEINE am 7ten, Sten. Hten lïten und 13ten Mai, jedesmal von Vormittags 9 bis Nach Mittags 3 Uhr an den Fiissern probiren und werden di&lt; Zulasskarten zur Probenahme in dor Canzlei der Hcrzoglïcl Nass. Finanzkammer dahier abgegeben. An dem Versteigerungstage werden die Proben nur i; &lt;lem Versteigerangslooale-Halle im sogenannten Herzog lichen Holzhèfix èfcht bei dem Bahnhof der Taunusbiim - verabreicht.. BiïBßicn, den 15ten April ISfiS Aus der Canzlei der Herzoglich Nagsanfechei (10377) Finanzkammer&apos;. ÖPENBiRE VEBKÖÖPm te Bussurn. door den Notaris P, C. LASONDER, op ZATURDAG 2 MEI ISÖf*. des avonds ten 7 are, in het Logement van Jb. MAJOOR, van: twee BUIZEN met Droogschuren, derzelver Erven, Bleekvelden en toebe- Sieoren, dienende en zijnde beide ingerigt tot de uitoefening van Kleederbleekcrij, en zeer gunstig staande en gelegen aan het Keerweer te Bussurn. Deze perceelen zullen eerst ieder afzonderlijk geveild en daarna tezamen in afslag gebragt worden. En een WOONHUIS met TUINTJE, staande en gelegen te Bussurn, aan den Voorweg. Nadere informatien zijn op franco aanvragen te T&gt;clsomeT] ten Kantore van den iüotaris LASONDER, te &apos;s Graveland. 00263) verkoop ™ mm. Voorloopige A&amp;nKomlï^mm. In den loop der maand Mei e. k. zal van wege het Gemeentebestuur van Stad-Ommen, provincie Overijssel, eene aanzienlijke hoeveelheid, meer dan 200 bunders, beste BEIDE-, VEEN- en GROENGROND openbaar worden verkocht, welke gronden gelegen zijn binnen die gemeente, aan het kanaal van Ommen naar Dedemsvaart en aan den kunstweg op Avereest. Op dien verkoop wordt de aandacht gevestigd van hen, di» eene soliede en tevens voor het vervolg zeer voordeelige geldbelegging zoeken, daar de grond voor ontginning, aanleg van boerderijen, hout-cultuur, enz., bijzonder geschikt is; ook met een oog op het terrein, de ligging en de streek UITERST GESCHIKT voor hét oprigten van de eene of andere fabriek, al 3 zijnde gelegen aan een kanaal, niet ver van Stad- Ommen, alwaar vele handen op werk wachtende zijn. Alle verlangd wordende inlichtingen zijn te bekomen bij den Heer Notaris MULERT te - en den Burgemeester van - Ommen, A. C. ROUWMEESTER. _ OMMEN^JSjipril J 863. (10163) De Notaris G. VERRYN STUART te Weesp, zal op WOENSDAG 39 APRIL IH6W. des voormiddagsten 11 ure, te Weesp, aan de Achtergracht, D N°. 103, publiek verkoopen: Eene aanzienlijke partij diverse GOEDEREN, afkomstig van de voormalige geneverstokerij, genaamd: ZEERUST, bestaande in: zes koperen, waarbij zoo goei als nieuwe Ruw- en Distilleerketels, Helmen, Slangen, enz.; meuwe ijzeren Watergoten, eenig oud Koper, Lood en IJzer, Steen, Pannen en Brandhout. Voorts eenige goed geconserveerde MEUBELEN, een fraai Tentwagentjn en hetgeen verder ten verkoop zal worden aangeboden. Alles daags te voren van 10—2 ure te bezigtigen. (10499) J. FETE, H. B. EEESINCK. T. SANDERS Ju., J&apos; C COERS, J. H. C. F. EOELVINK, W. GIJSELAAR k &apos; J. J. REESINCK. G. VAN LEUR, .1. J. SERVAAS, T DE JONG, J. H. HUMME, W. DROGHORN en H. REESINCK, Makelaars, zullen op MAANDAG IS MES LS6S, de 3 Avonds ten Zes nre, in het Lokaal de Brakke Grond, iv veiling brengen: N°. I. Een HUIS met Boven- en Benedenwoningen, Open PLAATS, TUIN en ERVE, aancle Brouwersgracht, bij de Goudbioemstraat, QQ 4fi; inmiddels is N°. 1 uit de HAND TE KOOP, te bevragen bij den Makelaar G. VAN LEUR, Lauriergracht. FF 262. — N°. 2. Een ERF, zeer geschikt ter bebouwing in de Eerste Kattenburgerdwarsstraat , T ongenummerd, groot circa 50 ellen. — N°. 3. Een WINKELHUIS met boyenwoningen, PLAATS en ERVE, in de Tweede Laurierdwarsstraat, bü de Rozenstraat, EE 161. — N°. 4. Een HUIS met Boven en Benedenwoningen en ERE, op de Bikkersgracht tusschen de Minnemoersstraat en Eilaudsgracht VV 310 — N&quot;. 5. Een WINKELHUIS met Boyenwoningen en ERF, in de Smaksteeg, brj de Stroomarkt, L 764, inmiddels is N». 5 UIT DE HAND TE KOOP, te bev/agên b?j de^Makelaars J. FEIJE en W. DROGHORN; de Veilconditien enz. zijn op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van de Notarissen als: N°. 1 en 2. MULDER &amp; KANNE N&quot; 3 Mr. C. J. DIEMONT, N°. 4. A. D. RUMLING, N° 5 P h&apos; J- FEYE. (10833) H. R, LINN, C. L. DORPER, F. REYSENBACH P D LUBINK, J. KRIJGSMAN, A.VAN DE VIJSEL A SEYL-&apos; MANS en J. A. NIEUWENHUYS, Makelaars, zullen on WOENSDAG 27 MEI I*6B, ten overstaan van den Notaris J. VAN DER SPRANG VAN LEE, in veiling brengen: Een kapitaal, hecht en sterk GEBOUW eu ERVE, !finaf?d: T)e Episcopale Zions Kapel, met Predikstoel, Trap klankborden, vaste Zitplaatsen, enz. (te zamen in een koop) staande en gelegen in de Barndesteeg, hoek van de Brui- Voor eene Dame verlangt men zoo spoedi* mo-rpiiii- ™ het midden der stad: TWEE GElsWbeÏ^erde HAMERS. Aüj-« franco, met opgaaf Van toni-j-rits ondor lett, JJ. 3. A., Bureau Handelsblad. 110843) Men vraagt in een winkel van Koloniale waren tege ƒ 7 per week een KNECHT, van de R. C. Godsdiens&apos; goed met den Winkel kunnende omgaan en overigens me alle werkzaamheden daarin voorkomende bekwaam, Adre iranco met opgaaf van ouderdom en bij wien informatie ij to bekomen, onder lett. R., bij den Boekhandelaar J. E l- BRINKMAN, Singel hoek Bergstraat. (10750) E — ——&apos; -——.—¦ . LEEUWARDEN. |: Keuring&apos; van Chaispaarden &apos;~ op 5 Mei e. k. ten 4 ure, ter gelegenheid van de (10975) t PAARDEMIARKT. ÉETELffIAKERS. Bekwame KETELMAKERS kunnen da cl e lijk ge plaatst worden aan de Fabriek van Stoom- en andere Werk tuigen van J. ZIMMER &amp; ZONEN, alhier. (10782) : MANUFACTUREN. a Een persoon van knappe familie, R. C, 21 jaren our&apos; wenschte geplaatst te worden als BEDIENDE in cc: Magazijn of Winkel; hij is voorzien van een goed getuig schrift der laatste betrekking, waar hij zes jaren is werk zaam geweest. Adres tranco, onder lett. 8.8., bij den Kantooi Boekhandelaar H. G. KOSTER HGz., Nieuwendijk, te Am sterdam. (10780) Een Consulterend GENEESHEER zoekt eenLOKAAI bestaande uit 2 a 3 Kamers, liefst gelijkvloers, in een Tot huis, op goeden stand, in het midden der stad. Van d: Lokaal behoeft slechts gedurende een paar voormiddagure febrnik te worden gemaakt; voor het overige kan het te eschikking van den verhuurder biijveii. De consultatie voor minvermogenden werden in een afzonderlijk Lokar gegeven. Aanbiedingen franco, onder lett. G., bij &apos;den Boel; en Kunsthandelaar C. M.VAN GOGH, Leidschestraat. (10781 &apos; SJQtiüïii HH iili lüiXii Ü2 ujl11 llllHu ilillf üXI fvujlÏ) ïtD ii i ll^^* LMDERS AAN :, I*^ VALLENDE ZIEKTEI :- | KUNXKV KEM^ZGN \TOïII&gt;EX. I m Sh, A. $UANTE, Fabrikant te Warendorf in 1 a V estfaien, Uitvinder van het UNIVERSELE HULP- fe a MIDDEL (geene artsenij) ÏOT GENEZING VAN LIJ- I 1 | DERS AAN VALLENDE ZIEKTE (epilepsie, epilen- 5 el tische krampen), waarvan de aanwending telkens met | ;| het gunstigste gevolg is bekroond, maakt het Geëerde g ;| Publiek bekend, dat bedoeld onfeilbaar hulpmiddel, | , i ..&apos;3 steeds verkrijgbaar is bij 81. ff. IRÖNDHOFF, 1 ( ; er te Warendorf, en dat door hom op Franco Aanvraag | ; &gt;? Franco en Gratis Prospectussen betreffende zijn een-1 . jjj voudig Hulpmiddel worden toegezonden. Bedoelde g . ï| Prospectussen bevatten eene menigte Attesten, van fi 1 &gt;| welke VELEN ONDER EEDE ZIJN BEVES- £ ï| TIGD. Vi llilill» DANKZEGGINGEN VAN È i &amp; HEHSTELDE LI.IDEK» SCHIER ÜIT ALLE P% OORDE* VAN ELROPA, LIT AMERIKA, g , g AZIË, ENZ. (9825) | S?l,!&apos;!,H&apos;!ïJ.J&apos;!Hßs!ïï!!?!?&apos;S,&apos;/iW?T? ÏÏW* JÏWWW»* ?»&apos;««Sïï r» wr&gt; -Wz \ - PASTILLES TOT BEVORDERING DER SPIJSVERTERING VAN LACTATE VAN SODA EN MAGNESIA, van BURIN du BUISSON, Apotheker. Bekroond door de Keizerlijke Academie van Geneeskundi &apos; te Parijs. Deze PASTILLES zijn het&apos;nieuwst ontdekte en doelmatigste geneesmiddel, om alle ongesteldheden der spijsverteringsorganen te bestrijden. Zij zijn werkelijk zamengesteld uit acide laetique, éen van de elementen der spijsvertering , verbonden met gecalcineerde magnesia, waarvan de gunstige werking door alle doctoren erkenl! en hoog geschat wordt, en met soda, zijnde een zout, de basis vormende der minerale wateren van Vichy en van de meeste andere zouthoudende minerale wateren. Deze verbinding van drie producten, wier heilzame werking zoo algemeen beroemd is, verklaart den gunstigen uitslag, verkregen bij het aanwenden van bovengenoemd medicament tegen maagkwalen, kolieken, oprispingen, zwelling der maag, braking na het eten, moeijelijke spijsvertering, maagpi.inen, enz. (10702) Depot te Amsterdam bij ULOTH, Zeedijk. amimïïü&apos;nMMMEmmwdWffiï&apos;ffimmiümMift KEELZIEKTEN. g ;p Ontsteking van den Mond. I • PASTÏiLIfcBS I gj VAN K 1 OJE T M -jê. m I jf MET ZOUT VAN BERTHOLLET fè g| (Chloohzuke Potascii). K * Deze Postilles worden door de bekwaamste Genees- Ë S heeren in irankrijk, Duitschland en België aangewend B d tegen keelziekte, griep , kroep bij kinderen, scheur- E ïg buik, zweren en ontsteking in den mond; zij zuiveren W, a den adem, nemen de prikkeling weg door het rooken &amp; !3 veroorzaakt, zoo mede de schadelijke werking op het Ë » tandvleesch en andere deelen van&apos; den mond uitgeoe- §j g fend door een veelvuldig gebruik van kwikmiddelen. Ë i g Wijders is het gebruik dezer Pastilles zeer aan te be- E I velen aan Professoren, Zangers, Predikanten en Rede- p naars in het algemeen, dewijl daardoor het spreken E wordt vergemakkelijkt en de sternorganen zich weinig » vermoeijen. jE HOÖÏD-DEPOT VOOR NEDERLAND: i Te Parijs, Apoth. DETHAN, Voorstad St.-Denis, 90. E Voorts bij de Apothekers: Uloth, te Amsterdam, Zee- Ü a dijk, Kolksluis, M 183; van Santen Kolff en M.Cloos&apos;g gHang. 2/441, te Rotterdam; Snabilié en van Renesseg i 3te &apos;s Hage; Otterbein, te Arnhem; van de Moer, teß i -M Deventer; Rijsoort van Meurs, te Dordrecht; Boeken-g : S oogen, te Gouda; Leek, te Groningen; van Marie, teß §j Haarlem; Straatman, te &apos;sHertogenbosch; Reyst, teË g Leyden; Lancée, te Leeuwarden; van de Kamer, tegj Ï3 Middelburg; van Berk, te Nieuwe Diep; A.J. Faassen.Ki Jg te Tiel; Gi-ootendorst, te Utrecht; Hasselo, te Zutphen;® s Menlenhoft&apos;, te Zwolle. (10072) É \§mm!MmmwmMmwmim&apos;msmßmfmammi SYROOP VAN HYPOPHOSPHITE VAN KALK van GRIMAÜLT &amp; C% Apotheker te Parijs. Sedert 1857 hebben de beroemdste Geneesheeren dit PRAEPARAAT om zijne heilzame werking aanbevolen. Het gevolg hiervan is, dat vele NAMAAKSELS in omloop zijn gebragt, maar geen enkele heeft de vergelijking kunnen doorstaan met het product door ons huis vervaardigd. Uit dien hoofde raden wij het Geëerde Publiek ten dringendste aan om toe te zien, dat de door hen gekochte S.yroop fraai rooskleurig is en voorzien van onze Handteekening rondom de Flacon. Hen hoede zich voor het gebruik van Syroop die eene witte kleur heeft. Het gebruik van deze Syroop stilt den Hoest, de sterke nachtelijke transpiratie hbudt op, en de zieke herkrijgt spoedig zijne gezondheid; de schitterendste uitkomsten&apos;geeft het insgeliiks bij VERKOUDHEID, CATAERHE, BRONCHITE, BÖRSTÖNGEüI ELDHEDEN, ent. DIS 01; te Aastöïto bij ULOI3I, ZeeOijfc (lOOOi) Een soliede Handelaar in BOTER, buiten woonachti biedt aan om te Amste rd a m aan particulieren te 1 veren puik beste BOTER tegen ƒ 1.35 het Ned. Pont L. Zij die zuivere, onvervalschte en zindelijk bewerkte Bot „ wenschen te ontvangen, gelieven hunne bestellingen te doen bij den Heer A. WIJCHERS, op de Rivier-Vischmar! in in de Nes, te Amsterdam, zullende de bestelde Boter i deren Maandag te Amsterdam afgeleverd worden, ma; - niet anders dan tegen Contante betaling. — Ook zoui , men geneigd zijn zich met Handelskantoren en Winkelie . in betrekking te stellen. (10213) : !t Door bijzondere omstandigheden TE HUUR een BU! *&quot; TEN VER BLIJF, zeer aangenaam gelegen aan de Veel J- Te bevragen bij den Heer BRUGMAN, Huize Boomri aldaar. (10804) IiMITiIMDELAARST i- lemand goed bekend met den Houthandel en de Zager !k hebbende goede relatien en getuigschriften, ZOEKT cci st BETREKKING, willende zich liefst in persoon presei I teren. Adres franco aan het Advertentie-Bureau van T.&apos; B. TEN HAGEN^JeJsGravenhage, onder N°.542. (1088 t, Koopers haast U! * Geen provisie betaalt Gij! f TS KOOPf door spoedig1 ver trefe naar buiten. I°. Een bestaan van f n per week, KOEK- i BANKET-SLIJTERIJ tevens BROOD-OEPOI Huur ƒ 160. 2&quot;. Eene zeer nette wel ingerigts TAPPERIJ- i l SLIJTERIJ, gelegen nabij eene der poorten alhier; Hu van het Huis, alwaar gelegenheid is tot het houden vi Collegien, ƒ 180. 3&quot;. Een bestaan van ruim f 10 per week beklan KRUUERIJ, Huur van Woning en Pothuis ƒ 100. Hoos* stil te Beven: 4°. Een van ouds bekende KRUÏRENIËRS- i , GRUTTERS- WINKEL, Huur ƒ 300, waarvan verhuu f ruim ƒ 215. s°. Een onheugelijke laren bestaan hebbende KOSI IUENIJSWINKEL. het Huis in Huur ook te Koo hypotheek kan er op blijven. 6°. Te Huur 2 WINKELHUIZEN met overname vt den Opstand. 1, Ten slotte eene KOEK- en BANKETBAKKER!.&apos; ó waaraan verbonden zijn eenige slijters en verzending na &apos;,- Oost en West. i- Twee beklante BROO&amp;BAKKERIJEJV, Huis i r- Stand; hypotheek kan êï op gevestigd blijven, i- Adres in persoon of franco brief aan het Commissie-Ka toor, Blaauwburgwal, 186, te Amsterdam. (10835)</p>
</text>
