<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>..Ml VOLONTAIR. • r- alwa... spoedigste GEVRAAGD op een Commissionairskanï et bone^r vakken verhandeld worden, een VOLOMTAIR, 1?^; die m , ,Jareil. die eene vlugge hand schrijft en goed kan relt de voork Duitsche taal en routine van Amsterdam bekend is, r Bemeten. Adres onder lett. A. Q., aan het Bureau &quot;---—-_77____^ (14459) HAND TE KOOP: Ï^C&quot; Assen ELIIÏI,!S» voor alle Affaires geschikt, in het bloeid &lt;;tin eene K wel °P den testen stand der Stad aan de Markt &gt; Ei.enaar vlldemers-Affaire wordt niet toegelaten. Te bevragen bij Assen. Ja- J- VEL Z E , Koopman in Kruidenierswaren, te &quot;--—^_______^ (14505) »,« RIJKS-BELASTINS. fii&apos;J, gevolif Tn ,^AAR der belastingen die reed» bij herhaling met JfE|*Alß_ tot het voor de betrekking van SUHMU*}..{? «iet een hl^ examen heeft voorbereid, en zich iv vereenir. Jtt &apos;oewiid. n i7Waara Wis_ en Taalkundige daaraan bij voortduring el &apos;siag van ó laat met l°- September a. s. weder gelegenheid tot \T{i «aam.., » ,twoe &apos;OMCELIEUEM, ter voorbereiding van ar OLl_»v-»-,AdrM franco le«- x. L., bij den Boek-eu Kunsthan■~^_-__^__^KL, te Rotteidam. (14442) nl verïü &apos; &quot;—-—■ — ~ Seu &apos;aade11,?.&apos; &apos;Cgen 3 JulÜ a »-. bij een BURGEMEESTER ten IT 50 h f m salaris, eene OIEMSTBODE, P. G. ïïï* fr»nco nr,.i , * met do Wasch omgaan en Huiswerk verrigten. Tt &amp; ZOOM . Cttcr A- B-» hij de Boekhandelaars HERM. CÖS- (14438) Pt?trï|GELEG ENSID TOT OPRIGTING *W„!RbFABRIEKOFINSTITÜüT. 1,7* «en bunderUr °?rburg&apos; hot Gebouw genaamd ZUIDERBURCI, y_j. hrieven ,nd oi meer aan den straatweg en vaart. Adres met **• Nrjpuonde&apos;&apos; het nommer 9900 aan het Advertentie-Bureau te Rotterdam. (14468) ... Jl* EEN OF ï wIoNGEUNGE^ IS--?.BlegenlipMUl2e &apos; wordt hij eene Familie uit den Deftigen Burgerstand d^*JUi vVMÊ&lt;ioden&gt; tot IMWOMÜXG, KOST en HUIS_^W.Ü KI.^«K.EER. Adres onder Lett. J. J. bij de Boekhan~-p-__7___^ttßjS/ ZOON, Rokin bij de Gapersteeg, E 157. (14527) J.wu,l^»e.,.!i J.ren in LOMDEM gevestigde Hollandsche Familie is »l V &apos;&quot;&apos;&lt; haron t -gtn bill&apos;Jke vergoeding, Een of Twee JONGE LlEii, &apos;10 taal  .f&apos;15 °P te llclEen tot het Practisch aanleercn der En- AiCea HandiO h ■ uitzigt °P ecne betrekking als VOLOMTAIR L« 0a franc,) ,ls- De beste referenties kunnen gegeven worden. H*l BLll.W?xTCr llet motto ENGELSCH, aan den Kantoor-Bock•^-~_-7^AN&amp; SARTORIUS, Dam, te Amsterdam. (14429) Wordt T~ &apos; &apos; ~ &apos; &apos; 2fl 2ollerf °i.. a.agd tegen 10- Augustus aanstaande in een Stil Gezin, «, ?n «le 3fi tn: scne5cne K.EUK.EMMEID, van de P.G., niet beï&lt; r verri(r..„ *? oud • een Burger Pot kunnende Koken en Huisekhan el^. w „&quot;-^ &apos;8 Jaa&quot;- Adres Franco Lett. K. bij den •---^J^^^H^ZEELT , Leidschestraat. (14518) „v„,K&lt;er INDffiN. . v°°r l.Rm„ I&apos;o dle °P de reis naar Java, hetzij voor Kinderen vn °n» m d. Ad3lst.ntie verlangt, biedt zich eene JUFVROUW ,1 &apos;&apos;&quot;den Bei:„ &quot;e.^kklng de Reis kosteloos mede te maken. Reflec«elaar £ Bt&apos;cv,e&quot; &apos;fh «an to melden aan het adres van den BoekhandetLettM N MUNCHEN, te Haarlem, met franco Brieven, &quot;-r-^-_l7^_______ &apos; (14497) !!n aan de&apos;w.! YakVak- v!ln MACHINERIEN ervaren, en negentien jarfsschtc B(!nl„&apos;,_,lnrigt&apos;ng&lt;&apos;n in Engeland werkzaam gewc.st zijnde, U.|lnend« Koene ? *°r?en. als »»«EMIEUR of OPZIGTER. *&quot;&apos; H. J b.T7 _.gctu&apos;gschriften indi.nen. Men adressere zich onder -. met Iranco brieven Bureau Handelsblad. (14325)</p>
</text>
