<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Die iets verschuldigd zijn aan, of te vorderen lubben van den Heer NICOLAAS MARTINUS KLEIN, wonende aan den Utrechtschcn weg te Arnhem, doch thans afwezig, worden verzocht daarvan spoedig opgave te doen aan den Ondergeteekende, wonende te Arnhem, wijkl, TA&quot;. 411. De Bewindvoerder over de Goederen van den Heer KLETN voornoemd, (14410) L. UDO DE HAES. Uit aanmerking van de eerstdaags te wachten opening van de Spoorweg-verbinding tnsschen PILLAU en KONINGSBERGEN, hebben wij heden, behalve onze reeds sedert 20 Jaren bestaande SCHEEPSBEVRACHTINGS EN KLARERINGS-AFFAIRE, dergelijke Onderneming onder dezelfde Firma ROB. KLEIJENSTÜBER &amp; C. te PILLAU opgerigt. Wij hebben ons met dit doel verbonden met de Heeren FRIED. ERNST KUHR &amp; €°j // EDW. &amp; GEO HAV, ,te PILLAU. // STORRER &amp; SCOTT, . En worden van nu af alle aan do genoemde Huizen of aan onze Filiale te Pillau binnenkomende Schepen, zoo zij zich te Koningsbergen van onze Firma bedienen, voor de tot nu gebruikelijke Koningsberger provisie, op die wijze geëxpedieerd, dat alle Pillauer Klareringskosten wegvallen en slechts ééne afrekening te Koningsbergen plaats heeft. Ten slotte zijn wij zoo vrij, U nog op de reeds ingetredene aanzien lijke vermindering, (omtrent de helft) van onze havenkosten opmerkzaam te maken , en hopen, dat dit aanleiding moge geven, Uwe Schepen dikwijls naar onze plaats te zenden en van onze diensten gebruik te maken. Het ons tot na toe geschonken vertrouwen, verzoeken wij U ook voortdurend aan ons te schenken. Koningsbergen, 1 Junij 1865. Hoogachtend, (13209) ROBt. KLEIJENSTÜBER &amp; C°. J. P. MEIJSISK, Makelaar, zal op MAANDAG 26 JUKIJ JSGS, des avonds ten zesure.in het Lokaal DE BRAKKE GROND, ten overstaan van den Notaris G. RUIJS, in veiling brengen: het kapitale KOOPMANSHUIS en ERVE, met Boyenwoning, Pakkelder, Plaats en afzonderlijk verhuurd ACHTERHUIS, op de Meerenmarlit, Noordzijde, bij de Brouwersgracht, TT 250 en 251, groot 1 roede, 40 ellen. Te bezigtigen Dingsdags en Vrijdags van 12 tot 2 nre. De veilconditien enz. zijn op den gewonen tijd ter lezing ten kantore van gemelden Notaris, op den Binnenkant bij de Schipperstraat. (12542) ~ OPENBARE VERKOOPING, op Woensdag 28 Junij 1865, des Morgens ten 11 ure, ten overstaan van den Denrwaarder JOHAN COENRAAD LACH, in een der Lokalen van het Koffij huis Tivoli in de Westerstraat te Rotterdam, van : EENE AANZIENLIJKE PARTIJ 1% en \% GREINEN DEELEN? benevens eene partij extra puik EIKEN HOUT van verschillende afmetingen, liggende in het Rijks Entrepot aan de Marinewerf, en aldaar Twee Dagen vóór en op den dag der Veiling te bezigtigen. (14372) Notitien te bekomen bij den Deurwaarder J. C. LACH voornoemd, ScKtedamschen Dijk 3, N&quot;. 175. (14372) Een JONGELING, Zoon van een Ambtenaar, doch wiens Ouders beide overleden zijn, oud 18 jaren, onlangs, gelijk zoo velen, bij het Examen ter verkrijging eener acte als Hulponderwijzer afgewezen, en daardoor voorloopig het nitzigt missende op eenige inkomsten, vindt zich daardoor gedrongen het Onderwijzersvak te verlaten. Hij wenscht zich mitsdien spoedig GEPLAATST te zien op een KANTOOR of als WINKELBEDIENDE, of iets dergelijks, met Kost en Inwoning of tegen een Salaris, hetwelk hem in staat zal stellen zich deze zelf te verschaffen. Zulk eene plaatsing zon voor hem eene weldaad zijn. Re- Heeter.nden gelieven zich te adresseren onder Letters B. C, franco Bureau Handelsblad. __J 13908)</p>
</text>
