<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Al degenen die iets le vorderen hebben van, verschuldigd zijn aan, of eenige goederen, gelden of papieren onder zich berustende hebben, betrekkelijk den boedel van wijlen den Heer C. LEEMBRUGGEN, gewoond hebbende le Leiden, en aldaar den 21Bten Januarij 1865 overleden, gelieven daarvan opgaaf, betaling en afgifte te doen&apos;, uiterlijk vóór den 15d&quot; Maart aanslaande, bij A. C. LEEMBRUGGEN, aldaar. , Bjj vonnis der Arrondissements-Regtbank te &apos;s Gravenhage, den 14ita October 1864 gewezen, is het lusschen MARIA DINGJAN, Echlgenoote ven CAROLUS BERNARDUS HA.AZE, wonende le Delft, en voornoemden CAHOLUS BERNARDUS HAAZE, mede wonende le Delft, op den 8&gt;l™ April 1863 le Leiden gestolen Huwelijk, op de vordering van eerstgenoemde, verklaard door Echtscheiding le zün ontbonden. De Procureur, voor de requirante geoccupeerd hebbende, P. J. EYSSELL. CURATELE, Bij vonnis der Arrondissemenis-Regibank le Leiden, in dato 21 Februarij 1865, len verzoeke van NEELIJE LANGELAAN. zonder beroep, wonende te Leiden, is baar echtgenoot ISAAC JACOBUS DIRKBUIJS, thans verblijf houdende in de gemeente Norg, provincie Drenthe, ler zake : vau verkwisting gesteld onder Curatele. Van wege de Verzoekster. [Kosteloos]. &apos;... W. C. A. BOONACKER , Procureur. , JLEYDSCHE SCHO.ÜWBÜRG. .., KONINKLIJKE HOLLANDSCHE TOONEELISTEN, - onder Directie van J. C. VALOIS. Maandag 217 Februarij 18G5. TER BENEFICE VAN MEJ. PICEKI. (N°. 10 van het Abonnement). &apos;■ AL I-BA BA, OP &apos; D*. VEERTIG DIEVEN. Kluchtig Drama in 9 Tafercelen, gelrokken uil de Arabische Nacht-vertellingen, naar het Fransch door B. L.. met Zang, Gevecluen, Opiogien en : verderen toonedmaiigen toestel. De Solo&apos;s, Koren er. Dramatische mu/iek ■ gecomponeerd door J. M. COENEN. Aanvang len half zeven ure. &apos; &quot;.&apos; LEYDSCHE SCHOUWBURG, .&apos;&quot;■-DEUTSCEiES THEATERvan Rotterdam, i onder Direclie van M. d&apos;HAIBÉ. N°. 1 van &apos;l Abonnement, op Woensdag den 22 Februari) 1865, • &apos; voor de eerste maal, [ DAS GLAS WASSER i ODER URSACHEN UND WIRKUNGEIM, ; . Luslspiel in 5 Acien, von Scribe, übersetzt von Cosmar. I Aanvang len 8 ure precies. Prijzen der plaatsen: Loge ƒ2.00. Amphithcaler ƒ 1 50. Parterre ƒ 1.20. Galerij ƒ0.50. .. Prijzen der plaatsen bij Abonnement voor 3 keer: Loge ƒ5.00. Ampbi&apos;theater ƒ3.50. Parterre ƒ2.55. Galerij ƒl.OO. .•.&apos;.-• i .jigMlIP e Ondergeleekende neemt de vrijheid zijn Logement jÉ--B~jy en Koffijliuls het geëerde publiek beleefdelijk aan te be&lt;•*■ velen, onder belofte eener nette en prompte bediening. Hij beveelt zich tevens aan als Wangmccslcr. Ten zfluen huize wordl het Kantoor gehouden der sloombootdiensl en der pakschuiten, alwaar de goederen aangenomen en afgegeven worden, en dat ook tegeu eenen civielen prijs de bezorging der goederen op zich neemt. Het Kantoor is geopend één uur voor het vertrek der stoombooten of pakschuiten. . . . J. HOOG E VEEN, in het RAADHUIS, te Oudewetering, gemeente Alkemade. HAAGVEBSTEBKEKUB SLIJHAFDRIJVBXDE PILLEN. Deze vermaarde Pillen hebben de eigenschap de maagpiju en slijm weg le nemen en de aanwas van gal le voorkomen, de bijzonder gunstige werking die zij op de maag uitoefenen doet de spijsvertering bevorderen en de eetlust opwekken. &apos;Als zuiverings- of purgeermiddel kunnen deze Pillen niet genoeg aanbevolen worden, daar zjj door hunne zachte werking, volstrekt geen onaangenaam gevoel veroorzaken en men iv staal blijft zijne gewone bezigheden Ie verrislen. — Verkrijgbaar&apos;a 27J Cents het verzegelde doosje met berigl door bemiddeling van de Heeren N. K. SVV EMER, op de Mare le Leyden; J. J. SNEETJES, le Haarlem; J. BRONGER.Ie Alkmaar; H H. ÜLOTH. le Amsterdam; A. vis Dr.n HOEK OSTESDE. le Rotterdam; A. J. vak ROOSENDAEL, le Dordrecht; J. P. J. vin ROS EN* DAEL es ZONEN, te Nieuwediep, L. J. GROOTENOORST, te Uirecbt.</p>
</text>
