<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN ,21 Februarij.</title>
	<p>■ ■ • • I . •.. I Ter viering van den . 48eQ verjaardag van Z. M. den koning wapperde (eergisteren&apos; aller wege de vaderlands&apos;ché&apos; vlag. De voorgenomene parade der.;, bezetting, waarby zich de dienstd. schutterij zou aansluiten, kon, wegens&apos; het ongunstige weder,&quot;geen plaats hebben. ,&quot;,&apos;&apos; Jï&apos;sJi 1.&apos;.&apos; —.Zalurdag.had alliier in de stads-gehoorzaal het&apos;jaarlijksch exameiti &apos;&apos;plaats.van.de jongénVkweekelingen der vormschool. Het werd afgenomen&apos; door&apos; dé hh. onderwijzers, van Dijk&apos;, Lancet,, vau, der. Harst,&apos; den philos*;i cand. Hoorweg én, &apos;voor zoover de zoölogie betreft,&apos; door prof.&apos;J. van der!i Hoeven. Behalve burgemeester en wethouders, eenige leden van gemeente-rij raad eu,schoolcommissie, én.de,districtsschoolopziener, was ook de insjpéc-3 leur van hel lager onderwys in deze provincie daarbij tegenwoordig... Hel j onderzoek, naar dé gemaakte vorderingen in de verschillende leervakken liep j tot voldoening&apos;van al de aanwezigen af; cn onder de bewijzen van de vaar- ] &apos;] (fisheid dér leerlingen in het haudteekenen, het leekenen van landkaarten,-: bet schetsen en maken van figuren en ligcharnenuit de vormleer, waren er j verscheidene die de. aandacht trokken. Na afloop sprak de burgemeester hen met hartelijkheid .toe en wees hen vooral daarop dat de onderwijzers aanspraak hadden op hunne dankbaarheid en dat zij die toonen moesten door zich .voorbeeldig le gedragen. ,.y. :„ • , . , -. • . Bij raadsbesluit van 26 Mei 1864 erlangde deze inrigting, waarvan de kern. reeds sedert 1862 bestond, hare tegenwoordige uitbreiding.&apos; Zy telt thans vier klassen: twee voor aspirant-hulponderwijzers, eene voor, aspirant&apos; &apos;hulponderwijzeressen, en; eene voor hen.die.de acte van hulponderwijzer -reeds hebben zich uit over al de.vakkenj a—i van art. 1 der wet op heilager .onderwijs, en.omvat daarenboven de wiskunde, het teekenen en de gymnastiek. Van dil onderrigt maken gebruik 38 jongens- en 7 meisjes-kweekelingen, 35 hulponderwijzers en 14 hulpon&quot;derwijzeressen. Docenten zyn, behalve de vier bovengenoemden, de hh. Japikse, van Wyk, de Vink, Martin en mejufvr. Jesse. De directie van .het geheel is opgedragen aan den heer J. A. van Dijk. . j De oprigling dezer vormschool heeft in eene ware behoefte voorzien, en voorloopig heeft men alle reden om met de resultaten tevreden le zijn. Vele jongelieden ontvangen hier kosieloos eene uitmuntende opleiding, en dit kan niel anders dan hoogst gunstig terugwerken op het onderwijs in de scholen waar zij werkzaam zijn. . .. — Bij kon. besluit van 14 Febr. is de ligtiug der militie van hel aar .1865 bepaald op 10400 man, waarvan 400 voor de dienst ler zee zijn bestemd. Het aandeel door elke provincie in die ligling te dragen is vaslgesïeld als volgt: Noordbrabant 1291, Gelderland 1282, Zuidholland 1827, Moórdholland 1610, Zeeland 510, Utrecht 484, Friesland, 902, Overijssel i 744, Groningen 693, Drenthe 315, Limburg 742. — Donderdag II. had le Gouda een treurig ongeluk plaats. De landbouwer M. uit den Zuidplaspolder had granen in de slad gebragt en eenige mudden steenkolen opgeladen. By het afrijden van de Bleckersburg op den . Kaltensingel schoot de pen uil den dissel en gingen de paarden door. M. geraakte daarbij beklemd tusschen den wagen en een boom aan de grachl. zy de, . waardoor hem het eene been hoog aan hel ligchaam werd verbrijzeld. Ondanks zorgvuldige verpleging en amputatie is hij den volgenden dag na een smartelijk lijden bezweken. .ij;I—.Uit Rotterdam meldt men, dal gisteren aldaar en le Dordrecht de over. logt aan de veeren geheel gestremd was van wege den zwaren ijsgang. , De brievenposten van eergisteren avond konden met groote moeite len 4 ure. des namiddags te Kalendrecht komen en de reizigers naar België per spoordienst konden niet overkomen, evenmin als die van België naar Rotterdam...</p>
	<p>— In de gisteren te Amsterdam gehouden vergadering van aandeelhouders in de Amsterdamsche kanaalmaalschapp&apos;jj werd door den voorzitter medegedeeld, dat nog van eenige heeren, te zamen vertegenwoordigende eene inschrijving van /40000, aangezegd was dat zjj zich niet tot storten gehouden achtten, en dat de heer mr. M. J. Pijnappel bij exploit verklaard had zich van alle verpligtingen jegens de kanaal-maatschappij ontslagen le achten len aanzien van vier aandeden a ƒlOOO ieder, door hem genomen en waarop door hem niet was gestort. Tot directeuren zijn gekozen dehh. P. N. Muller en mr. E. N. Rahusen, en tot commissarissen de hh. C. P. van Ecghen, Paul C. van Vlissingen, W.H. de Heus, Joan Muller, Joh. C. Zimmerman, A. F. Insinger en F. C. Jaski. •</p>
	<p>— De beide Amsterdamsche departementen der maatschappij 10l Nut van &apos;t Algemeen hebben het voornemen opgevat cene industrie-school voor de -..vrouwelijke jeugd. te. stichten, i. Zij stellen zich voornamelijk voor :■ I°. Voor .onbemiddelde jonge vrouwen uit den middenstand, door.onderwijs, de gelegenheid j le . openen een:harcr waardig en voor vrouwen geschikt vak tot levensonderhoud, le. kunnen kiezen, en . 2&quot;. De dochter van den handwerksman en van den behoeftige, door.het aanleeren eener eerlijke broodwinning, legen physieke er.&gt; morele ellende te beveiligen. Voor de eersle afdeeling wordt hoofdzakelijk gedacht aan: houtgraveren, fijne tapisserie-werken, boekhouden en administratie, opleiding lot onderwijsseressen in bewaarscholen en verder aan alle zoodanige vakken en kunslvakken, als blijken zullen een bestaan voor meer beschaafde vrouwen.te-kunnen opleveren. Voor de ;tweede.;afdeeling. heefl:men het oog;op: kleuren van prenten en landkaarten;,&quot; leêren gebruik: maken, van naaimachines, kant-, en tutte vervaardigen, .schoen- &apos;en. laarzenstikken, siroovlechten en andere takken van nijverheid, ■.later&apos;hieraanloe Ie voegen; terwijl de beboefien en belangen van den dienst-baren stand een voornaam onderwerp .van de zorg des bestuurs zuilen .uitmaken. :, ■_- &gt;:.&lt;.vni si-n.-t&apos;oï — Dezer dagen beeft zich le Breda•&apos;;eene commissie gevormd, met het doel om op het graf van, den. onlangs overledenen luit.-generaal H. G. Sedig een eenvoudig ,&apos;doch hem waardig gedeiiktéekén &apos;op te rigteni &apos;; ......, &apos;&quot;—Voor de arrond.-reglbank le Deventer werd&apos; dezer dagen behandeld de aanklagt van den burgemeester van Baihmen tegen het raadslid J..H. K., &apos;wegens hel in eene openbare vergadering van den raad hem toevoegen van hei woord «schurk.&quot; &apos; De verdediger.van den beklaagde beweerde, dal hij op&apos; grond, van&apos; art..47 der .&quot;gemeentewet&apos; hiel vervolgbaar was, wegensdeze &apos;door hem in d? vergadering geuite meening. .Door het openb. min. werd gevangenisstraf geëischt.&quot; &apos;~&quot;:&apos;■ .!•&apos;■&gt;&apos; g — De diligence van .Nijmegen op &apos;s Hertogenbosch is Woensdag ll.&apos;op een uur afsiarids&apos;va&apos;n eerstgenoemde stad, door hel schichtig worden van een der &apos;paarden, achteruit&apos;van den dijk gereden en in eene stool gestort. Van de vier passagiers,-die 2ich daarin.bevonden,-hebben.twee.vrij erstige,wonden, aan hel hoofd bekomen, terwijl de andere, even als de postillon en conducteur, die in tijds van den bok waren gesprongen, er met den schrik afgekomen zijn. . &apos; — Onlangs werd le Franekerecn persoon gevangen genomen als vermoedelijk schuldig aan het vergiftigen van hel voorkind zijner • vrouw, ten einde eene som van ƒ75 uit een levensverzekering- of begrafenisfonds le erlangen. Een zeer naauwkeurig onderzoek der zaak, benevens een scheikundig onderzoek door deskundigen volgde daarop, doch de uilslag was van dien aard, dat de justitie geene termen kon vinden den man in hechtenis le houden. Hij is dus thans weder op vrije voeten gesteld. — Dit Middelburg meldt men, dal het bcsliiur der nijverheids-verceniging aldaar als proef uil Engeland heefl ontboden en onlvangen eene hoeveelheid gezouten Amerikaansch bufTelvieesch, waarvan in den laaisien tijd melding is gemaakt,&apos; als&apos;zeer geschikt tol krachtig voedingsmiddel, vooral wegens zijn geringen prijs, voor de minder gegoede klassen! De uilslag der genomen proef was zoodanig, dal de verkoop dier vleeschsoorl, welke zeer goed van smaak is, is aan te bevelen. De prijs kon evenwel, uithoofde van de belasting, niel zoo&apos; laag worden gesteld als in Engeland. — Blijkens het voorloopig verslag heeft de overweging iv de afdeelingen der kanier van het wets-onlwerp 10l vaststelling der lariven van in-, uit-en doorvoer in Ned.-Indie, waaraan door 47 leden werd deel genomen, in de eersle plaats geleid tot schier eenparige erkenning van de noodzakelijkheid lot herziening der op dit stuk bestaande bepalingen, eensdeels wegens het tal van verordeningen, waardoor het onderwerp thans wordt beheerscht, anderdeels opdat handel en nijverheid eindelijk uit de onzekerheid mogen geraken, door jarenlange overweging van herhaaldelijk aangekondigde voornemens lot wijziging dezer belasting te weeg gebragt. De algemeene indruk, door het ontwerp te weeg gebragt, was verschillend. Eenige weinige leden zagen in de nu voorgestelde tariefswijziging bovenal begunstiging van den vreemden handel en wilden integendeel de dubbele belasting op in- en uilvoer, door art. 2 van het tractaat van 17 Maart 1824 geoorloofd, behouden zien. De groole meerderheid echter was van een ander gevoelen en minder angstvallig len opzigte zoowel der te verleenen gelijkstelling van vlaggen, als van de beperking der bescherming, lot dusver door den handel en de nijverheid van Nederland genoten. Velen nogtans zagen door dit ontwerp hunne wenschen niel geheel bevredigd en vonden daarin kenmerken eener weinig vrijgevige handelspolitiek, terwijl zij hun oordeel slaafden door le wijzen op hel behoud van een uilvoerregt, op hel hoog bedrag der regten bij invoer en vooral op het differentieel regt. Bij deze algemeene beschouwingen werd nog de aandacht vooral op drie hoofdpunten gevestigd, namelijk op de reglen bjj invoer, op die bij uitvoer en op hel differentieel rcgl zoowel bij in- als bij uilvoer. Tegen.bet bedrag van bet invoerregt, dat, behoudens velerlei uitzonderingen, door de regering op 10 ten honderd wordt &quot; 3 *!&quot;*** gesteld, rezen bedenkingen. Het Nederlandsen tarief stelt het normaal cijfer op 5 ten honderd, en de ondervinding beeft doen zien dat eeu matig regt aan de opbrengst niet schaadt. Daarbij moest worden in bet oog gehouden, dat deze belasting vooral den inlander drukt, die reeds zoo veel iu verschillenden vorm aan de schatkist moet opbrengen. Hiertegen werd door anderen aangevoerd, dat het belang der schatkist niet scheen te gedoogen thans verder te gaan, en dal hel niet raadzaam zou zijn in eens le willen bereiken wal niel dan tragpsgewijze verkregen is in Nederland, waar men, bij het bestaan van onderscheidene regelmatig werkende belastingen, vrijer was dan men zyn kan ten aanzien van Indie, welks belastingstelsel in minder goeden slaat verkeert. De regten op den uitvoer werden door sommigen bestreden, onder herinnering dal die met ééue enkele uitzondering, eu die nog maar noode geduld werd, uil hel Nederland»ch tarief geschrapt zijn. Anderen achtten het regt op den uilvoer een geschikt middel om, bij uitbreiding van productie len gevolge der vermeerdering van particuliere landbouw-onderneminsen, eene belasting op dien tak vau bedrijf te heffen, gelijk dan ook meermalen door voorstanders van de bevordering der bijzondere nijverheid het uitvoerregt in rekening is gebragt bij het overzien der geldelyke gevolgen voor de schatkist van hel door hen aangeprezen stelsel. Ook legen het differentieel uitvoerregt werden gewigtige bedenkingen in hel midden gebragt. Het was vooreerst in strijd met het beginsel len aanzien der inkomende regten aangenomen, om namelijk den regtstreekschen aan&gt;oer uit Nederland niet hoven aanvoer vau elders ie begunstigen ; en, in de tweede plaats, scheen hel niet juist gezien door fiscale middelen den uitvoer naar Nederland le willen verzekeren. Anderen bespeurden wel de tegenstrijdigheid hierin gelegen, dat, terwijl het stelsel van consignatie naar Nederland der gouvernemenls producten in meerdere of mindere mate werd losgelaten, nogtaus de overvoer dier producten naar Nederland zou worden te weeg gebragt door eeu beschermend regt, maar trokken daaruit geen gevolg ten voordeele van hel consignatieslelsel; zij wilden integendeel iu ieder opzigt meer vrijheid. Velen intusschen waren mei eene aanvaukelyke inkrimping der bescherming, gelijk de regering die voorstelt, tevreden, en meenden, dat.meer doortastende maatregelen al ligt gevaar voor den handel zouden te weeg brengen.</p>
</text>
