<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.) TROONREDE VAN DEN PAEIJS, 18 November. KEIZER DER FRANSCHEN.</title>
	<p>if in° veeren&apos; leden van den Senaat. De rf ~feeren- leden van het Wetgevend Ligchaam. Vatten u° za&apos;Jehjkheid om den gestaakten Parlementairen arbeid te her- . Woonliït m*den P^&apos;gt °P?elegd om u vroeger bijeen te roepen dan geden Jj geschiedt- Buitendien hebben de jongste gebeurtenissen bij mij te cri doen oPk°men om uwe voorlichting en uwe ondersteuning is ,jg an?en. Sedert de parlementaire werkzaamheden zijn gestaakt, ten g^P^ihare geest in Europa geschokt door onbestemde geruchten, h.K£, olge waaraan allervvege handel en nijverheid groote nadeelen 0 onde&quot;onden. kare 1 Senstaande de verzekeringen mijner regering, welke nooit &apos;Pfeid h evende houding heeft laten varen, heeft men ac meening versie m l &apos;?&quot;e wijzigingen in Duitschlands binnenlandschen toestand, Voortri, ldmg tot botsing zouden zijn. Dezeonzekerheii kan niet lauger den Er e?&apos; ca moet de veranderingen, welke aan de overzijde van ken (Pt hebben plaats gehad, gaaf aannemen; het duidelijk uitspre- j Jevo&apos;i» •. w^&apos; oüs net zul&apos;en mengen in hervormingen, welke het: *aatfio.ï ¦ Tan den nitdrukkelijken volkswensch, zoo lang onze heid ln&quot;&apos; en oDze belangen niet worden bedreigd. De ongerust- Co?e&apos;nbVl Z&apos;eb geoPenbaard heeft, is moeijelijk te verklaren op ecu spej vu» i waarin Frankrijk aan de wereld hot verüevenste schouw- i De a? Verzoemi]-&gt; en vrede heeft aangebeden, &apos;^ande &lt;Jmeene tentoonstelling, waar bijna alle Vorsten van Europa j j DDen ontmoet en waar bijna alle vertegenwoordigers der Pe*eest °i kassen vau alle natiën met elkander in aanraking zijn ! lende &apos;&apos;..heeft de banden van broederschap tusschen de verschil- ] •poren ien naauwer toegehaald. Zij is verdwenen, maar zij zal diepe *tati» iBcm\erlaten op onze eeuw, want indien de tentoonstelling, na tetQJQ j:e zQt». verrezen, slechts tijdelijk geschitterd heeft, desniet*eraieti_rJ) Z^ voor a^oos eon verleden van vooroordeel en dwaling Bchen jauden van den arbeid en van den geest, de slagboomen tus»tanden. en Ters.cnillBnde volken, zoowel als tusschen de verschillende fleeft „„&apos; de internationale haat — zietdaar wat zij ver achter zich &amp;eze nW°krpen-*eèrhond v*s^aro waarborgen van oendragt mogen ons echter niet {ijk. gete? Tan Qet verbeteren der militaire instellingen van Frankhjk va 1S i6en gebiedende pligt voor de regeringen, om, onafhan*lle ondp omstandigheden, den vooruitgang te bevorderen bij ons cc ®rWerpen, die de kracht des lands uitmaken, en het is voor Jeu, evf Beodzakelijkheid om onze militaire organisatie te volmaj&gt;et Wet? onze wapenen en ons zeewezen. Het wetsontwerp aan asten va fnd ligchaam ingediend, verdeelde over alle burgers de 11 ï? Dit stelsel scheen te absoluut te zyn en Oieend dit .en de strekking daarvan verzacht. Toen heb ik ge- Jnderwerr . ewigt&apos;g vraagstuk aan een nieuw onderzoek te moeten grooto en kan inderdaad dit moeijelijke problema niet met Btr.diffe KZi°rg bestuderen, daar zoo gewigtige en soms met elkander Mijne °clangen er mede zijn gemoeid. eeOvondifï e™£ za^ ü n&apos;euwe bepalingen voorstellen, die slechts °m het dn wegingen zijn der wet van 1832, maar die geschikt zijn • set doel rl erciken&gt; dat * steeds voor oogen heb gehad. ? bijden v arvan i 8: vermindering van den duur der militaire dienst Vrede&apos; diens verlenging in tijd van oorlog. Gij zult de r mobile jvetsontwerpen, zoomode dat aangaande de organisatie °aaer den ii ona^e garde aan een naauwgezet onderzoek onderwerpen, *^en ziin uk van d** vaderlandslievend denkbeeld, dat wij magtiger vrede, diginaar gelang het behoud des vredes meer is verzekerd. Deze oogenhvi. a&quot;en zo° vee&apos; doenlijk wenschen te bevorderen, heeft *°elingeif Sevaar geloopen verbroken te worden; revolutionaire _*DP.en pn&apos; welke ten aanzien van de gansche wereld waren aange- voortgezet, bedreigden den Kerkelijken Staat. Aan de &apos;P nieu» en*&apos;e was g,eene uitvoering gegeven. Ik heb derhalve &apos;^de dien exn expeditionair leger naar Eome moeten zenden, ten i_.^as Sedr ï!1 *e escüermen en de aanvallers te verjagen. J* °öathai.tBi-i0n niets vijandigs hebben ten opzigte van de eenheid »f&apos; spoediail Van *talle en deze natie&apos; een oogenblik verrast, » i*h) rust v t* gevaar begrepen, waarin bet monarchaal beginsel » ragt nii , roPa d°or deze revolutionnaire manifestatien werden „^ggekepri *allnte-&gt; thans in den Pauselijken Staat bijna geheel ïnjer troenlen^13 kunnen het tijdstip berekenen van de terugkomst ï°° &apos;aD? tS • 4.Vi°or ons beBtaat de conventie van 15 September, la?genIa?gen S/f, v£&apos; eene andere internationale overeenkomst is ver!6heel Eurona tJn „ D?en tusschen Italië en den H. Stoel zijn voor Ê?.HWPdVe LSgt en wiJ hebben aan de mogendheden voor- óp dieldize Zlegenheid te reSelen °P ee°e conferentie, ten h&gt; OosterscTe IZJ^, verwikkelingen te voorkomen. £aaï er behoeft dw^8 heeft b« velün beduchtheid doen ontstaan, Jfedebreuk; uithoof 1 i Saene vrees te worden gekoesterd voor eene bezield znn Wfi. ,° mogendheden met den geest van verzoe. Indien er bij de ;, &quot;eze kwestie haar gevaarlijk karakter verloren, ien heeft bestaan j&apos;l&apos;oo*;e mogendheden al eenig verschil van gevoe- Je rust op Candia+i.opzigte van de middelen aan te wenden om «ekermg te km,,,* e ftei&quot;stellen, aangenaam is het mij thans dever- J°°Mpunten Bo? ,g-.?en&apos; dat z« aHen eenstemmig denken over twee S°et W&apos;jven&apos;on ,?t ik dat de integriteit van Turkije ongeschonden l?d der Chrißt^i er-y?rnetering moet worden gebragt in dentoe.„De buitenw!n,beTOlklug Tan da* la&quot;d-ï?rgen te WH&quot;,fcne staatkunde veroorlooft ons derhalve al onze vl?rt iwe laatt? Aa?, verbeteringen op binnenlandseh gebied. k»rozen door h„t i tlDg ls een derde gedeelte der algemeene raden dpv^enonafhanli-M?&apos;?!11?. stemregt. De verkiezingen, welke met n„ tbevolkincr ,„ &apos;!:lkheld Zl-m geschied.hebben overal den goeden geest »oosten en n„ aangeto°nd. De reis, welke ik met de Keizerin in het Ken bliiU» Van Pra&quot;krijk heb gemaakt, heeft aanleiding ge» Wa,s bii dp»p „Vian g^egenbeid, welke mij diep hebben getroflen. &quot;jets het itn+l gelegenheid weder in staat te kunnen opmerken, dat d&quot; miJ heeft^U 4 heeft]kunnen schokken, hetwelk de bevolking raagt. Van ge.ïtei&lt;l en de gehechtheid,welke zij aan mijne dynastie toedi , men Dp &quot;u1 Vant traCQt ik steeds hare wenschen te gemoet ol &apos;aDdb&apos;ouwp, i , ?^iDg van de gemeentewegen werd gewenscht door di l ziït. n;Pn klassen, wairvan gij de verlichte vertegenwoordiiQeid, iv *„ mensch te vernillen was ons eene daad van regtvaarftJ^HuiWiv!r •. Jna zeggen van dankbaarheid. &quot;P&gt;ossiDgad&quot;r(^donderzoek, hetwelk deswege wordt ingesteld, zal de pt&apos; &apos;nifne vZ .wostla voorbereiden. Het zal u, in overeenstemming ÏÏle» iDaS?!&apos; gemakkelijk vallen, het gelukken van dezeS hLtoe^and in f i te verzekeren. Het kan niet worden ontkend, dat n,l&lt;i zijn kWH„ a ere mate bezorgdheid inboezemt. Handel en nijverb !)en- Hii wn .?e&apos; maar die onaangename toestand is in Europa alge_.!jUcbtheid. a voor een groot gedeelte te weeg gebragt door zekere l»0&quot; bestaat. ia goe&apos;le verstandhouding, die tusschen de mogenddl 1 de dnnrtp a ize doen verdwijnen. De oogst isniet gunstig uitgevalt« Bte&gt;Bel i, «i1r lev?nsmiddelen wasonvermijdelijk, maar het vrije han.l VerlaSen t -en ln, staat °m toevoer te verzekeren en de prijzen »;eil öiet £i,„ia!,en al door deze verschillende oorzaken de ontvang«B» B niet lor lei te uarain,g hebben bereikt, zullen toch de belastino n °»derzopV Verhoogd en men mag het tiJdstiP voorzien, waarop Ö te B«an. worden ingesteld om tot verligting van lasten derzoeIenl°,ordige zitting zal voornamelijk zijn gewijd aan het ii arii innn. ï, wetsontwerpen, waaromtrent ik in de maand Jai?op a tiif8t}cden het initiatief heb genomen. De sedert ver- ni»t * ac overtuiging nepens het nut dier wij- JTtoefeninB• t a!n het wankelen gebragt. Ongetwijfeld zal de in aan |flJan,.iTez 9 nieuwo vrijheden de gemoederen blootstela tnal+ai 1} ophitsingen eu opruijingen, maar ik reken, \r de bevTS^6 -08 te niaken ¦°P het gezond verstand van de natie, \7Z regerin£,raeïmg. van de °Penbare zedelijkheid, op de geestkracht KezamenlKus; Laat ons derhalve het werk voortzetten, hetwelk wij . öedert A • bben ondernomen. SKf&apos; K*mMlCA te£ ik Stends dezelfde beginselen in toepassing ge?&lt;*illen n dee^k dat boven alle driften der partyen en boven alle|eiih^S^sr Sn/Zoefuifer Ttr._ kecf.orLr g*s?^z£sêr* w4ar&quot;™be! k^ Setle^r^&apos; —rTal^eTél j Wien gij met mij van gevoelen zijt, dat door dien weg te volden * Weg van ware vooruitgang en beschaving wordt betreden, faat he8. dan hand in hand on die wijze voortgaan in gelijken geest en tyZleld met gelijke bedoelingen, welke als den hechtsten steun van jïr volksgeluk mogen beschouwd worden. w* hoop rervtilt tnjj dat de vretsoHtTrerpen, welke u aanjebödea zullen worden, krachtig zullen bijdragen tot verhooging van &apos;s lands grootheid en van &apos;s lands welvaart. Van mijne zijde, hiervan kunt gij verzekerd zijn, zal met krachtige hand de magt, die mij is geschonken, gehandhaafd worden, want noch oprijzende bezwaren noch onregtvaardige tegenstand zullen mijn moed doen wankelen of mijne hoop op de toekomst verz wakkeu.</p>
	<p>SHANGHAE, 18 Oct. Thee gevraagd. Zijde flaauw. Verkoopen 2100 b. Wissel op Londen 6.1V2. HONGKONG, 25 Oct. Shirtings 325, Twist 175. Thee stü. Wisselkoers op Londen 4.41/4.</p>
	<p>LONDEN, 18 Nov. De Anglo American Corr. meldt, dat de baron Penedo, gezant van Brazilië te Londen, is teruggeroepen en vervangen door den Heer Macedo , gezant te Parijs, maar dat deze in de afgeloopen week is overleden, üe ridder Dacosta Motta is benoemd tot zaakgelastigde van Venezuela.</p>
	<p>LONDEN, 18 Nov. Koffij vast. — Suiker en Rijst ferm prijhoudend doch slil. — Talk in loco 43.3, Nov.—Dec. 43.3. Voorraad 24,531 v., de afleveringen gedurende de week bestonden uit 3754 v. en aangevoerd werden 2818 v. — Raapolie 36.6 a 36.9. — Lijnolie 35.6. — Friesche Boter 112 a 114 sh.</p>
	<p>LONDEN, 18 Nov. Engelsche Tarwe traag, vreemde met weinig omzet, prijzen onveranderd; ladingen stil doch vast; toevoer 36,321 quarters. — Garst eer iets lager; toevoer 2465 quarters. — Haver onveranderd; toevoer 38,827 quarters. — Meel stationnair. — Olie 36V2- — Talk 431/4- Ter Veemarkt waren heden aangevoerd 4630 Eunderen, 22,420 Schapen en Lammeren, 49 Kalveren, 370 Varkens. De prijzen waren: Beste Eunderen 5, Schapen en Lammeren s,Kalveren 4.é, Varkens 4. HULL. 18 Nov. Lijnolie 35i/4. LIVEEPOOL, 18 Nov. Katoen: Afgedaan 10,000 balen. De markt is vast.</p>
	<p>_&gt;i___LTJN 18 Nov. Rogge: Nov.—Dec. 731/2; Voorjaar 721/4- — Raapolie. Nov.—Dec. 10%; voorjaar 11 /_. — Spiritus—,voorjaar—. HAMBUEG, 18 Nov. Granen zeer slap, op levering2a3lager.— Suiker zeer vast.</p>
	<p>IjONDEN, 18 Nov. lSiot£oerse«y. 3 pvJl. Gecons. 93; 5 pCt. Braz. 1865 74; l pCt. Ecuador ; 5 pCt. Grieken ; Dito Coup. —; 3 pCt. Mei. ; Dito 1864 —; Afgest. N. Gren. ¦ ; 2 pCt. Dito -~; Dito Uitg. —, N. Gren. Lanaw. £ —; 3 pCt. Port. 1853 —; 3 pCt Dito 1856/63 40^; 4Vi pCt. Eusl. 1860 —; 3 t)Ct. Dito 1859 5 U/l. 5 pCt. Dito 1862 85; Dito 1864 ; 3 pCt. Spanje 351/*&apos;- 23/4 oCt. Dito 32; Dito Amortis. 20% Dito Cert. Coup. ; 5 pCt&apos;Turk. S. 321.4-, 3pCt. Venez. —; 6 pa. Dito 1862 j 6 nCt Dito 1864 I8V2; 1V« pCt. Dito —; 2Vs pCt. Nederi. Cert. ; 4 pCt. Dito —; Eijnsp. Act. —; 6 pCt. Amerik 1882 70%; Dito 1885 —; Obl. 7 pCt. Illinois ; Act. Dlinois 85%; 8 pCt. Deb, Atl. &amp; Gr. West Spw. (£ 100} ; 5 pCt. Italië ; N. Euss.Leening — a — pCt. premie; 7 nCt. Atlant. (gecons.) 181/3 a _ ; Oeb. —.</p>
	<p>WEENEN, 18 Nov. (Slotkoersen.) 5 pCt. Mets.l. 56.80; spCt.dito Mei&apos;s 58.60; 5 pCt. Met. 1866 57.70; 5 pCt. .Mat. 66.40; 5 pCt. Met. Zilv. 1864 73 50; Aand. 1854 74.50; Dito Credit Inst. 1858 128 50; Dito 1860 83 —; Dito 1864 76.90; Act. Cred. Inst. 182.10; Dito i-emb. Czem. Spoorw. 171. — ; Dito Nat. Bank 688. — ; Staats- Spoorw. Act. 236 80. Dito Noorder-Spoorweg 173 70; Dito Nieuwe Lomb. 170.25; Eng. Oost. Bank 107.25. — Wissel Londen 122 90; Hamb. 90.50; Parijf 48.80. üEKLUN. 18 Nov. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metall. 46% spCt. Nation. 55 ; Oostenr. Aand. 1860 687/8; 5 pCt. Italië 443/4; Lomb. Shares 93S/4; 5 pCt. riuss. 1822 85%; Dito 1862 86; Aandeel. Dito 1864 101% Dito 1866 951/4; 41/9 Pruisen Oblig. 97%; 6 pCt. Amerika 1882 76% Holl. Spoorweg-Act. 103% Wissel: Londen 3/m 6.2.7/ s; Parijs 2/m. 811/4; Hamburg 2&apos;m. 150% Amst. 2/m. 142%; Dito kort 143; Weenen 2/m. 821/4; Petersb. 3/m. 91%.</p>
	<p>f^Hf&quot; Bov_ï\3t:.„.-c_&gt;. Telegrammen zijn reeds ia een gedeelte onz&lt;.r vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>EOME, 16 Nov. (des Avonds). De Fransche ingenieurs houden zich ijverig onledig met de voltooijing der vestingwerken van Eome; Morino, Parioli en andere hoogten, nabij de stad worden in staat van verdediging gesteld. De Pauselijke regering heeft 170,000 kroonen gegeven voor de uitvoeriog dezer werken. De policie heeft nieuwe arrestatien bewerkstelligd. Arveno wordt nog steeds in hechtenis gehouden.</p>
	<p>BUCHAEEST, 18 Nov. In eeno door het ministerie openbaar gemaakte verklaring worden de redenen blootgelegd, welke tot de ontbinding der Kamer hebben geleid. De jongste verkiezingen hadden namelijk plaats gehad, vóór dat de natie nog volledig bekend was met de constitutie. Van de drie fractien, uit welke de Kamer zamengesteld was, had geene enkele het aanzijn gegeven aan eene meerderheid. De debatten bleven onvruchtbaar; de meerderheid, uit welker boezem het ministerie in der tijd was voortgekomen, was gebleken eene fictieve meerderheid te zijn; de Kamer bestreed voortdurend het gouvernement en bekommerde zich niet om de haar voorgelegde zeer fewigtige wetsontwerpen; de prerogatieven der kroon werden, wat de eus van ministers betrof, openlijk betwist; het beginsel der Unie was op losse schroeven gesteld en er bestond niet het geringste vooruitzigt, dat zich in de Kamer eene meerderheid zou kunnen vormen. Met den in den Senaat heerschendeü geest was het weinig beter gesteld. Dien ten gevolge hadden de minister den Vorst aangeraden een beroep te doen op cic natie, ten einde eenen staat van zaken te doen ophouden, welke de administratie verlamde en &apos;s lands crediet in de waagschaal stelde. PETERSBUEG, 18 Nov. De in het voorjaar benoemde staatscommissie , aan welke het uitwerken was opgedragen van een pian tot regeling van de staatsbegrooting en tot aanzuivering van het deficit, is thans gereed met haren arbeid. Zij stelt voor een op nieuwo beginselen rustend stelsel van controle der staats-uitgaven in te voeren en het aantal ambtenaren te verminderen. WEENEN, 18 Nov. Namens do Turksehe ambassade alhier, wordt in den Abendposl volstrekt ontkend, dat het hoofd dier ambassade, gelijk door het Parijssche Mémorial Diplomatique is beweerd, aan het Oostenrijksche gouvernement eene nota heeft overhandigd, waarin de Porte zich bereid zon verklaren, om de aangelegenheid van Candia te brengen voor de conferentie door Keizer Napoleon belegd. PESTH, 18 Nov. Na eene levendige discussie, welke drie en een half uur duurde, is door het Huis der Afgevaardigden magtiging verleend tot het instellen eener vervolging wegens drukpersdelict tegen den afgevaardigde Böszörmenyi. BEELIJN, 18 Nov. De Neue Preusische Zeitung beweert, dat wel Saksen ,&apos; maar niet Hessen-Darrostadt de Fransche uitnoodiging heeft opgezonden aan den Koning-voorzitter van het Noordduitsch verbond. Volgens de Zeidlersche Correspondenz is de Heer Eothschild, van Frankfort, tot lid van het Heerenhuis benoemd. MUNCHEN, 18 Nov. Het wetsontwerp op de uitoefening der nijverheid is heden door de Kamer van Afgevaardigden aangenomen. Beijeren heeft niet volstrekt geweigerd aan de conferentie deel te nemen, maar neemt in alle opzigten eene afwachtende houding aan. FLOEENCE, 18 Nov. De Heer Broglio, minister van openbaar onderwijs , is te Bassano tot afgevaardigde gekozen. VENETIË, 18 Nov. De Koning en de Koningin der Hellenen zijn vertrokken. LONDEN, 19 Nov. Het Parlement is heden met eene koninklijke boodschap geopend, welke aldus luidt: Mylobds en Leden van hei Huis der Gemeente ! Het smart mij, dat ik uwe ondersteuning en uwe raad heb moeten inroepen op een ongewoon tijdstip, hetgeen voor vele van u misschiep moeijelijkheden heeft doen ondervinden. De Koning van Abys6inie houdt steeds met verkrachting van alle internationale wetten, verscheidene mijner onderdanen gevangen en onderhen worden er gevonden , die op&apos; bijzondere wijze bij hem zyn geaccrediteerd. Dewijl hij aldus bleef handelen en alle vriendschappelijke vertoogen daartegen ingediend verachtte, schoot mij geen ander middel over dan om dein vrijheid stelling mijner onderdanen te eischen en met kracht van wapenen die vordering te ondersteunen. Ten gevolge hiervan heb ik bevel gegeven om eene expeditie tot bereiking van dat doel uit te rusten en naar Abyssinio te zenden. Ik koester het vaste vertrouwen, dat de leden van het Parlement mijne pogingen, tot dat einde aangewend, zal ondersteunen, opdat hunne landlieden zullen worden bevrijd uit eene onregtvaardige gevangenschap en de aangetaste eer mijner kroon zal worden gewroken. De noodige stukken betref- I fende deze aangelegenheid zullen onverwijld bij det Parlement worden ingediend. . Van alle vreemde regeringen heb ik de meest vriendschappelijke verzekeringen betreffende hunne gevoelens te mijwaarts ontvaDgen en ik meen te mogen vertrouwen, dat de vrede van Europa niet zal ge! stoord worden. Eenige bendon Italiaansche vrijwilligers hebben, zonder eenigen last van hunnen vorst, een aanval in den Kerkdijken Staat gedaan; zij bedreigden zelfs Eome. Hierop heeft Keizer Napoleon gemeend i een expeditionair leger to moeten afzenden tot bescherming vaa dea ! raus en dien staten.</p>
	<p>Nn dit doel bereikt is en de nederlaag en verstrooijing van de vrijwilligers het grondgebied van den Paus voor het gevaar van een vijandigen inval is gevrijwaard, vertrouw ik, dat Z. K. M. dooreene spoedige terugroeping zijner troepen, elke mogelijke aanleiding tot misverstand tusschen Zr. Ms. gouvernement en dat van den Koning van|ltalie zal wegnemen. De verraderlijke zamenzwering, die gemeenlijk onder den naam van Penianisme bekend is, heeft, na in lerland gestuit en onderdrukt te zijn, in Engeland den vorm van planmatig geweld en moordaanslag aangenomen. Deze wandaden moeten met kracht worden tegengegaan en ik vertrouw op eene krachtige handhaving der wetten en op den trouw mijner onderdanen, om ze met goed gevolg te onderdrukken, Mgne Heeren van het Huis der Gemeenten! &apos;e begrootingen voor het volgende jaar worden gereed gemaakt en zullen u in tijds worden voorgelegd. Zij zullen met betrachting der zuinigheid worden opgemaakt met het oog op de noodzakelijke behoeften van de openbare dienst. LONDEN, 19 Nov. Een deputatie van 80 werklieden, die gratie voor de Fenians kwamen vragen, is door den minister van binnenl. zaken den Heer Gathome Hardy niet ten gehoore ontvangen. Niettemin heeft zich de deputatie in het gebouw van het ministerie geïnstalleerd, en heeft resolutien aangenomen, welke zeer vijandig jegens het ministerie zijn. Zij hebben bedreigingen geuit,&quot; voor het geval dat de Fenians werden opgehangen. LONDEN, 19 Nov. De nieuwe 9 pCts. Egyptische leening van 2 millioen £ op waarborg van de domeinen van Mustapha Pacha is uitgegeven tot den koers van 90 pCt. LONDEN, 19 Nov. Dc Anglo-American. Corresp. ontvangt per trans-atlantischen kabel het berigt, dat gedurende den jongsten orkaan in de Antilies het eiland Tortola gedurende acht uren geheel onder het water was bedolven; alle levende wezens zijn omgekomen. Volgens een gerucht is de stad Santo Domingo verwoest. WEENEN, 19 Nov. In de heden door het Huis der Afgevaardigden gehouden zitting heeft de minister van iustitie een wets-ontwerp ingediend, strekkende tot opheffing van de ketenstraf, tevens met bepaling, dat de bedoelde straf, voor zoo verre zij vroeger is uitgesproken , onverwijld volgens besluit des Keizers zal zijn ingetrokken. De beraadslagingen over het vroeger aan de orde gestelde ontwerp is voortgezet. WEENEN, 19 Nov. Bijna alle ochtendbladen geven aan de troonrede van Keizer Napoleon eene verklaring in vredelievenden zin. De Debatte en het Tagblatt vernemen dat de betrekkingen tusschen Servië en de Porte gespannen zijn. Servië heeft een ultimatum tot de Porte gerigt en deze neeftin Bosnië oorlegstoebereidselen gemaakt. MUNCHEN, 19 Nov. In de uitnoodiging van Frankrijk tot deelneming aan de conferentie, wordt de handhaving van het wereldlijk gezag des Pausen niet verlangd als grondslag voor de onderhandelingen; daarin wordt echter gezegd, dat grenzen voor de onderhandelingen niet zijn te stellen. De Paus heeft verklaard, dat het regt der kerk onbetwist moet blijven. PAEIJS, 19 Nov. Bij keizerlijk decreet van gisteren in den Moniteur opgenomen zijn de HH. Gouin , Dr. Coneau, de procureur-generaal de Marnas, de vice-admiraal de Chabonnes en de Heer Nisard tot ledon van den senaat benoemd. De Heer Dunural is benoemd tot vice-president van het Wetgevend Ligchaam.</p>
	<p>PAEIJS, 19 Nov. Raapotte: Nov. fr. 94.50; dito perDec.fr. 95.— • 4 eerste maanden van 1868 fr. 95.—. — Voorloop: Nov. fr. 95.— &apos;» 4 eerste maanden van 1868 frs. 64.—. — Lijnolie: Nov. fr. 100.—; dito per Dec. fr. 99.—. — Meel: 6 merken per Nov. fr. 91.75;dit0 per Dec. fr. 91.— ; dito per 4 eerste maanden van 1868 fr. 89.75; dito type Parijs per Nov. fr. 56.75; dito per Dec. fr. 56.50. — Beelwortehuiker 4de soort N°. 12 per Nov. fr. 57.—. ANTWEEPEN, 19 Nov. Petroleum disponible white fr. 45%.</p>
	<p>LONDEN, 19 Nov. 3 pCt. Consols 93 a %; 3 pCt. Mexico 143/4 a 15; Dito 1864 —? 2 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 —, 4% pCt. Gren. afg. a—; 11/8 pCt. Dito — a —; 2 pCt. Nienwe Dito —; 1 pCt. Ecuador — a —; Illinois Spoorw.-Aandeelen 841/3 a 85%; 5 pCt. Grieken 12 a 13; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 317/ g a 32%; 5 pCt. Braz. 1865 —a —; 6 pCt. Amerika 1882 7OS/4 a 71; Dito 1885 69% a 7/»; 3 pCt. Buitenl. Spanje — a —; 2S/4 pCt. Dito a—; Amort. 20% a 21; Coup. Bewijz. 17% a 7/8; 5 pCt. Italië 45% a%; Euss. Leening — pCt. premie; BpCt.Debent Ohio 19a21 7 pCt. Atl. 18% a 191/9. BEELIJN, 19 Nov. 5 pCt. Nat. 55; Oost, Aand. 1860 69; 5 pCt. Italië 447/ s; Euss. Aand. 1864 1011/2; Dito 1866 951/4; 6 pCt. Amerika 1882 76%. FRANKFOET, 19 Nov. (Slotkoersen). 5 pCt. MetalL 1866 48% ; Dito Nat. 53%; Oost. Aand. 1860 687/ g; Dito 1864 75; Metall. 1859 60; 6 pCt. Amerika 1882 76; Dito ult. 5751%. ; Amerika 1885 74% — Wissel: Londen k. z. 1199/ig; Weenen k. z. 96%; Amst. k. z. 100%. HAMBUEG, 19 Nov. 6pCt. Kuss. 1862 82. Oost. Aand. 186068%; 6 pCt. Amerika 1882 691/4; 5 pCt. Italië 433/4; Lombarden 346. — Wissel: Londen 13.07% a —; Amst. 35.60 a—; Parfjs 187%;Petersb. —; Disconto 2&apos;% oCt.. PAEIJS, 18 Nov. 3pCt.Eente (opening) 68.27%, 3 pCt. Ditoslotk. 68.40; 4V» pCt. Dito —; Credit-Mobiiier 157; Dito Fonc. —; Noord Spw/ Actiën —; Dito Fr.-Oost. Spw. 495; Cred. Mobil. Esp. 163; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Nflv. -; Aand. Tunis —; Mex. Obl. Gest. 117; 3 pCt. Sp. Binn. 32.30; 2% pCt. Dito —; 5 pCt. Italië 46.— ; 5 pCt. Turk. Algem. 8. 32 40; 6 pCt Amerika 1832 80; Nieuwe Bussen 308.—. Wissel: Petersb. 3/m. —; Londen kort 25.13; Amst. 3/m. 209; Hamburg 3/m. 1841/2. PAEIJS, 19 Nov. Fransche 3 pCt. 68.50; N.Credit Mobilier 160; Fransch-Oostenr. Spoorw. 490; 3 pCt. Binnenl. Spanje 32% 2% pCt. Dito ; 5 pCt. Italië 46.10, 5 pCt. Turken 32.35; Mexic. Loten —; 6 pCt. Amerika 1882 80%; Nieuwe Bussen 308.50. BRUSSEL, 18 Nov. 5 pCt. Met. 473/ g; 6 pCt. Amerika 1882 735/4; 2% pCt. Belgies7.—. —Wissel: Amst. kort—; Londen—.—. ANTWEBPEN, 18 Nov. 8 pCt. Met. 473/ g; 6 pCt Amerika 1882 753/8. — Wissel: Amst. —.—; Londen —.—.</p>
	<p>KONSTANTINOPEL, 18 Nov., (Part. Tel. Cont. Tel Comp). De Snltan heeft gisteren Kibrisli pacha ontboden om deel te nemen aan den te houden kabinetsraad, hetgeen aanleiding heeft gegeven tot het gerucht, dat eene wijziging van het ministerie op handen is.</p>
	<p>MUNCHEN, 19 Nov. (Part. Tel. Cont. Tel. Comp.) Een telegram uit Weenen, in de Süddealsche Presse opgenomen, meldt, dat de Paus op de uitnoodiging ter bijwoning van de conferentie heeft geantwoord, dat de kerk omtrent het veilig stellen van haar regt kan laten discussiëren, maar dat zij dit regt geenszins in twijfel kan laten trekken.</p>
</text>
