<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KENNISGEVING. A. SCHOONING &amp; VAN SAXEN, Borstelfabriekanten te 3K Oedenrode, maken bekend, dat van af heden die Firma ONTBONDEN is en aan den Ondergeteekende is overgedaan. St. Oedenrode, 10 November 1867. (28024) J. VAN SAXEN. VEREENIGING Hulpbetoon aan Eerlijke en Vlijtige Armoede. HET BESTUUR der Vereeniging heeft het genoegen te berigten, dat het H. M. DE KONINGIN behaagd heeft als Prijs voor de in de maand Januarij e. k. te houden Verloting van Kleedingstukken, enz. te schenken een paar prachtige PORCELEINEN MODERATEURLAMPEN. (28046) Loten i ƒ 1 het Lot zijn voortdurend nog te verkrijgen aan de Magazijnen der Vereeniging, in de Binnen-Bantammerstraat en Hartenstraat. Namens het Bestuur: Ahsturdam, A. W. C. RÖELL, Voorzitter. 16 November 1867. C. P. ELIAS, Secretaris. TB HOOP eene Pretentie, groot ƒ69.46, op de Heeren N. DE RIJK en ZOON, Timmerlieden, op den Singel bij het Koningsplein, X 17. Franco te bevragen bii den Boekh. J. J. KRIJNE, Korsjespoortsteeg, bij den Singel, alhier. (27946) ;-. CLARINET EN PIANO. Tegen zeer geringe prijzen bestaat er gelegenheid tot het ontvangen van grondige LESSEN in bovenstaande instrumenten. Adres Overtoom, XX 54. (27948) Bij C. F. STEMLER, Boekhandelaar te Amsterdam, komt van de pers: EVANGELISCH ONDERWIJS, door G. W. STEMLER, Pred., Tweede, geheel omgewerkte Druk ƒ 0.30. J. RUYPER, NIEUWE ATLAS DER WERELD 1967, bevattende 35 Kaarten, fol. form. gebonden « 8.75. Op de Hoogere Burgerscholen algemeen in gebruik. ALPHABETISCH REGISTER van het Tijdschrift Onze Tijd, der 36 eerste Deelen; Jaargangen 1848 tot en met 1865 , (26692) «0.50. Bij HENDRIK ALTMANN, te Rotterdam, verschijnt en is alom te bekomen: A. BERNSTEIN, uit het leven der natuur. Tafercelen en Schilderingen. Naar het Hoogduitsch door G. H. RISSIK, post B°. met geillustreerden omslag f 1.80. Het leven van Planten, Dieren en Menschen. Naar het Hoogduitsch door G. H. RISSIK, 2e verbeterde druk, post B°. met geillustreerden omslag ƒ 1.50. Boven Lucht en Wolken of een togtje door het Wereldruim. Naar het Hoogduitsch door J. J. A. GOEVERNEUR, 3e druk, 2e uitgave, met geillustreerden omslag f 0.75. Het goede debiet dezer populaire werkjes, waarvan de meest« reeds meermalen herdrukt moesten worden, deeddeD uitgever beslui ten, deze boekjes waarvan de inhoud boven allen lof is, van een bui tengewoon Bier lijk uiterlijk te voorzien. Met het oog op den inhoud prijs en uitvoering, gelooft hij dat het oordeel daarover zich gereedelgk laat zamenvatten, ia: Goed, Goedkoep en Fraai. (27129; ( &quot; &quot;\ IT -den aiet bij A. TJADEN, te Deventer, het licht en is bij alle Boekhandelaren te ontbieden: GEHEEL lETS NIEUWS! .OOR JOÜGE DAMES W HEEREN! 1. »_-_. FXOR.I VAN ATSOII, lII.OK.nKÏ- SPRAIH aan liefde en vriendschap gewijd , mei eene menigte beur-ge fijne plaatjes en 16 albumblaadjes, in porcelein Carton ƒ1.60; ZESTIEN ALBUMBLAADJES voor Fhotographie-albums in «&apos;lui, behoorende bij idem ƒ 1.90. Dit zoo uiterst keurig artikel, dat overal even gunstig beoordeeld wordt, wordt met regt een JU W EELT JE van uitgave genoemd. Voor CADEAUX is het uitmuntend geschikt. 11. Het aardigst en nieuwst Geschenk aan de Jeugd voor SINT NICOLAAS is het LIEFHEBBERIJ TOONEEL VOORDE JEUGD. 7 Bouwplaten met beschrijving en Tekstboekje met verschillende Comediestukjes, alles is los en mest beweegbare figuren en beeldjes . en die dit koopt , vermaakt er niet een kind, maar een geheel huisgezin mede. ƒ 3.60. ( , (274321 ,</p>
</text>
