<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>h. 0r is nn&apos; &apos; ov- Het vertrek van den aartshertog Ludwig f S&apos; ParK» m ?^taanden Dingsdag vastgesteld. Hij begeeft zich . te«iak&gt;&apos; aclrid en Lissabon -en zal door het zuiden van Frank- r d«~~&quot; be ir,-¦ ,Vóor net Kersfeest wordt hij hier terug verwacht. i ei. heeft aan den Koning der Hellenen het Grootkruis lü&quot; °P 15 .iorde verleend-l»iïei&quot;WlerMeïiBi.in 84ial&apos;igen ouderdom overleden de graaf Franz tt&quot;*eror. h ¦ ,CA&apos; veldtuigmeester, grootprior en grootkruis der . &quot;&quot;- Ointrn + V 1 &quot;Oneme. i,!? steeds;La toestand van Keizerin Charlotte, die te Tervueren v;.!Nt &apos;uea ,i&quot;feï geneeskundige behandeling en toezigt staat, verin;! e zich&apos; l-f e ligchamelijiie toestand beter is dan die des geestes, c oL ukW \iDme,rkt,,d?°l S,roote onverschilligheid voor uitwendige . *¦? aaa dé kv -he(r_ ,_. dus 7er n°g geone gelegenheid gezocht, 1 .£ ac« men i&quot;-efln, ? , lot van haren gemaal mede te deelen, maar i : h, naar Vl ,n dat zli tot dus ver n°g niet ernstig hoeft gehaf Iliet bevrp»P it3 ™ z&quot;n yerbliJi;&apos; en het wegblijven van brieven i Cfi &gt;&apos;* ev»at-pmi. ,heeft &gt; zo° kau men vermoeden , dat zelfs indien i &apos;&apos;Hjgaandm Lfwend werd &apos; net gevolg Mc&quot;ail hechte een zeer 1 d(V lu doorcann, zou maken. ! &lt; HfCv*-&apos;, waarinTm-agf°d °nderrigte kringen wordt verzekerd, dat de f ii,l,r von Beust b. ,t voa BiSmarck de Parijssche circulaire van den 1 Cm* dilavvan oi&apos;. iwool&apos;d&apos; hier niefc is voorgelezen, evenmin als de Cu;,»el niet in .01Sclele of officieuse wijze bekend is gemaakt. Het I W Werther is 1 WiJt&apos;el getrokken, dat dit staatsstuk aan den Heer i ll| geacht daarvn &apos; maar deze beeft het tot dus ver niet noopten meent daarr aan een onzer staatslieden mededeeling te doen. i Ham i-Was ter m!m.,t 9 mogen aannemen, dat deze dépêche niet be- . Al u &apos;Jk ter kerm- lng aan de betrokken regeringen, maar voor- i t«k lgeen men g6TIDg van de verschillende Pruisische gezanten. &apos; b«\v° ¦ legatie &apos;v°a eene deswege door onze regering bij de Oosten- &lt; iton; PS van sn 7„, • vraag&apos; üeeft vernomen, geeft geen regt tot de : K.! .cbe toon l,i,_?uge_. dagbladen, dat in die dépêche een honende of Peli.i-ISche reeeri^Svh!&apos; maar Teeleer tot de onderstelling, dat ook de Wia betrekk4fff i ernstige voornemen heeft om de vriendschap-Braam Van n«t tusschen de heide staten zoo veel mogelijk uit te tietV°n Bismn,!? ?nderen kant daarentegen wordt bevestigd, dat «ene an OostenrKv m ZlJne dépêche zegt, dat hij in de vredes-poliönlto ?°sPorinol ?¦V00 als de Heer von Beust die ontwikkelt, slechts Z_ x?6 Westlo h ?m. voort te gaan op den weg, welken hij in de ïerr. Nu dg^tie heeft ingeslagen. Maat gen van tneiSp°orwe? is geoPeud, hebben er belangrijke ver- Voer onder anr.aan uit Hongarije naar Mannheim en Straatsburg Van 500 onn , werd dezer dagen gecontracteerd voor het vercentenaars graan naar genoemde plaatsen. t^.ruisen mon,^ (du6S Ochtends.) Het schijnt zich te bevestigen, »Ctle aannam lhng hee,ft geboord, dat het voorloopig de toni hebl^chts kan SCT Heft bVge™egd&apos; dat eene officiële aanne-B«°ii, bekomen v^en «ef«™?leerdf wanneer Pruisen kennis zal «__?dtleid desi T&gt;J den grondslag voor de beraadslagingen, van de T 5.. die tot K« Cn- en van Italie&gt; almede van de namen der rege- C^derdewerlllll^2^^6lloo^sten dle betreffPnririoordl&apos;agten m de troonrede aangekondigd, mist i&apos;^et de ontt,.&apos; de.sPoorweg-leening en omtrent de overeenkomöoT ° ,Yonde vorsten gesloten. 2iCca yan een voor Jn&quot;8 der Afgevaardigden overgaan tot het bet-t , *«1 vermoeTiStter,en Van tw?e onder-voorzitters. Tot voor- CSea onZ^nr^^o26^ worden de Heer von Forckenbeck; PartHltter&gt; een MZ^ f.lHe,er V°,n B!Migsen; tot 2den onderrwtg «en na der oud-liberale, of anders der nationaal-liberale v!l gearaaldmifie di.er oudste handelaren van Berlijn heeft langen «chSp het&apos; w^^8?^ eidoen ten °Pzigte der vraag; i&quot; »»-kl„affei» of tI.xZT^Ï achtte&gt; om de beëedigde makelaars af te ftd- Ook heeft °_fde^ E^dcliJk heeft ziJ zich oor bet behoud verb. .t_len ten D.pV„i„ e *ra?kiortsche commissie zich in dien geest geuit, te hÏÏI regering het besluit genomen, om het binnl^^net1?! NoT,,1 (Part £0,&apos;r-)&gt; In de kringen onzer afgevaardig- Ctn- Ltj™} lan Jwe?ten a»e overige kwestien, zoowel Be7elf\edaarw&apos;±„dSC^e- MP 1S ovei,t&quot;igd; dat iets in deze zaak van^of heeft nn n&apos; *&quot;* S?g niet weet wat- Het hoog- W SPreken i„ ..„F aansPerli.g van Bismarck en Lippe, de vrijheid £6t ParleZn? kamer vernietigd en daarmede de grondslagen van Deraads&amp;„nt oadermflnd. Het parlement kan geen S m!t ziine »»aBSf vlSa^eu^dirde&apos;li628 kV.eß?e.?^ IkX %dcclinJ|n?etgroontérkan worde^Tan z?th^ o^^esten&apos;s ver- Vaardigden zijn het aau hunne elr aan Sn^ r/!?ds is&quot; De afge&quot; Verschuldigd, hetvoorbijgarrdoor&apos;drre^banfvin^; __?&quot;,hot land %elin^ ten strengste tf gispennen - öeeT^Si^^t; Nationale partij m.3 zeide, op de.eene of andere wijze deTerkial »taAe legBen&apos; da^ geef ma#t in d.en staat liet regt heeft! om d taatsregehng en de wet voorbij te zien.</p>
	<p>M-W^M_a«__M_»ill__^tiiiiiiiiiiiwiiiiiii.ii.iiiiiiin»w_.gaE«-«a_u^ Twesten was heden in de zittting van het Huis der Afgevaardigden tegenwoordig en werd van alle kanten met hartelijkheid en eerbied begroet. In zijn voorkomen is niets, waaruit men zou kunnen opmar ken, dat zijne veroordeeling hem heeft ter neder geslagen. Hij is even opgeruimd als altijd. Er is sprake geweest, dat de nationalen het plan hebben den wettelijken weg te betreden, ten einde art. 84 van de Pruisische door art. 30 van de Bondsconstitutio te doen vervangen. Naar mijn inzien, is dit een omweg, welke bovendien niet tot het doel zou kunnen voeren , omdat men niet vooraf weten kan of een dergelijk voorstel zal worden aangenomen. Het Huis der Afgevaardigden heeft zich heden slechts bezig gehouden met het onderzoek der geloofsbrieven; reeds zijn 181 verkiezingen goedgekeurd. Vermits nog slechts 36 keuzen moeten worden onderzocht, om het vereischte aantal stemmen in het Huis te verkrijgen, kan de keus van den president reeds aanstaanden Woensdag geschieden.</p>
	<p>FEANKFOET, 18 Nov. (Part. Coit.). Mon zegt dat de reis van den aartshertog Ludwig Victor naar Madrid, in verband staat met een huwelijksplan tusschen den prins en de oudste dochter van Koningin Isabella. Men doot tevens opmerken dat tusschen deze infante en den troon van Spanje slechts de zeer zwakke prins der Asturien staat. (De infante Isabella is geboren 20 Dec. 1851, de aartshertog Ludwig Victor 15 Mei 1842). Den lsten December zullen de laatste serien der oude Oostenrijksche staatsschuld worden uitgeloot en alle alsdan niet uitgelote serien moeten na 1 Jan. 1868 als uitgeloot worden beschouwd. — Uit geloofwaardige bron wordt het gerucht, dat graaf von Bismarck eerlang met de ministers van buitenl. zaken van Beijeren en Wurtemberg eene bijeenkomst zal hebben, als ten eenenmale ongegrond tegengesproken. — Het gerucht, dat de Darmstadtschë bank voor handel en nijverheid, ten gevolge eener overeenkomst meteene Zuid-Duitsche onderneming, een zwaar verlies heeft geleden, is van allen grond ontbloot. Deze bank neeft dit jaar bij faillissementen geene belangrijke verliezen geleden en zal over dit dienstjaar 6 pCt. dividend aan hare aandeelhouders uitkeeren.</p>
	<p>— De Wurtembergsehe handelstand1 dringt bij de* regering aan op eene beslissing in de kwestie der oprigting van eene credietbank in Oostenrijk.</p>
	<p>— Prof. Czermak, van de hoogesehool van Jena, heeft ïn de maag eener Egyptische mummie een rolletje van lederachtig voorkomen gevonden, dat een stukje van de voetzool der mummie bleek te zijn. Onderzoekingen dienaangaande hebben doen zien, dat dit een gewoon gebruik onder de oude Egyptenaars was en dit gebruik wordt uitgelegd als een symbool der eeuwige scheiding tussenen den overledene en do aarde, die hij zoo lang betreden heeft.</p>
</text>
