<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>, PUBLIEKE VERKOOPING. DüivpVVSv.JOSEpH JACOBSON, LEONARD J. PLEMP VAN BINSBPPnwi GEEd- SAUERBIER, W. WITKAMP en A. VAN . Vftu.-v^N Jr., Makelaars te Rotterdam, zullen veilen op ] Uure *G ** NOVEMBER 1867, des voormiddags ten &quot;¦» voor het Pakhuis Leuvehaven, Westzijde, Wg&apos;k 3, n°. 360, 50 «™ CISMÉ ROZIJN, ¦&quot;- . Liggende in Entrepot. (27890) Wiiste &amp; liiia.tze____9 »ullen « TE AMSTERDAM, in ,je £P donderdag 21 November 1867, des voormiddagsten Hl/4 ure, 6.1. dt?^ Grond, in de Nes, ten overstaan van den Deurwaarder &apos; u&apos; -BEETS, veilen: Eene Partij van 589 Pakken JAVA BLADEN TABAK. TJ -n h. Hoofdmerken Sienggé en r? direct g Lies* ?anSevoerd van Samarang per Minister Fransen van de Putte. : te zien als bij Notitie wordt aangewezen. (25904) «f DEN 22SIEN NOVEMBER 1867, des Voormiddags ten 11 Ure, zal in JpEi BHAKKWI 6?JS©2V_©. ien overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, wegens Liquidatie, g. GEVEILD WORDEN, EENE PARTIJ VAN stsifes meerendeels tf*., mm SIGAREN. tjj Kotit.&apos; avelingen, zoo als die genummerd zullen zijn en nader &quot;*——Sljaljvorden aangewezen. (26017) -ÜSJÏUB VAN MARMEREN SCHOORSTEEN»tu Bdi^S &quot;» het PALEIS VOOR VOLKSVLIJT, steeds 45 (2nK?m afleverbaar. Prijzen van af/20. &apos;$\ «• &amp; J. COOL, Fabriekanten. bekroond op de Tentoonstelling Paleis voor Volksvlijt 1866 --—^^jajip de Internationale Tentoonstelling te Parijs 1867. MimU PATENT-BRANDERS ïostelo El¥ 4° a6O ;PCT• **M G4S en worden 4a6 weken EERT t^r?&gt;P4.J)roef gegeven. Hoofd-Dfpót voor Nederland bij J. GÖPÏLeren?r!,„? !tlr.dam- Hoofd-Dèpót voor Arasterdam bij H. LAMMERTS 5--£-JLi___ de° Blaanwburgwal, SS 193. (21827) jMzaamVo^6 lDri£ting&gt; welke sedert geruimen tijd met succes V^&apos;gschrift&apos; bestaat gelegenheid voor iemand, voorzien van goede v4S&apos;fr Ri?_-_Sn van eemSe Administratieve Capaciteit, eene « *tii au? • rPERK-IKfi te erlangen, welke nu reeds jaarlijks gaande l»-eniljk Inkomen oplevert. Reflecterenden, aan boven.&quot;lijk ï.re/5.9aten kunnende voldoen en daarenboven, hetzij Per» te Oren» Relatien bg magte zijnde een redelijk Kapitaal rt^&quot; ond» ï?V ?or(iel1 verzocht zich met franco Brieven te adresï^sblaa üet Nummer dezer Advertentie aan het Bureau Han— . (27667) Er_+ BABOËr l^ Brie \&apos;t|;en-?Poedigste gevraagd eene BABOE, ter verpleging de^ Gedram f ge KMeren op de Eeis naar Java, bewijzen van ,nneniie overleggen. Adres Franco onder Lett. P., aan J. VAN BREDERODE te Haarlem. (27732) ItniTr. z~ ¦ ——¦</p>
</text>
