<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>25-JABIGE ECHTVEREENIGING VAN H. J. EBBERS en M. A. VAN LEEUWEN- Koflijbrander te Amsterdam. 20 November 1867. ,„Qnrt) Eenige en Algemeene Kennisgeving. i^—^. &quot;Voorspoedig bevallen van een ZOON: THECLA HILTERMAN^&quot; Amstebdam , 16 November 1867. j2Bi___&quot;&quot;BevaÏÏeiTv&apos;an eene DOCHTER: C. VOGELS-ARNTZ. ? Amstebdam, 17 November 1867. J2»o_&gt; &apos; Jöevallen van een ZOON W. A. J. VAN VLOTEN-CONRAD-, Amsterdam, 18 November 1867. Heden overleed mijn hartelijk geliefde Echtgenoot de Heer REN LAMMERTS, in den ouderdom van 68 jaren, tot diepe droeinew zijne betrekkingen. Wed. R. LAMMERTS, Amsteedam, 15 November 1867. ZEEBERG. .^ De Affaire zal met behulp van haren Neef R.NIPKENÖ oy&lt;zelfden voet worden voortgezet, waartoe zij zich minzaam.PW aanbevelen. . Heden overleed na eene korte ongesteldheid de~Hie7TAN MA THIJS ROOTH, in den ouderdom van ruim 68 jaren, tot cm droefheid van zijne Kinderen en Behuwdkinderen. J. M. HERGT, Amsteedam, W. C. HERGT-ROÜTH, 15 November 1867. J. H. GROOTE, _,___,_, A. C. GROOTE-ROOTH, J. F. J. KOOPMAN, (28132) S. C. KOOPMAN-ROOTH_____^, &quot;&quot;Heden&quot; overleed na eene langdurige ongesteldheid, in den oo^ dom van ruim 53 jaren, onze geliefde Moeder en Behuwd-J»u ALIDA MEINHARDT, Weduwe NICOLAAS BIANCHI. Amsteedam, 16 November 1867. Uit aller naam: __(28067) F. T. N. BIANCHI ïf*^ Heden overleed, in den hoogen leeftijd van bijna 87 jare&quot;&apos;,-?)., waarde Vader en Behuwdvader, de Heer ANTONIE VAN »** oud Koopman alhier. üit aller naam, Ameestoort, 17 November 1867. L. A. VAN BEEK- f)) Eenige en Algemeene Kennisgeving. _fsï--j,j Den 15den November 1867 is op &quot;het Gesticht MeemWjL@ Haarlem , na eene Huwelijks-vereeniging van ruim 9 jaren, o^Ljoff» mijn geliefde Echtgenoot JAN KRANENBURG, in den op&apos;1&quot; ju van 46 jaren. Innig grieft mij het verlies van den ongelukkig et breng hartelijken dank, uit erkentenis, aan den ,WelEd. Dr. P. KOK ANKERSMIT en allen, die door goede behang zijn lijden hebben verzacht. Amstekdam, 19 November 1867. .__, vpf. (28059) De Wed. A. J. KRANENBURG, Geb. DE v**jA Heden overleed mijne innig geliefde Echtgenoot LOUIZA MA MERGER. * W. MULLER. J_g% Heden overleed tot onze diepe droefheid onze geliefde Moed „ Behuwd-Moeder, Mejufvrouw HELENA KROMWIJK, Weduwe „ zaliger den Heer ALBERTUS BOTS, in den ouderdom van »iJ-»iJeßen bijna 9 maanden, na tijdig voorzien te ziju van de HH. b»« g 3) ten der Stervenden. J- BOTS, Pastoor. H Nieuwkoop, 13 November 1867. Uit Naam vaa allen- .. De Kinderen en Behuwdkinderen van wijlen Mevrouw J-^. LIMA, Weduwe van den Heer T. BOAS Jr. betuigen bij deT„oJirf nen dank voor de blijken van deelneming, bij hot overlijden « Moeder ontvangen, /,ai37). Amstekdam, 19 November 1867. _J_S-- „ . — &apos; &apos;&quot;—&apos; &apos; ™ 3 op Voor de menigvuldige bewijzen van deelneming ons beto0» t_idurende de ziekte en bij het overlijden onzer geliefde Ouder», gen wij onzen hartelijken dank. Amsterdam , F. K. MANN. „-„rfl 19 November 1867. A. M. L. MANN-EEFTINGB- C. B. EEFTINGH. (28134) M. L. ZEIJLSTRA-EEFTLW^- Voor de mij zoowel binnen als buiten de stad betoonde n^°JteliJk dige bewijzen van deelneming bij het afsterven van mijnen n «„e geliefden Echtgenoot DANIEL KNUTTEL,Jbetnigik ooknaniens Kinderen mijnen hartelijken dank. TT,,„nir Amsterdam, 20 November 1867. C. VAN LIMMIK..„^j, (28133) Wed. D. KNU* Voor de bewijzen van deelneming, mij betoond bg het ov mijner Echtgenoote, betuig ik mijnen hartelijken dank. (28131) K- w- ANSlNGH^Apo^__ssS_s» HANG&apos;E EGELING. , depo- De Rangregeling in het Faillissement van J. PROOT, i?t£et»lu&gt;j( neerd ter Griffie. Indiea geea verzet plaats heeft, zal deiw&apos; cbcO geschieden op Vrijdag 6 December e. k., des namiddags 1 en 2 ure. ten huize van den Ondergeteekende, op de _ub breestraat, X 52. F. KIfYPER VAN HAE»,^. Amstebdam, 19 November 1867- De Heeren WUNDERLY&amp; CO., te Amsterdam, wUm «PJJ 1# BEKÖAO 21 NOVEMBER 1867, des voormiddags te»p(J-ureT* Brakke Grond, ten overstaan van den Deurwaarder PONT NOORDBEEK, Veilen: Eene partij van</p>
</text>
