<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WMW COMITÉ der GRIEKSCHE FONHSENHOUDERS IN NEDERLAND berigt, dat het, als hoogst onbillijk, verwerpt het in eene zoogenaamde meeting te Londen behandelde Voorstel, om de Schuldvorderingen op omstreeks een achtste gedeelte te verminderen, en dat het zal voortgaan de belangen zijner Committenten te verdedigen, niet slechts bij de Grieksche regering, maav ook overal elders, waar het zal vermeenen te behooren. (28144) Amsteddam, F. P. I»2UYSKEN+ Voorzitter. 18 November 1887. JOS. MENDES DA COSTA, Secretaris. Th. J. VAN CAMPEN, Makelaar, zal op DONDERDAG 21 NOVEMBER 18© 7, aan het Locaal voor Publieke Verkoopingen in de Verkoopen: MEUBELAÏRE GOEDEREN , MANS- en VEOUWENKLEEDEREN, LIJNWADEN en verderen INBOEDEL, alsalsmede eene partij T A B A ll insortering,SIGAREN,TABAKSKOOPERSWINKELGOEDEEEN,enz. ©P HEDEN 20 NOVEMBEE ter bezigtiging. (28021) Th. EEICHELT, W. C. DE BOSSON en J. GEOEGE KOOPMAN, zullen op Vrijdag 22 November 1867, des Namiddags ten HALF DRIE ure, in het Lokaal Vereeniging, in de Warmoesstraat te- Amsterdam, presenteren te verkoopen: Eene extra mooije partij nieuwe Greenenen Vuren Noordsche, Zweedsche, Petschora, Narva, Riga, Dantzig en Memelsche BALKEN , Spieren, Bibben, Ellens, Juffers, Kolders, Latten, Eikenhout, Battingplaten, Deelen en Sparren ; Narva en Riga Sparren; Riga, Dantzig, Wijburg, Helsingfordsche en Zweedsclie PLATEN en DEELEN . en verder volgens afzonderlijke Notitie eene partij extra mooije nieuw aangevoerde Amerikaansche (New-York) ESKEN PLATEN en DEELEN. Liggende in de Oude Schans en op de Wallen, volgeus Notitien, te btkomen bij ALTIUS en CO., Binnenkant, U 138. (28098) ftIBIIASDSfiM TUISMÜW-MiïSffIJPPÜ „MraA-KW&apos;, te iWM&apos;iergrGMfsmeer. Directeuren hebben de eer te berigten, dat alle soorten van ©OFT-, SIER- en WOUD&apos;BOOMEN, WARME- en KOUDE KAS- en VOLLEGKONDSPLANTEN van af heden verkrijgbaar en te bezigtigen zijn. (28009) Bloemisten en Handelaars genieten Rabat. Bij geregistreerde en ter griffie der Arrcndissements-Eegtbank te Zutphen overgeschrevene akte is bepaald, dat voortaan de Handel en Winkel van wijlen HENDEIK JAN MAKKINK, gewoond hebbende en overleden te Zutphen aan de Larepoort, onder den naam van H. J. MAKKINK, zullen worden voortgezet door diens Zoon GERRIT FRANCOIS MAKKINK, voor eigen rekening en met uitsluiting der&quot; overige erfgenamen en met regt op dien Zoon om zich als zoodknig te teekenen. &apos; . , .. ro. Geschiedende deze aankondiging ter voldoening aan art. 30, Wetboek van Koophandel. _2Z9_BBL VERLOREM. Zondag Och.end tusschen 12 en 1 Ure is door eene Vrouw, nadat zü bii mij Appelen had gekocht en zich begeven heeft langs den Zeedijk naar de Nieuwmarkt, eene PORTEMONNAIE VERLOREN met eenige Geldswaarde. De eerlijke Vinder wordt dringend verzocht tegen eene goede belooning dezelve terug te bezorgen Bfj den Commissaris van Policie 2de Sectie (Oudenbrug), opdat mijn eerlijke naam niet in verdenking kome, daar genoemde Vrouw mij betigt, dat ik dezelve zoude gevonden hebben. (28040) J(. VOLSEER. Fruitkelder. Zeedijk. APOLUÜS MIIRMLBROMATER. j)e .ot te Amsterdan, bil ileii Hser LOUIS JOSEPH HA&amp;TfiIA-SN, firma Jf. HARTSSANN &amp; ZOON, Plantaadje, Middenlaan, V 164, bij wien proeven, alsmede informatien wegens prijzen en conditien te bekomen zijn. De eigenaar der Bron, GEORG RKEUZBERG, te Ahrweiler. Voor de levering van APOE.LINARIS WATER, alsmede van SELTERS. FACBINGER, EMSER, enz. enz. tot Bronprijzen en van versche vulling, zoomede van PBJIPAARDa!., bevelen zich aan Heeren Exporteurs enz. beleefdelijk aan • &apos; . (28003; Jl. HARTMAN» &amp; ZOON, te Amsterdam Deze onschatbare KRUIDEN, welker roem veelzijdig bekend en reeds gevestigd is, genezen ZEKER en DUURZAAM alle, zelfs de diepst ingewortelde KHEUBIATISCHE en slepende ZENUWZIEKTEN. Op franco aanvraag met het bedrag bij A. HOOGENBOOM ; Boekhandelaar, Eeestraat te Amsterdam, franco toezending door het geheele rijk, in verzegelde pakjes a f 130 en dubb./^3O. (28065)</p>
</text>
