<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 2 Deember.</title>
	<p>Z. M. heeft benoemd: tol ridders-grootkruizen der orde van den Nederl. Leeuw, don Leopold O&apos;Donnell, hertog van -Tetuan,,,. president vanden Spaanschen ministerraad, en don Manuel Bermudez dc Casiro, minisier van slaat der koningin van Spanje; lol kommandeur dier orde, don Mariano Diaz del Moral, directeur der afdeeling politieke zaken bij het Spaansche ministerie van slaat; tot ridders dier orde, don Juan de Morales Yserranno en don Florencio Juigo, ambtenaar bij den raad van. state en het slaalsministerie van Spanje;, vooris tot kommandeuriderzelfde&apos;orde den heer Alfonso de Castro, lid der Portugesche cortes. . — Tot burgemeester der gemeente Siavenisse is benoemd de beer C. Dorst Lz., en tot burgemeester der gemeenle Hoogkerk,, in de. plaats van den heer L. J. Slratingli, op zijn verzoek eervol ontslagen., de heer D, Smid, — Tot ontvanger der in- eu uitgaande regten le Denekarhp is benoemd de heer H. Uges, commies der lsle kl va»&apos;s rijks belastingen te Coevorden. . — Aan den heer mr. R. J, M. de Graaff is, op zijn verzoek, eervol omslag verleend als griffier bij hef Uaniongeregtie Haarlem. . — In de zitting van de tweede kamer van gisleren zijn de beraadslagingen voortgezet over de begrooling vait het-d*p. van oorlW. dene artikelen werden achtereenvolgens goedgekeurd. De heer Storm van &apos;sGravesamie zeide lol zijn leedwezen, legen deze begrooling Ie zullen moeien stemmen, omdat bij, hem de overtuiging bestond dat de legenwoordige leiding der krjjgszaken niel de -goede was&quot;, en.de plannen van verdeging vanden minister van oorlog niet de gepaste waren. Ook wees hij er op, dat de verwerping van zijn amendement, 111 de vorige ziiiing op art. 9 voorgedragen (om de voorgenomen verhooging van tractemenl van enkele luitenants op allen loc le passen), len gevolge moest hebben dal er groole onbillijkheid jegens vele officieren zou worden begaan. Ten slotte werd hel hoofdstuk met 40 legen 21 stemmen aangenomen. Daarna werden de beraadsla-</p>
	<p>gingen gehouden over de begrooiing van het dep. van koloniën en werd ook dit hoofdstuk aangenomen, mei 47 tegen 20 stemmen. De hh. Mijer, Rochussen, van Bosse, Schimmelpenninck, vanSwielen, van Nierop, van der Linden en de minisier van koloniën voerden bij die beraadslagingen het woord. Zij spraken over den tegenwoordigen toestand van Java, de rigling van hel kabinet en die van den minister van koloniën, hel zeewezeu in ludië, de koloniale wetgeving, de opiumpacht enz. In de zitling van heden is ingekomen eene missive van den minister van justitie, ad interim belasl met hel dep. van financiën, houdende, dat de afireding van den minister van laalstg. dep. noodig maakt, dal de hoofdslukken der begrooiing VII A en B als credietwetten worden ingerigt; daartoe strekten eenige wijzigingen in die ontwerpen. Voorts is bepaald dat op Dingsdag aanst. de interpellatie van den heer v. Gollslein zal plaats hebben over de al of niel wederindiening van hel omwerp der grondbelasting in Limburg. Vervolgens zijn met algemeene stemmen aangenomen helWets-onlwerp lot nadere regeling van het koloniaal batig slot foor 1863, en dal 10l vaststelling van hoofdst. X (onvoorziene uitgaven) der begrooiing. Maandag aanst. vangt in de afdeelingen hel onderzoek aan van de cultuurwet. — In de gisteren alhier gehouden vergadering van de afd. &apos;s Gravenhage van de 11011. maatschappij van landbouw is o. a. ingekomen een schrijven van hel bestuur der Leydsche afd., mei uiinoodiging om een adres van adhaesie in le zenden aan dal, hetwelk door die afdeeling van hel hoofdbestuur was ingediend,, ten einde bij de hooge regering aan le dringen op het nemen van meer afdoende en krachtige maatregelen, te nemen tot sluiting van de hecrscliende veeziekte, en in welk adres tevens de middelen worden aangegeven welke naar het gevoelen der Leydsche afdeeling meer doel zouden treffen. Nadat echter door den voorzitter, den heer van Gennep, was gewezen op de zoozeer uiteenloopende middelen, die van verschillende zijden waren aan de hand gedaan of toegepast, zonder de gewenschte uitkomsten te hebben opgeleverd, achtte hjj het onraadzaam voor alsnog 10l een dergelijken slap mede le werken. Er werd dan ook op zijn voorstel besloten geen adres van adhaesie aan het Leydsche adres in te dienen.</p>
</text>
