<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LEIDSCHE HULPGENOOTSCHAP ter bevordering en uitbreiding van Gods Koningrijk op aarde. VERGADERING, op DONDERDAG 7 December 1865, des avonds len 71 ure. ZAAL : Noordeinde. Spreker: de Heer J. BRUMMEEKAMP, Pred. le Tiel. Toegang vrij. * Dij den Boekhandelaar C. KOOYKER, Nieuwen Rijn, is voorhanden: EENE CROOTE SORTERING KERKBOEKEN, in allerlei formaten en solide Handen. Kerkboeken, naar keuze in te binden , worden ten spoedigste gereed gemaakt. De Heer Dr. CERF MICHAEL, Fransch Chirurgijn-Denliste, gevestigd te &apos;s Gravenhage, Wagenstraat, N°. 167, heeft de eer le doen welen dal om de talrijke verzoeken, die hem gedaan zijn, te voldoen, hij een dag per weck naar Leiden zal komen. Hij | zal beginnen met Woensdag 6 December, en vervolgens alle Woensdagen. I Zijn Kabinet is gevesligd op de Hoogewoerd, N°. 306, twee huizen van ! de Rijnstraat. I Nieuwe tanden en volkomen genezing van tandpijn. STEENKOLEN, vrij aan huis per 18 mud. _ If ew-Castic ......:.... ƒ2O. Snnderlandsche -18. 1. Ruhrort . . -15. Per 10 mudden kan tegen genoemden prijs ook ontvangen worden. &lt;De geijkte maat zal bij de aflevering voorhanden zijn. I PH. vak der IIEYDEN, Leyden, 2 Dec. 1865. in de Kraaijerstraat bij de Hoogewoerd. Het Concert, gegeven door hel Muziekgezelschap Vermaak door Toonkunst, den 30sl™ November in de Slads-Gehoorzaal, ten voordeele van het nagelaten gezin van JAN ONDERWATER, heefl, na aflrck der onvermijdelijke onkosten, bedragen ƒ95.72. Nader nog ontvangen bij W. de MÜNNIK, Noordeinde, van D. 11. 50 Cts. G. W. D. ƒ 3 40, J. W. d. C. R. ƒ5, uit Deifl ƒ9, uit Delft ƒ4, uil Delft ƒ4 50, Leesgezelschap tot Nut en Genoegen ƒ4,10. Uil de bus van de; Hor ƒ7.08, makende le zamen met het 1 reeds ontvangene ... •,■.,• • • • •-. ...... ƒ 72.58 ;.&apos;..&apos;..&apos;&apos; Totaal .; . ƒ168.30 Hel&apos; Bestuur van bovengenoemd gezelschap noodigt bij deze alle Coinmissiën of bijzondere personen, die zich hel lot van bovengenoemd gezin hebben aangetrokken, uit. om gezamentlijk eene vergadering le houden op Woensdag den 6den December, in een der localen van de Slads-Gehoorzaal, des middags van 12 lot 1 uur, ten einde ie overleggen hoe de ontvangene liefdegaven hel nuttigsteen doelmatigsie voor bovengenoemd gezin le besteden. Namens het Bestuur van hel Muziekgezelschap vermaak door Toonkunst, W. OOSTVEEN. President. P. v. d. KAMP, Secretaris.</p>
</text>
