<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 2 December.</title>
	<p>... M„ .. , _ . In de zitting van den gemeenteraad van heden is de&quot; aan de orde gestelde . voordragt omtrent den aan te nemen regel hij verkoop van gemeentegrond ! goedgekeurd. Dientengevolge zal, ter bepaling van&apos; den verkoopprijs van gemeentegrond, iedere aanvrage op zich zelve beoordeeld worden; bij het openvallen van groote pleinen zal [het bestuur, zoo het dat goed vindt, tol&quot;, den openbaren verkoop kunnen overgaan. Op het adres van G. Tibboel,, lot het in eigendom bekomen van gemeentegrond, is besloten hem den ver- i langden: grond in gebruik le verleenen. Op het adres, van brug wachters, tèr bekoming cener gratificatie, is afwijzend beschikt. Ten aanzien van j het adres van P. C. Maks en anderen, beireffende het verlengen der billet-4 &apos;ten van wettigen inslag, hadden burg. en weth. voorgesteld aan het ver-1 zoek te voldoen, de commissie van financiën daarentegen om het verzoek af i te wijzen; na eenige beraadslagingen hel eerstgenoemde voorstel in stemming gebragt zijnde, verklaarden er zich 10 stemmen voor en 10 legen, zoodat omtrent dal punt in de, volgende vergadering eene beslissing zal genomen worden. De verder aan de orde gestelde voorwaarden van aanbesteding, rekening der armbakkerij enz. werden goedgekeurd en op de verder iu beraadslaging gebragte adressen gunstig beschikt.. — Door den hoogleeraar Halbertsma was herhaaldelijk gedurende zijne laatste ziekle de wenscb uilgesproken, niet in den vreemde te sterven en begraven te worden. Na zijn overlijden werd door zijne weduwe dadelijk besloten dat althans hel laatste gedeelte van dien wensch vervuld zou worden. Zijn stoffelijk overschot zou haar naar het&apos;vaderland vergezellen en op het kerkhof te Deventer zou hij rusten naast demoeder, wier aandenken hem zoo dierbaar was gebleven. De teraardebestelling, die 1. 1. Maandag heeft plaatsgehad; was hoogst aandoenlijk, maar zoo eenvoudig als de man, die in de groeve werd neergelaten. Ook den wensch, gedurende zijn leven zoo dikwerf geuit, dat aan zijn graf geen woord gesproken zou worden, zoo zeer vreesde de nederige ..man, «lat zijne verdiensten te breed zouden worden uitgemeten, hebben zijue nabestaanden gemeend (e moeten eerbiedigen. &apos; • Het Ijjk, in den laten avond van den vorigen dag onder geleide van mevrouw Halbertsma en een harer zwagers le Deventer aangekomen; werd te één ure van het stationsgebouw naar hel nabij gelegen kerkhof overgebragt. Behalve door den hoogbejaarden vader, die voor de derde maal een zoon in de krachl des levens aan de aarde moest zien toevertrouwen, werd hel lijk gevolgd door de overgeblevene broeders en andere nabestaanden van den overledene, door de hooglëeraren Koster en Loman en voorts door eenige vrienden, die uit Leyden waren overgekomen om den hooggcschaiieu man de laatste eer le bewijzen en wier aantal zeker veel grooter zou geweest zijn, zoo het juiste tijdstip der plegtigheid hier ler stede vroeger bekend ware geworden. Onder de aanwezigen bevonden zich i nog enkele akademievrienden en oudleerlingcn van den overledene le Deventer woonachtig, alsmede de hoogleeraren en studenten van het aldaar gevestigde Athenaeum. Eene commissie, het Leydsche stilden ten-corps vertegenwoordigende, was den vorigen nacht van hier vertrokken om den onvergcielijken leermeester eene laatste hulde te brengen. Wij begrijpen dat voor eene diepbedroefde weduwe het eene heiligschennis zoude zijn, zoo de wenschen van hem, die is heengegaan, niel werden opgevolgd. Hoe gaarne zouden wij ondertusschen gezien hebben dat aan Halbcrtsma&apos;s graf hel dankbare gevoel zijner leerlingen zich lucht had kunnen geven! Groot waren zeker ook de overige verdiensten van den overledene, maar als akademisch lecraar werd hij nooit overtroffen. Niet voor eigen roem, maar voor zijne leerlingen alleen heeft hij geleefd en gewerkt. Het eenige wat de lijkkist versierde was een prachtige bloemenkrans, te Laubbach er op neergelegd. Hij, getuigde op aandoenlijke wijze van de algemeene deelneming, die hel onuitsprekelijk lijden des afgestorvenen onder de aldaar aanwezigen bad opgewekt. — Het getal der in hel Werkhuis alhier opgenomenen bedroeg gedurende deze week dagelijks van 140 tot 168 personen. — De minisier van binnenl.&apos; zaken heeft bepaald, dat het houden van veemarkten, en van openbare verkoopingen van vee le Aalten en (e Nijkerk na 1 December verboden is. — Door den minister van binnenl. zaken is wijziging gebragt in de lijn van afsluiting tot wering der veeziekte. De aanhef van de daaromtrent vroeger medegedeelde beschikking is aldus veranderd: Van de Noordzee af langs de sluis te Katwijk, den linker oever volgende van het kanaal en van den Rijn tol de stad Leyden, van daar langs de zuidelQke grens dier gemeenle (de Singels) tot den Nieuwen Rijn; voorts .steeds dfcii linker oever dier rivier volgende lot hel punt&apos;, waar de Does zich met den Rijn vereemgt» langs het noorderboord van de Does tol aan dc zuidzijdervaart, die vaart langs tot de achterwetermg, deze wetering volgende tot de Oude Aa, verder langs hel oosterboord der Oude Aa, dat water en de noordzijde van de wijde Aa volgende, lot aan het&apos;veer over het Poldergat; van daar de noordelijke grens der gemeente Woubrugge volgende langs de Leydsche vaart tot waar deze de Aar ontmoet bij de Vjjfgalen-brug; voorts in zuidelijke l&apos;igling langs het. westerboord der Aar tot aan de Nieuwe vaart eu hei, westerboord der Nieuwe vaart volgende iot aan den Rijn; voorts steeds den regier oever van den Rijn volgende lot Zwammerdam, van daar den Rijn verlatende, den linker oever van de Meije volgende langs de Kaaiwetering tot Slikkendam; verder langs de zuidzijde der llollandsche kade lol hel Wocrdsche Verlaat, van daar in zuidelijke rigting langs de kade ten oosten van de Grecbi tot aan den Hoogen boom; van daar in oostelijke rigting den Uunstweg volgende, tol aan den RQn) verder in zuidelijke rigting, langs den kunstweg, die den regier oever van den Rijn volgt, tot aan Woerden; van daar in zuidoostelijke rigting langs het westerboord der lange Liuscliotcii lot aan Linschote»; verder langs de west* zijde van den kunstweg van Linscboien over den Lindeboom naar Möntfoort, lot aan den regier oever van den HoUandschen IJssel èn dien oever volgende tot aan Oudewater. — De Staatscourant bevat een aantal rapporten van verschillende veeartsen, omtrent den loop van den rundertyphus. H&apos;e Schiedam feu omstreken blijft de ziekte vorderingen maken. Op sommige slallen heefl dé ziekte een kwaadaardig karakter; veel schijnt af te hangen van dé meerdere or mindere ruimte, luchtige en frissche stallen. In u .. ■■&apos;■ e .- — Blijkens de officiële opgave betreffende den vee-typhus in de provincie Zuidbollaiid, van 19 tot 25 November, zijn in die week aangetast 1217 runderen, gestorven 112, afgemaakt 287,.:hersteld&apos;78.•&quot;■Voor het eerst ver* loonde hij zich te Bodegraven&quot;, Koudekerk, Maasdam en Zoetermeer; in de laatstgenoemde gemeente&apos; had het eerste geval op 18 Nov,_ plaats. Sedert bet begin dêr ziekte zijn 111 hel geheel aangetast 9950 runderen, gestorven 3006, afgemaakt 2678, hersteld 2791. — Bij de Ned. herv. gemeente le Buren is tot predikant&apos; beroepen d». van lieerde, pred. le Westbroek; bij die te Nijkerk ds. Verhoef!, pred. te Scheveningen; bij die te Waspik ds. ten Bokkel liuinink, pred. te Oud-Alblas; bij die le Loon op Zand&apos;d». Weniink, pred. te Kootwijk; bij die te Katwijk aan Zee de cand. A. C. J. van Maasdijk. Ds. Bervoets, pred. te Zwolle; heeft voor het beroep naar Utrecht bedankt. — Door hel prov. kerkbestuur van; Noordholland is a;m ds. 1). J.Mackay, pred.te Amsterdam., op zijn verzoek, na 56jarige dienst eervol emeritaat verleend. &quot;&gt;■ • ,: •&apos;, . — — Door den gemeenteraad van Rotterdam zjjn benoemd tot leeraar in de I\ed. taal en letterkunde en vaderlandscbc geschiedenis bij hel Erasmiaansch gymnasium aldaar de lieer mr..R. H. J. Gallandat Uuat, te Zuiplien; en lot leeraaar in de wiskundige wetenschappen bij dezelfde inrigting de heer J.R. J. Verkouteren , kapitein der. infanterie le&apos;Vlissingen. •■; ,: — Door den gemeenteraad van Haarlem is tot praeceptor aan de La* tijnsche school aldaar benoemd de heer dr. B, W. Boffmann, conrector te .Gouda.. ., . ;,_., .. _ ... , . r-, ., — Te Amsterdam is eergisteren in de kerk van de hh. Johannes en Willebrordus,, op de Brouwersgracht, de heer. L. de Jong, pasloorj te dier slede, plegtig tot bisschop van1 Haarlem, bij dc bisschoppelijke klerezij,&quot; gewijd. De wijding werd verrigt door den heer H. Loos, aartsbisschop van Utrecht, daarin bijgestaan door den heer II. Heykamp, bisschop van Deventer. Behalve de llaarlemsclie geestelijkheid, woonde eene lalrijke schaar geestelijken en leeken, van elders zamengekómen, deze plegligheid bjj. — Te Gon&apos;ncliem is tot lid der prov. stalen van Zuidholland gekozen de heer A. F. Visser van IJzendoorn, wethouder aldaar. — Op den huize Alcrdinck, iu Overijssel, is overleden de heer mr. II. van Sonsbeeck, ridder der orde van den&apos;Ned, Lcenw, ridder-grootkrtiis van het Legioen van Eer en van verschillende andere orden, staatsraad in buitengewone dienst, oud-minister van buiienl. zaken en van r. k. eeiedienst. — Omtrenl den zoon van den landbouwer H. B. die onlangs onder NïeUwerkerk, in Zeeland, in dcerniswaardigen tóestand aan den weg werd gevonden, wordt nader gemeld dat hij nog steeds iri gevaarvolle omstandigheden verkeert en tot dusverre nog niet in staal is geweesl eenige inlichtingen le geven omtrent de omstandigheden, die met zijne verwonding in verband staan. Na. het onderzoek der justitie is in hechtenis genomen zekere G., gehuwd, vader van twee kinderen en arbeider te Nicuwcrkerk. Deze was op de hofstede van den vader van den ongelukkige meestal werkzaam. De verstandhouding tusschen deze personen schijnl zoo ongunstig geweesl te zijn, en dit scheen van znlk eene algemecne bekendheid, dal men al zeer spoedig genoemden arbeider voor den vermoedelijken misdadiger hield. Thans wordt gezegd dat hij bekend heeft de misdaad bedreven te hebben. — Berigten url Brussel luiden zeer-ongunstig omtrent de gezondheid van koning Leopold. Z, M. moet zich in een zorgwekkenden tóeslantf bevinden.</p>
</text>
