<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Uit de hand over te nemen EENIGE MEUBELEGNTy Te bevragen bjj den Boekhandelaar C. KOOYKER, Nieuwen Rjjn. &quot;&apos;•I.&apos; _~, &quot;In : een. MODEMAGAZIJN;. kunnen drie Jonge* uf. f|lß3___ir &apos;;; - vrouwen,.ter opleiding, der ModezaaK en tevens een HR Z^&quot;-!&apos; &apos;&apos; lioopmelsje geplaatst worden. . Adres onder letter \ b*j den Boekhandelaar J. VV. VAN LEEUWEN, &quot;&apos;&apos; •■&apos;■■■-&quot;- - - - -■&apos; .&apos;■ - - ■ - &quot;u^ :ir&gt;.-,-.- ,&apos; _r\_ VJT JDj JVJ X xLtJNI .-,:!■&gt;•; &lt;Ir.l-.15 inddii] -De &apos;BEGRAFENIS-VEREENIGING,&apos; opgericht ie&apos; Dordrecht ïn. 1?62j,: i vraagt Agenten voor de Gemeenten der Provincie Zuid-Holland. Adres s franco, met opgave van ouderdom,&quot; belrekking, bewijzen van solidiieit i enz., aan den Hoofddirecteur S.&apos; W.&apos; H. M. COLOMBIJNV té Dordrecht. ;&apos;&apos; l AGENT GEVRAAGD. ,-^ Men vraagt te Leiden, om aldaar, als Agent werkzaam te zjjn vooreen Makelaar in Koloniale, waren le Amsterdam, een aciief.persoon, bekend met dat vak en bij handelaren daarin. Mei juiste opgaaf wat men thans doet en waar men informaiién kan bekomen,, adressere men zich mei franco brieven onder letter II bij de Boekhandelaars M. SCUOONEVELD&amp; ZOON Reurssleeg le Amsterdam. ,&lt; -,&apos;., ..,-.&apos;:•■; _ o.&apos;.;:;;.;.::&apos;: -./.. nVq-idól aVwT ;; ;;■:: VEIIKOOPIM IN DE STADS BAKJ( &apos;m LBÏSIïG;IE •-V op Dingsdag den 21&quot;,etl April 1868, des&apos;voormiddags ten 10 ure precies&gt; van Verstane panden, zoo van Juweelen, Goud, Zilver en löpncjngiên als van Wollen-, Linnenr en; andefe, zoo gemaakle als pngemaakte Goederen beleend in de maand December 1866. j ; ■:■.&apos;.,&gt;, -i,.: ■■.-.■., 10l raó nsbaii». n&apos;:. Daags vóór den Verkoopdag, des Voormiddags van 10 tot desNatnidda«s len 2 ure, zullen de voorz. Goederen1 »ooreen ieder te zien zijn: m &apos;-■&apos;■&apos;&apos;• Aan de belanghebbenden wordt herinnerd, dat&apos;de zuivere opb&apos;ren°sl der verkochte panden (na aftrek van&apos;hel voorschot door de Bank ge daan en der&apos;iniressen van, dien), bekend onder den ,naam,van Mee* gelden, gedurende 20,maandeu,;na den dag van deniverkoop, ter te. &apos;schikking van. den belegger blijft en ter uitbetaling daarvan wordt gevaceerd Dingsdag en Vrijdag van iedere week, des voormiddags van - 11—12 ure. SYROOP VAN KALK, . .van GRIJHAITL.T .&apos;ds&apos; CO., Apothekers &apos;te&apos; &apos;parijs,...&apos;,, V,_, De heilzame werking van dit, preparaat is sedert 1857 bevestigd doordt beroemdste Geneesheeren. Sedert dien tijd zijn vele namaaksels in:omloop gebragt; dochgecn dezer, heeftden loets va,n *ergel&apos;jk&apos;ng ,kimp.en;doorstaa.ii, met. het product door ons buis geleverd. Daarom raden wij bet. geÊerdé publiek ten sterkste aan er op le letten dal deze syroop alljjd, van eW schoone roosachtige kleur is, dat zij nimmer witaebtig moei ,zjjn,-enaluidt vanonze handleekening rondom de Oacon voorzien &apos;is. ,&quot;&apos;,. &quot;:j VY&apos; ,&apos;[ B{j haren invloed, wordl de hoest gestild, de nachtelijke zwectiiitbrekiV gen verdwijnen, en de zieke herkrjjgt spoedig zijne gezondheid.&apos; . Baar.&quot;iibruik, levert ook de meest&apos; verrassende uitkomsten, op \bü&apos; verkoudheid, catarrhe, bronchite, borst-on gesteldheden,&apos; enz. &quot;,y&apos; &apos;] &quot; &quot;&apos;■ &quot;•■&lt;• Dépöts: le&apos; Amsterdam, bijULOTH, Zeedijk: le&apos; Leyden, bij &apos;j j REYST, Nieuwen Rjjn. - *„&apos; ■■•&lt;..:&apos;.-«,..•.&apos; ~&quot;&apos;-&apos;&apos;-&apos;•&quot;&apos;-&apos;&apos;&apos; ■*...-.-. -■ &apos;■ ■-&apos; ■■ .-.:.■:-.. 1., . ;.., ,:i »3itoi&gt;\ 3:! ;</p>
</text>
