<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NIEUWE KEURIGE NETTE ONOPENGESNEDEN ROM_NS van bekende Schrijvers, allen met fraaije Vignetten, gr. B°. van 1851—1854, kunnen door tusschenkomst van alle Boekhandelaren of met een Postwissel van den Uitgever B. DEKEMA, ontboden worden: DEl_ DEELEN IN PLAATS VAN _f 57.55 VOOH ƒ 3.20. Als: THACKERAY, Majoor Gahagan en de Noodlottige Laarzen; DURINGSFELD, een Winter aan het Meer van Gén&apos;cve; HACKLA-JDER, Handel en Wandel, 2 Dln.; STOLLE, de Witte Roos of de Verborgenheden van het Serail, 2 Dln.; Stille H-ter*, 2 Dln.; Decrtssy, 2 Dln.; en Dorothea, 2 Dln. Te zamen IS DEELEN GH. 8 . VOOR ƒ7.20 IK PLAATS VAN ƒ27.85. (24553) Goedkoope aanbieding&apos; Tan degelijke boekwerken door K. H* SCHA_DI&gt;, te Amsterdam. I. Voor f S.OO in plaats van ƒO &gt; PRAKTISCHE VOLKS-BIBLIOTBEEK, bevattende: bijdragen tot verspreiding van algemeen nuttige kundigheden uit do natuur en staathuishoudkunde, mededeelingen aangaande nieuwe ontdekkingen en uitvindingen, opstellen ter uitroeijing van schadelijke en verderfelijke vooroordeelen, opwekkingen tot het zich eigenmaken van algemeen nuttige kundigheden, enz. enz. Uitgegeven onder redactie van D. LUB ACH en W. M. LOGEMAN, en met medewerking van Mr. W. B. BERGSMjV, Mr. W. It. BOER, Dr. BROERS, Mr. J. LDE BRUIJN KOPS, Mr. J. T. BUI.JS, Dr. L. J. EGELING, Mr., J. A. VAN EIJK, W. DE GELDER, W. GLEUNS, Jr., C. DE JONG, Prof. 11. C. VAN HALL, Prof. P. HARTING, Prof. J. VAN DER HOEVEN, J. C. DE LEEUW, FREDERIK MULLER, J. HERMADE RIDDER, Dr. W. C. H. STARING, Mr. W. H. SURINGAR, Jr-- Prof. S. VISSERING, T. C. WINKLER, en anderen, 10 Deelen m- Platen, Portretten, Houtgravures, Facsimile&apos;s, enz., enz. Zelden vind&apos; men zoon belangrijke verzameling populaire Wetenschappelijke Opstalen door de beroemdste geleerden van ons land. De prijs is fabelachtig Goedkoop daar deze voor elk Deel nog geen 30 Cent, bedraagt. 1- Uitgever vertrouwt hierdoor deze Nieuwe Uitgave van den Practischen Volksalmanak in de handen van duizenden te brengen. Iï. Voor slechts OO Centt Het Stoomwcrktuig populair beschreven en verklaard mot eene ZOO&apos; groote afbeelding van het Stoomwcrktuig (60 bij 80 Ned. Duimen). 111. Voor B 5 Cent in plaats van ƒ8.50. Do eloctro-magneiischo Telegraaf in natuurlijke grootte voorgesteld door J. 11. VAN KOTEN, met 3 gekleurde uitslaande Platen. AUe Boekverkoopers kunnen bestellingen hierop uitvoeren. (24569)</p>
</text>
