<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVjgïES-&apos;IEK. DE TWËNTSinANK.I.EENIGI-G koopt Wissels op PRUISISCHE BANKPLAATSEN, 3/m. tegen ƒ1.71%, met spCt. Rente voor korter; PRUISISCHE BANKNOTEN tegen ƒ1.743» 1.74&amp;. WISSELS op Londen zigt, tegen ƒ 11.97, 8/d. tegen/.!.95%. - (22603) Do Tweede Verificatie in het faillissement van PIETER STROOTMAN, Commissionnair te Almelo, is bepaald op Vrijdag den elfden November e. k., des voormiddags ten 10 Ure, in de Raadkamer der Arrondissements-Regtbank te Almelo. GREEBE. (24814) Curator. VENNOOTSCHAP. Bij Acte, voor den Notaris Mr. HORAt. ALBARDA te Leeuwarden verleden, hebb.n do Heeren JOHANNES HERMANUS KLEIN ÜBBINK en BALT HARMANUS GREGORIUS, Bierstekers, woonachtig to Leeuwarden, aangegaan eene VENNOOTSCHAP tot het drijven Voor gemecne rekening van de Bierstekerij, Biertapperij en den daartoe vereischten — en uit dezelve voortvloeijenden — handel in Bieren, door den eerstgenoemde tot dusver alleen uitgeoefend; deze Vennootschap voert do Firma ÜBBINK en GREGORIUS, neemt haren aanvang den lsten November 18S5 en duurt voort gedurende eenen onbcpaalden tijd, terwijl beide Vennooten het beheer voeren en dc Vennootschap aan derden — en darden aan do Vennootschap — kunnen verbinden, des echter, dat zij bij belangrijke inksopen met elkander zullen raadplegen en dat tot het aan- en verkoop.n van Onroerende Goederen, het doen van meer dan dagelijksche herstellingen aan dezelve, het ter leen geven en nemen vau Gelden, het aangaan van Borgstellingen en dergelijke verbindtenissen, de handteekening en medewerking van beide Vennooten wordt vereischt. (24778) Bij Vonnis der Arrondissements Regtbank te Alkmaar, van den 24sten October 1865, is van af dien dag verklaard te zijn in staat van Faillissement ANTHONIE BIERMAN, Winkelier in Maaufacturen, aan de Mient te Alkmaar, met benoeming vau den WelEdel Achtbaren Hoer Mr. W. VAN DER KAAY, lid dier Regtbank, tot Regter- Commi.saris, en van Mr. J. P. KRAAKMAN, Procureur alhier, tot Curator, De Schuldeischers in gezogd Faillissement worden opgeroepen tot bijwoning eener eerste Vergadering ter verificatie van schuldvorderingen, welke zal gehouden worden op Woensdag 8 November e. k., des voormiddags ten half twaalf ure, in de Raadkamer der Regtbank alhier. Alkmaar, De Curator, 27 Oct. 1865. (24801) J. P. KRAAKMAN. Th. J. VAN CAMPEN, Makelaar, zal op DONDERDAG 2 NOVEMBER 1865, aan het Locaal voor Publieke Verkoopingen in de JRUUtnSÊruUË9 verkoopen: Mah., Gladh. en Geschilderde MEUBELEN , Kagchels, Vuurhaarden, IJzeren Brandkistje, Pendules, Spiegels, Goud-en Zilverwerk, Galanterien, welgevulde Bedden, Matrassen, Dekens, Vloerklceden, Karpetten, LIJNWADEN, MANS- en VROU .ENKLEEDEREN en verderen IMMO__._L_JE.Ii 9 Woensdag 1 November ter bezigtiging. (24874) WILLIGE VERKOOPING door H. G. GEERS Gz.&gt; Makelaar in Vaste Goederen en Ondernemer van Verkoopingen op Vrijdag den 3den November 1865, precies ten Twaalf ure, op de Noordermarkt, vaneene groote partij Dennen BLOKKEN, KOP- en TOPENDEN, KAPHOUT en eene partij AFBRAAK, als Kozijnen met deuren, Ramen en Luiken, Ribben, Schot- en Vloerdeelen, Schotwerk enz. Voorts Eiken en Greenen BRANRHOLT, en hetgeen verder daags vóór den Verkoopdag te zien zal zijn. (24869) ,</p>
</text>
