<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INHOUD VAN DE JONGSTE ZONDAGS-EDITIE.</title>
	<p>Rzigi van het Buitenlandsche Nieuws der Week. -n &apos;.!3ïI,r&apos;AÏ&apos;*I&gt;- Begrafenisplcgtigheid van lord Palmerston. Overlijden van £ uit..ge_i. sir J. B. Hcarsey. Berigt uit Napels. Amerik. berigten. n -d r. °&apos;I&apos;_-I)&apos; Weenen: Staat der bank. Toestand van Keizer Ferdil 00&quot; Ke°rganisatie van de Hongaarschs lijfwacht. Zelfmoord te Szegedin. Br; - te Galatz. Tijdingen uit Bucharest en Konstantinopel. — Berlijn: P-trol VBn aan Koningin Victoria. Verlichting van Berlijn door -tte*-01&apos; ®Poonvc2 naar Straalsnnd. Standbeeld voor Metanchton te en p? -• Verkiozingcu te Hamburg. Berigten uit Sleeswijk-Holstein Staß|ji1en1&apos;-— Frankfort: Nieuwe minister van financiën in Keur Hessen, aan d. i Toor. Vorst Egon van Fürstenberg. Aantal ingeschrevenen -lber P^&apos;^hnische school te Karlsruhe en aan de universiteit te Hei- Fran cgtszaak in Uri- Toestand van F. Rückert. 19 -dcli„BIJIC&apos; Zen^in6 naar Cambodscha. Toestand van Algerie. Verfde™ • ontrnim&apos;ng van Mexico door de Fransche troepen. Plan tot -min. jmng.Tan den Pa&lt;«- Audiëntie van den Heer v. d. Goltz. Affaal Pip r c!|o&apos;era- Ziekte onder do zijdewormen. Toestand vangene- Chan .mT -i&quot; Verecniging der vrienden van den vrede. Debiet van les &amp;-del» j EneJ et des Bo!s- Proces l -en do Phare de la Loire- België . , v tusscheß Spanje en Italië. Waarschuwing aan een dagblad. 0 -riiidi&gt;n ™ den prins en de PrinBC3 Tan Bruisen naar Ostonde. fcruss.l Van deU priM de Croy&quot; correspondentie van zuidNnnV.LA]&apos;D&apos; Konink -ke besluiten en benoemingen. Voetyphus in 11 - munt Stad3n&apos;euws. De baden te Scheveningen. Opgaven van Wdcnt t° penni-kaumet te Leyden. Vergadering van boofdinge-r «r--i- ~.eydcn- Ongunstige visscherij to Nieuwediep. Aanvaarding A _m_« -™&quot; W&apos;-&apos;len de° Heer J&apos; W- A&apos; Hilverdink door dc !tad ÜtreciV .. ttlns van den gemeenteraad dier stad. Aanbesteding te t 0 g . Vertrek van troepen van Harderwijk naar O. I. Promotie CD* 9°Sziekte onder het rundvee bij Almelo. Veemarkten te I.iiik evacuatie van do infirmerie te Middelburg. Zware regens in het ylaß urgsche. m_a. f Cn Pr _ramma van de XXXVIste algemeene vergadering der ¦««schappij tot bevordering der toonkunst. - Ri. Aa berigten. Telegrammen. Handelsberigten. Seheepstijdingen. lly wigten. Advertentiën. Mengelingen. De steeds aaizelende Meijerbeer en Jenny Lind. * Ransche Bkieven. (Parijs Vrijdag 27 October). EN TOONEEj-NIEUWS. SCHAAKSPEL.</p>
</text>
