<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>WEENEN, 29 Oct. De Wiener Zeitung behelst een decreet, waarbij de Keizer met verwijzing naar het September-patent en uit aanmerking van zijn verlangen, dat eene van het ministerie van financiën onafhankelijke magt onafgebroken tot aan het oogenblik, waarop in de zaak op andere wijze zal zijn voorzien, toezigt houde op het financiewezen eene centrale commissie instelt, die alleen aan hem verantwoordelijk zal zijn. Tot president is benoemd Prins Collorado, tot plaatsvervangend voorzitter do hofraad Taschek, tot leden de veldmaarschalk Hess, de baron von Rotschild, de baron Rueskefer, do Heer Herbst en de Heer Winte.stein.</p>
	<p>De aartshertog Kare-1 Lodewijk is. benoemd tot beschermheer vsn Oostenrijks belangen bij de aanstaande Parijssche en alle volgende wereldtentoonstellingen. De graaf Wickenburg is benoemd tot president van de centrale commissie voor de Parijssche wereld tentoonstelling.</p>
	<p>De gewezen minister graaf Bnol Schauenstein is overleden. Volgens de Presse is het gerucht van allen grond ontbloot, dat een Fransch gcvolmagtigde hier eene poging beproefd heeft, om namens Frankrijk vriendschappelijke vertoogen te maken, in de kwestie met Frankfort. JBANKFORT, 29 Oct. De algemeene vergadering van het National Verein heeft met groote meerderheid besloten, dat het volhardt bij zijn programma. Er moet een Duitsche bondsstaat gevormd worden met Pruisen als centraal «itvoerend bewind: tot een en ander moet in eea door de gansche Duitsche natie te benoemen parlement worden beslist. De kwestie van Sleeswijk-Holstein moet worden beslist door volksstemming, begrensd binnen de belangen van Duitsehland. Zoo lang er geen centraal uitvoerend bewind is, kan alleen Pruisen de hertogdommen met goed gevolg verdedigen. De spoedige bijeenroeping van de Steden in de hertogdommen is noodzakelijk. FLORENCE, 29 Oct. De Italië verzekert dat Prins Napoleon en Prinses Clotilde naar hun landgoed Prangms zullen terugkeeren zonder Florence te bezigtigen. Men gelooft dat de Koning en de Koningin van Portugal de opening van het Parlement niet zullen bijwonen en eerst den lOden November te Florence zullen aankomen. De HH. Pepolie, Minghetti, Garibaldi, Sirtore, Gnerrazzi, Malenchini, Boggio, Mordini, Botsero, Rora, Cantu, Doubes, Nicotera zijn herkozen tot leden van het Parlement. De andere tot heden avond bekende verkiezingen behooren tot verschillende fractien. De meerderheid behoort aan de gematigde partij. Tot leden van het Parlement z&apos;jjn gekezen alhier de HH. Ricasoli, Peruzzi, Rubieri en Cipriani; te Ferrara de Heer Zini; te Imola de Heer Zacchereni; te Ancona de Heer Bixio en te Alessandrie de Heer Ratazzi.</p>
</text>
