<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>P. L. POSTHUMUS , H. J. HOLGEN en J. P. A. KILSDONK, Makelaars, zullon op VRIJDAG 3 NOVEMBER l-» 65, des Voormiddags ten 10 ure precies, te Amsterdam, in het Lokaal ___S. WITTE ZWAAJV, Nieuwendijk, L 336, ten overstaan van de Notarissen VAN DER MOOLEN en KLINKHAMER, verkoopen: Eenen netton IMROE.IM.I_* bestaande in goed onderhouden, soliede Meubelen, Spiegels, Bedden met toebehooren, fijne Lijnwaden, Porseleinen, fraaije Juweelen, Horologien, Goud- en Zilverwerk, enz., alsmede eenige KOFFIJHUI§&amp;O_-l_-_m_£___ De Notitien zya bij bovengenoemde Makelaars te verkrijgen en de Goederen daags voor de veiling, van 10 tot 3 ure, voor een ieder to bezigtigen. (24696) BELaViEMIERKOOPIi VAN te &apos;s Hertogenbosch. Op WOENSDAG DEN Sstex NOVEMBER IS6&amp; en volgenden dag, des namiddags ten 3 ure, zal in de Groote Zaal der Korenbeurs op het Ortheneinde te&apos;s Hertogenbosch, door den Vendumeester J. 31_ CBEFCOEIH aldaar, volgens gebruik aan den meestbiedende VERKOCHT WORDEN: Eene van ouds Lekende gerenomeerde Verzameling van ongeveer 300 stuks §CHILDERIJEI 9 waaronder zich vermoedelijk van uibk.ïs, Rem. BRANDT en VAST B.Uii bevinden. Allen nagelaten door wijlen den Hoog Eerwaarden Heer W. A. COPPENS, Kanunnik, Pastoor en Deken te Drunen. 1 Te bezigtigen op Zaturdag den 4den, Maandag 6 en Dingsdag 7 No- &apos; vember 1865, van 10 tot 12 en van 2 tot 4 uro, terwijl men nadere informatien kan bekomen bij den Heer EUG. TIJSMANS, Notaris te Waalwijk, en bij boyengenoemden Vendumeester. Brieven franco. Bij dezo Verkooping mag niets bijgevoegd worden. (24720) Urn allen frechen und höchst gefahrliehen Schwindeleien, welche alUaglich gegen GESCHLECHTSK.RANKE und MANNLICRE &apos;:_!-|!WJk(;iITK versucht und veriibt werden, ein Ende zu machen, ist in der SCHULBUCHHANDLUNG in LEIPZIG tin Werk : Ïf. RKTAITS SËLBSTBEWAHRIM, erschicnen, von welchem jetzt die 69. Auflage ausgegeben wird. Im vorigen Jahre hatten diesem Buche mehr als 20C0 Kranke ihre rasche und volkommene Heilung zu danken; die Beweise liegen jetzt auch den Kegierungen in einer besonderen Denkschrift vor und ist sonach auf die practische Gediegenbeit und Reelitiit des Verfahrens zu schliessen. Man bekommt dieses Buch für 1 Thaler (fl 2 holl . in -a. EISENDRATH-chen Buchhandlung, Amsterdam. (23375)</p>
</text>
