<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VER_LORE_¥f op Zonda? 11., 4% ure, deor een Bediende, een SCHRLIF- of AANTEEKENINGBOEKJIE, in graauw papier gewikkeld, gaande van de Kalverstraat, Dam, Pijlsteeg, O. Z. Voorburgwal, Stoofsteeg , Barndesteeg tot de Nieuwmarkt. De eerlijke Vinder, hetzelve terug bezorgende bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD en ZOON, in do, Beurssteeg, kan op eene Belooning rekenen. (24855) _ PaMeis voor I^olU&amp;vMjt. DE DOORLOOPENDE TENTOiISTELK. is dagelijks geopend van 10—4 ure. Entree 25 Cents. (24873) __ PaMeis voor I^olM&amp;vliji. De PROSPECTUS EM VOORWAARDEN VAN LH-- MAATSCHj&amp;P , ingaande 1 November, zijn kosteloos verkrijgbaar aan het Bureau van het Paleis voornoemd en bij de Boekverkoopers: J. H. &amp; G. VAN HETEREN, Hartenstraat, XX 601. JAN D. BROUWER, Kalverstraat, E 37. M. SCHOONEVELD fr ZOON, Beur.steeg, E 188. J. T. F. STEENBERGEN, Utrechtschestraat, Z 2. GEBRS. VAN ES , Nes, Brakke Grond. (24872) _____ Un Commis-ionnairc en DRAPERIE - Verviers cherche pour agrandir ses affaires vn ASSOCIÉ, qui peut disposer de 30 a 50/ m. Florins. Réponses sou» A. Z. 52, seront recues au Bureau Handelsblad. (24743) AAN DEN HANDEL. Een JONG MENSCH, sedert eenigen tijd op een HANDELSKANTOOR te Bremen werkzaam zijnde, bekend met de Fransche, Engelsche en Hoogduitsche talen, alsmede het Italiaansch Boekhouden, zag zich gaarne op een Kantoor in Holland geplaatst. De beste Informatien kunnen verschaft worden. Adres met franco brieven onder iett. 0., bij den Boekh. P. C. MAAS Jn., te Gouda. (24749) IAGASINS AF.GLAIS, FRANCAIS &amp; IHDI£Rr~ E. DE PAGSTERE, 25 Rue Royale _t Bruxelles, 25. Ouverture de Ia vente des UTouveautés d&apos;liïver. Maison la plus renommée par ses articles de hautes Nouveautés AMAISES ET FRANCAISES. Soieries, Robes et Confections, CHALES DES IN»ES (arrivage direct des Dockx Indicns). CHALES FRANCAIS (Cachemircs Tcrnaux). (23973) ~_Ö__ CO_¥CCRREItfT, &quot; Kalverstraat D 123, berigt ontvangen te hebben de nieuwste soorten WINTERARTIKELEN, als: Patentleeren Heeren Elastieke Laarsen, gewoon en Engelsch Model; Gewaste Heeren Elastieko Laarzen met dubbele Zolen. Chevreaux Dames Laarsjes met dubbele Zolen in groote keuze, Pluche, Vilte, Maroquine, Laken , Damast, Hooren- en Dames-Pantoffels, Laarsjes voor Kinderen en Jonge Juf/rouwen, alles van soliede bewerking en de nieuwste Modellen. (247_)__ Bij J. NOORDENDORP alhier zijn voor dc eerstkomende» _ƒ 1 enkele Exemplaren te bekomen vaa eene te batavia uitgegeven Brochure: OVER DEN HEER H. N. ™, m TU UK &lt; EN ZIJNE JONGSTE GESCHRIFTEN, dook D. KOORDERS. De tong is een onbedwingelijk kwaad, Vol van doodelijk venijn. (24817) Het BESTUUR van het Muziekgezelschap Musis Sacrum te Amsterdam noodigt Beoefenaars en Liefhebbers der Muziek van 13 tot en metf&gt; Jaren beleefdelijk uit ecne VERGADERING bij te wonen, te honden op Woensdag 1 November a. s. ten I_\ Ure, in het Lokaal CASIÜ^ (hoek Zwanenburgerstraat, P 199). (24832) . GAFÉ DE PARIS, IN DE NES, NAAST DE SALON DES VARIÉTÉS. Woensdag 1 November. Tot Inwijding van een NIEUW BILLARD zal de He* P. HONOREY, van Bordeaux, voor zijne afreize dien Avond eene groot» SEANCE geven, bij welke gelegenheid hij de sterkste Billardspeler» uitnoodigt, en zal aan ieder die wil Dertig Caranibolages op de tt°a&apos; derd voorgeven. Bij deze gelegenheid zal hij ook nog twee nieuwe stoten uitvoeren, welke hij hier in Amsterdam nog niet heeft laten zien. (24367) Aanvang ten 7 Ure. . SOOS PLAATSGEBREK ZIJN WIJT GENOODZAAKT TELB ADVERTENTj-H TOT EEN VOLGEND NOMMEB TE LATEN LIGGEN.</p>
</text>
