<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AAN DE KIEZERS TE AMSTERDAM.</title>
	<p>Ik waardeer met warme erkentelijkheid de keuze, die de kies vereeniging Burgerpligt, in hare Vergadering ep 20 Junij jl., ook wel op mij heeft willen bepalen, toen zij de candidatuur vaststelde voor de aanstaande gedeeltelijke vernieuwing van den Gemeenteraad van Amsterdam.</p>
	<p>Ik zeg: met warme erkentelijkheid; immers van mijn standpunt is dit natuurlijk ja zelfs pligtmatig, wanneer ik let op de groote eenstemmigheid waardoor de talrijke Vergadering naar ik verneem ten mijnen aanzien werd geleid in verband tot mijn betrekkelijk nog zóó kort&gt;erblijf in de Hoofdstad. Terwijl ik alzoo uiterst gevoelig ben voor een zóó krachtig blijk van vertrouwen en sympathie, en daarin wil zien eene goedkeuring op mijn openbaar leven elders, zoo mag mij dit echter niet weerhouden, tot mij zelf de vraag te rigten: Hebt gij vrijheid, u die candidatuur te laten welgevallen? De ernstige overweging van die vraag leidt mij tot de navolgende beslissende beschouwing. De Kiesvereeniging Burgerpligt bevat de kern der Amsterdamsche kiezers, omdat zij alle klassen onder hen, in zich heeft opgenomen. Ik heb haar lief, omdat zij zich onderscheidt door een&apos; echt liberalen geest, en handhaving der vrijzinnige begrippen zonder aanzien van personen, steeds bij haar vóórop staat. Haar ledental is aanzienlijk, ja het aanzienlijkste van al de bestaande Vereenigingen der Hoofdstad. Zij is, naar mijne bescheiden meening, onbedorven, en zal dit kunnen blijven, wanneer hare leden voortgaan op den weg om nimmer zich zelf te bedoelen, maar alléén de goede zaak, dat is die van het algemeene welzijn. Elk lid beschouwt algemeene zaïnenwerking als zijn duren pligt. Daaraan is het dan ook vrij zeker toe te schrgven, dat de Kiesvereeniging Burgerpligt ofschoon nog geen 2 jaren oud, zich reeds wrfroote ontwikkeling en kracht mag verheugen. Haar prestige toch is van veel meer gewigt dan sommigen vermoeden, enkelen haar willen toekennen. Welnu! juist dat alles leidt mij tot de vraag: Zal hare keuze op mij op welke vereerende wijze dan ook uitgebragt, niet schade toebrengen aan den invloed, dien Burgerpligt zóó weldadig op den algemeenen geest der Hoofdstad uitoefent? Immers! het verwijt, dat ik nog zoo kort hier ter stede woonachtig was, mijn vreemd ziju aan de meeste kiezers, mijne onbekendheid met locale belang-en en plaatselijke toestanden, zal der Vereeniging niet ontgaan, en het zullen argumenten worden, die mijne bestrijders vermoedelijk met succes zullen aanwenden, om mij de overwinning te betwisten. En nu zeg ik: Hoe gaarne ik ook aan bijzondere wensehen fehoor gaf, op grond van voorafgaande beschouwing, wensch ik zooanigen strijd niet uit te lokken. Ik aanvaard dus die candidatuur op dit oogenblik niet, en wijk gaarne voor eene keuze, die grootere kansen van welslagen voor de Vereeniging aanbiedt. ,Men stelle alzoo in mijne plaats eenander. Amsterdam toch bezit een tal van flinke, degelijke, beraden liberale mannen, wier meerdere kennis en talent kaïnüger aanstaak geven, om eene plaats in te nemen onder de vertegenwoordigers der Hoofdstad, en alzoo niijn wijken ruimschoots vergoeden. Gaarne echter leg ik thans ten slotte aan n de verklaring af, dat ik bereid ben, op een ander tijdstip de publieke zaak te dienen, en mij gelukkig zal achten het bewijs te leveren, dat de belangen en ontwikkeling, der Hoofdstad, zoo wel in zedelijken als in stoffelijken zin, mij ernstig ter harte gaan. Amsterdam, 29 Junij 1867. A. VAN ASSEN.</p>
</text>
