<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIEN. Te: Boekdrukken] van P. GüNST, Kalverstraat, E 2.8^ is verschenen: WAT WII_ DE NEDERLANDSCHE TYPOGRAPRENBOND? Door K. F. MISSET. Prijs 10 Cents. NB., Wordt niet in Commissie gezonden, en alleen a Comptant afgeleverd. (15864) ÖIHiÜM BROODDEPOT. TE KOOP! «Wsar wekelijks omgezet wordt ƒ 290 a ƒ 300, tegen billijken &quot;? «ene der beste en volkrijkste buurten dezer stad, en ,aoor h*e hgspn/ï tot vordera uitbreidmt- zeer geschikt. Brieven :&quot;-#auco èidtr lett. 0. ,&lt;?. Bureau Handelsblad. 6 (15353) Het KERKBESTUUR der Nod. Herv. Gemeente te Diemen berigt aan de belanghebbenden, dat van de GELDLEKNSNG ziju UITGELOOT&apos; de Aasi-leclen N°. 33 en 155. _Diemex, 28 Junij 1867. (15911) OHROIOMNa VAN RCHULi)EISCfIER.S. De Schuldeischers in het Faillissement van HERMANUS VAN DER WOUDE, Jalousienraaker, wonende te Amsterdam, opden Oudezijds Voorburgwal, alï&apos;iire uitoefenende op den Kloveniersburgwal, worden bij deze opgeroepen om in persoon of bij gemagtigde te verschijnen op de Tweede Bijcenkoms*-. vau Schuldeischers, welke zal plaats hebben op Woensdag 31 Jnlij 1867, des vóormiddags ten 10} ure, op het Paleis, van Justitie in het lokaal van de Eerste Kamer der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, en worden zij verzocht de bewij/.en hunner schuldvorderingen, voor zooverre die nog niet zijn ingeleverd, acht dagen te voren in te zenden bg den Curator, op den Dam, belijden het Paleis E 520, alhier. Amsterdam, De Curator in vsornoemd Faillissement, 29 Junij 1867. Tn. SCHIFF. (15875) DBLIKER -vTJ E-A9COORD. De vergadering ter deliberatie over het aceoord, aangeboden door den gefailleerde E. GRAADT, Bierbrouwer en Expediteur te Nijmegen, dit laatste vak onder de firma E. GRAADT &amp; C&quot;. uitgeoefend hebbende, is vastgesteld op Zatnrdag den 13den Julij e. k.,des morgens om 10 ure, in de Raadkamer der Arrondicsements-Regtbank te Nijmegen. Tevens zal er alsdan nog gelegenheid zijn tot het verifieeren van Schuldvorderingen. De Curators, Mr. G J. BERKHOFF, Nijmegen, Procureur. 28 Junij 1867. Mr. J. P. POOL, (15876) Advokaat^ HOMOLOGATIE. Bij vonnis van heden heeft de Arrond. Regtbank alhier het aceoord, door H. HEERES zoo in privé als ook als vroeger vennoot der thans ontboudene vennootschap onder de tirma HOUTKOPER 4&quot; HEERES met zijne schuldeischers getroffen, gehomologeerd. Amsterdam. L. H. POVEL, 28 Junij 1867; Curator.</p>
</text>
