<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>NEW-YORK, 27 Junij. (Slotkoersen). Goud agio 83; Wisselkoers op Londen in goud 110; 6p_Ct. Amerika 1832 1103/4 *, Ulinois 122; Ene-Spoorweg 64; Katoen middling 26% Petroleum 24. BERLIJN, 28 Junij. De Neue Allg. Zlg. meent tot de onderstelling geregtigd te zijn , dat voor de verkiezingen voor den eersten Rijksdag, &quot;van Pruisische zijde een reglement zal worden uitgevaardigd. HAMBURG, 28 Junij. De fondsen waren begin-beurs flaauwer, ten gevolge van de kwestie van Noord-Sleeswijk. Wissels gcsonteneerd. Tarwe vast, LISSABON, 28 Judij. De Koning heeft de Cortes met de gewone plegtigheden gesloten. Hij hield eene korte rede, waarin hij zei Je , dat de arbeid van de Cortes voor het land zeer goede vruchten had opgeleverd. Het ministerie van buitenlandsche zaken was georganiseerd ; een met Frankrijk gesloten handelsverdrag gaf uitzigt op eene uitbreiding van den handel des lands; de staat der financiën was merkelijk beter geworden en de uitgaven,hadden eeno vermindering ondergaan. De Koning verzekerde, dat met de bezuinigingen zou worden voortgegaan. Het nieuw burgerlijk wetboek en de wijziging in de gemeentelijke administratie waren groote schreden op den weg van den vooruitgang, evenzeer als de afschaffing der doodstraf. Het verdrag van uitlevering met Spanje gesloten, bleek zeer nuttig te zijn. Het spoorwegnet was verder uitgebreid en zou allezins bijdragen tot ontwikkeling van de hulpbronnen van het land. LONDEN, 28 Jnnij. (Slotkoersen). 3 pCt. Gecons. 941/2; 5 pCt. Braz. 1865 74; 1 pCt. Ecuador —; 5 pCt. Grieken ; Dito Coup. - ; 3 pCt. Mex. 16; Dito 1864 9 Va; Afgest, .N. Gren. ■; 2 pCt. Dito 31 • Dito Uitg. —; N. Gren. Landw. —; 3 pCt. Port. 1853 42; 3 pCt. Dito 1856/63 ; 41&apos;s pCt. Rnsl. 1860 —; 3 pCt. Dito 1859 —*, 5 pCt. Dito 1862 ; Dito 1864 89; 3 pCt. Spanje —; _V% pCt. Dito 34; Dito Amortisable 231/4; Dito Cert. Coup. 141/3; 5 pCt. Turk. S. 33V2 *, 3 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1562 —; 6 pCt. Dito 1864 —; IV» pCt. Dito *, 21/9 pCt. &apos;Nederl. Cert. —&apos;; 4 pCt. Dito —*, Rrjnsp. Actiën —; 6 pCt. Amerik. 1882 723/4; Obl. 7 pCt. Ulinois —; Actiën Ulinois 783/4; 8 pCt. Deb. Atl. &amp; Or. West. Spw. (£ 100) 31 a —; 5 pCt. Italië —; N. Russ. Leening — a — pCt. premie; 7 pCt. Atlant. (gecons.) 25 a —; Deb. —. Wissel: Petersburg 3/m. 317/8; Parijs 3/m. 25.40; Hamburg 13. 10; Amsterdam 12.—. WEENEN, 28 Junij. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metal.—.—; spCt.Nat. 70.25-, 5 pCt. Met. Zilv. 1864 77.—; Aand. 1854 79.25; Dito 1858 127.75; Dito 1860 89.10; Dito 1864 77.40; Cred. Anst. 186.60; Obl. Lemb. Czern. Spoorw. 175.— ; Bank-Act. 722.—; Staats-Spoorw. Aand. 234.— ; Dito Noorder-Spoorweg 168.— ; Dito Nieuwe Lombard. Spoorw. 115.—. — Wissel Londen 124.90; Hamb. 92.25; Parijs 49.60; Eng. Oost. Bank 100.50. HAMBURG, 28 Junij. 5 pCt. Russ. 1862 —; Oostenr. Aand. 1860 74% 6 pCt. Amerika 1882 703/4. — Wissel: Londen 13.063/4; Amst. 35.41; Parijs 187Vai Disconto 2 pCt.*, 5 pCt. Italië —. PARIJS, -28 Junij. 3 pCt. Rente (open.) 69.10; 3 pCt. Dito slotk. 69.12 i 41/9 pCt. Dito —; Cred. Mob. 375; Dito Fonc. —; Noord. Spw. Act. —; Dito Fransch-Oost. Spw. 480 *, Cred. Mob. Espagnol 256; Ned. Cred. en Dep. Bank —*, Maatsch. Hand. en Nijv. —; Aand. Tunis —; Mei. Obl. Gest. 132; 3 pCt. Sp. Binn. 34; 21/2 pCt. Dito —; 5 pCt. Italië 52.65; ö pCt. Turk. Alg. S. 34. — ; 6 pCt. Amerika 1832.82%. Wissel: Petersb. 3/m. 339; Londen kort 25.19; Amst. 3/m. 2103/4; Hamburg 3/m. 185%. BRUSSEL, 28 Junij. 6&apos;pCt Met. 483/4 i 6 pCt. Amerika 1882 75%; 2Va pCt. België 56.50. ANTWERPEN, 28 Junij. 5 pCt. Met. 487/8; 6 pCt. Amerika 1832 771/4 • HffT&quot; Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte fnzer vorige oplage opgenomen. CALCUTTA,-20 Junij. Shirtings en Twist lager. Katoen 181/é* Wissel op Londen 1.111/2. BOMBAY, 22 Junij. Twist 131/2- Dhollerah 235, stil. Wissel op Londen 1.116/16. KONSTANTINOPEL, 27 Junij. Officieel wordt gemeld, dat Oiner- Pacha in het district Lassithi, óp Candia, een aanzienlijk voordeel behaald heeft. De bevolking had COOO karabijnen en eene groote hoeveelheid ammunitie aan hem afgegeven. Het&apos;Turksche leger maakte toebereidselen, om op Sphakia aan te rukken. NEW-YORK, 28 Junij. Marquez heeft in eene proclamatie bekend gemaakt, dat Keizer Maximiliaan afstand gedaan heeft van clen troon, ter g&apos;psta van den jongen Iturbide. KONSTANTINOPEL, 28 Junij. &apos;Het blad la Turquie weerspreekt het berigt van den Etendard, betreffende het indienen bü de Porte van eeue nota van Engeland ter ondersteuning van de cöllective nota dèr andere mogendheden,</p>
	<p>PESTH, 28 Junij. De regering heeft van liet Huis magtiging gevraagd voor het aanleggen van drie spoorwegen, waaronder een van Groot-Wardein naar Fiume. Maandag zal over dat voorstel beraadslaagd worden. De regeriugsvoordragt, betreifende het zenden eener commissie van vijftien leden, die met de financiële commissie van den Rijksraad zullen onderhandelen over de gemeenschappelijke financiële aangelegenheden, is door beide Huizen van den Landdag goedgekeurd. PARIJS, 28 Junij. Het verzoek van den afgevaardigde Bethmont, tot het doen eener interpellatie (strekkende tot het doen instellen, in alle gemeenten van Frankrijk, eener enquête naar het verband, waarin de militaire organisatie staat tot de Dclangen van nijverheid en landbouw en tot het cijfer der bevolking), is door de afdeelingen van het Wetgevend Ligchaam eenparig afgewezen. De Heer Magnin heeft daarop een verzoek tot interpellatie ingediend, strekkende om de algemeene raden omtrent hetzelfde onderwerp te raadplegen. De Heer Winterhalder is tot diplomatieken agent van Rumenie te Parijs benoemd, ter vervanging van den Heer Balartchano, die zijn ontslag heeft gevraagd. Het Wetgevend Ligchaam heeft, met 226 tegen 8 stommen., het wetsontwerp betreffende het bestnm* in Algerio aangenomen. FLORKNCE, 28 Junij. De Kamer van Afgevaardigden hoeft de voorloopige begrooting voor de maand Julij zonder discussie goedgekeurd met 215 togen 15 stemmen. MADRID, 28 Junij. De Gaceta meldt, dat de Koningin zich den lsten Julij naar la Granja zal begeven. De minister van justitie, Arrazola, is benoemd tot minister van buitenl. zaken en als minister van justitie vervangen door Roncali. Balda is tot ministervan marine benoemd. LISSABON, 28 Junij. De Seine heeft berigten uit RioJaneiroon 142,673 doll. in specie &apos;aangebragt. Wissel op Londen 221/2, op Parijs 421. Koffij, good first 7200 a 7400 rs. (?) Verschepingen 80,038 b., waarvan naar het Kanaal 13,853 b., naar het Noorden van Europa 12,011 b., naar de Middellandsche Zee 1951 b. en naar de Oostzee 5350 b. Verkoop 130,000 b., voorraad 150,000 b. Vrachten s. 15 a 15.6. BERLIJN, 29 Junij. De lizicnnik Poznanski meldt, dat de Pruisen, die wegens den Poolschen opstand naar Siberië waren verbannen, door tusschenkomst van de Pruisische regering ontslagen en op de terugreis zijn. De Spener-Zlg. meldt, dat de Koning van Zweden in de maand Augustus hier verwacht wordt. Na een dag hier doorgebragt te hebben, zal hij de reis naar Parijs voortzetten. De Koning is gisteren van Liegnitz teruggekeerd. BERLIJN , 29 Junij. Op 3 Julij e. k. wordt de Kroonprins van Italië alhier verwacht; tot zijn gevolg zullen o. a. behooren: de ridders Cugio, Gerbay, do Saneey, de markies Decisa, de kapiteins Brambilla en Bertola. PARIJS, 29 Junij. De Moniteur bevat een brief van den Keizer aan den prefect van policie, waarin hij hem dank betuigt voor de maatregelen, tijdens hot bezoek der vreemde souvereinen te Parijs genomen, en hem geluk wenscht met den ijver en de goede houding der policie-agonten. FLORENCE , 29 Junij. Naar men verzekert begeeft, de Kroonprins zich met een talrijk militair gevolg naar Berlijn tot bijwoning der feestelijkheden, w-elke aldaar zullen plaats hebben tot herdenking van dé overwinning op 3 Julij van het vorige jaar bij Königgrütz behaald. LISSABON, 29 Junij. Uit do Argentijnsche republiek wordt gemeld, dat in het binnenland eene revolutie is uitgebarsten; de federale autoriteiten, dio zich te La Riosa bevonden , zijn verpligt geweest te vlugten. Het federale leger blijft steeds werkeloos; men gelooft dat Caxias voor goed het plan heeft opgegeven om offensief te handelen. BERLIJN, 28 Junij. Rogge.: Voorjaar 611/4; Najaar 52/2. — AYmpolie: Voorjaar ll?/2ii Najaar 115,12. LONDEN,&apos; 29 Junij. 3 pCt. Consols 941/2 a %; 3 pCt. Mexic. 161/ g a s/8; Dito 1864 —; 2 pCt. Venez. —; 6pCt. Dito 1862 a—, 4S/4 pCt. Gren. ftfg. a ; lVft pCt, Dito 6 a %; 2 pCt. Nieuwe Dito —; 1 pCt. Ecuador a ; Ulinois Spoorw.-Aandeelen 791/4 a 3/4; 5 pCt. Grieken 14% a 15; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 33&apos;/2aS/4; 5 pCt. Braz. 1885 74 a 75; 6 pCt. Amerika 1882 72-&quot;&apos;/8 a 7/8; 3 pCt. Buitenl. Spanje 371/2 a3SV2i Wil pCt. Dito 3iVs a 351/3; Amort. 235/8 a 7/8; Coup. Beviijz. 145/8 a 7/8&apos;; 5 pCt. Italië 513/4 a 52; Russ. Leening — pCt. premie; 7 pCt. Atl. 24!/o a 251/2 ; Débentures 31 a 32. WEENEN, 29 Junij. Metal. —.—; Nation. —.&apos;—; Credit-Actien 185.30; Bank-Act.—. —Wissel op Londen 3/m. —.—. BERLIJN, 28 Junij. (Slotkoersen.) 5 pCt. Met. 49; 5 pCt. Nat. 56 %; Oostenr. Aand. 1860 72; 5 pCt. Italië 50%; Lomb. Shares 1051/4; 5 pCt. Rliss. 1822 85% 5 pCt. Dito 1862 S6S/4; 4V» pCt. Pruisen 98V4; 6pCt. Amer. 1882 77% 5 Holl. Spoorw. Act. 971/.. Wissel: Londen 3/m 6.23V-C, Parijs 2/m. 805/6; Hamburg 2/m. 1501/9*, Amst. 2/m. 142%; Weenen 2/m. 80%; Peterb. 3/m. 90% BERLIJN, 29 Junij. 5 pCt. Met. —; Dito Nat. 561/3 pap.; 6 pCt. Amerik. 1882 77% geld; 5 pCt. Italië 50 geld; Oost. Aand. 71. FRANKFORT, 28 Junij. (Slotkoersen.) 5 pCt. Met. 18^6 491/4; Dito Nation 5 pCt. 55i/9; Oostenr. Aand. 18607_Vs; Dito 1864 ?3 1/4; Metall. 1859 627/8; 6 pCt. Amerika 1832 773/s. — Wissel: Londea k/z. 1193/ s; Weenen k./z. 941/9. FRANKFORT, 29 Junij. Met. 1866 485/ g; Nat. 541/2 *, Oost. Bank- Aktien 685; Dito Aand. 1858 fi. 100 120.— ; Dito 1860 fl. 500 71; Dito 1864 fl. 100 73; 6 pCt. Amerika 1882 77]/s- — Wissel Weenen ; Amst. . PARIJS, 29 Junij. Fransche 3 pCt. 63.15; nieuwe Credit Mobilier 372 —; Fransch-Oostenr. Spoorweg 470; Binnenl. Spanje 341/4 *, 21&apos;j&apos;pCt. Dito 343/4-. &apos;5 pCt. Italië 52.45; 5 pCt. Turkiu —.—; Mexic. Loten —; 6 pCt. Amerika 1882 82/8. MADRID, 28 Junij. 3 pCt. Spanje 35.90; &lt;pfa pCt. dito 33.75.</p>
</text>
