<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>RENTEBETILïifG OOSTENR. 5 PCT. ZILVER-OBLIGATIEN. Het OOSTENRIJKSCHE K.K. CONSULAAT-GENERAAL, als daartoe gemagtigd door het K.K. Ministerie van Financien te Weenen , adverteert, dat op 1 Julij 1867 en volgende werkdagen ten Jiantore vau de Associatie-Cassa zal worden gevaceerd TER BETALING der op 1 Julij 1867 verschenen Coupons der 5 pCt. Oostenrijksche Zilver-O bligatien, voortspruitende uit de XX. STAATSLLENING SERIE B W HET JAAR 1851. ffl CONVERSIE W HET JAAR iB«L __Aji3iEßgAii1 Junij 1867. (15726) NEDERLANDSCHEMAATSCHAPPIJ VOOR GRONDCREDIET. Volgens besluit der ALGEMEENE VERGADERING van heden zullende DIVIOEND-IÏEWIMEN over het met ultimo December 1866 afgesloten Boekjaar betaald worden ten Kantore der Maatschappij te Amsterdam; het Dividend-bewijs N°. 1 met ƒ 12, en het Dividend- Bewijs N». 2 met ƒ 2.90 per enkel Aandeel. Amsterdam, 28 Jnnij 1867. (15777) De Nederlandsche Maatschappij voor Grondcrediet berigt dat van af I°. Julij aanst. de op dien dag vervallende COUPONS der door haar uitgegeven Pandbrieven, Letters A B en C rZrf„„f- i°i S.e.t/*r2¥^2:8?- i?f2r\&apos;en ■woraÉc.mfeTßL.^l. ÏÏH; £. Tl + n&apos; 6n P&quot; r«6Pecti7ely&apos;k met ƒ 1.25, ƒ2.501n ƒ12.50 zullen betaald worden, te Amsterdam ten Kantore der Maatscnappij alle werkdagen, uitgezonderd Zaturdag, van 10 tot 12 ure enjnj hare_Agenten in de provinciën. (15778) iiiïiMaspfïiiir Courant qu ils deyront. en faire la dékrathm Agences de ïa Banque Imperiale a Paris et a Londreq nu .-ha- «_~ *sences l&apos;e ia a Frankfort on a Amsterdam: du^24Jn&apos;in ™ft ?n fW^^f6 sivement, soit dix jours. &apos; Jmu au 3 Jmllet (a* s*) lacl^aCCOmP^ dun borderau,indiq„ant a Londres on chez ses correspondants a Francfort on !4 a ?M&apos;ÏS et et ils seront échangés contrei récepisse^ &quot;dix jour&quot; de date! &apos; RIALE OTTOMANE, gemagtigd&apos;is tot hVSvangef JSS«____£ van diegenen, welke de betaling der COUPON» ,„H I?i,^t? MEENE TURKSCHE SCHULD, versehijnendf I*3° J^ i^ Amsterdam wensehen te ontvangen. J &apos;- te De Nummers der Coupons moeten in volgorde op de Verklaring Lijsten worden ingevuld. (15543) . pc gelegenheid tot het inleveren der Verklaringen is onenffpstplri / mit 3 Julij 1867, Dagelöks van 10-1 Ure! ten ffitr *^?°?i^waar_Exemplaren van Verklanngs-Lijsten verkrijgbaar zijn. wl. SISIGAPCHtE direct NederlandsclTßißtii^Sp snelzeilend ESTAFETTE&apos;.(600 Toniien), f% v Kajjfeih&apos; c J OEPKEB. dam en J A NClprfe01AT0r,0LGAARüT &amp; BRUINIER te Amster-</p>
</text>
