<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Schecpstijbiagen.</title>
	<p>Gepraaid, 3 April; op 26° Z. Br. 62° 0. L.: Walcheren, v. d. Borden, van Menado naar Nederland, 129 dagen reis. — 1 Junij; op 24° 45&apos; N. Br. 42° W. L.: Fredrik Hendrik, van Ameyden van Duim, van Java, laatst v. Simonsbaai n. Rott. . . ROTTERDAM, 28 Juni*. Volgens particulier berigt is het Nederl. barkschip Admiraal de Winter, kapt. Dill, den 6len Mei van Ningpo vertrokken en den 12den daaropvolgende behouden te Hongkong aangekomen. Alles wel aan boord. KOPENHAGEN, 26 Junij. De galjoot Gesina Jantina, kapt. Bekkering, van Petersburg hier aangekomen, wacht op order. KOPENHAGEN, 26 Junij. Het Ned. schip Vrouw Martha&apos;, kapt. Ebes, van Windau naar Harlingen, is gisteren avond op de Droogden aan den grond geraakt, doch na het over boord werpen van een gedeelte van den deklast weder vlot geraakt *, het is digt gebleven en zal de.reis voortzetten. . NEW-YORK, 26 Jnnij. Volgens telegrafisch berigt (Atlantische Kabel) is het stoomschip North American, van Quebec naar Liverpool bestemd, bij Anticosti op strand geraakt. De equipage is gered; mails, speen* en bagage zijn geborgen. HONGKONG, 14 Mei. Kapt. Rutgers, voerende het Ned. barkschip Zes Gezusters, op S dezer van Sydney aangekomen, rapporteert dat Hij den 6den Maart uit Sydney was vertrokken; op I7diermaana op 21° 46&apos; Z. Br. Eu 157° 39&apos; O. L. werd het schip door eon zwaren storm uit het Z. O. tot Z. Z. W. beloopen, terwijl de barometer 29.23 teekende. Van daar had men ligte koelten uit hot ZO. en pa** geerde men op 30 Maart de linie op 161° O. L. Men zeilde vervolgens den 4den April- ten oosten van Ponopa, den llden tusscue» Aguiana en Rotta, had ligte koeltjen uit het oosten en stilte tot aan Claro Babuyan, hetwelk men den 28sten April in hetS^^Sf van daar af ligte koelten tot op de aankomst alhier- Op do hoogte van Claro Bab°uyan werd gepraaid hetL Nederlandsch schip Vooruit, van New-Castle N. Z.-W. naar Manilla bestemd.</p>
</text>
