<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Een JONG MENSCH, 30 jaren oud, P.G. en niet onbemiddeld, wenscht zich aan eene Fabriek geplaatst te zien, om later DEELGENOOT te worden. Hij is bekend met Chemie en den Handel in Chemicaliën, als zijnde Geëxamineerd Apotheker. Franco Brieven Lett. P. A. Z. Bureau Handelsblad. (15566) BIJZONDERAANBOD. Eene JUFVROUW wenscht zich in het vak van MODENAAISTER te volmaken, en is geneigd bij dengenen die haar daartoe de gelegenheid biedt, met de Machine die zij bezit en waarmede zij vlug kan omgaan zonder vergoeding te arbeiden. Adres: Langeleidschedwarsstraat, CC 351. (15663) BONTWERKERSGEZELLEN kunnen DADELIJK, worden geplaatst, tegen hoog loon en vast werk, bij BEUDERER &amp; &lt;_-* in Pehergen, te Arnhem en Utrecht. (15000) ÜIT DE HAND TE KOOP: de HEEREN HOFSTEDE SC HEIJ BEEK, groot ongeveer 5 Bunders, bijzonder fraai gelegen bij Beverwijk, aan &apos;s Rijks straatweg, op zeer korten afstand van het Station Beverwijk van den Spoorweg. Te bevragen bij den Bewoner en bij den Notaris DE BOOIJ, te Haarlem. Te zien Donderdags tusschen 11 en 3 uur. (.15261) - wordt verkregen door de PLATPIT RONDBRANDERS nit de Fabriek van HUGO KOEPPEN, te Berlijn, Agent J. W. F. ROOTMEIJER te Amsterdam. Deze branders zijn lichtgevender dan. eenige andere soort, de glazen springen bij juiste behandeling nooit, de pit wordt plat ingestoken en door den brander zelve rond gevormd, zoodat net lastige inknippen en met draden afbinden geheel vervalt, de pit, die slechts afgewreven behoeft te worden, duurt een jaar, en de grootste brander verbruikt naauwelgks f cent per uur. Compleete Lampen, met deze branders voorzien, van af ƒ 3. Ook kunnen alle soorten van Moderateur-, Spaar-, en Petroleum- Lampen met deze branders veranderd worden bg J. W. F. ROOTMEIJER, Grossier en Winkelier in Petroleum-Lampen en Agent van bovengenoemde Fabriek. GROENE LAMP, Singel hoek Koningsplein, X 1. Ter voorkoming van abuizen zullen alle door mij met deze branders voorziene of veranderd wordende Lampen, van mgn naam of adres voorzien worden. (11027) J. c. FRÏCKË a**.9 COMMISSIONNAIR IN WIJNEN, Agent van de Heeren G. LACAZE &amp; Cie., te Bordeaux en PETIT JEAN DE MARCILLY Frêres, te Chassagne (cöte dor), is V-BRHITISIJ&gt; naar BRUSSEI.. HOTEL DU GRAND MONARQUE, (15510) Rue des Fripiers. UOTjüli IM3 Vl&amp;sJ¥jE. Rue de la Fourche 24 Brussel. In Isct middengedeelte der Stad. De Heer FASTRE heeft de eer aan zijne talrijke begunstigers in Nederland hekend te maken, dat hg&apos; het HOTEL DE VIENNE aanmerkelijk heeft vergroot. Het bevat zeer fraaije appartementen, welke geheel nieuw zijn gemeubeleerd. De prgzen zgn zeer laag gesteld. (15208) HOTEL D&apos;ANGLETERRE, HOTEL DES PRIMES, HOTEL DES 4 TOERS CBAINS). RÉUNIS _ (15460) propre. HENRI BECKER. HESBIBERG. IIL-IIEDER. Eigenaar Otto JKülm. In de onmiddellijke nabijheid van het Spoorwegstation; de reiziger bi-hoeft derhalve geen Vigilante. Het Hötel staat geheel vrij en men heeft van daar een buitengewoon fraai uitzigt op het beroemde kasteel van Heidelberg en cic burgten tegenover net Hotel gelegen. De inrigting van het Hotel en de bediening laten niets te wensehen over; de eigenaar houdt hierop zelf naauwlettend het eog gevestigd. Tot het Hötel behoort een uitgestrekte Tuin, een ruim voorziene Stal en Rijtuigen, benevens een bureau van den telegraaf. H. M. de Koningin dèr Nederlanden heeft &apos;herhaaldelijk in het Hotel-Schrieder gelogeerd. Men vindt er het Amsterdamsche Handelsblad. (152071</p>
</text>
