<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 16 Mei.</title>
	<p>Onderscheidene dagbladen loonen zich weinig ingenomen met den uitslag van de te Londen gehouden conferentie. O. a. zegt La Liberté dal hel publiek met leedwezen en droeve verwondering heeft vernomen, op welke voorwaarden Frankrijk den vrede heeft gekocht. Bet Journ. des Déb. toont zich gematigder en zegt: De conferentie had len doel de op handen zijnde botsing tusschen twee mogendheden van den eersten rang te verhoeden; zij kon dus haar doel enkel bereiken door aan beide partijen iets, en aan geene haren vollen eisch ioe te slaan. Er zijn in de conferentie noch overwin-;&apos; naars noch overwonnenen geweest; er is een vergelijk aangenomen, het-j welk heethoofdige Duilschers even min als heethoofdige Franschen kaïi; aanstaan. De eenige in de Londensche conferentie behaalde zege is door bet gezond verstand behaald. — Naar men verneemt wil de regering hare voordraglen betrekkelijk de! drukpers en de leger-organisatie onveranderd in openbare discussie bij het f wetgevend ligchaam brengen, maar dringt de commissie voor hel eerst ge-[ melde wels-outwerp aan op eenige wijzigingen, en is het laatslgemelde! wets-ontwerp door de commissie, in zrjn geheel verworpen, en wel met algemeene stemmen op drie na. „ — Door den heer Picard en eenige andere leden van het wetgevend ligchaam is vergunning gevraagd om de regering le inlerpelleren over het besluit! waarbij bepaald wordt, dat de verpligting tot de krijgsdienst voor dit jaar kan afgekocht worden voor eene som van 3000 fr.; ztj willen welen, of die som, wegens de veranderde tijdsomstandigheden, niet verminderd behoort te worden. — Omtrent den toestand van den keiz. prins loopen de geruchten zeer: uiteen. Dr. Nelaton bezoekt hem nog tweemaal daags. — Onder de bezoekers der Parijsche tentoonstelling zal de Schach van Perziê behooren ; in de maand Julij aansl. wordt diesotiverein alhier verwachi. — Men spreekt van prachtige feesten, waartoe hel verblijf van de vreemde souvereinen alhier zal aanleiding geven. , — Den 6den en 7d*n Mei zijn alhier 90 nagelalen schilderijen, studiën, leekeningen enz. van Ingres verkocht. Deze veiling heeft 93000 fr. opgebragt. De hoogste prijs, 10000 fr., is besleed voor eene kopie naar Titiaan, in 1822 door Ingres vervaardigd. — Berigten uit Konsiantinopel spreken het gerucht legen dat Omer-Pacha op Candiü zou geslagen zjjn. Integendeel gaven de lijdingen van daar hoop op eene geheele demping van den opstand.</p>
</text>
