<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 18 Mei.</title>
	<p>Tot burgemeester zijn benoemd: te Bidderkerk dc heer L. Kruyff Lz.; te Beek de heer J. L. Lemmens; le Cadier en Keer de heer J. P. Brouwers. — Tot notaris te Willemstad is benoemd de heer mf. J. van Wijngaarden, advocaat en cand. notaris aldaar, thans burgemeester en secretaris van die gemeenie. — Z. M. beeft goedgevonden, met wijziging van art. 1 van hel kon. besluit van 1 Maan jl., aan de commissie, belast met de vervaardiging van eensupplement op de Pharmacopoea Neerlandica en de. Nederlandsche apotheek, de vervaardiging op te dragen van eene nieuwe Pharmacopoea Neerlandica en Nederlandsche Apotheek; en lot leden van voornoemde commissie ie benoemen de hh. dl*. 11. Fabius le Amsterdam en dp. J. J. Ilomoet te Arnhem. — De 2de luit. M. A. J. L. Keulemans, van het 4* reg. infanterie, is overgeplaatst bij hel wapen der infanterie van hel leger in O. 1. — Door Z. M. is eene wijziging gebragt in het wapen der cavalerie, als: het sde5de reg. dragonders is opgeheveu, zullende het personeel daarvan bij de vier overige regimenten ingedeeld worden; voorls zal de benaming dragonders vervangen worden door huzaren, en zal het wapen der cavalerie voortaan zijn zameugesteld uil hel I*&quot;*, 2de, 3de en 4de regiment huzaren. — De wapens der infanterie, . cavallerie, artillerie en genie, zijn dezer dagen door L. M. georganiseerd. — In de zitting van de tweede kamer van gisteren zijn de beraadslagingen voortgezet over het wets-onlwerp 10l regeling der schutterijen. Van wege de regering is, na de vroeger gevallen beslissing nopens de garnizoensmanschappen , voorgesteld ook nn van hel getal inwoners, waarnaar de sterkle der schutterij wordt berekend, af te trekken de mannelijke gevangenen in de betrokken gemeenlen waar gevangenissen zijn of later mogteu worden gevestigd. Over dat nieuwe arlikel 3a zal later worden beslist. Daarna werd de behandeling der artikelen voortgezet met art. 29, behelzende de gevallen van uilsluiting van de dienst. Over dit arlikel werden zeer breedvoerige beraadslagingen gevoerd en verschillende amendementen voorgesteld hetzij lot uitbreiding of tot beperking der uitsluitingen en het stelsel waarvan men daarbij uitging. De uilslag was dat hel artikel werd goedgekeurd, . echter gewijzigd als volgt: 1&quot;. Hij die tol eene onteerende straf veroordeeld is, als eerlooze schelm weggejaagd of van den militairen stand vervallen verklaard is. 2°. Hij die veroordeeld is lot eene correctionele straf (uitgenomen die, bedoeld hg art. 18 der wet van 29 Junij 1854, Stbl. n». 102) wegens valschheid, bankbreuk, diefstal, opligting, meineed, misbruik van vertrouwen of aantasting der eeden, en voorts ieder die tot eene gevangenisstraf van 1 jaar is veroordeeld. 3°. Hij, die met een briefje van omslag of met een-bijzonder gemerkt paspoort uit de dienst bjj de zee- of landmagt is weggezonden. De artt. 30—36 werden aangenomen, behalve art. 31, dal op voorslel van den heer Fokker, wegens het verband met een later art., werd aangehouden. Art. 37 behelst bepalingen nopens de vergoedingen, preseniie-gelden, reis- en verblijfkosten, enz., aan burgerlijke geneeskundigen. Wegens het verband van dil artikel met het hoofdstuk der wel betrekkelijk de koslen werd, op voorslel van den heer van Lynden, besloten eerst hoofdst. SXIII (kosten) te behandelen. Die behandeling werd 10l de volgende zitting verdaagd. In de zitting van heden zijn de beraadslagingen voortgezet. Het door de regering voorgestelde nieuw art. 3a werd aangenomen. Hoofdstuk XIII (van de kosten). Door den heer Geertsema werd bij amendement voorgesteld de artt. 162, 163 en 164 le doen vervallen en uit art. 165 het woord » mobile&quot; te doen wegvallen, zoodat de kosten, zoowel in tijd van vrede als van oorlog, voor rekening van het rijk komen. Dit amendement werd door hem toegelicht. Het wordt voorts verdedigd door de hh. Godefroy en Pijnappel, terwjjl de hh. Fokker, Viruly Verbrugge, van Kerkwijk en Stieltjes er zich tegen verklaren. Ten slotte wordt het amendement verworpen met 39 légen 20 slemmen. —Op Maandag den 278, en dezer zal op het raadhuis alhier de aanbesteding plaats hebben van hel leveren van ongeveer 20000 illumineerglazen op 17 Junij aanst. — Gisteren nacht heeft er op het Binnenhof eene hevige vechtpartij plaats gehad tusschen grenadiers en dragonders. Twee dragonders zijn, gewond,&apos; de een belangrijk, naar het hospitaal gebragt.</p>
</text>
