<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>* x iPUBLIEKE VEBKOOPING, op Maandag den 27slc° Mei 1867 en volgende dagen, des voormiddags ten &apos;10 ure, in hel Huis in de Maarsmansteeg, vroeger bewoond door Hejufvrouw de Weduwe J.A. KALDENBERG, van eene aanzienlijke partij Galanterlën, Porselein, Lampen , Pendules, enz., benevens eenige Gouden Voorwerpen, al hetwelk zal kunnen worden bezigligd, op Donderdag, Vrijdag en Zaterdag vóór den verkoop, van des voormiddags 10 tot 3 ure. een Duitengoed, gelegen te Katwijk aan den Rijn, bestaande in een Woonhuis met negen Kamers, Keuken, Koetshuis, Stalling enz., Arbeiderswoning en Tuin. Bet Woonhuis kan naar verkiezing ook zonder bijgebouwen gehuurd worden. Te bevragen bjj T. VERLOOP, te Katwijk Binnen. Wordt TE BH UUR verlangd, voor een bejaard HEEK. eene Kamer, gelijkvloers, met Alkoof, kost en bedlening. Men gelieve de brieven te adresseren franco onder letter O. bij de Boekhandelaars SCHREDDER &amp; VAN BAAK, alhier. _______ r &apos; • &apos; &apos; - ■ - ■ om terstond te aanvaarden, een solide DROODBAKKERIJ, gelegen I te Oegstgeest, aan de Hooge Morsen. Adres franco brieven letter W bh) i GEBROEDERS VAN DER HOEK, Boekbandelaren te Leiden. TE HUUR om dadelijk te aanvaarden, een ruim Wlnkelhuls met Bergplaats, ■ op een der volkrijkste standen dezer stad. Brieven franco onder letter J. ; bij A. A. RENSINK, Boekhandelaar alhier. Eene WOMIH2G en LANDERIJEN TE HUUR VOOR TWINTIG JAREN. Voor den lijd van twintig jaren wordt te huur aangeboden de Woning: nKLÓOSTERSCHUÜR&quot; met 76.0125 bunders, gelegen onder de gemeenten Rijnsburg en Noordwijk, in Zuid-Holland. Deze huur gaat in voor de Teellandeu, niet hel ontblooien der schoof in 18G7. «■oor de Wei- en Hooilanden met 1 December 1867 en «oor de Woning met 1 Mei 1868. De voorwaarden liggen van af 20 Mei 1867 ter inzage bjj den Notaris J. VV.: SCHUURMAN, te Rijswijk; bij Mr. G. B. EMAN&apos;iS, Mauritskade, N&quot; 3, te &apos;s Gravenhage; bij den Heer J. C. ANEMAET, te Nieuwe Tonge; en bij C Hl EB ING, in de Herberg de Roode Leeuw le Rijnsburg. &lt; De.lnschrijvinpsbilleilen moeten vóór ÏO Junjj 1867 franco ingezonden , zijn aan Mr. G. B. EMANTS, le &apos;s Gravenhage, Mauritskade, N&quot;. 3, die i »öór 24 Juny 1867 zich aan de belanghebbenden omtrent de gunning zal verklaren. ■ i &quot;REVALENTA ARABICA. ! De Heer P. C. K., die reeds twee Kinderen aan de gevolgen van het zuur verloren had, gebruikte op mijn aanraden bij bet derde Kind, tegen dezelfde kwaal, de SiB*HV.Bl-ï«vr» ,en wel met het gunstigst gevolg. Het Kind herstelde spoedig, | begon goed te groeiien, en kan thans reeds ander voedsel er bij gebruiken. Belangstellenden kunnen mondelings bij mij nadere inlichtingen bekomen. ■ Enkh&apos;uizen, 20 Maart 1867. (get.) J. RIENDERHOFF Gz. j&apos; DO BARRYVRëVALEIN SA ARABICA \ overtreft door hare heilzame eigenschappen alle andere middelen; duizende en &apos; duizende herstelde lijders getuigen hare verwonderlijke geneeskracht. | Het \ooroordeel tegen de HKVAI.ËSTA wijkt meer en meer,en derzelvergebruik &apos; onder de meer beschaafden en gegoeden neemt dagelijks toe. |. De «i-.vy/IS.KWTA herstelt de spijsvertering, versterkt de zenuwen en longen , zuivert het bloed, brengt nieren en longen in gezonden staat, bevordert de | feregelde werking der organen en geneest volkomen alle maaglijden van wel-&apos; j en aard ook, heneyens verslijming en onderbuikskwalen, terwijl zij het ge- \ bruik van pillen, poeders of mixturen geheel noodeloos maakt. &quot;Zwakke personen, die de Revalenla als ontbijt en avondeten geregeld gebruiken, \ zullen er zich uitermate wél bij bevinden. Kinderen, die de moedermelk moesten ! missen en alleen met de Revalenta werden opgevoed, werden sterk en tierig. De Revalenta is ook een goedkoop genees- en voedingsmiddel, omdat zij de Me- &apos;■ dicijuen overbodig maakt en zóó geconcentreerd is, dat een lepel vol (naauwelijks eene waarde van ten hoogste 10 Cents representerende) een geheel bord soep oplevert, voldoende voor eenen maaltijd. Men lelie er vooral op. dat iedere Bus, tot waarborg der echtheid, mei de bandleekening »F. VON WINDHEIM &amp; C»., VKHUOOHKIIIüi,&quot; voorzien is. De prijs der Revalenla is: 87£ Cts. ƒ 2.— . f 3.50, fB— ƒl6.—. Amsterdam; VERKOOPHUIS. &apos;s Hage, Sack &amp; C-. Leiden, L. G. Dirks, Verkoophuis Donkerst. Oudshoorn, G. van den Boom. Delft, Wed. J. T. Wagner. Woerden, G. G. H. van den Berg. j Haarlem J. P. Karthaus. en in de bekende depots in de andere sleden, i Haarlem, Wed. de Lange en van Eek. ,</p>
</text>
