<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 18 Mei.</title>
	<p>De • gemeenteraad, eerst onlangs weder voltallig; verloor op nieuw een zijner leden. De heer M. G. len Sande, die de jongste vergadering nog in welstand bijwoonde, overleed ten gevolge eener plotseljjke ongesteldheid. Als lid der commissie van fabricage en als commissaris der stads-bank van leening was hij mede in deze gemeente nuttig werkzaam. ■_ Deden namiddag is aan den Vliet een kind. van S. van Egmond, waarschijnljjk al spelende; in het water gevallen. Wij, vernemen dat het&apos; aan F. A. Dee, mede aldaar woonachtig, die zich terstond gekleed te water begaf, is mogen gelukken hel kind ie&apos;redden.&apos;&apos; — Hel getal der in het Werkhuis alhier opgenomenen bedroeg gedurende deze week dagelijks van 171 lol 207 personen. — Volgens nadere bekendmaking zal het toelatings-examen om als kweekeling aan &apos;s rijks vee-artsenijschool te worden opgenomen niet op den 5dc11 Julij, maar op Dingsdag den 9deD Julij e. k. plaats hebben. — Het Staatsblad nr. 49 behelst het kon. besluit betreffende de regeling en zamenstelling der vrijwillige scherpschutiers-vereenigingen. — Bij kon. besluit van 8 Mei is het vaste regt der aangeteckende brieven, die lusschen het rjjk in Ned. IndiP met den Indischen landpost worden verzonden, vastgesteld op 50 cents.&apos; Die bepaling zal voor het eerst worden toegepast op de aangeieekende brieven, welke met de eerst vertrekkende brievenmail in Junij uil Nederland en mei den eersten post in Augustus uit Ned. lndie verzonden zullen worden. — De commissaris des koniugs in deze provincie heeft aan heeren burgemeesters der gemeenten in die provincie doen toekomen een staal, aanwijzende de regeling der veearlseuijkundige dienst, tot wering van den veetyphus in &apos; de provinciën Zuidholland en Utrecht. Daarbij is nog gevoegd i de inhoud van drie missives van den minister van binnen), zaken , waarbij deu commissaris verzocht wordt de burgemeesters uitdrukkelijk te gelasten j bij hel voorkomen van vee^typluis, niet slechts de weide, maar ook de ! woning van den eigenaar af te sluiten tot dat volledige desinfeclie of vernie- j tiging, ook van besmelte kleederen, heeft plaats gehad. Ook wordt daarbij j nog ie kennen gegeven, dal-in de gemeenten, waar hel vervoer van vee j nog tol den 20sU» Wei e. k. verboden is, de herstelde, mei den leeuw gemerkte runderen reeds nu naar de weide kunnen worden vervoerd, mits zij, ouder loezigl van een der veeartsen, vee-inspecleurs, vooraf worden gereinigd op de wijze, reeds vroeger aangegeven. — De eind-examens der hoogere burgerscholen met vijfjarigen cursus zullen voor de provincie Zuidholland gehouden worden ie Rotterdam, in de tweede helft der maand Julij 1867. Zij die dit examen willen afleggen, moeten zich voor 10 Junij aanmelden bjj deu heer J. P. A. FranQois, direclenr der hoogere burgerschool te Rotterdam. — In&apos; de jongste vergadering van de letterkundige afdeeling der kon. akademie van wetenschappen werd door den heer dr. Leemans medegedeeld dat alle pogingen, aangewend om hel kerkbestuur van Zevenhuizen te doen terugkomen op het ongelukkig besluit, om 16 geschilderde kerkramen te verkoopen, vruchteloos zijn geweest, en dal die eerlang, even als vroeger de koperen kroonen, zullen weggevoerd worden. Die ramen, met wapens, bijbelsche voorstellingen en namen beschilderd, strekten ten bewijze, dat ; de enkaustiek in het begin en tol het midden der vorige eeuw hier te lande goed werd uitgeoefend. ■ — Volgens het Ubl. heeft de heer van der Linden zijn ontslag geuomen als lid der tweede kamer, len gevolge zijner benoeming lol njks-commissaris bij de Kanaal-Maatschappij. Hij stelt zich echter weder verkiesbaar. &apos;.— Van de 77 door de Kerk. Cour. in haar jongste norumer opgegeven herv. gemeenten hebben zich 36 voor de oude en 41 voor de nieuwe wijze van verkiezing der kerkeraadsleden verklaard. &apos;&quot;-*• Uoormej. J. Meyer, onlangs te Schoonhoven overleden, is gelegateerd ! aan de diaconie der herv. gemeente aldaar / 1000 en aan hei fonds der kerk ƒ500; door wjjlen den heer L. Wendels Jz. is aan dc genoemde diaconie mede gelegateerd ƒ 2000 en aan het fonds der kerk ƒIOOO. — Te Amsterdam is in 77-jarigen ouderdom de heer D. Groebe, lid van de maaischappij der Ned. letterkunde te Leyden. Zonder eene wetenschap-, peljjke opvoeding te hebben genoten, bad hij zich cene uitgebreide kennis verschaft van de Ned. laai en geschiedenis en munikunde. Tweemalen Iwerden door hem ingezonden antwoorden op prijsvragen bekroond. Na vele wederwaardigheden had hij een rustigeu ouden dag gevonden in het diaconie-weeshuis der Berst. Luih. gemeente le Amsterdam. — Bjj de kweekschool voor onderwijzeressen te Arnhem is de Anna-prjjs behaald door mej. A. E. Verdam. Deze inrigting verkeert in eenen bloeijenden toestand. — Dit Zutphen meldt men dat de policie den vermoedehjken misdadiger uit Hengelo in handen heeft gekregen. Ten huize van den klompenmaker J. Karreman op de Keijenburg bij Hengelo waren eene kiel en een mes, met bloed bevlekt, gevonden. Karreman was evenwel zelf, na &apos;s nachts na den aanslag nog een uur op bed gelegen te hebben, gevlugt, doch aan de Overige nasporingen der regterlijke magt most het gelukken hem te vatlen. Hjj werd eerst gevankelijk naar Zutphen gebragt, daarna naar Hengelo teruggevoerd, om hem in tegenwoordigheid zijner beide slagloflers ie brengen, &apos;opdat deze hem zouden kunnen herkennen. — Van Zwolle zijn sedert Maandag 11., toen de invoer van vee naaV de provincie Utrecht werd opengesteld, dagelijks 500 stuks vee derwaarls overgevoerd. — Aan de Dedemsvaart werd Woensdag morgen de schipper van een aldaar liggend vaartuig door eenige arbeiders te vergeefs gewekt. Bij he openen der slaapplaats ontdekte men dat hij en zijne vrouw iv bewusieloozen toestand verkeerden. Dc vrouw is aan de gevolgen overleden. : — Uit Enschede&apos; meldt men dal aldaar Woensdag 11. ongeveer een voet sneeuw is gevallen. — Zondag avond is te Wijnjeterp in Friesland eene boerderij «•&lt;&gt;«&gt;&apos; den bliksem getroffen en afgebrand. ... —Te Tilburg had in den nacht van den 16den dezer een hevige brand plaats in de vellenblooierjj van de heeren F. Majoie &amp;C».. ten gevolge waarvan hel werkhuis en het magazjjn roei den geheelen voorraad van wol en blooten, alsmede een groot aantal balen kunstwol van den heer L. Jansen, die aldaar geborgen waren, binnen een uur lijds eene prooi der vlammen werden; ook een belendend koetshuis is geheel uitgebrand. Een fraai paard van den heer Majoie is in de vlammen omgekomen. Men verneemt, dat er 200 balen wol en schapenvellen verbrand zijn. lerwyi de schade 35a40000 gulden moei bedragen. De oorzaak van den brand wordl aan hel broeijeii van wol toegeschreven. Alles was voor brandschade verzekerd. — Te Besoyen moet, naar gemeld wordt, mede eene hevige brand hebben gewoed, waardoor zeven huizen in de asch zjjn gelegd.</p>
</text>
