<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>700 a SOO Gulden. lemand die genegen mogt zijn Compagnon te worden in eene zaak die een groote winst geeft, adressere zich met franco brieven onder letters K. D. aan het Bureau der Leydsche Courant. In cene FABRIEK alhier wordt, tegen goed en vast loon, een Timmerman gevraagd. Te bevragen aan SB» het Bureau dezer Courant. Een Boekhouder, ook volgens de Italiaansche of dubbele wijze, een gedeelte van den dag beschikbaar heblë&amp;f bende tot het bijhouden van boeken, verlangt als zoodanig geplaatst te worden in een fabriek, winkel of andere zaak. Hij kan voldoende bewijzen geven van soliditeit, netheid en accuratesse. Belanghebbenden worden verzocht zich aan te melden onder Letter X bij den Boekhandelaar D. J. COUVÉE alhier. VEREENIGING tot UTCIXG TAK SCHULD VORDERINGEN door geheel Nederland, onder den naam van . SECVniTAS. te &apos;s Gravenhage. De Directie van bovengemelde inrigting heeft de eer ter kennis te brengen dat tot AGEXT voor Leiden is benoemd de Heer C. SEGAAR Jr., Oude Rijn, bij de Koesteeg, Wijk VI, N°. 196, bjj wien alle inlichtingen voor bovengemelde inrigting te bekomen zijn. Manufacturen en Modes. ■ __• , *ü _ ONTVANGEN, in groote feeuze.&apos; MANTILLES, I LONG-CHALES, MANTELS,&apos; &apos;- DOEKEN, BARÈGES, BRODERIEN, JACCONNETS, ZIJDEN STOFFEN, PERCALS, NETELDOEKEN, KATOENEN, WITTE ARTIKELEN, en vele NOUVEAUTÉS in stoffen. D. WAFELBAKKER. —~~~ CHEMISCHE ZIJDEN 1 WOLLEN-STOFFEN VERWERIJ EN DRUKKERIJ, van D. SELIER, vroeger Klcuwc Mare, thans op het Oalgewater hij de Stads-Werf, N°. 228, te Lelden. Bekroond bij de eerste Provinciale Tentoonstelling van Nijverheid in Noordbrabant, gehouden te &apos;s Hertogenbosch in 1857. De Ondergeleekende gaat steeds voort met het verwen en drukken van Japonnen en Rokken, ook drukt hij Japonnen en Rokken mei groene, geele en witte Moesjes, zonder dat het bij hem behoeft geverwd te worden; verders verwt hjj Japonnen, Doeken, Mantels, Boeden, Jassen, Broeken, Vesten, ïafelkleeden, Gordijnen, Behangsels, Stukgoederen voor winkels enz., enz. Ook recommandeert hfl zich tol het persen en moireren van goederen. Door eene spoedige, civiele en nette bediening hoopt hij zich UEds. gunst en recommandatie waardig le maken. UEd. Dw. Dienaar, D. SELIER.</p>
</text>
