<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 12 Junij. Uit New-York wordt dd. 3 deze» gemeld, dat de generaal Schofield het beheer van het departement van oorlog heeft aanvaard. In zijne plaats is tot bevelhebber van het lste militaire district benoemd de generaal Stoneman. De senaat heeft het besluit genomen, dat aan Stanley dank zal worden gezegd voor de gewigtige diensten, door hem aan den lande bewezen; een dergelijk voorstel betreffende den Heer Chase, wegens zijne houding gedurende het proces tegen den &apos;-&apos;resident gevoerd, werd afgestemd. Men meldt het overlijden van den Heer Buchanan. Er is eene vrijwillige militaire magt in Canada gereed om den verwachten inval der fenians in Prescott in Cornwall af te wijzen. De Senaat heeft aan de benoeming van Stanberry tot procureur-generaal ziine goedkeuring niet geschonken. Uit Brazilië wordt gemeld, dat Salnave door zijn eigen troepen is vermoord. WEENEN, 12 Junij. De Rijksraad heeft in zijne zitting van heden tot leden der commissie voor de controle over de staatsschuld gekozen de Heeren Kaiserfeld, Wenterstein, Ziblikiewics en Skcne en tot plaatsvervangers de Heeren Menda en Perger. Het regerings ontwerp tot wijziging der statuten is zonder discussie aangenomen. WEENEN ,12 Junij. In de zitting van het Huis der Afgevaardigden heeft de minister van financiën ingediend de wets-ontwerpen tot verhooging der directe belastingen, tot wijziging der wetten van de belasting op brandewijn , bier en suiker, betreffende de uitgifte van nieuwe obligatiën voor de staatsschuldbrieven, welke van de convertering zijn uitgesloten, enz. De minister van financiën begroot de opbrengst der verhoogde directe belasting op 7 a 8 millioen; hij behoudt zich voor eene belasting op artikelen van weelde voor te dragen. Het Huis heeft de financiële wet voor 1863 aangenomen tot een totaal bedrag van 320,230,526 fl. BELGRADO, 12 Junij. Het corps diplomatique, met den Britschen consul-generaal aan het hoofd, heeft zich aan het ministerie van buitenl. zaken vervoegd en aan het tijdelijk stedehouderschap zijne deelneming betuigd. Marinovjc&apos;h dankte voor de deelneming. Vorstin Julie wordt uit Weenen verwacht. Morgen zal het lijk openbaar ten toon worden festeld. Vivordan spoort het Servische volk aan tot handaving der rust en onderwerping aan de wet.</p>
	<p>LONDEN, 12 Junij. Suiker met betere vraag. — Koffij slap en met verkoopers. — Oost-Indische Thee flaauw en in sommige gevallen &apos;S p. lager. — tiïjst lusteloos. Zink £20.-10 a 20.12V3- — Talk in loco 44, Oct.—Dec. 43.9, vaste stemming. — Tin: Straits £91.10. — Raapolie bruine 32.6. — Lijnolie 32 3. — Hennep.- Petersburg, rein £36.10. — Van Suiker is eene lading van 1990 k. Havana N°. 12 tot 27.9 voor Stokholm afgedaan. LONDEN , 12 Junij. Friesche Boter 92 a 96. MANCHESTER, 12 Junij. BV4 ® Shirtings 115h.,N°.40 Mule twist 15 p., met meer vraag tot lagero prijzen. ANTWERPEN, 12 Junij. Petroleum fr. 46i/2 - 47.</p>
	<p>LONDEN, 12 Junij. (Slotsoersen). 3 pCt. Gecons. 95*/8 5 pCt. Braz. 1865 757/8; 1 pCt. Ecuador —; 5 pCt. Grieken 14; Dito Coup. 57/85 3 pCt. Mexic. . ; Dfto 1864 —; Afgest. N.Gren. —; 2 pCt. Bito ¦ .. Dito jjitg. _. n. Gren. Landw. £ —, 3 pCt. Port. 1853/63 401/4; 3 pCt. Dito 1867 401/4! 4i/s pCt. Rusland 1850 —.. 3 pGt&lt; j5ito 1859 541/4; 5 pCt. Dito 1862 84&apos;if&gt; D;ito 1864 89; Dito 1866 893/8; Dito 1867 ; 4pCt. N-^ito-; 3 pCt. Spanje 38i/3; 2S/4 pCt. Dito 365/8. Dito 3 P0*- -867 375/8; 5 pCt. Italië 516/ u; 6 pCt Turk. A. S. 377/8 iij pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862—; 6pCt. Dito 1864 203/8; li^ pCt Dito ___ 21/3 pCt. Nederl. Cert. -; * PCS, _*° * ; Rijnsp. Act. —; 6 pCt. Amerik. 1882 72%, ©ito 1885 —I; 7 pCt. Dito IOOV2; 8 pCt. Debent AtL _ Gr. Spw. (£100) —; 7 pCt. AtL (gecons). 33. _ .. &quot;Wissel: Petersburg 3/m. 32; Parijs 3/m. 25.35; Hamburg 3/m. 13 10; Amsterdam 3/m. 11.193/4. Fijn Zilver 603/8 d. p. once. PARIJS, 12 Junij. 3 pCt.Geconsol (opening) 70.60; 3 pCt. Dito (slotk.) 70.55; Cred-Mob. (nouv.) 310; Dito Fr. Oost-Spw. 561; Cred. Mob. Espagnol 327; Mexik. Obl Gestemp. 145; 3 pCt. Spanje 3o?/s; 2»/i pCt. Dito -; 4 pCt. Russen 1867 325; 5 pCt. Metalliek 1865 315-. 5 pCt Italië 52 50; 5 pCt. Turk. Alg. t&gt;ch. 38.35;6 pCt. Amerik&apos; 1882 82% BRUSSEL, 12 Junij. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 403&apos;,. dito 1866-497/»..; Oost. Cred.-Act. —;. 41/, pCt. Betóè 101.25; 6 pCt. Amerik. 1882 75»/*.— Wissel Lon_n 252 23. Amst. 211.87-. t •. .- . ¦ -- - , . * **&apos;~*i0*</p>
	<p>ANTWERPEN, 12 Junij. (Slotkoersen). 8 pCt.Metalliek 493/4; 5 pCt. Nation. 537/8; Loten 1860 897.50; 4tyj pCt. Belgen 101.18; 3 pCt. Spanje 32V4; 6 pCt. Amerika 1882 771/4; Turken 35% — Wissel L0nden252.25; Am5t.211.85. K^jf&apos;Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>NEW-YORK, 12 Junij. (Slotkoersen.) Goud agio 40i/8; Wissel op Lonten in goud 110% 6pCt. Amerika 1882 112% Dito 1885 llOVs; 10/40ers Obligat. 1057/8; Blinois 155; Erie-Spoorweg 693/4. Katoen middl. 291/2. Petroleum standard white te New-York 321/2-</p>
	<p>WASHINGTON, 12 Junij. De president heeft den Heer Reverdy Johnson benoemd tot gezant in Engeland, de senaat heeft de benoeming met eenparige stemmen goedgekeurd. LONDEN , 12 Junij. Heden heeft in het glazen paleis de groote repetitie plaats gehad voor driejaarlijksche feest ter eere van Handel, dat m de volgende week zal plaats hebben. De repetitie heeft grooten bijval gevonden, 4000 personen hebben aan de uitvoering der muziekstukken deelgenomen, waarbij artisten van grooten naam, onder anderen de Dames Tietjens en Nilsson. KOPENHAGEN, 12 Junij. Uit Zweden wordt gemeld, dat de Koning en de Kroonprins van Denemarken, in het begin der maand Julij, tot een eenigzins langdurig bezoek aan de Zweedsché koninklijke familie, op het lustverblijf Beskaskog worden verwacht. PARIJS, 12 Junij. De France zegt, op goede gronden te kunnen verzekeren, dat de garanderende mogendheden omtrent de verschillende belangen- van Servië volkomen eensgezind zijn. &apos;Hetzelfde blad spreekt het gerucht tegen, dat de baron v. Beust een voorstel heeft gedaan tot een verbond tusschen Rusland, Pruisen en Oostenrijk.</p>
	<p>PESTH, 13 Junij. Prins Napoleon wordt den 16den hier verwacht; van de reis naar Konstantinopel heeft hij afgezien , ten gevolge der gebeurtenissen te Belgrado. Met de kwestie van de landweer wordt spoed gemaakt. PARIJS, 13 Junij. Do Moniteur zegt in zijn staatkundig overzigt het volgende: Naar luid van telegrammen uit Konstantinopel, is de Porte van oordeel, dat de zamenstelling van het tijdelijke bewind, in Servië ingesteld, de vereischte waarborgen aanbiedt voor de handhaving der goede orde en de geregelde vestiging van het nieuwe gezag. En inderdaad, dank zij de genomen maatregelen, is de rust te Belgrado tot dus ver niet gestoord en bestaat er alle aanleiding ora te hopen, dat de betreurenswaardige misdaad, welke Servië in rouw heeft gedompeld, de goede uitkomsten, door de pogingen van Vorst Michael verkregen, niet in gevaar zal orengen.</p>
	<p>LIVERPOOL, 13 Junij. Katoen stil. Afgedaan 8000 b. De aanvoer bedroeg 5000 b. PETERSBURG, 12 Junij. Talk iv loco 47 met verkoopers , op Aug. 47; Rogge in loco BV4, op Junij 8, flaauw. BERLIJN, 13 Junij. aoqge: Junij—Julij 523/4; Sept.—Oct. 501/4; Raapoks: Juiiij—Julij 10; Sept.—Oct. 10; Voorloop: Junij—Julij 173/4; Sept.—Oct. 173/8. HAMBURG, 13 Junij. Tarwe loopende maand 151; Junij Julij 140; Julij-Aug. 139. Rogge loopende maand 92; Junij- Julij&apos; 91; Julij-Aug. 89. Koolzaad vast. Lijnzaad flaauw. Raapolie loco 21; najaar 22V8. Petroleum vast. De lucht bewolkt.</p>
	<p>KEULEN, 13 Junij. Tarwe dadelijkB.ls; Junij 7.17;N0v. 6.26. Rogge dadelijk 6.—; Junij 5.10, Nov. 5.5. Raapolie dadelijk —; Junij ll1/,,,, Oct. 111/4 Lijnolie dadelijk t_l/g. Tarwe vast. Rogge lager. Het weder is zeer fraai. Rijnhoogte 10 v. 7 d. PARIJS, 13 Junij. Raapolie: loopende maand fr. 87.25; Julij fr. 87 50; Julij en Augustus fr. 88. —; 4 laatste maanden fr. 88 25. — Foorloop: loopende maand fr. 84 50; Julij—Aug. fr. 80.50. — Lynolic: loopende maand fr. 92.50, Julij—Aug. fr. 93.—. — Meel 6 merken: loopende maand fr. 79.50; Julij—Aug. fr. 76.— ; Sept.—Oct. fr. 68.—, 4 laatste maanden fr. 67.— ; type Parijs loopende maand fr. 48.25. — Beetwortelsuiker 4de soort N&quot;. 12 fr. 68.—.</p>
	<p>PETERSBURG, 12 Junij. (Slotkoersen). Wissel op Londen 3/m. 32.9/ - ; Hamburg 299/ k ; Amst. 162.03; Parijs 3431/4; Loten 1864 131; Dito 1866 129; Imperialen —. WEENEN, 13 Junij. (Slotkoersen). spCt Metall. 57.40; 5 pCt. dito Mei&apos;s 58 60; 5 pCt. Met. 1866 58 20; 5 pCt. Nat. 63.80; 5 pCt. Met. Zilver 1864 68.20; Aand. 1854 79.50; Dito Credit Inst. 1858 135—; Dito 1860 83.90; Dito 1864 88.10; Act. Cred. Inst. 188 50;DitoLemb.Czern. Spoorw. 177 50; Dito Nat. Bank 790 —; Staats-Spoorw. Act. 255 90; Dito Noorder-Spoorw. 177.50; Dito Nieuwe Loinb. 17 i 70; Eng. Oost. Bank 133 25; Napoleon dOr 925. —Wissel: Londen 116 10; Hamb. 85.60; Parijs 46 05 ___ULjiN, I&apos;dJnnïj. !.tsio-Koersen.) o p_t;. iMeoiWLuoK 5 pCt. Nation. 553/4; Oostenr. Aand. 1860 73V-; 5 pCt. Italië 51 l/s; Lomb. Shares 102; 5 pCt. Russ. 1822 843/4-, Dito 1862 845&apos;s; Aandeelen Dito 1864 112; Dito 1866 110; 41&amp; pCt. Pruis. Oblig. 951/2; 6 pCt. Amerika 1882 78; Holl. Spw. Act. 1007/8. Wissel: Londen 3/m. 6.235/8; Parijs 2/m. 81; Hamb. 2&apos;m. 150 i/2; Amst. 2/m. l_s/8; Dito kort 143; Weenen 2/m. 867/8; Petersb. 3/m. 91V8. FRANKFORT, 13 Junij. (Slotkoersen). spCt. Metaü. 1866 513/4; Dito Nat. 541/4; Oostenr. Aand. 1860 78 _; Dito 1864 893/4; Metall. 1859 631/2; Crediet-Actien 198.—;6pCt. Amerika 1882 771/4; Dito 1885 76V8; 5 pCt. Dito 1874 821/4; 3 pCt. Spanje 1867 —; Pacificbahn —; Fransche Metalliek —; Turken 355/8. — Wissel: Londen k.z. 1197/^; Weenen k. z. l!i2V8; Amst. k. z. 100 _]. HAMBURG, 13 Junij. 5 pCt. Russ. Uert. 70V« Dito 1862 8OV2; Oostenr. Aand. &apos;360723/4; 6 pCt. Amerika 1882 703/ j; 5 pOt. Italië 503/8; Lombarden 376. — Wissel: Londen 13 071/4 a —, Am5t35.42 a 45.—; Parijs 1871/4 a—; Disconto 21/8 pCt. TEXEL, 13 Junij. Binnen: Aria &amp; Betsy, Haverbult, Banjoe wangie, vertr. 21 Jan. Uitgezeild: Troubadour, S., Londen.</p>
</text>
