<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. Tweede Ramer der Staten-Generaal. &apos;s GRAVENHAGE, Zitting van Vrijdag 12 Junij 1868. Aan de orde is de beraadslaging over de DEFINITIEVE VASTSTELLING DER STAATSBEGROOTING.</title>
	<p>Hoofdstuk VI (Marine). De heer Nierstrasz wenscht eenige korte opmerkingen en beschouwingen te maken. Hij stelt zich op het standpunt , om deze ministers, voor zoover zij geene politieke antecedenten hebben, met welwillendheid te bejegenen en hunne daden af te wachten. Deze minister van Marine heeft hij het voorregt lang te kennen en zijne optreding geeft hem eenige gerustheid tegenover den minister van Bosse, die, naar Spr. meent, een stelselmatige tegenstander is van uitgaven voor het defensiewezen. Intusschen vereischt de Marine groote uitgaven. En nu wil hij geene blaam op den overleden Minister v. Marine v. Cattendijke werpen, sedert wiens afsterven veel in het zeewezen is veranderd, maar hij brengt lof aan den afgetreden minister, die veel voor de&apos;aanschaffing van gepantserd materieel en voor herstel der marine gedaan heeft. Hij prijst het, dat de werf te Amsterdam zoo goed gevorderd is, dat do pantserinrigting reeds bijna gereed is. Hij vraagt in hoever de minister geneigd is, het plan van zijn voorganger, nopens de kust- en waterdefensie, voort te&apos; zetten. Hij berust voorloopig in de aangebragte vermindering voor het riviervaartuig, ofschoon de rïvierverdediging van groot belang te achten is; doch de minister wilde .lijkbaar niets praejudicieeren. Hij herinnert aan een gezegde&apos; van von Bismarck, die gemeend heeft, dat Hannover niet zoo gemakkelijk zou geannexeerd zijn, als zijn defensiewezen, en vooral zijne marine, beter ingerigt ware geweest. Hij waarschuwt, naar aanleiding daarvan, tegen te groote bezuinigingen , die misschien in aantogt zijn, en gelooft dat die te verkrijgen zouden zijn, door schepen voor de Indische dienst in indie te doen aanbouwen , dat aldaar zuiniger en beter overeenkomstig de behoeften kan geschieden. Hij wenscht deswege met de voornemens van dezen minister bekend te mogen worden. Hoe men echter ook over het materieel denke, over het personeel zal wel bij den minister geen verschil met Spr. bestaan. Hij hoopt dat deze minister zal afwijken van den weg van bevordering van rijp en groen ook voor de hoogste plaatsen. Hij vraagt of de wet op de bevordering van de officieren der marine gewijzigd zal worden en in verband tot de intrekking der wet op de verbetering der pensioenen van de officieren der zeemagt, vraagt hij bf het doel is de indiening van een beter ontwerp, dan wel om de zaak te laten op den bestaanden voet, dien hij onbillijk acht Eindelijk wenscht hij te vernemen, welke voornemens de minister héeit betreffende de opleiding van zeeofficieren, alsmede nopens den slechten toestand van het bestaande WDe heer&apos; de Bosch Kernper zal enkele algemeene beschouwins-en maken. Hij is evertuigd van den noodlottitigen invloed van groote oorlogskosten in Europa op de welvaart der bevolking. Intusschen zegt men dikwerf: «wij moeten anderen volgen;&quot; doch dit &quot;kan wel te hoog opgevoerd worden. Bij ons gaat dit reeds zóó ver, dat men de toekomst met zorg te gemoet gaat. Desniettegenstaande zal hij voor beide de begrootingen stemmen, vooreerst als fevorderd wordende in het belang des lands en omdat een lein volk toonen moet wat het voor de handhaving zijner nationaliteit veil heeft, maar hij wenscht toch te vernemen, of er niet bezuiniging aan te brengen is. Spr. dringt daarop ernstig aan; want de defensiekosten zijn zeer hoog en de rente voor de nationale schuld spruit meerendeels voort uit vroegere oorlogsuitgaven. De heer Blcssé was niet van plan het woord te voeren. Hij meende dat deze begrooting meer als credietwet zou aangemerkt worden en alle beschouwingen tot de begrooting van 1869 zouden worden uitgesteld. Maar na het gezegde van den eersten spreker, acht hij zich verpligt ook eene zeer algemeene waarschuwing te geven, legenover den onbepaalden aandrang van dien spreker aan den tegenwoordigen ministers om voort te gaan op den weg zijns voorgangers, stelt spr. den wensch, dat deze minister niet dan met de uiterste behoedzaamheid den weg van zijn voorganger bewandele, die bovendien verschillende wegen de zijnen mo . heeten. Spr. herinnert, dat die minister eerst bescheiden eene raming had gegeven, maar_ deze na de ontbindin&quot; belangrijk had uitgebreid. Spr. is vooral tegen dat op stapel zetten van vele schepen van dezelfde soort Vóór dat de ondervinding bewezen heeft, dat bet eerstgobouwde voldaan heeft. Wij hebben toch gezien, wat er gebeurd is met de Prins Hendrik. Het zou *zijn een wonderschip, wat aangaat zeil en stoom&quot;; het zou geschikt ziin zoo voor de Enropesche vaart als voor Indie, en wat is&apos; nu ten slotte gebleken? Het zeilt 2i mijl per uur, dat is even zoo hard als een man loopt. De heer Dumbar voegt zich bij dien wensch van den heer Blussé. De paniek van den Duitschen Oorlog is geweken; men kan de zaken nu met meer kalmte overzien on daarbij letten op de financiële krachten des lands. De heer Fransex v. d. Putte weerspreekt het gezegde van den heer Nierstrasz alsof&apos; de heer van Bosse een stelselmatig tegenstander zou zijn van het toestaan van gelden voor dè defensie. Hij gelooft veeleer dat diens stelsel is om met het minste geld te trachten het meeste nut te erlangen. Ook spr. hoopt dat de Minister van Marine niet den weg door den eersten spreker aangewezen, zal willen bewandelen. Men lette er toch op, dat in Engeland debegrooting van Marine 1_ millioen £ of 164 millioen guldens bedraagt en nog uiten de specialiteiten aldaar klagten dat die som niet toereikend is. Vervolgens bespreekt hij het nut van den aanbouw van schepen voor Indie in Indie, hoewel ht) daarvan nog geene dadelijke verligting van uitgaven voorziet. Het besluit van 16 November 1866 deswege is de vrucht van jarenlange overweging en overleg tusschen het Departement van Marine en van Koloniën. Hii wil do uitvoering van dat besluit en dringt daarop te meer aan naardien in de discussie van 3 April jl. bij den toenmaligên minister wel zekere geest van tegenstand tegen dat besluit merkbaar was. Hij gelooft zelfs dat die vorige minister er in beginsel tegen was. Daarom dringt hij zeer aan op getrouwe uitvoering van het besluit. De lieer Nierstrasz betwist dat de afgetreden Ministervan Marine weifeling van stelsel had Die minister nam tot voorbeeld de schepen in Engolanden Frankrijk aangebouwd. Spr. acht dit nuttig daar toch het ideaal van materieel van marine is, dat er zooveel mogelijk gelnkvor&apos;mgheid besta en niet éen staalkaart Tan allerlei schepen. ftt de Prins Hendrik betreft, merkt spr op dat; deze.door aen laatstvorigen en niet door den laatsten Minister van Marine is aangebouwd.. _ . ? -_ ?„._ De Ministel van Marine (de heer Brocx) ™&amp;f}™heer Nierstrasz dank voor hetgeen hij nopens den Mgeueaen minister heeft gezegd. Hij erkent, dat deze de ,g10nül?£: ?er is geweest van een defensie-stelsel, voor zoover daai dij ?- marine betrokken is, waarnaar men jaren lang gewaonc *}?«ft. En wat nn betreft het te volgen stelsel en den weg .en de minister zal inslaan, meent de. minister, .dat aeze zich wel van zelve aanwijst. De grondslagen van het aetensie-stelsel zijn als het ware door. de.Kamer aangenomen *a bekend, en hij verzekert dat hij, echter. zonder ov-ïdre- Tf11 pantsering, op den ingeslagen weg bedaard en voor_&apos;_--1 Voortgaan. „. •WM ft „?ï#ftf_. „^</p>
	<p>van is niet te betwisten, maar hij heeft nog niet kunnen onderzoeken of juist dat model aan de verdachten voldoet.</p>
	<p>Wat den aanbouw van schepen in Indie betreft, zoo is hij daar zeer voor; wil men de vruchten der doelmatige scheiding van liet. „aterisel plokken, dan jaoat do Nederlandsche Regeriug niets te maken hebben met het Indische materieel. Verlangt de Indische Regering in Indie aan te bouwen, — goed; wil zij dit echter liever niet, dan moet zij daarin ook vrij zijn; maar op onze begrooting moeten daarvoor geene gelden worden uitgetrokken. De minister zal voorts gaarne overdenken, of de wet op&quot; de bevordering der zeeofficieren niet op betere grondslagen kan berusten, en zal daarna een plan van herziening overwegen. Wat het wachtschip tot opleiding aangaat, dit is zeer oud, en als het in het dok gaat is net mogelijk, dat het er nooit weer uitkomt. Hij hoopt de voorziening daarin bij eene volgende begrooting tot afdoening to brengen. Hij geeft voorts de verzekering aan de heeren Fransen v. de Putte en Bussé, dat hij niet wild en woest zal doortasten met het gepantserd materieel, maar nu men eenmaal daarmede begonnen is, moet men voortgaan, anders moest men liever het bestaande verkoopen en con ander stelsel aannemen.</p>
	<p>De Minister van Financien (de heer v. Bosse) komt op tegen het verwijt van den heer Nierstrasz, die vreesde dat de minister zijn invloed in het kabinet zou bezigen tot bestrijding van &apos;defensiekosten, waaraan hij van nature vijandig zou zijn. Aan de eene zijde wordt hem dus verweten te groote zuinigheid; — aan de andere zijde werd hem te groote toegefelijkheid verweten. De minister wijst toch op de omstandigheid dat, toen hij in 1859 minister was, hem het verwijt werd gedaan, dat hij toen aan verhooging van uitgaven voor defensie geen weerstand heeft geboden. Nu verwijt men hem dat hij te zeer bezuinigen wil. De waarheid zal ook wel hier in het midden liggen, met dien verstande, dat hij zeer is voor noodige defensiekosten , mits zij de finantiéle krachten van het land niet to boven gaan. Hij wil het gaarne aan hen, die voor onbepaalde uitbreiding van defensiekosten zijn, gevraagd hebben, of men daaraan zal kunnen voldoen, zonder verhooging van belastingen? Marine-officieren plegen steeds te denken aan uitgaven; hij moet zorgen hoe het geld &apos;inkomt.</p>
	<p>De algemeene beraadslagingen worden gesloten. Bij art. 19 a bespreekt de heer van Wassenaer Catwijk het verdwijnen van den post voor riviervaartuigen. In het belang onzer geheele defensie dringt hij op dergelijke vaartuigen aan. De Minister van Oorlog (de heer v, .Mulke. , is steeds voor dergelijke verdedigingsvaartuigen geweest, in verband met de landsdefensie, maar het schip dat de afgetreden Minister van Marine wilde, heeft niet de algemeene goedkeuring weggedragen; daarom wil deze minister nader noderzoek doen. Hij is het echter volkomen eens dat dergelijk vaartuig noodig is, gelijk de Minister van Marine dit ook reeds gezegd heeft. Al de overige artikelen worden goedgekeurd. Bij stemming wordt het hoofdstuk met 60 teg_ 4 stemmen aangenomen. Tegen, de heeren : Reinders, Dumbar, Guljé en Westerhoff.</p>
	<p>(Voor de schorsing is ingekomen eene missive van den Minister van Koloniën, houdende intrekking van het ontwerp tot het verleenen van de bevoegdheid aan den Gouverneur-Generaal om maatregelen te nemen tegen de veepest in Indie.) Alsnu is aan de orde hoofdstuk VIII (Dep. v. Oorlog). Hierover worden geene algemeene discussien gevoerd, en ontstaat alleen over sommige artikelen eenige beraadslaging. Vde Afdeeling (Kon. Milit. Academie). De heer de Roo wijst er op, dat het ontwerp op het hooger onderwijs is ingetrokken, waarbij ook het militair onderwijs werd geregeld. Hij verheugt zich over die intrekking , omdat de Minister van Oorlog nu te dien aanzien geheel vrij is. Spreker kou zich noch vereenigen met de regeling zooals die in de ingetrokken wet was voorgesteld , noch met eene regeling bij die wet. Hij is voor regeling bij afzonderlijke wet, als zijnde eene geheel speciale zaak.&apos; Hij geeft den Minister van Oorlog, die door zijn langjarigen werkkring aan de Academie, beter dan iemand op de hoogte is, in overweging, om zich geheel vrij te maken van de wet op het hooger onderwijs, en bij eene aanstaande regeling van het onderwijs te volgen het rapport der commissie nopens de zaken der milit. Academie. De Minister v. Oorlog (de heer v. Mülken) stemt toe dat het hier betreft een allerbelangrijkst punt. Het nieuwe reglement vond hij gereed. Of eene nadere wettelijke regeling al of niet m verband zal moeten worden gebragt met de wet op het hooger onderwijs, daarover kan hij zich nu nog niet bepaald uitlaten; doch hij zal er met zijn ambtgenoot voor binnenl. zaken over raadplegen. Nog beantwoordt de minister eene opmerking van den heer de Roo, nopens de opleiding van militaire geneeskundigen, en speciaal van de militaire apothekers. De minister geeft te kennen dat het feit, dat voor het examen mindere eischen zijn gesteld, hem bekend is en dat er maatregelen in overweging zijn om in de eischen der dienst te voorzien, zonder de noodige waarborgen voor bekwaamheid uit het eog te verliezen. De overige artikelen worden zonder noemenswaardige discuscussie goedgekeurd, en daarna het geheele hoofdstuk met 59 tegen 4 stemmen aangenomen. Tegen, de heeren: Reinders, Dumbar, Guljé en Westerhoff.</p>
	<p>Thans is aan de orde Hoofdstuk VIIB (Depart. van Financien). Bij art. 9 (Betaalmeesters in de arrondissementen) bespreekt de heer Viruly Verbrugge de op nieuw uitgetrokken verhoogde bureaukosten voor de betaalmeesters. In het vorig jaar had hij een amendement voorgesteld tot weglating der verhooging, dat met groote meerderheid is aangenomen en ook in het Voorl. Verslag wordt tegen de verhooging opgekomen. Die ambtenaren genieten hoogere bezoldigingen, niet geëvenredigd aan de werkzaamheden. Hij geeft dus den minister in overweging de/4000 verhooging weg te laten. Hij voegt er nog eene opmerking bij. Op dit oogenblik is de post van betaalmeester te Rotterdam vacant door verplaatsing van dien ambtenaar naar Amsterdam. Zou het nu niet de geschiktste gelegenheid zijn om art. 10 der Bankwet toe te passen en de waarneming van dit betaalmeesterschap aan den agent der bijbank van de Ned. Bank op te dragen. Hij geeft in overweging althans de proef te nemen of niet de Ned. Bank kosteloos de betrekking van betaalmeester zou willen waarnemen; gelukt die proef, dan kan de maatregel ook elders worden ingevoerd. . De Minister van Finantien (de heer van _osse) wil m het verlangen van den heer Viruly tot weglating der verhooging voor het oogenblik toestemmen, maar stelt zich voor bij eene volgende begrooting daarop terug te komen. De tra&apos;ctementen zijn ja hoog, maar de onkosten op do hoofdplaatsen evenzeer. Er is een betaalmeester op ƒBOOO tractement, dio geen ƒ 3000 overhoudt, daar hij p. m. ƒ5OOO aan bureaukosten moet besteden. Op de groote plaatsen hebben de betaalmeesters wel degelijk veel werk. Do ministér wijst b. v. op de rentebetaling en vooral ook op de betaling der Indische pensioenen dat nu tot de werkzaamheden der betaalmeesters behoort. Hij betwijfelt dus _er dat de Nod. Bank bereid zon zijn zich met die werkzaamheden om niet te belasten.</p>
	<p>Het art. wordt daarop gewijzigd goedgekeurd. Bij art. 32 (loterij enz.) herinnert de heer Fok__ , dat de verhuring, deï loten na langen strijd is opgeheven ook door medewerking van de_qn .unster. Hij g_ft den minis* tér in Overweging teaYöuaïg 08 Wwa.Bvs_ ilplïtMaft fn cl» loterij tegen te gaan om gaandeweg tot algeheele afschaffing daaraan te geraken. De Minister v. Finantie_ herinnert zich, dat vroeger sprake is geweest van beper] jag der loterij door inkrimping van het getal loten. WaÈ daarvan zij, hij zal binnen de grenzen dei&apos; mogelijkheid, en met het oog op onzen finantielen toestand, tot de afschaffing der loterij medewerken. Bij de afdeeling //Posterijen,&quot; spreekt de &apos;Minister, van Finantien teMn het berigt in eenige dagbladen vermeld, alsof de onderhandelingen over het postverdrag met Noord- Duitschland zonden zijn afgebroken. Dat is niet het geval. Het geheele hoofdstuk wordt ten slotte met algemeene stemmen aangenomen. Hoofdstuk IX (Dep. v. Koloniën). De heer Nierstrasz zal, na de aangekondigde interpellatie, slechts bij enkele punten stilstaan. 1&quot;. De fatale werking der comptabiliteitswet. Hij vraagt of de Minister bereid is daaraan te gemoet te komen; 2°. of hij het cultuurstelsel wil sloopen of behouden; en 3°. naar aanleiding van de vraag van den Minister van Finantien: hoe aan degelden te komen voor het defensiestelsel, zegt hij; als aan het cultuurstelsel de hand ware gehouden, zoo in &apos;als buiten de Kamer, dan zou men geene verhooging van belastingen noodig hebben. En zijn de middelen tot bestrijding van het cultuurstelsel wel altijd even loyaal geweest. De Minister beroept zich in zijne werken meermalen op van Deventer, en _ zulks in het geschrift over dc heerediensten. Op blz. 151 geeft de heer Pierson eene zeer ongunstige schets van de werking van het cultuurstelsel, naar aanleiding van het rapport van den heer Baud, dat hoogst ongunstig luidt. By van Deventer juist hetzelfde. Er blijkt m substantie, dat door het cultuurstelsel de bevolking zeer verarmd en ïn hare voedingsmiddelen benadeeld is. Doch wat is het geval. Die passages zijn vervalscht. Er staat: Voor het cultuurstelsel en dat is veranderd in Door. Het originele stuk is met die enkele letter vervalscht. Daardoor is aan het rapport van den heer Baud eene verkeerde strekking gegeven. Was nu een onderzoek niet noodig wie zoodanige misleiding heeft gepleegd, opdat blijke of daarop eene straf van het Code Penal toepasselijk kan worden gemaakt. Nu heeft ook dat werk veel van zijn crediet vóór hem_ verloren, want zouden er niet meer vergissingen kunnen zijn?- Hij geeft daarom den Minister v. Kolomen den raad, om de stukken zelf te lezen en ze na te gaan, als hij er zich op beroept. Hij is overtuigd dat die feiten de verontwaardiging van ieder eerlijk man en van de natie zullen te weeg brengen. De heer Fransen v. d. Putte gelooft dat de gelegenheid nu niet daar is om over koloniale onderwerpen te spreken of om de kwestie van vertrouwen of wantrouwen te behandelen. Hij voor zich heeft met genoegen uit de mededeelingen van het ministerie aan de kamer vernomen, dat de regering ook voor Indie de rigting van vooruitgang is toegedaan, zoodat men kan aannemen dat het programma van een vroeger bewind, liberaal in Nederland en behoudend in Indie, vervallen is. Hij heeft dus geen haast om den juisten weg van dien vooruitgang te kennen, maar geeft in overweging de O. I. begrooting spoedig in te dienen en dat de minister in zijne toelichtingen telkens op de bepaalde punten aanwijze welken weg hij voornemens is in te slaan. De heer van Sijpestein zal nu niet spreken over den toestand van Suriname, maar vestigt de aandacht op het belang van immigratie met betrekking tot de polemiek, daarover onlangs gevoerd. Hij stelt voor de discussion van de koloniale staten van Suriname der twee laatste jaren te doen drukken; zij zijn niet uitgebreid. Hiertoe wordt besloten. **</p>
	<p>De Minister v. Koloniën (de heer ue Waal) gelooft, dat het met de bedoeling en den uitgedrukten wensch der Kamer overeenkomt om nu niet in discussie over koloniale onderwerpen te treden. De minister zal, overeenkomstig den wensch van den heer van de Putte, de koloniale begrooting in Julij of Augustus trachten in te dienen, zoodat, die spoedig kan behandeld worden en hij gelooft dat dan de geschikte gelegenheid daar is om de groote koloniale vraagstukken te behandelen. De heer Rocïïussen had er niet op gerekend, dat heden 3 hoofdstukken zouden worden afgedaan. Spr. is dus niet voorbereid - op koloniale onderwerpen, maar wil toch niet geheel stilzwijgen. Op de vraag van den heer Nierstrasz: «ligt het in uw voornemen het cultuurstelsel te sloopen,&quot; heeft de minister niet ontkennend geantwoord, maar gezegd dat hij nader bij de Indische begrooting over de koloniale onderwerpen zich daarover zal uitlaten. Die reserve heeft op spr. geen aangenamen indruk gemaakt, te minder daar de heer v. d. Putte zeer tevreden was, daar uit het programma bleek dat dit ministerie den weg van vooruitgang ook op koloniaal gebied wilde, en dat vroeger programma : liberaal in Nederland en behoudend in Indie nu niet meer ter sprake was. Spr. was en is dat programma toegedaan en juist omdat dat vervallen er van den heer v. d. Putte gerust gesteld heeft, heeft dit hem ongerust gemaakt. De cultures zijn reeds tot op twee verminderd. Wat zal daarvan worden, als er nog meer van weggaat. Dat het cultuurstelsel de teelt der voedingsmiddelen zou benadeelen, acht spr. onjuist, want op 5000 bunders wordt slechts 1 bunder voor Gouvernements-cultures afgezonderd. Wil men de welvaart van den Javaan bevorderen, dan moet men het stelsel van irrigatie uitbreiden. Dit heeft hij meermalen gezegd. — Wat betreft de gebreken van de c&apos;omptabilitei .wet, hecht spr. daar niet zoozeer aan. Zulk eeue eerste wet heeft altoos gebreken en geeft tot moeijelijkheden in de toepassing aanleiding. Wat betreft Suriname, ook spr. gelooft dat de begrooting spoedig moet worden afgedaan. Spr. is van oordeel dat, als het staatstoezigt geëindigd^ is, men geene werkkrachten meer zal hebben, ais men daarin niet voorziet; want -men zal zien dat vrije, arbeid geene resultaten zelfs in West-Indie oplevert. Doch immigratie der Chinezen heeft eigenaardige moeijelijkheden en gevaren; dit is minder het geval met de negers van de kusten van Afrika. Voor het overige wil spr. zich gaarne zijn gevoelen over andere koloniale onderwerpen tot bij de Indische begrooting reserveren. De heer Gefken bespreekt mede de kwestie van Suriname en de noodzakelijkheid tot bevordering van de immigratie. De heer Nierstrasz merkt aan den heer van de Putte op, dat er eerst verwijzing plaats had naar de begrooting van kolomen, om koloniale onderwerpen te bespreken, en nu weder naar de Indische begrooting. Hij is echter niet gezmd op die wijze aan den minister vertrouwen te schenken ; hij zal dus veel liever afwachten, wat de latere discussien zullen opleveren. De heer van be Putte geeft toe, dat de behandeling der Kwestie van vertrouwen, eigenaardig bij het Hoofdstuk van Kolomen behoort. Hij zelf heett dat gezegd; maar thans verkeeren wij in buitengewone omstandigheden, daar deze -iegering pas is opgetreden en de begrooting spoedig moet vastgesteld zijn, Zoo(jat zij als het ware het karakter van eene credietwet heeft. Nadat de minister nog naar aanleiding eener opmerking van den heer van Kerkwijk, gezegd had, dat het minder raadzaam was in openbare mededeeling te treden nopens de aangelegenheden der Kust van Guinea, omdat een onaeizoek aanhangig is, doch dat er volstrekt geene reden van gevaar voor de bezitting bestaat, — zijn de algemeene beraadslagingen gesloten, de onderartt. eh daarna het Hoofdstut met algemeene stemmen aangenomen. Morgen zullen de nog overige Hoofdstukken worden behandeld, en zoo deze alsdan afloopen, dan zal Maandag ten ?e?, ure &quot;e interpellatie van den heer Koorders plaats</p>
</text>
