<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HH.EOFF!JI_I3ELARE_ Ondergeteekenden zich als KOTFSJ-VERLEZEUS fevestigd hebbende op de Spuistraat bij de Baamsteeg, 232, (Pakhuis DE PAAUW), te Amsterdam, bevelen zich tot het VERLEZEN van dat Artikel, de verzekering gevende hunne Werkzaamheden accuraat en soliede zullen behandeld worden. Voorts belasten zij zich om alle KOLONIALE WAEEN en andere SPECERIJEN, volgens opgaaf, te SORTEREN. (15515) KN.4 UF&amp; COMP^ hotel m vmiu. Mes, A 38?. De Ondergeteekende neemt de vrijheid, bekend te maken aan het REIKEND PURLIEK. dat hij voornemens is j bovengemeld SSOTEL TE OPENEN op- 14 Junij eerst- | komende, zich recommanderende en hopende met een druk j bezoek vereerd te mogen worden, heloovende wat aangaat i confortable prijs en bediening niets te wenschen zal over- | blijven, sprekende Fransch, Duitsch en Engelsch. (15498) C. ANDHÉiS. IN HET WBSTERDOK alhier is voor KOUDE, WARME cri STORTBADEN geopend ! van &apos;s morgens 6 tot &apos;s avonds 9 uren, en &apos;op Zon- en Feest- i dagen van 0 tot 9 uur &apos;s morgens. :• (15496) J iMïifjif&quot; :&quot; ! VAN MfHeiIÏÏIS, | H_Tfen9&lt;j_iat MM GÏ.O. fn _Fn_er„it_i. H. BS. van den BRINK heeft direct van Parus ontvangen: een fraai Assortiment HARMOWSU.fSf» (Seraöhineorgels) van ƒ 35, 45, 50 en hooger tot de grootste soorten. Voorts: HARMONIE» FLLTES. me. en zonder rollen: ACfiORDEONS. GONCERTINAS. BALVROW-ONS. en .&apos;alsmede voorhanden eene z.;er elegante OLG4ISIE PIANINO, van 7 octaaf, fraaiïè jPalissanderkast, enz. a f 225. (15354) *^S^^a» Fransche en Duitsche PEDAAL-ESARMO_P^? NHJMS (met twee Klavieren en Pedaal, voor kerken) worden zoo spoedig mogelijk gelevérd. Brieven franco. I mai;a/un ju: r\kKi:i&gt;&quot; J Sini-el bij «te Vijzelstraat. De nog voorhanden MANTILLES, MANTELS. *fa_E«&gt;E_ en _«&apos;S»F.«^,ir.süw,i&apos;K»! *,_.._ «vat 15 Junii tot VERMINDERDE PRIJZEN worden «MP| «ERVIIHD. (15357) eh. mmYMEÏmmmmkm laren, immmmmm, mi Een solied PERSOON, te Amsterdam woonachtig, zeer vele relatiën in het Bouwkundige vak bezittende, wenschte zich belast te zien met den VERKOOP van alle Bouw-Materialen, tegen nader overeen to komen Provisie. Befleeterenden adresseren zich franco onder letter K. bij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalverstraat, E 37, te Amsterdam. (15352) MR iAITÏL i MANmiE « _»RVBJJIIIVe en in het BENEDENM&amp;ftAJEIJIN de Opruiming van eene partij LAPPEN, uitmuntend geschikt voor PANTALONS. J. C. NOOTSBOOM DBLGORGE, (15413) Heerengracht bij de Heisteeg, XX 118. !j- ~ , .. ,&apos;,.| Verlag von C. C. MEINHOLD f SUHNE in Dresden. Nachstehendes Werk, wovon die erste Lieferung soeben in einer Auttage von 20,000 Exemplaren die Presse verlassen hat, ist durch alle Buchhandlungen zu beziehen. LIDERPEM DEDTSCHER i 1 Eine Sammluug der besten deiitscheu Tondichtungen &apos; 1 für eine und zwei Singstimmen mit Pianoforte begleitung, I heransgegehen von VOLKMAR SCHURK». Mit j: in Ton gedruckten Portraits und Biogranhieen derheri vorragendsten Componisten. — Das Titelblatt zum Bande nach der Cornposition des Prof. L. BICHTEB wird in , Oelfarbendruck ausgefülirt. Dieser beste Schatz für Hausmusik ersclieint in Banden von 10 Heften a 18 Seiten Notenformat. Preis pro einzelne Hefte 45 Cents. Subscription verpflichtend auf einen Band von 10 Heften, ƒ3.60. Prospecte gratis. Unser Uutemehmen ist zuniichst für Diej enigen be- Irechnet, welche das Beste, i&apos;ürsorglich für die Zwecke der Hausmusik ausgewahlt, zu besitzen wünschen, für Die, welche achte Auswahl mit geringen Opfern suchen und am deutschen Liede, an seinem Worte und an seinem Tone sich nach des Tages Last und Mtthe im Kreise trauter Lieben erhoben und erbauen wollen. (14809) Aksieedam, SEYFFABDT&apos;sche Buchhandlung. i r^EKIBIIFTI. £ Bristol opzet Tint Calkeer en Decalkeer en andere M 3 soorten TEEKEAPAPIER, PaSSSRDOO- V 7 ZEN van 80 cents tot f 20. _BWDt»OZEN (O JS en losse stukken Verw in de gewone en echte fijne 2 S. soorten; TEEKENHAKEN en BORDEN, 2 g&lt; PALETTEN , O. I. INKTEN en verdere Tee- \ £ kenbenoodigheden tot concurrerende prijzen bij (t e KOSTER &amp; WOLFF, &apos; KALVEESTBAAT over de BAGIJiVE- S (15314) STEEG, E 59. j Ken ©«ram-gf. ionair in de WoftFflelijlse Provinciën ¦ biedt zich aan om voor soliedo huizen tegen billijke provisio | werkzaam te zijn tot Ss» of VERKOOPfeN van C°ni raata Artikelep. Brieven franco onder letter E. bij _a !. toeUu J. CJ_4ül£_ t» öroaitbVa. &lt;iA_*&gt; DAMES, UEM!. AAIDACHT. ABONNEMENT voor het DAfSBESKAPPE* alle dagen aan huis aƒ 3 per Maand. Voor het HAAK&quot; ARRANGEREN eens per Maand af 3 per Jaar. Verder alle Soorten van D.OSE*ü-_AARWERKEN to* de minst mogelijke Prijzen, bij R. &apos;BENOER, Dames-Kapster, „.(^„„L—- j^^arkt bij het Regulieraplein , IJ 280. f-ftea du FLAI\f ór Comp., •ötesrè KALVERSTRAAT , E 39, mim^:a (i,et jjuj- Tao oujs g_ E t P). berigten de aankomst van de door hen zelven te PAKIJ3 gekozen IN8rB&apos;B.Ï!i_ENTEN, waaronder de GAIIBE&apos;*** (Système ERARD) uitmunton. Ook KRIEttEI STEIN is onder dc Instrumenten opgenomen. Voorts PLEYEL&apos;.s. BERNHAKDT PILS AINÉ &amp; C°. • FLEIG en anderen. BESPEELDE PIANINO*» en vierkante jß&gt;*s_r PIANO&apos;S, geheel vernieuwd, genoegzaam voorhanden. &apos;%&gt;!OÊ&amp;e*&apos; Alles ook IN HUUR voor Buiten gedurende&apos; ] jjSp&quot;^** de Zomermaanden. WÊÊ&amp;i**&apos; Vaste Prijzen: verkoop 3 Maanden op proef !!BF*&amp;%&amp;&apos; en 5 jaren guarantie. (15467) M-l. YÖÖRBi__V_t&apos;, over sic &quot;Wees*ÏBsi_. I&lt;\ lOf. Het ATELIEK van MSh. itl&apos;HH^R Je., .KaiiigraaL biedt voor een ieder, (van welken leeftijd ook), de gele- - fenheid aau om zfco in den kortsten tijd&apos; en hoogste&quot;volomenheid, cene Vlugge _ Praaijo Sciirijfhand eigen te maken. De schoonste proeven en do vleijéndste Certificaten van verschillende stedêlliké Besturen, bekrachtigd met dc Stadswapens, en meer dan 1000 particuliere &apos;Attesten. bewijzen voldoende, dat DKKKER&apos;S Methode de voorkcii? verdient, en dat zij, die danrvan gebruik wenschen te maken, niet in hunne verwachting teleurgestéU -uilen worden. DEKKER is dagelijks aan bovenstaand adres te spreken of te ontbieden van lo tot 4 unr. (15402) n_____Raiiiii€_&apos; iv A*f9STERDA._. (15462&apos; Het BESTUUR der Vereeniging herinnert de belanghebbenden, dat het Kantoor gevestigd is ten huize van den Hoofddirecteur H. W. HEINSIUS Az., op den N. Z. Voorburgwal , tegenover dc Kolk G 206, en dat alle aanvragen aldaar of ten huizo van den Directeur J. SEYBRANDS Ju., Zanddwarsstraat C 258, behooren te worden ingeleverd. AA]_JBESTJEï&gt;I_¥G. ,-,9PTn,nsß&lt;. ?d _V J«n&apos;.i a. . des Voormiddags ten Elf Ure, zal ten Huize van de Erven TCfIFVTÏFPI- V _ Klissen, wordon AANBESTEEn. UMU iN K &apos; t 9 Hrt BOUWKN vm ZEVEN WONINGEN en BFSTUÜEKAMER onder een Dak. met bijlevoriüg v;üi alle Material •», behalve Kalk en Steen. Het Bestek en Teekoning liggen ter inzage bij KOEDIJK en KOENDDRINK, te Rijssen, terwijl nadere informatien te bekomen ziin bij 11. BAAN Jz. en H. TUSVELD VAN BOXEL, aldaar. (15320) I- j^i ¦m.m.i. jui^ _,_—^j^^.^ flfly mi in, nm, mmn-jim iM m I VLIEGE_ PAPIERFABRIEK | g. FETZO-D &amp; .»., te DRESDEX. g (38 am «cc 33.) (15437) -9 6fi Per Baal 28 th., per Riem 3 th. e&gt; .2 Geguarandeerd van de sterkste kwaliteit &quot;Ö **¦** Monsters worden gratis en franco toegezonden. \o&apos; i mimi &apos; F _ ¦»:p&apos;o-b_p, Door vertrek naar buiten wordt, ter DVEBX aswk aangeboden eene TAPPE_iIJ. welke door eene Vrouw kau worden waargenomen en met goed succes _elreven wordt. KDOPS. *_ ./&apos; i 5«- Franco Dl.;efj0fig ondc.v motto: Spoed, bij de Boekh. Wed. W. CLEMENT. Prinsengracht bij de Noordermarkt te Amsterdam. (15403) S. A. COIHI, ItllfHlß, &apos;Me Utiecht_h(.trwif. ?&gt;M, bij ile Heerengraelit. Jl-^ Kaat steeds voort met het vervaardigen van /*//&quot;&gt;. zijne gerenommeerde PAR U IK E _ en /,//^&lt;l T« li PETS van 4 tot 10 Gulden , die \si&amp;&apos;^[ (jC *ra&apos;nsl,&apos;rat&apos;e &quot;iet beletten, voor het krim- Y4*?» c&quot; a&apos;s ander/ms wordt een jaar ingestaan, \ . |«^ voorhanden de laatste modellen OIIG» 1 %a_/ HDiX. en V_ttHT*fi._ tot de billijkste y «S prijzen. Recommandeert voortdurend ziir!l&apos; Machinale _A&amp;_B&lt;ï«**tJTtVl_i totvwwijdering van de Eoos. Bestellingen buiten de stad, met toezending van Maat en Kiem&apos;, wórden ten spoedigste afgeleverd. &quot;V.B. Gelieve tot voorkoming van abuizen op-Nanw en Woonplaats te letten. (15361) &quot; GEKIMD De ondergeteekende is dagelijks van 10 tot 4 uren met eene »OMI_AMBIJÏ,E te consulteren of&apos; te ontbieden wegens Ziekte-erkenning, herstelling of verbetering, geeft tevens berigt nog eene MR&quot;_i.Ai_.BUI,E geëngageerd te hebben, dio mede voor Patiënten werkzaam is. Brieven en pakjes met Haarlok of Kleedingstuk franco. Jl. J*. WETEUKC *z., Magnetiseur. O. Z. Voorburgwal, K 58(5, over do Oude Kerk, (15358) te Amsterdam. AtTEHTIE s. V. V. Een welopgevoed Jong geliuwd Persoon , niet onbemiddeld , zijne Zaak hebbende moeten likwideren zonder zijn toedoen,&apos; zoekt zoo spoedig mogelijk, hier of elders geplaatst te worden als OPZ»«T&gt;:« i BÏA„AZfi.l_ï_.- DIENDE, of iets dergelijks. Men a iressero zich met franco brieven, onder lett. C. C., hi.l den Boekh. HENR - KOSTER, Haringpakkerij, L gTl^ljner (153(53) __ lE**_A_D, 40 jaren oud, .P-G., gehuwd , zonder kinderen, eenice algeiiieene kennis bezittende, fraai en duidelijk kunnende schrijven, eene wetenschappelijke opvoed*»!) genoten hebbende, en van goede getuigenissen voorzien ¦ loekt door buitengewone omstanoigheden eene BETBE»&apos; KIK 6 op KAATODR ot VABRiek. Adres I&apos;ra.&quot;» onder lett. K. bij do Boekh Wed; \\\ CLEMENT, Pr»l&apos; sengvacht bij de VVesterstraat te Ainstsrdam -, bij wi* ¦ Tens nadere intbi-inaticjï tt bako.inen zijn, (1543**) I*»o- plaa* _el»reh zij» wi)|«H_d.*J vele Advertemtf.fvti t _t *»«_ v-SmU.</p>
</text>
