<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>30-JAHIGE ECHTVEEEENIGIIVG VA_ ALEXANDER JOHANNES MOOK, Inspecteur van Policie lste KL, EN JOHANNA MARIA SCHOLL. Amsterdam, 14 Junij 1868. (15428) Hunne dankbare Kinderen. ~ ~ H. X. VAN~TRIGT, Amsterdam, 12 Junij 1868. en (15454) S. IL SRAKLEE. &quot; J. H. M. EVELËÏN^ Haarlemmermeer en (1550-*) 11 Junij 1863. N. KLAPWIJK. Ondertrouwd: GÉRARD THOMASJDANIEL SLAAP EN PAULINE CONSTANCE ELEONORE VICTOR. Heemstede, 11 Junij 1868. Algemeene Kennisgeving. (15549) ~~lhidertn_wdl ~CHAIILË_S^GÏ)l_r_j;^ Fabriekant te Rijssel (Frankrijk), MET ADÈLE CATHÉRINE VICTOIRE VAN ZUIJLEN. JsHeriogenbosch, 12 Jnnij 1868. (15511) Getrouwd: K. DEKKER Nieuwe Diep, 11 Junij 1868. en -C. M. DIJKER. ___ Algemeene Kennisgeving. (15500) Heden beviel voorspoedig van een welgeschapen ZOON, , Amsterdam, D. VAN DER VIES Jr. &apos;2 Junij 1863. Geb. PETERMAN. (15439) Dienende deze tot eenige en algemeene Kennisgeving. Bevallen van een ZOÖNY. S. BOSCH—METSCH , 13 Jnnij 1868. (15508) Door Gods goedheid beviel heden van een welgeschapen ZOON ELIZABÉTH S. HAMBURGER, geliefde Echtgenoot van M. H. BOSBOOM. Strekkende tot Algemeene Kennisgeving zoowel binnen als buiten deze Stad. &apos; (15488) Heden overleed WILHELMINA KORNELIA HOVENS GRÊVE, Echtgenoote van A. SCHURINK Rzn. _ Steenwijk, 11 Junij 1868. . (15479) Na langdurig lijden overleed heden, in den ouderdom van ruim 67 jaren, mijn hartelijk geliefde Vader, de Heer SIMON »ERLOF BROEKMAN. (15344) . Amsterdam , 9 Junij 1868. _ M. S. BROEKMAN. Na eene gelukkige Echtvereeniging van bijna 30 jaren heden zacht en kalm, tot diepe droefheid van -dj mime Kinderen en Bebuwdkinderen, mijn geliefde Echtgenoot BERNANDUS JOHANNES SPIEKERMAN, in den ouderdom van ruim 63 jaren. &apos; Wed. A. SPIEKERMAN-WERNINCK. Amsterdam , 10 Junij 1868. Eenige Kennisgeving. (15512) Heden overleed in den ouderdom vau 74 jaren, de Heer JACOB VERKÜÏL. 11 Junij 1863. (15505) Heden overleed na eene zeer langdurige ziekte mijne innig geliefde Echtgenoot SUS ANNA WEERAAT, tot diepe droetheid van mij en mijne Kinderen. H. BOONDERS. Gouda, 12 Junij&apos;1888. (15489) Voor de menigvuldige blijken van hartelijke belangstel« _, bij het overlijden van&apos; mijnen geliefden Echtgenoot JACOB REINDERS mij bewezen, betuig ik bij deze, ook &quot;¦ainens wederzijdsche familie, mijnen welgemeenden dank. Amsterdam, 13 Junij 1868. A. D. VAN EERTEN, (15480) Wep. J. REINDERS. Voor &quot;te T&lt;_e blijken ran belangstelling, bij gelegenheid *fan ons Huwelijk, betuigen wij, ook namens wederzijdsche Betrekkingen, onzen hartelijken dank Amstlrdam, B. T. VOüTE. 13 Junij 1863. E. W. VOüTE, (15351) BOK. De Ondergeteekenden betuigen hunnen hartelijken dank voor de vele bowijzen van belangstelling, ter gelegenheid Van hun Huwelijk, ondervonden. Amsterdam, 13 Junij 1868. W. H. VAN ECK Jr., P. J. VAN ECK, (15456) DEROEVER. Voor de zoo talrijke blijken van deelneming, mij bij het overlijden van mijne Echtgenoote en Kind bewezen, betuig !fc door deze, ook namens mijne Familie, mijnen opregten «a hartelijken dank. (15500) 13 Jnnij 1868. W. F. E. HABERMEHL. Voor de vele~bewijzen van belangstelling, bij ons Huwelijk ondervonden, betuigen wij hiermede, ook namens wederzijdsche betrekkingen, onzen hartelijken dank. Amsterdam , 14 Junij 1868. H. HOUWENS. I. J. HOUWENS, US3SO) WILLEBRANDS. Voor de menigvuldige en hartelijke deelneming, mij belezen&apos; bij het smartvol verlies mijner geliefde Echtgenoote M. J. H, PLONER, betuig ik door deze mijnen opregten «n innigsten dank, alsook namens de Familie. JOSEPH F. ZAHN. _Amsterdam, 15 Junij 1868. (15507) Getroffen over de veelvuldige en hartelijke bewijzen var deelneming, ontvangen bij het overlijden &apos;van mijnen Echtgenoot en mijner Behuwdmoeder, betuig ik daarvoor bi dezen mijnen opregten dank. Haarlem. Wed. A. A. J. VEEL, _Junij_ 1868, WALRAVEN. (15360) ? De Ondergeteekenden roepen bij hun vertrek naar d&lt; y.ost-Indien een laatst eu hartelijk vaarwel toe aan Familie &apos;fieuden en Bekenden, zoowel binnen als buiten deze stad F. 11. VERSNEL (15499) eu Echtgenoote.</p>
</text>
