<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>-—-I—r—- — •&quot;-¦-¦ &quot;&apos; &apos;¦ &quot;¦¦_— 1 ¦¦ &quot;i 1 1 11 &apos; ¦¦;—____-¦___&apos;..it-ii_ 11 wlwi -¦-_—tt—l HOUDERS van CONNOSSEMENTEN aan Order over Goe leren aan te brengen per SS. CYCLOOP, Kapt. J. HENDRIKS, van de Middellandsche Zee, gelieven zich ten spoedigste te vervoegen bij de Cargadoors JAN OORVER &amp; C° (15503) RIEZMSVËKËENIGING ALGEMEENE VERGADERING op Dingsdag 16 Junij 1868, des Avonds ten 8 Ure, in het Odéon. tot het kiezen van een CANMDAAT voor de PROVINCIALE STATEN van Noord-Holland. Opgave van Candidaten wordt ingewacht bij den tweeden Ondergeteekende tot uiterlijk Maandag 15 Junij. Het Bestuur van &apos;de Kiezersvereeniging , de Grondwet, A. DE VRIES, Voorzitter. (15386) E. J. EVEHIWIJN_LANCE&gt; Secretaris. AMSTERDAMSCHE KANAAL-MAATSCHAPPIJ. HH. Aandeelhouders wordt kennis gegeven, dat ten Kantore der Maatschapp&apos;j den loden Julij 1863 en volgende dagen van des Morgens 10 tot des Namiddags 2 ure zal worden voldaan de HAL-_*AARLI.mSCHE ITTKEERING over de gestorte geilen, tegen intrekking van denbehoorlijk ingevulden COUPON N°. 7 of&apos; Afstempeling op de VOORLOOPIGE BEWIJZEN VAN AANDEEL, bedragende rver de VolgefoürriéerHe Aandeelt-n ƒ2o.— per Aandeel van ƒlOOO 11 10.— // 11 « 11 500 « 2.— &quot; « 11 11 100 over Aandeelen op welke 90 pCt. gestort is ƒ17.47 per Aandeel van ƒlOOO « 8.74 « « «11 500 ir 1.74 n 11 ii « 100 Amsterdam , Het Bestuur, 13 Junij 1868. JITTA. President. (15533) P. H. BKUYN, Adj. Secr. De AANDEELROU»ERS der Maatschappij tot Zoutwinning op het Eiland St. Martin, worden uitgenoodigd tot het bijwonen der gewone Algemeene Vergadering, op Maandag 13 Julij 1868, des namiddags ten één uur in het Lokaal Odéon, Singel, te Amsterdam. Deze Vergadering zal tevens eene buitengewone zijn, aangezien de Directie Verslag zal geven van den uitslag der overeenkomsten met de Exploitatie-Maatschappij van Zoutmeeren, op het Eiland St. Martin. Amstebdam, 12 Junij 1863. (15426) _ 7 PÈf: OBLIG \f lEN TIINIS 1865«fiï8^5. Heden is het zeker, dat de Rentebetaling van bovenbedoelde Obligatiën, nominaal frs. 500, (met drie onbetaalde Coupons, waarvan de laatste verschijnt I°. Julij a. s.) aflosbaar a pari in 15 jaren, bij uitloting, — zal worden hervat ten gevolge van FRANK «IJ R*S tusschenkomst. De geregelde rentebetaling enz. is verzekerd door de voor de Fransche Regering bij ultimatum voorgestelde en ten laatste door den Bey goedgekeurde maatregelen. De toestand is dus, vergeleken bij dien op 1 Mei 1867, door de fondsen houders aanmerkelijk verbeterd; destijds waren die stukken genoteerd ƒ 170 a ƒ 180, thans 112 met inbegrip der bovenbedoelde Coupons. EBLANGER &amp; CO., te Parijs en andere Fransche Bankiers schijnen belang te hebben den cours te. drukken (zie f llnion des Actionnaires van 4 dezer.) (15471) leder doe zijn voordeel ! DHxi.</p>
</text>
