<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche post.</title>
	<p>LONDEN, 11 Junij. Niets is verwonderlijker dan de &quot;kalme wijze waarop Engeland met zijn verleden breekt en de revolutionaire maatregelen, die bijna zonder discussie worden aangenomen in het Parlement. Bijna iedere voorgestelde verandering iv wetten en instellingen wordt goedgekeurd, en afkeer tegen verandering, gehechtheid aan datgene waar men aan gewend is, schijnen niet langer te bestaan. Gisteren droeg de Heer Lefevre «ene wet voor, welke aan gehuwde vrouwen de geheele beschikking geeft over haar eigendom ,en een einde maakt aan de gemeenschappelijke geldelijke belangen van man en vrouw, welke een van de voornaamste beginselen van het huwelijk is; Onmiddellijk verklaren zich evenveel stemmen voor als tegendeze wet, en door de beslissende stem des voorzitters wordt ibcpaald, dat deze wet voor de tweede maal zal gelezen worden. Indien deze zaak eene kabinetskwestie geweest ware en het lot van een ministerie van den uitslag der stemming had afgehangen, zouden de discussien welligt dagen geduurd hebben. Doch nu het slechts eene zaak betreft, die de eigen • domsregten van de helft van het volk aangaat, eu invloed oefent op de verhouding van ieder huisgezin in het rijk, loopen de debatten in een paar uur af,~ en schier mat nonchalance wordt eene gewigtige kwestie beslist. Het is om er niets van te begrijpen, doch dit is seker, Engeland is niet langer het conservatieve land bij uitnemendheid. Onder den invloed van mannen als John Bright en Stuart Mill, maakt het zich los van alle oude tanden, en het is van harte te hopen dat de uitkomst leeren moge dat de wijsheid der Britsche wetgevers hunne stoutmoedigheid geëvenaard heeft. Tot nu toe heeft de geheele wetgeving aangaande de verhouding tusschen echtgenooten geheel berust op het beginsel dat de man de meerdere der vrouw is, dat nij zedelijk verstandelijk en ligchamelijk haar in krachten overtreft. Het tweede beginsel, beweert de Pall Mali Gazette, is dat ieder huisgezin eene soort van klein gouvernement ie, waarvan de constitutie monarchaal is, de man koning zijnde. Het derde beginsel zegt dat het familieleven, de positie als dochter, echtgenoot en moeder de gewone en roceet eervolle tooi- do vrouw ls, en flat de wet van liet land niet beter behoort te zorgen voor haar die de uitzondering, dan voor haar die den regel maken. Mais nous avons changé tout cela, ma» men na de discussien van gisteren avond zeggen en als de wet bij de derde lezing werkelijk wordt aangenomen, dan mag men Lord Galway&apos;s voorstel wel aannemen, om uit het trouwformulier de woorden: gij vrouw zult uw man liefhebben, eeren en gehoorzamen, te ligten, en deze te vervangen door: gij vrouw zult een vennootschap met &quot;limited liability&quot; aangaan, de wederzijdsche regten behoorlijk bepaald zijnde. Behalve doze oegrenzing der regten van echtgenooten heeft het Huis der Gemeenten nog de begrenzing der kiesdistricten behandeld. Deze zaak komt voornamelijk hier op neder, dat de liberalen in de steden waar de kiesdistricten te groot zijn, de buitensteden wenschen te annexeren aan de provinciale districten, hetgeen een krachtig liberaal element onder de altijd .meer conservatieve landbewoners zou brengen. In eenige plaatsen echter zonden de conservatieven door dezen maatregel krachten winnen en over deze wederzijdsche voordcelen wordt nu gedisputeerd. De opmerking van de Daily Telegraph dienaangaande, is zeer practisch. Indien twee personen op één paard zitten, nioet de ecu altijd achterop zitten; iv andere woorden, het is onmogelijk dat Tory&apos;s en liberalen in iedere betwiste plaats beiden tegelijk winnen. Derhalve ware het beter, dat nivn over deze kleinigheden maar niet te lang twistte. Het beste zou zijn, dat net Huis der Gemeenten de beslissing Tan het comité aannam, om de kwestie op nieuw voor het nieuwe Parlement te brengen. Men moet nu alles haasten om spoedig tot eene ontbiuding te kunnen overgaan. Wij zijn op dit oogenblik, zegt de Daily Telegraph, gelijk aan reizigers die zich geducht moeten &quot;haasten om nog bij tijds aan den trein te zijn. In dat geval plegen zij den inhoud van de laatste laden maar door elkander in het valies te werpen, en deze met geweld te sluiten, door er op te gaan staan. Dit is _ geene goede manier om te pauken en de scheerzeep kan tij de witte dassen te land komen, zoodat alles weder op nieuw gewasschen en gestreken moet worden, doch men is hij tijds aan den trein en vindt naderhand wel gelegenheid om het nadeel te herstellen. De Heer Disraeli moet zoo spoedig mogelijk geëxpedieerd worden en derhalve is het verstandig hem te nelpen pakken.</p>
	<p>In den gemeenteraad van Londen is voorgesteld, om de Temple-Sar, het oude monument der City, af te breken, dcordien hij het drukke verkeer belemmert en zelfs oorzaak iR geweest van ongelukken. Men twijfelt niet of het voorstel zal worden aangenomen. — De Times vestigt de aandacht op de omstandigheid, dat veel valsche gouden Spaansche 5 dollar stukken in om- Joop zijn; zij zijn zoo kunstig nagemaakt, dat zij schier van de echte stukken niet zijn te onderscheiden. Zij zijn echter •ets zwaarder (?) en iet* &apos;dunner.</p>
	<p>...— Te Castleford nabij Pontefractheeft gisteren eenvreese&quot;jk ongeluk plaats gegrepen. Bij gelegenheid van het te Water brengen vau een schoenerschip, wilde men een stukje geschut afschieten, doch ten gevolge van onhandigheid bij het laden, sprong het kanon, waardoor van de drie personen&apos;, &apos;de het bedienden, twee op de plek werden gedood en de andere zoodanig werd verminkt, dat geen hoop op zijn hertel bestaat.</p>
</text>
