<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLANDSCH-INDISCHE SPOORWIMAATS(]MPPII.: De AANDEELHOUDERS in bovengenoemde Maatschappij worden uitgenoodigd ter bijwoning der JJAARLSJR&apos;SO&apos;iE ALGEMEENE VERGADERING, te houden op Dings- | dag 30 Junij e. k., des Voormiddags ten 11 „ Ure, in het Locaal Eensgezindheid te Amsterdam. Eigenaars van twee of meer Aandeelen zijn geregtigd de Vergadering bij te wonen en Stem uit te brengen. Houders van Aandeelen aan Toonder, die de Vergadering wenschen bij te wonen, zijn volgeus Art. 42 der Statuten verpligt hunne Aandeelen acht dagen vóór de Vergadering tegen een Bewijs neder te leggen, hetzij ten Kantore van de Maatschappij, hetzij bij de Kas-Vereeniging te Amsterdam. Slechts Aandeelhouders worden als gemagtigden toegelaten , nadat zij vooraf hunne Schriftelijke Volmagten ten Kantoren voornoemd hebben ingeleverd, alwaar 15 Junij en volgende dagen Toegangsbewijzen en Formulieren van Volmagt verkrijgbaar zijn. &apos;s Gravenhage, 2 Junij 1868. (14380) &quot;NEDJtHIJN-SPOÖRWE _ PLEIZIERTREIN van AMSTERDAM naar KEULEN j op Zaturdag 20 Junij e. U. en terug op Maandag 22 Junij daaraanvolgende, voor den UITERST GEHINGSV.N PRI J _ van J&apos; 8, 3de Klasse. Vertrek van Amsterdam ten 6u. 20 m. des Morgens, aankomst te Deutz (Keulen) des Namiddags ten 2 u. 10 ni. — Vertrek van Deutz (Keulen) Maandag ten 12 u. 50 m. des Namiddags; aankomst te Amsterdam ten 9 u. 5 m. des Avonds. Aantal Reizigers minimum 500, maximum 1000. Billetten verkrijgbaar tot uiterlijk daa»s te voren. Indien het minimum &apos;Woensdag den 17den Junij e. k. niet is bereikt, loopt de trein niet, waarvan in dit Blad mededeeling gedaan wordt en de betaalde vracht tegen inwisseling der Billetten teruggegeven. Utrecht, 11 Junii 1868. (15381) &apos; DE DIRECTIE. Atfantic Great Western Spoorweg Maatschappij. 7 ,Ct OHIO. Wanneer men de Prijscourant der Fondsen nagaat, is er voorzeker geen fonds, dat zoo zeer de aandacht van Speculanten verdient als het bovenstaande, daar het Kapitaal goed gewaarborgd is, en er 14 pCt. rente inzit, terwijl men eerstdaags het verslag mag te gesmet zien, dat, na de Buccessivelijk ontvangen mededeelingen, niet dan gunstig wezen kan, vooral nu het bestuur in zulke solide handen berustende is. VERITAS. (15004) PALEIS ¥00RV0LÏSTLÏJT BUITENGEWONE VERGADERING VAN AANDEELHOUDERS, TE HOUDEN IN HET PALEIS VOOR VOLKSVLIJT, op Maandag 15 Junij e. k., des Namiddags ten 1 Ure. De Aandeelhouders worden verzocht hunne Bewijzen van Aandeel mede te brengen, in verband met de bepaling van Art. 13 der Statuten, dat elk Aandeel het regt geeft van toegang tot de Vergadering, maar dat alleen zij die Houders van Vijf of meer Aandeelen zijn, aan de Deliberatien en Stemming kunnen deelnemen. Directeuren van het Paleis voornoemd: Amstebdam, Mr. j. a. VAN EUH, 3 Jnnij 1868! President. (15536) Wed. C. P. Hmiler9.!! KALVEESTBVAT, HOEK OSJÊSSLUIS; AMST E Rl) AM. GfïRDMN NETELDDEü, groote voorraad. j S &apos; GLACÉ IIaNDMCHUENEN, Wit, Zwart en Gekleurd. ¦ lI*EREN OVERHEMDEN, in alle afmetingen. FLANELLEN ONDERBEMDEN, voor HEEREN en DAMES. MANCHETTEN, BOORDEN. COLS,_etc. (15514) J. H. ROQUETTE, H. A. RIKMENSPOEL. B. BEUCH, J. C. COERS, H. R. NIEUWENSTEED, J. M. DIJKERS, H. J. HOLGEN, G. WAFELBAKKER en J. P.A .KILSDONK, Makelaars, zullen op MAANDAG SO JHINIJ ! lü4o_ , des avonds na zes uur, in het lokaal dc Brakke i Grond, ten overstaan van den Notaris J. W. REIJNE Ja., ) in veiling brengen: Een hecht, sterk, weldoortiiimierd en . ] goedgesitueerd «ROOÖBAKKERSWINKELHUI» met Achterhuis, van ouds genaamd het S&apos;erretje, staande ; en. gelegen in de Koningstraat, O 232, benevens een daar-; achter gelegen ruim Bakhuis met Buil- en andere Zolders, I uitkomende&quot;in den Suikerbakkersgang, alles met hunne Er- ; yen. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen dcs i Dingsdags en Donderdags van 12 tot 2 uur, alsmede op den I Verkoopdag. De bewijzen van eigendom en veilconditien zullen vier&quot;dagen vóór den verkoopdag ter visie liggen ten Kantore van den Notaris J. W. REIJNE Jr., op den Singel. (14446) j pijßLMirraMe&quot;^! op Maandag 15 Junij 1868, des Voormiddags ten half 11 ure&apos; in het Koffijhuis Bordeaux, te Rotterdam, yan ca. 200 Lasten ODESSA ROGGE, per 2100 kilo, liggende op Zolders of in Ligters. Nadere informatien bij den Makelaar 0. M. VAN ANDEL Joh.Zoon, Leuvehaven, wijk 3, N°. 40, te Rotterdam. (15077) _*_SRMAÏ¥IA. i LEVENSVERZEKERING-MAATSCHAPPIJ, gevestigd te STETTIN, in den jare 1857, met een Waarborg-Kapitaal van ƒ 5, .50.000. Verzekert Kapitalen op het leven of bij overlijden; dadelijk ingaande of toekomstige Lijfrenten aan Weduwen of Weezen, enz. Gedurende de maand April 11. zijn ingeschreven 2490 personen voor ƒ 2,024,935, in Mei 2633 personen voor ƒ 2,061,582. Op 31 Dec. 1867 bestond het Reservefonds in ƒ 4,564.886. De betaalde verzekeringen tot 31 Dec. 1867 bedroegen ƒ 3,612,671. Gedurende 1867 is bü de Germania verzekerd voor ƒ 78,856,412. Inlichtingen en prospectussen zijn te verkrijgen op franco aanvrage bij hare Agenten : Te Amsterdam, bij J. G. KOCH, Heerengracht, hoek Romeinsarmsteeg; te Haarlem, bij C. P. DU CROCQ, Achter-Nieuwegracht, N 3. 114. (15443)</p>
</text>
