<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>3||||g «_J AWA .-&gt;- VERTREKT PRIMO JULIJ: HET CltP ____ 5? SSB_-_ T _&lt;_I|Ï__&gt; MET ST©©__*_£_.„____ &apos;ë&amp;MAIVMMMÉAmm Kau. W. ALBERTS, 1058 gemeten lasten, 80 Paardenkracht nominaal. hebbende de uitreis (na aftrek van het oponthoud door het aandoen van Rio-Janeiro) in 75 dagen volbragt. Adres bij do Reeders VAN ZEYLEN &amp; DECKER, de Cargadoors P. A. VAN ES &amp; CO., te Rotterdam, HO ÏMAN &amp; SCHUURMAN, te Amsterdam en F. L. DER KINDEBEN, te &apos;s Hage. (10781 &gt; ; JpS GEKEGELDE VAART. TE „OTTERDAM LIGT INLADING _!____ Eufi-_BB&lt; AAR HOISIOIG » SIANGHAE: Het snelzeilend nieuw gekoperd BARKgCHBP mVm&amp;TA9 Kapitein O. A. BAKKER. Adres bij de Bevrachters NIEUWKAMP, BAVINK&amp;C . en de Cargadoors OOLGAARDT &amp; &apos;BRUINIER, te Am sterdam en J. A. NIEUWKAMP, teJßotterdam. (12922) jjjJkL Te ROTTERDAM ïïgt iv lading £g_ Naar MACASSJBR. het _tra*&quot;snelzeilend gekoperd COPPER-BElß£_- SCHIP €7 AM MB AT M 9 3.8 L. „._. Kapt. W. P. KRUNEN, Adres bij de Cargadoors P. A. VAN ES &amp; CO., te Rotterdam , DE GROOT EOELANTS &amp; C&quot;., te Schiedam en OOLGAARDT &amp; BRUINIER, te Amsterdam. (18433) KAMT-PASSAGIERS EN die met geregelde. O.T-STOOMBOOTS&apos;.IV en _„S LVAASiT-GELEGEKHESD naar AaSERBKA willen vertrekken, kunnen op Billijke Conditiën PLAATSEN verkrijgen naar do verschillende Havens in Noord-Amerika en op verlangen ook Doorloopende Kaarten bekomen naar alle bekende Plaatsen in de Vereenigde Staten, bij de Cargadoors P. A. KAK _S _ CO., te Rotterdam, (10067) of bij derzelver Agenten. M Il__d*v_rh_zë_. isi NAARAIERIEA. PASSAGE per uitmuntend ingerigte snelvarende §ïö©!_- of ZEILSCHEPEN op doorioopende REIS ¦ KAARTEN tot buitengewoon Lage Vrachtprijzen bezorgen K®PsPE «s VAW DEM r&gt;-i*»BE, AMSTERDAM e. ROTTERDAM. Hoofd-Agenten voor het Emigratiekantoor __S_S &amp; ZWANE^ÏÏÜRG, (12914) GRONINGEN en HARLINGEN. __§ffiMiiKS lAAR HOORD-AIERIEA worden op zeer aannemelijke voorwa.wden vervoerd naar da Hollandsciie Nederzettingen in AOORD-AKIERIKAop doorloopende PlaatsWUetten door OOLGAARDT &amp; BRUINIER, IJgracht V 39, Amsterdam, Agenten der Voornaamste Engelsche Stoomboot- Maatschappijen. (10062) Van Rotterdam naar Zevenaar, (10126) Kleef en Keulen _ B—lo 40 2.2° /. Amsterdam naar Zevenaar&apos; Kleef en Keulen &apos; _ 8 15)110 2.55 ii Nijmegen naar Kleef&quot; én , liKeule.&quot;_ 8.29 10.59 2.54 t.f Aankomst te Keulen 12 50 2.30 7.05 ».s5</p>
</text>
