<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Wegens MQIIRATIE, UITVERKOOP tot RUITEIGËWOOI GOfiDHOOPË PRIJZM van alle voorradige Goederen, als: Zijden Stoffen, Popelmes, Jaconats, Rarèges, Parasols, Zomerdoeken en Chales, Mantels en Mantilles, Rroderien, Stoffen, 12/4 zwart Fransch Mermos, enz. enz. (18577) Mj Sj. MIRSCHFEU» &amp; €&gt;.9 Roliill9 E 100. worden alle Goederen onder guarantie voor hoogst reëel en soliede verkocht en voor de deugdzaamheid, zelfs na de wasch, ingestaan. Het Magazijn is van eenen enorm grooten voorraad voorzien, zoodat men eene buitengewone keuze in kwaliteit en patronen kan aanbieden. LINNENS in 4/4, 9/8, 5/4, 6/4, 8/4 tot 12/4 breedte. Echt Handgespin, zuiver Linnen Garen van «ele.eldsch Hernhutter, Greife nberger, Ruksisch ECHT HENNEP-LINNEN, Osnabrücker, BoWmsch, IBBSCH - S^*% .baDtsch Overzeesch, Kortrijksch, Vlaamsen fabricaat, in de grootste sortering van meer dan duizend stutóvoornanae^ in stukken van 50 tot in de 60 el, het stuk van af ƒ 15, 16, 18, 20, 25 tot en met het fijnste ƒ5O. TA»-«&apos; ™ ETGOEDEREN in zuiver Linnen en in half Linnen, als: Een TAFELLAKEN, zuiver Linnen van ƒ 1.50, 2 tot 5; m ƒ 1 2» tot ƒ 3.50, TAFELSTELLEN met 6 en 12 SERVETTEN; ZAKDOEKEN in Linnen en E^^&quot;;^^ van 75 Ct, ƒ1 25 tot 4; HANDDOEKEN, MADDAPOLLAMS, GKASLINNEN, SHIRTINGS, I»fH!l^&apos;»™ 3 KEI*E». DIEMET. PIOIIE. MOLTON; OOGJESGOED, BLOKJESGOED, SERVETGOED aan het Stuk, GORDIJNRATOEN, DIEMET. FLINELLEN, ROODE WOLLEN TAFELKLEEDEN. OVERHEMDEN m geheel Linnen en van Madapollam met Linnen Borsten en Linnen Manchetten. THEEDOEKEN voor de keuken, het half dozijn 60 (A., betere en beste soorten van af 20 tot 50 Ct. per stuk. Vingerdoekjes in Damast, het half dozijn ƒ 1.50. AMERSFOORTEN in alle kwaliteiten, het Stuk van 20El in goede kwaliteit ƒ4.75, ƒ5, ƒ 6 tot ƒ 15. Witte Dames geeren BOVENROKKEN met, strooken en geborduurd, „„ CRINOLINES in de allerbeste kwaliteiten en de nieuwste modellen van af ƒ1 tot,J 5. ,5 het stuk. OVERTROKKEN CRINOLINES, die tegelijkertijd als BOVENROK kunnen gebruikt worden, van af ƒ 3 tot b. (18579&gt; L. HIRSCHFELD &amp; 0., Rokin, E 160.</p>
</text>
