<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&quot;&quot;LAATSTE OPROEPING. De ondergeteekende J. HEKKERT TE RIELE, vroeger winkelier, Utrechtschestraat, Z 7, te Amsterdam, verzoekt zijne Schuldeischers, welke zich nog niet mogten hebben aangemeld, de opgave hunner Schuldvorderingen alsnog schriftelijk en vrachtvrij te doen vóör 1 September 1867, ten Kantore van den Notaris Mr. J. P. VAN ETTEN, Heerengracht bij het Reguliersplein, V 263, te Amsterdam. (18601) ___ J. H. TE RIELE. GEREGTELI JKE AANKONDIGING. Bij brieven van meerderjarigverklaring verleend door den Hoogen Raad der Nederlanden, den 12den Julij 1867, goedgekeurd by Koninklijk Besluit. van den 25sten Julij 1867. N\ 53, geregistreerd den 3lsten Jnlij 1867, zrjn aan GANNA SPITZ gedomicilieerd te Arasterdam, gegeven al de regten bij do wet aan meerderjarigen toegekend, behoudens de bepaling van artikel 478 van het Burgerlijk Wetboek. C. J. FRANCOIS. (18545) Procureur bij den Hoogen Raad. Bij Vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, Eerste Kamer, op den Achtsten April 1800 Zeven en Zestig, tusschen BERNARDUS BÜLSING, wenende te Amsterdam, in de Plantaadje Bapenbnrgergracht, V 11, als Eischer, en MARGARETHA GEERTUI HoLLEEDER, verblijf houdende te Amsterdam in de Boerensteeg, als Gedaagdesse op tegenspraak gewezen, is verklaard en uitspraak gedaan, dat Partijen, die op don 13den Junij 1800 Negen en Veertig, te Amsterdam zijn gehuwd, zijn gescheiden van Tafel en Bed met al de gevolgen daaraan bij de Wet gehecht. De Procureur van den Eischer (18606) LOUIS BOAS. _ SCHEIDING VAN TAFEL EN BED. Bij Vonnis der Arrondissements Regtbank te Amsterdam, Eerste Kamer, van den achttienden Maart 1800 zeven en zestig, tnsschen GERTRUDIS ANNA MANNES, van beroep Modemaakster en Winkeherster, wonende te Amsterdam, op den Haarlemmerdijk. TT 395, als Eischeres en haren echtgenoot JOSEPH JOHANNES ANTONIE RAVELLI, zonder beroep, wonende te Amsterdam, als Gedaagde, op tegenspraak gewezen, behoorlijk geregistreerd en beteekend, is verklaard dat deze partijen, op den Vierden Augustus 1800 drie en vijftig te Amsterdam gehuwd, djn gescheiden van tafel en bed, met alle de gevolgen daaraan bij de wet gehecht. D« Procureur voor de Eischeres geoccupeerd hebbende, , H. J. DE BLAAUW. (18619) TWEEDE VERIFICATIE. De Schuldeischers in het Faillissement van DIRK KUNST, boeknitgever, wonende te Amsterdam aan den Spaardaramerdijk buiten de Willemspoort, worden opgeroepen tot het bijwonen der Tweede Verificatie-vergadering, welke gehouden zal worden op Vrijdag den 30sten Augustus 1867, des middags ten twaalf ure, in het Locaal van de Eerste Kamer der Arrondissements Rechtbank alhier en tevens verzocht de nog niet ingeleverde bewijzsn hunner Vorderingen, drie dagen te voren in te zenden ten Kantore van den Ondergeteekende, Keveregracht bij de Spiegelstraat, C C 701, alhier. Ter opgemelde vergadering zal tevens namens den gefailleerde een aceoord worden aangeboden. Amstekdam , De Curator in het faillissement, _ 1 Augustns 1867. (18646) Mn. J. P. POR TIELJB. ÉNÉHEILI MJ TE RWTEHDAM, on DINGSDAG 6 AUGUSTUS 1867, des namiddags ten half Een nre, in de Zaal aan de Scheepmakershaven, wijk 1, n°.499, van 60 bonden ltaliaansche HE. NEP, bij kavelingen, zoo als nader bij Notitie zal worden aangewezen. Nadere informatien zijn te bekomen bij de Makelaars MONTAUBAN VAN SWIJNDREGT. (18576) fcDe Notarissen GEOLL en WALTER te Apeldoorn, zullen op Maandag 12 Augustus e. k., &apos;s namiddags ten 5 nre, in den Arend aldaar, bij toeslag veilen, de onroerende goederen te Apeldoorn aan den Zutphensch en straatweg, toebehoorende aan de Erven van den Heer J. R. KREPEL, vroeger breeder omschreven, waarvan de perceelen staan op: &apos; N°. 1 ƒ 4000; N». 2 ƒ980; N&quot;. 3 ƒ700; Ne. 4 ƒ780; N°. 5/700; N&quot;. 6 ƒ490; N°. 7 ƒ 970; N°. 8/750; N°. 9 ƒ 230; N°. 10/1410; N\ 11/500; N». 12/510; N°. 13/275; N°. 14/600; N&quot;. 15/500; N°. 16/340 en N\ 17/400. Nadere informatien en billetten zijn op franco aanvragen te bekomen ten Kantore van voornoemde Notarissen. (18521) LYONER ZWARTE ZIJDEN STOFFEN, FAILJE, GEKLEURDE ZIJDE en MOIRÉ-ANTIQUE [in alle breedten en soorten. Stalen worden op aanvrage toegezonden. (18551) M. M. CATZ te Venlo. MÖttISIFÉU Men verlangt tegen half Septembor of primo October e. k. eene JUFVROUW, bekwaam in het maken van Hoeden en Mutsen. Adres franco .onder lett B met opgave waar in betrekking geweest, bij de GEBROEDERS VAN CLEEF, Boekverkoopers, Warmoesatraat. (18608) ISRAËLITISCHE OUDERS, uit den aanzienlijken stand, die in Amsterdam de oprigting mogten verlangen van een EXTERNAAT, waarop flink, degelijk en grondig onderwijs zal worden gegeven door eene Onderwijzeres, van de beste getuigschriften voorzien, worden verzocht zich spoedig met franco brieven onder N°. 80, te wenden tet den Heer A. KNOOP, klein Heiligland, te Haarlem. (18525) Er biedt zich aan om tegen November e.k. in dienst te treden eene fatsoenlijke BURGERDOCHTER. P. G-, 27 Jaren Oud, als KAMENIER, LINNENMEID of als DERDE MEID; zij is ruim 5 Jaren in eene en dezelfde dienst werkzaam, omtrent goed gedrag en bekwaamheden kan men de beste informatien bekomen. Hierop reflecterende, gelieve men zich te adresseren met franco brieven onder letter D., brj den Boekhandelaar A. C. ROLFF, Utrechtschestraat. Z 841. (18632) Door vertrek naar bnitenslandsch, biedt men TER OVERNAME aan eene beklante TIMMERMANS-AFFAIRE, waarbij eene ruime werkplaats, door verhuring van een gedeelte van het Hnis gedurende de Zomermaanden, ontvangt men circa de rente der koopsom, adres franco brieven bij J. WILDSCHUT, Makelaar te Zeist, bij wien nog gemeubeleerde Kamers met of zonder Kenken te beyragen zijn. (18627) KAMERS GEVRAAGD. Men vraagt bij fatsoenlijke lieden tegen I°. September a. s., voor een HEER en DAME, eene net gemeubeleerde, ruime ZIJ- en BINNENKAMER en Suite, gelegen op eene der hoofdgrachten tnsschen de Hartenstraat en Brouwersgracht. Aanbiedingen met opgave van prijs en stand worden franco ingewacht onder de letters A. T., bij den Boekhandelaar G.L.FUNKE, Blaauwburgwal, te Amsterdam. (18621) Onderhands TE KOOP op crediet mita borgstelling, de geheele inrigting van een nieuw vervaardigden MEELBLOEM-MOLEN, welle slechts vier jaren in werking is geweest, bestaande uit: 2 Molenbedden, (één met stelsel voor 4 koppelen steenen en één met inrigting voor 3 koppelen), 4 koppelen fransche steenen van 1.40 diameter, 2 groote blutoirs van el 5.72, en 2 kleine van 3.15, 1 Wanmolen, 1 Nettoyage machine, 1 Tirzak, opgaande en liggende Condaits tot het vervoer van meel, Slangen, Maneges, Karren, Balans, Schalen, Ge wigten etc. etc. Zich te adresseren Bureau Handelsbla^onder lett. M., met franco brieven. (18546) Kruideniers- en Gruttersaffaire TE KOOP, met netten Inventaris, groot debiet, staande op eene „er drnkste straten, huurprns ƒ 175. Adres franco bij N. L. ARPELS, Commissionair, Oude Schans (boven) 304, aan welk adres vele soorten van zaken te koop en verkoop voorhanden zijn, onder letter G. GELD dispenibel op Hypotheek binnen het Koningrijk der Nederlanden. Zegt het voort. (18505) KEN VRAAGT TE HUUR: «en ERF, liefst overdekt, met OPSLAG AAN HET WATER, onverschillig in welke buurt. Offerten franco onder letter Z. bij den Boekh. J. H. BBINKMAN, Singel hoek Bergstraat. (18524) STADSREIZIGER en VOLONTAIR gevr a a g d op een Magazijn in MANUFACTUREN; opgaven van ouderdom en laatste betrekking, werden franco ingewacht onder de letters D.D, Bureau Handelsblad. (18563) HUIDZIEKTEN. Da POMMADE ANTI HERPETIQUE, van BIDOT geneest daanwworiu, puisten , roode plekken, jeuking, schilfers, sproeten, aitslag aan de neus en aan de ooren. ƒ 1 het petje. ESSENCE DE SALSEPAREILLE JIODÜMÉ, van BIDOT, tot zuivering van het bloed en van de vochten bij klieracbtige en Sypbylitis che aandoeningen van de huid, f 2.25 de flacon. Depot te Amsterdam bij H. H. ULOTH, Apotheker, Zeedp. (18616) IN DE RONDE TAFEL. •I. VAN DER WEL, Botermarkt, het vijfde huis van de Bakkerttraat, n\ 483, en Binnen-Amstel, V 62, te Amsterdam, verkoopt tot den civielsten prijs alle soorten van Mahoniehouten, Eiken en Geschilderde Meubelen, alsook Stoelen en Tafels, Ledekanten, Slaapbanken, Kisten, Trappen, enz., Matten, Kleeden, Spiegels, Schilderijen, verlakt Blik, Hout- en Schnijerwerk, enz., alles wat in het huishouden behoort. (18615) WEffIWEBI_A_¥»SCHE KOORTS- EN RHIiIMEK-PlHft Deze PILLEN zijn meer dan 25 jaren beroemd door hunne uitstekende Geneeskracht in de-meest verouderde Koortsaandoeningen, waardoor in ong land de measte Bhumatische aandoeningen ontstaan. Hoofddepothonders L. P. VAN SON &amp; ZOON, Amstelstraat, F 58, en Laurierstraat, FF 7. Depothouders L J. GROOTENDORST, te Utrecht; J. L. T. C. SNABILIE, te &apos;s Hage; M. CLOOS, te «otterdam;_Pjjs 60 Cents per DOOSJE. (18614) TE KOOP: Acht LEDEKANTEN met Vier Paardenharenen Vier Springveêren MATRASSEN, benevens verder toebehooren, alles zoo goed als nieuw, afkomstig uit een voornaam Damesliistituut. Ter beziKtiging b. H. C. DIJK, Mr. Zadelmaker, te -ajpnenjVdj^ brievenJranco. (18609) _ BOEKHANDEL. w _f9en boekhandel, tevens Assortimentshandel, te Amsterdam, wordt gevraagd, liefst zoo spoedig mogelijk, een fatsoenlijk Jongeling yan 15 a 17 jaren, P. G., als LEERLING, goed kunnende oenryven en Rekenen. Adres met eigenhandig geschreven brieven, onder lett. H., franco, Bureau Handelsblad. (18612) ,¦_ GALANTERIEN. &quot; In eene der Zuid-Hollaadsche steden, wordt voor een voornaam Magazijn een NET JONG MENSCH gevraagd, tegen genot y3,11^0-^&apos; en Salaris, alsmede een VOLONTAIR; bekendheid met de Duitsche taal strekt beiden tot aanbeveling. ReflecfS&apos; gelleve zich franco te adresseren met opgave waar in bo!&apos;?&apos;&quot;? $n ouderdom onder letter C. S. A., ter Kantoor-Boekhanl_nW +1 a* AiEl-D &amp; ZONEN, N. Z. Voorburgwal bij het Post- JLantoor, to Amsterdam. (18630)</p>
</text>
