<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DB NEDERLANDSCH-! MAATSCHAPPIJ vU GROND KREDIET neemt gelden in depot in bedra van f 100 en de meervouden van dien, terugbetaalbaar 14 di na opvra ïing door middel van cheques. De rente op gedeponeerde gelden is bepaald op 4 pCt. &apos;sjaa De Maatschappij geeft pandbrieven uit groot f 1000, ƒ 50 f 100, waarvan de rentevoet verschilt naar gelang van hunnen d Zij zijn gewaarborgd door hypothekaire Inschrijvingen en het m schappelijk kapitaal. (10953; TTpï__a_kAl\iSCHËf HYPOTHECAIRE OBMSAÏHf CERTIFICATEN der Administratie voor Nederla COUPONS en AFLOSSING, betaalbaar te Amsterd tot den vasten koers van ƒ 2.50 per Piaster. De Ondergeteekenden berigten, dat zij belast blijven met den &apos; koop der CERTICATEN dezer Administratie doch dat vai heden de ruiling tegen 3 pCt. BINNENLANDSCHE en BUIT LANDSCHE SPANJE worden gestaakt. WERTHEOI &amp; COMPERTZ. Mm. Regenten van de R. C. Armen, het Wees- &apos;en Oudeliedenl te Leyden, zijn voornemens op Woensdag den 14den Augustus II dcs Namiddags ten 2 ure, in hunne Vergaderkamer in het openl aan den meestbiedende, behoudens goedkeuring, AAN TE E STEDEN: 6 6» Eene gedeeltelijke verbouwing en vergrooting van R C. Wees- en Oadtliedenhuis aan de Srit. Jaco gracht aldaar, met daaraan verwante werkzaa _!ipc en levering van alle Materialen. De plannen van Verbouwing, Bestek en Voorwaarden liggen net Weeshuis voormeld ter inzage, van en met Dingsdag den3os Julij e. k., dagelijks des Voormiddags van 9 tot des Namiddags 6 Ure en Locale aanwijzing zal worden gedaan op Maanda&quot; den 5&lt; en 12den Augustus, beide des Voormiddags ten 10 Ure. &apos; Leyden, 26 Julij 1857. De Regent Secretaris, ,(18163) A. G. RESSELS. L. A. KESPER en H. TENZLER HEROLD, Makelaars, zullen Maandag 5 Augustus 1667, des namiddags ten 2 ure precies, op 1 Pakhuis Kalkoen (Groenhoedenveem) Amstel bij de Halvemaanste IJ 18, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, Verki pen: 3§6 BALEN Gekalkt KOE- en GEITENHAAR, d&lt; Zeewater beschadigd, gelost uit het Schip Anlje Visser, Kapiti L. J. DE JONGE, gekomen van Riga, en zulks bij Kavelingen i bij Notitie wordt aangewezen. (18263) A. VAN BINSBERGEN, L. J. PLEMP VAN DUIVELAND J WISCHERHOFF, J. BOON, P. HAVELAAR, JOSEPH JACOBSÓ GERd. SAUERBIER en RICHd. VAN OMMEREN, Makelaars te Rotterdam, zullen veilen op Woensdag 7 Augustus 1867. des voormiddags ten 11 ure, in het Notarishuis aan de Gelderschekade 350 kisten GECONFIJTE GEMBEB alhier van China direct aangevserd per Emüie. (18090 &quot;pTVANSTEEDEN, J. A. RAVELLI, G. VAN LEUR en T I JONG, Makelaars, zullen op MAANDAGS AUGUSTUS 186&apos; dcs middags ten 12 ure, in het Lokaal het O v d c Z ij d s He c re Logement te Amsterdam, ten overstaan van de Notarissi MULDER en KANNE, verkoopen: 1. Het kapitale, hecht, sterk en voor eenigen tijd geheel nieu m modernen stijl GEBOUW, met deszelfs Sociëteit-, Concer en Schouwburgzalen, Tuin en Erve, genaamd Harmonie gelegen te ALKMAAR, op de gedempte nieuwe Sloot, Wiik N». 336, groot 10 roeden, 55 ellen. J &apos; 2. Een hecht en sterk GEBOUW, met annexe Loods en Erv gelegen als voren, m de Lombardsteeg achter gemeld nercet groot 2 roeden, 38 ellen. De Veilconditien enz. liggen op den gewonen tijd ter lezing te Kantore van de Notarissen MULDER &amp;KAN NE, Kloveniersburgwa en te Alkmaar in het gebouw Harmonica. Be perceelen zijn inmiddels uit de hand TE KOOP. Te bevrage bij den Makelaar G. VAN LEUR, Lauriergracht, F F 262, te An Bterdam- (16734) H. VAN DER BOOM, H. VAN ELDEN en J. W. RADËMAKEI Makelaars, zullen op MAANDAG ï© AUGUSTUS 1867 d« avonds ten Zes ure, m het Lokaal de Brakke Grond, ten over&apos;staa van den Notaris J. W. ROELOFFS VALK, verkoopen: N° 1 Ee KOOPMANSHUIS en ERVE, met Openplaats en Achterhui: op den Binnenkant bij de Schipperstraat, U 152, groot 1 roede e 62 ellen. N&quot;. 2. Een HUIS en ERF, met Openplaats, op de Prin sengracht bij den Binnen-Amstel, Z 380. Breeder bij billetten omschreven en te bezio-tio-en N° 1 des Dings dags en Donderdags; N°. 2 des Maandags en Donderdags, alsmed bVtn Yerkoopdag van 2 tot 4 ure &gt;°P vertoon van een toegang De veilconditien, enz. liggen sp den gewonen tijd ter lezing te kantore van genoemden Notaris, aan den Overtoomschenweg onde Nieuwer-Amstel, en de copij daarvan bij de Makelaars VAN EL DEN en VAN DER BOOM, op de Oude Turfmarkt, B 57, te Am sterdam. ü7_on</p>
</text>
