<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>iMbgsdagr @ Augrastus a, si en vijf volgende dagen, des voormiddags ten 10 en des namiddags ten 5 ure, VERIÖOPIHG VA HIOBILAÏE, TBN OVEKSTAAJÏ VAN DEN NOTA. S M_. ï*. LLXNDKAJIER Jt&apos;. IN Hei &amp;.-JZ. Meeren~H,ogement, HOOI-DZAKELIJïC BESTAANDE IN: fraaije Juweelen, Gouden en Zilveren Werken, Antiquiteiten en Ja pansch Lakwerk, fijn Plated, Chronometer, Tooneel- en Verrekijkers nieuwe Galanterien, Gas- en Petroleumglazen, Fransch Porseleinei en Engelsch aarden Eetservies, blaauwe&apos;en gekleurde ouderwet°ch&lt; Porseleinen, Kristalwerk, Lijnwaden en Kleederen, goed geconserveerde Bedden met toebetiooren, Tapijten en Meubelgordijnon magmficLue Spiegels, Schilderijen en Gravures iv Lijsten, marmeren er vergulde Pendules Candelabres en Vazen, kristallen Gaskroonen en Ornamenten, voortreffelijke 7 octaafs Piano door SCHIEDMAIJER en SOHNE te Stuttgart, vele en velerlei uitmuntend onderhouden Meubelen , waarbij ruk gebeeldhouwde antieke Kasten en Stoelen mef rood fluweel bekleed, Kantoorlessenaar., Brandkasten, Zilversmid Gereedschap , Lithographische Pers, Houtwageu, Broodkar Haarden , Kagchels, Kook fo rnnizen en Koperwerk, eenige Boeken een partijtje Schrijfpapier, Bordeaux en Mnscaatwijn, Manillasi .ren&apos; enz Waaronder voorkomen de INBOEDELS van wijlen de Heeren M. Welthujpen en M. CL i_ë§dien. Publieke b&lt; zigfigirig.*Sagen: Zondag en Maandag 4 en 5 Augustus e.k. van 10 tot 3 ure. Informatien zijn te verkrijgen bij den Makelaar J. P. A. KILSDONK. (18245) ï) .Ma. laars: _. N. MÓjSWJUfcAH&apos;VIi SWIJNDREGT, W. VAN DAM HH.Zn., B. C. D. HANEGRAAFF, H. N. MONTAUBAN VAN SWIJNDREGT, H. H. VAN DAM en C. H. VAN DAM, te Rotterdam, zullen als lasthebbenfle van hunne Meesters op Dingsdag den 13den Augustus 1867, des Middags ten 12 Ure, inde Zaal aan de Scheepsmakershaven, Wijk 1, *&quot;¦ 489, Publiek verkoopen : Het extra Snelzeilend Gekoperd en Kopervast Nederlandsche f FREGATSCKIP MiMfl tó(M HENRIETTE, non of 634 Lasten, _Zt _tdesilfc %PM ?en Talzo° «._?. V2o} lon&apos; Kettingen, Touwen, Geschut Ze i_ and ?n L2°Pend ani&quot; Anke&apos;&apos;s&gt; pen, zoo als hetzelve thans %t&amp;eJJÏ^^ Scheeps-Gereeds&lt;Aapterdam. eggende in de Westerhaven te Rot- Nog zal afzonderlijk worden gevciU: Een «_____Of_niHiSpF^ Nadere Informatien b« bovengemelde J_dlS (JSJ* Igeï pet ijdhuoohms is agen hehoeven niet meer gesneden te worden, daar men heeft uit; vonden het alom gewenschte MSH_SSEL OM DE HEVIGS&apos;i -8&gt; LIKDOOIÏNS GEHEEL TE VERDRIJVEN EN TEI oeß STOND ©E PIJN GE ..EL WEG TE NEMEN. Van lliur_ uitmuntend Middel kost het DOOSJE met ZESTIEN PLEKTE iaat- voorzien van Gebruiksaanwijzing 5© Cents. Ook zijn deze Pleist ¦ zeer net, dun, &lt;mdoo. ring Baai e_ tot een volmaakt gebruik gere FABRïEKANT: J. T. MULDER, Voetboogstraat, lste Huis van don Heiligen Weg, 273. (18604 M &quot; alle soorten CAGES en CRINOLINES naar het nieuwste mod Hld , alsmede voorhanden eene groote partij CAGES en CRINOLINE [am die TOT ZEER LAGE PRIJZEN verkocht worden. NB. Voor Heeren Winkeliers wordt het VERVORMEN van Crii lines of Cages ZEER MIN BEREKEND. (185921 &apos;9) BAHLE &amp; C°., AMSTELVELD, N°. 573, TE AMSTERDAM Ver- • ¦ _£ lIDÜSTRÏEEL ISENTSGHAP. _ Landré óf Glinderman, INGENIEURS TE AMSTERDAM. hnis KANTOOR: S&apos;ngel bij de Koepelkerk, L 689. 867, MAGAZIJNEN van: Stoommachines, Locomobilen, Gooclroyeer war Verbeterde Centrifugaalpompen, Mortelmolens, Blaasmachines, Stom **&lt;- pompen, Werktuigen voor Machinale Houtbewerking, Draaibanke; Boor-, Pons-, Schaaf- en Walzmachines, Vijzels, Dommekrachtei nel Lieren, Takels, Bascules, Veldsmidsen, Blaasbalgen, Aanbeelden, Ban &gt;bs- groeven, Eabrieks-, Smids- en Gasfitters-Gereedschappen, Leder, Drijfriemen, India-Rubber Artikelen, Manometers, Appendages vo&lt; Jt3s&apos; Stoomketels, Peilglazen, Oliekannen, Machine-Olie. enz., enz. (12257) \t Öl^RßlffiJßUDiatf &amp; KI UITItUÜTIM€_:!M voor OOST- en WEST-INDIEN worden, naar alle op te geven mode len en naar de maat, tot de MINST MOGELIJKE PRSJZEI _ vervaardigd bij G. E. KORIJN, op (13619) Kloveniersburgwal hoek Slijkstraat. het —— — . » ASPMLTDAIEM °?^ uit de Fabriek von J ULIUS CARSTANJEN, te als Duisburg a/d, Rim. ) Depots voor Nederland van dit BEKLEEBSEL zijn : Te Amstei T dam, b« de Heeren C. T. CARSTANJEN S- CO., Rokin hoek Tal ,N steek, en te Arnhem bij den Heer A. KNOOPS, Loodgieter en Lei dekker. Brochuren, welke de behandeling aantoonen en waarachte eene reeks van gunstige Attesten gevoegd is, zijn kosteloos vei knjgbaar. (17401) Das Matürliche liitterwasser in Pullna hei Brnx in Böhmen. IDer bedeudente Versand dieses ALT RENOMMIRTEN BRUN . NEN bietet die Thatsache, dasz selber in seiuen gelinden und zu ,/ gleich kraitig auflösenden und abführenden Wirknngen noch von kei ¦* nem Bitterwasser übertroffen ist. )E Dépót in jeder gröszeren Stadt. h *nnwAßnntrdam bei Hn-rn JOHN MAVORSTILL und Wwe.G. A &apos;B K ?£„„,9M&apos; Dle gememde Bitterwasser-Direction en 07034) ANTON. V LBHICH, Dfcwfc. I hWlsteTpitrolimlich! ~ B, wordt verkregen door de Pï.ATPIT RONDBRANDER . ui de Fabriek van HUGO KOEPPEN, te Berlijn, Agent J. W. E re, ROOTMEIJERte Amsterdam. Deze branders zijn lichtgevender dai el, eenige andere soort, de glazen springen bij juiste behandeling nooit Pit wordt plat ingestoken en door den brander zelve rond ge en vormd zoodat het lastige inknippen en met draden af binden gehee jl, vervalt, de pit, die slechts afgewreven behoeft te worden, duur een jaar, en de grootste brander verbruikt naauwelijks f cent pei 3n uur. Compleete Lampen, met deze branders voorzien, van af ƒ3 u- Ook kunnen alle soorten van Moderateur-, Spaar-, en Petroleum. lf™?__ &apos;/. deze Dranders veranderd worden bij J. W. F. ROOT-8 JUMJÜR, Grossier en Winkelier in Petroleum-Lampen en Agenl es van bovengenoemde Fabriek. s m „ GROENE LAMP, Singel hoek Koningsplein, Xl. ,n ler voorkoming van abuizen zullen alle door mij met deze branders voorziene of veranderd wordende Lampen, van ïaijn naam of adres ,n voorzien worden. (11027)</p>
</text>
