<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>mmmm mcmt; £ fK^^^i_^fi_J^%r£^ Sü &apos; structae. Haar licht is beter dan dat van het gas, zij verspreiden niel n den minsten onaangenamen reuk; bij juiste behandeling springen de ;r ?!azen» 1* word-t slechts atgewreven en duurt 4a S mamden. ? Deze LAMPEN, voorzien met ronden pit, verbranden niet meer t_ dan voor een cent per uur, en zij bestaan er in de meest elegante vormen. Elke Lamp draagt den fabriekstempel H. KOTHE. Ver_ knjgbaar bn de voornaamste Winkeliers in Galanterien en Lampen, en in het groot bn h. KOTHE. n_o-_\ N&apos; Z&apos; Acllterburgwal bij de Wijdesteeg, F 35. _yuaau) naast de Armenschool N°. 9. - $kl_-Ü£&gt;* .• SÏNGËRSNiEiJWEVA- Jf5^ __ *&gt;e% MBLIE NAAIMACHINE). ___é__)l\\i, \_. enSTRUCK&apos;St&apos;ABRIEK» ____f___WWi V&amp; ¦ R!AAfiSaAC2ïINES, worden .B!LÏ_l_si_i \P n*e* &apos;n Depot gegeven, en zijn iIPPv_!S.! \^» uitsluitend te verkrijgen tegen 3Ëg^ \D Fabrieksprijs met drie jaar gai t^^»!fe€Ü li&apos;liSjAlill MltLliK. i ts klassTprijsmêdaille. NAAIMACHINES, MACHINE- I IHIERNATIONALE TENIOONSTELINa ZIJDE, GAREN,NAALDEN | OUBÜM.IB6B. en OLIE. (10947) ; NAAÏIAGHÏHE_ In het Magazijn van Amerikaansche NAAI-, ZOOM-, STIKen RIM. EL-MACHINEN, Damrak over de Papenbrug, Hlll, ï_! • aen ruimste sortering van Machinen uit de beroemdste Fabrieken van Amerika, waaronder die van: I GE©VER &amp; BAKER, WHEELER &amp; WILSON, f 3. M. SiMGER &amp; COMF. • en meer anderen. Instructien gratis. Twee jaren guarantie. Op franco aanvragen 1 worden geïllustreerde Prijscouranten franco door het geheele Rijk &apos; verzonden. (10943) VAN B. J. B. ROLL, TE AMSTERDAM. Dit Geneesmiddel wordt verkocht Bij ac HH. Apothekers ADAS3A, utrechtschestraat boek Heerengracht; SC2LMÏDT, Ned. Apotheek Heerengracht bij de Gasthuismolensteeg; VAN HULSTEYN , Warmoesstraat bij de Nieuwe brugsteeg, M 452. NB. Geene Flacons worden voor echt erkend, zoo zij niet eigenhandig agn onderteekend door Dr. J. B. ROLL. (10711) f THEATRIK ffi IRS ILÖMITTI. IE In het OPTISCH MAGAZIJN van JT. GUDENDAG, Beurs- R- steeg bij den Dam, zijn voorhanden Nieuwe Model] en van Achromatisch» dit TOONEELKIJTKERS, alsmede LORGNETTEN tot hetzelfd» IRS doel. Ooglijders beveelt hrj bijzonder zijne nieuw uitgevondene ;ers AVONDÜRILLEN aan, alsmede eene Nieuwe GENRE-LORG;ed. NET, weike den Bril vervangt. (10949) &gt;-: A. JANIART, Prinsenstraat, RR 139, •|&apos; KONINKLIJKE MACHINIST ROOKVERDRIJVER. &apos; neemt aan de slechtste Schoorsteenen geheel rookvrij te maken; indien ao. daaraan niet voldaan is wordt geene betaling gevorderd. (18498) I . _____ f HF CHIR. DENTISTE,^&quot;-nlbSÊÉin OUH , breveteerd van Z. k /^\ den Koning der Belgen, HOEK. NIEUWEN» UJ_&gt; ___-*) Ml DIJK EN DAM, verwittigt, dat hij eene nieuwe jySï-jP&amp;^JL vinding heeft om de pijnlijkste Tanden en Kiezen &lt;*sr&quot; © &quot;TM zonder pijn te verwijderen. Verder gaat hij voort met het inzetten zijner ge breveteerde KUNSTTANDEN en GEBITTEN, op Goud, Zilver en Caoutchouc, welke op het ziekelijkste Tandvleesch geplaatst worden, zonder het uitnemen deï oude wortels en zonder de minste pijn te veroorzaken; geene Gelden •de worden gevorderd voordat zij volkomen aan hunne vereischten hebben m&quot; voldaan. Abonneert Familien tot regeling der Kindertanden. (1095 . * tikk. NIEUWE VilDIÏëTm Wl_WÊ^_ De ONDERGETEEKENDE berigt, dat hij in W l_?lll§$r» het tezit is Tan eene NIEUWE VINDING, waar(Dg3llll§®_rL door pijnlijke Kiezen of Tanden door Instrumentale ~~ ueraF-&quot;&quot;~ï=&amp;i bewerking worden verwijderd, zonder dat de Patiënt er de minste pijn van ondervindt. Verder gaat hij voort met het inzetten zijner geoctr. KUNST» TANDEN, welke aan alle vereischten voldoen, waarvoor eerder geene betaling gevorderd wordt, voor de gebruiker daarvan overtuigd is ,1- Halsteeg, A 275. X. IJ. HAMBURG, &apos; N (10309) Geoctr. Chir. Dentiste van Z.M. den Koning, Bovengemelde Tandmeester zal Donderdag 8 Augustus te spreken zijn te Alphen a/R., bij de Wed. J. L. DE WIT, in de Gouden Wagen. ~ HOLLANDSCHE ~~ &quot; IJZEREN SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ. .CWEffiKKOOPJB VOKTCSTREIHT r- van AMSTERDAM en HAARLEM naar DEN HAAG en .- ROTTERDAM, op WOENSDAG 7 AUGUSTUS 1887. i- (Deze Trein zal op de overige Stations niet ophouden). Prijs voor heen sr en terug in de 3de Klasse EEN GULDEN. Vertrek van Amst«r-- dam des morgens ten 6 u. 40 m., van Haarlem ten 7 uur Terug van Rotterdam des avonds ten 7 u. 50 m., van den Haag &apos;ten 8 u 30 m. Plaatsbilletten zijn tot een beperkt aantal Maandag en Dingsdag te voren tot &apos;s namiddags 2 uur verkrijgbaar aan de Stations eu aan het Bestelkantoor op den Vijgendam. (183751 Amstekdam, 31 Jnlij 1867. DE ADMINISTRATEUR. L HOTEL D&apos;AMLETERRE, HOTEL DES PBOTL HOTEL DES 4 TOI&apos;RS (RAINSA RÉUNIS t (i54»;0 propre. HENRTM.rKïï.R. I Jgt| Maar PADANG (direct)&quot; -&apos; __i__étmIIP !e Alnstfdam ter inlading gereed (om ten spoedig\ pSTbARKSCHI . ge^êdiee^ •&quot;* Snelzeilend CAI_- J PABANIG PACiZET (500 TONNEN), - Kapt. P. HUI DE KOPER Jzn. t Tevens voorzien van ruime en allezins comfortable inrigting voor den overtegt van Passagiers. Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER en FLORIS DER KINDEREN -en ZOON. (J 7962x</p>
</text>
