<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>Gepraaid, 11 Julij, op 50° N. Br., 17° W. L.: Waterloo, Abrahamsz Amst. n. Bat. — 12 Julij, op 44° N- Br., 13° W.L.:Twee tfezusters Hemolt, Newcastle n. Bat.</p>
	<p>WISBY, 28 Julij. Het schip Omen, kapt. Bakker, van Riga naar Amsterdam bestemd, hetwelk te Nahr is gestrand (bevorens gemeld) is vlot gekomen en naar Ljugarn gebragt; het zal waarschijnlijk de reis voortzetten, zonder dat men zal behoeven te reparsren. BINNENGEKOMEN. TEXEL, 2 Aug., N. N. 0.-, Whim, Smith, Yarmouth. - Anna, Pauls, Petersburg. - Bedalia, Kjöloe, Riga. - Fire Södskende, Agerus, Frederikst. (benevens het schip per telegram gemeld.) VLIE, 1 Aug., 0.N.0.; Ffeil, Lempke, Dantzig. - Anje, Munning, Fredrikstad. - Niord, Wilhelmsen, Droback. - 2 Aug.; Themis, Bloos, Petersburg. - Amalia, Bakker, id. - Urania, S., id. - Goldhoorn, Pott, Narva. - Fredrik Jan, Smit, Riga. - Anna Luitzia, Jager, Fredrikstad. - Maria Beerta, Tap, id. - Annechuna, Blauw, Osterritoer. - Petronella Georgina, Krijnen, Helgoland. HELLEVOETSLUIS, 2 Aug., 0.N.0.; Ferjenoord, S., Londen. - Sarah, Martin, Runcorn. - Öcean, Couels, id. - Search, Rhube, Liverp. -Gleaner, Press, St. David&apos;s. - Mettje Schönfeldt, v. d. Dijk, Petersb. - Kate, Rode, Riga. - Lindley, Ericksen, id. - Christine, His, Memel. BRIELLE, 2 Aug., O. N. 0.; Leo, S., Londen. - Edith, S., Huil. - Reina, de Waal, Bergen. MAASSLUIS, 2 Aug., O. N. O.; Zealous, S., Harwich. BROUWERSHAVEN, 2 Aug., O. N. N.; Course, Whitear, Longton n. Rott. - Light &amp; Sign, Robinson, Newc. n. id. BREMERHAVEN, 1 Aug.; Annette, Poppen, Amst. DEAL, 1 Aug.; Solo, Devoto, Zwarte Zee n. Amst. BRIDLINGTON, 31 Julij; Dart, Fuller, Dordt n. Seaham. NANTES, vóór 30 Julij; Josephine Anais, Briquet, Bat. GENUA, 28 Julij; Berenice, S., Amst. NAPELS, 26 Julij; Jason, S., Genua. VENETIË, 29 Julij; Cycloop, S., Ancona. ÜITGEZEILD. TEXEL, 2 Aug., N. N. O.; Anna Maria, Jager, Soerabaya. - Visscherij, Fortuin, Londen. -J. G. Battista, Marchisa, Newc. - Margaretha, de Vries, Middlesbro. - Fides, Haijes, Bremen (benevens het schip per tel. gemeld.) VLIE, 1 Aug., O. N. O.; Columbus, Schreuder, Calix. HELLEVOETSLUIS, 2 Aug., O. N. O.; Cynthia Palmer, Milner, Boston, A. - Rollo, Schep, Jersey. - Ousel, S., Liverpool. - Earl of Chester, Nancollis, id. - Doris, Randell, Newcastle. - Princess Royal, Gibbs, id. - Concord, Matthews, id. - Alma, Wood, id. - Queen, Hodge, id. - Merwestroom, de Goede, Bergen. - Australia, Richard, Christiama. BRIELLE, 2 Ang.-, Anna, S., Bergen. BREMERHAVEN, 1 Aug.; Catharina, Westerbrink, Stettin. - Agatha, Kramer, Flensburg. - Petina, Groenewold, Rott. — 2 Aug.; Jacoba Gesina, Schuur, Heppens. LONDEN, 31 Julij; Sippe Visser, de Jong, Worcum. - Zeilklaar: Vier Gebroeders, Muntendam, Petersburg. FALMOUTH, 31 Julij; Flora Camagli, Olivari, Rott. - Thomas and Mary, Thompson, Koogerpolder. RUNCORN, 31 Julij; Jane, Mant, Dordt. - Statina, Richmond, id. LYNN, 31 Julij; Dageraad, van Wijk, Grimsby. LIVERPOOL, 31 Julij; Posseidon, Deddes, St. Thomas. - Cornelia Walker, Montevideo. GRIMSBY, 31 Julij; Zwaluw, Brongers, Petersburg. REDON, 29 Julij; Etoile du Nord, Kignard, Rott. GENUA, 28 Julij; Iris, Lubberink, Amst. EIO GRANDE, 13 Junij; Catharina, Oldenburger, Falmouth. - Ceres, Storm, id.</p>
</text>
