<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_\S cd. Rlii ju-Spoorweg*. PLEIZIERTREIN MAR KEULEN. Van AMSTERDAM en ROTTERDAM loopt een Derde en laatste PLEIZIERTREIN naar KEULEN op Zaturdag 10 en terug op Maandag 12 Augustus, voor den UITERST GERIKGEN PRIJS VAN ƒ3. Ille Klasse. Vertrek Zaturdag&apos;s morgens van Rotterdam 5.50, van Amsterdam 6.10, van Utrecht 7.5, van Arnhem 8.20-, aankomst te Deutz (Keulen) 2.10 Namidd. Vertrek van Deutz (Keulen) Maandags midd. 12.50-, aankomst te Arnhem 6.35, te Utrecht 8, te Amsterdam 9 en te Rotterdam 9.30 des Avonds. Aantal Reizigers in bet geheel, minimum 500, maximum 1000. Billetten verkrijgbaar tot uiterlijk Donderdag 8 Augustus. Indien het minimum alsdan niet bereikt is, wordt kennis gegeven dat de trein niet loopt, en de betaalde vracht tegen inwisseling der billetten terug gegeven. (18618)) Utrecht, 2 Augustus 1867. DE DIRECTIE. IST NAAR BATAVIA EN SOERABAYA, X^/gfife om bepaald voor ultimo Augustus e. k. te vertrekken, ligt «««0» i„ het Oosterdok in lading het Gek. Ned. BARKSCHIP JOSEPHINE BERNHARDINA, Kapitein C. WILLMS, zeer gunstig in de Passagiersvaart bekend. Adres HOIJMAN &amp; SCHUURMAN, te Amsterdam. (18513) -&amp;J&amp;TE ROTTERDAM LIGT IN LADING NAAR Jü| NEW-YORK, de Snelzeilende Engelsche BARK MOHAIIA, (3/3 Veritas), Kapt. JOHN P. TURNER,. VERTREKT MEDIO AUGUSTUS. Adres bij WAMBERSIE $¦ ZOON. (18532)_ JÏÜ NAAR BATAVIA EN SOERABAYA WJMsmmi 15 AUGUSTUS A. S. TE VERTREKKEN, »«r_rnni-.r*jjgj. in j^ Oosterdok in lading, het eerste klasse gekoperd Nederlandsche BARKSCHIP nOEM.A_WH9 Kapt. H. P. GRÖNBECK, zijnde uitmuntend ingerigt voor den overvoer van Passagiers. Adres HOYMAN te SCHUURMAN, te Amsterdam^ (18514) OM 24 AUGUSTUS TE VERTREKKEN, liet in het Oosterdok in lading: Het snelzeilend lste klasse geko- Kopord Nederlandsch BARKSCHIP AL JL M E E G 9 Kapitein R. P. TJEBBES, hebbende i. muntende Inrigtingen voor den overvoer van Passagiers. Aires HqYMèLO^g£g%^g_te_AmBterdam. (18511) XÉ. ~ jÊÊÊm (DIRECT). MET SPOEDIGE EXPEDITIE, ligt in het Oosterdok in lading_HET BEKEND SNELZEILEND GEKOPERD lste Klasse BABHSIUir Baron van Hardenbroeh, Kapitein J. VAN ROSSUM. Adres voor Passagiers en Goederen bij HOYMAN en SCHUURMAN, te Amsterdam. U*&quot; .</p>
</text>
