<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INHOUD VAN DE JONGSTE ZONDAGS-EDITIE.</title>
	<p>Engeland. Plannen tot voltooijing der vloot. Inbezitneming van tuano-eilanden. Artikel van den Herald. Amerik. oorlogschepen in e Oostzee.</p>
	<p>Duitsciiland. Particuliere correspondentie uit Weenen.— Berlijn: Wetsontwerp betreffende de regering van Hanover. Houding der regering jegens Italië. Zitting van het Huis der Heeren. De kwestie betreffende het groothertogdom Hessen. Kennisgeving van de Neue Han. Zeitung. — Particuliere correspondentie uit Frankfi.rt. Frankrijk. Benoemingen bij gelegenheid van den Napoleonsdag. Het ongeluk op de brug de la Concorde. Oade eiken balk. Ontbinding yan den gemeenteraad van Arles. Zamenstelling der begrooting voor 1868. Het decreet betreffende de hervorming van den tuin van het Luxemburg. Proeven met nieuw geschut te Toulon. Nieuwe opera vau R. Wagner. Artikel van het J. des Débats, over den afstand van Venetië aan Frankrijk. Verwacht vertrek van Frans II naar Engeland. Ernstige berigten uit Mexico. België. Geldelijke bijdrage des Konings tot leniging van den nood der choleralijders en hunne betrekkingen. Binnenland. Overzigt van het staatkundige nieuws. Koninklijke besluiten en benoemingen. Heropening van telegraaf-kantoren in Beijeren en Hanover. Kennisgevingen van den minister van binnenl. zaken. Staten van den in-, uit- en doorvoer, gedurende Junij il. Opgaven betreffende den veetypus. Opening der jagt* in Zuid-Holland. Berigten betreffende de cholera. Stadsnieuws. Muurschildering in de Hervormde kerk te Lochem. &apos;s Gravenhaagsche berigten. Vertraging in den aanleg van den spoorweg Rotterdam-Dordrecht. Vervoer van geslagte schapen van Rotterdam naar Londen. Verslag van den staat «er kweekschool te Leyden. Legaat vermaakt aan de gemeente te Krimpen a.d. IJssel. Overlijden van Hannes Douwes te Alkmaar. Een oud-strijder te Nieuwe Diep. Vaste commissie tot leniging der rampen door de cholera veroorzaakt te Utrecht. Tecrbra&apos;ndingen te Lemmer. Ongeluk te Zuidwending. Dolle hond en koe te Lutten. Regtszaak te Zwolle. Brand te Tilburg en te Capelle (Langstraat). Nederlandsche Koloniën. (Batavia 30 Jung.) Telegrammen. Handelsberigten. Fondsen en Beurstijdingen. Seheepstg&apos;dingen. Rivierberigten. Aangekomen Passagiers. Advertentien. Fransche Brieven. (Parijs, Vrgdag 17 Aug). Schaakspel.</p>
</text>
