<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WISKUNDE, Een GEËXAMINEERD ONDERWIJZER in de WISKUNDE , die onverwachts eenige uren beschikbaar heeft, noodig t hiermede belanghebbenden uit zich onder lett. G. G. franco te adresseren aan het Bureau Handelsblad. (18861) Een GEHUWD PERSOON, P. G., oud 26 iaren, en voorzien van de beste getuigschriften, zag zich gaarne geplaatst als KOETSIER. Als Huurkoetsier heeft hij reeds zeven jaren gediend. Brieven franco onder N°. 14 bij den Boekhandelaar J. BRINKGREYE te Deventer. (19322) KOtrWIiITMÖE. lEMAND, geruimen tijd in bouwkundige betrekking geweest zijnde, verlangt geplaatst te worden bij een Architect als OPZIGTER, of bii een Aannemer als ONDERBAAS. Zij die geneigd mogten zijn hem in dienst te nemen, worden verzocht zich te adresseren met franco brieven onder lett. C, bij den Boekhandelaar P. OUT. te Koog aan de Zaan. (19234) ENGLISH PEPPERMINT. Sterke, zuiver echte ENGELSCHE PEPERMUNT, waarvan Monsters in pakjes van 1, J en { Ned. Pond a f5,ƒ2 75 en ƒ 1.50 verkrijgbaar zijn bij den Heer J. B. WIJNANDS, Geldersche Kade, M 70, te Amsterdam, van des morgens 8 tot des avonds 6 ure, uitgezonderd Zondags. Brieven franco. (19302) 5© Ct. DeMwamê&quot; ~sd&quot;Ct. BSLLARiSPELER. Handboekje om in zeer korten tp zich in het Billardspel te bekwamen. Naar het Fransch. Met 54 Gekleurde Plaatjes, op welke de verschillende Sttfoten zijn afgebeeld. Prijs 50 Ct. 30 Ct, Met 30 Ct. Bl_LïjA__ll*SP___.T_. Eene volledige handleiding voor Liefhebbers, Billardhouders, Markeurs, enz., zamengesteld na eene veeljarige beoefening in de voornaamste steden van Europa. Met afbeeldingen. Prijs 30 Ct. Bij G. I 11l 00. BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam, en alom te bekomen. (19244) THEOItETISCH en PRAKTISCH VOLKSIIMDKIDIG REKENBOEK, vrij bewerkt naar de «-Politische Arithmetik&quot; van L. C. BLEIBTKEU, door G. VAN MILLIGEN en L. B. FIKKERT, Hoofdonderwijzers te Rotterdam. Prijs ƒ 3.90. A. GAROT, HANDBOEK DER NATUURKUNDE, door Dr. Tn. VAN DOESBURG, met ruim ,300 Platen, Derde Druk. Prijs ƒ 2.50.— Hetzelfde werk gebonden in heel linnen en verguld J 3. I_RD. ~.YORTfIMANN, Hoogduit.sche Spraakleer, VOOR GYMNASIEN EN BURGERSCHOLEN. lste Stukje 25 Ct., 2do Stukje 20 Ct., 3de Stukje 25 Ct. F. H. GORLITZ, OEFENINGEN IN HET LEZEN, VOOR DE NEDERLANDSCHE JEUGD BEWERKT. (18616) lste Stukje 10 Ct. Uitgaven van 11. KIJI-11. Wordt ten spoedig-ste gevraagd: Een OFFICIERS KOK, benevens een OFFICIERS HOFMEESTER voor Zr. Ms. Schroefstoomschip Leeuwarden, bestemd naar Oost-lndie. Hierop reflecterenden adresseren zich in persoon of met franco brieven, onder overlegging van Certificaten bij den Chef der Officiers-Gamelle aan boord van genoemden bodem to Vlissingen. (19070) IN HET MAGAZIJN VAN NAAIMACHINES, Kalverstraat E &apos;63, zijn tot zeer geringen Prijs Te Koop: VIER NAAIMACHINES , systeem WHEELER en WILSON, uit de Fabriek van POLLAK en SCHMIDT, te Hamburg; Een -VANZERMACHINE, allen voor Familie-gebruik; alsmede een AHMMACHINE en een HOWE , geschikt voor Schoenmakers , Kleedermakers, enz. Alle deze machines worden met de noodigo instructie onder Garantie afgeleverd door EDUARD STRUCK, (18997) FABRIEKANT VAN NAAIMACHINES, etc. Op een aangenaam en Volkrijk gedeelte dezer Stad werdt door Sterfgeval voor cene fatsoenlijk» JUFVROUW, P. G., de gelegenheid aangeboden tot INWONING bij eene Jufvrei_w van middelbaren leettijd en mede van de P. G., om te zamen te wonen. Brieven franco onder Lett. 0., bij den Boekh. J. BLEEKER, Prinsengracht over het Amstelveld Z 419, te Amsterdam. (19181) WEGENS VERTREK NAAR ELDERS TE KOOP OF TE HUUR: Een BUITENVERBLIJF .geschikt voor Zomer- en Winter.erblijf, bestaande in een HEERENHUIS, bevattende zes Kamers, Provisiekamer, Keuken, Kelder, Zolder, Dienstbodenkamcr en verder van alle Gemakken voorzien, benevens een uitgestrekte fraai aangèlegden Tuin, voorzien van vele diverse Vruchtboomen. Een en ander gelegen te Haarlem, even buiten de Groote Hout-Barrière, een riant uitzigt hebbende. Men gelieve zich te adresseren met Franco Brieven onder Lrs. V. H. Z., bij deu Boekhandelaar E. E. VON MÜNCHEN, Groote Houtstraat, to Haarlem. (18960) &quot;mm _li wiicHOTiï~ QEammWmmm Daar, ten gevolge van de benoeming van den Heor «mHBS^R. RIJKENS, tot Directeur van de Burgerschool te mU**** Groningen, de betrekking van LECTOR IN DE ¦WISKUNDE, aan het Gymnasium te Winschoten, waaraan eene JAARLIJKSCHÈ BEZOLDIGING van ƒ 1000 is verbonden, eerstdaags zal VAC-INT worden, noodigen CURATOREN diegenen uit, welke voor die BETREKKING wenschen in aanmerking te komen, hunne STUKKEN en BESCHEIDEN vóór den Isten SEPTEMBER e. k., vrachtvrij in te zenden aan het adres van het Collegie van Curatoren van het Gymnasium te Winschoten. Jl. BOSM.IN TRESLING, (18923) Curat-Secret. ÜIT JM HAND TE KOOP door zickelnke (HjEfórnUigheid, een sedert ruim 30 jaren bestaande deftige T iI*I*I_I_S»T«iND , welke een goed burger bestaan oplevert. Brieven frahco onder lett. Z., bij de Wed. J. SALIS, Heerengracht bij de Romeinsarmsteeg. (19154) Met November wordt verlangd op een Landgoed nabij Arnhem, eene KINDERMEID, P. G., bij een Kind van IJ jaar. Alleen zij, die als zoodanig werkzaam geweest en van goede getuigen voorzien zijn, zullen in aanmerking komen. Brieven franco onder Lett. C, bij den Boekhandelaar H. B. BREYER, te Arnhem. (19155) In het aangename gezonde Dorp HILVERSUM, zijn nog eenige GENEI&apos;BELEERDE APPARTEMENTEN open gekomen, met Kost en Bediening, in een groot Huis met fraaijen Tuin er achter; ook wenschte men wel in onderhandeling te komen met eene of twee DAMES voor het geheele jaar. Inchnerenden gelieven zich zoo spoedig mogelijk te adresseren onder lett. P. Adres: de Kantoor-Boekhandel BLIKMAN &amp; SARTORIUS. E 205, te Amnu (19lf&gt;8) ÈËNREIZIGER wordt gevraagd, tegen aanzienlijk Honorarium, voor eene gerenomeerdc SIGARENFABRIEK. Adres franco, onder lett. C.5.8., bij den Boekhandelaar S. VAN VELZEN Jr., te Kampen. (19160)</p>
</text>
