<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TWES.T§CHB INDUSTRIE- M IHNDELSIIBOL #o ¦£nsoïiede CURATOREN der Twentsche INDUSTRIE- en nANDELSCHOOL te Enschede maken bekend, dat de nieuwe cursus nan genoemde inrigting zal aanvangen op DONDERDAG 13 SEPTEMBER a. s. Zij, die verlangen mogten als Leerlingen te worden aangenomen, gelieven zich, tot het afleggen van een Toelatings-examen, te houden den Uden en 12den September, vooraf aan te melden bij den Directeur Dr. A. J. VAN DEINSE, te Enschede. NB. Het Programma der lesuren en leerboeken is, op franco aanvragen, gratis te bekomen bij Mejufvreuw de Wed. JENNES en den Heer B. B. BLIjDENSTEIN, Boekhandelaar te Enschede. (19320) A. TER GUNNE te Devent. r heeft uitgegeven : DE NIEUWE ZONDVLOED. Een Roman uit de vorig» eeuw, door •I u 1 ius liod en be ro\ ______ Uit het Hoogduitsch. 4 Deelen f 3.2©. Sa^^ Voor LEESGEZELSCHAPPEN, LEESBIBLIOTHEKEN \Sh\mmw enz. is dit nieuwste Werk van den Schrijver van de &quot;Straatzangeres van Londen&quot; onmisbaar, daar weinige Boeken zoo algemeen in den smaak zullen vallen. Vertrouwende op een groot Debiet, heelt de Uitgever den prijs daa ook zoo laag durven stellen. THACKERAY, Geschiedenis van Arthur Pendennis, zijn vooren tegenspoed , zijne vrienden en znn grootsten vijand. Uit het Engelsch. Met eene Voorrede van Dr. M. P. LINDO, 3dl.gr. B°.ƒ 10.20. THACKERAY, De Lotgevallen van Philip, op zijn weg dopr de Wereld. Uit het Engelsch vertaald door J. B. RIETSTAP, 2 deelen gr. B°. ƒ6.95. THOLLOPE, Het kleine Huis te Allington. Uit het Engelsch. 3 deelen gr. B°. ƒ8.40. T__.YI.OR, Hannah Thurston, of de Emancipatie der Vrouw. Roman uit het Amerikaansche Leven. 2 dl. gr. B°. ƒ5.50. SCHÜCH ING, Uit de daf en der groote Keizerin. 1 dl. gr. B°. ƒ 3. KINKEI, Hans lbeles in Londen. Een Familiebeeld uit het Vlugteling-leven. Uit het Hoogduitsch. 2 dl. gr. 8&quot;. f 5.50. Mrs. WOUD, Lief en Leed eener Moeder. Uit het Engelsch. -J dl. gr. _8&quot;. ƒ6.55. L. IWI HLBACH, De groote Keurvorst en zijn Tnd. Geschiedkundige Roman. 11 dl. ƒB.BO. L. Hl lll.ilACH, Napoleon ia Duitschland. 8 dl.gr. B°. ƒ 24.25. L. Ml HLBACH, Graaf Benjowsky. 2 dl.gr. B°. ƒ 4.80. L. MÏHLBAC-I, Marie Aatoiuette en haar Zoon. lste deel, gr. 8. ƒ1.721/». Met nog tin Deel van ongeveer denzelfden prijs zal dit Werk compleet zjjn. *»¦*- Na de hoogst gunstige beoordeelingen, die van de meeste tw**sF dezer Werken reeds in verschillende Tijdschriften verschenen zijn, acht de Uitgever .het onnoodig hier iets ter aanbeveling bij te voegen. (17435) WÏNKEUDFVRüUW GBïRAAGft legen het Najaar wordt in een Manufactuurwinkel gevraagdeene bekwame WINKELJIUFVROUW, van de P. G., vooral in het vak van Broderies en Lingeries ervaren, en gewoon met een fatsoenlijk publiek om te gaan. Adres onder lett. S., bij H. W. WILLEMS, Boekh. Koningsplein, te Amsterdam. 09267) ÏaWwël. &lt;&quot;** lemand zonder eenig fortuin, doch in het bezit van een geheim tot tabricering van een artikel van dagelijksche consumptie en aan geen bederf onderhevig, waarin geen concurrentie bestaat, en ruime winsten oplevert, zoekt iemand die over 12 mille kan beschikken, ten einde op ander te bepalen conditiën eene fabriek op te rigten. Adres A. 11., bij den Boekh. J. L. SCHEEFHALS, te &apos;s Bosch. Brieven franco. vooRBEüEi mm SCHOOL &quot; Door gevorderde jaren en bijkomende ziekelijke omstandigheden, •wordt ter OVERNEMING aangeboden: Eene VOORBEREIDENDE SCHOOL, voor den gegoeden Stand, welke voor veel uitbreiding vatbaar is. Nadere informatien met franco brieven, onder Lett N. A. bij den Boekhandelaar P. G. VAN LOM, Kalverstraat, D 33. Alhier. (19220) VOORMIiTiTIüTOMT^ De Uitgever G. B. VAN GOOR, te Gouda, heeft in de voornaamste Boekwinkels verkrijgbaar gesteld, elk tegen den buitenge¦woon^geedkoopen prijs van ƒ 1.50, en gebonden in geheel linnen f 1. /O: de Tweede, veel vermeerderde en verbeterde uitgaven van «de volgende Nieuwste WOORDENBOEKEN, van: JA___o_ER, als: MiVEA. ÖKITIOW-lltl. DE POGDE, Franr^ais-Hollandais &amp; Hollandais-Framjais. A NEW POCKET-DICTIONNARY oi the English and Dutch and Dutch and English lansuages , en afeues Tascheri-Wörterbiich, I-eutsch-Ilullandisch und Hollfindisch-Deutsch. Deze beknopte, maar toch woordenrijke en tevens zeer net uitfevoerde WOORDENBOEKEN bevatten ruim ÏOO in twee olommen compres, doch net gedrukte pagina&apos;s, zgn zeer volledig en leveren bovendien tot groot gemak en nut van den Leerling de aanwijzing van de geslachten der zelfstandige naamwoorden voor beide Talen. (19146) STOOMmÖrasraN__ltÏjr Do Notaris JORDENS, te Haaksbergen, is voornemens op DONDERDAG _3 AUGUSTUS», des voormiddags ten 11 ure, in het Hotel de Klomp, te Enschedé, finaal te Veilen: eene STOOMliATOE_VNPiNNERI.iI c. a., gelegen aan den Zuiderhagen te l&quot;_nscUe&lt;_le , bij vroegere annonces breeder omschreven , staande bij inzate op / 40.000. Ter bezigtiging vervoege men zich bij den Heer J. KüUKüKb, te Enschedé, en om inlichtingen bij gemelden Notaris. (18880) GALANTERIEN. Onder voordeelige Conditiën vraagt een AGENT ten spoedigste lEMAND, goe«i bekend met het Vak vau Galanterien. Offerten franco, onder de lett. A. B. C, ter Lithographische Drukkerij van A. ADLER, Warmoesstraat. (19157) Een JONG MENSCH, sinds eenige jaren in het vak van TABAK werkzaam op Fabriek en winkel, zag zich gaarne geplaatst als BEDIENDE tegen genot van kost en inwoning of tegen behoorlijk salaris; liefst daar waar het vooruitzigt bestaat, over eenigen tijd op billijke voorwaarden de zaak over te nemen of zich te associëren. Brieven franco onder lett. B. bij de Boekhand/elaars J.C.en W. ALTORFFER te Middelburg. (19142) Een JONG MENSCH, R. C, zijne bezigheden buitenshuis hebbende, zoekt tegen primo September KOST en INWONING met huisselijk verkeer bij burgerlieden in den omtrek der Leidsche ¦Barrière. Hierop reflecterenden adresseren zich met opgaaf van prijs, enz., franco bij den Boekhandelaar B. H. DE RONDEN, Utrecht«•cciestraa^N&quot;. 858. (19117) GULDEN 1^7.7ctb.r. &quot;«**.•»«&gt; leen, YlJi IM IZI \D GULDEN. Adres mét &amp; £&quot;.JaarhJkif&apos;« a .«ossin g van DUIZEND Boekhandelaars M. SCHOWSEVELn £&quot;/?. &apos;etters A&quot; M&quot; B&apos; l* de te Amsterdam. - ZO&apos;&lt;.N, Bevmteeg. E 188 (19141)</p>
</text>
