<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>HOORN, 18 Aug. De Graanmarkt was gisteren druk bezocht en de prijzen der op monster verkochte partijen, waren als volgt: Rogge ƒ 6 a 6.75; Garst ƒ 5.50 a 6.50; Haver/4.75 a 5.50 ; witte Erwten ƒ Öall; groene dito ƒl2; graauwedito ƒl9 a2O; vale dito/9.50 a 11; Mosterdzaad ƒ 21; Karweizaad ƒ18; Aardappelen ƒ 2.50a3, alles per mud. Boter 45 a 55 c. per kopje; Aalbessen ƒ 1.30 a 1.50 per mandje. Peren en Appelen veel aangevoerd tot goedkoope prijzen. HARLINGEN, 18 Aug. De uitvoer alhier van 11 dezer tot heden bedraagt: 9606/4 vat Boter, 4550 Edammer- en 4200 Kantcrkazen , MO Runderen, 306 Kalveren, 407 Varkens, 2550 Schapen ,70 b. Vlas, 78 p. gez. Huiden, 15 balen Lompen, 2000 Sigaren en 60 t. Cichorijwortel. HAMBURG, 17 Aug. Koffij voortdurend m gunstige stemming; deze week werden verkocht 12,000 b. Rio en Santos tot 47/8 a 7% sch.. 5000 b. Domingo tot 6 a 73/« sch. en 4000 b. Laguayra tot 7&apos;/» a. 83/&lt; sch. — Suiker stil, doch zonder prijsverandering. — Rijtt vast „ echter met weinig handel. — Katoen gevraagd; Dhollera 10 sch. — Van Tabak werden 1000 p. Brazil uit de eerste hand verkocht. — Huiden onveranderd. — Campèchehout hooger gehouden. — Krenten :¦ 40,000 ffi Zantische werden tot 14 mb. verkocht. — Itoapolie in locoen per Sept. 26 mb.; Oct. 261/é. — Cocosolie: Puike Cochin 38 a 39 mb. — Palmolie 29 mb. — Petroleum in loco 201/.. a 22 mb.; Sept.a. Dec. 19.12. — Granen: Tarwe met vraag tot stijgende prijzen. PATRAS, 15 Aug. (Per Te/eg.). Krenten. Het weder is nog zeer ongunstig. Men rekent dat van den geheelen oogst van 60,000 ton, 24,00 ton onbeschadigd zijn, en de rest bedorven en zwaar beschadigd. Er zullen maar 6000 ton zijn werkelijk fraaije kwal., waarvoor de prijs zeer hoog zal wezen. Voor het oogenblik valt er nog. geen notering te geven. HAVANA, 28 Julij. Suiker met meer kooplust; gisteren en eergisteren hebben 10,000 kisten nemers gevonden tot 63/.ta7V_ r. voorN&quot;. 12.— Keert op Londen 191/3 pCt. CALCUTTA, 7 Julij. Indigo: Het weder was gunstig voor den oogst. Sedert 1 November beliep de uitvoer 27,356kn. — truiier bijna zonder handel voor Europa; wit Benares rs. 12 a 12.4. — In Halpeter ging vrij wat om, ma«ar men houdt thans hooger; 5 a 6 pCt. raff. rs. 5.14 a 6. — Hijst: De tafelsoorten zijn genoegzaam onveranderd in prijs: alleen Ballam is veel hooger in prijs op rl. 4.12 a 5. — Lijnzaad redelijk gevraagd; fraaije kwal. rs. 4.6 a 4.10 e.— Voor Jute was geen vraag; le kwal. 20a&apos;22. — Katoen:Voot uitvoer ging bijna niets om, en de notering is bijna nominaal; le kwal. Bengaal re. 19a20.— Hinden zonder handel; voorraad 220,000 stuks.— Vracht n«aar Londen flaauw; voor Katoen £ 1.15 a 2. — Kom op Londen 6 m. zigt 2/1. MANILLA, 21 Junij. Tabak: Er zijn geene veilingen aangekondigd, en het gouvernement zoekt scheepsgeiegenhcid voor 10,000 kwint, naar Alicante. — Sigaren a doll. 19.60 per mille voorN&quot;. 1 en 10.50 voor Nu. 2te koop. — Van Suiker werden voor aankomst der mail circa 8000 pic. afgedaan a d011.4.37è voor conrant gekleid, waartoe verder niet te koop was. Ongekleid met redelijke vraag tot doll. 2.75 a 3 naar kwal.; maar thans wordt veel lager geboden. — Hennep met goeden handel tot doll. 7.25 a 7.37,, maar is thans voor courante kwal. maar doll. 7.25 te maken. Aanvoer 212,183 pic, tegen 187,710 in 1865. — Indigo 100 kwint, llocos werden a doll. 55 per picol verkocht.— Parelmoerschelpen bragten doll. 25 per picol op. — Manufacturen met weinig handel en lager in prijs. — Vrachten: Het schip de Zwaan laadt eene volle lading Suiker naar Engeland voor ordors of het continent a £ 3.5 per ton. — Koert op Londen 6 111. zigt 4/4. SHANGHAE, 22 Junij. (Berigt van Mum tmm, Lac/iam $¦ C°.) Dc Engelscbc mail van 26 April is den Uden dezer gearriveerd. In IBVOEK-AMIKEI-BB was de omzet van weinig beteekenis, ofschoon de stemming sedert eenige dagen verbeterd is. Te Hankow werd eene groote hoeveelheid Thee tot zeer hooge prijzen verkocht, doch de Laatste niailberigten zullen verdere iiikoopen zonder twijfel tegenhouden. — Naar Katoen was geene vraag ter verzending, noch naar Engeland noch naar de kusthnvens; de nominale prijs is tig. 15.5.0 voor Bhanghae Katoen en tls. 12.5.0 pac picol voor Tientsin. — Manufacturen: Do markt was gedrukt en er hadden verkoopen plaats door speculanten tot tls. 2.3.0 per stuk; in de laatste dagen ontstond echter eenige vr.-iüj; en werden enkele inkoop.-n gedaan van BV4 grey Shirtings voor behoefte en dam- Importeurs ongeni igd ziju tot de bestaande prijzen te verkoopen, &apos;re- de jtemmiug gunstiger, zoodat thans tls. 2.7.0 a 2.7.5 per stuk voor Eagle Chop zou te bedingen zijn. T. Clotlis waren goed gevraagd en Turkseli Red Shirtings met vraag voor Japan. Witte Shirtings moegelijk te plaatsen. Amerik. Drills zonder voorraad, van Engelsche dito werden 540 stuks verkocht; de notering is 4.5.0a5.7.5. SpanishStripeBo.6.Bao.B.ö; de verkoopen bestonden uit 360 stuks. — Steenkolen.- Oe markt was in de laatste 14 dagen minder vast; Engelsche Kolen werden verkocht tot £ 11.5.0 per ton; Australische tot 9.7.5 en 9.2.5 van boord; Japan 8 t. De onverkochte voorraad bestaat uit 20ü tons North Wales en 900 tons Australische. FOOCIIOW 22 Junij. Thee met veel handel 111 alle soorten van Congo a ts. 46 voor finest Kaisow. Na de ongunstige [financiële</p>
	<p>berigten uit Londen werd 4 ts. lager verkocht voor fineßt, en bijna va _ZOj veel vo°* &quot;e ord- kwal., waartoe veel kooplnst ontstond, zoodat de prgiren spoedig weer ts. 2 hooger liepen. Do markt sluit **st op ts» 27 a 32 voor goed Flavory a middel Kaisow , en ts 35 a «J voor goed middel a fraai. Van Souchong was zeer veel voorraad, maar door de hooge vorderingen van ts. 40 a 48 voor fraaije kwal, Blng er niets om. Ootong met weinig handel, Scented Thee ts. 3 lager voor de ord. kwal. Voorraad 35,031 kn. Congo, 16,322 Souchong, 33,874/2 kn. Oolong, 500 kn. Flowel&apos;y Pecco , en 7541 kn. Scented J-hee. — Vracht naar Londen £3 a 4 per ton van 50 kub. voet. MELBOURNE, 28 Jun(j. (Marklberigt ran de Heeren J. W. Ploot van Amstel #• C°.) Invoer-Artikelbn : Genever met minder vraag dan voor vier weken geleden. Alhoewel men JDK&amp;Z op 12 s. houdt, is het bekend, dat er omzettingen Onder dien prijs zün gedaan. De voorraad bestaando heden uit 101,492 k. in entrepot, is te belangrijk om hoogere prijzen te kunnen vcrkrygen, terwijl het berigt, dat er twee schepen vau Holland naar deze haven op Weg zijtl, de Francina Willemina en de Burgemeester Hoffmann, dragen er niet toe bij onze markt «je verbeteren. Wij voorzien echter geene verlaging van prijs wegens ue hoogere prijsen in Holland; echte* zal «alles van de aanvoeren van genoemd land afhangen. Verscheidene merken mindergepreviligeerd als «at vau JDk Sr Z. zgn gedurende de laatste weken in veiling gebragt, maar het resultaat wa» nlet bevredigend. Men moest zich terugtrekrlr co,&quot;ce3stón doen. Wij noteren V H., anchor brand , Palmtree yM &amp; C&quot;. lü;t» en 11/- nominaal. — Wijnen. Het jaargetijde voor ue ligte Wijnen is voorbij en dien ten gevolge hebbeu er geene omzettingen plaats gevonden, welke de moeite waardig zijn gemeld te Worden of welke tot leidraad konden dienen. Het is echter bekend, dat onze voorraad a-Claret&quot; zeer onbeduidend is en dat men binnen * maanden zeer hooge prijzen zal moeten besteden, indien er geene belangrijke aanvoer plaats vindt. Wat «low Portwiues&quot; betreft,-daar bestond veel vraag na en er hebben belangrijke omzettingen plaats gevonden tot den prijs van £ 20 d«7 112 gallons in «marter backs. Die prijs kondc men ook verkrijgen voor Namaak Oporto Van FrankrijK. — Kaarten: Een belangrijke omkeer heeft plaats gevonden en de prijzen gaan lager. Deze reactie was te voorzien, vranncer eenmaal de speculative vraag ophield, maar bij den verminderden voorraad is zij even zoo overdreven als de verhooging van prijs voor eenige weken geleden. Men gelooft algemeen, dat de aanvoeren zeer belangrijk zullen zijn en de invoerders verkoopen zonder achtte slaan op de prijsverlaging, welke zij veroorzaken, indien zij slechts «Benig voordeel kunnen verkrijgen; de daadzaak is, dat de Kaarsen, welke verledene maand 19 d. per ffi in cons.,golden thans voor 15 d. per ff, regten betaald, verkocht zijn, en zelfs tot die prijzen zijn de omzettingen moeijelijk voor het oogenblik. Daar wij de algemeene meening deelen, voorzien wij geene verbetering voor de eerste maanden. — Suiker: Wegens gemis aan aanvoer en van berigten van eenige beteekenis, is dit artikel ca. £ 3 per ton gestegen, wg noteren: IVfauritius Suiker rations £ 37, medium Counters £ 40, fine dito £ 44, fine Yellow Crystals £45.10, fine dito White £47 per ton, regten betaald, £3 per ton. Geraff. Suiker, in brooden, waardig 6 d. per S.; Stamp Suiker 81/4 d. per 4D, regten betaald. Weinig voorraad. — Haver altijd met vraag, vreemde dito waardig 5 sh. per schepel van 40 tf. Uitvoeb-Artikelen. Wol: De omzettingen in wol waren v«an wci&quot;ïiig belang, hetwelk meerendeel het geval is gedurende dit jaargetijde. De omzettingen welke plaats gevonden hebben, bewijzen dat onze markt geinfluenceerd was door de slechte berigten, welke wij met de laatste mail ontvingen, ten opzigte van de prijsverlaging te Londen. Alhoewel de prijsverlaging te dezer stede niet in proportie is met die te Londen, zoo is het waarschijnlijk dat de pryzen zich toch niet staande kunnen houden. Men noteert wel in vet 12 d. per®, op den rug gewasschen 17 a 22 d. per fi., gewasschen 17 d. a 24 d. De verzendingen naar Londen van 10 October 1865 tot heden worden geschat op 30,138,994 ffi of eene waarde van £ 2,065,265 Huiden: De zaken bljjven beperkt zonder prijsverandering. — Talk: Aan de vraag kon niet voldaan worden en om die reden is schapentalk op £65 per ton gekomen. VuachïE-.. Wol: Naar Londen 3/4pert?. Huiden sh. 30 per 40 stuks. De bevrachtingen waren van weinig belang. Naar Maldon Island en van daar naar Engeland met Guano, zijn twee schepen bevracht voor sh. 50. Men biedt voor Kolen v. Newcastle n. Melbourne sh. 14a 15. Van hier naar Hongkong met Chinezen £ 3.10 a 4per hoofd.— Wisselkoers: De Banken verkoopen wissels op Londen 60 d/z. a 1 pCt. pr.</p>
</text>
