<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>UNIVERSELE ASSURANTIE-MAATSCHAPPIJ DE ADELAAR. HH. AANDEELHOUDERS worden bij deze uitgenoodigd tot het bijwonen eener ALGEMEENE VERGADERING, welke ter voldoening aan Art. 14 en 36 der Statuten, zal worden gehouden op Vrijdag 31 dezer, des namiddags ten een ure, in het Locaal EENSGEZINDHEID, op het Spui, alhier. Hierbij wordt tevens herinnerd aan Art. 21 der Statuten, houdende bepaling, dat houders van blanco-Aandeelen, welke de Vergadering j wenschen bij te wonen, die Aandeelen — en Gemagtigden de Volraagt — drie dagen te voren moeten deponeren, ten kantore der Maatschappij. (19387) Amstekdam, De Directeur-Generaal, 18 Augustus 1866. F. VERSCHUUH, PZN. Ir¥bWbobmimtsciiappi. DE ADELAAR. HH. Deelhebbers worden bij deze uitgenoodigd tot het bijwonen eener ALGEMEENE VERGAOERING, welke ter voldoening aan Art. 39 en 41 van het Reglement zal worden gehouden op Vrijdag 31 dezer, des Namiddags ten Half Drie Ure, in het Locaal Eensgezindheid, op het Spui, alhier. Amsterdam, 18 Augustus 1866. De Directeur, (19388) E. VERSCHUUR Pzu. Th. J. VAN CAMPEN, Makelaar, zal op DONDERDAG *_3 AUGUSTUS 1866, aaii het Locaal voor Publieke Verkoopingen in de Raaiiisiniaim Verkoopen: Mahonie- en Gladhouten MEUHELEN , eene partij Verhuis- en Pakkistjes , Lijnwaden, gemaakte Bloemen , Mans- en Vrouwenkleederen en hetgeen verder op Woensdag den 22sten Aug. ter bezigtiging zal zijn. (19442) &amp;K -~¥BRÏ__ÖR]^ HL/.yin de Warmoesstraat, Damrak of Dam: Een DAMES CYLINDER HOROLOGIE , met witte Cijl&apos;erplaat. Die hetzelve bij den Boekhandelaar B. EISENDKATH, O.Z. Achterburgwal, B 225, terugbrengt, zal VIJFTIEN GULDEN belooning ontvangen. (19404) SCHÉËPSDÖCTOR^ Er wordt ten spoedigste gevraagd: Een GEËXAMINEERDE M&apos;.KEEI&apos;SUOCTOR, voor de Reis via New-Castle naar Java. Rotkcterenden gelieven zich Franco te adresseren aan den Heer J. H. VAN DER MEULEN, Kamperstijger, M 173, te Amsterdam. (19370) A EM BEPACITERR, «-sir Foumisseur de la Cour. CHALES DES INDEB, Importation directe. EOBEB, COSTUMES COMPLÊTS ET CONFECTIONS. SOIERIES, CHALES FRANCAIS ET LAINAGES. MAISON SPÉCIALE POUR LES AETICLES ANGLAIS. M.uiteaux imperméablei eu pure lame pour Dames, Vendus mix meines prix qu&apos;.\ Londrap, CHALES TARTANS. Grandes Nouveautés pour Bains de mer M.tRINIERES OSTENDAISES. COSTUMES DE BAINS. ON PARLE LE HOLLANDAIS. (19213) I OUVERTURE DTJNE MAISON a SPA. I § Rijke Inhoud, Degelijkheid, v.§.&lt;« ! 5 § _ Goedkoopheid, Sg)g. -. gH zijn zoovele aanbevelingen van den g^&gt;o Vermeerderden 6den DRUK van Jjjg La PP taa h ._ GEERLING, &apos;P Bl K__E_U_l__l_ BRIEFSTELLER, Inhoudende Brieven en Opstellen over de meeste onderwerpen, die in het maatschappelijke leven voorkomen, met voorafgaande bepiüingen over de geschiktste wijze van Zamenstelling en Inrichting der Brieven, Betitelingen en Opschriften, benevens&apos; allerlei Koopmansbrieven; alsmede; Voorschriften bij Geboorte, Huwelijk en Overlijden; lots over Testamenten, Contracten van onderscheiden aard, Minderjarigheid en Voogdij, Borgtogt, Volmagten, Geldbeleeningen en Hypotheken, Wissels, Qiüt.-intïen, Modellen tot het Inrigten van Schrijfboeken en Rekeningen. Eene lijst der meest voerkomende verkortingen, en eeno herleiding van Nederlandsch Geld iv andere Munten. (18896) 1 .</p>
</text>
