<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>1 T tlf CAIT CHIR. DENTlSTE.ge*_,__?__ *■*■ ™- Ö _&gt;_-_ , brevetoerd door Z. M. 0 P_____^o del&gt; K/mine derßolgen.HOEK NIEUWENDIJK (/§_J^r_Hf J EN DAM, ts dagelijks te SPREKEN of te ONT______■! SV BIEDEN wegens liet inzetten van z\jne Nieuwe _£ï___±SsP^|__,&lt;L Uitvinding van KUNSTTANDEN en GEISSr&quot; _ &lt;•*• BITTEN , welke op het teedersto Tandvleesch geplaatst worden zonder het uitnemen der oude wortels; zij zijn van natuurUjke Tanden niet te onderscheiden en gaan tot geen bederf over. Geene Gelden worden gevorderd voordat zij volkomen aan hunno veroischton hebben voldaan; veirigt verders al wat. de Tandheelkunde betreft en Abonneert Familien tot regeling der Kindertandjes, ullcs tot verminderde Prijzen. (15022) Jïï TT A MTHHD CHIRURGIEN-DENTISTE . H,. UAIuHIIiI __, en MEC, Halsteeg A 275, is dagelijks te spreken of te ontbieden wegens het INZETTEN van KUNSTTANDEN en GEBITTEN naar de nieuwste Methodes, zonder het uitnemen der oude wortels; dezelve moeten aan alle vcreischten voldoen; er wordt ook eerder geene .betaling gevorderd voor de Gebruiker daarvan overtuigd is. Verrigt verder alle Operatien, de Tandheelkunde betreffende, en abonneert Familien tot regeling der Kindertandjes, enz. Alles voor zeer billijken prijs. NB. Repareert oude en onbruikbare Gebitten, al waren dezelve door anderen afgewezen. (15023) A A _4Ti§l^T__lti 5t f *i. op Woensdag den 9den Augustus 1865, des Voormiddags om 12 uur, bij C. L. MARCHAND, in het Koffijbuis de Nieuwe Aanleg, te Meppel: Van het bouwen der St. STEPHANUSKERK met TOREN en PASTORIJ (e Méppel. De BESTEKKEN liggen ter lezing te Assen bij R. DE KUIPER aan do Vaart; Groningen bij de BULSING; Leeuwarden by de Wed. GOCKE; Harlingen bij BEITSCHAT; Sneek bij FABER, Dragtcn bij VAN DEN BERG; Gorredijk hij de ERVEN JAGER; Lemmer bij TOLNERS; Bolsward bij HEEMSTRA; Heerenveeu bij JÜRISSEN ; Kampen bij BREIJERINK; Zwolle bij J. REIRINK op den Dijk; Deventer bij VAN DER STOK; Arnhem bij MAIJER; Teekening.n en Bestek bij O L. MARCHAND voornoemd. De Bestekken zijna fl verkrijgbaar bij den Boekhandelaar J. WILLEMSEN te Zutpben. Daags voor de besteding aanwijzing in !oco; inlichtingen worden gegeven door den Architect H. J. WENNEKERS te Zutphen. De Leverantie der tot dit werk beaoodigde Metselsteenen is niet onder deze besteding begrepen, ■ i ■• ■ (17198) IÖËËËR MCIIT, dan met eenige andere soort het geval is, wordt verkregen door de onlangs uitgevonden Lampen van geheel nieuwe constructie. Haar Licht is beter dan dat van het Gas, zij verspreiden niet den minsten onaangenamen reuk, zooals de algemeen gebruikte, doch even spoedig weder afgeschafte Petroleumlampen, de Glazen der thans uitgevonden Lampen springen nooit, de Pit wordt slechts afgewreven en duurt 4 ïi 6 Maanden. De Nieuwe Lampen verbranden niet meer dan voor één Cent per uur en haar vorm is zeer elegant. (In een woord zij zijn in alle opzigten volmaakt. En vraagt men nu welke soort van Lampen bedoeld wordt, dan is het antwoord: HET ZIJN DE NIEUWE PETROLEUM-LAMPEN, WELKE ONLANGS EERST IN NEDERLAND ZIJN INGEVOERD. Het valt niet te betwijfelen of deze Nieuwe Lampen zullen zeer spoedig in ieder Huisgezin gevonden worden. Voor WINKELIERS zijn zij in het groot voorradig bij 11. KOT HE, (17234) N. Z. Achterburgwal bij de WijdestecgFNü.3s,naastde Armenschool N°.9</p>
</text>
