<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 28 Julij. Verkocht 2300 b. Java Koffij, per Catharina Maria, tot 46 c. ROTTERDAM, 28 Julij. De handel bleef ook in den loop der gepa-scerde week gedrukt en in Koffij ging weinig of niets om. Wij verwachten nu ook voor de aanstaande veiling van 9 Aug. geen meerder leven en ook geen noemenswaardige verandering der prijzen, aangezien de weg nu reeds tot Febr. 1866 als het ware afgebakend is. — Thee met onbeduidende omzet tot de bestaande prijzen — Tabak: Gedurende deze week hadden geene verkoopen uit de eerste hand plaats. Van ! Java werden voor hier aangevoerd per Wilbelmina Johunna: 700 p. merk nog onbekend, 650 p. II &amp;A, 150 p. BLITAR. Op 2 Au&quot;, worden geveild : 793 p. Java NAUTA/BLITAR, 119 p. Java S , 700 p. j Java BLITAR, 1973 p. Java BLITAR, 483 p. Java LBP, 399 p. Java ! 88, 227 p. Java SS, 26 p. Java M, 344 p. Java GB, 240 p. Java ! II &amp; A/BLITAR, 19 p. Java SBS en 180/ m. Manilla Sigaren Habanos 1864.: In ruwe Suiker vond, sedert de laatste N. H. M.-veiling, geen handel plaats ; in da dezen morgen gehouden veiling van 3850 crj. Java hebben de prijzen iets of wat toegegeven; geraffin. stil; de ord. soorten Crushed blijven gezocht en worden voorkomende goed betaald, maar. zij zijn schaars. De betere soorten op latere leveringen zou men mis- j schien wat lager kunnen koopen. — Kandij zonder omzet. — Rijst stil. Van ongepelde soorten is niets aan de markt en in gepelde &apos; gaat niets om, do noteringen zijn dien ten gevolge slechts nominaal. — Specerijen wegens de nabijheid der N. H. M. veiling zonder omgang; bij enkele vaten besteedt men voor prima Noten 69—70 e., voor secunda 61 c; Foelie 64—63 c; Nagelen 25 o; Peper 18y_—19 e.; Java Kaneel N°. 3, 100 e.; Cassia Vera 28 tot 29 c. — Zuidvruchten zonder handel van eenige beteekenis. — Katoen: In de eerste helft der vorige week bestond goede vraag voor verzending tot vastere prijzen. — Indigo: De stemming blijft gunstig en zijn weder eenige partijtjes gearriveerd, die na de lossing aan de markt komen. — Meekrap: Alleen tot iets lagere prijzen bestaat eenige kooplust voor de goede en mooije kwaliteiten, doch was de handel niet groot, daar de meeste houders tot die verlaging niet afgeven. — Domingo Campechehout blyfta ƒ 2y_ in loco en op levering te koop; zeer mooi Secunda Limahout bij flinke partij a ƒ634, bij kleine posten a ƒ 7 te koop. Van Manzanilla Geelhout zijn 20 ton mooije kwaliteit a ƒ 5 aan de markt. — Potasch stil en alleen met kleine vraag voor cons. tot onveranderde prijzen.— Harst: Tot vorigeprijzen zijn nog eenige partijtjes Fransche disponibel.-— Terpentijnolie flaauw gestemd en flinke posten op levering van Bordeaux zouden voordeelig te koop zijn. — Gom Damar 600 k. mooije kwal. werden tot geheimen prijs verkocht en 100 k. bedongen 26 c. — Honig ontbreekt in de eerste hand geheel. — Hennep met eenige vraag voor behoefte tot zeer vaste prijzen. De te verwachten 450 bonden Italiaansche komen eerst in September aan de markt. — Vetivaren: Palmolie onveranderd. In de eerste hand bevinden zich nog 100/ m. k°. prima en secunda Guinea, deels harde, deels zachte olie, voor een gedeelte met water. Van Cochin werden 3000 k°. aƒ27 tot 8, naar kwaliteit, &quot;afgedaan. Messina Olyfolie werd bij enkele vaten tot ƒ5B afgedaan. Levertraan flaauw, blanke van ƒ 54—56 naar kwal. te krijgen. — Metalen: In Banka-Tin gaat niets om; men zoude Banka tot ƒ55 _ en Billitoa tot ƒ55 gemakkelyk kunnen koopen. SCHIEDAM, 28 Julij. Rogge verkocht 146/2 ffi Libau ƒ 196 6/w. Garst 128/2 ffi Libau ƒ 178 6/w. — Moutwijn/B.—; Gene ver/13.50; Amst.Proef/14.75; Spoelingƒo.6o. ALKMAAR, 28 Julij. Aanvoer 520 stapels Kaas, wegende 101,695 _. De prijzen waren: Kleine ƒ 28.25, Commissie ƒ27.—; Middelbar© ƒ29; laagste prijs ƒ 16.—.</p>
	<p>AMERSFOORT ,28 Julij. Tarwe ƒ 7.75 a 8.75; Rogge ƒ 6.30 a 6.70; Boekweit ƒ 5.60 a 6.40; Boter ƒ 1.25 a 1.27 per ffi; Kaai ƒ2O 824 per 50 S?; Aardappelen ƒ 1 40 a 1.50 per mud. LEEUWARDEN, 28 Julij. Van nieuw Koolzaad hadden wij heden een aanvoer van 25 a 30 last, zoo van kwaliteit als droogte zeer verschillend , hetwelk ter verzending en olieslagerij als volgt werd verkocht. Het beste van ƒ 13.75 tot 14.25, daaraanvolgend ƒ 13, 13.50 en geringere ƒ 11.50 tot 12.50 naar kw. Van nieuwe Winter-Garst werden eenige partijtjes aangeboden, van droogte zeer voldoende, doch van kw. nog al te wenschen overlatende. Verkocht 60, 62® ƒ 4.00.20. In de overige Graansoorten ging weinig om en de stemming; was veelal flaauw. Tarwe: 69, 70 ffi&apos; witte ƒ 6.20.40; 74, 75 ® jar. dito ƒ7.30.50 en 73, 74 S? roode ƒ6.70.90. Rogge ongeveer als voren en bij gerijf verkocht: 73, 74 © Belgische ƒ 6.10.25. Boekweit flaauw: 67 fi? Fries, zand ƒ 5.35.40. Jarige Wintergarst zonder handel en Zomer 62 _ ƒ 3.80 85 verkocht. Haver in een doen: 50, 52 _ fijne ƒ 3 60.75 • 43, 44 ffi lange voer ƒ 3a3.10.</p>
	<p>De aanvoer en bestede prijzen aan de veemarkt waren heden als volgt : 958 Runderen, als: 156 vette Koeijen van ƒ 105 tot 240; 225 mclke van ƒBO tot 185; 80 vare van ƒ45 tot 140; 130 Kalfs van ƒB5 tot 215; 70 Vaarzen van ƒ 45 tot 160; 80 Pinken van ƒ 18 tot 55; 18 Ossen van ƒ6O tot 170; 54 Stieren van ƒ 25 tot 175; 145 vette Kalveren van ƒ 9 tot 60; — gras Kalveren van ƒ — tot —; 511 Varkens, als: 78 vette van ƒ4O tot 90; 13 magere van ƒ 18 tot 40; 380 vette Biggen van ƒ 15 tot 42; 40 magere van ƒ 5 tot 16; 1449 Schapen, als: 805 vette van ƒ 16 tot 30; 45 melke van ƒ 8 tot 17; 209 magere van ƒ 9 tot 13; 12 Rammen van ƒl3 tot 24; 302 Lammeren van ƒ4 tot 10; 76 magere Hamels van ƒ4 tot 7; 16 Werkpaarden van ƒ2O tot 160. De handel vlug.</p>
	<p>ZWOLLE, 28 Julij. Tarwe ƒ Bri8ri a 9; Rogge ƒ6%a % ; Boekweit ƒs%a 6; Garst ƒ5; Paardekoonen ƒ6J£ : Aardappelen, nieuwe ƒ 1.10 a 1.80, Dito oude ƒ 0.80, alles per mud. Boter per _, ƒ 1.30 a 1.40; per vat van 20 Ö? ƒ 24; Eijeren per 100 stuks ƒ2.50.</p>
	<p>DEVENTER, 28 Julij. Heden waren de prijzen als volgt: Tarwe ƒB.—a 8.75; Rogge ƒ6.20 a 7; Boekweit ƒ6 a 6.40; Haver ƒ3.50 a 4; Garst ƒ4 a 4.50, alles per mud; Boter ƒ2l a 23 per 20 6.&apos; in fust van ya ton.</p>
	<p>HOOGEVEEN, 28 Julij. Op de gisteren alhier gehouden jaarmarkt waren aangevoerd 57 Paarden, 838 Koeijen, 104 Kalveren, 56 Friesche en 249 Drentsche Schapen, 914 Varkens en 109 Geiten. De handel was tegen ferme prijzen zeer geanimeerd. Men bedong voor Paarden ƒlO a 150; Koeijen ƒ36 a 205; Kalveren ƒ 7.50 a5O ; Friesche Schapen f3n 15 , Drentsche ƒ2a 8 ; Varkens ƒ3a 45 ;.Geiten ƒ 1.50a8.</p>
	<p>BREDA, 28 Julij. De graanmarkt bleef heden in een doen; roode Tarwe ƒ9.10 a 9.20. witte dito ƒB.lO a 8.50; Boekweit ƒ 5.90 a 6.20 ,- Rogge ƒ 6.40 a 6.50; Haver ƒ3.10 a 3.25; Gal st ƒ4.50 a 4.90, allen per mud. De handel in Hooi is hier zeer aanzienlijk. Heden was a*n de Botermarkt de aanvoer van versche weggen Boter zeer gering e« waren de prijzen hooger, per ü? ƒ1.20 a 1.28; dito maten per stuk vau 78 tot 81 e. Versche Kip-Eijeren per 100 stuk 3 ƒ2.75 a 3. Zachte Raapkoeken per 104 stuks f 10, harde dito per 104 stuks ƒ9; harde Lijükoeken per 104 stuks ƒ 12.50. Iv gezouten en gedroogde Koehuiden veel handel van hier op Holland en België. ANTWERPEN, 28 Julij. In de heden voortgezette vrW-veHH@_ werden aangeboden 1930 b. Buenos-Ayres, 94 b. Entrerios, 948 b, Kaapstad en 51 b. Kamwol, te zamen 3023 b., waarvan 2075 b. koopers voiii den. In de prijzen, die besteed werden, is geene verandering te bespeu-. ren; van het opgelioudene werden na de veiling 200 b. Kaapsche alge-, daan. — In Talk hadden dezer dagen belangrijke afdoeningen op leve-, ring plaats; bedragende een totaal van 225,000 kilo&apos;s Buenos-Ayres; do prijzen zijn vast. — Van geel Laguna Hout heeft men heden 4 a 5000 kilo&apos;s aƒ 5 verkocht. — Cacao: Men verneemt den verkoop van 50 b. Domingo, prima kwal, a 25% c. — Granen vast; ecu partijtje ml. Rogge werd verkocht a ƒ 6 7_ •</p>
	<p>LONDEN, 27 Julij, Suiker stil; van W. I. soorten heeft men 1149 v. verkocht tot de prijzen van gisteren en in sommige gevallen iets lager! Op levering werd eene lading van 658 v. Moscovados en 100 k. gekleid&quot; N&quot;. 9 a 22.3 geplaatst. — Kojfij flaauw; Plantation werd laag verkocht; Costarica 1 sh. lager. — Voor Trinidad Cacao werden in veiling de volle prijzen bedongen.— Thee stil; goede Congo geldt 11 all %p. _. Rijst ferm prijsh.; men heeft 2000 b. goede Madras a 12.3 en 1000 b. Bengaal van 13.6 a 14.6 afgedaan. — Salpeter lager; eenige partijen Bengaal, 4 a 10 © werden verkocht van 24 a 25 sh.jrefined 29 a 29.6.— Hennep vast; Petersb. rein £29.10a30, Uitschot 28.10; 200 b. van Holland werden opgehouden a £24.10. — Van Lijnzaad heeft men eene lading van de Zwarte Zee tot 56.3 afgedaan.—Zink flaauw ;50 tons disponibel zijn verkocht tot £ 21.17.6. — Tin met koopers a 90.6. Schotsch IJzer 54 sh. — Lijnolie 31.9 a 32. — Talk stil, in loco 41.6. BALTIMORE , 8 Julij. Tabak: Van Maryland is weinig aangevoerd en de houders blijven zeer vast; voor exportatie heerscht eenige vraag, maar de omzet blijft beperkt, wegens de ordinaire kwaliteit, waaruit het aangebodene bestaat. De aanvoeren van Ohio zijn belangrijker en ofschoon deze week geene omzettingen van belang plaats hadden, blijven de prijzen gesouteneerd. De voorraad op heden bedraagt 21,739 v.— Vrachten naar Holland 20 sh. — Wisselkoers op Amst. 40 % goud.</p>
	<p>HAVANA, 7 Julij. Suiker: Op de betere berigten van Londen en New-York ging er meer om, en de prijzen zijn op de flaauwere tijdingen gestegen, maar later werden de noteringen van rl. 8 a 54 nominaal, en werd maar rl. 7% a % geboden. De vooraad bedraagt 300,000 k., tegen 300,000 in A°. P°. Uitvoer van 1 Jan. tot 30 Junij 1.172,390 k., waarvan 355,658 naar Amerika, 344,475 n. Engeland, 12,619 n. Hamburg en Breinen, 1545 k. naar Holland, 11,801 n. België, 185,740 n. Spanje, 182,087 naar Frankryk, 16,299 n. Italië. Uitvoer sedert 1 dezer 30,770 k. Voor Moscovados was veel vraag en de prijzen zijn iets vaster; raff. rl. 7a7% en cons. rl. 811 _, Meiassen goed begeerd tot rl. 3J£ a % voor gekleid, en Mosc. rl. 4 a %.— Tabak onveranderd.— Sigaren tot vorige prijzen redelijk begeerd. — Invoerartikelen: Jenever veel voorhanden tot doll. 2% a 4H n. kwal. — Vracht naar Europa onveranderd; naar Falmouth om order £2% a 2%. — Koers op Londen 16%a34 pCt.</p>
</text>
