<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WATERBOUWKUNDE. Voor die Jongelui, voor wie STORM BUYSING te duur is, bestaat thans gelegenheid, om voor /&apos; 5.50 in plaats van f 12 te bekomen: het uitmuntend HANDBOEK DER WATERBOUWKUNDE, door W. C. BRADE, Oud Kapitein-Ingenieur en Directeur dor Holl. IJzeren Spoorweg-Maatschappij, 1 Dl. 4°. tekst, in keurig lederen Band en Atlas met Platen. Het is bij alle Boekhandelaren te bestellen. (17572) De WEDUWE van eenen overleden Genees-, Heel- en Verloskundige, vraagt zoo spoedig mogelijk: Een PJBOVJSJÖR. Adres liefst in Persoon of met Franco Brieven aan den Heer W. VETTER, Predikant te Hoogwoud, Noord-Holland. (17573) de &apos;WEDUWE met 4 Kinderen (zie Algemeen Handelsblad, 17 en 24 Julij) is nog in Dank ontvangen: Van V. E., te &apos;s Hertogenboscb ƒ 3.21 J; voor de Wed. met 4 Kindoren ƒ 0.75. Zij heeft een uitstel tot betaling van de ƒ 225 van Acht Dagen mogen bekomen, waarom zij het nogmaals waagt de verdere Liefdadigheid har«r Natuurgenooteu in te roepen, daar zij bij het niet betalen van bovengenoemde Som, met hare Kinderen der Armoede ten prooi is. De Boekhandelaar JOHs. W. BRAUN, Molsteeg, G 136, wil zich nog wel belasten met de Ontvangst van de in te komen Giften, onder het Motto WELDOEN (17578) UIT DE HAND TE KOÖÏ&gt;r~ EENE SOLIED GEBOUWDE _i__J- OF W_ULHl___, met of zonder overname van den daarin gedreven HANDEL in IJZERWAREN en VENSTERGLAS , staande op liet allerfraaiste en meest ter&apos; neringstaande gedeelte op de Voorstraat te Harlingen. Bestaande in Voorkamer met marmeren Schoorsteenmantel, Slaapplaats en Ronde kast. Winkel. Binnenkamer met twee Slaapplaatsen, Kast en Nis. Keuken, met Regen- en Putwater. Turfkoker en Kelder. Tuinkamer met inslaand Ledikant in alcove, Marmermantel en twee Kasten , gestueadoorde Gang bezijden deze Vertrekken. Daarachter een Tuin met Vruchtboomen en Heestergewassen; vrijen uitgang hebbende door eene steeg naar de Noorderhaven. Boven Turf- en Houtzolder, twee Vertrekken met Slaapplaatsen en drie kapitale Zolders. Het Huis heeft Vrijen opslag op de Voorstraat en Noorderhaven. Gegadigden gelieven zich met Gefrankeerde Brieven te adresseren aan den eigenaar van genoemd pand. S. MIEDEMA. Voorstraat, Wijk C N°. 55 to Harlingen. (17269)</p>
</text>
