<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>KEULEN, 28 Julij. Het hof van appèl alhier heeft met verwerping van het appèl van don procureur-generaal, het besluit bekrachtigd van de raadkamer van het bof, waarbij het bevel der policie tot ontbinding van het feest-comité, als zijnde eene staatkundige vereeniging, werd vernietigd Volgens de Weimarer Zeitung bestaat er uitzigt dat de souvereinen van Oostenrijk, Pruisen, Beijeren en Saksen te Salzburg bijeen zullen komen. PARIJS, 27 Julij. De Constituthnel is van batterij veranderd. Ds buitengewone geestdrift, welke liet regeringsgezinde dagblad beheersebte gudurende de jongste dagen, ten gevolge van den //gunstigen&quot; afloop der verkiezingen van leden der onderscheidene gemeenteraden in het land, begon gevaarlijk te worden. Aanvankelijk geloofde men hier en elders dat er, uitgaande van liet standpunt door bedoeld blad ingenomen , aanleiding voor bestaan kon, maar hiervan is men meer en meer teruggekomeK, naar gelang de berigten omtrent den waren afloop der zaak vollediger bekend zijn geworden. Eensklaps heeft liet officiense orgaan opgehouden lofredenen te houden op de //belangrijke overwinningen&quot; door de regering op het gebied der verkiezingen behaald; omdat dit terrein te gevaarlijk werd. Thans is de Heer Haussmann aan de beurt en zijn beheer, dat zich kenmerkt door//voorzigtigen vooruitgang, temperende de zucht naar koene hervorming&quot; wordt tot in de wolken verheven. Als eene bijzenderh.id aangaande de pogingen door de regeringsgezinde partij aangewend, om de kiezers op hare zijde te brengen, verdient vermelding, dat men te Toulouse de stellige verzekering heeft gegeven (onder de hand natuurlijk) dat 20 millioen fr. zouden worden besteed tot het ten uitvoer leggc n van groote werken, indien de regeringscandidaten werden gekozen. Toch was dit niet liet geval; de mindere klassen brasten hunne keuze als één man uit op de candidaten der oppositie. Niettegenstaande do afloop voor de regering zeer zeker niet is zoo als zij heeft gewensebt, toch schijnt zij er zich over te verhcjigen, indien _aen-____.yk geloof jnag s__ a_ d« bevf.mig, to d. J_i_r Vl_ .jl :.</p>
	<p>een brief heeft geichreven aan den minister de Lavalette, om hem geluk te wenschen wegens den afloop der verkiezingen, welke aan de oppositie zoo ruimschoots de gelegenheid heeft gegeven, om er zeer mede ingenomen te zijn. Inderdaad, een niet onbelangrijk verschijnsel, de beide strijdende partijen zijn tevreden over den afloop. Neemt men de hulpmiddelen in aanmerking, waarover de regerins; heeft te beschikken, dan mag men zonder schroom beweren, dat zij niet met den grootsten buit het slagveld heeft verlaten. Verscheidene dagbladen hebben medegedeeld, dat de minister Bermudez de Castro eene tweede circulaire aan de Spaansche diplomatieke agenten in het buitenland heeft gezonden, ten einde hun nieuwe inlichtingen te geven omtrent den staud der onderhandelingen met de Italiaansche regering. Volgens de Patrie, die beweert goed ingelicht te zijn, is dit niet het geval. Welligt bestaat dat plan bij het Spaansche kabinet, zegt bedoeld blad, maar tot heden is daaraan nog geen gevolg gegeven. De Heer de Girardin heeft gisteren een beroemden gast ten zijnen ontvangen, namelijk Abd-el-Kader. Het diner, ter eere van den Emir gegeven, werd buitendien bijgewoond door vele hooge autoriteiten, den generaal Daumas, den Hoerde la Guéronnière en eene menigte andere personen, die een naam hebben verworven op het gebied van wetenschap kunsten, of letteren. LONDEN, 28 Julij. Thee vast, doch zonder omzet. — Koffij: Plantation Ceylon 79a92.6, dito Native 68a 71 sh. met vraag. — Suiker vast, doch gesouteneerd. — Rijst: Bengaal 15.6 a 15.9.— Tin : Straits £ 90. — Schotsch IJzer 54.1 — Raapolie 43. — Patentolie 47 sh. — Lijnolie 32 sh. — Gezuiverde Pefe-ofeu/;, 29 a3O p.-— Tarwe: Engelsche 1 sh. lager ; dito vreemde onveranderd. LIVERPOOL, 28 Julij. De omzet van Katoen bedraagt 5000 b. De verkoopen der week bestonden uit 49,500 b., de aanvoeren 32,200 b. en de voorraad is thans 325,500 b. De prijs van middl. Upland is 19 y2 d., die van dito New-Orleans 19% d. Het stoomschip Shanton is van West-Indie alhier aangekomen, medebrengende 1,336,000 doll. DANTZIG, 26 Julij. Granen: Tot naauwelijks gesouteneerde prijzen zijn heden ongeveer 400 la.ten Tarwe verhandeld, 121 ft? bonte 350 fl.; 122 ft? bont. 360 il.; 123/124 &apos;ft? 370 fl.; 127 &amp;? bonte 385 fl.; I3_/133ft_ goed bonte 407% ft.; 138 ft? jarige bonte 445 fl. Rogge zeer flaauw en zonder omzet. Op levering per Sept. en Oct. zijn gisteren nog 25 last 123 ft? a 295 fl. gekocht, welke prijs heden niet te, bedingen is; opliet voorjaar vonden 50 last 122 ft? koopers a 305 fl.</p>
</text>
