<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 29 Julij. De W.I. mail heeft medegebragt £ 7382 voor het dividend van Grenada.</p>
	<p>WEENEN, 29 Julij. De Wiener Zeitung bevat het keizerlijk besluit, waarbij het ministerie van marine wordt opgeheven en overgedragen deels aan het ministerie van oorlog, deels aan dat van koophandel. Wijders deelt dat blad de besluiten mede, houdende benoeming van den Heer von Schmcrling tot president van bet hoogste geregtshof; van Graaf Eólèredï tot minister van staat voor de Hongaarsehe landen, president van den ministerraad en tevens tijdelijk belast met bet bestuur van bet ministerie van policie; Graaf Lawisch-Mimiek is benoemd tut minister van financiën, de ridder von Kamer tot minister van justitie voor de niet Hongaarsehe landen, Graaf Haller i* benoemd tot tijdelijk hofkanselier van Zevenbergen. De ministers Mersery, von Plener, Burger en Hein zijn ontslagen met voorbehoud om later met andere betrekkingen te worden bekleed. De Heer Kalcliberg-Rnichciistein is op pensioen gesteld.</p>
	<p>HAMBURG, 29 Julij. De Oostenrijksche civiele commissaris, de Heer Halbhuber, heeft bij den Prnisischen civielen commissaris, den Hoer v Zedlitz en bij den Pruisisclien opperbevelhebber geprotesteerd teg.m de arrestatie der HH. May en Frese, hij heeft de protesten openbaar gemaakt. KIEL , 29 Julij. De Kieter Zeitung bovat twee protesten van den Heer Halbhuber tegen de arrestatie van den lieer May en de verwijdering uit Eet land van den Heer Freese. Het gemeente-bestuur van Kiel heeft besloten om bij de hoogere burgerlijke overheid eene klagl iv te dienen. PARIJS, 29 Julij. De Moniteur meldt uit Plombières, dat de Keizer herhaalde malen langdurige wandelingen te voet heeft gedaan in de omstreken. Zijne gezondheid is uitmuntend. Een brief uit Washington meldt , dat de bondstroepen welke op de grenzen van Texas liggen, mecten dienen om de rust in dat land te verzekeren. Zij zullen &lt;&gt;p verscheiden punten des lands worden verspreid om den geest van oppositie, welke er heursebt, te keer te gaan. MADRID, 28 Julij. De generaal Prim is bier aangekomen. Deprogressistisehe par.ij zal voiliarden bij haar besluit om zich van deelneming aan de verkiezing te onthouden. Het officiële blad bevat een besluit, waarbij de Heer Tavira, vertegenwoordiger van Spanje in Chili, wordt ontslagen. __________</p>
	<p>LONDEN, 29 Julij. Console 90y» a&apos; 4 ; 3 pCt. Mexic. 23% a% &apos; 2. pCt. Venezuela — a —»; 6 pCt. Dito —a —; iy_ pCt. Afgest. Gren. —a —; 2 pCt. Nieuwe Dito —; 1 pCt. Ecuador — a—; 3 pCt. Spanje —; 2_ pCt. Dito—-; Amort. 29 a —; Certif. C _p. 13% a 14; Blinois Spoorweg Aand. 81 a _ ; 5 pCt. Grieken 20% a 215,; Dito Coup. —; 6 pCt. Binnenl. Turken 49% a 50; 6 pCt. Amerika 1882 69% a %. WEENEN, 29 Julij. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 69.30; 5 pCt. Nat. 74.60; Zilv. Met. 18,64 79 70; 8.-Act. 791 ; Noordb.-Act. 168. —; Oost, Aand. 90.75; Loten 1854 83.25; Cred. Loten 121.80; Eng. Oost. Bank 74.50; Cred.-Anstalt 175.70; Fr. Oost. Spoorweg. 179. 70; Nieuwe Lomb. 207.—. — Wissel Londen 110.40; Hamburg 81.60; Parijs 43.75. BERLIJN, 29 Julij. 5 pCt, Metall. 63%; Dito Nation. 68%; Oostenr. Cred.-Act. 80% ; Amerika 1882 73%.</p>
	<p>FRANKFORT, 29 Julij. spCt. Nation. 66%,—; Oostenr.Bank-Act. 848; Dito Crediet-Actien 1884; Dito Crediet Loten 132; Dito 1860 83% ,—; Dito 1864 87; 6 pCt. Amerik. 1882 73?f6 , _■ — Wissel: Weenen 107%; Dito Amst. 100 _. PARIJS, 29 Julij. Fransche 3 pCt. 67.40; Credit-Mobilicr 725; Fransche Oostenr. Spoorw. 411; Russ. Spoorw. —; 3 pCt. Spanje 38% ; 2r. pCt. Dito3B%; 5 pCt. Italië —. — ; Mexico—; 6 pCt. Turken 49%. MADRID, 28Julij. 3 pCt. 41.10; 2% pCts. 39.30. BRUSSEL, 29 Julij. Metall. __.; Oostenr. Cred. 411; Amerika 18S2 71%. ANTWERPEN, 29 Julij. 4% pCt. Belg. 993/_; Oostenr. Cred. Act. —; 5 pCt. MetaU.62%; spCt. Nat. 6634; 3 pCt.Binn. Spanje3B%; 25. pCt, 38% ; 6 pCt. Turken 48ya ; 6 pCt. Amerik. 1882 73; Credit Guill. — Rott. Spoorweg —.</p>
	<p>TEXEL, 29 Julij. Binnen : Jan van Scliafl&apos;elaar, v. Duin, Barjocw., vertr. 10 Maart. - Ondine, S., Bordeaux.</p>
	<p>TEXEL, 29 Julij. Uitgezeild: Lyna, Kntidsen, Drammen. BROUWERSHAVEN, 29 Julij&apos;. Binnen: Mercator, Beniest, CallaoH. Rott. - Donna Maria, Cuuth, St. Domingo n. id. - Arnold Böninger, Steekon New-York n. id. - Voorgaats: dElmina, Demmers, Menado n. Rott.</p>
	<p>BATAVIA, 14 JUNIJ. (Gisteren stond abusief 15 Julij.) Koffij f il. Do markt is prijshoudend. — Suiker f 15 voor N°. 16. De markt is willig. — Rijst. Bïanke Iste soort ƒ215, 2de soort ƒl9O, Carga ƒ165. — Indigo f 4.35. — Arak f7O verkoopen oplevering. — Peper f 15 voor ÏJencoelen. — Huiden f 2.75 a 4.25. — Gom Dar.iar ƒ2O. — Gom Elastiek f 77. — Calicots ruwe 5/4 ƒ8.50; 6/4 ƒlO. — Madapollams 5/4 ƒ8.25; 6/4 ƒ9.75. — Drills ƒ12.50. De markt is flaauw. — Vrachten naar Nederland voor Suiker ƒ45.</p>
</text>
