<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOLLANDSGH LOGEMENT PARIJS. 47 Avenue des Ci.amps E&apos;ysées. Dit Hotel is gelegen in het schoonste gedeelte der Champs Elysées digt bij den Jardin des Tuileries, Louvre, Palais Royal et Grands Boulevards. De Omnibussen voor het Bois de Boulogne, St. Clouden Versailles komen iedere Vijf Minuten het Hotel voorbij. Door de menig vuldig- Hollanders, welke thans Parijs bezoeken , heeft de Eigenaas doen be sluiten dit Hotel te openen, hopende in zijne Onderneming door he HoHandseh Publiek te worden bijgestaan. Frs. 8 per Dag (Wijn bij Diner.) (16559) _____ VAN GEBOGEN GLAS ER GLAZEN DAKPANNEN TE DORDRECHT. GEBOGEN RUITEN in VENSTER- en SPIEGELGLAS voor GEBOUWEN, RIJTUIGEN, MEUBELEN, ORANJERIEN,&apos;enz. Bekroond met GOUDEN en BRONZEN Medailles op de PROVINCIALE TENTOONSTELLING van ZUIDHOLLAND 1858, de ALGEMEENE NATIONALE TENTOONSTELLING te HAARLEM 1862 en op de BOUWKUNDIGE TENTOONSTELLING te DORDRECHT 1862, worden naar op te geven bogt, grootte en vorm goed bewerkt en tot billijke Prijzen spoedig vervaardigd en afgeleverd. (15021) J. J. R. J. DOUVIJ, Handelaar en Fabriekant in Vensterglas. Agenten voor Amsterdam: de Heeren VAN DER SANDE _r CO., Nieuwezijds Achterburgwal, F 10; Kantoor Brouwersgracht, UU 733. Van miin ASPII ALTP Al _ E E, zijn bij de Heeren C. T. CARSTANJEN &amp; CO., Rokin boek Taksteeg, EB9 te Amsterdam, en bij den Heer A. KNOOPS te Arnhem, OEPOTS GEPLAATST. Bij deze Heeren zijn alle Informatien benevens Brochures KOSTELOOS te bekomen. JULHJS CARSTANJEN, Fabriekant van ASP HALT PAPIER (15026) Duisburg a/d. Rijn. GEGOTEN IJZEREN BUIZEN van de 2de Gieting, beproefd met eene drukking van 10 Atmospheren VOOR GAS-, WATER- EN STOOMLEIDINGER. zijn in alle afmetingen tot zeer lage prijzen te bekomen bij LANORÉ &amp; GLIrVOERitIAN. Industrieel Agentschap, N. Z. Voorburgwal, L 499, te Amsterdam. Prijsopgaven zijn op franco aanvrage verkrijgbaar. (13632) Oroote Prijsmedaille der \\ klasse. A _ ïfIT TW A benaauwdheid, beklemming of bezetting op de AD 1 IA lil ü , borst oogenblikkelyk verligt en genezen door het Papier van RICOU, Chemist te Parijs, boulevard Sebastopol, 99, Leverancier van verschillende Hospitalen van Parijs. Goedkeuringen van de voornaamste Geneeskundigen. — Depot to Amsterdam bij H. H. ULOTH, Apotheker, Zeedijk; Arnhem, OTTERBEIN; &apos;s Hage, SNABILIE&quot;, Utrecht, VAN OLST, Apoth. en in de voornaamste Apotheken van Holland. Prijs ƒ 1.50 het Pakje. (10894) &quot;lïHtooßTSOLTii_ii_iii_T van Dr. A. H. lIEIM, geneest alle afwisselende Koortsen, zelfs de meest verouderde, door inwrijving op bepaalde plaatsen van het ligchaam, binnen zeer korten tijd en op duurzame wijze. De prijs is voor volwassen Personen 1 Doos met 2Fle3chjes/2.35, en voor Kinderen tot 12 jaren 1 Fleschje ƒ1.40. Depots bij de HH. ULOTH, te Amsterdam, en F. C. VAN SANTEN KOLFF, to Rotterdam. (12509) r n^HEÏMEZIEKTErÖT WORDEN HET ZEKERSTE EN SPOEDIGSTE GENEZEN DOOR DE SAVONULES LEBEL. Verkrijgbaar .ƒ 2 de Flacon, b. RUIJS &amp; WEISSENBRUCH, ! Apothekers, Bl_.nu__kt 181, te Amsterdam. (15020) i THEATRIKIJKM EN LORGNETTEN. 1 In het OPTISCH MAGAZIJN van J. GUDENDAG, Beur». steeg bij den Dam, zijn voorhanden Nieuwe Modellen van Achromatische TOONEELKIJKEKS, alsmede LORGNETTEN tot hetzelfde doel. Ooglijders beveelt hij bijzonder zijne nieuw uitgevondene AVOND&quot; BRILLEN aan, alsmede eene Nieuwe GENRE-LORGNET, wclko den Bril vervangt. (15024) BE TI_EEË_¥9 UIT HET MAGAZIJN VAN 6E B Rs. HOLL, Singel bij den Blaauwburgwal RR 2 te Amsterdam. ZIJN TE BEKOMEN BIJ DE HEEREN: D. SPALING, Amsterdam. P. DE JONG, Harderwijk. Mej. RUSCHEBURII, Amsterdam. D. REERINK, Haarlem. L.T.VAN ANTWERPEN.Utrecht. J. O SOMMER, &apos;s Gravenha _. M. J. BLOEMENDAAL, Smilde. 11. SCHUTZ, Hoorn. M. VAN DEN BURG, Gouda. K. SCHUIJT, Varsseveld. Wed. L. BUIJS, Purmerend. P. VAN DER STEEN, Utrecht. F. B. H. CLEMENT, Krommenie. J. VOS, Assen. J. H. DEGENS, Rotterdam. [ (17440) _Verdere aanvragen om Depot Franco op Voordeelige Conditien. _&quot;___&gt; AIHOPW TW 200 wel 10 als 2°. °P a&quot;e GEBOUXI I i _ I 11 £____! H WEN en LANDERIJEN door het ge_eele Rijk tegen eene Rentu van 4% a 5 pCt. VOORSCHOTTEN _____S_SS» TEN EIGENDOM als VRUCHTGEBRUIK; 2°. ONVERDEELDE AANDEELEN in NALATENSCHAPPEN; 3°. PENSIOENEN en LIJFRENTEN, daarvoor vatbaar. &quot;RUT _,_l_rT_rf,l_,_r °PaI,eKOOPMANSGOEDEREN, o_J_ÜJ__lJ__lJ__l___ XSXjE* PRODUCTEN,METALEN, MATERIALEN , EFFECTEN, OBLIGATIEN en alle andere courante waarden. Adres franco aan het Admißistratie-Kantoor van K. VAN OOIJEN, Rokin bij de Vischfroort, A 415, te Amsterdam. (16017) !&amp;£s■ PASSAGE NAAR ÜIBATAÏIA W SAMARANG wordt aangeboden per het te Rotterdau liggende extra op zeilasre nieuw gebouwd, Gekoperd CLIPPER FREGATSCHIP (3/3, 1, I, +) JUPITER (1000 TOIVNEN), Gevoerd door Kapitein P. H. KIEWIT, varende een Geëxamineerden Docter en eene Melkgevende Koe. De doelmatige inrigting der Kajuit, voorzien van ruime en luchti _ Hutten, waarbij eenigen bijzonder ingerigt voor familien, bevat alle vercisehtcn tot waarborg van een aangenamen en conifortablen overto&quot;.. Nader onderrigt erlangt men bij de Reeders GEBROEDERS GOEDKOOP te Amsterdam of bij de Cargadoors RUYS &amp; KELLAR te Rotterdam en OOLGAARDT &amp; BRUINIER te Amsterdam. NB. Het Schip laadt uitsluitend naur Samarang. (17461) _»IA__OERABAYATniE(;T^ gjgSffjjife ligt te AMSTERDAM in Lading: Het snelzeilend Iste Klasse Wgsgggg IJzeren CAMPAGNE BAKKSCHIP PItESTO ((100 Tonnen), gevoerd door Kapt. U. BONJER, wegens ruime en luchtige Inrigtingen bijzonder aan te bevelen voor den Orertogt van Passagiers Adres: OOLGAARDT Sr BRUINIER. &quot;(16481) NB. Passagiers worden aangenomen naar Batavia en Soerabaya.</p>
</text>
