<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>N. I VOORBURGWAL OVER BE WHBSLDIS, F 107. OUDERS en VOOGDEN, dié hunne ZONEN of PUPILLEN gedurende de a. s. VACANTIE eene VLUGGE en FRAAIJE SCHRIJFHAND wenschen te doen verkrijgen, vervoegen zich aan bovenstaand adres, alwaar DEKKER te spreken zal zijn, des MAANDAGS en DOKBSERDAGS, voormiddags van 10 tot 41 en &apos;s namiddags van 6 tot » ure. (16031) fI^^rtMÏIPEET&apos;S GIOCTROIiiMMSIËTinöOR¦ STOOM, WATER, GAZ, W. 0O&amp; gepatenteerd lis Ameriis**, -Groot~ j|&quot; ISrittanJe.Wranterïjli, en Meigië. mË Deze Amerikaansche uitvinding overtreft alies wat er van dien aard tot j J ]l!|; ijll,. ° **.¦•, ¦&apos; hedenbestaat. De • PEBT&apos;i AwmMwwmmm hebben eene regte doorlaat, gelijk aan de inwendige middellijn der Buizen S||f|lf| waarbij zij gebezigd worden; zij sluiten spoedig, gemakkelijk en volkomen af, r&quot; onverschillig van welken kant de stoomdrukking daarop wordt uitgeoefend; en eenmaal gesloten kan de stoom nimmer eenige drukking uitoefenen, of vert pakking of schroeven; zij zijn van het beste metaal, uitmuntend bewerkt, en geene AFSLUITERS worden afgeleverd dan die onder zeer hoogen Waterdruk beproefd zijn. HH. Ingenieurs, Fabriekanten, of Eigenaars van STOOMWEKKTUBGEN, Aannemers en allen, die een volmaakten AÏSLUITER verlangen, kunnen die in alle afmetingen bekomen bij de uitsluitende Agenten der &quot;PEIT VALOE GOIPiMY.&quot; Pedk &amp; €oinp.y IU &apos;MS, NSEf7SFMNBMJH, &quot;*%2 (15955) te AiMsterdassa. DE HIAÜTEAUX *lANTIM.ES, GIALES &amp; CHALES-LOI6S. M.MMRENUMA.CHV Mj de Wolvenstraat, MJI 241. Wegens het vergevorderde Saisoen Qpruimm ST O* van alle nog voorradige S®!SiEBSi&amp;NTEL§ en MANTILLES tot aanzienlijk verminderde prijzen. REIS- EN W&amp;NDEUISTDNES hebben wij op nieuw in ruime keuze ONTVANGEN. BOUHüYS 4 COMP. ü©©l@ii§frunt9 loii * PHOTOGRJkFIKSCH AT^MEH. (Ji dit uitmuntend door ons overgenomen en hpg veel verbeterd AïKLIER worc&apos;en steeds in den kortst mogelijken trfd zeer Fijne PORTRETTBX vervaardigd. &lt;15ir&apos;&quot;»¦2&quot; &gt;&quot;4 m- ROQBWIIXEL * COBP.</p>
</text>
