<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANSCHE BRIEVEN.</title>
	<p>PARIJS, 19 Junij 1868.</p>
	<p>Ik weet niet, geachte lezer, waarde lezeres, of gij reeds hebt hooren spreken van Henri Bochefort. — Henri Roehefort is, wat het uiterlijke betreft, zeker niet zoo schoon a 15.... Merton, de //schoone Leander&quot; van de beurs, maar hij is ook niet zoo leelijk als Glais-Bizoin, de boosaardige afgevaardigde van do Cótes du Nord. Bochefort is een nog jong man, onbezorgd, goedgeefsch,... wanneer hij iets te geven heeft, en van aard een lagchende philosoof en dagbladschrijver. In deze dubbele hoedanigheid geeselde hij in don Figaro naar verdienste de stereotype loftuitingen van den Constitutionnel en diens officieuse medgezellen; — de millioenen van sommige bankdirecteuren in verband met de uitgekleede aandeelhouders; — het tres bien der Mamelnkiien van het Wetgevende Ligchaam, wanneer Rouher of Baroche de regeringsmooren trachten blank te wasschen; hij geeselde ie Mexicaansche lauweren, de onfeilbaarheid der sergents-de-ville, de beurs-tripotages en de criuolinomanio in hooge, hoogste en nog hoogere kringen, enz. Nu had de keizerlijke regering, welko — zooals de officieuse bladen zeven malen &apos;soehtenos en zeven malen &apos;s avonds per week verzekeren— zoo sterk is, dat niets haar vervaard maakt en niets haar kan stooten van het voetstuk, waarop acht milïioen stemmen haar geplaatst hebben, — nu had de keizerlijke regering, zeg ik, van hare kracht bewust, over dat ailes kunnen lagclien, even als het publiek, of den Hoer Rochefort onmiddellijk kunnen doen guillotineren en vervolgens naar Cayenne deporteren. Vermits evenwel de keizerlijke regering niet slechts sterk is als een leouw, maar — zooals de officieuse bladen elke week zeven malen &apos;s ochtends en zeven malen &apos;s avonds verzekeren — ook zoo zacht als een lam, deed_ zij dit niet. Zij liet eeuvoudig aan Figaro de keus tusschen&apos; het ontslag van den Heer Rochefort, of opheffing vaa het blad, c&apos;était a prendre ou a laisser. Rochefort hield op in den Figaro te schrijven, maar maakte gebruik van de sedert aangenomen nieuwe drukperswet, om zelf een blad op te rigten. En daar hij |zlch tot taak had gesteld om het publiek nopens menig onderwerp in en voor te lichten, noemde hij zijn nieuw weeklad de Lanterne. Van N°. 1 der lanterne werden 70,000, van N°. 2 75,000 exemplaren verkocht. Da officieuse bladen verzekeren, dat dit geschiedde door do vrienden zelve der regering, die deze schandelijke lantaarn opkochten , om haar te verbrijzelen, te vernietigen. Ik hob reden om te onderstellen, dat deze bewering onjuist is, zö moge zoo officieus zijn als ze wil. Het is immers bekend, dat van al degenen, die der regering zóó zeer genegen zijn, dat zij ordetoekenen, titels en betrekkingen zelfs twee öf drie tegelijk,aannemen, indien zij veel opbrengen, er niet één is die ook slechts 8 sous van zijn vermogen zon afstaan, om ter liefde van de regering eene //lantaarn&quot; te koopen Overigens is er nog eene andere reden, welke mij doet twijfelen aan de vemielingszucht, ten opzigte van de Lanterne des Hoeren Rochefort. Aan dit weekblad is namelijk de verkoop op de openbare straat verboden, dat wil zeggen de verkoop in de kiosken, waarmede de Heer Haussmann de boulevards versierde, waarschijnlijk omdat het schrille licht dezer //lantaarn&quot; schade zou doen aan het officiële gas der straat-lantaarns Inmiddels toonde het publiek, dat het den vaderlijken maatregel der regering op den regten prijs schatte, daar het bij de boekhandelaars 100,000 exemplaren van de Lanterne kocht. Verleden Zaturdag avond, toen de Lanterne voor de derde maal ontstoken was, zag men het roode boekje in aller handen en nit het vogelperspectief gezien moet de goede stad Parijs, van den boulevard tot aan het quartier Latin, het voorkomen hebben gehad van een met roode korenbloemen bezaaid veld. Ik hoop dat de Heer Haussmann de opmerking, dat zijne goode stad, voor welker verfraafjing hij in den tijd van 15 jaren 1865 (!&apos;.) milïioen uitgaf, op een korenveld gelijkt, mij niet zo» kwalijk zal nemen, als hij dit den Figaro deed, toe» deze mededeelde dat zijn (des Heeren Haussmann&apos;s) grootvader voor den dood van Lodewijk XVI had gestemd Evenzeer als het mij onbekend is, of de naam van Rochefort buiten de natuurlijke grenzen van Frankrijk is bekend geraakt, evenzeer weet ik niet of de Lanterne naar het «Venetië van het Noorden&quot; wordt gezonden. Gij ziet, dat ik nopens de voorvallen en toestanden in het buitenland bijna even goed onderrigt ben, als de keizerlijke regering door hare diplomatie. Het spreekwoord zegt: in dvbd absline. Ik kan echter aan het verlangen geen weerstand bieden, om aan de Lanterne eene vonk te ontleenen, al ware het slechts... eene om de sigaar van den lezer aan te steken. Het voorval, dat twee jonge Parijsche arbeidsters, die den dood door kolendamp verkozen boven de prostitutie door het cabinat particulier — zich van het leven trachtten te berooven, gaf Rochefort aanleiding tot het wei-pen van eenig licht over den toestand der van vermogen verstoken meisjes te Parijs. //Bij de tegenwoordige prijzen van levensmiddelen en huren zegt hij «kan eene vrouw alleen onmogelijk van haren arbeid bestaan. Voor de eerlijke arbeidster staan slechts twee wegen open: zich van kant te maken door kolendamp, of een minnaar te nemen, die voor haar den bakker betaalt.... Meer of minder hooggeplaatste personen, dio aan de beurs bij de rescontre twoe milïioen te kort komen en niet betalen, zullen welligt van oordeel zjjn, dat eene vrouw met orde en zuinigheid zeer goed met 35 sous in al hare behoeften kan voorzien Het is waar, twee milïioen , aan de beurs verloren, worden niet betaald, terwijl eene arbeidster al zeer slecht zou bejegend worden, indien zij haren slagter verzocht om hare schuld tot ultimo der volgende maand te prolongeren //Indien het derhalve een of ander braaf meisje mogt invallen mij om raad te vragen, dan zou ik haar zoo verbloemd mogelijk ongeveer het volgende zeggen: Beste meid 1 voor n, zonder vermogen, bestaat weinig kans om eerlijk door de wereld te komen. GÜ zöudt tijd öi gezondheid te v&apos;ergtfei&apos;3 ten Offer Mengen, indien gij eerlijk wildot blijven .... Hooggeplaatste dame», die den kleedermaker Worth 150,000 frs. schuldig zijn, zullen n wel is waar verzoeken, de verzekering harer bijzondere minachting aan te nemen; — maar stel haar eens voor om bij 14 uren arbeids en 35 sous verdienste eerlijk te blijven en gij zult hooren, hoe zij verschrikt zullen uitroepen: Jan! de equipage!&quot; Hetgeen Rochefort hier zegt is treurig, maar waar — waar is het ook (met nw verlof vat ik hier weder het woord op), dat het te vondeling leggen van kinderen op verbazende wijze toeneemt. Wel is waar vindt men in de straten van Parijs heden ten dage niet zoo veel _kleine_ kinderen, als de H. Franciscus van Paula vond, die — indien men althans de kerkelijke afbeeldingen mag gelooven — des avonds nimmer huiswaarts ging, zonder aan de //goede zusters&quot; alle handen en zakken vol kleine kinderen mede te brengen; — absolument zoo als men heden ten dage aau de kinderen suikergoed en sina&apos;s-appelen medebrengt, of als een vorst met de handen en zakken vol ordeteekenen en lintjes, als hij zijne //getrouwe provinciën&quot; bezoekt. Maar er gaat toch geen avond voorbij, dat niet een navorschenden sergent-de-ville of een portier, bukkende om een eindje sigaar op te rapen, eenige kinderen vindt Toen de moeder van Mozes van haar kindje noode afscheid nam, leidde zij het zorgvuldig in een biezenmandje neder. Helaas! het menschelijk gevoel is sedert den tijd van Pharao aanmerkelijk verstompt. Want nit de statistieke opgaven blijkt, dat de &apos;meeste der te vondeling gelegde kinderen, in plaats van evenals aardbezien en frambozen zorgvuldig in een mandje te zijn ingepakt, meestal eenvoudig zijn gewikkeld in een dagblad, evenals een lams-cotelet en bovendien — horribile dictu —&apos;¦ meestal in den tonstitutionncl, Pays of Elendardl— Mystèreet maculature! —Geschiedt dit welligt omdat men aan de officieuse bladen als misdrukde voorkeur geeft boven een gewoon fatsoenlijk dagblad; of zou deze inwikkel ing der onschu&apos;dige hulpelooze wezens in een artikel van den Heer Baudrillart of in eene dissertatie van den Heer Vitu werkelijk een kenteeken zijn van de verbastering onzer eeuw? Dit laatste mag ik des te minder gelooven, omdai de Keizerlijke regering zelve kort geleden weder een nieuw bewijs heeftgegeven van hare zachtmoedige gezindheid, daar zij toegetreden is tot het Russische door echte menschlievendheid ingegeven voorstel (oü diabte l&apos;humanité va-t-elle se nicher f), waarbij zoo als gij weet, het gebruik van ontplofbare kogels bij het leger wordt verboden. Indien ik niet reeds de jaren voorbij was, waarop men van mij zou kunnen vorderen, om tot roem des lands een rooden pantalon of tot luister der natie het chassepot-geweer te dragen, zou zeker de gedachte mij toelagehen, dat de naaldgeweren of getrokken kanonnen van den vijand niet met ontplofbare kogels zijn geladen en ik het schoone vooruitzigt had door een eenvoudigen ronden of spitsen kogel fedood of kreupel geschoten te worden. En toch, zoolang e regering, in hare vaderlijke voorzorgen voor de dienstpligtige menschenkinderen het gebruik van mitrailleuses enfaucheuses eischt; zoo lang deze of gene Cesar, pour la gloire duizenden als honden aan de gele koorts laat sterven; zoo lang men half wilde Turcos op weêrloozen en gewonden kan aanhitsen, zoo lang herinnert de antiontplofbare menschenmin der regeringen maar al te zeer aan de vrouw, die nit zuivere teederheid de ooren van haren mop langzamerhand deed afknippen !</p>
</text>
