<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J. A. VAN MINDEN, M. H. BOAS, E, BENEDICTCS en J. LIONI Ez., Makelaars, zullen op Maandag den 29sten Junij 1868, des avonds ten Zes ure, in het Lokaal de Brakke /rroiid. ten overstaan van de Notarissen 3IULDER &amp; KANNE, in Veiling brengen: N°. 1. Een Hecht, Sterk en Weldoortimmerd HOS, met afzonderlijk verhuurd wordende Benedenwoning. Open Plaats, Tuin en Erve, staande en gelegen in de Rapenburgerstraat, V 480. N°. 2. Een Hecht, Sterk en Weldoortimmerd HUIS, met afzonderlijk verhuurd wordende Beven- en Benedenwoningen en Erve, staande en gelegen in de Eapenburgerstraat, V 385. N°. 3. Twee Hechte, Sterke en Weldoortimmerde HUIZEN, met afzonderlijk verhuurd wordende Boven- en Benedenwoningen en Erven; te zamen in één Koop, staande en gelegen op Regtboomsloot, in de Boomsteeg. O 336 en 337. H*. 4. Een Hecht, Sterk en Weldoortimmerd HUIS, met afzonderlijk verhuurd wordende Benedenwoning en Erve, staande en gelegen in de Uilenburgerstraat, tusschen den Houtkoopersburg&apos;wal en tweede Batavierdwarsstraat. R 111. N&quot;. 5. Een Hecht, Sterk en Wel.loortmimerd HUIS, met afzonderlijk verhuurd wordende Benedenwoning e;i Erve, staande en gelegen in de Uilenburgerstraat, tusschen de eerste en tweede Batavierdwarsstraat. R 123. N°. 6. Een Hecht, Sterk en Weldoortimmerd WINKELIII&apos;IS. met afzonderlijk verhuurd wordende Boyenwoningen, Open Plaats en Erve, staande en gelegen in de Val»enburgerstraat, (Marken) S 227. Breeder bij Billetten omschreven en te bezigtigen Maandags en Woensdags van 12 tot 2 uur. De Dewijzen van Eigendom en Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag ter inzage liggen ten Kantore van genoemde Notarissen. (14803) H G. SCHELTEMA, G. J. BOELEN. P. BAAY en C. H. CYT DEN BOOGAARD, Makelaars, zullen op MAANDAG 13 JUMJ JB6S, des middags ten 12 ure, in bet voormalig Ondezijds Heeren-Logement, door den Notaris Mr. P. LIJNDRAJER Jr., doen verkoonen: N°. 1. De kapitale en wehngerigte BOEREN-UOÉSTEDE, genaamd JU^TERBObrT, met Huismanswoning, Stalling voor 34 stuks Hoornvee en 2 Paarden, Wagenhuis, Hooiberg. Werf en Erve, en verdere aanhoorigheden, mitsgaders de &quot;daarbij behoorende extra beste en weltoegemaakte &apos;WEI- en HOOILANDEN, een en ander staande en gelegen in de gemeente Watergraafsmeer aan den Ringdijk en Kruislaan, volgens kadaster groot 22 bun lers 62 roaden *n 30 ellen. N&quot;. 2. Eene kapitale BOEREN-HOi- STEDE. genaamd NIET ZONDER REDEN, met Huismanswoning. Stalling voor Hoornvee en Paarden, Wagenhuis, Hooiberg, Werf en Erve, en verdere aanhoorigheden, alsmede de Jaarbij behoorende extra beste en weltoegemaakte WEI- en HOOILANDEN. een en ander staande en gelegen in de gemeente Weesper-Carspel, aan de Weespertrekvaart bij de Gaasperbrug, volgens kadaster groot 19 bunders 96 roeden en 70 ellen. Alles breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen dagelijks, behalve des Zondags, van 10 tot 3 ure. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen acht dagen vóór en op den verkoopdag^ ter lezing liggen ten Kantore van den Notaris Mr. P. LIJNDRAJER Jr. op de Keizersgracht bij de Westermarkt (15047) W. N. VIS, J. C. COERS en W. A. J. VROOM Azn., Makelaars, zullen op MAANDAG 29 JUNU l»«S. ies avonds na zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris W. F. OVERHOFF Jr., in veiling brengen: Een HUIS met PAKKELDER, STIJGER aan den Wal en ERF, waarin verscheidene jaren eene Koper- en Blikslagersaffaire is en nog wordt uitgeoefend, in de KALVERSTRAAT en hoek Osjtssluis, in buurt E N&quot;. 360. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den verkoopdag, van 1 tot 3 ure. De bewijzen vau eigendom en de veilconditien zullen vier dagen voor, alsmede op den verkoopdag, des voormiddags, n&quot;Spgr^^ore &apos;&quot;• 3en Notaris W. V OvEKHUi* Jr., op den Nieuwezijds Voorburgwal bii de Wpderteeg. ° (14*46) J. NOB A. &amp;ZS., A. LANGERHUIZF.N en 11. DENTZ Makelaais. zuilen op MA*M»»&lt;„ 20 .sv*ij -j*^&apos; des avonds na 6 nre, in hot lo**4-*:B~sk:x Gror.d, Un overstaan van den otaJ?f,^-J;V aJf. inveiling brengen TOT AMOTIE: de OPST AI. van het Huis, staande op ••len Para Wj da 3&gt;nrsstees. E 20&amp; Te zien Dmgséagß en Vrijdags eu op den Vefkoopt»g van 12 tot 31 ure. Do vjiliatfgwtxflrwaarflea znïï^i.opAon. pavent ijd ter injatgu liggen ten kanzore van vobraoemdca Notaris. V1489J)</p>
</text>
