<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>In ?een ander dan in het MAGAZIJN van AMERIKAANSCHE NAAI-MACHINES van J. G. FRANKE, Damrak over de Papenbrus?, H 111, vindt men :1e MACHINES van al de soliede Fabriekanten, zoo als: GROVER óc RAKER, I WHEELERóc vVILSON. J. Jf. SINGER C°., &apos; | THOMAS, etc. vereenigd; het is dus alleen in dit MAGAZIJN, dat ieder naar zijne keuze kan bediend worden. JjHgr Voor iedere MACHINE wordt geguarandeerd en het Onderrigt is Gratis. lllbócx) ~ïiM^ViÈ^Gt^D^^^^i te Amsterdam. S KANTOOR: Singel bij de Koepelkerk. L 689. jjJmÊL hebben voor DADELIJKE AFLEVERING in hunne Magazijnen gereed: £S|Ht LOCOMOBILEN en VERTICALE STOOM WERKTUIGEN, van INIMH» 1 tot 12 Paardenkrachten. Geoctrooijeerde CENTRII&apos;UGAALPOMPEN MU» en verbeterde STOOfIPOMPEN , HOUTZAAG- WERKTUIGEN, m. IffmM VELDSMIDSEN, LEDEREN DRIJEHIEMEN , BECKER en BUD-jüSyjUM i DINGH&apos;S BALANSEN en BASCULES , enz. .. WPËKEL Depot bii de Heeren Wed. KIRCHMAN &amp; C°., Kaiverstraat bij do Bagtjn- &apos;¦^EaHft, _hofsteeg, E 272. _ (16065) r^ZZ^ ¦ehglishakdMëricmwarehoüse. «ra PERRI&apos;S DAMES- en KINDER-REGENMANTELS in verschillende Ij*^» I^GKX&apos; PERRIö GOMEL ASTIEKeVrEGENMANTELS, IN VERNESS CAPES BSlffißg KOFFERS, REISZAKKEN, PARAPLUIES, TOILET- en HEISNECESSAIRES. Lederen HOEDENDOOZEN. REISDEKENS, CMOgUETSPELEN, TLVMEKKISTEN, HENGELROEDEN van af f 2.50 a ƒ 25. HÜNTLEY &amp; PALMERS EWG. BISCUITS, Mervan_afzonderlijke Prijslijsten voor Heeren Winkeliers, (10070) METAALBf.ADEN nit de Fabriek van E. CHÉTELAT, te BRUSSEL, voor ad ƒ 1.25 per D Ned. El, uitsluitend verkrijgbaar bij Wecï. €*• DOREWS &amp; Zes** ROKIN E 141. HOFSPIEGELKOOPERS. ¦ AMSTEEDAM. __ Monsters en Gebruiksaanwijzingen worden op Franco aanvrasre verzonden. (10071) IkM, lIOTTEHDAJM, SINGAPOREenHOAGKONG, §ËÈm €teregeiae Vaart. HAAR SINGAPORE HAAR HOHGKOHG (B1BECT) Hot CLIPPER-BRIKSCUSP Het CLIPPER BRIKSCHIP Catharina 33L. 1. 1. Stad Oldenzaal 3/3 A. 1.1. Kapt. 8. VKSMAN. Kapt. J. HOOGTERP. VERTREKT EINDE JUNIJ. VERTREKT EINDE JUNIJ. Adres bij P. A. VAN ES &amp; CO.. toJßotterdam mdc CONINGH ft C- te Amsterdam. (13489)_ Wêë Rotterdam—loonden» via THAMESHAVEN, overtogt gemiddeld in 15 uren (van Thameshaven per Exprestrein naar LONDEN). RATAVIER, Kapt. W. SMITH. Van ROTTERDAW naar LONDEN: Van LONDEN naar ROTTERDAM: DINGSDAG 23 Junü &apos;s Namiddags 1 Ure. lederen ZONDAG, des Morgens ten 11 Ure. DINGSDAG 30 Junij &apos;s Morgens BJJre. Van Bmnswick Wharf Blackwall. _ SCHRÖËFSCHÖËNER „_ _ FIJENOORD, Kapt. M. van &apos;t HOFF. Van ROTTERDAM naar LONDEN Van LONDEN naar ROTTERDAM (10061) iederen ZONDAG, des Morgens ten 7 Ure. iederen DONDERDAG, des Morgens ten 8 Ure. PASSAGIÊRSVRAOHT. Groote Kajuit... ƒl2, heen en terug... ƒlB.—. | Voor-Kajuit ƒ9, heen en terug.&apos;., ƒ13.50. De dienst staat in verbinding niet «e naar en van MANHEIM en tusschen gelegeno Plaatsen aan den Rijn Tarende Stoombooten der Nedorlandscho btooinboot-Keedera. mfftJ/Ke** Nadere informatien zijn te bekomen bij do Nederlandsche Stoomboot-Maatschappij en hors Cargadoors D.A. gs£§P VAN OÖRDT &amp; CO., iv de Boompjes te Rotterdam, en bü alle Agenten dor NederU,ndscke StcJomboot-Reederij.</p>
</text>
