<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>—-— nu mi ii i i Mini wninmuuj.il n iiiii ¦»iiiiiiiiwiiiiiiiiaiwT¥TgiinaMßi»iïTiHirawraffiiWiriTnTnr&apos;T^ «^c^—««r»-.»™». —— I Continueert met fot vervaardigen van ©^EKMESSBEN EN ©. EN W. IND. ÜBTBUSTïNGEN NAABI ÖE B2AAT. De bevinding mijner goederen onlangs door een aantal geachte H.H. Offlci en Ambtenaren in onderscheidene dagbladen vermeld, maakt het mij overbodig over de soliditeit en prijswaardigheid uit te weiden, temeer daar HSONSTËIS.B, BIWBSELLEN en FKEJSCÜUKANTEN franco door het geheele Rijk verzonden worden. D. J. FÏÏLDAÜER. &amp;. 25. Voorburgwal , 3 560, m-&apos;^&apos;l I g In het Magazijn, Wannoesstraat bij den Dam, J 6S, Q z&apos;Jn s*ee^s voorradig en worden tot fabrieksprijzen on- I AwllïmMSmwmwM9 t &quot;* ËÉÏ&amp;^ afkomstig uit de beroemdste Fabrieken, werkende met ¦ jmPS^^rTuT^^&apos; S&quot;1 &apos;*Ciff| Verder steeds voorrang «MJI, G&amp;KEN, ZW- V^^ü-Z \ ƒ &amp; -ö /F \ XLt\\ BEN, NAALÖEN, enz., enz. .. ÏJrl^Hf St | COUEN &amp;. LÖWENSTEBN. jègJyteJarillfc ? 1 i 2: i^^ iHSSi»o*&apos;0*&apos; m een eder in staat te stellen zi°h Zll^- WÊÊ m a |PS^F een onontbeerlijk Werktuig te kunnen aan- schaffen worden dezelve ook op tijd verkocht. (15417) B BKBIGX aan BH. BOKKHANniSLABEIÏ!! ENCRE IOÏÏ?ELLE E. MATHIEÜ-PLESSY. .WtéËÊÊË!^^ De EK«R,E N©UVELB.E door den Heer J. F. 0. BRÜCKWILDER, te Vlaarding en, in het W:§eÉÈ&amp;V Nieuwsblad voor den Boekhandel van den 18den dezer, als een ZEB.WEAA3K K«S»PJiE aangeboden (zijnde bedoelde Inkt afkomstig van eene partij voor de ondergeteekenden bestemd en door de Visiteurs *sa&apos; benaderd), IS NIET ZOO GOEBSSS.OOP als dat de Heer B. wel voorgeeft. Men vergelijke slechts onderstaande prijzen: lic Heer Urttckwilder noteert: lic oadergeteekenden leveren steedst De groote kruiken (1/2 Litres) tegen ƒ 0.50. De groote kruiken (1/2 litres) tegen, .ƒ 0.44. j De middelsoort * (1/4 ? ) „ „ 0.35. De middelsoort „ (1/4 # ) * » 0.24. /0^ | De kleine ,1 „ (1/8 ») n » 0.25. De kleine 1 » (1/8 » ) » .« 0.14. I|j o| De tuitflacons met deksel » » 0.25. De tuitflacons met deksel * * 0.16. [£ I &apos;t? De platte n n » 0.25. De platte n » n 0.08. 1 &apos;&quot;&apos; M &apos;Wed. la. ÏiAKAME &amp; 9EOOM, te &apos;s ©ravenliage, Eenige Agenten voor Nederland ca Koloniën der Kncre nouvelle« (15936) Hofleveranciers van ia. M. de Koningin der Nederlanden en van SK. 91. den Koning- der Helgen.</p>
</text>
