<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>CHOLERA, Dj door do .erscbillendo Commissien genomen maatregelen zullen welligt menigeen m den waan brengen, dat do Cholera-Epidemie geweken, en de werking der Cholera-Commissie heeft opgehouden. Dit is geenszins het geval. Nog enkele oiferi worden geëischt en nog voortdurend moet de Commissie voorzien in behoeften door Cholera ontstaan. Bovendien kan dc hand niet dadelijk teruggetrokken worden vnn hen, die vroeger door de Cholera zijn geteisterd. nxn.p..?. TTv°T.lmiisic ec,ht*S niet meer door geldelijke bijdragen UiN_&gt;_.___EU.i\D, dan zal zij buiten staat zijn, om haren werkkring tot 1 Januarij e. k., zoo als zij gehoopt had, voort te zetten. Zy doet du; een HERHAALD, doch LAATST Beroep op ds Weldadigheid der Ingezetenen. Sedert 25 September jl. is bij haar ontvangen: B&apos;j Dr. *• A« N. ALLERÉ, een postwissel uit Naarden ƒ5, voor .holerahjders eu hunne betrekkingen ƒ 25, door tnsscheukomst van den Burgemeester van N. K. S. ƒ 100 Eij Mr. ft RE RLOPPER, van L. J.R.H, f 10, vanG. /10, van Diakenen der Remonstrantsch. Gemeente, gecollecteerd op Zondag 23 September voor de Cholera-Commissie f 5, van den Kerkenraad der Waalsche Gemeente, opbrengst der&quot; collecten in de bidstonden op 26 September en 3 October f 41 58 Bij Du. JK. PENN, van L. Q, X. ƒ25. Bij P. VAN VOLLENHOVEN. van A. . 5. De Leden der Cholora-Commissie: Dr. G. A. N. ALLERÉ, Prcddont. Jl. F. DE REI&apos;S. Amsterdam:, Mr. F. DE KLOPPER. 23 October lSfifi, Mr. E. G. 11. 11. VAN LILAAR. Secretaris, Dr. .1. JI.E. H,I.MERKUS DOORNIK. E. 11. VAN MOORSEL. D. PAS, Penningmeester. Dr. J. PENN. A. ROLAND HOLST, Vice-Presidcnt. A. STELLINGWERF. Dr. JK. TEIXEIRA DE MATTOS. Dr. E. H. G. TRIASSEN. P. VAN VOLLENHOVEN. (24598) P. H. VORSTMAN. Een JONG MENSCH, van goeden huize, wenschte zich gaarne _reJ&apos;i?_V_V 2 Zlen&apos; onverschillig in welke provincie, hetzij als REINIGER of in eene andere fatsoenlijke RETREKKING. Hij Is vlug niet de pen en niet geheel onbekend met Administratie, do iransclio en Duitsche Talen. Brieven franco onder lett. E., Bnr«nn Handelsblad. (24658) UIT DE HAND TE KOOP het Perceel aan den N. Z. Voorburgwal. F 149, den __ten Oct. 11 in publieke veiling opgehouden voor / 6985. Adres franco hij den Makelaar JMV. MINNE. (24649) APOTHEKERS-ËÊDIËHDE of oen LEERLING, met dc Receptuur bekend, wordt verlangd m eeue Apotheek alhier met November e. k. Adres: WILH. GILBER&apos;S Boekhandel , Nieuwstraat, te Amsterdam. (24637) KARËi KOCH te Augsbnrr recommandeert zijn nieuw Fabriekaat; GEDRUKTE ZEGEL-SLUITERS, die aan deu blief volmaakt h.t voo;korncn geven van een met lak gesloten geschrift. 1000 stnks met firma en plaats-aanduiding kosten 2 11. of 1 Th. 5 Sgr.; bij grootere hoeveelheden veel goedkooper. Monsters gratis. Brieven franco. Handelrcizigers, die dit ««-zeuli*i_ gemakkelijk te verkoopen artikel willen plaatsen, alsmede wfderverkooner?, genieten behoorlijk rabat. (24635) Een Grossier in MANUFACTUREN alhier, zoekt tegen rata» Salaris oen solied bekwaam STADS-REIXIGER, die met do kalandisie volkomen bekend is en zoo mogelgk eene fraaijehand schrijft Adres onder Lett. W., franco Bureau Handelsblad. Amsterdam, 24 October 1866. (24843) BOEKHANDEL: C. L. VAN LANGENIIUYSEnT Cingel, hoek Beulingstraat. &gt; erselitnen: EENE VERBIJSTERDE TWEEDE KAMER9 T)0OR XXX HOLLANDER, DIE GEEN MISBRUIK ONDRAGELIJKER VINDT, DAN DAT VAN DE WOORDEN GOEDE TROUW WAARHEID, WAARDIGHEID, KIESCHHEID, _s_. rkz. TWKEDE DRUK. Vermeerderd met een antwoord voor de tien professoren. Prijs Twintig Cents. Ter verspreiding bij getallen tot minder prijs. M_ ODE ï_ VOOR TOEKOMSTIGE MOTIËN VAN OVERGANG TOT RE ORRE VAN REN RAG IN DKN GEEST DER 10 PROFESSOREN. Prijs Drie Cents. ZEVENTIEN HOOGLEERAREN NExVEHLtANO, IN DE lIWESTIE VAN DEN RAG, DOOR J. W. B. VAN SINT MARIEN GRAAT. Prijs Vijf-en-Twintig Cents. EEN BROEDERLIJK WOORD, GERICHT TOT DE KATHOLIEKE KIEZERS van Amsterdam en Eldets. DOOR Jf. A. A_._tEl_Dl_.o__ Til IJ tl. Prijs Twintig Cents. HET &quot;REGTSGËLËERD ADVIJS.&quot; 22 Rondedans-schokjes. DOOR &apos; PIET VAN AMSTEL. Vol-blood-liberaal, Zeer verre ongepromoveerde, achterneef .van Dr. Jan van Amstel, die by van Kampen uitgeeft Prijs Tien Cents. Vr. Wien moeten de Katholie£_ nA&quot;,J de verkiezingen van a . •*&lt;&gt; October, raadplegen ? Antw. l. Hun pligt, 2. Hun belang. 3, l&gt;en wensch des Koning*. Prijs Vijf Cents. (246_0)</p>
</text>
