<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>. Voor de vele en groote belangstelling, mij betoon. Wj het overlijden van mijn dierbaren Echtgenoot, den HeerJ J. E JANZEN betuig ik by dezen, ook namens myne Kinderen en Behuwdkinderen&apos; mynen hartelyken dank. Wed. J. E. JANZEN (.USSR) MEIJER. te iiióplwiTTlinjiM. Ean sterk en fiks HUIS met TUIN en Werkplaats er achter, zeer geschikt voor alle Affaires, voorzien van Wel- en Rcgenpompen, gelegen op een der beste standen eener Stad, nabij de Markt, aan de Route yan den Rh yn-Spoorweg, tusschen Amsterdam en Rotterdam. Brieven franco Lett. H. S. bij J. MADO, Boek- en Papierhandelaar te Utrecht. r (24592) Een Fatsoenlijk HEER, Weduwnaar zonder Kinderen, van de R. C. Godsdienst, tusschen 25 en 35 jaren oud, die eene zeer goede betrek£i_* b«klf__,_.¦_;_?__&amp;, in kennis te io&apos;ien met eene JON«;E DAME of WEDUWE, van de R. C. Godsdienst en liefstin het «zlï nxf_mg t.?rm°S«u • Brieven of Offertes Franco , onder het Motto ERNST, by den Boekhandelaar F. J. SCHIMMEL, Nieuwe Kyn. te Leyden. (24580) Voor eene SIGARENFABRIEK verlangt men een REIZIGER. Bekwaamheid in het Vak van Sigaren is een hoofdvereischte, terwyl slechts op volledige informatien regard zal worden geslagen. Adres onder Letter W., by den Boekhandelaar D. J. COUVÉE, te Leyden. Brieven franco. (24599) FIUMIE P!l_l_0 7 OIW ƒ«l5. Door occasie voor den spotprijs van f 245 TE KOOP eene brillante 7 OCTAAFS FKANSCIIE PIANINO, nit eene solide . Fabriek te Parijs, in fraai Palissanderhouten Kast met vergulde Ornementen. Te bevragen bij de Boekhandelaars GEBRs. EBERT, Beurssteeg, alhier. (24417) JAVA. TWEE BABOES en ÉÉN INLANDSCDE JONGEN wenschen met eene FAMILIE de terugreis naar JAVA te aanvaarden. Te bevragen Hotel Paulez , te &apos;s Hage. (24535) Een *?**&quot; MENSCH , sedert geruimen tijd in het KOLONIALE VAK werkzaam geweest zijnde, zou zich gaarno hetzij hier of elders op een dergelyk KANTOOR VERPLAATST zie_ , liefst voor Administratie of Eipediti» of Correspondentie. Reflecterende gelieve men zich per Franco Brieven te adresseren onder Lett. N.N. by den Boekhandelaar J. BLEEKER, Prinsengracht bij de Utrechtschestraat Z 419. (24578) ~stovbmT ZIJN KOUDE VOETEN NADEELIG VOOR DE GEZONDHEID, VEEL MEER NADEELIG IS HET GEBRUIK DER GEWONE STOVEN door de OBgestadige, soms te felle hitte en door de Zwavel-of Houtskooldamp, die als een langzaam vergift, vele Kwalen en Slepende Ziekten veroorzaken. _,D.(L. hans„?cer volmaakte, Geoctroyeerde lIIDHAUMQUE en NIIT-lI.I...AIILIQUE STOVEN, hebben geen der gebreken van de gewone Stoven, want zij geven eene gelijkmatige warmte en vereenigen nut, gemak, voordeel, gezondheid en geen gevaar voor brand, stof of zwaveldamp. Zij vorderen echter even als alle lampen eeno goede, evenwel zeer eenvoudige behandeling. Verkrijgbaar in de meeste steden van Nederland. (24575) TE HUUR GEVRAAGD. Tegen Mei aanstaande wordt voor een klein Gezin zonder Kinderen te Huur Gevraagd: Eene VOOR- EN A4IITI ¦;_..._! Cl, van gemakken voorzien, tegen een huurprijs van ƒ 120 a 130 per jaar. Reflecterenden adresseren zich met franco Brieven onder de Letters 0. O. bij den Boekhandelaar H. T. LEEPEL, Heerenstraat, RR 241, alhier. (24583) lEMAND van onbesproken gedrag, 28 jaren oud, R. C, met handel en adrainistrative zaken bekend, zag zich gaarne GEPLAATST, liefst aan eene Fabriekzaak ten platten lande of eeno kleine stad, voor Kantoorwerk, Opzigt of Expeditie. Voldoende informatien omtrent gedrag en bekwaamheid kunnen overgelegd worden. Adres met S.^iv.i^D.uol./&apos; J*&apos;.bi. te Boekhandelaren SCHALE* M;__VAIJ DE GRAMPEL en BAKKER, te Amsterdam. (24582) Une FRAN^AISE, ayant passé la plus grande partie de sa vie a donner des Lecons en Hollande et ayaut .té les cinq dernières années lectrice dans unc respectable familie a Paris, désirerait trouver DES LECONS. Elle serait surtout disposée a venir fairo des lectures et causeries dans des families. Elle peut fournir tous les renseignements désirables. Pour de plus amples iuformationa sadresser sous les Initiales V. M., dans la Librairie de la Vülvr J. O SPIJKER Az., Reguliersplein X 359, a Amsterdam. (24584) NANETTE VAN BIE_\E~ Vijzelstraat bij de Heerengracht X 544, heeft de eer hare geSerde Begunstigers te berigten, dat zij van Parijs ontvangen heeft een fraai assortiment MODELHOEDEN, benevens MUTSEN COIFFURES, en alle verdere NOUVEAUTÉS voor het koraendo&apos; Saizoen, waartoe zy de geachte DAMES beleefdelijk ter bezigtieim. nitnoodigt. p_. VAN BI EN E. t 2459*) Modj!B_et Nouveautés. TE KOOP OF TE HUUR. Een RUIS met acht KAMERS, ruime BINNENPLAATS ACHTERHUIS en ruimen KELÜICR en verder van alle gemakken voorzien , op een der grachten nabij de Beurs en Dam. Te aanvaarden tegen Mei e. k. of eerder naar verkiezing. Offerten franco onder Lr Z bij de Boekh. BLIKMAN #• SARTORIUS, Dam. (24600)</p>
</text>
