<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>A. CRAANDIJK, A. WESTERHUYS, H. W. HEINSIUS Azn. , C. ELIX, H. G. SCHELTEMA, A. JONG, J. W. MINNE. C. WIEGAND, C. OOSTENDORP, J. SMIT, P. BRUGMAN, P. H. CRAANDIJK, H. CRUIJFF, H. J. KOPER, F. VAN POPPELEN, A.\AN DE VIJSEL, P. BAAY. W. N. VIS, A. NIEUWENHUYS en V. VAN COPPENAAL, Makelaars, zullen op MAANDAG 29 OCTOBER 1866, des Avonds na Zes URE, in bet Lokaal de Brakke Grond, te Amsterdam, ten overstaan van den Notaris Mr. P. LIJNDRAJER, in veiling brengen: Nr. l.De dubbele HEERENHUIZING, staande op de \Verf genaamd de Boter to n, op het Kwakers-eiland, buiten de Leidsche- en Raaiubarrières dezer stad, XX 231, 235&apos;», 223 a, 233 c, 233, 232 a, 232, groot volgens Huurcontract 43 Roeden en 47 Ellen. , Nr. 2. Een kapitale, hechte, sterke HOUTZAAGMOLEN, Paltrok, genaamd de Yronwenakker, met de daarbij behoorende vasto en losse Gereedschappen, volgens Inventaris , met dubbele Heerenhuizing, Loodsen eu verdere Getimmerten, op het Kwakers-eiland, naast Nr. 1 in XX 233/ 233rf, 233i&gt;, 237, 235 en 236, groot volgens Huur-contract 36 Roeden en 56 Ellen. Nr. 3. Do kapitale, hechte, sterke HOUTZAAGMOLEN, Paltrok, genaamd de Omval, met de daarbij behoorende losse en vaste Gereedschappen, volgens Inventaris, mitsgaders de Heerenhuizing, vier kapitale Houtloodsen, Schuitenhuis, Zaagselhok, Houtstek en twee Balkhavens, en verdere Getimmerten, buiten de Leidsche- en Raam-barrières op het Kwakers-eiland, XX 238, 239 en 240, groot volgens Huur-contract 30 Roeden en 77 Ellen. Nr. 4. De kapitale, hechte, sterke en bijzonder gunstig gelegen HOUTZAAGMOLEN, Bovenkruijer, werkende met drie Sleeden, genaamd dc Samson, met de daarbij behoorende losse en vaste Gereedschappen, volgens Inventaris; mitsga•***¦ ders vier Loodsen, Knechtswoningen, Timmerloodsen, Balkhavens en verdoe Getimmerten, buiten en benoorden de Itaambarrière op het Kniperspad aan de Kostverloren Wetering, WW 257, 258, 259 en 260, groot volgens Huurcontract 47 Roeden en 50 Ellen. Nr. 1 en 2 zullen eerst ieder afzonderlijk bij opbod en afslag worden gereild en daarna gecombineerd in afslag worden gebragt. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen op vertoon van een toegangsbewijs des Woensdags en Donderdags van 1 tot 3 uur, De Bewijzen van Eigendom en dc Veilconditien z&apos;rjn vier dagen bevorens ter lezing ten Kantore van gemelden Notaris, op de Keizersgracht bij da Westermarkt, te Amsterdam. (22612) J. A. JOLLES Jr. en J. KRIJGSMAN, Makelaars, zullen op MAANDAG 99 OCTOBER 18ÖÖ, des avonds na zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris Mr. J. COMMELIN Jr., in veiling brengen: het hechte, sterke en weldoortimmerde HUIS, PLAATS, TUIN en ERVE, staande en gelegen op de ACHTERGRACHT, tusschen de Utrechtschestraat en den Amstel, Z 191, Kad. Sectie J. N&quot;. 4451. Breeder omschreven op de aanplakbilletten en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags van 1 tot 3 ure. De Bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen vier dagen vóór en op den dag der veiling des voormiddags ter inzage liggen ten Kantore van gemelden Notaris, op de Keizersgracht bg de Wolvenstraat. (23685) De Makelaar J. P. A. KILSDONK zal op Dingsdag 13 November 1886 en volgende dagen, in het Lokaal voor publieke Verkoopingen, genaamd HET OEDEZUDS HEEREN-LOGEMENT, ten o. ©staan van den Notaris P. A. SMITS, Verkoopen: Een leer netten en goed geconserveerden IMBOEIMSIj, meerendeels nagelaten door wijlen Mejufvrouw (23424) J. M. VAN SCHEVICHAVEN. JA NAAR 0 Batavia en Soerabaya ligt te AMSTERDAM (Oosterdok) ter inlading gereed, het snelzeilend gekoperd Nederlandsche BARKSCHIP Cornelia At€ioipiêèna9 Gezagvoerder J. G ÏXÊ ROEVER. Adres voor Passagiers en Goederen hij HO YMAN en SCHUURMAN, Cargadoors te Amsterdam. (24235) JHt &quot;A-B SOERABAYA (DIMCT)~ r __¦_¦ --ff* te AMSTERDAM in lading: Het extra Snelzeilend ummmmmmm&apos; Gekoperd Tweedeks BARKSCHIP __.;.v _*_:_-. *...-. Kapt. J. R. LUSINK. uitmuntend insrerigt voor Passagiers. Adres: DE CONINGH en C°. (24574) .m WÈKËLURSCHE STOOMVAARTÉÜÜ DIENST TUSSCHEN m ML ROTTERDAM en DUINKERKEN. Het STOOMSCHIP PRINS VAN ORANJE, Kapitein D. VISSER, vertrekt des Woensdags van Rotterdam en des Zaturdags van Duinkerken. Adres bd de Cargadoors JOHs. OOMS Ezs. en C. (24653) -JUk ™ STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ. ROTTERDAM-LONDEDI BATAVIER, hapt. W. SMITfI. VAN ROTTERDAM NAAR LONDEN, kW DINGSDAG 30 OCTOBER, des Namiddags 2 Ure. VAN LONDEN NAAB ROTTERDAM, lederen ZONDAG, des Morgens 10 Ure, van de Ligplaats HERMITAGE TIER. Per Spoor van FENCHURCIISTREET STATION naar BLACK WALL, des Morgens 10 _ Ure. Van BLACK WALL naar ROTTERDAM, des Morgens 11 Ure. PASSAGIERS-VRACHTEN. GROOTE KAJUIT / 15.-. IDEM heen en terug #22.50. VOORKAJUIT - 9.-. IDEM heen en terug » 13.50, Kinderen beneden de 10 jaren «le HELFT der Vracht SOHROEE-SCHO ENER FIJEKOORD, WT I. VAK &apos;T HOEF. VAN ROTTERDAM NAAR LONDEN, ZONDAG 28 OCTOBER, des Morgens 7 Ure. De dienst van beide Stoomschepen staat in verbinding met de naar en van Mannheim en tusschen gelegen Plaatsen aan den Rgn varende Stoombooten der Nederlandsche Stooniboot-Reederg. Nadere Informatien zijn te bekomen bty de Nederlandsche , stoomboot-Maatschappij en har» Cargadoors D. A. VAN ij» *_______• • in de Boompjes te Rotterdam en b_ alle Agenten *« N,»tria*4U,K. aumloat-mMdttii. (44651) .ïi__v-iu__j_a_A _____</p>
</text>
