<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ABVEKTENTIEN. P A I l, L IJj n t.~ De Vierde Vergadering van 1111. S dmldeischers in het Faillissement van S. SIMONS, alhier, is door den E. A. Heer Regter-Commissaris bepaald op Vrijdag den 2den November e. k. ten I,_ ure, o]) het Palcis van Justilie (Tweede Kamer), ter beslissing over het aangeboden Aceoord. Mr. A. POLAK, &apos; Amst_br__, 24 Oetober 1866. Curator. (24613) Dl.Lllil&apos;llATlM iU&apos;CJOOUD. Aan de Schuldeischers van J. K.JOB, Koopman, wonendo te Amsterdam, op de Schans bij de Wetering-Barrière, CC 71, wordt berigt dat de Derde Vergadering zal plaats hebben op Dingsdag 6 JNoveinber 1866, des Morgens ten 10 ure, in het locaal der Tweede Kamer van de Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, waarop zal worden gedelibereerd over een Aceoord, namens den Gefailleerde aangeboden, door Ma. A. POLAK, Advocaat. 24 October 1866. De Curator in het Faillissement, &lt;**__?_ B^DE^BOSCH KEMPER. De Notaris TEBMAAT zal op Dingsdag 30 October a. s. en volgende dagen, telkens des Voormiddags ten 10 Ure, ten&apos; huizo van den Heer Kolonel NOOT, in de Hoogstraat te Harderwijk, verkoopen- Een zeer net onderhouden IJ.Ri.KDEI., onder anderen bestaande nit eene aanzienlijke partij bewerkt Zilver, Jnpansche en andere Kostbaarheden en Rariteiten; cene collectie Hoorns, Schelpen, Versteende Planteu en Gewassen; fijn Porselein, waaronder Japansch en Saksisch rafel- en Theegoed, Kabinetstellen, Pullen, enz., geslepen Kristal en Glaswerk; solide Mahonie en Gladhouten Meubelen, als: rromean-, Penant-, Trek-, Thee-, Speel-, Dames Werk-, iV??,ch- ..eu Bedtafels, Canapé&apos;s en Stoelen, Etagères, Spiegels Schilderijen , Spiegel. Hang- en Kleerkasten , Ledekanten, Haarden Kagcnels, fournuis, Koper-, Tin-, Blik- en Uzerwerk. Voorts gevulde Bedden met toebehooren, keurige stellen Damast en ander iatelgocd, eene partij Linnen, Vloerkleeden, Karpetten en hetgeen verder te voorschijn zal worden gebragt. Te bezigtigen Maandag 29 October , van 10 tot 4 Ure. (245U0) &quot; coSpJ&amp;ismt.~ Iv eene in opbouw zijndo FABRIEK (provincie Noord-Brabant) vraagt men ecu COMPAGNON, die 12&apos; m. zou kunnen storten, kunnende daarvoor Eerste Hypotheek bekomen. De jaarlijksche revenue bedraagt p. m. per hoofd 3 in. Naamlooze offertes worden niet beantwoord. Franco aanvragen onder Lett. M. R., Bureau Handelsblad. (24403) Een JONG MENSCH, niet beneden 16jaren,wordtGEVRAAGl) ter verrigting van Huiselijke Bezigheden. Men vervoege zich in persoon bij GEBBS. KHAMKR Kantoor-Boekverkoopers, Water bij den Dam , H. 67, alhiei. (24593; HET Bill IM VERBLUF RÜST-ÖORD,&quot; TE JMUMMEY. F-ï_PJ3-.^^D^&apos;ERKOCHT zijnde, zoo zal daarvan geene publieke \EILING plaats hebben. (24656) Men zal pp WOENSDAG 31 OCTOBER 18«6, des v^Tnnddags tien ure bij den INZET in het Bosch en tot defi TOESLAG ten Herbergo van W. O. KOEDAM, aan de Groote Brug bij Tiel doen Verkoopen: HONDERD ACHT STUKS meest alle zeer zware SCHIETWII.GE BOOMEN, bijzonder geschikt tot Klomp- en Zaaghout, staande in het bosch in don Beider, aan den Grindweg onder Santwijk, gemeente Tiel, digt bij de Rivieren de Waal en de Linge, in Perceelen. (24072) Een GEPENSIONEERD ONDEROFFICIER, van geed gedrag, vrij van drank, wordt gevraagd aan een POSTKANTOOR, tegen goed tractement. lemand met het vak bekend, heeft de voorkeur. Adres franco onder het woord Post, aan het Bureau Handelsblad.&apos; (24486) ïi 1.01: KMTO«It-LO(!__L. Eene groote Kamer met Spreekkamer, alsmede een Kamertje voor Slaapvertrek of anderzins, zeer geschikt tot het houden van Kantoor; ook kan de groote Kamer dienen voor het houden van een MAGAZIJN en de Spreekkamer voor Kantoor: men heeft den In- en Uitgang geheel es alleen vrij en kan door den Huurder geheel worden afgesloten. — Huurprijs ƒ 240 per jaar, terstond t« aanvaarden. Brieven franco, onder het motto Kantoor, aan h«. Burean Handelsblad. (24364, &amp;f*_&quot;&quot; — 1 — • A) «3%-rien dio iet.i rerschaldigd zijn aan of to Torderon hebbon &apos; Ta&quot; L , aW&apos; TEIV WOLÏ»E,Leerlooijers te Meppel, worden jerzocht daarvan opgave te doen vóór den lsten December a. s. Vn de Ondergeteekenden. —&quot; , C. C, H, MIINTINGE. (21668) Mr. JK. E. SE..ILER. Bij behoorlijk geregistreerde Akte, verleden voor het Kantongeregt te Zaandam , den 18den October 1866, is door den Heer 3&apos;IETER KLUYVER Pz., Koopman eu Fabriekant te Zaandam, aan «ijn Zoon PIETER KLI&apos;YVER, JüHIOK, oud 22 jaren, wonende te Zaandam, handligting verleend tot het uitoefenen van de HftUT.TAt&apos;, lilJ en den Handel in GEZAAGDE en ONGEZAAGDE HOLTI»&apos;AREN, met al wat daartoe betrekking heeft, het aangaan eu sluiten van verbindtenissen enz. er onder begrepen. Zaasdam, De Griffier bij het Kautougeregt te Zaandam, 23Üctobcr 1869. (246»») JT. P. HI YSER. OPENBARE VERKOOPINGEN te OVEniHEEH, «iemeeitte &quot;tferterliors^-iïen E.eig , in het Logement van P. BAK, te Ovenneer, op 3 en rO November 1866, telkens des voormiddags 11 ure, door den te &apos;s Graveland gevestigden Notaris V. C. LASONDER, van: . HLIS en ERE, te Noderhorst-den-Berg, op den hoek van de Brugstraat, N . 33, groot 63 ellen. Een STAL met ft»AtEID. JYSI&apos;ALLING, RERGSCHÏTH, êenelver Erven, Tuin en verder toebehooren. mede aldaar, ter grootte van 8 roeden. ;&apos;3 ellen. ¦ in eigen gebruik. De onverdeelde helft in: Eene HUIZINGE met ERE, zijnde drie Woningen, Schuur en toebehooren met do daarbij behoorende Grond en Üvertnin, gelegen te Ovenneer, te zamen ter grootte van (H roeden, 89 ellen. Jaarlijksche huurprijs van het geheel ƒ 204. Voorts: TWINTIG PERCEELEN VEENLAND, EOSEHGROXD, AKKERS en V. ATER, zoo geheel als gedeeltelijk, en gelegen onder de gemeenten Ncderhorst-den-Berg, Ankeveen en Vinkeveen, benevens zes Perceelen drio- en vier-jang GRIEND-, ELZENen ESSEN-HAKHOUT, onder Nederhorst-den-Berg, nabij de Horstermeer. Zoo in Perceelen als in Massa&apos;s. Allee zoodanig ah in het breede is omschreven bij de aanplakbilletten en waaromtrent alle informatien op franco aanvrage te bekomen zijn ten Kantore van den Notaris P. C. LASONDER, te &apos;s Graveland, alsmede bij H. SNEL Czir. Jr. te Ovenneer, J. BAEMENTLOO en A. PORTENGEN, beide te Nederhont -den-Berg. (24640) Do Notaris JALINK te Almelo, zal op DONDERDAG 8 NOYEItIBER IKCÖ bij inzato, en den 22sten derzelfde maand br toeslag, telkens des avonds om 8 uur, ten huize van \V. HACKER, t(&apos; Almelo, publiek verkoopen om dadelijk te worden aanvaard: Een kapitaal zeer goed ingerigt HEERENHITS, met annei Af.UTERGE_.ft_W en bijbehoorendo GROND, kadaster sectie A, N&quot;s. 1637 en 1638, groot 4 roeden, 62 ellen, bevattende het Huis onderscheidene Beneden- en Bovenkamers, waarvan in de benedenverdieping drie en suite, meerendeels behangen en geplafonneerd&quot;, voorts Keuken, Zolders, Kelder, Regen- en Welwater-pomp, staande en gelegen op den besten stand in het midden der stad Almelo, onmiddelijk aan het gebouw der Twentsche Beurs, en nabi de haven van het kanaal Almelo-Zwolle, bijzonder geschikt zoo vooï particulier Woonhuis, om tot Hotel of Instituut van onderwijs te worden ingerigt, als voor elke neringdoende Affaire, waarbij groote ruimte, of magazijn een vereischte is. De kooper kan desverkiezende een gedeelte van den koopprijs er op gevestigd houden, en zijn inlichtingen te bekomen ten kantore van voornoemden Notaris. (24657) VERKOOP I E I» ff&lt;3 UT B © ©ME W. Op ZATURDAG 10 NOVEMBER ISOÖ, dos morgens om 11 ure, zal te Beest, in de herberg de Zwaan, om gereed geh: verkocht worden, eerst in drie massa&apos;s en naderhand in één massa , tweehonderd en vijftig- I&apos;_B PEKBOOIH£I_, staande aan de rivier de Linge, en waarvan do stammen eene lengte van 9 Nederlandsche Ellen eu eene dikte voor dc borst van 46 duimen hebben. (24704) Aanwijzing geschiedt door B. FRANKEN, te Beest. Brieven franco. UIT DE HAND TE KOOP: Een ledigstaand HEERENHUIS, nog 7 jaren vrij van Personele lasten, met een TUIN met fijne Fruitboomeh, meer dan è Bunder groot, gelegen tusseheu de Kom en het Station De urne (lijn Eindhoven—Venlo) op een afstand van circa 5 minuten, met de groote passage van en naar het Station, alwaar een Telcgraaf-Kantoor voor het publiek is. Men is hier in een bosch- en wildrijk oord. In de Gemeente is eene E. C. en eene Prot. Kerk en peiie foede school voor meer uitgebreid lager onderwijs. Bij verkiezing an | blijven staan a 4&apos;, pCt. Aanvrage in Persoon of franco Brieven ondej lett. 8.D., aan den Heer P. DRANGERS, te Deurne. (24689 i — Ter genezing van dc meest ingewortelde Rhnmatiek, Rhnmatische Tand-, Hals-, Hoofdpijn, Rhnmatische Kramp en aandoeningen in den rug en dc zijde, enz., bestaat er tot nog toe geen heilzamer en levens ook geen goedkooper middel, dan de krachtig werkende Absliaubbin&apos;s or Anti-Rliu matische Watten , die tevens het voordeel bobben van zeer gemakkelijk aanwendbaar te zijn en niet de geringste schadelijke uitwerking kunnen te weeg brengen bij lijders, die te gelijk met andere kwalen bezocht zijn. De uiterst goedkoope prijs van slechts SO Cents per Blad, zal ook niemand terug behoeven te honden, om zich aan eene proefneming te wagen, wanneer men slechts zorgt zich de ECHTE aan te schaf len, kenbaar aan de onderteckening der Blaauwe Omslagen door den Bereider en Hoofd-Dcpothouder A. BREETVELT Az., te Det.ït , die deze Watten verkrijgbaar heeft gesteld a 30 Cts. het pakje bij JL J- Ronken, Amsterdam, hoek &apos; Mej.Schwenge &amp; deGrecf,id., Ree- Vijgendam en Warmoesstraat. straat bij de Keizersgracht. W- A.Schade &amp; Zoon, idem, Leid- Iserief&amp; Zonen, Veenestraat, te schestraat. &apos;s Hage. A. J- ten Veldhuijs, idem, Rapen- N. C. Sanders, Haarlemmerstraat, burg. te Leyden. O. W. Eijfert, idem, Vijzelstraat. Gez. Lippitz, te Hoorn. Jlej. C. J. Blank, id. Kalverstraat W. en B Wiebols, te Purmerend. bij den Heiligenweg. J. C. Theissling, te Alkmaar. JE. A. Hesselveld, id. hoek Prin- En meer bekende Dep&lt;&apos;&gt;ts. sengracht en Anjelierstraat. (24601) &quot; ÏTfiHVVR tloor vertrek naar Bulten ! Een groot HUIS, met of zonder Kelder, Werf, enz., gelegen aan het&apos;water. Te bevragen franco, Kadijk, U 478, (24636) te Amsterdam. c. uwmt mmm, KONINGSTRAAT, ont I&apos;honneur Je iaire Part aux Dames leur retour dc Paris. Abcti-M , 20 &lt;&gt;ctobr. 1866. (24034) OH DTTER. Tegen 1° December of eerder wordt gevraagd een bekwaam «ÏRUTTERS-HNECHT, van de P. G., onbesproken gedrag en liefst boven dc 30 jaren oud, goed met Paard en Wagen kunnende *&gt;»&gt;K.aaii. Zij, die met de melker, &quot;_.!fepd zijn, zullen de voorkeur «onieten. Adres met franco brieven onder lett, Z- bij de Boekhandelaren s. &amp; w. N. VAN NOOXEfcI to Schoonhoven, (24674)</p>
</text>
