<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Tweede Kamer der Staten-Generaal. AVONDZITTING van Maandag 14 December 1868. STAATSBEGROOTING VOOR 1869.</title>
	<p>Aan de orde is de beraadslaging over Hoofdst. V, Binnenl. Zaken, afd. IX (Armwezen). De heer W. van Goltstein dringt het verlangen aan, reeds in het voorloopig verslag uiteengezet, nopens eene herziening der armenwet, een inderdaad aangelegen onderwerp , hoezeer de vergadering, en teregt, naar afdoening van de discussien over dit hoofdstuk verlangt. Hij wijst op eenige adressen, welke te dier zake zijn ingekomen, zoomede op de regeringsverslagen, omtrent welk een en ander maar gedeeltelijk gevolg is kunnen gegeven worden door de volgende ontbindingen der Kamer. Intusschen, de werking der armenwet is alles behalve gunstig. Hij had eene meer stellige toezegging tot herziening van deh minister verwacht, en niet eene verwijzing naar meerdere volledige fegevens, ten einde de werking van het restitutie-stelsel eter te ieeren kennen. Z. i. moest de minister nu reeds geheel op de hoogte zijn. Bij de uiteenzetting zijner bezwaren toont hij aan, dat de wet op de hoofdpunten, restitutie-stelsel en domicilie van onderstand, haar doel heeft gemist, en vooral ook wat betreft het geopende vooruitzigt, c&apos;at de kerkelijke en bijzondere liefdadigheid de armmzorg op zich zou nemen, niettegenstaande de ernstige pogingen der opvolgende regeringen, om de toepassing deiwet daarheen, d. i. naar haar hoofddoel, dat bij de vaststelling voorzat, te leiden. Niets heeft evenwel gebaat. De kerkelijke bestureu blijven voortdurend in gebreke en onttrekken zich of geheel, of schuiven zooveel mogelijk alles naar de burgerlijke^ armbesturen. Hij wijst daarbij ten slotte zelfs op onwettige handelingen in sommige provinciën , ten aanzien van het verhaal van kosten wegens geneeskundigen bijstand. In de geheele rede straalt door het bezwaar, dat de kleine gemeenten overmatig worden gedrukt juist ten gevolge van het restitutie-stelsel. Hij hoopt niet, dat in de vraag, of eene parlementaire vergadering ook geneigdheid bezit groote sociale kwestien op te lossen, ontkennend zal worden beantwoord. Dergelijke zaken zijn van meer belang dan sommige politieke kwestien, meerendeels loopende over afgedane zaken. De heer van Kutk spreekt mede in afkeurenden zin over de werking der armenwet. Hij heeft vooral het oog op de bepaling der wet, dat onderstand verhaald wordt op de plaats van geboorte, in stede dat die van het werkelijk verblijf met het onderhoud belast worde. De minister zegt een nader onderzoek toe nopens de werking van het restitutie-stelsel-, Spr. vreest, dat dit een uitstel ad calendas graecas is, en dringt daarom inmiddels aan op eene partiele wijziging der wet, vooral wat art. 48 betreft, in den zin van aanvulling, zóó, dat de geneeskundige behandeling kome voor rekening van de verblijfplaats. De heer van Nispen wijst mede op den ondragelijken last, dien de armenwet vooral op de kleinere gemeenten le»t. Hij heeft dit in der tijd voorspeld. De heer de Bosch Kernper wenscht te waarschuwen tegen plotselinge herziening, waardoor het bezwaar van den een op den ander zou worden overgedragen. Inzonderheid zou dat het geval zijn met hetgeen de heer van Kuyk wenscht. Ook hij wenscht herziening der wet, maar wil niet ter loops ziilk een veroordeelend vonnis er over uitspreken. De heer Piïtebs&apos;is bevredigd met de toezegging van den minister tot herziening der wet; maar vermits dc minister deze doet afhangen van nadere gegevens, merkt Spr. op, dat zij die de verblijfplaatsen als domicilie van onderstaud willen aanwijzen, ook groote bezwaren in het leven willen roepen. Z. i- zou het beste zijn het burgerlijk wettelijk domicilie aan te nemen. De heer de Beauw merkt op, dat het doel der wet niet is om de burgerlijke armenzorg over te brengen op de kerkelijke en bijzondere besturen. Dat kon er wel het gevolg van zijn, maar het doel was het met. Intusschen zijn toch de subsidiën aan de kerkelijke armbesturen verminderd. Wat hem betreft, hij zou het restitutiestelsel ten aanzien der ziekenverpleging willen wijzigen in den geest van den heer van Kuyk. Dé heer Fock (Minister van Binnenl. Zaken) erkent, dat er bezwaren ten aanzien der_ werking van de wet bestaan, maar omtrent eene herziening is de minister het nog zoo dadelijk niet eens. In vele gemeenten werkt de wet anders dan in anderen. De verklaring nopens nadere gegevens is niet van hem uitgegaan, maar van zijnen voorganger, en •iij zijn ook noodig juist om te doen uitkomen, dat de wet niet zeo voordeelig is veor de steden in tegenstelling met plattelandsgemeenten. — Wat hem, minister, betreft, het denkbeeld om de werkelijko verblijfplaats als domicilie van onderstand aan te wijzen, gelijk dit bij de kerkgenootschappen is aangenomen, lacht hem zeer toe, maar er is daartoe een naauwgezet onderzoek noodig. Het punt der geneeskundige verpleging is ook van zeer moeijelijken aard, en het aannemen van de verblijfplaats als domicilie van onderstand leidt ook tot misbruiken en ongelegenheden. De minister verzekert, dat hij zal voordragen eene wijziging der wet, om vooral de kleinere gemeenten te gemoet te komen, ofschoon velen daarvan door overdragt van 4/5 der personele belasting toch zeer zijn ontheven. Zoodra hij de fegevens zal hebben, in de memorie van beantwoording edoeld, zal hij de zaak aanvatten. Na nog eenige replieken van de heeren van Kuyk, W. v. Goltstein (die van oordeel is, dat deze minister, als hij de armenwet herziet, zich een gedenkteeken in het hart der natie zal stichten), Kernper, Pijpers, en weder-antwoord van den minister (die nog nader zijn ernstigen wensch en wil te kennen geeft om zoo spoedig mogelijk eene wijziging van het domicilie van onderstand voor te stellen), — worden de beraadslagingen gesloten en de betrokken artikelen aangenomen.</p>
	<p>Xde afdeeling (Staatscourant en Bijblad). De heer Pijnappel bespreekt het dubbel drukken der stukken van de Kamer, eerst afzonderlijk, daarna in de bijlagen van het Bijblad: 18.l8. doet dit schade aan de openbaarlieid; het Bijblad wordt later gedrukt dan de gedrukte stukken; 2°. ontvangen de Kamerleden de stukken op tweeslachtige wijze, zoodat de bijlagen onvolledig blijven; 3°. levert een en ander een dubbel bezwaar op voor de financiën. Wetsontwerpen kunnen gemakshalve voor de leden altijd alleen worden gedrukt. Hij verlangt inlichtingen van ven Minister van Binnenlandsche Zaken en van de huishoudelijke commissie, wie de zaak aangaat. Daarna gispt K?l^ et *aat uitkomen van het Register op het Staatsblad en het niet-uitkomen van het Register op de Staats- KtUtt In de Staatscourant wordt een tal van officiële na ti gevonden, welke het de grootste moeite kost om De h n&apos; Het reSJster ion dat gemakkelijk maken, rant dient 9^™ ?E]R Linden vraagt waartoe de Staatscouafkondi^n» llel)^en&gt; zegt spreker, een Staatsblad tot daartoe niet Tfn -,^etten en besluiten. De Staatscourant is ken wegens •s&apos; Dus tot ojPneming Tan officiële stukfiniéle stukkefniefe™ v* reSif ter, heeft men aan die ofder Staatscourant &apos;dTt Eoon lnieT ls het f°/m^t fout zit in heto-ep • BPreker onhandelbaar noemt. De Ia de Sfeatscnnran+i. ? de Staatscourant geplaatst wordt. «i bestod om sTmtól°rgaailvail het Gouvernement? Is fo £ ,;^ar? •coniant6B tegen te spreken? Wel«gt kan nj daaraan dienstbaar worden gemaakt. Maar waartoe dienen buitenlandsche berigten, hoe goed ook geredigeerd. Mededeelingen omtrent quarantaine; — invoer van hooi in Engeland; — verblijfplaats van schepen, enz., kunnen zeer gunstig zijn; maar welk belang heeft de regering om aan de Nederlandsche natie mede te deelen dat Keizerin Eugenie naar Compiègne, Koningin Victoria naar Windsor gaat, en de Prins van België een rustigen nacht heeft doorgebragt? Waartoe moet de Nederlandsche regering dit aan de Nederlandsche natie bekend maken? Maar is het de taak der regering om met dagbladen in eene eigene courant coucurrentie te voeren om er buitenlandsch nieuws op na te houden ? Die vraag beantwoordt hij ontkennend. Het buitenlandsche en binnenlandsche nieuws kan in de Staatscourant wel achterwege blijven. Hij doorloopt de fansche Staatscourant van heden avond, om te doen uitomen dat de Nederlandsche regering aan de Nederlandsche natie dit alles niet behoeft en niet behoort te vermelden. Hij wil de Staatscourant inrigten tot eene verzameling van stukken van voortdurend gebruik. Maar dan moet het karakter der courant geheel veranderd worden. Ook is het verkeerd dat de avond-courant draagt de dagteekening van den volgenden dag. Daardoor is de courant in een staat van onwaarheid. Van de Staatscourant behoort een recueil administratif gemaakt te worden. De heer van Eek komt terug op zijne vroegere klagt ovir de late verschijning van den index van hot Bijblad; dat het Bijblad op slecht papier gedrukt is, en dat de Bijlagen beter verkrijgbaar moeten zijn voor het publiek. Overigens geeft hij den heer Pijnappel in overweging om zijne opmerkingen nopens de wijze van den druk der Bijlagen, liever ter spake te brengen bij de huishoudelijke begrooting; dan kan er eene beslissing worden genomen. Hij vereenigt zich met den wensch om het Register van de Staatscourant weder te doen uitgeven. Hij vereenigt zich ook met den heer van der Linden in principe om het buitenlansch nieuws weg te laten, hoe goed Ook geredigeerd. De heer Godeehoi klaagt mede over de achterlijkheid van het Register van het Staatsblad. Wat de Staatscourant betreft, is hij het oneens met den heer van der Linden om het buitenlandsche nieuws weg te laten, want spr. meent dat die mededeeling zeer afsteekt bij de onbekookte wijze waarop, veelal zonder eenige kennis van zaken, de meeste dagbladen, het buitenlandsche nieuws geven. Wel beveelt spreker aan om de Staatscourant meer tot een mémorial administratif te maken. Hij vraagt of de Staatscourant daaraan niet nog meer dienstbaar kan gemaakt worden, door mededeeling van meerdeïe stukken van dien aard ?</p>
	<p>De heer Hoefman merkt op, dat de Staatscourant geen woord heeft gezegd nopens het verblijf onzer Koningin in het buitenland, gelijk dit wel van buitenlandsche vorsten of vorstinnen het geval is. De heer J. K. van Goltstein moet, naar aanleiding van de scherpe kritiek van den heer van der Linden, over de Staatscourant, de spreuk toepassen: //La critique est aisée mais I&apos;art est difficile.&quot; Spr. keurt het juist goed, dat de officiële stukken nopens het buitenland in extenso worden opgenomen. De dagbladen deelen toch in den regel meer geruchten mede en niet de officiële stukken betrekkelijk net buitenland, omdat de omvang van die stukken te groot is om in de gewone couranten te worden opgenomen. De heer van dcc Linden heeft geene scherpe kritiek geleverd. Het is alleen de vraag wat in de Staatscourant moet staan. Hij heeft hulde gedaan aan de redactie en de wijze van bewerking, En wil men de officiële stukken betrekkelijk het buitenland in zijn geheel opnemen, dan moet men van de Staatscourant een mémorial diplomatique maken. Maar zoo als het. nu is moet de Staatscourant niet eene concurrentie-courant worden.</p>
	<p>De heer Fock (Minister v. Biunenl. Zaken) zegt in antwoord op den heer Pijnappel, dat hij het voornemen heeft om met de huishoudelijke commissie in overleg te treden nopens eene meer doelmatige uitgifte der Bijlagen. Wat het Register op het Staatsblad betreft, zal de minister zooveel mogelijk trachten de uitgave daarvan te bespoedigen. En nopens het Register op de Staats-Courant, zegt de minister dat hij dit reeds met de redactie besproken heeft en dat hij hoopt er uitvoering aan te geven. Dat de Index op het Bijblad nog niet is verschenen, is een gevolg van het vele werk van de wetgevende Kamers bij de landsdrukkerij. Ten aanzien van meer publiciteit tot de verkrijgbaarstelling der Bijlagen (waarover de heer v. Eek heeft gesproken) zal de minister dit in overweging nemen in verband met de opmerking van den heer Pijnappel. Na de redevoeringen van de heeren Godefroi en van Goltstein over de Staats-Courant, zal de minister er niets meer bijvoegen. Alleen zal hij dit zeggen, dat de inhoud van het buiten- en binnenlandsch nieuws geheel is overgelaten aan den hoofdredacteur en de minister daarvoor niet aansprakelijk is. De wenk van den heer Godefroi, om van de Staats- Courant meer een mémorial administratif te maken, zal de minister gaarne in overweging nemen. Ilde afdeeling (Nijverheid). De betrokken artikelen dezer afdeeling worden aangenomen. De heerViRULY zegt, dat de kunstmatige vischteelt geen regeringszaak moet zijn. Met hetzelfde regt zou men ter bescherming van het jagtveld de kunstmatige teelt van hazen en konijnen kunnen aanleggen. Maar de subsidiën voor de kunstmatige vischteelt zijn ook niet noodig. Er is een overvloed van zalm in onze rivieren, die veeleer toedan afneemt. Hij acht ook de kunstmatige vischteelt als een amusement in het Invalidengesticht te Bronbeek niet noodig. Dergelijke amusementen behooren te huis bij oorlog. Maar eigenlijk mag de regering dit wel aan particuliere zorgen overlaten.</p>
	<p>De heeren Saaymans Vader, v. Naamen en de Ministee v. Binnenl. Zaken bestrijden het amendement van den heer Viruly en de minister meent bepaald dat de kunstmatige vischteelt goede resultaten heeft opgeleverd, waarna het amendement met 39 telgen 26 stemmen wordt verworpen. Bij de afdeeling telegraphie heeft de heer Blom zijn vertrouwen op den minister ten opzigte van gedane toezeggingen kenbaar gemaakt, en aangedrongen op eenetelegraphische verbinding met den vuurtoren op Schouwen. De heer van Beyma wenscht telegraaflijnen aangelegd te zien op Ameland, Vlieland en Terschelling. — De heer Coenelis acht het noodzakelijk dat er eene lijn worde aangelegd bij sluis n°. 16 of te Weert bij Roermond, ten einde spoedig met den stand van het water bekend te worden gemaakt, vooral mot het oog op de aftappingen. — De heer Kerstens verlangt dat het denkbeeld van den heer van Kerkwijk verwezenlijkt worde, om de telegraphie met de posterijen te vereenigen. — De heer v. d. Putte ondersteunt dat denkbeeld; dringt aan op invoering van postzegels bij de telegraaf; hoopt dat de prijs der telegrammen niet verder zal worden verminderd, zonder goedkeuring van de wetgevende magt en ook dat er geene aanstelling van een chef van het hoofdbestuur zal plaats hebben. — De heer van Voorthuyzen is ook tegen verdere vermindering van den prijs der telegrammen, omdat de kosten van het personeel daardoor zeer worden uitgebreid, terwijl hij ook vrees koestert dat de opbrengst der posterij daardoor zal verminderen.</p>
	<p>De Minister v. Binnenl. Zaken herhaalt do gegeven verzekering, dat het bij de regering ernst is om aan het denkbeeld tot vereeniging van de telegraphie met de posterijen, gevolg te geven, hoezeer daartegen wel eenige hoofdbedenkingen bestaan. Het voornemen is niet een chef van het hoofdbestuur te benoemen. De regering deelt het gevoelen, dat het tarief der telegrammen niet zonder goedkeuring der wetgevende magt moet worden veranderd. Al de overige punten zal hij gaarne in overwegin&quot; nemen. De Ministee v. Finantien zegt, dat het invoeren van postzegels voor telegrammen wel in overwoging is genomen, maar aan groote bezwaren onderhevig is, omdat de prijs van het aantal woorden afhangt. Hij kan niet toegeven dat de opbrengst der posterijen minder zou zijn, door de toeneming der telegrammen. Bij art. 204 is de heer v. Delden teruggekomen op den post van chef van het hoofdbestuur, daar voor memorie uitgetrokken. — De Minister antwoordt daarop dat die chef noch benoemd is, noch benoemd zal worden. Art. 204 wordt daarop goedgekeurd. Art. 207 (aanleg van nieuwe kantoren enz.) (waaronder een nieuw gebouw voor het kantoor te Amsterdam). De heer v. Naamen stelt een amendement voor, om dien post met f 130,000 to verminderen, daar hij buitengewone uitgaven wenscht uit te stellen totdat er meerdere inkomsten zullen zijn. Mogt de regering een nieuw kantoor te Amsterdam willen doen aanleggen, dan moet zij maar een afzonderlijk voorstel daartoe doen. De Ministee v. Binnenl. Zaken bestrijdt het amendement. Overal wil men lijnen en uitbreiding,- en zonder middelen is dat onmogelijk. Te Amsterdam bestaat dringende behoefte aan een nieuw ruim locaal.</p>
	<p>De heer Fkansen van de Putte geeft den voorsteller van het amendement, den heer van Naamen, in overwe&lt;*inohet te verminderen tot ƒ 80,000, en wenscht den bouw°van het nieuwe kantoor te Amsterdam uit te stellen totdat de plannen tot vereeniging der telegraphie en het postwezen zrjn tot stand gekomen. De heer van Naamen zegt, dat, daar de regering de verdeelmgder sommen niet heeft medegedeeld, zijn amendement niet anders dan globaal kon zijn. Hij wijzigt ziin amendement in dien zin, dat de post tot / 80,000 verminderd wordt.</p>
	<p>De heer Fock (Minister van Binnenl. Zaken)zegt, datde plannen betrekkelijk Amsterdam reeds voorbereid waren voor dat hij aan het bewind kwam. Met het uitstel van den bouw tot de verbinding van de telegraphie en het postwezen, kan de minister zich in geenen deele vereenigen. De minister zet nader uiteen de behoefte, welke in Amsterdam aan lokalen bestaat. De heer van Vookthtttsen vreest voor nieuwe kosten later, als de post behouden blijft. Het amendement van den heer van Naamen wordt aangenomen met 41 tegen 15 stemmen. Tegen, de heeren Insinger, van Delden, Blussé, Storm, Heemskerk, Gratama, Dam, de Bruyn Kops; Godefroi van Beyma, Moens, Kerstens, Heydenrijck, Guljé en de Voorzitter.</p>
	<p>Bij de beweegredenen van het hoofdstuk zegt de heer Kernper, dat de begrootingswetten alleen als financiële wetten beschouwd moeten worden, gelijk hij vroeger breedvoerig gemotiveerd heeft. Hij zegt dit tot die leden, die de begrooting willen afstemmen om redenen daar buiten. De Voorzitter valt hem in de rede. Dit komt bij de algemeene beraadslaging te pas. De heer Kernper wenscht aan te toonen, dat dit ongrondwettig is. Hij is aan de orde. De Voorzitter. Wat is ongrondwettig ? _ De heer Kernper antwoordt: het afstemmen der begrooting om de schoolwetkwestie. De Voorzitter. Dit is thans niet meer aan de erde. Hij wil het gaarne aan de beslissing der Kamer onderwerpen. De heer Kernper berust in de beslissing des Voorzitters. Het geheele Hoofdstuk V (Departement van Binnenlandsche Zaken) in stemming gebragt, wordt met 44 tegen 20 stemmen aangenomen. Voor, de heeren Godefroi, Fokker, van de Putte, Jonckbloet, Blom, van Beyma, Moens, Zinnicq Bergman, van der Hucht, Kernper, Kerstens, W. van Goltstein, Cornelis, van Kerkwijk, Guljé, van der Does, Hingst, van Voorthuysen Wijbenga, Geertsema, van Eek, Kien, Sloet, Verheijen, Dullert, Lenting, van Delden, van Naamen, Blussé, Viruly, de Roo, Dumbar, van Blom, Bots, Pijpers, Pijnappel, van der Linden, Storm, Heemskerk, Gratama, Dam, Kalft; de Bruyn Kops en de Voorzitter. . &apos;Tegen, de heeren wa» Sypesteyn, van Foreest, Taets; van Wassenaer, Heydenrijck, Nierstrasz, J. K. van Goltstein Gefken, de Casembroot, Insinger, Bichon, Smits, Hoffman&apos; Róchussen, Haffmans, Borret, van Nispen, de Brauw, van Kuyk en Saaymans Vader. Afwezig waren de heeren Begram, Koorders, van Lidth de Jeude, van Hardenbroek, Thorbecke, Westerhoff, v. d. Maesen, de Bieberstein, Reinders, Zijlcker, terwijl eene&apos; plaats vacant is. Daarna wordt de vergadoring gescheiden tot morgen ochtend ten 10£ ure, wanneer aan de orde zal zijn het Defensiewezen.</p>
</text>
