<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GfiStJCUI! wird von einem Deutsehen Kaufmann, mit allen Comptoirarbeiten vertraut, eine COMMIS-STELLE. Gefl. Offerten werden an die Exp. des Handelsblattcs, unter Litt. D. E. N°..30, erbeten. (27409) Wegens Sterfgeval wordt ter overname aangeboden een DEPOT van eene der voornaamste Fabrieken, waarin wekelijks f 1 verdiend wordt. Tevens wordt gevraagd eene R. C. HUISHOUDSTER. Adres franco onder lett. C, of in persoon, aan den Boekh. A. VAN DEN HOEVEN, Nieuwendijk bij de Kapelsteeg. (27434) Een Jong Menseh, sedert geruimen tijd alhier op een Kantoor werkzaam zijnde en de beste informatien kunnende overleggen, zag xich gaarne hier of elders op een Kantoor of in eene of andere Betrekking GEPLAATST. Adres franco onder lett. B. V., bij den Boekverkooper H. MOOLENIJZER J.ZOON, Oude Waal, N 56. (27424) mr SERAPHINE ORGËL7^i Voor ƒ 120 TE KOOP een zeer welluidend, krachtig van toon zijnde SERAPHINE ORGEL, 5 octaaf, 2 pedalen, in fraai bewerkte kast, bijzondor geschikt voor kleine Kerken of Zangcollegien. Adres franco onder Letter P. S., in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (27394) STOOH2SEPFJÏSRÏEÏ T UM MMIZSMSIIMOÓN, te Amsterdam. Schans bij de Zaagbarrière, PP 151/52. Wij hebben de eer te berigten, dat de Prijs der ZACHTE GROENE ZEEP, prima kwaliteit, per Ton van 120 Si?, buiten accijns, op ƒ32 is gesteld. ©E DIRECTIE. &apos; Brieven en Bestellingen franco. (27426) Do Ondergeteekende heeft de eer aan zijne Geachte Begnnstigers te berigten dat hij als DEPÖTHOUDER steed3 voorzien is van de°Echte HAAGSCHE BESCHUITJES, en geeft tevens kennis, dat bij hem van af Zondag 3 tot 6 December eene Kamer zal ingerigt zijn tot het gebruik van IJIS en VERVERSCKIKGEN. Zaandam, 30 November 1865. H. jl. SIEVERDINK, (27431) Confiseur Cuisinier. Oeïnteresseerden in de Negotiatie, opgerigt door G. DE VRIES Az. en G. DE VRIES ten laste van eenige Planters in de Kolonie Suriname, thans onder directie van de Weduwe J. S. VAN DE POLL, worden geadverteerd dat, uithoofde van den executorialen verkoop en gehoudene gercgtelijke rangregeling ter verdeeling der kooppenningen en der ontvangene tegemoetkoming gelden van de Plantages HAZARD en WATERWIJK, hare directie met niet onaanzienlijk geldelijk verlies voor haar zelve geëindigd zijnde, de LIKWIDA&apos;JIESTAAT en REKENING, door Heeren Commissarissen goedgekeurd, van heden af gedurende de maand December 1865, des Maandags, Dingsdags en Woensdags van 10 tot 2 ure met de bijlagen zullen ter visie liggen ten kantore van de Notarissen COMMELIN &amp; AMYA ESSER, binnen deze stad, voor allen die zich, mits voorzien van een Aandeel in genoemde Negotiatie, daartoe aanmelden. Amsterdam, December 1865. (27433) WÖRDTGËiriAAGD: lEMAND, eenigzins met Administratie bekend. Salaris naar vast te j stellen conditien. Adres franco, onder Lett. D. D., bij den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam. (27463) SIWT-:MIC®ÏLAAi§r P. J. PIJSEL, BB eo, Heerengracht bij de Leliegracht, BB 69» heeft de eer aan zijne geachte Begunstigers en verder Pnblick te berigten, dat er bij hem in ruime keuze geëtaleerd zijn : zeer fijne Doozen PARFUMERIE», exquise ÏXACONS ODEUR, VINAIGRE DE TOILETTE, POMADËS, zeer fijne TOILBTZEEPEN, SAVON AU COEUR SAINT, Aardigheid van Zeep voor Kinderen en alles wat verder tot het aanstaande Feest behoort. (27462 J j Twee fijn GEMEUBELEERDE KAMER» m het midden der Stad, worden voor eenen HEER TE HUU» geraagd Adres oiader Lett. KAMER, bij den Boekhandelaar B. EISENDRAIH, O-Z. Achterburgwal, B 225, te Amsterdam. (~JWU) Een JONG MENSCH van goeden huize,sedert 6 jaren in de Apotheek werkzaam en bij de oude wet als BEDIENDE ingeschreven, zag zich gaarne spoedig GEPLAATST, B«&amp; binten de provincie Noo,d- Holland. Adres franco, onder Lett. A. 8., bij don Kantoor-Boekhandelaar L. HOLTKAMP. (-J7427) De Ondergeteekende verwittigt W*ea gecerde Be ganstige rs en Stadgenooten, dit hij weder ruim&apos;voorzien is var. het AIIerbest.,SINTNICOLAASGOED a 45 Ct., bet Allerbeste LETTERBANKET a 70 Cent de 5 Ons, en verder alles wat tot het Vak behoort, tot de minst mogelijke prijzen; hopende weder even als in üe vorige jaren met een ruim bezoek vereerd te worden. __ SEEGERS (27428) Binnen-Bantammerstraat, NO. 395. om met Mei e. k. te aanvaarden, voor de Zomermaanden: Een OP. TREK met 4a 5 Kamers, benevens Dienstbodenkamer en besloten Tuin, liefst in een Dorp aan een der Spoorwegen. Eranco offerten, met opgaaf van Huurprijs, onder Lett. K-, bij H. W. WILLEMS, Boekhandelaar, Koningsplein te Amsterdam. &apos; (27429) P. OËMÉ^D^HOÜTr^ BANKETBAKKER, Prinsengracht bij de Egelantiersgracht, NN 552, berigt hiermede aan zijne Gecerde Begunstigers en Sladgenooten.dat zijne KAMER in gereedheid en voorzien is voor het a. s. FEEST, naar den Geest dcs Trjds, belovende eene accurato bediening, om zich de grfnst en het vertrouwen waardig te maken. (27469)</p>
</text>
