<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. FARIJS, Woensdag 29 November.</title>
	<p>Prins Napoleon heeft, naar men zegt, twee bepaalde voorwaarden 1 gesteld voor zijne wederaanvaarding van het presidium der commissie voor de tentosnstelling; I°. ltet ontslag van den minister van binnenlandsche zaken, den Heer do la Valette zijn ouden vriend, maar die hem in de Corsicaansche zaak verlaten heeft; 2°. een openbaar blijk van sympathie van de zijde des keizers. — In de officicuse kringen alhier wordt verzekerd, dat de Prins en Prinses van Wallis zich ten sterkste hebben verklaard tegen het voorgenomen huwelijk van Prinses Helena, derde dochter van Koningin Victoria, met Prins Cbristiaan von Augustenburg, en dat ten gevolge daarvan eene verkoeling is ontstaan tusschen de Koningin en haar zoon en diens gemalin. — Volgens dc jongste berigten uit Compiègne staan Prins en Prinses Metternich meer dan ooit in de gunst bij het keizerlijk paar. — De minister van onderwijs heeft, ten gevolge der hevige oppositie van de geheele medische faculteit, van zijn voornemen afgezien om een leerstoel voor de oogheelkunde op te rigttm ter gunste van den Duitschen ophthalmoloog.Dr. Liebrcich, die door de genezing der gravin de Montijo, moeder der Keizerin, eene zekere vermaardheid heeft verkregen. De faculteit heeft eenparig verklaard, dat er geene behoefte aan zoodanigen leerstoel bestaat en er bijgevoegd, dat, ingeval men toch tot de oprigting mogt besluiten, er gcen°zoodanig gebrek was aan bekwame oogheelkundigen, dat men verpligt zou zjjn om een vreemdeling tot hoogleeraar in.dit vak te benoemen. — &apos;s Keizers chirurgyn Jobert de Lamballe zal waarschijnlijk nimmer het gebruik zijner rede terug krijgen en dus is de geleerde man voor de wetenschap helaas verloren. De eveneens beroemde doctor Nclaton zal hem opvolgen ; deze en doctor Ricord zijn de rijkste geneeskundigen in Frankrijk; zij zijn drie of vier maal roilüonair en verdienen met de practijk circa 500,000 frs. per jaar, behalve dc geschenken die hun nog al eens tocvlocijcn. Zoo kreeg de Heer Nclaton van den Keizer van Rusland voor zijne consulten, tijdens de ziekte van den Grootvorst-troonopvolger te Nizza, de som van 400,000 frs. — Naar men tkans verzekert, heeft de Heer Jules Favre, de bekwame redenaar der liberale oppositie in het wetgevend Ligchaam, veel kans om den Heer Dupin ah lid der acidemie op te volgen. — Hier heeft eene vrij scherpe brochure tegen de Oostenrijksche leening het licht gezien. Volgens sommigen is dezo aanval op het Oostenrijksche beheer der financiën van Pruisischen oorsprong. —De Heer de LaTalette, die sedert eenigen tijd zich met verlof in het departement Dordogne bevindt, wordt den 3den hier terug verwacht en zal dea 4den zijne betrekking aan het ministerie van binnenl. zaken weder aanvaarden. — De stad St. Pierre, de tweede stad der Fransche kolonie Martinique, is door een heugen brand geteisterd; de helft der stad is eene prooi der vlammen geworden. — De pogingen der Spaansche regering om bij Parijssche huizen voorschotten te bekomen op 12 pCts. schatkistobligatien vinden geen bijval; Idie huizen hebben het aanbod van de hand gewezen, en men gelooft, dat de pogingen te Londen en te Amsterdam aangewend om de houders der passive schuld ten aanzien van de niet betaalde coupons tot een compromis te bewegen, met geen gunstig gevolg bekroond zullen worden. — De Moniteur in zijn staatkundig overzigt van de geschillen tusschen Spanje en Chili sprekende, zegt thans ook dat de vertoogen, welke de Fransche regering ter dier zake tot Spanje gerigt heeft, van vriend&apos; sehappelijken en welwillenden aard zijn. De Moniteur voegt hierbij dat de stap, doer de Engelsche regering te Madrid gedaan, niet het dreigende karakter heeft, hetwelk men aanvankelijk uit de polemiek der Engelsche dagbladen mogt afleiden. — De krachtige houding, die Chili heeft aangenomen, zal Spanje wel eenigermate afschrikken. Om alle kleine haventjes aan de kusten van &apos;het land te blokkeren, heeft Spanje geene schepen genoeg, en Chili heeft, - juist om Spanje tegen te werken, ai die kleine havens vrij verklaard die alzoo uitsluitend den Europeschen handel zullen trekken. r — Het berigt dat 2000 negers op Jamaica zijn opgehangen of toodii geschoten, heeft hier een onaangenamen indruk gemaakt. Men erkcnl * dat de wreedheden waaraan de Negers zich schuldig hebben gemaakt e en het gevaar hetwelk de blanken Hopen, een schrikwekkand voorbeelc p eischten, maar het cijfer der executie acht men toch te hoog. Mei g verwacht dat deswege in het Britsche parlement nog al hevige discussiel g gevoerd zullen worden. — Het schijnt thans zeker te zijn dat de gouverneur van Martinique , ten gevolge van het gebeurde tusschen de Zouaven en de mariniers bi 3- gelegenheid der landing van de eerstgenoemde manschappen op het eiland zal worden vervangen. Het artikel van den Moniteur waarbij het gedra al van den gouverneur werd afgekeurd, schijnt op bevel des Keizers i s-1 het officiële blad te zijn&apos; opgenomen.</p>
</text>
