<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WLENLN, 28 Nov. Do iftstj-tietien door den Engelschen gezant dezer dagen ontvangen , geven het uitzigt op cene spoedige sluiting van het veel besproken handelstraetaat met Engeland. — Men verzekert, dat het kabinet in twee belangrijke opzigten met de Pruisische regering van gevoelen verschilt, met betrekking tot het geschil tnsschen de beide groote mogendheden en don Frankfortschen senaat. Vooreerst verlangt Pruisen, dat de bond gGstreng zal handelen jegens Frankfort en wordt dio eisch niet toegestaan, dat de beide groote nwgendheden , buiten den bond om , op grond van bestaande wetten tegen den senaat zullen ageren. De regering wil in geen geval de zaak, JJ1 vereeniging met Pruisen, in handen nemen en verlangt daarenboven, dat geene drukking op dc leden van de bondvergadering worde uitgeoefend.</p>
	<p>,T Men verzekert dat de Hongaarsehe garde zal worden zamengesteld :oor bet vertrek des Keizers naar Pesth; men hoopt dat deAenoeming tot hd dier garde bij vele familien een zeer gunstigen invloed zal hebtien en om die reden zal het besluit dienaangaande binnen weinige da- Ben openbaar gemaakt worden. — Een der dagbladen dizer hoofdstad deelt het volgende mede: JJczer dagen werd bij den gemeenteraad dezer hoofdstad een verzoek•chrift ingezonden, waarin de petitionaris verzoekt om het burgerregt &quot;dewijl hij zijne echtgenoot met eene gunstige dispositie op zijn verzoek ter gelegenheid van haren geboortedag wilde verrassen.&quot; — Voor de bijeenkomst van den Hongaarschen landdag, zal eene algemeene amnestie worden afgekondigd.</p>
	<p>£ BERLIJN, 30 Nov., (des Ochtends). De Heer van Bismarck is gisteren naar Lauenburg vertrokken. , — Gisteren is de stedelijke begrooting voor 1866 bij den raad dezer noofdstad in-ediend. Volgens bedoeld stuk zijn de gewone inkomsten geraamd op 3,201,555 th., de gewone uitgaven op 2,622,102 th., zoodat nier een batig saldo wordt. verkregen van 579,453 th. Dc buitengewone e*™81&apos;&quot; &apos;in geraamd op 51,000 th., de buitengewone uitgaven op «59,489 th., gevende een tekort van 608,489 th. De geheele begrooting sluit derhalve met een nadeelig saldo van 29,036 th. Op de begrooting van 1865 was het geraamd tekort 269.000 th. — Van regeringswege zal een korvet beschikbaar worden gesteld, ten behoeve van de Noordpool expeditie, welke in April eerstk. aangevangen zal worden. h i&quot;h e I)crsnnen&gt; 27 &apos;n getal, die in der tijd den belangrijken diefstal nebben gepleegd in b.3t yrachtige zomerverblijf van den hertog van Bruns- ———————————————————————————i wijk te bibyllenort, zijn eergisteren veroordeeld tot eene tuchthuisstraf respectief van 2 tot 12 jaren. De ontvreemde voorwerpen hadden eene innerlijke waarde van ruim 6000 th. — In 1839 werd eene overeenkomst mot Engeland aangegaan tot verbetering van het bricvenverkeer en tevens het porto verminderd. Het aantal brieven hier en naar het buitenland verzonden was destijds 75 millioen; in het afgeloopen jaar was het aantal brieven geklommen tot ruim 600 millioen.</p>
	<p>— In 1854 ziju op last der legering boringen gedaan in de nabijheid van Dettingen in Hohenzollern aan den Neckar, ten einde de vermoedelijk aldaar aanwezige steenkolenmijnen te ontdekken. Die proefnemingen geen gunstig resultaat opleverende werden destijds spoedig gestaakt. Thans heeft de regering een nieuw onderzoek van den bodem aldaar doen aanvangen, dewijl men met goeden grond verwacht , dat uitgestrekte kolenlagen in die streken zullen aangetroffen worden. — Uit Christiania wordt berigt, dat de Storthing 133,000 specieth. beschikbaar heeft gesteld tot het aanleggen van eene telegraphische verbinding van Namsos met de Lofodin eilanden.</p>
	<p>— De gouverneur van Malmö heeft bekend gemaakt, dat het berigt betreffende het uitbarsten der rnnderpest in Schonen, ten eenenmale ongegrond is.</p>
	<p>FRANKFORT, 30 Nov. De zitting der bondsvergadering tegen heden aangekondigd, zal ten gevolge eener onbekende oorzaak niet worden gehouden. Zy is uitgesteld tot in de volgende week. — Niet onopgemerkt is de volgende bijzonderheid hier gebleven. In 1863 is lord Loftus, destijds Engelsch gezant te Berlijn, overgeplaatst naar Munehen, omdat, gelijk algemeen werd verzekerd, dc betrekking tusschen dien gezant en den Heer von Bismarak verre van vriendschappelijk was. Van de zijde van zekere partij in Pruisen werden krachtige pogingen in het werk gesteld, om tot vervanger van den Heer Napier te doen benoemen Lord Granville , die, zoo als bekend is, de Pruisische politiek is toegedaan. Deze pogingen hebben schipbreuk geleden en de vroegere vertegenwoordiger van Engeland bij het Pruisische hof is op nieuw tot die betrekking benoemd. Men verwacht dat de invloed hiervan zich spoedig zal doen gevoelen. — Er is voor eenigen tijd een begin gomaakt met het verfraaijen van hot kasteel Waldsee aan den Donau, toebehoorende aan den Hertog van Coburg. Reeds waren groote uitgaven tot dat einde gedaan, toen dezer dagen bevel is gegeven om de ontworpen verbeteringen niet voort te zetten. De aanleiding daartoe is deze: Volgens de gemaakte bepalingen zou Koningin Victoria een gedeelte van den v olgenden zomer op bedoeld kasteel komen doorbrengen ; dit plan is veranderd en de verfraaijing van dat verblijf wardt niet voortgezet.</p>
	<p>— Uit Geneve wordt berigt, dat de nieuwe leden van den raad van state op 27 dezer den gevorderden eed hebben afgelegd. Gelijk gebruikelijk is, heeft dit plaats gehad in de hoofdkerk dier stad, en niettegenstaande het zeer ongunstige weder was eene tallooze menigte op de been. Er heerschte eene algemeene vreugde ander de bevolking, want men ging uit van het denkbeeld dat de jongste verkiezingen tot een waarborg strekken, dat de openbare rust aanvankelijk niet zal worden gestoord.</p>
</text>
