<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>¦*—&quot;--&apos;-&apos; ¦¦¦ ... t) NED. RHIJN-SPOORWEG. .. i uIS£CTIE beri&quot;t dat met ! December e. k. voor het regtstreekseh GOEDEREN-VERKEER tusschen Amsterdam, Rotterdam en Dnsseldorf een nieuw VEEL VERMINDERD TARIEF in werking treedt, waarbij dezelfde Classificatie is ingevoerd als voor hot verkeer met Deutz (Köln), Giessen, enz., onder rangschikking zoo voor laatstbedoelde Stations &amp;h voor Dnsseldorf van de artikelen, Bleiröhren, Bleiplatten, gewalztc en Mcnnige, ;in de wagen ladingsclasse A en met bepaling, dat voor al die Stations Wijn en Brandewijn beide in kisten en vatea in de rigting naar Holland in iedere hoeveelheid tegen de vracht der classe A worden vervoerd. De TARIEVEN verkrijgbaar tegen betaling van 1 S&lt;&gt;r. per stuk. _______30_November 1865. (27395) DE DIRECTIE. TEGEN I°7MEÏA.S.WeEBT TEHÏÏÜR GEVRAAGD: klein HUIS of BOYENKUIS, Huurprys ƒ 160 a ƒ 170 Met opgave van Stand en Localiteit gelieve men zich franco te adresseren onder lett. P., bij de Boekverkoopers GEBR. KRAAY, Buitenkant U 83 te Amsterdam. (27400) Binnen kort zal te GRONINGEN, op nader te bepalen tijd en plaats Publiek worden VERKOCHT: eene ZEEPZIEDERIJ van Zachte, Harde en Toilet-Zeep met eene wel onderhoudene Heerenbehuizing, grooten Tuin, Knechtcn-woningen, Bergplaats, Stalling en Koetshuis , alles staande en gelegen te Hoogkerk, nabij Groningen, aan het Kanaal van Groningen naar Stroobos, op een korten afstand van het Spoorwegstation. (27399) KiXHETiMHHKR, lste Vijzelstraat bij de Munt, berigt bij deze ruim voorzien te zijn voor het ST.&apos;NICOLAASFEEST van CHOCOLADE en fraaije SUIKERWERKEN, SURPRISES en wat meer tot zijn Vak behoort, alsook dagelijks Versche BANKET-LETTERS voorhanden. Mij minzaam bij mijne geëerde Begunstigers aanbevelende. (27417) /Uu. ST. NICOLAAS. ƒ1.60.&apos; Wij vestigen de aandacht op een in allen deele uitmuntend Leesboek voor de Jeugd, DE ENGEL DER PRA9RIEN getiteld, en waaraan wij de ruimste verspreiding wenschen. Wij staan in ons gunstig oordcel over dit Voortreffelijk Geschrift niet alleen. Een Man van Gezag op dit terrein, de Heer P. Jl. ANDRIESSEN, heeft zich door de lezing tot eene openlijke en opzettelijke aanbeveling dezer SCHETSEN UIT DE NIEUWE WERELD opgewekt gevoeld. &quot;Ook volwassenen zal het eenige aangename oögen blikken verschaffen,&quot; getuigt hij er van, en uit eigen ondervinding zeggen wij hem ook dit na. Weinige Boeken als dit zouden wij zoo onvoorwaardelijk durven prijzen De uitgave is geschied door den Boekhandelaar JfAN LEENDERTZ , Kalverstraat, E 237 alhier. Het is, zoowel in allerkcurigst gebonden Exempl. a f 1.90, als goedkoopere, net gebrocheerde Excmpl. a f 1.60 te bekomen. (27422) (Amsterd. Courant, 4 Sept. 1865.) V _¦— j Door bijzondere omstandigheden wordt voor f 500 TE KOOP aangeboden: Een BROOD2ÜEPOT, hetwelk een bestaan van ƒl3 per week oplevert en waar dagelijks 100 kalantcn te bedienen zijn. Gegadigden vervoegen zich franco onder het woord DEPOT, terStcendrukkerij van J. SJOUERMAN, O. Z. Achterburgwal hoek Bethanienstraat, K 67. - (27413) ;¦&apos; iINÖFAGTïïREË Een Grossier in Manufacturen verlangt tegen I°. January 1866, een GEROUTINEERD REBZIGER, op aannemelijke voorwaarden. Inclinerenden gelieven zich franco te adresseren met opgavo waar en hoelang werkzaam zynde, onder lett. G. M., Bureau Handelsblad. (27395)</p>
</text>
