<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>UITGAfIN VAN W. H. KIRBERGER. MAGMAILEWA. SCHIMLINBER Evang-elïsela Jaarboekje voorde Red«c«eur m. m^&amp;eh stïjaht. HUISKAMER YAH HET CHMSTEUJK GEZffl, a» voon INHOUD: 1866. Kalender. — MeEgelwerk. — J. p, Hasebroek, Uit mijn Venster. — .- J. J. van Vollenhoven, lets over Cesar Malan. —A. W. Bronsveld, T 1 r-» t t?tvtt\pt&gt; u i vaz 1,1 „,];„., „r.,a™„ rlp M Lente-weemoed. -J. IL Gunning Jr., De Offerande der Conversatie: Dc KALENDER bevat 360 blaadjes, waarop de •*• — E. Laurillard, Twee Waarheden. — O. G. Heldring, Het Fulgos- en datum vau de Maanden des Jaars, de Getijden bergjeite Maarsbergen. - J.J. van Oosterzee, Sabbatsklankon naar het Ma„ de Christelijke Eeestda^en en de Verjaardagen V 8» Hcogduitsch van Karl Gerok. I. Zondagmorgen. 11. Kmdcrkerkie. 111. . . -d. . , .... Tn=&apos; ... ö ? * . „„„ met Zondagmiddagheimwee. —J.J. L. ten Kate, Oudenjaarsavondlied. — het Koninklijk Huis Zijn vermeid, en.VOOrtS een Tryfosa, Afdrukken van indrukken. —A. W. Bronsveld, Rein van rrroote letters gedrukte harte. —C. E. van Koetsveld, Moeten is ook wat. —M. Cohen Stuart, D -_~ - „ nr^&apos;KTiMi&apos;Sinr&apos; De verloren penning. — v. Hamel, Herinnering. — B. J. Adriani, JJPiSL^wJS-Jlji«.S-M.. Nuchteren en wakende tot de gebeden. —J. Herman de Ridder, Een „ . „_.„_ , -Kmn-in? attti? i. «m ?„ wrirflon nnwlianeOß &quot; begin op kleine schaal. -E. J. van Rhijn, De Christen in het vriend- . H«f P^ dezer NOyV^UTÉ &quot;/ ZJ^hecZ bKa(«ÏÏ «** schappelijk verkeer. -E.E. H. Wolf, Maria en Gabriël. -J. A. ?e„ Huiskamer en van de 365 aan el_nder Rechte blaacl.^&apos; , Schuurman Johszn, Herinnering aan Maarsbergen, Slotrede op het derde &apos;ede««&apos; d^ ,fn Dez e l«3__&apos; g»rf Zcndingsfeest. -J. C. Burkens, Gezondheid. -P. Hnet, Ween, kind daartoe f«* 0Ü een emblfra at&apos;s*|&quot;a&apos;ï %%v&apos;auÏa&apos;SaK »«&apos; der aarde, ween! -J. A- Gerth van Wijk, Uit liet leren van den ton, zoodat deze nieuwe soort van BIJBELSCHE^ A&quot;JA^ &apos;&gt; stichter der Hernhuttcrgemcente. (Eene Voorlezing). _ Gedachten en Opmerkingen. - O. G. Heldring, Achttiende Verslag van den Staat Bf p*«f » nl? groter dan 4&quot;. schr.jfformaat en nergens kan O. en de Verrigtingen van het Asyl Steenbeek. . rulmte tot plaatsing ontbreken. MET TWEE STAALPLATEN. . _pi Me Bis °° Cents. »e Prijs is ƒ 3.90. (27421)</p>
</text>
