<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>. /™&amp;ffi3?llEFaß* miS&apos;. Commissarissen der Sociëteit An»iciH9 I voornemens zijnde AAN TE BESTEDEN bet onderliou) I j &lt;&quot;*» der gebouwen en menblementen, tot genoemde Si I | cieteit behoorende, noodigen de bevoegde Werkbazen binnen deze stj( i daartoe uit. De aanwijzing daarvan zal gedaan worden Donderdag 8 Ocig. I ber, des morgens te acht uur, en zijn verdere inlichtingen en bestekken ï | tegen betaling van 20 Cents le bekomen b(j den Heer J. VAN LITU, alhier De iiischrijvingsbillctten in te leveren Woensdag 14 October, voor 12 imr I aan het Socieleitsgebotiw op de Breêstraat, waarvan de opening ie /«,{_ i uur zal plaals hebben, waarbij gegadigden kunnen tegenwoordig z(jn. 1 BMMDSÏÖFÏTO. [ij ____ ____ .... i a De Ondergeteekenden berigten dat hunne Magazijnen voor den aanstaan. &apos; den winter weder ruim voorzien zijn van verschillende soorten van Steen» I kolen, Turf, Hout, Gaz-Coke en al wat verder lot het vak &apos; behoort. Prjjs-Courauten daarvan zijn ten bunnen kantore verkrijgbaar Zij verzekeren alles van de beste qualiteit tot billijke prijzen te zullen leve- i ren en bevelen zich&apos;bij een ieder beleefdelijk aan. , Wed. VAN UAANSBERGEN &amp; DUTILH. - Kantoor: Oude Vest bij de Turfmarkt, N«. 1258. i Be alom bekende C. BECKER&apos;S BALANSEN EN BASCULES worden alleen vervaardigd en zijn le bekomen bij de Fabrikanten BECKER eh BUDDINGH le Arnhem., alsmede o. a. bij J. VV. 1 BERTRAND en ZOON, te Leyden. j Zij zijn door hare gevoeligheid voordeeligst voor den gebruiker} KOPER-EN METAALGIETERÏj) liock en Ziiiricingjol, (ingang 3de deur op den Zitidcingel). De Ondergeleekende blijft zich bij voortduring aanbevelen 10l het gieten van erkend duurzame Metalen, Aspannen, Potten enz.. Door zijne nieuwe meihode is hij in staat bestellingen, welke spoed vereischen,&apos; in den kortst mogelijken tijd prompt en solide te effectueren. B. J. OLEFF. ZIJDEN- m \YOLLEtMERVERU EN DRUKKERÜj i\ AjlïVe kx e ras una, van D. SELIKR, ; ! Korte Galgewater te Leiden, H»0. 288. Bekroond bij de eerste provinciale Tentoonstelling van Nijverheid, in Noordbrabanl, gehouden le &apos;s Hertogenbosch in 1857. De Ondergeleekende bericht bij deze dal hy steeds voortgaat met het verwen en drukken In alle kleuren en dessins van Japons, Mantels, Doeken, Hoeden, Jassen , Broeken , Veslen , Gordijnen , Behangsels Tafelkleeden, Kerkgoederen, Slukgoederen voor Winkels, enz., enz. Ook recommandeert hij zich tot het persen, moirceren en bet wasschen van wollen goederen. Door eene spoedige en nette bediening hoopt bij zich de gunst en recommandatie van een ieder waardig te maken. I Daar hij steeds zelf bij bet werk tegenwoordig moei wezen, verzoekt hij beleefdelijk om zoo min mogelijk le worden ontboden, daar anders een prompte bediening onmogelijk wordt. UEd. Dw. Dienaar, D. SELIEB. REVALENTA ARABICA. ~~ Het kind van den Heer Corneiis Spierirg, te Gameren, is na vergecfsclie aanwending der geneeskundige hulp, door het gebruik&apos;van eenige busjes Bi IK V geheel hersteld, hoewel het vóór dat gebruik voor onherstelbaar werd verklaard. • Zall-Bommel. (gel.) A. G. IIUYSKES. &apos; DE T.LVALEINTA ARABICA biedt hulp aan allen, die aan maagkramp, slechte spijsvertering, verstoppingen, diarrhaea, roode loop, aanheijen, maagpijn, maagwater, winden, opgezetheid hartkloppingen, maagkanker, loomheid, lusteloosheid, duizeligheid, verzwakkingen en honderd andere ziekten lijden, die uit eene gedesorganiseerde spijsvertering voortspruiten. - -■•■■• - Hoe dikwijls werd vroeger niet dit eenvoudig middel voorbijgezien en de hulp ver af en op kostbare wegen gezocht. Thans is de REVALENTA zoo gunstig hekend , dat de meeste lijders er bij de eerste onpasselijkheid mede beginnen en zich dadelijk voor goed en in den grond genezen. zouden wij ook niet het allereerst dezen eenvoudigen meelkost proberen, dien zuigelingen in plaats der moedermelk gebruiken, en de zwakste gestellen verdragen kunnen? &apos;■••&apos; •&apos;■■&apos;:.&apos;•■&apos;.\\ .. ■ &quot; Het kau niet te veel gezegd worden, de meeste ziekten ontstaan uit slechte spijsvertering, uit de eene of andere stoornis in de toebereiding der sappen en kunnen dns door DU EARRY&apos;s Revalenta Arabica genezen worden. Het gebruik daarvan kan nooit, in welk geval ook, eenig kwaad doen, de loebereiding is eenvoudig en de smaak kan voor iedereen lekker zijn; men maakt ze aan met zout of suiker, ieder naar zijne verkiezing. De&apos;prijs&apos; der Revalenta is: kleine bussen 87J Cent, 1 &apos;S&apos;ƒ 2, 2 ffi /3.5f1, 5 jg ƒB, 12 8 ƒl6. . :; Slen lette er vooral op, dat iedere Rus, tot waarborg der echtheid, met de handteekening »F. VON YVJNDHKIM &amp; 0.. *«BSB*»itl&gt;Ba,am&apos;S«,&quot; voorzien is. Amsterdam, VERKOOPHUIS. &apos;s Hage, Sack &amp; o&gt;. Leiden, L. G. Dirks, Verkoopbuis Donkerst. Oudshoorn, G. van den Boom. Delft, Wed. J. T. Wagner. Woerden, G. G. 11. van deu lier»., Haarlem J. P. Karthaus. en in de bekende depots :n de iudtire steden. Haarlem, Wed. de Lange en van Eek.</p>
</text>
