<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VOORLOOPIG BERIGT. Op nader te bepalen dag en plaats zal in het laatst van de maand Julij of in het begin van Augustus e. k., ten overstaan van de Notarissen GROLL en WALTER, te Apeldoorn, publiek worden ge7-_-_L,en ve)&apos;kocht: 145 band., 37 roed., 30 ellen DENNEN-s??ïs_._ 0lIW&quot; en WEILAND, met twee BOERENILAAISEN, aaneeugelegen aan den straatweg van Apeldoorn naar Zutphen, behoorende aan de Erven van den heer J. R. KREPBL. (15457) TM ffiIJUK . _.i?J_.Jïet gedeelte van den Haarlemmerdijk worden Twee GEMEUBELEERDE KAMERS to huur aangeboden, terstond te aanvaarden, voor een of twee Heeren, desverkiezende met Kost en bediening, tegen billijke voorwaarden. Te bevragen franco onder lett. K. W. bg den Heer P. G. v. LOM, Kalverstraat, 33. (15480)^ Wordt gevraagd op een Kantoor een JONG MENSCH, niet beneden 15 jaren oud. Vereischten zijn vlug rekenen en eenigzin* met de Duitsche taal bekend. Adres met franco brieven letter Y. onder opgave van ouderdom bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg alhier. (15482) AANBOD XLS^EEÏGraT^ Een JONG MENSCH, P. G., 23 Jaren Ond, met de Moderne Ta* len bekend, wenschte zich tegen I°. Augustus onverschillig in welk vak als REIZIGER geplaatst te zien. Offerten worden fraBCO verzocht bg den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam, A 458, onder het motto Reiziger. (15478) EEN SCHILDERSKNEGHT&quot;-&quot; bekwaam in zgn vak, wordt ten spoedigste gevraagd tegen het Hoogste Loon en Vast Werk, tot primo Novemoer aanstaande. D* hierop reflecterenden vervoegen zich met franco brieven onder het Nommer dezer advertentie, Bureau Handelsblad. (15479) PHOTOGRAPHIE. &apos; TE KOOP een prachtig HUIS met TUIN voor Photographie ingerigt in een der Mooiste Steden van Nederland, en een tweede Atelier wat gemakkelijk te verplaatsen is, dan nog een derde Atelier op een Wagen met of zonder Instrumenten, grondig Onderwas voor niets toe, alles te bevragen franco br|F. KAYSER, W Amsterdam (Park TIVOLI). (1547g)^ Men VRAAGT alhier eene SECONDANTE externe. Brieven franco onder lett. 8., aan de Boek- en Handelsdrukkerij van KROBER &amp; C&quot;., N. Z. Achterburgwal, G 298, te Amsterdam. (_j__g*j, UIT DE HAND TE KOOP: eene sedert onheugelijke jaren, met buitengewoon succes gedreven, en steeds gerenommeerde UITSPANNINGSPLAATS. met Stallen, Koetshuis enz., zeer aangenaam gelegen tusschen &apos;s Gravenhage en Delft, ingerigt tot het geven van Diners en groote Part gen. Inclinerenden gelieven zich te adressen met franco Brieven onaer lett. W„ aan het Bureau Handelsblad. (15449) BEDIEMDE. LEERLING. In een Magazijn van Laken- en Heeren-Mode-Artikelen in eeno der grootste steden van Zuid-Holland, wordt tegen 1 Augustus e. K. gevraagd een BEDIENDE en een LEERLING, yan de _. u. Adres met franco brieven onder letter T. bij de Boekh. J. Ml. en w. VAN HETEREN, Hartenstraat te Amsterdam. ü___ G-DBin-I BIJ C. A. STE» &amp; ZOO»,</p>
</text>
