<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ii O H. ■ Men vraagt een KOR, ongehuwd, goed bekend met da Fransche keuken en in staat groote diners te kunnen klaar maken in eens zeer gemakkelijke zaak, om met 1 Augustus of vroeger in dienst te treden. Opgave wjiar informatiën te vernemen franco adres te Rotterdam, ter Handelsdrukkerij van J. W. VAN LEENHOFF es ZOON._ &apos; (15306) PUBLIEKE YEIt-OÖPI-G TE NIEUW- DIEP. De Notaris W. J. HIDDE BOK, ter standplaats Nieuwe Diep, Gemeente Helder, is van meening op Maandag 15 Julij 1867, des Avonds 7 Ure, in het sub N°. 1 na te melden Locaal publiek te verkoopen : I°. Een GEESOUW en ERE, ingerigt tot Logement, Tapperij en Koffijhuis, genaamd de Vereeniging, bewoond door den Heer.I.ZITS, zeer gunstig gelegen in de Onmiddellijke nabijheid der dagelijksche en wekelijksche Markt, aan de Achtergracht en Schippersteeg,. tegenover het Molenplein te Nieuwe Diep, _mts vele jaren een zeer ruim burgerlijk bestaan hebbende opgeleverd ; verhuurd voor ƒ4O per maand tot 1 Sept. 1867, Kad. Sectie A, N°. 1490 en 1491. Des verkiezende kan de Kooper 2/3 der koopsom onder h3&apos;pothecair verband bekomen. 2°. 6 BUIZEN en ERVEN, aan de Weststraat aldaar. 3°. 3 HUIZEN en ERVEN, aan de Achtergracht aldaar. Allen even gunstig gelegen en elkander annex. Breeder bij Billetten omschreven. Eigendom van den Heer A. LEEWENS 4&quot;. Een HUIS en ERF. op den Dijk te Helder. Eigendom van den Heer &apos;S. BAKKER. Nadere inlichtingen op franco aanvragen ten Kantore van den Notaris W. J. HIDDE BOK voornoemd. (15394) VERIFI O A T T E. De tweede Verificatie-V ergadering in het Faillissement vanH. OVERWATER, zal gehouden worden op 3 Julij e. k., des voormiddags ten 10 nre, in het locaal van de 2de Kamer der Arrondissements- Regtbank alhier. De Curator (15362) ;__. Mr. 11. VAN MANEN. P. D. LUSINK en F. FUCHS, Makelaars, zullen op MAANBAG m JULIA 188Ï, des avonds ten zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris D. BONNERMAN, verkoopen: een hecht, sterk en weldoortimmerd HUIS en ERVE op den bij do Ronde Luthersehe Kerk, I, 697. Te bezigtigen des Woensdags en Vrijdags, alsmede op den Verkoopdag, van 12 tot 2 ure; de bewijzen van eigendom en de veilconditiën zullen vier dagen vóór en op den verkoopdag ter lezing liegen, ten Kantore van bovengenoemden-Notari3, op de Heerengr. bij de Driekoningstraat. (15322) &quot;VI_©TTE OFRUI-11-üTG: MANTELS __ lAMTILLES, ordinafr e van af ƒi; in fijne kwaliteiten nog een nette voorraad almede tot zeer verminderde prijzen op te ruimen. Iv het Beneden-Magazijn LAPPEN en STOEEEN voorHeeren- Pantalons en Kinder-Hesjes. antaion. NOOTEBOOM BELGORGE, (15361) Heerengracht bij do Heisteeg, XX 118. bazar, NIEUWENDIJK OVER DE GRAVENSTRAAT, ONTVANGEN&apos;: Fransch Porceleinen Thee- en Dessert-Serviezen Brittannia Metaal Theepotten, Koffij kannen, Boulloirs en Komforen, Kristallen Karaffen en Glazen, Pendules met en zonder Slagwerk, Vazen en andere Schoorsteen-Ornementen, Verlakte-Presenteer-Troninieltjes._ Thee- en Kofhjkistjes Thee- en Kelkenbladen; Heeren- en Dames-Reistasschen, Portemoiiaies, Sigarenkokers, Portefeuilles, en_.,Sigarenpijpjes in alle soorten. Parfumenen in alle soorten, Wederom voorradig de zoo -zeer gpgöMijke Eijerkokers en EijersteHen. EER», »_UES. (15303) HUT-GIUPPU TOT ffiWERI-G VAN - LANDBODWI _«_T6III-G IN NEDERLAND, Tul AMSTi-KDA-L HOUDERS van OBLIGATIËN ten laste van bovengenoemde Maatschappij worden bij deze uitgenoodigd dezelve ter Conversie of ter Inivisseling van de Coupons, IN TE LEVEREN, ingevolge besluit, der Algemeene Vergadering van 16 Mei 1867, waartoe zal worden gevaceerd ten Kantore der Maatschappij, hoek Hoogesluis, Z 60, op MAANDAG 1 en 8, DINGSDAG 2 en 9, WOENSDAG 3 en 10, en DONDERDAG 4 en 11 JULIJ aanstaande, van des Voormiddags 10 tot 2 Ure. (15351) *■■&quot;* VERIiOttEM § • Hg***^ Op ZONDAG-AVOND 11. in het Paleis voor Volksvlijt of daaruit gaande langs de Hoogesluis, Amstel levendige zijde, Heerengracht bij de Deventer Houtmarkt, Deventer Houtmarkt en • Houtgracht tot aan den Korten Zwanenburgwal: Een GOUBEN met Haar gewerkt, van weerszijden blaauw geëmailleerd BAMES-MEBAILLON. met Diamanten omzet, benevens drie stuks GOUBEN CHARIVARI, als Kokertje, Vingerhoed en Schaar, bevestigd aan een Gouden Ketting. De eerlijke Vinder wordt verzocht hetzelve terug te bezorgen bij de BoekhandslaarsM. SCHOONEVELD es ZOON, Beurssteeg, E 188, kunnende des verkiezende daarvoor de Volle Waarde genieten (15432) Hi-ftEßi* Een Heer zijne bezigheden buiten, huis hebbende, wenschte tegen I°. Augustus aanstaande in de nabijheid der Reguliersgracht eene GEMEUUELEEKBE KAMER met Alcoof tè huren. Zoo mogelijk met diner. Reflecterenden gelieven zich te adresseren onder ietter A. Z., Bureau Handelsblad. (15302)</p>
</text>
