<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HAAGSCHE KBONIJK</title>
	<p>-GRAVENHAGE, 23 Junij 1867. Er heerscht vorwarring in de atmosfeer, niets dan verwarring. Zoo de weersgesteldheid als het Binnenhof is onophoudelijk in ele war. ledereen is geen millionair, om zich een lijfeigene aan te schaffen, die in Junij uw overjas, boufante en parapluioachternadraagt; iedereen heeft den moed niet, om de heeren afgevaardigden in hunne verre excursien door vreemde folianten en in hunne gerekte barge-speedies te volgen. De meeste dier speeches doen me inderdaad denken aan een langwijligen togt met de barge van den Bosch naar Maastricht; het paard gaat altijd denzelfden gang; boomen en huizen aan den weg hebben we al honderdmaal gezien, zoodat we het alles te voren dreomon kunnen. Verwarring, niets dan verwarring. De Heer Keuchenius b.v. wil niet aangemerkt worden als koloniale specialiteit en verlangt niet, dat men hem daarom gelooft; doch de Heer Casembroot, die zoo vol achting jegens alles is, dat ik overtuigd ben dat hij, zoo dit in eene discussie te pas mogt komen, //van de geachte afgemaakte koeijen of honden&quot; zou spreken, juist dezo Heer beroept zich on die specialiteiten, en weet met wat te doen, nu deze lijnregt tegen over elkander staan. De Heer Zinnicq Bergmann haalt Mozes aan, om met professor Kluit en Cicero voort te gaan en tot behoud van het cultuur-stelsel te besluiten. De partijen loopen in en door elkaar; de minister van koloniën speelt .lindekootjt-, en wordt op de krasste wijze door liberaal en conservatief, ja zelfs door de conciliante of elastieke fractie op den schouder getikt: hij vangt of raakt niemand. _ .; . , Ook in eene andere vergadering heeft verwarring geheerscht: in het bestuur van het Haagsche museum in spe. Deze instelling is ojsgevigt met het doel, ora allengs eene verzameling schilderijen van Hollandsche meesters bijeen te brengen, uit geldelijke bijdragen, die uitsluitend door Haagsche ingezetenen worden VO Y1 (&quot; VP K T Op de jongste tentoonstelling te &apos;s Hage kocht het bestuur van dat museum zijne twee eerste schilderijen: een prachtig bloemstuk van Jufvrouw Haanen en een bevallig genredoek van Henri Bource te Antwerpen, die destijds de verklaring ailegde Hollander te zijn, doch die in het Champ de Mars te Parijs in de Belgische Annexe, dus als Belg heelt ten toon gesteld ,i en welligt toekomende jaar hier of daar, naar mate dit voordcelen aanbiedt, Pool of Zweed zal wezen. Het bestnur stelde toen zulke hooge eischen, dat zeis Israël. /Moeders hulp&quot; niet waardig werd gekeurd daarvoor aangekocht te worden. De tentoonstelling te Rotterdam wordt geopend. Vier besturen van musea draven er heen, ora, bij gebreke van aanmoediging van particulieren , met goed gevulde beurzen Hollandsche kunst aan te koopen ; Teyler&apos;s museum, het Haagsche museum, het mnseum-Boymans te Rotterdam en het rijks museum te Haarlem loeren er op de verborgen meesterstukken en zien elkaêr ter sluiks met jaloezie aan. Het bestuur van het Haagsch mnseum komt bijeen, het beraadslaagt , wikt en weegt en eindigt met aan te koopen de schilderij van den Heer Hanedoes, bestuub.de-. van het haagsch museum. Het feit verbaast mij niet; wij zijn gewoon den Parijsschen smaak in alles te volgen, en daar de Eransche artisten in de inry der wereldtentoonstelling zich zelven eveneens de medaille hebben toegewezen, is het zoo verklaarbaar, dat men zich onmiddellijk op dat voorbeeld feïnspireerd heeft. Dat dus de Heer Hanedoes zijn eigen schilderij oos en heeft holpen koopen, is, na het gebeurde te Parijs, aussi poli et délicat que possible; maar de smaak en rigting van net bestuur, dat verleden jaar eene schilderij van Israels te laag schatte en nu een doek van den Heer Hanedoes goed genoeg acht, om aan te koopen, schijnt bijzonder veranderlijk te zijn. In elk geval is het voor het vervolg zeer gelukkig, dat de Heer Hanedoes die lastige kieschheid over boord heeft geworpen, en mogen wij nu den lieven tijd te gemoet zien, dat alle artisten in commissiën of jury&apos;s frank en Vrij hunne eigen producten aankoopen of zich zelven de onderscheiding toewijzen, des noods zou men //zich de mise kunnen assureren.&quot; Intusschen hebben al die besturen één meesterstuk toorbijgeloopen. Er was eene schilderij van Bosboom, zoo als deze kunstenaar er nog zelden een gewrocht had; het karakteriseerde zijn groot talent in de heerlijkste opvatting; de Heeren hebben het achteloos over het hoofd gezien en een waarachtig meesterstuk laten ontglippen. Zij hebben aangekocht voor het rijk een Schelf hout, omdat dit dook op 80jarigon leeftijd geschilderd was, zoo als men een leelijk snijwerk zou kunnen koopen, omdat iemand er veertig jaar aan fewerkt heeft; immers het rijk had van Schelf hout reeds aangeocht. Den prachtigen Bosboom heeft men niet gekocht en dat zal die besturen tot schande blijven verstrekken. Die Parijssche zeden en handelingen maken wat slagtoffers. Zoo zag men dezer dagen in het Dagblad van Zuid-Holland en. Gravenhage een winkelier, die een bazar houdt, zeker in navolging van den fraaijen Gnide-Paris, waarin men de autografen der medewerkers vindt, do advertentie eindigen met zijn &quot;autograaf,&quot; daar iedereen, die een Brittannia koffijkan of een glas bij hem koopt, toch ook op den autograaf van zoo een groot man zal gesteld zijn. Het vreemdelingenboek op het Groot Badhuis te Seheveningen zal weldra beroemde autografen genoeg bevatten. Het bad-saizoen belooft schitterend te zullen zijn. De inwijding van het saizoen met het Pinkster-jubilé liet, wat de drukte betrof, niets te wenschen over. De Seheveningsche Weg was de Champs Elysées in miniatuur Men moest stapvoets rijden en naast alkaar: een onafgebroken file. Elk vreemdeling, die in reisboeken de Hollanders als stijf, phlegmatiek en koel Deschreven zag, moet die dingen als prullen hebben&apos; weggeworpen, toen hij de jolige boertjes in open rijtuigen in den arm der dikke met zakdoeken zwaaijende gouden boerinnen zag ligfen, en die zingende, dringende, dansende menigte op Seheveningen espeurde; het geleek Champagne, die eens in het jaar ontkurkt wordt. En terwijl al die zwierende paren met open oog en mond de Chinosche poppen voor de glazen van den grooten bazar aangaapten, terwijl die reeks Noord-Hollandsche boerenchaisen achter elkaar harddraafden en de paartjes er in schudden van de pret en van de vlugge vaart, zat een slagtoffer der statistiek in de Zeestraat met lei en griffel voor zich, volgens het turftonstelsel, droogjes aan te teekenen hoe veel rijtuigen er elk uur in die straat van en naar Seheveningen passeerden. Een dankbaarder werk is het keurig reisverhaaljvan S. Gorter//Uit Arcachon&quot; in het Junij-nommer van de Gids. Als een, meen ik, onbekende naam (*) met zulk een prachtigen stijl, met zulk eene losheid en fijne opmerkingsgave al dadelijk optreedt, mag men wel hartelijk juichen over zoon debut. Die bevoorregte sterveling weet met korte trekken, met eene geestige opmerking dat Parijs in eenige bladzijden zoo juist te karakteriseren; hij verstaat de kunst om zoo boeijend en prettig te verteilen, dat men zijn reisverhaal tot het einde toe uitleest en verlangend uitziet naar nog meer van diezelfde hand. Alles wat wordt medegedeeld door zulk oen opmerker, is ongetwijfeld lezenswaard. Dat woord «medegedeeld&quot; is overigens du dernier bon ton; dames, die werken uit vreemde talen vertolken, ■vertalen niet meer; zij deelen mede. In de Tijdspiegel van deze maand vindt men het vertaalwerk van twee dames, dat zij, volkomen comme il faut, door haar «medegedeeld&quot; believen te noemen, zonder er den naam van het auteurtje bij te voegen, dat haar tot die //mededeeling&quot; in staat stelde. Als men een proefje van een of anderen wijn geeft, noemt men het merk er altijd bij. &apos;ik eindig met mijn begin: verwarring, niets dan verwarring! (*) Op ander gebied niet zoo onbekend. [Red.]</p>
</text>
