<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Duitsche Post.</title>
	<p>•J-JSFM&apos;- 2i JU&quot;°- Het ***&amp; aöoi&apos; dommige dagbladen mede_.-.?„ t -tdei HfrLVo. ?etiSt èene circulaire-depêche-eeft g«Sn aan alle buitenlandsche kabinetten, om hun kennis te geven r°TÊ _-T-°Ve Pestï Cn tevens hoe belanfijk dezfgebelrtenis aTontg^CgSe-!&apos; &quot; ** Pirii- iftrsnt -*1-.* 6Ö_ ,der reis Tan Keizer Frai« Joeeph naar -cm zal v* e-ellen™stgesteld&apos; ook is het lOfiTOMeket of de Keizerin tneTnfc; .C-&apos;Cer^&apos; &apos;da* de, Heer von Beust er in geslaagd is om nit de n hiist/1 JBan den &apos;&quot;^ag personen te vinden tot aanvulling van het ninisterw. tóen noemt den %er v. Haflier veor onderwijs en eere£___. rtr0vvSS9r HerH Dr. f aser en den Heer Kaiseri.id voor de w»-rï_. . T- bestvmr; het zal echter lan- duren alvorens eene waarlijk parlementaire regering in Oostenrijk wordt ingevoerd, , w,7.J.V°f£ Mlchaeljan Servië heeft gisteren aan alle hier aan- Spuli&apos;^^-o^-^o^6^^l-3^ en daarna «en« langdur^e conterentie met den minister v. Beüst gehad. «m&quot;ï--Je- yüme.}* .cc _iü de Italiaansche taal geschreven stuk in rckerP_ val Ml tegf o.e ?roatische nationale party en de be° lïs vnM • W_t ,1. a-Scb&quot;|lav-ISc^e congre?- Pc slotsinsnede luidt li f Ir^&apos;wT-gf l A-ü Russischen consul, indien het even hem Kof aanzie Russenf^ °°^U^l LeTe de natie!</p>
	<p>uw!&quot;!!.&apos;,f.^l W_-^d&lt;e&gt;f dag-en.verschrikkelijke gebeurtenissen plaats g.ü.id. De stad Scnutowa is m staat van beleg gesteld. Te Êchistowa Plewna en Trnpwa zijn tusschen oproeïige Bulgaren en &apos;lurksche soldaten verscheidene gevechten voorgevaflen? wier uitslag nog onbekend is De stad Sliwno en .elft de hoofdstad Sofia urn m opstand. De wouden rondom Schlstowa en de passen van het Balkan-gebergte wemelen van opstandelingen. In de laatste week -lm te lrnowa vier-en-dertig Bulgaren op bevel van den Turks* sehen landvoogd, Mithat-Pascha, opgehangen. De Turksche inwoners van Bulgarije, de Tartaren en de Circassiers hebben wapenen van de regering ontvangen, met last om zich daarvan tegen tl L&quot;rlst.encu ui, &apos;iet algemeen te bedienen en deze zonder eenige verschooning te behandelen. Overal in Bulgarije worden door Se »jDf£« Buirte^S^-^oïi tXrf^^&apos; £ {^. «T</p>
	<p>deß_-kL--!_ v 4 J?mV.eS ?&lt;*H. ds.&apos; Gisteren heeft de Koningin op d-n Z- . £n&amp;e]and. d. ftad beulen bezocht, en de werkzalmheaen aan den Dom bezigtigd. — Den 19den dezer heeft de overgaaf plaats gehad der gedeelten van Hoistein, welke bij verdrag van 27 Sept. des vorigen ïaars aan Uidenburg zijn afgestaan. J — Een gedeelte der Hanoversche ambtenaren, die wegens deelïïï?ïï!S- Mn bekende ..besluit der ridderschap aldaar op non-. J?w igC .ld- Zlln,tllatls °P ban v_rzoe_ met pensioen uit ac dienst van den staat ontslagen, Umt Bse H-e,er lanson te Stavanger, in Noorwegen, heeft onze Hollandsche wilgenboomen en ens hakhout in zijn land geacclimateerd. -in isba heelt hij eenige duizende wilgen-poters uit Nederland doen -™ en daarfan va eeuigö maanden 25,000 stekken aan de boeren en 00.000 aan de groote grondeigenaren uitgedeeld. Thans (1867) is _.i -/111F&gt;n&quot;teeli &quot;» Noorwegen reeds algemeen. De vermeerdering geschiedt door stekken, .die des winters worden ingekuild en in de lente geplant. De visscherij te Stavanger vraagt jaarlijks % millioen tonnen ot vaten voor hare nijverheid; de vraag naar hoepels is daaraan geevenredigd. Ook het aanplanten van wilgen en rijshout, voor de mandemakers, zal eene nuttige en voordeelige zaak voor de kleine Doeren en grondeigenaars worden.</p>
	<p>BERLIJN, 24 Junn. (Part. Corr.) De troonrede, tvaarmede de aittmg van dcv Landdag is gesloten, is allezins geschikt een goeden indruk te maken, omdat daarin met bijzonderen nadruk wordt gezegd, dat de tegenwoordige staat van zaken in Europa gunstig is T?. eLbeho^d van,. den. 7rede&apos; Hieril&gt; lig* de eigenlijke waarde et .i-Iw a &apos; W?J.. ?.h oTe«gens met veel warmte uitlaat over fle vredelievende gezindheid van de verschillende regeringen van den ïïS-Sk&quot;S. —S_?&quot;*&lt;&quot;&quot;&quot; &quot;-&apos;•*»■&apos;_ -Su De hoogeschool te Halle heeft de ministers von Bismarck von Roon en von Mühler benoemd tot doctoren in de wijsbegeerte, honoris causa. Gelijke onderscheiding is den generaal von Moltke ten deel gevallen. De Heer Otto Michaëlis, die insgelijks een diploma heeft ne-omen, is redacteur van de National Zeitung voor het landhuisnouaKundig gedeelte en deze onderscheiding allezins waard. Onze avondbladen spreken reeds van Dr. graaf von Bismarck, die met zijn eere-diploma zeer is ingenomen. Vroeger is dezelfde onderscheiding ook aan ander, ministers ten deel gevallen, zoo als aan graaf von echwenn, baron von Patow, graaf von Pückler enz De zitting, heden door het Huis der Heeren gehouden, leverde een met onaardig meident op Onder de ontwerpen&quot; aan de orde van den dag gesteld, behoorde ook dat nopens de afschaffing der woekerwet. De feudale minderheid speelde echter het Huis eene looze streek. Er bleef nog slechts een halfuur over voor de discussie over dat ontwerp omdat de rapporteur von Daniels met opzet twee uren had gesproden en de Heer von Meding insgelijks met opzet een uur lans het woord had gevoerd. Ten 2 ure verklaarde de president, dat; navfrloou van een uur het zittingjaar zou worden gesloten. Wat na to do_rO Onmiddellijk werd de sluiting der discussie voorgesteld, welk- p.. p-1-_ de°fattên t*^6-1 .TT1/&apos;?- T_?,Bh*te ae.Datten }e verdagen; derhalve de beraadslaging over het ™tll nit te stellen tot ifove-iber. De feudalen zouden eeSe nederlaa?b.bbPn geleden en daarom moesten zij zich op deze wijze helpen.</p>
	<p>FRANKFORT, 24 Junf|. (Part. Corr.) Te Munchen is de mede deeling ontvangen, dat de Fransche regering voornemens is den insnec teur-generaal der keizerlijke veeartsenij-scholen, den Heer Baulev&quot; van Parijs, en den veearts Imlin, van Straatsburg, naar Beijeren tè zenden om onderzoek te doen.</p>
	<p>De hoop, dat de baron v. Mulzer de portefeuille van justitie zou aanvaarden, zal niet vervuld worden. Hij heeft om redenen van gezondheid roor.de aangeboden portefeuille bedankt niet alleen, maar ook zijn ontslag als president van het hof van appèl verzocht. De gemeenteraad van Munchen heeft besloten tot oprigting eener handelsschool te dier stede. De bijeenkomst van de gevolmagtigden der tolverbonds-regeringen zal overmorgen te Berlijn geopend worden. Van Beijersche zijde zijn de HH. Weber en Gortig tot gevolmagtigden benoemd. .Uit Znrich wordt medegedeeld, dat professor Th. Reim, bekend door zjjne voordragten over den _ Historiscnen Christus&quot; een nieuw groot werk over _ het leven van Jezus&quot; heeft geschreven. Het zal onder den titel: Geschiedenis van Jezus van Nazareth, binnen eeniee weken het hebt zien.</p>
	<p>De internationale vergadering der veeartsen zal van 2 tot 8 Sept. onder voorzitting van Dr. Zangger gehouden worden. De uituoodigmgen om personen tot bijwoning der conferentie te zenden, zijn door den bondsraad aan de regeringen van alle Europesche staten „ *~ De voormalige Koningin van Napels,de gemalin van den ex-Koning irans 11, is op 19 dezer uit Zurich te Munchen aangekomen, waar * eenigen tijd bij haren vader, Hertog Maxirniliaan van Beijeren, zal doorbrengen.</p>
</text>
