<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DOOE -XAATSGEBKEK ZUS WIJ GENOODZAAKT VELE ADVEK-ËN__SS - TOT EEN VOL6ENT) NOMMEB TE LATEN LIGGEN. SCHOUWBURGE-tf, CCMGEi-TE-., Ë-JZ. i WmMW* a VRIJDAG 28 JUiNIJ 1867. * ;s ; BUITENGEWONE FIESTVIERING, waarop zich zal doen hooren het * BEIGEM.E IeZIEKCÖBPS YAi DE GUIDES &apos;&apos; UIT BRUSSEL. Onder directie van den Wei-Edel Gestr. Heer - V. BENDER, 11 Inspecteur van de Muziekcorpsen der Armee, Directeur der Muziek van den Koning van België en van het Regement der e Guides. Entree voor het Publiek ƒ1.49 per Persoon. Aanv. 71/2 Ure* ■ jg. E-.aj._-.__ STumpyF. ! Dooier-Theater Tivoli. BOSCH.) HEDEN WOENSDAG 26 JUNIJ 1867: ■ Eene tweede opvoering van: Mr. Choujleuri Restera chez lui 1e....&quot; Operette Bouffe en 1 Acte, Mnsigne de Mrs. de St.Remy et deOffenJ i-_ SSP^6ll^ Pour la première fois £P_ns_èSam-dïUSeptembr - 1861. (Zimde deze operette nog nimmer in Nederland opgevoerd da - door de Bouffes Parisiens.) Op vereerend verzoek: Fortunio&apos;s Lied Operette m 1 Act, etc. etc. Entree 49 Cents. Aanvang ten 7 ure precies. WIS-LEM KO&amp;TEIi, Directeur. NIEUW ZOMER-THEATER. PA-KLiAH FLA-TAADJE, TERREIN CARRÉ. j In de Schouwburg-Loge van den Heer A. VAN LIER. [ Woensdag 26 Junij. De Negerhut, groot beroemd drama in 8 tafe! reelen naar de bekende roman, Muziek van Johs. M. Coenen, met nieuwe Decoratien en verdere Theatrale toestel. Aanvang 8 ure. Eerste Rang 40 Cts., Tweede Rang 25 Cts. DE DIRECTIE. HOOGDUITSCH ZOMER THEATER, OUD EIK EN LINDEN, (Plantaadje). Woensdag 26 Junij: Dir wie mir, Lustspiel in 1 Act, Das Sonntagsrauschen, Lustspiel in 1 Act en Sachsen in Preussen, Posse in 1 Act. Verders Chansonettes en Duos in Costuum. Entree Ist. Rang 49 Cent, 2de Rang 25 Cent. Aanvang 8 ure. DE DIRECTIE. TUIN WELGELEGEN^ PLANTSOEN bij de WILLEMSPOORT. Alle Avonden SOIREES (VÖCA AA, en INSTRUMENTAAL), door het Gezelschap van HüBERT SAUVLET, met medewerking der Christy&apos;s uit Amerika, welke twee afdeelingen eiken avond zullen uitvoeren. Entree 25 Cents. Aanvang 8 Ure. Tuin BE KEIZERSKROON. Woensdag 26, Donderdag 27, Vrijdag 2S en Zaturdag 29 Junij, wegens BESLOTEN PARTIJEN, van af des Namiddags ten 4 Ure GEEN TOEGANG voor het Publiek. G. H. DEISS. Grraiad C. nffé €)®meert9 E. VAN HAAR L E Tv!, ï&amp;&apos;s hij den Dam, A 18. Heden en volgende Avonden: GOHCERT EXTEAGRÖIIÜZRE 4YEG LE CONCOURS DE Signora ItARIQUITA, danseuse Espagnole et chanteuse comique sortant du Théatre de rAlhambra de Londres. Dix heures et demie GRAND fI»AS ESPAGNOL AVEC CHANT. sra|||l|j**» Hoden Avond lste optreding van ■• Fraul. CCMBTABELLI, Opera-Zangeres, en den Heer KUCH, Lyrische Tenor. Verder medewerking van de Dames PRANCISCA en JOSEPHINE PALM, Fr. MÖLLER, Mlle. JULIETTE en verdes. Personeel. Entree vrij. Aanvang ten 8 Ure.</p>
</text>
