<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_________ ADVERTENTIËN. &quot;&quot;^ÏSsTJBIi HOTEL. Gegadigden tot het IN PACHT NEMEN van de STALLING, KOETSHUIS en WONING, welke in aanbouw zgn op het terrein van het Amstel Hotel te Amsterdam, worden uitgenoodigd voof 1 Julij e. k. zich met gesloten brieven onder netmotto Stalling aan te melden aan genoemd Hotel, onder opgave der Pacht, die zij geneigd zijn te betalen. De voorwaarden der verpachting, waaraan de bediening van het Hotel Verbonden is, zijn dagelijks ter inzage van belanghebbenden, in bovengenoemd Hotel. (15310) HOTEL. Eene fatsoenlnke JUFVROUW, P. G., 27 jaren oud , zag zich gaarne geplaatst als BUFFET-JUFVROUW, HUISHOUD&quot; STER, in een fatsoenlijk Hotel of Sociëteit buiten Amsterdam, onverschillig in welke Proviucie&apos;, op eene goede behandeling zai meer gelet worden dan op Salaris. Informatiën zijn te bekomen. Beflec terendefl gelieven zich te adresseren raet Franco Brieven, onder Lett. 8.. bij den Boekverkooper F. H. BRINKMAN, Oudebrugsteeg bij de Warmoesstraat, M 476. (15383) lEMAND, 13 jaren bq denzelfden patroon werkzaam, zag zich, door buitengewone omstandigheden, gaarne zoo spoedig mogelijk Verplaatst als MEESTERKNECHT of BEBIENB-E. Bewgzen van eerlijkheid en goed gedrag knnnen geleverd worden. Adres franco brieven onder letter W. B. Bureau Handelsblad. _ (15300) _ om dadelijk&quot; te aanvaarden , een GEBOUW, gedeeltelijk uitgebrand, met daarin aanwezige uitmuntende STOOMMACHINE en KETEL, beiden ongedeerd, en ongeveer 1600 ellen grond, gelegen te Haarlem aan het water, zeer geschikt tot het drijven van eene Fabriek. Franco te bevragen brj den Heer J. W. REEVERS, Janstraat ta Haarlem. (15324) VARKENSSLAGTERÏjr~ Door kwitering van Aifaire wordt alhier aangeboden eene vau ouds bekende en zeer goed ingerigte VARKENSSLAGTERU met netten en completen Inventaris, benevens goed debiet. Belanghebbende kan des verkiezende het Hnis daarbij in koop overnemen. Nader onderrigt begeerenden adresseren zien franco bij den Makelaar P. H. STARK, Prinsengracht, PP 772. (15327) TE MOOI9 ACHTTIEN VEREN GETOUWEN, in 1865 nieuw gemaakt, gediend hebbende tot Zijdeweverq, uitmuntend geschikt tot GA&quot; RENWEVERIJ!, te zien en franco te bevragen bij den Heer JACOBS, IJzerfabriekant te Haarlem. (15325) Men verlangt, tegen Primo Augastus, ter verzorging van Drie Jonge Kinderen, eene KINDER-jfUFVROUW, van tusschen de 25 en 30 jaar, die tevens de geschiktheid heeft in het Huishouden behulpzaam te kunnen zijn, en gewoon is met Kinderen om te gaaH, benevens eene KEUKENMEID, goed kunnende Koken en het Huiswerk verrigten, beiden tegen een goed salaris, en van de R. C. Godsdienst. Alleen zö die getuigenissen van bekwaamheid, eerlijkheid en goed gedrag kunnen overleggen zullen in aanmerking komen. Adres franco onder letter B. X., bij W. WILLEMSEN, St. Janstraat, I 278. _____ (15335) -^ TE AMSTERDAM LIGT I» LADING filinaar SAMARANG direct (BATAVIA mede aandoende voor PASSAGIERS), om in de tweede helft der maand Julij te worden geëxpedieerd: Het NEBEHLANUSCH FREGATSCHIP DOELWIJK, 1000 Tonnen, Kapitein L. HOEFMAN, voert eenen geëxamineerden Doctor en eene melkgevende Koe. Adres bij de Reeders W. RUYS fr ZONEN en de Cargadoors RUYS fr KELLAR te Rotterdam en te Amsterdam bij OOLGAARDT &amp; BRUINim (Ï3&amp;Ö) j|É| Naar Macassar (direct) JRgM|lig|ligt in het Oosterdok in lading gereed: Het bekeef 88-HB-B- snelzeilend Eerste Klasse BRIKSCHIP PMIJVSmW® AM ELM E 9 Gezagvoerder W. GROEN f. VELD. Adres: HOYMAN &amp; SCHUURMAN, te Amsterdam. (15144) _VJ_nMARBATAV lAIsIÖi_ABAÏA~ ||__||___ ligt to Amsterdam in Lading met zeer spoedige Expe- Bffl&quot;BSS*Br diti., zijnde nog slechts weinige rnimte disponiüelThet eerste klasse snelzeilend BARKSCHIP &apos; W&apos;ME M E 9 Kapitein D. VAN DUYVENBOODEN i P?sSers.teVenS ZeCT geschikte geleg&lt;*-eia tot den overvoer van &gt; \ (15354) Adres HOYMAN &amp; SCHUURMAN. 6-*^ S-kei»&apos; o-derhandsche akte, behoorlijk geregistreerd, ia tttó-cbén Wltl^H JOÖANNES DE ROEVER KROBER Jtoiok, Boekdrukker f e Amsterdam, en WILLEM CORNELIS STORK, zonder herroep, wonende te Denekamp, eene VENNOOTSCHAP aangegaan tot het voortzetten der Boekeen Handelsdrukkerij, op den bestaanden naam of firma van W. J. DE ROEVER KRÖBER, waarvan beide Vennooten de teekening hebben, doch uitsluitend voor zaken, regtstreeks de affaire betreffende. Deze Compagnieschap is aangegaan voor den tijd van vijf jaren, ingaande 1 Januarij 1867, en zal, by niet schriftelijke opzegging, telkens één jaar zijn verlengd. (15467) HOMOLOGATIE en REHABILITATIE. Bij vonnis der Arrondissements-Regtbank te &apos;s Gravenhage, dd°. 21 Juni} 1867, is opgeheven de staat van faillissement van G. N. BINO, Winkelier to&apos; &apos;s Gravenhage, Achterom N&quot;. 50, immers is daarbij gehomologeerd en verbindend verklaard het door de wettige meerderheid der Crediteuren aangenomen aceoord. Ook heeft de Regtbank bij het verkenen dezer homologatie van hare b.evpegd.hqid gebruikt gemaakt, om den ongelukkigen en ter goeder trouw gehandeld hebbenden failliet dadelijk te rehabiliteren, &apos;s Gra venhage, De Curator, 26 Jnnij 1867. (15477) Mr. WESENHAGEN. Bij Vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, Eerste K_t-er, op den _ssten Februarij 1867, in zake van GERRIT DE JONG. wonende te Amsterdam, on Marken, S 175, als. Eischer,, en SÖPHIA DOROTHEA WALDECK, verblijf houdende alhier op de Herengracht bij de Hartenstraat, als Gedaagdesse, bü verstek ge■Weaen, op de Expeditie geregistreerd, is verklaard dat liet Huwelijk, tnsschen partijen op den 4den Mei 1800 negen en vijftig, te Amsterdam voltrokken, door Echtscheiding is ontbonden, met alle de gevolgen daaraan bij de Wet gehecht De Procureur van den Eischer, (15442) LOUIS BOAS. __</p>
</text>
