<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>KONSTANTINOPEL, 24 Junij. De Porte wendt pogingen aan tot spoedige onderdrukking van den opstand op Candia. Voortdurend worden versterkingen derwaarts gezonden. Het officiële Turksche blad meldt dat Omer-Pacha de opstandelingen bij Cassiti herhaaldelijk heeft geslagen en dat zij belangrijke verliezen hebben geleden. LONDEN, 24 Junij. De bank heeft £ 60,000 ontvangen. stoomschip Roman is van de Kaap de Goede Hoop in Plyinouth gearriveerd met berigten van 19 Mei. Het stoomschip Deutschland is van New-York met 141,285 dollars in Queenstown binnengekomen ende City of Paris met 913,387 dollars. WEENEN, 24 Junij. (Part. tel.) De Wiener Abendpost weerspreekt de dagbladberïgten, volgens welke het voornemen bestaat om i e Parijs eene Oostenrijksche leening aan te gaan, daar de behoefte voor zoodanige leening niet bestaat. BERLIJN, 24 Junij. De Koning heeft heden eeno revue gehouden over dé troepen in tegenwoordigheid van den grootvorst Wladimir, die uit Warschau dezen ochtend is teruggekeerd. Laatstgenoemde begeeft zich naar de badplaats Ems, waar hij verscheidene weken zal doorbrengen. Men beweert, dat de Koning andermaal naar Parijs vertrekt met het plan om eenige dagen aldaar incognito door te brengen. BERLIJN, 24 Junij. Het Huis der Heeren heeft lieden met algemeene stemmen (er waren 119 leden aanwezig), do voordragt betreffende de bonds-constitutie aangenomen. BERLIJN, 24 Junij. Heden is de zitting van den Landdag gesloten door den minister van financiën, den Heer von der Heydt. In de koninklijke boodschap, door hem tot dat einde voorgelezen, wordt den Landdag dank gezegd, dat hij eenige regten, aan de beide Huizen competerende, heeft opgeofferd ter gunste van de bondsconstitutie, welker uitvaardiging weldra in al de staten van den Nourd-Dqjtschen Bond zal geschieden en welke bor. 1 uit verschillende staten bestaande, een innig zaamgehecht geheel vormt. Deze nationale vereeniging, welker bestaan tot bescherming van Duitschlands bodem is verzekerd , zal hare werking insgelijks doen gevoelen ep het industriële leven van het Duitsche volk, zoomede op het tolverbófid, die kern, waaruit het vereënigde Duitschland is ontsproten en welks nieuwe inrigting in overeenstemming zal worden gebragt met de grondbeginselen van den NoorJ-Duitschen bond. De vredelievende gezindheid van do verschillende regeringen van den Bond, de gunstige loop der gebeurtenissen in Europa hebben het mogelijk gemaakt de nieuwe orde van zaken voor stoornissen te behoeden. De vredelievende betrekkingen, waarin de Koning staat tot de vorsten, aan het hoofd geplaatst der magtige naburige staten, geeft dege- fronde hoop, dat de vrede van Enropa voor schokken zal worden ewaard. De hoogste wensch en het vurigste streven der regering zullen steeds zijn, om al de krachten van den met nieuwe magt te ■ voorschijn getreden staat steeds meer en meer dienstbaar te doen zijn tot het behouden van de zegeningen des vredes. t Si. NAZAIRE , 24 Junij. Met de jongst aangekomen mailboot zijn overgebragt 217 passagiers &quot;uit Amerika; benevens 800.000 frs. in specie. Uit Lima zijn berigten tot 21 Mei, meldende dat Castilla te Caldera aan boord was gestapt van de Engelsche mailboot, bestemd naar gemelde stad, met het plan om de Peruaansche regering omver te werpen, aan het hoofd waarvan Prado zich bevindt. Hij was echter te JVlegillono§ gearresteerd, Een duizendtal geweren was in beslag genomen.</p>
	<p>LONDEN, 24 Junij. Koffij prijshoudend. — Suiker vaster. — Tliee en Rijst lusteloos. — Raapolie 35.6. — Lijnolie 39.9 a 40. — Talk in loco 44.9, Oct.—Dec. 45.6 stemming vast. Voorraad 164,550 v. Aflevering der week 15 v. Aanvoer der week 11 v. — Tarwe gesouteneerd, met weinig omgang; andere graansoorten slap; de berigten ■ nopens den oogst zijn -unstig. — Fries. Boter 94 a 96 sh. Ter Veemarkt waren&quot; aangevoerd: Runderen 3377, Schapen en Lam-&quot; nieren 26,200, Kalveren 319, Varkens —. De besteede prijzen waren beste Runderen 5.8, Schapen en Lammeren —, Kalveren 5.4, Var■kens —.</p>
	<p>LIVERPOOL, 24 Junij. De omzet vaa katoen bestond heden uit 8000 b. tot achteruitgaande prijzen; middl. Orleans lis/g p. BERLIJN, 24 Junij. Rogge: Voorjaar 60%; Najaar 521/2. — «_&gt;_.„,_ ri&apos;aar 11% Najaar WL- ... HAMBURG, 24 Junij. Tarwe zeer vast. Wissels zeer gezocht, behalve op Petersburg, die a 29V* verhandeld werden. Het weder is zeer fraai,</p>
	<p>LONDEN 24 Junij; (Slotkoersen.) 3 pCt. Gecons. 941/8 5 5 pCt, Turk. Alg. Sch. 33%; 6 pCt. Amerik. 1882 728/.; 8 pCt. Deb. Atl.&amp; Gr. West. Spw. (£ ïoo) 31. Fijn Zilver per once 6ÖVa d.</p>
	<p>WEENEN, 24 Junij. (Slotkoersen.) 5 pCt. Motal.—.—•, SpCt.Nat. 71.—; 5 pCt. Met. Zilv. 1864 77.50; Aand. 1854 80.75; Dito 1858 130.—; Dito 1860 90 20; Dito 1864 79.60; Cred. Anst. 193 10; Obl. Lemb. Czern. Spoorw. 178.50; Bank-Act. 729.—; Staats-Spoorw. Aand. 237.60; Dito Noorder-Spoorweg 171.20; Dito Nieuwe Lombard. Spoorw. 199.50. — Wissel Londen 124.70; Hamb.92 20; Parijs 49.50-, Eng. Oost. Bank 102.—. BERLIJN, 24 Junij. (Slotkoersen.) 5 pCt. Met. 49; 5 pCt. Nat. 57Va; Oostenr. Aand. 1860 73%; 5 pCt. Italië 511/4; Lomb. Shares 1073/4;5 pCt. Russ. 1822 861/ s; 5 pCt. Dito 1862 87V*4VspCt. Pruisen 98V4; 6pCt. Amer. 1882 781/8; Holl. Spoorw. Act. 97% Wissel: Londen 3/m 6.231/4; Parijs 2/m. 80I&apos;/,.,; Hamburg 2/m. 150%; Amst. 2/m. 1423/4; Weenen 2/m. 80&quot;&apos;8; Petêrb. 3/m. 91%. FRANKFORT, 24 Junij. (Slotkoersen.) 5 pCt. Met. 1866 49%; Dito Nat. 5-pCt. 55»/*; Oostenr. Aand. 1860731/ a; Dito 1364 751/2; Metall. 1859 631/4-, 6 pCt. Amerika. 1882 #73/4. — Wissel: Londenk/z. 119% Weenen k./z. 947/ g. HAMBURG, 24 Junij. spCt. Russ. 1862 —; Oostenr. Aand. 1860 72%; 6 pCt. Amerika 1882 70%. — Wissel: Londen J3.C67/8; Anist. 35.40; Parijs 187%; Disconto 2 pCt.; 5 pCt. Italië 50%. PARIJS, 24 Junij. 3 pCt. Rente (open.) 69.45; 3 pCt. Ditoslotk. 69 45; 4% pCt. Dito ,-; Cred. Mob. 387; Dito Fonc. —; Noord. Spw. Act. —; Dito Fransch-üost. Spw. 483; Cred. Mob. Espagnol 260; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Nifv. —; Aand. Tunis —; Mex. Obl. Gest. 136; 3 pCt. Sp. Binn. 33%; 2% pCt. Dito —; 5 pCt. Italië 52.-75; 5 pCt. Turk. Alg. S. 34 25; 6 pCt. Amerika 1882 82%. MADRID, 22 Junij. 3 pCt. Spanje 34.30; 2% pCt. dito 32.70. BRUSSEL, 24 Junij. 5 pCt. Met. 49%; 6 pCt. Amerika 1882 75%; 21/2 pCt. België 56.70. ANTWERPEN, 24 Junij. 5 pCt. Met. 49%; 6 pCt. Amerika 1882 77%. §j3^*&quot; Bovenstaande Tel_gra_____- _ijn reed. in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen. NEW-YORK, 24 Junij. De president Johnson heeft bevolen, dat hït herstel der Unie zal worden ten uitvoer gelegd, overeenkomstig het advies van den procureur-generaal. PESTH, 24 Junij. In het Huis der Afgevaardigden hseft Ivnnkas gevraagd, hoe het mogelijk was, dat het ministerie van oorlog te Weenen een ontwerp nopens de ieger-organisatie bij den Rijksraad kon indienen, hetwelk ook op Hongarije zou worden toegepast, fiorvath antwoordde, dat dit was geschied buiten weten van het Hongaarsche ministerie. Het zou dienaangaande een onderzoek instellen eu hoopte binnen kort geruststellende ophelderingen te kunnen geven. PARIJS, 24 Junij. De Sultan zal waarschijnlijk aanstaanden Zaturdag te Toulon aankomen. De Patrie acht de depêches nopens de gebeurtenissen in Bulgarije overdreven. De Elendard meldt officieus, dat de &quot; Porte het voorstel tot het doen van een onderzoek naar de gebeurtenissen op Candia in beginsel heeft aangenomen. Zij heeft slechts eenig voorbehoud gemaakt nopens enkele punten van vorm. LISSABON, 24 Junij. De Kamer van Afgevaardigden heeft aan den Koning verlof verleend tot het doen eener buitenlandsche reis. Hij vertrekt den 3den Julij en reist op zijno eigen kosten. LONDEN, 25 Junij. In bet Huis der Lords heeft Lord John Russell voorgesteld eene commissie te benoemen, welke belast zou worden met het instellen van een onderzoek naar de ongeregeldheden in het beheer der lersche kerk, en tevens wat betreft een beter gebruik van de inkomsten der kerk. Eene geamendeerde motie werd aangenomen, waarbij eenvoudig het benoemen van dergelijke commissie wordt vastgesteld. BERLIJN, 25 Junij. De Post verneemt, dat de Czaar aan graaf v. Bismarck de Andreasorde en aan den generaal&apos;v.Roon de orde van Alexander Newski in brillanten heeft geschonken. LONDEN, 25 Jnnij. 3 pCt. Consols 94% a 1/4; 3 pCt. Mexic. 16V2 a s/45 Dito 1864 —; 2 pCt. Venez. — ;6pCt. Dito 1862 a—, 4S/4 pCt. Gren. afg. —a —; 1% pCt. Dito a ; 2 pCt. Nieuwe Dito —; 1 pCt. Ecuador a ; Ulinois Spoorw.-Aandeelen 79 a 791/2; 5 pCt. Grieken 143/4 alsl/4; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 333/4 a 34; 5 pCt. Braz. 1865 —a —; 6 pCt. Amerika 1882 727/8 a 73%; 3 pCt. Buitenl. Spanje — a —; 21/2 pCt. Dito ■ a , Amortis. 237/8 a 24%; Coup. Bewijz. 14% a%; 5 pCt. Italië 52V4 a %;Russ. Leening — pCt. premie; 7 pCt. Atl. 25 a 26; Debentures 31 a 33. WEENEN, 25 Junij. Metal. —.—; Nation. —.—; Credit-Actien 193.— ; Bank-Act.—. —Wissel op Londen 3/m. —.—. . BERLIJN, 25 Junij. 5 pCt. Met. —; Dito Nat. 571/2; 6 pCt. Amerik. 1882 78%; Lombarden —; Italië 51%; Loten 1860 73%. FRANKFORT, 25 Junij. Met. 1866 49%; Nat. 55%; Oost. Bank- Aktien 690; Dito Aand. 1858 fl. 100 —.—; Dito 1860 fl. 500 73% ; Dito 1864 fl. ICO 75i/o; 6 pCt. Amerika 1882 77%.— Wissel Weenen ; Amst. . PARIJS, 25 Junij. Fransche 3 pCt. 69.42; nieuwe Credit Mobilier 380, —; Fransch-Oostenr. Spoorweg 485; Binnenl. Spanje 333/8; 21/2 pCt. Dito 341/4; 5 pCt. Italië 52.80; 5 pCt. Turken —.—; Mexic. Loten 137; 6 pCt. Amerika 1882 —.</p>
</text>
