<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN , 27 Julij. De staat vaa de bank van Engeland over de week, eindigende Woensdag jl., is meer bevredigend. Ofschoon de verbetering op zich zelve niet zeer groot is, is die 6taat in dit opzigt van belang, dat hg den aanvang eener gunstige wending aantoont. Het bedrag der beleeningen op fondsen is weder aanmerkelijk verminderd en zonder de gelijktijdig groote vermindering van particuliere deposito&apos;s, zou de vermeerdering van de reserve de som van £229,144 ver hebben overschreden. Het hoofdpunt voor den meer gunstigen staat der bank is, dat, terwijl het bedrag der reserve bij de bank met genoemde £ 229,144 is vermeerderd, er eene vermindering is van £ 1,009,142 in de publieke en particuliere deposito&apos;s en andere verbindtenissen. De vermeerdering van munt en muntmateriaal bedraaut £70,854. •</p>
	<p>Zilver is achtervolgens in waarde verminderd; er waren geene koopers voor Indie en de vraag voor het vasteland is klein. Eenige kleine partijen in baren werden geplaatst a (306/8 p. per ons standaard, zijnde eene vermindering van s/8 p. per 0118 jn de week. Mexic. dollars hebben evenzeer eene verlaging ondergaan en zijn verkocht a 59 p. per ons. De Washington is te St. Nazaire aangekomen met £ 200,000 en het valt te betwijfelen of zij tegen deze koersen kunnen worden geplaatst. Men verneemt het faillissement van de firma&apos;s Pile Spence $¦ CO., van Hartlepeol, en dat van Aston and Shaw. Engelsche fondsen openden stil maar vast op de slotprijzen van gisteren. Gecons. 88t/8 a 1/4 a contant, B&amp;i&apos;s a i_ op Aug. Gered.en nieuwe 3 pCts. %7&apos;SI» a b/8 . Bankactien 248 a 250. Buitenlandsche openden in fiaauwe stemming; Spaansche Passive 19S/4a2o&apos;/4; Certificaten I4S/4 a 151/4; Tnrksche 5 pCts. 28 a %; Mexikanen l 7«/8 a Vt; Italië van 1861 52V2 a 43; Brazil 71 a 73. Amerikaansche flaauw; V. S. 5-20rs. 691/4 a *%; Erie-spoorweg 42 a 43; Illinois centraal 77 a 78.</p>
	<p>_ Do markt sluit zoowel voor Engelsche als buitenlandsche fondsen &gt;n dezelfde stemming. Consolidated Bank £ 4% a 5 (gefourneerd £ 4).</p>
	<p>St. Panl and Pacific Spoorweg-Maatschappij. Het onderzoek door den ingenieur J. H. Kloos ingesteld, naar de waarde der landerijen, welke hypothecair zijn verbonden voor de 7 pCts. obligatiën, die aan de Amsterdamsche benrs worden verhandeld, heeft tot jfanstige resultaten geleid. Van de Noordelijke lijn (St. Paul Watab) is de grond het meest geschikt voor veehouders en tot de teelt voor wol; van de Westelrjke (Bt, Paulßigstone Lake) voor landbonw; voor de meeste graansoorten, vooral voor tarwe, wordt dit land, naar men verzekert, door geen ander ter wereld overtroffen, en het gereed maken van den spoorweg zal voldoende zgn, om den toenemenden stroom van landverhuizers aldaar een uitmuntend geschikt verblijf aan te bieden. Dat de landerijen, zoodra deze weg voltooid is, belangrijk in waarde znllen toenemen, laat zich ligt bevroeden, en dit heeft aanleiding gegeven tot het vormen eener combinatie van kapitalisten te Amsterdam, die aan den Heer Kloos hebben opgedragen, voor een niet onaanzienlijk bedrag land aan te koopen en dit onder administratie tv houden, om te verhuren en later te verkoopen. ¦ Daar de 7 pCts. obligatiën al pari in betaling worden aangenomen, ot bh verkoop van land moeten worden ingetrokken, kan men dus spoedig eene eerste amortisatie te gemoet zien. Aan latere berigten wordt nog het volgende ontleend: Op het gedeelte der noordelijke lg&apos;n van den Sint Paul en Pacific Spoorweg «lat voor het verkeer is geopend (St. Paul-Biglake), bedroeg de ontvangst in de maand Junij D. 22,120.20 terwijl in Jung 1865 is ontvangen # 14,084.35</p>
	<p>eene vermeerdering aantoonende van D. 8,035.85 Het &gt;getal landverhuizers naar Minesota overtreft in dit jaar alle vroegere en wordt nu reeds geschat op 50,000 (alleen met de stoomschepen aangevoerd). Vooral te St. Cloud was de vraag naar land belangrijk en werden in de maand Mei 3,984,788 acres van het landdeparteraent van den staat in bezit genomen. Het ijzer om den spoorweg naar St. Cloud te voltooijen, is reeds in Amerika, en men verwacht, dat de opening tegen 1 September zal kunnen geschieden, waardoor tusschen deze stad en St. Paul een geregeld verkeer zal plaats hebben, en de granen uit het Noorden van Minesota naar alle deelen van de Vereenigde Staten verzonden kunnen worden.</p>
</text>
