<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>&apos;~irv-mt n~97 Jnlü Terwgl eenige cavallcristen zich in de Maas yj_jNJ-.u, *w uJunn(.r het f&gt;ngelnk in de diepte te geraken en te tMUM-ien, had eenßunner s Un t bragt&gt; verdrinken, voor dat ncu^ -.^ der cayallerie &apos;jsojthenius in raïove^pTaatet b» de» «taf te &apos;s Hage.</p>
	<p>jJRLIJ», 27 Julrj, \PtVf. C,--r). JArgf, hot tarigt tstTcflbtck net oncteri.iukencn van de vredespieliminairen niet onverwacht zijn gekomen, niettemin gevoelde zich ieder van zekere wees ontslagen, toen het hier werd ontvangen, want men begon beducht te wordeu , dat Oostenrijk andermaal het zwaard zou ontblooten. Hierbij kwam nog, dat zelfs in officiële kringen geene mededeelingen omtrent den stand der zaken uit het hoofdkwartier waren verkregen; en men zal ligtulijk bevroeden, dat er reden tot eenige bezorgdheid aanwozig was. De Koning komt met v. Bismarck herwaarts, ten eindo den landdag in persoon te openen. Ten gevolge hiervan is het, dat de plegtigheid, aanvankelijk op Maandag a. s. bepaald, voor eenige dagen is uitgesteld. _ ( Dit de Koning zelf daarbij zal tegenwoordig zijn is in zoo verre &apos; van belang, dat daardoor alle beduchtheid voor een ongunstigen af- I loop der onderhandelingen ter zijde gesteld mag worden. Behalve j met Oostenrijk zal ook met de MiddenStaten van Duitschland wel : spoedig eene overeenkomst worden gesloten. De groothertog van Baden, de schoonzoon dcs Konings, beijvert zich om een wapenstilstand te doen sluiten. Hij handelt zonder twijfel op last van de ! fealliüerdun, wier vroegere bemiddelaar, de Heer yon der Pfordten, ! ct beoogde doel niet heeft bereikt, zoodat ook aan die zijde alle redenen tot bezorgdheid zullen ophouden te bestaan. Ter gelegenheid van &apos;s Konings komst alhier zullen, naar ik verneem , feestelijkheden plaats hebben, waarvoor nu reeds een en an- I der in gereedheid wordt gebragt. De feudale partij gaat steeds voort met het zaaijen van twist en tweedragt. Indien het slechts cenigermate mogelijk is, moet het conflict, tusschen de regering en de liberale partij gerezen, blijven bestaan; in het binnenland derhalve voortduring van den bestaan- I den toestand, ten bate van de feudale partij, die daaruit voordeel trekt, al geschiedt dit ten koste van de belangen der kroon. Die partij heeft slechts eigen voordeel op het oog. De deputatie uit Frankfort is ter dezer stede aangekomen en zal weldra naar het hoofdkwartier vertrekken. Zij is reeds ter audiëntie toegelaten bij den minister van binnenlandsche zaken en bij dien van financiën, van wier beider bemiddeling zij zich wenscht te ver- Zekeren. Heden namiddag was nog geen berigt uit het hoofdkwartier ontvangen, betreffende hun verzoek om bij den Koning te worden toegelaten. De StuatK-Anzeiger hoeft eene poging gedaan, om het vorderen der verbazende oorlogscontributie von Frankfort te verdedigen; de wijze waarop het blad zich daarvan heeft gekweten, is van dien aard, dat het ongetwijfeld niemand zijner lezer* heeft overtuigd. De koers was buitengewoon geanimeerd op het berigt, dat de wapenstilstand was gesloten; men houdt zich overtuigd, dat de vrede weldra tot stand zal komen.</p>
</text>
