<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>AMSTERDAM, 23 Nov. Volgens telegrafisch berigt van Vlieland van 23 Nóv. was dien ochtend een bark in de buitengronden van het Vlie vervallen en zat, met de masten nog staande, onder water; men trachtte de equipage te redden, waartoe alles werd aangewend. Naam en herkomst van het schip waren nog onbekend. — Uit Frederikshavn wordt gemeld, dat de schepen Hendrik Jan Nassau, kapt. R. H. Roelfsema, van Riga naar Nederland en Arnoldus Willem Nanninga, kapt, 0. H. Top, van Nykjöping naar Christiania, op 12 dezer de reis hadden voortgezet. — Te Elseneur zijn uit zee teruggekomen op 20 Nov. Concordia, kapt. A. D. Bolt, van Petersburg naar Amsterdam; Barend, kapt. R. Y. Hoeksma; Persa, kapt. B. F. Jansonius, en Tobina Helena, kapt. J. H. Nagel, allen van Petersburg naar de Maas, en op 21 dezer Rotterdam, S., van Dantzig naar Amst. — Het schip Phoenix, kapt. H. R, Veldhuis, van Petersburg naar Londen, is van het Kattegat naar Elseneur teruggestormd, lek in de haven gebragt en moet waarschijnlijk lossen. — Aangaande de in den storm te St. Thomas verongelukte schepen wordt gemeld, dat zich daaronder bevonden de Deensche barken Ludwig, John en Nordskov en de Deensche brik Valkyrien, die alle wrak waren; van de aldaar aanwezige Nederl. schepen zou de Antje, kapt. C. G. Smit, de masten verloren en veel geleden hebben ; de Maria Anna zou te Antigua masteloos gestrand, volgens een ander berigt echter te St. Thomas gekenterd zijn; de Julie had de masten verloren en deAmalia was verongelukt. [Deze beide laatsten vermoedelijk te Curacao of elders in de Nederl. West-Indien te hnis behoorende.j Van de verongelukte stoomboot Rhóne, die nog geene postpakketten of specie aan boord had, waren ongeveer 25 passagiers gered. (Kortelijk per tel. gemeld.) ROTTERDAM, 23 Nov. Volgens particulier berigt was het Ned. schip Admiraal de Winter, kapt. Dill, van Singapore naar London bestemd, den 22sten dezer op de hoogte Goudstaart. Alles wel aan boord.</p>
	<p>HELLEVOETSLUIS, 23 Nov. Heden nacht zijn de Eng. barken Keralaw en Architect door het onklaar raken der ankers tegen elkander gedreven en tegen Zuid-Pampus aau den grond geraakt, waarbg&apos; de Architect kluiverboom en meer andere schade aan het voorschip heeft bekomen. De Keralaw is door de sleepboot Rotterdam II op een goede reede gebragt en de Architect zal door haar in de haven gesleept v/orden. Do gezonken Eng. brik Demetrius is boven water gebragt. BOLDEBAA,2. Nov. De schepen Rudolf, kapt. K. G. M oesker, Neelke. kapt. de Vries, beiden naar België, en Gesina, kapt. Lindeman, naar Londen, zijn te Domesnaess gestrand; de equipagiën gered. COWES, 20 Nov. Het Ned. galjootschip Helena, kapt. Pijbes, van Ibrail naar Vlissingen bestemd, hetwelk 16 Oct. 11. alhier niasteloos binnenliep, is hoden na geëindigde reparatie naar Vlissingen vertrokken.</p>
</text>
