<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DE ORDE DER DISCUSSIE IN HET ENGELSCHE PARLEMENT.</title>
	<p>Onder alle reglementen, welke nopens de orde der discussie in de wetgevende vergaderingen van verschillende landen bestaan, verdient ongetwijfeld het Engelsche stelsel de voorkeur, wegens de gemakkelijke opvolging der verschillende sprekers. Dit stelsel biedt o. a. de volgende voordcelen aan: I°. dat niemand aan het woord komt, aan wien het woord niet is verleend: 2°. dat ieder op de juiste plaats het woord bekomt; 3°. dat de een den ander beantwoordt; 4°. dat de discussie degelijk blijft en niet langwijlig wordt; s°. dat zij levendig blijft zonder hartstogeliik te zijn; 6°. dat daardoor worden vermeden : o. de phraséologie , lx. de tautologie , c. het prediken, rf. de katheder.-voordragt&apos;. e. de monoloog; 7°. dat voorstellen tot het sluiten der beraadslagingen evenmin voorkomen als do herhaalde; redevoeringen wegens persoonlijke feiten. Deze verschillende voordcelen zouden nog met andere vermeerderd kunnen worden, indien het hier te doen ware, om een handboek der parlementaire praktijk te schrijven, hetgeen het geval niet is. Wij willen ons dus bg deze punten bepalen en ze eenigzins nader toelichten. De gang der discussie in het Britsche Parlement is de volgende: Een lid van het Huis doet een voorstel en is natuurlijk het eerst aan het woord. Nemen wij aan, dat hij tot de linkerzijde behoort. De gewoonte brengt mede, dat de voorsteller door een lid zijner partij wordt ondersteund. De secondant volgt den voorsteUer gelijk een arenlezer den manijer. Hij moet dezen ondersteunen en diens redevoering aanvullen. Reeds vóór den aanvang der zitting is bepaald wie de secondant zal zijn. Is nu de, aan de linkerzijde zittende voorsteller aan het einde zijner rede gekomen, dan rigt het oog van den voorzitter (speaker) zich links, want hij weet dat zich daar de secondant bevindt. Hij geeft dezen het woord. Is diens redevoering afgeloopen, dan rigt het oog des presidents zich regts, want de gewoonte van het Huis wil, dat oen tegenstander antwoordt. Links blikt de president nnin het geheel niet; zelfs al stond daar iemand op, dan zou hij hem niet zien. En waarom niet? Eenvoudig omdat hij niet had behooren op te staan. Derhalve is thans een lid van de regterzijde aan het woord. — Maar. indien nu regts meer leden te gelijk opstaan om te spreken? Het antwoord is zeer eenvoudig: de president wacht een oogenblik; &apos;.ij mogen zich onderling verstaan; ik heb daar voorloopig niets mede te maken&quot; denkt hij en hij heeft gelijk. In een paar seconden zgn de drie of vier gentlemen het eens, wie van hen zal spreken. Maar indien zij het niet eens worden? Nu, dan komt de president tusschen beiden. Hij .geeft dengene het woord, dien hij onderstelt het meest geschikt te zijn, om de zaak te bevorderen, de kwestie op te belderen, de beraadslaging niet noodeloos te rekken, of aan hem, van wien hij met grond meent te kunnen verwachten, dat het Huis hem over dit onderwerp het liefst zal hooren. In den regel is het Huis met de beslissing van den president tevreden. In het tegenovergestelde geval — hetgeen als eene nitzondering op den regel kan gelden — noemt het Huis den redenaar, dien het &apos;t liefst over het aan de orde zijnde onderwerp hoort, en de voorzitter eerbiedigt den wensch van het Huis. Zoo gaat het dan met kalmte en regelmatigheid voort. Heeft het lid aan de regterzrjde gesproken, dan blikt het oog van den president linKS; heeft iemand van de linkerzijde gesproken dan ziet hij regts. Wien de voorzitter _iet ziet, die is met aan het woord. Op deze wijze is ieder redenaar verpligt, den onmiddellijk voorafgaanden spreker te beantwoorden. Wie niet over de zaak spreekt, wie niet het woord rigt tot het Huis of tot den voorzitter, maar tot het volk daarbuiten, dien ziet de president niet. Wil de aldus uitgestotene beweren, dat de president niet bonafide handelt, dat hij hem met opzet niet ziet, dan kan hij eene aanklagt tegen den president indienen. Het Huis zal zijnen voorzitter, indien deze in den geest van het Huis heeft gehandeld, in bescherming nemen. De hoofdzaak is, dat een gewaarborgd regt om aan het. woord te komen aan niemand in het Huis der Gemeenten wordt verleend. Geheel anders is het in menige andere wetgevende vergadering De Kölnische Zeitung bevat dienaangaande eenige opmerkingen, waar&quot; aan wg het volgende ontleenen; //De redenaar-lijst, geregeld naa&quot; .ca tgd de. aa_—eldi-g of .elf. naar het lot, geeft aan de ing.» Schreven redenaars het regt te spreken naar de volgorde, waarin zg eijn ingeschreven. De redenaar kan, met deze lijst in de hand, zeggen: »hier is mijn bewijs! — waar zijn nwe ooren?&quot; Hij heeft een vegt op de ooren zijner medeleden, op hun trommelvlies. Hij zegt dwaasheden — men moet zwg&apos;gen; hij noemt den rijksdag een vijgenblad van het absolutisme — de rijksdag moet het aanhooren; de leden moeten bedaard blijven luisteren als welopgevoede kinderen van welopgevoede ouders. &apos;/Het tot de orde roepen kan daarbij slechts weinig baten, evenmin als het sluiten der discussie, welke niot eer kan geschieden dan wanneer de redenaar ten einde is. Maar kan men de beraadslaging niet sluiten vóór dat hij aan het woord komt? Zeker, maar mi. .chien wgst het lot hem de eerste plaats aan in de redenaarslijst, of geeft hem althans de prioriteit boven drie of vier andere redenaars, mannen van het vak, die men hooren wil en moet. Zullen wij, om den afgevaardigdo Liebknecht niet aan het woord te laten komen, aan den generaal von Moltke bij de beraadslaging over militaire aangelegenheden den mond sluiten ? Gesteld evenwel, dat het toeval wilde, dat bij het lot eerst Liebknecht, Dr. Gotz, Bebel, Schwettzer, Schraps en Fösterling op do redenaarslijst voorkomen en eerst na hen von Moltke, dan moeten wij eerst al deze redenaars aanhooren, willen wij aan von Moltke het woord niet ontnemen. Allen of geen enkele. Men zegge niet, dat dergelijke gevallen niet voorkomen. In de maand Maart 11. had het eigenzinnige lot op de redenaarslijst van den Rijksdag achter elkander zes Saksersgeplaatst, die wij allen zes achtereenvolgens moesten aanhooren, zeer tegen onzen zin, want ieder hunner begon met de stereotype phrase: &quot;Hooggeachte Heeren, ook ik ben een Saks&quot; en ook verder zeiden zg&apos; allen bijna hetzelfde.</p>
	<p>//Dikwijls wil het lot, dat alle redenaars aan het woord komen, behalve de voorsteller van het amendement, ook indien hij zich heeft laten inschrijven. Want dikwijls maken de voorafgaande redenaars een zoo ruim gebruik van hunne parlementaire bevoegdheid, dat de voorzigtige meerderheid er de voorkeur aangeeft, bij tijds de discussie te sluiten.</p>
	<p>»0p de redenaarslijst laat zich ieder inschrijven, zelfs hij die in het geheel niet spreken kan of wil. Dikwijls wil hij slechts zijn naam op de lijst hebben. om als zijne beurt komt het woord aan een ander at&apos; to staan. Dikwijls wil hij &apos;slechts zijn naam in de dagbladen lezen, wel wetende dat hij toch niet aan de beurt komt. Als de president zegt: vóór het voorstel der commissie zijn drie, daartegen zeven en twintig redenaars ingeschreven, dan denkt men: hot voorstel zal vallen. Welk eeno dwaling! Het wordt aangenomen met 170 tegen 30 stemmen. De 27 hebben slechts drie met zich medegesleept. Zoo zeer kan eene redenaarslijst bedriegen. »Er is wel een middel, hetwelk in de Engelsche en Amerikaansche Parlementen onbekend, maar in Frankrijk en Duitschland als uttitiium refugium dient. Het is het voorstel tot sluiting der beraadslagingen. Als men het in Frankrijk niet meer kan uithouden. dan brult de meerderheid: la clöture, la clöture.&apos; In Duitschland gaat dit iets bedaarder in zijn werk. Een der leden van de vergadering schrijft op een stuk papier: «Ik stel de sluiting der discussie voor,&quot; zet zijn naam daaronder en laat dit den president ter hand stellen, die daarover laat stemmen. La clöture of de sluiting ontneemt aan de nog ingeschreven redenaars het regt op ons trommelvlies.&quot;</p>
</text>
