<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>diS_f Eï&apos; &apos;,-^P-1- Woensdag eerstk. zal het Huis der Afgevaar-rd» te Pesth zijne werkzaamheden hervatten. Onder de aan de &apos; dieV i de Fnten behoort.de keuze der 15Zevenbergsehe leden, last i m°esten uitmaken van de breede commissie, aan welke de Von*l°.Pgedragen een concept-reglement van orde te ontwerpen, - t}et behandelen der gemeenschappelijke aangelegenheden, eind* .lelijks worden zittingen gehouden door den ministerraad, ten OoXr, ••_ beraadslagen over de meest geschikte middelen om indien verei__!ÏÏk do,°11&apos; F™1?™ }ot den 001&apos;«g wordf gedwongen, zich de i-egpv _„„. geldmiddelen te verschaffen. Men heeft beweerd, dat de als n? ot _dat elnde muntbilletten zou uitgeven, hetgeen echter licht. gegrond maS beschouwd worden naar gewoonlijk goed ingebinr,o. oPerf0Ilejl,Terzekeren- Waarschijnlijk zal in dergelijk geval eene W.ii™nd|che leening worden uitgeschreven onder de uitdrakkelijke ïeftlt. _r&apos; j do daal&apos;uit voortspruitende gelden alleen tothet voort• *^en van den oorlog mogen gebezigd worden. «!&gt;_*[ r e sterkte der Italiaansche vloot is volgens de jongste officiële 7 fS„ . .Idus .6 gepantserde fregatten (2 nog op stapel) van de lste kl.: &lt; ditf .f1,2^ kL; 2 korTetten lste kl.; 2 kanonneerbooten lstekl.; gatten , _ , ,en 2 drijvende batterijen; schroefstoomschepen: 8 fre&lt;2 nol e kl,;_1 dito 2de kL; 3 horvetten lste en 3 dito 3de kl. 3 kn^S iSp stapel); 5 kanonneerbooten 2de kl.; raderstoomschepen: ten rvetten lste kl.; 7 dito 2de kl. en 4 dito 3de kl.; 2adviesjag*S st,,, en 9 dlto 2de kl.; zeilschepen: 4 bodems gewapend met schen» en geschut en 632 man equipage; transport-schroefstoom«lito _nj 12,m0t 2350 Paardenkrachten, 24 st. geschut en 1092 man; 634 _raclerstoomsehepen 11 met 1848 paardenkr., 12 st. geschut en tievafr! dlto zeilscnepcn 3 met 7 st. geschut en 1140 man; 3 instrucdenU ïlgen- Het totaal der oorlogsbodems is 71 met 25,820 paar«ehen?6^&apos;,.ll97 st geschut en 20,627 man. De flottille transporten telt 24 vaartuigen met 4390 paardenkracht en 3220 man.</p>
	<p>¦dat » H^-&apos;i.11 APril (des Ochtends). Opmerkelijk is het verschijnsel &apos; Wf?&quot; i ilberal? dagbladen verboden is melding te maken van de toede *?« • 001&apos;lo£ do«sr de regering gemaakt, terwijl daarentegen ¦reePi„ tóuseI.organen1 met pooten ophef berigten betreffende maatren van dien aard mededeelen. &apos;kontt&apos;s? dagbladen hebben, met zeer grooten ophef vergeb3?&gt; x zelfs Ult Elberfeld aan den Heer voS Bismarck bij zijn Sieennn!, cvev -?m Ses,clie?k » toegezonden, als een bewijs van hooge Miikt SenheiJd met de staatkundige rigting door hem gevolgd. Het Bismnr?ians dat.,twee inwoners yan gemelde stad aan den Heer von criutiP w ? Zllveren bekerßebben toegezonden, prijkende als ms H&gt;we met do namen der schenkers. ?an&quot;nno+gen&quot;, (I,e..J,[«,J&apos;™,¦ Zeitung zal de regering het voorstel Van ™?.f enï&apos;-lk, bl3 den bond&apos; om de bondscontingenten op den voet _w&gt;uog te brengen, beschouwen als eene oorlogverklaring. tenrüv Nordd- -dllgem. Zeitung beweert, dat het antwoord door Oosstuk A St+° a en&apos; met het karakter heeft eener sommatie. In bedoeld ttisdpï i reSering de verwachting uit, dat Pruisen de uitgevaars oeveien tot mobilisering der troepen, enz., zal trekken.</p>
	<p>— De Pvov. Corresp. beweert, dat de regering ophelderingen zal vragen aan het Oostenrijksche kabinet met betrekking tot de ongepaste behandeling, waaraan de Heer von Walderzee heeft bloot gestaan.</p>
	<p>— Op 9 dezer werd te Neubrandenburg met plegtigheid herdacht een teit, dat eene eeuw vroeger had plaats gehad, namelijk het opnemen als leerling op het gymnasium van Johann Heinrich Voss den later zoo beroemd geworden dichter en criticus, die in 1826 tè Heidelberg overleed. _ — Te Wurzen had op 8 jl. het volgende ongeluk plaats. Een tienjarige knaap, de zoon van den Heer von Carlowitz von Falkenstein bevond zich in de nabijheid vanden korenmolen dier plaats. Iv jeugdigen overmoed liep hij tusschen de wieken door, terwijl deze dooiden sterken wind in het rond werden gedreven. Aanvankelijk gelukte het hem zonder letsel zijn gevaarlijk spel voort te zetten, tot dat hij eindelijk door een der wieken aan het hoofd werd getroffen en doodelrjk gewond nederstortte. — Te Maagdenburg hebben voor ruim 3 weken verscheidene personen raauw tnchmeus varkensvleesch gebruikt, ten einde het bewijs te leveren, zoo zeiden zij, dat al hetgeen over het daaraan verbonden gevaar was gezegd, ten eenenmale onjuist moest geheeten worden. De triomf, waarop zij zicli zoo veel hebben doen voorstaan is niet van langen duur geweest, want de Maagdend. Zeitung deelde gisteren mede, dat drie van de bedoelde personen zeer ernstig door de trichinen-ziekte zijn aangetast. &apos; _-r- Men berigt uit Kopenhagen het volgende: HetFolksthingheeft zijne beraadslagingen over de begrooting voor het ministerie van oorlog gisteren voortgezet en het voorstel van den minister verworpen , strekkende om het leger op de tegenwoordige sterkte te blijven behouden. Men verwacht, dat het Landsthing een tegenovergesteld gevoelen zal aankleven.</p>
	<p>— Volgens het te Kopenhagen verschijnende Bagbladet hebben de buitengewone uitgaven ten behoeve van het Deensche leger gedurende den jongsten oorlog niet minder dan bijna 25 miilioen guldens bedragen.</p>
</text>
