<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 24 Dec. Een particulier telegram nit Semlin van 22 Dec., door het Vaterland medegedeeld, luidt als volgt: In Thessalie is de opstand uitgebarsten; 1 IU gemeenten hebben aan den Pacha, gouverneur der provincie, de gehoorzaamheid opgezegd. — Tegen Nieuwjaar verwacht men een Keizerlijk manifest,waarbg de engere rijksraad wordt bijeengeroepen , maar voor dit bijzondere geval, namelijk tot behandeling van polith&apos;ke kwestien (gemeenschappelijke grond&apos;wets- en financiële kwestien) zal hun eene uitgebreider bevoegdheid worden verleend. Van eeue constituerende vergadering, welko een blad aankondigt,, is geene sprake. — De Narodni Lis/g meldt, dat do Keizer aan het ministerie zgn wil heelt te kennen gegeven, «bit in het jaar 1867 to Praag zgne krooning als Koning van Bohemen zal plaats hebben. De bgeenroeping van een bij.oudereu kruonings landdag ia op handen. De reis van den Keizer naar Praag zal in Junij vnn het volgende jaar plaatshebben. — De Fransche gezant bij ons hof heeft gisteren van den Keizer het Grootkruis der Stephanus-orde ontvangen, als erkenning zgner verdiensten ter zake van het tot stand komen van het handelsverdrag tusscheu Oostenrijk en Frankrijk.</p>
	<p>BERLIJN, 26 Dec. (des Ochtends). Op bevel des Konings zal op 1 Januarij eerstkomende de wijding der aan de troepen van de garnizoenen dezer stad en van Potsdam, tet herinnering aan denjongston roemrijken veldtogt verkonde vaandels en standaardbanden, in de garnizoenskerk te Berlgn en te Potsdam plaats hebben, bg welke gelofenhei 1 ook de veroverde vaandels en standaarden aan de garnizoenserk te Potsdam ter bewaring zullen worden overgegeven. Aan de plegtigheid te Potsdam zullen al degenen die in de jaren 1864 en 1866 tot ridders der orde *pour lo mérite&quot; zgn benoemd en de geregtigden tot liet dragen van het kruis voor militaire verdiensten deelnemen. Indien sommigen dezer laatsten reeds mogten zgnontslafen, worden zg door de regementen opgeroepen, gekleed en overeeuonistig hun rang verpleegd. ,_,_._.&apos;, — Men verneemt, dat de Koning bij het verleenen der dotatien bijzondere bepalingen zal maken omtrent het beleggen der dotatie en de regeling der Bucces*ie daarvan. — Uit het voormalige hertogdom Nassau is een met vele handteekeningen voorzien verzoekschrift aan graaf v. Bismarck gezonden, waarin aangedrongen wordt op eene bespoedigende en met s lands onmiskenbare belangen overeenkomende beslissing der domeinenkwestie. De adressanten doeu opmerken, dat zg tot de warmste voorstanders der annexatie behoord hebbeu, en dan ook goed Pruisischgeziud zg&apos;u, maar tevens geven zg de vrees te kennen, dat eene al te groote mildheid van de zijde des Konings en eene everdreven beduchtheid voor het krenken der regten van den voormaligen Hertog, besluiten zullen doen nemen, strijdig met de regten der Nassauers, te meer, omdat tot de voor deze zaak aangeknoopte onderhandelingen e. a. wel toegelaten is de eigen broeder van Hertog Adolf, maar geen enkele vertegenwoordiger van de belangen der natie. — Do MUtel-Deutsche Zeitung, een naar men zegt door Oostenrijk fesubsidieord blad, is in haren haat jegens Pruisen zoo ver gegaan, at het den toaßt op den geboortedag van Koning Johann van Saksen door den minister van oorlog uitgebragt op den Koning Wilhelm van Pruisen, waar Koning Wilhelm de beschermer eu steun van den Duitschcn soldaat, de groote en beproefde generaal, de met roemen zege gekroonde veldheer werd genoemd, landverraad en de reis van Koning Johann naar Berlijn eene smaad voor Saksen heeft genoemd. — Men zal zich herinneren , dat dezer dagen een aantal Hanoverancn te Bremen en Hamburg in hechtenis werden genomen door do Pruisische autoriteit, omdat zij, ten einde de militaire verpligtingen te ontduiken, zich naar New-York wilden bi&apos;geven. Deze personen zijn thans naar Hanover, Minden, Keulen eu Wezel getransporteerd, om bij de regementen aldaar te worden ingelijfd. Ook de grenzen aau de zijde van Nederland wordeu streng bewaakt, tea eiude mogelijke oiitvlugtiegen van zoodanige personen te voorkomen. — De _V. Pr. Zeitung meldt, dat leeriiugen vau Russische gymnasien te Moskou, Petersburg, Kiew en Kasan, onder dagteekening van 5 dezer aan d^n minister-president graaf v. Bismarck een brief hebben gerigt, wiarin zij hem in hanne jeug .lelijke vreugde van ganscher harte dank betuigen voor de aanmerkelijke verligting, die hij hun verschaft heeft in de studie van het .noeijelgkste gedeelte der geographie van Europa; dit gedeelte was volgens die jongelieden de politieke geographie van Duitschland. FRANKFORT, 25 Dec. (Part. r0rr.) Onze jongste brieven uit Muncheij van eergisteren avond melden op de meest bepaalde wijze dat er niet meer getwijfeld kan worden dat iv het beheer vaa het ministerie van het koninklijk huis en van buitenl. zaken eene verandering zal plaats hebben. Pc Heer v. d. Pfordten heeft zeer bepaaldelijk verklaard, dat hij &quot;bij ziju verzeek ora ontslag volhardt. Verder wordt gemeld dat er ook niet meer aan te twijfelen is dat de Prins van Hohenlohe in de plaats zal komen van den Heer von der Pfordten. De Prins heeft zxh voor het Kersfeest naar ziju landgoed te Ischl begeven, en zal eerst den 28sten te Munchen terugkecren, zoodat men eerst in de laatste dagen het besluit des Konings omtrent dc ministerieëie Otisis kan verwachten. De voordragten, welke aan den tegen 5 Januarij bijeengeroepen &apos; Beijerschen landJag zullen worden, ingediend, zijn naar men ons mededeelt, thans gereed. Daaronder bevindt zich een wets-ontwerp , op de reorganisatie van het leger, met algemeene dienstpligtiglieid, j het vervallen derrcuip&apos;acering en vrgkooping. invoering der landweer, maar niet op zoo strenge wijze nis in Pruisen. Naar men verneemt kan men verwachte^ , dat reeds met 1 April aanstaande het zoutmonopolie in rruisen en de staten van het Tolverbond zal worden afgeschaft. De Zwitsersche Bondsraad heeft zijne departementen voor hetvolfende jaar op deze wijze onder zijne leden verdeeld: Buitenl. zaken, &apos;orncrod; posterijen, Dubs; in- en uitgaande regten, Naff; militaire zaken. Welti; financieu , Challet; binnenl. zaken, Schenk ; justitie, Knüsel.</p>
</text>
