<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>; -fc i De BUBGEMEESTKB VAN AMSTERDAM berigt j ONTVANGST eener GIET van ff 400, bg gelegenhoid varïjW Kersfeest ten voordeele van de algemeene Stads Armen, deij.^ Dec. 11. bg hem ingekomen, onder dc Lett. W. v. R. . Amsteupam, 27 December 1866. De Burgcmeist/ (296..8) FOCKy &apos; HfiDlSlir ayoiö „ vorsche ZEEUWSCHE en COH-OESTEHS. _*ïll?lic. e? %, rookte Zalm, Haring-Salado, Paling, Zuiderzee en C/&apos;^&apos;f*» Ans&apos;^ Gemarineerde Haring, Eendvogels, Servelaat-, ?ru_«_- en *&quot;&quot;&amp; S&lt;Ch^.nzCUU&quot;leUen&apos; t^^S^ggTJ^ TE KBOP of TE HUUR een aangen*™ BUITEA met Bf«* voor Zomer- en Winterverblijf, Tuitimanswoning, Stalling en i*»&apos; huis en Visscherg, vruchtbare Plaisir en Moestuin, gelegen tussw Amstelveen en Haarlemmermeer.,Adres met Franco Brieven &lt; Lett. L. P. bij den Boek- en K*nstliandolaar c- M- VAN G? te Amsterdam. _J (29583)^.. HOBHliAKlifißlJ.&apos; Men vraagt een KNECHT, die het werk verstaat van BAl3l»,.) LAARS te maken, s.ila»&apos;» /«a fl per week, om dadelijk in dWJ, te treden, van gocdov getuig.chiften voorzien. Adres tranco ogs Lett ü., bij de Boek- au Papierhandelaars P. M. en J.N. GFlJe*&apos; te Leyden. (29637)^. E*mleis ivoor WolHswMjl* ZONDAG 30 DECEMRER: OCHTEND CONCERT. Aanvang 11&amp; ni* Leden volgens Roglement (met Introductie voor Vrcewdeliwv a SO Cts.) Aandeelhouders hebben toegang ep hnnne Coupon-Bc«&gt;P* AVOND-CONCERT. Entree 5(1 Cent. Aanvang 7]/i &quot;xt. Leden volgens Reglement. Coupon-Bewgzcn geldig. (290*^ STADT BARMEN, WARMOESSTRAAT. J 72, HOEK PI.JLSTEEG. Aechtes ERLAAGER BIER per Glas 15 Cts. Heute empf.ingen : Verschicdcne sorten I&apos;RAI.KI&apos;URTER WURST. (2ii651) Fit. RÖCKE. , Moor-® e f enim ff van de TENOR- en BASPARTIJIEN, voor het Concert &lt;&quot;&apos; Vereeniging H. Vinccttiu* van Paulo, op ZATURDAG AVOND staande, in Odéon, teu half acht uur, waartoo de medewerk&apos;^ Heeren bcloefdelijk worden uitgenoodigd. (2969^ STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Pete&gt;* Zaturdag 29 Dcc (N°. 68 Abonn.) De Gebogchelde, drama in 5 digven of 8 tafercelen , met een voorspel in 2 tafercelen. Gero&apos;iv door de twee laatste bedrijven van :De Schapenpoot. (6&apos;/s nre.) Verwacht Dingsdag a. s. Gijsbrecht van Aemstel, treurspel in 5 J\ drijven door Joost van den Vondel, Gevolgd door: Ds Bruiloft K Kloris en Roosje, kluchtspel met zang, waarin de Nieuwjaarswens f zal worden uitgesproken door den Heer Tjasink, in het karakter&apos;V Thomasvaér, en Mw. Stoetz-Majofski, in het karakter van Pieter»., en waarin tevens door al de eerste sujetten van het ballet zal *?( den gedanst. — En eerstdaags: Vrienden van Ons, tooneelspel in&apos; bedrgven. naar het Fransch (Nos Intimes) van Victorion Sardo11 door C. J. Roobol. (Nooit op dit Tooneel vertoond). . GRAND THEATRE. Amstelstraat. Directie A. VAN LlEjj; Freitag 28 Dezember. Tweede Concert van Miles Jnliette et J&apos;^ Delépierre, Solo Violonisten van de Noordsche Hoven, in verbind&apos;^ met het Duitsche Personeel. Programma van de voorstelling. &gt;&apos;, afdeeling: N&quot;. 1. Im warte Salon, erste klasse, Lustspiel in 1 Akt\J, Hugo Muller; N°. 2. La Fille du Regiment (Alard), exécntée r Mlle. Juliette Delépierre, N°. 3. Fantaisic Original pour Xiloph&quot;1&apos; lastrument de Bois et Paille, executée par Mlle. Julia Delépicw 2de afdeeling: N&quot;. 1. Die SontagsjSger, oder vcrplefft, Burlesquo™,, Gesang in 1 Akt von Kalisch nnd Moser, Musik von Couradi; I» •&apos;t Air Varié, cxécuté par Mlle. Juliette Delépierre; N°. 3. Grand &quot;L de Concert pour deux Violons soli executée par Miles Juliette et J°&apos; Delépierre. (8 Uhr.) Dozijnkaartcn en gewone prijzen met 25 Cents verhooging. SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Hoogduitsch TheateJ^Ji HUBERT SAUVLET. Vrijdag 28 Dec.: Czar und Zimmermann , W in 3 Acten. Aanvang 8 nre. Entree 50 Cents. PIE PIRECTIQHU^ SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Vrrjilag 28 Je Oom uit Indie of de drie gekroonde Artisjokken, oorspronkelijke V»1&apos; (; ville in 3 bedrijven, door den Heer A. Ruysch. Gevolgd.»0 Snorken is het Consigne, nieuwe kluchtigo vaudeville in 1 bedrgt- Entree 75 Cents in vertering. Aanvang ten 8 nr&quot; Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. BOA» &amp; .tCPEL-L^ O ö E O M. VRIJDAG 4 JANUARTJ 1867. 8 URE. SOIUÉE MUSICALfc TE GEVEN DOOR DE DAMES VAN DER BEEK, (Harpiste, Soprano, Contra-Alto , Pianiste,) MET MEDEWEBKING VAN DEN HEER JOSEPH CRAMER, (Violist.) Entree ƒ1.99. , , „ „_;;».» Lijsten ter Inteekening zijn voorbanden in de Muziek-Mag»&apos;&quot; van de Heeren Tv. J. ROOTHAAN fr C°. en THEUNE fr</p>
</text>
