<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Dingsdag 25 December.</title>
	<p>De zitting der Kamers zal 23 Jan. of uiterlijk 2 Febr. geopend werden. — De afdeelingen van oorlog en marine van den Raad van State zijn in de jongsto dagen bij herhaling, tot onderzoek der ontworpen legerorgarisatie, vergaderd geweest. De daar gevoerde beraadslagingen wordeu zoo geheim gehouden, dat de minister van binnenlandsche saken ten overvloede aan de dagbladen heeft doen heriuneren dat de wet zware boeten op het vermelden van de discussien van dat collegie heeft gesteld. Toch beweert men, dat de generaal Allard, die vooraf door den Keizer ten gehoore was ontvangen , in de jongste vergadering de wijzigingen heeft doen kennen, weike volgens den Keizer in het plan gebragt kunnen worden. Deze betreffen vooreerst het oproepen der reserve. Naar men weut zou dut oorspronkelijk zonder de tusschenkomst van het Wetgevend Ligchaam hebben plaats gehad, niettegenstaande de wet aan de regering de verpligting oplegt, om de Kamer zelfs voor het oproepen van ieder contingent magtiging te vragen. Ook voor het oproepen der reserve zal voortaan die bekrachtiging noodig wezen. Voorts zal eene wijziging in de beptling worden gebragt, waarbg het aantal vrijstellingen naar dat der vrijwilligers wordt geregeld. Bij het ontwerp weril namelijk op 30,000 vrijwilligers gerekend, terwijl dat getal in werkelijkheid slechts 14,000 blijkt te bedragen. Het aantal vrijstellingen zou dus slechts bet laatstgenoemde cijfer beloopen, en de prijs der plaatsvervangers tot een buitensporig hoog bedrag doen klimmen. Overmorgen zal de raad van state in eene algemeene vergadering ep de Tuilerien, onder presidium des Keizers, bijeenkomen, om het ontwerp definitief vast te stellen. — De bisschop van Marseille heeft thans op zijuo beurt een herderlijken brief tot het bevelen van gebeden ten gunste van den Paus uitgevaardigd. Hoewel Mgr. Place met kracht de noodzakelijkheid van het wereldlijk gezag des Pausen bepleit en tegen de aanranders van den Pa«s opkomt, heeft hij echter klaarblijkelijk met zorg het bespreken der staatkundige zijde van zijn onderwerp vermeden. — Men zal zich herinneren, dat het O. M. hooger beroep had aangeteekend tegen het vonnis der regtbank van Rodez, waarbij het opnemen der aanspraak van den bevelhebber van het Romeinsche legioen te Antibes, in de Semaine Catholique niet met het bespreken van staatkundige vraagstukkeu gelgk gesteld on dat blad dienvolgens van allo regtsvervolging ontslagen werd. Het keizerlijke hof van Montpellier heeft thans, op nieuw regt doende, den directeur van het blad tot eene maand gevangenisstraf en 200 frs. boete veroordeeld en daarenboven de opheffing van het blad bevolen. — Do Heer Ferdinand Barrot, de abt P. Bonaparte en de generaal Lahitte worden als de candidaten genoemd voor de vacature die in den Senaat door den dood van den Heer de Thouvenel is ontstaan. — De maarschalk Raudon werpt op de meest bepaalde wijze alle verantwoordelijkheid, ja zelfs elke deelneming van zijne zijde aan de redactie van het ontwerp der militaire organisatie van zich af. Hij verklaar, zonder er een geheim van te maken, dat in het nieuwe ontwerp geen regel van zijne hand is en dat het door hem ontworpen en aan de hooge militaire commissie ingediende ontwerp, door deze geheel is verworpen. — De oppositie tegen het ontwerp der leger-organisatie wint met eiken dag veld. Men verzekert, dat de maarschalken zelven er niet gunstig over oordcelen. Zelfs de geestelijkheid mengt zich in de zaak. Gisteren is pater Hyacluthe in zijne preek in Notre Dame opgekomen tegen de ontworpen reorganisatie! — Uit een dezer dagen openbaar gemaakt officieel rapport blijkt, dat iv 1865 12,863 onderofficieren en manschappen zich bijhetFraneche leger op nieuw voor ecu tijdperk van 2 tot 7 jaren verbonden hebben, en dat 2658 vrijwilligers gedurende dat jaar voor het eerst dienst hebben genomen (tegen 6495 reëngagementen en 2590 engagementen in 1864);- alsmede, dat er 19,660 plaatsvervangers gestold zijn (t&quot;gen 21,615 in 1864). Deze cijfers worden door het op dit oogenblik met de militaire zaken bijzonder vervulde Fransche publiek met belangstelling nagegaan. — Sedert acht dagen heeft de cholera zich te dezer stede weder vertoond, en heerscht zelfs met eenige hevigheid. — Op den hoek van de Avenue de Suffren en Quai d&apos;Orsay alhier, wordt het paleis gebouwd, dat de bey van Tunis, alleen voor do aanstaande tentoonstelling, voor zich laat oprigten. Het gebouw wordt regthoekig 80 bg 68 voeten. De bouw is reeds tot 10 voeten boven den beganen grond gevorderd. Het paleis zal van hout zijn, met een breeden trap, een soort terras tot toegang; het zal gelekt zijn met een koepel van 65 voet hoogte en vier kleine koepels. De Tuneziers zullen de producten hunner nijverheid in de onderste verdieping van het gebouw ten toon stellen, alwaar ook de talrijke wilde diereu, die de bey met zich voert, zullen gehuisvest worden.</p>
	<p>— Door de Eerste Kamer der civiele regtbank van Lyon is dezer dagen een vonnis gewezen, waarop door een der dagbladen dier stad de aandacht van het publiek gevestigd wordt. Ecu Lyensch koopman , door een zijner correspondenten in het noorden van Frankrijk om informatien gevraagd naar het bodrijf en de soliditeit van een ander Lyonsch huis, had geantwoord, dat er wel veel brj die firma omging,&quot; maar dat hij over hare soliditeit op ver na zulke gunstige berigten met kon geven als over die zijner eigene zaak. Nadat de inhoud va» dat schrijven ter kennis van do chefs van het betrokken huis was gekonieu, hadden deze een eisch tet schadeloosstelling te^en den Lyonschen berigtgever ingesteld. In weerwil dat de verdediger der gedaagde partij volhield, dat de geincrimineerde brief van vertronwelijken aard was, heeft de regtbaak gemeend, dat aan een brief, door den eenen koopman aan den anderen over de laken van een derden koopman geschrevon en in het correspondentieboek van den afzender overgebragt, niet het gewone confidentiële karakter kon worden toegekend; en van oordeel zijnde, dat de brief in kwestie van een laakbaren aard was en den betrokken persoon moest benadeelen, heeft zij den gedaagde, bij wijze van schadeloosstelling der beleedigde partij, in de kosten van bet geding verwezen. — Dc «lirecteur der gevangenis van St. Pelagie heelt reeds de cellen veor 10 der 22 aangeklaagden uit het Uaié ie 1* jeune France doen iv gereedheid krengen Huune veroordeeling schijnt derhalve f en twijfel meer onderhevig te zijn. 9e voornaamste aange, «lo Heer Tridon, was reeds, ofschoon hij slechts 25 jaren oud ger in de journalisten-gevangenis. Anderhalf jaar geleden behg nog tot de streng orleamstische partij, maar sedert heeft gevoegd bij de uiterste rigting der democratische oppositie. — Italië heeft stellig bes&apos;oten de gebeurtenssen hare natuurlijke vruchten te laten dragen en in niets op hartn loop invlo;d uit te oefenen. Wanneer het blijkt, dat do wereldigke monarchie van den Paus nog eene mogelijkheid is in onzen tijd, dan za! het de Italiaansche regering niet zgn, die de Rouieii_en aauspoort zich daartegen to verzetten. Het kabinet van Florence wil dat de proefneming volledig eu ernstig geschiede . zoo als Frankrijk het verlangt. Inmiddels ziju er tussch.n de beide gouvernementen, die zoo vele punten van aanraking hebben, essentie... kwestien ta regelen en het zou te betreuren zijn, wanneer het hof van Rome die regeling onmogelijk maakte, he&apos;.zij door overdreven eischen, hetzij door wrok. — De zelling van deu Heer Tonello te Rome ouderviudt eenige moeyelgkhedsu. De kardinaal Antoneili heeft hem vrij stug outvangen. Het schijnt, dat men op het Vatikaan de ziekte van den Heer vcgezzl niet ernstig opneemt. De Paus persoonlijk moet het «oo hebben opgevat en daarom den Heer Tonello niet bijzonder hartelijk hebbeu ontvangen. Deze laatste heeft nadrukkelijk het gewigt uiteengezet vau de conoessiea, waartoe Italië het initiatief genomen heeft; maar de Paus betoonde zich daaiover weinig tevreden en zou zeii&apos;s gezegd hebben, dat men de bisschoppen slecht! had teruggeroepen, om hen getuigen te doeu zijn van de verbeurdverklaring hunner goederen. De Heer Tonello heeft dio uitlegging niet klein bestreden eu de noodzakelijkheid betoogd eener goede verstandhouding tusschen de beide gouvernementen. — De Portugeesche regering heeft het geven van onderwijs in de Latijnsche taal in de inrigtingen van middelbaar onderwijs afgeschaft, en daarvoor de studie der staathuishoudkunde, van het publiek en administratief regt en van de gezondheidsleer in dc plaats gesteld.</p>
</text>
