<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>» &apos; de Beuling to Amsterdam van d« Coitons en UITGEI-OrE OBLtGATIEN der löüHk PRUISISCHE STAiTS-LEEBIKGEH. Dop last va, _«vLE DIRECTIE de- KONINKLIJKE BEE&quot;ANDLUNO-k &apos;T te flerlijn, berigten wij hiermede, dat de fee. i». Januarij -allcndo en vroeger vervallene COUPONS e? UITGELO&apos;k NATIËN der 4 pCts. en 41/ g pCts. Ko&quot;&quot;iklnke Pruisiscin. vingen , van af 2 Januarij e. k., znlh»n j *orden betaald tot &apos; van ƒ 1.74 per Thaler, Pruis. Cour. \ .Voor de Betaling z\, le de maand Januarij op alieWerk- ! &apos;laSen , ten Kantoro «. it« Casta. Vn rden gevaceenl. De COUPONS en UIT&lt;» OBLIGATIÊN moeten ingeleefd worden met tteteeken waarop de Nummers naar volg- . °rtle zij0 gerangschikt. Amstkrdam, 27 December (2&apos;J6(.6j LIPP.V &apos;OSENTHAL &amp; C. Ga Av. ~n* &quot; wDen JIONGEI ING, die op ZON 23.ten Dcc 11. des &apos; &quot;•&quot;&quot;g&apos;-n* omstreeks Tien Ure van ée W« &gt;a*r den Rguspuor*eS is gereden, wordt berigt, dat BL. &apos;EN znllen kun- Scn WOKDEN GESCHIKT, zoodra hij tal hebben oplêgovei.. , 25 Dtcenber H6O, (296 8) FABRIEK VAN DRAGEE M DESSEEÏWERKEN. , ln bovenga oemd Vak wordt eene JUFVROUW gevraagd voor ; ie&apos; MAOAZIJN, om dadelijk In Batrek-ciDff te treden: die goed met ?S Vak bekend zijn, zullen de voorkeur hebben en worden franco &apos;•&quot;lerten tact opgave bij wien in betrekking of geweest zijnde onder if&apos;t- L. ingewacht bij den Kantoor-Boekverkooper JJ. WIJCHERS, u«de Leliestraat bijj den Singel. .2«645) K ~8 T ü O M B O O ï W STAD VLISSINGEN De Dienst wordt GESTAAKT van MAANDAG 31 DECEMBER &apos;866 tot MAANDAG 14 JANUAIiIJ 1867. (21.656) iSJaL m d™ Hatulel. ÊÜ^è De STOOMBOOTOIENST tusschen AMSTER*BH&lt;«»KDAM en MIüDELbUHG is wegens Reparatie tot nadire ««nkondiging gestaakt. (29657) BE ONBLRNEMF.RS. j^^KK De STOOS2BOOTBIENST tusschen AMSTER- en TIEL is wegens Reparatie tot nadere aankonligiiig gestaakt. (29691) DE ONBERNEIMERS. AISTERDAHSCHU EN &apos; •¦» TEXBLSCHB STO«IBÖOM{EiI)Ea!J. Tjt&apos;P den lsten Januarij 1867 zal de vaart tus.chen liet NIEUWE »„» ° en TEXEL met do daartoe expresselgk ingerigte en geheel &apos;er«ieuwde Stoomboot Ada van Holland, K.ipt. T. Mt.TS, ,r (Teopend en DAGELIJKS worden VOorti^ewt, te weten: D0Vf« TEXEL (Oude Schild): Van het NIEUWE DSEP: *3 Oclitunds 51/4 Ure. Des Ochtends 8 Ure. j. Namiddags 21/4 » &quot; Namiddags 41/4 0 Par 7 .Mlan(1»gi&apos; Z&apos;i&apos; «&apos;e MIDDAGD2ENST niet per Boot, maar vsr worden vervuld. Vracht voor Passagiers EERSTE KAJUIT f 0.60. r, &apos; 0 0 TWEEDE KAJUIT.... 0 0.40. Goederen tot zeer billijke Vracht, volgens Tarief. (29624) DE DIRECTIE. TEEKEX BEHOEFTE. . C. L. C. VOSKUIL, l{,gu]iir#broestraat, , e,l?t bij deze ter kennis, dat bij hem verkrijgbaar is: Een extra Vort PASSERDOOXEN, goedgekeurd door voorname Architecten, toorts alle mogelijke TEICK.EN- en SCBILDERBEUOEFTEN, goedkoopste Prijzen. (2»90« PMIE NASR BATWU. p\nr&gt;r een HEE R en DAME, gehuwd , zonder Kinderen , wordt Va 1 A*&quot;E GEZOCHT naar BATAVIA, om in de tweede helft j*° Januarij a.s. te vertrekken. Adres franco Brieven Lett. P. S. bij H. DE HOOGII te Amsterdam. .2J.584) YOLKSLEESGEZELSGHAP TE ÜSSTERDAM. » §*t doel dezer inrigting, deze week in werking gekomen, is de bur&quot;Jklasse, inzonderheid den handwerks- en dienstboden-tand, voor I Beh ¦f^er&quot;&quot;.e bijdrage onderhoudende en nuttige boekwerken eu ge| jjftea te huister lezing te verschaffen. jnleaer, (j;e c|, v-cv-WiiKit. tot oene jaarlh&apos;ksche bijdrage van ƒ 1.50 ji(jeens of in maandelijksche termijnen vau 121/ a cent te voldoen, is .van dit leesgezelschap. «.«.&quot;¦Kegoeden j-ailnen zjc;i Toor hunne dienstboden of voor andere f fsnneu abonneren, hetzij tegen do bepaalde contributie of eene pßere bijdrago, eens in het jaar te voldoen. «Prospectus 911 Inteeken] ijsten zijn te verkrijgen bij de Bookhande- U„ srH. enG.VAN UEI&apos;EI.EN, Hartcustraat.-. J. G. LANKELMA, }j *rlcmmerdijk bij de Oranjestraat; H. T. LVEPEL. Heereßstraat; &amp;?• MOOY, Heerengracht bij de Loliegracht; BANNING EYLEKTS, «nTPersgracht; A, C- ROLFF, Utrechtschestraat bij de Kerkstraat, &lt;JM_.WITKAMP, Koningsplein. (29638) MffllïJl^ACTlJaE^. iö*Ien wenscht een FattwenVijti R. C. JONGELING, 16 jaren oud, 0„.cci» MANUFACTUURWINKEL geplaatst te zien. Brieven Franco, l?d«r Lett. H., bn do Boekh. Wüd. J.C. VAN KESTEUEN ex ZOON, l^öisrdam. (29581) . TËHÜürGÊYRAAGD^ V*&quot; de nabijheid van Amsterdam, een PAKHUIS tot Inrigting WI.FAr.mEK:, liefst met annex of daarbij gelegen KLEIN (&quot;ONKUIS, aan eene rivier en digt bij een spoorweg-station Hf-, Semakkelijke verzending der goederen, tegen een matigen huur- J&apos; &gt; om to aanvaarden omstreeks primo F«.brunrö 1867. (j worden verzocht met franco Briev. n onder Letter &apos; 8i Postkantoor te Wormerveer^_ (2U615) , DOERVÈRKOOPING »*d^ntECßT bij Jl. DE KBUA&apos;FF Jn., op het Dom Kerkhof wjiar. op Maandag 7 January 1867 en volgende dagen, van eene &apos;tul Verzameling meerendeels gebonden BOEKEN in verschillende C&apos;«n en Wetenschappen; PLAATWERKEN (waaronder het kosttVv Pra&lt;-&apos;htwcrk van ROBERTS&apos;»: Sketches iv het Holy Land,;Syria, tfjPt and Nnbia), losse PRENTEN en eenige SCHILDEHSIJ-REEDSCHAPPEi\, waarbij een zeer uitvoerige en zel.lzaam s^l ,Vnorkomende MANNEQUIN. Alles bree«l&apos;-r ndeCatalogusom{„ T°n , die op fr&apos;incn aauvrage is te bekomen van den Boekhaiiaar J. DE KRUDPF, aldaar. jTgVVi.V j (29013) JONGELING. 18 j&apos;reti oud, P.G; twee jaren in een «iit, &apos;-Fabriek 11 Winkel iveikzamii, met n loorkoinende W,.11 &quot;«kend en vau goe«le CettHgschril&apos; .oekt tegen »t)^&apos;|u.i}»&apos;ij e. k. eene nieuwe betrekking. Er zal meer op eon Jat°4d1 ° behandeling, dan öp Salaris gelet worden. Brieven fran.o, *eï lett. p., hü HO YENS GREVE, te Steenwijk. (29548)</p>
</text>
