<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Donderdag 27 December.</title>
	<p>üe Berlijusche correspondent van de Europe deelt thans een overzigt m..-de van de ontworpen bonds-constitutie, dat ons voorkomt vru naauwkeurig te zijn. la hoofdstuk 1 wordt het febied van den bond omschreven. Hoold6tuk 2 handelt over de wetgevende magt van den boud. LK.z. zat bestaan uit ecu bondsraad en een parlement, het eerste ligchaam samengesteld uit vertegenwoordigers der verschillende regeringen , het tweede uit vertegenwoordigers des volks. Dezo ligchamen zuileu hebbeu te beslissen over alk s wat betrekking heeft tot, de iv- eu uitgaande regten, de handelswetgeving, wateii, gewigten en munten, bankzaken, naturalisatie van vreemdelingen, bescherming vau den buitenlandschen handel, spoorwegen, posterijen eu telegraafdienst, binnenlandsche vaart, burgerlijk, handels-en wissejregt. Lu den bondsraad heeft Pruiseu 17, Saksen 4, Mecklenburg eu Brunswijk elk twee stemmen: de overige staten elk cene stem. De leden van deu raad kunnen iv het parlement verschijnen en er de inzigten bloot leggen hunner regeringen. Besluiten, behalve die welke op \eranueting der constitutie betrekkina hebben, worden genomen met meerderheid van stemmen. In hoofdstuk 4 wordt het presidium toegekend aau Pruisen. Het vertegenwoordigt den Boud in bet buitenland, maakt vrede en oorlog, benoemt gezanten en sluit verdragen. Namens Pruisen wordt het presidium opgedragen aan een bondskanselier. In hoofdstuk 5 wordt bepaald, dat de beide wetgevende ligchamen jaarlijks vergaderen en verder gehandeld orer dc zamenstelling van het Parlement, liet Parlemeut, verkozen door het algemeen stemregt, heeft het regt van initiatief. De leden kunnen niet&apos; wegens het gesprokene worden vervolgd. Zij ziju onbezoldigd. Ook iv net Parlement worden de besluiten met meerderheid van stemmen genomen. In hoofdstuk 6 tot en met IO wordt gehandeld over liet uitvoerend bewind. Het presidentschap waakt voor de uilvoering der bondswet en heeft het regt van executie tegen nalatige ledeu van den Bond. De geheele Bond vormt een geheel, wat betreft het stelsel van iv- en uitgaande regten. De Hanzesteden intusschen blgven voorloopig buiten het tolv.rbond. De opbrengst der regten met die «ler posterijen en telegrafen komt teu bate der bo;uis!;as. Volgens hoofdstuk 11 en 12 heeft Pruiseu Uet opperbevel over leger eu vloot. De handelsvloot vau den Boud voert de Bjndsvlag vau drie banen zwart, wit en rood. .blijkens deze mededeelingen, zal do nieuwe Bond niet gelijk de vroegere zijn, een tamelijk los geknoopten statenbond, maar de krachtiger bondsstaat, die reeds eene halve eeuw geleden gevormd zou zijn, ware uit niet belet door de reactie , waarvan Oostenrijk het lio*M was en sedert is gebleven i:og geruimen tijd, nadat Metternich, de ziel van het Oostenrijksche staatsbestuur, .«et</p>
	<p>tooneel had verlaten. Tiians is Oostenrijk geheel buiten den bond gesloten en heeft Pruisen daarin een zeer sterk ov. rwigt. Maar al ware hot slechts om de bepalingen van hoofdstuk 2, dan nog zal deze nieuwe staatsregeling van onberekenbaar voordeel zijn voor Duitschland&apos;s tOel_oiiibt. ütnnerkelijk is de titel, in het ontwerp gegeven aan den bond_pri Ook daaruit blijkt op kieuw, dat men alles vermijdt, wat aan hel oude Duitsche keizerrijk zou kunhen herinneren; met audere woorden de romantiek in het staatsbestuur, waartoe in 18.8 zelfs zij onmiddellijk vervielen, die zich de vertegenwoordigers noemden vande democratie, heeft in Duitschland voor goed afgedaan ;de nieuwe Bond plaatst de herinneringen uit den tijl der middeleeuwen niet voor , maar achter zich. De jongste telegrammen uit Amerika zijn in de Engelsche dagbladen iets uitvoeriger dan in de dagbladen van het vasteland. Het blijkt, dat Maximiliaan thans niet alleen door de clericale partg wordt ondersteund, maar dat ook onderscheidene aanvoerders der rcpubliekciuen hem hunue hulp hebben toegezegd. Ul&apos;schoon deze tijding nog nadere bevestiging behoeft, is het niet onmogelijk , dat de natie den vorst wil ondersteunen, nu men de zekerheid heeft, weldra van de Franschen ie worden bevrijd. Bovendien kunnen do onophoudelijke twisten tusschen de tegenstanders van Maximiliaan tot de verandering in de stemming dei&apos; bevolking hebbeo bijgedragen Nog wordt in deze berigtcu gemeld , dat de Keiier zich op 29 November to Puebla bevond, op weg naar de hoofdstad , eu dat generaal Sherman te New-Orleïus nadere instructien afwacht. Terwijl do Moniteur, gelgk men zijU herinneren aal, verklaard heeft, dat de uittrekkels uit de depêches vau de regering der Unie zeer onjuist waren, omdat er eene depêche in voorkomt (vanSeward aan Bigelow), waarvan de Fransche regering geene kennis draagt, belasten de olticieti-e dagbladen zich nu verder net het verspreiden der meening, dat dit stuk waarschijnlijk is ondergeschoven. Natuurlijk, want het is de bekeude scherpe depcuhe , waarin de Fransche regering werd herinnerd aan de belofte, om, te beginnen metNoreml.er, zgne troepen terug te trekken en men vindt het zeer onaangenaam zoo publiek to zien verkondigen, dat het eindigen der Mexicaansche onderneming niet het gevolg is van een vrij beslnit, maar van do uiterst beloofde, doch niettemin dringende vertoogen der Amerikaansche regering. Het stuk is authentiek; het is de dui-e depêche, die per Atlantischen telegraaf werd overgeseind; maar de liter Bigelow gaf er geene kopy van aan de Fransche regering, omdat men de vermaning voorkwam door de aankondiging, dat de troepen in Maart in eens zouden vertrekken. Inmiddels heeft de Fransche regering zich weder in een nieuw avontuur gestoken. Volgens een telegram aan de Fransche dagbladen, heeft admiraal Rosé van den Koning van Oorea geeisciit, dat drio zijner ministers zouden worden gestraft eu onderhandelaars tot hem zoudcu worden gezonden. De Vorst noodigde daarop deu admiraal uit, zelf naar de hoofdstad te komen, hetgeen deze afsloeg; naar het schijnt wijselijk, want gelijk men zicli welligt herinneren zal, was kort te voren ecu Amerikaansche schoener met de opvarenden op last des Konings in brand gestoken. »Laat ons hopen&apos;&quot; zegt ecu der Fransche oppositiebladen, »dat onze zucht om alom beschaving en vcrlicJitiug te verspreiden, ous nietiu de verzoeking brenge , om nieuwe vruchteiooze avonturen to beginnen aan deze zijde.&quot; Het blad voegt er niet bg *nn het even vruch-</p>
	<p>looze Mexikaausche plan gelukkig ten einde spoedt,&quot; maar laat deze gedachte toch niet onduidelijk doorschemeren. Een beden, ook door ons, ontvangen telegram meldt, dat de expeditie geheel is mislukt, en dat bet prestige der Europeanen daardoor zeer heeft geleden. Gelgk wij reeds bij het eerste berigt omtrent deze zaak hebbeu uiteengezet kon men niets anders verwachten. Zelfs voor zgne naaste buten, de Chinezen en Japanners, is Corea nog grootendeeis een onbekend land, omdat het bijna onmogelijk ia er j j in door te dringen. Wij ontvangen een opmerkelijk telegram uit Konstantinopel. Naar ; het schijnt heeft Turkgo ernstige vertoogen gerigt tot de Grieksche &apos;regering, wegens heimelijke ondersteuning vau den opstand op Uand ia. i I Wij behoeven niet te zeggen, dat eeno vredebreuk tusschen Turkije &apos;en Griekenland in deu tegenwoordigen staat van zaken zeer bedeu- : , keiijk zoude zgn en het is dus zeer te hopen, dat de beschermende ! j ïuogcudhedcn in staat en geneigd zullen zgn om dit gevaar af te wenden. I De Brusselsche correspondent der Amst. Cour., meldt in verband I met het berigt dat Engeland en Frankrijk gevolg hebben geg«veu aan ! het verzoek van België tot aanwijzing, ieder, van een ingenieur belast met het onderzoek der kwestie van de afdamming der Ooster- Schelde. &quot;De Kngelsehe ingenieur is die welke belust is geweest met de inspectie «tor De-uauvaart, eu de Fransche ingenieur is -lic We_ke | «lo naar de Belgische grenzen looj.nde Fr «nsche kaualen inspecteert. &apos;Door Frankrijk is echter tei ;.«ard, dat vet vooraf z«ch wilde [Vergewissen of bedoelde Schelde-enquête niet te &apos;s Gravenhage oppositie zou verwekken, en over dit punt wordt thans gecorrespondeerd.&quot; De brief vaa den correspondent vervolgt aldus; »Ifet zon van groou belang zijn te weten, of het Nederlandsche kabinet verklaren i&amp; zich niet te verzetten tegen de internationale enquête. Officieel hee» uwe regering zich nog niet verzet, maar ik heb u gezegd dat i&gt; Nederl. diplomatie te Londeu, Parijs en Brussel de ben»oii)ii g vs&quot; ingenieurs heeft tegengewerkt en door den Heer Rogier is dit in d&apos; laatstgehouden zitting van den senaat bevestigd. In die senaatsii&apos;&apos; ting werd over de Scheluezaak wel nieta nieuws medegedeeld , roü* zij leverde op nieuw bet bewijs, dat de kamers het met de regerf&quot;! eens zijn, dat do afdamming niet behoort to geschieden, zonder iy België er weerstand aan biedt. De senatoren Michiels Loos fAu&apos;&apos; werpen), d&apos;Hoiïschmldt iNeufcliateau), oud-minister van buitenland&apos; sche zaken, en T&apos;Kint de Naeyef (St.-Nicolas) waren, ofsclio08 niet alle drie to. ééne partij behoorende, van hetzelfde gevtclesi zij betoogden dat Be&apos;gie niet moest achteruit deinzen. Twee ln&quot;1&apos; ner hebben zelfs den raad gegevea dwangmaatregelen te bez&apos;gtf&apos; b. v. de schorsing der rente van de ƒ 400,000, die België sedert ifÖ&apos; aan Nederland betaalt, ühs ministerie heeft dus veeleer den Ü&gt;eI der twee kamers in toom te honden dan dien te prikkelen. Lsat 00J steeds hopen dat de zaak niet tot het uiterste moge komen en &amp;&apos; de internationale poging, die thans gedaan wordt, tot eene mi»&quot;&apos;&apos; lijke schikking leiden moge.&quot;</p>
	<p>Bij Koninklijk besluit van 9 December j!., n&quot;. 20, is goedgekend het door de Staten der provinciën Noord- en Zuidliolland den Bst«* Noveniber jl., genomen besluit, ora den termijn voorde opheffing*! ambachten, bij dc laatste alinea van art. 2 van het besluit der S&quot; ten van 7 Julij 1864, tot opheffing der ambachten in hot hooghec^ raadschap van Rijnland, gesteld op 1 Januarij 1867, te verlenp** met twee jaren, zoodat die alinea wordt veranderd als volgt: **J opheffing moet in ieder geval voor den lsten Januarij 1869 hebb*&apos; plaats gehad.&quot;</p>
	<p>Bij besluit&apos;van 23 dezer, N*. 98, heeft Z. M. bewilligingverlee&quot;; op het bg het verzoek.ehrift v.rleend authentiek a&apos;sc&apos;.irift d. r »&lt;*&apos; van opri«ting van de naamlooze veunootschap Sehonau _liitte:.W»n» gevistigd te Amsterdam.</p>
	<p>Z. M. heeft bekrachtigd het door den geni.-enteraal van Schae-bf^ op verzoek veilcende eervol ontslag aan J. W. J. H. Melchers, bor gemeester eu .ecrctnris dier gemeente, uit laatstgeiuelde betrekkinftVj Vergund aan Jhr. Mr. M. J. L. J. H. A. Heldowier, Hds. ïoinisttf&apos; resident te Fiorence, het aannemen en draden der versierselen T&apos;J ridder-grootkruis der Frans-Joseph-orde, hem door Z. M. dcnKei**1 van Oostenrijk geschonken.</p>
	<p>Openbare vergadering van den raad van state, afdeeling voer &apos;&apos; geschillen van bestuur, op 2 Jau. 1867, des voormiddags ten 11 ur* Verkorte balans der Nederlandsche Bank, op 24 Dec. 1866, des avond* Disconto-reken, ƒ 54,4&lt;.6,483.28 iKapitaal .ƒ 16,000,000.- Beleen.-reken. # 31,824,264.14/9 Reservefonds » 2,835,353.63 Munt en muntm. » TU, 176.385.06 _lßankb. in omloop * 109,542,325.-&apos;, Belegd reservef. » 2,578.5.2.50 ißank-ass. in oml. » 9.427.ÓÖJ Geb.enmeubelen» 403,245.10VaJKek.-ct.-saldo&apos;s. 0 36,165,770.21&apos;» Diverse rekening. * 162,769.22„ Diverse rekening. 0 4,088,813.45</p>
	<p>ƒ168,641,689 32 j ƒ168,641,689.33. Surplus specie-reserve ƒ 20.900,000; voorraad billetten ƒ 52,220,^ (op 17 Dec. respcctivelijk ƒ 20,150,000 en ƒ 80,380,000). Sedert de vorige opgave (17 Dec.) zijn vermeerderd: keleeninf rekeningƒls3,ol9.o6l/.; munt en muntmateriaal ƒ 1,076,133.59 W gebouwen en meubelen ƒ 28,150.14; bankbilletten in omloop ƒ 170,&apos;&quot;! Liauk-assignatieii in omloop ƒ 1,294.50% ; rekening-courant said&quot; ƒ t&apos; 63.103.78; diverse rekeningen in debetƒ84,869.501/}. Vewm derd: discfiito-rekcning ƒ 318,487.10i/_; diverse rekeningen in ered1&apos; ƒ 13,847.901/9.</p>
	<p>Het berigt dat de pianist Henri Ketten, die zich morgen op &amp;J concert in Felix Mcritis zal doeu hooren, cene overeenkomst DJ*! den Heer Stumpff heeft gesloten, om in vereeniging met diens orebe* ecu concert te Groningen en te Leeuwarden to geven, schijnt voijj&quot; harig te zijn ; wel is de Heer Ketten met den Heer S. over c«^ kunstreis iv Nederland in onderhandeling, maar het resultaat ds% van is nog niet bekend. Als zeker echter kunnen wij melden, d&gt;&apos; de Heer Ketten op het concert, den 14den der volgende maand &apos; het Park te geven, zal medewerken.</p>
	<p>Men schrijft uit &apos;s Gravenhage dd. 25 dezer: »Ik verneem dat *&quot;! kommantant der knuinkl. militaire academie te Breda benoemd l worden of is de luit.-kolonel tg het regement grenadiers en i&amp;tr&quot; A. C. A. Seiiönstett.&quot; (A. Ct)</p>
	<p>Volgens het Giornale di Roma _3 de eerwaarde pas.oor-doken **&apos; Delft, Thcodorus van Brussel, tot honorair cameriere van den P&quot; benoemd.</p>
	<p>De Lek te Vreeswijk was gisteren morgen ten 8 ure, 4.20 el b°&apos; ven A. P. of 2.32 cl onder noodpeil; in do laatste 24 uren gevalt&apos; 0.19 el. De schotbalken der groote sluis zijn geligt oude scbeeP vaart op de vaart is hersteld.</p>
	<p>Men klaagt te Londen er over, dat terwijl Engelsche slagtjjj strafschuldig zijn, wanneer zij bedorven of op eenige andere wij&apos;ï schadelijk vleesch ter markt brengen, daarentegen van het vastel»*» veel slecht of bedorven vleesch wordt ingevoerd. Met betrekking^ dit feit heeft zich laatstleden Maandag voor het Gni_dhall-polit_e*jjJ te Londen eene zaak voorgedaan. Dc inspecteer, belast met het t*P zigt op het vleeseh, hetwelk op Newgate-Markct wordt te koopSe&apos; steld, dii ude bij het hot eeno a:inkla«t in wegens den aanvoer vS. elf geslagtc schapen uit li«.t buitenland, die bevonden waren ro* de consumtie onbruikbaar te zijn. Do ißspecternr constateerde die,1i aangaande, dat hij dien morgen eene bozending echapenvleesch «* onderzocht, aangevoerd uit Rotterdam en geadresseerd nan den s&apos;*»j ter Brewstér, Newgate-JHtrket, waarbij hij had bevonden, dat* dezer schapen zoo verrot waren, dat zij onmogelijk tot voedsel k°jL den gebruikt worden. Bij verder onderzoek bad hij nog vijfstt-A&apos;ï denzelfden toe.tand gevonden, die me«le nit Rotterdam aangebr»f? doch aan e.n anderen slagter. Teskett, Newgate-Market, gen&lt;h&quot;% leerd waren. De alderinan Wilson, na de indiening van dit rapp*! het woord nemende, gaf te kennen, dat er dan toch wel iets gca*S mogt worden om zulke toezendingen te keer te gaan, want dat &apos; buitenlandsche slagters in dat opzigt geen voorregt mogten heb&quot;* boven de Engelsche, die bij aanvoer van bedorven vleesch gs*l&apos;fl.[ worden. De inspecteur antwoordde hierep, dat er bij het tolkant* van particuliere zijden reeds meermalen hiertoe aanvraag was vi daan. doch dat deze autoriteit, zoo het scheun, hiertoe geene T(L doende magt had. De alderinan was ever die magteloosheid »&gt; auioriteit tegenover zulke feiten zeer verwonderd, maar ï* het n&gt; nog meer te verwonderen, dat de Engelsche slagters of vleesch1&quot;!, koopers de verantwoordelijkheid op zich laden van zulk vleesch s*, te nemen? Wanneer er toch te Londen geen vraag naar dit arti*1 was, zou de toezending uit het buitenland wel spoedig van zelf °L( houden, en meu mag in dit geval wel vragen: Wie van beiden j nu het meest te laken, de buiténlanflseho slagt.r, die zijn e.ci( vleeseh naar de besto en naaste markt zoekt af te zetten, ef Londensche vlceschhandelaar, die zulk een laakbaren handel *:&gt; moedigt &apos;t</p>
	<p>Aan liet Kaïpsche Volksblad van 19 Noveniber ontkenen wij ° volgende: ... len belangrijk niomentop wetgevend gebied is de arbeid der comiu&apos;jj, sic voor bezuiniging. Deze comigsie diende op 5 dezer een zeer U-tV*&apos;^ rapport in; zij heeft het snoeirues der bezuiniging toegepast o?JL hoofdstukken der gewone begrooting en alzoo voorgesteld de uitf^ ven niet ruim .€ 86,000 te verminderen, waardoor het tekort ia] gewone uitgaven, dat thans over de £ 100,000 is, tot .€ 30,000 * | worden verminderd. Ofschoon de commissie allen lof verdient &apos;&gt; f ens de inspanning, die zij zich heeft moeten getroosten, om in * h orteii beschikbaren tijd met liaar rapport gereed te zijn, kan tJ\. ! niet ontkend worden, dat haar werk de sporen draagt van overb*Js, j ting, en dat zij wat al te weinig acht geslagen heeft op de re»i( I matige aanspraken van bijzondere personen, of op de eischcn eQetct .in ontwikkeling en beschaving steetlb voortnitgaandc bevolking.&amp;M 1 parlement heelt haren arbeid in dien geest ontvangen , beoorde ; en bejegend; „d Ecu andero maatregel, vau de regering uitgegaan en in vei&quot; , 1 staande met het herstel der geschokte tinancieu, is liet wetsontwerp J het uitgeven van muntpapier. Die maatregel heeft bij het voorstel.*&apos; , de tweede lezing op den 29sten hoogst belangrijke discussienul&apos;»,. lokt, di» van wederzijde met de meeste waardigheid en kracht b n voerd werden, of_choo:i de kracht der argumentatie blijkbaar &gt; de zijde van deH maatregel was. Niettemin wenl een ainendeU&apos;^ inecdii id om d I Ing over zes maanden te doen | er &apos;r dij t aan do &lt;• • I niets meer gedaan. _ fet&quot;. Do voorgestelde «itvoerbeiasting wacht uog steeds op haar tt\ hoor en vonnis, maar daar het niet waarschijnlijk is, dat z}Löt&apos; worden aangenomen, blijft het to bezien, weïke andere maat»</p>
	<p>&apos;&quot;&apos;vermeerdering der inkomsten zal worden aanbevolen. v Vó.r ecu paar dagen heeft het Lagerhuis het door de regering &apos;oorgedragen gerevideerd tarief van ii.komende regten in comitépaeraal behandeld. De meeste posten werden zonder verandering &apos;ogenomen , behalve die van *wgn&quot; en «geestrijke dranken&quot;, voor Jwke beide een verhoogde impost was bepaald, natuurlijk met het i°*l, om de Kaapsche producten onder die benaming te beschermen. Het zal echter nog te bezien staan , of de regering aan die verhoo- PnS zal gevolg geven , daar zij die zeer heeft bestreden , als zul&quot;^ae strekken, om alle vroenide wijnen en geestrijko dranken te *eren, iets dat niet gedijen zal tot de verbetering van den kolonialen wijnbouw. ? «ij hebben in eene vorige maileditie verslag gedaan van de groote J&apos;everijen, door een der klerken aan het postkautoor bedreven. De gehuldigde is bg de laatste strafzitting verhoord, heelt zich schul&apos;l? verklaard en is tot 21 jaren dwangarbeid veroordeeld. De zaken tusschen den Vrijstaat eu de ten onder gebragto naburei» geven wel geene reden tot bozorgdheid, maar zijn toch steeds Jeue aansporing voor de regering. om krachtig voort te gaan niet ac voorbereidende maatregelen, om den veroverden grond to laten &quot;couperen en alzoo een corden van verdediging te hebben om den legeuwoordigenIegeuwoordigen staat. Zulks is te meer noodig, vermits de Basutos }!? vele streken van hun thans zeer ingekrompen land groot gebrek &quot;Wen en alreeds hier en daar op hun verloren gebied ziju gaan t&apos;atiten eu zaaijen, stellig in de hoop dat het hun vergund zal zijn «en oogst daarvan voor zich te houden. Dat kan natuurlijk niet w°rden&apos;toegestaan en alleen eene onmiddellijke bezetting van den ïr°nd kan mogelijke conflicten voorkomen. we volksraad der Transvaalsche Republiek heeft een besluit ge- J°men , waarbij het papierengeld der regering tot een wettig heelmiddel a pari wordt verklaard, en een ander, dat de gepatenleerde handelaars, die weigeren deze munt in gelijke waarde als *llvor en goud aan te nemen, gestraft zullen worden niet intrekking ,?u hun patent. Daarenboven heeft de raad aan den Heer Mc&apos;Cor&quot;uidalc&apos;, de vertegenwoordiger van eene Engelsche financieel., inaat|chaT.j,lj, vergunning verleend tot het oprigten van eene bank te f»&apos;chef stroom met twee filialen, welke inrigting voor een bedrag TaU driemaal hare specie in bankbillettcn zal mogen uitgeven, mits v°or de overige twee derden waarborg ten genocge der regering Jorde gegeven , terwijl dezo zich tevens het regt voorbehoudt, om ue boeken en dc kas der bank maandelijks te inspecteren.</p>
	<p>De Ripon met de mail uit Batavia van 15 November, is den £}sten dezer van Malta vertrokken, en werd in den avond van den «sten dezer fe Marseille verwacht. Te Triest is de mail reeds den 245. en des voormiddags aangekomen.</p>
	<p>. s GRAVENHAGE, 26 Dec. HH. MM. de Koning en de Ko- 5Ulgin, benevens Z. K.H. Prins Aleiander, hebben den eersten Kers- ?ag de godsdienstoefening bijgewoond in de Waalsche kerk, onder ??* gehoor van Ds. Blin. Bij het verlaten der kak door de koniuk&quot;Jke familie deed eene vrouw uit Gelderland veor Z. M. den Koning e«n voetval en bood Z. M. een adres aan, hetwelk doer den Koning Koedpunstig werd aangenomen. — Naar wij met genoegen vernemen, is de Heer Louis Bles, onze Joormalige stadgenoot, dio hier ter stede ook zijne muziekale opleiding genoten heeft, aan het geheel nieuw opgerigte theatre Rossini, !&gt;at deu lsden Januarij a. s. te Parijs geopend wordt, als prenuer&apos;wt-ténor geëngageerd. . — Naar men&apos; verneemt zal de Tramway van s Hage op Scheveningen, ï den loop der maand Januarij aanstaande, in handen der nieuwe directie overgaan. , KT ? »&apos; GRAVENHAGE, 26 Dec. Was onze gemeente sedert 10 Nov. jl. Van den veetyphus verschoond gebleven, thans hebben wij tot ons loedwezcn weder te vermolden, dat hij zich op nieuw vertoond hoeft °P de hoeve Groencstein aau den Loosduinschen weg. Van dez«n sta»&gt; Waarop 9 runderen staan, was er heden 1 bezweken, terwijl 7* de 8 overigen waren aangetast. Ook onder de gemeente Loosduinen, op de hoeve Valkenbosch, heeft zich een zeer treffend ge- val voorgedaan. Op dien stal, waarop rnim 50 runderen staan, verjooaiien zich laatstleden Zondag de eerste verschijnselen der ziek to. waren daar 5 runderen bezweken, terwijl al de overigen in &apos;&quot;eerdere of mindere mate waren aangetast. — Naar men van geloofwaardige zijde verneemt, bestaat het voor&quot;Giuen om in den aanvang van het volgende jaar, eene geregelde u&quot;l&apos;i&apos;butdien.&lt;t in werking te brengen (op de manier als ia Londen Pn Parijs), gaande van het station van deu Hollandschon Spoorweg £u van do verschillende uiteinden der stad over den Kneu te rd ijk ;aM Scheveningen. De compagnie, geheel bestaande uit ingezetenen ï&apos;an &apos;s Gravcnliaoe, heeft zich reeds gevormd; het benoodigde kapi*at&gt;l is voorhanden, zoodat men met grond mag verwachten, dat Bl&gt;oedig in cene lang gevoelde beheefte zal worden voorzien. (D.) ,** &apos;s GRAVENHAGE, 27 Dec. Heden heeft in do Waalsche Kerk &apos;ll «oopplegtigheid plaats gehad van het jonggeboren kind vangiaaf laatst Minister-Resident van Hanover bg het TV^&apos;-rlandschs Hof. Koning George van Hanover is peter van het 2jlnd en heeft den baron Langenau, Oo_t«nrijk_ch gezant bij het Nederlandsche Hof, uitgenoodigd hem bij deze plegtigheid te vertegenwoordigen. . KOTTERDAM, 26 Dec. Door een aantal handelaar., en cominis-8I°naii1°naii 8 in effecten is aan den Minister van Buitenl. Zaken een adres gezonden, waarin de tusschenkomst vau dien Minister wordt veracht , ten einde te bewerken, dat de Regering van Venezuela vol- Q°e aan de verpligtingen, welke zij tegenover hare buitenlandsche cliuldeischers op zich heeft genomen. • I DELFT, 26 Dec. Volgens den Delftschcn Studenten-Almauak voor 1867 is het getal der ingeschrevenen aan de Polytechnische School: voor technoloog 5; voor civiel ingenieur 75, voor werktuigkundig ingenieur 20; voor bouwkundig ingenieur 16; voor scheepsbouwkundig ingenieur 1 ; voor ïuijn-ingeuieur 4; voor verschillende &quot;udievakken 37: voor ijker 2; te zamen 160. Van dit getal moet &quot;•«n 14 aftrekken, om tot het juiste cijfer der ingeschrevenen toko- Illcn , daar er zijn die voor tncer dau één vak zijn ingeschreven. , DORDRECHT, 26 Dec. Op grond van ingewonnen informatien *&quot;nuen wij de bewering van e.e Anktmtche Courant vaa gisteren, •°lgens welke de wegens medepligtigheid aan dc ongeregeldheden ;?, Barendrecht gearresteerde personen voorloopig op vrije voeten z&apos;jn geteld, tegenspreken. . /t*r_*_ *&apos;_ . NIJMEGEN ,26 Dec. De rivier de Waal voor deze stad is we?er geheel binnen hare oevers teruggekeerd. De Waal is sedert de ,u&apos;«e laatste etmalen 68 duimen gedaald. Heden teekeude de peil- H«aal 10.12 cl boven A. P. ? __„ !. v s HERTOGENBOSCH, 25 Dec. Bij de landbouweres J. C. Zoet„e&quot;&apos;ing te Rucphen, heeft dezer dagen cene brutale ophgtenj plaats sel&gt;ad.5el&gt;ad. In den avond van den Uden vervoegden zich teilharen huize 1* Personen L. en A. van Tillo, landbouwer» te Esschen , die bij &quot;a»r zeer goed bekend waren en stelden haar een persoon voor - die ,°°rgaf koopman in schapen te zijn en Voor het huis van Trien*», &quot;&apos;geineen als groothandelaar bekend en wonendo te Amsteroam, reiende — om met haar zaken te willen doen. In dnu persoon veel f&apos;rtronwcn stellende, noodigde zij hem uit dien nacht ton haren ?u&apos;2e te logeren, terwijl do beide Tillo&apos;s huiswaarts keerden. Den leenden dag werd handel gedreven. Hij kocht een groot aantal ,_tlaPen tegen den prijs van f 15 per stuk, en zoude de sem den .&quot;&apos;«en daaropvolgende komen voldoen, terwijl het aceoord was de !ch*pen den 20sten te leveren. Ora de zekerheid van den koop £. waarborgen , betaalde hij f 100, en gaf in betaling een wis- lel van /¦ 266, zeodat hij nog f 150 terug ontving, waarna hg rer(rok zonder later iets van zich te doeu hooren. , Deze nalatigheid wekte achterdocht; de vrouw liet deu wissel aan jen,ge harer kennissen zien en algemeen was men van oordeel, dat veje valsch was. De politie hiervan onderrigt, maakte proces-ver&gt;&apos; van den inhoud des wissels eu stelde een streng onderzoek m. &quot;e dader is onbekend, doch zijn signalement is reeds openbaar gebakt in do regterlijke bladen.</p>
</text>
