<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STAAT DER OPENBARE SCHOLEN VOOR MIDDELBAAR ONDERWIJS IN 1865.</title>
	<p>t O £ Cs §T g •__ &quot; m V. a o &quot; 2- S « 3. &apos;S °X èt f&quot; 8 « E &apos; • Noord-Brabant. 3 geene — _ _ _ r,, , , .Zn.ohen 1f.64 91 5 QeWwl«.d 5 2 S^n;:;--4Sept. 18«5.... 44 - /Delft 1854.... 124 - l Levden 1864.... 53 — Zuid-Holland... 7 6 h%S&amp;;&apos;ni#. St&quot;/. H - IGouda 19 Oct. 18H5.... 25 - \Rotterdam. 1 Nov. 1865.... 75 — Noord-Holland.. 5 2 jg&quot;*^ » óci&apos; BB.&quot;: » - 2 2 g*«** «*g ».&apos;. . ll &apos;i Utrecht 2 geene — — — — •tf.- , , _ „ )Sneck 1R04.... 85 10 *neslaml 7 2 iHnrlingen.. 1 Sept. 1865.... 32 15 Overijssel 3 1 Deventer 1804.... 39 33 (Groningen 1864 95 8 Groningen 1 3 /Sappemeer — 25 — (Hoogezand — 17 — Drenthe 1 geene — _ _ — Ti . , „ (Maastricht 18M....108 - LlJ&quot;&gt;«rg 1 2 {Roermond 1864.... 68 - , Onder dc in deze tabel opgenoemde hoogere burgerscholen zgn drie S»or het rijk opgerigt, namelijk die te Midilclburg, Groningen eu *ocrinond. Voorts moeten wg tot juist verstand der tabel nog op&quot;*rken , dat de scholen te Goes, Sueek, Sappemeer on Hoogezand Seen dadelgk uitvloeisel ziju van de wet van 21 Mei 18G3, daar deze B&apos;Uneeutcn, als minder dan 10,000 inwoners tellende , niet verpligt warcu tot het stichten van openbare scholen voor middelbaar onderwgs. . Behalve do opgesomde hoogere burgerscholen, zgn uog in cemge a°i&quot; genoemde gemeenten burgcr-avoudsckoleu opgerigt, die meestal «eds in blocjjcnden toestand verkeeren. Het aantal leerlingen , dlo v*u dezo inrigtingen eobruik maakten, was aldus: Zatphen 100 leerlingen. Delft 122 0 Leyden 68 * Haarlem 101 &apos; Goes 20 &gt; Harlingen 21 » . ...... :To Haarlem zijn de lokalen, voor de avondschool ingerigt, te klein, 0n&gt; al degenen, die aldaar onderrigt wenschen te ontvangen, te plaat__». evenwel vernemen wg van daar do klagt dat de avondschool ?ngoregeld en kort bezocht wordt. Te Kampen bestaat ook reeds eene SUrger-avondschool als school voor jeugdige ambachtslieden, welke -.5 leeril,lKen telt In andere gemeenten worden dergelgke scholen voorbeeld , zo» is te Amsterdam reeds tot het stichten van eene burger &quot;E- en avondschool besloten. , , . , . , Er is diiß in den tijd van twee jaren reeds veol tot stan. gebragt, fot uitvoering der wet op het middelbaar onderwijs. lii het volgende fijr hopen wij, zoo niet de geheele toepassing van liet wcttelgk voor- Jelttift, dan toch een belangrijken stap voorwaarts te kunnen medeworden reeds daartoe gemaakt. Alleen in &apos;« Verslagen der provinciën Noord-Brabant en Drenthe hebben wg R*» enkel spoor gevonden, waaruit blijkt, dat de gemeenten zich f^n» roods inspannen om, vóór het verstrgken vau den zesjarigen aan hare verpligting te voldoen. ï 1* dé hoofdplaats van Gelderland was nien in 1895 reeds begon;&lt;!» met den bouw van lokalen voor eene hoogere burgerschool met J&apos;Jfjarigen cursus, terwijl daaraan tevens eeno avondschool zal ver, In^ooni-Hoiland zal te Alkmaar cene rijksschool met driejarigen &amp;**, worden gevestigd, waarvoor de stad de geeuwen zal leveren ïe Zaandam was «le school met vier«.gen caisus nlB6B.nog. n et «««Pend. Aan Enkhuizen , dat zonder wettelgke verpligting tot het fticVn eener hor.gerc burgerschool niet driejarigen, cursus en eener {•^«er-avondschool besloten heeft, is eene rgkssubs.die van f 0000 ,ï* Utrecht is de hoogere burgerschool, tot welker oprigting in de Sttplaats dier provincie besloten was m 1«65 nog met geopend; h°t gebouw wiarin zii zal trevestigd worden, zou eerst op IJ ulij 18h6 Bd^U^^e?w_SLß.pgeSver&lt;L In het einde van het vorige *•&apos; Mj,&quot; £_X «mwnterail dier stad tevens verordeningen onderopen tot oprigting van eene burger- dag- en avondschool, waarover ft&amp;3 KSÏ^TrMnrein aangekocht en heeft ?r de aanbesteding plaats gehad ter süchting cencr rgks hoogere School? Aan de gemeente TlctjerksterauVel, die wel meer dan Ö-000 inwoners telt, doch uit verschillende mteengelegen dorpen is ï»!&quot;engesteld, is doot de regering, volgens de bepalingen der wet, Stelling^verleend van de verpligting tot oprigting eener burgcr•cliool. R</p>
	<p>Te Zwolle was de rijks hoogere burgerschool met vijfjarigen cursus, °»Jer genot Jener subsidie van ƒ20.000. in i**™». iv Limbure zal de gemeente Venlo, die buiten het wettelijk voor&apos;c^ift valt fchtr hare hoogere stadsschool, dio ».18H 95 Icerlin«e» telde, tot eone hoogere burger_chool met driejarigen cursus herben, die in het genot zal treden ceiierrgks-subsidie van ƒ 5000. Uit deze opgaven volgt het verbindend resultaat dat de meeste gemeentebesturen met ijver de zaak vau het middelbaar onderwijs bel&apos;artigen en dat zelfs sommigen hunner, op wie geenerlei wettelijke rust, hunne gemeentenaren iv de weldaden van een goed openbaar middelbaar onderwijs willen doen deelen. Ook hier f&apos;fot hetgeen wij reeds bg de behandeling van het lager onderwgs ft&apos;üben opgemerkt dat de gemeentebesturen over het algemeen zich van eon der voornaamste pligten hunner roeping, de bevordering van den verstandelgken vooruitgang der burgers, volijverig en onbekrompen kwijten. Oiutrent den aard van het middelbaar onderwijs, zoo als het o» du thans bestaande hoogere burgerscholen gegeven wordt, kan wegens den korten tijd nog weinig worden medegedeeld, te minder daar wegens den gebrekkigen toestaud van het middelbaar onderwijs vóór de wet van 1803, de hoogere klussen der openbare burgerscholen nog weinig bevolkt ziju. Zoo moesten te G-es bijna al de leerlingen der ho»gere burgerschool met zesjarigen cursus in de laagste klasse geplaatst worden en waren de vorderingen door 20 leerlingen, die de avondschool bezochten, zoo gering, dat in 1865 nog geene tweede klasse kon worden gevormd. Van het bekwame onderwijzers personeel, dat aan de meeste scholen geplaatst is, kunnen niet anders dan de gunstigste verwachtingen worden gekoesterd. Sommigen onder hen hebben reeds getracht, doch niet allen met hetzelfde succes, door het schrijven vau leerboeken het onderwijs gemakkelijk te maken. Wij hopen dat zij allen zullen doordrongen zijn vande overtuiging, dat de geest van het middelbaar onderwgs niet bestaat in het werktuigelijk afrigten der jongelieden tot reservoirs vnn geleerdheid en pakhuizen van kennis, maar in de vorming :van hoofd en hart door begrijpen en gevoelen. Mullum-nenmultamoet ook de leus zijn van het middelbaar onderwijs, en daarvoor is eenheid van methode in al de vakken, die onderwezen worden,een onmisbaar vereischte; geen iccraarbenadeele uit voorliefde voor zijn eigen vak, de vorderingen der leerlingon in het algemeen; ontwikkeling van het denkvermogen, veredeling van het hart moeten hand aan hand gaan en daar naast moeten vooral de behoeften van het practische leven nooit uit het oog verloren worden. In dien geest juichen wij het zeer toe, dat te Amsterdam aan de Openbare School voor Handel en Nijverheid, eene ;hoogere bnrgerschool met vijfjarigen cursus, de beide hoogste klassen in twee afdeelingen zijn gesplitst, ter afzonderlijke opleiding der leerlingen tot de beide rigtingen, welke de naam der school aanwijst. Wij mogen ons verslag over het middelbaar onderwijs in 1865 niet besluiten zonder aan te stippen, dat de Polytechnische School te Delft iv bloeijenden staat verkeert en in 1865 reeds 154 leerlingen telde. _ Aan de scholen voor middelbaar onderwijs sluiten zich de gymuasien aan, die thans nog den laagsten trap van het hooger onderwijs uitmaken en ook door de wet van 1863 niet onder de scheien voor middelbaar onderwijs zijn opgenomen. Daar echter een groot gedeelte der vakken, thans bg do wet tot het middelbaar onderwijs gebragt, aan vele gymnasien wordt onderwezen, heeft het oprigten van hoogere burgerscholen het aantal leerlingen op do gymnasien doen verminderen, vooral op diegenen, waar cene zoogenaamde tweede, afdeeling bestaat. Elders is die afdeeling tot eone burgerschool hervormd, zoo als te &apos;s Gravenhage, waar zij in tegenstelling van andere plaatsen do eerste afdeeling uitmaakt en, geljjk wij gezien hebben, 48 leerlingen telt. Te Sneek nemen do leerlingon van het gymnasium met uitstekenden uitslagvlcel aan sommige lessen, a.iv de hoogere burgerschool gegeven; een navolgrnswaardig voorbeeld, vooral voor kleine gemeenten, waar alleen door vereeniging van krachten beiderlei inrigtingen een behoorlijk onderwijzend personeel kunnen vetkrijgeu. De staat der Latijnschc scholen.cn gymnasien in 18*&gt;5 was overigen» aldus: L&apos;Uijuschc Scholen. Gymnasien. Aantal. Leerlingen. Aantal. Leerlingen. Noord-Brabant 10 92 (&apos;) 2 75 (&apos;) Gelderland üfl 79 5 95 Zuid-Holland — — &quot;9 269 Noord-Holland 2 35 3 110 Zeeland — — 2 26 Utrecht 1 25 1 54 Friesland — — 6 92 (&apos;) Overijssel 3 (6) 21 3 77 1&quot;) Groningen 1 8 2 115 Drenthe — — 1 (?) 50 Limburg — — I (8) 49 Onder de cliuischo scholen heeft in het jaar 1865, ten gevolge der nieuwo gein&gt;eskundige wetten, eene groote sterfte plaats gevonden. De bestaande inrigtingen te Haarlem, Alkmaar en Hoorn zgn opgeheven ; in de eerstgenoemde stad op aandrang der lectoren, die ongeneigd waren zonder aigeheele reorganisatie en verbetering met het geven van onderrigt voort te gaan. Omtrent de geneeskundige school te Rotterdam, die in 1865 nog 43 leerlingen telde, is de commissie in het afgeloopen jaar in overleg met de regering getredeü, ten einde de inrigting met hulp van rijkswege naar de eischen van de nieuwe geneeskundige staatsregeling te hervormen en te verbeteren. Gelijk bekend is, was de uitslag dier pogingen niet gunßtig en is ook deze school in dit jaar opgeheven. Daarentegen is de school tot tankweeking .7» heelmeesters en vroedvrouwen te Middelburg , die in den aanvang van 1865 28 leerlingen telde, reeds in den loop van dat jaar voorloopig geieorganisocrd en in overeenstemming gebragt met de nieuwe wetten op do uitoefening der geneeskunde. In Sept. 1855 werden de lessen geopend met 6 leerlingen voor de genees-of natuurkundigi&apos; vakken en met 9 voor de pharinacie. Het lof der belangrijkste climsche school in ons land, die to Amsterdam , was in 18H5 nog niet beslist. De gemeenteraad wenschte, met opheffing dier inrigting, het natuur- en geneeskundig onderwgs aan het Ath&apos;-naeum Illnstre zoodanig uit te breiden, dat Amsterdam met eene behoorlijk toegeruste medische school zou prijken. Het bestuur der gemeente vroeg daartoe Bnbsidie van de provincie en van hetrnk.DcProv. Staten van Noord-Holland stonden in hunne najaarsvergadering van het vorige jaar cene subsidie van ƒlO,OOO toe, mits de regeling op de voorgestelde wijze plaats vond. Do Regering echter toonde zich niet gcDeigd tot het toekennen der gevraagde ja:ir)ijksclic toelage van ƒ 15,000, omdat de minister van binnenl. zaken vermeende niet te mogen medewerk 11 tot het stichten eener volledige inrigting tot onderwgs in de natuuren geneeskunde, waardoor eene enkele faculteit buiten het universitair verband zou ontstaan. Hii verklaarde zich echter bereid om, bij uitbreiding van het practisch onderligt ia de genees-, heel- en verloskunde, verhooging van rijks-subsidie op de begrooting te bren gen. De reorganisatie kon dien ten gevolge geen voortgang hebben en het onderwijs wird aan de clinische school voorloopig als vroeger voortgezet; 61 leerlingen namen daaraan in 1865 deel. Daar de portefeuille van binnenl. zaken sedert in andere handen is overgegaan, heeft het gemeentebestuur van Amsterdam in het tegenwoordig jaar nieuwe stappen gedaan, waarover wg in ons overzigt, in het volgende jaar te leveren, verslag hopen te geven. Door de opheffing van het AtUenaeum te Maastricht bleven er, behalve de drie Hoogescholen, alleen te Amsterdam en te Deventer inrigtingen voor hooger onderwijs bestaan. Het Athenaeum te Deventer,</p>
	<p>waaromtrent in 1865 nog geeno beslissing genomen was, kon toen reeds als stervende beschouwd worden. Immers, terwijl het ln 1863 nog 43, in 1864 nog 31 leerlingen telde, was het getal der studenten iv het afgeloopen jaar tot 7 gedaald. llij de inrigtingen voor hoegcr onderwgs heeft derhalve, in den loop van het iaar 1865, eene belangrijke opruiming plaats gehad. En de Hoogoscholen? Was neer zal de tgd aanbreken, waarop de hooglceraren zullen verlost worden van den reuzenarbeid, om in vier of meer uitgebreide vakken te doceren? Of is het te vergen, dat een professor voldoend collegie geeft in Latijn èn Grieksch èn oudheden en pacdagogie, of in burgerlijk èu handelsregt èn regtsvorderingV En evenzoo is het in de overigo faculteiten. Omtrent het jaar 1865 kunnen wij op universitair gebied althans dit heugelijk feit mededelen , dat te Leyden eindelijk een leerstoel is gevestigd voor vergelijkende taalkunde of liever voor do taalwetenschap in het algemeen, en dat do sinds lang daartoe aangewezen</p>
	<p>(&gt;) Waarvan 47 van de 2de afdeeling. (:) Te Breda slechts 2! (&apos;) 6 dezer telden minder dan 10 leerlingen. (*) Te Bolsward slechts 2 leerlingen. (&apos;) Te Almelo slechts 4. (6) Te Enschede is in 1865 de laatste leerling vertrokken en de rector overleden! (7) Te Assen, alwaar 21 leerlingen tot de 2de afdeeling behooren. (*) To Maastricht. Bovendien zijn er in Limburg nog 4 collegien, waaromtrent geene opgave is gedaan.</p>
	<p>geleerde, Dr. H. Kern, op 18 Oct. 1865 zijn hoogleeraarsambt heeft aanvaard. Moge de belangstelling der spet patriae te Leyden den hoOjJ-1 leeraar steeds het oogenblik doen zegenen, waarop hg het besluit heoft opgevat om zijnen leerstoel in Indio te verlaten en zijne talenten ten nutte van zijn vaderland beschikbaar to stellen! Wij eindigen met de vermelding van het verzoek, door lipt Utrechtsche studentencorps tot den gemeenteraad van Utrecht gerigt, tot oprigting aan de hoogeschool aldaar van een of meer leerstoelen voor de Indische taal-, land- en volkenkunde. De r..a«i is daartoe in overleg met de prov. staten getreden, die omtrent deze zaak bij het einde van 186 S nog geene beschikking hadden genomen. Staat der studenten aan dc Hoogcscholcn en Athenaea in 1865. I rt o o -3 y. T 3 rt t— e_&gt; 0 _. ™ g li li ¦§ .i T°TA&quot;--fl» rt _3 ,rf O ,_ 0 £ ° M ÜJ « - 1865. 1864. Leyden.... 43 69 303 80 24 524(1) 559 Utrecht.... 13 187 196 59 51 506(2) 505 Groningen.. 45 34 47 36 47 209 209 Amsterdam. O 48 25 11 1 91(3) 80 Deventer ..1 1 3 2 — 7 31 (1) Waarvan 49 elders studerenden. (2) Idem 43. (3) Behalve 20—30, die zich bg de recensie niet hebben aangemeld.</p>
</text>
