<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN. Armen-Concert van Sempre Crescendo.</title>
	<p>Sedert zijne oprichting in 1831 heeft hel muziekgezelschap Sempre Cres cendo bijna jaarlijks een armen- of liever een liefdadigheids-concen gegeven, Ook dit jaar zal het van de oude gewoonte niet afwijken blijkens eem annonce in de Leydsche Courant van Maandag 6 Maan 1865. Wij juichen de leden van S. C. loc, loen zij. die zich vereenigd hebben met&apos;het doel om de Toonkunst onder de studenten te bevorderen, weder hel besluit na] I men om de muzijk dienstbaar le maken, om liefdadigheid ie bewijzen aai ] de armen, die zooveel;behoeven. In dit jaar zal het armen-conceri gegt ven worden len voordeele van het Siads-Werkhuis. Aan dit doel kunnen wij ten zeerste onze goedkeuring hechten. Iv vroegere jaren en ook noj (indien v/n ons niel geheel vergissen) iv hel vorige jaar werd het coucer! gegeven ten voordeele der Algemeene Armen van Leyden en ho&lt;&quot; schoon dit&apos; doel in theorie moge zijn, de praktijk leert, dal een concert len behoevedef algemeene armen niet aan de verwachting beantwoordt; de opbrengst loei moei onder le velen worden verdeeld, dan dal zij eenigzins kan strekken om de toestand der armen le lenigen In hel Stads-Werkhuis nu zijn niel zoovele hoofden, waaronder de verdeeling moet plaals grijpen, en ieder zat: dus iels kunnen krijgen, wal zijnen loesiand aanmerkelijk verhelen Hierbij] koml nog dal, (naar wij uil goede bronnen hebben vernomen) de opbrengst] niet in het algemeene fonds wordl gesiori , maar dat van alle biiiieiigewonf j giften eene exira-uiideeling wordl gehouden, zoodal ieder behnefiige in dal huis dadelijk nul heeft van eene schenking aan hel Werkhuis gedaan. Dat het Stads-Werkhuis eene wezenlijk nuttige instelling is, die verdient te worden ondersteund, hopen wij, dat niemand zal betwijfelen: het kan toch geeneu inwoner van Leyden onbekend zijn, dal het Werkhuis ecu toevluchtsoord is «oor bchoeftigen, die willen werken, maar ieder weel ook, dat zij &apos;&quot; dal huis niel van alle levensbehoeften kunnen worden voorzien. Wij hopen derhalve, dal Leydens ingezetenen ook dit jaar hunne sympathie zullen betoonen voor den liefdadigen geest onder de leden van Sempre Crescendo, door in groolen getale te verschijnen op het concert van 21 Maart a. s., waar zij waar kunstgenot kunnen smaken en tevens werkzaam zullen zijn 10l leniging van de behoeften der armen. L. B</p>
</text>
