<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STADS-BERIGTEN.</title>
	<p>(UTB r ■•&lt;&apos;;...;• rrri ,••...; i. i ...&apos;__;_■... ii-■ . :,.•■,. •&gt;■.,..•.,.. ,vUi :• &gt;~&apos;.VERGADERING van&apos; den Gemeenteraad van Leyden, Donderdag&apos; den I ;&quot;i9-SS Maart-1865, &apos;s namiddags ten rtree ure. ■&apos; &apos;■&gt; ■&apos;- »ï&gt; •■■■: .-•• H f:*»/,&apos;?.! IJ .&apos;•,• i:&gt; Onderwerpen: ... iili&gt; ■ • &apos; ■ ffl ! I ■-.1 •: . i::.~i;|. ••• i- ... .1 ■:•&gt;!..&quot; Ij 1«. Ontwerp-adres van rouwbeklag aan den Koning. ...:&apos;...• II |j iv. 2°.:. Adressen van G. Tibboel en Ably Oudendorp &amp; 0., waarbij zjj den ;.,;-i 1:1 eigendom verzoeken van een gedeelte gemeentegronds aan den vestwal ■nütnd bij de voormalise Mare-poon , ler bebouwing. ... . 1 j...&gt; jÉ! ;:,&apos;■ 3. Adres vau A; Zinkveyl, tot hel in eigendom bekomen van een gedeelte&apos; .:;], ii gemeentegronds vau hei irekpad ouder Zoeterwoude, ter bebouwing. . -4»&apos; Concept-verordening op het brandwezen. •• ■ Unrt&apos;Ji j f&apos;;- De BURGEMEESTER, Hoofd van hei Gemeentebestuur/van ;LeVd«n jVdoet I te welen, dal aan deu Ontvanger der directe belastingen alhier zijn ter hand gesteld, twee, op den 28sleD der vorige maand invorderbaar verklaarde, kol&apos;iereh 1 voorde belasting op het Personeel, over het dienstjaar 1864-en _i.865&apos;, houdende half- en voljaarsch aanslagen; terwijl ieder verpligt &apos;is zijnen aanslag,&apos;op den bij de wel bepaalden voel. te voldoen.&apos; , . ..,...•&quot; Vfl En zal deze door plaatsing in de Leydsche Courant worden afgekondigd. • . , ;, . De Burgemeesler voornoemd, . ,;&apos;Leyoen,&apos;6 Maart 1865. &apos; _ D. TIEBOEL SIEGENBEEK.&apos;. [ De BURGEMEESTER van LEYDEN doet le welen,&apos; dal ten gevolge van de vernieuwing der St. «Fans-brug, over den Ouden Rijn voor de .Donkersleeg, de passage voor rij- en voertuigen over die brug; te beginnen met aanstaanden Maandag&apos; 6 dezer, zal gesloten zijn, doch dat gedurende dien tijd, krachtens [raadsbesluit vau 2 Maart jl:, de i verbodsbepaling omtrent het slechts in e&apos;e&apos;ne rigiing berijden van deSt. Pancras-kerksteeg opgeheven is, zoodal die steeg tijdelijk van belde zijden mag worden Ingereden. 5H ~ : :, .De Bursemeester&apos;voornoemd,&apos;-&apos;.. * Let/des; D TIEBOEL ,1</p>
</text>
