<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SOCIËTEIT MINERVA. | Zij, die voor de betrekking van Bedlende van HH. Leden der Sociëteit 1 in aanmerking wenschen te komen, gelieven zich daartoe met overlegging j hunner getuigschriften franco aan le melden vóór Vrijdag 10 Maart a. s. bij den Ondergeleekende i H. Ph. de KANTER, i li. t. ab-actis. , j \ &apos; &apos; j beste zware zuivere Steektnrf, voor alle gebruik geschikt, a ƒ 1.90 per 1000 stuks, besie zware Mengturf, a 3.90 per 1000 stuks, allen viij ! tot aan scheepsboord. Mindere soorten tol mindere prijzen. Te bevragen bij J. de JONGH, Veenman le Abenes, Haarlemmermeer. MEN VRAAGT TE HUUR, met 1 Mei e. k., voor een Heer twee geheel of gedeeltelijk gemeubileerde j Kamers. Adres franco, met opgave van huurprijs/onder de letters F. O. j bij GEBROEDERS vak de» KOEK, Boekhandelaren alhier. . ———- ■ — — | Een lieer, zijne bezigheden builen &apos;s huis hebbende, I §111101» verlangt met 1 Wei eene ongemeubeleerde Boven- Wa : voorkamer, met Slaapplaats, liefst voorzien van Klee- i den en Gordijnen. Opgave van prijs enz., met franco brieven, onder letter , X. bij den Boekhandelaar D. J. COUVEE, le Leyden. j ii Tegen I» Mei of eerder worden te huur gevraagd, ter j bewoning voor eene Dame, twee ongemeubeleerde «Ü Kamers, op een vrolijken stand, mei bedlening en middageten. Franco opgave van stand en huurprijs onder lener J bij den Boekhandelaar I. H. ZITMAN alhier. ~ Bij de veiling welke op den 71&quot; Maart 1865, in de Herberg »Ik leer nog&quot; .aan den Hoogen Rijndijk, onder Soeterwoude heeft plaals gehad, zijn de percelen in bod gesteld, als volgt: N». 1. De BUITENPLAATS Vredelust, aan de Leyderdorpsche brug, onder Soelerwoude. . ... i &apos;. . ƒ7025 —. • N. 2. Een LEERLOOIJERIJ, aan der. Hoogen Rijndijk onder Soeterwoude. . ■ * 6800.—. j N*. 3. Een partij WEILAND, in de Oostbroek-polder onder Soeterwoude, groot 2 bunders, 83 roeden, 65 ellen. . .... . - 5300.—. N°. 4. Een parlij Dito, gelegen als voren, groot 3 bunders, 4 roeden, 95 ellen -5500.—. N&quot;. 5. Een partij WARMOESLAND, genaamd de Kersenboom&apos;, aan den Hoogen Rijndijk onder Soeterwoude. . . ...... - 1750.—. Verhoogd met . . . ... • 100.—. N». 6. Een partij WEILAND, in de Westbroek-polder onder Soeterwoude, groot 34 roeden, 20 ellen. . . ..... . . - 700.—. } De afslag en finale toewijzing zal geschieden ter plaalse voorschreven, op Dingsdag den 14den Maart e. k., des voormiddags len elf ure; verhoogingen worden inmiddels aangenomen, voor zoo veel betreft de percelen N». 1, 3, 4 en 5, ten Kantore van den Notaris J. A. PRYN, en len aanzien van de percelen N&quot;. 2en 6, ten Kantore van den Notaris Mr. J. L. KLAVERWYDEN, beide residerende te Leyden. OpENBARE VERKOOPIJNG, in het Heeren-Logement aan den Burg te Leyden, ten overstaan van den aldaar residerenden Notaris J. M. E. DERCKSEN, op Zaturdag den 114&quot; .Maart 1865, des avonds ten 7 ure, bij afslag en finale toewijzing, &apos;van: . N«. 1. Een HUIS en ERF, te Leyden, aan den Nieuwen Rijn, op den hoek der Sint-Pancrastoren- of zoogenaamde Beschuilsleeg, waarin het een nilgang heeft, Wijk VII. N°. 41zwartentmi, zijnde bij de provisionele opveiling in bod gekomen op .. \ . • . . ƒ4050.—. Dadelijk verhoogd met . . . -450.—. En N°. 2. Een PAKHUIS en ERF, te Leyden, in de voormelde Sint-Pancrastorensteeg, Wijk VII. N&quot;. 921, zijnde bij de gemelde.provisionele opveiling in bod gekomen, op - 525.—. ,De voorschreven percelen zijn nog te bezigtigen op den 10,len en lldell Maarl 1865, van des voormiddags ten 10 tot des namiddags len 3 ure. Verdere inlichtingen zijn le hekomen zoowel len huize van den Wei-Edel Geslrengen Heer Mr. J. vaic HEUKELOM .Advocaat, op de Mare te Leyden, als len Kantore van voornoemden Notaris op de Nieuwsiraat, bij den Burg te Leyden; kunnende len Kanlore van laaistgemelden op den 9dtn, 10d™ en llden Maart 1865, nog verhoogingen worden gedaan, tegen genot van één vyf de der verhoogsom.</p>
</text>
