<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 7 Maart.</title>
	<p>De opperceremoniemeester heeft op last des konings bekend gemaakt, dat de rouw, wegens het overlijden van H. 31. de koningin-weduwe, zal worden aangenomen, te rekenen vau Maandag 6 Maart. Deze hofrouw zal op de navolgende wijze verdeeld worden: zes wekeu groote rouw, zes weken halve rouw, zes weken ligte rouw. — Z. 31. heeft vergunning-verleend aan den kapitein-luit. ler zee jhr. F. de Casembroot, tot hel dragen der versierselen van officier der orde van hel Legioen van Eer, hem door den keizer der Franschen geschonken. — Door Z. 31. zijn benoemd tot commandeurs van de Militaire Willemsorde de vice-admiraal Jaures, bevelhebber van hel Fransche eskader in de Japansche zee, en de schout-bij-nacht Kuper, bevelhebber van het Engelsche eskader aldaar; voorts lol ridders dier orde de officieren der Fransche en Engelsche marine du Qnilio, Pasquier deFranchieu, Layrle, Pallu en Hayes. — Tot rector-magniOcus der Ulrechlsche hoogeschool voor het akademiejaar 1865/66 is benoemd de hoogleeraar mr. J. A. Fruin. — Door Z. M. zijn benoemd lol directeuren der navolgende postkantoren: te Oudenbosch, de heer H. B. Wilkens; te Brummen, de heer J. P. tialbersiadl; te Doeliuchem, de heer P. T. de Ridder; te Haarlemmermeer, de heer jh». H. A. «an Foreest; te Noordwijk, de heer G. J. C. Bodde; te Maarssen, de heer .1. R. Krudop; le Veeuendaal, de heer H. W. de Ridder; te Dragten, de heer II. K. de Jonge; te Zwartsluis, de heer W. C. 31. Snijders; te lloogeveen, de heer A. 31. A. 31. de Roy. — Tot opzigler van den waterstaat 4dekl. is benoemd de heer J. G. Grutterink. — De luit. ter zee lsl&lt;! kl. F. P. du Rieu is, op zijn verzoek, ten gevolge zijner benoeming lol waterschout le Amsterdam, eervol uit de zeedienst ontslagen en ontheven van de belrekking van inspecteur over het loodswezen enz. in hel lste district van Groningen, welke betrekking is opgedragen aan den luit. ter zee lsle kl. O. van Slooteu. — Tol officier van gezondheid 1»&apos;« kl. is bevorderd de officier van gezondheid 2&quot;« kl. M. J. Cijfveer. — Blen wil weten, dat alhier van Z. 31. den keizer aller Russen de dispensatie is ontvangen, waarbij Z. 31. len opzigte der teraardeueslelling var. wijlen U. 31. de koningin-moeder aan het Nederlandsche hof dienaangaande de vrije beschikking geeft. Het lijk zou dientengevolge in de kon. grafkelder te Delft bijgezel worden. Tegen de begrafenis in de Grieksche kapel te Amsterdam hadden zich dan ook onoverkomelijke bezwaren opgedaan. — Gelijk reeds vroeger gemelll is, is het stoffelijk overschot van H. M. | de koningin-moeder naar hare kapel overgebragl. Hel was na de gebruikelijke kerkelijke plegiigheden, door professor Everard, de med. doctoren vau j der Grijp en Vinkhuizeu en den heer P. Mouston in de lijkkist gelegd. In ! de kapel worden sedert onafgebroken gebeden verrigl volgens de voorschriflen der Grieksche kerk. — De russische generaal Budberg, adjudant van Z. BI. den keizer aller j Russen, die in lasi heeft bij bet Nederl. hof brieven van rouwbeklag van zijn souverein wegens het overlijden van wijlen H 31. de koningin-moeder j over le brengen, is aangekomen. De generaal zal lot na de leraardebe- ; stelling alhier verblijven. Er worden in het hotel Paulez verschillende hooge personen verwachi, wier komst in verband slaat met hel overlijden vau II. 31. de koningin-moeder. ! — De luit.-generaal en adjudant-generaal van Z. M. den koning van Pruissen ! von Alvensleben, en de kamerheer van H. 31. de koningin van Pruissen de graaf de Perponcher zijn alhier aangekomen; de eersie is door Zijne 31., | de kamerheer door Hare 31. belast met het overbrengen van brieven van ; rouwbeklag bij hel Nederl. hof wegens hel overlijden van H.M. de konin- ■ gin-moeder. — In de zitting&apos; van de tweede kamer van gisteren heeft de voorzitter &apos; medegedeeld, dat hij naar aanleiding van het op Zaturdag genomen besluit bij den koning gehoor voor de kamer had aangevraagd, eu dat hij, door tusschenkomsl van den minister van slaat, directeur van het kabinet des konings, vernomen had. dat Z. 31. door eene ligic ongesteldheid verhinderd werd de kamer terstond te ontvangen; hopende hij echter dat dit binnen weinige dagen hel geval zou kunnen zijn. Vervolgens zijn de beraadslagingen gehouden over hel wels-onlwerp tot nadere regeling van het gebruik van hel koloniaal batig slot van 1862, j welk wels-onlwerp daarna met algemeene stemmen is aangenomen; Het adres van rouwbeklag, dat de kamer besloten heeft Z. M. aan le bieden , luidt ais volgt: Sire, Met diepen weemoed heeft de tweede kamer der staten-gencraal Uwer M.ijesteits mededeeling ontvangen van hel overlijden van Uwe hoogst geêer- i biedigde Bloeder, Hare Blajesieit de koningin-weduwe, geboren groolvorsliune . van Rusland. Wil beseffen levendig, hoe smartelijk door dit verlies Uw hart getroffen j is. Het geheele Nederlandsche volk deelt in den rouw van Uwe Majesteit ! en van Üw koninklijk huis. Dat volk, Sire, beeft steeds in de gemalin en weduwe van den onvergeielijken koning Willem II eene vorstin gewaar- I deerd, aan wie God buitengewone gaven had geschonken, en die zich ouder, j alle omstandigheden door gevoel van hare hooge roeping, door liefde voor haar aangenomen vaderland en door onbekrompen milddadigheid heeft onder- j scheiden. Bij zulke verliezen vooral gevoelt Nederland hoe innig hel aan Uw doorluchtig stamhuis gehecht is: het leed, hetwelk dat vorstenhuis wedervaart , is ook hel zijne. U, Sire, trooste hel bewustzijn, dal het eene Vaderlijke Voorzienigheid is, die aan Uwe Majesteit deze zware beproeving oplegt, eu dal de nagedachtenis der edele moeder, die gij beweent, bij geheel de natie in zegening blijven zal.</p>
</text>
