<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 5 April. De Hibemian heeft berigten uit New-York aangebragt, loopende tot 24 Maart des avonds. Goud a&lt;?io 251/ s Wissel op Londen 134. Ulinois 1151/2; 6 pCt. Amerika 1882 104 Katoen nuddling 40; meel en granen dalende. Petroleum 25 e-e--rafin eerd 38. &apos; h LONDEN, 5 April. Uit Hongkong zijn berigten ontvangen dato 15 Maart. De uitgevoerde hoeveelheid thee bedraagt 114 millioen ffiwisselkoers op Londen 4.8. SHANGHAE, 9 Maart. Thee siil; Zijde zonder omzet; do uitvoer I bedraagt 51,025 b.; wisselkoers Op Londen 6.51/0. } PETERSBURG , 5 April. Het Jóuhtal de St. Pdcrsbov.rg van heden | bevat een historisch overzigt eu de officiële stukken betreffende do kwestie der Donau-Vorstendommen, waaruit het blad aantoont, dat | van 1856 tot 1864 de Russische regering steeds heeft aangedrongen op het raadplegen van de werkelijke wenschen der bewoners van Moldavië en Wallachye en alleen in de unie heeft toegestemd voor zoo lang_ de nadcelen, voor het welzijn der vorstendommen daaruit voortspruitende, door de ondervinding zouden zijn aangetoond. BERLIJN , 5 April. Gisteren namiddag heeft &apos;de Koning zich begeven naar het hotel van buiten!, zaken en bij die gelegenheid eene conferentie met den Heer von Bismarck gehouden, welke een uur heeft geduurd. Ook heden is de Koning in conferentie geweest met den minister-president, dien hij in het hotel van het ministerie van buitenl. zaken heeft bezocht. Gisteren avond heeft de Kroonprins op de soiree door lord &apos;Loftus gegeven, eenj geruimen tijd doorgebragt. PARIJS, 5 April. De Moniteur meldt, dat ten gevolge van eene briefwisseling tusschen den maarschalk B.izaino en de Mexicaaasciie regering. Keizer Maximiliaan besloten heeft dat&apos;&apos;de Fransche troepen Mexico 111 drie detachementen zullen verlaten; hét eerste zal in November 1860, het tweede in Maart 1867 en het derde in November daaraanvolgende vertrekken. Er zijn onderhandelingen aangefcwopt om de financiële bepalingen van het verdrag van Miramar te vervangen door nieuwe , welke ten doel hebben om waarborgen te verzekeren aan de schuldvorderingen van Frankrijk en aan de Fransche belangen die bij de Hexikaanschc leesingeu zijn betrokken. SCHIEDAM, s&apos;April. Moutwijn ƒ 12V.. LONDEN , 5 April. Consoïs 801. a 5/8 ¦ 3 rct. Mexico 20S/4 a 21 ; 3 pCt. Dito 1804 — a- ; 2 pCt. Venezuela 13 a 15; 6 pCt. Dito 29 a 31; 4S/4 pCt, Afgestemp, Gren. — a —-, IVx pCt. Dito —a —; 2 pCt. N. Dito — a —-, 1 pCt. Ecnador IH/_ a 121/ g; Hlinois Spoorweg Aandeden 81 a l/_j 5 pCt. Grieken Iftlfe a 14; 5 pCt. Binnenl. Turken 1805 37 a %, spCt. Braz. 1855 H/2 a&quot; 1 disc • 6 pCt. Amerikanen 1882 721/3 a 73; 3 pCt. Buitenl. Spanje — a—-21/a pCt. Dito a—; Amort. 2G.&apos;/s a //„•, Coup. Bew. 155/Ba7/8. FRANKFORT, 5 April. 5 pCt. Nation. 36%_; Oostenr. Bank- Act. 783; Dito Cred.-Actien —; Dito Aand. IBSS —; Dito 1860 72^&apos;8; Dito ISO4 —; 6 i)Ct. Amer. ISB2 75. — Wissel: Weenen 1111/8 j Dito Amst. 100.</p>
	<p>PARIJS, 5 April. Fransche 3 pCt. 67.50; Cred.-Mob. nieuwe 630; Fr. Oost. Spoorw. —; Russ. Spoorweg ; 3 pCt. Binnenl. Spanje 363/.; 2ty_ pCt. Dito 36% 5 pCt. Italië 57.—, Turken 37.50; Mexic. Loten —.</p>
	<p>BRUSSEL, 5 April. Metall. 531/4; Oostenr, Cred. —; Amerikanen 1882 738/} ANTWERPEN, 5 April. 4b. pCt. Belsr. 99% 21/4 pCt. Dito—, 5 pCt. Met. 533/4; 5 pCt. Nat. —; 3 pCt. Binn. Spanje 351/2; 2V_ pCt. 351/2; 5 pCt. Turken 36; 6 pCt. Ainerik 1882 75; Credit Guill. — ; Rott. Spoorweg 280. .</p>
	<p>BATAVIA, 15 iHAART. Van Sapanhout werden door bet gouvernement in veiling verkocht 2600 picols a ƒ4.85.</p>
</text>
