<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>LONDEN, 4 April. Berigten uit New-York van 24 Maart melden dat de president aan het Huis van Vertegenwoordigers de verlangde inlichtingen omtrent Mexico heeft ingediend; deze stukken bevatten een brief van Romero aan den Heer Sew&apos;ard, gedagteekend 9 Maart, I waarin wortt medegedeeld, dat volgens b«i-jgtea Hitfar.Siftauiïnt geloofwaardige bron ontleend, Keizer Napoleon voornemens is Keizer Maximiliaan te laten varen en do Mexicaansche republiek weder op to rieten met den maarschalk Bazaine als tijdelijk president. WEENEN, 4 April. Nog voortdurend wordt in de berigten uit Pruisen melding gemaakt van krijgstoerustingen. Volgens de telegrafische berigten uit Silezie, voorkomende in de avond-editie van den Wanderer, zijn heden in Pruisisch Oderberg al de naar Oostenrijk bestemde brieven en paketten aangehouden en aan controle onderworpen, terwijl de spoortreinen vooraf door de Pruisische policio worden gcinspecteerd. Tevens werd bij de Pruisische spoorweg-bureaus de ontvangst van Oostenrijksch geld geweigerd. In geheel Opper-Silezie zijn door de militaire commissarissen schikkingen gemaakt voor inkwartiering bij de particulieren. In Silezie zijn eenige chefs der geheime policio uit Berlijn aangekomen. In Posen zijn de landwcerpligtige en andere manschappen naar Breslau vertrokken. Aldaar zijn eenige verdachte personen gearresteerd. DARMSTADT, 4 April. In antwoord op de Pruisische nota, heeft de minister Dalwigk verklaard, dat de regering, in geval van oorlog, zich tegen die mogendheid zal verklaren, welke het eerste den vrede van den Bond verbreekt. Wanneer do kwestie der hertogdommen in overeenstemming met den Bond werd opgelost, zou Pruissen verzekerd kunnen zijn, dat aan zijne billijke wenschen zal worden voldaan, maar het streven naar vergrooting van grondgebied is zoowel voor Duitschland als voor Pruissen gevaarlijk. MARSEILLE, 4 April. Berijjtenuit Konstantinopel van 28 Maart verzekeren, dat er eene belasting op de eigendommen zal worden gelegd en wel ten bedrage van 7 pCt. van het inkomen.</p>
</text>
