<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Woensdag 4 April.</title>
	<p>7i. M. heeft benoemd bij de dienstd. schutterij te Amsterdam: Tot uitenant-kolonel den Heer A. L. Krook van Harpen , thans majoor; ;ot majoors de HH. A. J. Broes Koopmans en J. van Somoren Brand, ;hans kapiteins. De Oost-Indische begrooting voor 1867 is aan de Tweede Kamer ier Staten-Generaal ingediend en zal eerlang openbaar worden jemaakt. Het hof in Noord-Holland heeft gisteren H. M. schuldig verklaard tan diefstal bij nacht in een bewoond huis on poging tot diefstal in :en bewoond huis bij nacht, en hem veroordeeld tot een jaar correeionelc gevangenisstraf; J. F. N., schuldig verklaard aaii diefstal bij ïacht in een bewoond huis, gepleegd als loonbediende ten huize van iijn meester, jegens een aldaar zich bevindend persoon, en hem verlordeeld tot een jaar cellulaire gevangenis; C. 8., schuldig verklaard .an twee diefstallen van vee uit de weide, en hem veroordeeld tot -ier jaren gevangenisstraf. WEENEN, 4 April. Het NemeFremdenUatt meldt, dat een adjudant -an den Koning van Pruisen, de Prins v. Hohenlohe, hier is aau;ekomen. Morgen zal hij bij den Keizer ten gehoore worden toelaten. De generaal v. Manteuffel wordt verwacht. BERLIJN, 3 April. (Part. Corr.) Naar luid der ofücieusc dagbladen ;ijn de toerustingen ten oorlog gedeeltelijk gestaakt, ten. gevolge van le nota door den Oostenrijkschen gezant, den Heer Karolyi, den ninister-president ter hand &apos;gesteld. Wijders wordt in die dagbladen ;elezen, dat er //hoop bestaat op eene vredelievende beslechting der Lwestie.&quot; Wat die nota van het Oostenrijksche kabinet betreft&quot;deze s door de regering reeds beantwoord. ln dit antwoord zegt de regering, is de hoofdzaak dat zij tot het loen van krijgstoerustingen is overgegaan door de houdingvan Oostenrijk, die met het concentreren van troepen is aangevangen. Gaarne ;al Pruisen nu het voorbeeld van Oostenrijk volgen, ten gévolgfe van le vredelievende verzekeringen van het Oostenrijksche kabinet.&quot; Hoelanig dit alles moge zijn, er heerseht ten minste eene betere stemming dan voor eenige dagen. De positie van den minister-president is minder gunstig dan vroe&quot; *er. Men poogt hem uit zijne betrekking te dringen en de zoogelaamdc hofpartlj arbeidt met rusteioozen ijver aan die taak. De Nette l&apos;reuss. Zeitung bespreekt dit onderwerp en tracht de zaak in zoodanig icht to stellen, dat zij eene geheel andere kleur clan de ware vcrvrijgt. Bedoeld dagblad doet de zaak voorkomen als waren de tegenitanders van den Heer v. Bismarck uitsluitend Oostenrijkschgezinden ;n zij geeft_er wijders eene locale kleur aan, door de woorden van ;en Oosteiirijksch staatsman aan te halen, die, naar het beweren ran dit blad , gezegd heeft: //Indien v. Bismarck het ministerie moet -erlaten , dan staat den Koning een tweede Olniütz voor de deur.&quot; Vlet dergelijke hulpmiddelen hoopt men den Koning gunstig voor len minister-president gestemd te liouden, opdat hij aan de eischen ler hofpartij niet zal toegeven, die alles aanwendt, om v. Bismarck iöt gezant te doen benoemen, dat wil zeggen onschadelijk te maken. De zonderlingste geruchten zijn in omloop betreffende de wijze, vaarop het bestaande conflict uit den weg zal worden geruimd als )1&apos; wij reeds zoo ver gevorderd waren. Als een staaltje van hetgeen nen zoo al verspreidt, dieue het volgende: De voorwaarden door Pruisen in Februarij gesteld, worden nageleefd; de erfprins van iugustenburg wordt sotwerein van de hertogdommen; Pruisen verkrijgt op het militaire en op het diplomatieke gebied de leiding ler zaken van de Elvc-hertogdoinmen, en staat daarvoor aan Oostenrijk af een gedeelte van Silezie, Hohenzollern en 40 millioen th. Ter beurze heerseht eene gunstige stemming. Er worden vele Oos:enrijksbhe effecten gekocht, en wel juist door de huizen, dio men üs goed ingelicht mag beschouwen. BERLIJN, 4 April. De Prov. Corr. meldt dat Pruisen , naar alles loet vermoeden, het oor niet zal sluiten voor de bondsvriendschappelijkc gezindheid van Oostenrijk; er zal echter eerst eeno wijziging in de genomen militaire maatregelen worden gebragt, wanneer er volkomen waarborgen zullen zijn gegeven voor de handhaving van den vrede. Pruisen heeft bepaald verklaard, dat eene hervorming van den Bond te dringender noodzakelijk is, naar mate het antwoord der Duitsche regeringen minder bevredigend is. Die antwoorden versterken Pruisen slechts in zijn voornemen om op eene hervorming van den Bond overeenkomstig den staat van zaken to blijven aandringen. PARIJS, 3 April. (Partic. Corr.) De beurs, die eerst in hare vrees voor oorlog geene grenzen kende, ging, na het bekend worden deinota van graaf Karolyi tot een ander uiterste_ over; zij hooft zich geheel aan de hoop op vrede overgegeven. Gisteren nog juichten de baissiers, heden lagchen de Idussiers; nog maar weinige dagen geduld en Oostenrijk en Pruisen zuilen vredeen vriendschap sluiten in de groote Esehenheimerstraat te Frankfort, indien de erkenning van liet regt van interventie van den bond en de Ontwapening niet een kunstgreep bij de liquidatie zijn. Reeds melden brieven lütFiorence en Genua talrijke faillissementen als een gevolg van de ontzottende daling der Italiaansche fondsen, en het schijnt dat ook hier eenige agents de change die met Italië in relatie staan, zwaar getrarfen zijn. De Heer Hidalgo, tot nu toe Mexicaanseh gezant, keert slechts naar zijn post te Parijs terug, om zijne brieven van terugrooping aan den Keizer te overhandigen; hij wordt vervangen door den generaal Almonte, een der bewerkers van de expeditie. Gisteren avond en dezen ochtend was het gerucht in omloop, dat de Pruisische gezant, na eene audiëntie bij keizer Napoleon te hebben gehad, eensklaps naar Berlijn was vertrokken; do Heer v. d. Goltz heeft Parijs niet verlaten. Gisteren avond woonde de Keizer de eerste wecler-opvoering deiopera: Dok Juan bij. Al de plaatsen waren vooraf verkochteu&apos;s avonds werd aan het publiek door middel yan een gedrukt billet bekend gemaakt, dat het plaatsbureau in het geheel niet zou worden geopend. In een artikel in de Presse , getiteld: //Hoe staan wij er mede&apos;?&quot; rigt de E. Heer Ollivier de vraag tot de regering; //waar zijn dan toch de mannen der oude partijen V Men toone ze ons aan. In den oorlog, wanuea- een generaal weet dat de vijand zich achter het houtgewas verbergt, doet hij het omhakken, opdat zij = die zich verschuilen, zich zullen verto.onen. Indien de oude partijen bestaan, dan verbergen zij zich achter do vrijheid. Verwoest hunnen sehuilhoek, staat hun de regten toe, die gij weigert, en dadelijk zullen zij onschadelijk zijn, omdat zij vo»v &apos;den dag moeten treden.&quot; De beurs sluit minder vast dan zij opende; Italiaansche leening daalde na 58.30 te zijn geweest 0p&apos;57.30; Fransche 3 pCt. eerst 67.95 sluiten 67.70 en Crédit-Mobilier aanvankelijk 655 sluit 640y BRUSSEL, 4 April. De baron d&apos;fluart is den 7den Maart te Mexico begraven. LONDEN, 4 April. Koffij vast zonder omzet. — Suiker met weinig vraag. — Rijst zonder vraag. — Talk in loco 47.6, Oct.—Dec. 49 sh.— Straits Tin £ 83.10 a 84. -- Schotsch IJzer 76 sh. — Lijnolie 40.6 a 40.9. — Granen met beperkten handel tot de prijzen van Maandag. LIVERPOOL, 4 April. Katoen. De omzet bedroeg heden 10000 balen tot 1/4 p. hooger. BERLIJN, 4 April. Rogge: April—Mei 431/2; Mei—Junij 431/3. — Raapolie: April—Mei 16i,_; Mei—Junij 16. BREMEN, 2 April. Tabak: De verkoopen bestonden uit 50 v.Ohio, Serails; 235 v. ord. middel en fijne Serubs, 420 v. zeer ord. a lijn middel Maryland, 145 v. ord. a middel Virginy, 25 v. ord. en goed ord. Kentucky en 30 v. Stelen.</p>
</text>
