<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PABUS, Dingsdag 3 ApriL</title>
	<p>De Oostenrijksch-Pruisische verwikkelingen houden hoofdzakelijk de dagbladen bezig; de officieuse pers volgt daarbij eene gedragslijn van volmaakte onzijdigheid, die uitmuntend strookt met de verklaringen, welke blijkbaar namens de regerin«- in de jongste dagen door den Constitutionnel en den Pays zijn afgelegd. De onafhankelijke bladen ondersteunen daarentegen meer bijzonder het Oostenrijksche gouvernement. De Opinion Natitnale bepleit zelfs eene Oostenrijksch-Fransche alliantie, als het meest geschikte middel om het Venetiaansche vraagstuk tot oplossing te brengen. — Verscheiden leden van de linkerzijde van het Wetgevend Ligchaam verzamelen reeds bouwstoffen om een werkzaam ïïccl aan de beraadslagingen over do begroeting te nemen. Men noemt inzonderheid de Heeren Fayre en Thiers, die de Mexicaansche en Duitsche aangelegenheden tot onderwerp hunner beschouwingen zullen maken. 1 &quot;Ti • commaniJaiit der pauselijke Zouaven, de kolonel de Charette, heelt zich voor eenige dagen met een 50-tal Fransche vrijwilligers naar Home ingescheept. Niettegenstaande de ijverige pogingen &quot;der hier te lande ojigerigte comités, is het onmogelijk geweest een aanzienlijker getal dier manschappen te verzamelen. ?~ De legitimisten hebben den rouw aangenomen wegens het overlijden van Koningin Marie Amélio, en wel op uitnoodigiug van den graat van Chambord, die, naar hij zijne vrienden mededeelt, door een eigcnhandigen brief van den hertog van Nemours van het sterfgeval werd onderrigt. — Sedert eenige dagen zijn in den tuin van het Luxembourg rooda vlaggetjes gepjant en doen de ingenieurs opmetingen. Die maatregel heett bij de bewoners der wijk zulk een groot opzien gebaard, dat zij zich onmiddellijk bij verzoekschrift tot de Keizerin hèlben gewend, om te erlangen dat de bedreigde wandeldreven onaangetast zullen</p>
	<p>— In eene opzettelijk daartoe bijeengeroepen vergadering van deskundigen en Bntsche financiers is het plan tot aanleg van een onderaardschen spoorweg in de hoofdstad onderzocht. Onder meer is besloten om de Seme niet over te steken, maar de lijnen langs do oevers der rivier te doen loopen. s — De geruchten omtrent nieuwe, door den Heer Mirès uit te voeren plannen, blijken geheel voorbarig te zijn. Hij zal den uitslag atwachten der eerlang te houden algemeene vergadering van aandeelhouders in de spoorwegkas. — Op 15 dezer zal het lang verwachte werk les Apdtres, van den Heer Renan, het licht zien. — In letterkundige kringen begon men zich ongerust te maken over cic vertraging, die de verschijning der nieuwe afleveringen van het beroemde woordenboek van den Heer Littré scheen te ondervinden Men kan echter mededeelen, dat die vertraging alleen moet worden toegeschreven aan het verlangen van den 63-jarigen geleerde, om zijnleheele handschrift te herzien en alzoo de uitgave van zijn werk te verzekeren, indien hij vóór de geheele verschijning daarvan door den dood mogt worden getroffen. Die herziening is thans bijna voltooid. — De dagbladen hebben ten onregte gemeld, dat de minister van onderwijs het gebruik op de openbare scholen zou hebben verboden van den *Tresor littéraire,&quot; waarover zulke hevige discussien in da bociete des gens de lettres hebben plaats gehad. De Heer Duruy heelt ïnte^endee de uitgave eener opzettelijke editie van dat werk voor schoolgebruik bevolen. .*7 MeA£&apos;ilosf1!;r ?iet,&apos; ,dat de d!scllssie over het budget voor den 15den of 20sten Mei zal kunnen aanvangen. — Prins Ratziwill is uit Berlijn luer aangekomen. Het doel dier reis staat met in verband met de staatkunde; de Prins komt om het huwelijk van een zijner bloedverwanten, den markies de Castellane bij te wonen. &quot;</p>
	<p>— Volgens een gerucht heeft de Keizer van Rusland aan den Koning van Pruisen een eigenhandigen brief gezonden, om hem de groote verantwoordelijkheid voor oogen te houden, welke hij op zich zou laden, indien hij het initiatief nam van een oorlog, die een algemeena Europesche kan worden. — Op 12 dezer zal de academie tot de keuze overgaan van een opvolger van den Heer Dupin. De beide candidaten .zijn de Heereu Henn Martin en Cuvillier-Fleury. — Volgens een gerucht zal de Heer Mirès het kasteel van Villa d Auray aankoopen. — De Heer Mirès heeft vergunning erlangd voor de oprigting van een nieuw staatkundig en financieel blad, waarvan de redactie ia opgedragen aan den Heer Edmond Texier.</p>
	<p>— De Heer Emile Ollivier heeft zijn ontslag genomen als redacteur van de Presse.</p>
	<p>— De bekende letterkundige Gustave de Beaumont, lid van het instituut, is overleden.</p>
	<p>— Het is aan den Heer Millaud verboden, den rsman van Victor Hugo les Travailleurs de la mer in het dagblad le Soleil op te nemen. — De Heer Thiers heeft het voorbeeld van velen zijner vrienden fevolgd en heeft zich naar Claremont begeven ter bijwoning van de egratenis van Koningin Marie Amelie. Onder de personen&apos; die zich derwaarts hebben begeven noemt men do HH. Gnizot, Duchatel, de Broglie, d&apos; Haussonville, Casimir Périer, Montalivet en Boeher deze laatste is administrateur der goederen van het huis Orleans. De graaf de Chambord heeft een brief van rouwbeklag aan zijne neven geschreven, en zal zich bij de begrafenis doen vertegenwoordigen. — Thans worden in Frankrijk voor de dienst der spoorwegen°da&lt;*elijks 2 millioen kilogrammen steenkolen verbruikt, per jaar dus circa 1100 millioen en wel voor de exploitatie van 12,000 kilometers spoorweg. De lengte van alle spoorwegen in Europa is 60000 kilometers. Indien men nu voor dit aantal mijlen hetzelfde bedra» van consuintie aanneemt als voor Frankrijk, dan verkrijgt man een&apos;clage. lijksch verbruik van steenkolen in Europa alleen ten dienste der spoorwegen van 15 millioen kilogrammen of in het jaar van 5400 millioen kilogrammen.</p>
</text>
