<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 3 April. De bank kocht gisteren £ 3000 ingëudjfll Geld stil tot vorige koersen. Zilver met voortdurende vraag voor de Oost. Mexikaansche piasters per Tasinanian aangevoerd , zijn a 601/4 d. per ons verkocht voor China zijnde 3/8 d. boven den vorigen koers. Zilver in baren gold eveneens 3/8 d. meer, namelijk 611/4 d. per ons. Eng. fondsen waren iets beter dan Zaturdag, maar met weinig omzet.</p>
	<p>Gec. 86&quot;/8 aVa op tijd en a cont.; Gered, en nieuwe Bi 3/8 a ïfi, Exchequer Bills (Maart) 10 sh. a 5 sh. disc; dito (Junij) 6 sh. a&quot;2 sh. disc; Act. O. J. C. 209 a 211. ln buitenlandsche was in de meeste speculatie-fondsen 1/4 pCt. verbetering. Mex. 20% a 21; Sp. Amort. 261/. a 3/4; Cert. Coup. lal/4 a s/.; Grieken 131/2 a 14; 5 pCt. Turken A. S. 37 a 1/4; Braz. (scrip) 13/4 a 1/4 disc, Chili 1/2 a lVa prem.; Eg. Spoorw. Obl. 2a 1 disc.; jongste Eg. Leening 1/2 a 3/4 premie. Vcneziiela&apos;s waren zeer lusteloos, ten gevolge van den onbeschaamden brief van generaal Guzman Blanco. Zij iiepen van 1 tot 3 pCt. terug. European Bank (£ 15 gef.) £ 101/2 a s/s. Eindbeurs verkeerden alle fondsen in gunstiger stemming op de vredelievende berigten. Er was ook meer omzet. De Heer J. F. Wilkinson, een der directeuren van do Joint Stock Discount Company, heeft zijn ontslag genomen als directeur der London and Venezuela Bank. Men verwacht, dat de andere directeuren der Discount Company, voor zoo ver zij in de directie van banken zitting hebben, dit voorbeeld zullen volgen. Lieden, die zich zoo nalatig betoonden in de vervulling hunner verpligtingen, kunnen kwalijk elders op verder vertrouwen aanspraak maken. Er is een verslag uitgegeven over den staat der Zuid-Carolina SpoorWeg-Maatschappij, vooral betrekking hebbende op de £ 450,000 obligatien, genegotieerd door de vroegere firma Palmers Mackillop Dent en C&quot;. (thans Dent, Palmer en C .), waarop sedert Julij 1862 geen interessen zijn gekweten. De obligatien moesten op 1 Jan. 1866 zijn afgelost. Geconsol. 3 pCt. 863/ s a 1/2; dito per 5 April 863/8 a 1/2: Dito Reduc. 84% a %; Ind. Stock 209 a 212; Bank 245; Braz. 73 a 1,4; Dito 41/2 pCt. 67; Dito 1863 68 a 70; Buenos-Ayres 82 a 84; Dito Uitg. 35 a 37; Chili 6 pCt. 98 a 100 ; Dito 41/2 pCt. 72 a 74; Denem. 3 pCt. 82 a 84; Ecuador 11 a 12; Egypte 7 pCt. 891/2 aöoi/_; Dito Spoorw.-Obl. 1866 —; Grieken 5 pCt. 131/2 a 14i,&apos;0; Dito Coupons 51/2 a 61/2; Italië 5 pCt. 57V2 a 581/2; Dito Domein Leeïiïng 74 a 75; Mexic. 3 pCt. 203/4a21; Dito 1864 —; Marokk. Leen. 5 pCt. 93 a 95; N. Grenada 133/4 a 141/4; Dito 2 pCt. 32 a 33; Dito Uitgest. 7a7V_; Peru 41/2 pCt. 186268 a6B; Portug. 3 pCt. 1856/63 451/2 a 46; Rusland 5 pCt. 1822 881/4 aBSV_&gt; Dito 1862 891/2; Dito 1864 913/4; Dito 4i/? pCt. 86 a 88; Dito 3 pCt. 1859 54 a 541/4; Sardinië 5 pCt. —, Spanje 3 pCt. 411/2 a 42i/2; Dito 21/2 pCt. 361/2 a 371/2; Dito Amortis. 261/3 a 263/4; Dito Cert. Coup. 151/2 a 153/4; Turkije 6 pCt. 1854 921/2 a 931/2; Dito 1858 651/° a 66V_; Dito 1862 671/2 a 68V2; Dito 4 pCt. Geguar. 100 a 101; Dito 5 pCt Alg. Schuld 371/4a37Vs; Venez. 3 pCt. 13alö; Dito W/g pCt.7aB; Dito 6 pCt. 1862 29 a 31; Dito 1864 33 a 35; Holl. 21/2 pCt. 62 a 63; Dito 4 pCt. —; Rhijnsp. £ 211/2 a 22; Spoorw. Antw.-Rott. £ 106/s a 7/8; Illin. Centr. Spoorw. 791/2 a 80; Dito Obl. 68 a 72; Geconf. 7 pCt. 51/2 a 61/2. — Wissel Amst. kort 11 g. 18 st. a 11 g. 181/2 st, dito 3/m. 12 g. Li/2 st. a 12 g. 2 st.</p>
</text>
