<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 15 October.</title>
	<p>Uit het getuigenverhoor in de zaak der Fcnians is o. a. gebleken, da de opstand in hel eind van September of in het begin der loopende maan had moeien uitbarsten, en dat de leiders maatregelen hadden beraamd 01 de gansche bevolking 10l deelneming aan de beweging ie nopen, lerwi hun voornemen was allen, die zich onzijdig zonden willen houden, a vijanden le behandelen en Ie vermoorden. — Volgens een bij de Times uit New-York ontvangen berigl zou de n gering der Vereenigde Staten aan die van Frankrijk op zeer stelligcn toon verklaard hebben, dat het de uitzending van nieuwe troepen door Frankrijk naar Mexico niet wil gedoogen, en dat verdere tusschenkomst van keizer Napoleon in de zaken van dal land tol ernstige oneenighcid lusschen de twee regeringen zou kunnen leiden.</p>
	<p>— Donderdag avond 11. werd een zekere Heusman, kok aan boord van eene llollandsche galjoot, liggende in de haven van ïarmouth, vermoord dooreen matroos, Erenshuizen genaamd en op hetzelfde schip aangemonslerd. Laatstgenoemde bevond zich in een huis van zeer slechten naam, toen de kapitein zijn verlangen deed kennen, dal hij aan boord zou terugkeeren. Heusman raadde hem aan ie gaan, waarop Erenshuizen zijn mes trok en het hem in het hart stiet. De dood volgde onmiddellijk. Daarna begon men weder te dansen, waaraan door de policie evenwel een einde werd gemaakt. — Te Thoydon, nabij Epping en Weymouih, is een huisgezin len gevolge eener doodelijke ziekte nagenoeg geheel uitgestorven, waarna ook de geneesheer, die deze personen in behandeling had genomen, door dezelfde ziekie werd aangetast en daaraan overleed. Men dacht eerst aan cholera; doch er bestaat veel meer vermoeden, dat die personen ziek zijn geworden door de aanraking en behandeling van verschillende voorwerpen, die aldaar in huis waren overgebragt uit eene boerenhoeve, alwaar de runderpest beerscht. — Uit Shanghaï meldt men, dal de Engelsche gezant in Japan vergunniug heeft gekregen zijn zelel le Jedo Ie vestigen. — Beriglen van de Kaapstad van 13Sept. melden, dal de boeren geenen nieuwen aanval op Thaba liosigo, de hoofdstad van Moshesh, gedaan, maar duizenden stuks vee van de Basuto&apos;s vernield hadden. Moshesh had aanzoek om den vrede gedaan; doch de boeren hadden de voorwaarden gesteld: overgave van Thaba Bosigo, het afstaan var. eene uitgestrektheid grondgebieds, en het leveren van 30,000 runderen benevens 6000 schapen.</p>
</text>
