<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STADS-BERIGTEN.</title>
	<p>VERGADERING van den Gemeenteraad van Leyden, Donderdag den I9den October 1865, &apos;s namiddags te twee uren. Onderwerpen: &gt; &apos;7&apos; - I°. Voordragt lot hel vragen van magtiging voorde gemeente, om zich in cassatie le verweren tegen de Algemeene Commissie van liquidatie der zaken vau de voormalige wees- en momboirkamers. 2°. Voordragt omtrent de bezoldiging der tijdelijk.aangestelde leeraars voor het regilijnig teekenen, hel handelsregt en het boekhouden, aan de gcmeente-iuslelliiigen voor hooger en middelbaar onderwijs. 3». Voordragt tot verhooging der jaarwedde van den lecraar voor de natuurlijke historie aan die instellingen. ; r, ; . _ 4°. Rekening van de gas-fabriek, 1864. s°. Rekening van het Nederlaiidsch Israëlitisch armbestuur, 1864. 6&quot;. llegrootiug der gesubsidieerde instellingen van weldadigheid, voor 1866, als: . o: hel H. G. of arme wees- en kinderhuis; . 6. hel R. C. wees- en oudeliedenhuis; c. hét Evang. Luth. wees- en oudeliedenhuis; d. hel Geref. minnehuis; e. hel Israëlitisch armbestuur; :. ƒ. hel werkhuis. 7°. Begrooting van niet gesubsidieerde instellingen van weldadigheid, voor 1866, als: 7 a. het R. C. armbestuur; o. Vrouwen kraammoedèrs; c. het Geref. minne- of arme oude mannen- en vrouwenhuis; d. de gemeente-apotheek; e. de vereenigde gast- en leprooshuizen. 8». Onderhandsche verhuring van den zolder en het magazijn in de Sraids&quot; steeg en den kelder aan de Breèsiraat., ,--■ 9». Verzoek van A. de Vries, tot afschrijving van plaatselijke directe be_jasiing,.lB6s. „ - &apos;10°. Adres van veehouders onder de gemeente Haz&apos;erswoude, houdende verzoek dat het hun veroorloofd zij, hun vee mede ter markt alhier te brengen, om het daar te verkoopen. -v ■-, . .-, 7, 7. 11». Adres van K. Hoek wed. J. Retel, om eeiïé kleine ondersteuning bjj wijze van gratificatie. , . 12°. Adres van E. H. J. Cunseüs&apos;, lot het leggen va&apos;iï eèit duiker in het Utreehlsche jaagpad. 13°. Adres van C. A. Franchimon en J. van der Drift, lot hel in eigendom bekomen, of tol vergunning van bebouwing, van den giond van de Lobbesleeg. 14». Adres van H. en J. W. Filippo, ter bekoming van&apos; gemeentegrond aan het einde der Verwers- en Looijersstraten. 115°. Nader adres van D. van Schie, ter bckomilig van gemeentegrond in de Kaarsenmakersstraat.</p>
</text>
