<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ju uim*j_JI1— Er wordt gevraagd, zoo spoedig mogelijk, cene be! K g» kwame Modiste. Adres met franco brieven onder letters A X bij F. KEULEMANS, in Schrijfbehoeften, i Heerengracht alhier. ________________ __ voor een R. C. jongeling, 16 jaren oud, welke twee jaar in liet vak van j Kruideniers- en Grutterswaren als Leerling is werkzaam geweest, een I plaats als bedlende, om zich verder te bekwamen. Oe voorkeur wordt , gegeven daar waar niet veel personeel is en men tevens dezelfde godsdienst belijdt. Er wordt meer op eene soliede behandeling gelet dan op salaris, zulks is geen vereischle. liiclinerenden gelieven zich te adresseren met franko brieven onder de Letters A. 3E. bj) de Boekhandelaars SCHREUDER ; - tab BAAK. alhier. /~7tP«£_-a» Er wordt op zeer aannemelijke voorwaarden te koop aanmftjy geboden een Huis, op een der beste standen in deze stad «» gelegen, waarin Slijterij en Tapperij wordt uitgeoefend, een goed bestaan opleverende. Adres met franco brieven, onder letter K., aan het Bureau dezer Couraut. ongeveer 2 bunders Tulngrond, in den Meerburger Polder, onder de Gemeente Soeterwoude. Te bevragen ten kantore van de UcerenSCÜLETTE &amp; FEL1X alhier. — ——— i,— i Bij de opveiling den 14deB October 11., ten overstaan van den Notaris A. J. RIJSHOUWER, aan den Burg alhier gehouden, zijn in bod gekomen: De KRUIDENIERS-AFFAIRE, Wijk VIII. N». 802, aan de Hecrengracht, om den hoek der Groenestecg, met annex PAKHUIS, op ƒ2275.—. Verhoogd met - 325.—, Een UUIS en ERF, in de Sionsteeg, Wijk VI. N«. 1333a, op - 210.—. Verhoogd met - ]0. . Een dito als voren, Wjjk VI. N». 1333, op 210.—. Verhoogd met - 10.--. Een dito als voren, Wijk VI. N». 1332, op 275.—. Verhoogd met - 10.—. Een dito onder Soeterwoude, aan het Jaagpad, N°. 407, op - 1275.—. Verhoogd met 325.—. De afslag zal plaats hebben den 215lcn üctober a. s., ter plaatse voor-1 schreven, terwijl inmiddels verhoogingen kunnen worden genomen tegen genot van een vijfde der verhoogsom ten Kantore van voornoemden Notaris nabij het Leyderdorpsche hek, onder Soeterwoude. 1 ZELFBEWARING. &quot;*&quot;&quot;&quot; Een geneeskundig Volksboek, over de genezing der Zenuwcnverslapping als gevolg van geheime gewoonten of buitensporigheden, door »r. s. i.« MBIIT, N&quot;. 37 Iledfordsquare te Londen, Lid van bel Heelkundig Genootschap in Engeland, enz. Hij is aldaar dagelijks te konsultcren; wie niet bij&apos; hem kunnen komen, worden mei goed gevolg door middel van briefwisseling behaudeld en de geneesmiddelen worden in het geheim en op veilige wijze naar alle deelen der wereld verzonden. tóe SKeirbewaring- (la Pre&apos;servaiion personnelle), onder zijn onmiddellijk toezigt door een deskundige op nieuw vertaald en voorzien van vele nieuwe afbeeldingen en voorbeelden, is door hem verkrijgbaar gesteld bij den Boekhandelaar II. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over de Holsteegte Amsterdam, doch alleen op franco aanvraag; de Nederlaudsche vertaling voor 70 Cenis en franco per post 85 Cents. De Fransche uitgave voor 50 Cents en franco per post 60 Cents.</p>
</text>
