<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VISIULOItEtf. Zondag Avond, gaande de Heerengracht&apos;, bij de Heerenstraat, door de Korsjespoortsteeg, naar het Singel over de Luthersche Nieuwe Kerk: Eene VICTÖRINE van BRUIN EIÏELMARTEH, met Bruine Zijden gevoerd, die dezelve terug bezorgt bij den Boekhandelaar H. A. MEIJER, op de N. Z. Voorburgwal over de Molsteeg, zal beloond worden. _ (6510) &quot;OVERNA M E 7 De Ondergeteekende op heden de RRAAIJERS-AÈFAIRE van wijlen den Heer J. G. KORTENAAR, Bethanienstraat, K 175, OVERGENOMEN hebbende, beveelt zich minzaamst in de gunst van zijne geachte JJegunstigers, belovende bet vertrouwen, hetwelk wijlen zijn Voorganger heeft mogen genieten, zich waardig te zullen maken. (6392) Amsterdam , 21 Maart 1865, ff. A. 11. KRISTEN. WORDT GEfBAAGD Tegen Mei a. s. eene fatsoenlijke KINBERMEIB-JUffVROUW, van de R. C. Godsd&apos;cnst, boven de 20 jaren, zeer netjes kunnendo Naaijen en Strijken, zachtzinnig van humeur en goed met Kinderen kunnende omgaan. Aires franco onder lett. P. P. P., bij den Kantoor-* ÊoekhanJelaiir L- HOLTKAMP. Benrssteeg. (6310) Bij C. VAN DER POST Jr., komt van de pers: HET DUEL, Beschouwingen, naar awi&apos;.eiding van de uitdaging van Mr. W. WINTGENS door Mr. H. J. A. RAEDT VAN OLDENBARNEVELT, a 60 Ctó. D. LAZAN6KY, Compendium van de Pathologie en Therapie-der constitutionele ziekte, ƒ2.60. (6262; ®. W. ff. BARBIERS, Houdt aan in het Gebed! 50 a Cts. AETI et AMICITIAJËT Bestuurderen der Maatschappij Arti et Amicitiae, hebben de eer ter kennis van HH. Leden te brengen, dat, uithoofde van het CONCERT, te geven door do Maatschappij CAECILIA, op Donderdag 23 Maart e. k., dien avond GEENE KUNSTBESCHOUWING in hunne Maatschappij zal gehouden worden. Bestuurderen voorn.: De Secretaris, (6476) C. SPRI NGER^_ FEMTMEiMW FlMJim. AFDEELING AMSTERDAM. •KAARLIJTKSCHE VERGADERING, volgens Art. 15 van het Reglement, op Woensdag den 29sten Maart 1865, des Avonds ten Zeven ure in het Lokaal DE VEREENIGING, in de Warmoesstraat. Namens het Bestmtr . (6453) W. JT. DE ROEVER KROBER. BOOE PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVEKTENTIEN TOT EEN VOLGEND NOMMER TE LATEN LIGGEN. STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink &amp; Peters. Woensdag 22 Maart. N°. 80 Abonn.: De Waarzegster van Parijs, tooneelspel in 5 bedr. of 10 taf., naar het Hoogduitsch door O. J. Roobol. Gevolgd door : De Koning van Grenada, of ac betooverde Wapenrusting, enz., niew groot phantastisch ballet-pantomime. (6% ure.) Zaturdag 25 Maart. Hoogduitsche Opera-Voorstelling. (N°. 22 Abonn.). Undine oder die Tochter der Wellen, groote romantische Toover-Opera in 4 bedrijven of 7 afd, Tekst en Muziek van Albert Lortzing. Welke Opera nooit op eenig tooneel hier te lande, doch op de meeste tooneelen in Duitschland herhaaldelijk met groolen bijval is opgevoerd. Voorafgegaan door: Op Water en Brood. (7% u.) GRAND THEATRE, Amstelstraat, Directie A. van Lier. Woensdag 22 Maart. Zum ersten Male : Dummheit oder Junker und Knecht, Characterbild mit Gesang in 3 Akten von Kaiscr. Hierauf: Die Sonntags.Jager oder verplefft, Burleske mit Gesang von D. Kalisch. Gewone prijzen met geldige Dozijnkaarten. Aanv. 8 Ure. Donderdag 23 Maart. Vierde en voorlaatste gastvoorstelling van den Heer Theod. Döring: Die Leibeigenen oder Isidor und Olga, Trauerspiel in 5 Acten. SALON DES VARIÉTÉS, in de Nes. Woensdag 22 Maart. Gastspiel des Komiker Herrn Kubale, vom Stadttheater zu Dusseldorf: Frauenkampf oder ein Duell der Liebe, Lustspiel in 3 Acten, nach Scribe von Olfers. Hierauf: Lorenz und seine Schivester, vaudeville&apos; burleske in 1 Act, nach dem Französischen von W. Friedrieh. Musik vom Kapclnieister Sticgman. lmj lsten Stück Gustave vonGrignon, i&quot;1 2ste stück Lorenz: Herr Kubale als Gast. Entree 75 Cents. Aanvang 8 Ure. SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat.Woensdag 22 Maa.ïj» Op vereerend verlangen: De Bruid daar boven, nieuw oorspronkelij» tooneelspel in 5 bedrijven, door Multatuli. Entree 75 Cents in vertering BOAS &amp; JSUDELS. Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken, . Verwacht Donderdag Benefiet voorstelling van den Heer Bruijn, Fi&amp;A^CATI. ZATURDAG 25 MAART- 1865. HET VOORLAATSTE BAL MASQUÉ ET PARE, OKDEK DIKECTIE VAN den Heer Jos. öliveira, Entree voor £een eer met °^ zon(ier Dame ƒ1.99. (eene Gemasqueerde Dame ƒl. , . Entrée-Billetten voor Gemasquaerde Dames zijn Vrijdag 24 Maart ee3 Voormiddags van 11 tot 2 Ure aan het Locaal verkrijgbaar. Costumes zijn des Avonds aan het Locaal voorhanden. Aanvang 11% Urt^^. J® M M Mt ZATURDAG 25 MAART 1805. AFSCIIEIDS-GOIVGËRT, TE GEVEN DOOK MEVEOÜW ROSA DE VRIES VAN OS, ONDER MEDEWERKING VAN den Heer STAEGEMANN, Bariton, Hof- en Kamerzanger van den Koning van Hanover, EN den Heer HEXRI LITOLFE , Pianist. ■e. , - lEerste Rang ƒ 1.99 Benedenzaal. JTwecde a ui.— Gallerij en Bovenzaal. Aanvang 1% -p^ït*o Billetten zijn verkrijgbaar en Plaatsen uitsluitend voor den-» Rang kunnen besproken worden Woensdag, Donderdag en _V-J go_f 22, 23 en 24 Maart van 10 tot 3 Ure, bij de Heeren THEUN^ 3 in de Kalverstraat. ,</p>
</text>
