<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>verkooping VAN ONROERENDE GOEDEREN. Oe Notaris F. WESSELMAN, te Wierden, zal ten verzoeke der erfgenamen van wijlen den Hooggeboren Heer W. 11. Graaf VAN&quot; HEEEDT TOT EVERSBERG, op Dingsdag den 4den April 1865, DJ inzate — en op Dingsdag den Uden dierzelfde maand bij Toeslag, jelkens des namiddags ten 3 ure, ten Huize van de Wed. BRUIJNS, w Almelo, in het Openbaar Verkoopen: De aanzienlijke HAVEZATE EVERSBERG, golegen onder de Gemeenten WIERDEN en HELLENDOORN, aan de Rivier dc Reg^e, »)n middel lijk aan het welvarende Nijverdal, bestaande io ruime MEEREKIIIIZINGE met Twee Bouwhuizen, bevattende Remise, Stal«ingen voor Paardon en Kocijcn en Dienstbodenvertrt-kken; voorts een &lt;bgt daarbij gelegen BUITENTJE met Stalling; verder Negen daarom *n bijgelegene Boeren Erven, Park en Wandelingen, met sierlijk opgaand *iken-, Beuken- en ander Hout, Vrucht- en Moestuinen. Alles te *»men eroot circa 290 Bunders. De V«iling zal plaats hebben eerst in Perceelenen daarna in Ko&apos;omraen en Massa. , Oo aanwijsing der Goederen zal dagelyks geschieden door den Landbouwer E. TOEF, op Eversberg voormeld, op vertoon van een Bewijs V&quot;1 Toegang, afgegeven door voornoemden Notaris, kunnende de Be- H&apos;ttging van de Heerenhuizinge plaats hebben op Woensdag en Vrijr*S van elke week voor den Verkoop, van des namiddags 2 tot 4 nre, ™&quot;&lt;s vooraf belet vragende. \r Voorwaarden van Verkoop liggen, te rekenen van den 22stcn «art 1865, ter Lezing ten Kantore van voornoemden Notaris, bij wien vTen.s&apos; °P franco aanvragen, tegen betaling van 30 cents, gedrukte Mttie-boekjes to verkrijgen zijn, bevattende de omschrijving der Perken en .do volgorde van Verkoop. , voorts zal, ten verzoeke als voreD, op Maandag den lOden April 1865, j,s morgens ten 10 ure, ten Huize van A. H. NIJHOFF, te Wierden, ***£ worden Verkocht: 400 PERCEELEN zware en gave *»»EN-, BELKEN- en ESSCUENBOOMEN, staande om nabij den Huize EVERSBERG voormeld. Aanwijzingen als or«n. (6297) ATTEWTIE. Bcrlien JUFVROUW, P. G., 22 jaren oud, zag zich gaarne tegen Mei sm„ &apos;5 als HUISHOUDSTER, of tot adsistentie in de Huishou- Selet &apos;en^e er meer op eene goede behandeling dan op groot salaris È u ÏTor&lt;ton; Brieven franco onder lett M., bij den Boekhandelaar Utrechtschestraat bij de Keizergracht, 858. (6345) Duryea&apos;s Jtlaïstena., het non plus ultra van alle fijne spijzen , &apos;hans verkrijgbaar door het geheele Rijk in de voornaamste winkels k4n COMESTIBLES en KRUIDENIERSWAREN ,in pakj,&quot; v»n 10, 20 en 40 Cents, waarop de wyze van gebruik en het *4csimilo is „ , J. M. Duryea, -^^ * &apos;. (6277). Wjd*^3 een bekwaam PAKHUISKNECHT van middelbaren b»ndi„&apos; goede Getuigenissen kan overleggen. Men wenscht eigen*eßo^ti opeaaf van vroegere betrekking franco, onder lett. D. D., bij to Amt nJdolaars M- SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg, E 188, --^terdam. (6278) Ij* — — _, . „i / i . v? c,«n H° h*f MENSCH » van Fatsoenlijken Huize, reeds eenige Jaren v&apos;nstse-i,*n(!i werkzaam geweest zijnde, zoekt eene betrekking in cene l-,t„en , Han&lt;le&apos;s- of Fahriekzaak, waar hij het vooruitzigt jMor i_r *£ DEELGENOOT te kunnen optreden. Adres franco, i.&quot;&apos;&quot;&gt;str.?r. ,■&apos; bi J- H- en Gv VAN HETEREN, Boekverkoopers, I^!s- XX 601. te Amsterdam. ,&apos; (6270) ,Ea PRQ¥ISIE-REIZIGER. f HttVlJBipVïï mi(,delbarcn leeftijd VRAAGT cene betrekking als iv^&apos;nistrTt- ,Z,CER» hiJ is g°ed vertrouwd met Talen en 1 J hicrvan ,tn zoovre&apos;l Binnen als Buiten &apos;s Lands bekend, kunnende T L K-- j bewijzen geven. Men adressere zich franco, onder &quot;&quot;-■--J.. Jde Boekh. W. J. THIEME &amp; CO., te Zutphen. (6301) &gt;*r, Stadll^11 &quot;&quot;* l - een logeabel HUIS ,op bet beste gedeelte tÜ,Ts, ~V\]k rUim vroliJk uitzigt, 8 Kamers , Keuken , Kelder , twee •s?J&gt;«t Bv gT en verdere gemakken, Huurprijs f 600, te bevragen jT^~—ZÜ^jHandelsblad, oQder het nummer dezer Advertentie. (6308) ts°r &apos;&apos;e Km /&quot;O^W, ran Roe(]o getuigen voorzien, de Vrouw geschikt fcfcpM!*Uui,w&apos; F e&quot; het H&quot;&apos;s«erk, de Man bekond met loopend Kantoor&amp;eHS. S*; wenschen geplaatst te worden als HUISBEWAAR, «lS ond» u.. *tin. ««&quot;nerkiug «ogen komen vsnswks men franco M tóWw A. M., Bwm Buéebtblad, (6806)</p>
</text>
