<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Maandag 20 Maart.</title>
	<p>Onze beroemde landgenoote Mw. Rosa de Vries, wier optreden in vereeniging met het Hoogduitsche operagezelschap van den Heer Deetz ten gevolge van de tijdelijke staking dier voorstellingen wegens het overlijden van H. M. de Koningin-weduwe, tot leedwezen van velen, plotseling werd afgebroken, is voornemens voor haar vertrek nog een afscbcids-concert hier ter stede te geven. Deze soiree zal plaats hebben op Zaturdag a. b. in het Park, en de Heer Stacgeman, een zanger wiens schoon en insch geluid bij dc laatste uitvoering, gegeven door de Maatschappij tot Bevordering der Toonkunst, algemeene bewondering wekte benevens dc wereldberoemde pianist 11. Litolff zullen daartoe mede werken. Het publiek dat Mw. de Vrie3 bij hare wederoptreding hier ter stede met zoo veel bijval en belangstelling ontvangen heeft zal thans gewis ook niet achterblijven, maar gretig van de gelegenheid gebruik maken om de beroemde kunstenares in vereeniging met genoemde uitstekende artistcn een »tot wederziens&quot; toe te roepen. LONDEN, 20 Maart. Te Plymouth is heden aangekomen het stoomschip Bnton, van de Kaap. BERLIJN, 20 Maart. In het Huis van Afgevaardigden ls heden de discussie begonnen over het verslag, betrwffendc de begrooting. De debatten hepen over de begrooting van oorlog. De minister van oorlog betoogde de noodzakelijkheid der hervorming, van de sterkte des legers op den voet van vrede en oorlog; hij achtte die voor gien vermindering vatbaar, vooral met het oog op Frankrijk, Rusland en Oostenrijk. Het stelsel van driejarigen diensttijd en van de reserve is ontoereikend, dit heelt hij ingezien bij het bezoek van naburige landen. De regering wil dc landweer handhaven als steun des legers .Zij erkent theoretisch het regt van het huis ten aanzien van het budget, zij cischt slechts het minimum; mogt het Huis dit weigeren dan zal Pruisen niet langer dc beschermer van Duitschland zijn; dan kan men den val van Pruisen voorzien. De eischen der regering zijn in het belang des lands. TURYN, 20 Maart. De Koning heeft de ministers terstond bij zijne aankomst alhier ontvangen. Dewijl de ongeregeldheden in de zuidelijke provinciën des laxds aanmerkelijk verminderen, zal het militaire departement te Benevento wordon opgeheven. De meerderheid der commissie benoemd door dc kamer van vertegenwoordigers , is gunstig gestemd voor de financiële wet door de regering ingediend. BRUSSEL, 20 Maart. Het postverdrag en dat tot verzonding van gcldswaardGii is heden aan het ministerie van buitenl. zaken ondertc&apos;ekend door den minister en den Noderlandschen gezant. BERLIJN, 20 Maart. Rogge: Maart—April 36; April—Mei 35%; Raapolie: Maart—April 12&apos;/« ; April—Mei 12&apos;/n. LONDEN, 20 Maart. Thee flaauw. — Suiker in loco bijna zonder handel; zeilende met vraag.— Talk Oet.—Dec. 42.3. Voorraad 41,839 v. Wekelijksche aflevering 1544 v., dito aanvoer 326 v. ■— Raapolie 41.6 a 42. — Fries. Boter 130 a 132. —Eng. Tarwe 1 sh. hooger; vreemde onveranderd. —■ Haver gevraagd. Ter Veemarkt van heden waren aangevoerd: 4820 Runderen, 18,250 Schapen en Lammeren, 236 Kalveren en 370 Varkens. Prijzen als volgt: Beste Runderen 5.2, Schapen en Lammeren 6.4, Kalveren 5.8 en Varkens 4.8. LIVERPOOL, 20 Maart. Dc omzet van Katoen bedroeg heden 3000 b. tot &apos;4 a % p. lager. TRIEST, 17 Maart. Koffij: De omzet bepaalde zich voornamelijk tot den verkoop eener lading van 4100 b. Bahia, die tot 38 fl. op speculatie genomen werd en tamelijk aftrek vond ter verzending. Rio soorten zeer flaauw. — Suiker met weinig vraag tot vorige prijzen. — Vruchten In Calamata Vijgen hadden kleine afdoeningen plaat», 2de soort tot fl. 8, la. 9.50 a 10. Krenten stil en zonder vraag; ook in rood Rozijn ging weinig om, doch waren de prijven llooger vooral voor Chismo en Smirna soorten, waarvan de voorraad opruimt. Sultana Rozijn met zeer levendigen omzet tot vaste prijzen.</p>
</text>
