<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>JLlßlli GE ll ■, Handelaars in Zijden Stoffen, REGENTSTREEUOIQN, EN BOOMPJES, WIJK 1-108 TE ROTTERDAM. Hebhen de eer bekend té maken, dat hunne eerste bezending van NIEUWE GEKLEURDE VOORJIAARSZIJOE, ZWAKTE ZLIBEN STOÏFEN, FAKTJUSIESTOITCEN, lERSCHE POLEONES, MOUSSELINE, ENZ. thans TER BEZIGTIGING gereed ligt. Dames die verlangen eene groote Prijsverhooging/te ontgaan, worden beleefdelijk uitganoodigd hare aankoopen vau VOORJAARS&quot; STÖEffËN nog deze maand te doen. Mcuwe Gekleurde VOORJAARS STOFFEL 33,M2 p. st. De nieuwe Gestreepte, Geruite, Chené, Ombre, Gekoorde en Effen Zijde, Moiré Antiques, Gros Grains, enz. enz. van £ 1.1.0 tot £ 5.5.0, het gdicele Kleed. Nieuwe Zwarte ZIJDEN STOFFEN 37,467 p. st. Zwarte Glacé, Gestreepte, Gebloemde, Gekoorde en Broche Zwarte Zijden Stoffen, Gros Grains en Moiré Antiques, van ƒ 12.60 tot ƒ63 het geheele Kleed. Nieuwe Voorjaars FANTAISIE STOFFEL 15,550 p. st. Fransche Llamas, Lawns, Chené, Kemelshaar, lersche Popelmes, Zijden Warp-Camlets, Poplinettcs enz. enz. van ƒ 5.10 tot ƒlB het geheele Kleed. MOUSSELINE, CAMBRIGS ENZ. 12,447 p. st. Eene aanzienlijke partij van de schoonste Franschc Mousselines, Cambrics enz. a ƒ3.30 het geheele Kleed. STALEN -worden tor bezigüging naar alle plaatsen in Nederland gezonden. Adres EM óf CO., Boompjes, I—loB, Ilotlerdam of KING- óf CO., Regehtstreet, Londen. (5751) Bij G. B. VAK GOOR, te Gouda, verschijnt de 9de Aflev. van een Werk, dat gebed gewijd is aan de kundigheden, die van algemeen nut en dagelijkstAc toepassing zijn, alzoo een echt practisch werk, EENE VRAAGBAAK IN ALLE OMSTANDIGHEDEN EN BIJ ALLE BEHOEFTEN VAN HET MAATSCHAPPELIJK EN HUISELIJK LEVEN. De groote verscheidenheid van de hier behandelde onderwerpen blijkt het best uit de onder den titel vermelde rubrieken. GIPS VOOR ALLEN; R. P. RIJIMRT, ALGEMEEN WOORDENBOEK VAN HET PRACTISCHE LEVEN IN DE STAD EN OP HET LAND, behelzende: de kundigheden van algemeen nut en dagelijksche toepassing met alle noodige inlichtingen in zake van Godsdienstpligtcn. — Onderwijs. — Voorwaarden van toelating tot de voornaamste inrigtingen&apos;van Onderwijs en tot de Openbare Bedieningen. — Teeken-, Schilder-, Toon-, Zang-, Borduurkunst, enz. — Levenswijsheid. — Verschillende beroepen en bedrijven. — Staats-, Burgerlijk en Handdsregt. — Rcgtspleging. — Wetten. — Besluiten. — Belastingen. — Octrooijen. — Tdegraphie. — Werkplaatsen. — Banken van Leening, enz. — Plaatsing van Fondsen, aankoop en verkoop van allerlei Papier. — Beurszaken. — Banken. — Assurantiën. — Genootschappen van voorzorg en onderling hulpbetoon, Spaarkassen, enz. — Prijs en hoedanigheid der koopwaren. — Munten, Maten en Gewigten. — Meting en Weging. — Handelsbedrijven. — Voedingstoffen. — Burgerkeuken, Huisgebakken. — Proviandkamer, Kelder. — Conserven, Wijnen en Likeuren. — Bediening van do tafel. ■— Huiselijke Geneeskunst en Gezondheidsleer. — Zorgen aan de kinderen te besteden. — Hulpbetoon aan zieken en gekwetsten. — Geneeskrachtige planten en kruiden. — Zecbaden, minerale wateren. — Veeartsenijkunst. — Huisdieren. — Kleeding, Bewassching, Huisraad, Huishouden en Huishoudelijk Boekhouden. — Bouwwerken. — Jacht, Visscherij, Gymnastie, Dansen, Schcrmeu, Zwemmen, Paardrijden. — Spelen van behendigheid, van berekening, kansspelen, enz. — Men zie verder de gunstige beoordeeling in het jongste Februarij-nommer der Vaderlandsche Letteroefeningen. — Elke aflev. van 96 compres in 2 kolommen gedrukte bladzijden, bovat zooveel lctterdruks als 550 gewone blz., en kost niet meer dan 90 Cents. — Het geheel is met 17 a i 9 Aflev. compleet. &apos; (4813) l Tlltt STUW ITOTII CiiPAI. : E§TTEEIiI en Êt&amp;ÊLfïÈiiÊ* 4bHHpH STOOISSCIIEPEN VOOR PASSAGIERS EN.GOEDEREN VERTREKKEN: &quot;VAS mmTTWmM AM 9 Zaterdag* 25 Haart, &apos;sMorg-ens 10 Ure. ©ing&apos;sdaf 28 Maart, &apos;s Morgens 11 Ure. ■ ■ WAli WoBW^mt&apos;9 eiken Woensdag en Zaturdag, &apos;s Morgens ten 11 Ure, VAM Ét. CAVHEtOffIOBfö WM AMF. PASSAGIERS-VRACHTEN: Groote Kajuit ƒ 15.- I Voor-Kajuit f 9.- Idem heen en terug // 22.50 I Idem heen en terug n 13.5» KINDEREN benede de 10 jaren de helft der Vracht. .&apos;. GEBIïOEISERS SBBITJB, Agenten. (5001)</p>
</text>
