<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NED. MIJN-SPOöRWEG.7~ Met 15 Mei e. k. worden te Amsterdam, Rotterdam, Utrecht en Arnhem uitgegeven Lste en 2de KL. BILLETTEN gedurende 6, en RETOUR-COUPONBOEKJES gedurende 30 dagen geldig; via Emmerik naar Creuzuach en via Cleve naar Creuzuach, Saarbrücken, Saarlouis, Conz, Trier en Luxemburg. ¦Utrecht, 9 Mei 1866. (11776) DE DIRECTIE. AAN DE LEDEN VAN HET E. K. BEGRAFENISFONDS, onder de Zinspreuk: Beschikt uwe Huiszaken, want gij zult Sterven, wordt bekend gemaakt dat de REKENING en VERANTWOORDING over het jaar 1865, ten huize van do Heeren Overlieden, ter inzage ligt, gedurende de maand Mei, des Dingsdags en Vrijdags van 10 tot 2 ure. (11775) __ De Deurwaarder G. H. BEIJEN, te Zaandam, zal op Vrijdag den 18den Mei 1866, des voormiddags ten 10 ure precias, aan de nieuwgebouwde Spoorwegbrug over de Nauernasche Vaart nabij ICrommenie, om Contant Geld, publiek verkoopen: Eene aanzienlijke partij GEREEDSCHAPPEN, als: Een Hand- Baggermolen met 14 Emmers, twee Baggeraken , twee Veerponten, twee Bakken, twee Roeibooten, Lieren, Heistellingen, IJzeren Heiblokken van verschillende zwaarte, een Palentrekker, een Mortelmolen , een locomobile van acht paardenkrachten, twee Centrifugaalpompen, Kettingen, Dommekrachten, Talieblokken, Handheijen, Heimasten van verschillende lengte , Juffers, een houte Kalkloots, groot ongeveer 85 Vierk. Ellen, een Houtkeetje, groot ongeveer 2£ Vierk. Ellen, een dito, groot ongeveer 6J Vierk. Ellen, eene partij Dennen Stellingdeelen, eene groote partij OndlJzer, benevens goed Werk- en Brandhout; zijnde alles twee dagen voor den verkoopdag te zien. (11803)^ G-ELÖLEEMNG. BURGEMEESTER en WETHOUDERS der gemeente Hoogeveen . provincie Drenthe, maken bekend: Dat bij de op heden in de openbare vergadering van den Raad dier gemeente plaats gehad hebbende Loting de Aandeelen NB. 75, 26, 42 en 33 in de GELDLEENING groot ƒ 120,000 ten behoeve van meergemelde gemeente, vastgesteld bij Raadsbesluit van 23 September 1862, N°. 2, goedgekeurd bij besluit van Geden. Staten van Drenthe van 9 October d. a. v., N°. 36, en ge; wjjzigd bij Raadsbesluit dd. 29 April 1863, N*. 7, goedgekeurd D. resolutie van Gedep. Staten voormeld van 6 Mei d.a.v., N°. 39, zijn aangewezen om op 1 November 1866 te worden afgelost. Hoogeveen, Burgemeester en Wethouders voornoemd: 8 Mei 1866. De Burgemeester, Jl. OLDENB ANDRINGH. De Secretaris, (11793) H. J. FLOTHUIS. . Een gerenomeerd Kantoor in ZIJDEN LINTEN en andere MANUFACTUREN zoekt een geroutineerd REIZIGER, alsmede een BEDIENDE voor het Magazijn, grondig met het Vak bekend. Er wordt alleen gereflecteerd op diegenen, welke hunne Offertes me&apos; duidelijke informatien vergezellen. Adres franco, Bureau Handels* blad, Nu. 443. (11716)^ door plaatsgebrek zijn wij genoodzaakt VELE ADV_!»T__-_IJ_S TOT EEN VOLGEND NOMMER TE LATEN LIGGEN. &quot;schouwburgen, concerten, ENZ. _ STADS-SCHOUWBURG, directie Roobol, Tjasink en Peters- Zaturdag 12 Mei. Eene tweede voorstellingvan: Parijssche Zeden of de Keerzijde der Groote Wereld, tooneelspel in 5 bedrijven, naar het Fransch van Alexander Dumas (de Zoon). Wegens uitgebreidheid der voorstelling geen nastuk. Aanvang ten. half acht ure. SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Zaturdag 12 Mei tot sluiting van het tooneel: De Dienstboden, vrolpe vaudeville in 3 bedrijven naar het Fransch; gevolgd door: De Vrouw in vief Gedaanten, nieuwe vrolijke vaudeville in een bedrijf, waarin Mw. Corijo vier verschillende krakters zal vervullen. Entree ƒ0.75 in vertering. (Aanvang 8 ure.) Plaatsen zijn aan het Locaal to bespreken. BOAS &amp; -H-MIS. Zondag laatste bijeenkomst in het Collegie NUT EN VERMAAK met Introductie. Zomer-Thcaler TIVQLI. Heden Zaturdag en morgen Zondag MATINEE MUSICALE van 1 tot 4 Ure. Des Avonds: List und Phlegma, vaudeville in 1 akt. Le Moulin Joh. opera comique. Laatste voorstelling van: La Corde Sensible. ScèneS d opéra, chansonnette comiques, etc,&quot; etc. Aanvang 7 Ure. Entree 49 Ct. NB. Het Le_aal is thans zoo ingerigt, dat mon bij elke weers. esteldhoid gemakkelijk plaats kan nemen zonder last van togt of refe*» to hebben .DE DIRECTIE. Morgen Zondag de gevraagde voorstelling.</p>
</text>
