<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Woensdag 9 Mei (des Avonds).</title>
	<p>In het Huis der Lords heeft gisteren lord Clarendon, op cci e vraag van den graaf Hardwicke. het volgende gezegd: Reeds lang geleden nebben wij pogingen aangewend om zekerheid te erlangen of onze foede diensten aannemelijk en doeltreffend zouden worden geacht tot erstel der harmonie tusschen Pruisen en Oostenrijk. De antwoorden op onze aanbiedingen waren echter geenszins bemoedigend. Wij drongen dus niet verder aan, want wij wisten tamelijk zeker, dat geene goede vruchten daarvan waren te verwachten. Wij rigtten ons niettemin tot andere mogendheden om te vernemen of deze den toestand uit hetzelfde oogpunt aanschouwden als wij, en toen liet ons duidelijk werd, dat wij in dezelfde gesteldheid zouden blijven, waarin wij ons van den beginne af aan bevonden, deden w|j geene verdere Etappen om onze goede diensten op te dringen. — De verslagenheid hier ter beurze is niet weinig toegenomen door het bekend worden van de rede, die door Napoleon Hlte Auxerre is uitgesproken en waarin hij zeide, dat hij met het Fransche volk do tractaten van 1815 verfoeide. Voorts waren er geruchten in omloop aangaande eene nieuwe Fransche leening, die, ofschoon zij niet bevestigd worden, een ongunstigen invloed uitoefenden. — Volgens de jongste opgaven der regering, betrekkelijk de runderpest, opgemaakt den 4den dezer, waren toen ten gevolge dier ziekte 185,024 stuks runderen gestorven of afgemaakt, dat is nagenoeg een vijf-en-veertigste deel vaa Eng.lands rijkdom in rundvee. — De hier woonachtige familie van Karl Blind is diep ter neder geslagen, door de berigten uit Berlijn betrekkelijk de poging tot moord op den minister v. Bismarck ondernomen. Het eerste telegrafische berigt hield in dat de moordenaar, die kort na den aanslag is overleden, een zoon was van Karl Blind; latere berten spraken die verwantschap tegen. Het ware van de zaak is, dat hij was de zoon van Mevr. Blind uit een vorig huwelijk, Cohen genaamd en had zijn stiefvaders naam aangenomen. Hij telde 22 jaren en verliet Engeland 4 ¦jaren geleden, maar kwam twee jaren ge)eden hier nog eens terug. Hij was destijds vrijwilliger bij de scherpschutters en had bij Wim- Jiledon een ririjs behaald. Gedurende de 2 laatste jaren heeft hij te tiohenheim ïu Wurtemberg de staathuishoudkunde bestudeerd. Zijne familie had zoo weinig reden om te vermoeden , dat hij gevaarlijke plannen broedde, dat zij hem weldra dacht te zien, vermits hij had kennis gegeven dat hij eerlang naar Engeland zou overkomen. Bij gemis van regtstreeksche en geloofwaardige berigten.kan men alleen de onderstelling vormen dat hij, wonende in dat gedeelte van Duitschland, waar graaf von Bismarck waarschijnlijk meer gehaat is dan ergens elders, is medegesleept geworden door den politieken invloed die hem omgaf en eindelijk gedreven tot het plegen eener daad, die door elk braaf mensch zal worden afgekeurd en door niemand meer wordt betreurd dan door den patriot wiens naam hem werd vergund te dragen. , ~r.Uit Alexandrië schrijft men het volgende, hetgeen wel een bewijs is van de groote onveiligheid in die stad. Twee Engelschen nebben daar een rooverij-stelsel op groote schaal ingevoerd. De aanvallen op Europeanen begonnen met dien op den Russischen consulgeneraal, die des avonds op den openbaren weg werd aangevallen; men beroofde hem niet alleen van alles wat waarde had, maar men mishandelde hem bovendien. Sedert werden verschillende personen gemolesteerd en beroofd. De gezamenlijke consuls hebben, daarop maatregelen doen nemen, ten gevolge waarvan 60 a 65 personen, meest •Üngelschen, in hechtenis zijn genomen. I -— Uit Amerika verneemt men, dat de president aan mevr. Jefferson Davis verlof heeft gegeven om haren echtgenoot te bezoeken.</p>
</text>
