<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 8 Mei. Met den meest mogelijken spoed wordt gearbeid aan de bevestiging van Königsgriitz en Josephstadt. Duizende manschappen zijn in elk dier versterkte plaatsen werkzaam, om ze tot hoofdwapenplaatsen te herscheppen voor den oorlog, welke als aanstaande wordt beschouwd. Met het oog daarop heeft de regering de Boheemsche vestingen ruim vanslagtvee, meel en andere proviand voorzien.</p>
	<p>—¦De aartshertog Albrecbt die gisteren naar Venetië vertrok, Werd tot aan het spoorweg-station door verscheidene aartshertogen en hunne echtgenooten begeleid; het afscheid vooral door laatstgemelde van den aartshertog genomen was zeer hartelijk. jt Dezer dageu heeft de bekende pater Roh, behoorende tot de orde der Jezuiten, van den kansel de verzamelde menigte gewaarschuwd tegen het aankoopen der door hem gedurende zijne jongste statie alhier gehouden predicatien. Bedoelde leerredenen rijn naauwkeurig geste nographieerd en daarna in het licht gegeven. Het schijnt derhalve dat de vervaardiger ze geschikt achtte om gehoord, maarniet om gelezen te worden. -— De Wiener Zeitung deelt mede, dat in April jl., in het oostelijke gedeelte van den delta der Nijl, ter plaatse waar het voormalige _ mis heeft gestaan, een steen is gevonden, waarop eene inscriptie ln &quot;°* Grieksch en in het oud-Egyptisch wordt gelezen. De eerst- Dedoelde inscriptie bevat 76, de andere 37 regels. Het geheel dagteekent van 238 jaren voor Christus. Sedert do beroemde steen van Balette in 1799 werd ontdekt, is zulk een gewigtige vond met net oog op het hieroplyphische schrift niet gedaan.</p>
	<p>BERLIJN, 10 Mei (des Ochtends). Tot heden is het aan niemand bekend hoe lang onze geheele armee //uitsluitend tot het aannemen eener verdedigende houding&quot; mobiel zal blijven. Nog nimmer hebben wij in Europa dergelijk schouwspel beleefd. De ministeriele Provmcial Correspondent van gisteren zegt dienaangaande het volgende: &quot;leder mag zich overtuigd houden, dat de regering nog zeer geneigd v om den vrede ongestoord te behouden, onder voorwaarde echter aat dit kan geschieden zonder de eer des lands te krenken of zijne oelan^en. te schaden. De regering zal van de andere zijde waken üat hieromtrent geen twijfel bestaat, dat zij het vaste voornemen heeft opgevat om de eer des lands en zijne belangen met net zwaard in de vuist krachtig te verdedigen; zij is in staat om den \vt i. vervulleu en van &quot;ie&quot; pligt zal zij zich weten te kwijten.&quot; Wat het beginsel betreft dit wordt algemeen als juist erkend; de toe- Passing daarvan op de tegenwoordige omstandigheden geeft men niet toe, dewijl men omtrent «de belangen des lands&quot; thans in hetdnis-er verkeert. Men is van gevoelen, dat de regering dienaangaande thans geheel andere denkbeelden koestert dan de meerderheid der oevolkmg.</p>
	<p>—_ Hot Dresdener Joumal verklaart, dat de Koning er niet aan denkt, om m de tegenwoordige staatkundige omstandigheden het land té Verlaten.</p>
	<p>- Dewijl de gansche armee mobiel is gemaakt, zijn thans onder «o wapenen geroepen: 243 bataljons infanterie in ronde sommen elk 1000 man sterk, dus 243,000 man; 10 bat. aêera e_scherm, ft ers is ,0000 man; 116 bat. landweer van ffi fi^% ;iaii; 81 bat. dito reserve, wo ke insgelijks op 1000 man per bat. kunnen gebragt worden, maakt 81,000 man; io comp. jagers en schen. .chntters, reserve sterk 2000 man; dit. alles geeft een°tot,__l voor Je &quot;itanterie van 394,000 man. De cavallene is sterk 63,000 man de V-ld- en vesting-artillerie 37,000 man, met 15,000 paarden en 3714 stukken geschut; de mineurs zijn sterk 10,003 man, de trein 11,000 man, terwijl het personeel der geneeskundige en hospitaaldienst ongeler i 0,005 man telt.</p>
	<p>De landweer van den tweeden ban kan gebragt worden tot 120,000 man en 22,000 paarden, zoodat het totaal-generaal klimt tot 645,000 man en 100,000 paarden, benevens 3714 stukken geschut. Het behoeft ter naahwernood te worden aangemerKt, dat die gansche massa slechts in den uitersten nood wordt opgeroepen en zelfs dan op verre na niet te velde kan gebragt worden. — De stedelijke raad dezer hoofdstad heeft gisteren het besluit fenomen om de leening, welke ten behoeve van de stedelijke schatist zou worden aangegaan, tet lateren tijd uit te stellen. Tevens is het dagelijksch bestuur dringend uitgenoodigd, om de meest mogelijke spaarzaamheid in het beheer der financiën in acht te nemen, uiti hoofde waarschijnlijk een oorlog voor de deur staat. ! — Men verneemt dat de dagbladen zyn uitgenoodigd om geene berigten mede te deelen betreffende het bijeentrekken, enz., der troepen. Een regtstreeks bevel is dienaangaande niet gegeven. j — Men meldt uit Hanover dat de algemeene kas aan de banken ; daar ter stede kennisgeving heeft gezonden, dat al de beleeningen jop efiecten gesloten, moeten worden afgelost., — Blijkens officiële opgaven is het aantal&apos;Duitschers, in Polen ¦ gevestigd., thans tot 282,000 geklommen. Gedurende de 3 laatstver- I loopen jaren is hun aantal met 30,000 personen vermeerderd.</p>
	<p>BERLIJN, 9 Mei. (Part. Corr) Het eene belangrijke feit verdring tegenwoordig het andere. Gelijk per telegram reeds bekend zal ziin» heeft de Koning den Landdag ontbonden en tevens bevel begeven dat onverwijld zal worden overgegaan tot het doen van nieuwe verkiezingen ten einde zoo spoedig mogelijk den Landdag bij een te roepen. Dat de Landdag nn wordt ontbonden, is geene toevallige gebeurtenis. In de tegenwoordige omstandigheden nu de regering de overtuiging heeft opgevat, dat zij zich niet zal kunnen verstaan met Oostenrijk en de Middenstaten en een oorlog onvermijdelijk zal worden, indien zij hare plannen wil doordrijven, dat is, pogen wil om haar doel te bereiken, wenscht de regering een middel te verkrijgen dat haar in staat stelt eene groote leening aan te gaan. Om die leening te kunnen sluiten, behoeft de regering de toestemming van het Huis der Afgevaardigden. Men beweert, dat de verkiezingen met zoo grooten spoed zullen plaats hebben, dat de beide Huizen van den Landdag binnen ruim 14 dagen zullen bijeenkomen. Deze maatregel behoort met tot de vredelievende teekenen des tijds: De regering gaa,t uit van het denkbeeld, dat het Huis eene regeringsgezinde meerderheid zal hebben en dat het haar derhalve den weg zal openen om het noodige geld te erlangen tot het voeren van den oorlog en tevens haar den morelen steuu zal verschaffen, welken zij thans mist. Tot lieden is nog niet bekend of de verkiezingen naar dó vigerende kieswet of naar eene nieuwe geoctrooijeerde wet zullen geschieden. Het octrooijeren eener nieuwe kieswet wordt echter niet als waarschijnlijk beschouwd, omdat men van gevoelen is, dat von Bismarck andere middelen zal beproeven, om tot zijn doel te geraken. Indien het namelijk blijkt dat de meerderheid van het Huis der Afgevaardigden tot de liberale partij blijft behooren en deze hem geen geld zal bewilligen, dan treedt von Bismarck niet af, maar hij zal&apos;, naar men in gewoonlijk goed onderrigte kringen onderstelt, den volgenden weg inslaan: Hij zal aan het Huis alles inwilligen, hetgeen het verlangt, ten einde het geneigd te maken om hem de verleende gelden toe te staan. Vroeger heeft de minister-president zich reeds van de feudale partij verwijderd, waarom zou hij niet eene nieuwe wending maken om zich te verschaffen hetgeen hij langs een anderen weg niet kan verkrijgen&apos;? Men verwacht van dien kant zeer veel van von Bismarck. Zal hij door dergelijke concessien ziju doel bereiken?</p>
	<p>FRANKFORT, 10 Mei. Men verzekert, dat verscheidene middenen kleinere staten eene poging hebben gedaan bij den Saksischen gezant om hem te overreden zijn bekend voorstel niet in te dienen. De Heer von Beust heeft hierop geantwoord, dat zijn voorstel de strekking hebbende om. het behoud des vredes te verzekeren, ingediend behoorde te worden.</p>
	<p>Eenige leden der bondsvergadering deden na den afloop der gisteren gehouden zitting de volgende vraag aan den Pruisischen gezant: //Gelooft gij, dat de oorlog onvermijdelijk is&apos;?&quot; waarop deze antwoordde: //Dat zal afhangen van den Keizer van Oostenrijk of misschien van den Heer von Beust.&quot;</p>
	<p>— Bij koninklijk besluit, zoo meldt men uit Stuttgart, zijn de militaire autoriteiten bevoegd verklaard alle voor de dienst geschikte paarden te requireren. — Uit dezelfde stad wordt gemeld, dat ingevolge de bevelen op 8 dezer uitgevaardigd het Wurtembergsche contingent op 30,000 man zal worden gebragt. — De Heer v. Varnhüber zou naar Munchen vertrekken.</p>
	<p>— De Zwitsersche bondsraad heeft bevolen dat onverwijld een aanvang zal gemaakt worden met het uitreiken van geweren naar het nieuwste model aan de troepen, die geconcentreerd worden. Nadere mededeelingen aangaande militaire maatregelen zijn niet ontvangen; dienaangaande mag niets worden openbaar gemaakt.</p>
</text>
