<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVEBTENTIEN^ HOUDERS va» COG&gt;.OSSI_Mi-_.ïEN aan Orderover: j S 1/54 54 Balen HËINEF R 65/105 ss en B 107/122 5* » &quot; 611 ¦ 123/125 3 „ &gt;—u—V te Dordrecht aangebragt van Livorno per het Eng. Schoonerscmp Nathaniel, Kapt. J. JONES, gelieven zich ten spoedigste aan ta melden bij den Cargadoor D. SCHOTMAN Dz. aldaar, liggende het Schip tot lossen gereed. (11790) AMSTERDAMSCHE LMBO-W- ÏN 1-WMPA.ME. De Directie noodigt HH. Aandeelhouders uit, onder herisuering aan Art. 40 der Statuten, tot het bijwonen der ALGEMEENE VERGADERING, te houden op 29 Mei aanstaande, in het Gebou?. Tot Nut van &apos;t Algemeen. (11842) De BALANS over het Boekjaar 1865 zal ten Kantore der Vennootschap, Singel bij de Torensluis, boven RR 46, van af 15 Mei te. visie liggen voor HH. Aandeelhouders, op vertoon hunner Becepissen,^ De tweede bijeenkomst van schuldeischers in het faillissement va» PIETER STERK, Schoenmaker, Koopman en Winkelier te Opperdoes, is door den Ed. Achtb. Heer Regter-Commissaris bepaald op Maandag 4 Junij e. k., des middags ten 12 ure, in een der localen van het Huis van Justitie aan den Rooden Steen, te Hoorn. Dè schuldeischers worden alsneg verzocht op die bijeenkomst hunne schuldvorderingen ter verificatie te willen aanbieden. Hoorn, 7 Mei 1866. De Curator, (11769) Mr. J. GERDENIEE. D_ VERKOOP M EiMÖ-T, El.,&apos; op de Scheepstimmerwerf „ISTicolaas Wiïsen,&quot; van den Heer G. SWERVER, te Alkmaar, zal plaats hebben op 23 MET 1866, in plaats van op 16 Mei 1866. (11815) De Notaris J. W. EOELOFFS VALK, te Nieuwer-Amstel, zal publiek verkoopen op Dingsdag 15 Mei 1866, des Voormiddags ten 10 Ure, aan den Overtoomschen Weg, onder Nieuwer-Amstel, in het Huis geteekend Wijk K, N°. 22: Eenig HUISRAAD en INBOEDEL&quot;, BEDDEN en BEDDENGOED , LIJfNWADEN , enz., en op Woensdag 16 Mei 1866, des Voormiddags ten 10 Ure, in do Herberg de Oude Visscher, aan den Amsteldijk bij het Hoedenmakerspad, onder Nieuwer Amstel: Eenig HUISRAAD en INBOEDEL, BEDDEN en BEDDENGOED, LIJNWADEN, BJLEEDEREN, ZILVERWERK, enz. Daags voor iederen Verkoopdag te zien. (11780)</p>
</text>
