<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 9 Mei. Men gelooft algemeen, dat de koers van het disconto zal worden verhoogd ook bij de bank. De goederenhandel is thans niet de aanleiding , maar de financiële maatschappijen. In Lombardstreet wordt er niets gedaan beneden 8 pCt. en toch is do vraag levendig nit vrees voor verdere rijzing. De bankdirectie vergadert morgen niet wegens de_.i feestdag en indien dus tot verhooging werd besloten, zou het op eene buitengewone vergadering moeten zijn. Eng. fondsen hielden zich niet op het hooger standpunt van gisteren ; door de rescontre is de markt eenigzins ontdaan. Gecons.B6l/4 a s/g; 863/^a7/8 op tijd. Gered, en nieuwe 3 pCt. 841/3 a 6/ki; Bank-Act. 242 a 244. Buitenl. fondsen zijn over net geheel in betere stemming; Sp. Amort. 231/2 a %; Cert. Coup. 155/Ba7/8; Mex. 17 a 1/4; Ital. 5 pCt. 1861 38V2 a 39; 5 pCt. Turken Alg. Sch. SB5/sa7/s; Braz. (Scrip) 8 a 6 disconto.</p>
	<p>Ëuropean Bank (£ 15) 6 a 1/2. Eng. fondsen sluiten gedrukt met l/g pCt. daling. Gec. 86i/8 a 1/4 a cont. en 867/8 a 1/4 e. d. op tijd. Gered, en Nieuwe 84^%; Bank- Actiën 242. Van buitenl. ging veel om in Sp. Cert. Coup. 151/3 a 16; Amort 231/2 a 3/4; 5 pCt. Turken A. 5.283/8 a a293/g;spCt.ltal. 1861 38 a 39. De Heer Bell, gevolmagtigde van de commissie der houders van Spaansche Certificaten Coupons en Amortisabele Schuld, heeft een telegram ontvangen uit Madrid van den volgenden inhoud: Maarschalk O Donnell heeft gisteren in de Cortes voorgesteld do Certificaten Conp. tot £25 of de waarde van dien af te betalen in eene buitenlandsche schuld, rentende 3 pCt. en magtiging gevraagd, om eene schikking te treilen betrekkelijk de binnen- en buitenlandl. Amortisabelen, zonder dat hij een prijs noemde; verder vroeg hij magtiging om £ 12,000,000 buitenl. schuld uit te geven. De Wisselkoersen wareii vaster dan Vrijdag, behalve Petersburg en Frankfort, die lager waren. Wissel op Oostonrijk en Italië nominaal; over het geheel vond alleen kort papier grif plaatsing. Amst. 3/m. 11 g. 191/4 all g. 191/ s st.; 3/d. 11 g. 14i/3 st. all g. 151/2 st.</p>
</text>
