<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bevallen van een ZOON: D. H. GERDES, Echtgenoote van Amsterdam , J. G. C. BEONDERT. , 11 Mei 1866. (H 854) ] Bevallen van een ZO ON J. C. L. A. H. J. PEYPERS—FRANCKEN 1 Rottebdam, 9 Mei 1866. ] Algemeene Kennisgeving. (11770) i Voorspoedig bevallen van een ZCWrMEERKADE—VAN DE &apos; Hablingen, 7 Mei 1866. Eenige Kennisgeving. (11792) } &quot;Bevallen van een ZOON, D. L. VAN ZOELEN-VETHAKE. ! Tiel, 8 Mei 1866. (11802) Voorspoedig bevallen van een welgeschapen ZOON: MARÏAERNST l geliefde Echtgenoote van P. BOLLMANN. Keulen, 9 Mei 1866. Algemeene Kennisgeving. (11852) Heden overleed na eene korte ongestel~___id~onz.~geachtc Vader en Behuwdvader de Heer NICOLAAS DE ROEVER Azn. , in den ouderdom van ruim 70 jaren. Uit aller naam, Amsteedam, 5 Mei 1866. A. DE ROEVER Nzn. &apos; Op begeerte van den Overledene, zal geen uiterlijke Rouw gedragen worden. (11719) Heden trof ons op nieuw een hartverscheurende slag, onze jongste Lieveling HELENA DOROTHEA MARIA, ontsliep aan de gevolgen eener hevige keelziekte, in den ouderekan van 2jaren en4maanden; voor 19 maanden werd enze Lieveling en eenig Zoontje aan dezelfde &apos; ziekte van ons hart gescheurd. Met weemoed staren wij onze Lievelingen na, daar ons niets meer overblijft, dan een ongelukkig Dochtertje van ruim 4 jaren. j. DUIF, Amsteedam , 8 Mei 1866. A D. DUIF 01833) BANGERT. Heden overleed na eene lange ongesteldheid van meer dan een jaar in den ouderdom van ruim 81 jaren BAREND PONSTIJN. Amsteedam, Namens Executeuren, 8 Mei 1866. E. DE GROOT. , (H 826) H. WESTERING. Heden overleed tot onze innige droefheid in den ouderdom van Een en Veertig Jaren, onze geliefde Broeder en Behuwdbroeder JOANNES HENKICUS OSTERHAUS, in leven Mr. Smid. alhier Amsteedam , 8 Mei 1866. P. M. OSTERHAUS (11%53 , _ • m aller Naam- De Affaire zal onder toezigt van een deskundige worden gecontinueerd. TSm.ri™-.en ouderdom van ruim 77 Jaren Mejufvrouw JANNETJE STANTS. J. VAN TIDDENS Amsteedam, 9 Mei 1866. Exec.-Te3t. &apos; Eenige Kennisgeving. (11813 Het Kind, ons den 29steiTder vorige m-_md~g-bo&quot;ren7 overleed heden. G. H. SIEGMÜND. Amsteedam, 10 Mei 1866. C. M. SIEGMÜND (H 857) HINRICHS. Heden overleed tot mijne en mijner BehuwdkinderenHiepe droefr eid.O,?T-J*J«i.nro-nTerwachts&apos; m&apos;Jn Kcliefdc Echtgenoot de Heer Cs. AVIS SMIT, in den ouderdom van ruim 68 jaren Zaandam, T. BLANS. 9 Mei 1866. Wed. C. AVIS SMIT. Uit naam der Kinderen, D. SMIT Cz. _ Strekkende deze totalgemeene Kennisgeving. (11859) Heden morgen ontsliep zacht en kalm, na&quot;eene~öngëstëïdheid van weinige dagen, onze waarde Moeder en Behuwdmoeder A MATS Weduwe H. VAN GELDER, in den ouderdom van ruim 76 jaren Woemeeveee, 8 Mei 1866. Uit aller Naam __ (H 722) P. H. VAN GELDER. Heden overleed onze lieve eudste Dochter MARIA CLASINA GODEFRIDA, in den ouderdom van 20 jaren, diep betreurd door hare betrekkingen. &apos;s Geavenhage , 8 Mei 1866. D. J. VAN BI.ISTERVELD. C. M. A. VAN DER NOLK VAN GOGH. Eenige Kennisgeving. (11784) Onze jongste lieveling CL ARAT CORNELIA, overlëëcTheden slechts 4 Maanden oud. H. W. WILMERINK. Botteedam, 9 Mei 1866. M. WILMERINK, &lt;11804) ROBERTSON. TTT^dAeT.F^_rp_iAnnTTlenwnfdnrig Hjlon Vrouwe CATHARINA .7Tir4?^rlr^,__S-IJS&gt; Wediwe van den Heer Mr. JOHANNES VINCENT WESTRIK. Aenhem , 4 Mei 1866. &gt; Eenige Kennisgeving. Wegens buitenlandsche betrekkingen eerst heden geplaatst. (11837) Heden ontsliep zacht en kalm, na een langdurig en smartelijk L&apos;fe m,d?? °uderdom van ruim 64 jaren, JOHANNA VAN T SANI, geliefde Echtgenoote van P. A. MOEKMANS. Sleeuwijk, 9 Mei 1866. (11827) Voor de vele blijken van deelneming, bij gelegenheid van ons Huwelijk ondervonden, betuigen wij onzen welgemeenden dank. Amsteedam, 9 Mei 1866. A. HOEK. (H 794) E. HOEK-E. DE RONDE.</p>
</text>
