<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 9 Mei. Van Australië zijn hier aangekomen de stoomschepen Young England en Macduff, met 41,802 oneen goud BERLIJN, 9 Mei. Het bevel tot mobiel-verklaring van het eerste (Pruisische) en het tweede (Pommersche) armeecorps is uitgevaardigd Thans is het geheele leger mobiel. ö &apos;</p>
	<p>IONDEN, 9 Mei. Koffij en Thee stil. — Suiker zeer flaauw - Indigo in veiling zeer ilaauw. - Eng. Tin £6 lager; Bauca dito £7&gt;; Straits dito £76 — Lijnolie 38 sh. — Tdrwe: Vreemde la 2 sh hooger. LIVERPOOL, 9 Mei. Katoen. De omzet bedroog heden 8000 b $$§*¦ Bovenstaande Telegram mm ziju reeds m ___ «rei deelto onzer vorige oplaag opgenomöö.</p>
	<p>BUCHAREbT, 9 Mei. Het officieel orgaan deelt de verklaring mede van de conferentie te Parijs, betreffende de verkiezing vau een vreemden prms, benevens eene verklaring van het voorloopigo gouvernement, inhoudende eene betuiging van eerbied jegens de beschermende mogendheden, niet uitdrukking der overtuiging, dat ten opzigte van 1-umenie, gelijk ton aanzien vau andere stateu, de wil des volks geëerbiedigd eu bekrachtigd worde. WEENEN, 9 Mei. In officieuse kringen beschouwt men de verklaring van Napoleon tegen de verdragen van 1815 als eene waarschuwing voor Pruisen, en men verzekert, mot het oog op de komst van den graaf v. Mülincn, dat de tegenwoordige betrekkingen tusschen Oostenrijk en Frankrijk van bevredigenden aard zijn en geenszins bezorgdheid behoeven te verwekken. &apos; Men verzekert dat Oostenrijk, ingeval het antwoord van Pruisen op de dezerzijds gedane voorsteileu, betreffende de oplossing der kwestie van de Elve-hertogdommen, van de hand wijst, den Holsteinschen Landdag zal bijeenroepen. In onderscheiden provinciën bestaat het voornemen om vrücorosen op te rigten. J r Het stedelijk bestuur van Praag is uitgenoodigd te zorgen voor huisvesting voor de troepen, welke zullen aankomen, daar 3e kazernen onvoldoende zijn. Voortdurend ontvangt men uit de middenstaten, Pruisen en Italië berigten van krijgstoerustingen. Naar luid van berigten uit Florence is de aanval van Italië op het Venetiaansche vastgesteld op 16 Mei. Men gelooft dat het vertrek van het korps Mexicaan selie vrijwilligers van zijne verzamelplaats Laibacli den lOden Mei zal plaats le&apos; bbeo De Heer Motley, Amerikaanse!) gezant, houdt veelvuldige conferenëen met graaf Meradorff. Men vermoedt nog steeds dat de landdag zal worden bijeengeroepen. De nationale bank weigert de nieuwe staatsnoten tegen bankbilletten in te wisselen. De kriig.tocstand blijft onveranderd. WEENEN, 10 Mei. Heden ziju de bepalingen bekend gemaakt, waaronder vrijwilligers bij het leger kunnen dienst nemen.</p>
	<p>De kamer tan kooph. Van Triest, heeft met het oog op hot Italiaansche wetboek voor de koopvaardij, Waarbij de afschaffing wordt voorgeschreven van het nemen van handelsvaartuigen door oorlogschepen, ingeval vaü rëciprociteit, verzocht, dat indien do oorlog mogt uitbreken ter bekwamer tijd zoodanige verklaring door de Oostenrijksche regering zal worden gegoten. Er zijn weder berigten ontvangen omtrent militaire maatregelen door Rusland genomen. |*ESTH, 9 Mei; De Heer Majlath heeft met Deak geconfereerd. Volgens eëii gerucht z_! ds Rijksdag voor eeuige maanden worden verdaagd. Er. is in het verdeer&apos; gebrek aan pasmunt. BERLIJN, 9 Mei. De Nord. Alty Ztg. tt. est Vernomen te hebben, dat Oostenrijks depêche van 4 dezer, gisteren door Pruisen is beantwoord. Op Oostenrijks depêche bëtreffende de regeling der Slee.wijkHolsteinsche kwestie, heeft de Pruisische gezant tc_ Weenen mondeling verklaard, dat zijne redering te dier zake bereid Is onderhandelingen aan te krtöopen, Indien eeü andere grondslag werd aangeboden. Het tegenwoordige voorstel toch is nlet van dien aard, dat daarover onderhandelingen kunnen plaats hebben. Van fële üijdëh wotdt et van gewaagd, dat de landdag eerlang nog zal worden bijeen geroepeii.De regering zal echter vermoedelijk, alvorens de medewerking van den landdag ln te roepen, nieuwe verkiezingen doen plaats hebben. Het ministerie heeft heden den Koning voorgesteld de kamer van afgevaardigden te ontbinden en onmiddellijk nieuwe verkiezingen uit té schrijven, opdat het Pruisische volk zijne tegenwoordige stemming __1 kunhen üitdrukkeh. Dien ten gevolge bevat heden de Staatsanzeiger een koninklijk besluit, waarbij de kamer, op grond van art. 51 der constitutie, ontbonden wordt. /DRESDEN, 9 Mei. Het Dresdener Joitrnal bevat een telegram uit Frankfort, waarin gemeld wordt, dat Saksens voorstel in do Bondsvergadering met 10 stemmen is aangenomen. Tegen hebben gestemd: Pruisen, Mecklentufg efl de vijftiende en zeventiende Curie. Luxemburg onthield zich van stemming. Keurhessen wilde verzending naar de,,commissie; ... „,_ , , . FIvANKJÖRT) . Meit Bij de behandeling van Saksens voorstel in de Bondsvergadering heeft dö Pruisische gevolmagtigde verklaard, dat zijne regering bereid is hare verdedigingsmaatregelen te aoea ophouden, wanneer de Bond zijne krijgstoerustingen intrekt; zoo met, dan is Pruisen genoodzaakt, om tot zijne eigene veiligheid en tot handhaving zijner stelling in Europa, zijne maatregelen vol te houden. De Bolidsve.gadei.ng heeft in zijne zitting van heden acte genomen van de verklaring van Pruisens militaire gejplmagtigde, dat zyn _ regering maatregelen heeft genomen, om door mobielmaking ______ troepen, het wettelijke cijfer Van Pruisens bezetting in de bondsvestingen niet te overschrijden. De Bondsvergadering heeft besloten zijne militaire commissie het toezigt hierover te doen uitoefenen. FLORENCE, 9 Mei. De Kamer van Afgevaardigden heelt met 203 tegen 48 stemmen het wetsontwerp aangenomen, waarbij aan do ; regering buitengewone magt wordt verleend om te voorzien in de j openbare veiligheid. . . . 1 Ij^&quot; Bovenstaande telegrammen werden gisteren reeds m ; een afzonderlijk bulletin &apos;opgenomen, dat zoo veel moge• lijk is veispreid.</p>
	<p>LONDEN, 10 Mei. Ter beui&apos;ze iiéëfS-hte eene paniek ten gevolgd der staking van betaling van het huis Overertd GtttneV en V/ Volgens den heden bekend gemaakten staat van cic bank zijn vermeerderd de rekening-courant der schatkist met 858,837 £; a&amp; portefeuille met 463,822 JE; verminderd zün de voorraad van tirant cix niuntmateriaal met 353,000 £, de circulatie der biljetten met 528,375 £, de rekening-courant van particulieren mei; 72,428 £. De Nortii American heeft berigten tilt Noff-ïork aangebragt, loopende tot 28 April des avonds. Goud agio __.ƒ_. Wisselkoers op Londen 139. lllinois Shares 1211/.; dito Bonds 73%; 6 pCt. Amerika 1882 106 gesoutcneerd, Katoen middling 33 flaauw j meel en granen stil; petroleum 25, geraffineerd 40. - LONDEN, 11 Mei. De Star deelt het gerucht mede dst ten gevolge van onderhandelingen tusschen Frankrijk, Engeland en Oostenrijk, deze laatste mogendheid zich bereid heeft verklaard met Italië te onderhandelen over den afstand van Venetië.</p>
	<p>LONDEN, 11 Mei. De paniek neemt toe. Uit hoofde de bank (van Overend Guernsey and C.) hare betalingen heeft gestaakt, worden de andere particuliere banken overstelpt door personen die _e gestorte gelden komen opvragen. De minister van financiën heeft de directie der bank van Engeland femagtigd om een grooter bedrag in bankbilletten in circulatie te _ rengen dan de statuten der bank veroorloovcn, mits een waarborg in consols daarvoor worde gedeponeerd. (Het gevraagde bedrag is volgens particuliere telegrammen £ 5 millioen).</p>
	<p>KONSTANTINOPEL, 10 Mei. De regering heeft bevolen dat al de regementen voltallig moeten worden gemaakt j tevens heeft men 12,000 man reserve onder de wapenen geroepen. WEENEN, 10 Mei. De staat van zaken blijft onveranderd. Andermaal wordt het gerucht in omloop gebragt, dat de HH. Karolyi en N. Werther Berlijn en Weenen zullen verlaten. Het comité van den handelsstand is voornemens bij het uitbarsten van den oorlog aanzienlijke geldmiddelen ter beschikking der regering te stellen.</p>
	<p>Volgens een gerucht zal de Aartshertog Karl Ferclinand commandant van Weenen worden, en de vroegere commandant, graaf Thun, het bevel over eene brigade erlangen. De permanente commissie van den Landdag van Galicie is voornemens op eigen kosten een corps vrijwillige lanciers op te rigten. De dagbladen deelen de optimistische opvatting niet van sommige officieuse organen, omtrent de rede door Napeleon te Auserre gehouden. Uit eene bron, welke gezegd wordt geloofwaardig te zijn, verneemt men dat tusschen Oostenrijk en Frankrijk onderhandelingen zijn aangeknoopt, waarvan de uitslag zou kunnen strekken om den staatkundigen toestand geheel te veranderen. Het betreft namelijk eene schikking, ten gevolge waarvan Oostenrijk ontheven zou worden van den dubbelen last om oorlog in het Noorden en Zuiden te voeren. Komt de transactie tot stand, dan zou Pruisen geheel geïsoleerd tegen Oostenrijk moeten strijden. BERLIJN, JO Mei. De Pruisische verklaring aan den Bond sluit aldus: Pruisen zal zijne betrekking tot een statenverbond, hetwelk in strijd met de opperste grondwet de veiligheid zijner leden niet vermeerdert, maar in gevaar brengt, ondergeschikt maken aan de gebiedende eischen van zijn zelfbehoud. BERLIJN, 10 Mei. Men berigt uit Darmstadt, dat eergisteren do gevolmagtigdcn van eenige staten, o. a. Beijeren, Wurtemberg, Baden en Hessen (groothertogdom) eene conferentie hebben gehouden in het dorp Miihlacker, in Wurtemberg, ten einde zich te verstaan omtrent het concentreren van de in het veld te brengen strijdkrachten.</p>
	<p>De regering heeft niet geantwoord op de Oostenrijksche dépêche van den 4den dezer maand, waarin de kwestie der ontwapening wordt behandeld en in welk antwoord, naar men beweerde, zou worden gezegd, dat bedoeld vraagstuk als afgedaan zou worden beschouwd: De geruchten verspreid betreffende bet zenden van Keurhessisclic troepen naar Dantzig, ton eindo aldaar garnizoen te honden, zijn ongegrond; evenmin hebben zich bewaarheid de mededeelingen bctref-ënde het vertrek der Pruisische troepen uit de bondsvestiug Basta-t; het oprukken van het Bste Pruisische armeecorps naar de zijde van Darmstadt en van eischen door de Pruisische regering aan de Hanzesteden en Hanover gedaan. BERLIJN, 11 Mei. De Pruisische Bank heeft het disconto en de beleening op goederen tot 9 pCt., boleening op effecten tot 9. pCt. verhoogd. De beleening voor particulieren is onveranderd gebleven op 6 pCt. MUNCHEN, 10 Mei. Men verwacht dat de landdag eerstdaags zal worden bijeengeroepen. Het doel daarvan is het aanvragen van een crediet voor de buitengewone behoeften van het leger. Het grootste gedeelte der verlofgangers is heden opgeroepen. MUNCHEN, 11 Mei. De Btyerische Zeitung deelt het berigt mede, dat de regering met het oog op den ernsiigcn politieken toestand van Europa, het besluit heeft genomen om het leger onverwijld mobiel te verklaren en den Landdag tegen 22 e. k. bijeen te roepen. FRANKFORT, 10 Mei. Het besluit, gisteren door de bondsvergadering genomen, om te waken dat het wettige cijfer der verschillende bondstroepen in do bondsvestingen niet worde overschreden,_ is het gevolg van het stellige voornemen om te verhinderen dat Pruisen een grooter aantal troepen dan thans in de vesting Maints zal plaatsen. Het bevestigt zich dat de Koning van Wurtemberg Prins Aloxau. der van Hessen heeft benoemd tot bevelhebber van het Bste armeecorps der bondstroepen. PARIJS; 10 Mei. Vief.&gt;r Emarnie] vertrekt op 1-5 e. k. uit Florence naar Piaeonza, volgens een berigt medegedeeld door de Italië. Morgen worden de werfbureaux in Italië voor vrijwilligers geopend. Uit Lissabon meldt men, dat er eene wijziging ïn het t_ini_t_T-_ heeft plaats gehad. Do Heer Aquiar is benoemd tot minister-mv .id. _t&apos; FLORENCE, 10 Mei. De .edovoerinc door k&apos;.!.i, _P . . &quot; Auxerre gehouden, heeft een diepen SkZ__f P &quot; 81-toeTCVoK«™.ht ft *W°°g^l Van Padua is genaa\ Üdine ? de ™i den stedehouder verlegd FLORENCE, 10 Mei. De Nazione gelooft, dat tot dusver door de mogendheden geen voorstel is gedaan voor het houden van een congres. De aanbiedingen der gemeentebesturen tot ondersteuning der militairen houden aan. Uit Napels wordt van den 9den gemeld, dat eene reactionnaire zamenzwering is ontdekt; er hebben eenige arrestatien plaatsgehad. Het studenten-legioen is gevormd.</p>
	<p>LONDEN, 10 Mei. Koffij en Suiker zeer stil. — Metalen flaauw en nominaal; — Lijnolie 39 sh. — Talk dalende. Ter Veemarkt waren aangevoerd: 680 Runderen, 7630 Schapen en ...ihnieren, 70 Kalveren, 140 Varkens. De bestede prijzen waren als volgt: Beste Runderen 5, Schapen en Lammeren 6.2, Kalveren 6.4, Varkens 4.10. LIVERPOOL, 10 Mei. Van Katoen werden heden 7000 b. verhandeld. BERLIJN. 9 Mei. Rogge: Mei—Junij 39; Junij—Julij 403/4. — Jü.cjOpfi.t Mgl—Junij 15%; Junij—Julij 11%.</p>
	<p>LONDEN, 10 Mei. Slotkoersen: Consolß 843/4; 5 pCt. Braziel 1865 66; 5 pCt. Italië ; 1 pCt. Ecuador ; 5 pCt. Grieken 1824/1825 ; Dito Coupons 4; 3 pCt. Mexico 157/ g; 3 pCt. Dito 1864 I3V--, Afgest. Grenada ll»/4; 2 pCt. N. Dito 30; Uitgest. Dito —; Landwarrants —; 3 pOt. Portug. 1853—; 3pCt. Dito 1856/63 43; 41/2 pCt. Russen 1860 —; 3 pCt. Dito 1859 —; 5 pCt. Dito 1862 813/4; 5 pCt. Dito 1864 —; 3 pCt. Spanje 39; 21/2 pCt. Dito 33; Amortis. 22; Spaans. Cert Coup. 14%; 5 pCt. Turken A. S. 273_; 2pCt. Venezuela —.—; 6 pCt. Dito 1862 ; 6 pCt. Dito 1864 297/8; 1 pCt. Dito ; 21/2 pCt. Holl. ; 4 pCt. Dito —; Rhijn-Spoorweg-Shares —; 6 pCt. Amerika 1882 651 _ ; Illinois C. B. 7 pCt. Oblig. —; Dito Shares —; 8 pCt. Debent. At. Gr. —. WEENEN, 9 Mei. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metal. 52.-; 5 pCt. Nat. 57.50; 5 pCt. Met. Zilver 1864 63.—; Aand. 185464.50-, Dito 185892; Dito 1860 66.70; Dito 1864 55.70; Cred. Anst. 120.70; Bank-Act. 647; Staats-Spoorw. Aand. 149.60; Noord.-Spoorw. Dito 142.50; NieuweLombard.Spw. 152.—; Obl.Spw. Lemberg Czernowitz —. — Wissel Londen 130.—, Hamburg 96; Parijs 51.80; Eng. Oostb. 62.50; BERLIJN, 9 Mei. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metal.4o; 5 pCt. Nat. 45. Rusland sde Serie 591/2; Dito 6de Serie 74%; 5 pCt. Dito 1862 71; 3 pCt. Dito 1859 47; 41/2 pCt. Pruis. Obl. 89; 31/2 pCt. Dito 99; 6 pCt. Amcr. 1882 701/*; Holl. Spoorw. Act. 987/8. FRANKFORT, 9 Mei. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metal. 40 ; 5 pCt. Nation, 43%; Aand. 1860 52%; Dito 1864 51; Oostenr. Bank-Act. 093; 6 pOt. Amerik. 1882 68i/8. — Wissel Londen k./z. 1163/8; Weenen k/fr 901/8. FRANKFORT, 10 Mei. (Effectensocieteit). Oostenr. Aand. 1860 523/4; Amerikanen 683/8. HAMBURG, 9 Mei. spCt. Russ. Cert.&apos;—; 3 pCt. Dito 1859 —, 6 pCt. Amerika 1882 62%; Disconto 73/4pCt. —Wissel Londen 13.11/--, Amst. 35.95.</p>
	<p>LONDEN, 11 Mei. Consols 841/4 a %. Andere fondsen wegens de paniek niet op te geven. Andere depêche. Consols 841/2 a .4; Mexico 14% a 15%; Turken 273/4 a 28%; 6 pCt. Amerika 1882 63 a 65. FRANKFORT, 11 Mei. 5 pCt. Nation. 437%, —, — ;Oost. Bank-; Act. — ; Dito Cred.-Actien—, Dito Aand.- 1858 —, Dito 1860 513/8,1/4; Dito 1864 —; 6 pCt. Amerika 1882 673/8, 66, 66% — Wissel: Weenen —; Dito Amst. ••_ BERLIJN, 9 Mei. 5 pCt. Metall. 40; 5 pCt. Nat. 44; 6 pCt. Amerika 1882 688/4. Disconto op 9 pCt. verhoogd. PARIJS, 11 Mei. Fransche 3 pCt. 62.75; Credit-Mob. nieuwe 525; Fr. Oost. Spoorw. —; Russ. Spoorweg —.—; 3 pCt. Binnenl. Spanje 31; 21/2 pCt. Dito —; 5 pCt. Italië 36.50; Turken 28.—; Mexic. Loten —.</p>
	<p>MADRID, 10 Mei. 3 pCt. 35 (?); 2i/2 pCt. 321/4 (?). BRUSSEL, 11 Mei. 5 pCt. Met. 403/8; Amerik. 1882 66%. ANTWERPEN, 11 Mei. 41/3 pCt. Belg. 92%; 21/4 pCt. Dito ,-5 pCt. Met. 40%; 5 pCt. Nat. —; 3 pOt. Binn. Spanje 30; 2% pCt. 29; 5 pCt. Turken 26%; 6 pCt. Amerik. 1882 67% ; Credit Guill. — ; Rott. Spoorweg —.</p>
</text>
