<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HEDEN TE ZIEN DE BELANGRIJKE PARTIJ T A_PIJTGOEDEREI\ , in alle sorteringen, &quot;waarvan de Veiling begint op Morgen DINGSDAG 25. FEBRUARIJ 1868, IN HET VERKOOP-LOCAAL de Zwaan. -(4969) THEE-VEILING, Na afloop der Veiling te Rotterdam, op Woensdag den 26sten Februarij, van 1393 Kisten CHINA THEE, zullen nog worden geveild: 57è Kisten JAVA THEE. Monsters en SteUen bij Heeren Pakhuismeesteren van de Thee. (4198) A. BOUT, W. A. J. VEOOM Azs., J. B. PARIS, H. SCHUMACHER en A. H. HEDDEN, Makelaars, zullen MAANDAG 2 MAART 186_. , des avonds ten Zes ure, in het Lokaal DE BRAKKE GROND, ten overstaan van den Notaris J, G. POUW in veiling brengen: Een hecht, sterk en -weldoortimmerd HUIS, TUSN, TUINHUIS en ERVE , met afzonderlijk verhuurd wordende ROVEN- en BENEDENWONINGEN , staande en gelegen op de Prinsengracht tusschen de Spiegel- en Vijzelstraten,_ BB 479. Breeder bij Billetten omschreven; te bezigtigen op vertoon van een Toegangbewijs des Dingsdag3 en Donderdags, alsmede op den .&apos;erkoopdag, van 1 tot 3 ure. De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen vóór, alsmede op den Verkoopdag, des voormiddags .ter lezing liggen ten kantore van den Notaris J. G. POUW, op de Keizersgracht bij de Brouwersgracht. (3554) * PTTïTCRA ANDIJK, Makelaar, Aj^gt presenteert, als lasthebbende van zijne /^ria_&gt;_. principalen, op Maandag 2 Maart /^jJ\gMR% 1868, des avonds ten 6 ure precies, Jri JmïjßnÊL in de Nieuwe Stads-Herberg, aan het .J&amp;^jK/flyjla. IJ, ten overstaan van den Deurwaar- B. D. BEETS, bij openbare op- l^veiling, aan den meestbiedende of hoogstmijnende ;e verkoopen , het extra ordinair welbezeild SCUOONER GALJOOTSCHIP, varende onder Nederlandsche vlag, genaamd: _oje: jostC-j-B ak_imh_.es. gevoerd door Kapitein T. A. STEFFENS. Volgens Nederl. Meetbrief lang 24 ellen, 50 duimen; wijd 4 ellen, 47 duimen hol 2 ellen, 43 duimen, en alzoo gemeten op 118 tonnen of 62 lasten. En dat verder met al deszelfs rondhouten, opstaand en loopend want. ankers, touwen, zeilen en andere scheepsbehoei&apos;ten, als breeder bij den inventaris is vermeld. Het genoemde Galjoot-Schip ligt in het Westernok, en voor verdere informatien adressere men zich bij boyengenoemden Makelaar, of bij do Cargadoors WED.&apos; JAN SALM &amp; MEIJER. 0*036) ? C. A. SCHEÖDER, J. E. BOS JANSZEN en A. J. CORVER, Makelaars, presenteren, als lasthebbenden van hunne Principalen, op Maandag den 24sten Febmarij 1868, des Avonds ten Zes Ure, in de Nieuice Stads Herberg, aan het IJ, ten overstaan van de Notarissen COMMELIN &amp; EICHARD, aan den meestbiedende of hoogstmijnende te Verkoopen: „____,_ HET EXTRA ORDINAIR WELBEZEILD, GEKOPERD EN KOPERVAST BIHIi§€IIIF, varende onder Nederlandsche Vlae, genaamd BATAVIA, gevoerd door Kant. J. D. VAN DÖLDER, volgens Nederl. Meetbrief lang S 6 Ellen. 20 Duimen, wijd 6 Ellen, 21 Duimen. Hol 4 Ellen, 60 Dunnen en alzoo gemeten op 460 ionnen of 243 Lasten. _? „ . Lio-o-ende in het Ooster-Dok aan den Dijk alhier. Breeder volgens Inventaris en berigt bij bovengemelde Makelaars of bij de Cargadoors D&apos;AENAUD &amp; C°. (2631) P.BLME VERKOOP. iJüplf^V De Notaris GOSLINGS ,te Harlingen , Tj?afeSl|A» zal op .Voeusdajr den 26sten Februarij TBfHffflmiß_____j 18S8, des Namiddags 3 en 5 Ure precies, ___ het HOTEL DE JONG, tegenover het Station, aldaar publiek veilen en verkoopen: I°. Het extra welbezeild, goed onderhouden Nederlandsche BRIGANTS-INSf.EIfiP MERCURIUS, gevoerd wordende door Kapt. K. DE GROOT, gemeten ep 147 ton, liggende in de Haven te Harlin?en, met deszelfs completen Inventaris. 2&quot;. 1230 AANDEELEN in het Nederlandse&apos;:!. SCSOONERSCH_P CHRONOS, gevoerd wordende door Kapt. H. F. HAAIJER, gemeten op 174 Ton, met completen Inventaris. Informatien te bekomen bij de Boekhouders, de Heeren HUBERT JANS &amp;C. en T.&apos;TEVES &amp; CO., tö Harlingen, alsmede bij den Notaria, (4569) Op tijd en plaats als boven zullen nog worden geveild: 3/30AANBEELEN in hctS :H©EN!iR-GALJ.©©TSCHIP GEDSINA DOROTHEA, Kapt. H.B.DE BOER.; Inmiddels uit do Hand te Koop. C. S. OOLGAABDTT Makelaar, presenteert, als lasthebbende van zijne principalen, ten overstaan van den Notaris JOAN OOLGAARDT op MAANDAG «3 MAART ls.6S, des Avonds ten zes ure, in de Nieuwe Stads Herberg aan het IJ, aan den meestbiedende of hoogstmijnende te verkoopen: de extra sterk in ANNO 1..66 te Amsterdam op de Fabriekswerf van de Heeren GEBR. SCHUTTE nieuw gebouwde IJzeren SCHROEiF-STOOMBOOT, genaamd gOPIMA, laatstelijk in dienst op het Bei-diep tusschen Groningen en Schiermonnikoog; volgens binnenlandschen Meetbrief lang 28 ellen 30 duimen, wyd 4 ellen 10 duimen, hol 1 el 98 duimen, en alzoo gemeten op 97 tonnen, voorzien vaneene bijzonder soliede Machine met een vermogen van 24 paardenkracht, insgelijks te Amsterdam vervaardigd, lengte der groote kajuit 5 el 48 duimen, idem tweede kajuit 4 el 10 duimen, laadruim 4 el 56 duimen, diepgang 3J a 4 voeten. Genoemde Stoomboot ligt ter bezigtiging aan de Fabrieks werf van de Heeren GEBB. SCHUTTE, hoogte van den Kadiik. Breeder volgens gedrukte billetten, en te bevraf pn bij boyengenoemden Makelaar, zoomede bij den Heer &apos;• C.^ASgL^lhier. (3906) BROKERS ZUINIGHEIDS PATEMT GASBBAMDERS , in Nederland geoctroijeerd, geven nagenoeg geene warmte, een zeer helder en aangenaam licht en worden 4 a 6 weken kosteloos op proel gegeven. Hooi&apos;d-Dépót voor Nederland bij J. GÖPFERT, te Rotterdam. Hoofd-Dépöt voor Amsterdam bij H. LAMMERTS, Heerengracht bij den •Blaauwburgwai, SS 193. (3) . KANTOOR: BROUWERSGRACHT HOEK KEIZERS- GRACHT, SS 536. (4874) ». BABSJ-5C0919 NIEUWENDIJK EU DEN DAM, OITfAIGEN: IMe eef&amp;ie &amp;enMn&amp; wemwjwe: wwimwgreteerSeWe €)MJÈ.m PWiÖÉÊmWAAMtS^ cm mmmmMw* ALLES SMAAKVOL EN TOT LAGE PBIJZEN. pr__i_kwalitj.it m GROOTSTE soort REGENMANTEIS/ll.,», DE WEENER STOEL. E. 0. EILSDOM, SPUISTRAAT ETJ DE MOLSTEEG, G 52, heeft op nieuw Ontvangen gebogen, met Riet Bekleede -WEENER STOELEN, in TWEE KLEUREN, die door sierlijkheid en &quot;sterkte uitmunten . bijzonder geschikt voor SOCIËTEITEN, BUITENPLAATSEN, TUIN- en SLAAPKAMERS , MAGAZIJNEN en WINKELS, tot zeer laag gestelde Prijzen. (4829) TERGADERHNG van Heeren LEDEN : Woensdag e. k-26 Februarij. des Avonds 8 Ure, in het gebouw der MAATSCHAPPIJ TOT NUT VAN &apos;T ALGEMEEN. (4912) B_ETJSEST_JUR._ MANÜEL VITA ISRAËL, Makelaar, zal op &quot;WOENSDAG 26 FEBRUARIJ 1868,, des avonds na Zes Ure, in het voormalig Oudezijds Heere n-L og ement, ten overstaan van de Notarissen MULDER en KANNE, verkoopen: een kapitaal, hecht, sterk en weldoortimmerd lEUIS, ©PEN PLAATS, TUIN EN ERVE, staande en gelegen op het beste gedeelte van de Heerengracht tusschen den Amstel en de Deventer Houtmarkt P 33. Breeder bij billetten omschreven. Te bezigtigen des Maandags en Woensdags, alsmede op den verkoopdag van 1 tot 4 ure, mits voorzien van een toegangbewijs, door den Makelaar onderteekend. Do bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen vier dagen voor en op den verkoopdag ter visie liggen ten Kantore van de Notarissen MULDER en KANNE, op den Kloveniersburgwal tegenover het Rusland. (2049) ~TSB|JSTBI_B. •&apos; In eene sints jaren bestaande Winkelzaak en mede aanverwant Vak van dagelijksche behoefte, welke binnen eenigen tijd eene der grootste uitbreidingen te gemoet gaat, ten doel hebbende eene INDUSTRIE daar te stellen, die voor den Werkman van groote behoefte is, daar er thans door den Buitenlandschen Werkman vervaardigd, voor duizenden in dit Vak alhier worden ingevoerd en daar er aan deze nuttige en voordeelige zaak maatschappelijke Lieden aan het hoofd staan, vraagt Steller dezer hiervoor IbëÈ_L€.E--NOOTEN, elk Aandeel groot ƒ 500, of lemand welke over Drie a Vier Duizend Gulden kan beschikken; deze Som behoeft echter niet dadelijk gestort te worden, maar naar gelang de zaak dit zal vorderen. lemand hierop reflecterende . gelieve zich franco te adresseren onder het Motto INDUSTRIE, ter Boekdrukkerij van JOH. VISSER, Kloveniersburgwal, te Amsterdam. (4518) ~Watioïiafë~Mïl&apos;nie_ De Ondergeteekende brengt bij deze ter kennis van belanghebbenden, dat zij zich even als in vorige jaren, wederom belast met het stellen van PLAATSVERVANGERS EN NUMMERVERWISSELAARS voor de Nationale Militie. De gunst en het vertrouwen, zoowel haar als wijlen haren Echtgenoot gedurende een aantal opvolgende jaren zoo ruimschoots te beurt gevallen, doen haar ook ditmaal zich minzaam aanbevelen. WED. JS. MAAS, Sint Janstraat over het Gouvernementsgebouw. HaaklE-I, Januarij JB6B. (2212) Ferry ék G°.9 ERGI. AND AffilCM WAREHO.SE, KALVJSBSTBAAT, E 51, te Amsterdam. &apos; OP NIEUW ONTVANGEN: Busjeskreeften (Preserved Lobsters). Mixed Pickles, Uitjes, Au^urkjes, Walnoten. Chow-Chow en Piccalilly a 60 ets. en ƒ 1.20. (Bovenstaande bevatten geene koper- of metaaldeelen.) Eed Chilies, Mushrooms, Cashniire Pickles, Horse radish. India Mangoes, enz. Worcestershire Sauce. Harveys Sance, Mushroomcatsup. Durhani, London en Colmans Mostaard. Frambozen, Pruimen. Reineclandes, Aardbezien, St.Jansen Kruisbessen jams (Conserf). / Oranje-Appelen, roode en zwarte Hessen-gelcijen. Roode en zwarte Bessen-, Oranje-en Limoen-Marmelades. Kerry poeder, Anchovispaste, Milton-Oesters. Peperment, Cough Lozenges, Gemberschtjfjes. Piné-Drops, Pear, Acid.Raspberry, Strawberry, Honeyea vele andere soorten Drops, (258) PLANTENffI ELKS -POMADE. I Zy die door HAARZIEKTEN of KLIEREN het HAAR VERLOREN HEBBEN, kunnen in ieder geval, hoe groot en verouderd.de kale plekken ook zijn mogen, door deze POMADE het Haar zeer spoedig terug bekomen. Verder is dezePomade voor een ieder onmisbaar, om het Haar levenslang in volle kracht en voor grijs worden te bewaren. Prijs 60 CENTS. Fabriekant J. T. MULDER, Voètboogstraat, het lste Huis van den Heiligenweg, N°. 278, te Amsterdam. De Ondergeteekende, laatst deelgenoot der op 1 Februarij 1868 ontbondene firma AMONS &amp; HAAGSMA, tè Nieuwediep, heeft de eer hiermede te berigten, dat hij zich aldaar op eigen naam en voor eigen rekening, als CARGADOOR en SCHEEPSAGENT, heeft gevestigd, en zich als zoodanig aanbeveelt. (4274) P. HAAGSMA. APOTHEKER. In eene druk bezochte APOTHEEK alhier, verlangt men met Mei aanst. een BEDIENDE EXTERNE, vlug en naauwkeurig kunnende Becepteren en van goede Getuigenissen voorzien. Nadere informatien Bureau Handelsblad, franco Brieven onder Letter B. Y. (4445) &quot;BSSBEJmYBEESST uit de Eabriek vaa JULIUS CABSTANJEN, te Duisburg a/d. Bijn. Depots voor Nederland van dit BEKLEEDSEL zijn: Te Amsterdam, bij de Heeren C. T. CARSTANJEN #¦ C°.&apos; Rokin hoek Taksteeg, en te Arnhem bij den Heer A. KNOOPS, Loodgieter en Leidekker. Brochuren, welke de behandeling aantoonen en waarachter eene reeks van gunstige Attesten gevoegd is, zijn kosteloos verkrijgbaar. (259) PIANO INIRGEL-MAGAZIJN 1888888 tval, C 555 le Amsterdam. ____¦______¦ Uit Parijs Ontvangen nieuwe Zeven Octaafs PIANINO&apos;S van BERNHARD AINÉ FILS, FLEIG, enz., van af ƒ2BO tot 700; KERK- en HUISORGELS, van ƒ45. 60, 80 tot 500. Uitmuntende vierkante PIANO&apos;S van ƒ 28, 35, 40, 50, 60, 70, 80,90; opstaande PIANOS van ƒ75 en 100. DRAAIORGELS, voor Export van ƒ3O tot 600. Wegens het soliede Werk worden de bovengemelde Instrumenten afgeleverd met Tien Jaar Guarantie. rieven Franco. (4459)</p>
</text>
