<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>Gepraaid, 22 Dcc, op 27° 31&apos; Z. Br., 49° 28&apos; W. L.: Zuid- Holland, Immerzeel, Banioewangie n. Rott. — 19 Jan., op O&quot; 30&apos; Z. Br., 21° 30&apos; W. L.: Nederland, v. Ingen, Bat. n.Rott. ROTTÉBDAM, 21 Febr. Volgens zoo even ontvangen berigt van St. Helena, dd. 17 Jan., was het Ned. schip Vrachtzoeker, kapt. Vellenga, aldaar gearriveerd. Schip en equipage verkeerden in den besten welstand. Op 18 Jan. dacht men de reis naar Nederland te vervolgen. De Vrachtzoeker had bij de Kaap de Goede Hoop gepraaid het Ned. scbip Koffijboom, kapt. van Galen, van Batavia naar Nederland bestemd. ¦, ... LIVERPOOL, 20 Febr. Volgens telegrafisch berigt is het Ned. schip Japara, kapt. Leverstevn, van San Francisco herwaarts bestemd en gisteren op Saltlsland gestrand, vlot gesleept en te Holyhead in het dok verhaald. KAAPSTAD, 18 Jan. Bij het afzenden onzer laatste maüberigten waren er twee HoUandsche schepen in onze havens, te weten: het barkschip de Hendrika in de Simons-en het stoomschip Sumatra in de Tafelbaai. Eerstgemelde ligt nog aldaar voor anker en laatstgenoemde is op 28 December naar Batavia vertrokken, na gedurende zijn verblijf alhier eene hoeveelheid steenkolen te hebben ingenomen. Voorts kwam op 30 Dec. in de Simonsbaai aan het Hollandsche schip Burgemeester Hoffmann, 180 ton, kapt. Gratv huys, 1 Nov. van Batavia vertrokken met eene lading koffij en suiker en bestemd naar Rotterdam. Het vaartuig heeft op de reis aanhoudend zwaar weder gehad, is lek geworden en zal moeten timmeren. Bij de eerste opneming er van werd aanbevolen de lading tusschen-deks telossen, ten einde de uitgestrektheid der schade te weten te komem Terwijl het vaartuig voor anker lag, maakte het 31/2 duim water per uur. De Burgemeester Hoffmann heeft onder anderen gepraaid, op 16 Dec. op 29° 34&apos; Z. Br. en 40° 54&apos; O. L, liet HoUandsche schip Elear (V), van Java naar Amsterdam, 45 dagen, reis, op den 20sten, op 30° 16&apos; Z. Br. en 33° 44&apos; O. L., het HoUandsche schip Alcyone, van Java naar Amsterdam, 49 dagen reis. NEW-YORK, 8 Febr. Kapt.^feraaars, voerende het brikschip Hertha, van Rotterdam te Boston binnen, rapporteert, dat den 21sten Jan., op 3S° 3&apos; NBr. en 65° 30&apos; WL., in eene zware bui uit het Zuid-Westen, 12 stutten aan stuurboordzpe zijn gebroken, verschansingen, booten met waarlooze stutten en watervaten verloren zeilen gescheurd zijn,enz.</p>
</text>
