<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>t Beschikbaaar m de maand Mei eerstkomende als Eerste B_ P _&gt;TS*.EEÏ_, op perceelen te Amsterdam of Landerijen, kapitalen van ƒ 5000 tot ..&apos; 30000, tegen 5 pCt. renten &apos;s jaars. Aanbiedingen franco&apos; in te leveren bij de Boekhandelaars BLIKMAN &amp; SARTORIUS. te Amsterdam, onder letter H. (10451) _ . . , , ™_ , „_. . lemand m net vak van[mW®ï&gt;*&apos;¦B»«&apos;l. . eiz. weuscht zich te belasten ris IïEi*«.T_IOHJ»EI-met den verkoop van artikelen, vcrvïant aan genoemd vak. Reflecterenden wordea verzocllt zil.h franco te adress.ren aan den Heer B. H. DE JONG, te Leeuwarden, onder het motto DROOGERIJEN. (10436) ~~7, _ 77~i 7 , &apos; 77. 77 &apos;. Op een der. beste standen van Ltrecht worden voor eene deftige DAME in Huur aangeboden, twee moderneGemeubelearde RAMEn» en SUITE, Huurprijs / 800, geheel vrij van belasting. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven onder het motto: KAMERS, bij den Boekh. DANNENFELSER, te Utrecht. (10414) : . Een BURGER MEISJE, thans bij eene harer Betrek- M te Amsterdam gelogeerd, zag zich gaarne. «»E- P|TAATST bij eene Duitsche of _tollands.he Familie, ter Opgassing van de Kinderen en om tay-ns balmlpzaao! in het Huishouden te wezen. -Brieven franco onder lett. . • ?&apos;\rhll dc?-n B?e^h- .G- F. STEMLExt, Haarlemmerdijk, hoeY Korte Slngcl&apos; te Amrterdam. (10439) _¥__.__ ,; 318. FAVraTOTJIJ (k wtot f IkUJ. I_jAld__ilL£_JtlJ VAN (1073. pgt &apos; St S »™« Fii_©_E_m. | J_&gt; ™^™? qt a_T „, °*-,f**d&apos;&apos; Begnnntijt .r» «or. g ««&apos;&quot; bel^M en dunkend vet- g S aoefsf. ï.ij ««t _._»_-«¦__ .&apos;aii qj .= . ï*-«„Ne*-sapJi-&lt;&apos;«.» «ït* SSfdï e...«-.• 11 • w«r*l »-.Cïst --3* lIKT HUISmOM»J_B -e-l-U-J-Wn. -«_-_.-« \__s_ __-B_ S , tSÏ_!i. . , -: .. f &quot; . &apos;^N _«-, . , ¦? _____ _ €_*e__eeS__ll_l«iig&apos;e .baarde VAN DE SIROOP VAN i.ZËRHO.fiE_DEr.ïNA, \ Tan GKBi-lAITI.T &amp; C°„ , Apothekers van Z. K. H. Prins Napoleon, __ te Parijs. I&gt;e vereeniging van IJzer met Kma heeft een der j merkwaardigste vraagstukken opgelost der Genees; kunde; de Doctoren prijzen dan ook algemeen.de j diensten, welke hun door deze toebereiding wordt ! bewezen i Inderdaad is de Kma, zoo als men weet, het beste j ni sche middel-in de Medische Faculteit, terwijl do 1 Phosphats van IJzer hot meest geachte IJzerprepa! raat is, omdat het ijzer bevat, dat het element van het Bloed is, en de Phosphato, die de elementen der Beenderen bevat, De Heeren Doctoren zullen dan ook met belangstelling lezen, welke opmerkingen door hunne Collega&apos;s zipi gemaakt, alsmede de analyse van de eerste ; Chemisten der wereld. ¦&gt; I „Het geeft steeds de gelukkigste resultaten in gé- S _itblfth teKSSSI&apos;BIo-MoK6Wi. tél^lJVloed! Toortsen, »_n Idle j gevallen, waarin het noodig is om de krachten der , _Jieken op te wekken en het ligchaam zijne verloren oi- aangetaste elementen terug te geven.&quot; 6 6 ARVAL, Doctor van Z. M. den Keizer. *Hetis een. dier zeldzame combinatiën, die zoowel den Doctor als den zieke zullen voldoen. I &quot;Het i3&gt; ™}S™S mjJn 8 het merkwnarr | fW^ Tan het Hosptaaflr. L.vis te Parijs. &quot;¦D&apos;t PreParaat stel&apos;; m staa* den zieke twee be- Skvo^el^AlfvïrteJ_^«oel, &quot;^ | namen TOlm en tTem»»MijUe Teiteie_ | Chef Van de Clin__ie Faculteit te Parijs. i _ ?,¦,. f~T J~ , - -TT . *I* _eDrulk met succes de Kraahoudende IJzersien ik beschouw dit preparaat ris eene gelukkige ontdekking. CHASSAIGNAC, . Chirurgijn en Chef van het Hospit. Lanboisière. ___x ?, -. __. , _; , ?„ ._ ... . *Dit middel, dat steeds met welwillendheid is ontvan,,en door mijne zieken, heeft mij altijd de voordeeïigste resultaten opgeleverd.&quot; ïffiRVEZ DE CHEGOIN. Lid van de Medische Faculteit. &apos; »De zuiverheid van dit middel en zijn aangensfme smaak, waarbij men het IJzer in het geheel niet proeft! maken dit middel zóó krachtig als aantrekkelijk.&quot; MONOD, Geagreëerd^van de Medische^eulteit. ¦»« te Amsterdam, bij ULOTH, Z&lt;W_. V¦ . - , . . .._/</p>
</text>
