<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ATTEJLTIJI Door vertrek naar bniten wordt ten spoedigste aangetjo-1 iU-.i een. sints }_r&lt;-i „astaivndo ¦_&apos;_._&quot;_,,l_B_l.- en ._.lJt__E.-_. welke een goed bestaan oplevei.; gelegen in het 3 drukste gedeelte der stad. Adres Lett. A. Z. biidenßoek-3 handelaa&apos;? BRONS BOLDINGH, Firma Wed. W. CLEMENT, , Prinsengracht bij de Westerstraat, te Amsterdam. (10461) ; BIÏM VRAAGT TE HUUR of TE KOOP: Een PAÏiS-UIS of BOtGPLAATS, liefst met WONING. Adres met Franco Brieven, onder Lett. G. G., bij den Boekhandelaar JAN D. BEOUWER, Kalverstraat, E 37. (10441) &quot;spoedig. In eene Wiiikeiaffaire en klein Gezin wordt zoo spoedig mogelijk VERLANGD eene f LINKE WEKKMEID, P. &quot;G., tusschen 35 en 40-jarigen leeftijd. Alleen zij van goede informatien voorzien, lroir.cn in aanmerking. Adres met franco Brieven onder Lr. L. A. bij den Boekh. BANNING EI JLERTS, Schippersgracht te Amsterdam. (10477) TlfffßAAfiP, ~~~ om dadelij- in Betrekking te treden eenJJONG -__NSCH, met de COURANTE MANUFACTUREN bekend, en geschiktheid bezittende om voor den verkoon in de stad, en op het Magazijn werkzaam te zijn. Aanvankelijk tegen Salaris van ƒ 200 a ƒ250. Brieven franco Lett. E. H., Bureau Handelsblad. (10517) &quot;ZIiEDR_AI__._:TEROOP, ¦ geheel IJzer met blank gedraaide Riemschrijven, Stelplaat en dubbel Kamwerk, ingerigt om een Cirkel van 14 Eng. Duimen zoo-vel met den Voet als door Stoom te draaiien, het Subord naar het laa_te Eng. Model, bijzonder&quot;geschikt voor SFAËRIERSREPAKATIE, voor denSpotprijs van/180, met eenjaar guarantie. Dagelijks inwerking te zien bij J. MOES, O. Z. Voorburgwal bij it St. Annastraat, J 361. (10456) _¥?_OTaTi. 4 egen Mei, voor een klei». Gezin, een BOVEN- of DE» NËDENHUBS, liefst in den omtrek van hetspoor, tegen den .mtirprijs van/ 150, tevens voorzien van Duinwater en verdere Gemakken. Brieven franco onder de letters B. IL, bij den Boekhand. J. G. BROESE, te Utrecht. _ (10535) A LA VILIE DE PARIS, HUÏI&gt;RN.sTRA_T BTJ DE HKERÏÏNGRACHT. ONTVANGEN eene groote en gevarieerde keuze REES» en WANR£L-COSTU__ES, van af ƒ 10, alsmede elegante MAXTILLES, van af ƒ 12. Allen uitsluitend Fransche Modellen. (10567) M. _. C. DE MEIJERE. ff DE ÏÏASD TE KOOP X Twee nieuwe WATERPAS-LNSTRUMENTEN , twee THEODOLIETEN, een ÏLESCHJIES WATERPAS, TEEKENTAFELS, enz., allen zeer geschikt bij den aanleg van spoorweg- of andere groote Werken. Te bevragen onder lett. V., by den Boekhandelaar H. PARSON Jr- Kalverstraat, bij de Munt, D 39. (10545) &quot;ECHT _LII_BIG.&apos;S VLEESCH-EXTRA CT. Potjes van ƒ 1 tot ƒ 1.75 en hooger; GOULMY&apos;S .XEËSCH-EX.TRACT , aangenaam smakend, flacon 70 Cts. en ƒ1.35-, Geconserv. BOUILLON, fl. 90 en /1.50; Geconserv.&apos;TßUl-FELS, fl. 1.30; Puike Amerik. KREEFTEN, bus 90 Cts.; DOPERWTEN, in blikjes ƒ1.10; CHAMPIGNONS, busje 40 en 60 Cts.; KEKRY-POEDER, fl. 40 en 75 Cts.; CAJIENNï.PEPER, fl. 50 en 80 Cts.; JAP. SOB.SA , kruik 70 Cts.; ENG. ZUUR, fl. 60 Cts.: SARDINES, in blikjes 65 Cts. en fl; Puike GEN UA-OLIE , fl. 1 ; JULIÈN&apos;S SOEPGROENTE, pakje 20 Cts., 5 ons ƒ1; FRANSCHE S-OSTERD, fl. 25 Cts.; DUSSELD. itIOSTERD , potjes 20 en 35 Cts.; ENG. MOSTERD, busjes 35 en 60 Cts.; MAIZENA, pakjes 12, 20 en 40. Cts., voorPuddings, enz. SI. CXÉBAN , _ Huidenstraat N°. 278. Ontvangen: PUIKE CUIN. GEMBER, Kort en Zacht, 6 eng ƒ l, bij dan pot raa circa 58i/4 (30493)</p>
</text>
