<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Donderdag 6 December (des Avonds).</title>
	<p>in ?&apos;&apos;l,s van Wallis hoeft op zijne terugreis uit Potersburg :** **nig gevaar verkeerd; tusschon dio stad on Berlijn (het juiste rlbt wordt niet opgegeven) geraakte namelijk het .pnorrijluig, waarin »e Prim zich bevond, in brand, ten gevolge waarvan Z. E. H. ge&quot;•oodz.akt werd den verderen togt in een der gewone wagens voort «* zotten.</p>
	<p>, 7- Terwijl de Heer Bright hier en daar wordt uitgenoodigd, om •&quot;&apos;t woord te voeren ter gunste eener reform-bill op breede grondingen heeft een deel zijner kiezers, de Birminghain Werking Men&apos;s j*ongervative Association, eene bijeenkomst gehouden, waarbij resolu•&quot;«n werden aangenomon, waarin het algemeen stemregt afgekeurd n een volledig vertrouwen in het tegenwoordige kabinet te kennen ««Keven wordt.</p>
	<p>u*** ln het laatst der vorige weck heeft eene deputatie van aanzienlijke &quot;fce-ttt-11.11 van lerland zich bij lord Naas, den minister voor de lersche ijkiii, vervoegd, 0111 te vernemen of het iv het oog der regering thans &apos;&apos;«listig zou zijn, dat de ingezetenen, die instandhouding van de bepjinde regering en van de verbindtenis met Groot-Brittannie wenschen, ~ch aaneen sloten om daartoe des noods krachtdadig te kunnen niede- J*Wken. Lord Naas trad met do deputatie in eene uitvoerige discussie JTpr de Feiiiaiische woeling&quot;n en gaf haar ten slotte de verzekering, dat er &apos;°ur alsnog geene noodzakelijkheid tot&apos; zoodanige aaneensluiting be*»ond, daarbij voegende dat, in geval de noodzakelijkheid oprees, het pHivenienieiit terstond de diensten van het getrouwe deel der bevol-sj&quot;g zou inroepen. Daarbij werd de aanmerking gemaakt, dat het &apos;¦&quot;nis in lerland geen strijd tnsschcn Katholieken en Protestanten fas, maar een strijd tegen büitenlandsche revolutionairen , die met &apos;&quot;lp van het gepeupel uitvoering wilden geven aan plannen, welke «Ven gevaarlijk voor de Katholieke als voordo Protestantsche inge&apos;«teii.n «aren.</p>
	<p>-. Üet vuii Havre naar Gothenburg bestemde Zweedsche oorlog«&quot;&quot;Jhip Or«dd is 11. Slaandag avond door een geduchten storm nabjj &quot;^&quot;&apos;is&apos;eiic.s op strand geraakt en verbrijzeld; van de 134 man, die zich **i L«,i rd bevonden, zijn 12 omgekomen. i 7- Arm den Ureat Eastern zijn op dit oogenblik nagenoeg 1000 ar- JWder» werkzaam, om het schip tegen het voorjaar zeevaaraig temarii; op 20 Maait vertrekt het naar New-York, om Amerikaansche &apos;ïoekers der i&apos;arijss.he tentoonstelling naar} Biest over te brengen. »,&quot;— Eene ongemeen groote hoeveelheid ruwe katoen is dit jaar in *«*&quot;_ eland ingevoerd, zegt de Times. Van het begin des jaars af is er «JtMld op maand toeneming van dien invoer zigtbaar. Tot het einde •r maand September heeft Engeland uit do Vereenigde Staten alleen oor dertig a veertig millioen £ katoen entvaugen; uit Britsch Indie v?°r 19 millioen, uit Egypte voor nagenoeg zeven millioen en uit Puzilie voor ruim vier millioen £. Daarentegen is do invoer van j*toon uit China, Mexico er. de Bermuda&apos;s veel minder geweest dan j? het vorige jaar, maar de waarde van den invoer van katoen in ingeland, te zamen genomen, gedurende de negen eerste maanden r*-«s iaar* is nagenoeg drie en zestig millioen £, of oi.ri.reeks 90 pCt. w«°r dan de invoer in dezelfde maanden van het vorige jaar. j &quot;— Di. B.ke deelt in den Times nieuwe berigten mede aangaande ft? Eng.dsche gevangenen iv Abyssiuie. Op 25 Aug. heeft do Heer a 2&apos;r&quot; lit. Rn op nienw licrigt, dat de hoop op bevrijding weder ver**eai&apos;ii was. Een achttal der gevangenen waren op nieuw in ketenen P*Wpcn op de tijding, dat de Engelscho, Frausche en Turksche J0&apos;&apos;pen op weg waren om hen in vrijheid te stellen. Koning Thco»°f&quot;.. waa °°k ten zeerste verbolgen op den Heer Stern , omdat hij jï&apos;wüfehl had aan het beweren van dien vorst, dat hg inregtc linie (¦taiud* van Salomo.</p>
	<p>- &quot;- Raphael Scnimes , de bekende gezagvoerder van wglen do Alaba??• is volgens do Times van New-York beroepen als professor in de Jjjsbegccrte en de geschiedenis der Engelsche letterkunde , aan het vau den Staat Louisiana te Alexandric.</p>
</text>
