<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE NEDERLANDSCHE MAATSCHAPPIJ VAN HYPOTHEEK-VERZEKERING ,; TE AMSTERDAM, Plaa&apos;sl Geld op Hypotheek en verzekert Kapitaal en Intrest. (24854) TfEDËRLANDSCHE MAATSCHAPPIJ VOOR GROHDCREBIET. Deze Maatschappij neemt gelden in depot in bedragen van ƒlOO e? de meervouden van dien, terugbetaalbaar 14 dagen na opvraag door middel van cheques, waarvan do boekjes gratis aan del^anten worden afgegeven. Bo rente op gedeponeerde gelden is bepaald op 5 pCt. &apos;s jaars. Dezo Maatschappij geeft pandbrieven uit groot f 1000, f 500 en {.•-}?, rentende 5 en 54 pCt., gewaarborgd door hypothekairo In«&quot;.rijvingen en het maatschappelijk kapitaal. (2481i1j &quot;«&quot;pCt. SPAAXSCIÏE HYPOTHECAIRE OBLIGATIEN. CERTIFI&apos;CAÏEN der Adtninistiati. voor Nederland, COUPONS en AFLOSSING, betaalbaar te Amsterdam. &apos;°t dcv vasten koers v;m ƒ 2.50 per Piaster. (24353) De Heeren WERTHEIM &amp; COMPERTZ berigten, dat zij wederom ptnagtigd zijn . op Voorwaarden, dagelijks ter Beurze te regelen, lot ETrGI-TE van G pCt. CERTIFICATEN dezer Administratie, Hen 3pCt. BINNENLANÜSCHE en BÜITENLANDSCHE SPAN.IE. NEDERLANDSCHE HANDEL-MAATSCHAPPIJ. OPENHAK.J-; AANHKSTKDING on*r i.adi-ré&apos; goed*eUriiig van het Dip. van Koloniën, in Acht en Dertig &quot;&apos;¦rceeien . van : 38,000 Paar IKXM-! «EÏIOEXEX. 4,500 NeH. El. S.i.*l. »,42«,_00 Stuks Harde Craanwe -WAIÏ.STEEF.EIV. UIVI ltr.l. VERV.*-AKEN, OMEN, ENZ. DIVE.-f. TOIïWWEHK , &lt;;.IKEN , ENZ. 2,485 Ned. El CIRCAN.&apos;.IENNE. IM « IiITIWONSTERIXC-LAKEIV. 200 Ned. _ KAitIEEU. DIVERSE BOUWMATERIALEN. 9to Ned. Kan I&apos;ATENTOME. BRAND*. PUITSLAN.iEN. )4!i,300 Ned. ff ZWEEDSCH «TAAFIJIZER. WIT METALEN LISSEN, CESPEN, KNOOPEN, IiOKAKDES. PONPONS, ENZ. MILITAIRE COUDEN, KEMELSHAREN en *«A&apos; OLLEN 1» ASSEM EN TAV ERKEN. l-0,0f3 Ned. ffi GEROOKT SPEK. De Voorwaarden van levering, welke iv geen geval den gegadigden &apos;&apos;&quot;tn worden toegezonden, liggen ter inzage aan liet Dep. van Koloniën, liet Koloniaal Magazijn te Amsterdam en op eiken Werkdag van J? tot 3 ure ten Kantore van de Directie der Nederlandscho Handelj aat.cliappij te Amsterdam en van hare Agenten te Rotterdam, gfMrecht. Schiedam, Middelburg en aan den Helder en voor het &apos;&quot;^y ook te Nijverdal en te Leeuwarden. ,^ij zijn voorts zoo lang de voorraad strekt bij de Directie en hare *f*etiten verkrij&apos;ghanr tegen 25 Cetrtl vóór eik Exemplaar. J)&quot; INSCHHMVINCSIHLLETTEN, waarvan de Modellen if de genoemde jdnatsen te bekom.n ziju, moeten allen op DINGS&quot;*ü 18 DECEAIBER e. k. des Middags ten 12 Ure, vrachtvrij (on- Jgankcerde worden niet aangenomen) ingeleverd zijn aan het Loy 1&apos; der Jlaatschappij te Amsterdam, waarna onmiddellijk tot de r&apos;loopige toewijzing zal worden overgegaan. &quot;ii.STEitDAM, 1 December 1860. i NU. Voor het hierboven bedoelde SAAI kan zoowel voor buiten- Ja-ch als binnenlandsch Fabrikaat worden ingeschreven, zijnde de &apos;&apos;trl.&apos;gging van een Certificaat van Nederlandsehen oorsprong niet &apos;{Pligtend. . &quot;ijder. wordt er de aandacht van Gegadigden naar de levering 3 SPEK op gevestigd, dat de aanschaffing geschiedt op keuring &apos;K-n hier te lande; alzoo zonder verantwoordelijkheid voor de goede &gt;B»)rvatie in Indie, en mot de algeheele Betaling der factoren na ..«verlading a.n boord. . (27876) _fËDF.RLAJNDSCHE v HANDEL-MAATSCHAPPIJ. T&apos;Hng te Ansteidam, op Donderdag 20 December 18(56 des Voormiddags 10 Ure, van: 415 PAKKEN JAVA TABAK, liggcndo aldaar -A^lS-ERn,..!, 28 November 1806. (21532) wJ- W. MINNE en J. B. PARIS, Makelaars, zullen op Maandag /, Becember 1800. des avonds ten zes ure, in het lokaal de nrnklu il»* . te Amsterdam, ten overstaan van den Notaris BRU_.( II- JfMAN, verkoopen: Een HUIS en ERE met alzonderlyk verhuurd &quot;&apos;I-nd Boven- en Onderhuis en Grooten Tuin, in de NOORDERSTRAAT, «.&apos;dien do Reguliersgracht en Nieuwe Looierstraat, Zuidzijde, f. 405, Kad. Sectie J, Nu. 3528, groot 2 roeden, 17 ellen. Breeder ?&apos;&apos; biljetten omschreven en te zien Dingsdags en Donderdags , alsrtle »e op den Verkoopdag van 1 tot 3 ure. De Bewijzen van Eigen&gt;&apos; eu de Veilconditien znllen vier dagen vó;.r, alvmede op den vf&apos;soopdag, des Voormiddags ter lezing liggen ten Kantore van den f!°ta.is BR UNO TIDEMAN, op de Keizersgracht, hoek 1.-lic- (27219) d-V. SCHUTTE, C. WIEGAND, J.C.SCHUTTE, P. VANSTEE- V^, N. SMIT en R. SWART, Makelaars, zullen op MAAN DA». V DEEEMBER ISC6, des avonds na zes ure, iv de Brakke h\°n&apos;&gt;, in de Nes, ten overstaan van den Notaris I. 11. ÜLDIiNUOM, verkoopen: Het hechte, sterke en voel verbeterde WINKE «1-HUIS en ERF, n uitmuntende door een bijzonder fraaijen JUDERGEVEL MET HELDKIIE SPIKCJKLGLAZEN, vl, waarin wordt uitgeoefend Slijterij in Wijnen en Sterke Dran- F&quot;. genaamd DE ZON, op den Zeedijk bü de Nieuwmarkt, K 383, •i***1- Sectie G , N&quot;. 1949. Breeder bij billetten omschreven en te J&apos;6» des Dingsdags, Donderdag en op den verkoopdag van 1 tot 3 H,e; zullonde de bewijzen van eigendom en de veilconditien vier &gt;^on voor en op den verkoopdag ter lezing liggen ten kantore lun. voornoemden Notaris, op de Prinsengracht over de Lei, sche .^gtraat. (?i4&apos;_4) J- P. MKYNINK en W. F. STARK H_n., Makelaars, presentei &apos;&apos;• als ksthebbenden van hnnne Principalen, aan de meestbiedcny of hoogstmiinenden, op Maandag den 17den December 1860, dc» &gt;ds ten Zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond ten overstaan ,J**den Notatis G.RUYS, te verkoopen: N». 1. Het.hechte, sterke WOON- en WINHELULIS eu ERIE, i _ daarachtei staande Stalling voor Boomvee, alsmede helend en J&apos;terliggend Land, alles staande en liggende aan den Haarlemffweg, voorbij het dorp Sloterdijk, oiider de gemeente Sloten, lH- Sectie D. N&quot;. 882 dier Gemeente, geteekend Wijk 3, _&gt; . 96a, wA&apos;men groot 3 roeden en 90 ellen. N-. 2. Het hechte, sterke en Kl&lt;Wt_n.nerde HUIS en ERVE, mot aangrenzenden lum en i^d (van ouds genaamd DE POST), staande en gelegen aau den Sfrlemmerwcg, naast en belend perceel N&quot;. 1, in de gemeente _, **«, Kad. Sectie D. N°. 107 en 877 dier gemeente, te zamen ,°t 4 roeden en 30 ellen, geteekend Wijk 3, N». 97. ?-• e bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen kü,v «n op den Verkoopdag ter lezing liggen ten Kantore vau den «_ R&apos;ÏB G. RUYS, Binnenkant bij de Schipperstraat, U 148, te Am•i*!^ain. 07899) i KRUIDENIERSBIDIENDE. _it.&lt;sn verlaagt met Januarij 1867 een KHUIDEIMERSBE- I&quot;&apos;KIVDE, volledig bekend met allos wat tot het vak behoort; ali, 11 diegenen, welke goede getuigsch iftei kunnen overleggen, kot^&apos;S-aanmerkin?. Znh te alresseien «der lett.L M., trancoßn- HERMANÜS HERNARDUSREESINCK, JAN MACHIEL DIJKERS, JAN MEIJERIiNK MEIJER, JAN BARTH. KRUIJFF en PIETER BAAY, M.kelaars, zullen op Maandag den 24sten December 1866. des avonds ten zes ure, in het lokaal do Brakke Grond, ten overstaan vau den Notaris W. F. OVERHOFF Jr., in veiling brengen : Het kapitale, hechte, sterke HUIS met TUIN en ERVE, .taande en gelegen op den Haarlemmerdijk bij de Binnen Brouwerstraat, TT 434, kad. sectie D., n°. 5869. Het Perceel is te bezigtigen des Dingsdags en Vrijdags van 1 tot 3 uur op vertoon van een toegangbewijs, door een&apos; der bovengenoemde Makelaars geteekend. De bewijzen van eigendom, benevens de veil-conditien zullen gedurende vier dagen en op den verkoopdag_ ter lezing zijn ten Kantore van den Notaris W. F. OVERHOFF Jr., &apos;s Gravelandsche Voer, alhier. (27174) De Makelaar S. Tn. BEETS sal op Zaturdag, 15 December 1866, voormiddags ten 10 ure in het Logement Veerburg in den Anna Paulowna-Poldcr, ten overstaan van den Notaris B. WERENDLIJN SMIT, in het openbaar Verkoopen: Een HUIS, ingerigt tot WONING en APOTHEEK, met ERF en TUIN, staande aan de Kleine Sluis in don Anna Paulowna- Polder M N&quot;. 25; zijnde de complete Inventaris der Apotheek uit do Hand TE KOOP. Ten tijde en plaatse voormeld zullen tevens worden Verkocht en Verpacht eenige uitmuntende LANDERIJEN, gelegen bij voorschreven Huis. Nadere informatien franco ten Kantore van Notar is en Makelaar voormeld, Dijkstraat, II N». 384, in de Gemeente Helder. (27029) Ten overstaan van den Notaris VAN ECK, te Arnhem, zal men op DONDERDAG 13 DECEMBER IX6G, des avonds precies ten 7 ure, in het Koftijhuis de Harmonie aldaar, bij inzet, en 14 dagen later, op Donderdag den 27sten December, ter -/.elfder uur on plaats bij toeslag in het openbaar zonder beraad verkoopen: 1&quot;. llet van ouds wegens deszelfs gunstige ligging bekende en aangename BUITENVERBLIJF gelegen op 20 minuten gaans van de stad Arnhem, tussehen de rivier den Rijn ten zuiden en den binnenweg naar Oosterbeek , ten noorden, geschikt voor ZOMER- en VVINTEHVERBLMF, bestaande uit een hecht en sterk welverdceld HEERENHUIS, ecu afzonderlijk staand GEBOUW, bevattende Koetshuis, Tuigkamer, Paardenstal voor vier Paarden en Tuinmanswoning, eene welingerigte Bloemenkast met Verwarmingstoestel, Moes- en Broeituinen, B-omgaan!, opgaande Eiken- en andere Boomen, Waterpartijen, Bloemperken en Wandelingen, een en ander ter grootte van ongeveer 2 bunders, 34 roeden, 58 ellen. 2&quot;. Een» HOFSTEDE, gelegen aan de Klingelbeek, nabij het eerste Perceel, tussehen den Utrechtsehen Straatweg ten noorden en den binnenweg naar Oosterbeek ten zuiden, bestaande uit Twee HUIZEN met ERVEN, BOUWLAND en het regt van Pootstede langs de zuidzijde van gemelden Straatweg, voor zoo verre de Hofstede strekt, te zamen ter grootte van ongeveer 47 roeden, 60 ellen. De Goederen zijn met uitzondering van Zon- en Feestdagen, dagelijks te bezigtigen: het eerste Perceel na des middags 12 ure, op een Toegangbillet, te verkrijgen ten Kantore van voornoemden Notaris. Nadere inlichtingen omtrent de Voorwaarden van verkoop zijn te bekomen ten Kantore van voorn. Notaris. Brieven franco. (2G984) &quot;VEMÜÖP VAN LIIifMiWÉT Onderscheidene bij elkander behoorende DAKLEIJENGROEVEN in DUITSCHLAND, zeer gunstig gelegen, worden TE KOOI&apos; aangeboden. Ook is men niet ongeneigd, op nader te bepalen conditiën cene associatie daar te stellen. Aan industrieele Ondernemers werdt de gelegenheid aangeboden aldaar eene uitgebreide zaak op te rigten. Franco aanbiedingen wordt men verzocht in te zenden onder het adres L. M. 822, bij de Heeren HAASENSTEIN &amp; VOGLER, te Frankfort a/M. (27538; Er wordt gevraagd een COMPAGNON in eene GASFABRIEK ten Platten Lande, welke 14 Mille kan aanbrengen. Brieven franco Bureau Handelsblad, onder Lett. M. (2.218) ffiEEBLïCHT,&quot; dan met eenigo andere soort het geval is, wordt verkregen door H. KOTHES PETROLELMLAMPEN van de nieuwsto constructie. Haar licht is beter dan dat van het gas, zij verspreiden niet den minsten onaangenamen reuk;bij juiste behandeling springende glazen nooit, de pit wordt slechts afgewreven en duurt 4 a 6 maanden. Deze LAMPEN, voorzien met ronden pit, verbranden niet meer dan voor één cent per uur, en zij bestaan er in de moest elegante vormen. Elke Lamp draagt den fabriekstempel H. KOTHE. Verkrijgbaar bij de voornaamste Winkeliers iv Galanterien eu Lampen, en in hot groot bij 11. KOTHE. N. Z. Achterburgwal bij de Wijdesteeg, F S 5, (24859) naast de Armenschool N°.JJ. AMSTERDAM. SCHANS, PP 151/2. .TOOIZEB. FABRIEK DE KEIZERS...... PRIJS DER ZACHTE GROENE ZEEP: Per Ton ƒ 31. Conditiën: Accijns a f 12 per Ton van 120 U.&apos; niat in den prijs begrepen. DE DIRECTIE. (24852) Ofschoon SINGERS NAAIMACHINES, ten gevolge van hare degelijke constructie, in geheel Nederland reeds gunstig bekend zijii, zoo ben ik thans evenwel in staat eene gencel verbeterde NAAIMACHINE te kunnen aanbieden. Deze MACHINE is op de Internationale Tentoonstelling te Dublin met Iste klasse Prijsmcdaille bekroond en overtreft allen tot dusverre bekend. Ik noodig Belangstellenden beleefdelijk uit mijn ruim gesorteerd MAGAZIJN te komen bezigtigen en zich daarvan te overtuigen. EDÜARD STRUCK, Hoofd-Agent voor geheel Nederland van the Singer Manufacturing-Company te New-York. (24307) Kalverstraat, E 33. HAAÏIIACHIMESo De ECHTE NAAI- iu*.fc_ MACHINES uit de be- f*&gt;—«-^k j2_SK?ÉU welke men kan Zoomen, &quot;-ta^aS* jn»!»/»» jr\ Jjjlrti&apos;\\ CHINES, uitmuntend WE&apos;SS™&apos;-»! _______^^*^~___»-»»-_ geschikt voer Schoenma- wßgjaEy &apos;____vl^&apos;_f_i i__&lt;_ kcrs&gt; Kleedermakers, Za- X_____sr BBWiNGV MA__H_l.___ (li;hnakerg ? enZ- verder Naalden, Gaven, Zijde en verdere Machine-Fournituren. Het onderrigt is gratis en voor de soliditeit wordt geguarandeerd. Alsnog nette en goed werkende HANDMACHINES a ƒ35, z.n te bekomen bij: (24860) (&apos;sGravenhage, Plein, 22. JJ. F. IRlEDRlCir,&lt;Amsterdam, Beurssteeg, 187. (Rotterdam, Noordblaak, 130. MAGASINS AIÖURAï^ IBDIENST JK. Böftfl PACHTEBE, «5, RUE ROYALE, a BUI KEI lE*. (27038) OUVERTURE DE LA VESTE D_S MVEAIMS DHIÏER, ROBES, CHALES ET COBFiCTIONS.</p>
</text>
