<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIE!.. BERIGT VANInZËT.&quot; De Ontvanger der Registratie en Domeinen, te Groenlo, maakt bekend, dat bij de Inzaten van onroerende goederen, gehouden ten overstaan van Notaris TER 11UAAK, to Eibergen, 3 en 4 dezer, en ten overstaan van Notaris HAMER, te Neede, 5 dezer, de percelen hebben gegolden als volgt: Massa van perc. I—4 ƒ 1600; perc. 5 ƒ 60; massa van pere.6—l4 ƒ 1700; perc. 15 ƒ 525; massa van perc. 16 en 17 ƒ 176; massa van perc. 18 en 19 ƒ 168; perc. &apos;20 ƒ 170; perc. 21 ƒ 180; perc. 22, 23, 24 en 25 elk f 150; perc. 26 f 190; perc. 27 f 200; perc. 28 f 520; perc. 29 ƒ 440; perc. 30 ƒ 90; perc. 31 ƒ 450; perc. 32 ƒ 320; perc. 33 ƒ 130; perc. 34 ƒ 130; perc. 35 ƒ 140; massa van perc. 36 en 37 ƒ 66; perc. 38 ƒ3O; massa van perc. 39 en 40 ƒ 150; perc. 41&apos; ƒ540; perc.41a ƒ 550; perc. 413 ƒ 650; perc. 42 ƒ2820; massa van perc. 43 en 44 ƒ1875; perc. 45 ƒ570; massa van perc. 46 en 47 ƒ 2100; perc. 48 ƒ1316; massa van perc. 49—55 / 3040; perc. 56 ƒ290; perc. 57 ƒ 270; massa van perc. 58, 59 en 60 ƒ 711; perc. 61 ƒ7O; perc. 62 ƒ 160. Totaal ƒ 22,997. Perc. 63 ƒ 36; massa van perc. 64 en 65 f 203; perc. 66 ƒ 180; perc. 67 f 53; perc. 68 ƒ 71; perc. 69 ./&apos; 111; perc. 70 ƒ 65; perc. 71 ƒ 40; perc. 72 ƒ 51; perc. 73 ƒ 44; perc. 74 ƒ 96; perc. 75 ƒ 15; perc. 76 ƒ&apos; 4; perc. 77 ƒ 31; perc. 78 ƒ 150; massa van perc. 79 en 80 ƒ 308; perc. 98 ƒ 75; massa van perc. 81—97, 99 en 100 ƒ 1712. Totaal ƒ 3245. De toeslag blijft bepaald op 10, 11 en 12 December 1866. Groenlo, 5 December 1866. (25306) IOE ZIET IM Eü OP DE MAN llif?&quot; _EË__.l_ VRAAO VOOR DE MEER GEVORDERDE JEUGD, BEANTWOORD DOOH EUGF.NIUS NETOLIOZKA, Professor te Weenen. (283.7) Uitgave van U. NIJGH. Prijs 60 Ct. Alom to bekomen. K. If. SCHA Dl), Kalverstraat, D 122, geeft uit en stelt alom voor ƒ 1 verkrijgbaar c.n nieuw boek van P.T. Barnue getiteld : BLUFFERS EN AVONTURIERS. Een kijkje achter de schermen. Gevolgd door BARNUM&apos;S Regelen voor ieder, die door een beroap of bedrijf wenscht rijk te worden. 8 vel kl. B°. in gekleurd omslag. (28339) Ken aantal §¦ « All-KW3IAKJtiitN die linii vak verstaan, kunnen op den 14den December e. k. wederom geplaatst worden, en tegen een loon van ƒ3 tot ƒ 5 per 1000 gedurende den geheelen Winter werk bekomen aan de FABRIEK van de ondergeteekenden. J. JT. SCHITH &amp; c. (28341) ZWANENBUROKRSTRAAT, P 184. A vendre a Cleves une Maison, tres agréahlement sitnée, avec jardin, éenrie, etc. S&apos;adresser au propriétaire H. J. EFFERTZ, Goltsteinstrasse 12. Dusseldorf. (28309) De Ondergeteekenden maken bij deze bekend , dat de Heer .1. 11. PARIS, van Rotterdam, hun eenige AGENT voor geheel Nederland is. V. «Ol VI Gl; tl II | &amp; .1. POLIS. (28243) Draadnagel-Fabriekanten.</p>
</text>
