<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ten bewijze van de goede neiullnlen om zicli in _B__S LUSSEN liet lo .pende I_autoor_clirift eigen te maken , en dafc mijne Medio Ac niet te vergelijken is met die van een anderen ¦_cl_non_c.irtJ.eir* volgen hieronder verscheidene Attesten van aanzienlijke personen hier ter stede. T, ... .... , . ?.,. ? , „,,._, Hoe ongeloofelijk het ons eok voorkwam, dat men eene lk beijver my mijne erkentelijkheid aan den Heer HLNRI slechte hand in den korten tijd van slechts zes lessen ondei- HLOCK te betuigen, die er in geslaagd is mij in O LES- wijs, volkomen kan herstellen en verbeteren wilden wij toch, SEN eene goede hand to doen schrijven. ?&amp;* onzo Vjd .°° .ij. a_ . *lit&quot;»di?.Sen £&gt;„niet jP.iïJÉI . s J blyven, omtrent wat dc Schoonschrijver de Heer KLOEK Zijne uitmuntende methode, die tot schitterende uitkomsten deswege aankondigt en wij besloten , gedeeltelijk om ons to leidt, onderscheidt zich door de gemakkelijkheid die zij den overtuigen wat ten dezen het geval was, van het onderwijs i___v__ „„ ? ? , . . . . . des Hoeren KLOEK gebruik te maken en hoe groot was Iceilmg aanbiedt om zich dezelve eigen te maken. onze verwondering toen wij reeds bij de eerste les cene op- Amstekdam, 4 December 18G6. merkelijke verbetering ondervonden , alsmede, onder de ove- Wili.. X. ZILLESEN, riS„. lesse. -oodlaDii*e vorderingen .maakten dat wij bij liet . &apos; eindigen der zesde les ons doel bereikt hadden, namelijk het Prinsengracht, W 73G. verkrijgen eener schoone, vlugge en duidelijke hand. Wij magtigen den Heer 11. KLOEK dit Attest vrijelijk in de Couranten openbaar te maken. T, . .... Voor informatie volgen hier onze namen met duidelijke Ik reken het mg tot eenen pligt den Heer HENRI opgave van adres. RLOCK mijno dankbaarheid te betuigen, dio door eeno Amsïeiuum, 2 December 18f.fi. doeltreffende en gemakkelijke methode in O LESSEN mij A(h._.. j&apos;(j. VAN ..e&apos;i&apos;p&apos;i.&apos;N VALK, iv staat stelde eene fraaijo en vlugge hand te schrijven. Deze Leidschestraat hoek Kerkstraat,&apos; JJ 815. verklaring bekrachtig ik hierbij door mijne onderteekening. ALEX BOLT, . . _ , Kerkstraat, 131. 581. Amsterdam , 4 December 1806. j. A. voNDERS, 11. KRI 111 l I , Hecrenmarkt, I-&apos;F 275. Leidschegracht, HII 8. T&apos; fri_Sg_S.?ï__ 572. .1. A. KAAK , Prinsengracht bij den Amstel, Z 479. NTI. Uit hoofde van liet steeds toenemend aantal mijner élèvc», vind ik mij verpligt nog een korfen tijd hier te blijven, bijgevolg kunnen allen die dvi lust gevoelen hunne hand te verbeteren, zich aanmelden vau lieden ai&apos; tot den IO len dezer maand Heceiulier ONHERROEPELIJK. Aanvragen: van lJ ure des morgens tot 10 ure des avonds. Adres ten huize van deu lleir Lü.l.H, Wahnocsstraat tusseben de Papenbrug- en Oudebrugstegen , J 54... Bijzonderen ingang. Kalligraaf en Tai-hj -g-raaf , IH. _iti RLOCK, Lid van Eer der Buitenland.che i_un_tvereetii&lt;&apos;in_; te Londen. (28307) ¦ 3</p>
</text>
