<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>THEATREKIJKERS EN LORGNETTEN. In het OPTISCH MAGAZIJN van X. GUDENDAG, Bourssteeg bij den Dam, zijn voorhanden Nieuws Modollen van Achromatische TOONEELKIJKERS, alsmede LORGNETTEN tot hetzelfde dool. Ooghjders beveelt hij bijzonder zijne nieuw uitgevondene AVONDBRILLEN aan, alsmede eene Nieuwe GENRE-LORGNET, welke den Bril vervangt. (24855) J T UT QtWT CHIR. DENTISTE, go_3___f__J_-__ **¦ ÖUri , breveteerd van Z.M. Ol_&apos;J__i»___E?_ den Koning der Belgen , HOEK NIEUWEN- VjO_™X_&apos;V litJ*u KN DAM, is dagelijks to SPREKEN of te Pn_.|B__Oï_f&quot;M ONTBIEDEN wegens het inzetten van zijne Nieuwe ah£P*W,t-%)h Uitvinding van KUNSTTANDEN en GE- * **^ BITTEN, op Goud, Zilver en Caoutchouc, welke op het teederste Tandvleesch geplaatst worden zonder het uitnemen der oude wortels; zij zijn van natuurlijke Tanden niet te onderscheiden en gaan tot geen bederf over. Geene Gelden worden gevorderd voordat zij volkomen aan hunne vereischten hebben voldaan; verrigt verders al wat de Tandheelkunde betreft en Abonneert Familien tot regeling der Kindertanden, alles tot verminderde Prijzen. (24862) ét _ifn. __. -D&quot;3 door &apos;-• den K°nin&gt;g geoctroijeerde KUNST- B IftMf. JBt TANDEN overtreffen alle tot heden uitgevondene iv Natuurlijkheid , Sterkte en Gemak, wor&quot;mJ^ferSyden ingezet zonder het uitnemen der in den mond aiËf^^f aanwezige wortels. Er wordt geene betaling gevor-*-*»*-*TIaJ derd voor de gebruiker overtuigd is, dat dezelve arm alle vereischten voldoen. Verder worden alle Operatien, de Tandheelkunde betreffende, zeer naauwkeurig verrigt door Hal-teeg, A 275. X. H. HAMBURG, (24850) Geoctr. Chir. Dentiste van Z. M den Koning^ M. VAN S. MENDES DA COSTA, B. LANGERHÜIZEN, L. DE BULL, H. G. SCHELTEMA, A. LANGERHÜIZEN en D. C. MOLENKAMP, Makelaars, zullen op MAANDAG IJ DECEMBER 1 Hiiii, des avonds ten zes ure, in hot Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris 1. LOUWERSE, in veiling brengen: N°. 1. Het kapitale, h.chte, sterke HUIS, met PLAATS en ERVE, aan den Amstel, op den hoek der Amstelgracht, Z 112 kad. sectie I, Nü. 4010, groot 1 roede. N*. 2. Het hechte, sterke HUIS en ERVE, op de Amstelgracht, Z 111, kad. sectie I, N°. 4011 , groot 19 ellen. N&quot;. 3. De twee hechte, sterke HUIZEN, met BOVENWONINGEN en ERVEN, op de Amstelgracht, Z 109 eu 110, kad. sectie I, N&quot;s. 4013 en 4012; to zamen groot 00 ellen , in één koop. N°. 4. Het hechte sterke HUIS en ERVE, op de Amstelgracht, Z 108, kad. sectie I, N°. 4014, groot 24 ellen, welke Perecelen, na afzonderlijk bij opbod en afslag geveild te zijn, gecombineerd zullen worden in slag gelegd, en wel eerstelijk N&quot;. 1, en 2, vervolgens N°. 1, 2en 3 en laatstelijk Nu. 1,2, 3en 4. N&quot;. 5. Hot hechte, sterke WINKELHUIS en ERVE, in de Kalverstraat, bii de BegijnensUeg, E 276, kad. sectie F, N&quot;.3001, groot 92 ellen. N°. 6. Het hechte, sterke WINKELHUIS, met BOVEN- en BENEDENWONINGEN en ERVE, in de Kalverstraat, op den hoek van de Begijneiistec«r, E 277, kad. sectie F, N°. 3002 en 3003, groot 50 ellen. N&quot;. 7. Het hechte, sterke HUIS en ERVE, op de Botermarkt, bij de Bakkerstraat, V 481 , kad. sectie I, N°. 492, groot 58 ellen. N°. 8. De drie KOETSHUIZEN, met BOYENWONINGEN , PLAATS en ERVEN , op het Weesperplein, W 652, 654 en 655, kad. sectie H, N&quot;. 4206, 4208, 5888 en 5889, te zamen groot 3 roeden, 79 ellen, in één koop. N. 9. Het ZOMER- en WINTEKVËRBLUE, met Loods en Getimmerten, Tuin, Moesland en ERVE, gemeente Ouder-Amstel, aan de Wcesperzijde (den Omval), get. C, N. 180, kad. sectie A, N. 436 eu 437, groot 25 roeden, 20 ellen. N°. 10. Het stuk WARMOEZIERSLAND, met eene steenen Schuur, gemeente Ouder-Amstel, aan de Ringsloot van dc Diemenneer (den Omval), kad. sectie, A, N°s. 16 en 456, __groot 23 roeden. Te bezigtigen op vertooning van een Toegangbewijs, bij de Makela.irs voornoemd, verkrijgbaar. De bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen op den gewonen tijd ter lezing zijn ten Kantore van den Notaris I. LOUWERSE, Heerengracht, bij de- Wolvenstraat. (26615) J.H. GESELSCHAP, P. D.LUSINK, F. FUCHS, F. J.JANSEN, A. F. SON DORP, H. R. NIEUWENSTEED, P. VAN STEEDEN, W. GIJSELAAR Jr. en C. VAN MAARSCHALKERW AART, Makelaars, zullen op MAANDAG 17 DECEMBER ISÖÖ, des avonds ten Zes ure, in het lokaal dt Brakke Gromt, te Amsterdam Verkoopen: N . 1 een HUIS en ERF, in de Spinhuissteeg, achter het hoekhuis van den Kloveniersburgwal, B 189. N . 2 een WINKELHUIS en ERF, waarin Brooddopot, met Boyenwoningen en Plaatsje, in de Vijzelstraat bij den Singel X 583. N . 3 een HUIS en ERF, met afzonderlijk verhuurd wordende Boven- en Benedenwoningen en Plaats, in dc Laurierstraat bij de Lijnbaansgracht FF 524. N°. 4 een HUIS en ERF, met afzonderlijk verhuurd wordende Boyenwoningen, Plaats en Pakkelder, in de Laurierstraat bij de Lijnbaansgracht FF 525; wordende N&quot;. 3 en 4 eerst^afzonderlijk en daarna bijeen in slag gelegd. Nu. 5 Drie HUIZEN en ERVEN, in de Rozenstraat, tussehen do Prinsengracht en le Launcrdwarsstraat, in den Speldemuakersgang, EE 408, 409 en 410. N°. 6 TWEE HUIZEN en ERVEN, met Boyenwoningen, als voren, in den Speldenmakersgang EE 411 en 412. N. 5 en 6 zullen eerst afzonderlijk geveild Jen daarna te zamen in slag gebragt worden. Broeder bij billetten omschreven en te zien des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag, van 1 tot 3 ure; doch n&quot;; 2 van 11 tot 1 ure. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen vier dagen voor, alsmede op den Verkoopdag des voormiddags ter lezing liggen: van N°. 1 ten Kantore van den Notaris W. F. OVERHOFF Jr., op het &apos;s Gravelandsche Veer; van N . 2 3 en 4 ten Kantoro van den Notaris J. W. REYNE Jr., op den Singel over de Driekoningstraat en van N&quot;. 5 en 6 ten Kantore van de Notarissen MULDER &amp; KANNE, op den Kloveniersburgwal over het Rusland. (27221) G. BOÜHOFF, A. LANGERHÜIZEN, J. G. BROUWER en H. W. VAN TIJEN, Makelaars, zullen op MAANDAG 17 DECEMBER I_(i(i, des avonds ten Zes ure, in het Lokaal de Btukke Grond, te Amsterdam, ten overstaan van den Notaris Mr. J. COMMELIN Jr., verkoopen: het KOOPMANSHUIS en ERF met Pakkelder, Tuin en Open Plaats, op de LEIDSCHEGRACHT tussehen de Keizers- en Prinsengrachten, HH 24. Breeder bij bil letten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdag&quot;* van 1 tot 3 ure, mits voorzien van een toegangsbewijs, door een der gemelde Makelaars geteekend. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen vier dagen voor en 0,, den verkoopdag ter lezing liggen ten Kantore van bovengemelden Notaris, op de Keizersgracht bij do Wolvenstraat. (2fi(i7Bj Jtëkjk Passage naar Java ?£? [IL wordt aangeboden per het in de 0.-I. Passagiersvaart gnn- JKS. H ¦ stig gerenommeerde Eerste Klasse CAMPAGNE FREGATSCHIP LOUISE (1000 Tonnen), Gtevocrd door Kapt. U. 130NJER, liggende te Amsterdam, en varende een geëxamineerden Doctor. voorzien van afzonderlijke Kajuiten en bijzonder ruime en luchtige Hutten, bevat deze Bodem alle vereischten voor een aangenamen Overtogt. Adres : OOLGAARDT S- BRUINIER. (26007) NB. Lading wordt alleen aangenomen naar SOERABAYA. GEREGELDE .H^STOIBÜÜT- EN ZBILSCHIPGELEGEKmm HEID NAAR AMERICA. LANDVERHUIZERS, die met Stoombooten of Zeilschepen van de eers o _:aise willen vertrekken, kunnen^ zich tot nadero Informatien vervoegen bij de Cargadoors P. A. VAM ES &lt;r o°. to Rottordam. (24851) a_^ ROTTËRDAMHDÜHDEE. fffjSSÉSQc Met directe Connossementen iv doorn-acht naar allo ««¦--^¦Sjioorwcgstations in Schotland. Do Stoomboot GALLIA, Kapitein S. STOOL, vertrekt van Rotterdam naar Dundet Vrijdaa 14 December, des Ochtends vroeg. jLdre» bü J. B. CROL f C . (28057) Al degenen, die iets le vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan de F4-m_ HOOFTS &amp; IIENNY, als Boekhouders van het Schip Baron van I&apos; apJettbroeh, worden verzocht daarvan opgave te doen voor ultimo December, ten Kantore van den ondergeteekende Heerengracht, bij do Beulingsluis, JJ 416. _._ (28283) H. C. A. HENN*. Do Tweede Vergadering van Sehuldeischers in het Faillissement van ADRIAAN VAN WOERKENS, Winkelier, in de Nobelstraat te Zierikzee, tot Verificatie der Schuldvorderingen, zal worden gehouden op Woensdag 19 December e. k., des voormiddags ten tien ure, in de Raadkamer der Arrondissements-Regtbank, ten Stadhuize te Zierikzee. Ziekikzee, 7 December 1366. Dc Curator, (28369) J. BET II E. Dio iets te vorderen heeft van — of schuldig is aan den Boedel van NIKLAAS SCHOUTEN (zich genoemd hebbende KLAAS SCHOUTEN), eerder Weduwnaar van MARIA SOL, MARIJKE KOERSVELDT en MARIJTJE SWANING, en laatstelijk Gehuwd geweest met CATHARINA KASSEN, eerder Weduwe van PIETER STUT en WILLEM DE BOEK, in leven geweest Landbouwer, op de Hofsteden, genaamdi Dorp-lust en Hout-lust, te Osdorp, gemeente Sloten, en op de tiat.tgetnrlde derzelve Overleden den loden November 1866; — wordt verzocht deswege vóór liet einde dezes j-i.ru schriftelijk opgave in te zenden ten Kantore van den Notaria STEENGMAN, te Amsterdam, Nieuwe-Zijds Voorburgwal, te&apos;¦r &apos;s Konings Paleis, G 101. (28320) G. L. WUI.i-BAIN, C. C. VERWEYDE, P. L. POSTHUMUS^ J. EECKHOFF, C. AMENT, C. 11. GIJSELMAN, A. JONG, L.GIJSELMAN, J. C. COERS, J. SMIT, P. N. WOLFF, T. H. KILSDONK, P. F. A. LUITJES, J. M. DIJKERS, 11. SCHUMACHER, 11. J. HOLG-N, N. SMIT, G. J. DU BOIS, J. DE KONING en J. 11. KRUYFF, .lakeiaars, presenteren als ksthebbenden van hunne Principalen, op Woensdag 9 Januarij 1867, in het Lokaal het Oudezijds Heeren-Logement, alhier, des Avonds ten Zes Ur., ten overstaan van den Notaris J. G. POUW, aan den mecstbiedende of hoogstmijnendo te verkoopen: N°. 1. Een Kapitaal, Hecht, Sterk en Weldoortiinmerd KOOPMANSHUIS met Open PL°.ats, Tuin en Erve, staande en gelegen op de Prinsengracht tussehen dc Prinsenstraat en Brouwersgracht, SS 489. N . 2. Een Kapitaal, Hecht, Sterk en Weldoortiminerd KOOPMANSHUIS met Open Plaats, Pakkelder, en Erve, staande en gelegen op den Singel tussehen de Gasthuisinolen- en Huiszittenstegen, achter uitkomende op den Nieuwezijds Achterburgwal, G J4*_ N°. 3. Een Hecht, Sterk en Weldnortimmerd PAKHUIS en Erve, genaamd de Vijfhoek, staande ca gelegen op den Nieuwezijds Achterburgwal tussehen do Gasthuismoloß- en lluiszittenstegen, G 305, belendende en in Communicatie met voormeld Perceel. De Perecelen N&quot;. 2 en 3 zullen eerst ieder afzonderlijk geveild en daarna te zamen in slag worden gelegd. N°. 4. Een Hecht, Sterk en Weldoortiminerd PAKHUIS en Erve, genaamd: de Witte Kelk, staande en gelegen op den Nieuwezijds Achterburgwal bij de Stilsteeg, G 80. No. 5. Een Hecht, Sterk en Waldoortimmerd WINKELHUIS, met Apart verhuurd wordende Boyenwoningen, Open Plaats en Erve, staande en gelegen in de Barndesteeg, K 250. N°. 6. Een Hecht, Sterk en Weldoortiminerd HUIS en Erve, ingerigt tot PAKHUIS, van ouds genaamd: de Engelsche Bruinistenkerk, staande en gelegen achter voormeld rerceel, in de Bruinistensteeg en belendende aan het Huidenvetteslootje, K 252. De Perecelen N°. 5 en 6 zullen eerst ieder afzonderlijk geveild en daarna te zamen in slag worden gelegd. Breeder bij Billetten omschreven, en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags alsmede op den Verkoopdag, van 2 tot 4 ure. N&quot;. I on 2 echter op vertoon van cen Toegangsbillet door ecn der Makelaars ouderteekend. Dc bewijzen van Eigendom en de Veil-Conditié&apos;n zullen vier dagen vóór «n op den Verkoopdag des voormiddags ter lezing liggen, ten Kantore van den Notaris J. G. POUW, op de Keizersgracht bij de Brouwersgracht, SS 341. lemand nader onderrigt begecrendo, spreke met bovengenoemde Makelaars. (28242) Een BEDIENDE wordt GEVRAAGD, die minstens 6 of 8 jaren in het Vak van ASSURANTIËN is werkzaam geweest on voorzien is yan soliede recouuiiaiidatieii. Adres franco onder lett. 0., bij J. H. SCHELTEMA, Boekverkooper in de Beurssteeg, E 183, te Amsterdam. (28278) On demande pour le mois de Mai 1867 une BONNE Suisse ou irancaisse de la religion Protestante, munie des meilleurs certificats, pour soigner nn Jeuue Enfant, sous la surveillance de la Mi-re. On est prié de s&apos;adresser par lettre affranchie sous les Initiales D. Z., au Libraire C. M. VAN GOGH, a Amsterdam. (28313) TEGEN PRIMO JANUARIJ Ek., wordt verlangd op een Kantoor alhier, e.n ACTIEF JONG MENSCH tussehen de 16 en 18 Jaren oud; vereischten zijn vlug Rekenen en eenige bekendheid met vreemde Talen. Franco brieven worden ingewacht, Bureau Handelsblad, onder het motto (28291) TJEKÖOIP^ Eene nieuwe VIGILANTE voor Een en Twee Paarden; van Smid- en Wagcnmakerswerk klaar, voor / 400; — en Eene DITO gebruikte voor ƒ 300. Te bevragen bij H. C. DIJK, Mr. Zadelmaker, to Alphen ad. Rijn. Brieven franco. (28323) ALÓfITTE BEKOMEN* VAN _.WAAMEN&apos;S EN TUOMPSONS ENKUUIZER EN ROTTERDAMSCHE ALMANAKKEN VOOR IXO. . met Kalender van KAISER, Watergetijden van BEIMA en uitvoerige Officieëlo Lijst van Markten en Kermissen in Nederland. De Nederlandsche Stormsignalen, Tarief van Vuur-, Ton- en Bakengeld, van Bruggen- en Havengelden voor Rotterdam, enz. enz. Het Mengelwerk, met de meeste zorg samengesteld, bevat een serie uitmuutendo Gedichten van W. N. PEYPERS. KANTOOR-ALMANAK in 4&quot;., aangevuld mot wit papier. DAMES-ALMANAK (Kostertje), aangevuld met wit papier, bijzonder Agenda en Mengelwerk. Rotterdam, Dc Uitgever December 1866. E. DE BONT, (28316) Firma DE ERVE MULDERS. ƒ 1500. Tegen S PERCENT, wordt bovenstaande SOM ter Leen gevraagd met Jaarlijksche Allossing van J&apos; 500. Verzoeko met franco Brieven zich te adresseren onder Lett. A. R., bij den Boekhandelaar J. KRAAN, 0.-Z. Voorburgwal, bij do Halsteeg. (28284) &quot;associatie. Voor een JONG MENSCH met KAPITAAL biedt zich de ge legenheid aan, zich in eone bestaande bloeijende ILiNDELSÏKAAK te associëren. Brieven franco onder Lett. A. Z. 100 to zenden aan de Boekhandelaars CAABELSEN &amp; C., te Amsterdam. (28276) 11. ABBOUS, COIFFEUR. PARFUMEUR, FABRIKANT van PRUIKEN, TOEKEN, TOEPETS, enz. Prijs der Pruiken ƒ 8 en heoger, Toepets f 5 en hooger, Chignons f 6 en hooger, Tresses f 8 en hoegei-, liandeaux f 4&apos; en hooger. POMADE en huile antiuiie d&apos;ARBOUS, krachtdadig middel tegen het uitvallen en tot bevordering vsn den groei van hoofd-en baardhaar. Poniade./ 5, Huile autique J &apos;2.50. Aan onderstaand adres is er plaatsing voor ecu bekwaam BEDIENDE, hoofdvereischten Dameskappcn en Haarsnijden, alsook plaatsing voor een LEERLING en een LOOPJONGEN. 0.-Z. Voorburgwal, A 224, over het Stadhuis, te Amsterdam. (28238^ EEWIE JUFVBOUW, van de P. G., 23 jaren oud, van fatsoenlijke familie, wenschte gaarne spoedig in cene betrekking te Amsterdam geplaatst te zijn, hetzij tot gezelschap eener DAME, of als KINDERJUFVROUW en tot assistentie mdc huishouding; ook is zij niet ongeneigd om in cene Winkelzaak geplaatst to worden. Er zal meer gelet worden op iiefderijkeu en aangenamen omgang, dan wel op hoog salaris. Hierop reflecterende, wordt men verzocht zich te adresseren met franco brieven onder lett. L. M. bij Gebroeders VAN DER HOEK, Boekhandelaren te Loidon. (28240) Wordt Gevraagd: Gedeeltelijk GEMEUBELEERDE KAMERS (met Kleeden en Gordgiien), tevens met gelegenheid tot het honden van KANTOOR. Opgave vau stand enz. te bezorgen onder Lett. T., bij den Boekhandelaar J. H. SCHELTEMA, Beurssteeg, E 183, te Amsterdam. (28279) VOOR __Ë_G]__ELSC_.APPEN Wordt ten zeerste aan bevolen : PONSON DU TERRAIL, DE NIEUWE SCHOOLMEESTER. f 2.50. Van dit Werk zegt recensent o. a.: «Dit Bock zij ernstig aanbevolen in dc attentie van een ieder.&quot; MARIE SOPHIE SCHWART__, DE ZONEN VAN EEN ORGELDRAAIJER. 2 dln. ƒ 3.60. Waarvan door referent o. a. gezegd wordt: /-Degene, welke nog geen kennis gemaakt heeft met de Werken dezer uitnemende Schrijfster, wordt aanbevolen met dit Boek te beginnen.&quot; Alsmede de voortreffelijke zoo even verschenen Roman : Madame FONTENOY&apos;S KLEINDOCHTER, ƒ 2.50. (28314) Door overlijden verlangt een Geneesheer ten platten lande, zoo spoedig mogelijk, een fatsoenlijk KEDIENDE, van de I. G. Zij, dii-, behalve in de Receptuur, ook reeds bedrevenheid in het overige gedeeltfl van het Vak bezitten, zullen het liefst geplaatst worden. Adres in Persoon of met franco Brieven onder lett. G., aan het Hnlpkantoor der Brievenpost, te Oostzaan. (28318) Een ervaren BOEKHOUDER Zoekt, voor eenige Avonden in de Week , een Kantoor tot het bijhouden der Iloofdboeken. Adres ondor letter B. 8., ter Boek- en Kantoorwerk-Drukkerij van F. S VAN STADEN, Damrak, H 127. (28328) De Uitgevers E. BE BONT, Firma DE ERVE MULDERS te Rotterdam en BLUSSÉ en VAN BRAAM te Dordrecht hebben uitgegeven, en bij C. L. VAN LANGENHUYSEN te Amsterdam, alsmede bij de voornaamste boekhandelaars verkrijgbaar gesteld •• VAN BRAAM&apos;S EX THOÏUI&apos;SOX&apos;S K.JOPMANSK ANTCOR- EN SCIIRIJFALMANAXi, (van ouds genaamd Maguu.Aliiianak) voor 1867, in kwarto ca zakformaat. Deze Almanakken als Agenda&apos;s ingerigt, zijn tevens van Gulden- en Centslijnen voorzien, dus bijzonder geschikt voor dagelijksche aanteekeningen. Zij worden gebonden naar verkiezing. Rotterdam, December 1866. (23317)</p>
</text>
