<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>.Ondertrouwd: W. PALM, van Arasterdam, ( &quot;&quot;-HAVENDEEL, IK (2.356) _^ember 1866. S. W. KÖHLER. Tan ecnen Z°°&apos;y G&apos; D* TOÜSSAINT . geliefde Ecbtge*&quot;*sterdam, 7 December 1866. A. C. BOUESSE. ¦»._ __ Eenige Kennisgeving. (28382) -ooteTallen Vau ceBC VOCHTER, M. A. J. RAYMAKERS, Echtge- Msl»RDA_t, 7 December 1866. B. J. SMELT Gz. (28..80) &quot;«vallen van eene DOCHTER, H. HISSINK, Geb. TROMP. -^«sterdam, 8 December 1866. (28398) !»___. OT&apos;erleed tot diepe droefheid van mij en mg&apos;ne kinderen, Hnn harteliJ,,: geliefde Echtgenoot GESINA KERNER, in den jj j&apos;-iom van ruim 60 jaren, na eene gelukkige Echtvereeniging van Wen11 uCn 4 maanden. Wat wij in haar verliezen kunnen alleen s nen beseffen, die de overledeno van nabij gekend hebben. 25 November 1866. C. H. TEEPE. trekkende deze tot algemeene Kennitgeving voor vrienden en keken-d&apos;», zoowel binnen alt bniten dete Stad. (28381) &quot;&gt;—tZjCgens büitenlandsche betrekkingen eerst heden geplaatst. overleed ten mnncn Huize, in den ouderdom van bijna bet-^en &gt; mgne geliefde Behnwdzuster CECILIA DE VEER, diep .__!. «»oor mÜ en bare verdere Betrekkingen. a**sterdam , 5 December 1866. Wed. C. DE VEER. -_jgj397) ________ NAGEL. Cl_?_?n overleed, in den ouderdom van ruim 82 jaren, Mcjnfvrouw a&quot;ISTINAlSTINA VAN OVEN, Wed. van den Heer ABRAHAM&apos;KLIJN. 3 jMaabssen , Wed. H. C. VAN DER VELDEN, •&quot;-&quot;eeeinber 18&quot;6. Geb. KLIJN , ¦»-J_Ö99) uit aller naam. J*jj*» dierbaar eenig Kind, mgne lieve ANNA PIETERNELLA, __„£&quot;* lieden tot mijne bittere droefheid , in den ouderdom van &quot;•ft* Twee en Twintig jaren. Wed HERKLOTS, u°Min_ie_i, 6 December 1866. Geb. VAN ROOIJEN. a;^_^ Eenige Kennisgeving. (28406) Y^&quot;^ - - llr 5„ °or. de vele bewijzen van deelnemiug, bg de voltrekking van ons h w ondervonden, betuigen wij oij dezen onzen hartelijken 7* Doctor C. E. DANIËLS. 8 December 1866. C. J. A. DANIËLS, -~J?8383) VAN BAERLE. _._00r ac Toe bewijzen van deelneming, betoond bij het overlijden &quot;On.&quot;&quot; FpUefdcn Echtgenoot den Heer JACOB WILHELMTHEO- Ii.ff STUMPFF, betuig ik, ook namens de verdere Familiebctn _- ft&gt;, mguen weigemeenden dank. (28400) ,D *Msteiidam , Wed. J. W. T. STUMPFF, &apos;December 1866. VAN DEN HOFP.</p>
</text>
