<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AANKONDIGING, in gevolge Art. 4, 7 Wetb. van Burgert. Regtsvo.rL ¦Bij een thans naar behooren geregistreerd Exploit, den tienden Augustus 1868, door mij Deurwaarder overeenkomstig de voorschriften der v/et gedaan, is WILHELMUS MARTINUS RICHEL. laatst gewoond hebbende te Amsterdam, doch tegenwoordig zonder bekende woon- of verblijfplaats, met beteekening van de daarbij omschreven stukken ten verzoeke zijner Huisvrouw BERNARDINA MARIA HENDRIKA HOPHÜIS, gedagvaard om op Dingsdai den 20sten October 1868, aes morgens te Elf .ure, bij vooraf gestelden Procureur te verschijnen ter teregtzitting van de Arrondissements Regtbank te Amsterdam, Eerste K__er,ten einde op de gronoen en middelen, waarvan in dat Exploit wordt gewag gemaak,, overeenkomstig de daarbij opzegevene Conclusien, Scheiding van tafel en bed te hooren uitspreken cum expensis. De Procureur VAN DEF. HANS zal occuperen voor de Eischeres, die ook woonplaats kiest ten zijnen Kantore O. Z. Achterburgwal bij de Hoogstraat. B 226. Alhier &apos; _(20403)_ W. Li-EPEL. Deurwaarder. TWEEDE VERIFICATIE. De Schuldeischers in het Faillissement van JEBBE LESAGE worden opeeroepen ter Tweede Verificatie-Vergadering, welke zal gehouden worden op Donderdag den loden September 18.8, des namiddags ten 2 ure, in het locaal van de Tweede kamer der Arrodisseiaent--Regtbank op het Paleis van Justitie alhier. A_isTEi.m_, M. W. JOLLES. 14 Angnstus 1868. (20600) De Directie der MUZIEK- &amp; ZANGSCHOOL te Amsterdam geeft hierbij kennis, dat Maandag 24, Dingsdag 25 en Woensdag 26 Augustus, in het Schoollocaal Warmoêsgracht bij de Heerengracht, LL 61,BNSC_M_ J,S VING VAN NÏECWJE -..EES_._SNGEN zal pla .ts hebben voor Theoretisch en Practisch GRONDIG onderwijs in Piano, a ƒ25 per jaar, Zang ƒ 20, Piano en Zang &apos;f 35, Solo-Zang ƒ5O, Viool ƒ45, Orgel ƒ5O. Belanghebbenden gelieven zich persoonlijk of schriftelijk aan té melden, terwijl Reglementen te verkrijgen zijn bij de Boekhandelaren M. SCHOONE- V E LD &amp; ZOON, Beurssteeg, en CL. BRINKMAN, Hartenstraat. (20314)</p>
</text>
