<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>¦IRKOOPING TE BEVERWIJK. Be Makelaar j. VAN DOORN zal; m bver.-taah vM den te Beverwijk residerenden __.a_i_ O-, S. PRINS, op DondeMfig 20 Atigustits 1868, des Middags ten 12 Ure, in h.t Logement de Doelen, publiek presenteren te verkoopen: I. Een Stuk uitmuntend HOOILAND, genaamd de Princes, met den aanwas, gelegen onder Velsen, in de Velserbroek, Kad. Sectie D, Nos. 132 en 133 \ groot lßtih^ der, 72 Roeden, 90 Ellen, én aaüwa. groot 17 Roeden; 89 Ellen. . . . $. &amp;» RUIS en ERF, staande en gelegen te Beverwijk, aan de Breestraat, Kad; Sectie Aj N°. 83, grödt 2 Roeden, 50 Ellen-, - i 3. Een &lt;M_*_ nieuw gebouwd HEEREN-WOON- UÏ.BS met E&apos;etF en GROND, staande en gelegen te Beverwijk, aan de Breestraat. 4. Een DITO GEBOUW met ERF en GROND, staande en gelegen naast hét voorgaande. 5. Een DITO GEBOUW met ERF en GROND, staande en gelegen naast het voorgaande. 6. Een DITO GEBOUW tnet ERF én GROND, staande en gelegen naast het voorgaande; Zijnde de?e vier Perceelen brj het Kadastef bekend in Sectie A-, Nó- 1000, ter grootte van 6 Roeden, 73 Ellen. De Perceelen 3, 4, 5 en 6 eerst afzonderlijk en daarna gecombineerd. 7. Een WOONHUIS en ERF. te Beverwijk, aan do Meerstraat, Kad. SectieA, N..1Ö13, groot 1 Roede 12Ellen. 8. Een HEEREN-WOONHUIS, ERF en GROND, te Beverwijk, aan de Breestraat, Kad. Sectie A, N°. 491 (gedeeltelijk) in het geheel bekend als groot 3 Roeden, 70 Ellen. 9. Een ERF met de HELFT, in de daarop staande TIMMERMANS-WERKPLAATS, uitkomende aan den Achterweg en gelegen achter het voorgaande Perceel, Kad. Sectie, A, ï. . 491 (gedeeltelijk) in het geheel groot 3 Roeden, 70 Ellen. De Perceelen 8 en 9 eerst afzonderlijk en daarna gecombineerd. 10. Een WOONHUIS, waarin thans de Boekhandel wordt uitgeoefend, met ERF, staande en gelegen te Beverwijk , aan de Breestraat, Kad, Sectie A, N°. 490, groot 51 Ellen. 11. Zes WOÖi_IHI_ZÊN, onder één dak, met ERVEN en GROND, geteekend Nos. 393 tot en met 398, staande en gëleg.n te Beverwijk, aan den Zeeweg, Kas!. Sectie A, Nos. 809 tot en met 813 en 889, te zamen groot 4 Roeden, 91SEllen. Deze Perceelen zullen worden geveild, als: Nos. 393 en 394 eerst afzonderlijk en daarna gecombineerd; Nos. 395 en 396 idem idem; Nos.- 397 en 398 idem idem; en vervolgens combinatie van de zes Pereeelem 12. Een WOO-tiHUISJE en SCHUUR met ERF en daarbij behoorendeh uitmuntenden TIiINGROND, staande eh gelegen naast en achter de voorgaande Perceelen, Kad. Sectie A, N°. 890, groot 22 Roeden, 29 Ellen. 13. Een WOONHUIS met ERF en GROND , te Beverwijk, aan den Achterweg, Kad. Sectie A, N°. 486, groot 1 Roede, 42 Ellen. 14. Een HUIS met ERF en GROND, te Beverwijk, in de Gasthuissteeg, op den hoek van de Meerstraat, Kad. Sectie A, N°. 654, gris ot 80 Ellen. De Eigendoms-Bewijzen en de Veilconditien zullen drie dagen vóór de Veiling ter inzage liggen ten Kantoi e vanden Notaris PRINS , te Beverwijk, alwaar nadere informatien zijn te bekomen. (19762) Einkauf von Darmen. Producenten und Handler von gesalzenen nnd getrockneten DARMEN aller Arten, wollen Ihre Preise und Conditionen einsenden an die DARMHANDLUNG, von DELVENDAHL &amp; KÜNTZEL, (19736) Berlin, Charlottenstrasse, 82. RËIZI&amp;I-It. Een gehuwd, ter goeder naam bekend staand PERSOON, P. G., biedt zich aan voor Amsterdam en omstreken als PROVISIE-REIZIGER in KATOENEN, enz., enz.; MANUFACTUREN. Reflecterenden woïden verzocht zich franco te willen adresseren Lett. R. S. Bureau Handelsblad. (20420) Op een der schoonste en meest bezochte punten dezer stad, wordt bii 2 Dames, Moeder en Dochter, eene zeer net GESTOFFEERDE VOORKAMER TE HUUR AANGEBODEN , voor den prijs van fl2 &apos;s Maands, desverkiezende dadelijk of met 1 Sept. of I Oct. te aanvaarden. Brieven franco onder Lett. V. D. 8., bij den Boekh. K. H. SCHADD, Kalverstraat bij den Heiligenweg, (20481) ~4li 5000 g-ulden. Een Gerenomeerd PHOTOGRAAF, in het bezit eener winstgevende Zaak, vraagt tot verdere uitbreiding een medewerkend DEELGENOOT, van fatsoenlijken Huize, ongehuwd, in staat bovenstaande Som te kunnen aanbrengen. Guarantie verzekerd. Offertes franco onder de Lett. P. 0., aan het Bureau Handelsblad. (20272)_ In&quot; &quot;eene&quot;&apos; KOFFIJ STROOP BR AN DËRij^êrTden handel van aanverwante artikelen, wordt gevraagd: Een MEESTERKNECHT, die, het vak grondig verstaande, het beheer der zaak geheel op zich kan nemen. Boven de belooning van zijn arbeid, wordt hem een aanzienlijk deel der winst toegestaan. Reflectanten gelieven zich per franco brief aan te melden Bureau Handelsblad lett. A. (19998) GEVRAAGD, om dadelijk in dienst te treden, teeeneen Weekloon van ƒ6 a 7, een PAKHUISKNECUT, die grondig met het Koffijvak bekend is, en het Redderen verstaat. Aanbiedingen, met opgaven van vroegere Betrekkingen en Referentien aangaande eerlijkheid en goed gedrag, worden franco ingewacht, onder Lett. D. G., Bureau Handelsblad. (20415) Mïndernieid* Wordt gevraagd te Arnhem, om dadelijk in dienst te treden, tegen hoog Loon: Eene KINDERMEID, van de P. G. en middelbaren leeftijd, aan wie de verzorging van een zeer Jong Kind gerustelijk kan toevertrouwd worden. Alleen zij, die geheel voor hunne zaak geschikt zijn, zullen in aanmerking komen. Adres franco onder Lett. D. D. bij den Boekhandelaar G. THEOD. BOM, Kalverstraat E 10, te Amsterdam. (20470) MBOË. Eene in den loop van Augustus uit Indie komende JAVAANSCHE VROUWELIJKE BEDIENDE, zoekt gelegenheid in het laatst van Ang. of begin Sept. als zoodanig raet eene Famielie naar JAVA TERUG TE KEEREN. Zij kan uitstekende Bewijzen van geschiktheid overleggen. Informatien te bekomen met franco Brieven, onder Lr. R. R., bij de Kantoor-Boekverkoopers R. C. LEPPER en ZOON, Rokin, E 168. (20449) Eene JUFVROUW, 28 Jaren oud, van fatsoenlijke Familie (Ouderloos) wenscht met 1 September a. s. als HUIS&quot; HOUDSTER of KI-KDERJUFVIIOUW, geplaatst te worden. Op fatsoenlijke behandeling zal meer gelet worden dan op Salaris. Adres franco onder Lett. K. K., bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg E 188. (20479) SEYFFARDT&apos;S WSIWIW Boekhandel, IUU_L.JLJuJ__i&gt; AMDam?akAM&apos; «rCa *&amp; PCt. gO__bij den Dam. kOOper __a_l i==;iSïi_i__=iia=__i__a. gewone uitgaven. Catalogussen alom verkrijgbaar. Brieven en gelden franco. (20453) CUPERÜS 1. Bolsward , geeft uit i _LII&gt;IEW_OJ___U VAM CD. BÜSKEH HÜET. dook M. E. v. r&gt;. MEULEN. PRIJS 10 CENTS. (20013) JOH. NOMAN en ZOON debiteren raet ongempen succes : I. LYELL (SIR CHARLES). De Geologische Bewijzen voor de Ondheid van het Menschelijk Geslacht en Aanmerkingen op de Leer van het ontstaan der soorten door verandering, uit het Engelsch. door F. C. WINKLER, met vele Houtsnêe-flguren, royaal B°. ƒ7.80. 11. JÖHN CUMMING. Het Leven en de Leer van onzen Heiland, uit het Engelsch, in één deel compleet, gr. B°. ƒ5.80. 111. C. UOOYCR. Oude Kerkordeningen der Nederl. Hervormde Gemeente en het Concept-Reglement op de Organisatie van het Hervormde Kerkgenootschap in het Koningrijk Holland, met Inlichtingen voorzien, gr. B°., ingenaaid, ƒ 5.50. Idem m keurig linnen baad. ƒ 6. (19957)</p>
</text>
