<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>40-JAEIGE ECHTVEREENIGING VAN GEORGË RUHL EN ELIZABETH BIESMAN. Amsterdam , Hunne Kinderen, Behuwd- en 15 Augustus 1868. Kleinkinderen. (20584) OndertrouwdT J. A. SANDHAUS EN G. BUYS. Zaandam, 13 Augustus 1868. (20594) Getrouwd : U. A. C. PROOST MET H. C. M. GEBHARD. _Amsterdam, 13 Augustus 1868. (20321) Getrouwd: JOHANNES JACOBUS LOUÉf___ISSER EN MARIA JOHANNA ELISABETH BLOOKER. Amsterdam, 13 Augustus 1863. (20403) &quot;&quot;&quot;^Getrouwd: N. VAN^ÏAAITyAN__:RI_NGÊN~ EN A. DIKS. &apos;sHertogenbosch, 12 Augustus 1868. Eenige Kennisgeving. (20444) _s.v^ü_~v_r&quot;eë_ ZOONW. J. WAMST__Ê____R__. STARINGH. _AMSTERDASJ2_Augusto2^8: (20513)__ Vi.nv.ni.pdis&apos; bevallen van eenen ZOON . ooispoeoig Mva^ ft CAARELSEN-ABELEVEN. Amsterdam, 13 Augustus 1863. (20514) Eenige Kennisgeving. _ &quot;Vöorspoêdij&quot; bevallen &quot; van &quot;e.n&apos;welgeschapen „_. 0 O_V M. M. PIETERS. «PTTT-KTT Amstekdam, 13 Augustus 1868. J. _&gt;U_J!__.K. &apos; Eenige en algemeene Kennisgeving. (20586) &quot;Ti_h^de_r^-vë__eed, iD den ouderdom van circa 43 jaren, tniïiie .liefde oudste DOCHTER SWANETTA HENDRIKA WILHELMINA. Amsterdam, B. L. OIJEMAN. 11 Augustus 1863, (20578) Heden overleed, in den ouderdom van 69 jaren, mijne, geliefde Zuster, ESTER OROBIO DE CASTRO-TEIXEIRA D&apos;ANDRADE. Jb. TEIXEIRA D&apos;ANDRADE, Amsterdam, 12 Augustus 1868. uit aller naam. Algemeene Kennisgeving. (20593) _ Heden overleed , na een langïmïg eiT smartelijk&quot; _j&apos;dë_T. in den ouderdom van ruim 73 jaren, na eene genoegelijke Echtvereeniging van 42 jaren, mijn geliefde Echtsrenoot, de Heer FRANS COENRAAD DEKKER, diep betreurd door mij, mijne Kinderen en Behuwdkinderen. Amsterdam. Wed. J. DEKKER, 13 Augustus 1863. (20597) Geb. HESSEN. Op den oden dezer overleed onze hartelijk geheide Zus.er en Behuwdzuster MARIA ELISABETH CUNO, Wed. H. VAN VOORST, in den ouderdom van 49 jaren. Amsterdam, J. G. MICHELL. 15 Augustus 1868. Uit aller Naam. Wegens buitenlandsche Betrekkingen wordt deze Kennisgeving eerst heden geplaatst. (20587) &quot;___i&quot;i_n overleed in den jeugdigen leeftijd van ruim acht maanden, ons jongste Dochtertje, ANTONIA MARIA LOÖISA. J. J. W. STERCK, Haarlem, M. M. STERCK-VOLMER. 13 Augustus 1868. (20596) Heden overleed, na eene korte ongesteldheid, tot diepe droefheid van mij en mijne Kinderen, mijne hartelijk geliefde Echtgenoot Vrouwe ANNA GEERTRUIDA PREDERICA MERENS. N. COSTERUS. Monnickendam , 12 Augustus 1868. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (20423) Voor de vele bewijzen van deelneming ons betoond, bij het verlies onzer Dochter CORNELIA MARIA, zeggen de ondergeteekenden innigen dank. Amsterdam, Dr. D. G. VAN EPEN, 14 Augustus 1868. E. H. VAN EPEN (20595) WIJS. Bij deze breng ik aan allen mijn dank voor de hartelijke deelneming, mij betoond bij het overlijden van mijne jongste Dochter JOHANNA CATHARINA. Purmehende, Dr. J. SCHOKKER. 13 Augustus 1868. (20483)</p>
</text>
