<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, 12 Aug. De Heer Mei .on Davis, de ex-nre¦.ident der voormalige Zuidelijke Staten van Amerika is &apos;sinds eenige dagen in Engeland, waar hem eene hartelijke ontvangst fcen deel f iel. De Herald, het bekende Tor.v-prgaan, ïegt, dat het even ongelukkig als onedel _ou ziinindien het Amerikaansche volk zich dit aantrok en eï toorsiagom werd. Wij verwelkomen niet den v.iand def verif&quot; nlgo. rte_l..maar het geëerde opperhoofd der Zuidelijke Staten. Wij eeren niet zoo _cc. het tegenwoordige als wel het verledene, dat, boe roemvol en schoon ook .hans echter niet meer te kaïoepen is. Het blad eindigt _et te herinneren, dat het altijd de zaak der geconfede-eerden heeft aangehangen, dat het hunne overwinning gewenscht heeft en getreurd heeft over hunne nedeiW, &quot;Ut het conservatieve orgaan verstandig doet met het oen SCT6r5CT6r &apos;°&apos;ade veetet&gt;&gt; is -eer te betwijfelen. .. 7&gt;?3?miardS het anc!ere conservatieve orgaan, heeft eene ontdekking gedaan, die velen met ontzetting zal vervullen. ._n.,P mPt tIT eene a-&quot;es&lt;*«dene Protestantsche gemeente Zk tSP/MZIJII n&apos;°?w&apos; .e«n meisje van de Israéliefoone gen n^Vr^JS? fee&gt;ben • ten einde ha« te doopen en m het Cnnstelijk geloof op te voeden Dit is derhalve een nieuw Mortafa- geval, waaftn een afgesche den predikant de rol vervult die aan de Jezuiten werd beschreven, b« gelegwüheid dat de jonge Mortara aan Ifne ouders ontroofd werd. Gewone menschen «ouden uit __t geval alleen opmaken, dat onverdraagzame dweepzucht x.veril dazelfde verkeerde middelen te baat neemt, doch ée Standard gaat verder. Is het niet verwonderlijk, vraagt dit blad dat juist plaats vindt, nu Afgescheideaen [der Anglikaansche kerk] en R. Katholieken zaj-W.öspannen om de Protestantsche kerk in lerland af te breken, en nu zij een onnatuurlijk verbond gesloten hebben, om burgerlijke en godsdienstige vrijheid te verwerven? De zamenhang van de_e twee zaken is niet gemakkelijk te begrijpen , doch de conservatieve partij in Engeland kan Lord Napier niet begroeten of een dweeper óp zijne plaats zetten, «onder de lersche kerk daarbij te halen. De Heer Lowe, het bekende welsprekende lid van het Huis der Gemeenten, |« voorzitter geworden van de nieuwe Atlantische Tele-jraaf-Maatschappii. Welke het vasteland van Europa met A_e__ka verbindeK wil. De Daily Telegraph prijst deze .«a&amp;srneming _*?_? aan. Hetzelfde belangrijke werk, dat Uree jaren geleden met zulk een goeden uitslag volbrars is, moet herhaald worden. De Great-Eastern _a_ onder denzelfden kapitem, den nieuwen kabel op den bodem v_. den Atlantischen Oceaan leggen. Dezelfde beroemde ih£_ie_rs Canning, Thomson en Varly, die toen hta naam gemaakt hebben, zullen door dezen kabel een nieuwen lauwer •-.rachten te winnen. De kabel, zul vin Brest naar de kust LT ol .! ?&apos; 16ts meer dan 3mo miilen la _ _n, doch fj ;££. n on.we£ üemen&gt; ten ein(le de Invaren van •ontl nmtg _t. ïaüdbaßken bö Nevv_4mdland te t.3 v-&apos; Welke tot nu toe al de op de bestaande latten veroorzaakt hebben. vn__fi Z„ e__ gr?ote aanwinst zijn voor Europa als het vasteland regtstreeks met Amerika verbonden is, en men uns daar geheel onafhankelijk is van de Engelsche Itfn.</p>
	<p>Uit de sterfte-registers van eenige onzer grootste ste+ cii. j- Ju&apos; dat ln de vorige week te Londen de sterfte 26, *e I_dinburg 30, te Liverpool 35, te Birmingham 37, en te -Manchester 40 van de 1000 zielen heeft bedragen, hetgeen oen afdoend bewijs is,van de gezonde ligging en inrigting «er hoofdstad.</p>
	<p>— Ten gevolge van zware onweders hebben op onderscheiden punten des lands zich zulke geduchte regenbuijen ontlast (in Schotland b. v. heeft het eergisteren, na drie maanden droogte, 16 uren achtereen geregend) dat vele rivieren, inzonderheid de Hnmber, buiten de oevers traden «en de naastbij gelegen woningen onder water zetteden. — Als eene afwisseling van het jaarlijks bestijgen van «i_-pbHg&lt;m m ZwitsqxW verneemt men, datïrie En_? hlHefen (Fresnfteid, Moore en Tncker) den 12den Sib.v!°g berS Tan den Kaniamu (den Kasbek) 7PP.f.AUommeil&apos; die 16&gt;500 voet boven het vlak der zee is verheven en dus zelfs den Montblanc overtreft.</p>
</text>
