<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, 21 Jnlij. De tegenstanders van de toepassing van vrije handels begrippen op den verkoop van vee, geven aan hunne ultra conservatieve politiek op het oogenblik den naam van de «vaderlandsche,&quot; omdat zij beweren dat zij daardoor het vleesch wel duurder maken, doch Engeland van eene tweede bezoeking der gevreesde veeziekte &quot;zullen redden.</p>
	<p>In Londen mag het nu worden ingevoerd, doch dit is een zoogenaamd besmet district, dat door geen levend stuk vee mag verlaten worden, en het cordon militairen, inspecteuren en beambten, die het cordon vormen, kost jaarlijksch £ 16,000 aan het land. Hoe het zij, de buitenlandsche toevoer van vee wordt iederen dag geringer. In de laatste week werden 10,467 stuks op do markt aano-e--voerd, in dezelfde week van het jaar 1866 bedroeg dit getal 22,815. Het eenige nieuws van daag heeft- betrekking op lerland, ln het Parlement maakten de lersche leden zich zeer toornig over het onschuldige; voorstel van het ministerie, om meer stembureau- voor de algemeene verkiezingen op te rigten, daar sommige kiezers op 20 mijlen alstands van het naast, stembureau wonen. Dit wekte i? „oom °5 van de leren, die naar het schijnt meenden, dat hoe verder de kiezers van hunne invloedrijke landeigenaars verwijderd waren, hoe meer kaus er bestond op eene onpartijdige verkiezing. Hun toorn over dat goed gemeende voorstel was echter kinderachtig, en het ministerie zoowel als de oppositie erkenden de reden ér van te vatten. Op een lersch kerkhof te Drogheda heeft een alleronaangenaamst tooneel plaats gevonden, hetwelk beter dan vele woorden aantoont, hoe hevig de haat tusschen Protestanten en B. Catholieken in lerland is. Een graf was gemaakt voor een onlangs gestorven Engelschen Protestant; dit lag te digt bij de plek, waar vele jaren geleden een lersche E. C. bisscnop begraven werd. Het opgewonden volk sprak van ontheiliging en verhinderde met geweld, dat het lijk werd begraven. Soldaten hadden de orde te herstellen en een nieuw grat werd in een ander gedeelte van het kerkhof gegraven. In Cork is een geweerwinkel geplunderd, en natuurlijk schrijft men deze misdaad aan de feoians toe. Dit is tut nu toe echter slechts eene gissing. Want geen der daders is gevangen genomen. In Engeland gevoelt men hetzelfde gebrek aan beschaafde, ontwikkelte zieken-oppassters, hetwelk in alle landen betreurd woidt. De directie van het Middlesex hospitaal te Londen heeft een plan gemaakt tot het opleiden van goede ziekenoppassters, eene taak, waar de vrouw zoo bijzonder geschikt voor is. Doch niet iedere vrouw is in staat deze betrekking op zich te nemen; studie en voorbereiding worden ook hierin gevorderd. Teederheid, standvastigheid, kalmte, geluld, hanfngheid , practische kennis , moe&quot;&apos;:, waakzaamheid c-n liefde voor het vak, dit zijn de vereisebteu voor eene goede pleegzuster. Een gebouw is opgerigt, in hetwelk 63 leerlingen kunnen opgenomen worden, die later in het hospitaal gebruikt kunnen worden. Dit is een stap in de goe_e rigting. Het is klaarblijkelijk in het algemeen belang, dat men kundige, liefderijke vrouwen opleidt in de moeijelijke en zelfopofferende tezigheid van zieken en gewonden op te passen. in dagen waarin men veel van de pligten der vrouw spreekt, zullen weinigen willen ontkennen, dat in het oppassen van zieken en in alle dergelijke zelfopofferende daden van liefde en geestkracht, de man zijne minderheid behoort te erkennen, oru het terrein aan de vrouwen over te laten.</p>
	<p>De staatscommissie, dieeenigen tijd geleden op verlan?en van de liberale partij is benoemd, om de gesteldheid der erscho staatskerk te onderzoeken, heeft hare taak volbragt. De Mornvng Herald, een ministerieel orgaan, berigt, dat f,l de leden dier commissie het eens zijn geworden omtrent de gevolgtrekkingen, af te leiden uit de door hen ingewonnen narigten, en dat het rapport door hen allen is onderteekend Daaruit is, volgens het genoemde blad, op te maken dat het rapport gunstig voor hervorming der lersche staatskerk maar tegen hare vernietiging is. — Volgens de Northern- ifhig hebben verleden Zaturdae avond de Orangisten van onderscheidene omliggende plaatsen zich te New-Mills verzameld, een beeld van den Heer Gladstone, wonderlijk in het groen gedoscht, meêgebragt dit beeld opgehangen en doorschoten en eindelijk onder gróót geschreeuw verbrand.</p>
	<p>— De Times meldt de oprigting van eene nieuwe stoomvaartlime tusschen Liverpool en Zuid-Amerika. De Pacific stoombootmaatschappij heeft hare stoomboot de Pacific, van AKW ton inhoud en 500 paardenkrachten, beschikbaar esteid voor de vaart tusschen Liverpool, Rio Janeiro, Montevideo en Valparaiso, terwijl zij ook Ht. Nazaire, Lissabon en bt..Vincent zal aandoe». Dit is het van onderhandelingen met de Chilische regering. ]fre _ zil Vdaïen ____*_ r°1&apos;I°T? elke t^ee niaandem eens gedaan wSn 2S_fe__ïi_ö &quot;«s«*«_?_ andere stoombooten van d_|kXLdien°st openen &quot;*» &quot;» *™^ «* oo_of_a__C^_S_2W behÖst ?,en hoofdartikel over den op tf maken is dafh^&apos;ï Brfzilie • »ifc welks strekking &apos;net wil tu_chen „eide L™ gelSChe g0&quot;™&apos;™»^ daarin *« bondg.S^tk°S ___ eVenWCI BrazUie *</p>
</text>
