<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VAN LIDEWY-oE&apos;§ Antenr, den Heer Cn. BUSKEN HUËT, is a 75 Cts, een welgelijkend P.._&apos;-_ïËÏ&apos; uitgegeven, bij den Boekh. ï. KOUWENAAR, Kalverstraat &quot;E 27. N—. Ook van de groole Uitgave a ƒ7.50 zijn weder! EXE-tiHPL&amp;BtEN te bekomen. (18624) REDERLi-BSiIH li___ElooT_CHA?_ UITT-KKBEL Lf IT D_ PRIJSLIJST VAN&quot; BIJBELS E TESTAIIITEN. BIJBELS, Statenvertaling, in 8° ƒ 1.60 en ƒ 1.70 BIJBELS, Idem in half lederen band, verguld op snee, best papier » 5.— en // 6. — BSJ__EL_ , Statenvertaling, in 12&quot;. met en zonder Psalmen « 1.20 en // 1.50 BIJBELS, Statenvertaling, in 24° » 0.70 BIJBELS met PSALMEN, Statenvertaling in 24&apos; ¦/ 0.90 en 0 1.25 BIJBELS, vert.vanM.LUTHEß,inB°.&apos;/ 1.50 en 0 2.— BIJBELS, naar de V_gata,.in 8&quot; 0 2.75 en 0 I.— ttUBE TESTAMENTEN, Statenvertaling, in 8&apos; en 24&quot; « 1.30 en // 0.50 NIEUWE TESTAlHENTEN.Statenvertalingi // 0.20 0.25 0.35 NïEU-VE TESTAMENTEN met PSALMEN Statenvertaling in 12..// 1.20 en // 1.50. NIEUWE TESTAMENTEN met ¦PSALMEN, Statenvertaling, in-18&apos; .// 0.75 en // I.— NIEUWE TESTAMENTEN met PSALMEN, Statenvertaling, in32&apos;..// 0.50 en *¦ 0.70 NIEUWE TESTAMENTEN, vertaling van M. LUTHER, in 8&apos; // 0.20 0.25 0.35 NIEUWE TESTAMENTEN, naarde Vulgata in 8 .;.* 0.25 Verkrijgbaar in hef Magazijn vaa liet BBoofdbes-u-ü?, Warmo__&lt;-tr;u_, J 48, te Amsterdam. De Arnrtnv.ensii van hel Hoofdbestuur, Beheerder van het Magazijn, (18641) C. &apos;B. A. BUSSEAU. TOOR INSTITUTEN. VOLLEDIGE CURSUS DÉ ii PBANSC 11E TAAL-, van A. van tle_ Hoeven* De Beginselen der Fransche Taal gemakkelijk gemaakt. Eerste Stukje, 10de druk ƒ 0.30. Idem Tweede * Bste 0 0.40. Idem Derde 0 7de // 0.60. Idem Vierde // sde // 0.70. Idem Vijfde » 3de // 0.80. Manuel de Lecture et de Version Francaise pour les Commencants. Tome premier 4e Edition 0 0.45. Idem Tome second 2e // «0.60. Le Guide de la Convenation Francaise, etc &apos;/ 0.75. Recueil de Synonyines de la Langue Francaise, clestiné aux ecoles d&apos;instruction moyenne en Hollande ir 1.—. Exercises sur l&apos;emploi des Synonymes, Supplement du Recueil de Synonymes 0 0.35. Abrégé de la Grammaire Francaise, 2e Edition....// 0.45. Grammaire Francaise, developpant les regies et donnant la solution d&apos;une foule de difficültés Grammaticales; éciïte pour les cours supérieurs des colleges dans les Pays-Bas et pour les Amateurs de la langue Francaise. Seconde Edition 0 1.50. En op 15 Augustus e. k. komt van de Pers: A. VAN ©E» HOEVEN, WOORDENBOEK VOOR HET TAALEIGEN DER FRANSCHE TAAL, bevattende de gemeenzame, de overdrachtelijke en de spreekwoordelijke uitdrukkingen, die men in den omgang hoort. Naar de beste bronnen bewerkt. 12°. 400blz. Prijs/1 90 Uitgave van J. JH. E. MEIJER, teAmsterdam. (18411) Ï13 ei OR6ELMGAZIJ_ BS van P. van Leeuwen, Raamgracht bij den Kloveniersburgwal, te Amsterdam. Voorhanden nienwe Zeven Octaafs Fransche I*S____-—«»&apos;S van ƒ250 tot ƒ700; opstaande PBA__o&quot;!_ ƒ75 en ƒ 100. Goed geconserveerde vierkante Piano&apos;s van ƒ2B, ƒ35, ƒ5O, ƒ6O, ƒ7O, ƒBO, ƒ100; nieuwe Seraphin-, Kerk- en Huisorgeïs van ƒ75 tot ƒ500; Draaiorgels, zeer geschikt voor exportatie, van ƒ25 tot f 600. Wegens het solieda werk 10 jaren guarantie. Brieven franco. (18383) Tl? Ifi-fl&apos;O -^on Des^aan opleverende Fabriek- Ül £_ UU Jt - zaak, waartoe een klein Kapitaal benoodigd is. Een Water- en Vuurstand, verdienste ƒ 12 per week. Een Mannfactnnrwinkel, van niet te groote omvang, huur van het Huis met Tuin is ƒ 200. Een Schaft-, tevens Water- en Vuurstand, huur- en koopprijs gering. Een Garen- en Bandwinkel, waarbij het beroep van Besteedster wordt uitgeoefend, huur der woning ƒ160; men woont vrij door Onderhuur. Eene Melk-Affaire van ruim 4 vat per dag. Een Dito van ruim 2 vat per dag. __;V_eA._.__s: Dienstboden. Als ook een Jong Mensch, die over een Kapitaaltje van ƒ 1000 kan beschikken, om zich te associeeren in eene zaak van Administratieve aard, benevens vrije kost, inwoning en huisselijk verkeer, de helft der winst is thans ruim ƒ6OO, kan door medewerking tot f 1000 gebragt worden. TE R_ ©__? door sterfgeval en vertrek naar elders: Een Logement, Koffijhuis, Tapperij, waaraan verbonden is Veerhuis. Huis,&apos; Erf en Tuin, eigen grond, gelegen even buiten Amsterdam, op een welvarend Dorp. De Kooppenningen kunnen in termijnen worden betaald. AANGEB .BEN voor verschillende Conditien: Jufvrouwen van de P. G. en R. C. alle van gegoede Haizen. Adres in Persoon of door franco Brief aan hst VE.Ï-- RUUK-en GOfflffilSSH--KAN-_OR, BLAAUW-&apos; BURGWAL, SS 186, te Amsterdam. (18630) ET ______ DEE QDATBE SAISöIg. Cet établissement du lr Rang jouit d&apos;une magnifique positron dans la grande place vis-a-vis du Kursaal, du Theatre et du Pare. Il contient 200 grands et petits appartements avec baleons richement meublés, 40 Cabinets de bains alimentés d&apos;eau minerale et d&apos;eau douce. Le Service est parfait et tranquille au moven dun nouveau système de sonneri« électrique. Excellente cuisine francaise,&apos;table d&apos;hóte a 1 et 5 heures. Diners a part et Restaurant. Grand choix des Vins des meilleurs crus. (13578) v • • HOTEL DOR AM €__!_, F. MÏTI_I_EII N©UVF_JLE_ÏE-ÏÏ AGRANDI ET ESIBEULI. OMNIBÜS ALA STATION. (15915) ¦</p>
</text>
