<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Dingsdag 21 Julij.</title>
	<p>Het Wetgevend Ligchaam heeft gisteren de beraad__l_S?i__ai_lS gehïagt °Vei&apos; do b«^o&lt;&gt;tii_ van uitgavüüvTL 1&amp;!&gt;9- M 1 eeae,Broote aeerderheid is het budget vooï openbare werken, dat vooï het Huis des Keizer en dc daarmede verbonden afdeeling Schoone Kunsten aangenomen; de Kamer heeft voorts een aanvang gemaakt met de discussie over de begroot; .v len en de eerste artikelen daarvan goei ds, dat de Afgevaardigden Vrijdag of Zaturdag zullen uiteengaan. Heden of morgen zalv_e Raad van State over de&apos; door het Wetgevend Ligchaam &apos;in de begrooting van uitgaven gebragte amendementen beraadslagen. Men twijfelt niet of die raaa zal zicli met de gemaakte veranderingen vereenigen. — Men houdt zich reeds herig met de decoratien, welke op 15 Angastnsj a. s. zullen worden uitgereikt. Onder de namen, welke voorop worden gezet, vindt men die van den Heer Schneider, voorzitter van het Wetgevend Ligchaam, &apos;en cic van den Heer le Soux, vice-president. Eerstgenoemde zal worden benoemd tot grootkruis en laatstgenoemde fot groot-officier van het legioen van eer. De Heer Pinard, minister van binnenlandsche zaken, zal het commandeurskruis ontvangen. Voorts znllen al de nog niet gedecoreerde afgevaardigden der meerderheid van het Wetgevend Ligchaam, zonder onderscheid, tot ridders worden benoemd. — In den afgeloopen nacht zijn door de policie oproerige plakkaten in de voorsteden afgescheurd, waarop gedrukt stond: //Leve de republiek! Weg met den Keizer.&quot; Men spreekt van verscheiden arrestatien, die heden ochtend hebben plaats gehad. _— Te Eontainebleau zijn verleden Zondag nrgen arbeiders die aan het kanaal werken, hetwelk het water van de Vannes naar Parijs moet brengen, door eene aardstorting bedolven. Vier dezer ongelukkigen bleven op de plaats dood de vijf andere werden zwaar gewond. De Keizerin heeft aan de nagebleven beirekkingen der verongelukten ondersteuning gezonden.</p>
	<p>— De Moniteur geeft nopens de vooruitzigten aangaande den oogst in Frankrijk en een gedeelte van Europa, het volgende berigt: _// Volgens de jongste berigten, zoowel uit Frankrijk als uit het buitenland ontvangen, kan men thans de zekerheid koosteren van een goeden&apos;oogst. In het zuiden des lands is de oogst afgeloopen; de daaromtrent gekoesterde vrees is ongegrond gebleken; de uitkomst is beter dan men had durven hopen. In het departement du Var, waar men in sommige streken den oogst mislukt waande, zal hij integendeel overvloedig zijn. _n &apos;de omstreken van Toulouse wordt, dij overheerlijk weder, cic laatste band aan den oogst gelegd, le Angei. is men overal bezig met het snijden van net graan. De oogst zal een goed beschot opleveren; de Kwaliteit laat wel iets te wenschen ever. Tè Montlhéry is ac roest in de granen; de oogst is voldoende. De jongste tijdingen uit Norinandie geven de beste verwachtingen; op sommige punten is de oogst er zeer overvloedig. Even gunstige berigten ontvangt men van oflze oostelijke grenzen. «In Hongarije is men&apos;druk bezig met het binnc-iilialen van aen^oogst, die zeer overvloedig en van schoone kwaliteit is. Lu de landbonwe u komen handen te kort. In dit zeer vruchtbare land heeit men nog granen van den vorigen oogst in voorraad, soodat, by - oogst in di de prijzen dan ook dalende zijn. «In geheel Duitschland zal overvloed van granen zijn. &apos;dn iielgie zal men binnen kort raet iiet snijden van het koren een aanvang maken; de oogst is er buitftigeineen schoon, zoowel wat kwantiteit als kwaliteit betreft. //De tijdingen uit Lendenen Liverpool openen de schoonste vooruitzigten, In dc zuidelijke streken van Groot-Brittannie zal men eerlang met het snijden een aanvang maken. Kavelen garst hebben groote benoefte aan regen. — In Italië zoowel als in Frankrijk houdt men zich reeds bezig met de houding, welke de regering denkt aan te nemen met betrekking tot het oecumenisch concilie. Twee leden der linkerzijde van de Kamer vau Afgevaardigden tfn^Jtï ngTg aasaa«de deze aangelegenheid fein______£___ „fe1?£ °P ™&apos;zoek der regering, die ___£__?, _tgf t U tot na de aanneming van de nog «___ _. W-* kOUW^} Itffe» is de eerstvolgende ligting voor de krijgsmagt op s echts 40.000 man gesteld. De commissie der Kamer achtte eene ligting van 50,000 man beter, mits de soldaten korter oSder het vaandel werden gehouden dan tot nu toe regel is. De minister van oorlog verwierp dat aanbod, tenzij hem tevens gebl&apos;voor het onderhoud .van al die recruten en tijd tot hunne opleiding werd gegeven. — De zaak der vervreemding vau het tabaksmonopolie, van zoo veel gewigt voor de Ita&apos;iaansche schatkist, is zoo ver gevorderd, dat ue commissie der Kamer van Afgevaardigden het met aen minister vau financiën eens is geworden nopens de voorwaarden, waarop het uitsluitend regt tot het bewerken en verkoopen van tabak in Italië aan eene vereeniging va ,i particulieren zal worden overgedragen. — Uit Borne wordt gemeld, dat de Italiaansche regering thans aan de Pauselijke schatkist niet anders schuldig is dan de met 1 Juhj verscuenen rente van het overgenomen deel der Pauselijke staatsschuld.</p>
	<p>— De Osservatore ramano, een half-officieel dagblad van Rome. erkent in zijn nommer van 16 Julij, dat zich onder de Pauselijke troepen in het legerkamp te&apos;Rocca di Papa desertie voordoet, lusschen 24 Junij en 5 Julij zijn 43 militairen van daar gedeserteerd. — Uit Madrid wordt, onder dagteekening van 13 dezer, geschreven, dat in die stad rust heerschte, vat geene tegenkanting tegen de regeling werd bespeurd, maar dat heimelijk vele blaauwboekjes en blaadjes, vol bittere uitvallen tegen de Koningin en het hof werden verspreid en van hand tot band gingen. — Aangaande het ontstaan der ministeriele crisis in Portugal, wordt het volgende berigt. Het kabinet d&apos;Avila had het voornemen de zitting der Cortes te verlagen tot in het najaar, daar het, in dc Kamer de verwachte ondersteuning niet bad gevonden; de buitengewone hitte zou tot voorwendsel dier verdaging hebben gestrekt. De Koning wille echter den voorgestelden maatregel niet goedkeuren, zonder den staatsraad en eenige aanzienlijke personen, onder welken ook de hertogen van Saldanha en dc markies van Loulé, te raadplegen. Hij riep deze dus mjeen en hun advies was eenparig tegen het voorstel, uit aien hoofde diende de Heer d&apos;Avila zijn ontslag in, hetwelk door den Koning werd aangenomen en hierop werd aan den markies van Loulé de taak opgedragen om een nieuw kabinet zamen te stellen. Men weet intusschen reeds per telegram, dat deze dit mandaat heeft nedergelegd.</p>
</text>
