<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>REVALENTA ARABICA. Het Kind van den Heer CORNELIS SPIERING, te Gameren, is, na vergeefsehe aanwending der geneeskundige hulp, DOOR HET GEBRUIK VAN EENIGE BUSJES REVALENTA GEÏfEEL HERSTELD, hoewel het vóór dat gebruik voor onherstelbaar werd verklaard. . Zalt-Bommel. (Get.) A. G. HUYSKES. _DE_ WtMWMMJÊSSTA ABJIjPICA BIEDT HULP AAN ALLEN die aan maagkramp, slechte spijsvertering, verstoppingen, diarrhaea, rooden loop, aambeijen, maagpijn, maagwater winden, opgezetuéid, hartkloppingen, maagkanker, loomheid, lusteloosheid, duizeligheid,, verzwakkingen en honderd andere ziekten lijden, die uit eene gedesorganiseerde spijsvertering voortspruiten. Hoo dikwijls werd vroeger niet dit eenvoudig middel voorbijgezien en de hulp ver af en op kostbare wegen gezocht. Thans is de KEVALE-T A zoo gunstig bekend, dat de meeste lijders er bij de eerste onpasselijkheid mede beginnen en zich dadelijk voor goed en in den grond genezen. Waarom zouden wij ook niet het allereerst dezen •eenvoudigen meelkost proberen, dien zuigelingen in plaats der moedermelk gebruiken en de zwakste gestellen verdragen kunnen. Het kan niet te veel gezegd worden, „e meeste ziekten ontstaan uit slechte spijsvertering, uit de eeno of andere stoornis in de toebereiding der sappen en kunnen dus door DU BARRY&apos;S REVALENTA AISABICA genezen worden. Het gebruik daarvan kan nooit. in welk geval ook, eenig kwaad doen; de toebereiding is eenvoudig en de smaak kan voor iedereen lekker ziin; men maakt ze aan met zout of suiker, ieder naar zijne verkiezing. De prijs der Revalenta is: Kleine Bussen 871/2 Cent, 1 ffl ƒ2, 2 ffl f 3 50,5 ffl ƒB, 12 ffl/16. Men lette er vooral op, dat iedere Bus, tot waarborg der Echtheid, door »F. VON WINDHEIM #• C., VERKOOPHUIS&quot; geteekend is. V ERKOOPHUIS en de bekende Depots. (18638) ** lf__i!«s_-_^S_^____aB_—i_________§_—il_B_____i__S_S_ f!..&apos;&quot;r&gt;i WEESPERS- JK E. &quot;»&quot;&apos;™M&quot;Wfl rT-Wi-IW^_-*w_-i^^ w___; EXEMPLAREN ziin niet toereikend geweest, om de nieuwsgierige belangstelling van het pnbliek te bevredigen naar het voortreffelijke Werk van Dr. W. F. A. ZIMMERMANN, DE WOHDEREI DER VOORWERELD. Eene populaire voorstelling van de geschiedenis der schepping en den oorspronkelijken toestand der aarde, en van de verschillende tijdperken der ontwikkeling van hare oppervlakte, hare planten en hare bewoners. Met een ALBUM van SO groote Stêendrukplaten, voorstellende belangrijke Tafercelen uit de Voorwereld, naar U_GER en ongeveer 250 Afbeeldingen in den tekst gedrukt. Wie zon eene eeuw geleden hebben durven zeggen, dat de mensch eenmaal de Gedenkboeken zou schrijven van eene wereld, welke de -wording van het menschelijk geslacht verscheidens millioenen jaren is voorafgegaan! Do wetenschap die zich bezig houdt met het onderzoeken naar de geschiedenis der aarde, lost ons de raadselachtigste geheimen op ; zij leidt ons het heiligdom der natuur binnen; toont ons hare opvolgenie voortbrenging on en voorspelt ons nagenoeg de veranderingen welke de aarde nog ondergaan moet. Zij onthult ons eene wereld geheel verschillend van de onze,- eene aarde waar de winter niet bekend was -, eenen tijd toen Europa bevolkt was met ontzaggelijk groote olifanten, die liepen grazen in reusachtig hooge palmbosschen, begroeid met halmplanten. zoo dik als &quot;tegenwoordig onze boomen zijn. Als bewoners van den aardbol, vertoont zij ons monsterachtige wezens, dieren met den snoet van een dolfijn, mét de tanden en den kop eener krokodil, met de vinnen van den walvisch en met de oogen grooter dan een gewoon menschenhoofd: vliegende slangen —de voorloopei&apos;s der vogelen — welke ons doen denkeu aan de draken der _.o-enden vogels met nagels van 17 duimen lang aan de klauwen, zeegedrochten met banden, bijna als die van den mensch, met&apos;lan&lt;- haren op het hoofd, half mensch, half visch. De nieuwe druk van dit belangrijk werk zal verschijnen in 10 a 12 afleveringen, elk van 48 bladzijden druks, a 40 Cents per aflevering. De zoo gunstig bekende ATLAS van Prof. UNGER met 16 groote Stêendrukplaten, belangrijke Tafercelen tut de Voorwereld voorstellende en voorzien van een ophi Lierenden tekst wordt den Inteekenaren verkleind gratis aangeboden. Deze Atlas, die in Duitschland grooten opgang maakt en daar .ƒ 85,50 kost zal ook met graagte ontvangen worden door hen,&apos;die -de Schepping van TEN KATE&quot; gelezen hebben; door beeld en .woord zullen zij er veel ter opheldering vinden. (18639)</p>
</text>
