<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN. AMSTERDAM, Donderdag 23 Julij.</title>
	<p>Z. M. heeft bij besluit van 18 dezer benoemd tot raadsheer in het provinciaal geregtshof in Noord-Holland (in de plaats van Mr. F. G. R. H. van Lilaar), Mr. J. J. van Meerbeke, substituut-officier bij de arrondissements-regtbank te Amsterdam en tot laatstgemelde betrekking Mr. H. J. Kist, substituut-officier bij de arrondissements-regtbank te Tiel.</p>
	<p>Z. M. heeft benoemd tot ontvangers der dir. bel. en ace. te Mijdrecht, C. J. van Kerkwijk, thans te Muiden; der dir. bel. in- en uitg. regten en ace. te Muiden, G. C. G. van Ketel, thans te Mijdrecht; — op verzoek eervol ontslagen: Jhr. W. Gevaerts van Nuland, als betaalmeester te Dordrecht, en J. Spoor, als betaalmeester te Breda, onder dankbetuiging voor hunne aan den lande bewezen diensten en behoudens aanspraak op pensioen; — benoemd tot betaalmeesters : Te Breda J. Gordon Spandaw thans te Groningen; te Groningen C, J. J.Loder, thans te Winschoten; te Winschoten Jhr. J. G. F. van Spengler, thans ontv. te IJsselmuiden, uit welke betrekkinjj_hrj_eeryol is ontslagen.</p>
	<p>Ter vervulling der vacaturen, ontstaan in het personeel der commissarissen van de Nederlandsche Handel-Maatschappij, door het aftreden (volgens den ooster) van den Heer W\C. van Vollenhoven, die zich niet herkiesbaar stelde, en in dat der commissaris-plaatsvervangers, door het aftreden (volgens den rooster) van den Heer L. A. tfieniait en van den Heer J. B. Beuker, die als zoodanig zijn ontslag heeft genomen, zijn heden verkozen als commissaris de Heer A. Wertheim en als commissaris-plaatsvervangers de HH. L. A. Bienfait en J. ter Meulen.__ __^^</p>
	<p>Heden middag werd in het Binnen-Gasthuis gebragt A. Meijer, oud 45 jaren, van beroep smid, gehuwd, di&amp; werkzaam aan de fabriek van de HH. van Vlissingen c. s.» door het vallen van een plank op zijn hoofd, hersenschudding en eene hoofdwonde heeft bekomen.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 23 Julij. Bij den raad van state, afd. voor de geschillen van bestuur, is gisteren ingekomen een koninklijk besluit van 27 Junij 11., houdende niet-ontvankelijkverklariug van F. van don Broek, te Sevennm, iD zijn beroep van eene uitspraak van gedep. staten van Liv1* burg, in zake nationale militie. Daarna zijn behandeld de volgende zaken, als: I°. Ee» geschil tusschen de gemeenten Voorts en Brummeu ovw het domicilie van onderstand van Jan Maree; rapporteura&apos;</p>
	<p>staatsraad Meeussen; 2°. een geschil tusschen de gemeenten wouw en_Ossenisse over het domicilie van onderstand van Auna Maria de Waal of Maria Heyns, rapp. de staatsraad ~ Men verzekert, dat Jhr. M.B. H.W. Gevers van Kethel en öpaland, voorzitter van de algemeene rekenkamer, voornemens is, uithoofde vau hoogen ouderdom en langdurigen diensttijd, zijn ontslag uit die betrekking te nemen.</p>
</text>
