<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos; Getrouwd: A. J. VAN BEEK EST M. SPECKER. Amsterdam , 23 Jnlij 1868. (18665) Getrouwd I. P. VAN DER THOLL EN (18664) D. W. SCHOLTEN. Getrouwd : J T. FURSTNER, van Amsterdam, EN E. H. VAN SILLEVOLDT. Rotterdam, 23 Julij 1868. (18643) Voorspoedig bevallen van eene welgeschapen DOCHTER G. J. BRINKHUIS, geliefde Echtgenoote van Amsterdam, R. J. KOK. 19 Julij 1868. (18709) Bevallen van een welgeschapen ZOON A. H. SCHOENMAKER-STODIEK. Amsterdam. 22 Julij 1868. (18726) Voorspoedig bevallen van een welgeschapen ZOON C. M. MENNE, hartelijk geliefde Echtgenoot van (18703) Amsterdam, 22 Julij 1868. P. C. C. HANSEN. Heden beviel van eene welgeschapen DOCHTER B. H. SCHUT, geliefde Echtgenoote van P. G. BOSCH. Amsterdam, 22 Julij 1868. Eenige Kennisgeving. (18679) Voorspoedig bevallen van twee welgeschapen ZOONS &gt; ADRIANA ELZER, zeer geliefde Echtgenoot van Meppel , 21 Julij 1868. Dr. C. VAN DER BOON. (18678) Eenige en algemeene Kennisgeving. Ons ondste Kind en eenige Dochter CORNELIA MARIA werd ons heden weggenomen na eene ongesteldheid van slechts eenige dagen, op den leeftijd van ruim 6 jaren. Amsterdam, 21 Julij 1868. Dr. D. G. VANEPEN. E. H. VAN EPEN , WIJS. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (18710) Heden overleed in den ouderdom van bijna 591/2 jaren, na tijdig voorzien te zijn van de HH. Sacramenten, mijn dierbare Echtgenoot JOHANNES KEIJZER, in leven Timmerman alhier. Wat ik en mijne twee Kinderen in hem verliezen, kunnen diegenen het&apos;best beoordeelen, die den Overledene in zijn werkzaam leven gekend hebben. Amsterdam, 21 Julij 1868. Wed. J. KEIJZER, Geb. HENDRIKS. Vrienden en Bekenden gelieven deze algemeene tevens als bijzondere Kennisgeving aan te nemen. (18732) Heden overleed, na een langdurig en smartelijk lijden, mijne hartelijk geliefde Echtgenoot ANNA JAOOMINA, CLEMENT, 111 den ouderdom van 54 jaren. _JjO Julij 1868. J. BOSCH. (18666) &quot;HêTen overleed ons jongste Zoontje NICOLAAS PETRUS MARIA, ruim vijf weken oud. Alkmaar, H. A. SCHAAPS. 21 Julij 1868. J. N. SCHAAPS, BRANTJES. 1 Hartelijk dank, Vrienden en goede Bekenden! voor uwe aeeinetning, mij betoond bij het zoo spoedig als onverwacht S7r 7MeTn mijner Echtgenoote JOSINA MARGARETHA a-i-Liijiib. God spare U allen een zoo ingrijpende slag *,_ H. VAN OVERKLIFT. -____™pam, 24 Julij 1868. (18706) tre.n. v_K„fnigvllldige hlsken deelneming, bfl het JOHANNES oni? °Rnrn _?% £eliefden Z°on°PETRUS Kfd^foLen&apos;oprgt&apos;dankl^11 WU* °°k &quot;S °nZ9</p>
</text>
