<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_&apos;/. PCT. HYPOTUEEK-OBLIGATIEN. AFLOSSING. Het BESTUUR van de NEDERLANDSCHE HYPOTHEEKBANK berigt, dat hare SCHL&apos;LDBRIEVEN , opeischbaar den 31sten Julij 1»_66, met de tot op dien dag sedert den laatst vervallen Coupon verschuldigde Rente, betaald worden ten Kantore van de Ontvang- en Betaalkas te Amsterdam, op Woensdag den lsten Augustns 1866 en volgende Werkdagen. (17-tOl) MMRBORG-MMIiiPPIJ ZEEMANSnOOP. HEEREN DEELHEBBERS in de ONDERLINGE ZEEWAARBOKG-MAATSCHAPPIJ ZEEMANSHOOP worden uitgenoodigd tet de ALGEMEENE JAARLIJKSCHE VERGADERING op Woensdag den lsten Augustus, des namiddags ten half twee ure, in het Locaal dc Vereéniging, Warmoesstraat, J 40, alhier. Amsterdam, Directeuren der Maatschappij voornoemd, 24 Julij 1866. .1. A. DE HAAS. (17411) Jl. F. L. MEYJES. 00ST-IMOTE MAATSCHAPPIJ VAN AIffIKISTRATIE EN LIJFRENTE De DIRECTIE adverteert, da- in de heden gehouden Jaarlijksche Algemeene Vergadering van Deelhebbers het DIVIDEND over het Boekjaar 1865 is bepaald op NEGEN PERCENT over het gefourneerde bedrag van ƒlOOO per Aandeel, en dien ten gevolge de Coupon N&quot;. 23, dagelijks, uitgezonderd Zaturdags, betaald zal worden met/90 ten Kantore van de Associaiie-Cassa alhier en van den Heer M. P. KETELAAR, Agent te Rotterdam. Amsterdam, Fs. Aim. JAS, 23 Jnlij 1866. A. VAN EIBERGEN SANTUAGENS, (17427) Directeuren. oTa gj t. De Notaris VAN DEN HAM, te Lunteren, zal op VRIJDAG 3 ALGLSTLS 1566, &apos;s middags 12 nre, aan de Klomp, Station Veenendaal, R. S. publiek verpachten: I&gt; 12 WILDRIJKK JAGT van de volgende boerenplaatsen, als: LANKEREN &amp; SMIDSnOEF, onder Voorthuizen, groot rnim 92 bunders. ROOTSELAARLAND, BI RGT en KLEIN VELLER, onder Barneveld, groot 96 bunders. HHI&apos;MSELAAH, ouder Barneveld, rnim 95 bunders. GROOT en KLEIN BLANKESPOOR, onder Lunteren, ruim 81 bunders. BATELAAR, onder Lunteren, ongeveer 98 bunders. De MASSA VAN VOORMELDE PLAATSEN groot pl.m. 462 bunders. (17118) VEEHOUDERS, welke zich in bet Saizoen 1866—1867 van PLLPE willen voorzien, adresseren zich, liefst spoedig, aan G BOELEN, te Voorburg, Agent der voornaamste Fabrieken van ons land. De Pnl p e is algemeen bekend als een gezond en heilzaam voeder in dezen tgd van Veeziekte. De Fabrieken aijn gelegen buiten de ljjn van besmetting. Elke lading wordt gedekt door een bewgs van oorsprong, af te geven door de Burgemeesters dier plaatsen. (17738) Eene Weduwe zonder Kinderen, van de P. G. en middelbaren leeftijd, zag zich gaarne geplaatst tot Gezelschap en besturing der Huishouding bg een bejaard Heer of Dame, of bn bejaarde Echtelieden , naar verkiezing met of zonder Salaris. Reflecterenden gelieven zich te adresseren met franco brieven, onder de lett. B. 8., Bnreau Handelsblad. (17739) Tegen Primo November e. k. wordt te Amsterdam TE HUUR gevraagd op een goeden stand, een WINKELHUIS. Reflecterenden «jeheven zich franco te adresseren onder lett Q. X. bij den Boekhandelaar J. KRAAN, Oudezijds Voorburgwal bij de Halsteeg. (17788) COMP4GIOI. Als zoodanig wordt gevraagd lEMAND, die eenig &quot;Kapitaal heeft, ten einde als Mede-Bestuurder op te treden tegen belangrijke voorin Brieven franco, onder het motto COMPAGNON, bij de Kantoorboekverkoopers WEYTINGH k BRAVE, Warmoesstraat bij de Vischsteeg, J 605. (17741) IN OF BüiKOMSTËRDAffIT wenschte iemand van de P. G., 30-jarigen leeftijd en eenig geld disponibel hebbende, in onderhandeling te komen met een Meisje of Weduwe van dezelfde godsdienst en ook eenig geld hebbende, om voor gezamenlgke rekening eene art&apos;airc op te rigten of over te nemen. Franco geteekende brieven worden ingewacht onder letter B. Bureau Handelsblad. (17790) Als VOLONTAIR of JONGSTE BEDIENDE op een Koöpinans of Commissionairs-Kantoor biedt zich aan een JONG KLING 17 jaren oud, bekend met de Fransche, Duitsche en Engelsche talen&apos;, en datgene wat tot eene goede opvoeding behoort. Reflecterenden adresseren zich franco onder letter Z. aan den Kantoorboekhandelaar L. HOLTKAMP, Rokin alhier. (17784) /65 SERAFINEORGÉL f 65. Wordt TE KOOP aangeboden een SERAFINEORGÉL, bijzonder krachtig van toon, in nette kast, met bronzen handvatsels, zeer geschikt voor cene Muziekale Vereéniging. Franco te bevrafen in de Korte Leidschedwarsstraat bij de Kruisstraat, CC 169, te msterdam. &apos; (17743) TE HUUR, om desverkiezende dadelijk te aanvaarden^ op~hët beste gedeelte van de Bloemgracht, eene ruime ACHTER- EN VOORKAMER, gemeubeleerd of ongemeu beleerd. Adres niet franco briefjes onder lett, S. Bureau Handelsblad. (17746) ATT___fTÏB&apos;r Door verandering van betrekkiug wordt TE HUUR of TE KOOP aangeboden: Een KOFFIJHLIS of LOGEMENT, in den _ü_*S*T rfnl^™&apos;&apos; ko?PPrijs ewing. Adres met tranco brieven, onder lett^ B. C, Bureau Handelsblad. (17745) m™ uEa^»_aL^n November a. «.., in Amsterdam: E^ne Bekwame KINDERMEID, P. G. Adres met franco Briefjes onder Lett. A. F waarin opgave van ouderdom en tegenwoordige betrekking, bg de Kantoor-Boekverkoopers R. C. LEPPER &amp; ZOON. Rokin, E 169. (17785) GÖÏJVÈB^AIXTE. Eene DAME, in staat tet het geven van onderwijs in de vier moderne Talen. Muziek (Piano) en Handwerken, zoekt eene plaatsing als GOUVERNANTE bg&apos; eene naar Indie terugkeerende Familie. Adres met franco Brieven onder N°. 13330 aaH het Advertentie- Bureau van_H._NIJGH, te Rotterdam. (17817) &quot;Mi l\faar PiiBASG mWkm I-TGT TE AMSTKRDAM TN LADING: Het snelzeilende Gekoperde BAR Ei. 3 CHIP ALETTA AÜGUSTA, Kapitein J. A. TJNMOLT. te ÖmOTNüïï &amp; °°&apos; alllier en HÜDIG ¦/-BLOKHUYZEN, SP WEGLIJK ijËmW: «SÜ S &amp;&amp; Tf_--^Sfe___£__;•^io^«¦»J?¦»j•g -r Hflmegon naar Kleef en Kenlen. ..8«&apos; 6ÖO, °;2 °- ll&apos;lo&apos;l™ juakoint te Keulen ._i.s( -&apos;X&amp; ?&apos;„ 9 „ &apos;UÏ4»IJ &apos;</p>
</text>
