<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Maandag 30 Julij.</title>
	<p>Gelijk ons gisteren nog kortelgk per telegram werd gemeld, meent nien te Brussel te weten, dat de Keizer der Franschen voor zijne moeite eenige vergoeding verlangt, eene vergoeding, hoe klein dan «ok, indien zij maar iets meer is dan niets. Daartoe kwam Luxemburg in aanmerking, en Pruisen heeft zich verbonden dit van den Koning- Groothertog te verkrijgen. De opmerkelijke mededeeling der Indépendance luidt in haar geheel als volgt: /&apos;Even voor het sluiten van mijn brietV&apos;schrijft een correspondent van dit blad uit Parijs, «verneem ik nadere bijzonderheden omtrent de Duitsche aangelegenheden. Saksen blgft in zijn geheel en men beweert zelfs.dat dit rijk geen deel zal uitmaken van den Noordduitschen Bond. Dit laatste komt mij twijfelachtig voor, bet eerste niet. In het geval van vergroeting van Pruisen komt de vraag weder te berde: welke schadeloosstelling moet Frankrijk erlangen? Naar ik verneem heeft Keizer Napoleon aan Pruisen verklaard , dat het niel den schijn mogt hebben alsof men hem bij de bemiddeling had beet gehad (wij cursiveren, de zinsnede luidt in het oorspronkelijke : «Qu&apos;il ne pouvait pas avoir l&apos;air d&apos;avoir été dupe dans sa médiation) en dat bet derhalve noodig was hem eenige vermeerdering van gebied toe te kennen, hoe gering ook. Het kabinet van Berlijn, de juistheid van dezen eisch erkennende, heeft den Keizer Luxemburg aangeboden en zich verbonden dit voor hem te verkrijfen. Er was ook sprake van Saarlouis, maar Pruisen wil de gevoeligeid der Duitschers niet kwetsen, door een gedeelte van Duitseh grondgebied aan Frankrijk af te staan.&quot; Tot dusverre het berigt der Indépendance; wij zullen thans in bet midden laten of de Keizer der Franschen zich bijzonder gestreeld kan gevoelen door een afstand van grondgebied _, welke op deze wijze aan de wereld wordt verkondigd, en alleen herinneren, dat het geheele verhaal reeds ond is. Eer de oorlog uitbarstte is er reeds sprake geweest van eene verbetering der Fransche grenzen, door toevoeging van eene streek, ten noorden begrensd door eene lijn getrokken van Givet over (de stad) Luxemburg, en verder over Saarlouis naar Landau. Deze grensverbetering wordt, geluk men weet, door Frankrijk thans niet voor het eerst verlangd; gedeeltelijk behoorden deze streken vroeger nan Frankrijk, en wenscht men ze daarom terug; ten andere vormen &lt;le genoemde vestingen een gedeelte der Fransche verdedigingslinie aan deze zijde. Maar juist omdat dit verlangen algemeen is bekend, is de sprong van &quot;dit verlangde Frankrijk vroeger&quot; tot &quot;het verlangt dit ook nu en heeft het reeds bijna verkregen&quot;, te gemakkelijk, om niet eenig wantrouwen te koesteren , omtrent de juistheid van een berigt, even voor het sluiten van een brief ontvangen en haastig nedergeschreven. Nu de vorsten aan het deelen zijn , schijnt de lust tot deelen ook hen te bekruipen, die er hoegenaamd geen invloed op kunnen oefenen , en met deze mededeelers dient men bijzonder voorzigtig te zijn. Daarmede willen wij niet ontkennen, dat deze of dergelijke plannen •worden besproken; het is zeer goed mogelijk, maar even zeker is, dat zij nog niet tot rijpheid zijn gekomen, en men dient dienaan - gaande berigten af te wachten, die op beteren grondslag rusten, dan Dlijkbaar met bovengenoemde tijding het geval is. Blijkens de thans ontvangen berigten uit We«*nen heeft de jongste kennisgeving der regering betreffende Neder-Oostenrijk daar groote ontsteltenis verwekt, maar gelijkte begrijpen is, laten de dagbladen zich niet dan zeer omzigtig daarover uit. »llet berigt, waarbij in Neder-Oostenrijk de krijgswet wordt afgekondigd,&quot; zegt de Presse, &quot;kwam als een donderslag bij helderen zonneschijn, toevallig te gelijk met het berigt van den Moniteur, dat de wapenstilstand öf reeds gesloten is, of binnen koit gesloten zal worden. &apos;/Onze lezers zullen wel begrijpen, dat wij thans bij bet behandelen der vraagstukken van den dag de grootste omzigtigbeid in acht moeten nemen. Meer dan ooit is thans zwijgen goud. De kritiek van staatkundige gebeurtenissen is geschorst.&quot; Het artikel van de Wiener , waarin de maatregel der regering werd verdedigd, is reeds in hoofdzaak bekend en behelst voor het overige niets, waaruit nadere aanduidingen omtrent de beweegredenen tet dit besluit kunnen worden afgeleid. Ook blijkens een berigt aan dc Allgemeine Zeitung schijnt het alsof de partij der zoogenaamde foederalisten van de tegenwoordige verwarring in Oostenrijk gebruik wil maken om haar stelsel te doen zegevieren. Men schrijft uit Weenen aan genoemd blad: «Debinnenlandsche toestand verkrijgt met den dag een somberder aanzien; bet schijnt thans dat;de foederalisten de ovorhand zullen krijgen over de Hongaarsche dualisten. Met de laatsten zouden wij, Duitschers, Het nog kunnen vinden; met de eersten niet.&quot; (Men zie echter ook den sedert ontvangen brief van onzen correspondent).</p>
	<p>Het orgaan, dat verklaard heeft tegenover het tegenwoordige ministerie neutraal to zijn met sympathie, verdedigt het kabinet met een ijver, zóó groot, dat blijkbaar in de sympathie de neutraliteit geheel is opgegaan. Geene daad is nog vau het kabiuet uitgegaan, of er werd een hooggestemde lofzang aangeheven, eu er kan geen vinger naar deze regering worden uitgestoken, of het orgaan gaat op de achterste pooten staan en slaat grimmig den aanvaller af. Een verklaard officieus orgaan zon niet ministerieler kunnen zijn dan dit orgaan der neutraliteit, zoodat men wel moet gelooven , dat de couservativeu yan de fractie, welke de Heer Groen «de oud-conservatieven&quot; noemt, in het tegenwoordige ministerie hun vleesch en bloed erkennen. Naar aanleiding van het Gid* artikel van den hoogleeraars Buys, tracht het bedoelde orgaan te betoogen , dat het tegenwoordige bewind geen voortzetting kan zijn van het tweede ministerie Thorbecke of van het ministerie Fransen van de Putte. Wij gelooven dat gaarne, ook zonder dat betoog. Zoo dat bewind al eene voortzetting van die miiiisterien zou willen zijn, het kunnen zal het niet. Van daar dan ook, dat de groote meerderheid in het land dat bewind niet met welgevallen heeft zien optreden; doch in meer dan een opzigt eene afwachtende houding heeft aangenomen , omdat het programma in de Eerste Kamer eene verwijdenng van de conservativen en op eenige f roote punten eene toenadering tot of navolging van de liberalen evatte. Maar van het standpunt, waarop het bewuste orgaan zich tegenover dat «pas opgetreden bewind&quot; heeft gesteld , mogt men verwachten , dat bet niet enkel zou komen vertellen wat dat bewind niet is. Zelfs de bijzonderheid, waaraan het orgaan zoo groote waarde hecht, dat namelijk dit ministerie «geene partij-regering&quot; is, is niet afdoende, want altijd blijft nog de vraag over: wat is het dan &apos;l Volgens het orgaan is dat «geen partij-regering&quot; de leute van het /&apos;pas opgetreden bewind.&quot; Dit zal toch niet willen zeggen, dat dat bewind slechts voor de leu* geen partij-regering is ? De kapt.-ingenieur F. 11. Ampt is van Amersfoort overgeplaatst naar Vlissingen, om onder de bevelen van den eerst aanwezenden ingenieur dienst te doen. Met den laatsten dezer maand wordt de kapt.-luit. ter zee A. J. Kroef eervol ontheven van het bevel over Zr. Ms. wachtschip de Rijnj te Helle voetsluis. Op 1 Aug. aanßt. zal van het Nienwediep naar West-Indie vertrekken met het koopvaardijschip Anna Lena, de militaire apotheker 2de kl. H. liolff. De Heer A. de Bruant, nieuw benoemd consul-generaal van Frankrijk voor Nederland, is hier ter stede aangekomon en aan het hotel des Pays-Bas afgestapt. Heden zijn alhier als aan cholera overleden aangegeven 22 personen. De Vereéniging van Onderwijzen in de Gymnastiek Nederland hield op 27 en 28 Julij 11. in het locaal der gymiiastiekschool te Haarlem, hare algemeene vergadering. Als nieuw aangenomen leden werden door het bestuur voorgesteld de Heeren P. van CittertJr., te Haarlem H. Verkerk, te Nijmegen. F. F. Milatz. te Haarlem, en G. A. J. do Gruijtcr , te Deventer. Op voorstel van het bestuur werd als donateur met algemeene stemmen aangenomen de Heer F. 11. Görlitz, te Rotterdam. Er werd besloten in het archief der vereéniging eene&apos; alphabetische lgst van geëxamineerden iv de gymnastiek in Nederland aan te leggen en bg te houden, do door den Heer M. A. v. d. Est, te Gouda, gehoudene lezing te doen drukken en de exemplaren ter beschikking van de leden te stellen. De vergaderde leden werden door den Heer A. A. Sprenger in de gelegenbeid gesteld kennis te maken met zijn practiseh onderwijs aan kinderen. De wgze, waarop dit onderwijs werd gegeven, droeg geheel de goedkeuring der vergadering weg. De commissie, belast met het ontwerp der statuten, bragt Hnl /? ü1* omtrent **-re verrigtingen, waarna de voorzitter mededee„7™. Tan het Koninklijk besluit, waarbij de vereéniging als regtslan _ftri_e_rk^d_ ï?t be^uurslid werd gekozen het aan dc beurt Bd voor de nr^vdealid&apos;- de Hee^r J&apos; C- tot corresponderend Heer Sa» T m»^n&apos; FrieBlal--« Drenthe en Overijssel de yergaaenug V^rfIJEJ »aS • I).I-c--Me werd gevoerd over de eeiijM * WifW11 ¥aü exam^ inde gymUastiek; de Heer Klaar was van meening dat zoolang er geene kweekschool uitsluitend voor onderwijs in de gymnastic bestaat, er geen denken aan eenheid is. De voorzitter lichtte zijn voorstel nader toe en betoogde de nood zakelijkheid die er bestaat, dat de HH. inspecteurs van het lager onderwijs opmerkzaam worden gemaakt op de gebrekkige en onvol doende wijze, waarop de examens worden afgenomen. Vervolgens besprak men de voor- en nadeelen, gelegen in het houden van gymnastische feesten. De vergadering was van oordeel, dal alleen van openbare gymnastiefeesten iets goeds te wachten is als zij met oordeel worden geleid en het streven naar effect daarin nimmer dei. boventoon aanneeint.|Vervolgens hield de Hr. Klaar eene voorlezing ovei het nut der vereéniging; zij droeg in ruime mate de goedkeuring der ver gadering weg en men besloot die lezing te doen drukken. De voorzittei noodigde den Hr. H Eshuys uit in de eerstvolgende vergadering eene leesbeurt op zich te nemen, welke uitnoodiging bereidwillig werd aangenomen. Niets meer ter behandeling zijnde, werd de vergadering «loor den voorzitter gesloten; waarna de leden gezamenlijk een uitstapje maakten naar het terrein der doorgraving van Holland oj ziju smalst.</p>
	<p>Wij ontvangen een stuk, onderteekend door de Heeren H. Leinweber, kapt. , Ant. van Beek, lste luit., J. W. M. Diemont, 2de luit., J. W. Jansen, serg. maj., J. F. Lieferiuk, serg., G. J. van Eybergen Jr., korp. en G. A. Kortbeek, schntter, allen-bij de dd. schutterij te Amersfoort, waarin genoemde heeren ook namens vele-ander» leden van het corps voornoemd, opkomen tegen een berigt, in verschillende couranten en ook in het Handelsblad opgenomen , betreffende een onaangenaam tooneel, waaraan de lste luit. v. W. te Amersfoort, den 24sten dezer na afloop der exercitie heeft bloot gestaan Volgens genoemde heeren bestaat het voorgevallene eenvoudig daarin dat de luit. v. W. na een der schutters, die zich tijdens de exercitie onbehoorlijk gedroeg, gedreigd te hebben rapport van hein te zullen maken, na de afdanking door dien schutter op ongepaste wijze werd aangesproken, waarbij de bedoelde persoon bij den luitenant aandrong, aan zijne bedreiging geen gevolg te geven. Deze poging mislukte. maar /&apos;handtastelijkheden&quot; hebben niet plaats gehad en «-ontzet&quot; is derhalve niet noodig geweest. Het ons toegezonden stuk eindigt aldus: «Het ongepast gedrag van een enkel schutter mag de goede hoedanigheden van andere leden van bet corps niet in verdenking brengen.</p>
	<p>Uit Jokohama wordt dd. 29 Mei bet volgende gemeld: In de diplomatieke wereld in Japan is niets bijzonders voorgevallen en het eenige belangrijke Japansche nieuws is, dat, zoo als alfemeen verhaald wordt, Sjosjioe de voorwaarden van schikking, door en Taikoen voorgeslagen, verworpen heeft en dHS de beslissing weder aan het zwaard zal worden overgelaten. Satsoema is bet met Sjosjioe wel eens, en indien het geschil alleen tusschen dezen en den Taikoe&apos;n bestond, zou hij zich wel met Sjosjioe vereenigen; doch hij moet verklaard hebben , dat de Taikoen eigenlijk als de opperbevelhebber van den Mikado of geestelijke Keizer handelt, waarom Satsoema zich waarschijnlijk in dit geschil niet mengen zal. De geboortedag van Koningin Victoria was, ongelukkig voor de goede bedoelingen van de overheden die een vrolijken dag in de open lucht hadden verordend, — een der onstuimigste dagen van bet jaargetijde ; regen en wind , ja storm van des ochtends vroeg tot in den avond. De groote wapenschouwing en de regatta zijn dan ook tot betere gelegenheid uitgesteld. Daarentegen had men een.&apos; luisterrijk feest bij Lady Parkes, waar de keur van de Société te Yokohama vereenigd was. De regatta heeft een paar dagen later plaats gehad; zij beteekende dit maal niet veel, wat dtn eigenlijken wedstrijd betreft; des te luisterrijker waren de feesten aan boord.</p>
	<p>Men heeft hier ook een corps vrijwillige scherpschutters opgerigt, onder de leiding van den luit. Harris. Men ziet dat, hoe klein onze gemeente ook zij, de zucht tot navolging van wat in Europa bestaat, hier veld wint.</p>
	<p>Het 20ste Britsche regement heeft thans Japan verlaten en is naar Hongkong vertrokkeu. Het trof ieder die dat regement hier zag aankomen , hoo bleek en ellendig er de manschappen uitzagen en hoe zij thans bloeijend -van gezondheid vertrokken. Het is een nieuw bewijs voor de gezondheid van ons luchtgestel. Indien de belangen van den handel en de veiligheid der «vreemdelingen&quot; het noodzakelijk maken in de watere» van China en Japan eene magt te houden, dan weet men ten minste waar de beste plaats voor de troepen is, om op bun verhaal te komen. Men acht het zelfs ondoeltreffend het gros van de Europesche troepen in Hengkong te laten. Het hoofdkwartier kon daar blijven; doch het meerendeel der troepen kon gemakkelijk in Japan in bezetting liggen, en wel vooral te Jokohama , dat daarvoor bijzonder wel gelegen is. De invoerhandcl blijft altijd gedrukt door de depreciatie van de inlandsche munt. De achteruitgang van de prijzen der katoen iv Europa heeft ook hier zijn invloed uitgeoefend. Er is eenige vraag naar ijzer eu suiker, en men voorziet dat die vraag sterker zal worden. Wat den nitvoerhandel aangaat in zijde, gingen de prijzen weder achteruit; die der middensoorten blijven echter stand houden. De snelle veranderingen van weder hebben op de zijdewornicultuurgeen goeden invloed gehad; de voorname Japansche kooplieden zullen zich daarvan en van dc vorst, in het begin dezer maand , wel bedienen, om hunnen voorraad te doen gelden, en zij zullen niet ligt dan tot hooge prijzen contracten voor zijdewonnen-eijercn willen sluiten, en dan nog tot kleine hoeveelheden. Er is slechts een tiental koopvaardijschepen ter reedc, waaronder een Nederlandsch , de China kapt. Tofiold, een barkschip vau Batavia. Voorts beeft men een vijftal ooriogsvaartuigen, als 3 Engelsche en 2 Fransche.</p>
	<p>* &apos;SGRAVENHAGE, 29 Julij. Gisteren heeft er bij 11. M. de Koningin, op het paleis het Huis ten Bosch, ter eere van den markies de Corio, buitengewoon gezant en gevolmagtigd minister van Z. M. den Keizer van Mexico alhier, een groot diner plaats gehad , waaraan Z. K. H. de Prins van Oranje, benevens vele genoodigden , hebben deelgenomen. — De markies de Corio is heden ochtend met den eersten spoortrein uit de residentie vertrokken, en zal heden avond te Spa arriveren.</p>
	<p>* HAARLEM, 30 Julg. De werkzaamheden aan den spoorweg Haarlem-Uitgeest worden met kracht voortgezet. — Vrijdag avond heeft zich hier voor de tweede maal dezes jaars het erchest, onder directie van den Heer J. Ed. Stumpff, in den Hout doen hooren. Eene onafzienbare volksmenigte woonde deze muziekuitvoeringen bij. De uitvoering van het schoone programma door het zoo gunstig bekende orchest verdient allen lof. — Het weder liet zich heden ochtend aanvankelijk niet, gunstig aanzien voor de heden hier te houden groote paardenmarkt. Ten 9 ure waren reeds nagenoeg 200 paarden aan de lijn ; daaronder zijn echter niet begrepen de paarden die aangegeven en gekeurd zijn, om naar de nitloving der twee premien van ƒ 50 en acht van f 25 mede te dingen. Het juiste aantal gekeurde paarden en de namen dergenen, die daarvoor premien verworven hebben, zullen later worden medegedeeld. — Ofschoon dezen zomer hier, gelijk elders minder personen van de retourtreinen gebruik maken , merkt men hier toch nog stei ds een f root aantal vreemdelingen op, die zich iv onze schoone omstreken omen verlustigen. * HOORN, 28 Julij. Gisteren bad hier een treffend ongeluk plaats. Een jongeling tusschen 12 eu 13 jaren trad dien dag in dienst bij een grutter en moest het paard naar het land brengen; even buiten de poort gekomen schrikte het paard en wierp den armen jongen op den grond, met dat ongelukkig gevolg, dat hij zich niet alleen vreeselijke wonde maar ook hersenschudding schijnt bekomen te hebben. Ofschoon hem terstond geneeskundige hulp verleend is, bezweek bij korten tijd daarna. * UTRECHT, 29 Julij. Hlijkens de door B. en W. ingediende rekening, hebben de plaatselijke ontvangsten en nitgavendezer gemeente over het dienstjaar IMS bedragen: ƒ707,210.07 en ƒ684.5ü0.93i»_ zoo dat bet batig saldo over dat dienstjaar bedraagt ƒ 102.715.13»/., * API-.LDOORN , 29 Julij. Z. M. de Koning heeft de openbare godsdienstoefening bijgewoond; ds. Schouten had tet tekst gekozen : Lucas 15, vs. 3—7. — De boeren maakten gisteren ijverig gebruik van het schoone ! weder om de rogge binnen te halen, die over het algemeen lang van • stroo, maar niet zwaar geladen is. De boekweit staat uitmuntend, zoo ook dc aardappelen. * HARLINGEN, 28 Julg. Maakten wg onlangs melding van den grooten uitvoer van vee naar Engeland, deze week was zg nog aanmerkelgk grooter, alsmede die van boter. Er zgn 8640/4 vat boter en 4779 stuks vee en schapen uitgevoerd. Dezen morgen verlieten twee weibeladen Engelsche stoomschepen onze haven, terwijl een andere Engelsche stoomboot binnenkwam, om het overgeblevene af te halen en zeven ligters uitzeilden, om tot dien uitvoer te helpen. Buitendien vertrok de stoomboot naar Amsterdam, de stoomboot Burgemeester Zijlstra begon het pleiziertogtje naar het Nieuwediep, en in het geheel zeilden van 7 tot 8 ure ongeveer 20 koopvaardgschepen uit, hetwelk alles een inderdaad schoon schouwspel opleverde. GRONINGEN, 28 Julij. Wij hebben voor eenigen tijd medegedeeld, dat van een der antwoorden op de juridische prijsvraag over het hbervm arlltritim der VolkgvertegeUïjordigerß, waaraan eene loffelijke rermeW ding was toegekend, de scbrijver tot dusver onbokend was. Wg kunnen nu mededeelen, dat als zoodanig zich heeft opgegeven de Heer P. A. Ramaer, juris candidaat aan de Leydsche hoogeschooi. (Or. Ot.). ZWOLLE, 28 Julij. Door de policie alhier zijn op de weekmarkt van 27 dezer in beslag genomen drie manden met appelen en vier met kersen, alles onrijp aan de markt gebragt. Tegen de verkoopers is proces-verbaal opgemaakt. * COÉVORDEN, 29 Jnlij. De rogge-oogst is bijna geëindigd. De kwantiteit is over het algemeen niet ruim; de kwaliteit laat niets te wenschen over. Te Nienw Schoonebeek, Nieuw Dordrecht en Nieuw Amsterdam staat de boekweit in vollen bloei en belooft buitengewoon veel; ook is aldaar dit jaar moer gezaaid dan anders-, dewijl men door het gunstige weder in April en Mei al het land heeft kunnen branden.</p>
	<p>* HENGELO (Overijssel) , 28 Julij. De werkzaamheden aan het Twentsche beursgebouw zijn reeds zoover gevorderd, dat men heden tot het leggen van den eersten steen kon overgaan. Op uitnoodiging van de beurscommissie had de Heer E. P. de Monchy, president der Nederl. Handelmaatschappij, zich tot het verrigten dier ulegtigheid bereid verklaard. Voorts waren tet bijwoning van dit feest uitgenoodigd het bestuur van de Twentsche Vereéniging tot bevordering van Nijverheid en Handel, burgemeester en wethouders dezer gemeente en de president van de kamer van koophandel en fabrieken alhier. Op het met groen en vlaggen versierde terrein aangekomen, overhandigde de Heer M. Wertheim Salomonson , president der benrscomnnssie, na eene korte toespraak, den troffel aan den Heer de Moncby, die daarop zijn werk volbragt en de ulegtigheid besloot met de toespraak van den Heer Salomonson te beantwoorden. Vervolgens werd den genoodigden een collation aangeboden, waarbij het niet ontbrak aan toepasselijke toasten. MEPPEL, 28 Julij. In navolging van de kamers van koophandel te Amsterdam, Zwolle enz. heeft ook de hier gevestigde kamer beslotea, zich tot de regering te wenden in zake de afsluitingswerken van het IJ, met betrekking tot de doorgraving van Holland op zijn Smalst. — Naar meu verneemt, is door wijlen den Heer E. S. aan het burger weeshuis en het diaconie armhuis gezamenlijk f 2000 gelegateerd. MIDDELBURG , 29 Julij. Men schrijft heden uit Vlissingen : Sedert eenigen tijd heerscht bet roodvonk zeer uitgebreid in deze gemeente. De meeste huisgezinnen hebben kinderen, die door deze ziekte zijn aangetast. Mogt de volksineeniug juist zijn , dat geen twee verschillende epidemien zich te gelijk in eene plaats vertoonen, dan mogen wij ons met deze uitkomst geluk wenschen, daar de ziekte tot hiertoe slechts in goedaardigen vorm voorkomt en in ieder geval minder te vreezen is dan de verwoestende cholera. (Midd. Ct.) * BREDA, 29 Julij. Door de locomotief van den spoortrein, die ten 9 ure 15 minuten van den Moerdijk naar Breda vertrekt, werd heden morgen nabij het tweede wachthuis onder deze gemeente een paard, dat uit de weide op de rails was geloopeu, opgevangen, nie«legesleept en deerlgk vernÜLkt op den weg geworpen. Aan de activiteit van den wachter en den machinist heeft men te danken dat er geene stoornis in de dienst of opontboud voor de reizigers is ontstaan.</p>
	<p>— Heden is van hier naar Utrecht teruggekeerd het detachement. van het bataillon mineurs en sapeurs, die gedurende het kamperen der kadetten op de Teteringsche heide met het ingereedheid brengen en opbreken vau het kamp werkzaam geweest zijn. * TILBURG, 29 Julij. Als eene bijzonderheid kan men mededeelen, dat alhier, op eene bevolking van rnim 18,000 zielen, van den 20sten dezer maand af tot neden , slechts ééne acte van overlijden (van een kind, oud circa 1 jaar) in de registers van den burgerlijken stand is ingeschreven. ROZENDAAL, 27 Julij. De persoon van C. Jansen, die gisteren in voorloopig arrest genomen was wegens het doodschieten van leinaud. die in zijn tuin kwam, is gisteren avond vrijgelaten, nadat hg door «len regter-conimissaris, die alvorens opneming in loco gedaan had, was verhoord. Naar het schijnt, zgn er geene termen gevonden on» hem te vervolgen, maar is zijn verhaal, als zijnde de daad begaan bij verdediging van persoon en erf, overeenkomstig de waarheid bevonden. (N. R. Ct.)</p>
</text>
