<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FAILLISSEMENT. — 2de VERIFICATIE. De Curator in het Faillissement van JOEL L. HAAXMA, Koopman te Bolsward, maakt bij dezen belanghebbenden bekend&apos; dat de Tweede Verificatie der Schuldvor.leringen zal plaats hebben op Vrgdag den Tienden Augustus aanstaande i.es Voormiddags balf Twaalt ure in bet Paleis van Justitie te, Sneek. (17819) Mr. H. H. HIDDINGA. VERIFICATIE. De tweede vergadering ter verificatie van schuldvorderingen in het faillissement van L. VAN AMERINGEN en ZOON, kooplieden alhier, is door den Edel Acbtb. Heer Regter-Commissaris bepaald, op Woensdag 15 Augustus 1800, ten 10 ure, aan de Tweede Kamer der Arrondissements-Regtbank alhier. Amsterdam, 28 Julij 1806. De Curator, (17804) L. H. POVEL. EAI L LI SSEM E N T. EXTR.UT-VONMS. Bij Vonnis van de Arrondissements-Regtbank te Sneek, v-Jfl den Acht-en-Twintigstcn Jnlij 1800 Zes-enZeutig, zijnde Geregistreerd, is LF.VI JOEL HAAXMA, Koopman in Goud en Zilver te Lemmer, verklaard in staat van Faillissement, aanvangende&apos; op bovengemelden Datum en is tot Regter-Commissaris in den Failliten Boedel benoemd de Edel Achbare Heer Mr. EISO BERGSMA. Lid van gemel.de Regtbank, en tot Curator Mr. PIETER FEENSTRA KUIPER, Procureur te Sneek. Voor Extract Conform. 07844) Mn. P. FEENSTRA KUIPER. Onder hartelijke dankbetuiging aan de Edele Gevers vermelden de Ondergeteekenden onderstannde bij hen ingekomen Giften voor de ARME KOKS-WEDL&apos;WE, met hare DRIE JEUGDIGE KINDEREN, als: Van &apos;sGravenhage I Postw. f 2.50; van H. onder Bloemendaal f 20; van K. M. 1 Coup. ƒ 2.471/2; uit Hillegom van Z. Z. ƒ10; onbekende uit Zuid-Holland ƒ5; van Mej. H. uit H. ƒ10; van N. N. uit Zuid-Holland ƒ 2.50; van N. N. uit Noord- Holland ƒ2.50; uit Amsterdam van M. en H. 1 Coup. ƒ 19.80; van W. 2 Coup. te zamen ƒ2.47; van W. F. A. 1 Coup. ƒ 3 90; van N. D. R. 1 Muntb. ƒlO-, van Venlo 1 Coup. ƒ 1.23&apos;/.; van Nijmegen van C. F. C. S. 1 Pustw. ƒ 2.50; van Haarlem M. N. 1 Coup. ƒ1.231/2. Totaal ƒ96.17V2. _ Hoewel bovenstaande Giften voldoende zijn, om in de dadelijke behoeften van dit ongelukkige Gezin te voorzien, zoo blijft echter de nood Jiog hoog, en het is mitsdien dat de Ondergeteekenden baar lot steeds dringend der Nederland»_cbe phylantropie blijven aanbevelen. L. ZUN DER DORP, Burgemeester. Vlieland, P. KIEL. Predikant. 27 Julg 1866. K. REDEKER, Loods-Coumiissaris. (17822) J. KOOIMAN Az., Geneesheer. LEVENSVERZHEIÉMIÖTSCIUP PRUDENTiA, GEVESTIGD TE DRIEBERGEN. GOEDGEKEURD DOOR Z. M. DEN KONING. BESTUÜBI) DOOK J. F. BARENDS, als Directeur, en D. J. (&apos;.ORDES, als Administrateur. ONDEE TOEZIGT VAN DX lIEEUKN I Mr. M. J. L. Baron TAETS VAN AMEKONGEN VAN RENSWOUDE, W. COLLARD, En. CROESE, Mr. E. L. Baron VAN HARDENBROEK VAN LOCKHORST, Cv. M. HENNY Mr W.- VAN NELLESTEIJN. J. P. C. Baron VAN REEDE tot TER AA Mr. H. ROIJAARÜS VAN SCHERPENZEEL en Jonkbeer Mr. P. p! VAN GELRE VAN VRIJBERGHE, Commissarissen. Dit Genootschap verzekert IÏITKEERING NA OVERLIJDEN. MILITIE-, UITZET-, PENSIOEN- en WEDI W ENGELDEN , en opent de gelegenheid tot deelname in OVERLEVINGS-KASSEN van 10- tot 26-jarigen duur. (17815) In Gemeenten, waar het Genootschap niet ol&apos; niet voldoende vertegenwoordigd is, worden AGENTEN gevraagd. Brieven Franco. Diisselclorfer ALLGEMEINE VERSICHERUNGS - GESELLSCHAFT für SEE-, FLUBB- und LANDTRANSPORT. Die von der heutigen GENERAL-VERSAMMLUNG beschlossene DIVIDI \DE, von 20 THALEEN PEE ACTIE, kann gegen Rückgabe des DIVIDENDE COUPONS, N°. X__l. bei Herren BAUM BOEDDINGHAUS 4- C. in Düsseldorf, J. H. BRINK 4- C. in Elberfeld, Herrn VON BECKERATH HEITMANN in Crefeld, « J. D. HERSTATT in Ciiln, Casaa der NIEDEREANDISOHEN ALLGEMEINEN VERSICHERUNGS-GESELLSCHAFI&apos; in Tiel, ONTVANG eB BETAALKAS in Amsterdam, Herren GEBKOEDERS CHABOT in Rotterdam, so wie im GESCHAFTSLOCALE der Gesellschaft voh bcute ab erhoben werden. Die Verwaltung. Düsseldobe, 28 Juli 1866. Der Special Directer, (17834) HALM. POPCKE. ; iM!_CH„PH.I ÏÏUX6LÖITATIB TAB STAATSSPOfeRIVEGEi De Directie maakt bekend, dat het VERVOER van VRACHTGOEDEREN op den spoorweg LUIK—MOERDIJK, in verbinding met DORDRECHT en ROTTERDAM, op 30 Jnlij e. k. wordt geopend. Tarieven eu Inlicbtingen zijn te bekomen ten kantore van de Heeren VERWEY &amp; C\, te Rotterdam. ! &apos;sGiwvENnAGE, VISSER &amp; VAN DER SANDE, te 28 Julij 1866. Dordrecht, (17793) Agenten, der Maatschappij. | ;S^ STOOMBOOT ~~ | aÉÉfc OVERFLAKKEE EN GOEDEREEDE. De op de uitgegeven dienstregeling voorkomende reizen VAN en NAAR MIDDELHARNIS en ROTTERDAM op de WOENSDAGEN en ZATUKDAGEN, znllen gedurende de maand AUGUSTUS 1806 NIET PLAATS HEBBEN. (17823) VEREENIGDE &apos;SHERTOGISBOSSGHE STOOMBOOT-M ITSCIIAPimi v?_J\ TISSCIIEN-ZOMERDIENST, tLE.^-_ aanvang nemende j^JmWè G AUGUSTUS 186 Ö. NAAR ROTTERDAM, DAGELIJIKS , BEHALVE DES ZONDAGS: Van&apos;s BOSCH. &apos;s Morgens 7Vsen &apos;s Namidd. 154 Ure ,t GOR4NCHEM, &quot; ca. 10 « « ca. 4 » » DORDRECHT, » * lt&apos;/_ * * BV* * NAAR &apos;S HERTOGENBOSCH, DAGELIJKS, BEHALVE DES ZONDAGS: Van EOTTERDAM, &apos;s Morgens 6 en ten 101/4 Ure. * DORDRECHT, « ca. Vk &quot; &quot; ca. 111/. * . GORINCHEM, « 9 * &apos;snam. \\u , DES ZONDAGS SLECHTS EENMAAL, NAMELIJK 1 Van &apos;s BOSCH naar ROTTERDAM &quot;&quot;&quot;&quot;&quot;&quot;^ s des Morgens ten 71/0 Ure Van ROTTERDAM naar &apos;s BOSCH _ des Morgens ten 101/4 Ure. «.^^J?e-.&amp; °\ di« Woensdag en Zaterdag ten Vk «re «B^^ !__-? ?08uiVe_trekt&apos; vaart 3°ot naar Schiedam, en ««rt de-elfde dagen terug naar Botterdam. (17-K8)</p>
</text>
