<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>25-JAMGE ECHTVEREENIGING VAN onze geliefde Ouders H. A. ALDEKAMP EN C. H. WEVERINK. (17836) AMSTERDAM, 29 Julij 1800. Hunne dankbare Kinderen. Mijne geliefde Echtgenoot A. J. VAN ESSEN beviel heden voorspoedig van eene DOCHTER. Amsterdam , 29 Jalij 1806. J. P. DE BRUYNE. Algemeene Kennitgeving. (17850) Bevallen van een ZOON, H. G. KLEINPENNING - SCHOLTEN. _ Amsterdam , 29 Julij 1866. (17866) Voorspoedig bevallen van eene DOCH TER C. G. W. GIESBERGERABELS. Amsterdam, 29 Julg 1866. &apos;_ (17852) Heden verloste van een welgeschapen ZOON, HENDRIKA AMESCHOT—WIGGERTS. Amsterdam, 29 Julij 1866. (17861) Voorspoedig bevallen van eene DOCHTER EMILY MARSTON— BOEKE. Eenige Kennisgeving. Amsterdam , 29 Jnlij 1866. _______ Voorspoedig bevallen van een welgeschapene DOCHTER: G. A. ERNST, geliefde Echtgenoote van Amsterdam , 28 Julg 1866. F. P. KLUMPER. Strekkende deze tot algemeene en bijzondere Kennisgeving. (17885) Zeer voorspoedig doch ontijdig bevallen van eene doode DOCHTER, ROZET SPANJAARD-CITROEN. 28 Julg 1860. (17851) Eenige Kennisgeving. _Bevallen van een ZOON J. E. HARDES-BOEG. (17860) Voorspoedig bevallen van een&apos; ZOON M. S. TEN DAM HAM, Echtgenoote van A. L. MIJNLIEFF. Leydkn-, 27 Julg 1850. Eenige Kennisgeving. (17821) Bevallen van eene DOCHTER W. A. VAN GERREVINK, geboren TEN HOVE. Berghuizen- , bg Hattem , 26 Julij 1866. (17854) Heden overleed, na een langdurig lgden, mijne geliefde Echtgenoot ROSALIA DE HAAN, in deu ouderdom van 44 jaren, na een gelukkig huwelgk van 16 jaren; diep betreurd door mij en mguejeugdige Kinderen. Amsterdam, 30 Julij 1800. M. VAN PRAAG. Strekkende tot Eenige en Algemeene Kennisgeving , zoowel binnen als buiten deze Stad,. _L______ Nog&quot;treurende over het verlies van mijn geachten Behuwdzoon, den Heer J. N. BLOKBERGEN , trof mij op nieuw een zware slag daar het den Heere behaagde zijne geliefde Echtgenoote, mgne zeer beminde Dochter, TRIJNTJE VENSTER, m den nog jeugdigen leeftijd van 25 jaren door den dood tot zich te nemen, mg nalatende twee Kinderen, te jong om hun verlies te beseffen. Haarlem, 29 Julij. Wed. J. VENSTER. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (17858) ~Heden overleed tot diepe droefheid van mij en mijne Kinderen, aan de gevolgen van eene hevige en kortstondige ziekte, mijn geliefde Echtgenoot TEUNIS BUYS, in den ouderdom van 65 jaren, in leven Heemraad van den Zuidpolder, bij Edam. Edam, 24 Julij 1800. T. STAM, 07841) Wed. T. BUYS. &quot;Heden overleed na een langdurig doch geduldig lijden mijn geliefde Echtgenoot ÜOUWE JACOBS VAN DEN OEVER, in den ouderdom van circa 30 jaren; waarvan ik 13 jaren in eenen genoeglijken Echt met hem mogt zijn vereenigd. Wed. v. D. OEVER, Bolsward, 27 Julij 1866. Geb. v. d. WERFF. Eenige Kennisgeving. PS. De Firma blijft continueren. (17856) ~~Den 27sten Julij 1806 overleed te Leek in Oost-Viueslan-d do Heer-DOEDO VECHTER, inden ouder!««m van rnim 73 jaren. tl7i»62i &quot;Óp den 4deu Junij 1866 overleed t«j Soerabava a/b Stoomschip Prinses Amelia, mijn Zoon en Broeder HENDRIK VUURPIJL, Baas Timmerman, in den ouderdom van bijna 43 j nen. We». VUURPIJL, Geb. BOOM. C. J. E. VUURPIJL. Four. Strekkende deze tot algemeene Kennisgeving, zoowel binnen als builen ie Stad. (17833) Voor de vele bewijzen van belangstelling bij ons Huwelijk ondervonden, betuigen wg, mede namens onze wederzijdsche betrekkingen, onzen innigen dank. A. E. ROUFFAER. Bbverwijk, 30 Julij 1866. J. ROUFFAER, (17818) BTUMPHIDS. De Heer cïTMëvrouw KLINKHAMER-EYMER betuigen bjj deze» ook namens hunne wederzijdsche Betrekkingen, hunnen weigemeenden dank voor de vele bewijzen van belangstelling bij gelegenheid yan hun Huwelijk ondervonden. ______ _ (1785») Voor de menigvuldige blijken van deelneming, bij het overlijden onzer Zuster en Behuwdzuster Mjufvrouw CATHARINA HEN DRICA PETERSEN NOBBE ondervonden, betuigen wg bij dezen onzen welmeenenden dank. Uit ailer naam Am3_bdam._29_ Julij 1866. W. PETERSEN NOBBE. (17894) De Familie van wülen den Wel-Edelen Heer JAN VAN DER TORREN, te Broek bij Gouda , betuigt haren dank voor de bg zgn overladen ondervondenedeelneming. «&quot;?.__ Voor de vele blijken van deelneming, °-der-pnden.J&gt;o .h«_*&quot;£ lii.len van onzen geliefden Zoon eu Broeder, betuigen wg aan b annlie, vriemJn en bekffi! &quot;oowel binnen als buiten deze., stad, onzen hartelijken dank.j d g L JACOBSON , &quot; Amsterdam Wed. t&gt;. u. . 31 Jnlg 1866. WeJ A JACOBSON jR&lt; JACOBSON. (17887) A. S. JACOBSON. _C l</p>
</text>
