<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG MOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 7 April. Verkocht 1020 bn. Macassar Kofiij, ex Maeassar, prijs geheim en 1270 bn. Java ex Madura, tot 421/2 et. Heden werd nog de afdoening bekend van 100/2 leggers Batavia Arak, te Amsterdam aangevoerd per Lady Arm. Rogge. 152/2 ffi Fransche ƒ 195. SCHIEDAM, 7 April. Gerst: 134/2 ffi Mannheim ƒ202 cont., ƒ204 6/w.; Moutwijn ƒ12.50; Jenever ƒlB.—; Amst. Proef ƒ 19.25: Spoeling ƒ0.60. LEYDEN , 7 April. Boter per 1/4 vat lste kwal. ƒ5l a 56, dito 2de ƒ 47a50; dito per&apos;&lt;ffi ƒ1.271/2 a 1.40 en ƒ 1.17 V» a 1.25. UTRECHT, 7 April. Oude ruwarige Tarwe ƒ9.75 tot 10.25, n. ruwarige Tarwo ƒ 8.75 tot 9.75; o. roode Tarwe ƒ9 tot 9.50. N. roode Tarwe ƒ7.75 tot 9.25. O. Rogge ƒ 6.50 tot 7; h. Rogge ƒ6 tot 6.50. Boter ƒ 1.30 tot 1.60 per ffi; Eijeren ƒ2.50 tot 3.25 do 100 stuks.</p>
	<p>HARDERWIJK, 7 April. Op de heden alhier gehouden weekmarkt gold de Boter per ffi ƒ 1.15 tot 1.25, dito per vaatje van 10 ffi ! ƒ10.50a 10.GO; Kaas per ffi 3üa7o e.; Rogge permudye. 15a6.35; Boekweit per mud ƒ6; Aardappelen per mud roode ƒ 1.20 tot 1.50; dito beste witte ƒ 2.25 tot 2.60; Eijeren 8 a 9 stuks voor 20 c. LEEUWARDEN, 6 April. De aanvoer van Tarwe was heden zeer beperkt, en ging, tot eene verlaging van 15 a 20 c. van de hand. 72 a 74 ffi Knappe ƒ6.80 a 7.25; Roode 74 a 76 ffi puike ƒ 7.45 a 7.85. Rogge weinig gezocht en bij gerijven verkocht, 74 ffi Belg. ƒ6.35.40; 73 ffi Pruis, ƒ6.15.20. Boekweit in ecu doen, 68 ffi Frios.; Zand ƒ6. Winter-Garst met eenige vraag ter verzending tot vorige prijzen gedaan, 60 a 62 ffi ƒ 5.10 a 5.35; Zomer 60 a 62 ffi ƒ 5 a 5.20 Haver bij kleinen aanvoer in flaauwe stemming, en verkocht 47,48 © fijne ƒ 4.40 a 4.60; 44 a 46 ffi Korte Voer/4 a 4.20; 40, 42 ffi Lange Vour ƒ 3.60 a 3.80. Koolzaad zonder handel. Lijuzaad voor Olieslagerij van ƒl2 tot 13.50 naar kwal. Wit Klaverzaad meer be geerd, en verkocht puik ƒ 54 a 56 en minder ƒ35 tot 45 naar kwal. Boonen: Paardenƒ7.2s a 7.75, Duiven^&apos;S a 8.25, Waalscheƒ 6.50 a ƒ 8.50 naar kwal. Do aanvoer en besteede prijzen ter veemarkt van heden waren al volgt: 296 Runderen, als: 50 vette Koeijen van ƒ 125 tot 235; 150 melke van ƒ 70 tot 170; 30 vare van ƒ55 tot 130; 36 Kali&apos;s van ƒ 80tot 185; 22 Vaarzen van ƒ 50 tot 140; lSPinkenvan ƒ22 tot 60; 6 Ossen van ƒ95 tot 180; — Stieren van ƒ — tot —; 32 vette Kalveren van ƒl4 tot 32; — Graskalveren van ƒ— tot—; 209 Varkens, als: 24 vette van ƒ4O tot 95; — magere van ƒ — tot —; — vette Biggen van ƒ—tot —; 185 magere van ƒ4 tot 12; 166 Schapen, als: 38 vette van ƒ 15 tot 33; 22 inelke van ƒ 9 tot 24; 36 magere van ƒ8 tot 15; —Rammen van ƒ— tot—; 70 Lammeren van ƒ9 tot 26; — vette Hamels van ƒ—tot —; — magere Hamels van van ƒ — tot—; — Werkpaarden ƒ — a —. Handel levendig. BREDA, 7 April. Aan de graanmarkt was de aanvoer gisteren klein. Verhandeld puik jar. moon&apos;e roode Tarwe ƒ9.75 a9.9o;puik dito n. Tarwe ƒ8.50 a 8.75; puik jar. witte Tarwe ƒB,lO a 8.30; puik dito n. Tarwe ƒ7.25 a 7.60 met mooije partijtjes voor consumtie verkocht; puik Noord-Brab. jar. Rogge ƒ 6.60 a 6.90; puik dito n. Rogge ƒ5.60 a 5.90, hierin nog al kooplust; puik jar. Noord- Brab. Boekweit ƒ6.15 a 6.60; puik dito n. Boekweit ƒ 5.80 a 6 met mooije partijen voor Dordt, Rotterdam en &apos;s Hage afgedaan; puike Wintergarst ƒ5.60 a 5.90; puike Zomergarst ƒ 5.25 a 5.60, voor beide blijft goede vraag bestaan; puik blanke mooije Haver ƒ3.75 a ƒ4;n. Koolzaad ƒ 17.90 a 18.20, hierin minder te doen; Paardenboonen ƒ7 a 7.50; puik Walch. Witteboonen ƒll al3;pu}kWaloh. Bruineboonen ƒ10,50 a 12.50; blaauw, Walch,Erwten ƒ8.20a8 SOpuik Kleiaardappelen ƒ 3,90 a 3.25; dito Jannen ƒ 2.60a2.90 met veel handel voor consumtie, allen deze artikelen per mud, Aan de 2de groote Botermarkt veel handel in puik Weggen- en Matenboter en de aanvoer zeer groot. Men besteedde vooi-Weggen per ffi van ƒ1.12 a 1.18; Matenboter niima kwal. per stuk van 70 tot 74 c. voor cons. druk weg; versche Kip-Eijeren per 100 stuks fSa 3.50 • versche Eenden-Eijeren per 100 stuks ƒ4a 4.50, hierin veel omgang&apos; zachte Raapkoeken per 104 stuks ƒ 10.50; harde Raapkoeken per 104 stuks ƒ9.50; harde Lijnkoeken per 104 stuks ƒl2; Edammer Kaas por 5 oneen 36 c,, Goudsohe of witte Kaas per 8 onoon 2ü tot 31 e.; Leidseho of Komgnkaas per 5 oneen 19 tot 23 c., met veel handel; gemeste Varkens per ffi 51 tot 53 c. en hooger. De handel in Friesehe Turf zeer groot. Van Amsterdam op Breda veel handel in div. Lompen. Nuchtere Kalveren met dalendejprijzen, ƒ 3 a 4 per stuk. In gemeste Kalveren de handel algemeen stil. De gezondheidstoestand van den veestapel in deze omstreken algemeen bevredigend. Veel ba_V&gt; dol in nieuw Klaver- en Spurriezaad, voor België peyraagd. ANTWERPEN, 7 April,* Kom stjl, c.apl. bü voortduring zeer vast gestemd. De voorraad bestond op 31 Maart uit 50,000 b., tegen 31,500 b. in 1865. — Huiden zonder levendigen kooplust. .Men lieeft deze week verkocht 3500 st.gedr, en 400 gez. Buenos-Ayres en Montevideo, 150 st. droog gez. Bahia en 350 st. gez. Nieuw Holland. — Rijst zonder afdoeningen, Necransio vaat gehouden op j 71/3 in entr, an te vpïgeefa werd iets lager gebodon, PARIJS, 7 April. Raapolie 112.50 fr., Mei 111.—, 4 zomermaanden 107. — , 4 laatste maanden 100.50. Talk 113.50 fr., 4 laatste maanden fr. 118.50.</p>
	<p>HAMBURG, 6 jApril. Koffij zeer vast en in eene gunstige stemming; de verkoopen bestonden uit 12,000 b. Rio en Santos tot 5 a 8 PCJIt- 5000 b. Laguayra tot 7?/s a 9 sch., 1000 b. Por torico tot Si Va a 0 Bfih. pn IOpO b. Dom, tpt 6% a 7$U sf)h. De voowaad op uit, Maart bedroeg J 4 mjllioen © tegen t) miilioen in het vorig jaar. — Ruwe Suiker flaauw, geraffineerde i/16 soh; lager verkocht. — Rijst teer stil. — Huiden onveranderd. — Van Verf hout werden 3 ladingen Laguna Campèche Blaauwhout tot ca. 5 mb. 12 sch. verkocht. — Raapolie stil, loco 331/2, pr. Mei 331/ s, pr. Oct. 257/ a mb. — Lijnolie flaauw, loco 281/4, pr. April/Junij 28 mb. — Palmolie prima Lagos 30 a 301/ü mb. — Van ml. Smeer zijn in de laatste 14 dagen ca, 4Q 000 f ter verzending afgedaan, de voorraad blijft klejn en c}e prijs vast Op lil rd, -- JK». Plijft jn gunstige gtejpnpng ep werd gisteren tot 18.2 afgedaan. — Granen vaster; van Tarwe in loco werden 100 last verkocht, 128 ffi Hong. tot 132 rd. en 129 ffi Saai tet 142 rd. Voor Rogge in loco was goede kooplust en werden ca. 100 L 118/119 ffi Pruiss. tot 96 rd. verkocht.</p>
	<p>LONDEN, 6 April. Suiker: Het artikel blijft zonder kooplust eenige partijen West-Ind. soorten werden tot 28.6 a 29 sh., zijnde jet. laser Veybajidpjd, mt de ba. d heeft men 45.0Q z, mop| geleid Manilla tot 3Q sh. afgedaan en eene lading van 3.5» k. Havana&apos; N*. 11 werd tot 24 gh. voor Gothenburg verkocht. — &apos;Koffij.- Nativo Ceylon stil, Plantation ruim prijsh. — Rijst met eenigen omzet voor export, tot ferme prijzen. — Tin niet williger. — Schotsch IJzer76.Uk. — Lijnolie 40.3 a 40.6. — Palmolie 43.6. — Talk stil, in loco 47.9</p>
</text>
