<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IiITRU-TINGIN VOOR KEDERLAND EN IDERLASDSCH-MHE. mm |OVERIIEMDEIV NAAR DE MAAT &lt;_____£_££.! J Van fijno SHIRTING of zware MADAPOLLAM (in alle Modellen) f 31 tot f 33 per Dozijn. S S » u « met Echt LINNEN Borsten, Boorden en Manchetten »36 • « e%% » » k Geheel LINNEN OVERHEMDEN van zuiver Bielefelds of Kortrijksch LINNEN * Jk tot de allerfijnste ƒ«.» 5 PRIJS-COURANTEN en MODELLEN van O. en W.-Inditche UITRUSTINGEN, zijn aan de Fabriek verkrijgbaar. \ _\ MAGAZIJN v,an LINNENS, WITTE GOEDEEEN (O. Z. VOORBURGWAL) _\ T Tl fTT 1\ A ITTITJ ? &quot; NETELDOEKEN, ZWAKTE ZIJDEN, enz. . bü de Oude Kerk. $ U. J. I U LUÜUJjJt. BAD NASSAU aan de LAHN bv EMS. KOUD WATER-INRIGTING, BADEN MET ZAMENGEDRUKTE LUCHT, ROMEINSCHE, RUSSISCHE, DENNENNAALDEN-BADEN; ELEGTRICITEIT EN gymnastiek; MINERALE BRONNEN. Opening 1 Mei. Nadere inlichtingen te bekomen hij den Heer &lt;B. J. THIEME, te Arnhem. Voordtier van den Raad van Bestuur, Geneesheer, dikecteijh nonnr. (8593) Dr. HAVPT. _£ BEHAN6SELPAPIEREN.„£ Ons MAGAZIJN is steeds voorzien van de NIEUWSTE PATROONEN, buitengewoon groote Keuze, en tot bijzonder GOEDKOOPE PRIJZEN, zoo alsook van DEUANGLINNENS en TRANSPARANTE GORDIJNEN. STAFOUËOST KIRSCH &amp; Co., (7988) &apos; Warmoesstraat bij de Oudebrugsteeg, J 8. ? . f - - ¦ .„ in I I I I .1 TABÏtE D&apos;HOTË, RESTAUBASTT j u &amp;l lieuica, &amp; Ia Carte. J Café Restaurant Stroomberg, WEST-NIEUWLAND, 1 SALONS POUR. FAMILLES &lt;*«&lt;&gt; CAFÉ. Heden is t»U den ondergeteekende yan de per» gekomen STo. 1 van THIEMES TEEKENCAHIERS, .door J. M. SCH-WFDT CJ»A_¥B_ I_eeraar aan de Hoogere Burgerschool ! te &apos;s Hage, compleet in 4 Wos., ieder a ƒ0.20, _seer geschikt voor &apos; Huis- en Schoolgeoruik. De Veekenaar dezer Cahiers is zóó gunstig bekend, en de prijs zóó laag gesteld, dat alle andere aanprijzing overbodig is. i ; Arnhem, 26 Maart 1866. O. *. fHIKHI. i &apos; —-____-___— 1 m M_k Mijn Depothouder A. HOOGENBOOM, Boekh. te Amsterdam, levert alléén alle mijne Artikelen af; &apos; &quot; B^^F HH. Confraters gelieven dus lmnne aanvragen regtstreeks aau hem franco te zenden. (7553)</p>
</text>
