<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Getrouwd: J. VISSER Az. MET J. M. POLLIUS FERWERDA. Heeg , 31 Maart 1866. (8694) Bevallen van een ZOON ANNA ELISABETH LIERNUR, geliefde Echtgenoot van C. L. VAN KESTEREN. Amsterdam, 5 April 1866. (8754) &quot;BevallënTvanëêne welgeschapene DOCHTER RACHEL SCHAAP— : OOS. Amsterdam , 6 April 1866. Eenige Kennisgeving^ (8728) I Bevallen van eene welgeschapene DOCHTER, die echter kort na de geboorte overleed, M. 0. A, BOGGIA, geliefde Echtgenoote van Amsterdam , 7 April 1866. H. J. J. VAN BREE. (8730) Eenige Kennisgeving. ~ Bevallen~van eene Amsterdam, 8 ApriUB66. V 8&quot;08) Voorspoedig bevallen van eene welgeschapene DOCHTER, M. L. C., TIMMERMEISTER—BAUM. Amsterdam , 8 April 1866. (*&apos;?*&gt; Voorspoedig bevallen van eene welgeschapen _DOCHOTJ?, Zaandam , 6 April 1866. C. BEUTLER-TOENS. Strekkende deze tot Algemeene Kennisgeving:_ _____r!___ &quot; Bevallen van een ZOON: E. C. G. BËRTELS, geliefde Echtgenoot van C. J. LISSONE. Alkmaar, 7 April 1866. (8/12) Heden~overlecd in den ouderdom van bijna 81 jaren, mijn geliefde Echtgenoot WILHELMUS MOLEMANS, tot diepe droetheid van mij, mijne Kinderen en Behuwdkinderen; &apos;JLI Amsterdam, 5 April 1866. J. VAN ELDEN, (8696) Wed. W.MOLEMANS. &quot;Heden overleed&quot;ten mijnen huize tot mijne diepe smart MHöe-inni&quot; geliefde eenigsto Dochter JOHANNA HENDRIKA ELISABEIH STOLL, Gob. ROSÉ, in den ouderdom van bijna 46 jaren. Amsterdam, 6 April 1866. % Wed. H. A. ROSÉ. Eenige Kennisgeving, (874^) Op den 6den April 1806 is te Amsterdam iv don Ouderdom van ruim 71 Jaren, tot droefheid zijner Kinderen en verdere Betrekkingen overleden: de Wei-Edel Gestr. Heer GEORGE PSICHA, m leven Consul-Generaal van Griekenland. Op verlangen des Overledene, bij testament uitgedrukt, zal de rouw voor slechts drie maanden worden aangenomen. 18772) &quot;&quot;HetTZoöntje, over welks geboorte wij ons den lsten Februarij moeten verheugen, nam de Ilemelsche Vader heden weder tot zich. Amsterdam M. J. C. VAN KEULEN. 7 (pi.? 1806. J. VAN KEULEN-FARNHOUT. Eenige Kennisgeving. (87ol) &quot;&quot;HedSTöniliep ZMht&quot;&quot;e_&quot;kalm mijn geliefde Echtgenoot CORNz, VAN DER WIJK, iv den ouderdom van circa 72jjaren, diep bctienid door mij, mijns kinderen, behuwd- en&apos; kleirikindeien. (8775) Texel, Wed. CORNz. VAN DER WIJCK, &quot;Tfedên overieed in den ouderdom van 76 Jaren, de Heer LAURENTIUS CORNELIUS SMITS, tot diepe droetheid van zijne Echtgenoot en Kindere». «wJwpkW ë Levden, 6 April 1866. . . SNOECKSE. Eenige Kennisgeving. v3&quot;•&quot;&gt;</p>
</text>
