<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>AMSTERDAM, Maandag 9 April. Da imizen van het Vee besteed ter markt van heden waren als Tokt: Runderen lste kwal. ƒ 180 a 220; 2de kwal. ƒ 160 a 200; 3de kwal. ƒ 140 a 180; Melk- en Kalf koeijen ƒ7O a 200; Schapen ƒ_ a—; Varkens 56 a 60 cents per ffi.</p>
	<p>HOORN, 7 April. Onder zeer geanimeerden handel waren de prijzen der granen, Tlie op monster verkocht werden, heden als volgt: Ko(.2(! ƒ_. Tarwe ƒ 9.25; Garst ƒ5 a 6.50; Haver /4a 4.73; Groene Erwten f 14; Graauwe ƒ20.50; Bruine Boonen ƒ 13.75; Mosterdzaad ƒ 18; Karweizaad ƒ 20 per mud; Boter per kopje 50 a 65 c; Eijeren ƒ 2 30 a 2.50 per 100 stuks. UTRECHT 7 April. Ter markt waren aangebragt: 534 mudden Tarwe 183 m. Rogge, 296 m. Boekweit, 229 m. Haver, 17 m. Garst, i 9 m &apos;Duivenbooneu, 130 m. Aardappelen, 2488 ffi Boter. (Ziedeprij zen in onze Zondags-Editie van gisteren,) HARLINGEN 7 April. De uitvoer alhier van 31 Maart tot heden bedraagt • 3880/4 vat Boter, 8000 Kantor-, 2000 Edammerkazen, 380 Haramen 222 pak gezouten Huiden, 352 zak Alikruiken, 200 balen Meel 260 balen Vlas, 8 last Haver, 1 last Mosterdzaad, 28 b. Klaverzaad, 15 balen Lompen, 17 kisten Muursteentjes, 6 manden Wild, 16 vaat es, 14 kisten en 3 potten Kievits-Eijeren. ..:. ..._ . &lt; AMBT kARDENBERG, 7 April. Rogge ƒ5 80 a 6.20, Boek - wei. ƒ4.90 a 5.30, Aardappelen ƒ 1.40 1.80, Boter ƒO.BO _ 0.90 fer¦«. Kippen-Eijeren ƒ2.10, Eenden-Erjeren ƒ 2.75, beiden per LANDVAN ALTENA, 8 April. De afgeloopen week leverde hier wel meer handel in Vlas, doch bleef de prijs tot den vorigen koers; het voorhandige Vlas ruimde alzoo geheelop ƒ 2.60 a 3; in Zaad ging niinder om, pnjs ƒsa 7; Hooi en Stroo minder vraag. Naar vet Vee weinig of geen vraag. De jonge varkens golden ƒ 10 tot 20. BREDA, 8 ApriL Op ac Gilze Botermarkt waren deze weck ruim 1018 ffi aangevoerd; die gemiddeld van ƒl.ll tot 1.25 en hooger bij opbod por ffi opbragt, In die streken is de handel in Schapen algomeen stil. Nuchtere Kalveren met dalende prijzen.</p>
</text>
