<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TABAK. Met Mei of vroeger wordt GEVRAAGD in eene TABAKS-AFFAIRE een BEDIENDE en een LEERLING, of lemand reeds iets met de werkzaamheden bekend. Adres met franco Brieven onder het woord TABAK bij den Boekhandelaar C. VAN HELDEN, Heiligenweg, D 230, te Amsterdam. (8742) C. L. DORPER, P. PALMBOOM, R. VAN ZOELEN, A. JONG, A. BOUT. W. N. VIS, H. HEIJE, G. WESSELING, H. TAKES, J. TEKELENBURG Ja., en A. WILKING, Makelaars, zullen op MAANDAG 30 APRIL I_G6, des avonds ten zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, in Veiling brengen: N&quot;. 1. Een KLOOI* MANS WINKELHUIS en ERF, met open Plaats en Achterhuis, in de Warmoesstraat, tusschen de Visch- en Papenbrugstegen, J 600. — N°. 2. Een HUIS en ERF, met Plaats en Tuin, in de Rozenstraat bij de Prinsengracht, E E 353. — Nü. 3. Een HUIS en ERF, met Plaats, in de Bloemstraat, Noordzijde, bij de Lijnbaansgracht, DD 122.— N. 4. Een HUIS en ERF, met Boyenen Benedenwoningen, in do Batavierstraat, hoek tweede dwarsstraat, R 179. — N&quot;. 5. Een HUIS en ERF, in de Binnen Oranjestraat, UU 644. - Nu. 6. Twee HUIZEN en ERVEN, met Boyenwoningen en Pakkelders, op Dwarsboomsloot, tusschen Regtboomsloot en de Koningstraat, O 416 en 417.— N°. 7. Een HUIS en ERF* met Boyenwoningen en Pakkelder, op Dwarsboomsloot, naast het voorgaande, O 418. — N°. 6 en 7 worden eerst afzonderlijk geveild en daarna bijeen in slag gelegd. — N°. 8. Een HUIS en ERt&apos;, met Boven- en Benedenwoningen en Plaats, in de Goudbloemstraai_ tusschen do tweede en derde dwarsstraat, Q Q 382. — N°. 9. Een HUIS en ERF, met Boven- en Benedenwoningen en Plaats, in de Goudbloomstraat, Q Q 381; wordende Nü. Ben 9 eerst afzonderlijk geveild en dan bijeen in slag gelegd. — N. 10. Een HUIS en ERF, op de Geldersche Kade, in de Wittepaardsteeg, N. 446. pc Veilconditien enz. zijn op den gewonen tijd ter lezing ten kantora van de Notarissen, als: N°. 1, Mr. P. LIJNDRAJER Ju,; N°. 2, C. VAN OI£T Ja.; N&quot;. 3, J. W. ROELOFFS VALK; NOl 4en 5, W. F. OVERHOFF Ja.; N\ 6, 7, 8 9, J. G. POUW en N°. 10, J. VAN DER SPRANG VAN LEE. (8533) Locaal DE ZON. L. GIJSELMAN en ZOON en verdere Makelaars, zullen op Dingsdag 17 April 1866 en volgende dagen, ten overstaan van den Notatis A. A. F. SCHOUTEN, verkoopen: Collier precieuse PAARLEN, rijk met DIAMANTEN bezette Borstsieraad, Demi-parure, Noord-Hollandsche Hoofdnaald, enz., Horologien, Kerkboeken met Mozes- en Aaro «-Sloten, Friesehe en Noord-Hollandsche Hoofdijzers en Kappen en ander fraai bewerkt Goud en Kostbaarheden; Zilveren Etageregoed , uitmuntend Zilverwerk ; voorts : Tafelserviesen, oude blaauwe Kabinet-Stellen, Japansche en Saksische Porceleinen, fijne Lijnwaden, Stukken Linnen , best gevulde Bedden, onderscheidene beste kwaliteit Tapijten, kapitale Spiegels, oude en moderne Sehildeiijen, geëncadreerde Gravures, Pendules , Ornementen , Staand-Horologien, Piano&apos;s en Pianofortes , vele net onderhouden Meubelen, Tabaks- en andere Winkelgoederen, Koper en Tin en eene collectie Boeken, waarbij de INBOEDELS uit de Nalatensohappon van wijlen den Wel-Edolen Heer JU WESTENDORP JUT, van wijlen den Wel-Ed. Gestr. Heer A. C. BREDERO en van wijlen Mejufvr. M. B. VAN DER VEN , Weduwe den Heer A. GANTIJN; voorts eene partij van circa 1600 Stuks GREENEN en VUREN DEELEN , liggende op do werf in de Valkenburgerstraat, S 119. De Catalogus is iv tijds te bekomen en de Goederen zijn twee dagen voor de Veiling te zien in het Locaal DE ZON en op de eerste Zolders van het Pakhuis DE WZERSTAVEN, N. Z. Achterburgwal by het Klimopstraatje, A en B, Buurt L, N°. 504 en 505, De Houtwaren zjjn alleen to zien daags vóór den Verkoopdag. (8739) L. GIJSELMAN en ZOON, Makelaars, zullen ten overstaan van den Notaris J. W. H. H. DRUIJVESTEIN, op Woensdag 25 April 1866 in de Constructie-Werkplaats en Loods, genaamd &apos;t Geduld, op het Prinsen-Eiland VV 151, Verkoopen Kapitale STOOI-DMAIBANKEN met toebehooren , Jagtwiel, Boormachine, Ponsmachine, gedeeltelijk afgewerkte STOOMMACHINERIEN en STOOMKETELS, Snij-IJzers met Tappen, Bankschroeven, IJzer-, Staal- Koperwerk en verdere MACHINERIEN EN GEREEDSCHAPPEN alsmede eene LOODS, op het Erf ln de Taanstraat VV 66, eene Smidze, eenig Vuurwerkersgereedschap, eene partij Smeekolen, enz. De notitie in tijds verkrijgbaar aan het Lokaal DE ZON, en do Goederen twee dagen vóór de Veiling voor een ieder te zien. (8740} Locaal I. E ZON. L. GIJSELMAN en ZOON en verdere Makelaars, zullen op Dingsdag 13 Mei 1866 en volgende dagen, ten overstaan van den Notaris F. FRANKE, verkoopen: keurige JUWEELEN, Goud- en Zilverwerken, Japanscho Porceleinen, extra fijne Damaste Tafelstellen en andere Lijnwaden, Bedden, Tapijten, Spiegels en Schilderijen, antieke Pendules en Ornamenten, Pianino van 7 Octaaf, moderne MEUBELEN on Kautoorgoederen en verderen net onderhouden INBOEDEL waarbij die uit de nalatenschap van wijlen Mejufvrouw A. M. DUYTS. Voorts TIMMERMANSGEREEDSCHAPPEN en ecno partij Eiken Wagenschot. afkomstig uit ecno eoionommeerde eelikwideei _)n TIMMERMANS-AFFAIRE. Do Catalogus is in tijds te bekomen en de Goederen zijn tweo dagen vóór de veiling te zien. (8741)</p>
</text>
