<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INHOUD VAN DE JONGSTE ZONDAGS-EDITIE.</title>
	<p>VAN TIET BuiIENLANnSCIIB NIEUWS DEK WEEK. jjJ^ELMfii. Bezoek der vorstelijke familie aan het kamp te Aldershot. &quot;Snijden der generaals Campbcü en Shadforth. De parlements-her.i&apos;uimgen. De veeziekte. Het disconto der bank. Berigten uit Jamaica. r_ro«igen uit Abyssinie. _ Duitschland. Weenen: Artikel van de Wiener Abendpost. De komst /?n den Prins van Hohenlohe. De kwestie met Pruisen. Berigten &apos;&apos;&apos; Konstantinopel. — Berlijn: Reis des Konings naar Weimar. Toe &apos;tand des Heeren v. Bismarck. Drukpersdelict. Versterking der vestingen. Veiling nabii Keulen. Onte. redenheid in Hohenzollern. Aankomst yn den Pruisiscnen majoor v. d. Burg te Florence. Artikel van het &apos;onrnal de St. Petersbourg. — Frankfort: Regtszaak. Verschijning te &amp;nsbach. _ F_tA__KßijK. Wapenschouwing. De ontruiming van Mexico. Aantal &apos;fanschen tegenwoordig bij de begrafenisplegtigheid van Koningin *&quot;ie)ie. Ontduiking dor zcgelwet. Merkwaardige diamant. Regeling *an de zaak met de Compagnie impériale des petites voitures. Bouw eener groote zaal. Herstel van het spreekgestoelte in het Parlement, petitie. De zaak der Donau-Vorstendommen. Overlijden van Rigol- De beweging te Barletta. Afbreking der betrekkingen tus Bcnen Rome en Rusland. Binnenland. Koninklijke besluiten en benoemingen. Beschikking *an den minister van binnenl. zaken. Kennisgeving van dien van &quot;&quot;ancien. Berigten van veeartsen over den veetyphus. Tweede openbare vergadering in het Paleis voor Volksvlijt over &lt;ie Arbeiders-vereeni-B&apos;ïigen. Stadsnieuws. Gemengde berigten. Berigten omtrent de beweging van het Nederl. eskader in Oost-Indie. sGravenhaag*cr_e Derigten. Bezoek van den Heer Thorbecke pf.it Velsen. Bra;iJ •e Nieitw. Diep. Installatie van de Heeren Mrs, van Genua, Brantsma °a IJssel de Schepper te Utrecht. Marineren gedeukteekbn aan het *neuwe raadhuis te Baarn. Vervoer van boter van Deventer naar Londen. Zitting van den Gemeenteraad te Assen. Regtszaak te Deventer. Laatste berigten. Telegrammen. Handelsberigten. Fondsen en Beurs- Wingen. Goudenen Zilveren Speciën. Scheepstrjdingen. Rivierberigwn. Effecten-Sociëteit. Advertentien. _k Fiussch£ B_ie. __r, (Parijs Vrijdag 6 April.) COKCEET- ES TOOSEEISIEUWS. . SciIAAKSI&apos;EL.</p>
</text>
