<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>„ VEILING TE HILVERSUM. LoeL nsaaS den 2den Mei 1866, des avonds ten 7 ure, in het v_« _] &apos; het Gooiland, bij S. VEEN, to Hilversum, ten overstaan n,.den Notaris A. PERK. &apos; \an eene kapitale HUIZINGE, te Hilversum, op het Noord. einde van de Groest, aan den Grindweg naar Laren, waarin sedert onheugelijke jaren, met succes is en nog wordt uitgeoefend eene GRUTTERIJ, met de vaste Gereedschappen, Waaronder een zeldzaam groote en goed ingerigte Grutmolen; voorts met steenen Schuur, een groot Erf, grooten afgesloten Tuin, voorzien van ruim 60 exquise Vruchtboomen; benevens ,0 een daaraan gelegen stuk BOUWLAND. A • Een mede daaraan belend BOERENHUIS, met Schaaphok *. en Erve en gedeelte van het BOUWLAND. _~e Perceelen liggen aan den kant vau het dorp, alwaar bij den tr_S des geprojecteerden Spoorwegs het Station is bepaald; nabij Jj. bouwlanden, met ruime uïtzigten; en is door de ligging, de tol • -&apos;n ne* £eDOW en van het veld, het groote huis ook geschikt jinrigting van een Fabriek, Buitenverblijf, enz. «P het kadaster is een en ander bekend, sectie G, N°. 42 tot en ml 46, ter oppervlakte van 1 bunder, 22 roeden, 84 ellen. *e veilen eerst in tweo perceelen, daarna te zamen; te bezigtigen *an heden af, des Donderdags en Vrijdags van elke week, des voor- PWdags, tot namiddag 2 uur, en te aanvaarden N°. 1, buiten hot met 11 Mei e. k., N°. 2 het Huis, met 1 Mei 1867; het «ouwland Kerstijd 1867. . t&gt;e IM.EUBELAIRE GOEDEREN en eenige Gereedschappen, J-Wee Paarden, Wagens , enz. worden geveild den 9den Mei 1866, smorgens 10 uur en zijn daags te voren te zien. informatien te bekomen in persoon of met franco brieven, bij boven- Egielden Notaris. . (8496) . ïr wordt tegen Mei of Junij in eene KRUIDENIERSAFFAIRE ï8 Arnhem gevraagd oen bekwaam BEDIENDE, P. G. Adres met £&apos;?nco brieven ouder letter H., aan den Boekhandelaar TJEENK -HJJNK, te Arnhem. (8539) Burgemeester cm wethouders van perwerderadeel «nllen op Zaturdag den 14den April 1866, des voormiddags 11 uur, &apos;Jn Gemeentehuiza te Ferwerd, op de gebruikelijke wijze , aanbe» «eden: Den aanleg eens «KIMO^VKG», van Genura over Beitsum tot Lichtaard in die Gemeente, over eene lengte van p. m. 2800 el, niet alle daartoe benoodigde Materialen. . De aanwijzing geschiedt op Donderdag den 12den April 1866, aan W vangen des voormiddags 10 uur, te Gonum. ! Het bestek ligt ter lezing: in de Gouvernementshuizen van Friesand en Groningen, in het Gemeentehuis te Perwerd en voorts in le navolgende logementen enz., als: te Amsterdam in het Turfsehip Jan Breda, to Leeuwarden hij WITTEVEEN en bij SWILDENS, te Harlingen en te Heerenveen in de Heeren Logementen, te Sneek al WAGENAAR, te Bolsward in de Wijnberg, te Dockum in de Posthoorn, te Lemmer in de Wildeman, te Kollum in de. Roskam, Jo Makkura in de Prins, te Sliedrecht in het Regthuis, te Blija bij £• 8. VELLINGA, te Hallurn bij BROEKENS en te Genum b _ ï&gt;EJONG. , De Aannemers van Openbare Werken, wien geene Exemplaren van &quot;Ot bestek zijn gezonden, kunnen er, op portvrije aanvraag, ter se- Wetarie v»n Ferwérderadeel bekome-, zoolang de voorraad strekt. Eek werd , Burgemeester en Wethouders voornoemd, 27 Maart 1866. R. J. v. d. LEIJ. De Secretaris, J. H. HEIJMANS GZ.</p>
</text>
