<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>___« Uitgave van W. H. KIRBjüRGEB, te Amsterdam: KAART M SET HEILHii UW, DOOR C. W» M. VAM _Ö._E V_ÈJl__tt_È. r, Geconstrueerd op eene schaal van 1.32500; ongeveer IJ Ned. EJ lang en 1 Ned. El breed, in tweo bladen tintdruk en gekleurd, me» afzonderlijke Handleiding. B»_Jjs tot 1&quot;. Mei ƒ 4.Ö0, na 1&quot;. Mei f 5.60. Deze prachtige Kaart, die alle vroegere in naauwkeurigbeid en duide1 lijkheid ver overtreft,vertoont ook door hare breede en stoute TeekenM inderdaad eeno fi-aane GEÖ-TÖPÖGRAÏISCIIE SCÏSII.BEBI&apos;* VAIV HETF HEüILSfeE LANR.&apos; Zii is door alle Boekhandelaren op bestelling te bekomen tegen den boyengenoemden ongekend I&lt;JJ gen prijs en bij den Uitgever, alsmede bij de Heeren C. M. VAN GOGIÏ, J. H. _ G. VAN HETEREN en H. HÖVEKER, te Amster. dam; E. E. VON MÜHCHEN, te Haarlem; S. C. VAN DOESBURGft te Leiden; J. VAN GOLVERDINGE en A. VAN HOOGSTRATEN &amp; Zn., te &apos;s Hage; P. M. BAZENDIJK en W. WENK, te Rotterdam; VAN BENTHEM &amp; JUTTING, te Middelburg; BLUSSÉ en VAM BRAAM, te Dordrecht; W. F. DANNENFELSER en J. GREVEN. te. Utrecht; H. A. TJEENK WILLINK, te Arnhem; A. E. C. VAN SOMEREN, te Zutphen; W. E. J. TJEENK WILLINK, te Zwollel J. B. WOLTERS, te Groningen en H. KUIPERS, te Leeuwarden! ter bezigtiging voorhanden. (7901) DE SGHROEFSTOIIIÖof AJLILMAAM WACiIMT vertrekt, (e beginnen met MAAIBOAK O IFBIL aanstaande, van AfLiiMAAR wederom &apos;s morgens ten 7 ure, en van A_.ïB_ffE_K»AM &apos;s namiddags ten 5 ure. Voorts zal de dienst Vrijdag 13 deaeir nlet -wo** een waargenomen, JDe dienst per Alkmaar Packet W. % blijft onveiande.rd, op MAAHTRA», WOKSSBIG en VIHJH9AG» van Alkmaar &apos;s morgens 6 ure en van Amsterdam &apos;s namiddags 4 ure. (8684) ËRWÖRDf GEVRAAGD-^ een HOROLOGIEIHAKERSRERIENRE, P. G., van goed ze&apos; delijk gedrag, het klein werk grondig verstaande. Adres mot francd brieven ander letter R., bij den Boekhandelaar J. J. H. KEMMEBJ te Utrecht. (8635)^ Scyffardt&apos;s 11 STIELEE&apos;S _____»___„__,.».__&gt;._ &apos;I HABfR-ATLAS RER «iEO€.RAPHIE. juoi««aM_(__j! 83 Kaarten in i/s juchtieder gebonden, ƒ 27» l»o^pi-a_k § DORNSEIFFEN-&apos;S _!j dfen RamJg ATLAS van J_.ERERB.AMR en zijne O .&apos;ER-; rJL^^H&lt;iAm, REiKITT-ï»GE-J, 2de geheel herziene en verbeterde druk, geb. ƒ5.45; daaruit apart verkrijgbaar, Het _K.o__S__G2___.___ RER NERERLANREN, in 4 bladen Biet 4 Speciaalkaartjes ƒ2- Java, Sumatra, Borneo, Celebes, 3lolukkent Suriname, enz., elk op een blad in carton ƒ —.75. (3421) KAARTEN NETTEN, inhoudende 26 bladen ƒ—.7o. | &quot;• &apos;* ; , -« f — &quot;^ fi nuttig en aaogenaam bezig y is uitnemend geschikt: 9 I PRAKTISCH KüTORÏiML f | I. DE TEEEINSGEOOL. I ** Naar de grondbeginselen van VRSERRICH ÏRO- ft SBEL, bewerkt dó.r LINA MORGENSTERN. Met B 12-Platen, is voor slechts 30 Cents in eiken Boekwin- • ® kei verkrijgbaar. (8336) Practijk. De^dmkwn Degelijk. PLEISCEAUER&apos;S fOUIDIGB HAi-DLËIDL.6 TOT HET DUBBEL ÖFIMUH ê c KOOPEVIAMS-BOEKHOUDEN f S_ mag voorzeker bet goedkoopste Werk over het Boekhoailen ge- _, _ ooemd worden: het Bevat «©«quartopaglna^s en kost slecbts fZ,bO. ! - o voor elkeae stadie, zoowel als voor ttieoretlsch en praetlseh t | fi&apos; Onderwp, mag het op de meeste volledigheid bogeu; hot geeft daarenbo- E ¦ 3 ven de dutdclSkste voorstelling der wetenschap, daar het de geheele f ; o boekhouding gedurende vier maanden vau een onzer voori 3 ss..«-iu_te linn.ie:.&apos;k«id.»ieu op den voet volgt. Tot meerder ver- Q i w duidslOktni? ls het Work telt ia even xooveel Cahiers afgedoeld, ca 3 SBtodolsgewüze ingericht, al&lt;_ men Hoofd-, B({- en Halpboek«ii _ _ eoodte beeft; het bevat alzoo: g &quot;o 1» Cahier: do üisoretlsehe «fdeellng. _ _^ 8« • l.et Memoriaal. Q O 8» » • lokoopboék. &quot;* g 4» • . . Kasalersboek. Ö p* 8&quot; » » Kassa-Boek. 5 cl 6&quot; » * Verkoop-boek. _&gt;_, 3 ?* » • Faetamboek. t^ _ 8* » • Bfekcaius-CouraDtbock. O 9&apos; » » Journaal. fl ld* • • Oraotboek. _ 11* • Notttiëaen Aanmerkingen over de gednren- ._ _ de _ maandeo gedrevene handelszaken, het boeken der posten, g 5 het maken der Balansen, Inventarissen, alsmede een over- 3 t&gt; zicht tan den Staat van bet Handelshuis op den dag der sluiting, dea g 81&quot; Beeember 18 . ? gevclgd door eenige aanwgzingea over de maaier vaa BoeUiig, door voorbeelden toegelieh». • - Gocsa, Q. B. Ta» GOOS, Vitgner. (6196)</p>
</text>
