<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Eene JUFVROUW, van fatsoenlijke Familie, P. G., middelbaren weftijd, gewoon een Huishouden te besturen, de Fransche Taal vlug •prekende, zag zich gaarne geplaatst als HUISHOUDSTER ot&apos; tor verzorging van Kinderen, knnnende zij deswege de meest voldoende informatien produceren. Men gelieve zich franco te adresse*ea ©ndar de lett. A. 8., bij de Boekhandelaars IPENBUUR &amp; VAN gELDAM, Water, alhier. (8383) Op oen PROCUREUESKANTOOR kan dadelijk tegen eenig sala- Ks een JONGSTE KLERK geplaatst worden, in staat de Franïche en Duitscho Talen te kopieëren. Adres met franco brieven onder letter M., bij den Boekhandelaar J. M. E. MEIJER, Heerengracht, heek Wolvenstraat, alhier. (8382) MAGAZIJN VAN GOEDEREN VERVAARDIGD DOOR ARMEN, HEEREKGRACHT, hoek Heileeg, JJ 521. v In dit MAGAZIJN is ruime keuze van alle soorten gemaakte goederen. Soliede kwaliteit en net bewerkt, tegen zeer billijke vaste Prijzen. Ook worden uitrustingen voor Oost- en West-Indien spoedig en accuraat bezorgd. (8420) A. M« RIJEE. TE HUUR te Loenen ü/d, Vecht, om te aanvaarden primo Mei 1868, eene HEERENHUIZING, voorzien van zes behangen Kamers, Provisie- en Dienstbodenkaraors, Keuken, Kelder, ruime Zolders, Welwaterspomp en verdere gemakken, Bergloods, benevens Tuin «iet Koepel aan den Straatweg, zijnde de voormalige Pastorie der Hervormde gemeente, zeer geschikt voor Zomer- en Winterverblijf. Te bevragen bij Heeren Kerkvoogden M. E. G. VAN HEEL, Ontvanger der registratie, en S, A. VOORTHUIS, Secretaris aldaar. Brieven franco. . . (8427) SCHOONE GELEGENHEID. Wordt gevraagd tegen Mei a. s. een solied JONG MENSCH» bokwaam om onder toezigt eene Affaire in BOTER, KAAS, HAM» EIJEREN enz., enz., te -irlgeren, kunnende hij later, bjj voorkeur, «5s zaak overnemen, en zien dan Voor een kapitaaltje van circa /2500 een fatsoenlijk bestaan verzekeren, waarvan hg zich vooraf «aa overtuigen. Adres franco onder letter G. bij den Boekh. en Boekdrukker A. HOOGENBOOM, Reestraat te Amsterdam. (8434) WT TE&quot; HUÜR GEVRAAGD. Zoo spoedig meg^Jflk verlangt men TE HUREN een HUISJE of BOVENHUIS, oeyftfctende minstens 5 Kamers. Adres met franco Briewn onder letter D, 0,, bij den Kantoorboekhandelaar H. G. KOSTER HGz., Nieuwendijk, H 1, alhier. (8439) CORRESPONDENTIE. De treleeenheid wordt aangeboden om zich te bekwamen in de ENGELSCHE, DEENSCHE, ZWEEDSCHE, FRANSCHE, PORTUGEESCHE en ITALIAANSCUE TALEN en derzelver CORRESPONDENTIE. Brieven franco onder het motto HANDEL, bij den Boekhandelaar J. ff QQRDENDORP, Pijpenmarkt, E 513. (8432) TT TTTTTTÏ) eGn Toor Zomer- en Winterverblijf bij- XJI XIU Ull zonder net en gemakkelijk ingerigt HUIS, bevattende 4 behangen en met gestukadoorde plafonds voorziene Kamers, Gang, Keuken, Kelder en Zolder; alles nieuw geschilderd, behangen en gestukadoord, benevens Bloem- en Moestuin met fijne Vruchtboomen, op een zeer gezond en vrolijk aan den Spoorweg, tusschen Amsterdam en Utrecht gelegen Dorp, alwaar geene gemeentelasten geheven worden, hebbende een fraai uitzigt over den Spoorweg, do Vaart en den Rijksstraatweg; Huurprijs ƒ2OO. Adres met franco brieven onder letter B, E., bij den Boekhandelaar G. D. BOM, Damrak, H 117, to Amsterdam, (8442) X Hl_M__3G____-KERS_&quot; _ / 3 Gevraagd om dadeliik 1» dienst te treden, een HOROLOGIEMAKERSBEDIENBE i bet gewono werk grondig . Verstaande, Men adressere zich met franse brieven aan B. ME- S-HER , te Hoorn. (8417) 1&quot; MEI GEVRAAGD S/S Een BOROLOGIEMAKERSBEDIENDE, P. G., werk £0.. verstaande. Salaris naar bekwaamheid. Adres franco roder letter&apos;ft, -. den Boekverkooper G. HOVENS GRÉVE, te gteenwök. rf (8^) ¦ VOOR HILVERSUM 0 OMREKEN. , 1»3. &amp;&amp;_%i_^eS»^__M^__mWt LINTEN, GEBORDUURDE GOEDEREN, enz.t alsmede een groot ftsisor«ment STROOHOEDEN, alks tot demmstopr|zen. (8390) A. SCHRAVENDIJK.</p>
</text>
