<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Die ietü schuldig zgn aan of to vorderen hebben van den Boedel en Nalatenschap van Vrouwe WILLEMINA DE WIT, weduwe van den Heer JOHANNES WILLEM BEUKERS, gewoond hebbende te Amsterdam en aldaar onlangs overleden, worden verzocht daarvan, vóór den 30sten April 1866, opgave te doen ten Kantore van den Notaris Mr. C. J. DIEMONT, te Amsterdam, Heerengracht bij de Oude-Spiegelstraat, KI 145. (8353) Die iets te vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan de Nalatenschap van Mejufvrouw BREGTJE MIEDEMA, gewoond hebbende on overleden te Amsterdam, gelieven daarvan vóór ultimo April 1866, opgava te doen ten Kantoro van den Notaris Mr. C. J. DIEMONT te Amsterdam, Heerengracht bij de Oude Spiegelstraat, XX 145. J (8346) Dijkgraaf en Heemraden van den polder Waard en Groet, maken bekend, dat in eene Algemeene Vergadering met Heeren Hoofdin- Selanden, gehouden den lOden Maart 18 Maart 18G6, is uitgeloot F*. &apos;J der Negotiatio, genaamd Losren te, hetwolk na I°. November eerstkomende&quot; zal worden uitbetaald ten Kantore van de Heeren KERKHOVEN.en COMP., to Amsterdam. Het Bestuur voornoemd: K.&apos; ÏKSEEBAART, Dijkgraaf. (8063) ; R. A. BE-R&amp;EKiSWSfcM, Secret. Dl?HIT fl t_mi? Un négociant en Vins et gpiritueux de JjllliiH SjE&amp;u Bordeaux (Gironde) demande vn AGENTT pour lo placement a la Commission de ces deux articlos a Amsterdam. Eenre a I&apos;adresse ci-dessus franco poste restante aux initiales J. p. _ Donner &apos;de bonnes références. (8170) DRANJfSCHILLE-- Van J. P. LAROZE, Apotheker te Parijs 35 jaren succes bewijzen hare kracht als: OPWEKKEND TOHISCH MIDDEL, 0111 de functien van de Maag op t_ &quot; wekken, &apos;die van de ingewanden te versterken en zenuwziêkten, hetzij hevice of slepende, le genezen; ANTI-NERVEUS TONISCH MIDDEL, om die vele on gesteldheden té genezen, welke enislige ziekten voorafgaan, die het bij den aanvang geneest, en de spijsverterinf! lc bevorderen; ANTI-PERIODIEK MIDDEL, om met of zonder afwisseling zich vertoonende k«mle rillingen en verliiltingen weg ie nemen, waarvoor bittere middelen bijzonder geschikt zijn, om maagontstekingen en buikongesteUlheden te genezen ; HERSTELLEND TONISCH MIDDEL, tot bestrijding van verarming van liet bloed, moeijelijke spijsvertering, zwakheid door bloedgebrek, uitputting, gebrek aan eetlust, kwijnenile ziekten. Prijs, f. 1 50. Deze SIROOP bevindt zich steeds iv bijzondere flacons met een berigt voorzien vau liet t&apos;abriekmcrk van J. P. LAROZE, rue des Lions-Samt- Paul, _,UP_»_&gt;. Hoofd depot te _ Miterdam, bij 11. 11. ulutb, apotheker. Depots: Te Arnhem , bij ROMEYN; to Deventer bij VAN DE MOER: te Dordrecht bij VAN GELDER en VAN WAGENINGEN; te &apos;s Gravenhage bij VAN RENESSE; te Haarlem bij VAN MARLE; te &apos;s Hertogenbosch bij STRAATMAN; te Middelburg, bij VAN DE KAMER; te Rotterdam bij VAN SANTEN &quot;KOLFF; te Utrecht bij GROOTENDORST; te Groimigen, bij KUILEN BERG. (20) :D__L___tÖo__ . Een actief en met den Handel bekend PERSOON, die over ruim ƒ 10,000 kan beschikken, wenscht ASSOCïE te worden in eene bloeijende soliede zaak. Adres mot franco brieven onder de lett. F. E. R. M., Bureau Handelsblad. (8378) _!—_-t -_-__— .——— ¦ : AÜÜLIi-lLh -ii-I _-fll il I-UUr.- A Contant 60 TATEM K.OO_.TEEft TE KOOP, in goede Stokholmer Teervaten; franco aan boord to Krommenie. Adres met franco brieven bij RIJKERS ._ ZOON, aldaar. (6358). ! IflS^ ÓÉÏR DAMBEMÖP Sliyir&quot;^*^ voor het vertrouwen, hetwelk ik gedurende ruim 36 iaren heb mogen ondervinden, geef ik mijnen geachten Begunstigers berigt, dat ik mijnen Handel in IÏ_-S»EI_ &quot;en I_EOEH hel gestaaft. 3. SIEHBEN. &apos;s Bosch, April ,1863. &apos; (8682) ~ WK E S- Eeno JUFVROUW, van de P. G., oud 24jaren, zag zich gaarne geplaatst in eene Betrekking als JItFYIMüFW VAM E_.ELKCSIAP bij gehuwde lieden, of tot opleiding en toezigt over twee of drie jonge __inderen, in een stad of dorp, met inbegrip van kost en inwoning. Brieven franco lett.X.Y. Bureau Handelsblad. (8343) T_j _f £%____ eeno Nieuwe IJTXEREIV DEBLS CH CIT, groot Ij Ja,yyjf p. m. 40 ton. Men is ook geneigd eene Oude in lïïii&apos;j aan te nemen. Franco to bevragen onder letter A. Z., bij den Boekhandolaar 0. F. STEMLER, te Amsterdam. (8297) [&amp;*35^3 MIÈLINE I l*&apos;&apos;»_pl^* »V j u *_ L 5 U 11 f «&quot;K 4, § AUecnig onfeilbaar, belet oogenblikkelijk | l***%.wSilf?Ss if het ailvalUn van het haar, en vernietigt vaor | f&lt;* *&quot;(&quot;&gt;s *• wHWBg der acbihers. I** Im] &apos; &apos;% t ter Cue-a : 3 fr. ¦¦ I M_\_\___\\ï_ Eii-gros-verkoop, 56, rv* it Sèvres, te | ! f&apos;^&amp;W^_k-_ DEPOT : Bvttsfdam, lij CS»-¦&apos;. Amisr- 5 ¦ dam, bij _.&apos;!«&gt;(»; &apos;s Gravenhage, bij Ue»ee_*-.»| DEPOT Apotheker N. J. SCHERMER, Opvolger OLDEN BURG&apos; Kalverstraat bij den Heiligen Weg, D 125, to Amsterdam. (802)</p>
</text>
