<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>fcdfei KÜNSTTANDEN OP^^^-3 Op CAOUTCHOUC, GUTTAPERCHA, GOUD PW Kil «*C HIPOPOTAMUS en andere nog nieuwere methoden A-Jy|pJ||ü|»fL worden door den ondergeteekende vervaardigd, die zich ff^-^inxs»^____f ky yoort;(jnr-ng behalve voor het technische ook voor het heelkundige gedeelte van zijn vak blijft aanbevelen. (15007) Singel bij het Spui, OUDSCHANS Fa. MALLAN. D 334. Gebd. Dentiste van Z. M. den Koning. ROODE PORTWIJN. Verkrijgbaar bij den Ondergeteekende ROODE PORTWIJN , Kistjes inhoudende 12 Heele Flesschdn ƒ 12. en dito van 24 Halve Flesschen ƒ 13.20 buiten Aceijnscn, doch met inbegrip van Kist en Flesschen. A. P. VAN DE WATER , Woi-Mekve.-k , Julij 1865. Wijnhandelaar. (15782) Voor een BURGER JONGELING, oud 14 Jaren, zoekt mcni tot eenen billijken Prijs in of buiten het Vaderland, eene plaats op eem PROTESTANTSCH INSTITUUT , alwaar bij grondig Onderwijs tevens Onderrigt gegeven wordt tot HANDELSKENNIS. Opgave van Familiën (liefst te Amsterdam) tot het verkrijgen vaninformatie en verdere benoodigde inlichtingen, worden franco Brieven ingewacht onder Lett. H. bij de Kantoorboekhandelaars VAN TUBERGEN es KRUIJSMULDER, Rokin bij den Vijgendam teAmsterdam. (16255) DOOR BIJZONDERE OMSTANDIGHEDEN wordt tegen Primo Augustus TE KOOP aangeboden: Ecne TAPPERIJ, waarbij TUIN, gunstig gelegen buiten eene der Hoofdpoorten. Voor grootere uitbreiding vatbaar en waaraan bijzondere voordcelen verbonden zijn. Reflecterenden vervoegen zich per franco Brief bij den Makelaar H. BLOK, N. Z. Achterburgwal bij de Molsteeg, G 40. (16273) Wmöwtesï Voor SCHILDERSTUKKEN, PLATEN, TEEKENINGEN, PHOTOGRAEIËN, enz. enz., worden in alle Nieuwe Soorten fraai en goedkoop Afgeleverd bij C. L. C. VOSKUIL, In Schilder-, Teeken- en Kantoorbehoeften. Reguliersbrecstraat, bij de Munt, V 564. NB. Allo Inzettingen geschieden Kosteloos. (15151) RÖHKTRÖnnB!! Voor ƒ2.50 in plaats van ƒ4.80, en /&apos;2 als toegift. DE VERBORGENHEDEN VAN HET VATIKAAN. of DE GEHEIME EN OPENBARE ZONDEN VAN HET PAUSDOM, naar hit Hoogduitsch van Tm. GRIESINGER, door 11. M. M. VAN RAPPARD Fzk*., Predikant te Zaandam. Twee doelen 8&quot;. 900 pags. IIROID: &apos;M w^*.* Mïof&apos;liï * DE PAUS EN DE ARMOEDE. 1. De eerste Bisschoppen en het Vatikaan te Rome. 2. Het ontstaan van den rijkdom der I&apos;auscn. 3. De wereldlijke mngt van den Phus. 4. De Pictcrspcnning. 5. Het jubeljaar en de aflaat. 6. Do woekerwinst der Pausen. Sdlc S-Oc*l_ * DE PAUS EN DE NEDERIGHEID. 1. De ontwikkeling van het begrip van het Pausdom of de Roomsclie Bi-schoppen in de eerste negen eeuwen. 2. Het Pausdom in zijne glorie of de drie Pausen van den eersten stempel. 3. De val der Pauseljjke hiërarchie. 3de Boek) DE PAUS EN DE KÜISCHHEID. 1. De Vrouwelijke Regering te Rome of Thcodora en Marozia. 2. De Regering te Avignon. 3. Alcxandcr VI eu zijne Dochter Lucrctia. 4. Het Nepotismus. *ile Rock: DE PAUS EN DE VERDRAAGZAAMHEID. 1. De Wnldenzcn of do allereerste beginselen der ketterij. 2. De kettermoord in het groot. 3. Dc voorloopers der Hervorming. 4. Do «it— rocijiDg van het Protestantismus in alle staten van Europa. stle Iloek t DE PAUS EN DE ONFEILBAARHEID. 1. Het tijdvak tot aan het groote Schisma. 2. De tijd van het grsote kerkelijke Schisma. 6de Boek t DE PAUS EN DE JONGSTE TIJD. 1. Dc Herstelling van het Pausdom. 2. De Pausen blijven dc ouden. 3. Een woord ten besluite. Aan dc 100 eerste exemplaren wordt gratis toegevoegd 1 exempl- d Roomsche Kerk, in 8 steendruk platen, met bijschriften van Ds. J. BRAVE, waarvan de prijs anders ƒ2.00 is. Met franco toezending van een postwissel van ƒ 2.50, worden de Boeken dadelijk afgezonden. GEBROEDERS KOSTER, (16276) Amsterdam..</p>
</text>
