<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VlC__&gt;CW_ir*Ny_LJ_AT VAN BRAZÏLIEN. Aangezien sedert eenigen tijd van meerdere zijden, aan het Vicc-Consulaat van Brazilicn de vraag gerigt is, welke voordcelen Landverhuizers welke zich naar Brazilicn begeven van regeringswege genieten: Zoo doen bij deze in hot belang van genoemde Landverhuizers te weten, dat de Keizerlijke Regering behalve dc voordcelen der bepalingen van 23 November 1861, (waarvan hieronder Translaat), bovendien aan Landverhuizers welke zich uit Europa naar Braziliën willen begeven , het verschil vergoedt, dat bestaat tusschen de passage-gelden naar Braziliaansche en Noord-Amerikaansche Havens. Amsterdam, 12 Julij 18G3. G. VAN &quot;WESTERLOO, Vicc-Consul. TRANSLAAT. Voordeden welke dc Regering verleent aan Vrijwillige Landverhuizers, die in onze Havens aankomen, en zich iv do Koloniën onzer Regering willen vestigen. I°. De Kolonisten worden beschouwd als Vrijwilligers, en zonder eenige aan de Regering verschuldigde verpligting. 2°. De Landverhuizers znllen bijgevolg zoodra zij in Rio-Janciro aankomen volkomen vrij zijn in de keuze hunner bestemming, en kunnen zij zich naar goedvinden op hunne eigen kosten en zonder de minste belemmeringen van de zijde der Keizerlijke Regering vestigen waar hun goed vindt, doch alsdan zonder dat zij het regt hebben op ondersteuning, geldelijke tegemoetkoming of esnige anderen der later te vermelden begunstigingen. 3°. Degene echter welke hinnen vier en twintig uren aan boord der Schepen met welke zij zijn aangekomen, verklaren dat zij naar eene der Koloniën van het Gouvernement wenschen te gaan, om Gronden te koopen, en zich als kleine Grondbezitters te vestigen, zullen de volgende voordcelen genieten. § 1. Zij zullen worden opgenomen in de Herberg van het eiland Bom Jesus, aldaar kosteloos onderhouden, en in geval van ziekte op kosten van het Gouvernement worden verpleegd, tot zoo lang zij in staat zijn naar de Provincie te vertrekken, welke zij als bestemmingsplaats hebben gekozen. Diegene welke niet naar de Koloniën willen gaan, kunnen ook indien zij zulks verlangen, in de Herberg worden opgenomen; maar zullen alsdan zelve in de kosten van hun onderhoud moeten voorzien. De Koloniën der Regering, waarvan hier sprake is, en welko ter beschikking der Landverhuizers gesteld zijn, zijn gelegen in de Provinciën Esperito, Santo, Minas, Geraes, Santa Catharina en Parana§ 2. Zij zullen met hunne bagage kosteloos, naar genoemde Koloniën worden vervoc-d en zal dit vervoer zoo spoedig mogelijk geschieden. § 3. Van af hunne aankomst te Rio-Janeiro, en zoo lang zij aan boord der Schepen of in de Herberg van het eiland Bom-Jesus verblijven, zullen zij vrijelijk met de Diplomatieke Agenten, Consuls hunner Natiën of ieder ander persoon kunnen verkeeren. De Centrale Maatschappij van Kolonisatie, zal hun de middelen welke ter harer beschikking zijn, verschaffen om zich op de daartoe bestemde dagen van het Eiland naar de Stad en terug te kunnen begeven. Behalve deze dagen en op tijden die niet daarvoor zijn vastgesteld, kunnen zij zich op dc wijze als zij zulks verlangen en op hunnen kosten naar de Stad begeven. § 4. In de Kolonie, welke zij als bestemming hebben gekozen, zullen zij worden opgenomen en voorloopig gehuisvest, tot dat zij zich op hunne Gronden hebben gevestigd. § 5. Bij wijze van Verkoop zullen zij ontvangen een stuk Grond van 125,000 vierkante Vamen, of, indien zij zulks verlangen, dc helft van dien, tot den prijs van 3 Realen per vierkante Vaam, en zal de Koopprijs moeten worden voldaan in vier gelijke termijnen, te rekenen van af het tweede jaar hunner vestiging. De ouder dan 18-jarige Zonen hebben het regt op gelijke Grondstukken en op dezelfde voorwaarden, indien de Hoofden der Gezinnen, waartoe zij behooren, zulks verlangen. §6. De Grondstukken znllen worden afgeleverd, gemeten en begrensd ; voorzien van een Huis, groot genoeg ter opname eener Familie, en een oppervlakte van 1000 Vamen gekapt Bosch. § 7. Zij zullen als Voorschot ontvangen de noodzakelijkste Bouwgereedschappen en de Zaden voor hunnen eersten aanleg; evenzoo zullen zij , indien zij geen middelen van bestaan hebben, of er in de Kolonie geen openbaren of particulieren arbeid te vinden is, waardoor zij in hun levensonderhoud kunnen voorzien, gedurende zes maanden ondersteuning genieten. Uitdrukkelijk is bepaald, dat de dagelijksche ondersteuningen in Geld of in Levensmiddelen zullen ophouden na zes maanden, of zooveel vroeger, al» de Landverhuizers de noodige middelen zullen bezitten zoodanige hulp te ontberen, of ingeval zij dc Grondstukken , welke hun zijn toegewezen, niet bebouwen. 4°. De Landverhnizers kunnen na verloop van twee jaren worden genaturaliseerd en zullen vrij zijn van de Krijgsdienst, uitgenomen de burgerlijke diensten in hunne Gemeente, ingevolge Art. 17 der Wet van 18 September 1850. Derde Afdeeling der Secretarie van Landbouw, Koophandel en Openbare Werken, den 2%sten November 1861. (16275)</p>
</text>
