<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FABRIEK. Door buitengewone omstandigheden wordt terOVERNAME aangeboden: Eene in volle werk;ng zijnde ÏA.BKIEK, van zeer coulant artikel, waarvoor een Kapitaal zoude benoodigd zijn van hoogstens 8 Mille; geheele inzage van de Boeken als anderszins wordt gegeven. Reflecterende zende Brieveii Franco onder Lr. Z. .Bureau Handelsblad. (31239) DE MAGNETISEUR F. J. HULSHOFF, (O. Z. Voorburgwal, J 502, tusschen de St. Annastraat en het Ondekerksplein), berigt, dat hij met zijne Somnambule, Mej. de Wed. WÓRCH—v. i&gt;. GOORBERG (wier Clairvoyanc&apos;e genoeg bekend is), dagolijks, uitgenomen Zondags, van 10—3 ure, te Consulteren is. Brieven en Pakjes franco. (21123) POTïrdïÜSE DE DEPART. A reprendre a Bruxelles, a dater du ler Juillet 1869,une USINtó en pleine activité, article de consommation, mue par la VAPEUR, et établie depuis vingt ans. Pour le matériel, entièrement renouvelé a neuf depuis trois ans, Ie mobilier et la clientelle SOIXANTE QUINZE MILLE FLORINS; cinquante mille florins payables au comptant et vingt cinq mille a terme, moyennant garantie. Bénéfices nets justifies tous frais et interets payés, de dix a douze mille florins. La dite industrie convient parfaitement a deux personnes actives et intelligentes. Il y aurait, également pourenviron vingt mille florins de matières premières a reprendre. S&apos;adresger &quot;franco par écrit au joumal du Handelsblad sous le mot USINE. &apos; (31157) GAIIROI&apos;S STOOIPOIPEI zijn de eenvoudigste en meest economische Pompen, voor het voeden van Stoomketels, het vullen van Reservoirs met warme of koude Vochten, enz. Geïllustreerde PRIJSCOURANTEN zijn te bekomen bij LANDRE &amp; GLINDERMAN, TE AMSTERDAM. MAGAZIJNHOUDERS VAN CAMERON&apos;S STOOMPOMPEN. (20319) Een JONG MENSCH, uit den Fatsoenlijken Stand, P. G., 18 jaren oud, bekend eet de Moderne Talen, zag zich gaarne geplaatst als VOLONTAIR ap een Handel - of Commissionairskantoor, of wel aan eene Fabriek. Adres Franco, onder Lett. C. D., Bureau Handelsblad. (31342) fl orr m hand te koop 111 l TEGEN I°. MSI a. s.: een ruim onderhouden, droog, zuiver en fraai, geheel vrij HUIS met TUBNTJE, bevattende 7 zoowel groote als kleinere Kamers, benevens apart Onderhuis, Keuken, Plaats, Kelder, Zolder of Vliering, Duin- en goede Regen waterpompen, gelegen in do Leidschebuurt nabij de Spiegelgracht. Te bevragen met franco brieven Lett. O C. bij den Boekh. H. W. WILLEMS, Koningsplein. (31316) &quot;~Eenßuitenlandsch COMMISSIONAIR IN MANUFACTU^ REN, wenscht een bekwaam REIZIGER te engageren, terwijl bekendheid met Lakens en Buckskins tot aanbeveling strekt. Reflecterende gelieve zich franco te adresseren, onder Lett, S. 2, met opgave van Godsdienst, en waar het laatst in Betrekking geweest, Bureau Handelsblad. (31312) Op een NOTARIS-KANTOOR te dezer stede wordt gevraagd een JONöSTE KLERK, boven de 14 jaren oud, goed kunnende Schrijven en Bekenen. Reflecterend.» vervoege zich met franco en eigenhandig geHchrrren Briefjes, onder Lett. A. Z., bij den Boekh. lï. W. WILLEMS •Koningsplein. (31338) &apos; 1 M. NIJHOFF?, A. W. SIJTHOFF en j | D. A. THIEME, geven uit: I MiHJAFIMIT. 1 HISTORISCH-ROMANTISCH TAFEREEL I | UIT DE GESCHIEDENIS VAN JAVA, a DOOR ls J. $. G. GRAMBERG, jij Oost-Indisch Ambtenaar. H Twee Deelen, roy. Bvo. Prijs ƒ 5.90. (30846) E i! sr.ï bmhm stÓSTi f Schrijfster van DE KLEINE VOSSEN. ÏN &quot;ff HOEK.IE VAN DEN HAARD, i 3 Nieuwe Levensbeschouwingen van CHRISTOFFEL S | CROWFIELD. Met een aanbevelend woord van&apos; § I P. BRUIJN. ƒ 1.50, keurig gebonden ƒ2.25. |3 ONS HUIS. Levensbeschouwingen van E | CHRISTOFFEL CROWFIELD, 2de Druk/1.25, g I keurig gebonden f 1.90. K I DE MEIBLOEM. Tooneelen en Karakter- g 1 schetsen uit Nieuw Engeland, 2de Druk ƒl, B | keurig gebonden ƒ 1.50. (30856) g 1 Uitgave vau P. N. VAN KAMPEN, | I te Amsterdam. ü p mmmmmmmmwmm®mM mimïBsmiïmm®^ Heden verschijnt de lste Aflevering a 20 Cents, van: ISABELLA DE TWEEDE, OF HET EINDE DEU DWINGELANDIJ IN SPANJE. Naar het Hoogduitsch, van Bk. ADOLF WEISS. INHOUD: De Krooningszaal van Koning Ferdinand VII en de schoone Maria Christina van Napels. — De geheimzinnige komst en verdwijning van eene rijzige monniksgestalte in de Krooningszaal. — De Nar Isturyo. — Gesprek tusschen Juan en Pedro, over de slaafsche vernedering in het dienen van de Tiara en het Brevier. — De Nar Isturyo volgt het spoor van den geheimzinnigen Monnik. — Dood van Isturyo in de gangen van &apos;s Konings Paleis, naast het Slaapvertrek der Koningin. — De Monnik, de Koningin en Sikuia. — Angst en Schuld gevoeld tegenover den Pater. — Door zonde tot boete, door boete tot Gehoorzaamheid. Dit boeijend en in de tegenwoordige dagen zoo interessante Werk is bij alle Boekhandelaren Verkrijgbaar, aismede bij den UitgeverP. M. SOMBEEK, te Zaandam. (31259) Heden verschijnt de NiEU WE UITGAVE van de een GENEESKUNDIG VOLKSHANDBOEK over de genezing der Zenuwenverslapping van het Ligchaam, als een gevolg van geheime gewoonten of buitensporigheden, door Br. LA&apos;MERT, N°. 37, Bedford Square te Londen, Lid van het Heelkundig Genootschap in Engeland, enz. Hij is dagelijks ten zijnen huize te consulteren. Wie niet bij hem kunnen komen, worden met goed gevolg door middel van briefwisseling in de Hollandsche ot Fransche taal behandeld en de Geneesmiddelen worden in het geheim en op veilige wijze naar alle deelen der wereld verzonden. De ZELFBEWARING (LA PRESERVATION PERSONNELLE) onder zijn onmiddellijk toezigt door een deskundige op nieuw vertaald en voorzien van vele nieuwe afbee&amp;mgen.is door hem verkrijgbaar gesteld bij den Boekhandelaar H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over de Molsteeg te Amsterdam, doch alleen op franco aanvraag met vooruitbetaling, de Nederlandsche Uitgave voor 70 Cts., en franco per post 85 Cts., de Fransche Uitgave voor 50 Cts. en franco per post 60 Cts. (27501)</p>
</text>
