<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BURGEMEESTER en WETHOUDERS van Rotterdam geven kennis, dat de gemeente Rotterdam zal uitgeven 72,000 Obligatien , elk van / 100 nominaal kapitaal, rentende S ten honderd in het jaar, aflosbaarin 68 jaren a pari, met premién , door middel eener jaarlijksche betaling (annuiteit) van ƒ273,750 in 136 half jaarlijksche uitlotingen. De betaling der Coupons en uitgelote Obligatien zal door de gemeente plaats hebben te Rotterdam en Amsterdam in Nederlandsche muntspecien. De Hepr JACQUES ERRERA-OPPENHEIM is gemagtigd om de betaling dier Coupons en uitgelote Obligatien óok te doen geschieden te Brussel, Antwerpen, Parijs en Frankfort a/M. tot den wisselkoers door hein aan te kondigen. De Coupons zijn betaalbaar den 2den Januarij van ieder jaar. De uitlotingen znllen door Burgemeester en Wethouders in het openbaar geschieden den lstsn April en den lsten October van ieder jaar; indien een dezer dagen op een Zon- of Feestdag invalt, geschiedt de uitloting op den volgenden dag. De premién zijn verdeeld als volgt: GEDURENDE ©E VIJF EERSTE JAREN, voor de Uitlotingen op den lsten April. I Obligatie met ƒ 20,000 1 e // // 2,000 2 // ff ... f 1000 ff 2,000 5 // //...// 500 ff 2,500 6 * ff ... » 300 11 1,800 7 /, // ... 11 200 if 1,400 2 # 11 ... 11 150 11 300 24 Totaal ƒ 30,000 Voor de Uitlotingen op den lsten October. 1 Obligatie met ƒ 10,000 1 // 11 // 2,000 2 ff ff ... ƒ 1000.... // 2,000 5 // 11 ... 11 500 *- 2,500 6 ff // ... ff 300.... * 1,800 7 ff ff ... &quot; 200.... * 1,400 2 ff 11 ... 11 150 11 300 24 Totaal ƒ20,000 GEDURENDE DE VIJÏ VOEGENDE JAREN, voor de Uitlotingen op den lsten April. 1 Obligatie met ƒ 15 000 2 // ff ... f 1000.... ff 2,000 2 » // ... 11 500.... // 1,000 5 // 11 ... 11 300..., // 1,500 5 * 11 ... 11 200.... // 1,000 15 Totaal f 20,500 Voor de Uitlotingen op den lsten October. 1 Obligatie met f 10,000 2 // 11 ... f 1000.... ff 2,000 2 ff * ... ff 500 // 1,000 5 ff ff ... 11 300 * 1,500 &apos;5 * 11 ... « 200 // 1,000 15 Totaal / 15,500 GEDURENDE DE ACET EN VIJffTIG VOLGENDE JAREN: 1 Obligatie met ƒ 10.000 1 // » ff 1,500 1 // // * 1,000 7 « 11 ... f 500 // 3,500 45 ff * ... // 200 // 9,000 55 Totaal ƒ 25,000 Voorts zullen er bij iedere uitloting zoowel op den lsten April als op den lsten October, zoo vele Obligatien a pari worden uitgeloot als bij het plan is vastgesteld. De aflossing dier Obligatien zal geschieden voor die op den lsten April uitgeloot den lsten Julij en voor die op den lsten October uitgeloot den 2den Januarij daaropvolgende. Voor de Obligatien, aflosbaar den lsten Julij, zal de rente ophouden te loopen te beginnen met den lsten Januarij die de nitloting voorafgaat. De eerste uitloting geschiedt den lsten April 1869. De Obligatien worden uitgegeven tot den koers van 901/3 pCt. voor volgefourneerde, of bij termijnen tot den koers van 91% pCt. De betaling van de volgefourneerde Obligatien geschiedt met lOV2 pCt. per Obligatie bij de inschrijving en 80 pCt. bij de toewijzing; die bij termijnen met lOV2 pCt. bij de inschrijving, 11 pCt. 11 /&apos; toewijzing, 35 pCt. tusschen 20&apos;en 25 Februarij 1869, 35 pCt. ff 20 ff 25 Junij 1869. 911/2 pCt. De inschrijvers voor niet volgefourneerde Obligatien kunnen voor dèn 25sten Februarij 1869 ten volle fourneren, tegen genot van 4 pCt. &apos;sjaars aan rente. De nummers der voorloopige Obligatien zullen deelnemen in de uitloting van den lsten April 1869. Te beginnen met den lsten Augustus 1869, zullen de voorloopige Obligatien worden ingewisseld tegen definitieve Obligatien; in de trekking van den lsten October 1869 en in de daarop volgenden, zullen alleen de nummers der definitieve Obligatien deelnemen. Bij nalatigheid van storting op de bepaalde termijnen, zullen de houders van Obligatien eene interest a 5 pCt. &apos;sjaars verschuldigd zijn, te rekenen van den dag voor iedere storting bepaald; deze interest zal met maanden worden berekend, onderdeelen van maanden voor geheele genomen. Bij gebreke van volfournering voor den 15den September 1869, zijn de Obligatien vervallen en worden de reeds gedane stortingen op de voorloopige Obligatien als niet&apos;gedaan beschouwd. De inschrijving zal plaats hebben op den 21, 22 en 23sten December aanstaande, des voormiddags van 10 tot des namiddags ten 4 ure. Het bedrag der gedane inschrijvingen zal dagelijks worden opgemaakt -, zoo lang de leening niet zal zijn volgeteekend, zullen de inschrijvingen van iederen dag ten voile aan de inschrijvers worden toegekend; op den dag dat de inschrijving het getal uit te geven Obligatien zal overtreffen, wordt de inschrijving gesloten en znllen de inschrijvingen op dien dag geschied, ponds pondsgewijze worden verdeeld. De inschrijving geschiedt te: 1 ten kantore van den Gemeente-Ontvanger ten Rotterdam &lt; Raadhuize en bij de Commanditaire Bank-ver(eeniging, Bierstraat, Westzijde. Am=+OT^«m fblj de Heeren Kerkhoven &amp; C°. Amsterdam.... b;. de Heeren Chemet &amp; Weetjen. •» n.™ jbij de Heeren Scheurleer &amp; Zoon. s ila^e Jen bij de Heeren Keurenaer &amp; C°. Utrecht bij de Heeren Vlaer &amp; Kol. Arnhem // // * van Ranzow &amp; C°. Zwolle * 11 11 A. van Deventer &amp; Zonen. Groningen.... * // // Mesdag &amp; Zoon. Leeuwarden. ..nu n P. Koumans Smeding. Roermond.... * // * Schmasen &amp; Nacken. &apos;s Bosch.; // den Heer Mr. D. Mulder. Middelburg... // de Heeren J. A.Tak&amp;C0. Brussel // den Heer Jacques Errera-Oppenheim. Frankfort a/M. // // // Adolphe Reinach. Keulen //de Heeren Sal. Oppenheim Jr. &amp; C°. Genève ff le Comptoir d&apos;Escompte. 4 „!-,„»»„„„ &apos;,// den Heer C. J. M. de Wole. Antwerpen.... h~ de Heeren Baschwitz &amp; Co_ Luik bij de Heeren Veuve Charles Dubois &amp; C°. Gend // // // VeeiiaeghedeNaeyer&amp;C&quot;. Aan Commissionnairs in Effecteu wordt 1/4 pCt. Provisie toegekend van het bedrag der Obligatien die aan ben worden toegewezen. Rotterdam , 10 December 1868. (31078) De Secretaris, De Burgemeester, J. L. NIERSTRASZ. VAM VOLLENHOVEN.</p>
</text>
