<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN.</title>
	<p>(RECTEK&apos;B OFFICE.) NEW-YORK, 24 Nov. (des Avonds). Goud agio 3SVs; Wissel op Londen 15W/4; 6pCt. Amerika 1882108^4;Iiliuui-s 119;Erie-spoorweg 721/_; Katoen middling 31 CORFU, 24 Nor. Uit eene Grieksche brou wordt omtrent Candia &apos; gemeld, dat Ooroneos en Korota de overwinning hebben behaald; 3000 Turken zijn gesneuveld en 2000 gevangen genomen. De op¦tandelingen hebbeu bij Asyphos Insgelijks de zege behaald. Mus- i taplia-pascha is teruggeroepen en door Omer-pascha vervangen. Vrijwilligers zijn van Püjos aangekomen. I&apos;ESTH, 24 Nov. Graaf Majlath is gisteren naar Weenen teruggekeerd. Bij de beraadslaging dtr commissie van 67 leden over de gemeenschappelijke zaken, zullen journalisten worden toegelaten. PESJ.H, 25 Nov. De Deiikp-trtrj heeft op voorstel van den Heer Deak besloten, om in het adres van ant-voord aan te dringen op bet herstel vau den wottoUjkon toestand; wijders besloot zij om de kwestie der gemeenschappelijke aangelegenheden aan de commissie van , 67 leden over te Liten. I De linkerzijde heeft in eene gisteren gehonden conferentie besloten, ! om aan de beraadslagingen der commissie geeu deel te nemen, zoolang het ministerie niet zal zijn benoemd.</p>
	<p>* TRIEST, 25 Nov. Volgens berigt nit Calcutta ran 19 dezer, is de opstand in Birman geëindigd. Het slniten van een nieuw Engelsch.&quot; Birinanßch verdrag wordt te gemoet gezien. PETERSBURG, 26 Nov. De minister van oorlog heeft eene aanbesteding uitgeschreven voer de verandering van 162,000 geweren in achterlaadgeweren. De bewerking moet te Petersburg, Moskau. Kiew, Odessa, Wilna en Warschau plaats hebben. De inscbrijvingsbilletten worden tot 28 Nov. (9 Dec.) bij het bestuur der artillerie aan het ministerie van oorlog aangenomen. FLORENCE, 26 Nov. De dagbladen berigten, dat de Heer Vegezzi naar Rome zal vertrekken, belast met eene zending bij de Pauselijke regering. Naar luid van mededeelingen uit Venetië zijn de verkiezingen aldaar, voor zoo ver zij bekend zijn, uitgevallen ter gunsto van de gematigde partij. LONDEN, 26 Nov. 3 pCt. Consols 88% a% &gt; 3 pCt. Mex. 181/2 a S/4; 3 pCt. Dito 18S4 — a -; 7 pCt. Venez. a ; 6 pCt. Dito — ; —; 48/4 pCt. Afgest. Gren. — a —-, U/s pCt. Dito 6V4 a s/4; 2 pCt. Nieuwe Dito —• a —, 1 pCt. Ecuador —a —; Illinois Spoorweg-A»n-deelen 761. a 77Vs; 5 pCt. Griek. 131/2 a 141/9; 5 pCt. Binnl. Turken 1865 331/4 a 1/2; 5 pCt. Braz. 1865 a ; 6 pCt. Amerik. 1882 705/4 a 71; 3 pCt. Buitenl. Spanje 36 a 37; 2V» pOt. Dit* 311/» a 321/»; Amort. 205/8 a ik; Coup. Bow. U«/s a 147/ g; 5 pCt. Italië —a —; Nieuwe Russische Leening — a — pCt. premie. WEENEN, 26 Nov. Oostenr. Credit-Actien 154.10. BERI.IJ*. 26 Nov. 5 pCt. Met. —; Dito Nat. —; 6 pCt. Amerik. 1832 157. ¦ Italië —. FRANKFORT, 26Nov. 5 pCt. Nat. 50 w,i_ a—; Oostr. Bank-Act. «55**- Dito Aand. 1858 van 100 fl. 119; Dito Aand. 1860 500 fl. 64; D:t&lt;v 1864 van 100 fl. 688/4; 6 pCt. Amerika 1882 751/4. — Wissel Wee nen 925/. ; Amst. loos/4. PARIJS, 26 Nov. Fransche 3 pCt. 69.52; Credit-Mob. nieuwe 590; Frans. Oostenr. Spoorw. 4C7 j Russ. Spoorweg —; 3 pCt. Binnenl. Spanje 32i/8; 2&apos;/» pCt Dito32l/4; spCt.ltalië 56.05; Turken 34.30; Mexic.Loten — ; 6 pCt. Amerika 1882«OV». And?re depêche: Fransche 3 pCt. 69.72; Credit-Mob. 605; 3 pCt. 42V4; Fr. Oostr. Sp 412; Italië 56.25; Turken34.os; AmerikaBoVg. MADRID, 26 Nov. 3 pCt. BiEnenl. 34.30; 2&apos;/a pOt. 30.30.</p>
</text>
