<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERLOTING} VAN DAMES-HANDWERKEN, BOEKEN, ENZ. h, f 1 HET LOT. ZONDER NIETEN. De TENTOONSTELLING DER VOORWERPEN is bepaald op Woensdag, Donderdag en Vrijdag, 28, 29 en 30 Novembefi in het Gebouw TECUIt HABITA, Heerengracht bij de HartenstriuA van 1 tot 4 nre. Belangstellenden worden beleefdelijk uitgenoodigd, tegen eene vrijwillige gift in de Bus, alsmede tot het verleenen van Prijzen enn*&apos; aankoopen van Loten, ten vooTdeele van het doel, n.1.: de bevordj&apos; ring der Zendingszaak in Suriname en in Oost-Indie. Voor buiten&quot;« stad worden de Loten, en na de trekking ook de Prijzen, gaars9 gezonden. ! Met den wensch dat deze poging, even als die voor eenige ja.rei&apos; in de Oude Handel-Maatschappn, veler medewerking moge erlang*0-* Namens het Dames-Comité: A. A. BERGEND AUL, (27394) N. Z. Voorburgwal, L 50l&gt;, te Amsterdam. I VEfUU*RI£N *&gt; DOOR EEN BEDIENDE: Een BANKBILLET groot ƒ 40, &apos;» de Kalverstraat in den omtrek van het Klooster en de Munt. ly I eerlijke vinder werdt verzocht hetzelve terug te bezorgen bij dc? ] Boekhandelaar H. PARSON Jr., Kalverstraat, D 39, kunnende 1/» der waarde als Belooning genieten. (27401) GËVOIDEI &quot; verleden Dingsdagavond: een ZILVER KNIP JE, inhouden^ verschillende voorwerpen. Terug te bekomen tegen betaling dez« advertentie. Informatien worden gegeven door den Kantoorboe»&apos; handelaar H. G. KOSTER HGz., Nieuwendijk alhier. (27354^ ! TE HOOJP. &quot; Voor Zevenhonderd Gulden cene wel ingerigte BOEKDRU*&apos;*&apos; HERM, bestaande uit eene nog weinig gebruikte ijzeren Per?&apos; p. m. 750 kilo Nieuwe en Oude Letters, Koperen Lijnen, Vign^J&apos; ten, Letterkasten etc, etc. Franco te bevragen bij J. THOLE**&apos; in Goud en Zilver, te Winschoten. (27348) !S#pïï| TE KOOP VOOR SLECHTS f 335 T ¦EÉÉof te lluur voor ƒ6O &apos;s Jaar*; Eene brillante, Driesnarigo 7 Octaaf PIANINO CYLINP*1.1 (Splinter nieuw) uit de solide Fabriek van BERNHARDT te Fafll* in fraaije moderne Palisanderkast, vergulde Ornamenten e&quot;»J met schriftelijke guarantie van drie jaren. Te bevragen bij &quot;e Boekhandelaar 11. VV. WILLEMS, Koningsplein. (2731gJ Bloemisten, hebben de eer te berigten dat hun BLOEMENWINKEL op pf% derdag 29 November aanstaande, van de Nieuwe Spiegelstraat X&quot;&apos;,; VERPLAATST WORDT nnar de KEIZERSGRACHT BIJ V&gt; NIEUWE SPIEGELSTRAAT. X 690. A BLOEMISIERIJ: Piantaadje , Fransche Laan bij de Muiderpooi&quot; V_3i-39. (27397)^ Voor Jongens en Meisjes. :¦; GESCHENK KN DIB AANBEVELING VIMMENEP&apos; ÜIT DEI SCHOOLTIJD. , Zes Verhalen door A. ISING, m.t 4 pl. ƒ 1.25, geb. ƒ l-?9&apos; i ÜIT HET JONGE LEVEN. , Zes Verhalen door A. ISING, met 4 pl. ƒ 1.25, geb. / l&apos;l6&apos; HET ONZE VADER IN DE HARTEN DER KINDEKEN. Acht Verhalen door A. ISING, met 8 platen ƒ 1.89. , Uitgaven van H. J. VAN KESTEREN, te Amsterdam. (271**^ SPOEDIG ZAL VERSCHIJNEN: i DE ALMANAK VOOli DË «D voor 1867. n,t Geen beter geschenk voor Kinderen : dan de ALMANAK VOJ».- DE JEUGD, onder redactie van A. ISING, met medewerW van de Heeren GERARD KELLLER , KOOPMANS VAN BOEb^ REN, J. P.HEI JE, Dr. LAURILLARD, MARTTEN WESTERM** VANCHARANTE en anderen. (271,j«i&apos; De Almanak voor de Jeugd ziet er dit jaar allerliefst nit, «^ jende verhalen, lieve versjes en keurige plaatjes. .«, De prijs is 90 Oent, gekartonneerd,/&apos;1,25, rijk geb. verg. J*&gt;y, FRAU NIEMANN-SEEBACH., Da wir geschiiftlich verhindert waren, in lezterer Zeit, die G*,( darstelluiigen der ERAU NIEIHANN SEEBACH zu besuclie, so wird die lobliche DIRECTION des GRAND THEATERS geb*11 die gelichte Künstlerin noch für einige Kollen zu gewinnen. (27383) IHEIIRERE THEATERFREUNDg**^ EOOB PLAATSGEBREK ZIJH WU GENOODZAAKT VELE AT&gt;V_SKTr.&gt;II1S* TOT I*.E_l VBLGEND KOMMER TB LATEN LIOGE-t. _ reaOtëW»aKt»BHi, COMC-EBLT-EM, EMty^? STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Y&lt;&amp;t Dingsdag 27 Nov. Opera-voorstelling van het gezelschap u Koninklijke Opera to &apos;s Hage, van de Heeren Jahn en Faubel. .{, Huguenots, groote opera in 5 bedrijven van Scribe. Musiek van M^n beer. (7 ure.) .. Woensdag 28 Nov. (N°. 54 Abonn.): Eene laatsto voorstelling V.J Regtvaardige Overwinning, tooneelspel in 3 bedrijven, naar het Fra%j van Emest Legouvé. Gevolgd door: De Schapenpool, balletpantoni in 4 bedrijven. (61/aureJ^ GRAND TBEATRE, Amstelstraat. Dir«ctie A. VAN hIJJ Dienstag 27 Nov. Drittes Auftreten des Herrn Bolzius. Zum et&apos; jt Male: Domen und Lorbeer oder das unbekannte Meisterice-k, DrarO ui 2 Aufzügen von Friedrich. Hierauf zum ersten Male: lm l^arte-^r^ Ersler Klasse, Lustspicl in 1 Akt von Hugo Muller. Zum Scn^; zum zweiten Male: Ein Don Juan aas I&apos;amilien-Rücksichten, Sen™ mit Gesang iv 1 Akt vtin Fritz Lustig. Gewöhnliche Eintrittspreisen und Dutzendkarten. (8 Uir-v«i)-&apos; Mittwoch 28 Nov. Letzte Gastvorstellung der Königl. HofscJ , spielerin Frau Niemann-Seebach, (auf algemem vcrehrtcs Verlang Griseldis. _—~^/\ &apos;&apos; SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Hoogduitsch Theater^ HUBERT SAUVLET. Dingsdag 27 Nov. Der Postillon von Lo»J«*Z Oper in 3 Acten. Aanvang 8 Ul&quot;&apos; Entree 5(1 Cents. DIE DIBECTION*^^ SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Dingsdag 27 D-e Weezen van de Brug Notre Dame, volkstuk in 8 tafercelen i nieuwe decoratien en costumes. j Kntrée 75 Cents in vertering. Aanvang 8 vte&apos; Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. _ a, BOAS &amp; JUDE*^*&apos; Verwacht eerstdaags: De Kinderroofster. —~^^i SALON DES VARIÉTÉS DlLlGENTlA,«Kalverstf^i, Dingsdag, 27 November. (Gevraagde Voorstelling): Ame J&quot; fa groote comedie-vauderille in 1 bedrijf. Daarna: Het Huishouden fi den Schoenlapper, vrolijke vaudeville in 1 bedrrjf. Tot slot: V&apos;Affcf zuigers of de Minnenhandel in een Apotheek, blgsp. m. zang in 1 «* Eutrée 75 Oents in vertering. Aanvaßg 8 nre&apos; Plaatsen ziin a 10 Cents aan het Locaal to bespreken. f, LOUIS BOUWMEESTER t**^* GEDRUKT BW C. A. SPI» &amp; ZOON. __-^-**&apos;</p>
</text>
