<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE EERSTE VERIHCAÏI K-VERGUDERTNG in het Faillissement van L. J. W. H. VAN DER MAESEN, Likeurstoker, Wgnkooper en Azijnmaker, kantoor houdende en gewoond hebbende op de Baangracht bij de Kruisstraat, zal worden gehouden op Dingsdag dpn Uden December e. k., des morgens ten elf ure, in het Lokaal van de Tweede Kamer der Arrondissements Regtbank te Amsterdam. Heeren schuldeischers, waaronder ook de bevoorregto, pandbezittende en hypothecaire, worden verzocht de bewijzen hunner schuldvorderingen minstens tien dagen te veren in te dienen t.n kantore van den Ondergeteekende, Advocaat, wonende te Amsterdam op de Prinsengracht over het Paleis van Justitie, JJ 256. Amsterdam, A. J. HOVY, 24 November 1866. Curator. (27297) J. P. MEYNINK en W. F. STARK Hz*., Makelaars, presenteren, als lasthebbenden van hunne Principalen, aan de meestbiedenden of hoogstmijnenden, op Maandag den 17den December 1866, des avonds ten Zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan vanden Notatis G.RUYS, te verkoopen: N°. 1. Het hechte, sterke en weldoortimmerde WOON- en WINKEI.!!! IS en ERVE , met daarachterstaande Stalling voor Hoornvee , alsmede belend en achterliggend Land, alles staande en liggende aan den Haarlemmerweg , voorbij het dorp Sloterdijk, onder do gemeente Sloten, Kad. Sectie D. N°. 882 dier Gemeente, geteekend Wijk 3, N°. 96a, te zamen groot 3 roeden en 90 ellen. N&quot;. 2. Het hechte, sterke en weldoortimmerde HUIS en ERVE, met aangenzenden Tuin en Land (van ouds genaamd DS POST), staande en gelegen aan den Haarlemmerweg, naast en belend perceel N°. 1, in de gemeeute Sloten, Kad. Sectie D. N°. 107 en 877 dier gemeente, te zamen groot 4 roeden en 30 ellen, geteekend Wijk 3, N°. 97. De bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen vier dagsn vóór en op den Verkoopdag ter lezing liggen ten Kantore van den Notaris G. RUYS, Binnenkant bij de Schipperstraat, U 148, te Amsterdam. (27299) In den loop der maand DECEMBER a. s. zullen publiek worden v&quot;(*virof lii&quot; * I. Eene HEERENUUIZIN-G, westzijde in de Spinhuisstraat, te Groningen, get. L, n°. 4, met grooten Tuin, waarin Koepel en Druivenkast. 11. Een ruim PAKHUIS, genaamd Cor k, get. L 4bis, nev.ns Perceel 1 gelegen. lIL Een buitengewoon ruim PAKHUIS, genaamd Groot Brittanje, get. L 32, staande in de Spinhuisstraat en uitkomende in de Havenstraat, hebbende vijf Verdiepingen, en twee daarnaast felegen ruime Gebouwen, waarin twee Eesten, Kantoor, ruime Spreekamer en Steenkolenloods, met vrijen uitgang daarnaast. IV. BRIE WONINGEN, mede aldaar, geteekend L 17, 17&apos; en 18. De Perceelen I, II en 111 kunnen dadelijk worden aanvaard. Inmiddels uit de hand TE KOOP. Nadere informatien te bekomen ten kantore van Mrs. TEN CATE &amp; VAN HOUTEN, te Groningen, Haddingestraat F 102. (27293) I. KEURIG FRANSCHE PIASINO, |JhË§£j met bewijs van echtheid en guarantie, 7 octaaf, 3 snarig, Palisander, zeer soliede bouworde, f 285, uitmuntend geschikt tot CADEAU voor St. HfICOI_AAS! Te bezigtigen in de Gravenstraat 275, achter de Nieuwe Kerk, te Amsterdam. E. DE PROUW. (27295) ~ WBKIUDÏiRiWHIWBÏAiiïwS&apos;..- WOisdv tegen FebruariJ GEVRAAGD, goed kunnende Verkoopen, het J*k¦ kennende en van goede getuigen voorzien ; tevens gevraagd eene IIIENSTIHEID, tegen goed loon. Adre» franco onder lett. P. P., bij H. W. HELWIG, Boekverkooper, Stilsteeg. (27298) In een deftig Huishouden van drie Dienstboden, wordt gevraagd, zoo mogelijk, terstond of tegen Februarij, eene fatsoenlijke, zindelijke, bekwame KEUKENMEID, die ook eenig Huiswerk moet verrigten, tegen goed loon. Adres franco onder lett. N., bij J. H. en G. VAN HETEREN, Boekverk., Hartenstraat, XX 601. (27271) Dü (MDlËTißlliir _ (Keizersgracht Iby tle Wolven straat, XX 336,) neemt gelden aan a deposito op iederen wei kiug opeischbaar, mits één dag te voren opgevraagd, en vergoedt daarvoor thans eene rente van 4_ pCt. (27382) A. K R BlTlJf ËW 9 Ji O I_. LEIDSCHESTRAAT, X 724. Heeft ontvangen TEHnnvES _»*_ voiks kras aux TBurrEs en perdrmix rouoks van het Huis Ls. HENRY, te straatsburg. (27347) EXJÜ»ËNS:HAAELËM. Bij Y. KOGGE, Cingel bij de Warmoesgracht. LL 75, te Amsterdam, verschijnt heden: F F N oy&lt;;i_i&gt;is&lt;miovb:ii:bu»i: AAN HIL SCHRIJ VEKS DER OPEN BRIEVEN. AAN (27346) Mr. H. JE. TOE LAEB. ATTEWTIE. f_m__nmm De belangrijke schade aan onze STOOHIPAPIER_99 \-W EABRIEK TE TIEL veroorzaakt door den brand !*»^^ van 9 dezer, is door de IMAA^DENBURGER BRANDYERZEKEIUN-G-IHAATSEIIAPPIJI, bij welke deze fabriek geheel verzekerd was, met den meesten spoed en op zeer oijalo en coulante wijze geregeld. RHEIJIINCK, BEERNINK &amp; CIE. Tiel, 17 November 1866. (27329) _ rmmmmßmm, Ondergeteekenden betuigen hunnen erkentelijken |Rgk ~dank voor de deelneming in dc ramp van 9 dezer, •ir^^fc zoo ruimschoots ondervonden. (27330) BREIJINCK, BEERNINK &amp; CIE. De EI.IEREN, voor zoo verre die dagelijks voorradig zijn aan de BROEIJERIJ en FOKKERIJ van PLUIM- en ZOOGDIEREN, op uitgebreide schaal, zijn verkrijgbaar bij den Heer I». STEPHANUS, Poelier, Hartenstraat, LL 190. (27270) BRAZILIË 4è Pet. 1858. De Houder der Obligatiën N&quot;. 1890 tot 1914 kan de Coupon van 1 Junij 1873 tegen restitutie en de kosten dezer Advertentie terug bekomen ten Kantore van de Heeren WERïIIEIM &amp; GO MPERTZ. (27343)</p>
</text>
