<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>, G«trouWd: J. A. TEN DOESSCHATE Dz., van Goor, ¦y&gt; vHelden, en ;»^ii£Tember 1866. __/ J. H. DIKKERS. (27092)_ *Lur^t!len vaTêcnTwelgeschapene DOCETER. MARIA MA&apos;ÏHILDA i Au&apos; g«üefde Echtgenoote van E L. DE PLOEG. li November 1866. (27387) il i&apos;/iiu^eds goedheid voorspoedig bevallen van cene DOCHTER &apos;a&apos;^iMANS, geliefde Echtgenoote van AMsT-Wdam , 2« November 1866. B. P, GOMPERTZ &quot;**-» Algemeene Kennisgeving. _ (27388) Mife^orspoedig bevallen van een ZOON C. J. E. SCHEULER— At, *-MAN. Eenige Kennisgeving. yH!I^M, 26 November 1866. (27400)_ PETt^?^ïïëj voorspoedig van eene welgeschapene DOCHTER &apos;.HJ--NE SI IEIiS, hartelijk geliefde Echtgenoote van &apos; 6«age, 23 November 1866? HENDRIK ENTHOVE_N. &apos;s&gt;-~-^__ Eenige en algemeene ken istfcving. (27331) VA^urr^oeuig WvaUen van eenë~DÖCHTEa CATHAWÉNA 11l LENA LaV U{ WOLK, Echtgenoot van _/,„ distrikt Riversdale, W. A. GRIM, str._ 9 octo&amp;er 1866. Apotheker, enz. r&quot;i,.Jre*dc ieze tot a&apos;gemetne en bijtoider* kennisgeving aan Familie, &quot;&quot;boen lekenden. 07391) Heden overleed zacht en kalm, na een lgngdurig lijden, onze geliefde Vader en Behuwdvader JAN TERMEULEN Dz., in den ouderdom van ruim 74 jaren. Uit aller naam: Amsterdam , 22 November 1866. _D. TERMEULEN. On uitdrukkelijke begeerte vanden Ove,ledene zullen geene uiterlijke teekenen van rouw aangenomen tooiden, (27565) Heden overleed in den ouderdom van ruim 49 jaren, nameen langdurig geduldig lijden, mijne geliefde Echtgenoote JOHANNETTA SOPHIA ELEONORA VISSER, diep betreurd door mfl en mijne kinderen. (27364) Amsteedam, 22 November 1866. H. H. OVERBECKE. Heden overleed tot diepe droefheid van mij en mjjnê&quot; jonge Kin&quot;-deren, mjjn waarde Echtgenoot, HERMANUS SNEL, in den jeugdigen leeftijd van 32 jaren. Amsterdam, Wed. SNEL, 22 November 1866. Geb. BREST. De Affaire zal door een deskundige Korden voortgezet.. (27389) Heden overleed aan een smartelijk lijden van weinige dagen mijne geliefde Echtgenoot HANNA VULLING, iv den ouderdom van ruim 76 jaren tot diepe droefheid van mij, mijne Kinderen en Behnwddochter. * •*. * . t 27390) Amsterdam, 23 November 1860. G. J. MENZ, Mr. Smid. Heden overleed na een langdurig en geduldig lijden, mijne hartelijk geliefde Echtgenoote HENRIËTTE CATHARINA ELISABETH ZOETELIEF, in den ouderdom van ruim 40 jaren, mij na eene allergelukkigste Echtverèeniging van circa veertien jaren vier Kinderen nalatende. Amstekdam, 23 November 1866. W. C. SCHOLTE. Algemeene Kennisgeving. (27361) Heden overleed na een langdurig en smartelijk lijden, mjjn hartelijk geliefde Echtgenoot WILLEM PIETER KLAÜS in den ouderdom van circa 55 jaren, diep betreurd door Mij. mijne Kinderen en verdero betrekkingen. A. J. KLAUS-MEIJER. Amsterdam, 23 November 1866. Op uitdrukkelijke b&apos;geerte va» den Overledene, tullen geene uiterlijke teekenen van Rouw toerden aangenomen. Strekkende deze als eenige en algemeene kennisgeving. (27359) Heden overleed alhier in den ouderdom van brjna Zestig Jaren TEUNIS OOSTENDORP, tot diepe droefheid van zijno Vrouw en Kinderen, en tot innig leedwezen van den Ondergeteekende,in wiens dienst de overledene gedurende bijna Dertig Jaren met trouw en . eerlijkheid werkzaam was. P. o. BRÜIJNINGB Amsterdam, 24 November 1866. (27386) Den 24sten November 1866 overleed te Amsterdam, in den ouderdom van 72 jaren Vrouwe CATHARINA CHARLOTTA HOLLE. Weduwe den Hoog Edel Gestrengen Heer LAMBERTUS ZEGERS VEECKENS. (27362) Heden overleed onze «reliefde Vader en Behuwdvader de Wel-Ed. Heer SALOMON BRANuON, in den gezegenden ouderdom van bijna 87 jaren. Amsterdam, N. D. BRANDON. 25 November 1866. Uit aller naam. Eenige kennisgeving. (27363) Heden overleed, in den ouderdom van 63 jaren, mijn hartelijk ge¦ liefde Echtgenoot, de Hoog-Edel-Gestrenge Heer HENRI FRANCOIS KOCK, gepensionneerd Luitenant-Kolonel en Adjudant in B. D. van iZ. M. den Koning, Ridder der M. W. Ordo en vnn den Nederl. Leeuw, Kommandeur van de Eikenkroon, Officier van het Legioen van Eer enz. enz. J. M. VERBEEK . Nijmegen, 16 November 1868. Weduwe H. F. KOCK. Bijzondere en Algemeene Kennigeving. Wegent Buitenlandsche Betrekkingen eerst heden geplaatst. (27327) Heden morgen ontsliep zacht en kalm, na een langdurig geduldig lijden, tot diepe droef hied van ons en onze nog 2 overgeblevene Kinderen , onze teeder beminde oudste Zoon, dc Heer LOURENS HUMMEL, in leven Surnumerair der Registratie en Domeinen, in den ouderdom van ruim 26 jaren. J. HUMMEL _MürPEL^22^ovember 1566. J. HUMMEL-MEINEN. (r.209) Heden overleed mjjn dierbare~Ëchtgenoot de Heer JACOB HOLST HEINING, in den ouderdom van ruim 57 Jaren, in leven Genees-, Heel- en Verloskundige alhier. E. CRAMER. (27332) _ Dali-sen, 21 November 1866. Wed. HOLST HEINING. Heden overleed op het onverwachtst mijn harWijk~gëïiëfdëTsch:t genoot, de Heer BERNARDUS RENSING, in den ouderdom van ongeveer 70 jaren, diep betreurd door mij en mijne Kinderen. Bochold, 17 November 1868. Wed. B. RENSING, C-7-ÏB4) Geb. TER HORST. Voor de vele bljjken van deelneming, ons betoond gedurende de ziekte en bij het overlijden van ons geliefd Dochtertje EMÉLIE, betuigen wij hiermede aan Familie, Vrienden en Bekenden onzen hartelijken dank. L. PRINS. 25 November 1866. (27385) E. PRINS-PRINS.</p>
</text>
