<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN. AMSTERDAM, Maandag 26 November.</title>
	<p>Aan de Tweede Kamer der Staten-Generaal is de gewijzigde i begrooting voor het departement van oorlog voor 1867 ingekomen. De kadeis der infanterie zullen eene vermeerdering ondergaan. Tot do opheffing v»n bet vijfde regement dragonders 13 besloten. Do veïd-artillerie zal met drie compagnien worden vermeerderd. Bij de vesting-artillerie zullen de depots vervallen. Het corps . miueurs en sapeurs zal met eene compagnie worden vermeerderd. De j gewijzigde organisatie strekt, om de troepen op het spoedigst naar ; een of ander bedreigd punt te knnnen dirigeren. De opheffing der vestingen Maastricht, Venlo, Vüssingen, Bergen-op-Zoom en fort Bath is voorgenomen. Een nader voorstel zal aan de Knmer worden aangeboden voor de . verbetering van de werken tot verdediging van Amsterdam, zoewel I wat betreft de nadering der hoofdstad door vijandelijke schepen van! den kant der Zuiderzee, als ten opzigtej van de, toegangen aan de landzijde. De raad dezer stad zal Woensdag 28 dezer, des namiddags ten 121/4 ure, eene vergadering houden; alsdan zullen in behandeling worden gebragt de volgende nummers van do lijst der stukken: N. 384, 385, 336, 389, 390, 373, 387 en 388. 1 _ ** &apos;SGRAVENHAGE, 25 Nov. Het hoofdbestuur der Orde van I Vrijmetselaren heeft besloten, in overleg en goedkeuring der afgej vaardigden van dc Loges, ora het beschermheerschap over het op to rigten opvoedingsgesticht voor kinderen van overleden minvermogenden vrijmetselaren aan te bieden aan Z. K. H. Prins Frederik, dat door dezen welwillend is aangenomen. Dit gesticht zal met voorkennis en goedkeuring van Hoofctstd. gemalin worden genoemd: Louisa stichting; reeds ziju daarvoor aanzienlijke sommen bijeengebragt, terwijl dezer dagen door een niet vrijmetselaar ter dezer stede, de Heer G-, daaraan is gelegateerd ƒ20,000, waarvan de helft nn reeds l voor de oprigting van het gebouw is disponibel gesteld, terwijl de ; tweede helft moet worden belegd in 3 pCt. inschrijving, rente op rente, gedurende 50 jaren , om dan eerst ten dienste van het gesticht beschikbaar to worden gesteld. * &apos;s GllA VENHAGE, 26 Nov. Gisteren is alhier de gewone jaar- In&apos;ksche algemeene vergadering gehouden der orde vanvrijmetseiaron in Nederland, resorterende onder het Groot-Oesten. Die vergadering, die gewoonlijk den Zondag na Pinksteren plaats heeft, werd dit jaar, uithoofde van de heerschende ziekte, uitgesteld. Men weet dat zij is zamengesteld uit de leden van het hoofdbestuur en afgevaardigden of vertegenwoordigers der onderscheidene loges, mitsgaders nit vertegenwoordigers van vreemde groote loges bij het Groot-Oosten van Nederland. — De commissaris des Konings in de provincie Zuid-Holland heeft den 23sten dezor de volgende circulaire aan de gemeentebesturen gerigt: //In verband met mijne circulaire vanden lilden dezer, heb ik de eer UEd. te berigten, dat de Heer G. J. Hongeveld, door mij geraadpleegd over de middelen, waardoor een einde zou kunnen worden gemaakt aan de op vele plaatsen beproefde weder opdelving van ten gevolgo van veetyphus begraven runderen, mij onder dajjteekening van 22 dezer, het volgende heeft te kennen gegeven: «Hei komt er voornamelijk op aan , dat de huid met lange, diep in het vleeseh dringende sneden wordt ingekorven , die vervolgens worden verontreinigd met eenige stinkende, klevende eu, kan ket zijn, wegvretende stof.&quot; De Heer Heugeveld geeft verder in overweging, elk begraven rund , na veelvuldige inkerving, te verontreinigen met vijf Nod. kannen koolteer. De commissaris heeft verzocht voortaan dienovereenkomstig to handden. * HAARLEM, 25 Nov. Door den raad dezer gemeente isbesloteü de verordening op den in- en doorvoer vau vee en vleesch in deze gemeente, vastgesteld bij raadsbesluit van 20 Scpt. 1865 en gewijzigd 14 Febr. 1866 in te trekken, omdat de daarna in werking gekomen prov. verordening, wet en koninklijke besluiten tot wering van de veeziekte, het voortdurend bestaan dier plaatselyke verordeningen onnoodig maken.</p>
</text>
