<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BATAVIA, 30 SEPTEMBER.</title>
	<p>Aangekomen: Urtelius, liroote. Vertrokken:Java,Tuk.-Hollandstrouw.Braueiv- Philips van Marnix, Ruyfen. (?)- Aldebaran, Meyboom.</p>
	<p>Multatuhe begint in het buitenland hekend te worden. Na de Aorlh Brilish Review en de Revue Briltanique, kondigt nu ook de Revue Moderne (vroeger Revue Germanique) een artikel over zijn Max Havelaar aan.</p>
	<p>ROTTERDAM, 17 Oct. Met de lossing onder water van het in den grond geloopen stoomschip Ironmaster tusschen Schiedam en Vlaardingen, gaat het goed vooruit. Met duikers zijn den eersten dag 36 ton gietijzer en spoorstaven boven water gebragt en is tevens de toestand van het vaartuig opgenomen. De stoomboot Pacific die in de nabijheid tegen den wal is opgeloopen om zich voor grooter af te brengen Val&apos;Cn &quot; g6U is met de gewone middelen niet De stoomboot Ary Scheffer, onlangs van hier naar Havre vertrokken en met onklare machine door een Engelsch stoomschip te Dieppe binnengebragt, is wederom van daar vertrokken en te Havre aangekomen. Op den eisch van een derde voor bergloon is door het geregtshof te Dieppe fr. 5000 daarvoor toegewezen. Fe _ * UTRECHT, 16 Oct. Ten stadshuize werd heden aanbesteed het inrigten van een gebouw tot pestkantoor. Minste inschrijvers waren de Heeren C. Rijnfrank en J. 6. Sikkel, alhier, beiden voor . 39-n * MIDDELBURG, 16 Oct. Aan hét lokaal 4n het prorincLl gouvernement alhier heeft bij enkele inschrijving de aanbesteding plaats gehad van het leveren en storten van 3420 last steen, ter .voortzetting van de oeververdediging wederzijds dé havendijken&apos; van het kanaal van Neuzen, waarvan aannemer is geworden de Heer J. Filis, te Vlissingen, voor de som van f 22,378. BREDA, 16 Oct. De maatschappij van landbouw, enz. alhier heeft gisteren in hare algemeene vergadering besloten tot het indienen van adressen aan de regering, om te vragen opheffing der belemmeringen, ontstaan ten gevolge van den veetyphus en ter bevordering der wederopenstelling van den invoer van vee in België en Engeland, en tevens om te verzoeken, dat bij de hoogere burgerschool een landbouwschool worde gevoegd.</p>
</text>
