<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GEREGELDE STOOHBOOTDIEÜiSL Anisterdam, Hampen, Deventer v.v. «o^ , Van AMSTERDAM: MAANDAG, WOENSDAG, VRIJDAG, &apos;s Avonds 11 Uur. Van DEVENTER: ZONDAG, WOENSDAG, VRIJ)_3. «_i. si DAG, sMorgens 5 Uur. Aankomst AMSTEKDAM circa 2 Uur. , Passagiers en Goederenvraehten zgn buitengewoon laag gesteld. Nadere inforhiatien bij do Agenten A. BOELDERMAN te Deventer, A. LIMPERS to Kampen, en te Amsterdam aan het Kantoor tier Rijn en IJsselsteiger W. ROOS. (25147) LEIDSCHE SÖIMEFSTOOMBOOTBIENSTEN. VgIg&amp;WTNTERDIENST, aanvangende ffigs» Maandag 21 October 1867. . ¦VoëSèwr&apos;dinq &apos;M&quot;, fi. LEWEN en AMSTERDAM, vice versa. Van LEIDEN: I Van AMSTERDAM- Maandag Morgen ten 4 ure. | Maandag Namiddag ten 1 ure. Overige dagen behalve Zondag Overige dagen behalve Zondag s MaTgens feu 5 ure. | &apos;s Namiddags ten 2 ure. Vtolhmrding M°. 2. VEOUWENAKKER, en AMSTE. DAM. vice versa. Van VROUWENAKKER: Van AMSTERDAM: Zondag Voormiddag ten 8 ure. Zondag Namiddag ten 3 ure. Maandag » ten 6&gt; u Maandag * ten 3// Overige dagen behalve Zaturdag Overige dagen behalve Zaturdag &apos;s Voormiddags ten 8| ure. &apos;s Voormiddags ten 9 ure. s Middags ten 12 ure. &apos;s Namiddags ten %\ ure. Volharding Wl!. 3. LEIDEN ei, GOUDA, vice vosa. Van LEIDEN: &apos; Van GOUDA: Dagelijks behalve Zondag Voor- Dagelijks behalve Zondag Namidmiddag ten 7u. 15 min. in dag ten 3 ure na aankomst van correspondentie op de Rijn- de Rijnspoor ten 1 nre 57 min. spoor van Gouda ten 10 ure, en 2 ure 40 min. 53 min. en teu 11 ure 13 min. Donderdag Voormiddag ten 6 ure. 15 min. LIGPLAATSEN; Leiden: Haven. — Gouda: Bolwerk.— Amsterdam: Binnen-Amstel. (25156) _ ©E DIREETIE^ EENE BEMIN NOOD Voor de &apos;BIJKANS BLINDE VERZORGSTER van een ongelukkig Gezin, welke met ƒ 100 gered kan worden, zieA. H. . . van 7 Oct., is nog in dank ontvangen van R. H. 3 Muntb. a ƒ 10, van N. N. 1 Muntb. ƒ 10, en van J. K. f 5. Nu is de gevraagde som bijéén en kunnen daarmede in het klein iets beginnen; de bijkans Blinde Verzorgster laat door den ondergeteekende haren hartelijken dank z &apos;ggen voor de milde bijdrage, welke haar zijn geworden. Wed. J. C. SPIJKER Az., (25150) Beguliersplein, X 359.</p>
</text>
