<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AAN HH. INTEEKENAREN OP HET ffIIEWIBH wordt berigt, dat bij gunstig weder het VUURWERK, op den Amstel zal plaats hebben op aanstaanden ZATURDAG, des Avonds ten 9 Ure. M. VAN LEEUWEN Jz. (25219) ~ O Ë$TËiUS A IjOSL A. WOLFF &amp; C°., Warmoesstraat bij de Enge Kerksteeg. Jl2. Ontvangen: Puike TEXELSCHE en COR-OESTERS, Russische Sardines, Noorweegsche Ansjovis, Sardines a THuile, Paling in Gelei, Gemarineerde Haring, Haring- en Ansjovis-Salade, fijae Rhiju- en Bordeaux-Wijnen, Eng, en Beijersche Bieren, enz. (2520 ft) i*öMeiBvoor iWoëë&amp;svëiitm ZATURDAG 19 OCTOBER. TOT SLUITING DER VONDELSFEESTEN: CONCERT-PROMENADE. Entree 50 Cents. Aanvang BVa Ure. Leden volgens Reglement. Couponbewijzen geldig. (25227) Wmëëï&amp; voor Voëëssvëitë* ZONDAG 20 OCTOBER,: OCHTEND-CONCERT, Aanvang lVi nre. Leden volgens Reglement (met Introductie voor Vreemdelingen a 50 Cts.). Aandeelhouders hebben toegang op hunne Coupon-Bewijzen. AVOND-CONCERT. Entree 50 Cents. Aanvang 7Vï nre. Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig. (25228)_ SCHOUWBURGEN, CONCERTEN, ENZ. STADS-SCHOUWURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Zaturdag 19 Oct. (N°. 39 Abonn.&apos;: Een Dichter aan de Bank van Leening, tafereel uit het leven van Joost van den Vondel, door Mr. J. van Lennep. Daarna: Krokodillentranen, blijspel in 1 bedrijf. Gevolgd door het ballet: Arlequin Houthakker, enz. (7 nre.) NB. Bij deze voorstelling zal de Schouwburgzaal versierd zijn als op den avond der feestviering. Verwacht op aanst Zondag: Een Ring, tooneelspel in sbedrijven, naar het Hoogduitsch (Ein Ring) van Charlotte Birch-Pfeiffer. Gevolgd door: Eenige Groeperingen, opgeluisterd door de Nieuwe Kunstfontein , met gekleurd water. Dingsdag 22 Oct. Opera-voorstellingen van het gezelschap der Koninklijke Opera te &apos;s Hage, van de Heeren Jahn en Faubel. Rober t leDiable, groote opera in 5 bedrijven, van Scribe, muziek van Meijerbeer. De Hr. Wicard, Robert. (7 ure.) ~GRAND~TOËATIiËri)irection A. v. LIER. Freitag 18 Oct. Zweites Auftreten des Characterspielers Herrn Julius Dietrich vom Stadttheater zu Hambnrg: Narziss, Schauspiel in 5 Akten von Brachvogel (Narciss Herrn Dietrich). (8 Uhr.) SALON DES VAR» ET ES, in de Nes. Freitag d. 18ten Oct., Uriel Acosta, oder die Macht des Glaubens, Trauerspiel in 5 Acten, von Gutzkow. (Anfang 8 Uhr.) Entree 50 Cents. DIE DIRECTION. SALON DES VARIÉTÉS in de Amstelstraat. Vrijdag 18 Oct. Eene tweede voorstelling van: De Twee Dooven, nieuwe kluchtige vaudeville in 1 bedrijf naar het Fransch, met nieuwe coupletten; voorafgegaan door: De Weg naar het Hart, nieuwe vrolijke vaudeville in 1 bedrijf. Tot slot: Een Soldaat uit den Elzas of Snorken is het Consigne, nieuwe kluchtige vaudeville in 1 bedrijf. Entree 75 Cts. in vertering. Aanvang 8 ure. BOAS &amp; JUDELS. Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken.</p>
</text>
