<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Notaris ROBBERS te Nijmegen, zal na afloop van het te houden Erfhuis op DONDERDAG 24 OCTOBE» lö«T. des Avonds ten 5 Ure, aan het Sterfhuis van Mevrouw de Wed. J. W. VAÏU DRUYNEN, aan de Platemakerstraat te Nijmegen, publiek verkoopen: Eene partij BOEKEN, Speciaal over de Nederlandsche Geschiedenis, en vele op Nijmegen betrekkelijk. Voorts een keurig gecenditionneerde en met zorg verzamelde collectie PORTEFEUILLES met Platen, Portretten en Kaarten, betreffende de Ned. Geschiedenis van vóór 100 jaren voor J. C, tot op ongeveer 1840, alles bijeengebracht door wijlen den Heer J. W. VAN DRUYNEN. Twee dagen te voren van 10 tot 3 Uren te Zien. Gedrukte lusten der Boeken zijn op franco aanvrage bij den Notaris ROBBERS te bekomen. (25204) L. GIJSELMAN &amp; ZOON en verdere Makelaars, zullen op Woensdag, 23 October 1867 en volgende dagen, ten overstaan van den Notaris J. E. MEIER, in het Lokaal &amp;_ &amp;®N, te Amsterdam, Verkoopen: Sieraden met Diamanten bezet, Heerenen Dames-Horologien in Gouden Kasten, Gouden Sieraden, Byouteriën, net bewerkt en gemonteerd ZILVERWERK, Galanteriën, Porseleinen en Glaswerk, Eijne Lijnwaden en Kleederen, best gevulde Bedden en Beddengoed, eerste kwaliteit Deventer en andere Vloertapijten, Karpetten, Loopers, Garnituren Over-Glasgordijnen en kapitale moderne ZAALSPIEGELS, fraaije Schilderijen en Gravuren, Pendules, Ornementwerken, Gaz-Ornementen, net onderhouden Mahonie en andere fijnhouten MEUBELEN, Wasch- en Kantoorgoederen, Koper, Tin en eenige Boeken, en verderen uitgebreiden Hf BOEDEL # waarbij die uit de nalatenschap van wijlen Mejufvrouw S. J. FRE N I. Voorts eene aanzienlijke partij nieuw gemaakte MANS-KLEE- DiNGSTUKKEN, Buckskin, Laken, DAMES-WINTERMANTELS, Zijden- en Wollen MANUFACTUREN, stukken TRIJPT, Boekverkoopers-Winkel-Artikelen, Petroleumlampen en Garnituren Argenterie Tafellepels, Vorken en Messen, accurate RÉGULATEUR, Pianino&apos;s door Fleig en Amédée a Paris, PIANO-ACCORDEON, uitmuntende CLARINETTEN en Fluitrottingen, BILLARDTAFEL, door J. Elsenbueg, met Toebehooren, Koffijh uishouders-Goederen, kleine Brandspuiten, Brandwaarborgkasten, een assortiment Vuurhaarden, Kagchels, Kookmachines, Haardstellen en Haardbenoodigdheden, meerendeels afkomstig van eene gelikwideerde Smids-Affaire, waarvan de Catalogns verkrijgbaar is en de Goederen zijn te bezigtigen op Zondag en Maandag, 20 en 21 October. (25210) BOEKVERKOOPING. Op MAANDAG 28 OCTOBER 1867 zullen de Boekhandelaars IS. AN. NIJHOFF en ZOON, te Arnhem, publiek verkoopen: eene fraaiie Verzameling BOEKEN, waaronder hoogst belangrijke werken voorkomen over GESCHIEDENIS, REGTSGELEERDHEID, LETTERKUNDE, en vooral BURGERLIJKE en WATERBOUWKUNDE en KRIJGSBOUWKUNST, als o. a. Ferwerda, Guizot, D ephuis, Victor Hugo, W. Scot, Goethe&apos;s Werken, Gailhabaud, Architecture, Allgemeine Bauzeitung, Schinkels Architect. Entwürfe, de werken van het Instituut van Ingenieurs. Voorts HAND« SCHRIFTEN, zeldzame gedrukte en geteekende Kaarten, Plaatwerken, waarbij keurige Etsen naar Rembrandt, kapitale Engelsche Gravures, Caricaturen, en eindelijk fraaije Telescopen, een Astrolabium en Boekenkasten. De Catalogus is op franco aanvrage vrachtvrij tebekomen. ___ (25132) IOÜTEIT: DE HEREEHÏGmeT Wordt gevraagd een KASTELEIN. Gegadigden worden verzocht zich Schriftelijk aan to melden aan het Locaal buiten de Leidschepoort, alwaar de Voorwaarden van Verpachting ter lozing zullen liggen, van af 21 October, tusschen 10 en 12 Ure. Amsterdam, Namens het Bestuur, 17 October 1867. Hk&apos; SMIT, (25115) Secretaris. VOOBMAIfDEIf |&gt;ii J. KOHIER»UK BVSSUH: SNIPPENPASTEI ïn gelei ƒl.BO. LIJSTER « « « // 1.80. HAZEN .« o « «I. — . Getruffeerde PATRIJZEN PASTEI « !&gt;.-. « HOUTSNIPPENPASTEI....» (!.-. En verder alle soorten tan DEVENTER SUC ADER OEK van (,25176) .ACOB BUSSINK.</p>
</text>
