<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOLLANDSCHE 86CHSTEHT VAS LEVENSVERZERERIKGEN. Opgerigt in den iare 1807 te Amsterdam. KAPITAAL EEW MMMALM.O&apos;EM GUEJNEIf • (VOLGEFOURNEERD). Directeur P. LANGERRLTZEN. Kakioob: Reguliersdwarsstraat bij het Koningsplein, X 301. DOORLOOPENDE en TIJDELIJKE Kapitaal-Verzekeringen. WEDUWEN- en WEEZEN-PENSIOENEN, DADELÜK INGAANDE en UITGESTELDE LIJERENTEN, OVERLEVINGSKASSEN en OPLOOPENDE LIJERENTEN. (25100) Generaal-Agent de Heer T. DRAIJER, te Gouda. Agent voor Amsterdam, de Meer A SJG. M. E. TROMP. Eij P. N. VAN KAMPEN, te Amsterdam, ziet het licht: LE MARQUIS AU COURT NEZ. J32HIW Chanson de geste du Xlïe Siècle, mise en nouveau langage par Ie Dr. W. J. A. JONCKBLOET, Membre des Académies royales des sciences etc. d&apos;Amsterdam et de Berlin. prix ƒ 4,75. Een heldendicht nit de 12de eeuw, op historischen grond gebouwd, dat eene treffende schildering levert van de zeden dier tijden en de heldenfeiten van dien WILLEM &quot;VAN ©RANJE, die de schrik was der Mooren en niet alleen Frankrijk maar de geheele Christenheid voor hunne overweldiging behoedde. Het oorspronkelijke dichtwerk is door Dr. JONCKBLOET in een nieuwen aantrekkelgken vorm gegoten, die iederen beschaafden lezer eene aangename lectuur kan opleveren. De naam van den hoofdpersoon, die een der voorvaderen was van&apos; dat doorluchtig geslacht, dat met zoo naauwe en dierbare banden aan ons geboorteland verbonden is, maakt deze Uitgave inderdaad tot eene vaderlandsche onderneming. Ook heeft Z. M. de Koning daarvan goedgunstig do opdragt willen aannemen en het werk is o. a. vereerd door de inteekening van H.M. de Koningin, Z.K.H, den Prins van Oranje en Z.K.H. Prins Frederik. (24102) W. H. KIRBERGER heeft uitgegeven en alom verkrijgbaar gesteld: K_ 11» H «Q^ Ü B&gt;_ fa S* mS tsaSS ïl ïï M_ Wm! mM Wa Bas B &amp;£ ¦ I I Bt-? K iLLUSiib uek üiyycßiiis üitiiiiiisa EEN WOORD NAAR AANLEIDING VAN DEN JONGSTEN STRIJD TUSSCHEN Prof. J. H. SCHOLTEN en Dr. A. PIERSON, door Dr. J. CHAMJË», Predikant te Amsterdam. INHOUD: I. De hoop der Onsterfelijkheid. 11. Het Gebed. 111. Het Berouw. IV. De strijd tegen de zonde. Prijs fiO Cents. (25058) NEDERLANDSCHE STOOMBOOT^MAATSCHAPPIjT .fUx &apos; ROTTERDAJfEHLONDintf. ÊÊm mMTJMWIMM9 Kapt. W. SMITH. VAN ROTTERDAM NAAK LONDEN: VAN LONDEN NAAR ROTTERDAM: lederen ZONDAG, &apos;s Morgens 10 Ure, van de Ligplaat DINGSDAG 22 OCTOBEE, Voormiddags 7 Ure. Hermitage Tier. ?.- _- _ ._,»„, „ vuxwv*.u m &quot;ww™&gt; t, per g&apos; r Tan pmchurcflstreet Station naar Blackwall &apos;sMorgens DINGSDAG 29 OCTOBER, Middags 12 Ure. IOVa Ure. „ „_ Van Blackwall naar Rotterdam, &apos;sMorgens 11 Ure. SCHROEFSCHOENER M?K*MMM&gt;O®MMS9 Kapt. M. WAM &apos;T HOFF. Van ROTTERDAM naar LONDEN: Van LONDEN naar ROTTERDAM: ZONDAG 20 OCTOBEE, &apos;sMorgens 7 Ure. DONDERDAG 24 OCTOBER, &apos;sMorgens 8 Ure. ZONDAG 27 OCTOBER, &apos;sMorgens 7 Ure. DONDERDAG 31 OCTOBER, &apos;sMorgens 8 Ure. PASSAGIERS-VRACHTEN: , &apos;iri_____l GROOTE KAJUIT / |2°o IDEM Heen en Terng &quot; i»-Bj&gt; VOORKAJUIT * ,f°° IDEM Heen en Terng * 13-80 De dienst staat in verbinding met de naar en van MANHEIM en tusschen gelegen Plaatsen aan den Rijn varende S en Ï^^S^SStebekomenbg de NEDERLANDSCHE _WPooBt&gt;ï *Q\ia 4t famidM . K&lt;*twd«ia, ca b« _U« Ateatoa dtr .SDBaLANCBCfIfi SIOOMBOüï #w« *™;</p>
</text>
