<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ondertrouwd: THEODORIS HENRICUS FREDERIK BRUSEKER EN CORNELIA MARIA DE WIJS, van Goes. Amsierdam , 17 October 1867. Algemeene Kennisgeving. (25207) &quot;Ondertrouwd: W. F- H. DE JÖNGE7van Amsterdam, Harderwijk , met 17 October 1867. G. C. HULSMAN. (25209) &apos;!_. dertrouwd: &apos; GERRIT HARMANUS TE NUYL, Weduwnaar van Elizabet van der Lugt , Amsterdam , met 17 October 1807. JOHANNA MARIA BAUMANN, (25208) Weduwe van Paulus Haver. Getrouwd&quot; J. H. MULDER,, Amsterdam , Weduwnaar van A. H. C. Pameuer , 17 October 1867. met (25145) D. LEDEBOER. Getrouwd: H. F. LINGEMAN, van Londen, Amsterdam, 17 October 1867. en (25217) _J_ J. M. SURIE. Getrouwd? Mr. P. R. FÈITH EN J. J. P. DRONSBERG. _Amsterdam^ 17 October 1867. (25163) Getrouwd met volmagt: OTTO CHRISTIAAN JOHAN LINDEMANN, van Emden, Mail-Kapitein te Batavia, MET Amsterdam . ANTONIA COENRADINA AUMANN, 17 October 1867. van Amsterdam. (25166) Getrouwd: F. H. STAMKART, EN A. M. KLEY (van Siegburg). Amsterdam , 17 October 1867. (25189) Getrouwd: J. W. ZEEGERS Eindhoven , en 17 October 1867. M. J. SPOORENBERG. Eenige Kennisgeving. (25137)_ GetröüwdT- &quot;&quot;MrTJOAN^LËÖNARD WOLTERBEEK Dsz. EN LOUISA JACOMB HOOD. Lee (nabij Londen) Graafschap Rest. 17 October 1867. Eenige Kennisgeving. (25213) Voorspoedig bevallen van een welgeschapen ZOON 3. M. RADEMAKER, geliefde Echtgenoote van Amsterdam, 16 October 1867. J. C. PIETERS. Algemeene Kennisgeving. (35129) &quot; HedeT&quot;b^ië]^öorspóedig:&quot;lan_êênë&quot;sC&apos;Cfirffi L. F. L. J. TÉN SANDE, geliefde Echtgenoote van (25188) Amsterdam, 16October 1867. A.LB. VANJWAIJENBURG^ Heden overleed, na eene kortstondige ziekte in den ouderdom van 57 jaren, JOHANNA REBEKKA TIMMAN, Weduwe van den Heer G. J. KLASING. (25186) Amsterdam, J. KLASING, 15 October 1867. Uit aller naam Eenige Kennisgeving. __ Tot diepe droefheid van mij en mijne Kinderen overleed heden, in den ouderdom van bijna 52 iaren, mijne geliefde Echtgenoot THEODORA KUTSCH. R. F. KUTSCH LOJENGA. LeeuwaTlden, 14 October 1867. Menige Kennisgeving. (25212) Voor de vele bewijzen van belangstelling mij betoond bij het overlijden mijner Echtgenoot, betuig ik door dezen mijnen hartelijken dank, zoowel binnen als buiten de stad. Amsterdam, B. T. DE RUITER, 16 October 1867. Apotheker. (25218)</p>
</text>
