<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>(REUTER&apos;S OFFICE.) (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>BOMBAY 11 Oct. Shirtings onveranderd; Twist zonder vraag; Katoen lusteloos; dito Dholleroh 150, uitgevoerd 530 b.; Wisselkoers nn Tonden 1 11 Vs; Vrachten 45sh. PALCUTTA 10 Oct. Geen beurs en de handel staat stil, wegens ,en groot feest der inlandsche bevolking HONGKONG, 29 Sept Shirtings en Catty zonder verandering, twist lusteloos. De uitgevoerde hoeveelheid Thee bedraagt 70,500,000 ffi; wisselkoers op Londen 4.43/4. SHANGHAE, 22 Sept. Shirtings onveranderd; Catty vast, Thee Congo vast; Zijde lager; uitgevoerd 23,750 b,; Wisselkoers op Londen 6.1; Vrachten £3.</p>
	<p>NEW-YORK, 15Oct. Slotkoersen: Goud agio 437/8; Wisselkoers op Londen 109i_; 6 pCt Amerika 1882 112; Illinois 123; Erie- Spoorweg 731/2; Katoen middling 191/2. Petroleum standaard white te Philadelphia 35 d.</p>
	<p>LONDEN, 16 Oct. De avondbladen verklaren voor ongegrond het berigt van een aanval der Fenians op een wapendepot der vrijwilligers te Reepton. ?,... . „ . PARIJS, 16 Oct. De Patrie weerspreekt het berigt van eene Pruisische nota, waarbij de bijeenroeping ven een congres wordt voorgemeld tet regeling der Romeinsehe kwestie. Het blad doet met verw&apos;rizin&quot; naar de datums het onmogelijke uitkomen van eene bijeenkomstder Oostenrijksche en Pruisische Souvereinen te Baden-Baden mi voegt er bij, dat nimmer op zoodanige bijeenkomst plan is geweest. FLORENCE, 16 Oct. Het Giornale di Roma van gisteren bevestigt het berigt, dat de pauselijke gendarmes zonder slag of stoot Acouapendente weder hebben bezet, maar weder terugtrokken toen Ac ordo was hersteld. De Osservatore Romano verzekert, dat behalve Nerola geen enkel gedeelte van den pauselijken staat door de ben- Hen der opstandelingen bezet is. FLORENCE, 16 Oct. des Middags). De commissie, belast met , reorganisatie der zeemagt, heeft besloten tot zamenstelling van een permanent eskader, dat den naam zal voeren van eskader der MHet «rootste gedeelte der provincie Frosinone is door de Garibaldianen &quot;bezet De garnizoenen trokken terug na geringen of zonder wederstand geboden te hebben. De bewegingen -der Garribaldianen èn der Pauselijken dnren in verschillende rigtingen voort. Stellige berigten bevestigen, dat de Zouaven in het gevecht bij Monte Maggiore het onderspit hebben gedolven. LONDEN, 16 Oct. Granen stiller op de prijzen van Maandag; Engelsche Tarwe traag, Garst staande, Haver stil maar niet lager. — Raapolie 391/2- Be toevoer bedroeg 9570 qnart. Tarwe, 2180 dito Garst en 8620 dito Haver. r- Thee flaauw. — Koffij ferm. — Hijst zeer vast. — Talk iv loco 45, Oct —Dec. 45. — Tin Straits 90. — Raapolie £ 39. — Lijnolie £39 met verkoopers. — Hennep: Petersb. rein £ 39.10 a 40. BERLIJN, 16 Oct. Rogge: Oct. 731/ _ Oct.—Nov. 71 s/4.— Raapolie : Oct. 11 Va; Nov.—Dec H 7- LONDEN, 16 Oct. (Slotkoersen). i 1 pCt. Gecons. 933/4; 5 pCt. tirw 1865 73; 1 pCt. Ecuador ;spCt Grieken 131/3; Dito Coup. ÏTg nCt. Mex. 15; Dito 1864 ; Afgest. N. Gren. -; 2 p(3. 5_,; J- Dito Uitg. -; N. Gren. Landw. £ -; 3 pCt. Port. 1853 Dlt\ oCt. Dito 1856/63 39%; Vk pCt Rusl. 1860 ; 3 pCt _Zl .«%-_-; SpCtDito 1862 88, Dito 1864 -—; 3 „Ct. Spanje Dito 1»o» njto 303/8; Dito Amortis. ; Dito Cert Coup. 16%. -•&apos;AFrk S 31»/sl 3 PCt. Venez. -; 6 pCt. Dito 1862 -JÏ&apos;. »Pa 3&amp;IMU 23%; lVi pCt. Dito ; 21/, pCt Nederl. Cert 6 va-?*nvLslvr, RÖnsp- Act. -; 6 pCt. Amerik. 1882 68% exd, 331 a; L&amp;L exd- Obl. 7 pCt. Illinois -;Act Hlinois -;« pet. Dito 18851663/8 ex^&apos; V Spw. (£ 100) 24 a-; 5 pCt Italië —; Deb. Atl. &amp; «rvWeBt- Z „et V^me; 7 pCt. Atlant. (gecons.) 203/4; N. Russ. Leenmg- » v »_;l_b.—</p>
	<p>BERLIJN, 16 Oct. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metall. 45 j 5 pCt. Nation. 521/2; Oostenr. Aand. 1860 65; 5 pCt. Italië 445/ g; Lomb. Shares 91; 5 pCt. Russ. 1822 85; Dito 1862 85S/4; Aandeel. 1864 99; Dito 1866 931/4; 41/2 Pruisen Oblig. 97; 6 pCt. Amerika 1882 741/4; Holl. Spoorweg-Act. 1021/4. Wissel: Londen 3/m 6.237/ s; Parijs 2/m. 81; Hamburg 2/m. löOty; Amst. 2/m. 142 Va; Dito kort 143; Weenen 2/m. 81V. Petersb. 3/m. 91; Amsterdam 143. PARIJS, 16 Oct. 3 pOt. Rente (opening) 67.80, 3 pCt.Ditoslotk. 67.60; 4Vi pCt. Dito —; Credit Mobilier 172; Dito Fonc. —; Noord Spw. Actiën —; Dito Fr.-Oost. Spw. 470; Cred. Mobil. Esp. 168; Ned. Cred. en DeD. Bank —; Maatsch. Hand. en Nijv. —; Aand. Tnnis —; Mex. Obl. Gest. 102; 3 pCt. Sp. Binn. 293/4; 2Va pCt. Dito —; 5 pCt. Italië 44.10; 5 pCt. Turk. Algem. S. 31.50; 6 pCt. Amerika 1882 771/2 exd:; Nieuwe Russen 309.—. BRUSSEL, 16 Oct. 5 pCt. Met, 445/g; « POt Amerika iwtó 717/8; l_ pCt. België —. —. — Wissel: Amst. kort 211. — ; Londen 25.15. ANTWERPEN. 10 Oct. 5 p&apos;Ot. Met. 443/4; 6 pCt. Amerika 1082 731/4. Wissel: Amst. 210.7/ s; Londen 25.121. Bovenstaande Telegrammen zijn reeds ir een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>LISSABON, 15 Oct. De Estramadura heeft berigten uit Rio-Jan. vau 24 Sept. aangebragt benevens 1,472,249 dollars in specie. Wissel op Londen 207/8 a 213/8, dito op Parijs 444 a 452. Koffij: Good first 6400 a 6600 rs. Uitvoeren 130,121 b., waarvan naar het kanaal 7875 b., naar het noorden van Europa 57,087 b., naar de Middell. zee 10,227 b., naar de Oostzee 4498 b., naar de Vereenigde Stateu 50,434 b. Verkoopen 105,000 b. Voorraad 40,000 b. Vrachten 70 s. Bahia, 28 Sept. Wissel op Londen 213/4 a 2U/3; suiker, witte 2800a3600 rs., bruin 2350a2380 rs., katoen 10,500 rs. Fernambuck, 30 Sept. Wissel op Londen 21 a 211/4. Suiker wit 4400 a 4600 rs., bruin 2200 a 2250 rs. Katoen 11,500 a 11,600 rs.</p>
	<p>KONSTANTINOPEL, 16 Oct. De keizerlijke bank maakt bekend dat de incasseringen voor rekening der regering gedaan van 13 Julij tot 12 Oct. hebben bedragen 835,000 liras, welke moeten dienen voor de betaling der rente van de buitenlandsche geconsolideerde leeningen over het loopende half jaar. BUCHAREST, 16 Oct. De minister van financiën heeft zijn ontslag genomen; de ministor van justitie is voorloopig met diens portefeuille belast.</p>
	<p>PETERSBURG, 16 Oct. De baron Mohrenheim zal den baron Nicolai als gezant te Kopenhagen vervangen. Prins Michael Gortschakoff is benoemd tot raad van legatie bij het Russische gezantschap te Berlijn. WEENEN, 16 Oct. De Wiener Zeitung behelst een brief van den Keizer aan den aartsbisschop Rauscher, in antwoord op het adres van de bisschoppen. Z. M. zegt, dat -hij bedoeld adres heeft gezonden aan zijn verantwoordelijk ministerie. Hij zegt gaarne den ijver en de goede bedoelingen te erkennen der prelaten voor het handhaven der regten en de belangenjvan de R. Catholieke kerk, thans zoowel als in 1849 en 1861, maar het te moeten betreuren, dat de bisschoppen, in plaats van, overeenkomstig &apos;s Keizers wensoh, het ernstig streven der regering tot oplossing der hangende vraagstukken in verzoenenden geest te ondersteunen, er de voorkeur aan hebben gegeven die oplossing te bcmoeijelijken door openbaarmaking van een adres, waardoor de gemoederen in gisting worden gebragt. De Keizer betreurt zulks te meer, omdat de tijdsomstandigheden, zoo als de bisschoppen zelven opmerken, dringend tot eendragt aansporen. //Ik vertrouw&quot; (eindigt de Keizer), //dat de bisschoppen overtuigd zullen zijn, dat ik steeds de kerk beschermen zal. lk weet, dat zij echter ook zullen achtslaan op de pligten, welke ik als constitutioneel Souverein te vervullen heb.&quot; WEENEN, 16 Oct. Het Huis der Afgevaardigden heeft bij tweede lozing de herziene grondwet aangenomen met geringe wijzigingen en eene toevoeging betreffende de competentie van den rijksraad tot het behandelen van gemeenschappelijke aangelegenheden. Daarin is de organieke wet, betreffende de regterlijke magt, de uitvoerende magt, de staatsburgerregten en de instelling van een rijksgerigt, m™§&gt;??™meerd,?rhelTd bIJ derde lezinS aangenomen. atit.him, 16 Oct. In de zitting van den rijksdag is het ontwerp van posttarief in handen gesteld eener commissie. Naar aanleiding eener petitie betrekkelijk de pensioenen der officieren van het Sleeswnfe-Holsteinsche leger bestreed de Heer von Bismarck de meening van den Heer von der Heydt, dat Pruisen die pensioenen moet betalen en met de bond. De vergadering, zich vereenigende met het rapport der commissie voor deze petitie en met de zienswijze van den bondskanselier, heeft bepaald, dat de bond aan de vorderingen der bedoelde officieren gevolg zal geven. Een voorstel van het Dnitsche Schriftsteller-Verein tot het invoeren eener algemeene wetgeving op de drukpers en van eene wet op het copijregt werd aan den bondskanselier geienvoyeerd. Ook is het voorstel der commissie om den bondskanselier te verzoeken door middel der bondswetgeving alle speelbanken m den Noord-Duitschen Bond op te heffen, . et eenparige stemmen aangenomen. * 6 &quot;&quot;</p>
	<p>BMJLIJN, 16 Oct. De N. Pr. Zeitung bevat een artikel, waarin het blad de hoop te kennen geeft, dat Wurtemberg en Beijeren zich niet zullen onttrekken aan de verdragen van Augustus, vermitseene ontbinding van het tolverbond daarvan het gevolg zal ziin _ De Kijksdag heeft de wet aangenomen betreffende de opheffing der mvoerregten van rundvee en schapen op de grenslijn van Bur ° Opfehmern tot Hörbro in Sleeswijk. J r° up De Prins van Renss is naar Petersburg teruggekeerd, om er ziin eezantschapspost weder te aanvaarden. Men gelooit, dat M het Pmi genwoorhdfgebn]. *&quot;* ™1 ** K°ninS der Hellen^ &quot;*&amp; H! -^ ff &amp;• bevat een telegram uit Flensburg van 15 dezer meldende dat, hangende de onderhandelingen met Denemarken eenê deputatie der gemeente Christiansfeld aanlle noordelijkegrenzen van Duitsehland zich naar Berlijn heeft begeven om eerTadfesove7të brengen , waarin de ernstige wensch wordt uitgedrukt om n?Jtv»n Pr™?,nTVorespectivelijk van DiWschland, te worden geschenen PARIJS, 16 Oct De Monitor du Soir zegt in ziin st^tirnn^ overzigt. De rust blijft te Rome heerschen in weerwil l?--g welke van buiten komen. Het is blijkbaarTat^ IZ2 T&quot;^ pogingen alleen hun aanzijn te danken LbbSi lt d&apos;eYendeSsTan&apos; delingen en in openbaren strijd zijn met de reeelen von W ™iv regt DerepublieLinscheneigingei, welke de Sen „iet Vertell p&apos;^ onge-regeldheden welke zij plegen, hebben tengewlZKM gevoelen van getrouwheid der bevolking iegens dcii Pn, = &apos; } iï f, Den 11 on 13den hel^^GaribaldS^ed^ IXfon&apos;</p>
	<p>LONDEN, 17 Oct. De Times beweert a . .„h,™*- i i , melden, dat Keizer Napoleon _. T+Litl authentiek te kunnen heeft gegeven, dat de Sep&amp;.&apos;convetiïort_ „TÖ *&quot;* laTvhe°iteknCdat °nmiddelli^ &apos;T V^&amp;SSZS^ het .SS^ door halr aan de £__* aan d&apos;? /m&apos;!ce °Penbaar, op den raad expeditfon-iif k- _-v tóf gegeven, om op nieuw een cxptuiuonaii egei naar Rome te zenden. De Italië ifet dat for ffeS o»eXKfrr&apos;!aVlHk ZOU z*n ™ dê&quot; KoS val ItaH . lTook ItTlic e™^e _.tbrCl tW Baar Eorae *W B^^&quot; ™ aJït, kken ca dit zou s^^r geall&quot;eerfe t,-oPIJr!lMolnte,videol (!iit een Paraguaysche bron) , dat de fande B .zS^f fwer.köl.oos #»• Gepantserde oorlogschepen forten Comn?v ™^e jloot zijn ingeso ten tusschen debattarijen^er 382? heeft?™L ï Humalta; «et »¦ buitengewoon versterkt. De lege&apos; ontvangt vl.7oze dat zij niet bevaarbaar is. Het aïRrtv,™**&quot;Bl het heeffc P°sitie «eDOmen gevomd Ton^hf nabijheid waarvan een geretroucheerd kamp is Steriel Ja-Z^.evind* zicb te Buenos-Ayres. Ten gevolge van eene hrt?__ï™e™W?™ë *&lt;. m.?nne ..m het kabinet getreden, die voor &quot;törVdaeü dagVadt. &quot;&quot; &apos;W°rden ia hmne P°HUek °nder- 1&apos;7,00,*.- ochtendbladen begroeten het keizerlijk iescript_ aan den kardinaal v. Rauschor als eenbewijs, dat de tijden wer- Keiijt zijn veranderd, als de grond om nieuwe hoop te koesteren en als eene nieuwe versterking van het vertrouwen in de verwezenlijking van net constitutionele streven. Dat de Keizer wijst op de constitutionele pligten, die hij als regent op zich heeft genomen, verleent aan men brief de waarde van eene politieke verklaring van het grootste</p>
	<p>WEENEN, 17 Oct. In de heden door het Huis der Afgevaardigden gehouden zitting heeft de president de aandacht van het Huis gevestigd op den inhoud van het schriftelijk antwoord door den Keizer gegeven aan den aartsbisschop von Rauscher. Hij zeide tevens dat het algemeene vreugde verwekt had toen men in &apos;s Keizers woorden de bevestiging vernam, dat al de pogingen aangewend, om de constitutionele beginselen weg te redeneren, vruchteloos zullen zijn; dat voortaan in Oostenrijk vrijheid van geweten en vrede op godsdienstig gebied zullen heerschen. Als bink van waardeering hiervan stelt de president voor met hem den kreet te niten van : Leve de Keizer! welke woorden door het Huis drie malen met groote geestdrift worden herhaald. Hierop wordt het ontwerp-grondwet bij de derde lezing met 119 tegen 46 stemmen aangenomen. HAMBURG, 17 Oct. De Nord-Schlesivig Tidende, welke te Hadersleben het licht ziet, meldt, op grond van geloofwaardige berigten. dat tusschen Pruisen en Denemarken onderhandelingen gevoerd wor- den, volgens welke Pruisen de aftredingslijn zal trekken tusschen Hadersleben en Christiansfeldt.</p>
	<p>PARIJS, 17 Oct. De Moniteur zegt, dat de tijdingen uit Italië ontvangen de berigten, gisteren door dat blad medegedeeld, bevestigen. Het is niet te min waar, dat nieuwe benden voortdurend over de grenzen trekken; vele hunner officieren zijn in uniform gekleed. Treinen uit Florence vertrokken, hebben 1200 Garibaldianen vervoerd; deze schijnen zich ten getale van bijna 3000 man bij Monte Libieti Monte Rio Romano, Nerola en Moricone te hebben geconcentreerd. Bagnarea werd door de benden met plundering bedreigd. Den Isden heeft te Valla Corsa op de zuidelijke grens eene kolonne, zamengesteld uit boeren en vrijwilligers, door gendarmes ondersteund, 200 Garibaldianen tegengehouden, waardoor eene uit Romeinsehe troepen bestaande kolonne den tijd had om aan te komen. Van de Garibaldianen sneuvelden 10 man, waaronder de aanvoerder en drie officieren; eenigen hunner werden gewond en 46 gevangen genomen. Vele wapens en ammunitie vielen den troepen in handen. In de provinciën Yiterbo en Frosinone vragen verscheidene steden wapenen, om de gendarmes te helpen de benden terug te drijven. In den geheelen Kerkelijken staat blijft de bevolking niet alleen kalm, maar verklaart zich steeds meer tegen de opstandelingen. LISSABON, 17 Oct. De Estramadura is uit Eio Janeiro aangekomen met berigten dd. 24 Sept. De Braziliaansche kamers zijn gesloten, nadat de regeringsvoorstellen waren goedgekeurd. Van het tooneel des oorlogs is geen nieuws: het heleg van Humaita duurt voort. Mitre wil niet voorwaarts trekken, Canias is ontevreden. Men beweert, dat Urquiza is overleden.</p>
	<p>SCHIEDAM, 17 Oct. Moutwijn ƒ 16V4.. LOJSDEN, 17 Oct. Van Rio Koffij werden drie zeilende ladingen voor het vaste genomen. HAMBURG, 17 Oct. Granen: De prijzen hebben eene gevoelige daling ondervonden, loco Tarwe is moeijelijk aan den man te brengen en de toevoeren zijn aanzienlijk, op levering 4 mb. lager. PARIJS, 17 Oct. Raapolie disponibel en per Oct. frs. 99.—; dito per 2 laatste maanden fr. 99.—; 4 eerste maanden van 1868 fr. 99.—.— Voorloop disponibel en per Oct. in ent. fr. 67.— ; 2 laatste maanden frs. 64.—. — Lijnolie disponibel en per Oct. frs. 107.50; dito per 2 laatste maanden fr. 103.50. Meel 6 merken disponibel en per Oct. irs. 87. — ; dito per Nov. fr. 87.—; dito per 2 laatste maanden fr. 87.— ; dito standaard Parijs: disponibel en per Oct. fr. 54 —; dito per 2 laatste maanden fr. 54.—. — Beetwortelsuiker inlandsch goede 4de soort N°. 12 disponibel en per Oct. 57 50 ANTWERPEN, 17 Oct. Petroleum, dispon. white, gold fr. 56 i/o</p>
	<p>LONDEN, 17 Oct. 3 pCt. Consols 93% a 3/4; 3 pet. Mexic&apos; 147/8 a 151/ g; Dito 1864 —; 2 pCt Venez.—; 6 pCt. Dito 1862 — ; 4S/4 pCt. Gren. afg. a—; 11/ g pCt. Dito — a —; 2 pCt. Nieuwe Dito —; 1 pCt. Ecuador — a—; Illinois Spoorw.-Aandeelen 771/2 a 78V2; 5 pCt Grieken — a —; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 31 a3ll/4; spCt Braz. 1865 a—, 6pCt.Amerika 188268 i a 1/2; Bito 1885 661/4 a 1/2; 3 pCt. Buitenl. Spanje a —-; 23/4 pCt Dito a ; Amort. a ; Coup.Bewijz. 17&apos; ? pAr:ltalie 43Vs a 3l*; Russ. Leening — pCt. premie; 8 pCt. Debent. Ohio —a —; 7 pCt. Atl. 20 a 21. Andere depêche: Consols 93% a 1/3; Turken 303/ia3l; Italië 43Vs a s/g; Amerika 68V8 a 1/4. WEENEN, 16 Oct. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metal. 55.80; 5 pCt. dit Meis 57.70; Steuerfrei Met. 1866 56.50; 5 pCt Nat. 64.60; 5 pCt Met. Zilv. 1864 73.50; Aand. 1854 72. — ; Dito Credit Inst. 1858 124.-; Dito 1860 80.60; Dito 1864 72.50; Act. Cred. Inst 171 80; Dito Lemb. Czern. Spoorw. 173.50; Dito Nat. Bank 674.—; Staats- Spoorw. Act. 231.70; Dito Noorder-Spoorweg 167.—, Dito Nieuwe Lomb. 172. — ; Eng. Oost. Bank 102.50. — Wissel Londen 124 40; Hamb. 91 60; Parijs 49.40.</p>
	<p>WEENEN, 17 Oct. Oostenr. Credit Actiën 172.—. BERLIJN, 17 Oct, 5 pCt. Nation. 521/4; Oost. Aand. 1860 6iVs • 5 pCt Italië 431/2; Russ. Aand. 1864 99; Dito Dito 1866 931/4; 5 pCt. Amerik. 1882 74i/8, ultimo —. &apos;*&apos; „.Fll^1?1,0^&apos; F.0 _• (Slotkoersen). 5 pCt Metall. 1866 451/4; Dito Nat. 51; Oost Aand. 1860 647/8i Dito 1864 683/4; Metall. 1859 58; 6 pCt. Amerika 1882 733/4. Dito per medio -; Dito 1885 721&apos;» — Wl4s.eJi^?,ien k- ZA U93/s; Weenen k. z. 951/4; Amstk.z. 100 _. 6 ?ïrAi7£ a^iri^^oSfftrsa5 SS&apos;tÏSBUS s.Petersb- -•Disconto 2 pCt-&gt;5 &amp; PARIJS, 17 Oct. Fransche 3 pCt 67.05; N. Credit Mobilier 171; Iransch-Oostenr. Spoorw. 462; 3 pCt. Binnenl. Spanje 29%, 28/4 pCt. Dlt°„~_. sAPCt:,ltalie5APCt:,Italie 438°&apos; 5 PCt- Turken 31-15; Mexic. Loten —; 6 pCt. Amerika ISB2 765/8; Nieuwe Russen 308.</p>
	<p>BROUWERSHAVEN, 17 Oct. Binnen: Cortgene, Wemmerus Pzn., Banioewangien. Rott, vertr. 6 Julij. - Wilhelmina, Willenbrink, Newïork n. id. - Ceres, de Haan, Livorno n. Dordrecht.</p>
	<p>FLORENCE, 17. Oct (Part. Corresp. Cont. Tel. Comp.) De opstandelingen hebben nieuwe voordcelen behaald. De dagbladen protesteren tegen de interventie. Het gemeentebestuur van Reggio lieeft besloten een adres tot den Koning te rigten, om hem uit te noodigen bij de nationale politiek te blijven volharden «&quot;^SCu</p>
</text>
