<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ITALIE.</title>
	<p>Volgens de Nasione ontmoet hel plan cencr conferenle groole moeijelijkheden. De Paus zou geweigerd hebben daaraan deel te nemen, of dit &apos;alleen willen doen, indien de regl en van den 11. Stoel vooraf erkend wierden. — De Movimento, een democratisch dagblad van Genua, wil welen dat er dadelijl; bij den aanvang der parlementszilting van de linker zijde zal worden voorgesteld de vrijwilligers, die bij Garibaldi&apos;s jongste onderneming legen Rome gesneuveld of gewond zijn, len aanzien van pensioenen en bcloouiiigen, te beschouwen alsof zjj onder de nationale vlag hadden gestreden. — Door Blazziui is eene proclamatie aan het Ilaliaansche volk in deLondenschc Daily News geplaatst. Daarin roept hij hen op om in massa op te slaan en zich le ontslaan van een gouvernement, dat hen verraadt en onteert, opdat men, na zich eerst van de monarchie le hebben bevrijd, den oorlog kan verklaren aan de vreemde overweldigers.</p>
	<p>— Naar men uil Rome meldt meent men uit verschillende omstandigheden te mogen opmaken dat de Fransche troepen die stad niet spoedig zullen verlaten. De Fransche generaal Polhès heeft het plaatselijk kommandement op zich genomen, hetwelk tot dusver werd gevoerd door een pauselijk generaal. De generaal Proudhon is met het bevel over de genie belast. Aan de versterking van Rome en van Civita-Vecchia wordt voortdurend gearbeid. In eene week tijds zijn ie Rome 650 vrijwilligers voor hel reg. pauselijke zouaven aangekomen. &apos;f &quot;&apos;&apos;__&apos; De stad Rome heeft aan de strijders bij MonteRoiondo een feestmaal in de zalen van het paleis van Barberini aangeboden. Een aantal leden van de hooge aristocratie en aanzienlijke burgers waren daarbij tegenwoordig. ■ — Onder de te Rome gevangen zittende Garibaldianen zijn lieden tan alle&apos;standen, handwerkslieden en adellijken, kunstenaren en hoogleeraren,&apos; ltaliaansche militairen in het genot van verlof en doctoren in de regten. De Paus heeft&apos;uitdrukkelijk aanbevolen hen eveneens te behandelen als of zij krijgsgevangenen waren. Diegenen onder hen, welke in het pauselijke grondgebied te huis behooren, zullen als schuldig aan opstand voor den regier ge: bragt en gevonnisd worden, blijvende het den Paus vrij, de doodstraf voor hen in ballingschap te veranderen. JVaauwelgUs twee vijfden van het geheele aantal gevangen zittende Garibaldianen behooren in den Kerkdijken Staat te huis. Het geheele getal der gevangenen bedraagt 1765.</p>
</text>
