<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STADS-BERIGTEN. BURGEMEESTER EN WETHOUDERS VAN LEYDEN, —</title>
	<p>Gezien de adressen van: 1°. Jacobüs Goddijn, meubelmaker, wonende alhier, houdende verzoek om in het huis aan den Ouden Rijn, wijk VII. n°. 1090, ter uitoefening van zijn beroep, eene vuring te mogen doen plaatsen; 2°. EdüARD NOORDIJK, winkelier, wonende binnen deze gemeente, waarbij hij toestemming vraagt tot oprigting eener koffijbranderij, in het achtergebouw van zijn huis op de Breêstraat , uitkomende in de Schoolsteeg en geteekend wijk IV. n°. 371A; 3». Johanhïs Hendrik Oiivier, tahaksrerkooper, mede binnen deze gemeente woonachtig, daarbij verzoekende den bestaanden tabnks eest in zijn huis op de Beestenmarkt, wijk V. n&quot;. 2, naar het achtergedeelte van hetzelfde perceel te mogen verplaatsen; 4°. Jacob Blok, vlceschhouwer alhier, behelzende verzoek om het voorhuis van zijne woning op de Haarlemmerstraat, geteekend wijk VI. n°. 339, tot slagtplaats te mogen inrigtcn en gebruiken; Gelet op het Koninklijk besluit van den 31s&quot;n Januarij 1824, rakende vergunningen ter oprigting van sommige fabrieken en trafieken; Doen te weten, dat tot het hooren der eigenaars en bewoners van de naaslbijgelegcne en belendende panden, ten opzigte der informatiën de commodo et incommodo, door Burgemeester en Wethouders zal worden gevaceerd op het Raadhuis dezer Gemeente, op Donderdag den 215tel&gt; November aanst., &apos;s voormiddags te elf uren; zullende de belanghebbenden vcrpligt zijn, hunne bezwaren tegen die verzoeken op dien tijd in te brengen, terwijl, bij verzuim daarvan, zij gehouden zullen worden zich tegen de inwilliging niet te hebben verzet. Burgemeester en Wethouders voornoemd, v. D. BRANDELER, Burgemeester. LETAIN, 19 November 1867. . v. PUTTKAMMER, Secretaris. VERGADERING van den Gemeenteraad van Leydcn, Vrjjdag den 22&quot;™ November 1867, &apos;s namiddags te een uur. Onderwerpen : 1». Benoeming van een lid voor de Commissie welke zich ten doel stelt de oprigting »an een standbeeld binnen deze gemeente, ter eere van Hermanus Boerbaave. 2°. Begrooting van de inkomsten en uitgaven der gemeente, voor de dienst van 1868. 3&quot;. Adres van eene Commissie uit het corps officieren der dienstdoende Schutterij, betreffende haar muziekcorps (behoort bjj volgn». 93 der begrooting). &apos;4&quot;. Adres «an J. I. de Vink, teekenonderouderwQzer aan de openbare scholen , tot verhooging zijner jaarwedde (behoort bjj volgn&quot;. 102 der begrooting). 5°. Missiven van de plaatselijke Schoolcommissie en den districis-schoolopziener, betreffende hel locaal de openbare school voor meer uitgebreid lager onderwijs der 1* klasse, voor meisjes, met rapporten (behooren b() volgn&quot;. 103 der begrooting). 6°. Begrootiugen der gesubsidieerde godshuizen en van het Israëlitisch Armbestuur, voor 1868, met rapporten (behooren bij volgn&quot;» 119 en 120 der begroot ing).</p>
</text>
