<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>Het m-nv;.,. MbrERL&gt;AM, Woensdag 2 Januari]. J.R t _r°^ncia,al,fei&apos;egtshof in Noord-Holland heeft heden H.H.en door meeï _«„ gd yerklaard aan poging tot diefstal bij nacht tels « ™ cc&quot; Fe\s?on in e 6&quot; bewoofid huis, met valsche sleu*otV kosten. leder tot zes lnaandea eenzame opsluiting talin°ü?3 1 _ Jan-De Heercn ?**™S Brothers en C°. kondigen de bede e?on.» T.*nden1couP?n- verschijnende l/ia Januarij op de actiën van linsT v.n &quot;^tschappq der Russische spoorwegen. Verder: de beta- Sufno. Aw, .T&apos; verschijnende 12 Januarij op de 6 pCts. Op » ïvi •- Stcrhn_ obllSatlen en dc 3 pCts. Uitgestelde dito. tien fl9 ; ZIJ _.v°or, de som van, £, 47?8 Voor £ 6000 6pCts. obligagenipakf I vai_-, &amp;emeld? leening ingekocht en onbruikbaar van £1™ van l..3 PCts- leenlnS voor £ B&apos;i9o-l0 sh., 161 oblig. aoininaal? g&apos; Van £50°&apos; te zamen 179 oUiS- van £25,100 Voor 6^011?.011 Bank of Mexi«o and South America maakt bekend , dat remi- • to?P°n Tan 4 Dec. van de Britsche conventie obligatiën on,- nr,&quot;.?, a.nSen e&quot; bovendien ter amortisatie 3„ pCt. van het KaHr*_ bedrag aan&apos; obligatiën, makende 41/2 pCt. van het te|_ fi °n.ag bedïag. Op 8 Jan. zal de uitbetaling geschieden. Behalve f__g betaald&apos;01&quot; ndond&apos; is derhalve ia dit jaar&apos;l2 pCt. voor afloste T°_Ueueral Credit and Finance Company heeft van hare agenten 1,M.,;,.BUayla&apos;, Jet volgende berigt ontvangen (reeds kortelijk per tctweo i Semold): Op 30 Nov. jl. heeft de regering van Venezuela ïvo-t.,&lt;lccre,l,,&apos;n uitgevaardigd. Lnidcns het eene worden de ingaande yiiTi. -P &apos;&quot; Tan &apos;lot ov,,|&apos;ige bedrag gesteld; luidens het aniiere intr 4. l&apos;(&apos;t- Tav dit bedrag worden aangewend ten behoeve van r&apos;.„!,i.ffl aflossing der leening van 1864 en 25 pCt, tot afbötaling pnei bimionlandsche leening van D. 150,000. Dien ten gevolge ontf^pn de obligatie-houders voortaan slechts 50 pCt. van hetgeen vio-gtr beschikbaar was gesteld. Overeenkomstig dit besluit hadden °e agenten thans D. 2141.89 ontvangen, echter to laat om die nog l&apos;ffta te remitteren. * «ANKFORT, 1 Jan. (?drt. Corresp.) Naar luid der jongste bei&apos;Ki&apos;ii uit Bern mag men het spoedige oprigten van hypotheekbanen&quot; u* Zeker beschouwen; zelfs de tegenstand van dc zijde der feudale te ,ra&quot;?°nservatieve aristocratie in Seliairiiausen heeft men weten °Yei&apos;u___-n. Rij den giooteü raad&apos; van gemold canton zijn dezer dagen ontwerpen ingediend tot het in het leven roepen van dergelijke financieele inrigtingen Allerwege heerscht in Zwitserland eene zachte weersgesteldheid en valt er veel regen. Dat die toestand ongunstig werkt óp de gezondheid der bevolking, daarvan verneemt men mets. Uit Weenen meldt men dat de regering spoedig eene geheel andere houding jegens Turkije zal aannemen dan het geval is geweest sedert de Mettermchsche staatkunde in Oostenrijk als leidend beginsel heeft gegolden. Dc gevolgen daarvan zullen weldra zigtbaar zijn, niet alleen in het binnenland, maar ook ten opzigte van de betrekkingen met het buitenland. Door die veranderde rigting in de staatkunde is b. v. een der grootste hinderpalen uit den weg genomen, welke steeds eene innige verzoening met Rusland hebben verhinder.. De ex-minister v. d. Pfordten begeeft zich binnen kort naar Italië; men zegt, dat hij den winter te Rome zal doorbrengen.</p>
	<p>VALPARAISO , 16 Nov. (per ïelegr.) Koper in staven 16 doll. 97 c. a 16.70 per centenaaar aan boord betaald. — Salpeter: Chili ,1.47 a 1.50 met groote verkoopen. — Vracht, naar Liverpool voor , Salpeter 52.6 ass— Wisslkoers op Londen 60 a 90/ d. zigt4s%a46&apos;/2.</p>
</text>
