<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ondertrouwd: J. G. WEERS J.zn., Amsterdam, Weduwnaar van A. Koek, 3 Januarij 1867. met (287) M. J. RUYTER. &quot; Ondertrouwd: E. W. &quot;VRIESEKOLK Amsteedam, 3 Januarij 1867. en A. C. SCHUMAN. Eenige, Kennisgeving. (257) Receptie Zondag 13 Januarij, Leidschegracht hoek Baangracht, JJ 56 ~GctröüwdT-&quot; HENDRIK &quot;JOHANNES&quot; BERNARDUS KOCK&quot; MET ANNA MARIA KOELMAN Amsterdam , 3 Januarij 1867. Algemeene Kennisgeving. (255) Bevallen van eene DOCHTER J. C. L. F. MAUSER—LANDRÉ. Amsteedam, 2 Januarij 1867. (283) Heden beviel voorspoedig van een ZOON 3. Th. BOSCH REITZ, geliefde Echtgenoote van U. H. WILKENS. Amsiebdam, 2 Januarij 1867. (288) Bevallen van eene DOCHTER Vrouwe M. FREEMAN, geboren LINDSAY. Huize Meer en Bosch, Heemstede, 30 December 1866. (328) Den 31sten December 1866 overleed in den ouderdom van ruim 61 jaren, onze hartelijk geliefde Moeder en Behuwdmoeder MAGDALENA GEERTRUIDA JACOBA WELLERDIJK, Weduwe van BARTHOLOMEUS JOANNES UYTENBROEK, diep betreurd door hare Kinderen, Behuwddochter, Kleinkinderen en verdere Betrekkingen. Amsteedam, Uit aller naam, 31 December 1866. J. P. B. UYTENBROEK. (327) Nog onder den treurigen indruk van het afsterven onzer waarde Moeder en Behuwdmoeder, ontvingen wij heden het berigt dat onze waarde Vader en Behuwdvader de Heer JACOB MARCUS LEVY, op den 29sten November 1866 te Paramaribo in den gezegenden ouderdom van 85 jaren overleden is. M. J. LEVY. Londen, 2 Januarij 1867. ALICE LEVY. HART. Eenig» Algemeene Kennisgeving. A. S. VAN MENDEN. ESTHER VAN MENDEN. (313) LEVY. Voor de vele bewijzen van deelneming, ondervonden bijhet overlijden van mijnen geliefden Echtgenoot, de Heer J. W. CÖLER, betuig ik door dezen ook namens mijne Kinderen en Behuwdkinderen mijnen innigen dank. Amsiekdam , 3 Januarij 1867. M. E. CÖLER, (308) UILHAM. .Voor de velo bewijzen van deelneming, bij de viering hunner Vijfen-Twintigjarige Echtvereeniging, betuigen de Ondergeteekenden, ook namens hunne Kinderen, den harteliiksten dank. Ali&apos;hen , L. BINNENDIJK. 3 Januarij 1867. M. E. BINNENDIJK, 07) VANDETI-I.</p>
</text>
