<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>laotfmtürën; Bij een Grossier wordt gevraagd: Een VOLONTAIR eeno goede hand schrijvende en vlug kunnende rekenen, alsmede een GEROUTINEERD STARS-REIZIGER. Adres franco Brieven Lett. X., bij de Boekhandelaars SCHALEKAMP, VAN DE GRAMPEL en BAKKER, alhier. (262) ■ B. LANGERHUIZEN, £1. TJEENK, J. W. MIJNSSEN, J. H. ROELOFSZ., L. DE BULL, H. G. SCHELTEMA, en A. LANGERHUIZEN, Makelaars, zullen op MAANDAG \_ J.ANUARIJI !B©ï, des Avonds na Zes Ure, in het Lokaal -ie Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris P. LOUWERSE, in veiling brengen.— N . 1. Een Buitengewoon Kapitaal, Hecht, Sterk en goed verdeeld DUBBEL ROOPMANS-HUIS, met grooten Tuin eu Erf, op de Keerengracht tusschen de Reguliersgracht en Vijzelstraat, X 481, ter grootte van 9 Roeden, 55 Ellen, en N&quot;. 2. Een Kapitaal onlangs nieuw gebouwd, Hecht en Sterk HUIS met Tuin en Erf, ingerigt tot het houden van KANTOREN, op de Keizersgracht, achter N°. 1,! X 522, ter grootte van 3 Roeden 87 Ellen, te bezigtigen op vertoon van een&apos; toegangbillet bij bovengemelde Makelaars te verkrijgen. De bewijzen van eigendom en de veilconditiën zullen op den gewonen tijd ter inzage liggen ten Kantore van bovengemelden ISotaris. (28912) ; AE. MAURITZ, A. C. VAN WAGENINGEN Jr., I P. J. DE KANTER Jr., D. ÜE JONGH Wzn., j B. DE WITT en J. DE VOOGD Jr., Makelaars te Dordrecht, presenteren op Zaturdag den 26sten Januarij 1867, dcs middags ten 12 ure precies, in liet Nederlandsch Koffijhuis van J. ZAHN, over het Schefïersplein te Dordrecht, pnbliek te verkoopen: inair wlbezeild gekoperd en kopervast NEDERLANDSCH BARRSCHIP Jeannette Sf Cornelia, gevoerd door Kapitein A. ROMIJN, volgens meetbrief lang 33,40 Ellen , wijd 6,47 Ellen, hol 5,5 Ellen , en alzoo gemeten op 485 Toanen of 256 Lasten, liggende in de haven te Schiedam en breeder bij den Inventaris omschreven. Nadere onderrigting te bekomen bij bovengenoemde Makelaars of bij de Kargadoors D. SCHOTMAN Dzn., te Dordrecht en DE GROOT ROELANTS en C°. te Schiedam. (29577) HIBERKïA STEEHIOLEH^IREEIieiIG. PRIJS-CO V RAMT I_©6—lB6?. Eerste Kwaliteit. BAARDKOLEN...&apos; f L.60 per Mud. GEZIFTE KAGCHELKOLEN « 1.10 * ON-GEZIFTE DITO ) O&gt;S5 SMEEKOLEN 5 STUKKOLEN.... &quot; 2.30 per 100. COKES « 0.65 per Mud. Geheel vrij in huis geleverd. AAN DE ONDERSTAANDE DEPOTS ïiaiiyu, U 51!). Bain, bij den Nieuwendijk, H 247. Prïns«siig_»-Itt, bij de Prins.- _&gt;traat, S 434. liooijersgraclit, bij de jj.t.li&apos;l.! Dwarsstraat, GG 421. &apos; Zijn te verkrijgen tegen contante betalin» KAGCHELKOLEN (2de kwal.) f 0.65 per Mnd. COKES &quot; 0.50 Bestellingen worden aangenomen aan het Kantoor der Vereeniging Rokin, M |46, boven. Dagelijks &apos;smorgens van 9—3 uur en &apos;s avonds van 6—B unr. WILLIAM C. ROBINSON, Amsteedam, October 1866. (208) JP-BIJS-COURAST-EN worden niet rondgezoiß ten, doch ?ijn oji franco aanvraag aan het Kantor verkrijgbaar.</p>
</text>
