<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EENE EERSTE VERPUGTING van ieder denkend mensch, en vooral van den familievader, is ontefenzeggelijk die, om de gezondheid van zich en de zijnen te onderouden. Bij verandering van weder zijn verkoudheden aan de orde van den dag. Al zijn deze ook niet altijd van ernstigen aard, zoo moet toch vermeld worden, dat onze gevaarlijkste vijanden, als: longkwalen, keelontsteking, tering, enz., dikwijls in onbeduidende verkoudheden haren oorsprong vinden, ledere hoest, zelfs de geringste, grijpt de invendige organen aan. Daarom moet men dadelijk den oorlog verklaren aan alle catarrhale verschijnselen, als hoest, heeschheid, enz., en die door ligchamelijke verpleging, warme kleeding met behulp van geaccrediteerde bondgenooten trachten te bestrijdiin. Onder de laatsten gelooven wij in de eerste plaats de STOLL \VER CR/sche BORST-BONBONS te kunnen vermelden, die door hun meer dan 25-jarig bestaan zich op het burgerregt en algemeen vertrouwen in alle landen mogen beroemen. Depots daarvan a 30 Cent het Pakje, bevinden zich in Amsterdam, Apoth.B. F. de Ruiter, Helmond, Apoth. van Hoek. Nieuwendijk over de Zwaan. i Heusden, Gerard Malingré. J. Kok, Hoogstraat, K 506. j Hoorn, P. J. Ruttenberg. Wed. G. J. i&apos;eule, Kalverstraat. Hoogeveen. Apoth. M. Schlecht. M. Cléban, Huidenstraat. Hoogkarspel, P. de Wit. Apoth. P. de Haan en Zoon, Kalver- Hulst, C. Vcrwilghen. straat, 255. ; Kampen, Is van Beverwijk. Almelo, H. Smale. j Krommenie, D. van Vliet Wz. Alkmaar, Apoth. S. Blom. : Leeuwarden, S. P. Postma. Alphen, Apoth.L.Varossiau en Zn.; Leiden, E. Nordijk. Alphen a/Rh., Apoth. J. F. Allart.! « N. K. S wemmer. Amersfoort, Apoth. ten Brink en Losser, A. G. Holtkamp. Vermoeien. Maastricht, P. Hahmes. Apeldoorn, Bruno Tiedemau. Meppel, Apoth. K. de Vries. Appingadam, T. E. Wiersurn. Middelburg, Apoth. W. P. van de Arnhem, Apoth. F. Eomeyn. Kamer. // F. Schmcink. Middelharnis, Apoth. A. Teepe. Assen, J. A. Steenmeijer. Nieuwe Diep, Apoth. J. van Berk. Bergen op Zoom, Apoth. P. T. Ap- ; Nijkerk, Apoth. C. J.l Schuld. pelboom. Nijmegen, Apoth. Besch en van Bolsward, J. A. Ledel. Sassenberg. &apos;s Bosch, Apoth. van Os Keuls. Oldenzaal, B. van Engenkoek. Boxmeer, F. Schoth. Oosterhout, Apoth. P. J. Aerssen. Breda, M. Janssen. Purmerende, H. J. P. Taverne. Brielle, B. K&apos;ruyne. Raalte, J. H. Scbrader. Burg op Texel, Apoth. A. E. Pc- Roermond, Apoth. Timerman. -ersen. Rosendaal, M. A. van Leeuwe-n. Culemborgh, H. J. van Liraborgh. Rotterdam, Apoth. v. Santen Kolff. Dedemsvaart, Apoth. P. Eetuia, « C. J. W. Snabilié. Delden, A. B. Geritsen. « H. W. Prillevitz, West- Delft, Apoth. A. L. Oversluys. nieuwland. Delfzijl, C. Grausbergen. * Wed. de Koster, Wijk 9, Denekamp. Th. Verhoeven. N&quot;. 487. Deventer, W. de Visser Jr. Schagen, Apoth. W. A. Hazen. Dirksland, Apoth. D. de Vries. Scheveningen, Dreux en Comp. Dockum, G. T. Gorter. Schiedam, Wed. P. Kimmijser. Doesborgh, R. Wilmerink. Schoonhoven, A. Wolff. Doetinchem, G. W. Semmelink. Sliedrecht, Apoth. H.A. Meijer Jfz. Dordrecht, Apoth. W. Sillevis. Sneek, Apotli. Wed van Dorssen. Dragten, Apoth.E.J.v.d.Meulen. Stads Kanaal, Apoth.H.R. Bron- Edam, Jan {-&apos;01. sema. . Eindhoven, Apoth. van Bon. Steenwijk, Schwink en ten Brink. « Apoth. H. A.Vrijmann. Tiel, A. J. Faassen. Enschede, Apoth. Baurichter. • Tilburg. J. van Franeker, O. van der Veen. Utrecht, H. Verbrugh. Gennep, W. T. G. Noman. Veendam, J. Mulder Sm. Goes, Apoth. P. A. Hochart en Zn. Velp, Apoth. van Kroon. Goor, A. J. Hoek Venlo, M. G. Brinckmann. Gorinchem, J. P. Lazonder. Vlaardingeu, C. E. N. Höschel. Gorredijk Apoth JG. Zwart. Vlissingen, J. C. Jansen. Gouda, Apoth. J. G. Boeeken- Waalwijk, Hend. Verwiel. r™l.. rA™, Eoer- Willemstad, B. Friederichs. Groenlo, J. H. Hmskes. Winschoten, Apoth. K. G. Groe- Gromngen, J. S. Leek. neveld. Haarlem, H. J. Reerin*. Woerden, C. Wilhelmus. Harderwijk E. J. Fijn yan Draat.&apos; Workum, D. J. de Boer. Harlingen, G. J. Acker. I Wijhe, B. G. Elfrink. * A. van der Weide. &apos; Zaandam, J. J. Beutier. &apos;s Hage, Apotli. J.L.F. C. Snabilié. Zaltbommcl, J. G. Bender. * W. K. de Wijs. j Zevenaar, T. Bügmans. ! Heerenveen, L. Toens. ! Zutphen, J. H. A. Wansleven. Heerlen, Apoth. Knittel. » 3. W. Magendans. Helder, Apoth. L. Jelgersma Gz. Zwolle, G. Eleveld en Zoon. Aanvr.igen ora De-pöts franco aan _Flï_N_ STOM_- WJRWCCIi , Ie Keulen. (27fi) De naaste Bloedverwanten of Erfgenamen volgens de Wet van wijlen Mejufvrouw LYDIA JOHANNA MARGARETHA VERSCHOOFF, in leven eerdere Huisvrouw van nu wijlen den Heer BRUYN VAN HILTEN, gewoond hebbende on beiden overleden te Amsterdam, worden bij deze in hun belang opgeroepen, zich vóór den 15len Januarij 1867 met overlegging der noodige bewijzen te vervoegen, ten Kantore van den Notaris J. L. KABEL, op&apos;de Oudeschans bij de Dijkstraat te Amsterdam. Brieven franco. (145) Die iets te vorderen hebben van of verschuldigd ziin aan wijlen den Wei-Edel Gestrengen Heer Mr. NICOLAAS HENDRIK DIJK, alhier gewoond hebbende en op dea 2ü_ten December 1866 overleden, worden verzocht daarvan opgave to doen, vóór of op den Eersten Februarij aanstaande, ton Kantore van den Notaris Mr. P. LIJNDRAJER Jn., te Amsterdam, op de Keizersgracht bij de Westermarkt (146) AMORTISATIE DER GE(.O_\SOLI UEERDE EN DER UITGESTELDE Sf TIUIJ&apos;. Het Gouvernement van Hare Catholieke Majesteit heeft bepaald, ■dat op 31 Januarij 1867 te MADRID eene IftSfJIHIJWICIG zal plaats hebben tot Amortisatie van 3 pCts. Geconsolideerde en Uitgestelde Binnen- en Buitenlandsche Schuld, waarvoor zijn aangewezen Esc. 2,477,666 mils. JB4. Hiervan zullen besteed worden : Esc, 731,316 mils. 342 voor de Binnen- en Buitenlandsche 3 pCts. Geconsolideerde Schuld. &apos; ir 1,746,349 mils. 842 voor de Binnen- en Buitenlandsche Uitgestelde Schuld. Esc. 2,477,666 mils. 184. De Voorwaarden, alsmede de Modellen voor de Inschrijving liggen ter inzage op de Reguliersgracht bij de Heerengracht, IJ 187, alwaar tevens ue Inschrijvings-Billetten tot den 24sten dezer kunnen worden ingeleverd. Amsterdam, 2 Januarij 1867. De Consul van Spanje (264) W. A. VAN OOSTERZEE. &quot; BEETWOIITELSUIKER-FABRIEKEN. D« UTREOUTSCHE IJZERGIf/J. .RiJ fw.ii.tnr_] i|_?t.&lt;J« Installatie van BEETWORTELSUIKER-FABRIEKEN a FORFAIT, waarbij Hoofdvoorwaarden zijn : I°. Oplevering der Fabriek in werking. 2 . Toezigt op de Werktuigen gedurende de eerste campagne. 3°. Geheel iv orde brengen van alle Toestellen na de eerste campagne, om terstond de werkzaamheden te kunnen hervatten. De betaling van den bij Contract bepaalden Prijs, zonder eenige de minste bijrekening, geschiedt in termijnen, waarvan de laatste vervalt zoodra de Fabriek voor de tweede campagne geheel gereed is. Orders tot levering van complete installaties, om op 1 . September e. k. in werking gebragt to worden, kunnen tot 15 Maart e. k. aangenomen worden door Da Administrateurs der Utrechtsche Ijzergieterij HENRI KRUSEMAN. 3, VAN WEN WAUSL JBAKE. Uieeciit, 1 Januarij 1887. &quot; (182)</p>
</text>
