<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>~I M K T. H. MORRELL&apos;S REGISTRATION INK wordt uitsluitend februikt in alle Bureaux der Registratie in Engeland, ingevolg* esluit van het gouvernement. De ondergeteekenden berigten, dat de Fabriekant hen heeft in staat gesteld, deze uitmuntende Schrijfinkt, die terstond zwart schrijft, en die wel geene nadere aanbeveling zal behoeven, tegen de Londensche prijzen in Holland te leveren. Hierop de aandacht vestigende, nemen zij de vrijheid tevens MOKHELL&apos;S KOPIEERINKT aan te bevelen, dit insgelijks altijd bij hen voorhanden is. (29715) . Amstehdam, LOMAN &amp; VERSTER, 27 December 1866. Kalverstraat bij den Dam, E 221. Voortdurend kan men Tnteekenen op het HERHBRIEFdTE bevattende de opgave van Predikbeurten bij alle van Staatsweg» erkende Protestantsche Kerkgenootschappen te dezer Stede, benevens mededeelingen van de Kerkeraden. (207) Hartenstraat, XX 601. Jl. H. &amp; G. VAN HETEREN. ZELFBEWARIN&amp;, een Geneeskundig Volksboek over de Genezing van Zenuwverslapping als gerolg van geheime gewoonten of buitensporigheden, door Dr. S. L-A&apos;MEHT. N. 37, Bedford Square te Londen, Lid van het Heelkundig Genootschap in Engeland, enz. Hij is aldaar dagelijks te con- Snlteeren; wie niet bij hem kunnen komen, worden met goed gevolgdoor middel van briefwisseling behandeld en de Geneesmiddelen worden in het geheim en op veilige wijze naar alle deelen der wereld verzonden. DE ZELFDE.WARING (la Préservationpersonnelle), onder zyn onmiddellijk toezigt door een deskundige op nieuw vertaald ca voorzien van vele nieuwe afbeeldingen en voorbeelden, is door hem verkrijgbaar gesteld bij den Boekhand _aar H.A. MEIJER, N.-Z. Voorburgwal oyer de Molsteeg, te Amsterdam, doch alleen op franco aanvraag; de Nederlandsche vertaling voor 70 Cents en franco per post 85 Cents. De Fransehe uitgave voor 50 Cents en franco per post 60 Cents. (26501) TAIIOIfIfÖgifM MioisT* UI (MA, CWULWORTBL M fOIHOBT foor het behoud Mm de tonde* cm ca» het ton&amp;vUetch. TAKD-EIiIXIRE, oa de tanden wit te mikea tn te conserveren, ei 4e pijnen te genezen, veroorzaakt door bederf of te reeg febraft deor •asrakine met iets warm» of iets koud». Prijs, f. ■ 9 ft. ROSE TANDPOEDER A BASE DE MAGMÉSIE, om deunden wit temt. ken en te conserveren, en het losraken daarvan te voorkomen, veroorzaakt door het »Hil, wsarvan het den terugkeer belel. Prijs, f. » ff O. TAMD-OPUAT lot versterking van het tandvleesch, dat het gezond houdt; tot roorkoming van bederf der tanden en scorbutiete aandoeninge». Prijs. f. • h». CURATIF DENTAIRE tot bethygi«ni»ch plomberen vtn tieke tonden, tot hpt doen ophouden van bel bederf van deze en het voorkomen vu vei-weringen en pijten welke zulksteroormkt. Deêaeon ia verkrijgbaar met of «onder instrument. Prij», f. 3 » Deie TAKD KIBBELEN ga*» steed» vergezeld vau eene f ebrniktaanwijxinf voorzien van bei Fabriekmerk van *. _&gt;. i.arozr, me dei Lions-Saint- Paul, 1, te Pari),. Hoofd depot teieuto _.», bij H. H. CUth, apotheker. Arnhem OTTERBEIN: utrecht, GROOTENDORST; Deventer d. MOEP; Nieuwediep VAN BERK. (206) 4_nAAni.&apos;??fïll__ (ZEVENAAR, KLEEF EN KEULEN. M&apos;UüKwfeuLwï. i NIJMEGEN, KLEEF EN KEULEN. (&apos; an Rotterdam nanr Zevenaar, Kleef en Keulen. 8.15, 10 40, 2.20. * Amsterdama.wZeveQaar.Kleef .-nKenlen. 8 20, 11.20, 2.35. f Nijmegen naar Kleof en Kenlen . . , 8,35, ij.—, 3.—, 5.45. A_Jtomtt it Keilen 12 50, 2 30, 7.05, 9 55. (102)</p>
</text>
