<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Dingsdag 1 Januarij.</title>
	<p>De door den Keizer bij de ontvangst van het corps diplomatique uitgesproken redevoering wordt hier zeer gunstig opgenomen. Het tegenovergestelde zou dan ook moeijelijk het geval kunnen wezen, yens was de diplomatieke wereld reeds Sedert eenige dagen op derf uiterst vredelievenden inhoud der rede voorbereid. Omtrent de tot don aartsbisschop van Parijs door Napolepn 111 gerigt. woorden, loopen de meeningen daarentegen meer uiteen. Niet dat de uitdrukkingen des Keizers niet geheel overeenkomen met het aansien dat Mgr. Darboy, naar algemeen bekend is, op de Tuileriën ge-</p>
	<p>niet, maar in de clericale kringen had men gedacht dat de Keizer deze gelegenheid zou aangrijpen om eenige woorden aan het lot van den Paus te wijden. Het stilzwijgen van den Souverein zal dan ook, hoe zonderling dit bij den eersten aanblik moge schijnen, er juist niet toe bijdragen om den aartsbisschop van Parijs grootere populariteit in de bedoelde kringen te bezorgen. — Op nieuw .preekt men van de mogelijkheid der reis van de Keizerin naar Rome. Dat gerucht is echter zeer onwaarschijnlijk, niettegenstaande in de jongste dagen bepaald pogingen van zekere zijde zijn aangewend, om den Keizer op zijn vroeger besluit te doen terugkomen. Daarentegen blijft er op de Tuileriën van eene reis des Keizers naar Portugal sprake. De plannen, zoo als dat tot sluiting van een Portugeescli-Italiaansch-Fransch bondgenootschap, die men daarmede in verband wil brengen, worden echter in diplomatieke klingen op de meest stellige wijze tegengesproken. — De wijzigingen, die in het reorganisatieplan des legers volgens de mededeelingen der officieuse pers zullen worden gebragt, zijn hier betrekkelijk gunstig opgenomen. Zij brengen eene niet onbelangrijke verligting in de oorspronkelijke bepalingen. . — Men^herinnert zich de tegenstrijdige beweringen van verschillende officieuse dagbladen, omtrent de mededeeling door de Porte aan ons gouvernement van een afschrift der door haar aan Griekenland gerigte nota. Men kan thans verzekeren, dat die mededeeling niet alleen hier, maar ook te Londen en te Weenen heeft plaats gehad. De Porte heeft echter daarop geen antwoord verlangd. — Volgens de jongste berigten uit Rome zijn de onderhandelingen tusschen den Heer Tonello en de Pauselijke regering voor eenige dagen geschorst, daar de Italiaansche gevolmagtigde instructien over een onverwacht gerezen vraagpunt bij zijn gouvernement heeft moeten aanvragen. — Er bevindt zich sedert eenige dagen een gezelschap Arabieren te Parijs, dat zich voorstelt de voornaamste hoofdsteden van Europa te bezoeken.</p>
	<p>— Verschillende der aangeklaagden in de bekende zaak van het Café de la Renaissance hebben den voorzitter der regtbank doen verklaren , dat zij zich niet zullen doen verdedigen. Dat besluit is het gevolg van het zonderlinge bevel van dien magistraat om niet meer dan een advocaat tegelijk tot het nazien van het dossier toe te laten, waardoor hun onderzoek weken vorderen zou, terwijl de debatten reeds Donderdag a. s. zullen worden geopend. Daardoor tracht men de beschuldigden in hun regt van verdediging te belemmeren. De nietadvocaten, die het dossier wilden nazien, werden afgewezen. — Prins Metternich is heden ochtend ten 5 ure hier aangekomen. Er schijnt hem veel aan gelegen te zijn geweest om bij de nieuwjaars-receptie tegenwoordig te zijn. — De markies de Larochejaquelein verkeert nog steeds in hopeloozen toestand; ook de Lamartine is ziek en Ponsard is nog niet hersteld.</p>
	<p>— De Opinione meent het beweren van eenige Fransche bladen, dat de regering twee fregatten heeft uitgezonden, ten einde bij de Porte op voldoening aan te dringen wegens het gebeurde met de Principe Tommaso, to kunnen tegenspreken. //Die twee fregatten&quot;, zegt het blad, //stevenen naar de wateren van Candia, met het doel om de nationale vlag te beschermen, en de onaangenaamheden, waaraan de Principe Tommaso heeft blootgestaan, voor het vervolg te voorkomen. Wij gelooven niet, dat zij met eene andere zending zijn belast. Aan den anderen kant hebben wij goede redenen, om te gelooven, dat de Porte niet zal weigeren aan het regtniatig verzoek van ons gouvernement gehoor te geven.&quot; —De Elcndard meldt, dat Pius IX eenige dagen geleden in het collegie van kardinalen eene rede heeft gehouden, waarin hij o. a. zeide: Toen satan Jezus op een berg bragt en hem de rijken der wereld «n al de heerlijkheden deed zien, welke daartoe behoorden, zeide hij: //Dit alles zal het Uwe zijn, indien Gij de knie voor mij buigt.&quot; Er zijn&apos;lieden, die ons gelijke voorstellen doen, om ons des. te dieper te vernederen. Van deze lieden kan men alleen met Jezus zeggen: Vade retro satanas. Maar er zijn ook anderen, die ons met den olijftak des vredes naderen en deze mogen wij aanhooren. Nu dan, ik geloof dat wij in dit oogenblik ons in het tweede geval bevinden. — Het aanbod van eenige aanzienlijke Romeinen, om te Rome een gewapend corps op den voet eener stedelijke burgerweer te vormen tot ondersteuning der Pauselijke regering, is door den Paus niet afgewezen , maar ook nog niet aangenomen. Onder betuiging van erkentelijkheid voor dat aanbod, heeft Pius IX geantwoord daarvan gebruik te zullen maken, wanneer hij dit later noodig zal achten. — Volgens berigten uit Peking van 3 Nov., hier ontvangen, is Prins Kung, op den raad van een Fransch zee-ofiicier, voornemens om eene Fransch-Chinesche vloot te vormen tot bestrijding der zeeroovers en rebellen.</p>
</text>
