<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BAMEI! Een P. Weduwnaar in den Deftigen Stand, met 3 Kinderen, wenscht kennis te maken met eene GEFORTUNEERDE DAME van 30—40 jaren tot het aangaan van een Huwelijk. Reflecterenden adresseren zich met franco en onderteekende brieven , waarvan de stiptste geheimhouding en retour beloofd wordt, onder lett. B.T. bij den Boekh. J. G. BROESE, te Utrecht. (29855. Voor een JJONGELING, van fatsoenlijken Huize, P. G., die wenscht opgeleid te worden in het vak van Gemeente- en Polder-administratie, 6estaat.de gelegenheid tot plaatsing, bij een Burgemeester, in eene aanzienlijke gemeente van Zuid-Holland. Adres bij J. VAN BENTUM &amp; ZOON, Boekhandelaars, te Gouda, onder lett. D. Brieven franco. (29803) een groot droog en zuiver HUIS. staande op eene der Hoofdgrachten alhier, in de nabijheid der Beurs, bevattende ruime Kamers en Kelder, van Gaz- en Waterleiding voorzien. Huurprijs . 1050. Brieven franco onder lett. J.C. S.,aan SEYFFARDT&apos;S Boekhandel, Damrak bij den Dam. (29552) SGHËËySTÏiffIERWERF. ~7-. TE HUUR wegens vertrek naar elders, tegen I Mei 1867: cent sedert onheugelijke jaren gedrevene, n volle werking zijnde Scheepslim merwerf, met WOONHUIS en SCHUUR, benevens derzelver HELLINGEN en GEREEDSCHAPPEN, gelegen aan het Zwarte Water in de onmiddelijke nabijheid der stad Zwolle, welke steeds een goed burger bestaan heeft opgeleverd. Nadere informatiën in persoon of bij gefrankeerde brieven onder N°. 710, bij DE ERVEN J. J. TUL, te Zwolle. (20) _LEEVWJE_f-BIER. De Ondergeteekenden, Handelaars in BINNEN- en BUITENLANDSCUE BIEREN, maken hierbij HH. Officieren, Gezagvoerders, Passagier», enz. enz., onmerkzaam, dat het DELICATE OOST-INDISCH SCHEEPS-PROVISIE LEEÜWM-BIER bij hen steeds in de gewone verpakkin» tot verzending veorhanden en verkrijgbaar is, en bij partijen van minstens 12 flesschen of kruiken VRIJ &quot;AAN HUIS of BOORD geleverd wordt, waartoe zij zich beleefdelijk aanbevelen. BIERHUIS DE BHOVWER. (29210) De EnvßN MÖLLER, Nieuwe Diep. !</p>
</text>
