<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Verkoopingf in het Lokaal de Zon L. GIJSELMAN &amp; ZüON en verdere Makelaars, zullen op Dl_\G_l) vt. . JANUARIJ 1867 en volgende dagen, ten overstaan van den Notaris Mr. C. J- DIEMONT, in het Lokaal DE ZON, te Amsterdam, verkoopen : Juweelen, Goud, Horologien, antiek met zilver ingelegd Byouterie-Kastje, antiek mot zilver gemonteerd Kristalwerk, Zilverwerk, oude blaauwe Japansche Porseleinen, Lijnwaden «U Kleederen, onderscheidene Mode-Artikelen, Dames-Mantels, Bedden en toebehooren, Tapijten en Gordijnen , Spiegels en Lampen; voorts eenige SCHILDERIJEN, waarbij door A. Schelf hout, A. JFaldorp, Rooseboom, met Stoflaadje door Rochussen, G. Toornburgh en anderen, Kabinet-Huisorgel, Pianoforte en Pendules, soliede bewerkte Mahonie en Gladhonten, alsmede eenige antieke MEUBELEN, Waseh- en Kaïitoorbenoodigdheden, Brandwaarborgkasten, Vuurhaarden, Kagcheis, Koper en Tin. en eenige Boeken, waaronder voorkomt de Boedel, nagelaten door wijlen den Heer A. J. CRAMER, alsmede de GEREEDSCHAPPEN van eene SMIDS-AFFAIRE. üe Catalogus is te bekomen en de Goederen zijn twee dagen vóór de veiling veor een ieder te zien. (256) lEMAND, jaren lang werkzaam geweest zijnde op de voornaamste Werken in Nederland, thans als ONDERB4AS op eene Fabriek, zoekt zoo spoedig mogelijk eene dergelijke Betrekking, tevens bekend zijnde met Administratie, alsook met Machinerie, kunnende de beste getuigen produceren. Adres Franco, onderLett. 0., in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein X 359. (263) GÜLÏZ_^^ Tegen Primo Februarij e. k. wordtin een drukken GALANTERIEWINKEL gevraagd een&apos; fatsoenlijke BEDIENDE, opgave van Ouderdom, met het Vak bekend&apos; en&apos; bewijzen van goed gedrag en eerlijkheid kunnende produceren, tegen genot van Kost, Inwoning en hoog Salaris. Hierop Reflecterenden adresseren zich met franco Brieven onder Lett. D. W. in den Kantoor Boekhandel van Wed. I. ELLERMAN^ Beurssteeg te Amsterdam. (236) I TT Ë NT I E. Men verlangt ten spoedigste voor eene HANDELSZAAK in WIJ&quot; NEN, GEDISTILLEERD en LIKEUREN, hier ter stede, een fatsoenlijk JONG MENSCH, tusschen 20 en 25 jaren, ongehuwd, lust en geschiktheid bezittende om zich voor genoemde Zaak, zoowel hier ter stede als in de Provincie, met den Verkoop der verschillende Artikelen te belasten. Salaris naar bekwaamheid. Vereischten zijn een goed zedelijk gedrag, waarvan de beste getuigenissen moeten verschaft worden. Men wordt verzocht op te geven in welke betrekking men is werkzaam geweest en welke Godsdienst men belijdt. Franco Brieven worden ingewacht, Motto : WIJNEN ,in den Kantoor-Boekhandel van Wed. 1. ELLERMAN, Beurssteeg te Amsterdam. (237) Eene JUFVROUW, P. G., 33 jaren oud, Ouderloos, zag zich gaarne geplaatst als HUISHOUDSTER in een klein gezin, of tot gezelschap bij Bejaarde Lieden. Salaris wordt met verlangd , deß verkiezende met eemgs vergoeding, aangezien het alleen de wensch is een fatsoenlijk thuis te hebben. Adres Franco, onder Lett. G., bij den Boekh. C. L. BRINKMAN, Hartenstraat, te Amsterdam.__ _ (250) __ ïil .S_l_&apos;ï!\&apos;«_J.__. _rllr __lll&apos;i-6Bii9 .)\ _i\\_\ PÉLVA\^ Onder den vorm van een reukeloos vocht, gelijkende op Mineraalwater, vereenigt dit middel alle de bestanddeelen van Bloed en van Beenderen. Het wekt deu eetlust op, bevordert de spijsvertering, doet de maagpijnen bedaren, bewijst ac grootste diensten aan dames, die aan witte vloed lijden, en vergemakkelijkt op eene wonderbare wijze de ontwikkeling van aan bleekzucht lijdende meisjes. Het PHOSPHATE DE FER hergeeft het ligchaam de verlorene krachten, het wordt aangewend bij ernstig bloedverlies, bij een langzaam en moeijelijk herstel en kan zoowel door grijsaards als door kinderen worden genomen, daar het boven alles tonisch en herstellend is. Krachtige, snelle werking door ieder te verdragen, niet stoppend en zonder werking op de tanden; ziedaar de voordcelen, die de Geneesheeren bewegen het minnen zieken voor te schrijven. Hoofd-Depöt voor Hollani, bij H.H. ULOTH, Apoth.,Amsterdam. Depothoudvi-s: Deventer, BLRGHUI. en VANDE MOER; Groningen, LEEK; Haarlem, VAN MARLE; Leeuwarden, STELLING WERFF BEINTEMA; Middelburg, VAN DE KAMER; Nieuwe Diep, VAN j BERK-, Zutphen, HASSELO; Leyden, REYST. (252)</p>
</text>
