<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>mj rarrits risvailimta arabrda* De REVALENTA is geen medicament, maar een krachtig voedsel, dat zeer gunstig werkt, gemakkelijk te verteren is en dark;.&apos;/ onder alle standen sedert jaren vele kennissen en vrienden telt ■ &apos;• &apos;• KINDEREN en ZWAKKE PERSONEN, die de REVALENTA als ontbijt en avondeten geregeld gebruiken, zullen er zich nitermatwel bij bevinden. .. . - _ . &apos;. ...., . De REVALENTA is een heerlijk, gemakkelijk, goedkoop, smakelijk middel, dat nooit kwaad doen kan en altijl helpt, als het ma&apos;1 gfoed gekookt wordt, waarop wij bijzonder moeten aandringen. Men zie daarover de kleine gebruiksaanwijzing, die lij iedere bus los afgegeven wordt, en zorg&apos;l dat daarbii met een weinig oplettendheid te werk gegaan worde. - .... Vrij algemeen verkeert men in het denkbeeld,&apos; dat de REVALENTA een duur geneesmiddel is; wij wagen het te beweren, dat A niets kost en gelooven dat men onze meening niet onjuist zal vinden, als men aanneemt, dathet een Voedingsmiddel is, en een ontbj van Revaienta een ander ontbijt vervangt, dat wel niét minder kosten zal. Als tusschenuurtje, middagmaal en avondeten zal het in » meeste gevallen zelfs eene besparing zijn, daar een lepel REVALENTA circa 10 cents kostende, goed gekookt een groot bord soep geef&apos; Men kan dus met regt zeggen, dat de genezing door REVALENTA niets kost. De echte REVALENTA van do Heeren BARRY DU BARRY &amp; o°.. 77, Regentstreet, Londen, wordt alleen verkocht deor V VERKOOPHUIS en deszelfs Depots. Men lette er vooral op, dat iedere bus, tot waarborg der echtheid, met de Handteekeuing *F. VON WINDHEIM &amp; C°., VERKOO?&apos; HUIS,&quot; voorzien is. VERKOOPHUIS en de bekende Dépóts. (299) iffgia__fla_g__j_^^ I M VLZ RO\RÖ\B van JÖHAOT MOFF | verdienen de voorkeur boven alle andere Bonbons, daar zij uit de fijnste Suiker, de gezondheid bevorderende! | stoffen en tovenal uit het beste Mout samengesteld zijn. Bij bet tegenwoordige koude jaargeiij&apos;le mogejs de-i 8 zelve bij katlnrale bo.-staai.doeningen, belemmering in di adeuaha&apos;in^s-organen, hoest en verkoudheid, een onover- &apos; I treffelijk hui-middel genoemd worden p Verder veroorloven wij ons bij herhaling de overige HOFF&apos;sche MALZ-PRAEPARATEN aan te bevelen, als: THALZ-EXTRACT, GEZÖNDHEIDSBIER, sedert twee decenniën bekend en beroemd wegens zijne heilzame werking bij II Borst- en Maaglijden, Hamorrhoïden, Koortsen en algemeene Ligchaams verzwakking. MALZ-CHOCOLADE, voor gezonden en zieken. De meest volmaakte compositie der fijnste en zuiverste stoffen beantwoordt a wegens haren aangenamen smaak, hare buitengewoon snelle verteerbaarheid, hare spijzen vervangende kracht, voedzaamheid en para- Ij lysering der schadelijke werking van gegeten, ongezonde stoffen in de maag, inzonderheid door hare geschiktheid om als calmerend I pverprikkeling-stillend middel voorgeschreven te worden, aan alle eischen, die men in den uitgebreidsten zin van eene Gezondheidsp Chocolade vorderen kan. jUALZ-C.EZO_.OHEIDS-CHOCOLADE-POEDER , namelijk voor zuigelingen in plaats van de Moedermelk, en voor fcg grootere zwakke kinderen, welke bijzondere versterking behoeven. (284) |Lentraal-Dépot te Amsterdam, O. Z. ¥oorburg*wal, ê 342. !»a&lt;^o&lt;AX&gt;-^o__-jo»x^o«_&gt;c!_^S6toi^^ ,U^.O.o_lx)oj^_a__xxo&gt;-&lt;.00iw;&gt;..._......,,..:. _.:,.. !X\ïSü&lt;X</p>
</text>
