<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MEJN VERLANGT om met 1 Febrnarij in dienst Te treden als MEID ALLEEN, in een klein Burgergezin lemand, van de P.G. en goede getuigenissen voorzien, boven de 25 jaren oud.tegen een jaarlijksch loon van ƒ6O en p. m. f2O a 25 verval. Brieven franco onder Letter X.-.in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein, X 359. (268) Op een ADMINISTRATIEF en HANDELSKANTOOR wordt verlangd: Een JEOAiG MENSCH, die zich aanvankelijk met een klein Salaris wenscht te vergenoegen, met uitzigt door activiteit zich eene zekere positie te creëren. Kennis van de meest gebruikt wordende Talen is noodig. De Kantoor-Boekhandel BLIKMAN en SARTORIUS, op den Dam, is bereid van reflecterenden gefrankeerde Brieven, onder Lett. K. X., aan te nemen. (273) Een geoefend BOEKHOUDER, ook met Registratie en Belastingen bekend, vlug en vaardig, heeft dagelijks uren over, 0111 die te Besteden voor SCHRIJFWERK; bij&apos; den dag of bij den avond. Groot Salaris is geene behoefte. Adres onder Lr. H., bij E. KINGMA, Warmoesstraat, M 459, Amsterdam. &apos; (271) - tfcae.ii ■ _ &apos;_&lt;m M|&amp;feAjN; SjlfJb^ffflß. ,yfï_amrtt.-ü de Eerste Afle\e-ing van het Tijdschrift VERZAMELING VAN OORSPRONKELIJKE BIJDRAGEN VAN NEDERLANDSCHE LETTERKUNDIGEN. Onder Redactie van T. VAN WESTRHEEME W*. INHOUD: T. VAN WESTRHEENE Wz., Twee Vrienden. C. HONIGH, Philippine Welser. Dr. ALEXIUS VAN STADEN, Letterkundig Intermezzo. G. H. ELLIOÏ BOSWEL, Schijn en zijn (poëzy). Klein Maartje, De eerstvolgende Aflevering zal eene Novelle bevatten van den Heer M. P. ROSMADE: De Oudste Dochter van een Groot Gezin. Voor de volgende zijn bijdragen toegezegd van de Heeren Joh. Gram, Gerard Keiler, S. J. van den Bergh, Dr. Jan ten Brink, C. Busken Huet, W. J. Hofdijk, A. Ising, G. P. Kits van Heyningen, Mr. J. A. Molster, E. J.&apos; Potgieter, H. J. Schimmel en H. de Veer. PLATEar naar oorspronkelijke teekeningen. _ De Eerste Aflevering kan men in eiken Boekwinkel ter inzage krijgen. De Prijs van den geheelen Jaargang met 12 Platen is slechts ƒ10.50. (267) By M. M. COUVÉE. te &apos;s Gravenhage, vef schijnt Dl KON. MILITAIRE AKADEMIE te Breda. HET ONDERWIJS. DE JONGSTE ONGEREGELDHEDEN ALDAAR. DE VERGIFTIGING VAN EEN KADET. PKIJJS 3© CENTS. Verkrijgbaar te Amsterdam bij C. L. BRINKMAN; JAN D. BROUWER; VAN HETEREN en NOÖRDENDORP; Arnhem, bij NIJHOFF; Breda bij BROESE en C°.; Delft, bij BEETS; Dordrecht, bij BRAAT; Groningen, bij SCHIERBEEK; Haarlem, bij LOOSJES;&apos;s Bosch, bij MULLER; Kampen, bij SPAAN; Leeuwarden, bij EEKHOFF; Leyden, bij D. J. COUVÉE; Nijmegen, bii THIEME; Rotterdam, bij KRAMERS; Utrecht, bij DANNENFELS&apos;ER; Zutphen,bij WILLEMSEN; te &apos;s Hage bij alle Boekhandelaren, en verder bij bestelling alom. (254)</p>
</text>
