<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>SCHIEDAM, 2 Jan. Rogge: In publieke veiling verkocht ca. 157 last beschadigde Petersb. van J 205 a 209 cont. per last, weg. 113,118 8?. — Montwijn ƒ12.25; Genever ƒ17.75; Amst. proef ƒl9; Spoeling ƒ0.70. ANTWERPEN, 2 Jan. Aan de Granenmarkt werden Maandag 11 na de beurs belangrijke affaires gedaan in Tarwe voor exportatie naar&apos; Frankrijk; tot zeer vaste prijzen worden de verkoopen geschat ou 20 a 25 000 heet — Petroleum flaauw, half wit betaald met ir. 50. LONDEN 1 Jan. Suiker met eenige vraag vast prijshoudend. - Kopij- Eenê lading van 3111 b. Rio, good channer en regnlar, ex Ca&apos;rola werd heden voor eene naburige haven afgedaan tot omstreeks 43 6 — Rijst good gevraagd, maar met weinig handel wegens de hoé_9 vraagprijzen; laatstelijk werden afgedaan 1000 tons Rangoon of Bassein tot 11 sh., Arracan 10.9 van gepelde R.stwerdenhtsden 2 a 3000 b. tot ferme prijzen vcrhandtM. — ó&apos;i.^u.r vas. ai wet 18.6 betaald; refined 23 a 23.6. — Piment bedong 2 a 21/4 p. — Kamfer hooger dezer dagen zijn 200 k. Chineescha 142.6 en lOOk. Japan&apos;sch a 150 sh. verkocht. — Metalen vast, alleen Koper flaauwer; IJzer 5*6. — Lijnolie 37 sh. — Palmolie 42.6 a 43. — Talk lager, in loco •44.9 met verkoopers. NEW-YORK, 18 Dec. Katoen vaster, middel Upland 34a341/3 c, dito Orleans 35 „a 36 c. Men schat den oogst thans niet hooger dan IVa millioen balen. De voorraad in alle havens bedraagt heden &apos;52,000 balen. — Vrachten vast, naar Liverpool per stoomboot 1/1 a .lc u-&apos; ïLer zeilscbip V4a s/m d. — Koers op Amst. 41 a 411/4. NEW-ORLEANS, 27 Dec. (per telegr.) Katoen.- Low middling Wordt betaald tot de basis van fr. 165. RIO-JANEIRO, 7 Dec. Koffij. De kooplust bleef zeer geregeld, en vooral trokken de geringe billijke kwal. de aandacht. De uit Europa ontvangen berigten waren flaauw, maar er vonden, toch nieuwe inkoopen plaats tot circa 200 reis verhooging in prijs. Sedert 23 Nov. werden verk. 160,000 b., waarvan 63,000 voor Noord-Amerika, 76,000 voor het IS oorden van Europa en 21,000 voor de Middellandsche zee. De aanvoer bleef zeer matig en zal deze maand nog verder afnemen, |daar een aantal planters weigeren om tot de bestaande lage I)riJfi. a ™*00Pen en niets meer ter markt brengen. De voorraad bedraagt 50,000 b. en men noteert superior 7COO reis, good nrst 6300 reis, ord. first 4700 reis, good second 4200 ft 4300, geringe 3900 a 4100, gewasschen 7200 a 8800, fraai superior 7100 a 7300, regular 5100 a 5500, Capitania 4500 a 4600; ladingen voor Noord-Amerika ööOO a 6600, voor het noorden van Europa 6600 a 7200, voor het Kanaal 4200 a 5600 en voor de Midd. Zee 4200 a 6300. De uitvoer in .INov. bedroeg:  _ ,&apos; 1864. 1865. 1866. JNaar JNoord-Amerika 40,778 93,723 118,031 11 het Kanaal en Engeland 64,266 13,262 31,350 &quot; Hamburg en Altona 3,297 3,541 — * Bremen 3 600 &quot; Javre en Bordeaux ..&apos;..&apos;. 35,001 23,251 33^347 « de Oostzee en het Noord. V.Europa — 12,471 5,570 » de Middellandsche Zee 26,933 21,229 18,511 » overige diverse havens 3,012 3,958 7,619 (-,„,,, Totaal balen.... 173,337 171,464 218,028 hedert 23 Aov. werden uitgeklaard 65,879 b. naar het Noorden van europa, 13 283 naar de Midd. Zee, 55,106 naar Noord-Amerika, en .k_ ?aal&apos;dlv«.se plaatsen. Van Santos naar het noorden van Europa _r °inn Van hier worden nog geladen naar het noorden van Europa «ïir&apos; 7* Jldd&apos; Zee lS&apos;000&apos; 29,600 en diverse plaatsen 7&lt;r, *?_ bantos naar het noorden van Europa 13,000 balen. — rei. v 50° relS&gt; &quot;&quot;&quot; Waskaarsen 600 reis. — Holl. Jenever 5600 is. — brachten onveranderd. Er zijn zooveel schepen aangekomen, aat een groot gedeelte zonder emplooi zal blijven; naar het Kanaal TUh.a a 4 .i6- ~&quot; Koers °P Londen VOOT bankwissels233/4 a24d. 9_fi- f&apos; 12 Dcc- s&quot;&apos;l,t:r gevraagd en soms iets hooger betaald; U ,&lt;!-. en ,6&apos;000 zk- Aagten 2050 reis op voor beste bruine in *n.; iyoo a 1920 reis voor goed bruin in zk.; 1850 reis voor Regnwr bruin. Voorraad 9000 ton. — Tntmk. 700 pk. goede sortering Bedongen dooreen 3500 reis en er blijven nu nog slechts de vroeger vermelde 10,000 pk. in eene hand, die steeds _iog op vorige i___n w,orden gehouden. Van dit nieuwe gewas zijn eenige weinige iwode pk. ter markt en ofschoon de kwaliteit over het algemeen Bevredigend is, kan die tabak vooreerst nog niet verscheept worden. rS 2&lt;WO Pt - Koffij-, 3500 bn. bragten 4700 reis op, en ne nouders zijn thans vaster gestemd. Voorraad 7500 balen. - 60. C Z0„ handel- T °&quot;cao is °P 6100 reis gestegen; voorraad RTT.W_. „*Ï_L J?aar _ï* kanaal 3~6- - Koer* op Londen 24} d. voor Non._~fTE.S&apos; 25 NoT- Hu:den: in droo?e P*_ er Teelom .on™.?*&amp;!__?rika; 103&apos;Co° st&quot;ks werden verkocht tot rl. 38 a 42; WhtVo;0?0 st .ks- Voor het continent werden 13,500 stuks ver-23 n. .^a*adfo0s-össen- van 50 pd. tot rl. 43 a 44, en Koe- van tot r 1 _ ,0. a 39,; voor Frankrijk, Spanje en Italië 39,000 stuks en v a .* naar kwaL Voorraad 33,(XK) stuks. Van gez. Ossenlß£oe ß- werde» 2000 Koe- van 50 pd. tot rl. 27 a 27? verkocht; voor.L.l o.S^to_ .• 33 voor WPd en 700° tot rl- Wi voor 68 pd.-, [oorraad 2000 stuks. 3500 gez. Paarden-lmiden 38 pd. totrl.J4_ a teit rf&quot; •&quot;&quot; Taili 160° .•)&quot;&apos;Pen bedongen rl. 14j a 15i naar kwaliri__ .. ls &amp;?en v°orraad. — Wol.- De aanvoer van de nienwe sche- V .?, ellep circa 250.000 arobas, die dadelijk koopers vond, de beste k«_i T(_ ,Amerlk- en Fransche rekening tot doll. 70 a9O naar t.-_l_ ~~ Jenever, voor kn. werd doll 45 a 48 in consnmtie be- TrTf. &quot;~7 *•***• geraffineerd gevraagd, en op levering a rl. 21 in ».?...,voor di« uit Amsterdam verkocht. —De 1t&apos;.......r..» flaauw i„ . 5* ln„cons- — Holl. Kom goed te plaatsen tot doll. 25 a3O Mn v _-™.™™Wc&quot; onTel&apos;anderd. — Km,-« op Londen 49J d. MONTEVIDEO, 28 Nov. Huiden: Gedroogde van inferieure kwal. meer aangeboden en 20 c. per 40 © lager,; terwijl puike waar gevraagd niet; nr. le^ .00?rer wordli betaald In gezouten Huiden gaat nog bedong &quot;*&quot; K° ■ t eCl.lge PartiPJes van prima kwal. werd3.Bo Rn^T?;^&quot; Aoers °P Londen 511/-i a 51 l/n. i*KaLSL^%*S Katom: Bij ICTendige vraagwordt</p>
</text>
