<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&quot;KIEZERSVEREENIGING: a mm TmmwjiM* Bij de verkiezing op 22 Jan-aaiij e. k. van Zes Leden dei Staten-Generaal, worden door de Vereeniging aanbevolen d Heeren: Bln. G. £. JT. VAN REENEN, SSk. 81. S. PIJNAPPEL, .8. Jf. ROCHL&apos;SSEN, H. A. INSINGER, Mr. J. WERTHEIM Jtz., Me. D. SLOORDERS. Het Bestuur der Kiezersvereeniging voornoemd: W. VAN DER VLIET, E. L. DE GEER, G.SCHIMMELPENNINCK Jz. H. C. CRUYS, (1377) J. A. MOLSTER. WöIMiEWTRKT BOOM. De ONDERGETEEKENDEN, Kiezers iv het_ districi HOORN, bevelen voor de aanstaande Verkiezing vooi Leden van de Tweede Kamer van de SÏATEN-GENERAAI aan, de Heeren: H. MENSONIDES en Ms. A. S. VAN NSER@P, beide Ood-Leden van de Tweede Kamer der Staten-Generaal. Jhr. Mr. D. VAN AKERLAKEN te Hoorn. T. KROON r Idem. E. DE VRIES Rz. // Idem. T. SLAGTER # Berkhout. M. DE JONG 0 Hoogcarspel. N. BRANTJES » Purmerende. K. PEEREBOOM &quot; Oosthuizen. P. SLIGCHER ¦ ii Monnickendam. C. KOKER Bz. * Broek in Waterland. A. KEEBERT * Purmerende. F. J. ONNEN // Idem. B. P. MIDDELHOFF * Idem. A. M. MIDDELHOFF * Idem. K. VEEN * Edam. M. VAN SIMMEREN * Enkhuizen. C. A. DE KONINGfI » Idem. H. CLEYNDERT * Nieuwendam. A. H. MEURSING » Idem. H. BRAT h Oostzaan. W. SMIT o Purmerende. MURK LELSZ * Buiksloot. Tiis. HALBERSTADT &apos; // Idem. (1376) De Kiezers in bovengenoemd Hoofddistrict worden dringend uitgenoodigd, den 22sten dezer maand, tot Leden van de TWEEDE KAMER DER STATEN-GENERAAL te verki6z&lt;?n * Mr. H. VERLOREN VAN THEBIAAT en Mr. W. R. BOER, beiden te Utrecht. Kiezers ! vervult uwen Burgerpligt, door vooral trouw ter Stembus op te komen!! Amerongen &quot;en Leersuie, Januarij 1868. (1330) EENIGE KIEZERS. Eenige KIEZERS uit het Kies-District TIET,, voornemens zijnde bij &apos;Ie aanstaande Verkiezing op den 22sten dezer, voor een&apos; Lid van de TWEEDE KAMER der STATENGENERAAL, hunne stem uit te brengen op den Heer A. A. BLEÏJENBERG, Wethouder te Culenborg, enz., verzoeken Imnne Mede-kiezers, mede boyengenoemden Heer te stemmen. Daar zij vertrouwen, dat genoemde Heer genoegzaam in dit Kies-District bekend is. achten zij verdere aanbevelingen onnoodig; in het vaste vertrouwen dat de uitkomst hunne keuze zal regtvaardigen, roepen zij u dna nogmaals toe, allen trouw ter Stembus op te komen, op 22 dezer en als één Man te stemmen, den Heer A. A. RLEIJENBERG. (1381) EENIGE KIEZERS. VOOR DS NOODLIJDENDEN is met DANK ontvangen van S. W. P. te Z. ƒ 20, W. S. ƒ 100, iC. A. S. ƒ 100, P. W. J. ƒ 100, S. W. ƒ 50, G. F, ƒ 100, M. E. ƒ 50. T. Cr. ƒ 25, A. H. ƒ25, T. D. Jz. ƒ 25, 1 S. D. Jz. ƒ 25, J. J. ƒ 10, F. E. B. ƒ 10, Kr. ƒ 20 Bz. ƒ 10, W. S. ƒ 10, M. v. R. A. ƒ 10, F. B. ƒ 10, H. en M. Coupon Rusland ƒ 26, 55, — Uit Ede ten behoeve der noodlijdenden te Archangel Coupon ƒ 1.23}, U. &amp; C. Hongersnood te Archangel ƒ 100, W. F. ƒ 25, Marie pour la Russie f 25, B. ƒ2.50, een Burgerman ƒ 1, B. W. K. S. ƒ3O, A. Coupon ƒ 1.98, te zamen ƒ 913.26. Voor verdere liefdegiften blijven zich aanbevelen, Amsterdam, SCSAAÏf &amp; SUÜR. 11 Januarij 1863. C. A. SCH&amp;EZLER. P. W. JANSSEN. g. WOLEE. (1156) G. EIKENSCHER. VERIFICATIE. De Schuldeischers in het Faillissement van ALBERTUS VAN MEETEREN, Slijter in Sterke dranken en Winkelier te Amersfoort, worden opgeroepen om te verschijnen op de Tweede Bijeenkomst tot Verificatie der Schuldvorderingen, welke zal gehouden worden op Vrijdag 24 Januarij 1868, des voormiddags ten 10 ure, in het gebouw der Arrondissements-Begtbank, aan den Singel te Amersfoort. Amersjoom, De Curator in het Faillissement: 13 Jannarij 1868. (1247) Mr. H. E. KANN. 5 pCt. LEENING VAK VORST PAUL ESTERHAZY DE GALANTHA, groot ƒ 6,600,000 Ned. Ct. dd. 22 October 1863. NEGENDE TJITLOTING van 18 Obligatien a ƒ 1000 Ned. Courant. De Directie der ALGEMEENE MAATSCHAPPIJ VOOR HANDEL EN NIJVERHEID brengt ter kennis van de Houders der door hare bemiddeling vemegotieerde PARTIËLE OBLIGATIEN van bovengemelde Leening, dat op heden, ten overstaan van de Notarissen COMMELINen RICHARD, in tegenwoordigheid van Getuigen, ten haren Kantore, de navolgende 18 Obligatien zijn uitgeloot, volgens nadere Advertentie op 1 April e. k. a pari betaalbaar. K°. 481 N°. 2287 N°. 3563 N°. 4287 N°. 4713 N°. 6104 0 1275 * 3115 » 3939 f 4337 f 5709 // 6155 ii 2072 r 3119 // 4232 v 4584 f 5784 » 6594 Amsterdam, 1 Januarij 1868. (202) ORGEL. Door Sterfgeval wordt zoo spoedig mogelijk TE KOOP aangeboden, een zeer grootMAHONIEHOüTEN KABINET-ORGEL, met sprekend Front, zonder eenige gebreken. Gegadigden adresseren zich Franco onder het Motto: KABINET-ORGEL, Bureau Handelsblad. (1241) GALAHTERÏEN. &apos; Tegen Primo Februarij wordt gevraagd een BEDIENDE, bekend met het Vak en bewijzen van goed gedrag en eerlijkheid kunnende produceren. Hierop reflecterende, aclressere zich met Franco Brieven cnder1 Letter G. Z., in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLEEMAN, Beurssteeg te Amsterdam. (1129) Tegen weinig of geen Salaris zoekt een fatsoenlijk Burger JONG JÏÈENSCaI, de HolL en Duitsche Talen magtig en met de Administratie bekend, PLAATSING op een HANDELSKANTOOR Brigvea franco Lett. M. N. Biüsai Handelsblad, {\\7iy_ .</p>
</text>
