<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>- mm lEMAND, dio vele en goede relatien kan aanbrengen, E2©ENAdi!i&apos; 7E77 i en in staat, des vereischt, de noodige zekerheid te stellen, wenschte inaccoord te treden met eene of meerdere geachte Firma&apos;s, ten einde deze tégen Honorarium of Commissieloon, voor zijne Provincie of de Stad zijner inwoning, te VERTEGENWOORDIGEN. G&apos;eteekende Brieven franco, onder Letter A. A., ter Boek-, Plaat- en Steendrukkerij van IPENBUUR £ VAN SELDAM, Damrak, H 160, te Amsterdam. (116 i) | A|] ff IfiLo.fl UI eili I UJELmJSi Een solied F 7 7, ten platten Lando, met vele relatien , die Particulieren bereist, zoekt e d, dat geneigd is tegen biUijke conditiën op STAAL te leveren. Adres franco&apos;onder Na. 500, bij den Boekhandelaar J. A. WILLEMSEN, te Zutphen. __ (750) In een klein beschaaf.! GEZIN te &apos;s Ha &lt;;e bos I tegen billijke vergoeding, gelegenheid ter Verzorging en Opvoeding van een KI El 9 boven de 4 jaren. Adres Franco onder Lett. P.Z., bij de Heeren BOSHART &amp; OSTHOFF, te &apos;s Hage. (1359) Oüil uuAUUiilthJGl JU per öOnce. HAM, per geheele 30.i/2 Ct. 0 0 stuk van 1 Ned. ffi of zwaarder.. .821/2 &quot; 11 11 sof 10 stuks 2SI/3 // WORST , per soflo © 30 0 SPEK , zonder Been, per Zijde 321/2 « 0 000 sof 10 SP 34 * Gesmolten REUZEL , 0 5 0 10 * 36 0 Dito OSSEN VET , per soflo ® 35 0 ZOETE MELKSCHE KAAS. prima kwaliteit, per geheele 35 0 Per Stukjo 37 Va * Dito, zeer goede kwaliteit 30 &apos; * mindere // 22 » Echte LESRSCME KAAS, per geheele... .24 * Per stukje * , 271/2 &quot; K.OMIJINEN KAAS , per geheele 141/2 &quot; Per stukje 16 0 BESTELLINGEN buiten de stad worden geëffectueerd onder toezending van Postwissels. De Hammen kan men desverkiezende doorgesneden krijgen, ten einde zich van de goede Kwaliteit te overtuigen. Brieven of Boodschappen franco. PS. Men lette vooral op het Adres: M. VAN SOEST, Nieuwe Hoogstraat over de Zandd warsstraat, C 273. Aan hetzelfde Adres wordt TE KOOP GEVRAAGD : lO.üOO a 20,000 Pond zware Gerookte Bollen SPEK en 200 a 300 zware HAMMEN. Betaling bij de Aflevering. Aanbiedingen franco. (1349)</p>
</text>
