<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>1 EISELSGHË TAAL i Ad .ƒ* 25 in Zestig Privaatlessen door middel van IÏ2C¦ TEKEN en CONVEKSATïE. «H. ESCHCEK , Korte Prinsengracht, bij ¦ (&apos;228) do HaarL-Houttuinen, TT 101. Men VERLANGT alhier met primo Februarij in eene KOEK- en BANKETJtAKttEKS-AEEASS&amp;E eene BUIIGER WINKELDOCHTEK. van de P G.? en • tevens om in cle Huishouding behulpzaam te zijn, zeer goed i kunnende Naaijen, Mazen, Strijken en met de wasch&apos;omgaan en van goede getuigenissen voorzien. Pranco brieven onder lett. W. M., Bureau Handelsblad. (1218) TE HUUR @E¥HAAGD &quot; &gt; tegen I°. Mei een of twee »N€iEiSfiEÏJKE.B.E£RïWE 1 K.A3BES&amp;Ï*. Adres franco onder lett. G., bij de Boekhandelaars SCHALEKAMP, VAN DE GEAMPEL &amp; BAKKEE, alhier. (12i6) Op oen KANTOOB wordt ten spoedigste GEVRAAGD ! een fatsoenlijk »UK«EH JSöNGEJUMCi. niet beneden • de 17 jaren, eeno goede hand schrijvende, vlug rekenende en van goede getuigenissen voorzien, tegen een salaris van ; ƒ 100 &apos;s jaars. Franco aanbiedingen worden schriftelijk ingewacht onder lett. Z., bij clen Kantoor-Boekh. J. J. WIJCHEBS, Oude Leliestraat. (1217) Eencßsi&amp;NEß-VESZEï£EïS2NG-iïïAATSCHAP- Vl3 vraagt in alle plaatsen van Nederland solide en ac, tive AGENTEN. Adres franco onder motto: Agenten, in clen Kantoor-Boekhandel van Wed. I. ELLEEMAN, Beurssteeg te Amsterdam. (1330; Tegen April of vroeger vraagt men vcor een Heer eene GESfiEUBESJEEIS»E KA^IEÏS ; &apos;t Slaapkamer of Alcove. Adres franco onder het motto : Kamo r s , bij den Boekhandelaars H. A. ZWEERS, Kalverstraat bij dé Munt, D 152. (1220/ Op een Assurantie-Kantoor wordt terstond gevraagd als JONGSTE BEIMkNSMS een fatsoenlijk Jong Mensch van de Protestantsche Godsdienst. Keniiis van&apos; vreemde talen strekt zeer tot aanbeveling. Opgaven van ouderdom enz. worden franco ingewacht onder lett, P.P.P.,_gureanHandelsblad. (1222) _ Bij MAETINUS KTJHOFF , Ie &apos;s Gravenhage, is verschenen: HET KABSW VAN ZDYLBN. EEN WOORD AAN HET NEDERLANDSCHE VOLK. DOOB Bk. W. J« A. JONCKBLOET. Eoijaal Bvo ƒ 0.75. (120 G) worst^lümTgëvmagd om te kunnen aanvaarden met I°. Mei a. s., een ÏSSIJS of B*»VENÏSÏHS, don huurprijs van ƒ 300 niet ta boven gaande. Franco aanbiedingen onder lett. N. D., Bureau Handelsblad. (1210) &quot;SAISÏSÖHï WCIST.&apos;~ De ondergeteekende berigt de onvangst vari eene NKESTWe&apos;V.ASWS&apos;S&apos; W433SSIP£3Sir , als CERVELAAT- TONGEN-, TRUFFEL- en LEVERWORST, alsook FRANKFOIiTERKNACKVVORSTJES, HOOFDKAAS, enz., cm. (1209) Pu. L.&apos;M£aL. Warmoc-sstraflt,_____]____ ce St. Janstraat. JIÏMIUI~W~FÏIÏÏEr Singel bij de Vijzelstraat. De nog voorhanden zijnde IWANTEI®, BMJEOEN en ST«»-*&apos;EN, en verdere Wmterartiken worden tot lage prijzen opgeruimd. Ontvangen eene nieuwe Sortering BïLiïOBSS, g&amp;WL* T3ES Si&apos;È BAL en C4ïï*£-üêJ.Sj:». (1212) CL €AESAM. 10 BiaLETfMWiflfworden GEVRAAGD op 2 Hmzen als Eerste Hypotheek, gelogen in een onzer voornaamste steden. Of 7 nfIüLLE als Tweede Hypotheek regen eene Jaarlijksche Rente nader , overeen te komen. Offerten worden franco, onder- lett. Z., ingewacht Bureau Handelsblad. (1271) In een 3IAGAZBSN van NOUVEAUTÉS, waar tevens een Atelier aan verbonden is, VERLANGT men eene JUffVROU W:&quot;uit den fatseeiilijken rtand, P.G.. goed voorkomen en omstreeks 2i jaren oud, geschiktheid hebbende, om met een gedistingeerd Publiek te kunnen omgaan. Men , ire zich met franco blieven onder lett.A. Z., bijden Boekh. C.-VAN HELDEN, Rokin over cle Nederl. Bank, D 83. (1270)</p>
</text>
