<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>]i ORGEL-MAGAZIJN liS va-. P. VAN T.EEUVVEN, Kiamgracht bij den Kloveniersburgwal C 555, te Amsterdam. Weder uit Parijs ontyaiweju 2EVEN OET44FS«m*r IA&apos;O,S ?an TLPitiT BERNHARDT AINÉ FILS, RMIY enz., tot zeer voordeelige prijzen. Vierkante Piano&apos;s van 20 30, 45 tot 100 Gulden, Orgels van 45, 60, 80 tot ƒ5OO. Draai-Oi-gels voor Export van 30 tot 600 Gulden, darantie 10 jaren. Brieven franco. (\Z%i) YERPSIGING~HÜLPBETOON AAN~ EERUJIE U VLIJTIGE ARMOEDE. Het Bestuur der .Vereeniging heeft de eer aan Belanghebbenden te berigten, dat de VKULOTiNft KA&amp; StiEFE- DlKGSTllKKEarenz., ,al ?ehoïïdeS vvl.x!«i op DonT derdag en 30 en 3J Jannarij 1868. Voor deze Verloting zijn insekoinon als Prijzen: van H. M. de Koninrin een paar prachtige Porceleinen M o d e r a t e n r 1 a m n e°n van een ongenoemde een Marmeren Pendule met twee daarbn behoorende Coupes, en van eenige andere on^enoemden Hand werk e n, enz. Het Bestuur neemt deze gelegenheid tevens te baat, aan weidenkenden te hèrinnenng te brengen, dat ongeveer Twee H^iei-4 Armen door de_ Vereeniging van wer.* voorden en op velerlei andere wijzen or,ders&gt;fó;uid worden, en hoopt daarom op eene ruime deelneming in bovengemelde Verloting. • Ii013:N *&apos;f l ï10*,!0* ziJn nog voortdurend verkrijgbaar in de Magazijnen der \ ereeniging in de Binnen-Bantammerstraat en Hartenstraat. Amsiekdaii, Namens bet gggfcaw 15 Januarij 1863. A. W, C. KOELE, Voorzitter, ttB^?) «S. 4*. EMAS, Secretaris. TE HUUR gevraagd tegen Maart of April, op goeden stand, bij helen van do P. G., voor twee Dames uit den fatsoenlijken stand, Twee &lt;&gt;EIMEITBELEEItItE EiAiWEKS, beide van stookplaatsen vooy?ipr(, beweid» een Kamertje of Keukentje, gesehftt tot van goederen, den huurprijs van ƒ SfO of f 33 nt6t te bovefl gaande. Inclinerendejigejieven&apos;-met fy^ncQ hi&apos;-ieven onder lett. G. L. S^tHt?^^ hli cleiï Boekhandelaar B. H. DE RONDEN, Utrechtaehsstraat bij de Keizersgracht, Z 858, terwijl aan JiÏÏf.eAfdo Sdres gevraagd wordt voor een Huisgezin, een UIiÏS. vrij KOVEK- of ItEttEDKNUEIS, bevattende vijl ot zes Kamers, tegen een huurprijs van f 450 a ƒ aQO, ot een Bovenhuis met minstens drie&apos; Künui&apos;i,&apos;folder en Keuken tegen ƒ 200 a ƒ 2SO. brieven worden ingewacht onder lett„r &amp;. &quot; (1326) TIIÈGttEÏiÜSr ENGELSCHE MAATSCHAPPIJ VAN LEVESSA&apos;IHZEKEIUNG TE LONDEN, Gerealiseerde fondsen / 13,131,452,06 Jaarlijksche Inkomsten der Maatschappij, &apos; &apos; &apos; &apos;.&apos; voortspruitende uit Premiéii en&apos;lut&apos;ere&amp;ten.» 3,521.779.17 Litbetahpgen wegens vervaltermijnen en sterf gevallen. ?...* 8,723,303.75 Verdeelde. wWsten, wkarvau 00 pCt. aan de verzekerden „ 2,362,502.30 Tot nu toe werd door geene enkele in Nederland werkende Maatschappij zulk een aanzienlijk bedrag als Winst aan hare verzekerden verdeeld. _Gedurende de laatste 12 jaren heeft de, Maatschappij 3/,227 Voorstellen ontvansen voor &apos; éen Kapitaal van ƒ , &apos; y Geene enkele Maatschappij in geheel Europa heeft in hetzelfde tijdsverloop zulk èen hoog cijfer bereikt. Werkzaamheden Verzekering van Kapitalen, b&amp;iaalba,ar na ,r ,de,r •• ( den dood; geniengde, Verzekeringen: jLantsohapiuj ) Luüdschatten,&apos;Lijfrenten/enz. enz: lJrv;3P,ect&apos;llssen en &apos;verdere inlichtingen gratis te beko-. men&apos; &apos;pij &apos; Deri Hoofd-Agent voor Nederland, &apos; (539) C. SCHÜEfEI\. ¦Mt, c ,--, Keizer-gracht, KR 30.5, Amste^da.m.&apos; NB. Solide Agente^ cii Ihspecfeurs worden gevraagd. Aan de bekende en onbekende Schuldeischers in de onder het voorregt van boedelbeschrijving aanvaarde nalatenschap van den Heer PETRUS HENDRIKÜS GERHARD HAAK, in leven Koffijhuishouder, gewoond hebbende en den 30sten Junij 1867 overleden te Amsterdam, in de Warmoesstraat, wordt berigt, dat de rekening en verantwoording van het in die nalatenschap gebonden beheer, van den 20st.en tot den 25sten Januarij 1868, ter inzage zal liggen ten Kantore van den Notaris W. F. OVERHOFF Jk., Nieuwezijds Voorburgwal, F 122, alhier, en dat onmiddelijk daarna, wanneer geen verzet plaats heeft, tot betaling der schuldvorderingen zal worden overgegaan, voor zooverre het saldo der nalatenschap strekt. (1335) EENE REDE VOOR EENMNGELIMIGE. Voor iemand uit den fatsoenlijken stand, die door eene zware ziekte bijna blind is (zie llnndA. blad 3 Jan.) is in dank ontvangen te zamen ƒ 16.50. Mogten edele hart&lt;m met haar lot bewogen, haar met eene som van ƒ Jua wij-len helpen, daar er nog hoop op herstel is. £op, »jj Mêt gered wordt, om die kosten te bestrijden, dan is sïj yóo» haar leven ongelukkig. Zij smeekt naast Qod om hiUp^ de giften, hoe gering ook, zullen in dank ontvangen -worden Adres m den boekwinkel van de Wed. J. C. S^iJKER A*.* Reguliersplein X 359_te Amsterdam. (13371 Belangrijke Verkooping VAN SCHILDERIJEN, ENZ., in de BRAKKE GROND TE AMSTERDAM. C. F. BOOS W. J.M. ENGELBERTS.enC F ROOS Tr vërkoVenn:het PebrUM* *« P^SJ eene UITGEBREIDE VERZAMELING Teekemngen en Prenten sas» sa^j&apos;tsß Edr---kbekomen ten Kantore vkn de Di^-lt tl^t™ ¦ ZlJVte A 26, bij de Brakke qgjff 7K&gt; * Fe WH rcuuiftijj BEDIENDE, van goede getuis*^hriften voowen. Aanbiedingen worden franco foSJSSt ondtr CICHOREI, &apos; GEEDENVlJ^.&apos;i^r^ïilf611 d«,C-^orei DRIE i»i»-UfcN MM UU EEN I&apos;S per HONDEED Nederl po^n verhoogd. •w»«KKu^aeoOT.</p>
</text>
