<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TB MOOP. Wegens vergevorderien leeftijd biedt men te koop aan eene welbeklante BROOOSAKKERIJ, welke circa veertig jaren door den tegenwoordigen eigenaar met het beste succes is gedreven, en waaraan, behalve de gewone Broodbakken! nog andere belangrijke voordcelen verbonden zijn. Deze affaire is ook voor veel uitbreiding vatbaar, terwijl het Huis voor een matigen prijs te huur en zeer geschikt is tot Broodfabriek te worden ingerigt. Reflecterenden vervoegen zich met franco brieven onder lett. S, B. B. bij den Boekhandelaar H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over de Molsteeg. (1288) WW ITILIAANSII BÖJMÖiiT Grondig onderrigt, uitsluitend door de PRAKTIJK, door een geëxamineerd practisch Boekhouder, die reeds honderde discipelen heeft volleerd. Adres onder n° 20 bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON Beurssteeg alhier. (1258) NATIONALE MILITIE. anto2L£er voorziening van PLAATSVER VAN£?s£™ ?ÏF«MERVEUWHiSELAAns voor de NATIONALE MILITIE, blijft steeds als vroeger gevestigd m de Pieterjacobstraat A 185 te Amsterdam. _. &lt;1252) J. GEEHS. Voor eene in de maand April aanstaande van Java verwacht wordende familie, bestaande uit man, vrouw en 8 kinderen, worden tegen dien tijd te Amsterdam IN HUUR verlangd, GEMEUBELEEttDE APPARTEMENTEN , voorzien van stookplaatsen. Opgaven van stand en prijs wordsn franco ingewacht onder letters M. S. Bureau Handelsblad. (1213) ECffT LIEBJ6S WNSHXtm dar Liebig&apos;s Extract of Meat-Company, Limitad. bereid in hare Fabrieken te F R AT- BEN T O S (Zuid-Amerika) , is tegen de door DE MAATSCHAPPIJ vastgestelde Eüfê» Vromen: bii den Correspondent N. J. SCHERJHfcH, Aalverstraat bij den Heiligenweg, D 125, te Amsterdam. (1285) PÏIIDMT für Tochter gebildeter Stüncïe xv CHOMEOUD bei DÜSSELDORF. Die von mir geleitete Anstalt hat den Zweck, Töchtern gebildeter Stande eine christlich-evangelische Erziehung und eine ihrem Benife angemessene Bildung zu geben. Urn dies zu erreichen, sind an der Anstalt, mit welcher zugleich eine höhere Töthterschule verbunden ist, tüchtige Lehrer und Lehrerinnen thiitig, durch welche gründlicher Unterricht sowohl in französischer und englischer Sprache, als auch in den allgemeinen Wissenschaften ertheilt wird. Ausserdem sind in dem nahe gelegenen Düsseldorf zur Ausbildung im Malen, Zeichnen und m der Musik die besten Lehrkrafte gewonnen. Die Anstalt, in einem reizenden Thale gelegen, ist im Besitz voii grossen, gesunden Bauinen und einem 20 Morgen grossen Park, wodurch die Gesundheitspflege der Pensionaro wesentlich erleichtert wird. Nahere Auskunft ertheilt die Vorstelierin ____ (1231) MARIE BRÜGELIHANN. Door MARTINI&apos;S NLJHOIT, ie &apos;sGravenbage, JOHH LOTHRÖP 10TLEY HISTORÏoFTHBIMËDIïiIEI!IA!iDS ft-ora the death of William the Silent to the twelve years tracé — 1609. (1205) Vol 111 en IV. Met portretten. In linn. bd. ƒ 7.20. VOOR UTRECHT ES OMSTREKEN wenscht een solied, gehuwd Persoon, die met verschillende Handelshuizen in connectie is en de baste referentien ter zijde staan, een HANDELSAGENTUUR in een courant artikel. Refleeterendcn gelieven zich te adresseren onder lett. P. T. C, bij den Papierhandelaar J. EIJKEL, te Utrecht. (1341) LEERLING. BÖEgIAÏDËL. Een fatsoenlijk JONG MENSCH, P. G., kan ten spoedigste op gunstige voorwaarden ais LEER LI MG geplaatst worden. Adres ftanco, met eigenhandig &lt;reschreven brief onder het motto Leerling, Bürean Handelsblad. (1343)&apos;</p>
</text>
