<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TER PERSE, OM EERSTDAAGS TE VERSCHUREN: sISa©I M&amp;&amp; SIHH ¦ DE FEE DER CAHÉLIAS, ¦vrij bewerkt door clen Veitaler van den Rom:m: fa» ISame anx Ctamélias. ROTTERDAM. (1229) E. VAN VLIET Az. te &apos;S GHAVENMMA.GE. &apos;~~ Sedert I°. JANUARIJ is de LEESTAFEL in dit ETABLISSEMENT weder UITGEBREID, zoodat men er nu vindt: de ENGELSCHE, FRANSCHE en DUITSCHE «LLUSTRATIES, PUNCH, VLIEGENDE BLATTER, HLADDERADATSCH; voorts de KÖLNSSCHE ZEITUNG, NORDDEUTSCHE ALI.GEIHEINE ZEITUNG, RHEINISCHE ZEITUNG, DIE.PRESSE, LA ERANCE LEt NORD, L&apos;INDÉPENDANCE BELGE, LE PRÉCURSEUR, L&apos;ECH© DU PARLEMENT; voorts he DAGBLAD VAN ZUID-HOLLAND EM &apos;S GRAVENHAGE, het HANDELSBLAD, cle NIEUWE ROTTERDAIHSCHE COURANT, de TIJD, AKNHEMSCHE COURANT en de meeste WEEK-of DAGBLADEN mt de verschillende Provinciën, ook de NEDERLANDSCHE SPECTATOR, het HUMORISTISCH ALBUM, deSCHSLDERSCHOOL, DE AARDE EN HARE VOLKEREN en DË BiUNBTH.RONSJI.Ii. (1152) rfiiKTIJTU^ SOTES en MAAS. EÜH3IM cm VaBESCM. H. SIÏTT, KONINGSTRAAT bij de OUDE SCHANS, © 278, gaat steeds voort tot de volgende prijzen te verkoopen, waartegen geen- eerlijke concurrentie mogelijk is. HAMMfcN van 7 tot 20 pond van af 32 cents de 5 ons GEROOKT VLEESCU, stukken van 4 tot 16 pond, 55 cents cle 5 ons. MEPPELDER KLUITEN lste soort 3^, 2de soort 32J, goede Boter van af 45 cents de 5 ons. Vriesche KAAS 20 cents, Leidsche 30 cents, Goudsche 40 cents de 5 ons. Gelderscho WORST bij 25 pond 34 cents, Meppelder WORST bij 25 pond 30 cents. SPEK 3a cents de 5 ons, bij cle ZIJDE minder, enz. Op franco bestellingen worden do goederen franco bezorgd. &apos; (12 ) ICHt^RMTSIÖSiII^ÖÖIÏBÏIïr^ uit de vermaarde Bierbrouwerij: &amp;&apos;fS§FÉHJUüTCJE, van PHIUPPÏS %f* WÊÊJWT. Te bekomen te Amsterdam, bij de Heeren J. C. VAN STRATEN, Vijgendam; J. HASSINK, 0. Z Achterburgwal; C TRIP Kalverstraat; R VAN GEYT, N. Z. Voorburgwal; P. W. C. ELERT, Groenenburgwal, en bij Mejufvrouw Wed. D. BIJLSMA, te Bolsward. . Eenig DEPOT in Nederland H. HOHBIAN &amp; COMP.. te &apos;s Bosch. AGENTEN: A. FABER SCHOONLINGEN, te Amsterdam; S. W. HENTENAAR ,te Utrecht; E. Jl. B. RIJISWIJIK, to Rotterdam. (1279)</p>
</text>
