<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 12 November.</title>
	<p>Wij vernemen dat de heer J. H. Eichman alhier dezer dagen is bes-&apos; noenrd tot lidl van het provinciaal genootschapl vau kunsten&apos; en wetenschappen&apos; in Noordbrabant. •&apos;• &gt;• • - — Rel hoofdbesiuur van de&apos; Leydsche maatschappij van weldadigheid heeft dezer&apos;dagen het jaarlijkscli verslag omtrent die- instelling bij de-ingezetenen rondgezonden. ■ Daaruit blijkt dal die instelling steeds bloeijénde is. Gedurende-het afgeloopen boekjaar is aan 244 hoofden&apos; van huisgezinnen uit den arbeidenden stand ondersteuning uitgereikt&apos;, terwijl&apos;ook aan die ondersteunden, zoo noodig&quot;, door hh: geneeskundigen welwillend&apos; hulp is verleend. De afdeeling Arbeid, hoewel de uitkomsten- minder bevredigend waren danl inhet vorige jaar, bleef een belangrijk onderdeel der maatschappij. Aan aTbeidsloonen was uilbeiaald&apos;&apos;ƒ H 729.77 en bij den thesaurierder maatschappij was- gestort ƒ962&apos;B4&apos;JV De- Hulpbank- mag zich mede in eenen&apos; hl&apos;oeijenden toestand verheugen- en hare werkzaamheden&apos; verkrijgen eenen töenemendeii&apos;omvang; de maatregel genomen- om haar kapitaal te vergroeien&apos; was goed geslaagd. Met lof wordl melding gemaakt&apos;«air de naanwkeurigheid&apos; waarmede dé leeners-over het algemeen hunne verpligtingen tegenover de bank naleven, zoodat dan ook de verliezen, door- wanbetaling geleden, gering zijn, bedragende&apos;in = 1867 0:38 pGI. van de ƒ38251.46, die door de leeners aan kapitaal en renie zgn moeien&apos; worden terugbetaald. Hei geial leeners klom in 1867 lot 434, de uitgeleende somlot: ƒ 43320. Aan 3 personen was ƒ3OO, en aan 1 persoon&apos; ƒ4OO (de lioogsie som, die de bank ihans voorschiet)l geleend. Door deze en meer andere in het verslag voorkomende bijzonderheden en opgaven kan men zich een denkbeeld vormen van de gunstige werking der maatschappij in ons midden, hoe zij aan verschillende standen krachtdadige hulp verleend en daarom op de ondersteuning&apos; van alle - weldenkcnden: aanspraak mag maken. Moge die haar, bij hél intreden van een nieuw boekjaar,, in&gt; nog ruimere&apos;mate dan vroeger worden geschonken. ■&apos; ■■ -■■ Dé vereeniging ter bevordering van fabriek-en handwerksnijverheid n&apos; Nederland&apos; heeft het plan&apos; opgevat in&apos; den nazomer van 1869 te Ulrecht te houden eene internationale tentoonstelling van voorwerpen voor de huishouding en het bedrijf van den handwerksman: j Hét;-hoofdkenmerk dezer tentoonstelling zal zgn de goedkoopheid en bruikbaarheid der tentoongestelde voorwerpen. Zij zal bestaan uit zeven&apos; klassen: 1. huisvesting, 2. hnisraad, 3; Meeding&apos;, 4- voeding&apos;, 5.-gereedschappen voor ambachts- en luinlieden, 6. middelen tot&apos; zedelijke, verstandelijke en ligcbamelijke&apos; ontwikkeling, 7. staiuien, reglementen en verslagen van vereenigingen ten behoeve van den handwerksman. De vereeniging&apos; vertrouwt dat het. plan&gt; bijval zal vinden zoowel door vele inzendingen, als&apos;door ruime bijdragen aan bet waarborgfonds, welk fonds moet strekken om te voorzien in het tekort, dat zou ontstaan, indien de opbrengst vari de tentoonstelling&apos;en de gelden der vereeniging niet voldoende waren Om de kosten te dekken. Voordat dit blijkt zat over die inschrijvingen niét beschikt Worden.&quot; &quot;&apos;&quot; &apos; &quot;&apos;&quot;&apos; &quot;Z.M. de koning heeft eenè som van ƒ300, tiit zijne bijzondere fondsen, beschikbaar gesteld ten behoeve dezer tentoonstelling. &apos; &apos;&apos;&apos;: — De gemeenteraad van Amsterdam heeft tot leeraar-dïrecfeur&quot; der handelsschool aldaar benoemd den heer d&apos;. H. F. R. Robrecht, leeraar aan dé hoogere burgerschool te Rotterdam. &apos; &apos; — Te Amsterdam is in 72-jarigéh&apos;ouderdom overleden de heer Daniël Veelwaard, die gedurende eene lange reeks van&apos; jaren den vroegtijdig verworven roem als uitstekend graveur, vtfórYl kaart- én fétl&apos;éfgraveur, niet slechts &apos;heeft gehandhaafd, maar voortdurend heeft &apos;verhoogd. I — Eergisteren naehi werd té Rotterdam weder een policie-agént&apos; op bril&apos;-&apos; tülé&apos; wjjze aangerand. De uian begaf zich langs de Kruiskade om zich naar het policiéburéau aan den Goudschen Weg té&apos;bégevén&apos;,&apos;afWaar hjj dienst had. &apos;Aan den hoek der Diergaards-Singel Voorbij het aldaar gewezen wachlhoisje komende, sprongen van achter dal gebouwtje3 personen te voorschijn, waarvan één uitriep: «daar heb je er van &apos;&apos;degenen,&apos; die de Vletter hebben géarresieerdl&quot; Te geljjker tijd werd de agent, eer&apos;hij zich in slaat van legenweer kon stellen, onverhoeds b(j de kraag gegrepen&apos;, tegen den grond1 geslingerd, voortgesleept en mishandeld, waarbij hem een paar keeren met&apos; een scherp werktuig, vermoedelijk een mes, dwars door de kleederen van achteren eene snede werd toegebragt, die hem gelukkig riiet dan op het&apos; ligchaam doordrong, terwijl hij bij den val zich&apos;zoodarig aan dé&apos;knie bezeerde, dat hij zijn dienst thans niet kan waaruemen. In dé hierbij ontstane worsteling gelukte hel hem zijn narisvanger te trekken en een zijner aanvallers een gevoeligen houw aan het hoofd, toe&apos; te brengen. Voor zoover/&apos; hij kon opmerken, hadden zQ alle,drie een te fatsoenlijk voorkómen, oifi&apos; zulke aanrandingen van hen lé verwachten. Het schijnt dat de éenigzins&apos; geruchtmakende voetstappen eencr vrouw óp klompen, waarschijnlijk eéné Iwekster, die langs de Kruiskade juist aankwam, de daders op het denkbeeld&quot; hebben&apos;gebragt dal er meerdere personsen .in,aanfógt Waren. Althans, i op hét. vernemen van gerucht hebben zij ; zich onverwijld uit&quot; dé voeten i gemaakt*. .&apos;&apos; &apos;..&apos;., . . &apos; &apos; — De kolenlrein van Emmerich op Utrecht is Maandag avohtf ten 9 nrfe te Utrecht aangekomen, zonder dat men bemerkt had, dat een der assen van een kolenwagen onder weg was heet geloopen. &apos; Gelukkig is dit zonder ongevallen afgeloopen. &apos;.&apos;[&apos;&apos;&apos; — In de memorie »an beantwoording over liet wetsontwerp lot verhooging van hoofdst. VIII der sl&apos;aatsbegrooting voor 1868, lol Weder-opböuw van den afgebranden stal voor de rijdende artillerie lé Amersfoort, wordt gezegd, dat het strengste onderzoek naar de oorzaak van het ontslaan van&apos; den brand heeft plaats gehad, maar dat&apos;daaromtrent&apos;niets&apos;aan&apos;het&apos;lielit&apos; gekomen is. Tot dusverre bestaat er geen vermoeden vah boos opzet; Bij den minister bestaat het voornemen, zoo*1 het&apos; hém&apos;&apos;&quot;gegeven zal zijn een volgende- begrooting in te&apos; dienen, daarbij gelden aan te vragen1 voor den bouw van eeiiéinfanterie-kazeme in AmerSfbdrt. &quot; &apos;-&apos; &apos;</p>
</text>
