<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 12 November.</title>
	<p>Z. M. heeft vergunning verleend aan den heer Ji-fc Ei Schüssler, geheim hofraad en secretaris van H. M. dé koningin&apos;vdil&apos;Zweden en Noorwegen, le Stockholm, tot&apos;het dragen&apos; van het&apos; commandeurskruis der orde van VVasa en van het ridderkruis der drde varf; Dannebrog, hem door den koning van Zweden en Noorwegen&apos;en den&apos;koning van Denemarken geschonken&apos;. — Tot raadsheer in het prov. geregtshof in Overijssel is benoemd dé heer mr. D. G. Kortenböut van1 der Sluys, griffier der arrondl-regtbauk té&apos;AImelo. — Aan den beet&apos;d*. W. H&apos;. I&apos;dzerda is!, op zijn verzoek, eervol ontslag verleend als inspecteur voor het geneeskundig staaistoezigt voor Friesland en Groningen, terwijl tot die betrekking&apos; is benoemd*&apos;de&apos;heerdr. L. AR Cohen, thans inspecteur voor Overijssel en Drenthe: voorts zijn benoemd: tot inspecteur voor Overijssel&apos;en&apos; Drenthe de heerd&apos;. D. Lubach, le Haarlem , thaiis&quot;adjunct-inspecteur voor Noordholland, en tot adjunct-inspecteur voor Noordholland dp. J. Teixeira de Matios, té Amsterdam. &apos; •&apos;■—Door Z. M;. zijn benoemd: tol commandant&apos; der&quot;gevangenis voor veroordeelde vrouwen ie&apos; Woerden J. Z. J. Creulz1 Lechleiiner&apos;, thans coin*&apos;; mandant van■ • het- huis van&apos; opsluiting en tuchtiging te Leeuwarden; tot &quot;commandant van liet huisf van opsluiting en&apos; tuchtiging&apos; te Leeuwarden-P. F;-:Canne6|., thans commandant der gevangenis voor1 veroordeelde vrouwen té&apos; Woerden; tot directeur van het burgerlijk en militair&apos;huis van1 verzekering&apos; !le Zwolle&apos; W. J&apos;. Juiig&apos;,&apos;thans directeur over den arbeid, met den rang van adjunct-commandant, in hel huis van opsluiting en&apos;tuchtiging&apos;le Leeuwar] den ; tot1 directeur van&apos; den- arbeid , met den rang&apos; van adjunct-commandant, &apos;in- het- huis- van opsluiting en tuchtiging te&apos;Leeuwarden, J. A. Hoogendoorn, thans directeur vat) het. burgerlijk en militair hnis van verzekering té Zwolle: — De kerkeraad der Evang. Lulh. gemeenie alhier heeft op nieuw tot predikant bjj die gemeenie beroepen d*. Michelsen, pred. te middelburg, die voor het op hem uitgebragt beroep had bedankt. — De tweede kamer heeft in hare zitting van gisteren de beraadslaging i voortgezet over hoofdst. II der begrooting van Ned. Indie voor 1869, betreffende de uitga«en in lndie. Over afd. VII werd nog door den minister van koloniën en verschillende leden het woord gevoerd. De minisier&apos;trad*i in eene beantwoording der sprekers van den vorigcn dag. De heer de Roo van Alderwertli had. op grond van bezuiniging, aangedrongen op vermindering der levende strijdkrachten van hel Indische leger. De minister bad bij zijn optreden eenige plannen nopens dat leger gevonden; een plan , b. v. j om de garnizoenen te doen vervangen door politie-soldaten, een denkbeeld, dat vruchbaar kon zijn; een ander plan, om zekere garnizoenen van de j builenbeziitingeii geheel weg te nemen. De minister vereenigde zich niet die gedachte, eu stemde ook loc, dat inkrimping onzer krachten op de buitenbezitiiugen het meesl bevorderlijk daaraan zou zijn. Maar het was &apos; eene waarheid: men breidde zich meer uil dan men zich terugtrok. De minister gaf de verzekering, dat onder zgn bestuur geene uitbreiding zou plaats hebben. Voorts zeide de minister dat hij zich voorbehield met allen ernsl na te gaan of de zetel van het bestuur zal worden verplaatst en of er &apos; een comilé van defensie zal zijn. De gezondheidstoestand van het Ned.- . Indische leger was steeds het voorwerp van de zorg van het besluur. De heer de Roo van Alderwerelt beantwoordde den minisier en constateerde dat allen de noodzakelijkheid tot verplaatsing vau den zetel vau bestuur hadden erkend, ofschoon de bezwaren en moeijelijkheden, daaraan verbonden, niet waren ontkend. Betreffende de sterkte van het leger iv lndie, | herhaalde spr. de vraag: waarheen gaan wij met die voortdurende uitbreiding? Van 16000 man is de sterkle trapsgewijze opgeklommen tol 27000 man, en van 10 millioen in 1848 wordt er nu meer dan 20 millioen vereischt. Z. i. was bezuiniging alleen te verkrijgen door een zeer eeuvoudig ! plan vau defensie, en door ons terugtrekken vau de buitenbeziitingen. Door den heer Fransen van de Putte werd mede de wenscheljjkheid betoogd om hetgeen het leger en de defensie betreft over te brengen bij het dep. van oorlog, en van het vervaardigen van acMerlaad-gewertn voor de troepen in i lndie. De onderafd. 83—97 werden daarop goedgekeurd; slechts bij enkele j artikelen had discussie plaats. Vervolgens had de algemeene beraadslaging plaats over ald. VIII (dep. van marine), waarbij gesproken werd over de j te hooge. kosten van het dep., hel bouwen vau schepen in Indië enz. De onderafdd. 98—108, en artt. 1, 2 en 3 goedgekeurd zijnde, werd hel wels-. j ontwerp, houdende vaststelling van het Ude hoofdstuk, betreffende de uit-: gaven in Ned. lndie, mei 54 legen 14 stemmen aangenomen. Over het wets-onlwerp tot vaststelling van hoofdstuk I der begrooliug ; (uitgaven in Nederland) in hel algemeen werd geene beraadslaging gehouden, even min over de afdeelingen I—Vil, betrekkelijk de regering, hel; departement van justitie en de algemeene rekenkamer, het dep. van financiën, dat van binnenlandscb bestuur, dat van onderwijs, eeredienst eu nijverheid, dat van de burgerlijke openbare werken en dat van oorlog. De ondcrafdeelingen 1—37 tot die afdd. behoorende werden achtereenvolgens goedgekeurd. De onderafdeeling 38 (personeel der zeemagi) uilgetrokken j voor ƒ 1,527,302, gaf aanleiding tot eene woordenwisseling tusschen de hh. j de Casembroot, Fransen van de Putte, Nierstrasz, Rochussen en den mi- j nister van koloniën. De onderafdd. 38—41 werden vervolgens aangenomen. Bjj de behandeling van onderafd. 42 (bijdragen van Ned. lndie aan de middelen lot dekking van &apos;s rgks uitgaven voor kn dienstjaar 1869), lot /15,1fi2,831 uitgetrokken, verminderde de minisier dat cijfer 10l ƒ 14.962,731. Op voorstel van den heer Blussc besloot de vergadering mei 54 tegen 14 stemmen om de beslissing betrekkelijk deze onderafd. aan ie houden totdat de beide wetsontwerpen op de middelen tol dekking der uitgaven in Ned. Indie voor 1869 zouden zijn afgedaan, en werd de verdere beraadslaging over dit wets-ontwerp verdaagd tol na de afdoening der beide wets-oniwerpen op de middelen. Heden werden de beraadslagingen voortgezet en wel over hoofdst. I (ra- j rniug der middelen in Nederland), n». 1, verkoop «an koffij ƒ37,544,805. ! De beer Lenting wees er op dal omtrent deze quaestie adressen van ver- j schillende kamers van koophandel bij de regering waren ingediend, de slrekkir.g hebbende om aan te toouen dal de handel de ojihefflng verlangt van het consignaiie-sielsel, dal tot dusver toegepast wordt Ook de spreker geloofde dal dit stelsel drukkend en doodend werkt, maar bij achtte het minder goed het beslaande in eens af te breken. Volgens hem was het zaak trapsgewijze over te gaan tot den verkoop van gouvernements-productcn op de Indische markt. De heer Blnssé was mede van gevoelen dat het consignalie-slclsel niet volgehouden kon worden, maar loch hg wilde door trapsgewijze opheffing voorkomen dat men, wanneer met dal stelsel moest gebroken worden, op geen onvoorbereid terrein zou slaan. De heer Blom trachile door een reeks becijferingen de onhoudbaarheid van het stelsel te bewgzen. De heer Koorders achtte het noodig zijne stem tegenover de voorstellingen van de vorige sprekers te doen opgaan. Hij hechtte weinig waarde aan de adressen, die t. i. niel konden aangemerkt worden als geheel het gevoelen van den handelstand uit ie drukken. Vooral paslie hij dit loc op hel adres van de Amsterdamsche kamer, omdat bij de meeste onderteekenaars een I element voorzat, dat belang heeft bij den verkoop op Java. In het belang des lands, meende hij, was bestendiging van het stelsel van het grootste j gewigt. Hij noemde bet een gezonde, krachtige, breedgetakte boom, onder wiens schaduwen handel en nijverheid zich krachtig kunnen ontwikkelen, j De hh. Insinger, Rochussen en Uoifmanii vereemgden zich met de beginselen van genoemden spreker. De hh. van Voorthnysen en de Bosch Kernper waren voor hervorming van het stelsel en de heer de Bruyn Kops vereenigde zich met de iuzigten van den j heer Lenting.</p>
	<p>De minisier van koloniën deelde zijne zienswijze omtrent hel consignatiestelsel mede. De regering was van plan eene kleine schrede verder ie gaan op den weg sedert 1857 ingeslagen en groole slappen, voorijvelerlei belangen niel wenschelgk. te vermijden. De volgende onderdeeleu gaven geen aanleiding lot discussie, en bet hoofdstuk werd mei 64 stemmen legen 1, die van den heer van Sypesteyn, aangenomen. Hoofdst. II (raming der middelen in Ned.-lndie) werd met algemeene stemmen aangenomen; de regering nam daarbij een amendement over van den heer Koorders, betreffende de pandjeshuizen. Vervolgens werd teruggekomen op hoofdst. II (uitgaven in Nederland) en wel op de onderafd. 42 (raming van hel balig slot). De heer Pijnappel stelde als amendement voor deze raming te verminderen tot 12 millioen. Het amendement van den heer Pgnap|iel werd verworpen met 15 legen 55 stemmen eu vervolgens hoofdstuk 1, uilgavon in Nederland, aangenomen met 59 tegen 11 stemmen. Tegen Zalurdag zijn aan de orde gesteld het maken eener nominatie voor een lid van den hoogen raad en eenige kleine wetsontwerpen. ...,</p>
</text>
