<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 10 November.</title>
	<p>i Blgkens een artikel van het Journ. des &apos;Déb. schijnt de regering wer! keiijk bedacht te zgn op conversie der 4| pCt. siaalsschuld. . , ! — De verantwoordelijke uitgevers van de Avenir, Tribune, Réveil en Recue polilique zijn, gedagvaard voor de correciionele regtbank, wegens Ide inzameling van giften voor het stichten van een gedenkteeken op het graf van den heer Baudin, die in December 1851 bij den strijd voor de republiek sneuvelde. Ook zijn nog een aantal personen gedagvaard,ter zake tan manifestalien op het kerkhof van Jllontmarire. !.— Naar aanleiding van hel verzoek, door den handelsland van Kopeni hagen gedaan, heeft de minister van landbouw, handel en openbare werken de kamers van koophandel uilgenoodigd giften in te zamelen voor de bevolking van IJsland, welke door hongersnood wordt bedreigd, zoowel ten gevolge van de mislukking van deu oogst, als door de sterfte onder hel vee en eene schrale vischvangst. Van wege hei genoemde dep. is eene gift van 5000 fr. geschonken.</p>
	<p>— Vrijdag avond 11. ziju op den spoorweg van Rijssel naar Aaiiens vier werklieden, die een gebrek aan den weg hadden hersteld, door een sneltrein overreden. Een hunner zijn de beide beenen en een ander hel regierbeen verbrijzeld, de derde is er ongedeerd afgekomen, maar de vierde was aan de vuurhaard blijven hangen en tot een vleeschklomp verschroeid. — Naar men uit Florence meldt hebben aldaar op den 3den dezer, den verjaardag van het gevecht bij alemana, eenige manifesialien plaats gehad. £r was eene groote menigte volks op de been en de kreet werd gehoord:: je&gt;e Garibaldi! weg mei de ministers! Ook vond men een billet aangeplakt, waarop stond: thans is het oogenblik daar om naar Rome le gaan. Oe troepen kwameu wel in de wapenen, maar hunne tusscheukomst werd niet vereischt — Den 17JeD Oclober jl. is de uitnoodiging tot het te Rome te houden concilie door vier r. k. geestelijken namens Paus Pius IX op pleglige wijze aangeboden aan den patriarch le Konslanlinopel, hel opperhoofd der Gneksch-katholijke kerk in Europeesch Turkye. De pairiarch heeft de uitnoodiging in beleefde bewoordingen afgewezen. Hij liet zich daarbij o. a. aldus uil: Indien de brief,&apos; waarbij Z. H. ons noodigl tot het concilie van Rome, hetwelk door u eene oecumenische kerkvergadering genoemd wordt, niet in het Dagblad van Rome ware openbaar gemaakt, indien wij alzoo onbekend waren met hel doel en den inhoud van dezen brief en met de beginselen van Z. 11., dan zouden wjj een schrjjven van den pairiarch van het oude Rome met zeer groot genoegen hebben aangenomen, hopende daarin eenig nieuw denkbeeld te zullen vinden. Doch daar deze oproeping, reeds door de dagbladen wereldkundig geworden , ons bekend heeft gemaakt met de beginselen van Z. H., beginselen in volslagen strijd met die der regigeloovige kerk van het Oosten, zoo verklaren wij met leedwezen, maar ronduit, dat wij noch de uimoodiging kunnen aannemen, noch den brief, die niet anders beval dan eene herhaling derzelfde beginselen ,&apos; strijdig met den geest van het evangelie en met de leer der oecumenische kerkvergaderingen en der heilige kerkvaders.</p>
</text>
