<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_;_;________s_»r^^ y45-JARIGE ECHTVEREENIGING VAN | LOURENS PEEREBOOM I _.AM, ■ EN m unij 1867. GRIETJE NAPJUS. 725) Hunne dankbare Kinderen, Behuwd- en Kleinkinderen. B M__EffiME3_S__!__!_^^ 25 JARIGE ECHTVEREENIGING VAN W. P. VALKE EN G. VAN WAGENINGE. Amsterdam, 15 Jnnij 1867. (14663) Ondertrouwd: J. NOOMEN Tz. Amersfoort, en 13 Junij 1867. E. E. VAN SWEDEN. (14687) Getrouwd: Jhr. A. C. VAN HAEFTEN, Amsterdam, Luitenant ter Zee lste Klasse, 13 Junij 1867. en _ (14602) J. B. BOOT. Bevallen van eene DOCHTER CORNELIA JOHANNA SALM-&apos; DE JONGH. Amsterdam, 13 Junij 2867. (14664)^ Bevallen van eene DOCHTER G. EGGERS, Echtgenoote van Amsterdam, 15 Junij 1867. C^PETERSI_(I472I)_ Heden beviel van eene welgeschapene DOCHTER EVA FRIEDERIEKA WALTER, geliefde Echtgenoot van (14732) Amsterdam, 15 Junij 1867» J. C. HOLTZAPPEL. Heden beviel voorspoedig van eene welgeschapene DOCHTER, J. E. KOUWENAAR, geliefde Echtgenoote van Amsterdam, 15 Junij 1867- A. VRENDENBERG. (14708) _ Bevallen van eene DOCHTER, C. PARIS-BIGGENDORP. Amsterdam, 15 Junij 1867. (14762)^ &quot;ÖntijdigTJëvallen van eene, doode DOCHTER A. C. SOEBER» Echtgenoote van 15 Junij 1867. J. VAN IJSENDÖORN. Eenige Kennisgeving. (14695) Bevallen van eene DÖCHTER&apos;ü.&apos;XBKMSMWS^FOLMEÉ. Amstelveen, 14 Juniji 1867^ . (14741) Heden beviel _oorspoedig van een welgeschapen ZOON, S. DE GROOT, Echtgenoote van Pürmerende-, 14 Junij 1867. K. G. OUD. Eenige en algemeene Kennisgeving. C^476jJ^__ Bevallen van een ZOON E. BERLIJN — EZECHIELS. Rotterdam, 13 Junij 1867» __Eenige_Kennisgeving. (14575) &quot;Bevallen van eene DOCHTER, il. C.&apos;G. BERKHOFF-SCHAEPMAN. Nijmegen, 13 Junij 1867. ; . (14733)_ —Te Amsterdam is op 21 Mei 1867, in circa 49jarigen leeftijd overleden, de Heer MARTEN CHRISTOPHER LÖSCHEN, rustend Koopvaardij-Kapitein, betreurd door zijne beide Zustors en verdere betrekkingen. Wegens buitenlandsche betrekkingen is deze eerst heden kunnen geplaatst worden. (14747) Heden overleed, in den ouderdom van ruim 77 jaren, onze geliefde Moeder en Behuwd-Moeder HENRIETTE ANTHONETTE DE RUIJTER, Weduwe van JOHANN HERMAN RUDOLPH HATTERMAN. J.H.R. HATTERMAN, Amsterdam, 7 Junij 1867. T. P. HATTKRMAN. STOERHAAN. Wegens buitenlandsche betrekking eerst heden geplaatst. (14696) __ Te Amsterdam , is op den 12den Junij 1867, in bijna 77 jarigen leeftijd overleden, de Hoog Wei-Geboren Heer Jonkheer JOHAN KRAIJENHOFF, Ridder der Orde van den Nederlandschen Leeuw, Kommandeur der Orde van de Eikenkroon, gepensioneerd Generaal- Majoor der Genie. (14564)^ &quot;Heden overleed tot onze diepe droefheid, in den ouderdom van ruim 74 Jaren, onze hartelijk geliefde Moeder en Behuwd-Moeder, Mejufvrouw CORNELIA VAN GREUNINGEN, Weduwe van HENDRICUS MAAS. Uit aller naam, Amsterdam, 13 Junij 1867. De Weduwe GIHAUX, Geb. MAAS. Strekkende der-c tot Algemeene Kennisgeving, zoo binnen als buiten deze Stad. . (14653).. &quot;Heden ontslien zacht en kalm onze dierbare .Moeder en Behuwdraolder de Wed. JOSEPH DE TORRES, geb. LETTERZETTER, » den ouderdom van bijna 80 jaren; diep betrourd door hare Kinderen, Behuwddochter en Kleinkinderen, Uit aller Naam, 14 Junij 1867. Je. DE TORRES. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (14753)^ Tfëden overleed naiirTlangdurig, doch geduldig lijden, onze waarde Vader en Behuwdvader FRANCISCUS JERONIMÜS VLAMINGH KIEBERT, in den ouderdom van 66 jaren. (14574) UnnooßN, Uit aller naam: 12 Junij 1867. .M. P. VLAMINGH KIEBERT. . Heden overleed, tot onze innige droefheid, onze geliefde jongste Dochter MARIA ELISABETH, in den ouderdom van ruim 16jaren Rotterdam, T- A. RUIJS. 14 Junij 1867. CP. RUIJS, (14697) ______ BEZOET D__BlE;___. Heden overleed alhier. »a M.lmtti^Mm. *■$« ondcr^s van 67 jaren, onze waarde Vader JOHANNES LLIJDS, rnsteno Predikant. .„„„ Utrecht, 11 Junij 1867. &apos;• ; *J- LEIJDS, - H 4561) Mede voor de andero Kin, .è-fen^. Heden overleed ir. .iiïTlmderdom van ruim 83 Jaren, df*?f WILLEM SCHIMMEL, in leven Logementhouder alhier, diep ne treurd door zijne Kinderen, Behuwd- en Klein-Kinderen. Barneveld, Uit aller naam, 14 JttTij MB, __ A. S C HIMM EL. (14763) Voor de vele bewijzen van belangstelling, bij gelegenheid van on» Huwelijk ontvangen, betuigen wij, ook namens onze wederzijdsche ***__ Re_:rZen hartelijken dankX VAN DER ELST Az. 17 lum. ts67 J- E- VAN DER ELSÏ&apos; /!___. • ENGELGEER, ______ (14fa41) — ,———■ ï~r van belangstelling bij ons Huwehjk onde vonden, betuigen wij, mede namens^ onze wederzijdsche Famüw, onze welmeenendcn dank. *• -V tooSTES. Haarlem, 14 Junij 1867. TUL. (14661)</p>
</text>
