<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Belgische maatschappij van Algemeene Assurantiën, Goedgekeurd bij Koninklijke Besluiten van 12 Junij 1824 en 28 Pebruarij 1855. VERZEKERING BIJ OVERLIJDEN EN BIJ OVERLEVING. - UITGESTELDE EN DADELIJK INGAANDE LIJFRENTEN. - SPAARKASSEN TOT VESTIGING VAN KINDEREN, ENZ- Inlichtingen en Tarieven hij H. H. DE LEEUW, Agent te Amsterdam, Utrechtschestraat hij de Heerengracht, IJ 319. — Verder brj de Agenten in alle Kantons-Hoofdplaatsen van Nederland. (12301) DER AFDEMG AMSTERDAM f fli DE MAATSCHAPPIJ TOT BEVORDERING DER TÖONKItST. Be INSCHSIIJVING van Nieuwe Leerlingen zal plaat, hebben in het Lokaal der School, BLOEMMARKT, F 111, op Dingsdag 18, en Donderdag 20 Junij, des namidd. ten 2A ure. sm^KASK en KOonKASU: Onderwijzers G. A.- Reinze en C. L. Mattern. PIAJVO i Onderwijzers Henri Coenen, _. Blank en lid. van loenen. l&apos;IOOïi! „ Erans Coenen en W. A. Sicliler. VIOLOXCEL i  Ernest Appy. — COMPOSITIE : Onderwijzer Frans Coenen. De Schoolgelden bedragen voor ZANG ƒ 25. SOLOZANG ƒ 60. PIANO ƒ 45. VIOOL ƒ 55. VIOLONCEL ƒ 55.. COMPOSITIE ƒ 40 &apos;s Jaars, met vermindering voor de Kinderen van Leden der Maatschappij en voor hen die gelijktijdig de Instrumentale - en Zangklassen bijwonen. Voor de Violoncelklassen ziin ten eebruike hij de lessen Instrumenten op de School voorhanden. Reglementen der School en nadere inlichtingen zijn te verkrijgen*bij de Boekhandelaars J. _*. &amp;G. VAN HETEEEN, Hartenstraat, XX 601. (14182)_ Ad ƒ 1.25 per Vierk Nederl. El. Ad ƒ 1.25 per Vierk. Nederl. EI. ]!I___TAA_LBE_AD___N TOOM VOtDIITI€3E MUIPtIM wit dc Fabriek van JS. €n__ST_B______r, te Brussel. UITSLUITEND VERKRIJGBAAR BIJ WED. 6. DORENS * ZOON. Kohin, E 141. HOFSPIEGELKOOPERü). Amsterdam. Monsters en Gebruiksaanwijzingen worden op franco aanvrage verzonden. Ad ƒ 1.25 per Vierk. Nederl. El. (11706) Ad ƒ 1.25 per Vierk. Nederl. El. &quot;^EII-EiaiiATfIOSCIIÏE SPlEG_B___FA_BR____S__o_lM. AMSTERDAM: ROTTERDAM: NIEUWENDIJK, L 72, BIJ DE EAAMSKOOI. „ „ . _.„.., OPfEET, 16. SPIEGELS, SCHILDERIJEN , SPIEGELGLAS, LIJSTWERK. Groote keuze. Billijke Prijzen. Geguarandeerde kwaliteiten. Brieven franco. _ L E V I E &amp; C. .0946) n_ONTREAL oGEANl_____ SHIP CÖIPANY. De tot het vervoer van GOEDEREN en PASSAGIERS uitmuntend ingerigte _Sail- eamers dezer Maatschappij vertrekken geregeld Donderdags van iedere week van Liverpool naar Montreal en Quekec in communicatie met de verschillende Spoorweglij nen naar de Hoofdplaatsen van Canada en overige deelen van de Vereenigde Staten van _OOBD-A_ERII_I. ■ Ingevolge speciale overeenkomst met de C_rand Tmnk Railway Company, geschiedt het vervoer van Passagiers van af Liverpool met directe Passage-Biljetten naar de verschillende Stations in Canada en de Ver. Staten. GOEDEREN worden tegen vaste en zeer billijke doorvracliten met directe Cognossementen aangeuomen van af Rotterdam naar Montreal, ttueJbec» Cliicago (lllinois), Cineinnnti (Ohio) . enz., door De Agenten voor Nederland, (11081) 6. P. ITTMANN * ZOON, Rotterdam. Agenten der Overiam imaü (P, &amp; 0. Cy.) en cler Oostenr, Lloyd, eus.</p>
</text>
