<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>IARIJS, 13 Jumj (Part. Corr.). In de diplomatieke krino-en resumeert men als volgt het resultaat der onderhandelingen tusschen de souveremen: geene der staatkundige vraagstukken opgelost, bevestiging der vriendschappelijke betrekkingen, instandhouding van het status quo, en van de vredelievende gezindheid. Indien dit alles is dan blntt er, gelijk men zal toegeven voor de toekomst nog veel .dos. &quot;&apos; welk tljdenß het bezoek der souvereinen niet is Omtrent het bezoek van den Czaar te Fontainebleau was gisteren het gerucht in omloop, dat do voorgenomen wandeling in het bosch met Heelt plaats gehad, omdat men een tweede complot tegen het leven van den Czaar op het spoor was gekomen. Men hield dit echter voor een uitstrooisel van de policie, die zich van de beschuldiging van geringe waakzaamneid wilde rehabiliteren. Heden verzekert men evenwel, dat sedert op nieuw arestatien hebben plaats gehad. Het wets-ontwerp op het regt van vereeniging is gisteren aan het Wetgevend Ligchaam medegedeeld; te vergeefs zoekt men daarin een spoor van de beloofde vrijheid. Te regt noemde de afgevaardigde 1 aui tJethmont dit ontwerp eene wetsvoordragt tegen het re&lt;_ van vereeniging. . r</p>
	<p>Aan de beurs was liet gei_cht in omloop, dat de Heer Isaac Pereire den afgevaardigde Pouyer-Querticr tot een tweegevecht heeft doen uitdagen, wegens zijne redevoering tegen financiele maatschappijen. Ik sla echter aan dit gerucht geen geloof. Het gerucht, dat dc Italiaansche regering voornemens is, om de rente-coupons ook in het buitenland te belasten, is, naar ik meen ten. eenenmale ongegrond. Dc gemeenteraad van Marseille heeft een voorstel van den maire, om een adres aan den Keizer te rigten, verworpen, als zijnde in strijd met de wet van 5 Mei 1855. •</p>
	<p>Eergisteren heeft Rossini aan den Keizer de partituur overhandigd van de vredeshymne. welke op 1 Julij in het paleis van nijverheid zal worden uitgevoerd. Behalve orchesten militair muziek, heeft men voor de uitvoering verscheidene groote klokken noodig, en werden daarbij kanonschoten</p>
	<p>Ter gelegenheid der aanstaande komst van den Sultan te Parijs , wordt de auecdote weder opgewarmd, volgens welke de beheerscher der geloovigen met Napoleon 111 verwant is. Men verhaalt, dat in het jaar 1788 eene schoone creole, genaamd Dubuc do Rivery uit de familie. Tascher de la Pagerie, waartoe gelijk men weet ook Keizerin Joséphine behoorde; door zeeroovers werd &apos;gevangen genomen en naar Konstantinopel gevoerd, waar zij wegens hare schoonheid en de gaven hares geestes door Selim 111, tot Sultane-Valide werd verheven. Zij werd alzoo de grootmoeder van den tegenwoordigen Sultan.</p>
	<p>De Heer Leplay, algemeen commissaris voor de tentoonstelling, zal, naar men verzekert, tot senator en grootofficier van het Legioen van Eer benoemd worden.</p>
	<p>— Bij den Senaat is eene petitie van een aantal advocaten ingekomen, houdende verzoek, dat het lijk van Koning Lodewijk Philips naar Drankrijk terug gebragt worde. Daarbij wordt herinnerd, dat die vorst liet stoffelijk overschot van Keizer Nopeloon I aan Frankriik hergeven heeft. .</p>
	<p>— Mustapha-Pacha heeft Parijs verlaten, ten einde zijn broeder, den Onderkoning van Egypte, die vóór de komst van den Sultan alhier verwacht wordt, niet te ontmoeten. — Het gerucht, dat ook de Paus eerlang Parijs zal bezoeken, schijnt geen anderen gro ad te hebben, dan dat Plus IX onlangs in een gesprek, naar verhaald wordt, gezegd heeft sedert lang den wensch te koesteren om Frankrijk en Parijs te zien. Geenerlei officiële aankondiging van &apos;s Pausen komst is alhier ontvangen en alzoo wordt aan het Pauselijk gezantschap het gerucht tegengesproken. — Vrijdag 11. heeft de Czaar, alvorens de voorstelling in het Iheatre Francais bij te wonen, in het Engelsche koffijhuis een diner gegeven van 14 couverts, waarvoor hem 1500 frs. in rekening werd gebragt. — Onder de redacteurs der officieuse dagbladen te Parijs is een aantal Russische ridderorden uitgedeeld. Vooral de redactie van den Constitutionnel heeft daarvan een ruim deel ontvfitgen. Men begroot de gezamenlijke waarde der geschenken, giften aan de armen, enz., doof den Czaar uitgedeeld, op niet minder dan een millioen _ ancß. _ *r JHeii spreekt wddef van het voornemen der partij van handelen in Italië, om een of anderen stap te doefi ter vereeniging van Eomo met het koningrijk. Het nationaal comité te Rome beeft eene proclamatie uitgevaardigd, waarin zij do bevolking hare aanstaande bevrijding belooft. Een der bladen van Turyn meldt daarentegen, dat de regering te Florence aan eene schikking met den Paus denkt, strekkende ora het votum te niet te doen ,• dat het Parlement in der tijd heeft uitgebragt, waarbij Rome tot hoofdstad des lands is verklaard:</p>
	<p>_.-j- Naar aanleiding van het telegram, waarin gemeld wordt, dat Keizer Maximiliaitó voot èen krijgsraad teregtgesteld zal worden, geeft het Journal des Débats de verwachting te kennen dat, hoe» streng en voortvarend krijgsraden over het algemeen ook mogen te» werk gaan, de raad, door Escohedo bijeengeroepen, geen doodvonnis over den Keizer zal vellen. Mogt dit echter het geval zijn, dan mag men, volgens de Débats, het ten sterkste betwijfelen, of Juarez de verantwoordelijkheid der bekrachtiging van zulk een vonnis op zich zal durven nemen.</p>
</text>
