<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>-RASVERPACHTING. , Dijkgraaf en Hoofd-Ingelanden van het NIEUWLANI» buiten sGRAVESANDE, zijn voornemens, in den Koepel, staande bij de zoogenaamde Hihvoning in het Nieuwland, onder &apos;s Gravesande, ten overstaan van Mr. J. P. A. LEESBERG, Notaris, residerende te sGravenhage, op ZATURDAG 28 J.UNI.I 1867, des Voormiddags ten 10 ure, in het Openbaar te Verpachten, Onderscheidene Perceelen te veld staand Gras, Om eens gemaaid en gehooid te worden. Alles gelegen in het Buiten-Nieuwland onder&apos;s Gravesande en strekkende, gelijk het in tijds zal zijn Afgebakend en Genummsrd. Nadere informatien en aanwijzingen te bekomen bij A. H. DE BRUIJN , Hoofdopzigter van gemeld NIEUWLAND te &apos;s Gravesande gnten Kantore van voornoemden Notaris LEESBERG. (J3531)_ Une DEMOISELLE de Ia rcligion Protestante, désire so voir replacée comme GOUVERNANTE INTERNE, auprès de jeunes nlles. Elie est a même d&apos;enseiiner a fond les langues model-nes et la musique. Les plus amples informations peuvent être fournies. On est prié de s&apos;adresser sous les initiales P. Q., chez A. HOOGENBOOM, Libraire, Reestraat, Amsterdam, Lettres aftranchies. (14566) TE HÜÜR GEVRAAGD voor ƒ4OO a 500, tegen Primo Augustus of November te aanvaarden: Een HUIS met minstens Vijf Kamers en verdere gemakken , staande op eene Gracht. Refiecterenden adresseren zich onder Lett. Z. bij den Boekhandelaar T. KOUWENAAR , Kalverstraat E 27, te Amsterdam. (14572) In eenen MANUFACTUÜRWINKEL kan dadelijk eene bekwame «UFVROUW geplaatst worden; diegenen die goede Getuigschriften kunnen overleggen, gelieven zich per franco Brieven te adresseren Bureau Handelsblad, onder Letter A. Z. 144. PS. Diegenen die met het Knippen van Mantels en Mantilles oekend zijn, genieten de voorkeur. (14569) -duinen kort zat in alle Boekwinkels verkrijgbaar zijn ad ƒ2.70 hit uitmuntende Werk van DOCTOR RUFFRIGHT «- GENEESHEER *» HDISVRIEND. Eene zoo tro u w e als vei 1 g e RAADSMAN en GIDS, voor allen wien hunne gezondheid lief en dierbaar is, inzonderheid voor Vaders en Moeders van Huisgezinnen, met een Aanhangsel 400 RECEPTEN, een Inhoudsregister en 456 pag. compressen diuk groot. Dit werk van een beroemd practisch geneesheer te Breslau, die om zgne verdiensten door den Keizer van Rusland tot Keizerlijk Hofraad en tot Ridder der St. Wlademir-Orde benoemd werd, bezit niet alleen de vereischten van eene VOLKSGENEESKUNDE, als bevattende voorschriften tegen de meest voorkomende ziekten, &quot;fcaar het is tevens eene GEZONDHEIDSLEER, waarin al wat wij boeten deen en laten, ieder naar zijn gestel en maatschappelijke Positie is aangegeven Het is een boek voor iedereen zonder onscheid van rang en stand. — Het mag in geen huisgezin ontbre*en, en zal het bij voorkomende ongesteldheden uitstekende dienden bewqzen, dan mag het in geen huisgezin ontbreken, en vooral ?!?t ten plattelande, waar dadelijke geneeskun. ge hulp niet altijd D 0 «e hand is, (10925)</p>
</text>
