<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AMSTERDAM, Vrijdag 24 Julij.</title>
	<p>Volgens de Handels-Zeitung xau New-York heeft de jongste proclamatie van den president der Unie een zeer geringen indruk gemaakt, zells op de democratische conventie, welke toen juist vergaderde, om een programma vast te stellen en candidaten te kiezen. Des te meer en in zekeren zin „ beter indruk maakte het programma dier conventie zelve. De beginselen toch, welke in dit stuk worden verkondigd , vooral die met betrekking tot de openbare schuld, moeten ieder eerlijk Amerikaan terughouden van medewerking met deze partij en de zegepraal der republiekeineu zou dus zoo goed als verzekerd zijn. Het democratische programma toch noemt zoo spoedig mogelijke aflossing der schuld hoogst wenschelijk en zegt rond uit, dat alle obl&apos;gaticn, waaromtrent niet uitdrukkelijk is bepaald, dat zij moeten worden afgelost in goud, moeten worden afgelost in papier. Een ander artikel van het programma zegt, dat er slechts één betaalmiddel moet zijn voor de regering en het volk, voor de werklieden en de beambten, voor de gepeusionneerden en de soldaten, voor de producenten en de crediteuren van den staat. Met andere woorden wordt dus eenvoudig gezegd, dat ook de renten der schuld in papier moeten worden gekweten. Het spreekt wel van zelf, dat thans verder ge.ne spraak kon zijn van de candidatuur van Chase. Al was zijne overtuiging in den laatsten tijd niet bijzonder vast, zulk een algeheelen omkeer kon men niet van hem onderstellen. Hij kón, met zijne antecedenten, onmogelijk met dit programma genoegen nemen. Chase verwierf dan ook, gelijk wij reeds vroeger hebben gemeld, geene enkele stem en de Heeren Seymour en Frank werden gekozen tot president en vicepresident. Het zou, onzes inziens, eeno der grootste rampen voor de Unie zijn, indien dezo candidaturen slaagden, maar, ook b ijkens het zeo even door ons aangehaalde tijdschrift, koestert men daarvoor weinig vrees. Luidens een heden uit Italië ontvangen telegram is de overeenkomst betreffende den tabak geteekend. Nadere bijzonderheden worden niet gemeld en men weet dus niet op welke wijze het geschil tusschen de maatschappij en de commissie is vereffend. Intusschen is dit punt vau ondergeschikt belang. Het welgelukken der zaak is het voornaamste; want daar deze overeenkomst tot 1 Julij 1869 het noodige verschaft, heeft de Heer Cambray Digny ruim gelegenheid om inmiddels alle verbeteringen in te voeren, welke li ii wenscht voor te stellen. De vraag is nu zal de Kamer de overeenkomst goedkeuren? Men meent, dat de meerderheid voor het voorstel ongeveer 40 stemmen zal badragen en gaat daarbij nit van het volgende: De commissie is vóór het voorstel, hetgeen op zich zelf reeds een krachtige steun is. Het voornaamste echter is dit, dat in deze zaak de middenpartij en de linkerzijde niet eene lijn znllen trekken. De middenpartij zal hoogst waarschijnlijk de regering ondersteunen, en ook vele Napelsche afgevaardigden zijn voor de overeenkomst.</p>
	<p>(Per UI.). Lit het verslag der commissie van rapporteurs over het ontwerp betreffende de kanaalmaatschappij blijkt, dat bij verscheidene leden der Eerste Kamer onzekerheid is blijven bestaan over de vraag, of volgens de thans voorgestelde regeling de zaak wel tot stand zou komen, hen zeer groot aantal leden daarentegen verklaarde geene overwegende financiële bezwaren tegen het voorstel te uebi. —.</p>
	<p>Bij koninklijk besluit van 30 April 186 S, &gt;„• «¦&apos;.f v het verzoek van J. van der ___ Jen Az. - v«&apos;aXhet allen wonende tï Vlaardingen, te zM&apos;eV-„. ._e Vlaarbenoemd bestuur der naamlooze„vennooMcn^ -^ v]aardi-_ dingsche Stoomboot-Maatschappij , &quot;LT, _ „__ 3Cte van opgen . bewilliging verleend op het ontwen» a&lt;-r rigting van die vennootschap. I_mtol,re&lt;&gt;ter1_mtoI,re&lt;&gt;ter to Kaddwvjk Z. Mv heeft herbcnot&apos;md: tot _a_t_r _</p>
	<p>Jhr. Mr. W. F. de Manregntk_H; tot griffier bij het kantongeregt te Naaldwijk Mr. W. J. Huygens; tot kantonr. te Rotterdam (l„o kanton) Jhr. Mr. I). R. Gevers Deyiio.&apos;t; tot plaats f erv. kantour. to Rotter, lam (late kanton) ü. L. van Hierop; tot kantonr. te Vlaarlin_en Mr. W. F. v. Demse; tot plaatsverv. kantonr. te Schot—hoVen R. Blok; tot griffier bij het kantonger. te Dordrecht Mr. J. A. M. v. d. Hardt Aberson; tot plaatsverv.kantonr. te Oud-BerjerlandHr.J. F.de Mey Mecima en Mr. A. vau Weel; — eervol ontslagen Mr. J. h-. A. de Grave, als plaatsv. kantonr. te Gouda&gt; eh m tot plaatsv. kantonr. aldaar H. P. Voord nin, notaris aldaar; — eervol ontslagen Mr. J. J. Nederbttïgh, op diens verzoek als plaatsv. kantonr. te Doesborgh; — herbenoemd: tot kantonr. te &apos;s Hertogenbosch L. w. J- Marggraff; tot griffier bij het kantongeregt te Oss P. H. F. Wierts; tot plaatsv. kantonr. te Oss C. M. Frijlinek; tot kantonr. te Boxtel Mr. A. fl. Verster; tot plaatsv. kantonr. te Boxtel Jhr. G. van Beresteyn; tot kantonrs. te Veghel Mr. J. F. Coolen; te Oadenbosch U. J. Heerma van Voss; te Zevenbergen T. van Akett -, tot griffier bij het kantongeregt te Bergen op „oom J, Drabbe; tot plaatsverv. kantonr. to Amsterdam (eerste kanton) Mr. A. C. Cosman-, tot kantonr. te Amsterdam (tweede kauton)Mr. J. H, vau der Meer de Wijs; tot plaatsvervangend kantonregter te Amsterdam (tweede kauton) Jhr. Mr. J. W. H. Rutgers van Rozenburg; tot griffier bij het kantongeregt te Arasterdam (vierde kanton) Mr. G. H. G. P_ ¦ tot plaatsvervangend kantonregter te Amsterdam (vierde kanton) Mr. J. L. Wolterbeek Dz.; tot kantonregter te Naarden Mr. J. Schimmel; tot piaatsvervang. kantouregter te Naarden J. Alberti; tot griffier bij het kantongeregt te Schagen C. de Heer; te Purmerend P. Geerke; tot kantonregter te Haarlem Mr. D. Merens Az.; tot plaatsverv, kantonregter te Ea_ndam C. Hondius; tot plaatsv, kanton?, te Leeuwarden Mr. B. Dorhout; tot kantonr. te Berlikum Jhr. Mr. C. L. van Beyma; te Holwerd Mr. P. A. V. baron van Harinxaia thoe Slooten; tot griffier bij het kantong. te Holwerd J. J. Heep ; tot plaatsv. kantonr. te Holwerd Jhr. D. W. Gremmelin v. Heeckeren en Dr. H. G. Cannegieter-, tot griffier bij het kantongeregt te Dockum Mr. A. „ &apos;f alma; tot plaatsv. kantonr. te Docknm Mr. J. D. Qaih-hs; tot kantour. te Bergum Mr. C. F. F. Rinia van Nanta; tot griffier bij het kantongeregt te Bergum Mr. A. Eldering Ferf; tot plaatsv. kantonr. te Rau werd Jhr. E. D. van Beyma; tot kantonr. te Beetsterzwaag F. A. van Boelens en te Bolsward Mr&gt; Ë. J. de Kok; tot _ griffiers bij het kantongeregt te Middelburg H. J. van Deinse en te Sluis T, J. Jansen; tot plaatsverv. kantoor, te Sluis C. Schout Velthuys; tot griffier bij het kantoug. te Oostburg M. Thcrie, tot kantonr. te Heikenszand P. J. Bnteux; tot plaatsverv. kantonregter te Cortgene J. 11. L. Valer; tot griffiers bij het kantongeregt te Axel M, H. Telchuys, te Brouwershaven G. van W age -, tot plaatsvervangende: kantonregters te Winschoten Mr. W. R. Emmen •— Mr. A. H. Koning; tot kantonregter te Onderdendam Mr. C. W. P. van Naerssen; tot griffier bij het kantongeregt te Maastricht P. H. Armand; tot plaatsvervangend kantonregter te Venlo Mr. P. L. de Lom de Berg; tot griffier bij het kantongeregt te Gennep W. T. Hermseu; — eervol ontslagen Mr. W. Lunsingh Tonckens, als plaatsvervangend kantonregter te Meppel; en benoemd tot plaatsvervangend kantonregter aldaar Mr. J. A. Sluis, advocaat aldaar en burgemeester der gemeente Nijeveen; tot griffier tij het kantongeregt te Nieuwer-Amstel Mr. W. J. Kasten, advocaat te Amsterdam, en eervol ontslagen Mr. O. B. Bisdom van Cattenbroek, op diens verzoek, als plaatsverv. kantonregter te Utrecht</p>
	<p>Z. M. heeft gesteld op non-activiteit den lsten luit. A. L. Boeck, van het reg. veld-art. en den kapt. L. j. B. Versi—oor, van het sle reg. inf., overeenkomstig diens aanvraag, beide op grond van punt 4 van art. 38 der wet van 23 Aug. 1851 (Staatsblad N°. 123) en zulks in afwachting dat omtrent hen nader zal worden beschikt; en benoemd bij het wapen der inf., tot kapt. 3de kl. den lsten lüit.-adj. J. A. K. H. W. Vogel. van het 3de reg, Z. M. heeft eervol ontslagen Mr. C. Wichers Wierdsma, op diens verzoek, als burgemeester van Hennaarderadeel; J. J. Scheepers, op diens verzoek, als kapt. bij de dd. schutterij te Groningen; voorts eervol ontslagen op hun verzoek bij de dd. schutterij te Goes, H. J. Provó Kluit, 2den luit.; te Deventer, Mr. P. C. D. Ledeboer, 21en luit.; te Groningen, Mr. A. J. Thomassen a Thuessink van der Hóóp van Sb—hfceren, lsten luit.. Mr. A. Hoeth en Jhï.Mr. J. Remees van Iddekinge, beide als 2de luits. en benoemd bij de dd. schutterij te Leyden tot 21e luits. W. C. Zuurdeeg en F. H. G. vau Iterson; — eeiwol ontslagen den Heer P. C. Deutz Ebeling, op diens verzoek, als directeur van wege den handel bij het algemeen rijks-entrepot te Rotterdam, wegens verandering van woonplaats, en benoemd tot directeur van wege den handel bij het algemeen rijks-entrepot te Rotterdam den Heer J. C. Burlage; — benoemd bij het corps, gevormd uit de vereeniging tot bevordering van &apos;s lands __._i-._i_i- *- -»— L~ &quot;&quot;C i *- --*--— __-_ _____.— ii l&gt; ..-_..__—_&apos;_._—. U J. G. R. van Haersolte, en tot 2den luit. Mr. G. van Rossum ; — vergund aan P. E. J. H. Kerckhoifs, gewezen kor poraal bij het reg. Pauselijke zouaven, thans te Nuth, het dragen van het hem door den Paus toegekende kruis Fidei et Virtuti; — benoemd tot leeraar aan de rriks hoogere burgerschool te Groningen den Heer J. C. Matthes, te Utrecht.</p>
	<p>De officier van alm. 2de kl. F. W. L. A. Hirschmann, laatst behoord hebbende tot het escader in Oost-Indie, en dezer dagen van daar in Nederland teruggekeerd, wordt met 26 dezer op non-activiteit gebragt.</p>
	<p>Zr. Ms. schroefstoomscliip Marnix, onder bevel van den kapt.-luit. ter zee P. Toutenhoofd, is in den namiddag van 23 dezer van de reede van Texel naar zee vertrokken, ter opvolging zijner bestemming naar Japan.</p>
	<p>Naar men ons van goeder hand berigt is dezer dagen door de alhier gevestigde Kon. Sophia-Vereeniging tot bescherming van Dieren, een Adres gerigt aan den Gemeenteraad van Amsterdam, houdende vier punten van bezwaar, wegens hier ter stede gebruikelijke schromelijke mishandeling van dieren, met advies omtrent de middelen om aan deze, de hoofdstad onttierende en het zedenbederf in de hand werkenke, misbruiken een einde te maken.</p>
	<p>Iv dit belangrijk Adres worden behandeld: I°. het kal reii van hoogdragtige koeijen op het openbare marktplein alhier; 2°. het ont schepen der vette kalveren binnen de jurisdictie dezer gemeente; deze ongelukkige dieren worden door middel van eenen om den hals geslagen strop van onder uit het scheepsruim opgeheschen en dan op den wal neergeploft; 3°. het vervoer der nuchtere kalveren, hoog opgestapeld op karren, met over de zijborden en over de raderen heen neerhangende koppen en pooten; 4&quot;. het totale gemis Tan drinkbakken met versch water voor de losloopende honden, eene in verband met de afschaffing van het muilbanden der honden in dc hondsdagen, elders. ter voorkoming van hondsdolheid, reeds sints lang met uitstekend gevolg in praktijk gebragte voorzorgsmaatregel. De Sophia Vereeniging schrijft het voortbestaan dezer barbaarsckhedeii toe deels hieraan, dat zij, tot eene gewoonte geworden, door velen niet meer worden opgemerkt, deels aan gebrekkige handhaving van verschillende verordeningen. Daar particulieren zelden in de gelegenheid zijn om tegen deze misbruiken met de noodige kracht op te komen, maakt het bestuur der Sophia-Vereeniging zich stellig verdienstelijk door de aanvaarding dier loffelijke taak. Wij twijfelen dan ook niet, of de leden van onzen Gemeenteraad zullen dit loffelijk streven toejuichen, en door spoedig in het leven tredende, wijze verordeningen de Vereeniging behulpzaam zijn.</p>
	<p>Eergisteren had te Gouda het volgende treffend on .luk plaats: Bij de schietoefeningen der militairen op het schietterrein werd na het gewone schijfschieten hetsi _aal gegeven tot suelvuren. Hetzij dat een der militairen, bij de schijf in den kuil zijnde, het signaal tot het snel vuren niet had gehoord, of door welke oorzaak dan ook, hij kwam nit den kuil en werd onmiddellijk door een schot iv den linkerarm getroffen, met het noodlottig gevolg, dat reeds voor den avond de arm is moeten geamputeerd worden. (£. D.)</p>
	<p>In de zitting der provinciale staten van Zeeland van den 12den dezer is na eene belangrijke discussie een voorstel aangenomen van den heer O. Verhagen, strekkende tot aanvulling der instructie van gedeputeerden. Dit voorstel is van zeer groot belang voor het administratief regt, daar het aan gedeputeerden de verpligting oplegt, in geschillen *aa dien aard niet enkel do autoriteiten te hooren, maar ook de particulieren, die zich met hunne klagt tot dit collegie wenden. Het voorstel, waarmede zich 23 van de 37 tegenwoordig zijnde leden vereenigden, luidt aldus: /&apos;(jedeputeerde staten geven aan personen, die hunne belangen bij hen wenschen voor te dragen, daartoe de gelegenheid m eeno hnnner vergaderingen. //Alvorens uitspraak te doen in geschillen van bestuur, stellen zn, na afloop van de instructie der zaak, belanghebbenden die dit verzoeken in de gelegenheid, om persoonlijk, of door gemagtigden, ter provinciale griffie inzage te nemen van de stukken, en ein hunne belangen in de vergadering toe te lichten of ta doen toelichten. 6 °</p>
	<p>«Zij geven aan die belanghebbenden kennis van den da» waarop zij of hunna gemagtigden ter vergadering zul1 en ...orden toegi.Ja.en, eUwL&apos;zen fctm te geMkertijd den arob-teiar aan, bf wi«a „W© l_üM_fe ____«_ __$!$# tijdens de tirefl waaróp dö griffie is geopend, inzage der stukken is te riemen. Gedeputeerde staten zorgen, dat tegeh betaling der kosten zoo spoedig mogelijk afschrift der stukken wórde gegeven aan belanghebbenden die zulks verlangen. • Zoo in spoed vereischonde zaken de beslissing onmiddellijk moet volgen pp de instructie, worde aan genoemde belanghebbend— oï hunne gemagtigden zoo veel mogelijk mededeeling der stukken gedaan, op den dag hunner toelating ter vergadering,&quot;</p>
	<p>Uit Fernambucq wordt onder dd. 29 Junij het volgende verschrikkelijk ongeval gemeld; Het Nederl. bïigantijnschip Fennechina, &apos;kapt. Koetze, hetwelk den ipden junij van Montevideo met eene lading gedroogde stukken össeuvlees.h te Fernambucq is aangekomen, rapporteert, dat op 18 Mei, op 38° 4&apos; ZBr. en _* 35&apos; WL., een der matrozen, den eersten stuüïman en den kok vermoord had, vervolgens den kapitein en den 2den stuurman in de kajuit opsloot en het bevel over het schip aanvaardde, en de twee andere matrozen noodzaakte zijne bevelen te gehoorzamen. Vier dagen.later, nadat de moordenaar, uitgeput van vefmoeijenis eh bij gebrek aan de noodige &apos;rust, in slaap was geraakt, werd hij ó__ een der beide matrozen afgemaakt, die daarna den kapitein en den tweeden stuurman weder in vrijheid stelde.</p>
	<p>In de Nieuwe Arnhemsche Courant leeat men het onderstaande;</p>
	<p>*Bij beslui. van den Götivcitiëuï-Genei-aai van Neêrlandsch Indie, dd. 13 Mei 1868, Sibl. n&quot;. 57, is vastgesteld een reglement op het opsporen en ontginnen van bronnen, aardolie, petroleum of andere dergelijke -bitumineuse zelfstandigheden opleverende. //Met genoegen hebben wij van d_ besl.it kennis geüoraen, omdat het __ ceiie reeds sedert lang bestaande behoefte V—doét. Reeds in 1863 werd door den heer S., administrateur eener tabaksonderneming in de residentie Rembang, afdeeling Bodjonegoro, aanvrage gedaan tot het ontginnen van bestaande petroleum-bronnen, gelegen op ongeveer 2 palen afstands van de dessa Dangilo, district Padangang&apos;, welke bronnen aan VoorüQ.eiiide de_a behooren.</p>
	<p>»De toenmalige cent—deur der afdeeling Bodjonegora begaf ___. toch met den Wedhono van het district naar de dessa Dangilo en liet de bevolking dier dessa verzamelen, teu einde haar te vragen, of zij geneigd was de bewuste bronnen aan den heer S. af te staan en op welke voorwaarde. Het antwoord was, dat de&gt; bevolking de bronnen wilde afstaan, indien de heer S. de jaarlijksche betaling der padjek, die in dat jaar ƒ 172 en in het vorige . 240 bedroeg, wilde betalen. Do heer S. n_m met dat voorstel genoegen-, zoo hij de toestemming tot ontginning van het gouvernement kon verkrijgen. — Volgens opgaaf der bevolking gaven die bronnen in den droogen mousson hoogstens 3 fiesschen en in den regen mousson minder dan 2 fiesschen daags. — De prijs, dien de bevolking maakte» was van ƒ 0.25 tot / 0.50 per „esch-, //Met hot -.Crmeld.il van bovenstaande beoogen wij alleen on_e lezers te kennen te geven, dat er wezenlijk petroleumbronnen op Java bestaan, en dat de bevolking geneigd is die aan Europeanen ter exploitatie af te staan. //Wat nu de productie betreft, zoo twijfelen wij nietof die zou vertienvoudigd worden bij eene behoorlijke ontginning. De kwaliteit is zeer goed&gt; en bij behoorlijke r_ivering zal de Jaraans.hö petroleum met de Amerikaansche op Java kunnen wedijveren; assurantie en transport naar Europa zijn te hoog, dan dat onzes inziens op de Europesche markt door den Java-petroleum winsten kunnen behaald wordon.&quot;</p>
	<p>* &apos;s GKAVENHAGE, 23 Julij. De gewone audiëntie van den minister van justitie zal op 2D dezer niet plaats hebben. ROTTERDAM, 23 Julij. In den gemeenteraad is heden onder anderen (gisteren reeds kortelijk per telegram Vermeld) behandeld het voorstel van B, bn W. aangaande de wij-ging Van artikel 31 der Verordening op het Burgerlijk Armbestuur.</p>
	<p>Naar aanleiding d__v_fl weid doof den heer Viruly, in overeenstemming met zijn vroeger amendement, voorgesteld, te besluiten om art. 31, volgens hetwelk de kinderen van bedeelden verpligt zijn school te gaan op de openbare armenscholen, aldus te lezen:</p>
	<p>_ //Als hoofdbeginsel wordt gesteld, dat het schoolgaan van kinderen uit huisgezinnen; die eenigen onderstand genieten, door raad en aansporing tot geregeld schoolbezoek op de openbare armenscholen en bewaarscholen Vooï armen zoo veel mogelijk zal vtordén bevöïderd, Zonder dat echter die bemOeijenis mag worden uitgestrekt tot die bedeelden, die hunne kinderen op bijzondere scholen geplaatst hebben of bij voorkeur wenschen te plaatsen.&quot; „-__ _— i ü i -*_ .. jment ingediend, strekkende om aan B. en W. on te dragen, te zorgen, d_t bij de uitvoering van art. 3l&apos;der verordening op het Burgerlijk Armbestuur de vrijheid van ouders en voogden opzigtens de keus tusschen openbaar en bijzonder onderwijs onbekrompen in acht genomen worde, en met verzoek, dit besluit ter kennis te brengen van den commissaris des konings, als eene waardeering van de zorg deiregering omtrent het onderwijs. Dit laatste amendement geene voldoende ondersteuning vindende om in beraadslaging te worden gebragt, werd door den voorsteller ingetrokken. Daarna volgde eene langdurige beraadslaging, waarbij door den heer N. J. Hoffman, in het laatste gedeelte van het amendement van den heer Viruly eene wijziging van redactie werd voorgesteld, om de vermelding der benaming bijzondere scholen er uit weg te nemen. Deze wijziging met 24 tegen 6 stemmen verworpen zijnde, werl het voorstel van den heer Viruly met 18 tegen 12 stemmen aangenomen.</p>
	<p>Tegen: de heeren van Oordt, Dekker, Milders, v. Andel, v. d. Wens, de Monchy, Visser, Löhnis, Ledeboer, Duuring, do Critter en v. d. Hoeven.</p>
	<p>Voor: de heeren van Wageninge, Mirandolle, Mees, Meerburg&apos;, de Bic, Pmcoffs, Hoogewegen, van Buren, Eickma, N. J. Hoifmann, van der Looy, Roest van Limburg, F. van Vollenhoven, Huygen, van der Hoop, de Bruyn, Viruly en de Voorzitter. De heer Hoynck van Papendrecht was afwezig, doch had den Voorzitter verzocht mede todcelen, dat hij zich met het rapport van B. en W. (in den zin van het amendement van den heer Viruly) niet kon vereenigen. ROTTERDAM, 23 Julij. Gisteren avond is bij het passeren van een der laatste spoortreinen de brugwachter te Delfshaven in aanraking gekomen met den trein, met het ongelukkig gevolg, dat hij zwaar verwond werd en heden aan de gevolgen is overleden. BOSKOOP, 22 Julij. Gisteren had de aanbesteding plaats van den onderbouw voor eene nieuwe draai brug over de Gouwe. Het werk werd gegund aan den heer A. van den Berg alhier voor de som van ƒ 7200. De bovenbouw was vroeger reeds bij onderhandsche aanbesteding opgedragen aan de ijzergieterij de Prins van Oranje, te . Hage, voor de som van ƒ 11,165. Zoo zijn dan eindelijk de dagen van de oude, alom bekende brug, dien schrik voor velen en dat beletsel voor niet minder velen, om onze gemeente met rijtuig te bezoeken, geteld. Eere aan het gemeentebestuur, dat deze zaak van groot gewigt voor den bloei der gemeente zoo krachtig heeft bevorderd. (L. D.) ARNHEM, 23 Julij. Voor eenigen tijd werden de scherpschutters-vereenigingen in Nederland uitgenoodigd tot een concours, hetwelk in den loop dezer maand alhier zou worden gehouden. Van de 115 vereenigingen van dien aard verklaarden slechts 15 aan dit concours te zullen deelnemen, zoodat de aandeelhouders in de schietbaan, van wie het plan uitging, dit voornemen hebben laten varen. Ongetwijfeld is het warme weder oorzaak geweest dat voor dit concours zich zoo weinig lust openbaarde. Dat er gebrek aan belangstelling bestaan zou, mogen wij niet onderstellen; terwijl tevens de periode, waarin Arnhem nu verkeert, eene drangreden te meer moest zijn om herwaarts te komen. Nu men blijkbaar opziet om met de heete weersgesteldheid zich te verplaatsen, ware het misschien niet kwaad zich te bepalen tot eene navolging van het goede voorbeeld van Deventer om het concours te doen houden tusschen de scherpschutters van de verschillende wapenen en collegies onderling, tenzij men besluiten mogt voor bet oogenblik het plan geheel te laten varen, totdat eene frisscher temperatuur de lusteloosheid, die bij velen schijnt te bestaan, wegneemt. (A. C.) * LEEUWARDEN, 23 Julij. Eindelijk heeft het hier heden voormiddag een paar uren geregend. Wel is er nog zeer weinig water door aangebragt, maar er is toch eenige verfrissc-iing van het aardrijk door ontstaan. Het watergebrek is hier overigens niet minder groot dan elders, en in de provincie ziet het er niet beter uit. Op meer dan eene plaats wordt wegens de drukkende hitte de veldarbeid des nachts verrigt. *. ASSEN , 23 Julij. Een paar nachten geleden hebben eenige poldergasten nabij het Hoogeveenscne Kanaal een wagen met vijf of zes passagiers aangehouden. Nadat zij het huif kleed hadden doorsneden, werd door vereende krachten de wagen omvergeworpen, die gelukkig naar den kant eener sloot kantelde. In het tegenovergestelde geval zouden allen in het kanaal zijn geraakt. De passagiers zijn met den schrik vrijgebleven. * OMMEN, 23 Julij. Dagelijks passeren bier eene menigte wagens met bijenkorven, om in de naburige vellen, tüdens het honig-gewin van de heide, te wórden geplaatst. Een landbouwer alhier, om wiens woning 1500 a 2000 deaei&apos; bn.^r. jaarlijks geplaatst voorden, ontvangt ilaarvbb&apos;r lo&amp;ënt jfcr t-tui ca a.ïa_v. ƒ JSÖ a 200 _.- jaa..</p>
	<p>— Op de in deze week alhier gehouden veemarkt was de handel in rundvee zeer traag; in de vorige week echter werden bij grooten aanvoer de beste kalfde- en melkkoeijen, vooral door vreemde kooplieden, tot hooge prijzen opgekocht. * &apos;s HERTOGENBOSCH, 23 Julij. Heden is alhier aanbesteed het m .ken van eenen kistdam tot afdamming van een gedeelte van den &apos;kademuur &apos;langs de smalle haven binnen, dezo stad; als minste inschrijver is aannemer geworden de Heer W. L. v. d. Linde, alhier, voor de som vau ƒ6142; na deze afiamming zal echter het groote werk eerst aankomen , omdat men vermoedt, dat de geheeie kademuur op nieuw zal moeten worden opgebouwd. MOERGESTEL. 23 Julij. &quot;Wij zijn het tijdperk der aardappelenziekte infetreden; dit is altijd zigtbaar geweest in het begin der hondsdagen; tot nog toe is daarvan niets te zien, eu door de droogte vertrouwt men daarvan öok niets meer to zullen zien; 23 jaren heeft die plaag ons bezocht, daarom klage men niet óver de droogte, want juist strekt deze ons ten zegen. Wordt thans de kiem dier ziekte door de hitte gesmoord, dan . zijn wij weder voor verscheidene jaren van die plaag verlost. Door de droogte zijn de aardappelen bot rijp geworden eh düarvah geel en dor: De zomervruchten worden als ware het met stoom rijp gejaagd. De roggeoogst is vroeg ingevallen en thans binnen; men dorscht van 5 tot 8 vaten van het vim. Zulks mag men onder de buitengewone oogsten rekenen, en wat de kwaliteit betreft, in geene jaren is de rogge zoo schoon en goed geweest. Voof net fee «iet het er wèl iets denker uit, doch op de herfstknollen en spurrie wat malsChen regen ontvangende, zal dit zich ook wel herstellen. (2. R» C.)</p>
</text>
