<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De COMffIIISBIW KAf- TE AMSTEEDAM EN ROTTERDAM, (11264) NEEMT GELDEN IN DEPOSITO. 1 dag zigt 2 pCt. I 3 maanden zigt ... 4 pCt. 8 dagen 0 2% &gt; 6 * » ... 4Va » 1 maand 1 31/2 m 11 jaar * ••• 5 1 5 PCT. HYPOTHEEK OBLIGATffIT De NEDERLANDSCHE HYPOTHEEKBANK geeft ten haren Kantore SCHULDRRIEVEN uit groot f 500 en f f 00, Rentende 5 pCt. Jaarlijks. Aflosbaar a) Pari binnen 40 Jaren , met jaarlijksche Litlofrng. (10601) R. L. SCHOLTEN en J. R. SCHOLTEN, Makelaars, zullen op Maandag den 27sten Julij 1 _8, des Namiddags ten half twee Ure precies, in het Locaal de Witte Zwaan, op den Nieuwendijk bij de Kolksteeg, door den Heer B. D. BEETS, publiek Verkoopen: 380 Bondjes ITALIAANSCHEN HENNEP, benevens 13 Dito gehekelde DITO DITO, dezer dagen aangebragt, en diverse Partijtjes DESCHADIGDE RIGA HENNEP, (18175) liggende als nader door Notitien wordt aangewezen. Al degenen die iets te vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan de nn ontbonden Vennootschap, bestaan hebbende tusschen Mejufvronw JOHANNA WIJCHERS, Wednwe den Heer JACOB DE RUIJTER en den Heer ABRAHAM WIJCHERS, onder de firma J. DE RUIJTER &amp; ZOON, tot uitoefening van den handel in Turf, Hout en Steenkolen, worden verzocht daarvan opgave of betaling te doen ten Kantore van den Ondergeteekenden Notaris, vóór den Bsten Augustus 1868. D. VAN DIJK. Amsterdam, 23 Julij 1868. (18715) L. GUSELMAN &amp; ZOON en verdere Makelaars zullen op Dingsdag&quot; 28 Julij 1868 en volgende dagen, ten overstaan van den Notaris C. VAN OLST J_, in het Locaal voor publieke Verkoopingen &amp;m zqjw9 te Amsterdam verkoopen: Collier van vier toeren buitengewoon schoone PAARLEN, verbonden aan Diamanten Sluiting, Sieraden met Paarlen en Edelgesteenten, Nieuwe Sieraden met DIAMANTEN, Heeren- en Dames-Horologien, waarbij een in Jaspis gevat, door Brillanten omringd; gouden BIJOUTERIEN en ZILVERWERK, eene Collectie bijzondere Zilveren en Koperen PENNINGEN en MUNTEN, hoogst zeldzaam voorkomend vorstelijk OUD SAXISCH TAFELSEÏIVSE &lt;, niet prachtig Beeld- en Schilderwerk, fijne Galantenen en Kramerijen, &quot;Tafelserviezen en Porceleinen, Kristal- en Glaswerk, Lakwerk, keurige Lijnwaden en Kleederen, superbe Bedden en Beddengoed, groot SMIRNSCH VLOERTAPIJT, eerste kwaliteit Vloertapijten en Karpetten, Gordijnen, Spiegels, Schilderijen en Kunstplaten, Pendules, Ornementen, Gaskroonen en Piano&apos;s, vele goed onderhouden en smaakvolle MEUBELEN, Waschbenoodigdheden, waaronder een Cylimler-Glad_nangel,Kantoo—essenaars, Loketkasten, Brandwaarborgkasten, Kagchels, Kookmachines, Winkelgoederen en Gereedschappen, Nieuwe Tuinbanken en Stoelen, Koper ca Tin, Vracht- en Pleziervaartuigen, eenige Bouwkundige en andere Wetenschappelijke BOEKWERKEN en verderen net onderhouden INSIÖEDEL, waarvan de Catalogus heden verkrijgbaar is en de Goederen HEDEN particulier, Zondag en Maandag voor een ieder zijn te bezigtigen. (18733) OPENBARE VERKOOPING te Abcoude, op Dingsdag 1 September 1868, des middags ten 12 ure, in het Logement de Eendragt. vaa de kapitale BOEREN-ROï- STI DE KLEIN VELDHOEN, aan den straatweg, onder Abcoude—Baambrugge, bestaande in Bouwmanswoning met Stalling, voor 30 Koeijen, Kaaskaraer, Kelder, Pomp en Koelbai. afzonderlijke Gebouwen voor Paarden en Pinkenstallen, Varkenshokkeu, Wagenhuis, Bakhuis. Dorschvloer, Karnmolen, enz., alsmede 2Hooibergen eneenige Perceelen uitmuntend best WEI- en KOOSLAN-. te zamen groot 40 bunders, 24 roeden, 19 ellen. De Landerijen te aanvaarden 1 Jan. en de Woning 1 Mei 1869. Alles breeder bij billetten omschreven, zijnde ïnformatien te bekomen ten Kantore van de Notarissen S. VAN KEMPEN, te Abcoude en J. H. LICHTENBELT Jr., te Aalsmeer, alsmede bij den Makelaar J. H. RICHARD, te Amsterdam. Brieven franco. (18742) Haislio____!_-_ei*_ Eene -LTVROU W, R. C, zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk geplaatst als HUISHOUDSTER in een fatsoenlijk Gezin. Reflecterenden gelieven zich te adresseren met franco Brieven onder Lett. A. V., bij den Boekhandelaar RANNING EYLERTS, Schippersgracht, te Amsterdam. (1S601) Einen AGENTEN, welcher Holland bereits bereist, kann für eine cler grössten und renomirtesten Baumwollen Strickgarnspinnerei Sachsens eine Agentnr nachgewiesen werden. Reflectanten belieben Ihre Offerten postfrei einzusenden nnter lit. G. Bureau Handelsblad. (18H84) HH. HOUTHANDELAARS. Door bijzondere omstandigheden wordt TE KOOP aangeboden een STOOMZAAGMOLKN , sedert 2 jaren in werking, sterk en weldoortimmerd Gebouwd, Machine 24 p. k., met al de laatste verbeteringen en expansie, enz., en-s. Het gebouw is lang 81, breed 30-, voor de Circuleerzagen een eitra Gebonw, lang 63, breed 15, staande en gelegen aan de rivier de Vechten 2 uren afstand van het Spoor te Nordhorn, in het zoo juist geschikte en boschrijke van eikenbout voorziene Graafschap Bentheim, zoo zeer geschikt voor houtlevering door geheel Holland. Het Kapitaal is betrekkelijk gering voor Molen en deszelfs Terrein. Ook zou men niet ongeneigd zijn met iemand die bekwaam is, om gezamentlijk oi over 14 Aandeel te onderhandelen. Een ieder, die hierop reflecteert, kan inlichting bekomen onder bet motto: HOUT, met franco brieven, Burean Handelsblad. (18674) Men VRAAGT tegen Primo Augustus voor de geheeie waarneming eener kleine nette Huishouding eene R. C., zindelijke DIENS __i ODE of kinderlooze WEDE - E van 40 a 45 Jaren oud. Adres franco onder Lett. V. bij den Boekhandelaar C. L. VAN LANGENHUYSEN, te Amsterdam. (18729) STENZSLBERGER E&gt;- ALLE A__)£l.E SOORTEN VAN iTMIATMEIJEI9 ift de beste kwaliteit, leveren voortdurend tot de GOEDKOOPSTE PRIJZEN, P. BACHEiH &amp; C°., (18752) te KoKt_GSW_STER, a.&apos;d Rijn. €OÉPËI3Sr Men vraagt in eene lang bestaande KLEEDERMAKERIJ, met annex grooten en eleganten Confectiewinkel, een JONG .HENSCH, als Coupeur, in het bezit van f 500 tot ƒ 1000, ora die tegen Rente in de Zaak te zetten, en later als DEELGENOOT hierin op te treden. Opgaaf van ouderdom en informatie, onder het motto COUPEUR, bij den Boekhandelaar W. C. BERK. Prinsengracht bij de Leidg chestraat, CC 492. (18751) OUDERS.* VOOSDEïT™ worden door de Ondergeteekenden opmerkzaam gemaakt, dat haar RUIM en LUCHTIG SCHOOLLOCAAL, sedert kort GEOPEND (eu daardoor nog weinig bezet), bij deze voortdurende warmte zeer is aan te bevelen. Bij eene zorgvuldige eu liefderijke behandeling wordt de leerwijze van FRÖBEL volledig beoefend. Ook brengen zij ter kennis, dat hare HANDWERKSCHOOL des Avonds van 51/2 tot 7% ure geopend is. GEZUSTERS JANSSEN, Westermarkt bij da Prinsengracht (levendige zijde) _J 18746) LL 318._ j^Sa VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN ligt te ROTTERDAM in Lading naar iSi™ BATAVIA*. Het extra encbeilend CAMPAGNE-BARKSCHIP 9 Kspj-pjd F. ZEUT.STRA, om in Augns _s te vertrekken; vaart eenen geëxamineerden i Doctor en eene mfik-gevende Koe. (1 .697) Informatien bii de Eeedera BLAAUW &amp; C°. en de Cargadoors Wed. J. VAN WESEL &amp; ZOON, te Amsterdam eu (fo-Cargaddurs WAMBERSIE «S. ZOON, fe Rottt.dam. T£ÜTÖÖi.SIILLïM VAN KUNSTWERKEN DOOK LEVENDE KUNSTENAARS, Et HET LOKAAL DEK KONTNKLI-KE AKADEMIE VAN BEELDENDE KUNSTEN TE AfHSTEKDAM. . De Commissie herinnert, dat de INZENDING bepaald is van IO tot en met «L AUGUSTUS TOT MIDDEHNACHT, en dat na dien tijd niets meer zal worden aangenomen. Amstekbam, 21 Julij 1863. A. N. GODEFHOY, (18740) Secretaris. DOOR STORE Nog in dank ontvangen voor de NAGELATENE BETREKKINGEN der in den storm van 28 April j.l. omgekomen URKER VISSCHERS. Ingez. bij Ds. ADRIANI, te Amsterdam van J. B. f 2 en van D. ƒ2; van Mej. M., te Buitenzorg bij Batavia, door tusschenkomst van den Heer G. V., te Elburg, ƒ 5; N. N. te M. 2 coup. ƒ 1.23è en ƒ 3.96, te zamen f 5.19è; Ds. P. W. te J. ƒ 1.78; door A. A. R. te L., van eenige Vrienden te R. ƒ 2; N. N., postmerk &apos;s Heerenhoek ƒ3; L. H. en Vr. teP. ƒ 2.50; door de B. v. d. Jongel. en Meisjesvereen. en diverse vrienden te B. ƒ 9.30; door A. B. v. d. Chr. Jongel. Vereen, o. d. z.: Dient elkander door de liefde, te B. ƒ 2.47; doorDs- D. van eenige vrienden te Aa r ƒ 3.50; door A. fj. van de Vrouwen Zendingvereen. te D. inhoud van 2 busjes ..&apos; 10; N. N. te Z. coup. ƒ 1.23 J; A. 8.8. teß. ƒ 2; G. d. B. Jr. en J. J. te M. ƒ 2.50; door P. Z. v.d. Chr. Jongel.vereen.: Timolheus, te R. ƒ5-, N. N. te N. muntb. ƒ 10; A. M. G. te B. coll. v.d. Herv. Gem. ƒ 26.63 en in da Chr. Afg.Gcr. Gem. ƒ 26.40; door Jonkhr.E. J. v. H. te Maarssen van Mevr. O. ƒ 25; van Jufvr. A. ƒ 10; van de Jonge Dameskostsch. J 9; en vïin diversen ƒl3; te zamen./ 57; door toezending van den Burgem. van Harlingen, van den Heer Philippe Lemeur van Gend, gedeelte der opbrengst eener laatste tooneelvoorstelling op de kermis aldaar ƒ 21. Verblijd door deze Giften bevelen wij de ongelukkigen nog bij voortduring den wtldadigen aan. (18681) • Ukk, 22 Julij 1863. Namens de Commissie, H. KAGEI. Burgm. Presid. H. B. N--ORDA, Predik. Secret. CÖIPA6NOI. Door toevallige uittreding van een der Vennooten vraagt men in eene soliede HANDELS- EN FABRIEKZAAK, gevestigd te Rotterdam, welke een ruim Bestaan oplevert, een IHEDEWEKKEND DEELGENOOT, die over een matig Kapitaal zoude kunnen beschikken. Adres met franco brieven, onder Lett. B. 0., bij den Boekhandelaar JACs. G. ROBBERS, Bierhaven, hoek Scheepmakershaven, te Rotterdaim 08702)_ Een geroutineerd REI2.IGER, van middelbaren leeftijd» die tegen September of October door omstandigheden van zijnen wil onaf haukelijk, buiten Betrekking geraakt, zoekt tegen dat tijdstip eene dergelijke FUNCTIE, liefst in het vak van MANUFACTUREN, waarin hij een_aantal jaren werkzaam was, de beste referentien staan ten dienste. Adres franco onder Lett. G., bij den Boek- en Kantoorhandelaar J. A. WEINBECK, Spui, te Rotterdam. (18700) DOOR STERFGE WL wordt te Leeuwarden uit de hand TE KOOP OF TE HUUR aangeboden: eene welbeklante BLOEMKWEEKEHM, met Huis en nieuwe Kast, Goudvisch-Vijver en verdere gerijfelijkheden, wat tot het Vak behoort. Te bevragen Achter de Hoven, te Leeuwarden, onder lett. L. NO., 48. (1.698) Een JONG MENSCH van goede Familie, geruimen tijd in den Handel werkzaam, met vele relatien, wenscht voor soliede Firma&apos;s als AGENT op te treden voor den Verkoop van Courante Artikelen. Offertes Franoo onder Lrs. A. IJ. A., bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD en ZOON, Beurssteeg al.der. (18718) Aan Een of Twee JONGE MENSCHEN, van de P. G. (bezigheden buitenshuis) wordt op billijke voorwaarden lük- WONSNG, GEHEELE KBÏST en HUISSE-LE.i-K. %&apos;EUKEEIt aangeboden, in de Kerkstraat, bij de Vijzelstraat. Adres franco, onder lett. L. K„ bij den Boekhandelaar H. W. WILLEMS, Koningsplein, alhier. (18722) ~Tl_l__UfJM om tegen Augustus a. s. te aanvaarden, een droog en geheel vrij HC-S, gelegen in den omtrek der Westermarkt, bevattende : Vijf ruime Kamers, twee Zolders, Vliering, Keuken en Provisiekelder en voorzien van Gaslicht en Waterleiding. Huurprijs ƒ450 &apos;sjaars. Adres met franco Brieven onder Letter S., bij den Boekhandelaar H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over de Molsteeg. (18720) TE HUUR ftEVRAAGD. Er wordt een HUIS TE HUUR gevraagd, geschikt voor Bier- of Koffijhuis, met gelegenheid tot plaatsing van Billard. Reflecterenden gelieven zich te adresseren onder Lett. A. K. Bij de Kantoor-Boekverkoopers B. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokm E 168. Onder hetzelfde adres wordt te Koop gepresenteerd eene TAPS. ERIJ en SLIJTERIJ, met een welloopend Billard van iy_ jaar oud. (]8723) Tl M.Ü&amp;WT Een uitgestrekt LANDGOED , gelegen in de Provincie Gelderland in de nabijheid van Arnhem, ter grootte van ongeveer 800 Bunders, bestaande uit: Kapitale en goed onderhouden GEBOUWEN. BOUW- en WEILANDEN, AKKERMAALSBOSSCHEN en opgaande BOOMEN, benevens HEIDEGRONDEN. Nadere informatien zijn op franco aanvra . te bekomen ten Kantore van den Notaris VAN ECK , te Arnhem. (18222)_ __ Een JONG MENSCH, Nederlander, 23 jaren oud, met alle Kantoorwerkzaamheden en de Fransche, Hollandsche, Engelsche, Italiaansche, Duitsche en Spaansche Talen vertrouwd, in het bezit van goede getuigenissen, tegenwoordig in het buitenland, ZOEKT eene PLAATS op een Kantoor in MANUFACTUREN te Amsterdam of elders. Brieven met K. J. N . 384, aan de Heeren HAASENSTEIN &amp; VOGLEB, te Basel. (18432) ER BESTAAT GELEGEMEID voor een HEER, die zijne bezigheden buitenshuis heeft, voor KOST en INWONING, met eene mooije KAMER , tegen ƒ3O a ƒ4O per maand, in den omtrek van de Lelieslms. Adres franco, Lett. P., bij GEBROEDERS KOSTER, Leliegracht. (18719) Op billijke voorwaarden TE KOOP te Barneveld: Eene florissante ZAAK in DAM_S MODE-ARTIKELEN. Adres met franco Brieven aan Mejufvronw A. M. VAN BERGE, te Barneveld. (18744) MlEEill-IITITIT TE WIJK BIJ DUURSTEDE. BURGEMEESTER en WETHOUDERS van Wijk bij Duurstede achten zich verpligt aan belangstellenden te berigten , dat het thans 9 maanden alhier bestaan hebbende IN .TITUUT van den Heer J. STEVENS, in alle opzigten aan de gunstige verwachting, die men bij de benoeming van hem had, beantwoordt. De gunstige informatien toen aangaande hem in zijne vroegere betrekkingen, als Onderwijzer aan het Jongeheeren Instituut te Zeist, als Eerste Docent aan het Stads Gymnasium te Enkhuizen en als het Hoofd van een reeds bloeijend Instituut te Hoogeveen , van HH. Curatoren en den Heer Inspecteur van het Lager Onderwijs in Drenthe verkregen, hebben zich gedurende zijn verblijf alhier ten volle bevestigd, zoodat zij, met het oog op de uitmuntende Localiteit, het Instituut van den Heer «TEVENS aanbevelen aan allen, die voor hunne Kinderen prijs stellen op eene beschaafde Opvoeding, degelijk Onderwijs en liefderijke Behandeling. Burgemeester en Wethouders voornoemd, C. C. G. DE PE-TEFiS?. De Secretaris, J. K^KER, Rz. Wijk _.i.j Duukstede, 19 Julij 1863. (18731) VERZENDINGEN VAN OOFT. Te rekenen van heden, kunnen dagelijks versch worden toegezonden op bestelling: REENE CS.AUDEN, per 100 stuks a 15 Silbergr.-, MIRABIELLEN, per 100 stuks 6 Sübergr.; PEEREN, per 100 stuks 1 Thal., door den On ••!crg_-eken&lt;te -Dükkheiü a/Haakdt. FHAN.Z WAGNER, (18737) Fruithandelaar.</p>
</text>
