<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KISUMEMPEOI. Met primo Augustus verlangt men tegen hoog loon in een Gezin van twee Personen eene bekwame ___.EIIK.EI_&quot; MEID, van goede Getuigschriften voorzien en bereid de Werkmeid behulpzaam te zijn in het verrigten van Huiswerk. Brieven franco onder Lett. D. H., bij don Boekh. E. E YON MUNCHEN, te Haarlem. (18519) 17V2 Cents. UITMUNTENDE 15 Cents&apos; MBCWE HARING, HEDEN VERSCH ONTVANGEN. Puike Kwaliteit a 171/3 Cents per Stuk en 15 Cents bij Verzending. (18488) In de OESTERPUT, Warmoesstraat over den Vijgendam. tÊmtL te mm °F te roüP: 3w________B Het alleraangenaamst fraai gelegen HEERENHUIS KLEIN LEEUW rn VECHT, geschikt tot Zomer- en Winterverblijf, met KOEPEL en fraaije WANDELWEGEN, gelegen in de nabijheid van het Station Maarssen. Directe aanvaarding. Reflecterenden adresseren zich met Franco Brieven onder Lr. C., aan de Boekhandelaars J. VAN BENTUM en ZOON, te Gouda. (18516) TË Hlüß OF TE KOOP IS GELDERLAND in de nabijheid van Spoor- en Waterwegen, eene BUITEN» PJL.4ATS met of zonder Meubelen en Landerijen, terstond of later te aanvaarden. Informatie verlangende, gelieve men zich franco te adresseren onder lett. G., bij de Boekverk. C. VAN DOORN en Z.v„ te &apos;s Gravenhage. (18337» Een bekwaam _t__tt______A__.EßSs__A_.ECHT, geneigd buiten de Stad te werken, kan terstond VAST WEBH. bekoraen. Brieven france, onder Letter N. H., aan het Bureau Handelsblad. (18699) \pORE NOUVELLE/ rf I &gt;V VOORNAAMSTE &quot;7 f_ . m |l « HOOFDDEPOT S |3 -&quot; *¦ M !__. S&gt;l _____ __¦ * *. _ cq too» 1.1 £ •rr-t&apos; B &lt; t% -g NEDERLANDEN. ___! -f * 5 &apos;lï 1 WED.LLAZARE 1 II 5 !f _ Z &amp; ZOON. Itr S M * /hoplkveranciers\^ S S m 2 /van h. M. BE KO_H._GIN^ &apos;S. •&quot; ___ L/e. i_athi£ü-plessy/\[ f VAN DEUTEN &amp; BLEEKER -^W_7l^_^ïr. DE ZEERAMP OPTESiSCHELLI,.G. EEN GEDENKSCHRIFT Ter herinnering aan het vergaan der Loodsboot N°. 4, op 2 Dec. 1867, en aan do toen betoonde Liefdadigheid in Nederland. NAiR ...ICIEELE BRONNEN BEWEERT DOOK J. H. VAN DEB VEEN, Doopsgezind Pred. en Lid der Commissie te dier zake. Uitgegeven ten behoeve van het Ponds tot Ondersteuning der Nagelaten Betrekkingen der met genoemde Loodsboot verongelukte Manschap. PRIJS 50 CENTS. (17966) Bestellingen worden bij alle Boekhandelaren aangenomen. LUC!E_ MN DER IÏST _iT7 te BBAINE IX COMTE (Belgie), . fabriceren allerlei IMATERIEFL voor Spoorwegen, Machines, IJzeren Bruggen, Stoomketels en andere voorwerpen Ta_eK6f al. Vtg gen tot lascre P _t*™ da„ eenig aliofÉllrr:a!..).&apos;:::::;:;{i? _*IS^ CAISSONS voor tenders a „ 21 . ino . STOOMKETELSvoorLocomotieventbenalye den vuurhaard en de geleidbuizen)a.» 30 » 100 » De voorwerpen worden afgeleverd aan het Spoorwegstntion_te Braine je_Comte, geladen in den wagen. (16037) fïólel de Hollande, gelegen aan de Nieuwe Promenade, naast de Courzaal DE ONDERGETEEHE..DE beveelt zijn in Holland zeer bekend Hotel, met 100 Kamers en Zalen, in de gunst van het Reizend Publiek aan. Goede Bediening, billijke Prijzen, TABLE d&apos;HÓTE ten 1 en 5 üre. Er worden Hol-/&apos; landsche, Eransche en Engelsche NIEUWSBLADEN gehonden. ACCUST RÖSSI.ER^_OBO_O)_ &apos;&quot;&quot;&quot; EAU »K Ï^A PliOHlßJlc &quot;^ is sedert twaalf jaren in de geheeie wereld bekend en in gebruik. llet conserveert de oorspronkelijke kleur van ieders Haar, bevordert den groei er van en belet het uitvallen en het grijs worden der Haren. Prijs per Flacon lö Vr. Hl!ll__E_ MX !,A nxomms ____?_*__ t F?MPE&gt; zamengesteld uit plantaarnfT T _^h!?m. . te^en elk k&quot;lnaat-&gt; Met het EAU w\ 1 ,IDE hevordert het dc kracht, den glans \_n-WK brehouiYan het Haa_. Prijs per Flacon 51&apos; e. vei krijgbaar bij de Heeren GUISLAIN &amp; C&quot;., U 2, u A^helieu, te Parijs, en te Amsterdam bij den VJleer ADAMA. (16251) _j .Vervalvan krachten, ziekten aan het vrouwelijk geslacht eigen, witte vloed, syphilis, ook zeer verouderde gevallen, worden bepaaldelijk genezen door den homöopatischen, specialen Arts GIERSBORF, te Berlijn , Kochstrasse, N°. 46 11, die eiken dag kan geconsulteerd worden des morgens van 8 tot Ui/3 ure en des namiddags van 3 tot , si/_ ure. Ook per brief kan men hem raadplegen. (18276) aangeboden op solied Onderpand. als EERSTE HYPO- I TIIEEH f 10,000 a 5 pCt. Adre» franco onder Lett. Z. f bij den Boekhandelaar J. M. E. MEIJER, Heerengracht hock Wolvenstraat te Amsterdam. (18745) Aan de STOOMDRUKKERIJ van LOMAN, KIBBER- &apos; GER &amp; VAN KESTEREN kunnen -««NGEJXS geplaatst worden voor de Zetterij, Drukkerij en het Loopwerk. Adres Nes, hoek Enge Lombardsteeg, A 31. (18755) ST___.o___^^ j WÊÊÈk AMNTERDAM-r&apos;URMERKN DE. KON. NED. ZEIL- EN ROEI?EREENIGING. Bij gelegenheid vanden WED .TKl4lo«pjlET IJ. on Zaturdag 25 Julij a. s., zai eene der Booten PLEIZIER&apos; TOGTEN langs het IJ doen en daartoe ten 10, 11, 12, L 2 en 3 uur aanleggen aan den Steiger van bovengemeld» dienst, tot bet opnemen en afzetten van Passagiers. Vracht: lste Kajuit 50 Cents. f _ 2de___j&apos; 23^ &quot; _ (18612) SPCORWIGÖ iKS-tiISSIiSS Van Rotterdam naar Zevenaar, (10126)„ Kleef en Keulen _ B.— 10.40 2-2° 0 Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keu1en......... — 8.15 11.10 2.3* 0 Nijmegen naar Kleef en Keulen 8 29 10.59 2.54 !&gt;.f Aanfcornstje Keulen...... .. 12.60 2.30 7.05 M? Bcut p-aa-sgefere-i zijn Wsj ge.tooilzJiï»I** vele A_*e__e_r__e-i t«4 t.«n &apos;wlgend aeromer te laten 1-V„en.</p>
</text>
