<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Rijnstroom, llfij[Bfll-MAGAAIJ3_I TAM vaii ##e«feff &apos;aff tëjtëeMjM f§.eves_*f£_fl Alle Araéferclamsctae Burgers, die WAARACHTIG BELANG stellen in hunne NIJVERE STADGENOOTEN, gelieven N°. 4 van het AMSTF.RDA__SCIi_ VO_LI_.SB__.AD te lezen, dal Zaturdag 25 Julij bij de Wed. W. CLEMENT, Prinsengracht bij de Westerstraat verschijnt. ________ En zij die zich STERK GEVOELEN lETS GROOT tot stand te brengen, worden verzocht van DENKBEELDEN DADEN&apos; te maken. (18303) | Hfedieinisch-diaetetische Praparate j 9 ave der g i_Al_-EXT__CT__B_l_, 1. DIENER IN STUTTGART. 1 jjf Yon einem geprüften Apotheker und Chemiker mit Dampf und im Vacuüm dargestellt. g s Wohlsclimeckendes Er-atz raittel des Leberthrans. g 5 Genau nach K 1 LIEBIG&apos;S I I VORSCHRIFT BERËITETJES, REINES 1 1 HAIjZ-EXTRACT 1 I BESTES LINDERUNGS- IND HEILIHITTEL GEGfrN RUSTEN, HEISERKEIT, I E 1 BRUST- UND HALSLEIDEN. f§ VOLLSTANDIGER ERSATZ DER MUTTERMILCH! | ILIEBIG&apos;S. I l\ahrungsmittel für Sauglinge, schwachliche Kinder und Reconvalescenten ï in EXTRACTFORM (löslich). Gibt durch einfaches Auflösen in warmer Milch sofort die berühmte //LIEBIG&apos;SCHE SUPPE FUR SAUGLINGE,&quot; f 5É die nicht bloss ein vollstandiger Ersatz der Mnttermilch für diese, sondern zugleich ein höchst concentrirtes und g. _ dennoch leicht verdauliches Nahrungs- u. Starkungsmittel für schwachliche, scrophülöse Kinder, geschwachte Kg 3 Kranke (Bleich- n. Schwindsuchtige, Typhus-Reconvalescenten) und überhaupt aUe Diejenigen ist, die an Magen-E 3 beschwerdeu und Abiuagerung leiden. ___¦_____ e Unser eitractförmiges Praparat ist nicht zu verwechseln, mit dem pulverförmigen Ë a gleichen Namens, dessen Anwendung viel schwieriger und unsicherer ist. K 2 Vorrathig in i&apos;iacmis k rl. 1. Fe fM. CLÉBAN, Huidenstraat, 278, Haupt-Dépöt, Amsterdam, j Bei Apotheker SNABILIÉ Jn., &apos;s Hage. (16451) E S§Bei Apotheker C. J. W. SNABILIÉ, Rotterdam. I Bei Apotheker J. F. DE HOSSON, Veendam (Groningen). P xïisfsïö_i&apos;_____m____!®rare 9 Bij alle Boekhandelaren is voorhanden de lste Aflevering van het E 1 F O Ë K IJ I _ . VAN B 6 J VAN BEERS ,N. BEETS ,W. J. HOFDIJK ,A. VAN DER HOOP Jszn. ,J.J. L. TEN KATE , R i ¦! &apos; H. TOLLENS Czn. ,W. J. VAN ZEGGELEN en anderen. &amp; Sf BIJEENVEKZAMELD DOOE fc 1 W. J. HOFDIJK. I 1 TWEEDE D.HUK. . | SS Compleet in 8 Afleveringen a 25 Ct, en 400 bladz. beslaande. (18743) g 1 UITGAVE VAN W. J. THIEME &amp; Cic, TE ZUTPHEN. f jm^ tacii¥Cl,ij^&quot;of&quot;met ts iyyigÈ ZATÜBDAG 25 J U L IJ 1868. Het uitmuntend ingerigt Stoomjagt ZAAKSTROOM K . 3. zal bij deze gelegenheid PLEI_?IERTOGTJES maken op het IJ, en daartoe van den 4ÏB_?--en Ï_!S_EÏ-STE_«___Ï_ afvaren: VOORMIDDAG 10. 1^ en 19 uur. | NAMIDDAG 1, 8 en 3 uur. (18599) TOPMIK H€ITTSSRDA9E en EiOJVIiISIV. STOOMSCHEPEN VÖÖR GOEDEREN, PASSAGIERS EN IE VERTREKKEN: latwrdag 2S Julij &apos;sMorgens 3 Ure. Dingsdag 28 Julij &apos;sMorgens 6 Ure. VAM f-AJgHJH]!&apos; eiken Woensdag, en Zaturdag, sMorgens ten 11 Ure, van de British and foreiqn Steam Wharf. (msl) *GEBROE»ER_ SMITH, Agenten. I_B. De Afvaart Op 23 JULIJ zal plaats hebben om »RIE Ure en NIET ten 4 Ure, zoo als vroeger in de Advertentien eu Billetten vermeldjs. . OYERIiAIBEAIL VIA MARSEILLE, SOÜTHAMPTON OF TRIEST, NAAR JAVA, CHINA, JAPAN, ENZ., VOOR .PASSAGIERS, GOEDEREN EN PAKETTEN. Verzending van Rotterdam iedere week. Gewiizi°_e dienstregeling eu verandering der vertrekdagen van MAESEILLE, SOUTHAMPTON ° en TRIESTE De dienst op Malta en Penang GESTAAKT zijnde, zal de overtogt van Marseille tot BATAVIA in ruim ééne maand volbragt kunnen worden, ingevolge contract met het Engelsche Gouvernement bepaald in 31 a 32 dagen tot &quot; Door eene overeenkomst, gesloten met de ïn SINGAPORE corresponderende Holl. Mail, worden Goederen, Paketten enz in vaste doorvracht tot BATA.IA aangenomen, waarheen ook van af MARSEILLE, SOUTHAMPTON of TRIEST DIRECTE PA*»AG«-BII.JILTTE__Ï worden afgegeven, even als naai- CHINA, JAPAN en elders, tegen hetzelfde tarief als aan dc Bureaux der Directie. De Mailsteamers der Oostenrijksche Lloyd zullen iederen Zaturdag van Triest vertrekken, in directe aansluiting met &gt; de Booten der Eu .Ische Overlandmail. Door de gewijzigde Dienstregeling der laatstgenoemde Maatschappij moeten de TELEGRAPHISCHE DÉPÊCHES naar Indie, enz. nu op telkens veranderde datums van hier verzonden worden, waarop belanghebbenden gelieven indachtig te zijn om de tijdige afzending hunner depêches te verzekeren, in verband met de juiste vertrekdagen der Mails van Galle. ïnformatien en verzendingen door tusschenkomst van G. P. ITTiWASiI- &amp; ZOOM, Ro__?e_.da_i. Agenten der Overlandmail (P. &amp; O. Comp.), der Oostenrijksche Lloyd -.. ___ _ en der Indische Telegraaf-Maatschappij. Agenten te Amsterdam JACOB FABRICIUS; te &apos;s Hage F. L. DER KINDEREN. (10602)</p>
</text>
