<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS , 22 Julij (Part. Corr.) Naar ik verneem zal aanstaanden Zaturdag de slnitingszitting van het Wetgevend Ligchaam worden gehouden. _De overeenkomst tusschen de stad Parijs en het Crédit-fencier, den Noorderspoorweg, het Trocadero en nog velo andere aangelegenheden blijven voor een volgend zittingjaar bewaard en wanneer de voorzitter, de Heer Schneider, de zitting elait, weet hij niet of hij zijnen collega&apos;s //vaarwel oi .tot weerziens&quot; zal toeroepen. lusschen Parijs en Plombieres, dat wil zeggen tusschen de verblijfplaats der Keizerin en de badplaats des Keizere, is ceneregtstreeksche telegraaflijn gelegd. Buitendien begeeft zich een beambte driemalen lier week met de porleeuilles van de Excellentien naar Plombieres. Van feesten £__£s__-_£s nZ.g.%e stalld der dviele lijst maakt ESnd^v&amp;t^lT-N zich te Londen of heeft hij .____fl._r____ ? __ te ™hj komen? waartoe h. B. „n_r hif ,?, t?T-mdllljk de vergunning heeft bekomen. _..,-_. &quot;l. ÏJ. sfsabo&quot;. zoo als te JÏadrid wordt be- J.nn. L.\.,i_ _?. _Pc. T aldus wordt mij uit laatstgenoemde stad onder dagteekening van 19 dezer geschre__ __; tl LMf&apos;d-ht ln omloop, dat de generaal Prim, de wandelende Jood die onzen Excellentien den slaap uit de oogen weert zich te Lissabon bevindt. Is dit gerucht werkelijk gegrond? Ik weet het niet, maar zeke • . het dat de brigade-geneiaa! Milans del Bosch, Prim&apos;s getrouwe medgezel sedert het pronunciamiento van 3 Jan. 1866. zich in de Portuges-he hoofdstad bevindt. De kabinets wijziging in Portugal heeft overigens het Madridsche hof levendig en onaangenaam getroffen, omdat in het nieuwe ministerip twee intime vrienden van Prim zetelen, onder dezen de Heer Benti, die in het jaariB66 het kabinet zoo hevig aanviel wegens de uitwijzing van 1 nm en van dc Spaansche geëmigreerden. Daar deze kabmets-wijziging geschiedde tijdens den terugkeer der Koningin Pia, dochter van Koning Victor Emmanuel, vermoedt men (en welligt met zonder grond), dat daarachter kuiperijen schuilen van de regering t« Florence teg _ de Pausgezinde Spaansche regering. Voorts wordt door mijn briefschrijver beweerd, dat te Madrid groote ontevredenheid heerscht en dat de afkondiging van den staat van beleg, niet slechts van de hoofdstad, maar ook van andere steden, werd te gemoet gezien. De Spaansche regering heeft als maatregel van voorzorg, nit de achterladers van die regementen, op wier trouw niet al te veel te rekenen valt, een stuk doen uitnemen, opdat de verdedigers van den troon niet kunnen schieten! Volgens de lijsten, door de post-directie opgemaakt, hebben de zoogenaamde groote Parijssche dagbladen in de laatste zes maanden 40,0Ü0 abonnenten in de departementen verloren, grootendeels een gevolg van de oprigting van nieuwe dagbladen in de departementen zelven. Gij weet dat het standbeeld van Napoleon met den historischen jas en dito hoofddeksel, van de Vendóme-znil, waar de July-regering het had geplaatst, heeft moeten afdalen , om plaats te maken voor een //Napoleon als Romeinsch Caesar.&quot; Het standbeeld van den //kleinen korporaal&quot; vond te Conrbevoie op het plein der kazerne een onderkomen. In den afgeloopen nac&quot;t werd eene poging in het werk gesteld, om dit stanabeeld te ontvoeren. De patrouille, door eenig gerucht opmerkzaam gemaakt, vond slechts een met vier paarden bespannen wagen. Mystère! De Heer Perrin, directeur der opera, zal zich binnen kort naar Duitschland begeven, om met den componist Richard Wagner te onderhandelen over de opvoering van diens Lohengrin. In den loop van den aanstaanden winter zal de Heer Emile Ollivier, het bekende lid van het \\ etgevend Ligchaam, een roman het licht doen zien, waaraan hij reeds sedert verscheidene jaren werkt. De beurs was, wat zij bij een stand van 35° van den honderdgradigen thermometer in de schaduw kan zijn, namelijk loom. Rente 70 171/2; Italiaansche Leening 53.35, zijnde 50 c. lager, omdat het met de tabakskwestie, naar men althans beweert, weder minder gunstig staat, met andere woorden omdat de depêche uit i lorence, door de Agence Havas medegedeeld, zich niet heeft bevestigd. (Men zie onder de telegrammen Red.). Crédit foncier weder 15 frs. lager. PS. De Moniteur du Soir zegt aan het hoofd van zijn wekelijkscn staatkundig overzigt het volgende. *De meeste -ler wetgevende vergaderingen van Europa zijn gesloten. De Fransche Kamers, het Engelsche en het Italiaansche Parlement zullen over eenige dagen huunen arbeid staken. Op geene enkele tribune&apos; werden hartstogtelijke redevoeringen gehouden over de buitenlandsche politiek. De publieke opinie uitte zich overal ter gunste vau de politiek van gematigdheid en zij ondersteunde de regering in de vreedzame taak, welke het doel yan beider pogingen is.&quot; Als eene bijzonderheid wensch ik u er op te wijzen, dat ao Adeni-e llavas heden h „ Verigt van de kabinetswijziging te Lissabon per telegram mededeelt, bijna in gelijkervoege als mijn correspondent te Madrid mij dit per brief meldde. De Heer Benti (of Pento zoo als Havas zegt) komt op de lijst voor als minister van financiën.</p>
	<p>In de gisteren gehouden zitting van het Wetgevend Ligchaam is, bij de beraadslaging over de begrooting van het ministerie van financiën, van de zijde der oppositie een amendement voorgesteld, hetwelk strekte om te bewerken J dat alleen de regterlijke en niet meer de administratieve overheid brieven aan postkantoren in beslag zou mogen nemen. Dit amendement is verworpen naar den wensch der regering, welke beweerde dat het brievengeheim evenzeer aan beperkingen ten algemeenen nutte onderhevig was als de onschendbaarheid der woning, en dat de prefect van een departement, wanneer hij eenen brief aan een postkantoor m beslag nam, dit deed als hoofd der geregtelijke policie. ¦&quot;JJ de staatsinrigtingen voor middelbaar onderwijs in iranknjk zal de behandeling der krijgswapenen onder de vakken van onderwijs worden opgenomen. — Dezer dagen is door een burger uit deze hoofdstad eene petitie bij den Senaat ingediend, waarin het afschaffen van den staatkundigen eed m Frankrijk wordt gevraagd. De rapporteur, de Heer Delangle, heeft in zijn verslag de strekking van dat adres tamelijk scherp gelaakt en zijn oordeel is door een in de vergadering tegenwoordigen regerings-commissaris, den Heer Riché, beaamd geworden. De adressant, zich door een en ander beleedigd achtende , heeit zich op nieuw tot den Senaat en tevens tot den raad van state gewend, om magtiging te bekomen tot het vervolgen der twee genoemde heeren, wegens eerroof. Gisteren heelt de Senaat besloten, de aanvraag van den adressant (den Heer Nouray) niet in overweging te nemen. — De geruchten omtrent het aanplakken van oproerige plakaten en het doen van talrijke arrestatien worden van de eene zijde tegengesproken en van de andere zijde bevestigd. Heden spreken alle dagbladen van een vlugschrift, dat hun is toegezonden en tot opschrift heeft: //fransche republiek; revolutionnaire gemeenschap van Parijs,&quot; het is geteekend /Het centraal comité van handelen.&quot; Dit geschrift is eene opwekking tot opstand en vorstenmoord. Sommigen gelooven, dat men hier met niets anders te doen heeft dan met eene manoeuvre om, bij het naderen der verkiezingen de goede menigte schrik aan te jagen, ten einde&quot; de verschrikte gemoederen des te gemakkelijker ten gunste der regering te kunnen leiden. De Pays maakt dan ook reeds van het geheimzinnige geschrift gebruik, om met ophef allo partijen te bezweren, zich tegenover dit opheffen van messen en ponjaarden aaneen te sluiten en zich gemeenschappelijk te scharen rondom den Keizerlijken troon. — Gelijk men weet is het onder de nieuwe wetgeving op de drukpers verboden, om openbare inschrijvingen te doen plaats hebben voor dagbladen, ten einde hun ket betalen van boeten wegens persdelicten gemakkelijk temaken. Met ontduiking van dit verbod heeft men aan het weekblad „ Réveil den raad •!*«—»._¦/_. om tot h. t .„nden van d. —-infrs boete, waartoe de redacteur en drukker warenverooraeell, aan te kondigen, dat het den prijs zijner nummers tijdelijk zou verhoogen van 25 op 50 centimes. Dit heeft doel getroffen , want sedert is de oplaag met niet minder dan 20,000 exemplaren toegenomen. — Men kondigt de verschijning aan van een paar nieuwe blaadjes, als: te Suf rage umversel, een democratisch, en le Spectateur, een gematigd liberaal orgaan. — Het weekblad la Lanterne, van den Heer Henri Rochefort, wordt met eene vervolging bedreigd wegens een artikel, handelende over de bekende aanslagen op Straatsburg en Boulogne. Gelijk men weet is de verkoop van dat blad op den openbaren weg.eeds verboden. Men maakt de opmerking dat juist de gestrengheid, welke de regterlijke magt tegenwoordig jegens de pers betoont, het tegendeel bewerkt van hetgeen zij beoogt, namelijk dat de verspreiding der bladen en blaadjes, welke zij wil treffen, in de hand wordt gewerkt. De Lanterne bijv. heeft zulk een verbazenden aftrek, dat zij thans reeds 7000 a 8000 frs. winst per week oplevert. — Gelijk men zich welligt zal herinneren, was te Rome in de maand October van verleden jaar eene poging gedaan om de kazerne Sernistani in de lucht te doen springen en was die poging ook gedeeltelijk gelukt. Dezer dagen is het Eroces tegen de schuldigen afgeloopen. De sacra consulta eeft vijf hunner ter dood veroordeeld; onder dezen behoort een voormalig Pauselijk artillerist. Verleden&apos;week zouden deze vijf veroordeelden in den Engelenburg worden gefusilleerd; dit is ev.nwel niet geschied, zoodat men verwacht, dat de Paus hunne straf in levenslange opsluiting zal veranderen. — De Moniteur berigt, dat de sedert eene eeuw aanhangige zaak der grensregeling tusschen het Fransche en het Spaansche grondgebied met eene op 11 dezer onderteekende overeenkomst eindelijk is afgedaan.</p>
</text>
