<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>KOTTERDAUI, 23 Julg. Tabak. Afgedaan 12 en 13 v. Virginie en 305 eer. Havana. Verkocht circa 800 b. Peper per Nereus, a 17 cm entr. SCIHERAM, 23 Julij. M.outwijn ƒ17.50; Genever ƒ23.—; Amst, preef ƒ24.23; Spoe—isr ƒl.—. lï __.3_fe_-E____&apos;j 23 Julij. Til. we slap en maar ten deele tot 50 „hts l_ger verk. Nieuwe witte Zeeuws-die en Vlaamsche vau ƒ12.20 tot 14 20. Orefm. van ƒl2 tot 1.4, blaanwe van ƒ11.20 tot 12.40 Rogge. Jarige soorten zonder handel, alleen gedaan nieuwe Zeeuwsche, Vlaamsche en Overm., van dit gewas, t„ ƒ9.50 a 10, de kwal. daarvan mooi en wigtig. Vreemde soorten stil. Garst. Nieuwe winter tot 50 ets. hooger begeerd, zakmaat ƒ 6.50 a 6.75, gestort ƒ 6.80 a 7, jarige zomer 20 c. lager, zakmaat ƒ 5.50 a 6, gestort ƒ5.60 &apos;a ƒ ft. 30.. Spelt als voren ƒ 4 a 4 80. Haver onveranderd, ml. &apos;Voeder fi _ 4.8!., dito dikke ƒ 5 a 4, Paardenboonen vorigen prijs van ƒ8.50 a 9 waardig. Duivenboonen van den zolder met dan tot 50 c. hooger te bekomen, ƒ 10 a i 0.50. Witte en Bruine. Boonen: daarin gaat niet om: witte ƒlO aƒ 14, bruine ƒ7a 11 aangeboden. Erwten: Alleen verhandeld n, blaauwe van ƒ9 tot ƒ 9.50. Boekweit: per 2100 _ .el-kocht puike Rhijü voor ƒ240, hetwelk vorige latende prijs is, doch mooije Fransche bragt daartegen ƒ 10 meerder op, ƒ 210, mindere dito ƒ 195. Koolzaad. De aanvoer nieuwe was helen slechts 180 last, met begeerden kooplust werd puik gestort Zeeuwsch, Vlaamsch en Overm. zakmaat tot c_ 60 en minder en Flakkee&apos;s van &lt;£. 57 tot 59 genomen, zoodat de zakmaat __ 1 hooger te zijn kan worden aangenomen; Ö vat. Oct. c. 61 gelaten, Inl, Hennepzaad voor ./ 2.0 geveild. Kanariezaad onveranderd ƒ 14 a J 6. Lijnzaad 108 _¦ Petersb. ƒ 355 verkocht, Raapolie met kleine vraag. Vliegend ƒ 31, 6/w. ƒ32, Aug. en Sept. ƒ 31. Oct. ƒ3l Vs, Nov. ƒ3?.) Dec. ƒ32&apos;/. «He termijnen daarvoor te bekomen. Lijnolie in een doen. Vliegend ƒ 35, 6/w. ƒ 36, termijnen niet bij koers. Raapkoeken ƒ2 hooger, harde ƒ7B a 82, zachte ƒ 96. Lijnkoeken ƒ 5 hooger gehouden, harde ƒ 115 a 125. HOORN, 23 Julij. De hoogste prijs der kleine Graskaas was heden ƒ27.75; aanvoer 271 stapels, wegende62,s7l _. BROEK. i„ WATERPA-O, 23 Julij. Ter Kaasmarkt zijn aangevoerd 37 stapels, te zamen 3814 stuks, wegende 7297 fi?. Hoogste pnjs ƒ 26.50 per 50 _ _-__i_E€É_- , -3 Jüiij. Aardappelen ƒ 2.30a3.50 per mud; Boter ƒ 0.90 a 1.15 per _; Eijeren fi per 100 stuks. De handel in vee is onbeduidend.</p>
	<p>MEPPÜ- L, 23 Julij. Rogge Inl. n. ƒ 8.50 a 9; dito buitenl. ƒ&apos;7.50 a 9; Boekweit, Zand ƒ 6.50 a 8.50; dito Veen ƒ 5.50 a 6.50; Boter per 1/4 Tat lste soort ƒ46 a 49, per % vat lste soort ƒ23.— a 23.50; 2de soort ƒ 22 a 22 50; 3de soort ƒ 20 a 21; stukken ƒ1.50 a 1.80; Honig ƒl6 a 17; Was ƒ 104 a 105, beide per 50 _ ; vette Varkens 33 a 43 c. per _ ; magere dito ƒlo a 31; Biggen ƒ 7 a 15; Friesche Schapen ƒ 9 a 16; dito Lammeren f 4 a 7.25 ; Aardappelen ƒ2.75 a 3.80 per mud. MIDDELBURG, 23 Julij. Tarwe weinig gevraagd, —ï f Incrpr* Tlii. Wo r?^^f.A p.rt (..;..„---. ___&amp;__, _o,v_g( oor.-geboden en onveranderd, Koolzaad 25c. hooger, gevraagd. U-___- CJT, 23 Julij. Boter: Aanvoer 1405fi?. Prijzen van ƒ 1.18 tot. 1.32 per&apos; _ ANT WEKPEIV,. 23 Julij. Men verneemt den verkoop van 75.000 kil. Dom. Campechehout, op levering perUrania van Cayes tot /&apos;215/3 j. — Granen zesr stil, Tarwe lager, roode Deensche werd gedaan tot fr. 35 a 38% en Donau tot fr. 281/4 a 28%; ook werden eenige partijtjes roode ml. nienwe Tarwe tot fr. 35 a 36 verhandeld; Rogge zonder vraag. — Krenten. Dezer dagen zijn eenige partijtjes, te zamen ca. 50,000 kil., van 1867 verkocht. — Wol onveranderd; Van 1611 b., gisteren in veiling aangeboden, werden 1234 b. verkocht. — Petroleum zeer stil, wit disponinbel fr. 52.</p>
	<p>MEW-V__ÏK , 11 Jnlij. Katoen was deze week goed gevraagd voor binnenl. spinnerijen en werd ook vrij coulant op speculatie gekocht, voor uitvoer daarentegen niets. Middl. Upland noteert men 321/2 c. Op levering in Nov. en Dec. hadden aanzienlijke verkoopen plaats, tot de basis van 24 c. voor Up_nd. — Kof lij voortdurend stil, de notering van fair a good blijft nominaal 91/2 alle. — Terpentijnolie 1 a 1% c. hooger én te noteren 44 c. — Harst hooger. Men heeft betaald voor common strained 2.55 a 2.62%— Verfhout: Eene lading van 140 tons Dom. Campechehout werd op levering verkocht tot 22 d. en een dito van 120 tons tot 16 d. in goud. — Reuzel vast, prima 16%a16%c. Granen: Tarwe hooger gehouden, ca. 7000 schepels werden voor Frankrijk genomen, men noteert thans roode zomer 1.90 a 2.10, witte 2.50 a 2.70. —Vrachtenstil. — Koers op Amst, 40% a 413/ g.</p>
</text>
