<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Eerste Kamer der Staten-Generaal. &apos;S GRAVENHAGE, Zitting van Donderdag 23 Julij 1868.</title>
	<p>De heer Verschoor heeft kennis gegeven, verhinderd te zijn deze vergadering bij te wonen. Dc V oobzittek deelt mede, dat door de afdeelingen zijn verkozen tot Voorzitters de heeren Cost Jordens, Schimmelpenninck v. d. Oije, van Swinderen en Blankenheim, en tot Ondervoorzitters de heeren Messchert van Vollenhoven, Cremers, Smit en van Eysinga, Zijn ingekomen: a. eene koninklijke boodschap, ten geleide der rekening van de algemeene&apos; commissie van likwidatie der wees- en moniboirkamer over 1867; „eene missive van den Minister van Buitenl. Zaken, ten geleide van een afschrift der verlaring den 9den Julij jl. tusschen Nederland en den Noordduitschen bond opgemaakt, betreffende de consulaire overeenkomst met Pruisen; c. idem van den Minister van Binnenlandsche Zaken, ten geleide van het verslag en den staat der hooge, middelbare en lagere scholen over 1866 67. Al deze missives worden voor kennisgeving aangenomen en de stukken ter griffie nedergelegd. d. Twee verzoekschriften, houdende bezwaren tegen het wetsontwerp betreffende het Noordzeekauaal. — Verzonden naar de commissie voor de verzoekschriften. De heer Michiels van Kessenich brengt, namens genoemde commissie, verslag uit op verschillende in hare handen gestelde adressen, gelijke bezwaren inhoudende, waarvan do conclusie strekt, om die adressen ter griffie neder te leggen._ Daartoe wordt besloten. e. Een ingekomen boekwerk zal in de boekerij der Kamer worden geplaatst. De Voorzitter deelt nog mede, dat de commissie van rapporteurs gereed is met haar eindverslag, omtrent het wetsontwerp tot bekrachtiging, voor zooveel noodig, eener overeenkomst tot wijziging der concessie tot het maken van een kanaal ter verbinding van de Noord- en Zuiderzee. — Hij stelt voor het verslag te doen drukken en ronddeelen en de openbare beraadslaging te bepalen op a. s. Zaturdag ten 11 ure. Da heer Ciiemeks zegt, dat hij de onder geheimhouding door de regering overgelegde stukken, betreffende deze zaak heeft gelezen, doch dat hij gaarne in eenig opzigt van de regering daaromtrent inlichtingen wenschte te ontvangen. Hij acht het van het uiterste belang, dat dit punt in een helder daglicht worde&apos;gesteld, vóór dat het ontwerp in openbare beraadslaging kome. Hij zou dus gaarne inlichtingen verzoeken van de regering, niaar meent, daar de stukken onder geheimhouding zijn overgelegd, het verzoek daartoe niet in eene openbare zitting te mogen doen. Hij wenschte de meening van de leden hieromtrent to vernemen.</p>
	<p>Verschillende leden geven te kennen de meening van den heer Cremers te zijn toegedaan. De Voorzittek vraagt, wanneer de heer Cremers van oordeel is dit verzoek in eene zittiDg met gesloten deuren te moeten doen.</p>
	<p>_ De heer Cremers zegt dit over te laten aan den Voorzitter. Het zou nu of morgen kunnen geschieden. De Voobzitieii onderwerpt het voerstel aan het oordeel der vergadering. De heer Cremers merkt op, dat zijne meening, om bet verzoek in eene zitting met gesloten deuren te i. doen, door meer dan 3 leden ondersteund is, dus do&quot;r meer dan 1/10 deel der vergadering. Hij acht het dus noodig, dat de deuren worden gesloten. De heer Schimmelpesxisck v. d. Oïe zegt, dat het hier een zeer moeijelijk en ingewikkeld onderwerp betreft, waaromtrent hij ook gaarne meer licht wenschte te ontvangen. Hij gelooft niet dat de Minister van Binnenlandsche Zaken bezwaar zal maken, al zij het ook nu, inlichtingen te geven. Hij wenscht dus de opinie des ministers te vernemen. De heer C„-mees herhaalt wat hij gezegd heeft. Hij wenscht inlichtingen, en wil het verzoek daartoe doen in eene zitting met gesloten deuren. Daar nn meer dan 3 leden de deuren wenschen gesloten te hebben, meent bij dat daaraan dient te worden gevolg gegeven. Hij verzet zich dus tegen het denkbeeld van den vorigen spreker, om de opinie des ministers te vernemen, daar deze toch bezwaarlijk op dit oogenblik kan oordcelen of dit raadzaam is of niet.</p>
	<p>De heer van Nispen van Pannekden doet opmerken, dat er twee voorstellen zijn:-l°. om inlichtingen te vragen van den minister; 2°. om de deuren te sluiten. Art. 96der Grondwet schrijft voor, dat de deuren moeten gesloten worden o. a. als 1/10 deel der leden dit verlangt. Dit is het geval, en hij ondersteunt dus het voorstel van den heer Cremers. In de alsdan besloten vergadering kan het verzoek om inlichtingen gedaan en, zoo noodig, de inlichtingen zelve gegeven worden. De Min. van Binnenl. Zaken geeft te kennen het gevoelen van den heer Cremers te zijn toegedaan. _ De Vooezitiee stelt daarop voor het verzoek, om inlichtingen door den heer Cremers te doen plaats vinden in eene besloten vergaderingen die te bepalen op morgen namiddag ten 1 ure.</p>
	<p>De heer Smit wenscht hierop eene wijziging voor te stellen en die besloten zittiDg nu te doen plaats vinden. Bij eene goede opvatting van het desbetreffende artikel kan er geene sprake zijn, of de deuren dienen nu gesloten te worden.</p>
	<p>De Vooezitier acht zich verpligt dit ter regtvaardiging van zijn voorstel te moeten in het midden brengen. Nadat hij den heer Cremers gevraagd heeft, wanneer deze de besloten vergadering verlangde,&apos; heeft die heer geantwoord; morgen. Wil de Kamer nu, dan is het sor. hetzelfde. ¦be_ __!„i-_ïr_sé_7 sijy _^i__^h\_; __.«. j. &amp;J.&amp; vergadering te houden. De deuren worden daarop gesloten en de openbare zitting wordt veranderd in eene in comité.</p>
	<p>Ten ruim half 5 ure wordt de openbare zitting heropend. De Vookzittek herhaalt zijn voorstel, om het verslag betreffende het ontwerp-Noordzeekanaal te doen drukken, ronddeelen en de openbare beraadslaging te bepalen op a. s. Zaturdag ten 11 ure. Zonder discussie noch stemming wordt daartoe besloten. Voor het oogenblik niets meer aan de orde zijnde, wordt ac Vergadering gesloten.</p>
</text>
