<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>PARIJS, 23 Julij. Blijkens den heden bekend gemaakte» staat van de Bank zijn vermeerderd: munt en mnntmateriaat met 141/2 millioen frs., de portefeuille met 2%, beleening met Vie. circulerende bankbilletten met 2%, rekeningcourant met de schatkist met 4% en dito met particulierem met 4 millioen frs.</p>
	<p>LONDEN, 23 Julij. De aanvoeren van Koffij ter markt zijn zeer gering , het&apos; artikel is vast. — Suiker gesouteneerd, maar zonder omzet. — In Tarwe en Rijst gaat bijna niets om dan voor dadelijke levering. — Talk loco 44 sh., Oct.— Dec. 45.3 a 45.6.— Lijnolie3l a3l.2in gedrukte stemming. LIVERPOOL, 23 Julij. Het totaal der afdoeningen bedraagt heden 12,000 b. Katoen; in dalende stemming; middl. Upland lOV4, dito New-Orleans 10%, dito Bengaal 8, dito Dhollerah B%p. Aangevoerd 8375 balen. Het is zeer waim. ANTWERPEN, 23 Julij. Petrolenm 51% a—.</p>
	<p>LONDEN, 23 Julij. (SlotKoersenj. 3 pCt. Gecora. 94%; 5 pCt. Braz. 1865 ; 1 pCt. Ecuador 14%; 5 pCt. Grieken ; Dito Coup. — ; 3 pCt.Mexic. 15% a—. Dito 1864—-, Afgest. N. Gren. 147/8; 2 pCt. Dito —; Dito Uitg. — ;N. Gren. Landw. £ —; 3 pCt. Port. 1853/63 38%; 3pCt. Dito 1867 39; 4,9 pCt. Rusland 1850 ; 3 pCt. Dito 1859 —; 5 pCt. Dito 1862 86V2 ; Dito 1864 921/2! Dito 1866 92Vs -, 4 pCt. Nieuwe Dito 1867 66%; 3 pCt. Spanje 363/4 % 2% pCt. Dito ; Dito 3 pCt. 1867 351/8; 5 pCt. Itato ; 6 pCt. Turk. A. S. 40%; 3 pCt. Venex. ;6pCti Dito 1882 —; 6 pCt. Dito 1864 —, U/a pCt. Dito ; 2% pCt. Nederl. Cert. ; 4pCt. Dito —, Rijnsp. Act. —; 6 pCt. Amerik. 1882 727/8; Dito 1885 71%; 7 pCt. Dito 96V4; 8 pCt. Debent. AtL &amp; Gr. Spw. {£ 100) ; 7 pCt. AtL (gecons). 40%. PARIJS, 23 Julij. 3 pCt. GeconsoL (opening)&apos; 70 15-, 3 pCt. Dito (slotk.) 70.20; Credit-Mob. (nouv.) 273; Dito Fr. Oost-Spw. 560; Cred. Mob. Espagnol 315; Mexüt Oblig. Gestemp. 152; 3 pCt. Spanje 311/4; 2% pCt. Dito —J 4 pCt. Russen 1867 331; 5 pCt. Metalliek 1865 321; 5 pCt. Italië 53 50; 5 pCt. Turk. Alg. Sch. 40.80; 6 pCt. Amerik. 1882 82%. Wissel: Petersburg 3/m. —.—; Londen kort 25.15 Amsterdam 3/m. 210; Hamburg 3/m. 184%, ANTWERPEN, 23 Julij. (Slotkoersen). 5 pCt. Metalliek 51°/i6-, 5 pCt. Nation. 5ö%; Loten 1860 970; 4% pCt. Belgen 101.20; 3 pCt. Spanje ; 6 pCt. Amerika 1882 76%; Turken 397/8. Wissel Londen 25.20-, Amst. 211.60. Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>NEW-YORK, 23 Juhj. (Slotkoersen.) Goud agio 43%; Wissel op Londen in goud HOT/g: 6 pCt. Amerika 1882114%; Dito 1885 112V_; 10/40ers Oblig. 108%; Hlinois 151 Va; Erie-Spoorweg 68%. Katoen middl. 31. Petroleum standard white te New-York 34%. LONDEN, 23 Julij. Blijkens den heden bekend gemaakten weokstaat der Engelsche bank zijn verminderd: de billetten in portefeuille met £504,013;. de rekening-courant der schatkist met £ 219,852; die van particulieren met £2628-, de bankbilletten in omloop met £335,250 en munt en muntmateriaal met £109,201. BELGRADO, 23 Julij. Het regtsgeding in zake van den vorstemnoord is heden voor de jury voorgezet. De consuls en een talrijk publiek waren daarbij tegenwoordig. Als aangeklaagden zijn verschenen de rentmeester der goederen van Prins Kara-Georgevich, Miloisevich genaamd, en de twee Neuadovichs. De advocaat-generaal heeft de acte van beschuldiging voorgelezen; hij heeft voor de drie boyengenoemden de doodstraf geëischt, en voor Prins Kara-Georgevich en zijnen secretaris elk twintig jaren tuchthuisstrafV BUCHAREST, 23 Julii. De verkiezingen voor den Senaat in het eerste kiescollegie zijn ten gunste der regeling. Deze beschikt in weerwil der herkiezing van de korypheön van de oppositie, over de meerderheid in den Senaat.</p>
	<p>LONDEN, 24 Julij. In de zitting van het Huis der Lords heeft lord Malmesbury, betreffende het voorstel door den Keizer van Rusland gedaan, om het gebruik van ontploffende projectilen in oorlogstijd af te schaffen, o. a. gezegd dat het dien vorst tot hoogen lof verstrekt. Het Huis der Gemeenten heeft heden de beraadslaging over de voordragt, betreffende den invoer van buitenlandsch vee, niet voortgezet. FLORENCE, 24 Julij. Volgens de Opinione is de overeenkomst betreffende den tabak heden geteekend.</p>
	<p>De dagbladen behelzen nog steeds zeer uiteenloopende beschouwingen over de bekende Pruisische nota. MADRID, 24 Julij. Er is hier niets bekend aangaande het voornemen, dat volgens sommige dagbladen is opgevat door den Hertog van Montpensier, namelijk om afstand te doen van zijne Spaansche titels en waardigheden. Men beschouwt dat alles als ongegronde geruchten. BRUSSEL, 24 Julij. (Part. tel.) Heden is van hier naar de Borina . vertrokken een detachement der marechaussee, ten einde 3e rust aldaar te herstellen. Tot heden heeft er geen verzet van de zijde der misnoegden m die streek plaats gehad , zoover men weet.</p>
	<p>LONDEN 23 Julij. TaM&apos;in loco 44 sh., Oct.—Dec. 45.6.— Tm: Straits £ 93. - Koper .-Chili m.—Raapolie 31.9.- LijnolieVi, dito te Huil 30.6. —Vier en twintig ladingen Tarv&apos;f werden aangeboden. De markt was wat vaster. — üuiker ¦ 1640 k Havana N°. 10Va werden voor Engeland a 25 sn. gedaan •&apos; 3820 z. Bahia a 19.3; 227 k. Cuba a 24 3; 474 oksb- Cuba a&apos; 24.3. — Twee ladingen Rijst vonden nemers: 650 ton Moulmain a 10% P- Toor Londen en 5501. Necransie a 10% voor het vasteland. LONDEN, 24 Juhj. Ter „Vaan--markt van heden ws» En .lsche Tarwe lager, buitenlandsche dito in dalende sten»&apos; min&quot; Zomergraan stil. Aangevoerd waren,: Engelsche Tarw. 360 -I.,&apos;buitenl. dito 8740 g., buitenl.Garst763oq., buiten»; Haver 2930 cp. — Raapolie 31.6, dito geraffineerd 34 •&quot; Lijnolie 31, dito te Huil 30 sh. loco en Julij. Het weder is buitengewoon fraai en het waait sterVLIVERPOOL, 24 Juiy. Heden zyu afgedaan 10-**%^ 12.000 \ Katoen tot onveranderde .PW .&apos;PP;if&amp;cv -?&apos;d„&lt;^t,;t uitgevoerd 10,500 b.; de invoer gedurende de week is 90,500 b.; voorraid 602,500 b.; middling Upland 10%; dito New-Orleans •0%, dito Bengaal 7%; dito Dhollerah 8%. HAMBURG, 24 Julij. Tarwe loopende maand 129; Juin&quot; 127; Aug.-Sept. 124; SepteOct. —. Rogge loopende maand 99 j Jnlij 971/3; Aug.-Sept. 84. Koolzaad vast; Raap* Olie in loco 20; najaar 20% a—. Het is buitengewoon fraai weder. KSULEN, 24 Julij. Tarwe dadelijk 8%, Jnlij 6.28%: Nov. 6&apos;•.%; Rogge dadelijk 6; Julij 5.2 Va; Nov. 5.1; Raapolie dadelijk —, Julij 11; Oct. 10,7/2„; Lijnolie dadelijk 12. Granen vaster, Raapolie gesouteneerd. Rijnhoogte 7v. 8 d. Het is zeer heet. PARIJS, 24 Julij. Raapolie: loopende maand fr. 84.25; Aug. fr. 84.— ; 4 laatste maanden fr. 84.50; 4 eerste maanden fr. 84.75. — foorloop.- loopende maand fr. 70 50; 4 laatste maanden fr. 65.—. — I/ijriolie: loopende maand fr. 90.—; 4 laatste maanden fr. 90.—. — Meel 6 merken: loopende maand fr. 87.25; Aug. fr. 79.— ; Sept.—Oct. fr. 69.25; 4 laatste maanden fr. 66 50; type Parijs loopende maand fr. 52 40. — Beetwortelsuiker 4de soort N°. 12 fr. 65.50. __fEAS_F 9?T.&apos; 22 Jnlij- (Slotkoersen). spCLMetafl. 1866 f. 24; D_° Natlon- 55 ; Oostenr. Aand. 1860 78%; Dito 186. 102%; MetaU. 1859 64%; Cred .-Actiën 223%; 6 pCt. Amerika 1882 76i3/lg; Dito 1885 75%; 5 pCt. Dito 1874 «2%; 3 pCt. Spanje 1867 -. Pacificbahn —; N. Russ. Leening —; Turken 39-%; Kurkschawkow —. — Wissel: .Londen k. z. 1197/16; Weenen k. z. 104%; Amst. k. z. 100%. HAMBURG, 24 Juhj. 5 pCt. Russ. Cert. 71; Dito 1862 82; Oostenr. Aand. 1860 78; 6 pCt. Amerika 1882 70%; 8 pCt. Italië 531/4: Lombarden 401. — Wissel: Londen .3.07V3 as/8; Am5t.35.42 a 45; Parijs 187%. Disconto 2pCt.</p>
</text>
