<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN</title>
	<p>Aan de Redactie. Eerstdaags zal het pleit worden beslecht of Amsterdam een Centraal personen-station in het open havenfront zal ontvangen. Onder het ministerie-Thorbecke, werd de hoofdstad een plan toegezonden , uitgaande van het denkbeeld, om een Centraal personenen goederenstation, in het open havenfront daar te stellen. Vele stemmen verhieven er zich tegen; en, daargelaten, de vele technische bezwaren, die er tegen waren, kwam zoowel het gemeente ber Stuur, als de kamer van koophandel en fabrieken, de handel en scheepvaart op, pm hunne bezwaren aan te geven tegen dft plarj, -waardoor een aanzienlijk deel der waterruimte van de havenkom zoude verloren gaan en de toegangen töt die havenkom in onvoldoende watergangen zouden worden herschapen, en zij werden der regering met den meesten aandrang kenbaar gemaakt. Later, in 1866, trad de kamer van koophandel en fabrieken »p met eenplan, op haar verzoek, ontworpen door den Hr. civ. ingen. C. Outshoorn, om een centraal personen-station,-afgescheiden van een goederen- en een kolen-station, te vestigen aan de zui Izijde der stad, voor de Utrechtsche Barrière. Dit plan werd onderworpen aan het oordeel van het gemeente-bestnur; het werd publiek gemaakt en verkrijgbaar gesteld en daardoor ten toets gesteld aan de algemeene opinie. Niet alleen dat het gemeente-bestuur er zich geheel mede vereenigde, maar niemand bragt er eenig gemotiveerd bezwaar tegen in; in tegendeel, het vond algemeen bijval. Sedert verliep bijna weder een jaar. Eerst onlangs ontving het gemeente-bestuur van Amsterdam, van de hooge regering, een nader uitgewerkt plan, wel is waar, belangrijk gewijzigd, maar toch steeds hetzelfde hoofdbeginsel vasthoudend, om net open havenfront aan te plempen en te dempen, en daarop een Centraal personen-station te plaatsen, terwijl een Centaal goederen-station, vatbaar voor uitbreiding, later zoude gevestigd worden in de stads rietlanden, gelegen ten oosten van de hoofistad. Bij dit plan was gevoegd eene zakelijke beschrijving dezer centrale stations en de omschrijvingen der perceelen, die ten behoeve van beide later zullen moeten worden onteigend en waarvoor de onteigeningswet bij de Tweede Kamer zal moeten worden aangevraagd. Deze maatregel duidt aan, dat de loop dezer zaak is de gewone, alleen met uitzondering, dat de bij de wet bepaalde termijn van 30 dagen tot 60 dagen is verlengd. In dien tijd moeten de bezwaren of&apos; reclames, die&apos; tegen het ontwerp kunnen bestaan, ingeleverd worden. De terme fatal, waarop deze termijn verdaagt, is 3 Junij. Reeds benoemde de gemeenteraad uit haren boezem eene commissie, om de zaak op nieuw in overweging te nemen; reeds kwamen vele belangstellenden in de maatschappij Felix Meritis bijeen, om de zaak te bespreken, en het is van het hoogste belang, dat, ieder dien de bloei van ter harte gaat, de zaak onderzoekt en zich zelven de | vraag stelt: Strookt het regeringsvoorstel met het belang van handel en scheepvaart van Amsterdam ? Strookt het niet daarmede, en heeft de hooge regering onoverkomelijke bezwaren, om zich te vereenigen met het door het gemeente-bestuur en de kamer van koophandel ontworpen plan, dan is het toch oneindig verkieselijker, dat Amsterdam geen centraal personen-station ontvangt, maar dat zij den verpligton terminus van den Noord-Hollandschen spoorweg vestige in het westelijk gedeelte van Amsterdam, liever dan dat de hoofdstad de wrange vruchten zou moeten plukken van eene bedorven havenkom, van eenever-&apos; lamde communicatie der binnenwateren met hare zoo voortreffelüke haven, die voor eene groote toekomst zoo vele voordcelen aanbiedt. Amsteihum, 9 M.eiS\Bo7l_ M</p>
</text>
