<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>JLOOPcIONGiEff. Sen LOOI-.IOftGEI. niet onder de 16 jaren, van goede getnigesissen voorzien , kan iv eene Winkelzaak dadelijk GEPLAATST worden; zich jn persoon aan te melden in den Boekwinkel van de Wed. ,T. C. SPIJKER Az., Reguliersplein, X 359. (11856) ZADELMAKERSKNECHT. Oj&gt; een aangenaam dorp, even buiten Amsterdam, bestaat gelegennaid tot Plaatsing■tegen VAST WERK en HOOG LOON, van een /ADELMAKERSKNECHT, mits zijn vak grondig verstaande HH. HOROLOSIEMAKERS ïïei.&apos;Sdè„._■,•»a .A,i_iir&quot;in w. e» EEN BEKWAAMKOK&quot; . ag zich gaarne dadelijk of later als EEKSTE It_ niPivnc t i ■eene Koksaffaire, hier of elders geplaatst. Reflecteren_£ »_i_ fc I zich met franco brieven onder letter B. bK den Snptif1. ssTer?. VAN DEN BOR, Nieuwmarkt. Je&quot; Boe^-,cL-QJ- E- _____ UlB/8) Men vraagt een BEKWAAM COUPEÜR, om dadel!* _—; «ageren. Opgaven ter informatie naar bekwaamheid t&apos; i?11&quot; TABAK EFSÏGARÈT^ Een fatsoenlijk JUIJ_G ME .SCH. Zever, t&apos; noemd Vak werkzaam, zag zich gaarne weder +_■ T&quot;, m* bo™nge- j neming iv eene dergelijke zaak GEPLAA&apos; .Tn?11 of ter waar&quot; &apos;■ ongeneigd zijn zich later te associëren of at- n^_.2oude hiJ niet &apos; zalm te zijn. Brieven franco onder Lette,. 1 wE!^GEst ™A- ; DONCQ &amp; ZONEN, Boek- 011 Kunsthandelaar^, VblJ Al GRANEN- ! -Twee Vronweüjke ■ bieden zich aan om met eeno Familie naar !av»ï Bt™E»DEJ_, Fransche Mail en binnen 21/2 maand van Marseilleflll&quot;,te keeren; per talen zij slechts halve Passage. Antwoordf anrn Lierti;ekkende. be:aan het Bureau Hande. blad. anco «-der Letter G. E., ;Er wordt ten spoedigste &apos;gsvraagdTi^nFMiinïißTrpJ^L 1 j\ftAISTOt, liefst E. ef tero„ een eTwE*»1 VROUW in Manu actoren, vlug en bekwaam ii. dat ™k bhll*&quot; i franco ouder letter J. W., aan den Buekhandelaar Th HOF?7? ! -t,raneker- 5- (U 783) t 6 i SAAISTER - STOPSTER : IIIMEID AfW SSSSBsögBt. teö»&amp; ven, werkzaam te zijn, of geplaatst te worden als LI . \EJ\»ar.».r Adres en informatien bij den Èeer C. VAN DEN HELM,lV„|£ffi _ , . _____ (11855)&quot;&apos; of GEZFLSCUAP.iI IJE VROUW biedt zich aan, een JII. vpnirnr van de P. G., welke door familie omstandigheden met Tnn&quot; hare betrekking verlaat, reeds meermalen in gelijke conditie, *&apos; f geweest en van wie voldoende informatien ziin te bc.!! hitinen of buiten Amsterdam is onverschillig. Reflecterende Beli&lt;fa&apos; 2ieh met franco brieven onder lett. S., aaa&apos;te melden bii derl Rn!t° handelaar N.W. STEAUB, Vijzelstraat bij den ReguliersWsstraat* X 562, te Amsterdam, (11821) &apos; JACs. WENT Jr., Makelaar, zal op HEDEN Woensdag 15 Mei 1867, \ des Namiddags te 2V2 Ure precies, aan het Pakhuis van het ROODHOEDEN VEhM, op den Singel bij de Oude Leliestraat N°. 3 te Amsterdam, door den Deurwaarder B. D. BEETS, Publiek &quot;Veilen: 80 Balen Malaga ORANJE SCHILLEN (.ZOETE). Liggende als bij Notitien is vermeld. (11923) Door bijzondere omstandigheden worden tegen contante betaling ter overnamo aangeboden: Eenige partijtjes VERFWAREN. Hierop reflecterende, gelieve men zich Franco te adresseren onder Lett. K. aan den Kantoor-Boekhandel BLIKMAN &amp; SARTORIUS, Dam alhier. (11891) Er biedt zich een gepasporteerd KAJUITSKOK aan, omweder opjeen van Zr. Ms. Fregatten geplaatst te worden. Reflecterende gelieve zich met franco Brieven onder Letter M. S. te adresseren bij den Boekhandelaar HERMAN KOSTER, Halvemaansteeg, IJ 520, te Amsterdam. (11888) 1 Een alhier gevestigd AGENT voor prima Fransche en Engelsche Huizen, wensent ter uitbreiding zijner zaak in relatie te treden met een degelijk knap JONG MENSCH over eenig ka- 1 pitaal beschikkende, om gezamentlijk deze ZAAK uit te werken. Elke transactie voor eigen rekening uitgesloten zijnde is er van risico geen sprake. Brieven franco ender Lett. Q., aan het Bureau Handelsblad. (11819) Een OUDERLOOS MEISJE, oud 22 jaren, van de P. G. en geëxamineerd in het Hollandsch en Fransch, zou zich gaarne, tegen vergoeding van Kost en Inwoning, liefst op een Dorp geplaatst zien TER OPLEIDING VAN JEUGDIGE KINDEREN. Brieven franco onder lett. S., bij den Boek- en Kunsthandelaar C. M. VAN GOGH, te Amsterdam. (11817) ƒ 65. PIJPORëËL ?~65--4 Octaaf, 4 Registers, inhoud geheel nieuw. Üf. £.51 MHIO. ƒ55.&quot;1» Zes Octaaf 2 pedalen, fraaije kast, sterk van toon, zonder gebreken Adres franco aan het Magazijn van Liefhebberij-Artikelen, JNieu wendijk bij de N. Z. Armsteeg, L 323. te Amsterdam. mm&quot;- Éen fraai DAMES WERKDOOSJE met paarld&apos;amour ingrediënten en keurig SPEELDOOSJE, voor slechts ƒ 12.50 voorhanden. (11853) |f 3 PIANINO&apos;S 3. -W Wegens noodzakelijke Huiselijke Repa- &quot;^ ™ ratien worden ten spoedigste TE KOOP aangeboden voor ƒ 265 , ƒ 280, ƒ 310. Een Fleig, een Remy en een Occasie PIANINO (deze laatste in prachtige zwarte Kast, met koper ingelegd ƒ &apos;265), alle nieuw, oblique, 7 Octaaf, Ssnarig, brillant van toon en uitmuntend van speelaard en constructie,,allen met schriftelijke guarantien. Adres Kalverstraat, D 11, bij de Osjessluis, te Amsterdam, Muziekhandel BRIX VON WAHLBERG. Brieven franco. (118S6) te-^iJPINO, ZIEGLER. ƒ.5557 »^BW0™ * kOOP aangeboden een zeer wellluidende, krachtfeSt^Bßvol van toon, NIEUWE PIANINO, groot obliek, koperen Mecaniek, voorzien van IJzeren Bouten, Stangen en Platen, keurige Palissanderhouten Kast en rijk vergulde Ornementen, met driejarige guarantie, voor den betrekkelijk geringen prijs van/335, Kist en pakken er onder begrepen. Franoo te bevragen bij den Boekhandelaar W. C. BERK, Prinsengracht bij de Leidschestraat, CC 492, alhier. (11889)</p>
</text>
