<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>- TOORJAARS^SAIZOiaif 1567. W ■ __klflll Sll ■! Zijdehandelaars, elc. 243 EEGMTSTMET, LOKBEN, EU BOOMPJES 160, EOTTERDAM, zenden op Franco aanvrage PATKONEN van hunne NIEUWE ZWARTE en GEKLEURDE ZIJDE, POPELINES enz., naar alle gedeelten van Nederland. NIEUWE VOORJAARS-ZÏJDE. GESTREEPTE ZIJDE ƒl5 het geheele Kleedje; GERUITE ZIJDE ƒ 18; EFFEN ZIJDE ƒ2l; KOORD-ZIJDE ƒ 24; CHENE/30; GROS-GRAINS ƒ33; MOIRÉ ANTIQUE ƒ50.40, alles de volle lengte van het Kleedje. NIEUWE ZWARTE ZIJDE. ZWART GLACÉ ƒl5 het geheele Kleedje; ZWARTE KOORD-ZIJDE, ƒ 18; ZWARTE GROS-GRAINS ƒ2l; ZWARTE DRAP DE LYON ƒ24; ZWARTE MOIRÉ ANTIQUE ƒ37.80, allos de volle lengte van het Kleedje, NIEUWE VOORJAARS- EN ZOIER-FABRIEKATEN. ALPACAS ƒ2.40 het geheele Kleedje; JACONETS ƒ2.70; CAMBRICS ƒ3.30; FRANSCHE PIQUÉ ƒ3.90; QBGANDIE MOUSSELINE ƒ4.50; de beste FRANSCHE PERCALES ƒ5.10 het geheele Kleedje. Adres voor STAIKN hij RlfCft ét £&quot;., 243 Regentstreet, LONDEN, of KING &amp; f.0.. Boompjes, 160. ROTTERDAM. (10716) r_i_B_a_ra»*^^ j PARIJS. RUE DD BAC, Nos. 27,2Ü, Sl, ï. EN ll PARIJS. I i, NABIJ HET PALEIS l&amp;T AITITmIIj m j* O NABIJ DE I. TEKNAÏIOim KEIZERS. WM&apos;* A I iJftïJi NALE TENTOOiNSTELLIKG. Dit HANDELSHIÜS, een der oudste en aanzienlijkste in de Stad Parijs gevestigd, is wereldberoemd. In de verbazend nit- Ij i 2 gestrekte Magazijnen, die door alle Vreemdelingen, te Parijs komende, worden bezocht, treft men aan al hetgeen behoort tot de g § Hautes Nouveautés van Robes en andere Kleedingstukken, Zijden Stoffen, Chales, Lingeries, Kanten.Mutsen, Tapijten, enz., enz. (3585) jg JPJ_MAI^ ROITAIi MAWKa CTlFilï? MMITED. f OOR PABBA6IERS EI &apos;GOEDEBEH. Reis van .®U&apos;_BïA_aPT«__ via PANAMA naar NBEUW-ZKIiJLANI», 49 dagen. * AII.THAI.SK, 5? 0 - Den tweeden van elke maand vertrekt de ROYAL MAIL STEAMER van SOUTHAMPTON naar COLON, in directe verbinding met de Stoombooten van de -r__ - - «. PAMMA, NEW-ZEALAHB AND AUSTRALIAN EÖYAL MAIL CÖIPAIY, welke den 24sten van elke maand van PANAMA naar NIEUW-ZEELAND en AUSTRALIË zullen vertrekken. Voor Vracht, enz., adressere men zich bij den Heer 3AS. W©R_EY, Secretary, 41, Moorgatestreet, London, of bij VMOEGE é&quot; DE WIJS, (10702) Te. Eotterdam, Agenten voor Nederland. ______ ~ &apos; eiMAL STEM MTOIII GOVANT. W;WIK\ IOTTIEPAI en LOIPEI. Hé DE STOOMSCHEPEN TOOR PASSAGIERS, GOEDEREN EN VEE VËRTREttI: VAM ROTTERDAM * Zaturdag 18 Mei &apos;s Morgens 11 Ure. ©ingsdag 21 Mei &apos;s Middags 12 Ure. WAM lA*WDVSS9 eiken Woensdag en Zaturdag &apos;s Morgens ten 11 Ure. U^* De verlrek-uren der Donderdags van Jtotterdam afvarende Stoombooten zullen tijdig in de Nieuwsbladen worden bekend Semaakt. Gist, Visch en andere aan bederf onderhevige goederen moeten bezorgd zijn twee uren^voor de atyaart,«,2_2J™ a? __?_£ worden. 00710) CEBHOEDtIUI SWULTH* Agenten.</p>
</text>
