<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>RENTEBETALING &amp;EB K. K. OOST EIN RIJ KSCHE 5 pCt. OBLIGATIËN IN ZILVER VAN HET JAAR 1864. - Het K. K. OOSTENRIJKSCHE CONSULAAT-GENERAAL te Amsterdam adverteert, als daartoe gemagtigd door het K. K. Ministerie van Financien te «eenen, dat op d*n Isten November aanstaande en volgende Werkdagea ten Kantore van de Associatie Cassa zal worden gevaceerd ter betaling de* Op 1 November 1868je™;lienen COUSONS ONS def 5 pCt.OOMTENHMHSCHE OBLIG*. lEN LN ZILVER VAN HiT JAAR 1864; en wel krachtens ie wet van 20 Juni) 1888, gepubliceerd in het &apos;E-ichs-Gesetzblatt&quot; N°. 68. „m.„ ___._.„ DE COUPONS VAN EENE OBLIGATIE VAN 1000 GULDEN MET HOLL. COURt. .f 27.1 H. (ZEVEN EN TWINTIG GELDEN ZEVENTIEN JEN_EEN HALTE CENT). (23639) A. Q, J VAN KEMPEN&quot; R. SCHREUDER, J. BRUSSE, fe, BAARSMA, H. S. HAVER MAN en J. J. A. HILLEBRAND, Makelaars, zullen op Donderdag 29 October 1868, des avonds ten 6 ure, in de Brakke Grond, in de Nes, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, aan de meestbiedenden of hoogstmijnenden verkoopen: eene partij WW_¥, als, Ga. 12 halve Shikken NARBONNE. gewas 1859, . _ dito dito RO!&apos;S«SLLON, dito 1856, . 9 dito dito »IT4&gt;, dito 1859, h 5 Booten BENïC«ISLO , dito 1859, n 10 kwart Pijpen TENERIFI&apos;E, en &apos; 5 halve Booten MALAGA. Benevens eenige LEWIGE STUKVATEN en diverse FUSTEN. Bij kavelingen genummerd en liggende als bij Notitie zal worden aangewezen. (26382) Nader onderrigt bij bovengemelde Makelaars. S. J. DEFLINES, P.L. POSTHUMUS, J.F. SCHUTTE, H. G. SCHELTEMA, L. GIJSELMAN en G. J. DU BOIS, Makelaars, zullen op WOENSDAG 28 OCTOBER 2*68, des avonds ten 6 ure, in het Lokaal het Oudezijds Heeren. Logement, ten overstaan van den Notaris P. A. SMITS, presenteren te verkoopen: het bijzonder hechte, sterke en weldoortimmerde KOOPMANSHUIS, Achterhuis, Open Plaats, Tuin, Tuinhuis en Erve, op de KEIZERSGRACHT, Oostzijde, tusschen de Hartenstraat en Leliegracht, LL 204, Kad. Sectie E, N°. 3782. Breeder bij Billetten omschreven en te bezigtigen Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag van 1 tot 3 nre, op vertoon van een Toegangbület, bij bovengenoemde Makelaars verkrijgbaar. De bewijzen van Eigendom en de Veilconditiën zullen fier dagen vóór en óp deh Verkoopdag, des voormiddags ter lezing liggen tefi Kantore van gemelden Notaris, op de Jft-jnsengracht bij de Spiegelstraat CC 547. (25094) js De Makelaars F. N. MONTAU-4s_ft BAN VAN SWYNDREGT, W. VAN /EïnSkii DAM H.Hzn., B. C. D. HANE_#lnS3B\s GRAAFF, H. N. MONTAUBAN M ___E_M VAN SWYNDREGT, H. H. VAN Jsy]km&amp;Wk DAM, C. H. VAN DAM en H. MONr^^_____W___\_____ TAUBAN VAN SWYNDREGT, te %^^lBll|É3 1P Rotterdam, zullen, als last hebbende mt^^a^ Tan hnnno Meesters, op DINGSDAG 3 NOVEMBER IS6B, des middags ten 12 ure, in de Zaal aan de Scheepmakershaven, wijk 1 n°. 499, publiek verkoopen: Het extra snelzeilend gekoperd en kopervast Nederlandsch BAB_f__£€»tÉl MSLMjJLMJXA, laatst gevoerd door Kapitein A. F. LAMMERTS, volgens meetbrief lang 40 el 46 duim, wijd 6 el 35 duim, hol 3 el 20 duim, en fizoo groot 365 ton, met al deszelfs Rondhout, staand en looDend Want, Ankers, Kettingen, Touwen, Zeilen en verdere Scheepsgereedschappen, zooais hetzelve thans is Rggende te Bremerhaven. Nog zal afzonderlijk werden verkocht: Een CHRONOMETER, van R, MOLINEUR, N°. 422. Te bezigtigen aan Boord van gemeld Schip. HeSt?z7refpLAlSlflï.SCa-10E_STOOMnOOTJ!E &apos; JLE JFHA tv CJLUH O 3&apos;, met eene Stoommachine van hooge drukking en 6 Paarden-, kracht, zijnde de Ketel geheel nieuw, lang 12 el 52 duim, hol 95 duim, breed 1 el 9.1 duim. Dit Bootje is bijzonder geschikt tot het bevaren van Kanalen en Binnenwateren, en is dagelijks te bezigtigen aan iet Station van den Rhijnspoorweg te Rotterdam. Ten tweede: HET KAACSSOMP BA NËASMAA m __F M M MF. volgens meetbrief lang 8 el 30 duim, wijd 2 el 52 duim, hol 1 el 23 duim, en alzoo groot 26 tonnen, met deszelfs Rondhout en verdere toebehooren, zoo als hetzelve is liggende in de Wijnhaven &quot;(Punt) te Rotterdam. (26498) WBLÖ.PWE MMDIuIGT In de maand Januarij aanstaande, op nader te bepalen dag, zal te Woerden, ten gevolge van gevorderden Leeftijd van den eigenaar, publiek worden geveild en verkocht: Eene in volle werking zijnde PANNEN- EN TIGCHELBAKKERI-I, genaamd DE DA V, staande en gelegen te Woerden, met derzelver HUIZINGE, OVENS, LOODSEN. PAARDENSTAL, KNECHTSWONINGEN en ?erdere GETIMMERTEN, alles in den besten staat van Onderhoud, mitsgaders AARDKUILEN en verder TOEBEHOOREN. (2W-) P. D. LUSIKK en F. FUCHS, Makelaars, zullen op MAANDAG 16 NOVEMBER ISOS, des avonds ten 2es ure, in het lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van de Notarissen G. DE VRIES en A. D. RUMLING, in veiling brengen: N°. 1. Een il CIS met Boyenwoningen, open Plaats en Erve, in de Nieuwe Leliestraat bij de Lijnbaansgracht, M M 308. N°. 2. Een UU IS met Boyenwoningen en Erve, naast het voorgaande, MM 309. N°.l. EenßUtS, (waarin met sacces Tappers- en Slijters-Affaire wordt uitgeoefend), met JBovenwoningen en Erve, ep de Lijnbaansr,cht, op den hoek van en in de Nieuwe Leliestraat, M 310. N°. 4. Een HUIS met Boyenwoningen, open Plaat» en Erve, op de Lijnbaansgracht bij de Nieuwe Leliestraat, MM 3IH N&quot;. 5. Een BUIS met Boyenwoningen, open Plaats en Erve, naast het Huis onder N&quot;. 4 vermeld, MJM 312. De perceelen worden eerst ieder afzonderlijk geveild en afgeslagen; daarna worden de N&apos;s. 1 en 2 gecombineerd in afslag gelegd, vervolgens zal hetzelfde met de N°. 4 en 5 plaats heboen-, terwijl eindelijk al dc perceelen vereenigd in afslag zullen gelegd worden. Breeder bij billetten omschreven. Te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag, van 1 tot 3 nre. De bewgzen van eigendom en de veilconditiën zullen vier dagen vóór en opden Verkoopdag, des voormiddags ter lezing liggen ten Kantore van den Notaris G. DE VRIES, op de Keizersgracht bij de Spiegelstraat en copij derzelve ten Kantore van den Notaris A. D. EUMLING, Keizersgracht bij de Leidschestraat.^ (26787) BETREKKING. JEen Gehuwd Persoon, van middelbaren leeftyd, ZOERT ïn Betrekking te komen, hetzij als Pakhuisknecht, loopend Werk of eene of andere Zaak, tot vele werken in staat, heeft veel in groote Werplaatsen gewerkt, is ook bekend met de Machinerie; hoog salaris ïs geen vereischte. Verzoeke vriendelijk iemand hierop regard slaande, franco brieven onder lett. K.M. Bureau Handelsblad. (26719) Een Buitenlandsch AGENT inMANUFACTUREN jwenscht een REIZIGER te engageren, bekendheid in Lakens en Buckskin dient tot aanbeveling. Reilecterenden geheven, zich, onder opgaven van Godsdienst en bij wied net laatst in betrekking geweest, te adresseren franco onder letfcWj^Bnreau Handelsblad. (26723) Tegen primo Mei 1869 wordt TE HUUR gevraagd yoor twee gehuwde lisden zonder kinderen, een klein HUIS of ruim BOAENHUig, voorzien van noodige gemakken Verzoek opgaat van stand en huurprijs franco onder lett. H. G. bij den_Boekh. OD. BOM. Damrak. (26808) . Door spoedige verandering van zaken wordt er TE KOOP gttjËtesenteerd eene AFEAIUE ia WATER, VUUR, TURF, en AARDEWERK, enz., voorzien van -/&quot;«•ttjmoS Fournuis, Gaslicht en Waterleiding voor de Som &apos;41a.. ƒ-60b, welke een dubbel bestaan oplevert. Adres franco U*ïê»-I.e&amp;. R. P., Bureau Handelsblad. (26654) Aan een HEER, zijne bezigheden buiten &apos;s Huis hebbende, wordt aangeboden eene VRUE GEMEUDELEEKDE RAMEB, met Kost, Inwoning en Huissel ijk Verkeer, bij fatsoenlijke Lieden, P. G., zonder Kinderen. Franco &apos;Brieven, ouder Letts. D. V. S., worden ingewacht bij den Boekhandelaar VIETOR,&apos; Heerenstraat, SS 304. (26659)&apos; COMMISSARISSEN over het Vaderlandsche Fonds ter aanmoediging van &apos;s Lands Zeedienst berigten, dat do betrekking van ONDERW LI?. ER in de vakken van het Schoolonderwijs aan de Kweekschool voor de Zeevaart, onder hun bestuur staande, met I°. Januarij a. s. zal openvallen. Zij noodigen daarom uit hen, die zich voor gemelde betrek-, king wenschen aan te bieden en de vereischto akten van bekwaamheid bezitten tot het goven van onderwijs in de Nederlandsche, do Fransche, dc Engelsche en de Hoogduitsche talen, de Geschiedenis, de Aardrijkskunde en hot Rekenen, zich vóór 15 November e. k. met gefrankeerde brieven te adresseren tot den Commissaris-Secretaris Mr. J. J.TEDING vau BERKHOUT, Keizersgracht bij de Leidschestraat alhier. Amstebdam, 22 October 1863. (26728) Door ziekelijke omstandigheid wordt TE KOOP aangeb.len eene TAPPEBIJTen «-LIATEK.JÏ, met netten Inventaris, gelegen op een der fatsoenlijkste standen. Refiecterenden adresseren zich met franco brieven lett. 11. S. bij den Boekverkooper F. H. BRINKMAN, Oudebiugsteeg bij de Warmoesstraat, M 476. (26725) Te Amsterdam in eene BANKETBAKKERS-AFFAIRE kan ten spoedigste geplaatst worden: een D&amp;RDE BEDIENDE, het srarneerwerk verstaande, met opgaaf van ouderdom en godsdienst. Franco brieven onder de letters Z. A. bij den Boekhandelaar T. KOUWENAAR, Kalvergtraat E 27. ¦ (26785) Men vraagt, om dadelijk in dienst te treden, een LEEIt- LOOMEttftRjSECDT, bekwaam in de Touwerij. Brieven franco onder lett. A. Z., aan den Boek- en Kunsthandelaar H. TEN HOET, te Nijmegen. (26674) : uit de Hand TE KOOP een HUIS, in de Leidsche Dwarsstraat. Inclinerenden gelieven franco brieven onder lett. U te willen inzsnden bij den Boekhandelaar J. KRAAN, Lange Niezel J 525. (26749) REUT A SJ tt AT 11_. Er wordt in eeno fatsoenlijke Restauratie alhier gevraagd een bekwame ROK, boven de 40 jaren oud, welke bovengenoemde zaak op zich kan nemen en de beste getuigenissen kan overleggen. Brieven franco, onder lett. T. H., Bureau Handelsblad. (26794) ifi^^ooatfil BEDERF ¥AM }C_Mim HET BLOED, %t__llW HUIDZIEKTEN. De spoedigste, meest economische en zekerste genezing wordt verkregen door de BISCUITS van Dn. OLLIVIER. Zij zijn aangenaam van smaak, onschadelijk, uitsluitend goedgekeurd en officieel geauthoriseerd, terwijl zij bij bijzonder besluit in de Hospitalen zijn toegelaten. Ëene belooning van 25.000 francs werd voor deze uitvinding toegestaan. Het officiële rapport van het Gouvernement bevestigt op authentieke wijze de genezing van alle zieken. Geen enkel middel bezit dergelijke aanbevelingen en biedt bij een 32jarig succes dergelijke waarborgen aan. Prijs ƒ5 de Bus, ƒ2 60 de halve Bus. Parijs, Eue Pernelle J 2. Consulten gratis bij briefwisseling. Hoofd-Dépót voor Nederland: AMSTERDAM, IL H. ULOTH &amp;¦ CO., Zeedijk; Louman &amp; o°., Nes .A 349; ARNHEM, Gebrs. v. d. Heuvel; _-E__GEN-©P-ZOOiT_, Appelboom; DEVENTER, Berghuis en v.d. Moer; GRONINGEN, Leek; &apos;s GRAVENHAGE, Snabilié-, &apos;s HEI_- TOGENBOSCH , Straatman; LEEUWARDEN;, Stellingwerf!&apos; Beintema; MIDDELdURü , van de Kamer; NIJMEGEN, Geerlies; NIEUWEDIEP, van Berk; ROERMOND, &quot;&quot;omen; ROTTERDAM, CIoos; TIEL, Faasscn; UTRECHT, Grootendorst; ZIERIKZEE, Gasille ; Zl&apos;-PHEM _ Hasselo. (19095) JRue Eichelieu. 45. Paris. DE KONING ALLER PARFUMERIE. f _._w@S- _%a-a_-&amp;rcß)i_, 1 OP DE BASIS VAN DEN GEEST DEK LELIE JEN LATUW. Zij bezit den fijnsten geur, schuimt in overvloed, en deelt aan het vel de meest vomaakte fluweelachtige zachtheid mede. Zü is volkomen van alle zuren bevrijd, en daardoor niet in het minste schadelijk voor het vel. Men gelieve dezelve slechts een enkele maal te beproeven, ten einde overtuigd te zijn, dat dezelve alle kwaliteiten in zich vereenigt, dat derzelver geur is aanhoudend, van langen duur en trotseert alle ver&apos; gelijking. Délicienx toilet-water, extract der Tolu-balsem, en . andere meest geurige planten. Hetzelve vervangt op de meest voordeelige wijze . de Eau de Cologne en de meest beroemde Toiletazijnen; hetzelve verzacht het vel en deelt zulks eene nieuwe jeugd mede. -TA* ITFT - VOOtt DEN ZAT-DOEK. f &apos;Deze twee nieuwe parfumeriën, welke wij_ in Europa invoerden, zijn met de meeste geestdrift ontvangen geworden; zij zijn geprepareerd van den geest der lilocmen van de Unona Odoratissima, welke wij in de Philippijnsche eilanden doen distileren. Derzelver geur is van eene onbeschrijfelijke suaviteit. Eens op den zakdoek gegoten, lossen zij zich weldra op in de meest Verscheideno en delicate geuren. In éen woord, zij laten verte achter zich de Extracten der Jockey-Club, Violette, enz. Degenen, die dezelve onvervalscht en uit de eerste hand wenschen te bezitten.gelieven dezelve alleenlijk van ons huis te nemen. __, _L_i of Tand-Eiurir op de basis van Arnica, voor de zorg die de mond vereiseht; hetzelve versterkt het tandvleesch, en is een behoedmiddel tegen het rotten der tanden. Dit Hieuw, elegant en delicieux preparaat, kan men niet genoegzaam aanbevelen; hetzelve deelt aan de tanden de meest schitterende witheid mede, het versterkt het tandvleesch zonder den nadeeligen invloed der tandpoeders en opiats te bezitten, welke dikwerf van gevaarlijke znfen zamengesteld zijn, die het emailleersel attaqueren. Dezelve laat geen rest achter in den tandborstel, maar kleurt de haren&apos; een aangenaam rosé, hetwelk zich vervolgens aan het tandvleesch en de lippen hecht. Vau tonische en versterkende zelfstandigheden zamengesteld ; zij bezitten den meest zachten en aangename geur. Men kan dezelve met regt de ware schat van het haar noemen. Depot te Amsterdam bij H. H. ULOTH, Zeedijk. (20151)</p>
</text>
