<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN. De eerste schuldige is de instelling zelve.</title>
	<p>Het was immers niel meer dan natuurlijk, dal ieders borst gloeide van verontwaardiging bij het vernemen van liet onlangs op de militaire Academie voorgevallene? Ook mijn bloed kookte. Dit was dan de vervulling van hetgeen ik zoo vaak voorspeld had, dat de vrucht, hoewel niemand haar zich zoo wrang zou hebben durven voorstellen, der aldaar vigerende organisatie zou wezen! Maar ook mijne vingers jeukten. ■ Doch ik weerhield mij, ik nam de pen niet op. Ik rekende mij onbevoegd. ! Ik was geen militair. Mij ontbrak voldoende information. Dat het sints ! jaren le Breda mis was en de gang van zaken er niel deugde&apos;), was van algemeene bekendheid, maar wat men wist was toch niet meer dan van hooren zeggen. Ik miste officieele gegevens, volledige kennis van allerhande bijzonderheden, waarmede in de hand aanvallen legen sommige beweringen zegevierend te bestrijden waren. Bovendien valt mijne pen wel eens scherper uit dan moest, ofschoon men in dit geval haast zou zeggen, dal geene uitdrukking krachtig en veroordeelend genoeg zou kunnen zijn, en mijn plan zou niel zijn geweest le verbitteren, maar enkel den vinger kloekmoedig op de wond te leggen. Ik zweeg dus en bepaalde de uiting van mijn gevoelen tol particuliere correspondentie. Daar even echter gewordt mij een stukje uit de Groninger courant, letterlijk als uil mijn mond en onder mijn dicté opgeschreven, waaronder iemand gekrabbeld heeft: «Hebt gij een correspondent le Groningen of zijt gij een correspondent der Groninger courant?&quot; Nu hetgeen ik zou wenschen gezegd te hebben door dat blad in weinige regels is zaamgevat, wil ik niet dralen er de aandacht van hel. publiek op te vestigen. i —Die kadellen!... hoort men uitvaren, ik zou ze leeren! Ze moeten nu maar eens!... Eene op nog geduchler voet gereorganiseerde Academie zal hun overmoed we 1...... • Nog al strenger reglementen, mijne heeren! Ik beef, ik schrik er van. Gelooft mij, gij zijt de plank mis. Met Draconische wetten, passeporls jaunes, enz. voedt men geene jongelieden op, zelfs al zijn zij ook bestemd voor het leger. Prangt ze in dwangbuizen, wat krijgt gij? ! Des fous furieux. De jongen is in eiken stand en toestand, hetzij op : de Burgerschool of op de militaire Academie, dezelfde, een jongen. Hij I is een gewrocht der natuur, en zijne natuur eischt noodkleppen, ani ders berst hij en veroorzaakt rampen. Men vreest vrijheid voor knapen &apos; de schering en inslag van wier toekomst blinde gehoorzaamheid is en ; behoort le wezen, en juist is het de vrijheid, eene zedelijke wel le ver| staan, die ik als reddenden engel zou • willen inroepen, bedenkende dat j in de andere schaal eene wel zeer gestrenge, doch tevens redelijke en j verstandige lucht ligt. In iedere opvoeding zij het eersle en voorname beginsel, zeker vrij terrein van handeling en beweging te gunnen. Maar | ik twijfel er aan of de militaire Academie eigenlijk wel opvoedde. Ze j onderwees slechts; zij kookte gaar en leverde af, maar kadetten zijn geene j kadeljes. Naa.-t die vrije handeling en bewegingstaal dus veranlwoordelijkj heid. Goede trouw, gezonde zamenwerking, wederzijdsche welwillendheid, behooren het wachtwoord te zijn. Weg met alle verdenking, met alle wantrouwen en gevolgelijk met een gespannen loesland tusschen twee vijandige ligchamen, gewapend hel een mei sluwheid, hel ander mei overmagt, scherp legen scherp. Begin met den knaap zijne kroon, dat is zijne jongens-eer te onlrooven, hij zal er zich naar gedragen, en bestendig deze orde van zaken, mijn God! waar gaal men naar toe, waar loopt hel op uit? Hel gebeurde heeft welsprekend, luide en wraakschreeuwend geantwoord en alle echo&apos;s in den lande en in ieder ontsleld ouderhart gewekt. Zoodoende wordt immers het point d&apos;honneur, hel onontbeerlijk sieraad, hel prestige van den militair, in plaats van gekweekt,-in plaats van den kadellen zelven als hun edelsl kleinood en eersle.vaandel toevertrouwd, uitgedoofd, den kop ingeknepen en leeren zij het oord hunner opleiding, niet hoogachten en liefhebben, gelijk de Engelschman zijn Harrow en Rugby, maar als een afschuwelijk klooster verfoeijen en —J heerlijke grondslag der ingeroepen lucht! — ha-al en geringschatting voeden jegens hen, die aan het hoofd slaan der inrichting en belast zijn met de verschillende attributiën er aan verbonden. Meent men inderdaad met dergelijk slelsel mannen en waardige staatsburgers le vormen? Zoo doende.... Alles vat de Groninger courant ineen enkelen volzin zamen: »de eersle schuldige is de instelling zelve.&quot; .-•■.. -- . Inlusschen gaat onze militaire Academie, gelijk trouwens ieder,&apos;&apos;die den militairen stand hoog slell en achting koestert voor onze alom geprezene gave van opvoeden, wenscht, bidt, ja, smeekt, vermoedelijk eene betere toekomst le gemoel. De minisier van oorlog neemt de belangen zoowel dergenen, die eenmaal de epauletten zullen dragenen geroepen zijn hel vaderland te verdedigen, als die der, in haar vertrouwen zeer geschokle familiën in handen, en voorloopig is ieder weldenkende Zijne Excellentie harlelijk dankbaar. , .. . . Mogl bij eene reorganisatie in de eerste plaats schoon schip gemaakt en de overlevering kunnen gebroken worden!. De geest, die op de Academie heerschle, moet door eene betere vervangen, die noodlottige, dwarse, hatelijke, liefdelooze geest van verzet, bedrog en ongeregligheid moet gestuit, ontzenuwd. Een nieuw geheel verrijze! Hel nest dient uilgebrand, niets dan de romp blijve staan, die romp doorlrekke aanstonds een ander leven. Wat zeg ik? Alsof er ooit leven in de machine was geweest! Een raderwerk was hel; niels meer, en evenmin als broodjes zijn menschen aulomalen. _&quot;— De kadetten zullen toch wel blijven klagen en schelden, zoo als zij gewoon zijn! :.;!;: iiih •:«iiï! ..&apos;..• Zij zullen het niel. Geheel le ontkennen moge hel geenszins zijn, dal de knaap van nature geneigd is de trouver des torls aan zijne onderwijzers en zijne kostschool, maar, behalve dat zulks doorgaans de kleine en nare jongens doen, raakt die berispelijke gewoonle bij&apos; het verbeterd onderwijs, de humaner behandeling en het rijzen van het maatschappelijk waterpas meer en meer uit de mode, en zie eens hoe tevreden en gelukkig zich ieder adelborst te Willemsoord betoont, als om strijd de inrichting prijst en niet dankbaar genoeg weel te erkennen, hoe goed hij het er heefi! Waarom zou het te Breda niet hetzelfde wezen? Voorwaar, een vroeger ongekende omgang en verstandhouding zal tusschen de kadelten onderling ontstaan... Ik houd het er voor, dat ook hunne veten en plagerijen haren oorsprong in de organisatie der militaire Academie vonden. Deze wekte gesladig en aanhoudend een geheimen wrevel, onderhield eene gedurige gemelijkheid, een invretend kwaad humeur, een zucht tot deugnielerij en kwaad doen aan iedereen en aan alles, aan superieuren, aan kameraden, tot aan onbezielde voorwerpen, die het niet gebeleren konden, toe. Baldadigheid zal voor, waar men niet foppen kon, knoeide men Doch ik zou ligt te ver gaan, en de stemming en het gedrag der kadetien zal wel met den aard der inrichting veranderen. Betreuren wij slechts, dat de Augiasstal met het bloed van een hunner moest, worden schoon geschrobd, bedekken wij verder, niet meer achter-, maar voortaan voorwaarts ziende, terwijl het regt middelerwijl zijn loop hebbe, het, helaas! onherstelbare met den mantel der liefde en houden wij hoopvol hel oog gevestigd op den blijden dageraad! 29 December 1866. ; &apos;) Ten bewijze, dat bij spreekwoordelijke gestrengheid een moord heeft kunnen plaats hebben.</p>
</text>
