<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MIEUAEBIJ. Een Gehuwd, Fatsoenlijk JONG MENSCH, van goeden huize, met Beurs, Handel, Talen, Administratie en Boekhouden bekend, zag zich, met inbrenging van eenig Kapitaal, gaarne in eene solide MAKELAARDIJ of AGENTUURZAAK als DEELGENOOT opgenomen. Brieven franco, onder Lett. P. V., bij do Kantoor-Boekhandelaars R. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokin, E 169. (26375) IINÖrICTÜRËÏ Men zoekt tot verdere opleiding in bovengenoemd vak, Magazijn of Winkel hetzij hier of elders plaatsing als VOLONTAIR voor een Jongeling van ca. 16 jaren. Refiecterenden verzoekt men franco briefjes te zenden onder lett. D. R., by den Boekhandelaar W. WILLEMS, Vijzelstraat bij de Heerengracht. (26402) TE MOOI9: Eene soliede Houten, met IJzer beslagen JAAGSCHUIT, groot 27 Tonnen. Te bevragen bij J. VAN STAVEREN, Schipper van Hilversum op Amsterdam en Utrecht. (26396) &quot; DoITi-ZoiEir toeval ffi mep f&quot;l Een goed onderhouden, nieuwerwetsch opgelegd Mahoniehouten met massive Banden BILJARD, met vic-r Zakken, benevens een KOFFIJHUIS MEUBELAIR. Bij goede borgstelling kan het in termijnen betaald worden. Brieven franco aan hét Bureau Handelsblad, onder het motto BILLARD. (26409) Ein DEUTSCHER, verschiedone Jahre in Holland als Deutscher Correspondent thatig, mit guten Empfeblungen versehen, sucht hier oder anderswo sofort eine gleiclie STEÏ.LUNG. Adressen sub Lit. G. franco besorgt das Bureau Handelsblad. (26410) HAARimi BLEEKWATËB van «. VAN Itï-SSEL, Koudehorn, te Haarlem. Dit BLEEKW ATER , reeds tien jaren in den Handel, wordt voortdurend en met goed gevolg gebruikt in onderscheidene Gestichten, zoo alsook in het Stads-Armhuis dezer stad. Door het overlijden van den Heer J. VAN GEUNS en de geheele staking zijner Fabriek , biedt de Ondergeteekende zich beleefd aan in de gunst van HH. Dépöthouders van genoemden Heer en verbruikers van bovenstaand Fabrikaat in het algemeen; tevens eene spoedige en prompte uitvoering der orders verzekerende. Brieven franco. (26406) G. VAN KESSEL. Tl KOOP El ISSCHBOSM om te HAKKEN, zijnde vijfjarig welig hout, groot ongeveer IJ bunder, gelegen aan het water, gemakkelijk te vervoeren , te bevragen bij 11. GIES, op Weltevreden, tusschen Amstelveen en de Hand van Leiden. (26408) TE HUUR, in het beste gedeelte der Warmoesstraat nabij de Vischsteeg, een Kapitaal KOOPMANSHUIS met buitengewoon grooten PAKKELDER en Opslag aan het water, alsmede Twee HUIZEN op (Jen Oudezijds Voorburgwal en Grimburgwal. Te bevragen bij den Makelaar J. FEIJ E , op den O. Z. Voorburgwal hoek Ouderkerksplein, J 507. (26392) HAMDIUEB Iff8* HAAROLÏE M BAAH WATER. T* behoud van In deze Middelen zijn vol- verkiedwt den het strekt geene deelen aanwezig groei vam hoofdhaar. die schadelijk zijn voor de ge- .eri.oheï. haar. —— —&apos; zondheid. Die van de HAAR- &apos; OLIE of het HAAR WATER gebruik maakt, behoudt levenslang zijn hoofdhaar, dit kan door geneeskundigen bevestigd worden. Op franco toezending van eenige uitgekamde en afgeknipte Haren kan ieder die gebrek aan het Hoofdhaar of kale plekken op het hoofd h-eft, van den Ondergeteekende inlichting bekomen. Ter voorkoming van allo namaaksels bestaan.er geene depots. Op verzoek van eenige reizende Heeren zijn de flecbjes grooter gemaakt om bet gebruik gemakkelijker te maken. Op franco aanvrage tegen 75 Cents het fieschje te bekomen bij Ah. DORPEBEA, (26332) Fabriekant te Zaandam O. Z., N». 688. KËMISGEVIHG. ~~~ De Ondergeteekende brengt bij deze ter algemeene kennis, dat zij de HANDELSZAKEN, door wijlen haren Echtgenoot onder de Firma GEBROEDERS LE JEUNE Geëxerceerd, voorloopig op denzelfdèn voet Continueert, en dat zij tot dat einde aan zijnen Procuratiehouder den Heer Th. J. C. RIJKS alhier algemeene volmagt heeft verstrekt. Amsterdam, M. C.DE ROEVER. 13 November 1865. (26336) &apos;Wed. P. F. J. LE JEUNE. &quot;I»_pASM_BÈTm(KI_¥Gj7~ De Ondergeteekende heeft het genoegen het Publiek te kunnen mededeelen dat, onder den zegen des Allerhoogsten, door de geneeskundige hulp van den Wel Edelen Heer P. C. KIEL, Doctor te Anna Paulowna- Polder, zijn negenjarig Dochterje, dat eenigen tijd aan de VALLENDE ZIEKTE is lydende geweest, VOLKOMEN IS HERSTELD. Koegras (Noord-Holland), &lt;jT. JONKER. 14 November 1865. - (26334) -MfIWII ïllill^ Sohildpadwerker en Kammenmaker. 11 1111 iIUU Maakt en vermaakt alle Voorwerpen van llMll BIbII SCHILDPAD en HOORN en Banden Hl lil lil/&apos; voor alle soorten van Schildpadden KERKBOE- H\\ I ///&apos; KEN, smelt Tanden in KAMMEN en al wat &quot;&apos; &apos; Schildpad is aan elkaar, waaraan niets te zien is, polijst al wat Schildpad en Ivoor is als nieuw op; heeft weder op nieuw eene ruime keuze van Schildpadden voorwerpen, zooals j^i-iLen WERKDOOSJES, TABAK-, THEE- en KOFFIJ-KISTJEb, ALBUMS, INKTKOKERS, HOMBREDOOZEN, SIGAREN- en GELDPORTEMONAIS, met Goud en Zilver ingelegd; nieuw model van LUCIFER- en SPELDENDOOSJES, SNUIFDOOS JES, mooije Friseer en Dames-KAMMEN, laatst model, alles van echt Oost-Indisch Schildpad. Is verder ruim voorzien van mooije sterke Buffclhoornen CHIGNONKAMMEN, die niet splijten; zachte Ivoren STOFKAMMEN, alle soorten van ZAKKAMMEN, sterke KIND ËRK AMMEN, SIGJONKAMMEN in Schildpad, Hoorn, Verguld en Staal, alle naar de laatste modellen. F. GROOTSTUK, (26333) in de St. Janstraat, 2de huis van de Warmoesstraat regterzijde, J 258.</p>
</text>
