<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STAATSBEGROOTING VOOR 1866.</title>
	<p>en wel over Hoofdstuk lIIA (Departement van Buitenlandsche Zakenl ™!T!?. w aM&quot; «*? be.raadslaginS. tegelyk met het amendement van den Heer W. van Goltstein, tot weglating der voorgedragen verhooging van het tractement van den gezant te Washington, waarover gisteren de stemmen hebben gestaakt (31 tegen 31), en het voorgestelde amendement van den Heer Dumbar, tot weglating der verhooging van ƒ.1500 van den gezant te Frankfort. De Voorzitter heropent de beraadslaging over art. 5 en de daarop voorgestelde amendementen. __-_-«_&gt;i»</p>
	<p>De Heer Blussé heeft gisteren tegen het amendement gestemd, doch dit was by vergissing en nu zal hij er voor stemmen. Hij heeft zich laten verleiden door het argument van een der sprekers, dat de gezant te Washington had te worstelen met het gedeprecie.rd muntpapier maar onze gezant wordt betaald in Ned. Courant, en dus kan die depreciatie geen invloed op zijn traktement uitoefenen. De Minister van Buitenlandsche Zaken zal zich niet begeven in de wisselkwestie, maar alleen zeggen, dat de pryzen van alles ontzettend verhoogd zyn ten gevolge van den oorlog, en dat daardoor het leven m New-York zeer duur is. Hoe ongaarne ook moet bij mode deelen, dat de gezant herhaaldelijk verklaard heeft, dat hij niet kan leven van zijn tegenwoordig tractement, dat hij zelfs zijne tegenwoordige woning verlaten heeft, om kamers to nemen hoven een kapper Inderdaad als ook deze verhooging wordt afgestemd, dan zal &quot;een Minister het later durven wagen eenige verhooging voor te stellen. Hii laat dan ook de verantwoordelijkheid deswege aan de leden over. Het amendement van den Heer van Goltstein in stemming gobragt wordt met 35 tegen 31 stemmen aangenomen. Vóór de Heeren: Luyben, v. Nierop, de Poorter, van jßosse, Dumbar, van Beyma, Jonckbloet, van Heiden Reinestein, Guljé, van Eek Storm v. &apos;s Gravesande, Dirks , Blussé, Lijcklarua , Beens , Eerstens &apos; Begram, de Lom, W. van Golstein, Lith de Jeude, Kien, Westeßhoff&apos; Wintgens, de Raadt, van Delden ,de Schepper, Simons, Botz, Cornelis, Mensonides, v. Asch v. Wijk, v. Limburg Brouwer, Jespors v. Voorthuyzen en van den Heuvel.</p>
	<p>Tegen de Heeron: v. Nispen, Kappeyne, v. d. Maessen, v. Hcukelom, Gcertsema, van Blom, Heemskerk, v. Zuylen, Godefroi, v. Zuylen (van Arnhem), Zijlker, Fokker, v. Lijnden, Hollingcrus Pijpers, Hcydenryck, J. K. v. Goltstein, Schimmelpenninck, v. Foreest, Rocliussen, Hoffman, Blom, v. Mulken, Hoekwater, v. d. Veen, Viruly, v. d Linden, Hoynck, de Last de Kanter, Mijer, van Kcrkwijck en de Voorzitter.</p>
	<p>Het amendement van den Heer Dumbar in stemming gebragt wordt met 42 tegen 24 stemmen aangenomen. Vóór de Heeren :v. Lith de Jeude, Kien , Westerhoff, Wintgens , da Baadt, van Delden , de Schepper, Simons , v. Goltstein, Botz, Cornelis, Viruly, van der Linden, Mensonides, van Asch van Wijk, v. Limburg Brouwer, Jespers, van Voorthuyzen, Luyben, van Nierop, van Blom , van den Heuvel, de Poorter, van Bosse, Dumbar, van Beyma, Jonckbloet, van Heiden, Guljé, van Eek, Godefroi, &apos;sGravenande, Dirks, Blussé, Lijcklama, Beens, Zijlker, Kcrstens, de Lom, Fokker, v. Lijnden en de Voorzitter.</p>
	<p>Eindelijk wordt het geheele hoofdstuk in stemming gebragt en aangenomen met 55 tegen 11 stemmen. Tegen de Heeren: van Lijnden, Kien, Simons, van Goltstein, Schimmelpenninck, van Foreest, Hoffman, Hoekwater, van Asch van Wijck, van Voorthuyzen en de Lom de Berg. Alsnu is aan de orde de beraadslaging over Hoofdstuk IV A (Departement van Justitie). üe He«r V-*N Beyma thob Kingma betuigt in de eerste plaats zijne teleurstelling over den tragen gang met betrekking tot do invoering der wet °P. .e Kegterlijke organisatie. Na al hetgeen deswegev gebeurd is, acht hy langer uitstel onverantwoordelijk en den bestaanden toestand niet voldoende aan den eisch der Grondwet. Eene tweedo opmerking betreft de aanschrijving van den Minister aan officieren en hulpofficieren van justitie, voorkomende in het Weekblad van het Regt, n°. 2711, aangaande betaling van dcclaratien wegens kosten, gevallen op lijkschouwingen, meestal van drenkelingen of van personen, die blijkbaar door zelfmoord een einde aan hun leven hebben gemaakt, met welker motieven hy zich niet kan vereenigen en waaromtrent hij nopens de lijkschouwing zelve betere bepalingen verlangt. He Heer J.;K. van Goltstein staat ook stil bij de invoering valide Regterlijke &quot;organisatie en gelooft dat er geen uitzigt bestaat om de behoorlijke inrigting van het regtswezen spoedig te verkrijgen. Dit geeft hem aanleiding om het budget voor het Departement van Justitie, waartegen anders geen bezwaar bestaat, af te stemmen. Hij meent dat wij na een verwijl van 4\ jaar nog geen stap gevorderd zijn In stede van invoering der Regterlijke Organisatie, wilde men eerst de regterlijke indeeling, vervolgens de regeling der Strafvordering en der Burgerlijke Regtsvordering, omdat men dan vermeende meer kans te hebben om de Regterlijke indeeling te doen doorgaan. Maar die bedieeZg aU-falen en da? bUJT Wij met eene r .olijke inrigting. fiL! Z&apos;Jn &quot;^Tf ve&quot;ekeres&gt; °P k* papier. Volkomenheid is in deze eene wenschelyke zaak, maar niet bereikbaar, en daarom i* hy voor partiele vereenvoudiging van het burgerlijk geding. De Heer v. Blom voegt zich bij den wenseh in het Voori. Verslag •uitgedrukt.tot afschaffing der V-Hsti vaa Fi&apos;föschén oófspi-lg ên vestigt meer &apos;&quot;«pedaal de aandacht op het nog bestaande Code Pénal en op eenige speciale bepalingen, welker werking o. a. is gebleken in de zonk van den brigadier Schafstal, terwijl hij tevens de aandacht vestigt op het artikel, waardoor meermalen &apos;het zeggen van de waarheid als laster wordt&apos; aangemerkt.</p>
	<p>De Heer Dirks vestigt de aandacht op het misbruik dat gemaakt wordt in do handligting aan minderjarigen verleend. Er zijn daarom-&apos; trent geene waarborgen genoeg om onder pretext van handeldrijven de minderjarigen te berooven van inschrijvingen Op het Grootboek. De Heer Hetdenrijci. heeft eene onaangename taak te vervullen, waarop hij reeds bij de algemeene beraadslagingen, heeft gewezen. Art. 166 Grondwet bepaalt dat de belijders der ondei scheidene godsdiensten alle dezelfde burgerlijke en burgerscliapsregten genieten, en gelijke aanspraak hebben op het bekleeden van waardigheden, ambten en bedieningen. Wat de uitvoering van dat artikel betreft heeft hij zich teleurgesteld gevoeld, vooral in den Minister van Justitie. Durft. gij ontkennen, vraagt hy aan den Minister, dat over het geheele land het getal Catholieken, die landsbedieningen bekleeden, in geenerlei verhouding staat tot het aantal der Catholieke bevolking ? Negeer dan het bestaan van het zonlicht, zegt spreker. Moet hij dan wijzen op de regterlijke collegies te Amsterdam, Utrecht, Arnhem en Nijmegen? Moet hij wijzen op het arrondissement Arnhem met 22 notarissen, waarvan 2 Catholieken, of op Nijmegen met 6 Catholiekc van de 18 notarissen, of op Zutphen met 6 van de 30, of op Amsterdam met 6 a 9 van de 60? Is het niet waar, dat bij al de kantongeregten in Noord-Holland .bijna geen enkele Catholiek in eene bezoldigde betrekking is geplaatst? Spreker komt nu tot de oorzaken van het kwaad en treedt in de volgende onderstellingen: bf zwakheid om, erkennende het onregt, over te gaan tot herstel; maar dit gaat immers niet aan, van een krachtig liberaal ministerie? bf zal men zeggen: er zijn geene katholieke sollicitanten? Zegt men dat, dan zal spreker de lijst der candidaat-notarissen ter inzage geven, zoomede voor nog andere regterlijke betrekkingen: bf, zegt spreker, gij wilt wèl, maar kunt niet het onregt herstellen, maar dan zegt spreker: gij zijt de verantwoordelijke minister; bf kan do ongunstige verhouding louter toeval zijn? Maar, van waar dan, dat het toeval altoos do Catholieken betreft?</p>
	<p>Of, gaat spreker voort, zouden ook zij die den Minister voorlichten, vreezen de zwakheid vun hun eigen b-ginscl ? Of zouden er alleen onder de niet-Catholickcn sedert eene halve eeuw de bekwaamste mannen te vinden zijn ? Maar, zegt spreker, geef dan ook de verklaring dat 2/5 zeer ton achter is bij het overige 3/5, en dat er daarom geene gelijke aanspraak mogelijk is, maar herzie dan ook art. 166 der Grondwet. Maar, zegt spreker, zegt men willigt: gij wil eene pondpondsgewijze verdeeling, dan antwoordt hij: Neen, al is dit ook beter dan de bestaande toestand. Zijn ideaal is om niet te letten op de religie, maar ook niet uit te sluiten om der religiewille. Men verlate het systeem van uitsluiting en don behoeft men niet meer te letten op religie noch of er een Roomsch Catholiek Minister is. Hij verlangt de handhaving van art. 166 der Grondwet, — niet meer en niet minder. Hij heeft lang genoeg gewacht om nu niet te spreken, ofschoon hij alleen verantwoordelijk is voor zich zelf én hij bekreunt zich ten deze om niets en om niemand. Er zijn personen die niet willen zien of die niet willen overtuigd worden en die hem van onverdraagzaamheid of dweeperij zullen beschuldigen, aan die personen zal spreker hoegenaamd niets antwoorden. Maar hij staat er op: gelijk regt voor allen. \ leder belijder van elke gezindheid kan in hem een verdediger vinden. Of hij nu tegen het budget zal stemmen? dit hangt af van de verklaringen die de Minister zal geven. Krijgt h&apos;y voldoende verzekeringen voor de toekomst dan zal hij vóór, anders tegen stemmen. De Heer van Eek is ook voor eene spoedige herziening van alles wat tot ons re»tswezcn in betrekking slaat, want op dit oogenblik verkeert alles in een wankclbaran toestand ten nadeele der justitie. Hij wil echter daarom nog niet eene dadelijke aanwijzing van de zetels, alvorens men de andere wetten heeft die noodig zijn tot invoering van de Regterlijke Organisatie. De wetboeken van burgerlijke regtsvordering en van strafvordering moeten z. i. vooraf herzien worden. Wat de afschaffing van do doodstraf betreft, heeft hij met genoegen gezien dat de Regering deswege een voorstel gereed heeft; gaarne zal hij het tot stand zien komen en die straf zien verdwijnen. &apos;Hij ziet ook niet in dat de Raad van State ten deze niet door de Regering opmerkzaam zou kunnen worden gemaakt _op de vertraging in deszelfs advies. Spreker staat nog stil bij net misbruik deor het aannemen van geslachtsnamen en plaatsnamen. Hij is voor de uitbreiding van het cellulair stelsel. Eene teleurstelling voor hem was de met-indiening der wet op de policie, juist omdat dit de reden was waarom spreker in de laatste juren tegen dit Hoofdstuk heeft gestemd. Hij hoopt dat de Minister dat bezwaar nu zal wegnemen. Bij de bespreking van dat punt, wijst hij op hetgeen onlangs te Rotterdam gebeurd is, dat toch hierop ncderkomt, dat óf de Pruisische politio zich een regt heeft aangematigd dat haar niet toekwam, óf dat onze politie de Pruisische een handje geholpen heeft om buiten de wet eene uitlevering te bewerkstelligen op eene wijze bij de wet niet bekend; bij wij«t or toch op dat in de vreemdelingenwet geene enkele bepaling voorkomt die het regt gaf om den bedoelden persoon te arresteren. Intusschen is de zaak nu geëindigd; maar spreker vraagt of de Minister zijne afkeuring heeft te kennen gegeven over de handelingen van Nederlandsche politie-ambtcnaren, die in strijd met de wet hebben gehandeld?</p>
	<p>De Heer Godefeoi geeft, naar aanleiding van de rede van den Heer van Goltstein, dien spreker bescheidenlijk ecu welmeenenden raad. De geheele rede van den Heer van Goltstein komt hierop neder: laat de regterlijke organisatie liggen en de strafvordering ook, en bepaal u tot vereenvoudiging van het burgerlijk geding. Spreker vraagt: mag dit, nadat de wet is afgekondigd ? Bovendien, er kan gecne vereenvoudiging plaats hebben, met het systeem van den Heer van Goltstein nopens het middel van cassatie in civile zaken. Het eenige wat dat lid kan doen is het ihiatief nemen tot wijziging, hetzij van de bestaande wet op de regterlijke inrigting, of van de nieuwe regterlijke inrigting. Het doel dut de lieer van Geltstein beoogt is niet te bereiken door eene jaarlijksche redevoering, want anders zal dat lid, steeds redevoerende , later voor een fait accompli staan. Zijn raad is dus om niet meer te redevoeren, maar het initiatief tot eene andere regtspieging te nemen.</p>
	<p>De Heer van Goltstein, ofschoon zeer dankbaar voor dezen raad, i; echter niet bereid dien op to volgen. Hij gelooft toch dat de tijd daarto; nog niet gekomen is, terwijl het overigens van een lid der Vertegenwoordiging te veel gevergd is de wetboeken te herzien. Hij heeft zich niet verzet to;:en de regterlijke organisatie of bedenking gemaakt tegen de voorbereiding harer invoering, maar hij wenschte alleen in bedenking le geven, als er voor den eersten stap A_ jaar noodig was, zonde] dat men iets gevorderd is, of het dan wel raadzaam is op dien weg voort te gaan, en of het niet beter ware tot eene meer eenvoudige wijze van regtsph.i;mg to geraken door vereenvoudiging van het burgerlijk geding. De Minister van Justitie beantwoordt de verschillende sprekers. Het Wetboek van Strafvordering is bij de Kamer aanhangig en kan in den loip van deze zitting in discussie worden gebragt. Dan zal er een groote stap voorwaarts gedaan zijn op den weg tot herziening van de regterlijke organisatie. Het Wetboek van Burgerlijke Rcgtsvordering is van zeer omslagtigcn aard en levert groote bezwaren op, maar dit neemt niet weg, dat, gelijk bekend is, de drie eerste boeken bij den Raad van State aanhangig zijn, dat het vierde geheel is afgewerkt en het vijfde in [bewerking is; zoodat dit Wetboek zeker in de volgende zitting zal kunnen worden behandeld. — Wat aangaat de wet nopens de nieuwe regterlijke indeeling, gelooft de Minister niet dat het oogenblik geschikt is om die wet aan te bieden, te minder, omdat nog overal met den aanleg van spoorwegen wordt voortgegaan. Eerst wanneer die zullen zijn aangelegd, kan dit van grooten invloed zyn op de te nemen beslissing nopens de zetels der regterlijke collegien. — Ten opzigte van do circulaire nopens de lijkschouwing, herinnert de Minister, dat het bedrag van de geregtskosten steeds aanmerkelijk toeneemt, zoodat hij het bewijs heeft gevorderd, dat er vermoeden van misdaad bestaat, zonder hetwelk geeno geregtskosten in rekening kunnen gebragt worden. — Ten aanzien van de opmerking, dat de rijks-veldwacht niet genoeg op de hoogte der zaken ia, om exploiten te kunnen opmaken, zégt de Minister, dat tot dusver geen enkel bewijs is geleverd, dat door onkunde van die ambtenaren feilen zijn gepleegd. — Wat beireft de herziening van Fransche wetten en van het Code Pénal, zal de noodzakelijkheid daarvan door niemand worden ontkend, te minder omdat het Wetboek van Strafregt steeds als het slechtste is beschouwd, maar als men bedenkt, dat nu reeds Strafvordering en Burgerlijke Regtsvordering onder handen zijn genomen, dan meent hij niet, dat het zaak is een derde Wetboek bij de hand to nemen en betwijfelt hij het of de Kamer daartoe wel den tijd zou hebben. — Bij hem zijn geene klagten ingekomen over de misbruiken, die ten nadeele van het algemeen bij handligting zouden plaats vinden, maar hij zal de zaak gaarne onderzoeken en zoo noodig daarin verbetering brengen. Hij voegt daarbij, dat hij in den laatsten tijd al meer en meer overhelde tot het denkbeeld, dat partiele wijziging van wetten de voorkeur verdient. — Het wetsontwerp nopens de afschaffing van de doodstraf is bij den Raad van State aanhangig. Die Raad is een adviserend collegie voor den Koning, en het is onmogelijk te bepalen hoeveel tijd dat collegie noodig heeft tot onderzoek en tot het uitbrengen van zijn advies. Hij hoopt, dat dit ontwerp in het voorjaar bij de Kamer sanhojigig kan worden gemaakt. — Ten opzigte van de uitbreiding van het cellulair stelsel merkt hij op, dat daarin moeijelijk op dit oogenblik verandering kan worden gebragt zonder herziening van het Wetboek van Strafregt. Dit neemt niet weg, dat hij de inrigting der gevangenissen er steeds op gelet wordt, om zoo noodig, het&apos; cellulair I stelsel uit te breiden. Wat aangaat de wot nopens de rijkspolitie | lat ontwerp beeft zgq regelmatige» loop genomen en zal nog « dezeß zitting een pnnt van beraadslaging kunnen uitmaken. Wat betfeft het gebeurde te Rotterdam, geeft hij toe dat het nationaal gevoel moest gekfest worden, doordat Pruisische politieagenten zich regten schenen aan te matigen, die zij niet bezaten. Hij komt er rond voor uit, dat de arrestatie naar de hier bestaande wetgeving onwettig was. Hij heeft dan ook onmiddellijk den last gegeven, om den bedoelden persoon te ontslaan. Hij heeft wel degelijk de daad afgekeurd en was te meer verwonderd over deze arrestatie, omdat hij reeds in het vorig jaar eene aanschrijving had uitgevaardigd op het in acht nemen der wettelijke bepalingen ten opzigte van de arrestatie van vreemdelingen, en omdat hij ook aan zijn ambtgenoot van Buitenlandsche Zaken die circulaire hud medegedeeld. Ten gevolge daarvan is er kenuis van gegeven aan de vreemde mogendheden en Pruisen heeft zich aan die mededeeling onderworpen. Overigens gelooft hij te kunnen verzekeren, dat dergelijke zaak zich niet weder zal voordoen, en dat, zoo als in.de meeste zaken, de publiciteit gunstig zal werken, om dergtlijke voorvallen te verhoeden. Eindelijk wat aangaat de opmerkingen van den Heer Heydciirijck, heeft hij die met kalmte aangehoord, omdat niemand meer vijand van uitsluiting wegens godsdienstige gezindheid of godsdienstige begrippen kan zijn, dan hij. Hij beroept zich op zijn geheel leven. Steeds heeft hij het stelsel van uitsluiting openlijk bestreden, en dit is hem dikwerf door protestanten als eene fout aangerekend. Het doen van benoemingen is de moeijelijkste taak, die een Minister te vervullen heeft. Geene zwakheid bestaat daaromtrent bij hem. Hij zal daarbij niet aarzelen of weifelen, maar men kan niet eensklaps alles ter zijde stellen en ieder ander voorbijgaan. Bewezen diensten geven ook aanspraken, waarop door den Minister bij het doen van voordragten aan den Koning moet worden gelet. Het is den Minister niet mogelijk al wat vóór 1848 is voorgevallen eensklaps te veranderen, maar menig voorbeeld zou hij&apos; kunnen aanhalen ten bewijze, dat geene geloofsbelijdenis grond tot uitsluiting bij hem oplevert. Bij de beoordeeling van benoemingen plaatst men zich dikwerf op een te eenzijdig standpunt van plaats of persoon. Hij geeft het volkomen toe, dat op de religie niet mag worden gelet, en dat niemand om religie mag worden uitgesloten. Hij tart ook oen ieder uit om te bewijzen, dat religie bij hem een grond van uitsluiting opgeleverd heeft, maar er zijn in ouze maatschappij toestanden, waarop noodzakelijk moet worden gelet, en die&apos;niet voorbij gezien mogen worden. De Heer van Eek komt op verschillende punten terug. Hij dankt den Minister voor de openlijke afkeuring, dut Z. Exc. over het voorgevallene te Rotterdam heeft uitgesproken, hetgeen, naar hij vertrouwt, zal medewerken om in hit vervolg dergelijke misbruiken te voorkomen en de politie-ambtenaren van zoodanige handelingen af te houden- De Heer Bei-ma beantwoordt den Minister insgelijks en vestigt diens aandacht op de wciischelijkheid tot afschaffing van den lijfsdwang, zoo als in het Buitenland plaats vindt. &apos;</p>
</text>
