<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>: ___ov__R___3rac_ar. MIESTfËRZËIERING. DE NEDERLANDSCHE MAATSCHAPPIJ VAN HYPOTREEK-VERZEKERING, gevestigd te AMSTERDAM, Heerengracht over het Park, V 307, verzekert de regelmatige betaling van den Intrest van Hypotheken op de vervaldagen teran eene Premie van EEN ACHT&amp;TE pCt. fa Verzekering tegen verlies op Kapitaal en Intrest, enz., volgens de laricven ten Kantore der Maatschappij verkrijgbaar. (22803) 4 M 47. PCT. HïPoTlließLlG.\ïii7 aflossing: Het BESTUUR der NEDERLANDSCHE HYPOTHEEKBANK berigt, dat hare SCHULDBRIEVEN, opeischbaar den 30sten November 1865, met de tot op dien dag sedert don laatst vervalleu Coupon verschuldigde Rente, betaald worden ten Kantore van de Ontvangen Betaalkas te Amsterdam, op Vrijdag den Isten December 1865 en volgende Werkdagen. (23802) HANDEL-MAATSCHAPPIJ. VEILING te AMSTERDAM, op Woensdag den 29sten November 1865, van: 79 Collis GOM-ELASTIEK, Ca. 100/ m. Ned. ffi GUTTA PERCHA,/ liggende 142 Kisten GOM-DAMAK, &gt; te ¦ 4 b NOTENZEEP, \Amsterdam. 127 Pakken CASSIA VERA, ) 158 b „ „ liggende te Rotterdam. Amsterdam, 11 November 1865. (25961) nNËDËRLAÏvDSCHË HANDEL-MAATSCHAPPIJ. Veiling te Amsterdam op Donderdag den 30sten November 1865 van • 310 Balen RUWE JAPAIVSCHE ZIJDE. 82 ii „ CHINESCUE „ 11 November 1865. (25962) Th. J. B. WESTERWOUDT, w bTbEESINCK ,J. C. GODZEN en J. G. BROUWER, Makelaars, iulien op MAAND4G &lt;Z7 NO- Vfc-HBER 1865, des Avonds na Zes Ure, in het Lokaal BE ¥™J*K£ GROND&gt; ten overstaan van den Notaris J. W. ROE%¥?, VALK, in veiling brengen: het Kapitale, Hechte, Sterke en _^&apos;«HïT,ÏÏÏerd4.^OP^.AW*n»»s&apos; °PEI* PJLAATS, ACH-ILHRUIS, TUIN en ERVE, staande en gelegen op de KKIZSaaS-G-RACHT ï380!--1 ™rtßroU^ers,gracht en Heerenstraat, SS 340, Kadaster Sectie D., N . 5730. — ie bezigtigen Dingsdags en Donderdags van 1 tot 3 Ure op vertoon van een toegangsbewijs door een der gemelde Makelaars geteekend. De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen vöbr en op den Dag der Veiling, des Voormiddags ter &apos; lezing liggen ten Kantore van gemelden Notaris, op den Overtoom- i schenweg nabij d«« Gebiedpaal. (25541) ,</p>
</text>
