<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>die te vergeef- deze week mijn Magazijn bezocht hebben om van do FLANELLEN JAPONNEN a ƒ 5.50 tot ƒ6 nog te willen hebben welke reeds Uitverkocht waren, BERIGT IK BIJ DEZE, dat ik heden, eene groote partij Nieuwe FLANELLEN JAPONNEN tot den zelfden prijs ontvangen heb, alsook weder &apos;MOIRÉ van 50 Cents, 6/4 Mermossen 45 Cents, Fijne Winter-Mantellakens 2 el breed f 1.70, gebëel Wollen Winterdoeken 3el Ïan&quot; f 3-50- FÜne wit,e krimpvrij Flanellen Wol op Wol 45 Cents. Eene partij LINNENS, TAFEL, OWGJE- , SERVETGOED, ZAKDOEKEN, MADAPOLAM®, KEPERS, AMERSFOORTEN worden tot buitengewcon goedkoope prijzen verkocht: (26389) ln liet Magazijn BIS TOIEBEMEi , Kloveniersburgwal. Men gelieve de Commissien van Buiten Eranco in te zenden. ¦&amp;. s. ime «ROOT. ¦ ... — .-¦ .i i.i ¦ ¦ — &apos; iiip i •___-!____, Ijgg*&quot; Iü KBIJGBItf BH IiIIBEEEI OOK __________._¥ BEUBT. Sint-Ï-Ticolaas-Aanbieding VAN VOOR VEEL VERMINDERDE PRIJZEN; TE BEKOMEN BIJ leliegracht, BB 18, te Amsterdam. DE SPROOKJES VAH CHARLES DE PEHBAULT in &apos;t Hollandsch overgehragt door A. TSISTCi, in et Platen van CHJSTATE BOHÉ. OPGEDRAGEN AAN ZÏJNE KONINKLIJKE ROOGREED FRISS ALEXANDER DEU HEDERLASDEH MET BIJZONDERE VERGUNNING VAN * ¦** ZIJNE MAJESTEIT DEN KONING. Onder dezen Titel hebben de Uitgevers dezer Prachtuitgave gepoogd een aantal Sprookjes van MOEDER DE GANS ook in onze taal in sehoonen vorm te doen verschijnen. Bij genoegzame ondersteuning van de zijde van het Nederlandsche Publiek, zou van tijd tot tijd een Sprookje het licht zien. Zij hoopten in hunne verwachting voor deze schoone en kostbare onderneming niet teleurgesteld te worden, ten einde met het uitgeven der SPROOKJES VAN PERRAIILT ook nuttig te zijn aan de Nederlandsche Jeugd. Maar, helaas! niettegenstaande de Uitgave zóó prachtig en zóó zeldzaam schoon was, als tot heden nog geen Nederlandsch Bock gedrukt of uitgegeven was geworden, besloten zij, niettegenstaande de énorme gemaakte kosten, de nitgave te staken, omdat zij van de zijde van het publiek niet datgene mogten ondervinden, wat zij er zich van voorgesteld hadden. Het bleek alweder dat ons landje voor zulke groote en kostbare ondernemingen te klein is. Daar ligt nu het eerste Sprookje op meesterlijke wijze door A. ISING in &apos;t Hollandsch,overgebragt, op onovertrefbare wijze gedrukt op het fijnste en beste papier, versierd met 6 Platen van den zoo genialen GUSTAVE DORE, de jonge stoute Teekenaar, die onlangs in Frankrijk, dat land voor zulke uitgaven bij uitnemendheid geschikt, met zijn stift als tooverstaf het tooverpaleis der jonkheid op nieuw ontsloot. — Daar ligt nu het eerste Sprookje, getiteld: //DE SCHOONE SLAAPSTER IN HET BOSCH&quot; op de zolders; niet, omdat op de inhoud, uitvoering of platen iets valt aan te merken, maar omdat het Twee Gulden en Vijftig Centen kost. Daar ligt het nu, en zou er misschien honderd jaar blijven liggen, even als de schoone Prinses zelve, indien wij er geene eigenaar, van geworden waren. Baad eens wat wij er nn mede doen? ~wjTzüllenTet present geven. Daar zal toch zeker wel niemand iets op tegen hebben, en wel op de volgende wijze: leder die uit de hierachter staande verzameling van Kinder-Prentenboekjus, eene keuze doet van ƒ 2.50 of meer, ontvangt daarbij gratis 1 Exemplaar van DE SCHOONE SLAAPSTER IN HET BOSCU, omschreven als boven, zoodat met voor / 2.50 te koopen, men eigenlijk ƒ2.50 cadeau krijgt. Hoe voordeelig dit aanbod nu wel is, zal men dan eerst goed begrijpen, wanneer men in aanmerking noemt, dat de prijzen der Kinderwerkjes reeds aanmerkelijk verminderd zijn . NB. Wij zullen wel niet behoeven te zeggen, dat men ook voor minder dan ƒ 2.50 kan kiezen, doch dat alsdan het boven bedoelde Present-Exemplaar niet kan toegevoegd worden.</p>
</text>
