<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Donderdag 16 November (dos Avonds)</title>
	<p>tteden ochtend is 11. M. met den Kroonprins en de Prinses van Pruisen Deneyens Prinses Helena te Londen gekomen en zoude tegen den avond __. w Ddsor ternS keeren. , Heden namiddag is aan het bureau van graaf Russell weder een kabinetsraad gehouden. &quot;~ De Times besluit een hoofdartikel over de bekende zaak van den Alabama aldus: De Hr. Caleb Cushing wordt hier te lande verwacht met eene zending van het gouvernement der Unie betreffende dat geschil; tn al wat hij zal hebben aan te voeren tot ondersteuning Van den eisch om vergoeding voor de door den Alabama benadeelde Amerikanen, zal, gelijk van zelf spreekt, in gezette overweging *orden genomen ; doch wij zijn geneigd om meer vertrouwen op de Werking van den tijd dan op den Invloed van zijne zending te stellen. De waarheid is dat noch ons volk noch het Amerikaansche eenigen lust beeft om onderling te twisten. Wij hebben grond om te gelooven dat de publieke opinie in de Vereenigde Staten even vredelievend gestemd 18 als hier te lande, en om te hopen dat een geschil tusschen twee grooie natiën over eene geldzaak niet door onwaardige verdenking der wederïijdsche drijfveeren bitterheid zal bekomen. Volgens dat blad zal de Heer Caleb Cushing, uitsluitend in Overleg met den Amerikaanschen gezant alhier werkzaam zijn, niet alleen om tusschen dei beide gouvernementen eene schikking in bet aanhangig geschil tot stand te brengen, maar tevens om te onderzoeken hoe hier te lande over don toestand der Amerikaansche financiën gedacht wordt. De Times hoopt dat dit alles zich volledig moge bevestigen, te meer omdat het is aan te merken als een bew&apos;js van vredelievende gezindheid bij het kabinet te Washington. Trouwen» eene andere politiek zou voor de financiën der Unie alles behalve *an gnnnigen invloed zijn. — De eigenaar van het Irish People, het Dublinsche orgaan der fenians, heeft eene aanklagt tegen den Onderkoning van lerland ingediend , bewerende dat dio hooge staatsdienaar onregtmatig bevel »an de policie had gegeven om zijne woning binnen te dringen en er een aantal hem bchoorende voorwerpen in beslag te nemen. Het *of van Dublin heeft eenstemmig, overeenkomstig de conclusie Van den advocaat-generaal, de aanklagt afgewezen en wel op grond dat de Onderkoning het bedoelde bevel in zijne ambtelijke hoedanigheid gegeven hebbende, deswege niet in regten vervolgd en ter verantwoording pereepen k ffl worden. //Het zou strijdig met alle wetten en met de nde zijn, zeide de voorzitter des hofs bij het doen dier uitspraak, dat in zaken, waarin een gouverneur of ander gelastigde der uitvoerende magt werkzaam is in de funetien van zijne hooge ambtsbetrekking, herstel zou kunnen worden verkregen door zulk een regtsgeding als het aanhangige. Wij vinden in de jaarboeken der Britsche regtspleging geen enkel geval, waarin zulk eene aanklagt door den regter tot onderwerp yan een geding is gemaakt.&quot;</p>
	<p>— Met de Tasmania zijn berigten ontvangen uit West-Indie, loopende tot 28 Oct. van St. Thomas. Uit Bolivia had men vernomen, dat genoraal Melganjo eene overwinning op de revolutionairen in Potosi had behaald , en vervolgens aan het hoofd van zijn leger naar Lapaz was getogen. De revolutie in Peru zou waarschijnlijk mislukken, althans de soldaten liepen in massa weg en de aanvoerders waren jaloersch op elkander. De militaire gouverneur van Arequipa had gehoorzaamheid geweigerd aan din revolutionairen president. Van Jamaica had men vernotoon , dat (&apos;e Ofstsnd als gedempt kon worden beschouwd; meer dan 200 rebellen wiren doodgeschoten en een vijftal der aanvoerders, waaronder Paul Begle, op wiens arrestatie eene premie van 2000 doll. was uitgeloofd , waren opgeknoopt. Men zegt, dat de druk der belastingen als reden van don opstand wordt aangevoerd. — Het dezer dagen uit New-York medegedeelde berigt, diit op de Noord-Amerikaansche marine-werven oorlogstoebereidselen gemaakt worden , heeft hier, zooals de Times- meldt, weinig belangstelling gewekt, omdat de waarheid van hetzelve twijfelachtig is. Mogt die opgaaf gegrond zijn, dan gist men , dat de toebereidselen in verband staan met de vijandb _ houding, welke het Spaansche gouvernement in den laatsten tijd tegen&quot; verscheidene Znid-Amerikaansche staten heeft aangenomen, en dat het Washingtonsche kabinet voornemens is, aan die demonstratie van Spanje een einde te maken. Het New-Yorksche dagblad, hetwelk het eerst van de bedoelde uitrustingen gesproken heeft, deed het voorkomen , dat zij te .n de woelingen der Noord-Amerikaansche Fenians gerigt waren. __________________</p>
</text>
