<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MEN fRAAGT ter overneming in de omstreken van Zuid-Holland of Gelderland, tegen primo Februaqj of Mei aanstaande: een Fatsoenlijk LOGEMENT :n KOFFIJHUIS, met of zonder Uitspanning, van niet te grooten unvang, hetwelk een fatsoenlijk burger bestaan oplevert. Zij die in lo nabijheid van Steden of Dorpen gelegen zijn zullen de voorkeur gesleten. Brieven franco bij de Wed. G. PRINS, Boekwinkel Haarlem«lerdijk bij de Oranjestraat, UU 333. (26321) ~VAN DER BRÜGSHÉH &amp; C°. ~ FABRIEK VAN GOUDEN EN ZILVEREN WERKEN EN JUWEELEN. 78 &quot;_ï--ISei-1 COPB- ¦*_-¦) &apos; W-NKËLJÜFVROÜW. Tegen half December wordt in een GALANTERIEWINKEL gewaagd eene WINKELJUFVROUW, om tevens m de Huishouding behulpzaam te zijn, liefst R. C. Rellecterendon gelieven zich met franco opgave van vroegere betrekking en waar informatien te bekomen *&gt;jn, franco te adresserun onder letter E. in den Boekhandel van Wed. 1- ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (26371) ÜE- mAWÏOM. ki^taif^omS &apos;an den Dam: Een Klein HUIS of BOVENHUIS, Huurprijs circa f 250. Ook is aanvrager dezes geneigd zijne tegenwoordige Woning (Huis met Tuintje in de Plantaadje Middellaan, Huur ƒ 240) te ruilen *egen eene Wonin&quot;- als boven bedoeld. Adres franco, letter W., bij de Kantoorboekhandelaars R. C. LEPPER &amp; Zn., Rokin E 169. (26379) De Ondergeteekenden, overtnigd van het nut, zoo niet van de noodïakolijkheid, om — met hot oog op de primo Januarij e. k. open te «telleu Begraafplaatsen — in de wijze van Begraven hier ter Stede belangrijke veranderingen te maken, hebben zich vereenigd en willen trachten dit doel in uitvoering te brengen. Ten dien einde zullen zij, a°o spoedig mogelijk, hunne plannen aan hunne Stadgenooten moded«e en&gt; vertrouwende dat deze hunne welgemeende pogingen even welwillend zuilen ondersteunen. Amsterdam, 15 November 1865. C. J. LINA. J. KLOPPENBURG. R. C. D&apos;ABLAING VAN GIESSENBURG. G. BROENB Ju. (26368) TE HUUR TE NIJMEGEN: Een zeer net Gemeubeleerd BOYENK WARTIER, zijnde twee groote VOORKAMERS met dito ALCOVE, benevens MEIDENKA- en KEUKENTJE, KELDER en verdere Gemakken, Vrije Opgang. Franco te bevragen onder letter B. bij de Boekhandelaars C. A, VffWEG &amp; ZOON, te Nijmegen. (26382) MEN VERLANGT TE HUUR tegen 1 Februarij oM Mei a. s. Een ONDERSTUK of PAKHUIS , waar tevens geschikte gelegenheid bestaat tot het houden van Kantoor. Ook zou men niet ongeiieïgd zijn het &lt;_heele HUIS te Huren, indien hetzelve voorzien is var «n goeden Kelder, waar Kantoor kan gehouden vvorden; vereischten zijn nabijheid van de Munt. Opgave van Standplaats ei huurprijs wordt verlangd onder de letters A. B IJ. Z., franco bij dei H. W. MOOY, &quot;Heerengracht bij de Leliegracht, alhier. (26372 Eene BURGER JUFVROUW van middelbaren leeftyd, P. G., vai gunstige Getuigenissen omtrent gedrag en bekwaamheden voorzien, zoek met Februarij cene Plaatsing als HUISHOUDSTER, in welke Be trekking zij laatstelijk vijf jaren achtereen is werkzaam goweest. Adre franco, onder letter K., bij J. H. es G. VAN HETEREN, Harten «**. KR 601. (26373)</p>
</text>
