<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>27. Fabelen uit de Kinderkamer, met Honesneêplaatjes. Nieuwe uitgave. Vroeger 90 Conts. Thans 30 Cents. 28. De kluchtige Avonturen en listige streken van Reintje de Vos; voor de Jeugd bewerkt. Met 8 Platen. Vroeger ƒ 1.20. Thans 60 Cents. 29. Sprookjes ca Vertellingen voor de lieve Kleinen; naar het Hoogduitsch van Bechstcin vrij gevolgd. Vroeger ƒ 1. Thans 60Cent__ 30. Natuurlijke Geschiedenis van de nuttigste en voornaamste viervoetige dieren, volgens de beschrijving van den Heer Buffon. Vroesrer 80 Cents. Thans 50 Cents. 31. De Kindervriend. Keur van uitgezochte Verhalen voor de Jeugd, door deu schrijver der „Lentejaren&quot; enz., met 8 gekleurde Platen&apos; Vroeger ƒ 1. Thans 60 Cents. 32. G. Nieritz, Het Kind eens Konings. Historisch verhaal voor de Jeugd; naar het Hoogduitsch door G. C. Mulder, met Platen. Vroeger 90 Cents. Thans 50 Cents. 33. Huibert en Klaartjo. Eeno vertelling, door B. ter Haar. Opnieuw uitgegeven en geïllustreerd door Craayvanger, met 50 Houtgravures. Vroeger 75 Cents. Thans 40 Cents. 34. Kinderleven. Schetsen en Novellen voor de Jeugd, met Platen, door N. A. van Charante, met gekleurde Platen. Vroeger ƒ 1.60. Thans 80 Cents. 35. De oude Koffer of een boek is een groote schat. Kleine verhalen voor Kinderen, eene vreemde dame naverteld, door J. J. A. Goeverneur, met 14 gekleurde Plaatjes. Vroeger ƒ 1.20. Thans 60 Cents. 36. De Kunst om gelukkig te worden;, een geschenk voor Jeugdigen, door Fenna Mastenbroek; met cene voorrede van Petronella Moens, met Platen. Vroeger ƒ 1.20. Than_ 35 Cents. 37. Geschiedenis vau de Togten en Ontdekkingen der Nederlanders in Azië, Amerika, Afrika en Australië, door P. Weeda, 2de druk, met Platen. Vroeger ƒ 1.20. Thans 60 Cents. 38. Geschiedenis van de ontdekking der West-Indische eilanden en het vaste land Amerika, door Christophorus Columbus, door P. Weeda, met Platen. Vroeger 90 Cents. Thans 40 Cents. 39. JMerkwaardigheen uit alle bekende landen van Afrika, voor hen, die tot cene leerzame uitspanning, in het hoekje van den haard door vreemde landen willen reizen. Naar de sde Engelsche uitgave voor Nederlanders bewerkt door J. Olivier Jr., met 84 Plaatjes. Vroeger ƒ 3. Thans ƒ l. 40. Reizen naar de Kaap de Goede Hoop enz., door Cornelis de Jong, voor Jonge lieden bearbeid door J. Olivier Jz., met Platen. Vroeger ƒl.BO. Thans 70 Cents. 41. De Amerikaansche Volkplanters of de wedergevonden Broeders. Eene Nederlandsche Geschiedenis voor de Jeugd, met Platen. Vroeger 90 Cents. Thans 60 Cents. 42. Lotgevallen van den Ridder Don Quichot en zijn schildknaap Sancho Pansa; voor de Jeugd bewerkt door G. Engelberts Gerrits, met Platen. Vroeger ƒ 1.80. Thans 90 Cents. 43. Het eiland Rotsenburg. Lotgevallen van Albert Julius, naar het JËoogduitsch van Karl Lappe, met gekleurde Platen. Vroeger ƒl. Thans 60 Cents. 44. Helena en Robert of de Kracht des Geloofs, naar het Hoogduitsch met 4 Platen. Vroeger ƒ1 J6O. Thans 90 Cents. 45. Vallen en Opstaan of de zegepraal der Deugd, naar het Hoogduitsch met 4 Platen. Vroeger ƒ 1,60. Thans 90 Cents. 46. Moeder en Zoon of de vreeselijke karcht der Zonde, naar het Hoogduitsch met vier Platen. Vroeger ƒ 1.60. Thans 90 Cents. 47. Zeetafereelen. Vier schetsen uit den vreemde, naar het Hoogduitsch met 4 Platen. Vroeger ƒ 1.20. Thans 60 Cents. 48. Uit den vreemde. Poëzy&apos; van W. H. Warnsinck Bzn., 2de druk met Platen. Vroeger ƒ 1.80. Thans 90 Cents. 49. Natuurbeelden en levensschetsen voor beschaafde Jongelieden. Verzameling van uitgelezen stukken van A. von Humboldt, T. B. Mac Caulay, Karl Muller, F. Gorstacker, B. A. Jager, O. Courtin, i G H von Schubert, P. Parlcy, I. Gr&apos;aszner, 11. Schacht, A. W. Grube en anderen, met Platen, gebonden. Vroeger ƒl.BO. Thans • 50. De Ondergaande Zon of het Bruiloftskleed, uit het Engelsch vertaald door Johanna. Met eene Plaat. Vroeger 75 Cts. Thans 40 Cts.</p>
</text>
