<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GAREN EN BAND. Er wordt zoo spoedig mogelijk eene -fllJFyuoutV GEVRAAGD, mot bovengenoemd vak Grondig Bekend, met opgaaf hoe lang in betrekking en waar Informatiën te bekomen zijn. Salaris naar bekwaamheid. Brieven franco ond. Let. K. Z. Bureau Handelsblad. (21405) KRUIDENIERS M TABAKSAFFAIRE, Men verlangt met November of eerder een BEüSIEi-JiJE eenigrins met hot VAK bokend, waar tevens gelegenheid bestaat om zich in het TA BAKS VAK te bekwamen. Zich te adresseren mot franco brieven onder Letter A. Z., bij den Boekhandelaar J. T. SOMMER te Almelo. (21082) LEES DÏT. lfflOlwMflG-H TÜ KOOP i_s_S^_^-ï^--___%a_^ I.A-El_&gt;CH-A_&lt;_. AlttE voor f 400, huur ƒ 350, waarvan een groot gedeelte kani en is verhuurd, gelegen in volkrijke buurten alhier. Een ïAB-MESiZAAIi mot annex Woon-pakliuizeh, enz. voor ƒ 32,000, in een stad in Gelderland, zuivere verdiensten van f 8,352 per jaar, men kan de zaak tegen solioden borg ook overnemen. Alsmede een aan- ] tal differente Winstgevende Affaires ; deze zaken worden aanbevolen, overtuigd zijnde, dat zij in alle deelen aan de verwachting zullen voldoen. Geen 5 maar 1 pCt. provisie. Plaatsing voor ondergeschikten. Er bestaat gelegenheid zich te abonneren togen ƒ 1 per jaar. Beschikbaar Gelden voor Hypoth. op soüode waarborgen, liet verleenen van Voorschotten en Inkoop van Kapitalen, ingaschreven op het Grootboek. Adres in persoon of franco brief aan het Commissie-kantoor Blaauwburg- Wul, 186, te Amsterdam. Inlichtingen kosteloos. (21259) H. G. Tn. CRONE, te Amsterdam, zal op den 27sten September , 1865, des Voormiddags ten 10 \A Ure, Veilen, in de Brakke Grond, in de ¦ Nes, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS: EENE PAKTIJ VAN GiO Pakken. Java Bladen ver Merken: Ag BLAKCUM, EOM, MANGENHJO, PISANGAN/EWTS &amp; Dj¥, Pgrjiet Schip Johanna Kalkman van Soerabaya aangebragt. (21360) BUNGE &amp; C°. to Amsterdam, zullen op Woensdag den 27stcn &quot;september 1865, des voormiddags ten 10% ure, in dé Brakke Grond, &gt;u de Nes, tea overstaan van den DeHnvaarder B. D.BEETS, veilen: &apos; EENE PAltïIJ VAN i; löl Pakken «lava Bladen T A B A WL van het Merk: \A Aangevoerd van Soerabaya met het Schip Theodora Mechtelda. En &apos; dat bij Kavelingen zoo als die genummerd zijn en bij Notitie worden jWigewezen. (21359)</p>
</text>
