<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BELANGRIJK BOELGOED. De Notaris GOSLINGS, te Harlingen, zal aldaar aan de Huizinge» &quot;Wijk E, N°. 52, nabij de Blaauwe Trappen , op Maandag den 25sten September 1865, des Morgens ten 9 Ure en volgende dagen, publiek tegen contante betaling Verkoopen: Een aanzienlijk MëUBLEJMENT . waaronder keurig en solied gewerkte massief Mahoniehouten Voorwerpen, bijna alle uit de beste Londensche Fabrieken , als : Linnenkasten , Canapé&apos;., Ledekanten met Draperien, een met Springveeren Matras, diverse Tafels, waarvan een met vijf Inlegbladen , diverse Stoelen met gevulde Zittingen, Trumeau, Mahonyhouten Buffet, Boekenkast met Zijkasten, Voorhuisstoeltjes, Theeen Speeltafels van Italiaansch Notenboomhout, dito Werktafeltje, Waschtafels met Toestellen, verschillende Spiegels en Toiletspiegels , een beste Pian», zoo goed als nieuw, verder Gravures en Teekeningen in diverse Houten en Vergalden Lijsten, eene aanzienlijke hoeveelheid net ingebonden belangrijke Engelsche.Fransche- en HoUandsche Boekwerken, Pendule, Speeldoos , verschillende Kagchels , Tapijten en Karpetten, groote Badkuip met Verwarmingstoestel, een uitvoerig Eetservies, wit met sierlijk blaauwe Randen , compleet gaaf en ongeschonden; diverse Ornamenten , Glas- en Aardewerk. Voorts Keukengereedschappen, Koper, Tin , enz., enz. Alles to bezigtigen des Vrijdags en Zaturdags voor den Verkoop, dejMorgeus van 10 tot 1 Ure en des Namiddags van 3tot sUre. (21259) PUBLIEKE VERROOPING VAN BOMGEWAS. De No-ari. HERM. VERMEULEN, te Zaltbommel, zal namens den Heor CHR. DE GIER qq., te Driel, op Zaturdag den 23sien September 1865, des Voormiddags ten 10 Ure, ten huize van H. VAN UNEN, op de Lithsche-Bergen, onder Heerewaarden, publiek verkoopen: Van Mevrouw de Wed. den Heer H. VERMEULEN, te &apos;* Boich: 1&quot;. Het 4-jarig HAKHOUT op 2 bunders Rijswaard op de Lithsche Bergen , onder Heere waarden. 2&quot;. Het éénjarig KANO op 2 bunders Rijswaard aldaar. 3°. Het 2-jarig HAKHOUT op 2 bunders Rijswaard aldaar. Aanwijzing door den Waardsman H. VAN UNEN, wonende aldaar. Van Mevrouw de Wed. den Heere DIEPPE, te &apos;s Bosch: Het 3- en 4-jarig HAKHOUT op 2 bunders Rijswaard, onder Lith. Aanwijzing door den Waardsman j. JANSEN, te Dreumel. Van den Wel-EdelGeb. Heer AUG. VAN LANSCHOT, te &apos;s Bosch: Het 4-jarig waarden HAKHOUT op 7 bunders Rijswaard in de Zijklap, onder Rossum ; in 2 Perceelen. Aanwijzing door dan Waardsman F. BROUWERS, te Rossum. (21288) Men vraagt HOST en INWONING voor een JONG IMENSCH, bezigheden buitenshuis. Verzoeke opgaaf van prijs en adres onder lett. M. M., franco aan het Bureau Handelsblad. (21290) AAN GAZVERBRUIKERS EN WINKELIERS. Bij den ONDERGETEEKENDE zijn ontvangen: Eene Partij Nieuwe Vergulde en Gebronsde GAZ-ORNAiHENTEN, ook Cristallen 2, 3, 4 a 5 LICHTSKHOONEN, welke uitmunten door elegante» vorm en matige prijzen. P. NUWENDAW, (16887) Binnen-Amstel V 32.</p>
</text>
