<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN. AMSTERDAM, Dingsdag 19 September.</title>
	<p>De Eerste Kamer der Staten-Generaal heeft heden hare werkzaamheden aangevangen. De nieuwe leden zijn toegelaten. Voorts is eeno commissie benoemd tot het ontwerpen van een adres van antwoord op de troonrede. In de heden gehouden zitting van de Tweede Kamer der Staten- Generaal is de Heer Botz als lid toegelaten. Tot candidatcn voor het voorzitterschap zijn gekozen de Heeren van Reenen, Dullert en Jaspers. Deze lijst zal aan den Koning worden aangeboden. Bij koninklijk besluit vim 15 Sept. 1865, Nu. 60, is benoomd tot ontv. der dir. bel. Eu ace. te Beert, de Heer 11. C. van Doorn, thans iv dezelfde betrekking te Terheyden (Noord-Brabant). Bij koninklijk besluit van 15 Sept. 1885, N°. 61, is benoemd tot ontv. der dir. bel. on ace. te Wolvega e. a. do Heer J. v. Sandborgen Buwalda, thans in dezelfde betrekking te Tornaard. Heden is op het raadhuis bij enkele inschrijving iv het openbaar aanbesteed: de jaarlijksch te doene uitdiepingen, voor den tijd van 6 jaren, van l Jan. e. k. tot uit0. Dec. 1871, in 2 perceelen. Iste perceel: 1&quot;. De geulen voor de sluizen van het Oostelijk eu AVestelijk Dok; 2Ü. van die in het open haveufront en 3°. langs de steigers en aanlogplaatsoja in het IJ voor de stad en het 2de perceel: I°. Hot Oostelijk Dok tan de daarmede gemeen liggende waleren en_ grachten, begrepen tusschen den Oosterdoksdijk, de IJgraeht (Buitenkant), de Kadijk _n de St. Anthoniesdijk, eu 2°. het Westelijk Dok mot de wateren en grachten, besloten binnen don Woster.ioksdijk. de zoogenaamde Houttuinen, de Westerbeer en den Spareudammer Zeedijk. Hiervan werd in massa aannemer de Heer G. Schalk, te Buiksluit, voor 52 cents de kubitk el. Heden stond voor de regtbank alhier o. a. toregt de persoon van 11. O, oud 62 jaren, wonende te Utrecht, beklaagd van op 11 dezer (Iste kermisdag) op do Botermarkt door middel van zakrollen uit de zak eener vrouw een beursje niet ƒ27.75 te hebben ontvreemd. De regtbank zich vcrecnigende met het requisitoir van hot O. M. hooft hem veroordeeld tot 2 jaren gevangenisstraf. Gisteren morgen is de knaap C. P. Lr.rsen, woonachtig in de War&quot; moesstraat, op den O. Z. Voorburgwal bij de Lombardbrug in het water gevallen, doch door den dienaar van policie A. C. Minnegal, die in uniform gekleed te water is gesprongen, spoedig gered. * &apos;sGRAVENHAGE, 19 Sept. Heden morgen is het garnizoen van de residentie en het bat. van het 4de reg. inf., in garnizoen te Delft, »a zich in de Maliebaan te hebben vereenigd, onder bevel van den luit. gen. Dnycker naar de vlakte van Waalsdorp gemarcheerd, om groote manoeuvres in het vuur uit te voeren. Eene groote menigte ingezetenen begaf zich zoowel per rijtuig als te voet derwaarts, om ooggetuige te zijn van dit militair schouwspel. — Naar men verneemt is gisteren een zuigeling van omstreeks drie maanden, ten gevolge van de groote zamenstrooming des volks, dood gedrukt. De ouders waren ut Leyden afkomstig. * HAARLEM, 19 Sept. Heden is alhier ten bnrele van den garnizoens-commandant aanbesteed : De levering van fburrages ten behoeve van do troepen te paard, welke van 1 Nov. 1865 tot en met 31 Oct. 1866 hier ter stede garnizoen zullen houdon. Uit de zes daarvoor ingekomen inschrijvings-billetten bleek, dat de minste inschrijver was da Heer 11. van. Casant to Leyden, en wel voor de 10 &apos;tt? hooi a 46 c., 10 © stroo a 26 c. en 10 ü.&apos; haver a 79 e. * UTRECHT, 19 Sept. Het hof heeft heden D. R. schuldig ver. klaard aan kindermoord, en veroordeeld tot 5 jaren tuchthuisstraf.</p>
</text>
