<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 16 Sept. Dewijl de Zevenbergsche landdag is ontbonden, kan de breede rijksraad voerloopig niet bijeenkomen, uithoofde er noodzakelijkerwijze aan zouden ontbreken de 27 afgevaardigden door Zevenbergen voor bedoeld ligehaam te benoemen. Dit geeft schier alle dagbladen der hoofdstad aanleiding tot het aanheffen van ernstige klagten over de staatkunde door de regering aangenomen, want hoogst moeijelijk zou het zijn de kwestie te beslissen&quot;, of de constitutie door het kabinet nog als bestaande wordt aangemerkt. — De 13 millioen florijnen door den rijksraad in der tijd bewilligd tot dekking van het tekort op de dienst, heeft de vorige minister van finantien, de Heer von Plener, verkregen door middel van wissels, getrokken op verschillende bankiers. De vervaltijd dier wissels is thans nabij, maar dewijl de schatkist zich niet in zoodanigen toestand bevindt dat de gecreëerde schuld kan worden afgedaan, zoo heeft de tegenwoordige minister van financiën , de Heer Larisch , eene vernieuwing der wissels weten te bewerken. Men zegt dat die schuld zal worden gedelgd, zoodra de groote leening tot stand zal zijn gekomen. — Volgens het militaire weekblad der Kamerad, heeft de luitenantgeneraal von Benedek zijn plan, om de dienst te verlaten, opgegeven ; hij is voor eenigen tijd op reis gegaan met een verlof van drie maanden, na afloop waarvan hij zijn vorig commandement weder zal aanvaarden. — Alle quarantaine-maatregelen, vroeger in Turkije en Rumenio verordend wegens het heerschen der cholera, zijn voor eenige dagen ingetrokken. — Groote bevreemding en diep leedwezen heeft het volgende feit te Praag veroorzaakt. De Heer Kesscls, professor in de technologie aan het polytechnicum aldaar, heeft zich eergisteren door middel van vergif van het leven beroofd. Deze wanhopige daad wordt toegesshreven aan huiselijk ongenoegen. — Uit Laibach wordt berigt dat de Heer Theodor Elze, predikant bij de Protestantsche gemeente aldaar, is vertrokken naar zijne nieuwe standplaats Meran in Tyrol. Hij zal zich aldaar vestigen als predikant ten behoeve van de Protestanten die aldaar de badsn gebruiken, uithoofde eene vaste Protestantsche gemeente te Meran niet mag bestaan, hoewel sedert de uitvaardiging der constitutie de wet aan alle onderdanen gelijke regten toekent. — Men verneemt in diplomatieke kringen dat de bisschoppen van Foggia en Ascoli in hunne bisdommen zijn teruggekeerd, zonder vooraf aan de Italiaansche regering verlof daartoe te hebben gevraagd; deze heeft zich daartegen niet verzet, maar zij heeft bevolen, dat de gesequestreerde inkomsten dier bisschoppen niet worden uitbetaald aan de bedoelde titularissen. Aan den bisschop van Termali is de gevraagde vergunning om terug te keeren, geweigerd. — Volgens de Triester-Zeitung zijn de uitgaven van het ministerie van oorlog te Rome voor 1865 geraamd op 1,295,042 scudi.</p>
	<p>BERLIJN, 18 Sept. (des Ochtends). Ten einde des te eervoller beteekenis te geven aan de standsverhooging van den Heer von Bismarck door zijne verheffing tot graaf, heeft de Koning zich begeven naar het hotel van het ministerie van buitenlandsche zaken, de officiële residentie des Heeren von Bismarck, om hem zelven het berigt daarvan het eerst mede te deelen.</p>
	<p>— Verscheidene feudale dagbladen beweren, dat de Koning de toestemming van den landdag niet behoeft, om Lauenburg onder zijnen schepter te brengen. De grondwet beveelt dat de Koning zonder vergunning van bedoeld ligehaam niet de kroon van een vreemd rijk mag voeren; dewijl echter Lauenburg geen //rijk,&quot; maar slechts een //hertogdom&quot; is, mag de Koning ten dezen opzigte handelen naar zijne vrije verkiezing, en het vragen eener vergunning daartoe wordt derhalve niet gevorderd. — Het proces teg^n den H«er May he#ft gisteren een aanvang genomen.</p>
	<p>— Da Deensche regering heeft dezer dagen bevolen, dat voortaan geen vee naar Engeland mag worden verscheept, dan nadat het vooraf naauwkcurig door een veearts zal zijn onderzocht; een certificaat, houdende vergunning tot den voorgenomen uitvoer, wordt alleen dan afgeleverd ingeval het vee volkomen gezond blijkt te zijn. — De Deensche regering heeft aan hare consuls verboden in het vervolg officiële hnlp to verleenen aan schepen, te huis behoorende in ds Elve-hertogdommen.</p>
	<p>— Men meldt uit Warschau, dat de Keizer voer eenige dagen aan vele Poolsche ambtenaren, zoo te Warschau als in andere oorden des lands gevestigd, ridderorden heeft geschonken, hetgeen een zeer gunstigen indruk op de bevolking heeft gemaakt.</p>
	<p>FRANKFORT, 18 Sept. In diplomatieke kringen alhier verneemt men, dat de Heer von Bismarck tegen het einde der maand in deze stad wordt verwacht om zijne echtgenoot af te halen uit het naburiga Homburg, ten einde met haar te vertrekken naar Biarritz, alwaar hij een geruimen tijd zal vertoeven.</p>
	<p>— Men verneemt, dat de proclamatien in de Elve-hertogdommen, door de nieuw benoemde gouverneurs-generaal uitgevaardigd, een zeer on&apos;gunstigen indruk op de bevolking hebben gemaakt. Hetgeen inzenderheid daartoe heeft bijgedragen, is het volgende: Ia geen van beide proclamatien wordt met een woord gesproken van het //voorloopige&quot; der genomen maatregelen, en te vergeefs zoekt men er de verzekerin&quot; in dat de regten des lands zullen worden geëerbiedigd. — Uit Kassei wordt gemeld, dat de Keurvorst ten slotte zijne bekrachtiging heeft geschonken aan de wetsvoordragt, betreffende de uitoefening der jagt, gelijk die door de stenden is gewijzigd. Lang is dit punt twijfelachtig geweest en de vertraging in dit opzigt ondervonden, wordt uitsluitend toegeschreven aan den onwil des Keurvorsten om een zoo aanmerkelijk in liberalen zin gewijzigd ontwerp goed te keuren. — De opening van den spoorweg ter verbinding van Gera metGöss. nitz zal in het begin van November geschieden. Men heeft den gansenen weg reeds bereden en weldra zullen de werkzaamheden zijn voleindigd.</p>
	<p>— Uit Geneve werdt gemeld, dat de groote raad van Genevc da behandeling van het voorstel tot wijziging der kieswet heeft uitgesteld tot de volgende zitting, welke in Dec. e. k. zal worden gehouden. — Uit Neufchatel berigt men het volgende voorval. Eenige dao-en geleden naderde op het bepaalde uur een passagierstrein het station Met bevreemding merkte men op, dat de trein in de nabijheid van het station aangekomen de snelheid van zijnen gang niet verminderde maar met vrij wat meer verbazing bespeurde men dat de trein met gelijke snelheid doorstoomde en spoedig uit het gezigt verdwenen was Later helderde zich de zaak op want het bleek, dat de machinist en de stoker beide beschonken waren, en ten gevolge daarvan zich aan zulk een zonderling phgtverzuim hadden schuldig gemaakt. — Dezer dagen zag een werkelijk //hooggeboren&quot; kind het levenslicht l-en vreugdevuur, ontstoken op de kruin van den 5000 voet hoogen sneeuwberg in het Reazengebergte , verkondigde wijd en zijd in hot rond, dat den eigenaar van het op den top des berga gelegen logement een zoon geboren was.</p>
</text>
