<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Geneesliundlire filgenscliappen van den MOSH BOITV-EAIT liJLFFS-CTTfiIJR» Deze ROB, welke met de grootste zorg bereid wordt, is zeer verkieslijk boven alle zuiverende Siropon, bekend onder den naam v»» LARREY, van CUISINIER, van SARSAPARILLE, van ZEEPKRUID, enz. Het bewijst dezelfde diensten als de Levertraan, do Scheurbuik&apos; werendo Siroop, do geest van Sarsaparille en alle bereidingen waarvan het lodium, het Goud of&apos; het Kwikzilver het hoofdbestanddeel uitmaken- Daar zij gemakkelijk verteerbaar is, aangenaam van reuk en smaak, hebben alle Geneeskundigen ze aanbevolen ter genezing vaa • Huidzweren, Etterbuilen, Kankor, Daauwworm, Zweren, ontaarde Schurft, Klierziekte, Scheurbuik, Witten Vloed. Daar al deze aandoeningen uit inwendige oorzaken voortkomen, beproeft men te vergeefs ze door mtwendige middelen te genezen Ook kan men den ROB Tan BOYVEAU LAITECTECR met hoop op goed gevolg aanwenden in aandoeningen van het Zenuw- «&quot; Vezelweeisel, als: Jicht, P(jnen, Uitputting, Onmagt, Rheumatiek, Hypochondrie, Verlamming, Onvruchtbaarheid, Vermagering. Door da vochten te zuiveren, doet de ROB het blaed herleven en de vorrigtingen weder overeenstemmen. Ook kan men ze beproeven ** tonder vree. ,ja met hoop op goed gevolg, aanwonden in een groot aantal ziekten, w.lke zoo bepaald niet aangegeven zijn, zoo als: Verzuimde Verkoudheid, Uitzetting van hot Hart, Blaasslijmvloed, Zweren van den Uterus, stoornis inde Menstruatie, Bloedberoert.» Bleekxucht, Aarabenen , Witte Zwelling, Hardnekkige Hoest, Zenuwachtige Aamborstighoid, Vernaauwingen, Waterbreuk, Waterzucht, Graveeb tusschenpoozonde Kohjkpijn , ziekten van de Lever, Maagontsteking, Maagdarm-ontsteking. F*. RO? van BOYVEAU LAFFECTEUR is goedgekeurd door de voormalige Koninklijke Maatschappij van Geneeskunde, ten gevolg van het besluit van het jaar XIII en geleverd aan het Fransche Zeewezen in 1783 en 1790; in 1850 werd zij goedgekeurd in Beele door A&lt;* Minister van Oorlog, ten d.enste der Geneeskunde van hot Belgische leger, en eindelijk is zij van landswege toegestaan door het geheele K-**&quot; rok Rusland. Als geneesmiddeltegen geheime, kwalen is de ROB «tangenomen in de Hospitalen van het Fransche Zccwezon sedert 1788. , _ »?, n&quot;u Ta&quot; au.x VMU IjAIjIjECTEUR is. vooral geschikt om grondig en in weinig tgds te genezen scherpe Witte Vloed besmet&quot;* &apos;ö&quot; Vloegingen, ïoowel Pf* &quot;&quot;tMane als veronderde, welke zoo schrikkelijk do jonge lieden toisteren en waartcgea zij zonder oordeel de Copaï**&apos; de Cubeba en de zamentrekkende inspuitingen gebruiken. Wat gebeurt er nu? De ziekte keert onophoudelijk terug, omdat de smetstof»18&apos; rermetigd is en men stelt zich bloot aan vernaauwingen en dien ten gevolge aan onvermogen. Deze ROB geneest vooral die geheime kwalen, welke men bestempelt met den naam van oorspronkelijke, secundaire on tertiaire. Deze laatst»* ontstaan vaak twintig jaren na oe eerste verschijnselen, welke men reeds lang uitgeroeid waande. Als veelvermogend zuiveringsmiddel verniett«* het die toevallen, welke door net gebruik van Kwikzilver ontstaan zijn, het ondersteunt de pogingen der natuur om het ledium uit te drijf»*1&apos; wanneer men in het buwenjK wil treden, waarborgen voor de goode gezondheid zijner kinderen hebben en den vrede in zijn huis bewaren. « TD™ rLANTE»»I»UUP van Dr. BOYVEAU LAFFECTEUR, welker echtheid door de handteekoning van Dr. GIRAU DE.-tJ J?_ SAINT GERVAIS wordt geguarandeerd, is te verkrijgen voor ƒ 4 de Fiesch van 16 Oneen, bij de voornaamste RANDELSHIJIZt-J* IN ARCANA en bij de onderstaande Heeren Apothekers, waar ook eone Brochure gratis wordt afgegeven. Eene nagemaakte soort, in België gefabriceord, wordt voor verminderden prijs door eenige Apothekers hier te lande aangeboden; wij wf&apos; schuwen een ieder zich met te laten verschalken en, om eenige centen of stuivers te besparen, zich slecht en schadelijk goed in de haoa 6 te laten stoppen. DEPOTHOÜBEBS: Amsterdam, GROOTE en ROMENY, ULOTH, COOLHAAS en BISSCHOP, RUYS en WEISSENBRüCB&apos; WINDHEIM en C., VAN HUI.STEYN, DE CASTRO, FROST, TORCHIANA en VAN DER ELST. ADAMA, CLÉBAN , SCfl% MEB, SCHILT, DE HAAN on Zn. , VIEMAN, VAN MEURS, ALMA, BURGERS, KOPPE en VAN DER HANS; Amersfoort, BBJ?5 en VERMOLEN; Breda JANSSEN Gz.; VAN DE GOORBERGH: Delft, KIPP; Dordrecht, VAN DE VEN, DE BOSSON . V*£. WAGENINGENenVAN GELDER;&apos;.Graveuhaïo, RENESSE, SNABILIE; Gouda, W. POST DROST; Groningen, R. J. RINSMA, XMf^ Haarlem, VEEN «n C\.VAN AMSTEL, DE WILDS, CORNELIS ELDERS; Harlingen, P. L. MIRANDE; &apos;s Hertogenbosch, BOG Al%&apos;.&apos; LUYCKX; Leyden, «&amp;*»£. GARRET; Maastricht, HAHMES, BOSQUET; Middelburg, VAN DE KAMER; N« megen, GEER-I&quot;»&apos; tta-t-rdam, ARENT on SCHULD, VAN SANTEN KOLFF. KELDERMAN on CRAMER, VAN STAVEREN, VRIENS; Sn**&apos; S. H. VAN DORSSEN; Utrecht, VAN DORSSEN, VAN WOERDEN, GROOTENDORST, DUFFER BLOM, VAN SPANJE; Vee»1&quot;1 daal, C. L. DÜBOIS; Arnhem OSTERBEIN en ZOON; Zaandam, VAN ENDT en ZOON; Zutphen, W. QUANJER. „_,*. Batavia, L. PLATOS .SPECHT GRIJP, TORCHIANA en VAN DER ELST, Stads-Apoth., F. L. VAN HOUTRLIVE, ZELIS»*&apos; Hamburg, VOLDSEN, GOTTHELF VOS&amp; NAGEL, BECKER en FRANCK; Solo, COENAES. (17&lt;_0l__--- TEGEÏ ïO&quot;ESFI*fli7~ , Tot het oogenblikkelijk doen bedaren derzelve, kan het pas ontdekte EXTRACT-RAOIX van F. SCHOTT, als zekerst werk6* middel worden aanbevolen. Het is verkrijgbaar bij P. J. GREEFKES, N. Z. Voorburgwal (Oude Bloemmarkt), F 151. (14506) 50 pCt. goedkooper dan de gewone roman-lectnnr zijn de deel«ï vanVAÏIf D£VHëUVël_£i&amp; VAU BAH.TEI*B BIBLIOTHEEK, d*^ alle afzonderlijk a f Ï.OO te bekomen zijn en zooveel bevatten al» eeP gewoon romandeel van ƒ3.50 of/&quot; 4. Daarvan verschijnt heden: n . s. Eva Strooveld, PHOTOGRAPHIEN DOOR AGATHA. N. ii. De Verloren Zoon, HISTOEISCHE NOVELLE VAN P. F.BBIJSIM6. f .ïo. De -Mezicaansche Nachten f NAAR DE 3oe FRANSCHE UITGAVE VAN GUST, UlAIll). Alle Deelen bevatten aso K s_o Bladzijden en zijn voorzien van T_T__ï_;pi_ATiE„.. Mede ziet het licht EEN 3de DRUK~_n VOLKSUIÏGAVE van VRIJKOGEL, OF DE WOLVEN DER PRAIRIËN, naar de «de FVanacl.e uitgave van €WST. Schrijver van &quot;DE _P_E.I.SJAOE»S&quot;. t DEEL POST 8». 300 BLADZIJDEN EN PLAAT. /il9l*s) PrysJ _E_E_¥ OtJLOI_\. &lt;2121</p>
</text>
