<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>JLB¥IETEHTIEH, 25-JAEIGE ECHTVEEEENË^TVA-Ï JOIIANNES HENDRIKÜS BARTHOLOMEUS NIGEMAN EN CORNELIA PIETERSEN. (21395) Amsterdam, 20 September 1865. Hunne dankbare Kinderen. Bevallen van een ZOOiV.E.VAN TERWISGA—VAN TONGEREN. Jodke , 16 September 1865. Algemeene en bijzondere Kennisgeving. (21384) Heden overleed tot mijne en mijner dochter diepe droefheid mijn geliefde Echtgenoot JOHAN HEINRICH PILGER, in den oud.rdom van ruim 59 jaren. Amsteedam, 16 September 1865. Wed C. PILGER, (21406) DE LARS. _ He Affaire zal voorloopig gecontinueerd worden. Heden overleed in den ouderdom van 27 jaren mijne hartelijk geliefde Echtgenoote ANTJE VETTEWINKEL, mij uit een hoogst gelukkig Huwelijk van bijna zes jaren twee Kinderen nalatende. Onze wederzijdschs Ouders ca verdere betrekkingen treuren met mij over dit onherstelbaar verlies. (21399) Amsterdam , 16 September 1565. H. TOLLENAAR. Uiterlijke teekenen van rouw zullen alleen door mij worden aangenomen. Heden overleed, na oene ongesteldheid van slechts weinige dagen, tot mijne groote droefheid, mijn geliefde eenige Broeder, de Wel Eerwaarde Heer HERMANUS THEUNISSE, R. C. Priester en Kapelaan aan de Parochiekerk van den 11. Nikolaas, buiten de Vosten, in den ouderdom van ruim 60 jaren, na tijdig voorzien te zyn geweest van de H. Sacramenten der Stervenden. Amsterdam, 17 September 1865. J. THEUNISSE. Algemeene Kennisgeving zoo binnen als buiten deze Stad. (21377) lieden behaagde het den Heer mijn geliefden Echtgenoot CARL HEINRICH ZABEL, in den ouderdom van bijna 73 jaren van mijne zijde weg te nomen; eene korte, doch hevige ziekte maakte een eind* aan zijn voor mij zoo dierbaar leven. Amsterdam, &apos; Wed. O H. ZABEL. 17 September 1865. Geb. JOHANNINGMEIJER. Eenige en algemeene Kennisgeving. &apos; &apos; (21369) Heden behaagde bet den Almagtigen God onzen geliefden Vader, Behuwd- en Grootvader, den Wel-Edelen Heer JAN SWITZER, in den ouderdom van 70 jaren en 9 maanden, uit ons midden weg te nemen; wij verliezen in hem een hartelijken en zorgdragende- Vader. Purmerendk , Uit aller naam: 18 September 1865. J. SWITZER Je. (21428) Eenige en Algemeene Kennisgeving. Heden overleed mijne geliefde Echtgenoot T. J. HOES, voorzien van de H. Sacramenten, in den ouderdom van ruim 44 jaren, mij nalatende 5 Kinderen. Nieuwe Diep, 18 September 1865. M. DE HAAS. Algemeene Kennisgeving. (21389) Op 7 September 1865 overleed te Bkussei. in den ouderdom van 76 jaren, Mevrouw de Weduwe C. GRAVER, geb. FOLKERS, diep betreurd deor hare Kinderon en Behuwdkinderen. (21364) Heden den 17den September 1865 viert de Ondergeteekende zijn 77sten verjaardag. Als Kajuitsjongen gediend hebbende aan Boord van de t&gt;rvet de Trouw, vroeger de Brik de Spion, voerende 16 Stukken, enoemde Bodem geraakte op den 3dcn Mei 1804, 3 mijlen van de Noordsehe Kust, slaags met oen groot Engelsch zwaar Fregat; het geveckt duurde ruim 3% uur, toen de Engelschmau den moed in de schoenen zonk en de vlugt nam. De Kajuitsjongen ontving bij deze affaire eene wonde, die aan het behoud van zijn leven deed wanhopen. —.„(21400) WJM STIEBOLT. ? y,oo&apos; de vele Bewlj&quot;&quot;zen van DeeTncnTiuFbij het overlijden mijner ge^ hefde Moeder, betuig ik hiermede niijn |artelijken dank. (21398) 18 September 1865. T, J, MAJOFSKI. 4 EN 4V. PCT. liïlflffiLIGATIES. AFLOSSING. Het BESTUUR der NEDERLANDSCHE HYPOTHEEKBANK, berigt, dat hare SCHULDBRIEVEN , opeischbaar den 30sten September 1865, mot de tot op dien dag sedert den laatst vervallen Coupon verschuldigde Rente, betaald worden ten Kantore van de Ontvangen Betaalkas to Amsterdam, op Maanda&quot;- den 2den October 1865 en volgende Werkdagen. ° (15251) Waai*scUuwiin?« De ONDERGETEEKENDE begaf zich Vrijdag avond om 11% ure naar den geneesheer NEEUBUUR, wonende ACHTERBURGWAL bij de KORTE STORMSTEEG, dewelke mijn geneesheer was, hem verzoekende terstond melo te gaan, daar volgens zeggen van*den Chirurgijn, welke zich toen bij mij aan huis bevond, zijne hulp dringend noodig was, ontving echter ten antwoord, dat het nu te laat was, en hij nu slapen moest; ik vraag een ieder of dit eene handelwijze is voor een geneesheer en waaraan zulk eene handelwijze moet worden toegeschreven ? P. VLAANDEREN, (21346) Achterburgwal bij de Torensteeg.</p>
</text>
