<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PATEHT-BEKLEEDINGS.ILT voor DAKEN, SCHEIDEN, STOOHWEHKEN en VOCHT, van P. MAC NEILL &amp; C&quot;., te Londen, bekroond in Engeland, frankrijk en Duitschland; en PATENT- ASSENS-EER, voor WAGEN-, MOLEN-ASSEN en MACHINEN, alsmede COHIPOSITIESIWEER voor IJZEREN SCHEPEN, der firma J. HOEING &amp; C», later N. C. LOHOFF, zijn mot de Brochure, welke alle inlichtingen bevat, uitsluitend verkrijgbaar by H. Tn. C. HELLINGS, iv Scheeps- en Fabrieksartikelen, Binnenkant, U 107, &apos; alhier. De uitmuntende kwaliteit dezer artikelen beveelt zich bovendien nog aan door de voordeelige prijzen. HH. Winkeliers buiten &apos; Amsterdam den verkoop van het Patent-Assensmeer verlangende, gelieven zich franco te adresseren. (20566) ÜOÜTCHOUC-raWGEBITTEN, om hunne Kunstbewerking door H.H. Genees- en Heelkundigen aanbevolen, worden vervaardigd door COUEN, Chir. Dentiste, Korte Heerengr-cht bij de Gedempte Muidergracht, over den Hortus Botanicus te Amsterdam. Spreekuur van 12 tot 1 Uur. (20859) PENSIOIAT DE DEIIOISELLES dirigé par les Dames SOITILLER a VILVORDE prés de Bruxclles. On y trouve réunies toutes les conditions désirables pour acquérir en peu de temps une connaissance solide du Francais et de I&apos;Anglais, 600 ou 650 Frs. par an, y compris blanchissage, literie et fournitures de classe. (20758) TE HÜDR GEVRAAGD. Een groot LOCAAL, HOS, PAKHUIS of anderzins, met goed Licht, dienstig voor eene groote, doch nette en zindelijke Werkplaats. Indien lemand geneigd mogt zijn , een LOCAAL van hout of steen daartoe dienstig &apos;te doen zetten, kan men verzekerd zyn van Soliede Huurders en goede plaatsing van zijn Geld. Het behoeft slechts eene.verdieping hoog te zijn en circa 200 voet lang, bijna zonder binnen-betimmering. Men is ook geneigd in dier voege ingorigt zijnde, hetzelve te Koopen met termjjnsgewijze aflossingen. Franco goteekende brieven, Bureau Handelsblad, lett. ZAZA. (21144) Oroote J*Fysmedafïïê der ie. klasse. « CTT-FTW A benaauwdheid, beklemming of bezetting op de üjl Xllllli,, borst oogenblikkelijk verligt en genezen door het Papier van RICOU, Chemist te Parijs, boulo&apos;vard Sebastopol, 99, Leverancier van verschillende Hospitalen van Parijs. Goedkeuringen van de voornaamste Geneeskundigen. — Depot te Amsterdam bij H H ULOTH, Apotheker, Zeedijk; Arnhem,OTTERBEIN; &apos;sHage, SNABIEIIS, Utrecht, VAN OLST, Apoth. en in de voornaamste Apotheken van Holland. Prijs ƒ 1.50 het Pakje. (18551) ~ËTB. A. M. CHËSHICHT&quot; Institutrice te Amsterdam , REBEN WAAROM ZOO VETE STUDIËN OP HET GEBIED HER VREEMOE TALEN MISLUKKEN. Pkijs f — .30. (20037) Uitgegeven bij J. H. en G. VAN HETEEEN. Bi} H. FRIJL-NK, 1e Amsterdam, ziet het licht; VIEBDE, GEHEEL HERZIENE EN TEVENS ZEER GOEDKOOPE UITGAVE VAN H. FKÏJXÏMf_/s NIEUWE HAHD-ATLAS DER AARDE, &quot;&quot; IN HABEN &gt; TEGENWOORDIG-.?!. TOESTAND. In dertig uitvoerige, gedeeltelijk geheel nieuwe Kaartbladen, ai Blaeu-formaat. In Koper gebragt door de voornaamste Nederlandsche Kaartgraveurs. Gebonden f tS.SO. De Uitgever heeft het tegenwoordige formaat gekozen (men kan het Blaeu-formaat noemen), omdat het onmogelijk i», op kleiner formaat iets te leveren, dat op den naam volledig aanspraak kan maken. Op deze 30 bladen vindt men niet minder dan honderd en vijftig groote en kleine Kaarten. Bij denzelfden uitgever ziet mede het licht&apos; FltiJ_Ll_¥ï£&apos;s KLEINE SGHOOL-ATLAS. BEVATTENDE 10 ENKELE EN 7 DUBBELE NET &apos;GEKLEURDE KAARTEN. (21283) Zevende Uitgave (1865.) _&quot;rij_ ƒ l.ss. De laatste Atlas bevat alles wat voor het eerste onderwijs in d« Aardrijkskunde noodig is, terwijl de groote Atlas, voor uitgebreid oa- Uerwijs bewerkt, de volledigste is, die hier te laaie bet licht ziet.</p>
</text>
