<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 13 Apnl. De hertog de Grammont, Fransch ambassadeur bijons nol, zal eerst na het Paaschfeest uit Parijs hierturugkeeren. — Do aartshertog Leopold, die dezer dagen te Pola do vestingwerken, de oorlogschepen en de etablissementen der marine heeft geïnspecteerd, bezoekt thans de vestingen in Dalmatie. De rijksraad zal in het begin van Mei bijeenkomen. De Czechen zuilen met tegenwoordig zijn. Het berigt dat verscheiden leden van het Heerenhuis zullen worden benoemd, schijnt zich te bevestigen. Onder de nieuwe pairs noemt men ook prins Czartoryski. — De vice-president van. het Hongaarsche Huis der Afgevaardigde 11, de Heer Karl Zeyic is benoemd tot onder-secretaris van stalt brj het Hongaarsche ministerie van binnenlandsche zaken. ™7_.n f+T&apos;f1 Vis7ekt. het beriSt do°r een militair blad medegedeeld, dat net achterlaadgeweer naar het stelsel Wiinzel, dat reeds aangenomen was en waarvan reeds groote hoeveelheden in bewerking zijn, thans onbruikbaar is verklaard. — Uit Jassy wordt aan de Weener bladen gemeld, dat de grootvorst Constanten, als opperbevelhebber van het Russische zuiderleger, te Kischenew in Bessarabie wordt verwacht. — De voormalige gouverneur van Polen, markies Wielopolski, is te Di-esaen overleden.</p>
	<p>BERLIJN, 14 April (des Ochtends). In diplomatieke kringen wordt als zeker beschouwd, dat ten gevolge der militaire overeenkomst met het groothertogdom Hessen gesloten, ook de waarborg der integriteit van dien staat verleend is.</p>
	<p>— De Keizer van Mexico heeft aan den Kroonprins het grootkruis der orde van den Mexicaanschen Adelaar geschonken. — De proost Kui-ce te Kiebel en de proost te Obra schrijven aan de redactie der KtUnische Zeitung, dat zij de mededeelingen door graat von Bismarck &apos;in zijne redevoering, den loden Slaart in den Kijüsdag gehouden, omtrent hunne inmenging in de verkiezingen voor onwaar verklaren en deswege eene aanklagt hebben ingediend. &apos; — Heden houden de leden van het comité van het National-Verein hier eene bijeenkomst. — Men verneemt dat_ de linkerzijde het besluit heeft genomen, om bij ne eindberaadslagingen de reeds bij de voorloopige discussien verworpen voorsteilen betreffende do miuisterieele verantwoordelijkheid en het knjgswezen van den hond weder in te dienen, en indien de regering bij hare inzigten blijft volharden, voor de verwerping van de ontworpen constitutie te stemmen. De afgevaardigden v Carlowitz en v. Bockum-D. lffs hebben daarentegen van hunne zijde het voorstel ingediend, om de constitutie, gelijk zij thans is gewijzigd, zonder eenige verdere verandering nan te nemen. Dit voorstel is door eemge andere afgevaardigden ondersteund; maar het heeft geen kans van aangenomen to worden. — Do Noord-Duitsche rijksdag zal den ISden dez.r weder bijeenkomen; alsdan zuilen de eindberaadslagingen over de boudsconsti&apos;tutie een aanvang nemen. De Neue Preussische Zeüung maant dien ten gevolge de conservatieve leden dringend aan. cm als één man op te komen tot het bijwonen der zitting. Niemand hunner, zegt het blad, mag afwezig blijven . daar de beraadslagingen allergewigtigst zullen zijn voor het welzijn des vaderlands. — Te Koningsbergen zal een zoologische tuin worden opgerigt.</p>
	<p>FEANKFORr,. 14 April. (Part, Corr.) De nieuw benoemde gezant van Frankrijk bij het Wurtembergsche hof de markies d&apos; Aymar de Uiateaurenard is te Stuttgart aangekomen en heeft den Koning zijne geloofsbrieven overhandigd. De Pruisische landweer-manschappen van het 32ste regement die wegens de ongeregeldheden ten vorigen jare te Frankfort gepleegd, te mainz in hechtenis werden gehouden, zijn eergisteren geboeid en onaer militair eskorte per stoomboot getransporteerd om de tegen hen uitgesproken .vestingstraf te ondergaan. Onder hen bevinden zich negen die tot levenslange en 3 die tot 6 jaren vestingstraf zijn Uit Weenen wordt gemeld, dat de hertog de Grammont voor ziin vertrek naar Parijs herhaalde bezoeken bij den Koning van Hanover op zijne villa te Hitzing heeft gebragt. Volgens de meening der Beijersche officiern zou Frankrijk bij een eventueel uitbarstenden oorlog met Pruisen en zijne bondgenooten zien waarschijnlijk hoeden om de goed versterkte linie van Mainz tou Wesel te willen doorbreken, maar zijn hoofdaanval teo-en het niet toegeruste Zuid-Daitschland rigten, om van daar zijn veldtogt tegen Noord-Duitschland voort te zetten. In dat geval zouden de troepen der Zuid-Duitsche staten welligt even als ten tijde van het Eijnverbond, weder in do treurige noodzakelijkheid komen om het Fransche leger te moeten volgen. De tijdige plaatsing van INoord-Dmtsche legers in Zuid-Duitschland, zou het eenige middel zijn om Zuid-Duitschland voor zulk eene ramp te behoeden.</p>
</text>
