<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVEKTEKTIEH. Het Bestuur berigt mits deze, dat de ALGEMEENE VERGADERING, ter voldoening aan Art. 36 der Wet, zal plaats hebben op I Dingsdag 16 dezer, des Avonds ten 8 Ure, in het Locaal der Sociëteit. i Amstekdam, Namens het Bestuur, i 15 April 1867. fc. P. JACOBS, (9215) lid Secretaris. _ * ¥lMlIif&quot;:&quot; £ 100 8 pCt. Bebenture Atlantic G. W. Sp. Maats. M°. 9652. Men gelieve dat Stuk niet te KOOPEN of te BELEENEN, maar bij voorkomen daarvan, aangifte te doen in den Kantoor-Boekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurststeeg, E_l76. (9271) EERSTE;N£Ï£RLAHDSCHE VEEMAATSCHAPPIJ. De gewone jaarlijksche AL«ESIEERJE VERCAUERIKG van Aandeelhouders zal plaats hebben op MAANDAG 29 APRIL 1867, des Namiddags ten half twee ure, in het Lokaal de Eensgezindheid, op het Spui alhier. Op die Vergadering zal tevens behandeld worden een voorstel tot verandering der Statuten, hetwelk van heden af voor de Aandeelhouders ter visie ligt, ten Kantore der Maatschappij, op de Heerengracht bij do Regnliersgracht, X 383. Amstekdam, 12 April 1867. (9066) —Bij ACTETopTIen ÏBden April 1867, voor den Notaris T. H. OLDENBOOM. te Amsterdam verleden, is door de Ondergeteekenden FRANZ HEINRICH SCHMASEN en JOHANN HEINRICH MERCK, benevens nog een ander, aangegaan eene VENNOOTSCHAP VAN KOOPHANDEL, en zulks ten opzigte van de Ondergeteekenden, onder eene firma en van den ongenoemde, als Commanditairen Vennoot, ten doel hebbende het uitoefenen van eenen Binnenen Buitenlandschen Handel en Commissie-Handel, te Amsterdam, onder de firma van SCHMASEN en MERCK, welke door beide met gelijk regt mag worden gebruikt en geteekend, uitsluitend tot zaken de Vennootschap betreffende en geenszins tot het opnemen van Gelden, het doen van Speculatisn, het sluiten van Beleeningen of andere gevaarlijke ondernemingen; die Vennootschap is aangegaan, den ISden April 1867, en zal stand houden tot ultimo Dec. 1869 met stilzwijgende verlenging na dien tijd telkens voor een jaar, wanneer niét zes maanden te voren door een der Vennooten schriltelijke opzegging heeft plaats geha£ «j^j(9l72) J. H. MERCK.. Th. J. VAN CAMP F.N, Makelaar, zal op l»«_&apos;N___-_b_u_&amp;&apos;&lt;» i 18 APRIL 18«7 , aan het Locaal voor Publieke Verkoopingen in de verkoopen: Notenboomhoutén KABINETTEN. Mah.Linnenkastjes, Tafelsin andere MEUBELEN, Spiegels, BEDDEN, Vloerkleëden, MANS- en VROUWEN-KLEEDEREN. Lijnwaden en verderen MorgenJ 7 April_ter_bezigtiging. (9232)_ &quot;^aTawTTn; ROTI&apos;EitiiAM LH_T IK LADIMI NAAK JU PHILADEIPIII, i de snelzeilende Nederl. SCHOENER IW M M T MM M 9 Kapitein W. J. DUSAB. Vertrekt medio Mei. ; Adres bq WAMBERSIE #• ZOON. ,v t , MM. \_tSL TIEL EN AIHSTERDAE 1 DimsT tu_gh_n ü«i t»ai_»KN i TIEL, ZALTBOMMEL, GORINCHEM, UTRECHT, WEESP Hl AMSTERDAM EN TUSSCHEN GELEGEN PLAATSEN, MET DE SXELVAREKDE SCHROEFSTOOMBOOT I TIELS€MEMH)PEANBEh UITMUNTEND INGERIGT TOT VERVOER VAN , ; PASSAfcBEKS, «OEDEREN en VEE. AAHVAHGENBE DIKGSDAG 16 APRIL 1867. 1 ! Van TIEL naar AMSTERDAM Dingsdags &apos;s Morgens 5Va Ure. Van AMSTERDAM naar TIEL Vrijdags &apos;s Morgens 51/2 Lre. . i Aantëekengeld wordt niet berekend. . , ! Zware en ligte goederen onder 25 Ned. Ponden of maatgoederen | onder 25 kub. Palmen worden aan huis bezorgd zonder berekening &apos; van Bestelloon. Agenten te Tiel: VAN WIJK PISTOOR en St. AULAIRE; te ! Amsterdam: K. G. VAN NIE, Groenenburgwal, C 453. Voorloopige ligplaats te Amsterdam: Keizersgracht bij denßmnen: Amstel. (92107_. /^yT GENERAL STEAM NAVIGATION èlil. COMPAGNY. ROTTERMI-LOIBEI. Het Vertrek van ROTTERDAM op Donderdag 18 April ZAL ! GEEN PLAATS REBBEN. .__,_ . , (9270) GJËBROEPERS ëWIITE ,_Agentem :E7GI«oS7BiWELPAPIMI mw^ ziin in de NIEUWSTE DESSINS en UITGEBREIDSTE SORTERINGEN tot bijzonder goedkoope prijzen verkrijgbaar bij (91b4) Warmoesstraat, JB. NAPOLÉON HIRSEH &amp; C°. Bü wien tevens GEVRAAGD wordt als KNECHT een vlugg.  Jongen, voorzien van goede getuigenis; zich in persoon te vervoegen. Mais ©m Ij© -_Boiil_Mger« Moss. HENRI, Successeur de LE BOULANGER, a I&apos;honneur de faire part aux Dames qu&quot;il est de retour de Paris avec les M&amp;OtM et les NOUVEAUTÉ» OE LA SAISON. (9223) öiiiT___^ii__-o]fr«&apos; WARMOESSTRAAT BIJ DE ENGE KERKSTEEG , Jt 12. Versche ©ESTERS, a f 3.50 de lOOstuks; KIEVITS-EIJEREN; VERSCHE ZALM kf 2.25, GEROOKTEe ZALMa/2 50de50ns; Sardines a I&apos;Huile, Russische Sardines, HoUandsche Ansjovis,Paling in Gelei, Gemarineerde Haiing en meerdere Ververschingen. Weder op nienw ontvangen: CERVELAAT-, TONGEN- en SARDELLENWOBST. A. WOLEff &amp; C°. (9203) ATTEMVIE. Een fatsoenlijk BURGER HE3SJ.E, 21 jsren oud, van de P. G, vraagt eene conditie als _ INK___LJ.U_ MOUW in eene of andere Winkelzaak, of als 2de Werkster in een Modemagazijn zijnde daarmede volkomen bekend. Ook is zij niet ongeneigd als Kinderjufvrouw bij eene familie geplaatst te worden, terwyl zij ook bereid is eene familie ais Kiuderj ufvronw of tot gezelschap buitenslands te vergezellen, kunnende de beste gettiigem sen produceren, salans is geen vereischte, doch wel eene fatsoenlijke bejegening. Adres france brieven onder lett. L. P. S. aan den Boekhandelaar A. M. SLOTnOUWER, teAmersfoort. (9032) ___ 3000 GULDEN •worden gevraagd in eene soüede vooruitgaande Zaak, tegen eene rente van 10 pCt., benevens jaarlijksche aflossing, naar overeente komen voorwaarden. Inclinerenden worden beleefdelijk verzocht zich te adresseren, franco onder lett. Z. V., bij den Boekh. J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg. (9045) lemand van middelbaren leeftijd en goede opvoeding, bekend met Talen en Administratie, WENSC-T eene BET _______, hetzij in Kantoor- of liever Fabriekwtrk. Hoog salaris is geen vereischte. Ook is hij niet ongeneigd om CO.ÏêPAONON in eene foede zaak te wordes. Inclinerenden vervoegen zich met franco rief onder lett. B. S, in den Kantoor-Boekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Btgrssteeg, E 176. (9044) Uit de hand TE KOOP: EEN MUIS. met negen, zoo boven als benedenkamers, keuken, ruimen kelder, twee zolders, en tuin, met daarachter afzonderlijk staande Stalling voor Koeijen en Paarden, Wagenhuis, Hooiberg, enz., staande aau de Breestraat te Beverwijk. Te bevragen bij den eigenaar K. TUSSEN. Brieven franco. (9089)_ De Üri&apos;i-r/ftci-kt&apos;iidt. Ó. HARTUNG. de laatste tien jaren als COUPEUR bij den Heer A. SINKEL &amp; C°. werkzaam geweest, doch om verscnillende redenen genoodzaakt geworden zime eisne zaken te beginnen, neemt de vrijheid aan zijne Stadgenooten bekend te maken, dat hij zijne AïïAlaiEop de BOTEKIiIAKKT, IJ 507, op HEDEN GEOPEND heeft en beveelt zich tot dat einde minzaam aan in de gunst van het geachte Publiek , zoowel voor het leveren van alle soorten van Laken, Fransche en Engelsche Stoffen, als voor de confectie van alle mogelijke Heeren Kleedingstukken. (9226) G. HaRTUNG , MarCiand Tailleur. Op een INSTITUUT hier ter stede verlangt men tegen 1 Junij aanstaande eene SECONDANTE, hebbende acte van Hulpoaderwijzeres en van toelating voor de Fransche taal, alsmede een KWEEKELING. niet beneden de 16 jaren. Adres met franco brieven onder lett. A. Z., bij de Boekhanaelaren SCHALEKAMP, VAN DE GRAMPEL en BAKKER, alhier. _(9033) Voor f 500 wordt tegen I°. Mei TE HÜÜR aangeboden: Een net logeabel HUIS, op de Keizersgracht, in den omtrek van de Westermarkt, terwijl Kleeden, Gordijnen en Gazlicht tegen matigen nriis ziin over te nemen. Adres franco onder lett. M., m den kantoor-Boekhandel van Wed^LELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (9149) __JL BIT BE Ml TE KW Mooije EAMEN en KOZIINS, zeer geschikt voor nieuw te bouwen HU_EN, Paneelen Deuren zoo goed als nieuw, eiken en greenen Balken, Vloer- en Schotieelcn, eene massa ijzeren Huisanlers en Schoorsteenplateh, Kapspanten, Roode, Blaauwe en Gladde Dakpannen, enz., enz. Te bezigtigen aan het voormalige Leprozenhuis alwaar ook eiken Donderdag publieke veiling wordt gehouden. A^&amp;_ bij GEBRs. SUg(SWgNBIJ_, te Amsterdam. (8994) &apos; i • &apos; . &apos;</p>
</text>
