<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 13 April, De Atr&amp;to is van West-lndieaangekomen met £ 278,381 in goud en zilver. Geld zonder verandering. Pc bank van Engeland ontving £ 30,000 in goud. Volgens&apos;de jongste uit Sydney ontvangen berigten waren vandaar naar Londen vertrokken de* Australasian met £ 36,328 in sovereigns en de Damascus met 3982 oneen (waarde £ 15,568), De handelsberigten uit Sydney ontvangen, luiden iets gunstiger, de faillissementen waren van minder belang. Het voornaamste was dat van de Heeren Stvachan &amp; CO., waarvan men echter eene gunstige liquidatie verwachtte.- Ondar de andore gefailleerde firma&apos;s waren dê volgende: Leopold Runack met een passief van £15,292 en een actief van £12,378; George Wilson (passief £ 26,500 en actief £ 30,602) e« E. M. Sayers (passief £ 10,792 en actief.£ 8754.) Volgens ontvangen telegrammen uit Bombay was de noteriuj van den wissel 2 sh. OV2 P-, zijnde _ 2 pCt. onder de noteriiijj op het laatst der vorige maand. Dit berigt en de onzekerheid van den politieken toestand hebben ten gevolge gehad, dat de vraa. naar zilver voor Oost-Indie heeft opgehouden, zoodat de prijs van bare! flaauw is op 5 ah. 0»/r p. a 5 sh. 03/4 p. per once. Tot &apos;dezen koelt is er vraag naar zilver voor het vasteland. Mexicaansche doUai* zijd gedaald tot 4 sh. 111/8 p. a 4 sh. 111/4 p. &apos;Op d;n ISden vervalt eene storting van £ 12.10 op de Russisch* Engelsch-Nederlandsche leening en op den ISden eene storting va&quot; 15 pCt. op de leening voor de Donau-Vorstendommen. Engelsche fondsen openden 1/4 pCt. hooger dan de slotkoersen van gisteren, onder den invloed van de zegepraal door het kabinet heden ochtend met opzigt tot de reformkwestie in het parlement behaald. Ook was er meer kooplust te bespeuren. Later was de stemming flaauwer en de handel beperkt, op lagere noteringen van Berlijn Gec. 905/8 contant en op tijd; nieuwe 3 pCts. 887/8 a 89i/8; Gered. 891/ s; Bankactien 251 a 253; Schatkistbilletten 16 a2O sh. premiei Indian Stock 217 a 219.</p>
	<p>Buitenlandsche fondsen over het algemeen vast; verscheidene der hoofdsoorten zijn 1/4 a 1/2 pCt. hooger; Spaansche Pass.2oa 1/2 ; Dito Certificaten 12V2 a 13; Mexicaansche 151/4 a ife; Italiaansche van 1861 48 a 1/2; Chili scrip 41/4 a 33/4 disconto; Donan-vorstendommen Scrip 7 a 5 disc; Grieksche 13 a 1/2; Russische (Engelsch-Nederlandsche) leening 83 a 85; Turksche 5 pCts. openden vast op 27 V* a 271/2, maal waren later flaauwer en sluiten 267/8 a 27V8. Van Amerikaansche zijn Atlantic en Great Western Spoorwegdebentures vast op 31 a 32; Consolidated Mortgage bonds 22 a 22/2; Brie* spoorweg 367/ g a 37i.5; Illinois Central 767/8 a 771/8. Consolidated bank £ 41/4 (gefourneerd £ 4). Spoorw. Antwerpen—Eott. £ BV2 a 9; Etjnspoorw. £17 a 18. Wissel: Amst. 3/m. 11.183/4a H.191/4; ditokort H.161/2 a 11.171/3,</p>
</text>
