<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MAN.PACTUREÏÏ7 Wordt gevraagd om terstond in dienst te treden, een BEDIENDE. Vereischten zijn goede getuigschriften, met het vak bekend, van de R. C. Godsdwnst en meerdere jaren in bovengenoemd vak werkzaam geweest, aten adressere zich met franco brieven Bureau Handelsblad onder het nummer dezer Advertentie. (8961) ~ K_-fii__ü§r Eene Dame van gevorderden leeftijd, zoekt tegen Augustus TWEE GOEDE KAMEIIS, ongemeubeleerd. voorzien van Tapijten en Gordijnen, op eeue der voornaamste grachten. Adres franco onder lett. V. S., bij de Boekhandelaars J. H. en G. VAN HETEREN, Hartenstraat. XX 601. (8962) • ___ra£f_t HASjAum. Ko3t, noch Inwoning, wenscht een fatsoenlijk persoon, 33 jaren oud, van de P. G., ter dezer stede geplaatst te worden of werkzaam te 2hn als BEDIENDE of KLEÜK op eene Fabriek&apos;, Magazijn, Winkel ot Kautoor, onverschillig vaa welken aard. Getuigschriften van goed en zedelijk gedrag knnnen geproduceerd worden, en hij is tevens bekend met de Hoogduitsche en Fransche talen, alsmede gewone administratieve werkzaamheden. Brieven franco, onder lett. A. A. Bureau Handelsblad. (S 090) gÖI¥_WÈTI PARASOLS W rSS pousi is©7. w^ , P,.C« MAS vient de recevoir de Paris tout A ™ ____■_£ B_?_Le__l._lbrelles&apos; riches et ordinaires, riches EN ffOU ff CAS. PARAPLUIES et CANNES; toute personne qui voudra bien m ace order sa confiance, sera ser vie dun prix tres modéré JJans mon Magasin on trouve les mêmes articles, que dans le Magasin sbe inon Frere, rue dite Veenestraat ala Haye. DAM. gQS. (8aü8) Une DEMOISELLE de la R, P., éxaminée dansTalaTgue Hollandaiseetla langue Francaise, DEMANDE une PLACE de GOUVERNANTE externe. jradmscrjous Finifinle X N&gt;. 10 au Bureau Handelsblad (8955) W&amp;or f isÖlïïaJsaFJte »9 jraai _, ELW^ gevraagd een JONG MENSCH. R. C, niet ziSn F\LZ%&apos;- V°°r p?t»orloopen en kleine huiselijke be?£; Ja&apos; genha-ndl? g^chrift met opgaaf waar men is en welke Hanl&amp;-men mt°efent- Adr63 fr™° °^ lett- H., Bureau - - _ __ (8960) AANGEBÜDÉTJT- &quot; in het midden der Stad , ca ƒ550 pc? „T^T^S&quot; S _*&apos; __*?Je «tateren Wa. J,|S fielrtï^.ft6 Passage naar Java J^*raont_rX°KkHlpet SUelZellend Gek°P^ . Kapitein J. KRUISINGA &quot; voorzien van ruime en zeer gemakkelijk? .m„7f- &apos; en varende eenen geëxamineerden Doctor Sgen VOor Pas sagiersH Voor nadere informatien adres bii d&apos;ARTsT attt&gt; ™ te Amsterdam. J D AK^UD EN CO., Cargadoorsß Pö. Het Schip MgdV 4g) Passage naar Java. NAAR BATAVIA ligt te AMSTEBDAM ter. inlading gereed het in de OI p giersvaart gunstig gerenommeerde, snelzeilende CA 01 P *&apos; £ai_£_____l FREGAT «&lt;«_E« WMmmmMjAWMM -(1000 TONNEN.) Gevoprf! door Kapt. G. ROTGANS. Varende eenen geëxamineerden Doctor. De mime, comfortable inrigting van Kajuit en Hutten voldoet^B aan alle vereischten voor eenen aangenamen overtogt. Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER. (9130) SSSBt HpnpEi?gelsC. B&apos;OWiWSCIBiIP DIANA, KapitcinH J. GORE vertrekt van hier Donderdag 18 April, verbinding met do Stoomschepen naar KONSTANTINiWI ODESSA GALATX, IBKAIL, ENZ. tot dooXp_ie Si COTiaOSSeraonten&gt; Mm^deCargadoorsNOßsfl</p>
</text>
