<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN. AMSTERDAM, Maandag 15 April.</title>
	<p>In hare zitting van heden heeft de Eerste Kamer der Staten-fJ mw raal met algemeene stemmen aangenomen, tien aan de orde se^lt» ontwerpen van&lt; wet, waaronder dat tot verhooging der bef,w;™ van binnenl. zaken voor 1867, wegens uitgaven tot wering der vfczffi Het eonciliante Volksblad heeft weder eens toegegeven aan _w hoozenlu-t, om den Heer Thorbecke te kwellen. Het hKwee grieven tegen dien staatsman. Vooreerst dat hij «enige jaren geleden de regering mterpelleerde, omdat zii hare goede diensten niet had n? gewend om eehe inconst-trstionele handeling in Luxemburg te voot- Somen, en thans zijn wapen omkeert en het ministerie interpelleert *d»t het wel |öne goede iensten heeft aangeboden in de Sliandehngen met Luxemburg.&quot; Het Folksblad weet wel beter dat hridê gevallen volstrekt niet gelijk staan gelijk dan ook reeds&apos; blijkt nft de oraschrnving, die het zelf van de beide gevallen geeft Tl clusie die U eonciliante blad maakt, dat bijTThorbecfe aUeen wordt&quot; gevonden -/consequentie on, elke regering te bemoeijelijken, w7a?van Hij geen deel uitmaakt,&apos; is dan ook niets anders dln eene oncondliante hatelijkheid. &quot;au Niet beter is het gesteld met de tweede grief, die gelegen is in Thorbecke&apos;s voorstel betrekkelijk het in behandeling nemen van het erfpachts-ontwerp. Ook dat voorstel wil het Volksblad doen voortomen als eene poging om de regering te bemoeijelijken. Als het nu waar is wat het Volksblad onderstelt, dat in den boezem van het ministerie de toeleg bestond om den minister van koloniën te verwijderon (een toeleg, dien het blad afkeurt), dan heeft dat voorstel van den Heer Thorbecke juist gediend om dien toeleg te verijdelen en den minister van koloniën stenn te verschaifen tegenover de intrigues zijner ambtgenooten. Ware het Folksblad consequent, dan zou het zich dus over dat voorstel moeten verheugen, gelijk het, wilde het werkelijk een onpartijdig en onbevangen oordeel aan den dag legden zou hebben moeten erkennen, dat Thorbecke&apos;s houding bij de interpellatie over Luxemburg van groote gematigdheid en edelmoedigheid tegenover politieke tegenstanders blijk gaf. Er is eene behendige taktiek ora staatslieden, tegen wie men persoonlijk ingenomen is, zwart te maken, die onwaardig is aan deu echten geleerde, maar vooral buiten de rol is van een conciliant politicus. Verkorte balans der Surinaamsche Bank op 9 Maart 1867. Hoofddirectie.... ƒ 6.1,296.61 V_ Kapitaal ƒ 1,000,000.— Discontorekening * 485.383 67 jßankb. in omloop u 328,530-. Beleeningreken.. * 16,800.— JRek.-cour.-saldo s// 25!465.471&apos;2 Munt enmuntm. n 334,104.07V2 Diverse rekening, n 111930 48 &apos; Diverse rekening. « 8,339.59% i / 1,465,925.951/3&apos; f 1,465,925.95&apos; &apos;o 16 Maart. Hoofddirectie / 604 493.07&apos;/s Kapitaal / 1,000,000— Discontorekening // 481.985 67 Bankb. in omloop, u 322 540 — Beleeningreken.. // 16,800.— Rek.-cour.-saldo^ // 26551 87»&apos; o Munt en muntin. * 335.473.37 tys Diverse rekening, u 97969 n. Diverse rekening, u 8,308.83&apos;/a &apos; f 1,447,060.951/2 f 1,447,060.951,. * UTRECHT, 15 April. Op de. heden alhier gehouden Palm-paardenmarkt waren ruim 900 paarden aan de lijn bragt. De handel was zeer levendig, terwijl veel voor vreemde rekening werd aangekocht.</p>
</text>
