<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J. DE WOLFF, Behanger. 2de UTItKOKTSOIIESTIUAT Lf aoft. Heeft de eer te berigten, de ontvangst van een GROOTEN VOORRAAD BEHANGSELPAPIEKEN, van af 11 Cents de Rol tot defijnste Soorten. Aan bovenstaand adres verlangt men ten spoedigste een BEKWAME BEHANGERSKNECUT , zijn vak grondig zijnde. (9236) Op nieuw ontTangren: EEN PARTIJTJE ENGELSCHE OESTERS a f 3.50 PER 100 STUKS. (9269) In de OESTERPUT, Warmoesstraat over den Vijgendam. CÖffIPANYTÜBALCAIM L I M I T E D. De DIRECTIE brengt ter konnis dat van af heden 15 April hare Kantoren OVERGEPLAATST zijn naar &apos;s Gravenhage op de Paviljoensgracht. Het AGENTSCHAP GENERAAL voor de Provinciën N.-Holland en Utrecht, is voorloopig geplaatst bij den HeerK.E.JAGER, Overtoomscheweg te Amsterdam. (9217) Bij het in werking treden der Maatschappij met Mei a. s. kunnen nog Werktuigkundigen geplaatst worden als &apos;Agenten-generaal. Amsterdam, 15 April 1867. MOLLENBEEK, Secretaris. 7&quot;^s£^singen verschiedene Aria&apos;s nnd SCHWABZI-: LEIS- J^-^ TER, sind zu kanfen: Warmoesstrasse, Frankforler Hof, N°. 395, bei Herrn RINGLING, friiher BRAUNEWEL.&apos; (9216) F. JACOBS. K. WILLËR&apos;S EMIDENOLIË7 Tien druppels daarvan, iederen morgen op het hoofd gewreven, bij eene wassching met laauw water en reiniging met een goeden schuijer , tweemaal &apos;s weeks, bevorderen den groei van het Haar ongemeen en maken het krachtig, vol, glanzend en golvend, ƒ 1.50 ia de prijs van het fleschje. HET VIOLET-POWDER is een welriekend Poeder, dat de daarmede ingewrevene huid ongemeen verfrischt, blank maakt en de liefelijkste geuren om zich heen verspreidt. Het is ook voor de Luijermand zeer aan te prijzen. Het pakje kost 40 Ct. ENGELSCHE POEHEROOOZEN met Donzen Kwasten. HET EAU DES CARMES van MARGARETHA GRASS, vervangt de Hoffman&apos;s druppels met veel zekerder en aangenamer werking 111 alle voorkomende gevallen. Bij ieder Fleschje wordt eene aanwijzing tot gebruik afgegeven. Het kleine Fleschje 50 Cts., het groote/&apos; I.&apos; BRABENDERS CHOCOLADE-KOEKJES, ; met wörmafdrijvende zelfstandighedcn, zijn uitmuntend in hnnne werj king en worden gaarne door de Kinderen genomen. DeGeneesheeren i BEIJER, ÜEERLING, HOPMAN en FARHMEISTER, hebben ze ■ met het beste gevolg aangewend en spreken er met veel lof van. Zij &apos;- kosten 40 Cents het Doosje. STOLL&apos;S DRÜPPELEI ! bevrijden oogenblikkelijk van de hevigste kiespijn-, men behoeft slecht» | een daarmede bevochtigd puntig watje in het oor te stoppen, aan de zijde I waar de kiespijn is. Het fleschje kost/1. I Het Family Tooth Powder .is eene zuivere compositie uit het Plantenrijk, frisch en aangenaam van smaak. Het sterkt het Tandvleesch, maakt dat de Tanden stevig vastzitten , hergeeft hun de paarlwitte kleur der jeugd , bewaart het verglaassel, zuivert den adem en verhindert dat &apos;aangestoken Tanden tot verder bederf overgaan. Prijs 40 Cts. het Doosie &apos; SCIIUIJERS. Kleer-, Hoofd-, Tand- en Nagelschuijers Fluweel en Hoedenschuijers, Sopha-, Tafel- en Juweelschuijers. &apos; KAMMEN. Alle soorten moderne Opsteekkammen in kleine bevallige modellen, effen en a jour, in schildpad, caoutchouc en hoorn; Friseerkammen, Stofkammen, Zakkammen, Kammen met Schuijer en Spiegel, enz. Fijne OREUKS van Delcroix, Price, Demarson: fijne TOILET» ZEEPEN, sierlijk verpakt en opgemaakt, in de liefelijkste geuren; EAU DE COLOGNE. HAARROLLEN voor Dames-Kapsels. Zeer mooije en voordeelige PARAPLUIES. 1 VERKOOPHUIS en de bekende Depots, (&lt;JI43) Il~w tomlmmgd in den omtrek van den Buitenkant TWEE GEMESJ BELEEBDE KAMERS met Alcove, voor Jonggetrouwde Lieden. Adres franco brieven onder lett. V., met prijsopgave bij den Boekh. JAN D. . BROUWER, Kalverstraat, E 37. (9049) I MEN VRAAGT&apos; om zoo spoedig mogelijk of met 1 Mei te aanvaarden een HUISJE of VSïIJ BOVENHUIS, bevattende drie Kamers, Keuken en verdere gemakken. Huurprijs ,/ 260 a ./ 300 niet te boven gaande, liefst in de omstieken der Botermarkt of Achtergracht. Brieven franco, onder het motto Huis, Bureau Handelsblad. i 9047) wTmsies attentie S. V. P. Eea JONG MENSCH van fortuin en eene soliede betrekking . bekleedende, zoekt in kennis te komen met eene JONGEDAME, , insgelijks niet onvermogend, zijnde dit echter geene hoofvereischte, - ten einde na wederzijdsche kennismaking een genoeglijk huwelijk j aan te gaan. Franco briefjes onder lett. CC. C, liefst met portret, worden ingewacht Bureau Handilsblad. (9097)</p>
</text>
