<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GROOTE OPRUIMING van gemaakte Heeren-Kleedingstukken en Jonge Heeren-Costumes tot zeer billijke, maar vaste Prijzen. Bestelling- naar Maat wordt ten spoedigste uitgevoerd. CËITMAIL MM_E»_ER_EM-IfïA»A_aMIW 9 W/ÈT Nieuwendijk bij den Dam, H 54. &quot;&quot;UU (19287) HUGO WERNAER. O. Z. Voorburgwal J 510, bij de Niezel. a 1 WÈËÊËË&amp;te DanT het ten eenenmale onmogelij- is zich zelven J-IST goed DE maat | Imi j» TE NEMEN en dat w. 1 van Overhemden, is steeds een bevoegd persoon in mijn jj alll^^ Magazijn, die zelf de Maat- en Modelhemden aanpast, welke alsdan op mijne Fa- | 1! .riek, niet met den zoogenaamden Franschen steek of Machinaal, maar keurig en fijn door Hol- jj ilandsche Linnennaaisters met de hand bewerkt worden. (Gewoonlijk wordt door mij persoonlijk g 3 de maat genomen) § | PRIJZEN DER OVERHEMDEN NAAR DE MAAT i van FIJNE SHIRTING of ZWARE MADAPOLLAM ƒ24 tot ƒ36 per dozijn, van Fijne Shirting mat echt g S LINNEN BORSTEN, Boorden en Manchetten ƒ36 tot ƒ4B per dozijn, het geheele Overhemd van ZUIVER 3 3 LINNEN exquis bewerkt /48 tot ƒ72 per dozijn; geheel krimpvrije FLANELLEN HEMDEN ƒ24 tot ƒ36 per | a dozijn, alles nandenarbeid. a ia PRIJS-COURANTEN en MODELLEN van Oost- en West-Indische Uitrustingen zijn bij mij verkrijgbaar, ook 18 1 die van den Uitverkoop mijner LINNENS en alle Witte GOEDEREN. Tk T pit fTI AmPB 1 jggßfl_TO^^ In geen ander dan ih het MAGAZIJN van AMERIKAANSCHE NAAI-MACHINES van Jl. «1. VRANKE, Damrak over de. Panenbras H 111 , vindt men de MAGBII-ES van al de soliede Fabriekanten, zoo als : GROTER &apos;éf BAKER, WBEEEER Jf MFILSON. J. M. SINGER Sr CO., THOMAS, etc. vereenigd; het is dus ali___* in dit MAGAZIJN, dat ieder naar zijne keuze kan bediend worden. j^fT Voor iedere MACHINE wordt geguarandeerd en het Ondtmg-jajanttis. (11588) OUDKERK POOL &amp; C°., te Amsterdam, leveren alle soorten van ZWARTE en GEKLEURDE BOEKDKFK-IKK.rMV tot gelijke prijzen als de buitenlandsche Fabrieken, zoo bij kleme als grootere hoeveelheden, naar mate men oogenblikkelijk&apos; noodig heeft, telkens versch gewreven. (&apos;B23&quot;&gt; lehglisHa-dAierkanwareioüse, JSJIII POTLOIK]\ om linnnen te merken, HEEDI.ETHREADFRS TUIN- |»_#Ks- SPUITEN — GWÜIEI^STSEKBUIZEIV voor Water- en Gazleidingen. — 3J»v£^B«ï_3sWi TITKKSCHE HANBDÖJ-KKN en Ittl»-|NI\/I \ _ ZWKKBOUR- &apos;SÈgggwigggö REMS. - FILTREEM-MACH-NES. — INLEGPOTTEM. — REIS- &apos;•l-PÉ**&apos;^^ Z_h-i_. - REGEN MANTELS. — REIS.DEKENB en RIEMEN voor Mantels. — Lucht- en Waterknssens — ONBO»RDRII_GBAAR DOEK, ten gebruike voor Wiegen en bij Operaties. —THERMOMETER». — SCHAREN. — ZAKMESSEN. — KURKETREKKERS. - CROQUÈTSPELLEN. — NIEUWE NAAINAALDEN aan beide einden puntig uitloopende, enz. (18831) KEETAALBI ADEN uit do Fabriek van E. CHËTELAT, te BRUSSEL, voor VOCHTIGE MUREN ad ƒ 1 25 per D Ned. El, nitslnitend verkrijgbaar bij Wed* GU IOEEIS &amp; _2_ll«« ROKIN E 141. HOFSPIEGELKOOPERS. AMSTERDAM. _ Monsters en Gebruiksaamvijzingenjvorden op IWo_aanvrageverzonden._: (18208) _ ,^L NEDERLANDSCHE STOOffIBOÖT-MAATSCHAPPIJ. ü_sk- Rotterdaiß—li_&gt;nden* via THA-MESH-AVEN, overtogt gemiddeld fn 15 uren (vari Tliameshavea per Exprestrein naar LONDEN). BATAVIER, Kapt. W. SMITH. Van ROTTERDAM naar LONDEN: Van LONDEN naar ROTTERDAM.: DINGSDAG 11 Ang. &apos;s Morgens 8 Ure. lederen ZONDAG, des Morgens ten 11 Ure. DINGSDAG 18 Aug. &apos;s Morgens 11 Lre. Van Brunswick Wharf Blackwall. SCHROEFSCHOENER FMENOORD, Kapt. M. van &apos;t HOFF. Van ROTTERDAM naar LONDEN Van LONDEN naar ROTTERDAM (10061) iederen ZONDAG, des Morgens ten 7 Ure. lederen DONDERDAG, des Morgens ten 8 Ure. PASSAGIERS VRACHT. Groote Kajuit... ƒ 15, heen en temg... ƒ 22.50. | Voor-Kajuit ƒ9, heen en temg... ƒ 13.50. De dienst staat in verbinding met de naar en van MANHEIM en tusschen gelegene Plaatsen aan den Rijn varende Stoombooten der Nederlandsche btoomboot-Reederij. «M|Bg&quot;&gt; Nadere informatien zijn te bekomen bij de Nederlandsche Stoomboot-Maatschappij en hare Cargadoors u.A. W^F VAN OORDT &amp; C°~ in Ac Boompjes te Rotterdam, en bij alle Agenten der Nederlandsche. Stoomboot-Reederij. JH| ROTT^DAMTsiJXGAPOREenHO^GÏÊiOIVG; Éilll €2efeëpelde trcmvË. MAR SINGAPORE NAAR HONGKONG (DIRECT) Het CLIPPER-BARKSCi-ïP Het HAMBURGER CLIPPEB-BARKSCHIP Nereus, 3/3 L. 1. 1. Ferdinand(NiEuw),3/3L.1.1. Kapt. H. F. PL.NTEN. Kapt M&amp;TJER. VERTREKT MEDI » AÏJCIJSTIJ-». VERTREKT MEDIO AiTOVSTUS. Adr_3 0% P* A. VAN ES &amp; CO., të Rotterdam ca ie CONINGH &amp; Cf. t. Amßiöi-am. (lWffy</p>
</text>
