<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GERWALSFICEERDE COLLECTEIiRS DEB STAATSLOTERIJ, tk AMSTERDAM, berigten, dat de TREKKING der lste Klasse van de «BISTE STAATS-LOTEHIJ. zal aanvangen op Maandag den 17den Augustus 1868. (19555) SKS^a w- W. Mjß , DENTIST... X&amp;lÊlm&amp;R HOEK NIEUWENDIAK en »*«. !^K-M__l__J^* verwittigt, dat hij eene nieuwe vinding; KL^aSfßßf-Sfs^L heeftom de pijnlijkste Tanden en Ki.zem &lt;_jjp&quot; © zonder pijn te verwijderen. Vorder gaat. hij voort met het inzetten zijner gebrevetcerde KUNSTTANDEN en GEBITTEN, op Goud, Zilver en Caoutchouc, welke ophet ziekelijkste Tandvleesch geplaatst worden, zonder het uitnemen dei oude wortels en zonder de minste pijn te veroorzaken; geene Gelden worden gevorderd voordat _g volkomen aan hunne vereischten hebben voldaan. Abonneert Familien tot regeling der Kindertanden. (10063) /JUfe. GEREGELDE STOOMVAARIT jÉ§|§ÉÉ§_- TUSSCHEN Amsterdam en Londen. VOOR PASSAGIERS, GOEDEREN EN VEE. Het Eeiste Klasse Engelsclie Stoomschip SETUBAL, Kapt E E. READER, vertrekt van hier naar LONDEN VRIJDAG 14 AUG., in verbinding met de Stoomschepen naar de LEVANT en de ZWARTE ZEE, tot doorloopende Vrachten en met directe Connossementen. Adres bij de Cargadoors VAN DER WOUDEN &amp; LUBERte Amsterdam. (19785) ÏÏÉNAAR BATAVIA EPi SOERABAYA, ||g§|gfi|g3al ten spoedigste van AMSTERDAM vertret ken, zijnde reeds het grootste gedeelte der lading geëngageerd : Het extra snelzeiiend gekoperd BARKSCHIP Geesiena JfMaria9 Kapt. J. O. KOLFF. Uitmuntend ingerigt voor Passagiers en Familien. Adres DE CONINGH &amp; o°. en JAN DANIELS &amp; ZOON &amp; ARBMAN. (18765) jj[ GEREGELDE VA ART. &quot;* HOMEVIDEO E_ BMOS-AYRES (om in beide havens te lossen) ligt te Amsterdam in lading met spoedige Expeditie: Het nieuw gebouwd gekoperd CLIPPER-BRIKSCHIP M E Ij Mj W 9 (3/3. A 1/1 -f) Kapt. J. E. A. RAPP, Adres bii den Bevrachter, den Heer T. C. SCHOL, en bij de Cargadoors VAN DEN BEY &amp; C°. alhier. (18315) JU BATAVIA EN SOIiRABAYA ligt alhier in het Oosterdok te Laden om 15 Augustus te vertrekken, het snelzeiiend Nederl. Clipper-Fregatschip O € E JL Jl M&apos;9 3/3 L. 1. 1. VERITAS, Kapitein J. B. SMIT. Het schip is zeer doelmatig ingerigt voor den overvoer van passagers. (19381) Adres HOYMAN &amp; SCHUURMAN te Amsterdam. NAAR JAVA SH_m_*vfewo__t aangeboden met het extra snelzeiiend Staatsraad van Ewijck, Kapt J. C. HVM, OM EINDE DEZER MAAND IN HET NIEUWEDIEP ZEILKLAAR TE LIGGEN, voorzien van doelmatige inrigtingen voor Passagiers en varende een geëxamineerden Doctor. Adres ten Kantore van G. W. VAN BARNEVELD KOOY , te Amsterdam. (19600) j|j| Naar PADA_\tG(üirect), fsmfikM]\frt te Amsterdam ter inlading gereed (om op __________ verbeurte van Vracht 25 Augustus e. k. van de Stad te vertrekken) het snelzeiiend nieuw gekoperd CAMPAGNE BARKSCHIP M*€BIËtiL&apos;BMP M*&amp;CUeË9 «OO TONNEN, Kapt. _&gt;. HUIDEKOPER. mede voorzien van uitmuntende en allezins doelmatige Inrigting voor den overtogt van Passagiers. Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER eu FLORIS DER KINDEREN &amp; ZOON. (1.238) jkjjyt™ ROTTERDAM LIGT IN LADING NAAR mÈk Soerabaya (direct) .öatavia aandoende tot het landen van Passagiers, het lste klasse BARKSCHIP (19703) ALLEGONDA JAGOBA, Kapitein T. MAMMES. SLUIT BEPAALD 15 AUGUSTUS. Adres bij de Bevrachters NIEUWKAMP, BAVINK&amp;C0. en de Cargadoors VAN DEN BEY &amp; o°. te Amsterdam. LANDVERHUIZERS NAAR NOORD-AMERIKA worden op zeer aannemelijke voorwaarden vervoerd naarde Hollandsche Nederzettingen in NOORD-AMERIKA op doorloopende Plaatsbilletten door OOLGAARDT &amp; BRUINIER, IJgracht V 39, Amsterdam, Agenten der Voornaamste Engelsche Stoomboot- Maatschappijen. (10062) nKAJOTT^MSAGIERS EN LANDVERHUIZERS, die met geregelde V OST-STOOMBOOTEN en ZEILVAART.GELt.GENUEID naar AMERIKA willen&apos; vertrekken, kunnen op Billijke Conditien PLAATSEN verkrijgen naar de verschillende Havens in Noord-Amerika en op verlangen ook Doorloopende Kaarten bekomen naar alle bekende Plaatsen in de Vereenigde Staten, bij de Cargadoors P. A. VAN ES &amp; CO., te Rotterdam, (10067) of bij derzelver Agenten. Tandverhi.izi.rs -ÜÉ NAAR AMERIKA. PASSAGE per uitmuntend ingerigte snelvarende STOOM- of ZEILSCHEPEN op doorloopende REIS KAARTEN tot buitengewoon Lage Vrachtprijzen bezorgen HOPPE « VAN DEN ENDE, AMSTERDAM es ROTTERDAM. Hoofd-Agenten voor het Emigratiekantoor PHINS &amp; ZWANENBURG, (12914) GRONINGENjaj HARLINGEN. Door plaat-sel»._e__ ?&lt;t]n w*j ge_oa_zs»k( vele Advertentien tot een volgetn. Hoi_me_ te laten liggen.</p>
</text>
