<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MANUFACTUREN. Er biedt zich aan eene fatsoenlijk burger JIUE VROUW, P. G., oud 20 jaren, welke twee jaren in het vak werkzaam geweest is als UTNKELJfUIïVBOUW, onverschillig m welke Provincie. Hierop reflecterende adresseren zich met franco Brieven, Lett. IJ. &apos;L 4, Bnreau Handelsblad. (20045) NEDERLANDSCHE BITWORTUIKER-FABRM te OUDEN BOSCH. Heeren AANDEELHOUDERS in bovengemelde Maatschappij worden bij deze opgeroepen tot bijwoning eener Buitengegewoon Algemeene Vergadering, welke gehouden zal worden op MAANDAG 17 AUGUSTUS e. k., in het Lokaal de Eensgezindheid, op het Spui te Amsterdam, des morgens ten llè ure- . Het Verslag van de Commissie, nitgebragt in de vergadering van 22 April j. L, met het antwoord van het Bestuur, zal van at Woensdag den 12ïen dezer voor Heeren Aandeelhouders aan Toonder, op vertoon van hunne Aandeelen , verkrijgbaar zijn ten Kantore van den Notaris P. LOUWERSE, Keizersgracht bij de Wolvenstraat te Amsterdam en vóór dien tijd, aan Heeren Aandeelhouders op naam worden teegezonden. (19960) DE DIRECTIE. zijn in verschillende afmetingen voorhanden, in de MA- G AZIJN EN van: LANDRÉ &amp; GLI_DERMA_ &lt;,98E&apos; te Amsterdam. Kantoor: Singel bij de Koepelkerk, L 689. THEATREKIJKERS EN LORGITTEN. In het OPTISCH MAGAZIJN van *. GUBENBAG, Beurssteeg bii den Dam, zgn voorhanden Nieuwe Modellen van Achromatische TOONEELKIJKERS, alsmede LORGNETTEN tot hetzelfde doel. Ooglijders beveelt hij bijzonder zrjne nieuw uitgevondene AVOND» BRILLENaan, alsmede eene Nieuwe GENRE-LORGNET, welke den Bril vervangt. (10068) AFFAIRE TEE OVERNAME, Wegens Familieaangelegenheden wordt eene sedert verscheidene jaren bestaan hebbende en zeer beklante, op een der beste standen dezer Stad gevestigde AWWAIRE in FIJNE DAMES-ARTIKELEN, benevens Winkelgoederen en Opstand, op bijzonder voordeelige Conditien TER OVERNAME aangeboden. Reflecterende adresseren men zich met franco Brieven onder het Motto A/faire, bij den Boekhandelaar O L. BRINKMAN, Hartenstraat LL 193. (20043) NAAIMACHINES nit de voornaamste Amerikaansche en Engelsche Fabrieken, van de nieuwste constructie, zijn in ruime sortering in onderstaande Magazijnen te bekomen en worden met guarantie en gratis onderrigt tot billijke prijzen afgeleverd. HIND-NAAIMACHINES, zoowel met ketting- als stiksteek, in alle prnzen. MACHINE-APPARATEN, NAALDEN, ZIJDE, GAREN, OLIE en verdere EOL&apos;KNATUREN steeds voorhanden. Reparatien worden tegen matigen prijs berekend. AMSTERDAM, Nieuwendijk , H 56. .GRAVENHAGE, Plein, 22. ROTTERDAM, Noordblaak, 130. (19586] JU T. IKIEDKICH.</p>
</text>
