<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>HAMBURG, 7 Aug. De Weser Ztg: bevat een berigt uit Berlijn, meldende dat de bondsraad het nemen van een besluit over het voorstel van het praesidium betreffende eene storting bij wijze van voorschot op den omslag der bondsstaten heelt uitgesteld, omdat iv de bondskassen genoegzame geiden voor de eerstvolgende maanden aanwe-</p>
	<p>BRUSSEL; 7 Aug. De Heer Bauer is erkend als Oostenrpsch consul te Brussel. Dit is de eerste maal dat Oostenrijk een consul te Brussel benoemt. . Dè Moniteur bevestigt het berigt der ludependance, betreflende den Hertog van Brabant.</p>
	<p>LIVERPOOL, 7 Aug. Katoen: afgedaan 10,000 b. Amerikaansche tot vaste prijs, Suratte williger. MANCHESTER, 7 Aug. 8%,« Shirtings 9% sb.; N°.4o- Mule Twist 13% p., stille markt.</p>
	<p>LONDEN, 7 Aug. (Slotxpersen). S pCt. Gecons. &lt;537/8; 5 pCt. Braa. 1865 76%; 1 pCt. Ecuador 131/2; 5 pCt. Grieien —L. ©ito Coup. —; 3 P&apos;^t- Mexic. a—; Dito 1864 —; Afrest. N. Gren. 14S/4; 2 pCt. Dito ; Dito Uitg. —,». Gren Landw. £ —; 3 pCt. Port. 1853/63 33%; 3 pCt. Dito 1867 38/*; 4Vs pCt. Rusland 1850 83 -, 3 pCt. Dito 1859 — • 5 pCt. Dito 1862 87%: Dito 1864 ; Dito 1866 93; 4 pCt. Nieuwe Dito 1867 66%; 3 pCt. Spanje 34; 2S/4 pCt. Dito ; Dito 3 pCt. 1867 33%; 5 pCt. Italie 52%; 6 pCt. Turk. A. S. 38%; 3 pCt. Venez. 12; 6 pCt, Dito 1882 23Vs; 6 pCt. Dito 1864 22%; 1% pOt._ Dito —; 2% pCt. JNed. Cert, ; 4 pCt. Dito ; Rijnsp. Act. —; 6 pCt. Amerik. 1882 71%. Dito 1885 693/4; 7 pCt. Dito 913/4; 8 pCt. Debent. Atl. &amp; Gr. Bpw.(£ 100) —; 7 pCt. Atl. (gecons). 39%. Wissel: Petersburg 3/m. 317/ s; Parijs 3/m. 25.32%; Hamburg 3/m. 13 101/3; Amsterdam 3/m. 12. Fnn Zilver per once 60% a 60% p. HAMBURG, 7 Aug. 5 pCt. Russ. Cert. 70%; Dito 1862 ë,23/4; Oostenr. Aand. ISSO 751/*; 6 pCt. Amerisa 188268%; 5 pCt. Italie 52&apos; Vs: Lombarden 398. — Wissel: Londsaj 13.07&apos;% a—; Amst 35.40 a 42; Parijs 166&quot;/8,1863/4. Disconto 2 pCt PARIJS, 7 Aug. 3 pCt. Geconsol. (opening) 70.30; 3 pCt- Dito (slotk.) 70.35; Credit-Mob. (nonv.) 260; Dito Fr. Oost-Spw. 543; Cred. Mob. Espagnol 292; Mexic. Oblig. Gestemp. 145; 3 pCt. Spanje 30%; 23/4pCt.Dito ; 4 pCt. Kussen 1867 331; 5 pCt. Metalliek 1865 320; 5 pCt. Italie 52 85; 5 pCt. Turk. Alg. Sch. 38.80; 6 pCt, Amerït !882 80Va. MADRID, 6 Aug. 3 pCt. Spanje 32.45; 2% pCt. Dito 31.70.</p>
	<p>BRUSSEL, 7 Aug. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 490% ; dito 1866 513%; Oost. Cred.-Act. —; 41/» pCt. België 101.05; 6 pCt. Amerik. 1882731%. — Wissel Londen 251.75; ANTWERPEN, 7 Aug. (Slotkoersen). 5 pCt. Metalliefe 509/._:5 pCt. Nation. 54%; Loten 1860 830. — ; 4% pCt. Bel en 101 —; 3 pCt. Spanje 30.%; 6 pCt. Amerika .«82 74% ; Turken 37%. Wissel Londen 25.16; Am3t. 211 50. gajËS&apos;&quot;Bovenstaand Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage npgenoms •.</p>
	<p>NEW-YORK, 7 Aug. (Slotkoersen.) Goud a.qrio 47% Wissel op Londen inbond UO%: 6 pCt. Amerika 1882114%; Dito &apos;.885 1121/4; 10/40ers Oblig. 109%; lJmois 149; Erie-Spoorweg 58:%. Katoen middl. 29. Petróleran Standard white te New-York 34%- QUESNSTOWN, 7 Aug. De Java is alhier aangekomen uit New-York, medebrengende 187,368 dollars en berigten loopende tot 29 Julij. De Senaat heeft de benoeming van den Heer Watts tot gezant in Oostenrijk en die van den Heer Rösecrantz tot gezant in Mexico &apos;bekrachtigd. Hij heeft met algemeene stemmen het verdrag met China goedgekeurd. Hij heeft naar het comité voor de buitenlandsche zaken, ter zake van nader onderzoek &apos;, teruggezonden het nieuwe verdrag met Engeland betreffende Canada. Bij de wet op de unificatie dèr staatsschuld worden jaarlijks 135 millioen bestemd voor betaling van rente en aflossing der schuld. Het Congres heeft, tegen het veto vanden president, aangenomen het wets-ontwerp tot afschaffing van de bureaux der vrijgelatenen. Het Huis der Vertegenwoordigers heeft eene wet aangenomen, waarbij aan de regering verboden wordt goud aan de markt te brengen. De gelden voor den koop van Alaskf. zijn gisteren aan baron Stoeckl ter hand gesteld. Johnson heeft bij proclamatie bekend gemaakt, dat Georgië het veertiende amendement op de constitutie heeft goedgekeurd. Seward heeft eene tweede proclamatie uitgevaardigd , waarbij dit amendement volledig geratificeerd verklaard wordt, ten gevolge waar ran het nu üeel van de grondwet uitmaakt. , , ?, , Grant heeft met goedvinden van Johnson gelast,_ dat het I militair gouvernement in de. tweede en derde districten zal &apos;ophouden. Het vierde district bevat alleen nogMississippi, en het vijfde district Texas. . , • BELGRADO 7 Aug. De Britsche consul-generaal heeft aan de regering een&quot; depêche van lord Stanley medegedeeld , waarin lij Servië geluk wenscht met de zegepraal der orde en wettigheid. De Vorst van Rumenie heeft in antwoord op de kennisgeving der troonsbestijging van Vorst Milan aan den Servischen agent te Buciiarest verklaard, dat hij wenschte de steeds bestaan hebbende vriendschappelijke betrekkingen tusschen Servië en Rumenie te zullen handhaven. PARIJS, 7 Ang. Lord Stanley is ten 1 ure door den markies de Moustier ten gehoore ontvangen. PARIJS, 7f Aug. De Heeren Stamir en Marehal zijn veroordeeld, om ieder 3000 fr. schadevergoeding aan den Heer Rochefort te betalen; de laatstgenoemde is veroordeeld om 500 ff. schadevergoeding aan den Heer Stamir te betalen. üe Heer Rochefort moet %. de Heer Stamir s/4 van de kosten van liet geding betalen. FLORENCE, 7 Aug. De minister van financiën heeft m de Kamer van Afgevaardigden verklaard, dat de regering van de aanneming der overeenkomst, betreffende d« tabaksverpachting, eene kabinetskwestie maakt. LISSABON, 7 Aug. De Kamer der Afgevaardigden heett het ontwerp, betreffende de amortisatie aangenomen,nadat daarin het amendement van den Heer d&apos;Avila, ten aanzien der kerkelijke]goedereu, was opgenomen. De uitkomst aer stemmms&apos;wordt als gunstig voor het ministerie °escJlomv&apos;:- LONDEN, 8 Aug. De schepen Sussex, met 45,.&gt;0.) en cte Maid of Judah met i 2,875 oneen goud zijn heden uit Australië aa_)Seemailstoomhoot Briton van de Kaap de Goede Hoop is heden Plymoutu tónnengëloopen. , PESTH, 8 Aug. Het Hms van Afgevaardigden heeft na eene discussie van twee dagen over de artikelen het wetsontwerp op de legerorganisatie bij tweede lezing aangenomen. Morgen heeft de-derde lezing plaats. De aanneming der wet is zeker. ¦ : . , ? __ ? PARIJS 8 Aug. De Moniteur heett berigt uit Cocmn China, dat de Fransche post te Ragchia, bestaande uit 25 man, den lfi&apos;.icn Junij •loer WOO Annomitische p_un--raarswe_-o.er« rompeld; slechts een man is aan de slagtin? ontkomen. De Aunomitcn werden reeds den 2lsten Junij getuchtigd en met aanzienlijke verliez. n verjaagd. De inlanclsche militie vereenigde zich uit eigen beweging, om deirausclietroep&apos;eh bij &apos;t» staan.</p>
	<p>SCHIEDAM, 8 Aug. Mou.wfln ƒ 18. LONDEN, 7 Aug. Dom. Kof lij 20/-. — Er werden twee ladingen Suiker verkocht, 1530 k. Havana N°. 11% a 12 tot 25/9 en 350 v. Cuba tot geheimen prijs. — Zwarte Singapore Peper 33/8 a % en witte dito 5 d. — Talk in loco 44/6, Oct./Dec. 45/6. — Schotsch Gietijzer 52/6. — Friesche Boter 134/-. — Zes ladingen Tarwe en 4 lad. Rogge zijn aangekomen. 21 ladingen Tarwe zijn aangeboden. De markt was vaster. Er zijn 3 ladingen Rogge en een par Vittorio Emannele van Falmouth naar Hamburg vertrokken. LONDEN , 8 Ang. Suiker stil en eenigzins dalende in prijs; de ojizet gedurende de week I 9&amp;0 h. loco, 2600 b. zeilende voor Engeland en 240 b. voor het Vasteland van Europa. — Zink £ 20. — IJzer: Schotsch 52.6.</p>
	<p>LONDEN, 8 Aug. Raapolie 31/6 a 32-. — Patentolie 38/6 a 34/-. - lijnolie 3&apos;i/ï. , dito te Huil 30/6. — Lijnzaad Zwa te Zee 64/3 a 6./9. LIVERPOOL, _8 Aug. Helen zijn afgedaan 10.000 b. Katoen; de stemming is vaster, vooral voor Amerikaansche; ingevoerd 30,000 b. PETERSBURG, 6 Aug. Talk in loco 48% met verkoopers. Eogge in loco 7%, op .Aug. 7%, flaauw. BERLIJN, 8 Aug. _?.«)..: Aug. 54%; Sepi,.—Oct. 52%; Saai olie.- Aug.—Sept. 9-3/8; Sept.-Oct. 95/12; Voorloop: Aug.-S-nfc. 19&apos; L.; Sept.-Oct. ]./,„. KFULE *. 8 Aug. Tarwe dadelijt B&apos;/ ; Nov.6.6%;Maart 6 51/2; Bcgga &apos;adeliik 51/2: Nov. 4 29%: Maart 4.29; Haapolie ladelijJ 10%; Ang. —; Oct. 10&apos;,/,„ L&apos;jnolie dadelijk 12. Granen hooger. Raapolie flaauwer. Lucht bewolkt. Rijnhoogto 7 v. 3 d.</p>
	<p>PARIJS, 8 Ang. Raapnlie: loonende maand fr. 83.75; Sept. fr. 84 SD-. 4 laatste maanden fr. 85.—; 4 eerste maanden fr. 85.25. — Voorloop: loopende maand fr. 71.—; 4 laatste maanden fr. 67.—. — tij/iólik loonende raaand fr. 8).50; 4 laatste maanden ft, 8:).50. — Meel 6 merten: loopende maand. fr. 76.—; Sept. fr. 66.75; Sept.—Oct. fr. 64 75-, 4 laatste maanden fr. 63. —; type Parijs loopende maand Ir. 44 50. — Beeiworttlsuiker 4de soort N°. 12 tr. 65 50.</p>
	<p>PETERSBURG, 7 Aug. (Slotkoersen). Wissel op Londen 3/m.32ii/16; Hamburg 29«% ; Amst. 162; Parijs 342; Loten 1864 1327/ f,; Dito-1866 132%. WEENEN, 8 Aug. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metall. 58.40; 5 pCt. dito Mei. 58 50; 5 pCt. Met. 1866 59.— ; 5 pCt. Nat. 62 60; 5 PCt. Met. Zilver 1864 69. — ; Aand. 1854 78.— ; Dito Credit Inst. iasB 136.25; Dito 1860 84—; Dito 1864 94.30; Act. Cred. Inst. 211 60;DitoLemb.Czern. Spoorw. 184—; Dito Nat. Bank 732. — ; Staats-Spoorw. Act. 246—; Dito Noorder-Spoorw. 133 50; Dito Nieuwe Ijomb. 180 70; Eng. Oostenr. Bank 164 25; Napoleons dOr 9 B%.—Wissel: London 113 65; Ham.. 83.70; Parijs 45.15. BERLIJN, 8 Aug. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek 52; 5 pCt. Nation. 551/4; Oostenr. Aand. 1860751/*; 5 pCt. Italie 53%: Lomb. Shares 108%; 5 pCt. Russ. 1822 88%; Dito 1862 87%; Aandeelen Dito 1864 1)4; Dito 1866 1127/8; 4% pCt. Pruis. Oblig. R 57/8. R pCt. Amerika 1882 761/4: Koll.&apos; Spw. Act. 1011/2; 5 pCt. Turken 331/3. Wissel: Londen 3/m. 6.23%; Parijs 2/m. 81&apos;/B: Hamb. _/m. 150.3; Amst. 2/m. 142%; Dito kort 143%;. Weenen 2/m. 89%; Petersb. 3/m: 91.</p>
	<p>_ ...ANKFORJ&apos;, 8 Ang. (Slotfeoersen). 5 pCt. MetaU. 1866 529% ; Dito Nation. 54; Oostenr. Aand. 1860 75%; Dito 1864 100%? MetaU. 1859 63%; Cred.-Actiën 220%; 6 pCt. Amerika 1832 75 u/w ; Dito 1885 74%; 5 pCt. Dito 1874 813/4; 3 pCt. Spanje 1867 —: Pacsficbabn —; N. Russ. Leening — ; Turken 37%; Kurkschawkow —. — Wissel: Londen k. z. 1199%; Weenen k. z. 104%; Amst. k. z. 100%.</p>
	<p>TEXEL, 8 Aug. Binnen: Pilger, Ode, Saigon. - Imperator Alexander 11, Walilroos, Bat.; vertr. 1 April.- Anna Maria, Collenteur, Liverpool. BROUWERSHAVEN, 8 Aug. Binnen: GeertruidaMaria, de Lisny, Bat. n. Rott.; vertr. 1 April. SUNDEELAND, 7 Aug. Uitgezeild: Vesta, S., Koningsb.</p>
</text>
