<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Zaturdag 8 Augustus.</title>
	<p>Een gisteren avond ontvangen telegram bevatte eene tijding, die van het uiterste gewigt zou zijn, indien men naar onvoorwaardelijk kon aannemen. Graaf von Usedom, de Pruisische gezant bij het hof van Florence, zon op last 7aP, Z1_nö regering het &apos;ltaliaansche kabinet in vertrouwen ? it W dat ecu verbond tusschen Frankrijk ca itaUßvol^tr^ktnretw&apos;asiahe&apos;t b&apos;elairgyanlaats&apos;tg&apos;eao&apos;üad&apos;e land; dat een verbond van Italie met Pruisen dit zeer zeker moest worden genoemd, gelijk overtuigend is gebleken in 1866, toen intusschen de zamenwerking van beide rijken nog niet eens al de vruchten oplevende, die men redelijkerwijze daarvan kon hebben verwacK*^?-». thans de tijd gekomen was, om goed te maken wat toen was verzuimd; eindelijk, dat Pruisen gereed was om daartoe over te gaan en zelfs, zoo de ltaliaansche regering weigerde, zou zien of het niet geraden was de hulp in te roepen der ltaliaansche volkspartij. Dat dit berigt in den boven medegedeelden vorm onniofelijk als waar kan worden beschouwd behoeft onzes inziens, ijna geen betoog. Pruisen wordt op dit oogenblik door niets tot nieuwe veroveringen gedrongen; het heeft de handen meer dan vol met de organisatie van het reeds verkregen gebied. Bovendien hoeft het in 1866 Italie, of liever de ltaliaansche regering leeren kennen; het weet hoe getrouw men daar zipie verbindtenissen naleeft. Intusschen wij behoeven niet verder te gaan; ieder, die den loop der gebeurtenissen eenigzins getrouw heeft gadegeslagen, weet dat er voor Pruisen honderd redenen zijn, om thans het behoud van den vrede te wenschen en slechts eene enkele, die het zou kunnen bewegen om de aanstoker te zijn van een strijd. Wanneer Pruisen met zekerheid wist, dat het door eene andere mogendheid ernstig werd bedreigd, dan eerst zou het genoodzaakt kunnen worden den aanvaller te voorkomen.</p>
	<p>Wordt Pruisen bedreigd? Men weet het niet, maar is in dit opzigt alles behalve volkomen gerust. Allerlei geruchten doen onderstellen, dat er in Frankrijk kwaad broedt en enkele der jongste gebeurtenissen — men moet dit erkennen — zijn eer geschikt om deze onderstelling voedsel te geven, dan om haar te verzwakken. Eerst had men de openbaarmaking der bekende nota van von Usedom. Was het alleen gekwetste eigenliefde van een Italiaansch generaal, die tot de openbaarmaking dreef van dit stuk ? Of wenschte men Oostenrijk in het harnas te jagen tegen Pruissen , dat zelfs de hulp der omwenteling niet versmaadde, om zijn vijand zoo diep mogelijk te kunnen vernederen. In het laatste geval heeft men zijn doel eenigermate gemist; de betrekkingen tusschen Oostenrijk en Pruisen zijn juist wel niet bijzonder innig, maar zij bleven voldoende. Oostenrijk, zeide von Beust, nog dezer dagen, koestert geene wraakzuchtige plannen; het heeft behoefte aan vrede en rust; het laat zich niet in met de Duitsche aangelegenheden. Eene tweede zaak, ditmaal een gerucht, was de poging, door Frankrijk aangewend , om Nederland en België tot zich te trekken. Dit gerucht werd zoo stellig mogelijk tegengesproken, intusschen volgens sommigen nog niet stellig genoeg. //Frankrijk toch,&quot; zoo zegt men, //heeft in Londen niets laten weten.&quot; Maar België en Nederland hadden dan toch laten weten, dat Frankrijk noch op officieuse, noch op officiële wijze eenige opening had gedaan. En indien nu twee personen verzekeren, dat zij een derde niet hebben hooren_ spreken, moet dan de derde nog komen verklaren, dat hij tot deze beide personen niet gesptokeu heeft V Hij zou kunnen verklaren, dat hij ook nooit over de zaak heeft gedacht en deze verklaring v.-.;-&quot;&quot;H ii-.. müyk, om volkomen zekerheid te hebben. Dat Frankrijk, indien het aan een oorlog denkt, ook niet zou hebben gedacht aan het voordeel dat er in gelegen is, om zich de hulp van eenige omliggende kleine volken te verzekeren, zou al zeer onwaarschijnlijk zijn en geheel in strijd met zijne vroegere staatkunde. Twee zaken echter staan vast: I°. dat aan deze gedachte tot heden _ nog geen gevolg werd gegeven; 2°. dat de verwezenlijking nagenoeg onmogelijk is, in zoo ver bedoelde volken, indien zij wijs zijn, zich volkomen onzijdig moeten houden en wanneer onzijdigheid onmogelijk bleek te zijn, steun zouden moeten geven niet aan Frankrijk, maar a_n Pruisen. Van het geheele gerucht intusschen is, gelijk wij deden zien, slechts de mogelijkheid overgebleven; dat aan de zaak door Iranknjk is gedacht en deze mogelijkheid bestaat slechts in de onderstelling, dat Frankrijk voornemens is Pruisen den oorlog aan te doen. Maar dan is ook, ten bewijze dier onderstelling, met dit gerucht niets aan te vangen. Eene derde zaak eindelijk is het reeds aangehaalde berigt van de Neue freie Presse, dat indien het eenige beteekenis heeft slechts deze hebben kan: Indien Italie zich met Frankrijk verbindt tot ondersteuning van mogelijke plannen tegen Pruisen, zal Pruisen steun zoeken bij de ltaliaansche volkspartij en in verbond met deze verwerven, wat in 1866 ten gevolge van de bekende wijziging der ltaliaansche plannen, niet verworven worden kon. De nota zou dan eene bedreiging zijn tegen de tegenwoordige ltaliaansche regering , eene bedreiging uit de zeer verklaarbare zucht &apos;tot zelfbehoud. Bestaat nu deze nota al dan niet ? Men moet op deze vraag het antwoord schuldig blijven, omdat ten slotte thans weder als altijd alles afhangt van eene onbekende grootheid: de voornemens van Frankrijk. Dat men te dien aanzien tegenwoordig volstrekt niet gerust is, blijkt genoegzaam ; dat er grond_ is voor die onrust, kan niet worden ontkend. Maar het zijn geene bijzondere redenen, die men opgeven kan; het is slechts deze eene algemeene, dat men van de handelingen der regering van eenland als Frankrijk van dit groote werktuig gehoorzamende aan den druk van eene enkele hand nooit zeker kan zijn. Slechts eene zaak is er, die hoop geeft, dat de onweerswolk zal overdrijven; het is deze, dat Frankrijk in een strijd tegen Duitschland weinig kan winnen en ontzettend veel kan verliezen. Daarom gelooven wij niet aan dien strijd, voor dat duidelijk is gebleken, dat de toestand der Fransche regering is die van een bankroetier, die het wanhopigste wagen moei, zelfs op gevaar af van geheel ten onder te gaan. In een telegram uit New-York wordt nogmaals gemeld, dat bij de jongste wet tot conversie der schuld 135 millioen uit de opbrengst der regten worden aangewezen tot betaling van renten en delging der schuld. Men schijnt die bepaling bijzonder gewigtig te vinden. Zij is dit volstrekt niet. Al de inkomsten der Unie en in het bijzonder de geheele opbrengst der regten zijn verbonden voor betaling van renten en voor aflossing. Het zegt dus hoegenaamd niets, wanneer men daarvoor uitdrukkelijk eene zekere som aanwijst. De bepaling zou slechts eenige beteekenis kunnen hebben — namelijk deze, dat men zijdelings zijne verpligtingen poogde te ontduiken — wanneer de aangewezen som te gering was. Zij is echter meer dan voldoende. Blijkens een berigt uit Londen zal het ltaliaansche ministerie aftreden, wanneer het ontwerp betreffende den tabak wordt verworpen. Men weet trouwens, dat deze overeenkomst in het stelsel van den Heer Cambray Digny, bepaald noodzakelijk is tot herstel van het evenwigt.</p>
	<p>Het Staatsblad N°. 144 bevat een koninklijk besluit van 25 Julij 1868, houdende nadere vaststelling van de sterkte, zamenstelling en indeeling van het 6de bataillon rustende schutterij in de provincie Noord-Holland.</p>
	<p>In het Ulrechtsch Prov. en Sled. Dagblad wordt, op gezag der N. Amh. Courant de wenschelijkheid betoogd, dat vóór de komst van bet ltaliaansche vorstenpaar, een definitief minister van buitenl. zaken ware benoemd geworden, ter vermijding van do moeijelijkheden waarin de echtgenoot van den interimairen minister van buitenl. zaken zou geraken, ten gevolge van informaliteiten op het stuk der etiquette, tegenover de dames van het diplomatieke corps. Mevrouw Roest zou, volgens die bladen, deze moeijelijkheden ontweken hebben door de residentie le verlaten.</p>
	<p>Beide bovengenoemde bladen zijn al zeer slecht ingelicht en toonen weinig begrip te hebben van de regels der diplomatieke etiquette. Het is in &apos;s Hage geenszins onbekend, dat, zoo er al verschillende opvattingen mogten hebben ba- Staan, naar aanleiding van vroegere gevallen, deze uit den wß&apos;g zjja geruimd. Vc mscVfö dAmüs van kfe. te &apos;sHag&apos;o aanwezige corps diplomatique. te beginnen met de doyenne, halden nog vóór de komst van de ltaliaansche vorstelijke Sersonen, het eerste bezoek afgelegd bij de echtgenoot van en interimairen minister van buitenlandsche zaken. Dit is trouwens gebruikelijk aan alle hoven, waar de diplomatieke etiquette bekend is en in acht genomen wordt. Gevolgelijk meende &apos;s Konings minister de waardigheid der Nederlandsche regering ook op dit punt te moeten handhaven. Voor het overige stoni dit geenszins in verband met het bezoek van den Kroonprins van Italie en HD. gemalin, welke in het striktste incognito reisden, onder den naam van markies en markiezin van Monza.</p>
	<p>* UTRECHT, 8 Aug. Men verneemt, dat het voornemen bestaat om één tak van het geneeskundig militaire onderwijs te Utrecht te blijven doceren, en wel het pharmacenthische gedeelte, zoo ter opleiding van militaire apothekers hier te lande als voor de koloniën.</p>
	<p>* WIJHE, 7 Aug. Een zachte en warme regen verkwikt heden het aardrijk. Indien de regen nog eenige dagen blijft aanhouden, alsdan zullen zich nog vele gowassen«kunnen herstellen, en de landbouwers nog knollengroen en spurrie kunnen zaaijen. Ook het grasgewas kan nog zoodanig herstellen, dat er binnen veertien dagen weder overvloed van voeder voor het vee is.</p>
	<p>* COÉVÓRDEN , 6 Aug. Landverhuizing naar&apos;Amelika is in deze streek, vooral te Nieuw Schoonebeek, nog steeds aan de order van den dag. In het begin dezer maand is van laatstgemeld dorp weder een huisgezin uit acht personen bestaande en dat in gunstige omstandigheden verkeerde , naar de nieuwe wereld vertrokken. Zij namen naar men zegt eene som van ƒ 10- a ƒ 12,000 mede. Binnen kort zullen van Oud-Schoonebeek ook een 10-tal personen vertrekken. De goede berigten van bloedverwanten en vrienden , die zich daar voor jaar en dag en sommigen later, vestigden, is daarvan de oorzaak. MAKKINGA, 6 Aug. Bij het graven van een put heeft men hier, op eene diepte van 10 voet onder de leemlaag, eenig gouderts gevonden, naar het oordeel althans van menschen die meenen er kennis van te hebben. Men heeft het plan het scheikundig te doen onderzoeken. Is het waar dat zich in onzen bodem goud bevindt, dan wordt het spreekwoord bewaarheid, men zoekt van verre wat nabij te vinden is. (A. C.) * TILBURG, 7 Aug. Gisteren avond ten 8 ure ontstond in de wijk Eeijt alhier brand ïn de woning van C. Leenhouwers, die zich oogenblikkelijk aan die van J. Peynenburg mededeelde; in minder dan een uur tijds lagen de beide huizen, door 7 gezinnen bewoond, met de geheele inboedels en acht daarin staande weefgetouwen van wollen stoffen, in de asch. Men verneemt dat de gebouwen, doch niet de inboedels, tegen brandschade zijn verzekerd. De oorzaak van den brand is niet bekend.</p>
	<p>MAASTRICHT, 6 Aug. Onder het voorzitterschap van Ds. Kronenberg, van Arnhem, vond heden morgen in het gouvernementsgebouw alhier de eerste vergadering plaats van de jaarlijksche bijeenkomst der afgevaardigden van de Protestantsch-Waalsche gemeente, van ons land. Ds. Bmn. van Amsterdam, hield in de Waalsche kerk üe openingsrede.</p>
</text>
