<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>üe COMMAADIET KAS, TE AMSTERDAM EN ROTTERDAM, (11264) NEEMT GELDEN IN DEPOSITO. 1 dag ligt 2 pCt. 13 maanden zigt ... 4 pCt 8 dagen * 2t&apos;2 // 16 « _ ... 4i_ &quot; 1 maand » 31 _ * 11 jaar » ... ö j UE NtiDEfiLANDSCHJË MAATSCHAPPIJ VOOS GROND KREDIET neemt gelden in depot in bedragen van ƒ 100 en de meervouden van dien, terugbetaalbaar 14 dagen na opvra^ing door middel van cheques. De rente op gedeponeerde gelden is bepaald op 4 pCt. &apos;«jaars. De Maatschappij geeft pandbrieven uit groot / 1000, / 500 en /&apos; 100, waarvan de rentevoet verschilt naar gelang Tan hunnen duur. Zij ztjn gewaarborgd door hypothekaire Inschrijvingen en het maatschappelijk kapitaal. (10069) De NEDERLANDSCHE MAATSCHAPPIJ VAN HYPOTHEEKVERZEKERING, te Amsterdam, PLAATST door hare tusschenkomst GELD OP HYPOTHEEK , met verzekering van Kapitaal en Interest. DE DIRECTIE. Kantoor: Singel bij het Koningsplein, X 18. (18816) ~VAN~SÏAPHORST UNTZ&amp;^T TE AMSTERDAM, zullen op Woensdag 26 Angnstus 1868, des voormiddags ten 10 uro precies, mdc Brakke Grond. ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, veilen EENE PARTIJ VAN 2119 Pakken Java TABAK, _ _ van de Merken KOTTA, KEDIRIE KOTA, KED, MALANG enW MALANG. Aangevoerd met de schepen: Bristow, Maria Adriana, Eastern Empire, Westward Hó en Staatsraad van Ewijck. BENEVENS EENE PARTIJ VAN CIRCA 112 Mille Geïmporteerde HAVANA SIGAREN. En dat bij Kavelingen, zoo als die genommerd zullen zijn en nader bij Notitie zal worden aangewezen. (19045) JAÜËi BARGË, TE AMSTERDAM, zal op Woensdag 26 Augustus 1868, onmiddellijk na afloop der Veiling van 2119 pakken JAVA TABAK, in de Brakke Grond, in de Nes, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, veilen: Eene Partij van 4K31 PAKKEN Java BLADEN TABAK van de merken Kawi. BD, D en Djambean. Aangevoerd met de schepen Lijnet, Eastern Empire en Westward Hó.! Liggende en te zien als bij Notitiën wordt vermeld. (19044) _P. CW. i . HAdEMI-M* TE AMSTERDAM, voor rekening van wien zulks zoude mogen aangaan, zal op Woensdag 26 Angnstus 1868, na afloop der reeds geannonceerde Veilingen, in de Brakke Grond, in de Nes, ten •verstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, veilen : Eene Partij van 51 SEROENEN HAVANA TABAK, directe aanvoer via New-York en Hamburg, per Stoomboot Eagle. Liggende en te zien als bij Notitie wordt vermeld. (19081) J. H. RICHARD, Makelaar, zal op MAANOA&lt;i 31 AUGUSTUS 1SO», (in plaats van 17 Augustus), ten overstaan van de Notarissen MULDER &amp; KANNE, in het Lokaal de BRAKKE GROND, presenteeren te verkoopen : N°. 1, een bijzonder hecht, sterk en weldoortimmerd HUIS, waarin Kruideniers-Affaire, met afzonderlijk verhuurd wordende BOVEN WONINGEN. POTHUIS, PAKKELDER en ERVE, staande en gelegen in de Weesperstraat, hoek Kerkstraat, W 554. — N°. 2, een dito Hl IS. waarin Tabakswinkel, met dito BOYENWONINGEN, POTHUIS en ERVF., op de Lauriergracht, hoek tweede Laurierdwarsstraat FF 204. — N. 3. Een dito HUIS, met dito BOYENWONINGEN. OPEN PLAATS en ERVE, in de Elandstraat, hoek Slagersgang, GG 83. — N». 4. Een dito WINKELHUIS, met dito BOYENWONINGEN, ACHTERHUIS, OPEN PLAATS en ERVE, in de Hazenstraat, FF 421 en 422. - N. 5. Een dito HUIS, met PAKKELDER en ERVE, in den Wittevrouwengang, in de St. Pietersteeg, A 164. — N°. 6. Een dito HUIS (waarvan het benedengedeelte is ingerigt tot Pakhuis) met BOYENWONINGEN en ERVE, inde Schontendwarssteeg bri de St| Janstraat, J 224. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags, Donderdags en «f den Verkoopdag van 1 tot 3 nre. De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen ten gewonen tijde bij Mvengenoemde Notarissen ter lezing liggen. (18502) 1 &amp; G. J. BOELEN en W. Y. VAN #^^&gt; EEYNOÜTS, Makelaars, zullen op /yßsT^Mfm Maandag 24 Augustus 1868, des Jw __D^fl_6__„ avonds ten Zes Lre, te Amsterdam, ._™WyTp^HCjßk &apos;n de Nieuwe Stads-Herberg, aan __-Ir be_ IJ, ten overstaan van deu Deury~_23_|g»ApapftjiEg \ „,,,.„ b. D. BEETS, verkoopen : l&apos; T-fjE^pfl-Ispiffiiy Feu extraordinair welbezeild gekoperd en kopervast BARKSCHIP, varende onder Nederlajadsche Vlag, genaamd: F E Ml I jW&amp;, gevoerd door Kapitein S. DEINUM. Volgens Nederl. meetbrief lang 34.92 ellen, wijd 6 10 ellen, hol 4.75 ellen, en alzoo gemeten op 430 Tonnen of 238 Lasten; liggende in het Oosterdok, aan den Dijk. Breeder volgens Inventaris, en berigt bij bovengemelde Makelaars, of bij de Cargadoors DE VEIES en&apos; COMP. (19404) . A De Makekars P. NTMONTAÜBAN Av^Jk VAN SWIJNDREGT, W. VAN DAM /fIrTHNi H. Hzn\ ,B.C. D. HANEGRAAFF, -ylSaMyfe. H. N. MONTAUBAN VAN SWIJN/jrlJfëmtWk DREGT , H. H. VAN DAM, C. H. «^ltWm VAN DAM en H. MONTAUBAN SWIJNDBEGT, te Rotterdam, als lasthebbende van hunne Meesters op Dingsdag 11 Angnstus 1868, des middagsten 12 Ure in de Zaal aan de Scheepmakershaven, Wijk 1, N°. 499, pnbliek VERKOOPEN: Het «tra snelzeiiend gekoperd en kopervast BARKSCHIP van der Palm, Kapitein H. VAN DER WOUDE, lang 34 el, wijd 6 el en 59 duim, hol 4el 89 duim, en alzoo groot 487 Tonnen of 257 Lasten, zooals hetzelve is liggende in de Westerhaven te Rotterdam. Nog zullen afzonderlijk geveild worden: TWEE CHRONOMETERS EN EEN SEXTANT. Nadere Informatien te bekomen bij bovengemelde Makelaars. (19276) F. A. VAN OS, H. H. BREÜKERMAN en P. BAAIJ^ Makelaars, zullen op Maandag 31 Augustns 1868, des avonds ten 6 Ure in het Lokaal de Brakke Grond, in de Nes te Amsterdam, ten overstaan van den Notaris J. W. H. H. DRUYVESTEYN, in veiling brengen: N°. 1. Een HUIS en ERVE, op de Geldersche Kade bij de Nieuwmarkt te Amsterdam, K 420, Kad. Sectie G N°. 1967, waaronder zich bevindt een ruime Pakkelder, met ingang aan de straat. ö&quot;. 2. Een HUIS, met Open PLAATS en ERVE, °P de Regnliersgracht bij de Prinsengracht te Amsterdam, AA 503,TCad. Sectie J N°. 2582. N&quot;. 3. Eene BOUWMANS WONING. met SCHUUR, ERVE en HOFSGROND. gelegen onder ac gemeente Ouder-Arastel, aan den straatweg van Amsterdam naar Utrecht, nabij de Dnivendrechtschebrng, W.k C N*. 218 en 218 a, K*f. Sectie B N°. 241; te zaaien groot 7 roeden. N&quot;. 1 en 2te bezigtigen des Dingsdags, Donderdags en op den Verkoopdag van 1 tot 3 nre en N°. 3 dagelijks, behalve des Zondags. a J De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen Tier dagen vóór en op den Verkoopdag, des voormiddags, ter lezing zijn ten Kantore van boyengenoemden Notaris, op de Pr_j_eii£rac-rt ÖVW het Paleis tï__ Justitie to A-Aml^rdam, Üi&amp;o3) PLANTENMELKS-POffIADE. Zij die door HAARZIEKTEN of KLIEREN, het HAAR VERLOREN HEBBEN, kunnen in ieder geval, hoe f root en Verouderd de kale plekken ook zijn mogen, door eze POMADE het Haar zeer spoedig terug bekomen. Verder is dezePoniade voor een ieder onmisbaar, om het Haar levenslang in volle kracht en voor grijs worden te bewaren. Prijs 60 CENTS. Fabriekant J. V. MULDER, Voetboogstraat, het lste Huis van den Heiligenweg, N°. 278, te Amsterdam. Brieven met Geld franco^ (19984) 15 Cent. UITMUNTENDE 12V2 Cent. WIE UW 12 HABIIG, HEDEN VERSCH ONTVANGEN. Puike Kwaliteit a 15 Cents per Stuk en 12V. Cents bij Verzending. (18488) In de OESTERPUT . Warmoesstraat over den Vijgerdam. YËBMOOPIIG AAN DE PASTORIJ DER R. C. KERK, TE DUIVENDRECHT, op Donderdag 13 Augustus 1868, des Voormiddags ten 10 Ure precies, van den INROEDEL, nagelaten door wijlen den Zeer Eerwaarden Heer H. C. VAN DEM BOOM, in leven Pastoor te Dnivendrecht, door de Makelaars VAN VLIJMEN en HEUKENSFELDT, ten overstaan van den Notaris P. A. SMITS. De CATALOGUS zal in tijds ten Kantore van VAN VLIJMEN en HEUKENSFELDT, locaal De Zwaan, alsmede aan voormelde Pastorij te bekomen zijn. De Goederen zijn daags te voren van 10 tot 3 Ure voor een ieder te zien. (19189) AANBESTEDING. De Eerwaarde Heer J. VAN RIJCKEVORSEL, R, 0. P, is voornemens, te Roosendaal (Prov. Noord-Braband) op DONDERDAG 13 AUGUSTUS I«G*. des middags ten 12 ure, ten huize van de Wed. VERHEIJEN in Het Huis van Negotie, aldaar, bij enkele Inschrijving aan tf T»Pfii&quot;PnPTi * Het maken van eene tfooclof Mnlpkerk. De Bestekken liggen ter lezing te Breda, in de Beurs; te Bergen op Zoom, in het Neerlandsch Koffijhuis; te Rotterdam in het Fransche Koffijhuis en te Roosendaal bij de Wed. VERHEIJEN, alwaar van af heden de Teekening ter inzage ligt. De aanwijzing zal plaats hebben daags voor de Besteding, des middags ten 12 ure, op welken dag ook de inschrijvings-billetten moeten worden ingeleverd bij den Eerwaarden Heer A. J. HELLEMONS, Rector te Roosendaal. Nadere informatien zijn te bekomen bij den Architect Th. ASSELER, te Amsterdam. De Bestekken zijn verkrijgbaar bij de Boekhandelaren J. S DE HAAS, Spuistraat te Amsterdam, en J. SUYKERBUYK, te Roosendaal, tegen betaling van 50 Cents. (19291) BEREID VAN HET BESTE E-GELSCBEI-üIVUESCB, in ENGELAND, door HARVEY &amp; REVNOLDS, Hoofd-Agentschap voor de Nederlanden en België. M. C. VAN RIKKEftGA. Singel bij de Lijnbaansteeg G 452, te AMSTERDAM. (19324) poiPMr Meeren IJzerhandelaren worden opmerkzaam gemaakt op de LAGE PRIJZEN, waarvoor BOiiKE &amp; HUIDEKOPER, te Groningen, de Amerikaansche onbevriesbare POMPEN , uit de Fabriek van W. &amp; B. DOU4.LAS, verkoopen. Als eenige AGENTEN dier FABBIEK zijn zij door grooten directen aanvoer hiertoe in staat gesteld. Deze POMPEN munten uit door lagen prijs, juiste en znivere afwerking , groote wateropbrengst en even eenvoudige als praktische zamenstelUnjj. Prijs-Couranten op franco aanvrage gratis. B. &amp;U. hebben voor directe aflevering eene nieuwe 7 p. k. lIOHNSüY LOCOMOBIEL gereed staan. (19321) Wegens gevorderden leeftijd, wordt TE KCOP aangeboden op aannemelijke voorwaarden, een algemeen bekend en drnk bezocht HOTEL, staande in eene der voornaamste steden van Noord-Holland. Brieven franco onder lett. A. bij den Boekh. E. E. VON MÜNCHEN, te Haarlem. (19308)_ JBrönners Zuinigiiei ds PATENT GASBRANDERS in Nederland geoctroijeerd, geven nagenoeg geene warmte, geen aanslag, een zeer helder en aangenaam licht en worden 4.6 weken kosteloos op proef gegeven. Hoofd-Dépöt voor Amsterdam bij H. LAMMERTS, Heerengracht bij den Blaauwbürgwal, SS 197. (10076) ~7WAJ»I/fe IN HET &quot; $&amp;Êk\ MAGAZIJN i^^^^ EDÜARDSTRÜCK, LS^l_-^l_^^_^P.l !VA*.:MACH__-ÉS_.oor DITOavoorKleer-enPet- mlI3S^eTS- - . , in klassTprijsméoaille. DITO voor Schoenmakers WURNATIONALE TENTOONSTEUIKS Elastiek DUBLIN. 181-. in Schoenen te zetten. HANDMACHINES in alle soorten en MACHINES om Knoopsgaten te maken. Verder alle soorten van Machine- Naalden, Zijde, Garen, Olie, enz. (10073) ASPÏALTOAKEN uit de Fabriek van JULIUS CAKSTANJEN, te Duisburg s/d. Riin. Depots voor Nederland van dit BEKLEEDSEL zijn: Te Amsterdam, bij de Heeren C. T. CARSTANJEN #• C°. Rokin hoek Taksteeg, en te Arnhem brj den Heer A. KNOOPS, Loodgieter en Leidekker. Brochnren, welke de behandeling aantoonen en waarachter eene reeks van gunstige Attesten gevoegd is, zijn kosteloos verkrijgbaar. (10074) H_ïï_f_Mß-__OÖÏ^^ van H. KOTHES PETROLEÜÜILAIH PEN met rondpitbranders overtreft dat van alle andere lampen, en zelfs het gazlicht kan daarmede niet concurreren. Deconstructie van dezen brander draagt het kenmerk van degelijkheid: de eenvoud. Zij berust op de waarheid, dat door gestadigen en ruimen aanvoer van dampkringslucht het petroleum zoo volledig mogelijk wordt verbrand; van daar algeheele afwezigheia van walm of reuk, bezuiniging van brandstof en veel sterker lichtvermogen. Het glas, gemerkt met het nommer van den brander, waartoe het behoort, wordt met bijvoeging van looddeelen vervaardigd, zoodat het, bij eenige zorg, nooit kan springen. Men wordt echter gewaarschuwd, zich van geene andere dan deze glazen te voorzien, daar schijnbaar dezelfde, doch tonder de zoo noodige looddeelen, tot de helft van den prijs gefabriceerd, verkocht worden. Bij de groote, door de ondervinding gestaafde voordeden van H. KOTHES petroleumlampen is Eet dan ook niet te verwonderen, dat het getal der gasverbmikers gaandeweg afneemt, en dat de gasfabrieken, die den consumenten het gas volgens hare, door geene overheid gecontroleerde gasmeters tegen hoogen prijs toemeten, de concurrentie dezer lampen met iederen dag&apos; zwaarder gevoelen, zóó zelfs, dat in onderscheidene plaatsen, ten einlo die concurrentie tegen te gaan, de prijs van het gas moest worden verlaagd. Genoemde lampen zijn in geheel Nederland verkrijgbaar bij alle soliede winkeliers in Galanterien en Lampen, en te Amsterdam ju het groot bjj H. KOTUE. (1«ÖS) ap&apos;ais&apos;traa-v F 33, over de Bciöbïstebiiv^gfe-ssteeg.</p>
</text>
