<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 31 Julij. De Keizer is gisteren avond „,„,._. naar Ischl vertrokken. aer</p>
	<p>— Öp den 4den dag van het schuttersfeest heeft het hoofdbestuur vau den Duitschen schuttersbond zijne eerste zitting gehouden; het verkoos iemand uit Gotha, den raadsheer Sterzing, tot zijnen voorzitter. Deze zeide, terwijl hij het voorzitterschap aanvaardde: »De Duitsche schuttersbond beoogt invloed op Duitschlanïs lot en toekomst uit te oeienen; ja, hij heeft reeds invloed daarop: want hij is de tolk en verbreider van het denkbeeld, dat al de Duitsche volksstammen tot één geheel behooren.&quot; — Uit Rome wordt gemeld, dat de kardinaal Silvestri, de vertegenwoordiger van Oostenrijk in het collegie van kardinalen, eerlang naar Oostenr. k zal komen. Omtrent het doel zijDer reis loopen de moeningen uiteen. Volgens somj_g&apos;&quot;n doet hij slechts eene badreis, volgens anderen moet m.l uit_ eigen aanschouwing de stemming der Oostenrijksche bevolking leeren kennen en daarover aan den Paus berigt geven, voigens anderen weder moet hji onderhandelingen over een nieuw herzien concordaat voorbereiden.</p>
	<p>r-S8, UN, 1 Aug. &lt;des Ochtends). Eergisteren zijn de *-ooa_ . vwi 2w_Ku, Prin. Frederik de__&gt;Tedei-landen en de Kroonprins van Denemarken hier aangekomen. Na eenige uren hier vertoefd te hebben, zetteden _e Koningin en de Kroonprins de reis naar Straalsond voort; Prins Frederik keerde naar Muskau terug. — Generaal v. Moltke ;zal den 16den dezer maand met 16 hoofd-officieren, 9 kapiteins, 2 onderofficiers .32 ordenuances, en 62 paarden eene militaire exercitie-reis van ongeveer drie weken doen.</p>
	<p>— De Zeidl. Corr. meldt, dat in de aanstaande zitting van den Pruisischen landdag zal worden ingediend een wetsontwerp tot hervorming der juristische examina. — Voor de intreding van Lubeck en Mecklomburgin het Duitsche tolverbond zijn thans de noodige schikkingen getroffen. Den 29sten Julij zijn te Lubeck op last van den Senaat de daartoe betrekkelijke verordeningen afgekondigd, zullende het tijdstip, waarop zij in werking zullen komen, bij eene bijzondere bekendmaking worden bepaald. — Eenigen tijd geleden is de Heer Clausing, die in dienst is bij het Pauselijk leger en uit Rome aan de Etbtr/&apos;eider Zeitung brieven had geschreven, wier inhoud aan de Pauselijke regering mishaagde, door deze tot 6 jaren galeistraf veroordeeld. De redactie van het genoemde dagblad heeft zich daarop tot het Pruisische gezantschap te Rome gewend, met verzoek in deze zaak tusschen beide te treden. Dezer&apos; dagen is haar van wege dat gezantschap geantwoord, dat de aan den Heer Clausing opgelegde straf door de Pauselijke regering zelve was veranderd in 3 jaren gevangenisstraf, maar dat op eene verdere vermindering niet te nopen was, omdat de minister van oorlog persoonlijk sterk tegen den Heer Clausing ingenomen scheen te zijn. Aanhet slot van zijn schrijven zegt de Pruisische zaakgelastigde: &apos;/Door de werf bureaux, welke de Pauselijke regering sedert bijna 2 jaren in het buitenland onderhoudt, zijn, met name uit Duitschland, zoo vele personen van een verdacht karakter (daaronder ook vervolgde misdadigers) herwaarts gezonden, dat onder den slechten naam, welken die elementen zich hier verworven hebben, van lieverlede ook de goeden beginnen te lijden. Deze laatsten ontvangen de slagen, die eigenlijk aan de eersten toegedacht waren, maar hun niet toebedeeld zijn kunnen worden, omdat dergelijke personen zich gewoonlijk in tijds uit de voeten weten te maken.&quot; — Volgens de jongste berigten uit Petersburg heeft het Russische gouvernement het rondventen van dagbladen en ander drukwerk aan het toezigt van de overheid onderworpen: zullende dit toezigt vooreerst door den minister van binnenlandsche zaken, maar weldra, gelijk iv Frankrijk, door eene staatscommissie worden uitgeoefend. Verder heeft het gouvernement eene verordening vastgesteld en uitgevaardigd , die de nederzetting van Russen in Poolsche, en van Polen in Russische gemeenten gemakkelijk maakt. — De geuverneur-generaal der noordwestelijke gouvernementen van het Russische rijk heeft bij eeue&apos; aanschrijving van 21 Julij jl., onder bedreiging met geldboete, verboden Poolscli te spreken in eenige voor het puoliek toegankelijke plaats of elders dan bij den huis.-lijken haard en in dm schoot des huisgezins. Deze aanschrijving is in het dagblad van Wilna openbaar gemaakt. — De Pctersburgsctyj ....... ontvangt uit &apos;Warschau ongunstige berigten. Meer en meer ziet &apos;men dames in rouwgewaad met groote zwarte balsketens; de Polen wdlen hunne Russische Kennissen niet groeten; vooral militairen worden somtijds uit de bovenverdiepingen met vuilnis geworpen , enz. De Goloss merkt aan het slot van zijne berigt op, dat de opstanden in Polen steeds aldus begonnen zyn.</p>
</text>
