<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Vrijdag 31 Julij.</title>
	<p>Uit Plombieres wordt berigt, dat de Keizer op ziine uitstapjes in die streek overal met veel hart .iikh.id en geestdrift wordt ontvangen en in die badplaats even eenvoudig en ongedwongen als een gewoon burger leeft. Van de tegenwoordigheid van buiteuiandsche diplomaten of vreemde vorstelijke personen wordt in de berigten tot dusver geene melding gemaakt. — De France beweert, dat de Keizer zich in zijne afzondering o. a. onledig houdt met het ontwerpen der statuten eener Academie voor den Landbouw, naar het model der iransche Academie. Dat blad meent zelfs te kunnen verzekeren, dat veertig loden der nieuwe Academie door de verschillende frausche maatschappijen van landbouw zullen worden benoemd.</p>
	<p>— Er is sprake van de candidatuur voor het Wetgevend Ligchaam van den Heer Louis Veuillot, den bekenden ultramontaanschen publicist. Deze candidatuur zou aan de kiezers in Bretagne worden voorgesteld, en men verzekert, dat de B. Catholieke aartsbisschop van Westminster, Mgr. Manning, die naar Frankrijk zal komen, opzettelijk eenigen tijd in Bretagne zal doorbrengen om de bevolking op deze candidatuur voor te bereiden.</p>
	<p>— Volgens de Constitutionnel zal de thans goedgekeurde leening nog vóór den 15den Ang. geopend en, zoo mogelijk, gesloten worden.</p>
	<p>— De administratie van het dagblad la France spreekt het gerucht tegen, dat de Heer de la Guéronnière als directeur van dat blad zal vervangen worden door den Heer Jeröme David.</p>
	<p>— De heer Mirès heeft geklaagd, dat men hem in sommige tooneelwerken van den laatsten tijd tot model heeft fekozen. De heer Alexander Dumas, &apos;de zoon heeft zich at aangetrokken en een brief openbaar gemaakt, waarin hij verklaart, dat de heer Mirès ten onregte zich herkend heeft in de Geldkwestie, het bekende tooneelstuk van den heer Dumas. Hij verzekert de bedoeling niet gehad te hebben om den heer Mirès persoonlijk op het tooneel te brengen. Indien men, zegt hij, den heer Mirès heeft herkend ; indien hij zelf zich heeft herkend, dan is het niet mijne schuld; maar ik geloof niet dat hij zich heeft herkend; daar het tooneel de zeden verbetert, zou hij, indien zich herkend had, zich verbeterd hebben, en zijn brief van heden bewijst, dat dit nog niet het geval is. — Uit Lissabon wordt van 29 Julij gemeld, dat dien dag de Wetgevende Kamers van Portugal tot eene buitengewone zitting zijn zamengekomen. De minister-president heeft medegedeeld, dat hij van de Kamer van Vertegenwoordigers magtiging zal vragen om het aantal ambten iren te verminderen, en om dadelijk uitvoering te geven aan die artikelen van het wets-ontwerp tot vrijmaking der in de doode hand zijnde goederen, welke geen.ii tegenstand hebben ontmoet. Dat waren, zei de minister Sa da Bandeira, de grondslagen van het financiële plan van het nieuwe kabinet. De verklaringen des ministers zijn onder diep stilzwijgen en zonder bijval aangeboord. — De Moniteur, b&apos;erigtendc dat de Porte thans uit eigen beweging de erfelijk beid der Servische kroon in het geslacht Obrenowitsch heeit bekrachtigd, laat daarbij blijken dat die st .p der Turksche bewindslieden zeer welgevallig aan het Fransnbe gouvernement is. — ln berigten nit Mcx; ¦ 1-Amerikaansche bladen medegedeeld, wordt e opstand in dat gemeenebest. zich meer en li Te Agnas-Calient«s, do hoofdstad van Zana &apos;tarquez tot president uitgeroepen. Bij Queretaro leve aanzienlijke magt van opstandelingen bijeeng ¦ :;e daar den aanval van Escobedo afwacht. In lebla zijn drio verschillende benden insnrgeo dd. In de noordwestelijke provinciën, Sou eren niet minder aan zeven onderscheidene . tand. De generaal «aieez is hij Cuernavaca pen van Juarez gösgen genomen en gein -neraal Miramon, oroeder van den met Keiz ten dood gebragw,r e ..aa! Tan aicn Ma °P. .k lot boven het noow. De dagteekening d ordt door de dag_____ m ¦ °Pi?-&apos;eeu. ¦&apos;• gezegd, dat zij per tele&amp;ram van Cuba zyn 0..</p>
</text>
