<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND.</title>
	<p>AMSTEEDAM, Zondag 29 December.</p>
	<p>Ofschoon met zekerheid nog niets omtrent het aanstaande Italiaansche ministerie bekend is, blijft men het er voor honden, dat in de tegenwoordige omstandigheden slechts een van beiden mogelijk is: óf een kabinet_ nit het centrum, derhalve Cialdini, Depretis, Bixio, Correnti, Bargoni, enz., óf een kabinet met Menabrea als president, maar verder zamengesteld nit dezelfde, bovengenoemde personen, behalve Cialdini. Het laatste is het waarschijnlijkst, omdat Menabrea nog steeds met de zamenstelling is belast en Cialdini op dit oogenblik ongesteld is. Men beweert, dat hij bij den Koning werd ontboden, maar zich liet verontschuldigen daar hij met de koorts te bed lag. Toen werd Menabrea ontboden en hij kreeg in last zich niet te zeer te haasten, aangezien Z. M. op het punt stond naar Turyn te Vertrekken. Volgens deze lezing dus, zeu deze reis naar Turyn niet zijn ondernomen, om den minister grootere vrijheid te geven. De reis was reeds van ta voren bepaald en Menabrea wacht de terugkomst des Konings af, alvorens eene beslissing wordt genomen. Men twijfelt er niet aan, of Menabrea zal slagen; hij moet slagen, zegt men, want een ministerie Eatazzi-Cnspi is bij de tegenwoordige verhouding ten opzigte van Frankrijk nagenoeg onmogelijk. Voorts doet men opmerken, dat de Kamer bij hare jongste stemming welligt verstandiger had gedaan, door het voorstel te splitsen. Het bevatte onderscheidene stellingen, waarvan men er sommigen had kunnen verwerpen en de overigen aannemen. Thans heeft men wel een votum van wantrouwen nitgebragt, en is men dns tot eena negatieve uitkomst geraakt, maar verder heeft men niets dan het oude votum van 27 Maart 1861.</p>
	<p>Naar het schijnt liep te Londen het gerucht, dat do regering met het oog op de fenïans de habeas corpus-acte&apos;zal schorsen. De Observer spreekt dit ten stelligste tegen. Tot dusverre blijkt dan ook volstrekt niet, dat de gewone hulpmiddelen ontoereikend zonden zijn, om het gevaar tegen te gaan.</p>
	<p>Z. M. heeft benoemd den Heer Mr. J. W. A. Schneiders van Grevffenswerth, te Hulst, tot schoolopziener in het 6de schooldistrict van Zeeland; en herbenoemd: tot burgemeesters der gemeenten: Dantumadeel D. J. V. baron van Sytzama; Franekeradeel Jhr. U. J. Heerma van Beyraa thoe Kingma; Hennaarderadeel Mr. O Wichers Wierdsraa- Hmdelopen F. A. Lammerts: Idaarderadeel Mr. C. Bergsma-, Scho&apos; terland A. Memesz; Workum F. Mossel.</p>
	<p>Bij beschikking van den minister van binneniandsche zaken van 28 dezer is bepaald, dat de nieuw benoemde ijker A. Damrae in dienst zal treden op 1 Jannarij 1868 en zijne functien zal uitoefenen te .brielle, ter vervanging van den arrondissements-ijker C. J. van Kerkwijk, met dat tijdstip naar elders verplaatst.</p>
	<p>In de Staats-Courant van heden zijn opgenomen de voorwaarden waaraan,_in overeenstemming met de bepalingen van het tusschen Nederland en de Vereenigde Staten, onder dagteekening van 26 Sent jl., gesloten postverdrag en met die van het koninklijk besluit van 13 dezer (Maatsblad N°. 119), is onderworpen de verzending der correspondentie bestemd voor of herkomstig uit &apos;de Vereenigde Staten Califomië en Oregon, ** De benoemde luit. ter _cc der 2de kl. H. van 4?n Pauvert wordt met Januarij overgeplaatst van Zr. Ma. ramtorenschip Prins Hendnk der Nederlanden op Zr. Ms. wachtschip te Willemsoord, en met dien datum op eerstgenoemden bodem vervangen door den adelborst der lste kl. O. Kreet de Virieu, thans dienende op voormeld wachtschip.</p>
	<p>In de week van 15—21 December 1867 is te Zevenbergen één persoon aan cholera overleden.</p>
	<p>Blijkens eene mededeeling van Zr. Ms. consul-generaal te Lissabon zijn d« schepen, regtstreeks van Nederland komende, sedert den 17den dezer niet meer aan eene quarantaine-observatie in de Portugesche havens onderworpen.</p>
	<p>Geen profeet wordt in zijn vaderland geëerd, is een spreekwoord dat wij op het derde concert van Felix Meritis weder vonden bevestigd; want ondanks de erkende en gewaardeerde bekwaamheden van eene zangeres als Mevr. OiFermans-v. Hove, van een clarinetist als de Hoer Belinfanto Jr. en van een pianist als de Heer C. P. Holkamp, was de schoone concertzaal schaarsch bezocht en schitterden vele leden met hunne dames door hunne afwezigheid. In meer dan een opzigt deed deze flaauwe opkomst van het publiek ons leed. Hoewel het in do kunst een eerste vereischte is, cosmopoliet te zijn, ziet men echter ongaarne, dat juist inheemsche kunstenaars met zoo weinig onderscheiding worden behandeld. Ware het programma minder uitlokkend geweest, dan nog had men zich deze koelheid kunnen verklaren, maar eene symphonie als de derde van Mozart, twee ouvertures als de d«rde van Verhulst en de //Nachklange nach Ossian&quot; van Gade, om niet van do solo-stukken te gewagen, waaronder wij alleen maar-noemen, de schoone aria uit Haydn&apos;s Schepping auf starkern Fittige, adagio en rondo uit Weber&apos;s eerste clarinet-concert en de verheven sonate appassionata van Beethoven, al deze muziekwerken zeggen wij, vormen eene zoo uitlokkende kern, dat men hier gerust kan zeggen »les absents avaient tort.&quot; Over de uitvoering der verschillende solonummers, hebben wij met lof te gewagen. Mevr. Offermans-v. Hove, met haar zuiver en schoon geluid, met hare uitstekende voordragt gaf veel genoegen in de genoemde aria uit //de Schopping,&quot; in eene aria //Prendi,&quot; door den violist Ch. de Bériot voor zijne vrouw de beroemde zangeres Malibran gecomponeerd en in twee liederen. De Heer Belinfante speelde met veel virtuositeit en uitdrukking een adagio en rondo nit Weber&apos;s eerste concert voor clarinet en variatien van Iwan Muller, terwijl de Heer O Holkamp op talentvolle wijze een rondo van Mendelssohn, Op. 29 in Es met orchest en de prachtige sonate appassionata van Beethoven voordroeg. Het orchest speelde de symphonie van Mozart, benevens de derde ouverture van Verhulst, een werk vol gloed en leven, en de schoonste ouverture van Niels W. Gade, //Nachklange, nach Ossian,&quot; op zeer verdienstelijke wijze. In de uitvoering was overal zekerheid, eenheid en veel brio op te merken.</p>
	<p>Bij gelegenheid der hooge feesten, door de Christenheid gevierd, maakt de Protestantsche Zangvereeniging het zich tot een pligt, ten voordeele van eene of andere liefdadige instelling, eene uitvoering iv de Nieuwezijds kapel to geven. M«t Kersmis 11. was het thans de beurt aan het kiuder-ziekenhuis alhier, dat, te oordcelen naar de vele toehoorders die in het kerkgebouw verzameld waren, zich gewis in eene rijke ontvangst heeft te verheugen. De uitvoering der verschillen de zangnnmmers, waaronder een paar nummers uit Haydn&apos;s Schepping, Drieëenheid van David Koning, Psalm 96 vau Neumann, de eere Gods van Smits en Psalm 98 vau Mendelssohn, was over het algemeen zeer verdienstelijk. Alleen merken wij op, dat de voordragt der koraalgezangen gelukkiger was en meer indruk op ons maakte, dan bijv. do enkele gedeelten uit de Schepping.</p>
	<p>Sedert eenige dagan vertoeft in onze hoofdstad een vocaal quartetgezelsohap (.sopraan, alt, tenor eu bas), dat ondor aanvoering van den Heer Curti zich eens in het Park op eene matinee en eens in een eigen concert in Frascati heeft doen hooren. Wij hebben met genoegen enkele nummers uit de Duitsche school aangehoord en schrijven gaarne ter noder, dat wij bij hunne voordragt veel eenheid, eene doorgaans reine intonatie en eene loffelijke nuancering opmerkten. De &apos;sopraanzangeres heeft ons bijzonder door den aangenamen klank harer stem getroffen.</p>
	<p>De Charivari raadt de bank van Frankrijk aan, de 1000 millioen frahcs, die in hare kelders opgestapeld liggen, tegen entree van 1 franc voor het pnbliek ter bezigtiging te stellen, en door een redacteur van de Patrie te laten verklaren, hoe die 1000 renteloos Bggende millioenen een bewijs zijn, dat Frankrijk in buitengewoon bloeijenden toestand verkeert en veel vertrouwen heeft in de toekomst! De satyre is bitter, maar juist.</p>
	<p>Het eerste ijzeren schip. Er ligt op dit oogenblik in de Westhaven van Greenock een ijzeren schip van ca. 70 tonnen, dat in het jaar 1818 aan de Glyde gebouwd en thans alzoo bijna eene halve eeuw oud is. De naam van het schip is Vulcan. Toen het van stapel liep, kwamen uit alle deelen des lands personen over, om met eigen oogen het engewone feit ta aanschonwen, dat een ijzeren schip werkelijk op het water zon kunnen drijven. Tegenwoordig is hot van stapel loopen van een houten schip in Engeland reeds bijna een zeldzaam schouwspel. i</p>
	<p>_ Het Illustr. Fam. Journ. gewaagt van een poeder nit Java en omliggende eilanden, aan welk onbekend poeder vele eigenschappen werden toegeschreven, onder anderen het wegnemen der koorts en het bewaren der lijken tegen het stijfworden. Dit poeder is niet zoo onbekend als men denken zon, zegt de Arnh. Ct. Titsingh gewaagt in zijne bijzonderheden over Japan van een soortgelijk poeder. Hij noemt het Dosia-poeder, en deszelfs uitvinder heeft bij hem den naam van Kobou-Daysi. Do Japanezen strooijen dit poeder in de ooren, neusgaten en mond des overledenen, waardoor de stijfgeworden ledematen aanstonds verbazend buigzaam worden. Eene proefneming van dien aard had in Titsinghs bijzijn plaats in de maand Oetober 1783, en wel met een jong Hollander, op Decima gestorven. Het poeder, door den Japances gebruikt, was grof en naar zand gelijkende; hij stak een greep daarvan in de ooren, een ander in de neusgaten, een derden in den mond en dadelijk vielen de armen, die te voren kruislings over de borst gelegen hadden, van zelven neder, en in minder dan twintig minuten, bij het horologie af, had het lijk al zijne buigzaamheid weder. Titsingh, die eerst aan het galvanismus en later aan bedrog gedacht had, schreef nu het verschijnsel toe aan eenig geheim vergif, doch men verzekerde hem, dat hot dosia-poeder integendeel een uitmuntend geneesmiddel was, onder anderen bij eene spoedige verlossing. Een weinig doeia in een stukje wit linnen wordt in warm water gedompeld en dit water alsdan aan do lijderes toegediend, die alsdan spoedig en gelukkig bevalt. Het wordt ook aanbevolen tegen oogziekten; zelfs bij gezonden toestand wordt eene dosis daarvan m warm water gebruikt en de Japanezen, die het sterk gebruiken, schrijven daaraan allerlei wonderbare krachten toe. Het zon (naar de bewering der Japanezen het ligchaam versterken en den geest vervrolijken. Ook aan stervenden geeft men van dezen drank, om aldns het stijf worden der ledematen te voorkomen.</p>
	<p>De Emeu is den 16den Dcc met de mail uit Oost-Indie en China te Point de Galle aangekomen.</p>
	<p>_ *&apos;s GEAVENHAGE, 28 Dec. De gewone audientien voor het ministerie van justitie en voor de administratie van de zaken der B. K. Eeredienst,-zullen op Woensdag en Donderdag, 1 en 2 Januarija.s., niet plaats hebben. * EOTTEEDAM, 28 Dec. Heden heeft alhier in de groote kerkeraadskamer door gecommitteerden der Nederd. Herv. gemeente de openbare aanbesteding plaats gehad van het bouwen van eene nieuwe kerk voor genoemde gemeente aan de Kruiskade alhier, volgens bestek en teekeningen, daarvan publiek verkrijgbaar gesteld. Er waren 15 inschrijvingen ingekomen, waarvan de minste was ƒ74,697, door de Heeren Kanters en van Anderen en de hoogste ƒ 94,505, door den Heer W. A. Boumeester en Zoon. Het tegenwoordige bestek is naar aanleiding eener uitgeschreven prijsvraag, zijnde eene vroegere aanbesteding, waarvoor de minste inschrijving was ƒ99,999, destijds niet gegund. § ZAANDAM, 28 Dec. Gisteren avond hielden de Heeren Conscience en _ Versnaeyen, in het lokaal der loge alhier, eene openbare voorlezing. De verwachting aangaande twee letterkundigen, die met het uitsluitend doel om voordragten te honden, uit den vreemde naar Nederland zijn overgekomen, was natuurlijk hoog gespannen; men meende op het gebied der uiterlijke welsprekendheid een avond van iets. voortreflelijks, iets uitnemends , van waar kunstgenot te zullen genieten. Wel was dit hooggestemd gevoel de laatste dagen ietwat verontrustend getemperd, door de berigten van elders gehoudene lezingen, maar toch verbeidde een uitgelezen publiek in de stampvolle zaal de geachte redenaars. Ware aan die berigten maar geloof geslagen. Op den toon toch en ongeveer met eene zoodanige weisprekondheid als waarop veilconditiën worden voorgelezen, heeft de Heer Conscience het bekende stukje: Blinde Rosa, en later: De roeping ; der vrouwen, voorgedragen. De enkele, zoo men wil schoone gedeel- ¦ ten dezer stukjes, waarbij vooral de plasticiteit op den voorgrond treedt i en waarmede bij eene gcwde voordragt ii aderdaad effect te weeg te brengen ware, gingen verloren door de hortende en stootende voorlezingswijze des Heeren Conscience. Door den Heer Versnaeyen werden eenige //liedjes,&quot; die ter naanwernood de grens.der.middelma-. tigheid konden bereiken, voorgedragen op eene wijze, waarbij nog niet aan de eerste voorwaarden van uiterlijke welsprekendheid werd voldaan. Wij kunnen in één woord geen ander dan een afkeurend oordeel over het gehoorde uitspreken; en doen wij dit met leedwezen,; wij meenen het niet achterwege te mogen houden, omdat het dienen kan tot waarschuwing van anderen. § DE BIJP, 28 Dec. Bijk aan genot was hier de avond van den tweeden Kerstdag. Van wego het departement der maatschappij tot Nut van &apos;t Algemeen, dat onlangs 50 jaren bestaan had, werd aan alle schoolkinderen een feest gegeven. Welwillend was daarvoor de Gereformeerde kerk, die de meeste ruimte aanbood, afgestaan. In de tegenwoordigheid van de leden en van eene belangstellende menigfc e van alle gezindten, zóó groot dat het ruime gebouw haar naauwelij-ks kon bevatten, hieven de kinderen, voor wie een kersboom was opgerigt en een tombola werd gehouden, waarin voor ieder een geschenk, onder begeleiding van het orgei kersliederen aan, afgewisseld door koorgezangen, waartoe vele leden van het koor der Boomsche kurk vriendelijk hunne hulp verleenden. Daarenboven had de schooLcommissie dejaarlijkscheprijsuitdeeling gaarne voor deze gelegenheid bewaard. MIÜDELBUEG, 28 Dec. Gisteren avond is in de Concertzaal alhier door eenige kunstminnende Be f hebbers eene Soiree littéraire et musicale gegeven, ten voordeele van de nagelaten betrekkingen der omgekomen bemanning eener loodsboot van Terschelling, waarvan de opbrengst ongeveer ƒ 400 zal bedragen.</p>
</text>
