<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>CONCERT- EN TOORTEELNIEUWS.</title>
	<p>AMsTERDAM, Zondag 29 December.</p>
	<p>Sïajjü-ScüOUWßipwï. Hel geheim van Miss Aurora is een oude kennis en dus voor velen geen geheim meer; dat neemt niet weg «at de wederopvoering van dit stuk een talrijk en belangstellend publiés heeft gelokt, dat met blijkbaar welgevallen en met gespannen aandacht den loop van dit ingewikkelde drama volgde. Zoo als bekendis, hebben de Fransche schrijvers van dit stuk de stof daarvan ontleend aan de Engelsche romanschrijfster Miss Braddon en het boeijende van do romans van die schrijfster is ook aan dit drama eigen. Do opvoering mag verdienstelijk héoten en de hoofdvertooners brengen elk het hunno er toe bij, om een goed geheel te vormen. De spe.ctres impalpablcs in het laatste tafereel maken een goed effect. De opvoering van een oorspronkelijk blijspel is zulk eonc groote zeldzaamheid, dat wij met genoegen vermelden, dat de Geneesheer of dat heeft mijn Commensaal gedaan, van den Heer J. Hubertus Janssen, door het publiek met blijkbaar welgevallen is gevolgd. Het is eea goed geschreven blijspel, waarin eene getrouwe voorstelling wordt gegeven van het huiselijk loven in ona vaderland. Het publiek toont zich altijd ingenomen met de voorstelling van typen die het uit het dagelijksch leven gemeenzaam bekend zijn en do Heer K. Vos geeft de eigenaardigheden van den rentenier Krol zeer goed weder. Deze is een van dio onhebbelijke huisvaders, die zich over hnnne nietigheid iv de maatschappij op hunne hui. gèüooten wreken en zich in hun eigen huis en in hun eigen oog een voorkomen van gewigt geven, door hur.ne vrouwen en kinderen allerlei ongepastheden te zeggen en zoodoende het leven onaangenaam te maken. Doctor Schoonberg wordt door den Heer Morin niet veel natuurlijkheid voorgesteld en do Dames Chr. Stoetz, A. Verwocrt en Bigot-Berkman brengen het hare er too bij om aan het stuk een goeden gang te verzekeren; jammer dat het overigens goede spel van laatstgenoemde door haar sterk Amsterdamsch accent wordt ontsierd.</p>
	<p>Gkand Tueathe. Bij de opvoering van Wilhelm Teil heeft de Heer Weise blijken vau veel talent gegeven en zijne kloeke houding en aangename stem, gepaard met zijuo waardige voordragt, maakten een gooden indruk. Al waren sommige rollen zwak bezet toch heeft, hegeheel hot publiek wel voldaan en de schoone verzen van Schiller maken veel goed. De weder-opvoering van der Familien-Diplomat was blijkbaar welkom. Eene goed bezette zaal volgde met genoegen dit vrolijke en onderhoudende blijspel, waarin de verschillende karakters door de vercooners met veol waarheid werden weergegeven. Vooral de dames Gerlach en Babzien verdienen een woord van lof en het is Frl. Reichmann nist kwalijk te nemen, dat de toeschouwers moeite hebben haar voor de moeder van eene volwassen dochter te houden. Als de Heer Dietrich van tijd tot tijd minder overdreef, zou zijn spel daar veel bij winnen. . Salon des Vakietes in de Nes. Bij herhaling werd Romeo und Julia opgevoerd; eene opera-voorstelling waarmede dit gezelschap op het publiek telkens een aangenamen indruk maakt en waarin de verschillende partijen goed gezongen worden. Ook vond de opvoering van Wildschütz bij het publiek veel bijval. Salon des Vakiétés in de Amstelstraat. Avond aan avond is een overgroot publiek opgekomen om het leven te Parijs te zien opvoeren, en als het aantal bezoekers oon maatstaf was voor dedeugdelrjkheij* van eenig tooneelwerk, dan zou la vie Parisienne wel voortreffeuj* moeten wezen. Maar hoe goed de mise en scène ook is, en hoeveel er ook aan de inderdaad prachtige toiletten besteed is, ja hoewel «rj aan de hoofdvertooners den lof niet willen onthouden. dat «0 de verschillende rollen naar oisch vervullen, toch mogen wij niet verzwijgen, dat ons oordeel over dit stuk niet anders dan ongunstig kan zijn. Dat het zulk een opgang maakt, is zeker voor een deel door de goede opvoering veroorzaakt, maar voor eon grooter deel aan don bedorven smaak van het publiek toe te schrijven. De vele dubbelzinnigbB&quot; den en ongepaste tooneelcn vinden juist den meesten bijval en zoo er zich kieskeurige personen onder do toeschouwers bevinden, is het voor hun gevoel wenschelijk dat zij van tijd tot tijd sterk bijziende en erg hardhoorend zijn. l Diligentia. Het Beijersche muziek- en zanggezelschap, dat sedert eenige dagen in dit lokaal zijne voordragten geeft, verdient m&apos;m* schoots aanbeveling. Het publiek zal zeker met genoegen deze kpn stenaarsfamilie gaan hooren; er wordt voor de noodige afwisseling gezorgd en hetgeen ten gehoore wordt gebragt is meerendeels zeer origineel en onderhoudend.</p>
	<p>Naar men ons mededeelt, zullen binnon kort hier ter stede VOOlC,&apos; stellingen worden gegeven met een nieuwen optischen toestel, o° ply&apos;sioscoop. Door dezen toestel worden ondoorschijnende voorwerpen in hun natuurlijken toestand verbazend vergroot weerkaatst op e.1&apos;&quot; doek. Men brengt b. v. zijn portret mede (carte do visite) en zie zijn beeld levensgroot op het doek teruggegeven. Natuurlijk la« deze inrigting nog vele andere combinatiën toe en wij twijfelen n&apos; of dit schouwspel zal velen tot zich lokken, en de ondernemer .a Heer Maju) dus voor zijne moeite worden schadeloos gesteld. ___</p>
</text>
