<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANSCHE BRIEVEN.</title>
	<p>PARIJS, Vrijdag 27 December. Indien gij het goedvindt — en wat zou men beter kunnen doen bn&apos; de lange avonden en een weder hetwelk zelfs de beurs-speculanten van de boulevards verjaagt — zullen wij naar den schouwburg gaan. Naar welken schouwburg? Naar het Thédtre Francais, waar men Madame Desroehes van Leon Laya, den schrijver van Duc Job, speelt, of naar het Thédtre du Vaudeville, hetwelk eerlang zal terdwijnen, ora plaats te maken voor eene regtlijnige straat a la Haussmann? Daar geeft men Le Frère ainé van Alph. Dandet en Ernest Manuel. Laat ons in de eerste plaats naar het Thédtre Francais gaan. Mevr. Desroehes, echtgenoot van een bankier, is in den vollen zin des woorcls eene vrouw, die zich uitsluitend met handelszaken bezig houdt. Zij kent beter den koers der 3 pCts. rente dan de nieuwste modo; eene beurs-speculatie is haar aangenamer dan eone plcizierpartij en de effecten-prijscourant heeft in haar oog meer waarde dan alle feuilletons. Daarbij is zij heersehzuchtig ca zij heerscht inderdaad. De Heer Desroehes is voor haar sloehts do gehoorzame dienaar, die toestemt wat zijne absolute souvereine wenscht of juister gezegd beveelt. Een goudklomp heeft bij Mevr. Desroehes de plaats vau het hart vervangen; zij is een gepersonifieerd cijfer geworden en zelfs de zachte aandoeningen dor moederlijke liefde hebbon haar geen poe&apos;zy, goene teedorheid kunnen inboezemen.</p>
	<p>Schertsenderwijze heeft men in onzen tijd van Fanfan Benoiton meermalen gezegd: Het is verschrikkelijk wat de kinderen met hunne ouders uitstaan; — maar in het onderhavige geval wordt dezo scherts bijna tot eene treurige waarheid, want men heeft reeds begrepen wat bij zulk eene moeder Louise lijden moet, Louise die een liefdevol hart in haren boezem omdraagt! Louise lijdt, duldt en zwijgt. Het anno kind heeft slechts één vriend, één stillen vertrouweling — een dagboek. In dit dagboek teeken. zij eiken avond, als ieder in huis slaapt, hare geheime gedachten, haren angst en kommer, hare onbestemde hoop on verwachtingen 0p... Laat ons voor een oogenblik het huisjezin Desroehes vaarwel zeggen, om do familie do Villers te bezoeken. Mevr. de Villèrs, moeder eener dochter, Blanche genaamd, is in zeker opzigt de tegenstelling van Mevr. Desroehes. — Jong gehuwd, vroeg weduwe geworden, is zij voor hare dochter eene oudere zuster en de moeder is ook tevens de vriendin.</p>
	<p>Ofschoon van een adellijk geslacht en met rijkdommen gezegend, ziet Mevrouw de Villers met een niet ongunstig oog de genegenheid van hare Blanche voor een jongen schilder, die niets anders bezit dan zijn penseel en eene opregte, brave inborst. Mevr. do Villers vindt het ook zeer natuurlijk, dat Blanche do haar aangeboden hand weigert van den neef van een Éngelschen edelman, den markies Oswald, eon petit crevé, die zijn vermogen tot op 2- a 300,000 frs. rente heeft verslonden.</p>
	<p>In de familie der de Villers afgewezen, wenden degenen, die belang stellen in het huwelijk van den jongman, zich tot Mevr. Desroehes, waar de vier of vijf millioen, welke den dandy overblijven, hunne uitwerking niot missen. De jonge man bezit hart noch hoofd,; hij is uitgeput als eon grijsaard door het spel en door uitspattingen; — bah! hij heeft geld! Wat behoeft men meer? Maar de harten der meisjes zijn ondoorgrondelijk, even als de gevoelens van een volk. Op hetzelfde oogenblik dat do dwingelandij zich het krachtigst vertoont en dat zij meent elke opwelling onderdrukt te hebben, stuit zij op verschillende hinderpalen. Dit is het geval, wanneer de natie &apos;tot het bewustzijn van haro eigenwaarde, het meisje tot dat der liefde is geraakt En ziet! de schuchtere, stille, lijdzame Louise heeft den moed neen te zeggen. Want Louise gevoelt voor haren peet-oom, den admiraal de Eosas, een gevoel hotwelk, zoo geene liefde, dan toch deze zeer evenaart.</p>
	<p>De Eosas heeft een edel voorkomen; hij is dapper, op regt, nog jong (40 a 42 jaren oud) en omdat Mevr. Desroehes zijnen invloed op Louise kent, is het juist aan hem opgedragen, het meisje tot het haar aangeboden voordeelige huwelijk te bewegen. Toevallig echter geraakt het dagboek, aan hetwelk Louise hare geheimste gedachten toevertrouwt, in de handen der moedor. Deze bemerkt daaruit, dat hare dochter zich in hare gedachten al zeer voel met haren peet-eom bezig houdt. Mevr. Desroehes verlangt opheldering; deze wordt geweigerd, en een hevig tooneel is het gevolg der weigering van het jonge meisje. De admiraal is getuige van dit tooneel. Hij wil Louise van deze dwingelandij bevrijden; hij wil haar van deze ijskoude omgeving verlossen on in eeno opwelling van edelmoedigheid roept hy uit: //Louise, wilt gij mijne vrouw worden?&quot; Louise antwoordt met een kreet van vreugde. Den gelukkigen admiraal vallen als het ware de schellen van de oogen; hij meende slechts als bevrijder te worden aangenomen en bemerkt thans, dat hij bemind wordt. Nimmer had hij dit durven verwachten. De Heer Desroehes, die zich zoo dapper door de marine ondersteund ziet, komt evenzeer in opstand en de Engelsche partij wordt bepaald van de hand gewezen. Alleen Mevr. Desroehes volhardt in hare weigering, in hare hardvochtigheid. Een admiraal is geene slechte partij, maar 4 of 5 millioen, welk een verlies!</p>
	<p>Wat hiervan ook zij, zij geeft eerst hare toestemming nadat zij eenige maanden later verneemt, dat de Britsche millioenen zyn verdwenen in den nevel der Theems en omdat hot stuk, hetwelk buitendien zeer gerekt is, een einde moet hebben.</p>
	<p>Het is nog vroeg en wij hebben den tijd om naar het Thédlre du Vaudeville te gaan, alwaar, zoo ala ik u zeide, wordt opgevoerd Le f rere ainè, in één bedrijf. Dames! haalt uwe zakdoeken te voorschijn! Twee broeders beminnen hetzelfde meisje. — De oudste offert zich op voor het geluk van zijnen broeder en vertrekt naar Amerika; — hij wil het geluk van het jonge minnende paar niet storen, maar daarvan ook niet de treurige getuige zijn. Hij vertrekt en men hoort verder niets meer van hem</p>
	<p>Na verloop van vele jaren, als hij meent van zijne hartewond genoegzaam genezen te zijn, om het te kunnen wagen haar terug te zien, die hij zoo onuitsprekelijk lief had, koert hij naar Frankrijk terug. Met wölke beklemdheid,&apos;met welken angst, met welke hartklopping nadert hij de woning, overschrijdt hij den drempel! Hij klopt, treedt binnen; — eene jonge vrouw, dio hij niet kent, staat voor hem ! Gedurende zijne afwezigheid is Susanne overleden en zijn broeder heeft een tweede huwelijk aangegaan. Hoe! de schoone Susanne, het voorwerp van eene zoo vurige liefde en harden strijd, zóó spoedig vergeten, zóó spoedig vervangen! Dominique voelt de heete tranen hem over de bleeke wangen biggelen; hij weent over de beminde doode, die. thans nog slechts in zijne ziel voortleeft.</p>
	<p>Clara, de jonge vrouw, regtvaardigt //haren&quot; André. Hij beminde Susanne; — zij gevoelde met hem de smart over het verlies van de dierbare afgestorvene en langzamerhand nam de troosteres de plaats van den troost in Hare liefde ontstond in zekeren zin uit het graf. En inderdaad is het niet Clara, die, ter eere van het aandenken aan Susanne, zorgvuldig de bloemen onderhoudt, welke op het graf der vriendin groeijen ? Deze vereering treft en ontwapent Dorainiqne. Men komt overeen, dat de nieuw gehuwden eene andero woning zullen kiezen en dat Dominiquo het kleine huis zal betrekken, waar Susanne woonde... Daar wil hij, aan zijne eerste en eenige liefde getrouw, den dood afwachten — &apos;hij, de weduwnaar, dio nimmer gehuwd was. Welligt ziot het hier gescheiden paar elkander hier namaals weder! Is dat niet eenvoudig, schoon en poëtisch. Schaam u niet, als gij don zakdoek voor den dag haalt, geachte lezeres. Wees opregter, wees beter dan ik — beken dat gij weent en zeg niet, zoo als ik veinzend zeide: die lastige verkoudheid!</p>
	<p>En nu een oogenblik, dat ik mijn rok en mijne witte handschoenen aantrek Ca y esli Geachte lezer, geachte lezeres! een regt gelukkig nieuwejaar! Nieuwe vreugde, nieuw geluk op eiken dag, de 29ste Februarij niet uitgezonderd. U, geachten lezer! voordeelige zaken en koersen, zoo als gij die slechts kunt wenschen; — u, geachte vrouw des huizes! schoone geschenken, eene smaakvolle modiste, eene. naauwgezette naaister en eene dienstbode, die zoo oplettend is als men dit van eeno dienstbode kan verwachten; en u, vriendelijke lezeres wat eene vriendelijke jonge lezeres zich zelve toewenscht en eene moeder zoo als Mevr. de Villers als couronnement de Védtfice. Dat mij uwe welwillendheid steeds bplijve en wijders gezondheid, tevredenheid en dat is alles! Veel geluk!</p>
</text>
