<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>EOTTEBDAM, 28 Dec. Granen: Bogge, 127/128 « puike fijns Amerik. ƒ315 per 2100 ffi. , SCHIEDAM, 28 Dcc Granen: Bogge verkocht: Euos per22so kilo ƒ342 6/w. Moutwijn ƒ 16.25; Genever ƒ 21.75; Amst. proef, ƒ23 Spoeling ƒ2.20. LEYDEN, 28 Dec. Boter per 1/4 vat lste kwal. ƒ4B a 52, dito 2de ƒ44a47, dito per ffi ƒ1.20 a 1.30 en ƒ 1.10 a 1.17&apos; - ? NIJMEGEN, 28 Dec. Aardappelen ƒ282.20 per mud; Boter goM /0.94a1.02 per ffi; Kipeijeren ƒsjor 100 stuks; Vet Vee schoon aan den haak ƒ 0.60 aO. 6S per ff; Huiden in een doen. LEEUWAEDEN, 27 Dec. Boter: Aanvoer 332/4, 203/8 en 19/16 V. Prijs ƒ 47.50. AMMEESTOL, 28 Dec. Onze visscherij, die wegens hoog wat .1 en sterke strooming moest gestaakt worden, is den 26sten dezer hervat. De vangst over twee dagen bedraagt 7 Zalmen. Wigtigheid en gelding onveranderd. Aan den afslag werd gemiddeld ƒ1.30 Pc 5 ons besteed. ANTWEEPEN, 28 Dec. Koffij vast met weinig handel. — Huiae» goed gevraagd tot volkomen gesonteneerde prijzen; de omzet bestona deze week uit 15,233 stuks. — Petroleum stil, disponibel wit Weru&apos; betaald met fr. 45a45&apos;/_. . -, AALST, 28 Dec. Hop: Voor 26 zakken, oogst 1867, werd temarkt van heden fr. 85 a 90 besteed. , LONDEN, 27 Dec. Suiker met eenige vraag. Zeilende werd een» lading van 2560 k. Havana per José Maria N°. _2V_ tot 25.9 alge daan. — Koffij: Op levering werd gisteren verkocht eene lading T* 4270 b. Bio fair Channel, per Gesitie,voor eene haven van het va teland, vermoedelijk tot 39.3 en heden werd op nieuw eene iadlD» afgedaan van 3000 b. Bio bas good first en good Channel vooree haven van het vasteland. — In Salpeter is dezer dagen veel olll^.. gaan tot iets vastere prijzen, in loco werden 1000 z. Bengaal ver kocht 4 a 3 Ct* tot 19.9 op 3/m. — Lijnzaad vast op 67.6 vou Calcutta. ? :s NEW-OELEANS, 24 Dec. (per tel.) Katoen.- De gesteldheid -» flaauw. Aanvoeren zijn van minder belang; zeer ord. voor HaT* wordt betaald met fr.Bl, low middling fr.B3, middling fr.B7- ... MOBILE, 24 Dec. (per tel.) Katoen middl. Liverpool wordt u° taald met fr.Bo. , _. SAMAEANG, lONov. In Koffij hadden geene afdoeningen plaats. De 16,000 picols Tjomal en Bandjardawa Suiker vonden koopers volgt: 3000 pic. Tjomal a ƒ 12.80, 3000 pic. d°.a ƒ 12.70, 3000 P&apos; Bandjardawaa ƒ 12.60, 3000 picd°.a ƒ 12.50, 4000 pic. d°.a ƒJ*Ïq alles voor N°. 14. — Indigo: Ter markt kwamen 53 kn. tot J ?.&apos;•s a ƒ 4.30 c; het partijtje Melatie/CPE was het fraaiste dat wij langen tijd aan de markt gezien hebben, en de eischen der P*an&apos;:et zijn alweder zeer hoog gesteld, daar dit partijtje a ƒ 4.601/8 &quot;g^ gegund werd. — Rotting ƒ9 a 10. — Rijst ord. wit ƒ 160 a &apos; Carga ƒl4O a 160. — Voortdurend blijft op onze Lijmvaden-^^ dezelfde malaise heerschen. In Maddapolaras, Shirting en O-u-c, ging nagenoeg niets om. Cambrics en Holl. Drills zijn slechts.» * koopbaar tot teruggaande cijfers, zelfs de V. S. W. Drills zijn moei. e^ te plaatsen. Voor Fantaisiegoederen is nog steeds niet de. gering.^ kooplust, onze gewone afnemers laten zich hoogst zelden zien en «e naar Chitsen en Batiks niet om. — Metalen in een doen, met een »t vraag naar rood Bladkoper van gewillige dimensien. — -?*tT_,er. voortdurend grooten voorraad. — Vracht en: De Graafstroom &quot;*_door particulieren opgenomen tot ƒ 100 voor suiker en rijst; de Jj. Gezusters krijgt ƒlOO Toor guiker, ƒ95 to« koffij en ƒ«* *</p>
	<p>tabak in den Oosthoek; de Pieter ƒ 100 voor suiker, ƒ95 voor -offij en ƒBO voor tabak&apos;, de Paul Johan ƒlOO voor suiker en rijst er&gt; ƒ 130 voor arak. — Wisselkoers op Nederl. ƒ 1021/4 en op Londen f 11.82V_. Disconto 71/- pCt. SINGAPORE, 22 Nov. Manufacturen met veel aanvoer, on bij Bfoote aanbiedingen zijn de prijzen meest weer lager. Ongebl. Shirtings 81/4 pds. werden tot doll. 3.10 a 2.971/9 verk.; 7 pds. «oil. 2.35 a 2.30, 6 pds. doll. 2.071/2 a 2. Dito T-Cloths met veel &apos;raag, vooral 7 pds., die in de eerste hand ontbreekt en die doll. 2• 60 a 2.65 waard is; 6 pds. doll. 2 a 1.95. Ongebl Madepollams » en 2&quot;&gt;/4 pds. doll. 201/4 a 193/4 per corge. Holl. Drills 28 Inch. 30 Jds. tot doll. 60 a 59 per Corge verk. Gebl. Shirtings fraaije kwal. «oil. 22 a 20 per Corge. Witte Cambrics N°. 15 en 16 goed gevraagd wt doll. 37 a 41. Ongeb. Mule Twist Nü. 40 lager op doll. 132i/2 a }32. Turksch rood doek 9/8 a doll. 4.25 verkocht. Sarongs weer Jager. — Kaarsen doll. 3.85 per kist.— Manilla Sigaren gevraagd «ot doll. 11.50 a 11.75.— Ord. Jenever doll. 2.20, voor kl., en doll. _¦•&quot;&gt;•- a 2.75 voor groote fl. — Steenkolen flaauw, ocne lading Welsh Hartley werd a doll. 10.50 per ton compt.van boord verk. — Vrachten: Naar Engeland direct is de vracht vast a £3.5/- tot 3.10/-, en thans wordt hooger gehouden. — Koers op Londen 6 m. zigt ¦i/41/4; op Holland 4 m. zigt 2601/8 pCt. MANILLA, 7 Nov. Tabak: In de gouv. veiling op 30 Oct. werd jules tot den inzetprijs van doll. 23.25 c. per kwintaal opgehouden, -ij gebek aan vraag tot dien prijs. Men zegt, dat er orders van Madrid Worden ontvangen om geen verdere veilingen te houden. COLOMBO, JSO Nov. Koffij vrij goed gevraagd en er ging veel om Jot stijgende prijzen; lste kwal. Blantation is niet onder 12 a 12.3 •° koop; goede kwal. 11.6 a 11.9. Nativo zeer vast met veel handel ft 38. fi en men houdt thans op 36 sh. — Voor Cocosolie was meer _faag. maar voor Europa giiig niet veel om; de aanvoer is gering en &quot;« prijs is op 33.6 gestegen; ten slotte weer 32 a 32.6. — Kaneel nominaal in prijs. - Katoen: Tinnevelly rs. 100 en sedert 97 a 98, [naar er zal wel spoedig a 5V_ d. per pond v. a. b. met vracht te *oop zijn. Western rs. 86 en de kwal. is veel boter dan in A°. PO.; &apos;oor Tinnevelly werd heden rs. 97 betaald of 53/4 per pond v. a. b. — grachten zeer vast; voor Koffij in vaten £ 4.10, in balen £ 2.10 a 2-15, Katoen £3. — Koers op Londen 6m. zigt 1 pCt. disc. HONGEONG en CANTON , 15 Nov. Thee: Sedert de vorige mail -&quot;¦¦&quot;•s dc handel niet groot, en de voorraad is meestal zeer gering. De -&apos;dauders houden het restant op vaste prijzen, en men zegt dat zij Tan jdan zijn, om indien daartoe gocn koopers ter markt komen, de •Me oogst &apos;terug te houden ter vermenging met niouwe thee in het &apos;°!.gende saisoen. Te Gaaton was de markt zeer stil, en bleven de 1&quot; ijzen onveranderd. Van Country Congo werden 3 chops aangebragt, en de voorraad bestaat uit 700Ó kn. Van dito groene vonden geen aanvoeren plaats. In le Canton gefabriceerde thee ging ook niet veel oni. Voor 1800 kn. Scented Oranje Pecco werd ts. 19.5 a 35 betaald; &apos;oor 2800 kn. dito Gaper ts. 19 a 24 en voor 2000 kn. Gunpowder ts&gt; 15 a 20. — Manufacturen: In ongebleekte Shirtings ging zeer &apos;ccl om; 3000 stuks Si/4 pds. werden a doll. 3.25 verkocht, en 500 st. a doll. 3.221/2; de notering is thans doll. 3.10 a 3.15; van gebleekte gorden maar lööfi stuks tot doll. 2.35 a 7.30 naar kwatiteit verkocht; voor T-Cloths was eenige vraag tot iets lagere prijzen; 10700 st. (&apos; Pds. a dcli. 2.28 verkocht; 900 stuks Eng. Drills a doll. 5.50 af- Sedaari; Camlets waren zeer moeijelijk te plaatsen; 200 stuks bedon-Bei&gt; doll. 18.25 a 22.75; Katoenen Garens redelijk gevraagd, N°. 16 124 doll. 1171/2 a 162V2. — IJzer doll. 3.30 a 3.35 en Lood doll. 6.90. — nagenoeg onveranderd. Van Bangkok naar Europa £3.6.7 Per ton betaald; naar Londen ging nie&apos;s om; van Manilla n. Engeland werd £ 3.12 6 betaald en naar Boston £3.13,zijnde2.6a5 &quot;ooger. De notering naar Londen is £2.15 a 3.10 per ton. — Koets °P Londen 6 maanden zigt voor bankwissels 4.41/4 d.</p>
</text>
