<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN. Onderhoud der kerken te Leiden.</title>
	<p>Dal mijne aanmerkingen in het artikel in het Leidsch Dagblad van 22 jl. opgenomen, aan de bij het onderwerp betrokken personen minder aangenaam zouden zijn, kon ik.mij wel voorstellen Dal mjj die echter; zooals iv een ongeieekeud artikel, in de Leydsche Courant van lieden geschiedt is, de verdachtmaking van «verblinding door opgeblazenlicid&quot; de beschuldiging van. «wrevel legen de kerkelijke Commissie, legen tien «persoon die haar, wal .hei bewuste werk (het herslel tier Hooglandsche «kerk) betreft ler zijde slaat&quot; en «jegens den man die het nieuw gewelf «der kerk heeft daargesield en zelf zijn werk heeft bestuurd&quot; eu wat niet al, op ten hals zouden gehaald hebben, daarop rekende ik niet. Vooreerst omdat ik mrj van dien wrevel eu van die opgeblazen verblinding geheel en al vrij gevoel, en ten tweede, omdat ik, toen ik met onwederlegbare feiten i ifecegrondlieid mijner klaglen bewees&quot;, toch ook onvoorwaardelijk hel goede erkende, dat &quot;Ü weg&quot;ens&apos;de ontblooling der;hooldkerk aan het beheerder I Commissie verschuldigd zijn. Ik verklaar als eerlijk man dat ik volstrekt geen „revel &apos;gevoel of reden heb dien te koesiereu. noch legen die Commissie, 1 noch &apos;fS&apos;&apos;n &apos;&apos;&quot;&apos; naa&apos; ler z^,le deskundige, noch tegen hem die hel . hoiilfi&apos; gewelf der Uunglaudschc kerk ;. zaamgest-ld en /getimmerd of dat , werk bestuurd heeft. [Maar ik maak, nu een onhandig vriend aan de Commissie zulk eene onbeperkte hulde toebrengt , met alleen wegens onderhoud J maar ook wegens «herstellingen&quot;, er aan het kerkbesiiinr eene grieve, eene j I „footè grieve van.&apos; dat het bij die herstelling wansmaak gehuldigd,.wan- ! ■ Liiichfid&apos; bestendigd &apos;heeft. Vooral is dit ouverschooubaar, wanneer het I ■ waarheid is, »at de verdediger ven het kerkbestuur verzekert, dal »de I t(joor oarj aangeduide feil wel degelijk vóór mij opgemerkt is &quot; Is dal waar? i , une weel die schrijier, wanneer .mij die feil onder de aandacht kwam? i i jlijne vrienden weten zeer goed. hoe ik reeds een jaar geleden mijne af- j . Zuring en mijn leedwezen over die herstelling van het wanstaltige topstuk I o» den zuidelijken dwarsbeukgevel, meermalen heb uitgesproken/Dal ik dit , niet in ecu artikel in een der nieuwsbladen deed, ofschoon meermalen riaar&apos; toe aangezocht, bad zijne oorzaak én in drukke bezigheden én in de.be-, j t ,jciiiiiii2, dat het toch le laat was om op mijne wenken gunstige, gevolgen ie vernachten; de zaak lag er eenmaal toe. Men zal welligl zeggen, dit js evenzeer thans hel geval; maar&apos;daii antwoord ik; dal le blijven zwijgen , op die onvoorwaardelijke huldebeiooiiing in het Leidsck Dagblad, uirj mede schuldig zou hebben doen worden, aan hel goedkeuren niet alleen naar zelfs aanbel prijzen, wat afkeuring verdient, wat «au wansmaak en van gebrek aan kennis van bouwvormen getuigt.,.,.: , &lt; ., •, \\&apos;\ ;i ,,, Uit ergst . van alles is, dal de schrijver van het artikel in de Leydsche , Courant »an heden zith , misschien zonder het Ie bedoelen, maar dan door &apos;■■ eene oi andere, zoo al niet eene «opgeblazen&quot;, verblinding, laai verleiden lot onwaarheid eu inbreuk op&apos;&apos;goeden trouw.&apos; Foei! me\&apos;zulke wapenen ma&quot; men niet strijden; uien bederft dan ook zijne beste zaak Volgens hem prijst de steller van hel stuk in hel Leidsck Dagblad vati i 14 Julij: «eenvoudig de Commissie voor. het uitmuntend onderhoud der onder „haar beheer slaande gebouwen &quot; Dit Is onwaar, hij kent haar die lof ook. bepaald toe wegens en voert len bewijze aan de ukerslelling aan de Hooglaudsrhe kerk, in het vorige &apos; „jaar begonnen en in hel thans Inöpènde voortgezet.&quot; &apos; Volgens hem verlang ik hel onmogelijke, de herstelling van alle feilen; Onwaar; ik verlangde, daar waar men hcrslelt en, zooals in het aangevoerde geval het zeer mogelijk, en niet zoo bijzonder kostbaar geweest was, &apos; dat men daar beslaande fouten, smakeloozc vormen en wanstaltige toevoeg- V sels niet&apos;hernieuwd of bestendigd had. • --,. ,. , ., j Volgens hem is het «eene onwaarheid, dat eenige merkbare verwori min; »veel minder eenige verrotting, aan het gewelf of aan de hekap&apos; »piiig van de llooglandsche kerk te ontdekken is.&quot; Het is tegen&apos;de goede 1 trouw dat de verdediger der Commissie mij hier woorden in den mond &apos;■ |e;i, die ik niet gebezigd heb,, endat hij dan daarop mij van onwaarheid 1 beschuldigt. Ik schreef alleen dal »d&lt;: sewellbelimmering mij een drietal &apos; ijarrn geleden op vele plaatsen, maar vooral boven den zuidelijken dwarsbeuk ,■ zeer erg door worm bleek aangetast, hier en daar zeer vermolmd »/e *ijn.&quot;.-;V&apos;ao verrotting heb ik niets gezegd en kou ik ook niets zeg• jen, omdat mij die-niet gebleken was. .... . i.,, i «Waarom&quot;; dus &apos;vraagt de (ongeroepen? onbevoegde?) adyokaat van de &apos; ; Commissie, «wordt nu, eu mei vroeger het kerkbestuur op den toestand 1 ! un hel meergenoemde gewelr opmerkzaam gemaakt ?&quot; j„&apos; &apos; Mijn &quot;antwoord is, dal ik uiy daartoe niet geroepen gevoelde, voor dat 1 .ik aanleiding vond in de le onvoorwaardelijke loftuiting aan de Commissie &apos; mor hare zorgen lot onderhoud der kerkgebouwen toegezwaaid. &apos; i Wat ik gezegd heb omtrent die vermoltniug van hei houten gewelf, en hel dringende eeucr spoedige voorziening, berust op mijn eigen onderzoek. Wil eeitig lid der Commissie zich omtrent dat feit overtuigen, hij kau bij de liedactie &apos;van deze courant mijn adres vernemen,., en ik ben volkomen bereid om hem op de plaats zelve die overtuiging te bezorgen. Eindelijk moei ik den schrijver van het artikel mijne bevreemding betuigen, dal hg i&quot; de drie uit mijn vertoog (mei welk doel&apos;, val ik niet) aangehaalde regels, niet bemerkt heeft, dal achter «waarschijnlijk&quot; Iwee woordjes «zal zijn&quot; door eene drukfout zijn uitgelaten; men leze: «welhgt «in de tweede helft&apos;der 16de (maar meer waarschijnlijk zal het in de 17de eeuw of later zijn geschied)&quot;. • . &apos; Leiden, 29 Julij 1868. 0 ?- iza&amp;V;</p>
</text>
