<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 30 Julij.</title>
	<p>. Bij de opening van de heden gehouden zilling van den gemeenteraad wees de voorzitter er op dat in deze vergadering, waarin de geloofsbrieven van een nieuw benoemd lid, in de plaals van den ouvergetelijkcn van der Hoeven, zonden onderzocht worden, weder een zetel ledig stond, ten gevolge van het-overlgden van den heer de Moen, een man bjj allen hooggeacht en van wien men, in weerwil zijner wankelende gezondheid, niet gedacht had dal hij den raad zoo spoedig zou ontvallen. Hij wees op &apos;s mans naatiwgrzetheid in het bijwonen der vergaderingen&apos;, zelfs van de voor eeuigen lijd gehouden avoudziitingen, op zijne eerlijkheid iv het behartigen van de belangen der gemeente, op zijne trouwe werkzaamheid in de commissie van financiën, op de onderwerping, waarmede hij de vele rampen die hem hadden getroffen, had gedragen. Hij had aanspraak op de dankbaarheid der gemeente en zijne nagedachtenis zou dan ook zeker bij allen in zegenend aandenken blijven. . Door den voorzitter werd overgelegd de rekening »an de inkomsten en niigaven der gemeente over 1867, die in handen werd gesteld der commissie vau financiën. Daar die commissie, &apos;dóór hei overlijden van den heer de Moen, thans slechts uit twee leden beslaat, zal in de volgende vergadering lot de aanvulling dier commissie overgegaan worden. ;0e geloofsbrief van het nieuw inkomend lul,&apos; den heer&apos; P. L. Tichler, werd door eene commissie onderzocht en ut orde bevonden; dientengevolge werd lot de toelating van dien heer besloten. Tot leden van hel bestuur van&apos;hel werkhuis, buiten den gemeenteraad, werden op nieuw benoemd de ■ hh.&apos;. D. A&apos; Schretlen, A. C. Leembruggen en H. P. J. van Wensen. . Tot leeraar in de natuurlijke historie aan de gemeenie instellingen voor hooger en&apos;middelbaar onderwijs werd benoemd de heer H. .1. Velli, candidaat in de wis- en natuurkundige weienscbappen alhier, en 10l leeraar in de staathuishoudkunde aan die instellingen de heer mr. G. A. van Hamel. De heer J. A. Longepee werd, op zijn verzoek, als heelmeester in het stedelijk ziekenhuis gecontinueerd . en ten sjotte de rekening van het Evaug. Lulliersch wees- en oiideliedenhuis over 1867 goedgekeurd. — Gisteren morgen is hel &apos;stoffelijk overschot van den heer J. B. dë Hoen, in leven lid van den gemeenteraad, op de begraafplaats aan de Groeuesieeg ler aarde besteld. Burgemeester en wethouders, leden van den gemeenteraad en vele vrienden van den overledene sloten zich aan de treurende betrekkingen aan, om den afgestorvene de laatste eer le bewijzen. Aan du geopende groeve werd door deu burgemeester hulde gebragt aan de nagedachtenis van den man, die in onderscheidene maatschappelijke betrekkingen, maar vooral als lid van den gemeenteraad, zoo nuttig eu ijverig werkzaam was geweest. Een der vrienden van den overledene, de heer A. de Mare, nam daarop het woord, om namens de familie, de aanwezigen voor hel bewijs «an hoogachting voor den overledene, hier betoond, ■dank te zeggen. 7 Bij kon. besluit van 4 Julij zijn de statuten van de vereeniging »Werkinrigiin» te Noordwijk&quot; goedgekeurd• en is die&apos; vereeniging mitsdien als Wglspersoon erkend. — Naar aanleiding eener missive van den minister van binnenl. zaken, tan 13 Julij jl., zijn burgemeester en weihouders der gemeenten in deze provincie door ged. stalen uilgenoodigd, om binnen een bepaalden termijn aan dit collegie de opgaven te doen toekomen betreffende a. de uiigaveu der gemeenie voor het lager onderwijs, over 1867; b. de ontvangsten der gemeenie in zake hel lager onderwijs, over 1867. Verder zal nog moeien *orden opgegeven: 1° of er in den loop van dil jaar scnoollokalen volgens hel 3&lt;ie |j,i va„ ar( 23 der wel zijn gebatikt 10l het geven van onderwijs ut de godsdienst; 2&quot;. de opbrengst der schoolgelden, door de onderwijzers «ntiangen: o. voor meer uitgebreid lager onderwijs, b. voor onderwijs builen de gewone schooluren.</p>
	<p>— De Staatscourant beval de verslagen der commissien belast met het afnemen der examens van hen die acten »an bekwaamheid verlangden voor middelbaar . onderwijs l»..iu,wis- en natuurkundige wetenschappen, landbouwkunde; zeevaartkunde, leekenen enz., 2°. in de Nederlandsche taal-eu letterkunde, de geschiedkundige wetenschappen, de handelsweienschappen, de levende talen enz. Voor het examen in de vakken sub 1». vermeld hadden zich aangemeld 75 canilidaten , te zaaien aanvragende 87 acten; van deze candidaten zijn 11 niet verschenen en hebben 2 zich onder hel examen teruggetrokken. In hel geheel had dus de commissie le beslissen over 64 candidaten en het uitreiken van 72 acten. Hoor 28 candidalen werd het examen met gunsligen uilslag afgelegd; het mogt echter geen der candidaten gelukken, meer dan eene acte te verwerven. Voor het examen in&apos;de vakken sub 2». vermeld hadden zich 141 candidaten aangemeld, waarvan één voor twee vakken, zoodat er 142 examens waren af le nemen; hieronder waren 5 vrouwelijke candidaten. Er zijn in hel geheel 16 niet opgekomen, waaronder bovengemelde candidaat voor twee vakken, zoodal de commissie 12a examens had af le nemen. Van dezen zijn er 65 mei gunsligen uitslag geweest. Onder de overige 60 candidaten waren er 12, die zich in den loop van hei examen hebben teruggetrokken, een enkele uit hoofde van ongesteldheid. ivr&quot;~ J*ïzer di1gen is in lle&apos; Iich&apos; versclieriei) het voorloopig prospectus eener Noord-Aederlandsclie stoomboot-maatschappij, met een kapitaal van 3 millioen gulden, verdeeld in 1000 actiën »an ƒ 1000, 2000 van ƒ500, en 5000 van ƒ200, waarvan 25 pCl. te storten. Het doel dezer maatschappij is om geregelde verbindingen met sloomschepen in hel leven te roepen tusschen llarlingen en de havens van Engeland , waar dit «oor landbouw en nijverheid nutlig en voor deze maatschappij voordeelig wordt geacht. — Naar men verneemt heeft de direciie der Ned. Rijnspoorweg-maatschappij zich bereid verklaard, bazen en werklieden van industriële etablissementen, onder waarborg &quot; tegen misbruik, tol bezoek der&apos;tentoonslelliiiff te Arnhem, niet de gewone treinen naar Arnhem heen en terug le vervoeren tegen betaling van de vracht voor eens. De hoofden dier etablissementen hebben zich daartoe franco le wenden aan de directie te Utrecht. Anr7 Sedert de invoerin8 der wel op het lager onderwjjs isdoor Z. M. aan 429 onderwijzers en 4 onderwijzeressen pensioen verleend. f ,... ip , — De tentoonstelling te Arnhem wordt wel druk bezocht, doch de toevloed van vreemdelingeu is nog niet bijzonder groot. — Te Ede en Renkum zijn heidebranden ontstaan, waarbij ookeenbosch van den heer Drost, ouder Keckiim, is aangetast en daarna ook een dennenliosch, groot p. m. 5 bunders, van den heer Duuring, terwijl ruim 100 bunders heide in de rigiing «an Ede zijn afgebrand. Voorts meldt men uit Winterswijk, dal hel Riiurloosche veen, liggende lusschen die gemeenteen de Pruissische plaatsen Ruurlo, Marbeckc en Kheden, in brand is geraakt. Door gebrek aan water, gevoegd bij de buiiengewone droogte van het veen, is er geen middel om den brand te blusschen. Uil Coerorden meldt men dal een veenbrand, te Nieuw-Amsterdam en Erica uitgebarsten , hoe langer hoe meer in hevigheid toeneemt; liet vuur heeft zich reeds over een omirek van ruim een uur verspreid; een honderdtal boeren is dag en nacht in de weer, om door het graven van diepe greppels het vernielende element in zijn loop te stuiten. Zoo lang er echter geen regen komt zjjn bij den sierken wind alle pogingen zoo goed als vruchteloos. Ook aan de verlengde Luiterlioofdwijk in het zoogenaamde Scheersche Veld nam de brand in hevigheid toe; daar Ind liet vuur reeds de in hoopen staande droogc turf aangetast, ■-. &apos; &apos;»&apos;•■-&quot;.-■ — De vijf gedetineerden, die onlangs uil hel tuchthuis te Leeuwarden zijn ontvlugt, doch later weder gevat werden, hebben vonr de arrond.-regibank aldaar te regt eestaan. De regtbank veroordeelde elk hunner tot 6 &quot;maanden correctionele gevangenisstraf, te ondergaan-na het eindigen van hunne tuclilluiisslraf. .&apos;&quot;•&apos; — Door het kantongeregt van Waalwijk is dezer dasen een vonnis gewezen, dal vooral voor gemeente- en armbesturen van groot gewigi wordt geacht. De gemeente Druuen weigerde aan hel burgerlijk armbestuur van Waalwjjk zekere som te restitueren, voortspruitende uit geueeskundige hulp aan personen, die in laatstgenoemde gemeente verblijf hielden, doch in eerstgenoemde gemeente.ondersiandsdomicilie hebben. De burgemeester vau Druilen, die persoonlijk als verweerder iu regten optrad, beloogde iii eene uitvoerige en uitgewerkte rede. dat volgens liet stelsel en de bijzondere bepalingen der armenwet.geneeskundige hulp niet is verhaalbare onderstand, maar die hulp, blijkens sommige bepalingen der gemeentewet, van plaatselijken aard is, en de daaraan verhouden kosten moeten blijven voor rekening der gemeente, alwaar die zjjn aangewend. Hij gemotiveerd vonnis heeft de kantoiiregier, overeenkomstig de door den verweerder aaugevoerde gronden, het armbestuur van Waalwijk ongegrond verklaard in zijne vordering, met veroordeeling in de kosten. (X. R. C.) — Maandag namiddag heeft eene zware onweersbui, vergezeld van hagel en storm, zich ontlast over de omstreken van Maastricht; De dorpen Groot Lansge, Grousveld, Ëyadeii, Erkelder, St. Geeitruid, Keer, Kadieien meer andere hebben veel geleden. De nog op hei «eld slaande steiigelvriichlen zijn geheel verhagcld, benevens geheele akkers heel wortels. Ook aan de bnomvriichlen is groote schade veroorzaakt, terwijl eene grooie hoeveelheid booinen zijn omgewaaid.</p>
</text>
