<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PUBLIEKE VERKOOP VAS GEREEDSCHAPPEN. Door den Makelaar C. S. OOLGAARDT zullen op Maandag 28 Mei 1868, na het Veilen van het STOOMSCHIP Texel, in de Nieuwe Stads- Herberg , nog bg Opbod worden Verkocht: Diverse GEHEED_»CBSAPPEN, toebehoorende aan de Friesche Stoomboot-Reederij, als: EEN DRAAIBANK.. EEN SCHROEF-SNIJTÜIG MET TAPPEN EN BLOKKEN. EEN VELDSMIDSE MET TOEBEHOOREN. W EEN BASCULE. DIVERSE KLEINE GEREEDSCHAPPEN. Te bezigtigen Werf Vredenhof Kadijk. (12751) MEDERLANDSCHE ¦¦BTOOMBOOT-]iaTBCB_PPH. De DIRECTIE maakt bekend, dat in de Vergadering van de Commissie van Rekening, gehouden in de maand April 11., het DIVIDEND over het Boekjaar 1865, voor de gewone Aan.eel-n is bepaald op DRIE PROCENT, betaalbaar ten Kantore der Nederlandsche Stoomboot-Maatschappij, te beginnen met Maandag 28 Mei aanstaande. (12836) Een HEER wenscht in de Kerkstraat TE HUREN, Twee GEMEUBELEERDE HAMERS, waarvan een als Slaapkamer, liefst met aparten opgang. Reflecterenden adresseren zich met franco Briefjes bij de Wed. SCHOEMAN, Beerenstraat, te Amsterdam. (12875) Op Woensdag, den 30sten Mei 1866, des middags ten 12 uren» zal ten huize van den-Logementhouder H. D. MOLLENKRAMER&apos; te Abcoude, &apos;ten overstaan van den Notaris S. VAN KEMPEN, in het openbaar worden Verkocht: N°. 1. De BOERENHOFSTEDE met derzelver Bonwmanswomng, gemerkt N 87 -en verdere getimmerten, alsmede daarachter gelegene LANDERIJEN, staande en gelegen in den Broekzijder- Polder, te Abcoude, aan den Amsterdams chen Straatweg, ter grootte van 4 Bunders, 29 Roeden, 50 Ellen. N°. 2. Een Perceel WEI- en HOOILAND, gelegen in den Holendrechter-Polder, onder Abcoude, ter grootte van 4 Bunders, 80 Ellen Welke Perceelen eerst afzonderlijk en daarna vereenigd worden geveild. Zijnde dadelijk te aanvaarden. N . 3. Een HUIS, ingerigt tot Twee woningen, met Erf, Grond en Schuitenhuis, te Abcoude, aan het Jaagpad. N&quot;. 4. Een HUIS, gemerkt N 53, voorzien van Zeven zoo groote als kleine Kamers, zeer geschikt tot uitoefening eener Winicelzaak, Erf, Grond en Tuin, staande en gelegen in hef dorp Abcoude. Te aanvaarden p°. Augustus 1866. Breeder bij billetten omschreven en nader onderrigt ten Kantore yan voornoemden Notaris te Abcoude. (12799)</p>
</text>
