<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARUS, Woensdag 24 Mei.</title>
	<p>De Keizer heeft gisteren ï^rins Couza in een bijzonder gehoor ontvangen.</p>
	<p>— De Hertog de Grammont, Fransch ambassadeur te Weenen, wordt deze week hier verwacht, om het huwelijk zijner nicht Mejufvrouw de Grammont de Lesparre bij te wonen. — Volgens een gerucht zal het kamp van Chalons, waar in het vorige jaar 60,000 man was gekampeerd, dit jaar door 100,000 man woraen betrokken.</p>
	<p>— Het wordt heden van verschillende zijden bevestigd, dat de Russische regering tot liet congresplan is toegetreden en dien ten gevolge de uitnoodiging, door die mogendheid in overeenstemming met Frankrijk en Groot-Brittannie vooi- die bijeenkomst uit te vaardigen , weldra zal worden verzonden. Weldra ,zal het moeten blijken in hoeverre, zij juist ingelicht waren, die beweren dat zelfs Oostenrijk reeds in beginsel was toegetreden en alleen geeischt had dal. er bij de vaststelling, van het programma der internationale bijeenkomst van Itali« en niet van Venetië in het bijzonder sprake zou zijn. Indien ; dit juist is, dan moge daardoor Oostenrijks adhaesie gemakkelijker worden gemaakt, maar aan de andere zijde rijst te gelijk de vraag, in hoever Italië geneigd zal wezen die concessie in te willigen. De optimisten storen zich evenwel weinig aan die kleine hinderpalen en de Gazette des Etrangers beweert, zelfs dat reeds vertrekken op het Elysée voor de vergaderingen van het congres in gereedheid worden gebragt. Anderen noemen reeds de namen van de gevolmagtigden, die de bedoelde bijeenkomst zullen komen bijwonen. Klaarblijkelijk is het eerste even zoo voorbarig als het laatste; die geruchten vormen echter, even als de pogingender drie mogendheden, een vrij scherp contrast, met deïkrijgsmaatregelen op groote schaal, die door Frankrijk worden genomen , om op het eerste sein gereed te wezen. Ten vervolge op hetgeen men daaromtrent vroeger mededeelde, kan men thans melden , dat de. opperbevelhebber van het eskader der Middellandsche 1 zee, de vice-admiraal de Gueydon, zich in de hoofdstad ..bevindt en door den Keizer in een bijzonder gehoor is ontvangen, terwijl de schout-bij-nacht de la Rondere Ie Nourry, bevelhebber van het gepantserde escader in het kanaal, door Napoleon Hl van Brest is ontboden. Buitendien heeft, naar men verzekert, heden op de Tuilerien een buitengewone kabinetsraad plaats gehad, welke ook door de leden van. den bijzonderen raad werd bijgewoond en waarin een en ander uitvoerig schijnt te zijn besproken. Hoezeer dus de uitzigten op het congres ziju toegenomen, worden de goede vruchten daarvan zelfs klaarblijkelijk door het Fransche gouvernement betwijfeld. In allen gevalle heeft het publiek met voldoening vernomen, dat het door den telegraaf aangebragte berigt van het inrukken van een Tiirksch-Russisch leger in de Donauvorstentlommen van allen grond is ontbloot. Zoodoende wordt de Europesche toestand ten minste niet nog ingewikkelder. In verband met een en ander behoort men nog een*v_ij geestig antwoord te vermelden , dat, naar men zegt, van den Keizer afkomstig is. De Heelde Persigny ontwikkelde dezer dagen op de Tuilerien het plan eener nieuwe verdeeling van de Europesche kaart. Hanover, zou volgens dat ontwerp brj Bruisen worden .ingelijfd. //Hanover, hernam de Keizer waar denkt gij aan. Wat zal Koning Georges zeggen ? Het is waar&apos; voegde de souverew er glimlachend bij, hij is blind en kan dus dé tranen zijner onderdanen niet zien.&quot;</p>
	<p>— De Keizer van China heeft zich tot het Fransche gouvernement gewend , ten einde een zeker aantal Fransche ingenieurs, ten behoeve van den aanleg eener oorlogshaven aan de monding van de Pei-Ho te erlangen. — Zoo als dat uit het artikel van de Pitrü was op te maken, doet het Fransche gouvernement door den baron de Malaret, zijn vertegenwoordiger te Florence, pogingen aanwenden, opdat de wet betreffende het belasten der rente-aandeelen,_ door den senaat niet goedgekeurd en die op de verdachte personen ingetrokken worde. — De Senaat zal zich eerlang met het verzoekschrift van 25,000 inwoners dezer stad, ter gunste van de afschaffing der doodstraf bezig houden, dat waarschijnlijk tot zeer belangwekkende beraadslagingen aanleiding zal geven. De regering draagt daartoe het hare bij, aangezien zij aan de leden der hooge vergadering exemplaren heeft doen toekomen van het rapportder commissie van het Britsche parlement, die met het instellen van een onderzoek over dat gewigtige onderwerp is belast geweest. — Aan de beurs was heden het gerucht in omloop dat een Italiaansch legercorps onder bevel van generaal Cialdini op marsch zou zijn naar Venetië.</p>
	<p>•— Er waren heden ongunstige geruchten omtrent Spanje in omloop. Men zeide, dat eene wijd vertakte zamenzwering in Katalouie was ontdekt. Brieven uit dat land ontvangen verzekeren, dat het ministerie, over eene groote meerderheid in de kamers beschikkende en op de getrouwheid van het leger rekenende, zich verzekerd houdt dat de rust in Spanje niet zal gestoord worden.</p>
</text>
