<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BELGISCHE WAARBORG-MAATSCHAPPIJ. TEGEN HET BREKEN VAN SPIEGELS EN RUITEN EN TEGEN ONGELUKKEN MET RIJTUIGEN. Gevestigd te Brussel. N°. 34. Quai au bois de Construction. N°. 34. Te bevragen bij de AGENTEN in Nederland en de voornaamste SPIEGELMAKERS. AGENTEN worden Gevraagd om werkzaam te zijn voor de assurantie tegen ongelukken met rijtuigen. Brieven franco. (12966) COMMISSARISSEN van de lste en 2de Noord-Hollandsche Brandwaarborg-Maatschappijen, gevestigd te Oud-Karspel, brengen ter kennisse van de Deelhebbers derzelve Maatschappijen, dat de Rekeningen en Verantwoordingen daarvan, over den jare 1865, zoo van de geledene Brandschaden als van de Kasgelden ten hunnen overstaan en in het bijzijn van H_ H. Correspondenten en hoogste Deelhebbers, daartoe volgens Art. 20 en 19 van de beide reglementen, geregtigd en opgeroepen, zijn gedaan en volkomen goedgekeurd. Commissarissen voornoemd, Oud-Kauspel, J. PIHNS. 23 Mei 1866. , . P. DE BOER. CHR. POOL. (12960) D. VAg DER STOK. IDERLAISCIfE SIIER-RAFFINADERIJ. HH. Aandeelhouders worden uitgenoodigd tot het bijwonen der gewone Jaarlijksche ALGEMEENE VERGADERING, welke zal gehouden worden in het Lokaal DILIGBNTIA, in de Kalverstraat, op Dingsdag, 29 Mei aanstaande, des namiddags ten Een nre precies en waarop Overeenkomstig Art. 29 derStatuten niemand zalmogen worden toegelaten, dan die door de vertooning zijner Aandeelen zich als Deelhebber justificeert. (12994) _ JACOB VAN GELDER, Heerengracht, over het Park, V 332. Incasseringen van PRETENTIEN door het geheele Rijk tegen vaste tarieven. Comparitien bij de Kantongeregten zoo binnen als buiten dezo stad. Commissien, Administrafien. Brieven franco. (12999) zeer mooije Collectie NIEUWE STOKKEN ontvangen tegen billijke prijzen. Wed. OLDE WELT _lET_KAN, (12970) Vijzelstraat bij dé Munt, X 574. TE HUUR OF TE KOOP, in het midden der Stad HAARLEM, een HUIS, waarin eene TAPPERIJ wordt uitgeoefend en waaraan een DANSHUIS verbonden is, en waarbij de Inventaris wordt overgenomen. Brieven franco onder letter H. aan het Advertentie-bureau van J. P. NOBELS, te Haarlem. . (12915) UUITEMIJSVEM. Voor Liefhebbers van het Buitenleven wordt, gedurende de zomermaanden, eene schoone gelegenheid aangeboden in Noordbrabant, in een Logement op een vriendelijk Dorp, gelegen aan een der Provinciale Wegen, op twee uren afstands van Breda, bezittende eene Katholieke en eene Protestantsche Kerk, bekend om zijne echt landelijk schoone wande&apos;lwegen en zeer gezonde ligging. Reflecterenden kunnen overtuigd zijn, aat zij zindelijke en fraai uitzigt hebbende • Kamers, goeden Kost, met het gebruik van een grooten Tuin, en, bij verkiezing, huisselijk verkeer, tegen billijken prijs kunnen erlanfen. Adres met franco brieven onder lett. M. S. bij den Boekhanelaar J. J. VAN TURNHOUT, te Breda. (12914) _</p>
</text>
