<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLANDSCHE BANE. Verschenen bij METZLER &amp; BASTING, Rokin, E 143, te Amsterdam: VERSLAG van den President en van de Commissarissen der Nederlandsche Bank over liet Boekjaar 1865/66. f 0.30. (13016) Naar Indië. HEDEN VERSCHIJNT: VERZAMELING VAN EENE MENIGTE NOODZAKELIJKE KAM_e__.SPMAM____._l. MET INLANDERS VAN ALLERLEI KLASSEN IS DE LAAG MALEISCHE TAAL; voorafgegaan van eene BEKNOPTE SPRAAKKUNST DIER TAAL, zooals dat alles door den lageren Maleijer wprdt gesproken en verstaan, en zulks tot gemak van hen, die naar INDIË vertrekken; book ROORDA VAN BHSHGA r.T^*^*&amp;Ss. Bij G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam. lemand , eenig kapitaal bezittende, wenscht eene soliede Zaak OVER TE NEMEN, of daarin DEELGENOOT te worden, of als CHEF geplaatst te worden, Adre3 franco onder het motto: Kapitaal, bij den Boekhandelaar JOHs. W. BBAUN, Molsteeg, G 136, alhi.r. ______ (13000) DÏKUERBR.PraITOH M LOHE zijn een uitstekend MIDDEL tegen KLIERZIEKTE, vooral tegen HUIDZIEKTEN , HUIDUITSLAGEN , het SMETTEN, DAAUWWOKM, HOOEDZEER, klierachtige OOGONTSTEKING en LICHTSCHUWHEID. mag het met regt het beste en zekerste middel genoemd worden. Het is verkrijgbaar a / 1.50 de Flacon; te Amsterdam, bij A. A. SCHILT, Korte Singel, TT 376 en B.N. VAN OLDE, 2de Utrechtsehestraat, T 331, Apothekers. Tot waarborg der ECHTHEID is elke flacon met de handteekening van Dr. VAN LOHE voorzien. (13001) MEN VRAAGT TÊ^_UJKT__RDAM ten spoedigste een BEELDHOUWERSGEZEL, vast werk befeerende. Adres franc, onder het motto: Beeldhouwer, bij en Boekh. JOHs. W. BRAUN, Molsteeg, G 136, alhier. (13002) VAN DER HOEVEN &amp; C, te &apos;s Gravenhage, handelende in DROOGERIJEN, VERFWAREN en VENSTERGLAS en gros, met bijvoeging van den Commissie-Handel in Binnen- en Buitenlandsche Effecten, is VERHUISD van de DUNNEBIERKADE naar de (13011) KONl_. L-STIBA AT, 56, MANUFACTUREN. Een JONG DUITSCHER — militairvrij — sedert jaren in Duitschland, en thans hier ter stede in genoemd VAK werkzaam zijnde, met alle .Kantoorwerkzaamheden bekend en van goede Referentien voorzien, wenscht op een KANTOOR of MAGAZIJN te worden geplaatst. Franco offerten gelieve men te willen adresseren snb letter L. M., aan AVILLEM GILBERS&apos; Boekhandel (Nieuwstraat H 495, bij den Nieuwendijk). (12912)</p>
</text>
