<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Allen dio te vorderen hebben van, schuldig zijn aan of uitstaande hebben met de Nalatenschap van wijle Mejufvrouw JOHANNA STRUMPER, in leven Modemaakster te Wageningen, gelieven daarvan ten spoedig-ste opgave in te zenden ten Kantore van den Notaris G. HONDIUS, aldaar. (___^L__ De Makelaars VAN DER VIES zullen op Woensdag, 30 Mei 1866, in Iftt Oudezgds Heeren-Logement te Amsterdam, in het openbaar des morgens ten 10J uur precies Verkoopen: Eene partij MANUFACTUREN, als: Buckskin, Amersfoord, -Keper, Servetgoed enz. alsook eene kist Amerikaansche STROOHOEDEN. Breeder bij notitie omschreven en daags te voren in genoemd lokaal te bezigtigen. (13018) HEDEN MAANDAG 28 MEI Tan IO tot 3 ure IS IN HET OUDEZIJDS IfflHÖGlf!!, FUBIXEK ÏE B_EZI_G.TIC_.-E_-&quot; DE MEERMALEN AANGEKONDIGDE nVBOEDEEis WAARBIJ : JiiWHsLEÏ., GOÏBE-eu SEIIi VEREN nüMES. ANTIEKE WAPENS, HEBRE EU W SCH E BOEREN, oude PORSELEINEN, oud Saksisch kn bronzen BEELDWERK, woed onderhouden zeer- soliede MOBILAIR. IJZERWAREN, KRAMERIJEN, PARFUMERIEN, enz. Waarvan de Verkooping zal plaats hebben op Dljra.sßA&amp; 29 MEI 1866, EN VOLGENDE DAGEN. De CATALOGUS van den Inboedel en do NOTITIE der IJzerwaren zijn te verkrijgen aan gezegd Lokaal bij den Makelaar J. P. A. KiLSDONK. _J_l°i_7______ IDZIiKMNDEL H_ BlllH-M Th. A. MOÖTEf AAW &amp; C°. * Is verschenen: e. A. HEINZE. op: 45. VERLANGEN. Lied voor eene Zangstem met Piano f l -ff- E,.HL MOOR. op :1. Pièces caractéristiques pour le Piano ...•••* l-™- C. F. VAI. REES. op: 23. Andante und Allegro fiir Piano * 1.20. Amsterdam, 25 Mei 1866. (12982) . EERSTE HBDBRIABDSCBB STROOVLECBTERÏJ. I _OlEU_»o_«_V_-. _Fc Co., BLOEMGRACHT, DD 61. Te_.__oopli.nl_ Kalverstraat hoek Bagijnhof.t.eg. VAN AF HEBEI, is de Verkoop ook OPENGESTELD aai. het Lokaal der Fabriek op de BLOEMGRACHT. ONTVANGEN en daarop vervaardigd: NIEUWE MODELLEN, In beide Magazijnen ,te verkrijgen, en zeer minzaam aanbevolen in ,de Alaremeene en bijzondere protectie door (12969) M. DIEIIDONNE.</p>
</text>
