<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 23 Mei. De Wiener Zeitung, het officiële blad, maakt hekend dat de op l°.v Junij ek. vervallende coupon, op de bij de wet bepaalde plaatsen, zonder korting in klinkende specie zal betaald -v.rden.»</p>
	<p>— Er bestaat sedert eenige dagen eene zeer levendige wisseling van depêches tussehen het kabinet en de Russische regering. , 7&quot;-, Oesterreichische Zeitung weerspreekt ten stelligste het gerucht, 1 a \ £oLlve.rileur-generaal van Sleeswijk onderhandelingen met den stedehouder in Holstein en den erfprins van Augustenburg heeft aangeknoopt, betreffende de ontruiming van Holstein. . —¦ \&quot;an zekere zijde is aan de verschillende dagbladen ter dezer stede de uitnoodiging toegezonden, om het publiek aan te manen dagelijks ijverig in&apos; de kerken voor het behoud des vredes te bidden *o tot dat einde af te zonderen drie uren des ochtends en drie uren aes avonds.</p>
	<p>— Men beweert dat de commissie, belast met het controleren der op.enbare schuld, spoedig haar ontslag zal erlangen. De oorzaak hiervan is het rapport d. or de commissie betrefiende liet beheer der staatschuld aan den Keizer toegezonden, waarin de verregaande misbrni-&apos; **&amp;, in het finantiele bestaande , met scherpe woorden worden gef spt. De ministers Belcredi en Larisch hebben verklaard te zullen &quot;^weden, indien de commissie niet wordt ontslagen. Het bedoelde aPport is tot heden nog niet verschenen. g..&quot;— De Heer Bratiano heeft te vergeefs beproefd, de regering gun&apos;*S te stemmen voor de candidatuur van prins Karel von Hohen„, ief&quot;n. ¦ Eergisteren nog verklaard, de Pruisische gezant dienaanr»* ¦ aan den minister van buitenlandsche zaken, dat de Pruisische egering geheel vreemd was aan die zaak. u T Graaf Zichy, de vroegere hoofdadministrateur der Esterhazysche zittingen, is plotseling van hier verdwenen; hij heeft de wijk ge- Jnen naar Turyn, naar men verneemt. 2j-j~~ Indien geene militaire transporten per spoorweg vervoerd worden, led&apos; weinige treinen, welke op vele spoorwegen loopen, bijna geheel „-,1.. want handel én nijverheid staan in vele deelen des lands schier ge»eel stil.</p>
	<p>2on_i Tyrol alleen zijn 140,000 man naar de zuidelijke armee gein j-en&apos; Het aantal mannen _n jongelingen, die in Tyrol vxijwillig Ultr ns^ treden,&apos;is buitengewoon talrijk; vooreerst worden vele der daartoe genoopt, terwijl zeer velen, geen inid&quot;van bestaan vindende, tijdelijk de militaire loopbaan betreden, de 1 a mehlt nit Bucharest, dat prins Karel zijne aanspraak tot ieden der wetgevende Kamer in de Fransche taal heeft gehouden.</p>
	<p>kind &apos; 25 **e&apos; fdes ocütends.) Bij den doop van het jongste dei,;i Vau den Kroonprins, zijn daaraan de namen gegeven van Friese Wilhelmine Amalie Victoria. fe^,jjeden ochtend heeft-de Koning verscheidene generaals in con-i Uori . vereenigd; de beraadslagingen werden bijgewoond door den Peüiel^llns en P™s Friedrich Karl. Men zegt, dat de beide laatst. £en, ÏÏ&quot; nog heden avond naar hun hoofdkwartier zullen vertrekgarin, or_en 2a^ de Koning -eene wapenschouwing houden over het Maa..°ei_ der hoofdstad, dat weldra naar zijne aangewezen stand- C^l oprukken. . iet&gt;eCh re_erÜ1g heeft het Oostenrijksche¦ kabinet gevraagd of de r&apos;o_?(. Tan 26 -*-Pr^ betreffende de definitive regeling van deElved_n *a.°&quot;imen-kwestie moet beschouwd v/orden als een ultimatum, a?tvf0oe,,°ï.daarin nog veranderingen zullen worden gebragt. Het ging dip hierop is geweest: dat Oostenrijk het voorstel tot wijzi-. ]}er depêche aan een rijp beraad zal onderwerpen. &quot;_t je Verklaring, namens de regering door den gezant te Frank- was .n boezem der bondsvergadering afgelegd, nadat het voor-on ln?e&lt;iiend tot eenö gelijktijdige ontwapening der leden van K°tïaan LL&apos; heeft een niet ongunstigen&quot;indruk gemaakt. Ware zijuitn «on jn fen ander ministerie dan hetgeen thans aan het roer zit, ¦~ ])„ &quot;e indruk daarvan stellig zeer voordeelig zijn &apos;geweest. I)l°bilise» &apos;e Steltmer Zeihmg berigt dat bevel is gegeven tot het , -7: jjofen van de marine. . i trgen ep^^emeene stemmen heeft de stedelijke raad van Konipgs„ Tei&quot;z«et_.e R.etitie aangenomen, strekkende 0111 den Koning dringend ei&gt; ande? + ,et tegenwoordige ministerie zoo spoedig mogelijk&apos;door -- u„ • l&amp; doen vervangen. Valleiie&lt;.^e,^aaf z;l Eulenburg. die in der tijd te Bonn bij de (,&apos;ag beEjini1?61 «M om zijne militaire pligten te vervullen, een man. A^stinL1!1 i-en nachtelnken twist, en deswege tot eenige maanten ge_.»i_&amp;i-,feïi veroordeeld, is sedert een paar dage.i op vrije ri !*~ Piin» * _Hi-&gt; is weder D)J zyn &apos;reSement aangekomen. tvg °fficLi ,n von Hohenzollern Sigmaringen heeft aan de regea., 011 heeft V , nis gegeven dat zijn zoon Karl den Rumenischen ai *M_s •7kl°mmen; tevens is daarbij gevoegd het verzoek om s. lt. v • _ de PriïisiscKe militaiie dienst (hij is tweede luiten. *- De P de dragonders) te&apos;ontslaan. °*er-Zeitmg bespreekt ¦de verkiezing .van Prins Kari van Hohenzollern tot Vorst van Rumenie- en zijne reis naar Bucharest, welke zijne installatie als vorst van Rumenie ten gevolge heeft gehad. //Die reis van den Prins,&quot; zegt het gemelde dagblad, //heeft plaats gehad met geheime toestemming van Rusland ter gunste van Frankrijk, dat is ter gunste van Pruisen, of zij heeft pjaats onder oogluiking van Frankrijk ter gunste van Rusland -_è-f zij is geschied met medeweten en toestemming van Rusland en Prai_krijk. In elk dier gevallen mag men aannemen, dat eene goede verstandhouding der drie mogendheden den grondslag der verheffing van Prins Karl tot Vorst van Rumenie uitmaakt.&quot;</p>
	<p>— Naar men beweert, i_ officieus door Pruisen een voorstel aan Rusland gedaan om&apos; eene huwelijksverbindtenir tussehen Prins Karl van Hohenzollern en eene Prinses van Leuchtenberg te doen plaats hebben. De aanneming van dit voorstel wordt betwijfeld. — De met wouden bedekte oppervlakte van het Eifelgebergteis &apos;gedurende een tijdvak van 10 jaren, van 1855 tot aan het einde van 1864, verminderd met 12847 bunders.</p>
	<p>FRANKFORT, 25 Mei. Karl GutJkow heeft zich te Kesselstadt, nabij Hanau, met der woon gevestigd. — Uit Berlijn wordt gemeld, dat de Koning zich zeer,ijverig bezig houdt met het ontwerpen eft teekenen van*militaire medailles en kruisen, welke moeten verleend worden aan de dappere daden door de troepen te verrigten. Met betrekking tot het aantal en den vorm aan de verschillende eereteekenen te geven, is hij thans niet meer in twijfel, maar de kleuren aan lint,, metaal&gt; email, enz., te teven, vorderen nog eenige inspanning om ook dit punt tot eene eslissing te brengen. — Met betrekking tot de militaire maatregelen, in Oostenrijk genomen merkt men op, dat de -bekwaamste generaals bij de noordelijke armee zijn geplaatst, welke op bare beurt uit de beste troepen is zamengesteld. Weldra zullen in Bohemen en Silesie ongeveer 400,000 man bijeen zijn gebragt. Op 5 Junij zal, naar men verneemt, het leger volkomen uitgerust te velde staan. — Uit Bern wordt berigt, &apos;dat Oostenrijk en Italië aan den Bondsraad officieel hebben medegedeeld, dat zij zich verbinden _m de onzijdigheid der republiek te eerbiedigen, indien een oorlog mogt uitbarsten.</p>
</text>
