<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SUffi_E»-Pl_. ASTA&amp;.E. In den loop van het Jaar 1866, op later te bepalon dag, zal in da KOLONIE &amp;o£OA_?ï_E, bij Publieke Veiling verkocht worden de in volle werking zijnde en zeer gunstig aldaar aan de rivier BENEDEN-COMMEWIJNE, gelegen STOOiH-SUIKER-PLANTAGE JOHAN * MAROARETHA EN BUiTENRUST en de KOST- en CACAO PLANTAGE MAASSTItOOM. Voor nadere inlichtingen vervoege men zich hij de Heeren Wed. VAN HASSELT &amp; 0., te Amsterdam, of bij de Heeren J. G. VAN EMDEN en D. M. UHLENKAMP, te Paramaribo. (12968) AGEWTBST. Een Hnis in Wijnen en buitenl. Gedistilleerd alhier, verlangt yoor iedere Provincie, alsmede voor België, tegen goede provisie, AGENTEN voorden verkoop! Alleen op diegenen, die bewijzen van goed gedrag en soliditeit kunnen overleggen, zal regard worden geslagen. Adresse franco, onder lett. Z., bij den Boekhandelaar J. NOORDENDORP, Pijpenmarkt alhier. (12981) OVERHEMDEN E. UITRUSTINGEN _ worden soliede ca net bewerkt naar de maat afgeleverd bij G. E. KORIJIN, (12991) AMSTEEDAM: Kloveniersburgwal hoek Slijkstraat. BOTTERDAM: Weste Wagenstraat, 5-725. TE KOOP OF TE&quot; In den omtrek der Botermarkt, Binnen-Amstel of &apos;s Gravelandscheveer, of eene der daarop uitkopende straten of grachten , wordt een GEBOUW GEZOCHT, geschikt tot Sigaren-Fabriek en tot berging van ruwe tabak; net geheel goed.geconserveerd en ruim van licht voorzien. Eigenaars gelieven zich met franco brieven onder lett. A. 8., of in Persoon ta vervoegen bij HERMAN KOSTER, Halvemaansteeg, V 520. (12983) Men verlaagt ten spoedigste TE HUREN in of buiten een dorp, in de omstreken van Amsterdam of elders, tegen ƒ 50 a ƒ 60 &apos;s jaars, een HUIS, geschikt voor Twee personen, met een stuk MOESGROND. Adres met franco Brieven onder Eett. J., aan den Kantoor-Boekh. BLIKMAN &amp; SARTORIUS, te Amsterdam. (12997) D^TENPÜTTmcraiGT TE BREUKELEN, onlangs in veiling opgehouden, is alsnog uit de hand TE KOOP of TE HUUR _ en te bevragen bij de Notarissen N. FRANCOIS SNEL, te Breukelen, en I. J. VAN DEN HELM, te Maarseveen. Brieven franco (12992) WORDT GEVRAAGD Eene KINDERMEID voor EEN Kind, liefst eene Duitsche, of die met de Duitsche taal bekend is. Zij die van goede getuigschriften voorzien zijn. komen in aanmerking. Zich in persoon te vervoegen Rokin, E 160. (12972) ¦*r/35. WASD. / 35. &quot;« mr f 25. pi .ito. / 25. **i 6 Octaaf, 1 Pedaal, goed van Toon en zonder gebreken, verkrijgbaar aan het Magazijmvan Instrumenten en Liefhebberij-Artikelen Tan SMIT &amp; CO., -Nien-wendijk naast de&apos; Zwaan. tm—mmkk Een fraai EXERCITIE-GEWEER voor f 7 ÜPKr voorhanden. (wbll)</p>
</text>
