<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ATTENTIE. Een Heer van middelbare jaren eenig vermogen bezittende, gezond gestel en goed uiterlijk, wenschte in kennis te komen met eene JIONGE WEDUWE of ©AME, van de Pr. Godsdienst en niet onbemiddeld, men kan van&apos; de stiptste geheimhouding verzekerd zijn, en zullen bij verkiezing de brieven teruggezonden worden. Brieven franco onder de letters D. A., N°. 34, Burean Handelsblad. - (13029) WORDT GETOAAGD voor een Heer, tegen 1 Junij a. s., -twee ruime GESTOFFEERDE KAMERSt Reflecterenden worden verzocht, zich met franco brie - ven onder lett. A. B. C, ijiet opgave van huurprijs per maand, te adresseren hij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD; &amp; ZOON, Beurssteeg, E 188. (13026) bh. iMitMR. m m/mm.&apos; In eene stad in Gelderland wenscht lEMAND werkzaam te zijn als COMMISSIONNAER of AGENT, in het een of ander Artikel, tegen behoorlijke Provisie, bewijzen van soliditeit kunnen overgelegd worden. Brieven franco, onder lett. C. A., aan de Uitgevers van &quot;DE GELDERLANDER&quot;, Nieuwe Nijmeegsche Courant, te Njjmegen. (13027) jat&quot; ma am ww^rwwsT §mm%k zal van AMSTERDAM den aden Jrvsrijr vertrekken: HET SNELZEILEND DEBNSCH BETKSCHTP AMME EE.ÏSABETM 33, Kapitein H. KOCK. Adres: de Cargadoors HOUTKOPER &amp; HEERES. (13034)&apos; miT ~STOOmV__AIIT —ÜBIGIUNB, SCBOTU.n, lÈRUSD. De Ondergeteekende heeft de Eer, den handel alhier te berigten, dat hij goederen ter verscheping van hier aanneemt, voor de van Rotterdam afvarende Stoomschepen naar de VERSCHILLENDE HAVENS in ENGELAND, SCHOTLAND en lERLAND, waarvan alle des betreffende inlichtingen bij hem te bekomen zijn. Amsteedam, 26 Mei 1866. D. VAN OMMEREN, Cargadoor. Adres, O. Z. Achterburgwal bij de Korte Niezel, M 227. Beurs PILAAR 14. . (13035) _ ¦*t AIST«BIIi_l-—ROTTEEÜAI. DIRECTE DIERST- TOT YEEYÖERYAÏÏ GOEDEREN. Het ijzeren Stoomschip BURGEMEESTER HOFFMAN, groot 120 tonnen, vertrekt van Rotterdam iederen Zondag, en van Amsterdam iederen Donderdag., in verbinding met de van Rotterdam afvarende Stoomschepen op Engeland. (13036) Amsteedam, 26 Mei 1866. Adres &quot;bij D. VAN OMMEREN. JONGEN GEVRAAGD 7 In een Boekwinkel wordt tegen Weekgeld gevraagd een knappe JONGEN, P. G., omstreeks 14 jaren oud, en kunnende Lezen en Schrijven, voor Boodschappen en Winkelwerk. Adres in Persoon bij G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10. (13043)_ UIT DE HAND TE KOOP: ~ Een DUBBEL HUIS met TUIN , in de Spaarnwouderstraat, te Haarlem, benevens VIER WONINGEN onder één dak, aan het Spaarne, grenzende aan den Tuin van voornoemd perceel. &apos; Te bevragen bij den Heer J. DE KONINGH Je. , in de Spaarnwouderstraat, te Haarlem. (13010) TitiiïïiÏAOTiÈ» Wordt gevraagd: Een KANTOORBEDIENDE, P. G., die eenige kennis van Zee- en Brandassurantie heeft. Salaris naar bekwaamheden. Brieven franco, onder lett. X. Z., bij de Kanteorboekverkoopers B. C. LEPPEBJ_J_OON, Rokin,&apos;E 169. (13012) ATTENTIE S. V. P. Een kleine Sigaren-Fabriekant wenschte gaarne in aanrakin&quot; te komen met ecu groot Kantoor, om per week 6 a 10 duizend SIGAREN te leveren, onverschillig welk soort. Adres met franco brieven, onder het woord FABBILK, bij den Boekhandelaar A. VAN BEVERWIJK, te Kampen. (13009) Bij Fatsoenlijke Lieden op den Overtoom wordt aangeboden eene ruime VOOR- en ACHTERKAMER, met of zonder Bediening. Brieven franco, onder de lett. G. Z., by den Boekhandelaar C. VAN HELDEN, Heiligenweg, D 230, te Amsterdam.</p>
</text>
