<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&amp;mmmmïmMÏüü ____.-__ r. __._;-_;,ummmamiiSïssi«rag IT TT TA!!!!? __!Ï7 goedgekeurd doorhetPrni- _jx . JUAJjxUJ_I JuUJIla sische Ministerie voor de § jff s neeskunde geeft aan de huid eene Jeugdige Frisch- 1 lll_-t&apos;-fF ***&lt;* e-n oe* binnen 14 dagen al hare onreinheden 3 ver^&apos;ijnen, als Zomersproeten, Moedervlekken, 5 W mm Puisten. Uitslag, Klieren, Galvlekken en Roodheid 3 &quot;^ van den Neus. . Wordt afgeleverd per flesch a ƒ 1.50, de halve flesch 80 Ct. É 1.1. YT__X A uitgevonden door een beroemd Amerikaansch 3 11_ 11 Ui. A j Tandarts, neemt oogenblikkelijk alle Kiespijn 5 weg, gelijk reeds bij vele duizende gevallen is gebleken;-zelfs s de pijn, veroorzaakt door holle of aangestokene kiezen, geneest 5 zonder eenige smart. . Piacon met aanwijzing van gebruik 50 Cents. ECHT KAIIASI-CII WAMMEN VERGIF. J |! Onschadelijk voor de gezondheid. 1 Het zekerste Middel tegen de WANDLUIZEN ; zelfs de i g eijeren worden voor altijd vernietigd. Heele Flesch 60 Cents, S jg Halve Flesch 30 Cents. &apos; . - ja Ander schadelijk gedierte, als MOTTEN, VLOOIJEN, MIE- 3 3 REN, enz. worden spoedig verdelgd door het 1 ECHT PERSISCH INSECTEN-POEDER, H| dat in oorspronkelijke Doozen a 20 Cents verkocht wordt in het jj Bj Generaal Depot te Amsterdam, bij M. CLÉB AA. Huidenstraat. 5 Sfl 278. Depots zijn geplaatst te Groningen bij LEEK, Levden bii 5 | SWEMER, &apos;s Hage bn SNABILIÉ, Utrecht bij v. ANTWERPEN, 3 gj Leeuwarden bij JONGBLOED. g §| Wanneer dit Middel niet aan het doel beantwoordt, wordt b U het bedrag teruggegeven. (9401) § Op heden komt van de pers cene hoogst belangrijke Brochure, getiteld: EEN VRIEND DER CHOLERA, WAAR NMAKD AAS DERKT, door Dr. IV. _E. COH.S_.A_DI ARIEXZ, Voor rekening van den Schrijver. — Prijs 15 Cexts. Verkrijgbaar bij den Boekhandelaar J.M. E. MEIJER, Heerengracht, hoek Wolvenstraat, te Amsterdam. __B. Wordt niet in Commissie gezonden, maar alleen voor re« keniag afgeleverd. &quot; (12877) JJj| Passage naar JAVA MEM» wordt aangeboden met het Extra Snelzeilend ¦™scssa CUPPER-FREGATS CHIP ANTHONY VAN HOBOKEN. . Gevoerd door Kapt. H.P. HAZE WINKEL, varende een geësamineerden Doctor. •&apos;. (12*05) Beze bodem is in alle opzigten uitmuntend ingerigt voor Passagiers. Adres ten Kantore van G. W. VAN BARNEVELD KOOY, te Amsterdam. HARLINGER lil STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ. AMSTERDAM, ENKHUIZEN, HARLINGEN. DIENSTWIJZIGING, aanvangende i jnni; 186g&gt; 15 minuten vroeger van AMSTERDAM Dagelijks vertrek van AMSTERDAM en van HARLINGEN &apos;smorgens acht nre. In correspondentie met den Staats-Spoorweg HARLINGEN— LEEUWARDEN-GRONINGEN. oor&quot;OS &quot;{«j^ H: A. KAAKSLAG. J. L. CREMER. H. B. LOMANS Bz., J. E ROCQUETTE, J.H.&apos;RICHARD, H. HEIJE, P.BRUGMAN, P. VAI STEEDEN, R. W. HARÏGERINE., J. A. RAVELLI, G. VAN LEUE M. H. BOAS, P. H. J. FEIJE en J..A. NIEUWENHUIJS, Make laars, presenteren als lasthebbenden van hunne principalen aan de: meestbiedende of hoogstmijnende te verkoopen, op Maandag 28 Mt 1866, des avonds ten 6 ure, in het Locaal de Êr/ikké &apos;-rond in d Nes, ten overstaan van de Notarissen MULDER en KANNE: 1. Een hecht, sterk en weldoortimmerd WINKELMUBS^ me apart verhuurd wordende Boyenwoning, overdekte plaatst en ERVE staande en gelegen in de Elandstraat, FF 461. 2. Een HUI» en ERVE, staande en gelegen in de Elandstraai in den Garstenbroodengang, GG 12. 3. Drie HUIZEN onder één dak en in één koop, mede gelege: in de Garstenbroodengang, GG 13, 14 en 15. .4. Een hecht,,sterk en weldoortimmerd WINKELHUIS, me apart verhnurd wordende Boyenwoningen en ERVE, staande e gelegen in de Nieuwstraat, H 476. Alles breeder bij billetten omschreven. Bovengenoemde perceele zijn te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags en op den Verkoop dag, van 12 tot 2 ure. Dé bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen gednrend vier dagen vóór en op den Verkoopdag &apos;s voormiddags ter lezin zijn ten Eiahtóre van de Notarissen MULDER en KANNE, op de Kloveniersburgwal over het Rusland. _(L__&quot;__ M. VAN SAMUEL MENDES DA COSTA,&quot; B7LAMïËRHUIZEI&lt; J. B. VAN MINDEN, J. N. DE RIJK, F. VAN POPPELEN, J VAN OLST en M. H. BOAS, Makelaars, zullen op MAANDA&lt; 4 J.UNIJ. 1866, des Avonds na 6 Ure, in het Lokaal de Brakk Grond, ten overstaan van den Notaris Mr. P. LIJNDRAJER Jn. inveihng brengen: Een Kapitaal KOOPMANSHUIS, met TUI? eh ERF, op den Binnen-Amstel, Oostzijde, tussehen de Prinsen gracht en Kerkstraat, get. W. 754, groot 1 R., 82 E. Tebezigtigei met een Toegangbillet, bij bovengemelde Makelaars verkrijgbaai De Bewijze» van Eigendom en de Veilconditien zullen op den ge wonen tijdver inzage liggen, ten Kantore van bovengenoemde: Notaris. (11343) W. A. J. VROOM Azn., Makelaar, zal op MAANDAG 4 JU WIJ. 1866, des avonds na zes ure, in het lokaal de Brakke Grono ten overstaan van den Notaris P. FRANKE, in veiling brengen !N0. 1. Een RUIS en ER_?, met Boven- en Benedenwoningen ei Open Plaats, in de Groote Kattenburgerstraat bij het Plein T 753 N 5. 2. Een HUIS en ERF, met Boven- en Benedenwoningen, ii dc Grootg Kattenburgerstraat bij de derde dwarsstraat, T 799 ei N°, 3. Een HUIS en ERF, met Boven- en Benedenwoningen ei Plaats, in de Groote Kattenburgerstraat, T 800. Te bezigtigen de Dingsdags en Donderdags, van 12 tot 3 ure. De veilconditien enz z|jn op den gewonen tijd ter lezing, ten Kantore van gemelden No taris op do Heerengracht bij de Gasthuismolensteeg. - (11932) Hrßr___lSi^CKTlJrflr__n_lLMAN en i.. SMIT, Makelaar zullen op Maandag den 4den Junij 1866, in het Locaal de Brakk Grond in veiling brengen: N°. 1. Het HUIS en ERVE, waarin he NIEUW AMSTERDAMSen KOFFIJHUIS wordt uitgeoefend, met af zonderlijk verhuurd wordende Boyenwoningen ep den Nieuwendijk hoek van de Engelsche Steeg, L 290. — N°. 2. Het HUIS ei ERVE, met Boven- en Benedenwoningen in de Utrechtscliedwarsstraat, tussclien de Utrechtsehestraat en Reguliersgracht, Z 320 ei N°. 3. Het WSNKELHUIS en ERVE, met Boyenwoning, in d. ïste Lindendwarsstraat tussclien dc Lindengracht en Lindenstraat PP 480, _Ve._-Condi.ien .bij den Notaris J-. H. BOK Jr. De Perceelen zijn te zien Dingsdags, Donderdags en op den Verkoopdag _N°.J van 11 tot 1 ure. N°. 2en 3 van 1 tot 3&apos; ure; . (11681) J. P. SCHUTTE, Makelaar, zal op MAANDAG. 41 JUNI,! 1866, des avonds na zes ure. in het lokaal de Brakke Grond, ir veiling brengen: Nu. 1, een WINKELHUIS en ERF, waarir Tapperij; met Boven- en Benedenwoningen, Achterhuis, Oper Plaats en Tuin, op de Kattenburgergracht, T 532. — N&quot;. 2, eer WINKELHUIS en ERF, met apart verhuurde Bovenkamers er Achterhuis, in de lange Dijkstraat, O 64 en 65. — N°. 3, eer RUIS en ERF, waarin Tapperij, genaamd Wijk aan Zee, mei Boven- en Benedenwoningen, op&apos; den Kloveniersburgwal, op den hoek van en &quot;in de Boerensteeg, K 103. — N°. 4, een WINKELMUIS en ERF, waarin Affaire in gemaakte Kleeren r met Bovenea Benedenwoningen, Achterhuis en Open Plaats, in de Prinsenstraat bij de Prinsengracht, SS 420 en N°. 5, de OPSTAL van -ZES HUIZEN met Boyenwoningen en verdere aanhoorigheden arm den Buitensingel bij de Raambarrière, XX 568, 568«, 569, 510 571 en 572, groot 6 roeob 1 el. Te bezigtigen N°. 1 en 2 des Dingsdags en Donderdags van 2 tet 4 ure, en N°. 3, 4 en 5 des Maandags en Vrijdags van 11 tot 1 ure. De veilconditien, enz. zullen op der gewonen tijd ter visie liggen, van N°. 1 en 2 ten Kantore van den Notaris J. H. BOK Jr., en van N°. 3, 4 en 5 ten Kantore van den Notaris F. FRANKE. * (11922)</p>
</text>
