<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BEDIENDE LAKENMAGAZIJN. In een Lakenmagazijn te Rotterdam, VERLANGT men een REDIENDE voor Tiet vak bekwaam. Adres franco onder de lett H. P., ter Boekhandel en Snelpersdrukkerij van E. DE BONT&apos; Steiger, te Rotterdam. (13091) TE KOOP _g__aag «&amp;.&apos;•__&amp;__.» *■&apos;- »&amp;,!?* T^pAKËNIïeARËH. S. tSrtfe &quot;ï* *»&quot;»«_•. Ook-_ bü niet r.sïïfirt SS____&gt;K 5&quot; ,*!__. °&apos; *ls E&quot;&apos;&apos;*&apos; irertaam ta 3. PÏANÖEH ORGEL. Een MUZIEKONDERWIJZER, met den zomer eenige uren d spombel hebbende wensêhte die gaarne aangevuld te zien en biedt zich uit dien hoofde aan tot het geven van ONDERRIGT Te^ IZ^Y^r^fI&apos;^ . BEOTAp^GIRENi^^ kunnen dadelijk VAST WERK bekomen aan de Fabriek van J. ,_. SCRUH&amp; CO., ... „ Zwanenburgerstraat, P 184. Diegenen, welken aangenomen worden, krijgen ƒ 2 50 Reiskosten ommeer, naar gelang zij veraf wonen. ° J (13171) HUIS TE HUUR G_3I_RAAGDr Men verlangt te Huren: Een RUIS, bevattende 4 kamers, keuken, enz., gelegen op het Singel, Voor- of Achterburgwal, óf wel in den omtrek van den Dam, tegen een&apos; huurprijs van omstreeks &amp;£*ff&amp;SSA% .J7rlaar J-G- BKüüw^crk-88. UiBTGERiI»• ~ HEILIGENWEG BIJ DEN SINGEL, 7) 322 JT:? .L.°0r&quot;dCZ£TCn Spaden Begunstigers bekend, dat bij hem te bekomen zyn: Puik mooije bruine KERSEN, nieuwe BLAAUWF DRUIVEN VICTORIA- en ORAN_E-AARDKEZIfcx de N&apos;R KR°i.ï_-?w^0*pt allo soorfccn van FXESSCHENen _ A.IJLP. KKUIKEN in het groot en kkju. (13180) Collectie van den MARKIES DE SA.MMANGA. OPENBARETERKOOPme der rijke en kostbare Verzameling SCHILDERIJEN VAN OUDE MEESTERS, beu, ,,,ule tot de Spaa„,cHe , Wt^*mJS!^vSl^ «die en Hollnnihclie Schelen. De e.gendom van den Markies JOSÉ DE Ntl Mt|.i _ Graude van Spagne lste klasse, lid van den „._aat*ïï &apos; De Verkooping zal geschieden te PABUS in zijn Hotel „ ,t , me la Victoire N. 50 notci, JPMaandM 3, Dingsdag 4, Woensdag 5 eu bt*_c_ja_ 6 Junii isr7 ten 2 me des namiddags. &quot;u^iu.ij, sjnnn ISO7, Teu overstaan van den Heer C ..Va.|ii »»,. .,-,  Choiseul, door de HH. ETIENNE I . Ïmlv +* &apos; U&apos; rtlotle Museum te Brussel, Hotel d&apos;Oricnf t,,&apos;» k &apos; ?,x.crtaan betKo,,. en FEItVRE, expert, rue Laffitte. 12. VC 4s] Deze kostbare collectie bestaat uitsl_itw_l ;i _ , - •• beroemdste meesters uit de XVldc e, yv.m Sd)llderiJeu v;«de vroeger behoord tot de vermaard .tP l. r ï- eeuwon; «J «ebben allen van eene antheröJ^ffiS^W» en *Ü« ien bloeitijd der Spaansche Vh0,,1!,^ljteldeswc*?etoel&apos;ant- Uit chOderst.kken vaL MURILLO V?_^»WMHEMT,EIS werken van VELASOUEZ „;k+„, , , ortretten en an-• geestelijke voorstellin|e&quot;doorios^ • topitgnolel, meesterstukken ran vmL .„ ,bt?-fj bl-l.enaamd :tdrukking, eenige meester-tnlvi&quot; C^ van scb,&apos;derachtigheid l_m uitmuntende voortbrraffl? B ZV««A&quot;AM; WK LA CRif«; vlrscheidene lerIer EJ-iWi.1-0&apos; Pt™™*t uitstekende voort.rengseler» wn lldev $ stllk&apos;«&quot;/™ «OYA en Italiaansche* school vi_d_ »__pa*US__! Mfsters. voortbrwigselen van GIOVANJBELIï^ sv bcwo&quot;T( er,e,lswaardige PR ANCIA; Benven ito T_&quot;_r^ Prancee,co Kaïboliai, bijge&apos; lino I.UINÖ; PERliri_.«.&apos; bl^c°!l.™d GARO-ALU; lA€. RUISDAEL, DAV &apos;ri. _?..*■ K&apos; «&quot;ORDAENS GERARD DOW. nEMßntn___? M «oh, TEIP »antal .f Werwerkea van DE vo^ A___„/^ &quot;&apos;&quot;&apos;evens door een . WIHDACES! CllZ&apos;&quot;Hier, op Dingsdag 28 en Woensdag 29 Mei van 1 k , 1 namiddags. &quot; &apos;Adn l~s«ur des ket Publiek, op Vrijdag 31 Mei en Zaturdag 1 Junil vnn -gassen zijn £&amp;£££ &quot;&apos; «rttaSTü8 EÏUiNNE LE «Oï.Ptóce du Gran^ Te Antwerpen bij den Heer TESSARO,platenwinkel,</p>
</text>
