<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Wordt GEVRAAGD: i EEN ORGANIST bij de Hervormde Gemeente te Wildervank. ■ Die geneigd zijn deze betrekking, waaraan eene jaarwedde van ƒ 300 is verbonden, waar te nemen, worden verzocht zich voorden 15den Junij 1867, franco aan te melden bij Kerkvoogden van bovengenoemde gemeente. Bij voorkeur zal iemand worden benoemd, die do bekwaamheden bezit en geneigd is onderwijs in de Muziek te geven. (12470) Gecristalliseerd prima kwaliteit, bij het Masje van Vijftig Stokjes, ter lengte van zeven Amsterdamsche duimen, in een blikken Busje, voor VIER GULDEN. Brieven franco bij M. CLÉBAN, • Huidenstraat 278. ONTVANGEN: Versche HAVANA GUAVA GELEI, voor Borstlijders. (13175) • ITÖI__fIrT_rKObTGEVRAAGD: r Een SCHIP , groot 600 a 700 GEMETEN TONNEN, : geschikt voor de HOUTVAART. Adres met franco Brieven, l Lett. A. M. W., Bureau Handelsblad. (13177) AFlfOTlll^l__. a Door bijzondere omstandigheden wordt ter OVERNAME aan&apos;» geboden eene APOTIIEER, gelegen in een fatsoenlijk en gun&quot;&apos;&lt; stig gedeelte dor stad Amsterdam, sedert eene reeks van jaren met * succes uitgeoefend wordende. Inclinerenden adresseren zich met r franco brieven onder het motto :Apot h e e k, bij J. H. &amp; G. VAN 1 HETEREN, Boekverkoopers Hartenstraat, XX 601, (13146) Op nieuw Ontvangen bij den Ondergeteekende eene ruimo Sorte&apos; ring der zoo zeer gezochte BISCUITS, ook beveelt hij zich voortdurend aan tot het leveren van Engelsch GEBAK, en bereiden van PIE-SCHOTELS, voornamelijk voor aanstaande vruchten, als Aardbezien, Kersen, enz. P. MATHIS, &apos; WATER, Patissier Suisse. . bij de Oudebrugsteeg, L 133. _____ (13148) , WORDfWMÜOR GEfRAAGIT &apos; Een HUIS van f 250 a ƒ 275 per jaar, om met primo November &apos; aanstaande te aanvaarden. Adres franco, onder lett. Q. X., Bureau &apos; Handelsblad. (13145) i O. o* 8. E. VAN NOOTEN, t. Schöonfiiwe. _is uitgegeven : , BEGINSELEN DIFFERENTIAAL- EN INTEGRAAL-REffllFiG. j ZOODANIG BEHANDELD, dat slechts de kennis der elementaire wiskunde tot het volgen dezer handleiding: kenoodigd is. VBIJ KAAR HEI ENGELSCH DOOR «. ii. Ki_p_p_ïï_m, 1 ste Luitenant-Ingenieur. 168 Bladz. Prijs f f1.%5. qaiso) Bij THEUNE &amp; 0., Kalverstraat, E 274 A, zijn de volgende nieuwe Muziekwerken in druk verschenen: C. VAN TAL, LA SURPRISE, Fantaisie pour le Piano. Op. 31. Pr. ƒ 1. ft. J. SOETEKIK, MILITAIRE MARSCH, voor de. Leden van de Vereenigingen Nederlands Weerbaarbeid, voor de Piano. Tr. ƒ 0.60. Jl. E. SCHMITZ, DE ZEFIR, Woorden van J. A. DE HOOG, voor Mezzo Sopraan met Pianobegeleiding. Pr. ƒ 0.60. DAVID KON-NG, ETUDE, pour le Piano. Op. 43, N°. 1 (Gammes). Pr. ƒ 0.80. &apos; idem idem. Op. 43. N°. 2 (Arpègcs). Pr. ƒ 1.25. (12981) fi. KETTNER, KALVERSTRAAT, AIISTERDAM, is ruim voorzien van de beroem- 1 de HARMONIUMS (Serafyn JL k Orgels) met PATENT TONGEN- i J» JL WERK, van ƒ 50 , 60, 75, 100 , XJÊ^fmÊÈBt 115, 125, 160, 180, 200, 260, 350, J|S|i|lï_llS_^ 400, 450, en., allen geschikt voor HÜIH f ___P Een OCCASIE SERA-TOT- ff 11 IH! ORftEL (Franscb) met 16 Re- iII iÜH gisters en Transpositeur a ƒ3OO. I fff iü-ill Uitmuntende PIANO&apos;S nit SfPSI.Ii&apos; 1 PEDAAL HARMONIUMS voor KERKEN, met of zonder |nj^^____^^^^^fe FRONT, worden naar evenre- digheid der grootte, in den kortst Ijfesin&amp;^l^^fiHif!® mogelijken tijd geleverd. i 1 Tn &apos;«______!. EADICALE GENEZING VAN AAMBEIJEN EN ONDERBU JKSVERSTOPPING, TEVENS G EZONDH EIDSPILLEN. Aambeijenlijders, Zwaarmoedigen, voorbeschikten tot Beroerte, Zielszieken en alle lijden voorkomende uit Onderbuiksverstopping, trage&apos; Stoelgang, ongeregelde werking der Ingewanden, verdikking en vertraagde omloop van bloed in den Onderbuik, lijders aan gemis aan; Eetlust en slechte Spijsvertering, vinden bij het gebruik dezer, PILLEN eene verrassende en gewenschte uitwerking, terwijl eene bevinding van algemeen welzijn en opgeruimdheid nimmer uitblijft. 1 Op franco aanvraag bij A. HOOGËNBOOM, Boekhandelaar Reestraat te Amsterdam, volgt franco toezending bij Flacon a f 1.50 door geheel Nederland. (10707) ECHT UEBIfi&apos;S VLEESCH-EXTRACT, voor zwakken en herstellenden, ter bereiding van BOUILLON en SOEPEN. Potjes met gebruik ƒ1.70, ƒ2.50, ƒ2.75 en ƒ5. VLEESCH-EXTRACT van GOULMY. Flacon ƒ1.50. JULIEN&apos;S SOEPftROENTE. Pakje 25 Cts. ECHTE .lAPAN SOYA. Origin. Kruik 65 Cts. FIJNE GENUA OLIE. Verzegelde Flesch 80 Cts. en ƒl.lO. ENftELSCH ZUUR in soorten. Groote Flesch 60 Cts. GECONF. GEMBER, prima soort. Per 5 Ned. Ons ƒ1.20. (11276) M. CLÉBAN, Huidenstraat, 278.</p>
</text>
