<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 27 Mei. Tarwe: Vlaams., Zeeuws., Flakk. en Overm. was matig toegevoerd en ruimde, tot vorige prijzen langzaam op; de puikste soorten waren het gemakkelijkst te plaatsen, doch met de mindere soorten was het traag. Puike Vlaams, en Zeeuwsche vau ƒ12.80a 13.50; Flakk. en Overm./12a 13; mindere ƒ10.80all.80; Buitenlandsche als voren met weinig omgang; 131, 132 e roode Poolsche ƒ415, 420 a 425; 130, 131 ffi Rost. ƒ410; 128, 129 ffi Meursche ƒ 408 a 410; 127, 128 ffi Bovenl. ƒ 400, 405 a 407; 127, 128 ffi Limb. ƒ 405, per 2400 kilo. Rogge: Voor Inl. was wederom beperkte vraag, zoodat die 18 a2O cents lager slechts gedeeltelijk opruimde. Vlaamsche en Zeeuwsche ƒ9 a 9.40; Overm. en Noord- Brab. ƒ8.20, 8.60 a 8.90. Buitenl. aan cons. iets lager met kleinen handel, daarentegen bij partij gedaan ter verzending naar den Rijn. Per 2250 kilo 125,126 ffi Champ. ƒ285; per dito 127,128 ffi Vlaams, ƒ270; per dito 124, 125 ffi dito ƒ274; per 2100 kilo, 117,118 ffi Petersb. ƒ248 a 250; 122, 123 ffi Taganrog ƒ253 a 255; 122, 123 ffi dito entrepot ƒ245. Boekweit. Noordbrab. en Holst, als voren; Noordbrab. per 2100 kilo ƒ235, 240 a 245; Holst, ƒ240, 245 a 250; Fransche ƒ 5 a 10 lager met vrij goeden aftrek; per 2100 kilo ƒ195, 200 a 205. Garst meest aangevoerd in &apos;afwijkende soorten, die moeijelijk te verkoopen waren; de beste kwaliteiten daarentegen als voren goed te plaatsen. Vlaams., Zeeuws., Flakk. en Overmaassche Winter- van ƒ 8 a ƒ 8.30; mindere ƒ 7.30 a 7.90; Zomer- van ƒ 7.20a8.20. Haver zonder prijsverandering; dikke ƒ5 a 6.20; lange ƒ4.70 a 5.50;.50; mindere van ƒ 3.80a4.50. Voorts 62/63 ffi Zeeuws. Voeder|ƒ 101/2; 65/66 ffi Vlaams, dito ƒ 101/ s a lOVé, per 100 kilo. Paardenboonen 10 c. lager, van 6.80a7.60; Duivenboonen ƒ 9.50 a 10.2-.Bruine en Witte Boonen weinig gevraagd en 50 c. lager; bruine Walch. en puike Zeeuwsche /14a15.50; dito Zeeuws, ƒ8 a 13; witte Walch. ƒ 11.25 a 12.25; dito Zeeuws, ƒßa 11; Krombekken ƒ 11.25 a 12.25. Erwten voor de kook weinig begeerd; voor mesting daarentegen met goede vraag, zonder prijsverandering; Walch. en puike Zeeuws, ƒ 9.75 a 10.50; gewone Zeeuws, van ƒ 8.50 a 9.50; groote en Schokkers van ƒ 7.75 a 9; puike dito ƒ 9.25 a 10.25; Geldersche Graauwe Capucijners ƒl4 a2O. Raapolio per contant ƒ4l a 40S/4 naar gelang van kwaliteit; najaar nominaal ƒ 43. Lijnolie per contant tot ƒ4O per ÏOO kilo verkrijgbaar ; najaar ƒ 40... In veiling uit den Wilhelmina-Polder: 260 mud witte Tarwe 129 ffi ƒ16.85 a 16.95; 95 mud dito 127 ffi ƒ16.70; 140 mud Haver 93 ffi ƒ10.25 a 10.35, alles per 100 kilo; 42 mud Bruine Boonen 135 ffi ƒ 10.80 per mud. „&quot;__,&apos;._ SCHIEDAM, 27 Mei. Rogge. Verkocht: 145 ffi Windau ƒ248 cont./ 250 6/w.. Garst: 127 ffi Libau ƒ2lB 6/w. — Moutwijn ƒ12.75; Genever ƒ 18.25; Amst. Proef ƒ 19.50; Spoeling ƒ 0.30. ALKMAAR, 27 Mei. Aangevoerd 75 vette Varkens, die 34 a 46 ets. hot Ned. ffi opbragten. NIJMEGEN, 27 Mei. Tarwe ƒl2 a 13; Rogge ƒ9 a 10.10; Boekweit ƒ8.75 a 9.10; Haver ƒ3.90 a 5.50; Aardappelen ƒ3 a 4 alles per mud; Boter ƒ 0.76 a 90 per ffi; Kip-Eüeren ƒ 2 a 2.25 per 100 stuks. Gemeste Varkens 44 a 52 c. per ffi; Biggen ƒ 2 a 8 per stuk; Kippen 60 a 70 c. per stuk. STEENWIJK, 27 Mei. Rogge ƒ 9a9.25; Boekweit ƒ 7.80 a 8.10; Haver ƒ 3.90 a 4.25; Garst ƒ 6.50 a 7, alles per mud; Eijeren per 100 stuks ƒ2.15; Schapen van ƒ7 tot 15; Lammeren van ƒ2 tot 4 25; Geiten van ƒ4 tot 8; Varkens van ƒls tot 29; Biggen van ƒ4 tot 9; Zand Aardappelen ƒ 2.80, goede ƒ 3.60a4, het mud; Boter per 40 ffi ƒ35 a 36, per 20 ffi ƒ 16 a 17, per 1 ffi ƒ 0.85 a 0.90. ANTWERPEN, 27 Mei. Uit de eerste hand zijn heden afgedaan 1000 b. Domingo Koffij per Louise Allwart, 188 b. dito per Fassfern en 448 b. J&gt;er Ha. Men spreekt van nog meerdere afdoeningen, waarvan de bijzonderheden nog niet bekend zijn. — Naar Potroleum is steeds weinig vraag, voor wit betaalde men fr. 421/2. — Granen: Tarwe meer gevraagd, roode Stettyner werd verhandeld tot fr. 35; Poolsch-Odessa tot fr. 351/2 en witte Sandomirca tot fr. 36; inlandsche Roggo fr. 24%. KONINGSBERGEN, 25 Mei. (Vrachtberigt van Robt. Klegenstüber &amp;■ C.) Bij den zoo lagen stand der Vrachten zal het berigt zeker wolkom zijn, dat de verwachte nieuwe vermindering onzer havengolden voor Pillau en Koningsbergen heden is bekend gemaakt en reeds is toegepast op alle schepen, welke sedert 15 dezer zijn kinnengekomen. De verlaging is zeer aanzienlijk en bedraagt bijna 2/j. Tot dusver &apos;betaalden schepen met lading inkomende en uitgaande 241/2 S. gr. ner last, thans slechts BS/4 S. gr.; schepen in ballast en schepen onder 40 last slechts 4% S.gr. per last. Ten gevolge van don sedert geruimen tijd heerschenden oostenwind zijn schepen lier schaars; desfiettegenstaande vinden alleen kleine schepen van hoogstens 70 lasten vracht; grootere schepen zijn niet gevraagd. Voor loco schepen hebben wi Ltstelijk besteed 2 sh. 3 p. naar de Firth of Forthen kolenhavcns; 2 sh. 6 p. naar de Oostkust van Schotland,2ah.9p, naar de Oostkust van Engeland, 3 sh. naar Londen, 3 sh. i p. naar het K.naal ner .00 ffi larwé; 15 sh. per ton Ohekoeken naar Oost- Engefan^lT^h naar het&apos; Kanaal; 16 a 17 sh per ton Beenderen naa! Oost-Schotland, 10 L.d&apos;orth per 45^ ffi Itogge „aar deEen.s, 9 L dor th p 4300 ffi naar de Weser, 13 sch. Hamb. mb. per ton Ro&quot;_e naarbost-Noorwegen, 14 S. gr. per 100 ffi Lompen ofTouwwe?l naar de Elve of Weser, SR. Hamb. mb per 5000 ffi Rogge naar L-beek Kiel Flensburg of Rendsburg.; 51/2 R. Pruis. cour. per 4520 ffi Rogge n Stettin. Voo! Nederland, België en Frankriik is niets aan de markt; ook zijn aankomende schepen tot deze koersen weinig gevraagd. Hennep hadden vrij belangrijke omzettingen nW-*• door Duitsche huizen werden ca. 6000 berk. gekocht, fijne ré in tot 37 36 en 35 rs., prima 41, 40 en 39 rs., zwarte lange pas tit 12 rs &apos;en korte 30 rs. — Granen met meer handel. Van Russische Haver heeft men eenige partijen afgedaan 73 ffi tot 90 rs. en ii? ffi Rogge tot 125 rs. MANILLA, 6 April. Suïktr met weinig vraag voor courante soorten, en iets lager in prijs; 25,000 picols bragten doll. 4.1 M. a 4 op; ongekleid daalde op doll. 2.56i_, waartoe 10,000 picols verkocht.- Hennep nominaal doll. 8.50.-J&apos;J/s« met groote aanvoeren; Pangasinan a doll. 2 verkocht. - Koffij doll 14 31 a 14.81 c. -Huiden _«11 10 all — Indigo te hoog in prrjs gehouden. - ManuJ ac turen. Van gebl Shirtings werden de vorige maand 12,629 stuks verk tot _«n - 183_T3.25 naar kwal. Vanongebl. de laatste 14 dagen 2 00 stuks 6 Pd. doll. 3.50 a 3.62i/2. Vrachten naar Londen voor Suiker £3 Hennep f 3.10/- en Koffij £3.15/-. Koers op Londen 4/m. zigt, bankwissels onveranderd. r i NTON 15 April. Thee: Van Country Congo werden 3 chops verk., .n sedert nog 15 dito tot ts. 18 a 24.5 voor ord. a goed middel. Do vowraad Bedraagt 14 chops, en van dito groene 5000 k. Voor i£)o k Scented Caplr werd ts. 12 a 20 betaald, voor 2000 halve k. Pouchong ts.2o a 22, en voor 1000 Jk. nieuwe; Taysan Congo ts 24.- S 5«» zeer stil; in 8.4 ffi ongebl. Shirtings werd doll. 3^7&apos;_ voor een bijzonder merk besteed, en voor de overige doll 3.50, en men verwacht een verder avans; 24 100 stuks werden verkocht 7 ffi +_T_ .05 a 3 10, en 15,600 stuks tot d. 3.47V2 a 3 57%; gebleekte * „Vhpnerkte vraag; 2450 stuks tot d. 3.20 a 3.60 verk.; l&apos;-Cloths Zl reffi vSïïf 9560 st. verk. 6 ffiad. 2.30; voor Wollen Goe? „7Mina geen vraag; van Camlets werden 520 stuks verk. dMX 25 a 19 50. - dachten nagenoeg onveranderd; ZÏSnïi £ K per ton. - Koers op Londen 4/m. zigt Bank- WqSANr_SAYd&apos;B April. Thee: Congo met zeer beperkten handel, bA *rskm waren vast. Groene met eenige verkoopen tot iets maar fo..Wz™JstYooiingeland. De notering bleei onveranderd.- W°£e.lage? fn pri*deer de ongunstige Vigten uit Londen; Zijde veel lager ln r&apos;J»t yoorraad 300 b. en men noteert Tsatleè $? . lil M»en Taysarcdoll. 460 a 470. Uitvoer dit jaar 3111 b.-?;*_ bruin iets hooger in prijs a doll. 4 tot 4.3. -Katoen met M-Z vr-v.&quot; voor Japan door de lagere prijzen aldaar. De voorraad «If&quot;a\ notering is onveranderd on ts. 16 a 16.2 voor middel is klein, en u f (urm met goeden handel m ongebl. Shirtings tot k • 7-üZn 7vd- ts. 2.2.5 a 2.3.4, gebleekte iets vaster, en meer vorige pn zen, /P^ fe %4a _, 5. a_cloths 6 en ? pd_ h gevraagd, ao Camlets iets flaauwer; Engelsche merk Sts pnJS f, 15 — Metalen. IJzer goed gevraagd tot ts. 2.2 a 2.3. Lood 14-,&apos; qVfi 5 Blik ts. 4.2.5 a 4.4. — Vrachten naar Londen op ts. 5.3 a_»•*_ Koe_g Londen 4/m. zigt 5.11 d. e 1 April. Manufacturen in iets betere stemming, 1 Vitoenen goederen. Ongebl. Shirtings iets hooger. Garens Notering, vooral N». 16 a 24 Gebl. Shfrtings, dito g»c en Brocades goeefte plaatsen. Camlets stil en laag in prijs. SP°. lf__een was minder vraag, beste Shanghay doll. 29. - Vrach- Vool M__r Londen laadt geen enkel schip. - Koers op Londen zeer ien; ,Tr. -.^t bankwissels 4.31/4 d.</p>
</text>
