<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ding-sdagf 25 Junij 1867 en volgende dagen: VERKOOPING VAN MOBILAIR ten overstaan van den Notaris P. LOUWERSE, IIETOIEIIDSBREMOfiIPT TE AMSTERDAM, waarbij de Inboedel van wijlen Mejufvrouw G. VAN DREEM, Wed. den Heer G. H. KNIPSCHILT, alsmede eene aanzienlijke Collectie OBJ£TS DE LUXE EN TAPISSERIEWEEKEN afkomstig van een voornaam Magazijn. Informatien zijn te bekomen bij den Makelaar (12602) J. P. A. K3LSPONK. AA_VBILIiTJBIï_-MG. Het R. K. Parochiaal Kerkbestuur van den H. Jacobus, te Aker sloot bij Alkmaar, is voornemens op DONDESÏDAG 6 JUNIJ 1867, des namiddags ten een ure, ten huize van den Kastelen J BALTUS, in de Vriendschap aldaar, bij enkele inschrijving, naai d; plannen van den Architect Tn. ASSELER AAN TE BESTEDEN: Met I&gt;ouwen eener &amp;KBK mei TOBËI en PA§__®l&amp;lJ. De Bestekken liggen van af Maandag 20 Mei ter lezing, te Hoorn iï de Doelen, te Alkmaar iv den Burg, fe Purmerend in de Roskam te Amsterdam in het Amsterdamsche Koffijhuis in de Kalverstraat te Haarlem in de Kroon, te Leiden in den Burg, te &apos;s Hage in hel Znid-Hollandsche Koffijhuis en te Akersloot in de Posterij, alwaai ook de Teekeningen ter inzage liggen. Inlichtingen zijn op france aanvrage te bekomen bij voornoemden Architect te Amsterdam. De aanwijzing zal plaats hebben den dag vóór de Besteding, des namiddags ten een ure. De inschrijvingsbilletten moeten daags vóór de Besteding ten huize van den Weleer waarden Heer Pastoor bezorgd zijn. I IüLI De Bestekken zijn op franco aanvrage te verkrijgen ter Bock- en Kantoorwerkdrukkerij van P. C. ZWEESAARDT, Warmoesstraat J 67, te Amsterdam, tegen&apos;betaling van ƒ 1. (12410) STÖÖI-WÖLSPINNIRIJ. OPENBARE VERKOOPING te Veenendaal, op Dingsdag 4 Junij 1867, des middags 12 ure, (om contant geld) van MACHINES, als Voorspin-Machines, Spintafels en Cardeer-Machines; Twijntafels, IJzeren loopende Draaibank, Boormachine, Wentelassen, Kolommen, ijzeren Kamwiel, met houten Kammen en al hetgeen verder tot eene welingerigte lange Machinale Stoom- en Wolspinnerij behoort. Tot. inlichting van gegadigden dient, dat er in deze groote Fabriekplaats dringende behoefte aan eene zoodanige SPINJNERIJ bestaat, eu Localen met Stoommachines daartoe TE HUUR zijn. Brieven Franco. H.EMELAAR , Notaris. _ (13179) Nous LEOPOLD DEUX, Roi des Belges, a tous presents et a venir faisons savoir que: Le Tribunal de Commerce, sésnt a Anvers, a rendu Ie jugement euivant: En cause de: CATHERINE MELLAERTS, Ve ADOLPHE MASQUELIESt, faisant le commerce sous la firme A. E. JBOONEKAiWP, domicilie et demeurant a Borgerhout, demanderesse; Et EGIDE EDOUARD ANTOÏNE MASQUELBER, particulier, demeurant a Borgerhout, intervenant; Coatre P. F. REYNWIT, négociant, demeurant et domicilie a Anvers, cinquièrae section, Vieille Chaussée, n . 87, défendeur; Le Tribunal, rejetant les fins de non recevoir opposées par le défendeur et toutes fins contraires écartées; dit pour droit: I°. Qu&apos;il est fait défense au sieur REYNWIT de se servir a I&apos;avenir dans ses circulaires du nom de BULS et des prétendues qualités lui attribuées par le défendeur, sous peine de cinquante francs de dommages-iHtérêts pour chaque contravention a la dite défense; 2. De se servir a I&apos;avenir des étiquettes imitées de la Maison ROONEIiAMP sus la même pénalité; 3°. Que le dispositif du présent jugement sera, au choix des demandeurs et aux frais du défendeur, a trois reprises dirfórentes inséré dans cinq journaux, dont trois journaux belges et deux journaux étrangers. Dit qu&apos;il n&apos;y a pas lieu d&apos;allouer aux demandeurs de dommages interets; Et condamne le défendeur aux frais liquides a fr. 36-15. Déclare le présent jugement executoire nonobstant appèl et sans caution. Ainsi jugé et prononcé a Taudience publique et extraordinaire du Tribunal de commerce séaut a Anvers, du Jeudi vingt vn Marsmil huit cent soixante sept; Presents: Messieurs Kreglinger, juge fesant fonctiens de président; Ls. Fiévé, juge; Ante. De Bien, juge suppléant, et Maitre Ls. de St. Moulin, doctenr en droit, commis-greffier; (Signé) RREGLINGER et Ls. DE ST. MOULIN; Pour expedition conforme: _ (13086) _ Le greffier (signé) PEETERS, comm. gr. ~Eene R. C. JUFVROUW zag zich gaarne spoedig geplaatst als HUISHOUDSTER of ter verzorging eener bejaarde ot ziekelijke DAME. Ook zoude zy behulpzaam willen zijn in eene zindelijke Winkelzaak. Er zal meer gelet worden op eene fatsoenlijke behandeling dan op salaris. Inclinerenden worden verzocht zich franco te adresseren, onder lett. A. 8., Burean Handelsblad (13144)</p>
</text>
