<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Maandag 27 Mei.</title>
	<p>Donderdag jl had in het gebouw der Mn.,«--_ &apos; - Algemeen de 2de jaarvergadlrimr nlatts v,n bappiJ tot Nut van &apos;t missans, de Heer Dr. L. Mulder van inUera rf deilresifle&quot;t-com! geopend en de notulen der vorige ver^aderin. « e Vergaderir,g had !en de directeuren Dr. Groenewegtn e,i I)r Kr,^ar? velgens schriftelijk verslag uit oXrt^fe?***l &quot;**s.«--te Amsteidam, en omtrent dien van de erend,&apos;., der, ver&apos;izaanj,l,eden Bic bezit in den Anna PaulownTolder 1&gt; de Cola^g° deed toen mededeeling van de balans en va_ Fe.3ldent-commiSsaris Uitgebragt door de ten vorigen jare met dat rf£.ra£P°lt&apos; _&quot;Mo™r missie, bestaande uit de Heeren EJinker-de, M.™ nbenoemdc comeer Jr. De vergadering vereenigde zich met d t 2IT en.lnsi&quot;--de veepest ook aan de maatschappij schade do. rl&apos; niettesenstaande en stelde mitsdien vast een divi.e_d over X&apos; AUn,ligMerslag. het gestorte kapitaal. Verder werden door rt. %1J ƒ•&apos; ov,er eene eerste stemming dezelfde drie Heeren benoemd £ ?ng ,blj mug over het kopende jaar na te zien en ineen l^LZit-^ke&quot; sïnger, alhier er aftredende commissaris de Heer H. a7Hf. treffende het benoemen van den K Ober- L^ dü,kwttf be&quot; dag e.k. in het Hnis der AfgevaardiU^^^^ het schijnt zal ook van de KSKÏÏÖSS^ f_- MBgaande worden ingediend, dat, men mag het verüouVeu! l|regÏÏn</p>
	<p>strijd zal zijn met de openbare opinie, want van de conservatieve zijde wordt beweerd, dat de houding van den minister van justitie in deze kwestie de overige leden van het ministerie niet bindt en dat er van eeue verplaatsing van den Heer Oberg naar Hanover wel nimmer sprake zal kunuen zyn. Het eenige dat hierdoor wordt te weeg febragt, is het volgende: de zaak verkrijgt er eon hatelijker karakter oor en de ontstane breuk laat zich nu minder gemakkelijk heelen dan vroeger het geval zou geweest zijn. Men verwacht vrij algemeen, dat het voorstel des Heeren Assmann door het Huis der Afgevaardigden zal worden aangenomen. Het voorstel is uitgegaan van de nationale liberale partij en deze kan niet anders doen dan het krachtig ondersteunen, omdat zy in elk ander geval de sympathie, welke zij hier ondervindt, op eenmaal zou verbeuren. Men is nier te lande zeer naijverig op al hetgeen de gestrenge handhaving van regt en wet betreft, vrij wat meer dan waar het geldt kwestien van buitenlandsche politiek. _ Bij de eerstvolgende verkiezingen van leden van den Rijksdag, welke in September e. k. aanvangen, zullen vijf verschillende partijen elkander den voorrang betwisten; do partij van vooruitgang, de nationaal liberale, de oud-liberale, de Rooinsch Catholieke en de conservatieve partij. Elk dezer partijen is van gevoelen, dat do eerstvolgende verkiezingen voor den Rijksdag haar do zege zullen doen behalen.** De eerste maal heeft het volk van het algemeen stemregt niet het ware gebruik weten te maken, zeggen zij, maar bij de eerstvolgende zal dit niet achter blijven. Ook de regering schijnt zich voorshands reods overtuigd to houden, dat zij eene beslissende overwinning zal verwerven. _ De gisting in Hanover wordt niet alleen hier door geen enkel blad in bescherming genomen, maar zelfs de Weener dagbladen, die overigens de moeijelijichedon der Pruisische staatkunde met een welgevallig oog beschouwen, keuren haar af. Het schijnt, dat de patij, me het tot stand brengen eener zeer vriendschappelijke betrekking tusschen Oostenrijk en Pruisen voorslaat, daar te lande meer eu meer veld wint.</p>
</text>
