<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_ _ .llen Tan een welgeschapen ZOON W. J. STARINGH , Echtsenoote van J. A. WAMSTEEKER. aUsxekdam , 22 Junij 1866. (15223) Kennisgeving zoo binnen als buiten deze stad. Jkvailen Van een ZOON AMA^A_TBR_\BrND7geïiefde Echts™oote van H. IL CRETIER. ¦ _^_sierpa_, 22 Junij 1866. (15214) van een ZÖÖN S. A. WESSELMAN-VAN DËDËM DRIESBERG. JiftRMN, bij Almeio, 22 Junij 1866. (15215) _Vu en ovol&apos;lced in den ouderdom van ruim 72 jaren mijn geliefde e» r. .noot WILLEM POK, diep betreurd door mij, mijne Kinderen &quot;Behuwdkinderen. (15180) fUSTERDAM, Wed. W. POK, ¦? .Junij 1866. Geb. KOOIJMAN. TA%den overleed onze hartelijke en geliefde Vader en Behuwdvader u 4« HENDRIK KOSTER, iv den ouderdom van 82 jaren, na een iai)gzaain verval van krachten. D. J. WEDDING. Amsterdam, M. G. WEDDING, 21 Junij 1866. Geb. KOSTER. Wed. C POK, .U 5222) Geb. KOSTER. . Heden overleed na een kortstondig lijden mijn geliefde Echtgenoot ;l Heer HENDRIK WILHELM SCHWERTÈR, in den ouderdom ** hijna 68 jaren. Amsterdam, 21 Junij 1866. Wed. H. W. SCHWERTÈR, (15197) geb. N. MARKX. Algemeene Kennisgeving. •Na een lang en smartelijk lijden en voorzien van de HH. Sacrai_.t?n der Stervenden, overleed te mijnen Huize Mejufvrouw Ü.S.EPHINA MARIA WALBURGA THERESIA PEUSCHGENS, ff«f den Heer JOHANNES RIDDERS. «EDEKHOBST DEN BfiRÖ, 19 Junij 1866. _ (15255) N. J. VROONE. Heden overloed, tot groote droefheid van mij en mijne Echtgenoote, Wlin waarde Oom, de Heer W. MORLEY.in den ouderdom van 65 jaren. «otterdam, 21 Junij 1866. JOSEPH SMITH. •*_____ Algemeene Kennisgeving. (15125) Na een langdurig lijden overleed heden tot mijne diepe droef heid, &quot;&quot;in waarde Echtgenoot FREDERIK DOORN, in den ouderdom van &quot;&gt;&quot;n 42 Jaren; D. VIS. /aandam, 20 Junij 1866. Wed. F. DOORN. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (15061) «.Heden overleed va eene kortstondige ziekte, onze geliefde Moeder i.ufvrouw de Wed. ZEEGERS, inden ouderdom van ruim 52 jaren, ?P betreurd door hare nagelaten Betrekkingen. Dordrecht, A. BEHRENS, •yunij 1866. Uit aller naam. (15212) . * oor de vele en hartelijke bewijzen van deelneming, zoo van hier Ti.ai ws 01ls betoond, bij het overlijden van mijnen Zoon WILLIAM r.jIOMAS THOMSON, betuig ik namens de Weduwe en mijne &quot;&apos;deren mijnen welmeenenderi dank. (15220) 23 Junij 1866. JAMES THOMSON. v.Wij betuigen onzen dank aan de zoo velen, die ons bij het over- Jüen van óus innig geliefd jongste kind, van hunne deelneming V(*zekerd hebben. P. N. MULLER. Amsterdam. C. MULLER. (15148) ._24 Junij 1866. _ VAN VOORST. ..Voor de veelvuldige bewijzen van deelneming, mij betoond bij het van mijnen geliefden Echtgenoot JOANNES ANTONIUS &apos;ALTMAN, betuisr ik door deze mijven hartelijken dank. Amsterdam , Wed. M. VELTMAN 23 Junij 1866. Geb. GOTMERS. ... .Mede uit naam mijner Kinderen en Behuwdkinderen. (15221) p ,a een LAKENMAGAZIJN te Eotterdam verlangt men tegen /imo Augustus een RERIENOE. grondig met het Vak bekend. v_ le_ franco onder letter K., ter Boekhandel en Snelpersdrnkkerij V_._ E. DE BONT, Steigei\_ (15147)</p>
</text>
