<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>€HmïjO&lt;2sKAAftT, Venetië in _¥oord-Itaiië. gezielit Tbij Vogelvlucht fraai in drie kleuren gedrukt, uitgave van dc firma de Wed. D. KUNST, te Leiden. Naar plaatsou waar geen Boekhandelaar gevestigd is wordt dezelve na franco toezending van postzegels dadelijk Iranco door den uitgever gezonden. (15178) &quot;mationaljT LEVENSVERZEIEBIN6-3ANK, Goedgekeurd door Z. M. den Koning, gevestigd te ROTTEEDAM, Oppert, N». 18. Volteekend Waarborg-Kapitaal EEN MILLIOEN GULDEN. COMMISSARISSEN: D. BLANKENIIEYM, JOOST VAN VOLLENHOVEN, R. 11. NIEKSTHASZ, R. MEES, Mr. T. M. C. ASSER, Mit. J. R. L. WENTUOLT, Joxkh. Mr. E. J. J. VAN EYSINGA, Mk. J. U. DE KEMPENAER. DIRECTIE: Mr. W. SIEWERTSZ VAN REESEMA, Directeur. - S. VAN DER HELD Wz., Administrateur. Spaarkas- en Uitzet-verzekeringen voor Kinderen. — Verzekeringen tot voorziening in Plaatsvervanging bij de Militie. — Pensioenverzekeringen voor Weduwen en Weezen. — Kapitaal- en Reuteverzekering voor den ouden dag, betaalbaar op zekeren leeftijd of ip vroeger overlijden. — Verzekeringen voor naar de Koloniën vertrekkenden, en op het leven van Zeevarenden. — Verzekeringen van klein bedrag, enz. Dadelijk ingaand regt op 25 pCt. aandeel in de winst. Inlichtingen zijn te verkrijgen en prospectussen Kosteloos te bekomen bij de Directie en de &apos;Heeren Agenten en Correspondenten in de navolgende steden .- Alkmaar, J. Bukker Schut; Almelo, J. Salomonson, G. Voskamp, ,&apos; (Corr.) -. Amsterdam, J. Klinkenberg. Inspecteur, Binneukant U 183, 1 T- Scholten. Heerengracht, V 2(19, P. E. Moes , Leidschegracht, HH 40. S. Frenkel. Zwanenburgerstraat, P 261, Kantoor der Bank J. Klinkenberg, Binnenkant U 183; Arnhem, Mr. P. E. G. Gerlings, Inspecteur, M. E. Eigeman, (Agent); Assen, J. Boer, C. W. Eensing; Blolzijl, A. L. Nilant; Breda, M. J. J. Kröller. Inspecteur. St. Anuastraat, D 170, Mr. Ch. van Dam; Brielle, H. A. Zeylmans van Emmichoven, (Corr.), H. Vermaas. (Corr.); Culemborg, T. Harlé; Delfshaven, C. J. Moreau; Delft, Mr. P. Post Uiterweer, A. Schilperoort Az.; Delfzijl, B. Dijk; Deventer, G. Westenenk Jr.; D. J. van der Saag; Doesborgh, R. A. W. Baron van Heeckeren, A. F. Schoemaker; Doetinchem, G. G. Sanders; Dordrecht, C. van Wageningen; Edam, G. J. van Bommel; Enthoven. Jan Koenen; Enschedé, , A. H. Wolff; Geertruidenberg, J. H. W. Verkouteren (Agent); ) Goedereede, G. van de Wende-, Gorinchem, J. A. de Vries-, Gouda, G. H. Willemsz, Algemeen Inspecteur, P. A. Zonne; sGravenhage, Lenaertz f Cf., Beestenmarkt, NV 155. H. Meurs, Veenestraat, N°. 42, Kantoor der Bank, Nieuwstraat. N&quot;. 7: Gronin&gt; gen, Jb. van Assen ,C. Schuur (Corr.); Haarlem, Mi. F. J. K. van Hoogstraten (Agent). J. Tb. Dekker (Corr.); Harderwijk. L. C. F. van Erp Taalman Kip; Harlingen, Y. 0. Faber; Hattem. B. A. Bakker Held .r, L. F. over de Linden; Hellevoetsluis, J. L. Pisuisse; &apos;s Her, togenbosch, J. H. van Deursen. Jhr. Mr. J. van Berensteyn; Hoorn, H. C. Carbasius, G. J. van Evk; Kampen. A. G. Arentsln .rst; ! Leeuwarden. J. s&apos;Bolman. luspeet., G. Postma (Corr.),. K van Belkum (Corr.); Luiden. J. M. van üishoeck; Meppel. Jacob de Jonge Jzn.; Middelburg, Mr. A. J. van Deiuse Jr., A.M. v.Heuven (Corr.):Monnikkendam, A. L. Thierens; Nijmegen. Mr. M. v. Trojen v. Hulst. H. J. v. Hooijdonk (Corr.); Ommen, J. J. Hallegraeff; Oosterhout. A. F. Samson. J. W. A. Sangster (Corr.); Purmerend, P. Geerke-, Rotterdam, H. M. J. Hoffmann van Hove, J. C. Lach, H. P. Maronier. A. J. Milders, A. K. J. van Rijnbach, Mr. H. Trostorff; Schiedam. K. J. van Erpecum-, Schoon. hoven, A. Moes; Sneek, G. B. Eeddingius-, Stavoren, Klaas R. Visser; Tiel, J. F.. Kelly; Tilburg, D. v. Maren; Utrecht, H. A Meenderink, Notaris, D. A. Kuyk; Venlo. C. Schrijnen; Vianen, Mr. H. W. Waardenburg; Vlaardingen, K. S. van der Brugge J. A. Hogerzeil; Vlissingen, W. de Wolff; Wageningen, D. Beek; Willemstad, W. E.Sonneveldt; Woerden, A. Kaptijn;.Woudrichem,,K. J van Tussenbroek; Wijk bij Duurstede, C. Jt Broens; IJsselstein, H. Moes; Zaandam, N. Francken Az.-, Zalt-BonyneL P, H. van Alfen; Zierikzee, H. A. van IJsselsteyn; Zuidland, J. J. .van Vlissingen; Zutphen, C. C. Brunings; Zwolle, E. Elemans. __ UMgap» ACiENTEN worden gevraagd in die gemeenten des V rijks, waar de Bank nog niet vertegenwoordigd wordt. Brieven Fmukq. (13068)</p>
</text>
