<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NIEUWENDIJK, H 35. OPRÜI9EIMG. WEGEWS TEBTMOIEBISG. , Te beginnen met DINGSDAG aanstaande zullen de voorhandcue GOEDEREN, bestaande in eene partij SIIBRTIN&amp;S, PIOiJÉ, KEPER, NANSOW, BATIST, LINNEN en HALE LINNEN ZAKDOEKEN, diverse LINGERIES, als DAMES NÉ&lt;;LI«,ÉS,KIN»ERItROEKJES, JURKJES, VOOKSPELDERS, COSTUMES, NÉGLIGÉ MUTSEN, BLOUSEN, enz., als/nede de nog voorhandene DAMES- en KINDERHOEDEN, BLOEMEN, LINTEN, VEDEREN, enz. tot zeer LAGE PRIJZEN worden opgeruimd. (15226) H. A. SCHOT AIHI &amp; CCTIF., N. Z. ACHTEKBURGWAL BJJ I)E TORENSTEEG, G 262—2«3; KANTOOR, G 269, gaan steeds voort met het het VERWEN en DRUKKEN in de fijnste eu echte Kleuren, van alle soorten van ZIJDEN en WOLLEN STOEEEN, zoowel STUKGOEDEREN als andere GROOTE en..KLEINE VOORWERPEN. Verwittigen tevens, dat zij dezelve ook OP NIEUW WASECHEN,JPERSEN, GLANZEN, MOIREEN, APPRAITEREN en DECATISEREN. (15182) »ffl»_E______,_-i^^ I NADEIIË GUNSTIGE GEVOLGEN I 1 der MOFF&apos;seite OTAIiSS-PRAfiPARATEIff. 3 Ook heden kunnen de ontelbare bewijzen der heilkriclit des HO__J.sc.ie_i MALZ-EXTRACTS door ons met een tweetal E _l vermeerderd worden, en veroorloven wij ons de ouderst.i.uide oas vau geachte zijden toegekomaue Brieven nude te deelen. 3 ivïIJNHEER ! Ik kan u thans mededeelen, dat het HOFI. sc:-ie M VLZ-EXTttICT m ij geheel en al heeft hersteld, daar ik een geruimen B 9tijd gelaboreerd heb aan zware miagpijn en zware pjn in de zijl., wairvaa i!_ nu door Gods goedheid met 24 flesschen MALZ» 63 § EXTRACT geheel hersteld ben. fg ia AARLANDERVEEN, 20 APPIL 1868. Ju. KOENEKOOP. B » Geb. VAN ELK. gj In de laatste tijden heb ik wederom vele mondelinge midedeelingen der gunstige werking vau het MALZ-EXTRACT ont- £3 S vingen. Hier iv Leeuwarden is een zeker getal gebruikers, die om bepaalde redenen hunne Namen niet wenschen in de Courant te B g zien, doch dia mij vrijheid gelaten hebben, bij onderzoek hunuo Nameu te noemen, zich bereil verklarende de gunstigste getuige- S f? nissen af te leggen. &apos; K S LEEUWARDEN, _ MEI 1866. Met alle achting, E a S. P. POSTMA. P S MEDE VERKRIJGBAAR: 3 Amsterdam, H. Hamers, Utrecht-] Breda, A. G. Maassen. , Haarlem, \V. Honing. Schoonhoven, L. Okhuijzen. H schestraat bij de Prinsengracht, | Coevorden, H. C. A. Piek. ; Hoorn, B. Schermer. Sneek, P. van Staa. • a H. Siewers, Binnen-Amstel, Cortgene, J. de Die. » D. v.d. Deure. Utrecht, G. van Meeteren. [ ij hoekPaardenstraatenA.Ro3se, Deventer, A. J. Bosch. &apos;s Hage, Sack en C&quot;. . A. van Leeuwen. . 3 Tweede Rozendwarsstraat. Delft, R. Frankamp. * J. L. E. C. Snabilie. Voorburg, J. P. D. Bom. E g Arnhem, W. J. Mayer C. Delfshaven, J. Koch. Leyden, K. Block, Droogist. Wassenaar, S. J. Rotteveel, ja Alkmaar, C. Koeman. Dragten, D. de Vrieze. Leeuwarden, S. P. Postma. Wageningen, L. J. van den Broek, g §} Almelo, H. Meybergen. Doetinchem, J. H. R. Kreune. Lekkerkerk, W. van de Voet. Weesp, L. Schutte. &apos; 3 Alphena/d. Rhijn, C. Saton Jr. Dieren, C. Magendans. Maastricht, J. P. F. Deplaie. Winkel, Gebr. Bruinvis. &apos; i 3 Amersfoort, A. van Haselen. Dordt, J. van de Graaf. Medemblik, K. H. Idema. Wissenkerke, M. P. Brockes. j§ Amstelveen, Dr. A. C. Schreuder. Edam, D. van de Velde. Montfoort, J. A. Jacobi. Zutphen, J. W. Magendans. £3 Blokzijl, A. Kenter. Enschedé, Gebr. Muller. Nieuwe Diep, J. Walraven. Zierikzee, M. P. C. de Kater. - 3 Beijerland, A. Taselaar. Eindhoven, van Bon, Apoth. Nijmegen, P. J. Backer. Zaandam, K. Nieuwenhuis. t?! &apos;s Bosch, Th. J. Jansen. Gouda, J. C. van Vreumnger. Purmerend, Gerrit Smit. Zwolle, Ed. Schaepma. &gt;gj Bergen-op-Zoom. C. H. Vevaart. Goei. D. A. Oerlemans. Rotterdam, H. W. Prillevitz Jgz. Zevenbsrgen, E. W. Zangster. k a Brielle, Joh. Veenenbos Jbz. Groningen, C. Rikkers. Schoondijke, A. van Overbecke. i|| PS. In plaatsen, waar nog geen Dépót bestaat, worden solide personen voor Dépöthouders gevraagd. (15153) i ____k______s_!__i^^</p>
</text>
