<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AJJfBfiVÊMM G SèMM €Olj O MIS AT MUM. Weder is eene gelukkige ontdekking in het belang van het Toilet gedaan. weet dat men wol, zijde, katoen, enz. in allo kleuren kan verwen, doch altijd slechts door koken; bij dit wondervocht echter is dit onnoodig, aangezien doze welriekende vochten dienen om Haar en Baard te verwen. Wij hebben dit zoowel zelf aaangewend en waren \ bij andere aanwendingen tegenwoordig, en verwondorden ons zeer, hoe in minder dan ééne minuut rossig en grijs haar git zwart werd. Indien de naam des Uitvinders, den Heer P. J. COQUENET, niet genoegzame aanbeveling ware, zouden wij nog kunnen constateren, dat het door hem uitgevonden water alleen het regt heeft op den naam van Verjongende Bron. P, F, H, (7258) C. S. R. MIDDELBAARONDERWIJSr Aan de Hoogere Burgerschool met Driejarigen Cursus en aan de Burger-Avondschool te Nijmegen, worden tegen I°. September e. lc. de volgende LEERAREN aangesteld : a. Drie voor de Wis- en Natuurkundige Vakken. b. Drie voor Geschiedenis, Aardrijkskunde, Levende Talen, Staathuishoudkunde, Boekhouden eu Sehoonschrijven. c. Tweo Leeraren en een Hulpleeraar voor Hand- en Rcgtlijnig Teekenen. d. Een Lecraar voor do Gymnastiek. En e. Een Onderwijzer voar het Rekenen en enkele andero Vakken op de Burger-Avondschool. Do Jaarwedden bedragen voor do Leeraren a. en b. f 1600, voor de Leeraren c. en d. f 500, voor den Hulpleeraar c. f 200 en voor den Onderwijzer e. f 500, terwijl aan de Leeraren, die als Directeur en Onder-Directeur worden benoemd, boven hunne Jaarwedde f 600 en ƒ3OO wordt toegelegd. Zij, welke voor die betrekkingen wenschen in aanmerking te komen, gelieven zich met overlegging van de noodige bescheiden voor 20 April e. k. te wenden aan den Ondergeteekenden, Voorzitter der Raadscommissie tot regeling van het Middelbaar Onderwijs te Nijmegen, (7072) Mn.JW. FRANCKEN N.Gz. Opgedragen aan Z. M. WILLEM HI, | Koning der Nederlanden, enz. IDE DOOD DIR ÜGHËB! 1 LEERREDE over Handel. IX: 37a, uitgosproken in de Herv. Gem. te Soest, op 5 Maart 1865, ter dankbare nagedachtenis van IS. M. ANNA PAUI.OWNA, Ambachtszoo* ir. 3. BOS. Bovenstaande Leerrede komt van do Pers b|j P. N. VAN H KAMPEN, to Amsterdam, en is alom te bestellen. Prijs LEDEREN REISZAK.EN. UITVERKOOP van meer dan 200 Stuks verschillende MONSTERS Dames en Heeren LEöEBEN BEBSZAHKEN , waaronder zeer précieuse. togen Fabrieksprys. Adres S. D. SCHO V EB, Bloemrnarkt, 124. (7342) tETmmmp» &quot; Een voiMoed MSTOEIiSCH MAM, twee Sav&amp;n Onü. Te bevragen franco, HULPKANTOOR, to Vreeland. (728&quot;&gt;) IWlflMlWiliOlMASÏi&quot; worden voor een billijken prijs aangeboden: Een hoog Et 1.46, breed 0.83, diep 0.54 en de andere hoog El 1.2. , breed 0.72, diep 0.54 Te bevragen bij den Boekhandelaar H. W. WILLEMS, Koningsplein&apos; te Amsterdam. Brieven franco (7311) &apos; KANmLÈWÉRKSTIR. Zij, die goed hun Vak verstaan, gelieven zich te adresseren met franco brieven onder Lett. lf. v, E. R-, bÜ den Boekh. J. BEERENDONK, Hei steeg, XX 109_, (7833)</p>
</text>
