<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Isfj IFffißJi____^f^^__^___^al ___■ _r . .. . . _*_&apos; *_ ____# &lt;»f___ I . _|3S_l•_.!_* T_¥. ___ .. ■. ■ _nb__ AanD&apos;CORVISART, riddervanhet Legioen vaneeren geneesheer van Z. M. den keizer der Franschen, is men de aanwending derlPepsine verschuldigt; het is het maagsap, of veelmeer het gezuiverde spysverterings beginsel zelve. Wanneer, door eenige oorzaak, dit beginsel ontbreekt, heeft zulks slechte spysvertering, gastrite, gastralgie, ontsteking der slymhuid, der maag en ingewanden, oprispingen, slymerigheid, anemie, verlies der krachten en hy vrouwen witte vloed ten gevelge. Het Pcpsine elixter, dat zich op de goedkeuring der geneeskundige faculteit der Paryssche Akademie grond «verwint snel deeze ! verschynselen en doet by zwangere vrouwen de brakingen ophouden. Depot te Parijs, 7, rue de la Feuillade ; te Amsterdam, H. H. ULOTH, Apoth. Zeedijk ; te Arnhem, OTTERBEIN; te &apos;s Gravenhage VAN REHESSE en SNABILIE; te Tiel, FAASSEN; te Rotterdam, CLOOS; te Utrecht, GROOTENDORST; te Middelburg, VAN DE KAMER; te Leii- Aea, REIJST; te Batavia, W. LOONEN en C#, en in de voornaamste ,&apos; apotheken van Holland. Van RIJSOORT VAN MEURS, te Dordrecht; VAN BERK | te Nieuwediep. (7506) Eene AïTAIRE in bovenstaande artikelen op eenen drukken stand in eeno der steden van de provincie UTREEHT, biedt men ter : OVERNEMING aan; het huis met modernen Winkel is hierbij te Koop of in Huur. Brieven franco onder lett. M. H. N., bij den Boekh. C. BIELEVELT, Voorstraat te Utrecht. (7167) VERWALTÜNG DES HEPPIMR MIIRAIr RRMM in Heppingen hei Memagen. i De Ondergeteekende heeft met het begin dezes jaars de BIINE-1 KAALBRON te Heppingen OVERGENOMEN, en kan reeds in i .e eerste dagon mot vullen der Kruiken beginnen. Hoeren Koopers i worden vriendelijk verzocht, bij tijds hunne Bestellingen te doen, opdat &apos;■ geene vertraging bij de aizending plaats vinde. Maart 1865. (7169) THEODOR GROPPE. Heden verschijnt de derde Aflevering van: de Mietiwe Verborgrenliéden van X_ontien of de tüelielmen van de CJroote Wereldstad ontsluierd. UIT HET ENGELSCH. INHOUD der lste tot 3de Maandel. Aflevering: Dc Lljkdieven. Dc Verloting in de oude Trom door Jack Chinnery, den ontslagen Gevangene. De bezorging van het Lijk by den Doctor, ! door Jaggers den Lijkdief. Ontwaking van den Schjjndoode, die cene eeuwige wraak zweort aan de Vrouw, welke hem heeft willen vermoorden. De Diefstal en de schijn van Schuld. De valsche Doodakte. De Non in de onderaardsche Gewelven. Chinnery begeeft zich in het Klooster, en is Getuige van do schandelijke Misdaden, die onder den «chijn van vroomheid plaats vinden. Het geheel zal compleet zyn in Bh 9 maandel. Afleveringen&apos;a 40 ets., en de som van ƒ 3.20 of ƒ 3.60 niet te boven gaan. De Inteekening is bij alle Boekhandelaren open ges-bid. (7127) Bij G. li. VAN GOOK, te Gouda, komt van de Pers J. ÏOFIASUmS Jz. VREIMDE-WOORDFJTOLK, VERKLARING VAN DE AAN VREEMDE TALEN ONTLEENDE (4844) WOORDEN EN ZEGSWIJZEN, DIE IN DE KUNSTEN EN WETENSCHAPPEN, IN DEN HANDEL EN DE ZAMENLKVING VOORKOMEN, . MET AANWIJZING DER UITSPRAAK. Het is bijna overbodig nog iets ter aanbeveling van dit product van den als Lexicograaf zoo gunstig bekenden Heer KRAMERS te zeggen. Deze VREEMDE WOORUENTOLK. vult cene leemte aan, die tnsschen do beide andere Woordentelken steeds bestond. Het houdt als 7e?. War_ het mid(len tusschen de Groote of Algemeene Kunstwoordentoik en de Kleine of Woordentolh verkorf, of wel met andere woorden, &lt; het streeft in volledigheid van termen, de groote, in beknoptheid van . vertaling en verklaring, de kleine op zijde. — Het geheel bevat niet minder dan 672 compres gedrukte bladzijden van 2 kolommen, ieder , van 65 regels, en nogtans wordt het geheel afgeleverd tegen ƒ3.60. J</p>
</text>
