<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>YOH BOKESBITdt C°. Terwijl wij door onvoorzienen Verkoop van het door ons bewoonde Huis op de Leidschestraat verpligt zijn het eerdaags to verlaten, zullen ALLE voorhanden GOEDEREN tot zeer Lage Prijzen GEHEEL UITVERKOCHT worden; waaronder eene aanzienlijke partij diverse ZOMERSTOPVEN , ÏBANTMXES , ]»_ANTEI_S , Doorgewerkte DOEKEN en CHAtE^-LONGS, Gedrukte DOEKEN, Geborduurde CASIICSinE DOEKEN met Franjen, Zwarte en Gekleurde ZIJDE, 8/4 en 12/4 zwart Fransch Tüï-BET en eene nartii WITTE GOEDEREN. (7331) de Nieuwe VOOR JAARS- en ZOlül RMAHI- T£_L 5* en WUkMBMMtibWM in ruime henzc. m L. PO VEL. ASSURANTIE. Een KOOPMAN, te Hamburg, wenscht aldaar eene Hollandsche ASSURANTIE-MAATSCHAPPIJ te vertegenwoordigen. Offerten franco, onder Letter C. D. aan de Heeren J. J. ARND &amp; ZONEN, Boekhandelaars to Amsterdam, N. Z. Voorburgwal, bij het Postkantoor. (7410) Een geroutineerd AGENT in MANUFACTUREN, geregeld tweeof driemalen per jaar, het geheele Rijk bezoekende, wenschte nog gaarne de belangen van een solied Huis te vertegenwoordigen. Adres met franco brieven, onder de lett. Z. Z., b\j den Boekhandelaar CL.VAN LANGENHUYSEN, Singel hoek Beulingstraat, te Amsterdam. (6681) SIGARENMAKERS, hun werk grondig verstaande, kunnen dadelijk GEPLAATST worden op de Fabriek van B. BERGMAN CARELS, (7347) n. Z. Voorburgwal bij het Spui. BEHAN6ERSKNEGHTS hun Werk grondig kennende, worden GEVRAAGD. Adres in persoon of met franco brieven onder lett. D., bij den Boekhandelaar J. M. E. MEIJER, Heerengracht hoek Wolvenstraat, te Amsterdam. (7260) ■worden Gevraagd in allo Provinciën des Rijks, voor den Verkoop van CHAMPAGNE en BOURGOGNE WIJNEN van zeer voorname Huizen. Zij die reeds met dusdanige Artikelen werkzaam zijn en goedo refertes opgeven, zullen alleen in aanmerking komen. Opgave met franco brieven, onder Lett. A. Z., bij de Uitgevers DESGUERROIS &amp; CO., to Amsterdam. (7341) DOOR STERFGEVAL&quot; wordt op een der beste standen (Hoofdstraat) TE KOOP aangeboden eene van ouds bekende BOTER- en KAAS.AFFAIRE, met een uitgebreid debiet van Eijeren. Te aanvaarden met primo Mei of eerder. Adres franco onder lett. R. S., in de Leesbibliotheek van J. KRAA1&quot;&apos; O. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg. (7268) TE HUUR, met 1. MJEI c. K. Door toevallige omstandigheid: Een HUISJE, voorzien van fl» noodige gemakken, gelegen op de Rozengracht, levendige zijde, hij Prinsengracht. Te bevragen bij L. C. RIPKEN, Kruier, op de rozengracht, hoek lste Bloemdwarsstraat. (7291) Een DUITSCHER, sedert langen tijd alhier woonachtig, wet Handel in het algemeen vertrouwd, over een Kapitaal van 104an__ Mille kunnende beschikken, ZOEKT zich met een of andaf^m delhuis of Fabriekant te associëren. Hierop reflecterende, ge&apos;&quot;£v^toor_ zich met franco brieven to adressen onder lett. N. Z., bij den Kf _-•, Boekhandelaar L. HOLTKAMP, Beurssteeg, E 175. MEN VRAAGT rBS.MW. Ten spoedigste voor Vast Werk een Knap BEHAN**.&quot;» onder MAATJE en Een JONGEN. Adres met franco »&apos;«;&quot;&apos; &apos;t bij d 9 letter 8., .bij P. SCHORN Jk., Boekh., op de P»Dseß^293) Vijzelstraat, BB 500. v</p>
</text>
