<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>! FIJNE MZZA OLIJF-OLIE, j blank, zoet en zonder reuk; de zoogenaamde MAAGDEN-OLHS,al &apos; zonder persing gewonnen wordt. De NIZZA-OLIE wordt door de kW&apos; ] ners ver boven die van GENUA gesteld en voor beter gehouden dan e j PROVENCE-OLIE. i Japansehe SOVA in zwarte Kruikjes, Engelsche PICKLES, fy? TAFEL-AZIJN , Engelsche , Fransche en Dusseldorpsche _HW* TERD, kleine ZOUTBROODJES. WG Ë 91 B E R» originele pakking, KOET EN MALSGII. ECHTE PATE PECTORALE van REGNAULD. ECHTE PATE NAFÉ D&apos;ARABIE van LANGRENIER. Echte Engclsche PEPERMUNT, GEMBERSCHIJFJES. Engclsche geprepareerde PEPERMUNT-OLIE. 30 _ 40 druppels tp Sniker, bij aanvallen van krampen en buikloop genomen, werken W* gunstig en is zulks vooral aan te bevelen, waar niet dadelijk geneeskun* dige hulp bij de hand is. 40 Cts. het Fleschje. HEERLIJKE VRUCHTEN, als: Mirabellen, Reine Claude . Abrikozen, Persiken, Kersen, enz. op Brandewijn, zijn weder voorhanden. SPirai^LAARTfiM 9 &apos; met het etiquet VERKOOPHUIS, uitmuntend van Papier en Drukefl excellent schuivende. Piket 15, Omber 20, Whist 25 Cts. Eene groote sortering QUADRILLEDOOZEN, SCHAAK- en DA^&apos; SPELEN, TRIKTRAKBORDEN. VERKOOPHUIS. (7427) OORDEELT NU . of ooit in Amsterdam zulke beste soliede GOEDEREN tegon zo° LAGE PRIJZEN verkocht zijn als &apos;&apos; IN HET MAGAZIJN DE TOIREKER. 5/4 Echte Fransche Madapollam per El ƒ 0.25. 6/4 Zwarte Engelsche Mermossen „ 0.45. 5/4-6/4 Echte Ouderwetsche Linnens ... Ti 0.35. 5/4 Fransche Krimpvrij Flanellen. .... .0.50. 6/4 Zwarte Fijne Zijden Lusters // 0.45. 5/4 Zware Zwarte Fransche Zijde .... # 1.60. 8/4 De Nieuwste Kleuren Mantollakens. . . // ï.10. 5/4 Echte Gekleurde Meubelehitsen. ... * 0.25. Gebloemd Neteldoek Gordijnen, het paar. . . . // 3.50. 300 Nieuwe afgepaste Dames Japonnen . . . , // &amp;.—• Nieuwe doorgewerkte Doeken // 10.—• Fijne zwarte lakens, Buoskin en Tricot. ... * 3.25. 5/4 Nieuwe Fransche Katoenen « 0.30. 150 Dozijn echt Linnen Heerenboordcn, nieuwe modellen. // 2. •— Fransche echt Linnen Borsten, nieuw gewerkt . . it 0.60. Eene partij echte Linnen Zakdoeken&apos;, p. doz. . . t &apos;&amp;.—■ EN MEER ANDERE GOEDEREN. (6832) BENEKEs ZIELKüNDET Naar het Hoogduitsch voor JV&amp; derland bewerkt, ten dienste van | Onderwijzers 270 Bladz. gr. &amp;°« ziet het licht en is alom af&apos;l.2s te bekomen. Amsterdam. (74i7) C. L. BRINKMAN-^</p>
</text>
