<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Maandag 3 April.</title>
	<p>r dagteekening van IS Febr. ISGS bobben wij de navolgende n van de bewegingen van Zr. Ms. schepen, uitmakende 8 eskader in Oost-Indio: fregat Prins Alexaudcr dei&apos; . kant, ter zee M. Cazaux van Stapliorat, wachtschip tor Batavia; korvet Juno, kapt. ter zoo .1. .1. Westcrotten van Meetel rcode Soerabaija; brik de Cachelot, kapt. ter zee Ki t&gt;. Clarkson, wachtschip ter reedo Maeussar; opnemingsvaartaig ■ luit. ter zee lsto klasse W. Enslio, doet opnemingen ter 1 van SuniuU&apos;s; rooikanonueerbooi Nu. 14, luitenant ter zee C. U. Bogaert, dienstdoend wachtschip ter roede Samaraog; &apos;-&apos;oHikorvct Medusa, kapt.-iuit. tor zeo R. W. G. Arendsen do in reparatie te Boorabaija; seliroofstooinschip lste kl. Djambi, kapt.- W iCr Zü,i F. A. van Rees, bekoort tot de zoemagt in do wateren : sehïoefstooinschip lïte kl. het Mc&apos;■ruis, kapt. ter zee J. E. du Man, behoort tot de zceuiegt in &apos;eren van ,|apan; stoomschip lste kl. Amsterdam, kapl.-luit. ter zee kjJI- G. Muller, behoort tot de zecmagt in de wateren van Japan; t,_T &apos; °p bij de vlag; sohroei i &apos;Suo kl. Reinier CtarfszOÜ, luit. Iste kl. N. M. -T. JCroef, gestationeerd ter Oostkust van Öumatra; &apos;tooinschip 3de kl. lieie.h,luit. ter zee lste kI.J. A.H. Hiigenboltz; stoomschip idc 1:1. óe Vecht, luit. ter zee •in. .]. S, IJ. VOO fii -Vltenstadt, behoort tot de zee, -aid- en Oostei-aJiieoling van Bomco, is van do Ihéwé ter reedo [stoomschip 4de kl. Hnarlcmmor[ste kl, A. Jarnian, gestationeerd in de wateren van hip 3d« 1-1, ttt. tor zee lsto kl. B. D. van . &apos;■ gestationeerd in do Westei v&apos;au Borneo, waar die boilijw ,Vli«ehillendü togten op de rivieren tusschen Poiitianak en Sintang &apos;toomsehip 4de kl. Admiraal van Krasbergen, luitenant ter zeo !- B. I. ötrnick, bdioort tot hel do Zuid- en Oester» Mk,&apos;|i&apos;lnB van Borneo; zal van do Théwé afgelost wordei door do !r«kk&apos;i&apos;1 ün vervolgens ouder geleide van de Liitge naar Socrabaija ver&apos;&quot; S stoomschip -de klasse Broino, kapitein luitenant ter zee &apos;&quot;&apos;nn- •.■Mooth, tor beschikking hij ■&apos;&apos; ir den gouvernemeutsvoor do rcgterlijke organisatie der bui] ■•■n naar de en .veder afgehaald; stoomschip 3de ÉIOSSO SllJ &apos;&apos;&apos;Ueuuiii ter zeo Iste klasse X. F. X. Audrau, behoort tot het in de wateren van Macsssnri softfoefstoomsebip 4de klasso de :er zoc lste klasse M. O. de Kanter, behoort tot hot &apos;O de Zuid- en Ooster-AfdecUng van Borneo, zal eene reisnaar eu daarna de Kinsbcrgen uitur Soerabnija begeleiden; schroet&apos;«ttürT.. &apos;P 4de klasso Montrado, luitenant ter zee lste klasso H. D. Slegt, in &apos;««t,^ tl:. Soerabaija; stoomschip Onrust, luit. ter zee lste kl. P. RoodtVestknet van Borneo, bckruist do rivieren aldaar; &apos;&quot;&quot;&apos;*&apos;•Ul&apos;&apos; 4dfi kl- Apeldoorn . luit, ter zeo lste kl. 11. Schokker, ■&apos;. in de wateren van Hiouw en Linga, is naar Slak ver- Jte ÏJ&quot;1 tot aflossing van do Delfzijl; stoomschip Ardjoouo kapt. ter j»i&apos;,&apos;&apos;- M. C. liaak, behoort tot het station in de watereu der Molukken, &apos;&apos;Hete bezoeken; sorrjoefetoomsehip 4de kl, Stavoren, luit. terzoe lOOT 6 tot het station in de wateren nan Celebes; &apos;&quot;&apos;ktér &quot;t^aar &apos;erreedo vas Macaa &apos;.&apos;.stoomschip 4dokl. Delfzijl, itioneerd in de waterea van Riouw &gt; gedaan naar Siak en do rijtjes in Straat Maluna, is ■rvet met stoouivernio- Amelia, kupt. ter zee J. J. Wichers, gestationeerd ter WoeljS A, ,ap&quot;u,u,ra; raflerstooj ; kl. Madera, luit tri&apos; zee lste kl. &quot;ög \. &quot;■ behoort tot het slation in do Znid-en Oostcr-afdee- ,Vl&quot;&apos; d..-r vj&quot;&apos; efstoomseldp lste kl. Zoutman, kapt. ter zeo .T. «ekkon tu&apos;!itflb zou. op 18 Jan. 1865 naar do wateren van Japan ver- (Slaat«-Ct.) ?** iii&apos;&apos;v&apos;V-Ii:JXUAGE&apos; 2 April. Do directeur dor registratie en domoirokteen d !iol&apos;lt&apos; bekMld gemaakt, dut, na 1 April e. k. is *^J&apos; v.i,;&apos;t &apos;,j &apos; ïc&apos;&apos;gnrming om in het &apos;s Gravenhaagsche bosch desmptt, I, aaiJ&apos;:r&apos;&apos; 1-9 en ander schadelijk gedjcïtc to sclueten. i» doctor in &apos;* Al,ri!- He ter na verdediging van stellingen VL&apos; genees Uö v,crtómdl) bevorderd, de Heer T. Spaander, doctor i LEKtJW&apos;A&quot;RTiTr4&apos;j!kuUlk&apos;) Seboreu Le Abbekork. f iv&apos;&apos;verootin^/i &apos;31 M^lu!- Niiar men verneemt is Woensdag jl. Jft?«4, «.£, f *ynaS°go alhier aan den Heer J. L. de Vrecze, voor April. De op zijn verzoek eecvol onl.s&quot;!a:;on offic. m Lier, vnn rjtrei u aan ,leze hoogeschool kunde, na verdediging van een acade- NQEN : i 5fhfl«aoJi»g o^or de Brightsche nierzickte. &apos;llleili naar &apos;l- il&apos;&quot; Nftar mwi veme. isferen avond eene -ü. *•&gt; kindoi-uioord V&quot;n veT7&apos;;keri&quot;lï öUlicr overgebregt, besebul«! {&quot;-&apos;&apos;&apos;&apos;ckkine0 i^T^ ta Winschoten zijn op de voordrage voor kiii ■ &apos;^ div regtbank geplaatst do Hecron Mi. B*l1&quot;&apos; ftr&apos; A. Lijphart, griffier bij het W * Wliwehoten, Sn Mr. Bergsm», iivowrt te TJtreeht.</p>
	<p>— Zooals wel te verwachten was, heeft het koudo weder van de . laatste dagen groot nadeel aan do veldvrticliten toegebragt. Uit-hotHoo- | geland wordt ten dien aanzien geschreven, dat vele stukken koolzaad nu &apos; geheel weg zullen zijn, terwijl liet overige veel geleden heeft. Met de &apos; wintergarst is het even zoo- en de tarwe en rogge hebben insgelijks een i treurig aanzien gekregen. Enkole landbouwers hadden reeds een begin gemaakt met het zaaijen van zomergranen, maar deze w .rden nu genoodzaakt om hiermede vooreerst weder op te houden. (Gron. Ct.) * ASSEN, 1 April. Heden zijn door de Gedep. Staten de inschrijvingsbilletten geopend voor de provinciale gcidlsening. Er ia ingeschreven voor ƒ29,000. — Wij vernemen, dat weldra eene deputatie uit belangstellende bewoners van het oosten en zuidoosten van Drenthe naar &apos;s Hage zal vertrekken , ten einde den minister van binnenl. zaken te verzoeken den spoorweg van Meppel naar Assen onmiddellijk langs het Hoogeveen te doen loopen on van daar zooveel mogelijk oostwaarts op naar deze stad. * WIJHE, 2 April. De staat der bijen is thans zeer g\mstig. Bijna dagelijks vliegen deze diertjes uit. De voorraad honig i 3 evenwel in de korven zeer gering. Do ijmkers zijn reeds begonnen te voederen. § BORNE, 2 April. Het dames-comité voor eene verloting ten behoeve der bijzondere school alhier, heeft van H. M. de Koningin voor genoemde loterij twee prachtige moderateur-lampen ontvangen. * MIDDELBURG, 1 April. Uit de dezer dagen door Gedeputeerde Staten van Zeeland vastgestelde lyst der bevoegd erkende beoefenaren voor de onderscheidene takken der geneeskunde, blijkt, dat in deze provincie zijn gevestigd 42 medicinae en 19 chirtu-giae doctoren, 84 heelmeesters, 135 heolmeestcrs ten platten lande, 27 artis obstetriciae doctoren, 132 vroedmoesters, 73 apothekers, 32 vroedvrouwen, 3 droogisten en 2 tandmoester...</p>
	<p>* &apos;s HERTOGENBOSCH, 1 April. Aan het aanstaande voorjaarsexamen voor het lager onderwijs in deze provincie, zullen zich aan de alhier gevestigde Rijkskweekschool voor onderwijzers onderwerpen 15 kweekelingen, ten einde of den hulpondorwijzersrang te bekomen of wel toelating voor andere vakken van het gewoon of meer uitgebreid lager onderwijs. Daaronder zijn er zes die alleen in do gymnastie examen zullen afleggen. In het geheel hebben zich alleen uit deze stad een 24tal mannelijke en vrouwelijke adspiranten aangemeld. * BREDA, 2 April. In de afgèloopen maand zijn door deze stad naar België en Frankrijk (via Ostende) 695 runderen gevoerd; uitmakende sedert primo Januarij dezes jaars één totaal van 2924. Nog werden hier in gemeld tijdvak 402 Kalveren doorgevoerd.</p>
</text>
