<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AVIS AU COMMERCE d REVUE HEBDOMAMIRE DU COMMERCE Sur la PLACE d&apos;Amsterdam (12 Année) Ja&apos;ait tous les Mardi et contient outre vn APERCU COMPLET «js AFFAIRES COMMERCIALES et vn PRIX-CÓ URANT général » • les Annonces des ventes publiqnes; 2°. le résultat des ventes publiques tont sur place qu^ Rotterdam; 3°. les importations do marehandises pour tompte particulier; 4°. id. pour la Société de Commerce Nêerlandaise; » • les navires en charge; 6°. les navires attendus; 7°. arrivages et détarts de tous los ports; B°. cours dc change et d&apos;escompte, etc. etc. Abonnement par An : Pour Amsterdam ƒ 10; pour I&apos;Etranger ƒ 12. S&apos;adresser chez les Editeurs DIEDERICHS . RÈRES, a Amster&quot;*m. Lettres affranchies. (6597) IPOTEM_ MILIS. Verlamming der Geslachts-Organen, belette Voortplantingskracht en al de daardoor ontstane kwalen kunnen tot hunnen vorigenNptuurstaat gebragt worden door eene METHODE, die berust op eene physieke «raeht, welke zij op het Organisme uitoefent en tevens in staat is, do oorzaak der kwaal op te haffen, zoodat do ziekten, dio door geeno middelen schijnen te willen herstellen, door deze METHODE onfeilbaar •noeten verdreven worden. Consulten op Maandag en Woensdag van 9 tot 1 ure, door J. J. BREEMER, Chir., te Amsterdam, Oude Kerksgjein, J 447. (7474) ABTI ET AIWICITIAE. HH. LEDEN worden uitgenoodigd tot bijwoning eener VERGA&quot; DERING , te houden op Donderdag 6 April e. k., des Avonds ten &apos;% Ure, op dc Groote Kunstzaal. Op deze Vergadering zal door den Secretaris verslag gedaan worden over den toestand en de handelingen &lt;ler Maatschappij gedurende het jaar 1864. Bestuurderen der Maatschappij, de Secretaris, _.{7569) C. SPRINGER. HAMERS ƒ6OO, I°. Mei, MEN VRAAGT tegen 1». Mei voor een Heer 2 of 3 GEMEUBELEERDE HAMERS op fatsoenlijken stand; den Huurprijs van ƒ 600 niet te boven gaande. Adres franco, met opgaaf van stand en pr\js, onder Letter M., bij J. LEENDERTZ, Kaiverstraat, E 237, «lhien (7475) TE KOOP «rtnl .«.000 PONDEN HOOI, puik Best. Te bevragen by P. VAN KLOOSTER, in Duivendrocht bij Amsterdam. (7490) juk Op eene fatsoenlijke Gracht verlangt mon TE KOOPEN een fi__S.C«&lt;M_» HUIS, niet 4 a 5 ruime kamers. Opgave van prijs, Sliiiiüj stai_d en wanneer te aanvaarden, onder Lett. K. 8., aan het IS Bureau Handelsblad. (7489) FRANSCHE EN ENGELSCHE TALEN. GRONDIG DEGELIJK ONDERWIJS W ft por Maand. Leerwijza DICTEREN en CONVERSATIE, geen nutteloos Themas maken, noch Zamenspraken leeren. Do Privaat-aanleering van elke &apos;Taal a ƒ 25. Adres Bureau Handelsblad, onder het motto CONVERSATIE. (7488) ~ FABRIEKANTEN IN WOL. Eei.i Solied AGENT, geregeld 3 maal &apos;s Jaars alle Provinciën van °ns La nd bezoekende, wenscht! in aanraking te komen met eenen Fabriekant in Wollen Artikelen, om deszelfs belangen waar te nemen, betzij tet&apos;en Provisie, of een overeen te komen Appointement; eene grondige wennis van het Vak, en Speciale Relatien hebbende, kan tot aanbeveling strekken. Hierop reflecterenden adresseren zich franco, ender lett. B._ bij den Kantoorboekhandelaar L. HOLTKAMP, Beurs-steeg, te Amsterdam. (7453) FABRIEK. Voor een Fatsoenlijk «ONGMENSCH, met eenig Kapitaal, bestaat •w gelegenheid in eene bestaande Fabriek eene VASTE BETREKKING tegen behoorlijk Salaris te verkrijgen. Een weinig kennis van Industrie en van Scheikunde wordt vereischt. Bedecterenden kunnen diunne Brieven franco adresseren, öndcr de letters F. H. L., Bureau iHundelsblad. (7437)</p>
</text>
