<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLANDSCHE HANDEL-MAATSCHAPPIJ. Vuling te Amsterdam, op jJi&apos;ngsdag ckn z4sten November 18^8 , van ongeveer : [ 10900 krjs. en kan. JAVA SUIKER, ligg. te Amsterdam. t 9700 // // // u n n Rotterdam. 6100 &gt;/ n h &apos; // « « Dordrecht. 1300 « ii « u ii ii Middelburg. [• 2300 « « n ff n t Schiedam. &apos;&gt;. - 30300. . , — S Amstekdam, 30 October 1868. (27288) NEDERLANDSCHE ¦ HANDEL-MAATSCHAPPIJ. s Teling- van Japansclie Goederen j ] te Amsterdam, van Maandag 23 November tot Maandag jr 7 December 1868, in de Militiezaal op den Singel, als: 320 kisten Lakwerk, Oudlak, Porselein, Brons- en Mandwerk, aangevoerd per het schip Ladye Love, Kapt. J. GLADe STONE, van Nagasaki. Ten dage en ter plaatse, als in bovenstaande. aankondiging , van de Nederlandsche Handel-Maatschappij vermeld, &apos; zullen de Makelaars A. B. VAN DER VIES, J. W. MIJNS-1 SEN, OTTO VAN DER VIES en J. P. MIJNSSEN, vere koopen eene partij JAPANSCHE en CUIKE4GKE . GOEDEREN, als: Lakwerk, Porseleinen, Brons, Fiches, . Ivoor en Sandelhoutwerken, Graslinnen, Poulards en andere e O. I. Zijden Goederen. Waaronder voorkomen ruim 6000 Gelakte BLAADJES. „ 2000 * WERKKISTJES. % 1200 ii OMBERDOOZEN. 2300 * FICHESDOOZEN op blad. 2100 » LEPELDOOSJES. 500 ii THEEDOOZEN met pors. Bussen. , 500 ff DOOSJES. &apos; 100 ff BROODMANDJES. 800 * DEKSELDOOZEN. 3 1200 douzijn KOPPEN en SCHOTELS. Eene prachtige Collectie OUDLAK en IVOOR WERKEN. Alles breeder bij Notitie, te bekomen 9 November, en zijn de Goederen in de Militiezaal te bezigtigen van af Woensd ag 18 tot en met Zaturdag 21 November. (27945) : DE NEDERLANDSCH INDISCHE i HASDELSDANK TE AMSTERDAM, &apos; zal op VRIJDAG 20 NOVEMBER 1868, des voormiddags ten 10 ure, in de Brakke Grond, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, aan de meestbieden\ den ten verkoop aanbieden: ï_ene Partij van ! 2014 PAKKEN JAVA TABAE, Merk HAVANA, aangevoerd van Soerabaija per het Schip Anthony van Hoboken. { En dat bij Kavelingen, zooals die genummerd zullen zijn , en nader bij Notitie zal worden aangewezen. (28209) ! Gerd. DUÜRING, A. C. DALEN, A. VAN BINSBER. GEN, J. F. SAUERBIER, L. J. PLEMP VAN DUIVE. LAND, J. T. WITKAMP, G. ELINK SCHUURMAN, . JOSEPH JACOBSON, LEONARD J. PLEMP VAN DUI, VELAND, Geiid. SAUERBIER, W. WITKAMP, C. M. 1 F. KOLFF, LEONARD JACOBSON Jb., A. C. DALEN Jb. en A. VAN BINSBERGEN Je. , Makelaars te Rotterdam, zullen veilen op Woensdag 18 November 1868, des Voormiddags ten 11 Ure, in het Notarishuis aan de Geldersche Kade: im VAATJES KRENTEN, alhier aangevoerd van Zante per het Schip Argyra, Kapitein , CALCOMBE. (28081) De Makelaars VAN DER VIES en KESPEB zullen op Dingsdag den 17den November 1868 , des Avonds ten 6 Ure 1 in de Brakke Grond te Amsterdam, ten overstaan van den - Heer J. GOLDSMIT, Deurwaarder, Verkoopen: . 1250 BALEN KAAPWOL, directe Aanvoer, (27688) i zoo gezond als door Zeewater beschadigd. • , T. J. B. WESTERWOUDT, L. A. KESPER, J. VAN DIJK, A. BOUT, H. W. KESPER L.Az., J. DE BEURS, S. F. STEINBACHER, C. BULK, M. J. CLAESSEN, G. J. NOUT en A. KAPPELHOFF Jr., Makelaars, zullen op M-AS3AG Dir.N I«US _V NOVEMBER 186», des middags ten 12 ure, in het Lokaal voor Publieke&apos;Verkoopingen, genaamd het Oude-Zijds Heeren-Logement,&apos;teu overstaan van den Notaris D. VAN OSENBRUGGEN in Veiling brengen: N°. 1. De bijzonder gunstig gelegen BOEBEN-HOFSTEDE, genaamd Bei-Dorp, met derzelver Bouwmanswoning, Stalling voor 21 stuks Hoornvee, Hooiberg, Wagenschuren, Moeptuin en Bosch, benevens 4 Kampen Uitmuntend Wei- en Hooiland, te zamen groot 6 bunders, 84 roeden, staande en gelegen inden Bovenkerkerpolder, nabij Amstelveen, gemeente Nieuwer-Amstel, Wijk B, N°. 4, Kad. Sectie 31, N°. 62 a 70. N°. 2. Vier Kampen Uitmuntend WEI- en HOOILAND, te zamen groot 6 bunders, 16 roeden, 20 ellen, gelegen als boven vermeld, Kad. Sectie M, N°. 128, 129, 134 en 135. N° 3. Vier Kampen Uitmuntend WEI- en HOOILAND, te zamen groot 5 bunders, 47 roeden, 20 ellen, gelegen als boven vermeld, Kad. Sectie M, N°. 130 a 133. . De Perceelen zullen eerst ieder afzonderlijk Geveild, daarna N°. 2 en 3 gecombineerd en eindelijk allen te zamen in afslag gebragt worden. Te bezigtigen Dingsdag, Donderdag en Vrijdag, alsmede op den Verkoopdag, van des morgens 10 tot des namiddags 2 ure. De bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen acht dagen vóór en op den Verkoopdag, des voormiddags ter lezing liggen ten Kantore van den Notaris H VAN OSENBRUGGEN, op den Overtoomschen weg en de copij der Veilconditien ten Kantore van de Makelaars ; L. A. KESPER &amp; ZONEN, op de Leidschegracht. (25953) | PllfflElÏRßOöPlM¥™7 , te Castricum, op DONDERDAG -9 NOVEMBER 186*, van een hecht, sterk KEERENHUIS, TUIN en LAND} een HUIS, bestaande uit 13 arbeiders woningen onder eén dak; 1 DITO van 4 woningen en eene Werkplaats onder een dak; ERVEN, TUIN en MOESGRONDEN, ter grootte van lb., 14 r., 98 e., zeer geschikt tot bloembollengrond. De voornoemde perceelen zijn sedert 3 jaren nieuw gebouwd en genieten vrijdom van grondlasten tot 1873. Op DONDERDAG 26 NOVEMBER, van eene zeer 1 groote aanzienlijke partij STOOMWERKTUIGEN en 1 GEREEDSCHAPPEN, als: locomotiven, locomobilen, centrifugaalpomp, draaibank, wagons, dommekrachten, partijen kopëf-, tin-, metalen-, ijzer-, lood- en touwwerken; alles gediend hebbende bij den aanleg der spoorwegen, lijnen Helder, Alkmaar, Castricum, Uitgeest, Zaandam, en nog zeer dienstbaar tot aanleg van spoorwegen en groote 1 openbare werken.- In de bovengenoemde perceelen zal ook gehouden worden eene verkooping van een zeer netten INBOEDEL. Huisraad van gladhouten en andere meubelen, Pendule, Brandkast, Bedden en toebehooren en zoo voorts; alles breeder volgens billetten en gedrukte notitien, te bekomen, op franco aanvrage, bij den Notaris C. SCHREUDER, te Velsen. . Men zal op Zaturdag 28 November 1868, des Namiddags ten één ure, te Utrecht, achter St. Pieter, in het openbaar verkoopen: Eene HOFSTEDE, bestaande in Bouwmanswoning met Achterhuis, Zomerhuis, Schuur en Berg, Erf, Tuin, Boomgaard , Bosch, Bouw-, Wei- en Hooilanden en Weg, te zamen groot 25 Bunders, 18 Roeden, 10 Ellen, onder Veldhuizen , op Reijerskop.. To aanvaarden, de Landerijen den lsten Januarij 1869 en de Getimmerten 1 Mei 1869. • - Eerst in drie Perceelen en daarna in eene massa te ¦ Veilen. Breeder bij billetten en nader onderrigt ten Kantore van I den Notaris BORRET, te Utrecht. (27842) D. ABBING te Deventer vraagt een EERSTE BE! DIENDE, volkomen met het Laken- en Manufactuurvak | bekend en van goede getuigschriften voorzjen. Aanbiedin- I gen franco. (28332)</p>
</text>
