<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HtriltUß: Y4MRBAAD van KfflOOßßOlffi, __K-PiRT_FEIIILL_S, IMMIM, ENZ. TOT BILLIJKE PRIJZEN. li ARJt-OEgg.&apos;S&apos;Bt AAT over de St. Armestraat, JT SGS. (28354) W. EELKEMA. r___l.ii 11—mi ¦ !___?_L!l mill Hm Mi-w ii l-i-i ¦¦»¦ &apos;¦¦ -i-wi 1 ¦¦ ¦mm—lll n¦ i ¦__—_-_-.¦¦.¦ m.iini-MI EEN ffiOHÜMEHT VOOR M, J. VAN LENNEP. IN PLAATS VAN f *o.so VOOR SLECHTS f ss. Jaarboekje, uitgegeven door Mr. J. VAN LENNEP, 18 deelen of jaargangen, in even zoo veel rijk met goud en kleuren gestempelde banden, verguld op snede en geillustreerd met een overgroot aantal prachtige staalgravuren, gegraveerd door de eerste mannen in dat vak, naar schilderijen of teekeningen onzer eerste meesters. Een klein getal stellen van 18 deelen, 1849—1866, is slechts voorhanden, en zal aan de eerstaanvragenden op het nummer af worden afgeleverd voor vijf-en-twintig gulden. Verder bieden wij aan: _. Eene serie van 12 diverse jaargangen als boven. In plaats van ƒ 46.80 voor slechts ƒ 14.40. b. Eene serie van 6 diverse jaargangen als boven. In plaats van ƒ 23.40 voor slechts ƒ 7.80. c. Minder dan zes, of ésn afzonderlijken jaargang als boven. I plaats van ƒ 3.90 voor slechts ƒ 1.50 per 1 fin_*C^__Tl-^ —————————_——__-—___- &lt;m Is het ook eene gewoonte van ons, om onze boeken door middel van hardschreeuwende en somwijlen wel I wat al te blufferige annonces aan te bieden, bij dit aanbod, wij moeten het eerlijk zeggen, durven wij het 1 niet te doen. _. _ &lt;3_.e*_e wijn f&gt;el_oef- geen krans. Genoeg zii het alleen hierbij op te geven de namen der meest gevierde auteurs, die in dit Jaarboekje, onder Ihoofdredactie van Mr. J. VAN LENNEP, van wiens hand zelve het grootste aantal Novellen, Gedichten enz. zijn, hebben medegewerkt. —TT.T; _?,_.• • , 1 • Bii llct doon eener keuze van afzonderlijke, zes of twaalf diverse jaargangen kunnen de jaren -|jfi-9 1832&gt; 1853 en 185&quot; niet Kelfozen worden. &apos;-fi^iüs*** Worden de jaren niet opgegeveu, dan leveren wij 6 of 12 diverse jaargangen voor de hand weg, fflSteß&amp; de een nog prachtiger dan de andere, want het zou ons waarlijk moeijelijk vallen uit zulk een rijken schat eene keuze te doen. ?.,,, , . „ .. Niemand zal ons durven betwisten, dat er geen beter, goen fraaijer, geen nuttiger en ook geen goedkooper Cadeau voor de aanstaande feesten kan uitgedacht worden, en dat er eene serie boeken als deze op de étagere in ons huisvertrek een waardig monument is voor onzen eenigen, voor onzen onvergetelijken VAN LENNEP. | Eenige namen der Mede-arbeiders: Ada Nore, J. A. Alberdingk Thijm, S. J. van den Bergh, G. H. J. Elliot Boswel, Mr. J.E. Banck, Nicolaas Beets, A. J. de Buil, P. M. Brutel de la Rivière, L. van den Broek, A. Beeloo, Mevr A É. G. Bosboom—Toussaint, S. M. Böeseken, G. T. van Assendelft de Coningh, N. Donker, Didymus D. Dekker, J. M. E. Dercksen, J. ter Gouw, P. A. de Genestet, J. Clir. Gewin, W. J. Hofdijk, Mevr. Hijmans Hertzveld, D. F. van Heijst, E. J. Hasebroek, Bernard ter Haar, Mevr. Mackenstein Koning, J. J. L. ten Kate, Gerard Keiler, Dr. E. Laurillard, H. J. Schimmel, De Schoolmeester, Gerard J. Spoor, Mr. L. J. A. Tollens, N. H. Tatum Zubli, W. Marten Westerman, Fred. Wijsman, W. J. van Zeggelen. De aflevering geschiedt alleen a contant, en voor buiten Amsterdam alleen tegen vrachtvrije overmaking van het bedrag m postwissel, munt- of bankpapier, door de Boekhandelaars GEBROEDERS ROSTER, I Leliegracht, te Amsterdam. (28345) METAALRiADEM uit de Fabriek van E. CHETELAT, te BRUSSEL, voor ad ƒ 1.25 per D Ned. El, uitsluitend verkrijgbaar bij Wei. Q* IDIIII A In., ROKIN E 141. HOFSPIEGELKOOPERS. AMSTERDAM. Monsters en Gebruiksaanwijzingen worden op Franco aanvrage verzonden. (18208) jffIÈÊÊL FIJNE KALFSLEDEREN HOOGE HEEREN LAARZEN ƒ7 het Paar. JIÊmË Jpf FIJNE KALFSLEDEREN HOOGE HEEREN LAARZEN , met dub- Jïllillß jA WOSÊ? ENGE_fsCHE PATENT LEDEREN HEEREN LAARZEN, met dub- &gt;__B|^^^P __^3§lïlfßP*s_si3l_&apos; bele geschroeide Zolen f 8 het Paar. &apos;^jP^&amp;f^iïïtW «S-SSJ***- -^sja BOEDEAUX LEDEKEN HEEREN LAARZEN, met elastiek f s.so®_S___Ï___=_w het Paar. W BORDEAUX LEDEREN HEEREN LA.ARZEN, met elastiek en dubbel geschroefde Zolen f I.— het Paar. % -___! HEEREN SCHOENEN met twee elastieken n 3.75 » // S&lt;jï_r MAROKKO LEDEREN HEEREN LAARZEN .. . . . »«&apos;.— # « Pd !______ FIJNE MAROKKO LEDEREN HEEREN LAARZEN met brum Laken « I.— « » mSS__ö JONGE.HEEREN SCHOENEN. &apos;.&apos;¦ ... • •¦. . . . « 2.50 » « S«2^ CHEVREAU DAMES LAARZEN, Ecossaise, met dubbele Zolen en Hakken . . .., 3.50 « u . t3a^ HOOGE CHEVREAU AMAZONE DAMES LAARSJES, met dubbele Zolen en Hakken » 4.50 u « Q xn**G CHEVREAU DAMES SALON SCHOENTJES « 1.75 * » Bgw £53 ROOD LAKENSCHE DAMES SALON SCHOENTJES met vergulde Hakken. . . . n 4.— « « &apos; SGl^ FIJNE KAMERMUILEN ala Turque : « 2.50 » « SSt_?_! DAMES GOM OVERSCHOENEN, lste kwaliteit „\— „ u O welke in sterkte, nette fatsoenen en glans alle nagemaakte soorten overtreffen. ö \. HEEREN REGENKAPPEN, om over de Broek te dragen # 3.— » » w GEZONDHEIDS ZOLEN « 0.25 « « WIJ GUARANDEREN VOOR DE SOLIDITEIT ONZES EABRIEKAATS. AMSTERDAM, Dam, Bezijden het Paleis, 522. &apos;s GRAVENHAGE, Spuistraat, N°. 25. AMSTERDAM, Kalverstraat over de Kapel, 268. UTRECHT, Oude Gracht, D 31. AMSTERDAM, Nieüwendijk bij deßaamskooi, L 71. ARNHEM, Roggenstraat, 266. ROTTERDAM, Hoogstraat, 516. LONDEN, Regentstreet 97. (26751) ~ CMs. COUCHË, 515. HOOGSTRAAT. ROTTERDAM. CHEMISES SUR MESURE, GILETS ET PANTALONS EN FLANELLE DE SANTÉ, BONNETERTE FINE ANGLAISE ET FRANCAISE. (24702) HET ALLERNÏÉÏÏWSÏE! GEEN^LAMETSEL MEER. Het eenige Middel vaa dien aard geoctroijeerd door de K. K. Regering. Middel ter verfraai\\\\&amp; van de Huid en tot het verkrijgen eener NATUURLIJKE FRISSCHE E*?&apos; GB_6nDE HUID KLEUR., Het aanwenden van PIJLCHËRIN doet zelfs het gewenschte resultaat ontstaan bn hen, die de fnschheid der nuidkleur reeds lang verloren hebben; het neemt daarenboven weg alle onzuiverheid der Huid herstelt vaalheid en bleekheid Zelfs zij, die of door onachtzaamheid of door te weinig zorg daarvoor te hebben gedragen, de vroegere fnschheid der Huid hebben zien verminderen, zullen deze door het aanwenden van jPULCHERIN -herkrijgen in al hare natuurlijke jeugdige fnschheid. Prijs per Flacon ƒ2. • Verder is bij onderstaande Depothouders verkrijgbaar gesteld de sedert eenigen tijd zoo algemeen in gebruik gekomen ETHERISCHE CATECHUMONDESSEOICE. Het gebruik hiervan versterkt het Tandvleesch en neemt eiken onaangenamen reuk weg. Prijs per Flacon ƒ 1.50. Agent-Generaal A. HÏRSCHMANN &amp; CO., te Hambueg. Hoofd-Dènot in Nederland bij de HH. B. HARTZFELD en ADLER Jr., te Amsterdam. Mede verkrijgbaar bij de HH. ULOTH, M. CLEBAN, te Amsterdam en bij de HH. F. C. VAN SANTEN KOLFF, te Rotterdam-, Ie Wed. C HANAU, te &apos;s Hage en bij do HH. GEBR. VAN DEN HEUVEL, te Arnhem; T. A. G. LOUWRENS, Deventer; Ts- JANSSENS en v, GULICK SWEENS, &apos;sßosch. Aanvragen om Depots aan het Hoofd-Dépot van R. HARTZFELD &amp; ADLER Ju.» te Amsterdam. NB. De werking van het middel berust op grondslagen, welke de jongste wetenschappelijke onderzoekingen in het licht hebben gesteld. ¦ &apos; (22952) OUDKERK POOL &amp; C°., te; Amsterdam, leveren alle soorten van ZWARTE en GEKLEURDE BOEKDRUK»INRTEN tot geüjke P.«zen als de buitenlandsche Fabrieken, zoo bij kleine als grootere hoeveelheden, naar mate men oogenblikkelijk noodig heeft, telkens versch gewreven. (18237) 34 NEDERÊMDSCHE STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ. èpiß ¦ Rotterdam—liOnden* Via THAMESHAVEN&apos;, overtogt gemiddeld in 15 uren (van Thameshaven per Exprestrein naar LONDEN). BAT AF lER, Kapt. W. SMITH. Van ROTTERDAMS naar LONDEN-: Van LONDEN naar ROTTERDAM: DINGSDAG 17 Nov. &apos;s Morgens ê Ure. lederen ZONDAG, des Morgens ten 11 Ure. DINGSDAG24 Nov. &apos;s Morgens 7 Ure. . Van Brunswick Whari BlackwalL _,TjfW SCHROËI^BIÖËNER , FMENOOM), Kapt. M. van &apos;tHOFF. Van ROTTERDAM naar LONDEN Van LONDEN naar ROTTERDAM (20566) iederen ZONDAG, des Morgens ten 7 Ure. iederen DONDERDAG, des Morgens ten 8 Ure. De dienst staat in verbinding met de naar en van MANHEIM en tusschen gelegene Plaatsen aan den Rijn varende Stoombooten der Nederlandsche Stoomboot-Reederij. . anaSag-- Nadere infonnatien zijn te bekomen bij de Nederlandsche Stoomboot-Maatschappij en hare Cargadoors D. A. yffGSff VAN OORDT &amp; CO., in cle Boompjes te Rotterdam, en bij alle Agenten der Nederlandsche Stoomboot-Reederij.</p>
</text>
