<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>CURATOREN van het Gymnasium te WINSCHOTEJN roepen diegenen op, welke in aanmerking wenschen te komen voor di betrekking van COIVRECTOR, die eerstdaags vacant zal worden ten gevolge van de benoeming van den Heer J. P. COSYN, tot leeraai aan de Hoogere Burgerschool te Haarlem, om hunne Stukken en Bescheiden vóór of op den Eersten Julij e. k. vrachtvrij in te zenden aai het Adres van het Collegie van Curatoren voornoemd. Aan dezen Post is eene Jaarlijkschc Bezoldiging verbonden van ƒ 1106. Winschoten, 14 Junij 1865. J. BOSMAN TRESLING, (14288) Curat. Secret. Tedmlaisch OPVOMIWS TE LEYDEN. Praktische en theoretische opleiding voor MEISJIES uit den Beschaafden Stand, voor de Opvoeding in huis en school, onder de leiding van Mevrouw ELISE VAN CALCAR. Er zal een tweejarige CURSUS gegeven worden voor Meisjes boven de 16 Jaren, die zich willen wijden aan de Opvoeding van jonge Kinderen in huis en school, volgens de leerwijze van FRÖBEL, tegen een Kostgcld van ƒ250 &apos;s jaars. Er zal een vierjarige CURSUS gegeven worden voor Meisjes boven do 14 Jaren, die hare studie verder wenschen uit te breiden; voor de Vreemde Talen en de muziek wordt afzonderlijk betaald. Het Onderwijs zal zich aanvankelijk bepalen tot Lezen, Schrijven, Rekenen, Vormleer, Teokenen, Taalkunde, Geschiedenis, Aardrijkskunde, Natuurkunde, Opvoedingsleer, Gezondheidsleer, Zang en Handwerken. Nadere Inlichtingen zijn te bekomen op franco aanvrage bij Mevrouw E. VAN CALCAR te Wassenaar. (14042) Belanghebbenden worden verzocht, zich vóór 15 Julij aan te melden. NEDERLANDSCH INDISCHE iiamïei-SlSamm:. De DIRECTIE berigt, dat de gewone Jaarlijkschc Algemeene Vergadering van Aandeelhouders zal plaats hebben op WÖEMSDAG lIEIV 21 sten JtUNIJI e. k.; des Voormiddags ten 1 Ure, in het Locaal De Eensgezindheid, te Amsterdam. Slechts zij zijn geregtigd de Vergadering bij te wonen en Stem uit te brengen die eigenaars zijn van ten minste 10 Aandeelen. Als gemagtigden worden slechts Aandeelhouders toegelaten, nadat zij vooraf hunne schriftelijke Volmagten ten Kantore der N. I. Handelsbank zullen hebben gedeponeerd. Formulieren van Volmagt en Toegangsbewijzen voor Stemgeregtigde Aandeelhouders zijn den 14den Junij en volgende dagen aan de N. I. Handelsbank verkrijgbaar, alwaar tevens DE PUNTEN VAN BEHANDELING ter visie zullen liggen. De Registers van Overdragt der voorloopige bewijzen van AANDEEL zijn gesloten van 12 tot 22 Junij e. k. Amsterdam, 23 Mei 1865. (14277) THOMAS HEEREB AART, Makelaar, zal op MAANDAG 10 JULIJ 1865, des Avonds na Zes Ure, in het Lokaal DE BRAKKE GROND, ten overstaan van den Notaris Mr. P. LIJNDRAjER Jb., in veiling brengen: Het Uitgestrekte TERRMI van den door brand vernielden &apos;WIMI.IS.OREMIMOEEBf, genaamd De Spinder, en Vier Huizen, alles EIGEN GROND, staande en gelegen buiten de Leid3che Barrière, aan de Noordzijde vaa de Overtoomsche vaart, XX, 135, 136, 140 on 141; Kad. Sectie C, N°. 10Ó5 &apos;a 1065, te zamen groot 10 roeden 58 ellen, in één Koop. Te bezigtigen dagelijks van 10 tot 4 Ure. De Veilconditien en eigendomsbewijzen zijn Vier Dagen voor en op den Dag der Veiling ter inzage ten Kantore van gemelden Notaris, op de Keizersgracht bij de Westermarkt. (14424)</p>
</text>
