<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INHOUD VAN DE JONGSTE ZOMDAGS-EDITIE.</title>
	<p>WGEt-Aj,-D y;?W BniTENLANDSCHE NIEUW S DER WEEK. TH het dl 8 Va&quot; het Huis der Gemeenten. lets over de verh ndie en v I.to- Gunstige stand der graanvelden. Berigten uit *S»«si.fok&gt;&apos; %; ?ekenland _ e?: Eeis des Keizers. Vorst Couza. Berigten fek &quot;fg. Nio&apos;, ,B«rltjn : Onderhandelingen met den Groothertog van &apos;ort &quot;*■&gt; de H el&apos; ontploffing. Handelsverdrag met Italië. Dettni&quot; eenkom .°VCr3cho regering. Grootvorst Constantijn. — Frank- %&quot;■ Hynotl. ,Tan den Keizer van Oostenrijk en den Koning van tweeling üockbank te Winterthur. Herziening van de Zwitserscho •V&apos;l vertrek &apos;v™ .W onderhoud van den Keizer met prins NapohC.&apos; Verwarhl n markies Gallifet. Cholera. Staking van arbeid. W l Mam ,ï00rstellen omtrent Algerie. Verkiezing in het de%f fTa&quot; Proudl&apos; &lt;-&gt;PyolSer Tan den maarschalk Magnan. Nagelaten B,t An&lt;«:tiotc I&gt;rocc3 van de grayin de Civry. Artikel van de H veede Kam solutle van BurS- en Weth. Verslag van de leden &quot;&quot;Hm- der staaTT&apos; betreffende de ontwerpen tot verhooging van Hoofd&quot;&quot;C*?&apos;3 vODr 1 .rooting eu °-P definitieve benoeming van den rijksben *e»nis.ev-nsterdamsche kanaal-maatschaPP_- Koninklijke be&apos;ict, 1 Kt dor Mdd iq van den minister van binnenl. zaken. Overzigt van de W^wche s. 1 &quot; Statistiek- Benoeming van den Hr. Cavin. Evange■&apos; d« I&apos; °Ptotrt v 6&apos; Concert in het Park- Vervoer op den Hollandschen ,*Gr,v *&apos;««&amp;-Cm,. ,rste mcdedecling van de overwinning bij Waterloo &quot;tilt,, &apos;&quot;&apos;a^selie . Tan 20 Jlmi-&gt; 1815- Merkwaardige getuigenis. k 11». , sllis. A,t, lgten- Wapenschouwing te Rotterdam. Berigt uit &apos;&gt;tion c&quot;i- Bcric-r •♦ Va&quot; den gemeenteraad te Schoonhoven. Examen K $ Veenend, t tiV-rnhem betreffende den chef van het spoorweg*&quot; Zv/ !ering van ,1 BorlSten uit Apeldoorn betreffende het diner ten S. ,le . Doven.!11 vcrJ?fl&apos;daS der Koningin te Harlingen. Berigten &quot;n\: fddraverü t Ir Veroordeeling tot de straf des doods te T.le„ Br«va. Peppel. Voordragt door de regtbank te Zierikzee. &apos;Min t I-vS&apos; G°nd.n ef v-i Ber!gten- Handelsberigtcn. Fondsen en Beurs■M N 7&quot;x&quot;i:x Sin-, r.on sPccien- Scheepstijdingen. Rivierberigten. *WIXISGER • Ttt. : lfi JuniJ 1815-1865. ScH.Sc&quot;E Bk.„ Bhootan- SPELB««yEN. (pal.j3&gt; Vr..dag lg Junjj)_</p>
</text>
