<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOLLAPSCHE SOCIËTEIT VAK LEVENSVERZEKERINGEN. Opgerigt in den jare 1807 te Amsterdam. (VOL GEFOURNEERD). Directeur P. LANKERHEIZEN. KANTOOR te Amsterdam: Reguliers dwarsstraat bij bet Koningsplein, X 301. Door de HOLLANDSCHE SOCIËTEIT VAN LEVENSVERZEKERINGEN zijn geopend: I°. OVEILEVÏMGSKASSEIV, TE VEEDEELEN NA VEELOOP VAN 10, 15, 20 en 25 JAAE. 2°. Eene Instelling1 tot verkrijgingf van oploopende Lijfrenten. Zij die in de Overlevingskassen of in de Instelling tot verkrijging van Oploopende Lijfrenten verlangen deel te nemen, gelieven zich tot het verkrijgen van nadere inlichtingen aan te molden aan het Kantoor der lIOLLANDSCHE&apos;SOCIETEIT VAN LEVENSVERZEKERINGEN te Amsterdam of bij HH. Correspondenten in de overige Steden des Rijks. Generaal-Agent de Heer T. DRAIJ.ER, te Gouda. Agent voor Amsterdam de Heer-AUG. UI. E. TROMP. (13181) &quot; RBISWISSfiUI Tan de ROTXERDAMSCffi- BAM zijn verkrijgbaar gesteld: Te Rotterdam ten Kantore van de _R,otte-.(.ai_-sc_ie Bank.  Amsterdam  „ „ „ Associatie Kassa. „ „ „ „ „ „ HH. MPPTOAW-W , ROSEKTHAI. &amp; Co. „ &apos;s t&amp;ravenl-age „ „ „ „ S€MKB.&apos;Ita.EKII.-&amp; SBONKIV.  Haarlem  „ „ „ ÜSaarleansciie _Baiili-Vereenï«»ii.g.  lTi_.ec..t „ „  „ HII. Tlaer &amp; Kol. Deze REïBWIS®E_.S met daarbij behoorcnde CIiEWSETSaiSEVEN worden uitgereikt tegen Storting van het daarbij uitgedrukt bedrag, _ƒ&quot; 100 of _ƒ&quot; 509. Zij zijn betaalbaar gesteld op alle voorname plaatsen der Wereld, en bijzonder geschikt voor Touristen, Badgasten en Mail-Reizigers. Voor onkosten wordt in eens af berekend f ü.öO, onverschillij: tot welk bedrag Reiswissels worden uitgereikt. (10140) DE DIRECTIE. ï&gt;ei FMIMFIJBT a. M, Die REEL.&amp;RA-.T DER OUEILEN ÏISISIBURGS macht s&apos;teh mit groszem Erfolge in allen Krankheiten geitend, welche durch die gestörten Fnnktionen de Magen, und des Unterleibs erzeugt werden, indem sic einen wohlthatigen Reiz auf diese Organc ausüben , die abdominale Circulation in Thatigkeit setzen, nnd die Verdaunngsfahigkeit regeln;. auch in chronischen LEIDEN DER DRUSEN des UNTEIiT-EIBS , namentlich der I. o ber und Milz, bei der Cf el bs oeht, der Gi ch t, u. s. w.; sowie bei allen de n mannigi&apos;uchen Krankheiten, die iliren Ursprung aus erhöht.er Reizbarkeit der Nerven herlciten, ist der tiebrauch der HOMBURGER MINERALW ASSER von d&apos;urchgre if ender Wirkung. Frissche Füllung ist stets zu haben bei den Herren G. A. ROOZEBOOM s. Wb. und JOHN MAVOR STILL, in Amsterdam. Im BADEHAUSE werden sowohl einfache Siiszwasserbader als auch russischo Dampf bader, ebenso Sool- und Kiefernadelbader mit und ohne Zusasz von Kreuznachcr Mntterlauge, Kleien-, Schwefel-, Seifenbiider u. s. w. gegeben. Mit ausgezeichnetem Erfolg gegen chronische Hautleiden werden daselbst auch seit einigen Jahren Bader mit verseiftem Mineralaltheer angewandt. Die schon seit cini»er Zeit bestehenden Kaltwasseranstalt auf dem Pfingstbrunnen ist nach wie vor dem Gebrauch des Pubhkums geöffnct. Auszerdcm ist für .olche Patiënten, welche eine regelmiiszige Kaltwasserkur streng gebrauchen wollen, Herr Dr. HITZEL, der sich speciell mit der Leitung der hydrotherapcutïschen Kuren befaszt, sowohl daselbst als auch in seiner Wohnung taglich zu sprechen. MOLKEN werden von Sehweizer Alpensenncn des Kantons Appenzell aus Ziegenmilch durch doppelte Seheidung zubereitet und in der Frübe an den M&apos;ncralquellcn, sowohl allein, als in Verbindung mit den verschiedenen Mineralbrunnen vcrabreieht. Das groszartige CONVERSATIONSHAUS bleibt das ganze Jahr hindurch gcöffnet; es entbalt prachtvoll decorirte Raume einen groszen Ball- und Concertsaal, einen Sp e i se-S al on, mehrerc geschmackvoll ausgestattete Spielsiile, sowie Kaffecnnd Rauehzimmer. Dass grosze Les eka bi ne t ist dem Publikum nnentgeltlich gtöffnet und onthult die bedeutendsten deutsehen, iranzösi schen, englischen, italien is c hen, russischen, poïnisehen und h o 11&apos; ti ndis e h e n pollitischen und belletristischeu Journp.le. Der elegante Res taur ati on s-S alon, woselbst nach der Karte gespeist wird, führt auf die schone Asphalt-Terrasse des Kurgartens. Die RESTAURATION is* °cm rühmlichst bekannten Hause CHEVET aus Paris anvenraut. Das KUR-ORÖKESTER, wclches 40 ausgezejehnete Musiker z&apos;dhlt, spielt dreimal des Tags, Morgens an den Qucllen, Nachmittags im Musikpavillon des Kurgartens und Abends im grossen Ballsaale. Bad Homburg befindet sich durch die Vollendung des rheiniachen und bairiseh-österreichïschen Eisenbahnnetzes im Middelpunkte Europa&apos;s. Man gelangt von &quot;Wien in 24 Stunden, von Bcrlin in 15 Stunden, von Paris in 16 Stunden, von London in 24 Stunden, von Brussel und Amsterdam in 12 Stunden vermittelst directer Eisenbahn nach Homburg. Achtzehn Züge gehen taglich zwischen Franktnrt und Homburg hm und her, — der letzte urn 11 Uhr — und befördern die Fremdon in eincr halben Stunde; es wird denselben dadnrch Gelegenheit geboten , Theater, Concerte und soustige Abend-Untcrhaltungen Frankftirts zu besuchen. (10330&gt; ~€seiieesl£MÏtót^e Sligenscliappen Tan ÖemT &apos;ROB PO!T¥IEA!J IjAFFECTMUR. 6 Deze IMHfr#*ve!ke met de grootste zorg bereid wordt, is zeer verkieslijk boven alle zuiverende Siropen, bekend onder den naam van KARSEY, van CUISINIER, van SABSAPARILLE, yan ZEEPKRUID, enz. H&lt;H bewijst dezelfde diensten als de Levertraan, de Scheurbuikwerende Siroop, de geest van Sarsaparille en alle bereidingen waarvan het lodium, het Goud of het Kwikzilver het hoofdbestanddeel uitmaakt. Daar zij gemakkelijk verteerbaar is, aangenaam van reuk en smaak, hebben alle Geneeskundigen ze aanbevolen ter genezing van: Huidzweren, Etterbuilen, Kanker, Daauwwerm, Zweren, ontaarde Schurft, Kliorziekto, Scheurbuik, Witten Vloed. ,-Daar al deze aandoeningen uit inwendige oorzaken voortkomen , beproeft men te vergeeft za door uitwendige middelen te genezen. Ook kan men den R®B van BOYVEAU I.A-.I.E_TEUR met hoop op goed gevolg aanwenden in aandoeningen van het Zenuw- en Vezelweefsel, als: Jicht, Pjjnen, Uitputting, Onmagt,Rheumatiek, Hypochondrie, Verlamming, Onvruchtbaarheid, Vermagering. Door de vochten te zuiveren, doet de 808 het bloed herleven en de verrigtingen weder overeenstemmen. Ook kan men ze beproeven en zonder vrees ,ja met hoop op goed gevolg, aanwenden in een groot aantal ziekten, welks zoo bepaald niet aangegeven zijn, zoo als: Verzuimde Verkoudheid, Uitzetting van het Hart, Blaasslijmvloed, Zweren van don Uterus, stoornis in de Menstruatie, Bloedberoerto , Bleekzucht, Aambeijen, Witte Zwelling, Hardnekkige Hoest, Zenuwachtige Aamborstigheid, Vernaauwingen, Waterbreuk, Waterzucht, Graveel, tnsschenpoozende Kolijkpijn , ziekten van de Lever, Maagontsteking, Maagdarm-ontsteking. De 808 van BOYVEAU LAFFECTEUR is goedgekeurd door do voormalige Koninklijke Maatschappij van Geneeskunde, ten gevolge van het besluit van het jaar XIII en geleverd aan het Fransche Zeewezen in 17S8 en 1790; in 1850 werd zij goedgekeurd in België door den Minister van Oorlog, ten dienste der Geneeskunde van het Belgische leger, en eindelijk is zij van laitdswege toegestaan door hetgeheele Keizerrijk Rusland. Als geneesmiddel tegen geheime kwalen is de BWB aangenomen in de Hospitalen van het Fransche Zeewezen sedert 1788. e *?..&quot;* Tan BOYVEAU LAFFECTEUR is vooral geschikt om grondig en in weinig tijds ta genezen scherpe Witte Vloed, besmette- Hlke&apos; Vioeijingen, zoowel pas ontstane als verouderde, welke zoo schrikkelijk de jonge lieden teisteren en waartegen zij zonder oordeel de Copaïva, de Cubeba en de zamentrekkende inspuitingen gebruikon. Wat gebeurt er nu ? De ziekte keert onophoudelijk terug, omdat de smetstof niet vernietigd is en men stelt zich bloot aan vernaauwingen en dien ten gevolge aan onvermogen. Deze ROB geneest vooral die geheime kwalen, welke men bestempelt met den naam van oorspronkelijke, secundaire en tertiaire. Deze laatsten ontstaan vaak twintig jaren na de eerste verschijnselen, welke, men reeds lang uitgeroeid waande. Als veelvermogend zniveringsmiddol vernietigt het die toevallen, welke door het gebruik van Kwikzilver ontstaan zijn, het ondersteunt de pogingen der natuur om het Icditim uit te draven, wanneer men in bet huwelijk wil treden, waarborgen voor de goede gezondheid z.nner kinderen hebben en den vrede in zijn huis bewaren. oa .i£ £ kAM-Eftgïs_Mas_ van Dr. BOYVEAU LAFFECTEUR, welker echtheid door de handtcekening van Dr. GIRANDEAÜ DB liw «ffifißs wordt gegarandeerd, is te verkrijgen voor f&amp; de Flesch van 1« Oneen, bij de voornaamste HAnTI»EL»UUI£En IN Af_il.-4.Hi_i. en bij de onderstaande Heeren Apothekers, waar ook eene Brochure gratis wordt afgegeven. Eene nagemaakte soort, in België gefabriceerd wordt voor verminderden prijs door eenige Apothekers hier to lande aangeboden ;wtj waarschuwen een «der zich niet te laten verschalken en, om eenige centen of stuivers te beipa.cn, zich slecht en schadelijk good in de handen te laten stoppen. m^TmW111&apos; Amsterdam, ULOTH. COOLHAAS en BISSCHOP, RUYS * WffSENBRUCU-WINDHEIM en VAN HULCTEYN DE CASTRO , GROOTE en ROMENY, FROST, TORCHIANA en VAN DER ELST B. ADAMA CLISBAN, SCHERMER SOHILI ,DE HAAN en Z\ VIEMAN AT.MA BURGERS KOPPTB v t&gt; HANS en v. MEURS ; Amersfoort, BKIJSK en VMMULM Breda, VAN DE GOORBEKGH A J TANSSEN Gz Delft KTPP Dordrech . VAN DE VEN, DE BOSSON , VAN WAGENINGEN en VAN GELDER? &apos;**£&amp;££ «TOM SNABILIEI&apos; gS V- TOST DROST; Groningen ,J. S. LEEK ; Haarlem , VEEN en C°., VAN amWl , DE WILDE CORNELIS SS&amp;»S?SWtoW *■ *■ MTRANOE; •sHer,o.erbo&gt;ch, BOGAERT, LUYOKX; Lorden, KEYST GARRET- iLastricht Hahm FS BOPQUÈT ; Middelburg , VAN DE KAMKR; Nijmerren , GEERLIGS, Roterdam, AVENT en SCHULD, VAN-SANTEN Km FF KBL»EBMAN en CBAKEB . VAN STAVEREN, VRIENS, CLOOS Sneek, S. H. VAN DORSSEN; Utr.cht V\N DORSSEN v!n WOERDEN, GROOTENDORST, DUFFER BLOM, VAN SPANJE Veenendanl, C. L. DUBOIS; Arnhem, OSTEBBEIN en ZOON, Zaandam, VAN ENDT en ZOON; Zutphen, W. QU ANJER; Nieuwe^ Batavia, L. PLATON, SPECHT, GRIJP TORCHIANA en VAN DER ELST, F. L. VAN HOUTRIJVE, Stads-Apoth.; Hambure VOLDSEN, GOTTHELF VOSS, NAGEL, BECKER en FRANCK. (8953) s&apos;</p>
</text>
