<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>- - ■■■-■-■ , . ■ .. :. Heden overleed ons geliefd jongste Kindje HÜGO, in den ouderdom o van ruim vijf&apos; maanden. JAN ENGELBERTS. _ Amsterdam, 17 Junij 1865. EMILIE ENGELBERTS , (14525) Geb. BIESTERFELD. Heden overleed, in den onderdom van ruim 71 Jaren, de Heer a Js. RADINK, hooggeachte Vader van S. M. RADINK. a Amsterdam, 17 Jnnij 1865. C. RADINK. l&apos; Met verzoek om. van Rouwbeklag verschoond te blijven. Eenige Kennisgeving. (14531) ;, Diep geschokt werden wij in den namiddag van den 14den dezer door het hoogst onverwacht afsterven van onze hartelijk geliefde Zuster &apos;., CATHARINA GESINA in den ouderdom van 43 jaren. Amsterdam , C. H. GRIMM. n 20 Junij 1865. P. J. GRIMM. (14516) Overleden den 7den Mei 1862, in den ouderdom van 31 jaren, aan de gevolgen van bekomene wonden in den Veldslag van Williamsburg, in den staat van Virginie, in de Vereenigde Staten van Noord-Amerika, de Heer CLAUS HANS WRIBORG, eenig nagelaten Zoon van ■&apos; nu wijlen Kapitein HANS_CLAUS WRIBORG. £4530) Op den 7den Junij dezes jaars is te Leerbroek overleden, tot groote droefheid van Kinderen , behuwd- en Klein-Kinderen, de Heer CORNELIS ANTONIJ ROMBACH, Predikant aldaar, in den ouderdom van 79 jaren en ruim drie maanden. In aller Naam H. ROMBACH, (14524) Predikant, te Oosterwijk. Wegens ver af zijnde betrekkingen nu eerst geplaatst. Heden trof ons de gevoeligste slag dos levens, daar het den vrijmach. tigen God behaagde mijnen innig geliefden Echtgenoot en mijner Zes Kinderen zeer geachten en beminden Vader ADRIANUS JACOBUS - VAN HOEKEN, in den ouderdom van ruim 61 Jaren na eene lang durige ziekte van mijne zijde weg te nemen, na 33% Jaar met hem in den genoegelijksten Echt vereenigd te zijn geweest. Allen die den overledene gekend hebben, zullen kunnen beseffen hoe zwaar ons dit verlies valt; de hoop op een zalig wederzien lenige onze smart en doe ons in &apos;s Heeren wil berusten. .Wed. A. J. VAN HOEKEN, M. PROVO. • . Leyden , 17 Junij 1865. De Zaken zullen door mijne drie jongste Zonen, welke dienaangaande zoo ik vertrouw reeds gunstig bekend zijn, op denzelfden voet worden voortgezet. Van wege menigvuldige Vrienden en Bekenden buiten de Stad, strekke deze zoowel tot Bijzondere als Algemeene Kennisgeving. (14488) Heden overleed tot onze diepe droefheid na eene kortstondige ziekte &apos; ons eenigst Kind FRANCISOUS JOHANNES BABTIST JACOBUS ADRIAAN , in den jeugdigen leeftijd van ruim 5% jaar. Deventer, 16 Junij 1865. A. HAMERS. B. J. HAMERS, (14489) Eenige en Algemeene Kennisgening. WANSINK. Hartelijke dankbetuiging aan Vrienden en Bekenden zoo hier als elders voor de deelneming in ons Vijf-en-Twintig-Jarig Huwelijks-Feest. Wijchei., H. ALBERS. 17 Junij 1865. Genees-, Heel en Verloskundige, en (14521) A. E. R. C. VOSS. Bij Vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, lste Kamer, dd. 13 Junij 1865, is ANNA MARIA WILHELMINA GESINK, uithoofde van Krankzinnigheid, onder Curatele gesteld. DAMMERS, 14492) Procureur.</p>
</text>
