<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FIJNE MZA OLIJMLIJW blank, zoet en zonder reuk, de zoogenaamde MAA« .( doof .^.( zonder persing gewonnen wordt. De NIZZA-OLIE *° 0 ners ver boven die van GENUA gesteld en voor beter S PROVENCE-OLIE. vXÜ^Wr* Japansche SOYA in zwarte Kruikjes, Engelsche r^e w TAl&apos;EL-AZIJN, Engelsche, Fransche en Dos*-&quot;1 r TERD, kleine ZOUTBROODJ.ES. Deltcieus lekkere e m m m e &amp;9 originele pakking, KOET EN MALSCH. PATE PECTORALE van REGNAULD. „ A PATE NAFE D&apos;ARABIE van LANGRENI^TTFJïS- J&gt;], Echte Engelsche PEPERMUNT, GEMBERSCB^ $ .WJ, «* Engelsche geprepareerde PEPERMUNT-OLIE- *&quot; &amp;, Suiker, bij aanvallen van krampen en buikloop _!en dl__elijk ™ gunstig en is zulks vooral aan te bevelen, waar niet dige hulp bij de hand is. 40 Cts. het Fleschje. iEIWIJN-ESSENC,!;,,^ Een Suikerlepel vol is toereikende eene Flesch RU. £).scW een liofelijksten Meidrank te veranderen. 60 Cents n behoorlijk Rabat voor HH. Kasteleins. &apos; LIMONADE-POEP*4* 55 Cents per Dozijn, v^^&apos;J^ VERS-OOPRUÏS en do bekende DéootsjeJ^^--^, ga vëekoop^-^ VAN TWEE FRAAIJE HEES^gTSMET TUINEN OF VILLA&apos;S P * HUIS MET STALLING? - TE ARNHEM- aer^jbu^ De Notaris J. KUIJK, te Arnhem, zal pp het o- Jnlij 1865, telkens des Avonds 7 Ure precies. ffl, ,, Harmonie aldaar, doen Inzetten en Verkoopen-^jg N°. 1. Twee voor weinige jaren nieuw ëe&quot; hl en °? ,cr^r],&apos;i\ Buitensingel te Arnhem, nabij de Lauwersgï* _ c0 &quot;,nr,.«-(r£|il-&gt;*|;(,.«-alleraangenaamst en riant gelegene, voor E^i-n- l*1&apos; muntend geschikte, soliede HEÉRENHl»-!&quot;Lntt&gt;T &apos; &apos;y._.« VüLLA&apos;S, te zamen groot ongeveer 3000 v»« _üM« ■&amp;) JU. ieder derzelve (behalve Sousterrein, waarin »*&apos; Br»» met PV Mangel- en Badkamers, benevens Berging en 601jeelsf:&apos; eerste of bel étage, vier Kamers , waarin tw, meere0 aj.te&apos; vier Bovenkamers, allen behangen, gepwone:. gehoor3*&apos;&apos; plaatseu en op de eerste étage van Marmere (jemakK &apos; is &quot; «# , zien, Zolder met Dieustbodenkamer en verd*»-» gcleg?D &apos; ja&apos;^&apos; Eene dezer Villa&apos;s , en wel de meest 1^&apos;&apos; J gebruik te aanvaarden 1 Augustus e. k.. QraaS \fl^v»*f .k delijk gelegene en verhuurd aan den •&quot; „bruik te fii(t*&quot;. STIRÜM, voor ƒ 1100 &apos;sjaars , in fScnA. tóOf&apos; ei&apos; f\, expiratie dier Huur, en in genot 1 Nov- • . rnim **■ jo VW &apos; 2». Een ten vorigen jare nieuw ë&lt;*°* te_rein. »•^ ! met STALLING voor 3 Paarden en .^;Dgel h_ dc tCt&lt;\V} gou te Arnhem., aan don Eusebius Buit _ yjrfa. groot 252 vierkante Ellen. vjlla en van bet ,■ Ter bezigtiging der niet bewoonde vi&quot; -jj,.. B- * ,•»» men zich dagelijks vervoegen bij den » op de daS^j ie $p,w andere is te bezigtigen 2 dagen voot it3 voor»&apos; V Toeslag, van des namiddags 1—4 v r*.&apos; te bekoa&quot;*11 J^^ belet vragende, terwijl nadere informatie — van genoemden Notaris. BrievOTjFran£_^ &quot;/•C&apos;7 t%&apos; HALSTEEG. \}l$T^ REN, BAND eu BlW-flW^ ik&gt;n * § aanmerkelijke daling der katoenpnjze^^voordee»&apos;Sotfl[. tV^&gt;^ steld mijne geachte Begunstigers op het voo »*J^^ (14452) Ui nrr^ .„,„.ƒ</p>
</text>
