<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Ondergeteekende zijne HOEK- en BANKETBAKKEBS- AfTAIBE geopend hebbende op den Haarlemmerdijk over de Hcerenmarkt , TT 507, beveelt zich bij deze iv de gunst van het Geëerde Publiek tot het leveren van alle soorten van Koek- en Bauketbakkers- Artikelen, Ijs, Dessert werk en wat verder tot het Vak behoort. Hopende met een druk be.oek vereerd te worden, heeft hy de Eer zich met de meeste onderscheiding te noemen, Amsterdam, U W. Ed. Dienaar, Zaturdag, 8 Julij. (15931) P. P. BOt&apos;KAUP. r§ MJKE IMOUD, DEGELIJKHEID, „I« 55|f GOEDKOOPHEID, sl| g _- &lt; O zijn zoovele aanbevelingen van den • __-&amp;&apos; R £2 Vermeerderden Sden Druk van «% % ÜE KIDEBUNDSGHK BRIEFSTELLER, iNiirunENDi.: Brieven en andere Opstellen over alle Onderwerpen, die in hot maatschappelijke leven met mogelijkheid kunnen voorkomen, met voorafgaande bepalingen over de geschiktste wijze van Zamenstelling, Verordening en Inrigting der Brieven, Betitelingen eu Opschriften , benevens allerlei Koopmansbrieven; alsmede: Voorschriften bij Geboorto, Hnwelijk en Overlijden; iets over Testamenten, Contracten vau onderscheiden aard, Minderjarigheid en Voogdij, Borgtogt, Velmagten, Geldleeningen en Hypotheken, Wis»els, Qiiitantien; iets betrekkelijk de Nationale Militie, en Formulieren tot het inritten van Boeken en Rekeningen, enz., enz.; benevens eene schets der Nederlandsche Spraakkunst. Uit den inhoud van dit ook door den stijl zoo uitmuntende Brievenboek blijkt genoegzaam wat hier gegeven wordt. (15859) SPOORWEG-LIJN ™~ Zevenaar, Cleef en Keulen. Van BOTTERDAM naar Zevenaar, Cleef en Keulen 8.15, 10.35, 2.20 Van AMSTEKDAM naar Zevenaar, Cleef en Keulen 8.20, 11.10, 2.40 Aankomst te Keulen 2.25, 7.05, 9.55 ~ STOOMVAART TUSSCHEN DEN BOMMEL (EILAND OVERFLAKKEE) ES ROTTERDAM. ippb K Da_»elijl_se__. Dienst, uitgezonderd des Zondags. A^Uö^*- Val* DEN BOMMEL naar Numansdorp, Willemstad , SË&amp;ÊJÊKÈi&amp;&apos;s Gravendeel, Dordrecht en Rotterdam, en tusschenliggende &gt;-&apos;1ir..f.1*7-mir-pj..at_en _ vjce versa&lt; DE EERSTE REIS ZAL PLAATS HEBBEN OP Maandag-10 Julij 1865, VERDER: Van 81-A&apos; BOMMEL des Maandags en Dingsdags, &apos;s Morgens 5 Ure; de overige dagen &apos;s Morgens 6 Ure. Van BOTTEBBAÏM dagelijks &apos;s Namiddags 3 Ure. Aanlegplaats te Botterdam : Hcofd arm het Haringvliet; te Dordrecht, Merwedekade. (15771) Die iets te vorderen hebbsn van,, verschuldigd zijn aan, —of onder hunne berusting mogten hebben betreffende — den BOEDEL van wijlen den Heer JACOBUS CORNELIS VAN VLIET, in leven Tapper, gewoond hebbende binnen deze stad, Kattenbtirgerplein en aldaar 20 Mei 1865 overleden, gelieven daarvan vóór 15 Julij e. k.. .chriltelijk opgave te doen ten Kantore van den Notaris JACOBUS MULDER, Kloveniersburgwal, bij het &apos;s Gravelandsche Veer, C 486, alhier. (14359) MAATSCHAPPIJ TOT OTWll_l__.fi, op het Eiland St. MAETIN. De Ondergeteekende Directeuren der gezegde Maatschappij hebben de eer bij deze Heeren Aandeelhouders uit te noodigen tot het bijwonen der gewone JAM-LUJEISCïIE en tevens buitengewone ALGEMEENE VEKGABERING, welke ALHIER zal gehouden worden op MAANDAG 10 JULIJ 1865, DES AVONDS TEN HALF ACHT URE, in het Locaal DE EENSGEZINDHEID, op het Spui. AGENDA: I°. Rapport van Directeuren en van Heeren Commissarissen der Maatschappij. 2&quot;. Benoeming van eenen Commissaris der Maatschappij, 3&quot;. Goedkeuring der Balans over het Boekjaar 1864. 4°. Uitloting van een Prioriteits-Aandeel groot Duizend Guldeß en s°. Deliberatie over de beëindiging der werken op St. Martin. Ingevolge Art. 41 der Statuten, zal de Balans over 1864 met de bijbehoorende Stukken, voor de Aandeelhouders ten Kantore der Maatschappij ter inzage liggen van af den 26sten Junij tot en met den Bsteu Julij aanstaande. B. PAS. E. L. TILEMBUS BLRUIJTIIOFF. Amstebdam, 1 Junij 1865. (13035) oost-indischiTmaatschappij van administratie en lijfrente. BE BIRECTIE adverteert, dat op heden ten overstaan van den Notaris J. B. VAN HOUTEN en Getuigen, ten haren Kantore zijn UITGELOOT 82 OBLIGATIËN, in de Negociatie TWEE EN EEN HALF MILLIOEN GOLDEN, te weten: N°. N°. N°. N°. N°. N°. 78 371 622 1051 14)0 1883 123 374 648 1081 1421 1891 155 403 686 1089 1496 1900 163 413 703 1096 1501 1910 182 442 709 1111 1545 2055 202 458 717 1118 1577 2059 232 484 772 1122 1586 2086 M è 249 509 786 1149 1622 2180 262 530 842 1166 1631 2209 309 543 895 1210 1644 2262 311 570 904 1226 1677 2272 313 591 922 1237 1709 2289 328 619 979 1278 1838 354 620 1002 1293 1879 Welke ten Kantore der Associatie Cassa op I°. Januarij aanstaande zullen worden voldaan met BUIZENB GULBEN, tegen intrekking der Obligatiën, voorzien van de alsdan nog onversehenen Coupons. Amstebdam, R. VAN EIBERGEN SANTHAGENS, 1 Julij 1865. Fb. Adb. JAS , Directeuren. (15574)</p>
</text>
