<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FAEM, ZATUEDAG 8 JULIJ 18G5 : BUITENGEWOON GROOT IïMTAÏRMRIOIIESöNGERT, UIT TE VOEREN DOOR DE STAMDZIER VAN HET REGEMENT Grenadiers en Jagers. Directeur de Heer F. DUNKLER. Entree voor het Publiek ƒ 1.49 per Persoon. Aanvang 7% Ure. HH. Geabonneerden van het Park hebben het regt van toegang niet ééne Dame; meerdere Dames of Kinderen betalen de helft van den voor , het Publiek gestelden Entreeprijs. J. EPUARP STUMPFF. . Fill. ZONDAG 9 JULIJ 1865: HARMONIE CONGERT, benevens bij daartoe gunstig weder ALGEMEENE GAZ-ILLUMINATIE. Bij ongunstig weder Strijk Concert in de Groote Zaal» Entree voor het Publiek 99 Cs. per Persoon. Aanvang; 7_ Ure- DINGSDAG 11 JULIJ ten 1 Ure: REPETITIE. J(. EPUARP STUMPFF&apos; TUIN DE KEIZERSKROON.&quot; Zaturdag 8 Julij : &quot;Wegens BESLOTEN PARTIJ den geheelen &amp;S GEEN TOEGANG voor het Publiek. mm I Zondag 9 Jnlij: 4de BUITENGEWOON GROOT MILITAP» I HARMONIE CONCERT, te geven door het Muziekcorps van bet , 3de Reg. Dragonders van Haarlem. | Entree 25 Cts. Aanvang 7_ Uur.. HH. Leden van A. H. Kapel zal met eene Dame vrije toega** worden verleend, ep vertoon van Insigne. MATINEE MUSICALE als naar gewoonte, van 1% tot 4 Ü-* G. H. PEISS. TUIN DE NEDERLANDEN. ZONDAG 9 JULIJ 1865. BUITENGEWOON GROOT HARMONIE CUBff en BENGAALSCHE en EGYPTISCHE VERLICHTItf*V GROOT PRACHTIG VUURWERK. Daarna GROOT B*1* a la Musard. Entree 49 Cents. Aanvanf 7% Uro. Zaturdag 8 Julij : GROOT BAL. Entree 30 Cts.&quot;in vertering- Aanvang 6 Ure. jf. BRANPS. .. Maandag 10 Juli). Aanvang der KERMISVERMAKEN . *I,e„ een buitengewoon fraai door Gas verlichte POFFERTJESKRAAM *«■* den Heer VAN DER KAM, breeder bij groote en kleine AanplakbiUe«eO, en Couranten bekend te maken. &quot;OTÊR^EATRETIÏTOLÏr Heden Zatnrdag 8 Julij. MATINEE MUSICALE van 1 tot 4 Ure, met medewerking van de beide Gymnastikers. Abonnementen vrij. Entree 25 Cents. Zaturdag Avond: 66, operette en 1 acte, medewerking der l*1&quot;**0 Gymnastikers, etc. etc. Entree 49 Cents. Aanvang ten 7 ure precies* Morgen Zondag 9 Julij. MATINEE MUSICALE (als boven). ; Wm^KOSTER , Directeur^. DILIGENTIA IN DE KALVERSTRAAT, Zaturdag 8 Juin 1865 en volgende Avonden: Buitengewone Voorstell»^ gen der BOUFFES ANVERSOIS. onder Directie van VICTO» DRIESSENS en F. VAN DOESELAER, bestaande in: Operetten; Saynetten, Comique Scènes in Costuum, onder begeleiding van een vOl ledig Orchest. Zaturdag, onder meer: Tapioca et Ducroquet, excentricité musicale, en vn Soir de Carnaval, saynette. Entree 49 Cents de persoon. Aanvang ten 8%</p>
</text>
