<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTEHTM.. HOUDERSvan CÖNNÖ_rsÊM__NT~aa&quot;_rOrder over 249 Staven 7 Bunders IJzer, aangebragt van Stokholm, met het Schip Zeemeeuw, Kapt. H S. BONTEKOE , wordt verzocht zich ten spoedigste te adresseeren bij de Cargadoors BLIKMAN en C°. (15999) öFro e p ï ng] HOEDERS van COGNOSSEMENTEN aan Orderover GOEDEREN, aangebragt per het Schip VON SCIIACK RETCHENDOREF, Kapitein P. BRUSS, van New-York, gelieven daarvan ten spoedigste opgaaf te doen bij WAMBERSIE &amp; ZOON, te Rotterdam. (15987) ~~&quot;E~TTïfT~s7niTri D T N G. ~~ Bij Vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam (Eerste Kamer) van den 12den April 1865, tusschen FERNANDINA REMMERS, zonder beroep, wonende te Amsterdam, in de Leliestraat, MM, boven Nü. 309, als Eischeres en CORNELIS VONKENBEBG, van beroep Kuiper, wonende ,te Amsterdam, in dc Bretaniestraat, K N°. 130, als Gedaagde, bij verstek gewezen, behoorlijk geregistreerd en beteekend, is het tussehen deze partijen op den 31sten December 1851 te Amsterdam gesloten Huwelijk, verklaard door Echtscheiding te zijn ONTBONDEN. De Procureur der Eischeres, (15977) H. J. DE BLAAUW. De Heeren GOLL &amp; o°. adverteren, dat de halfjarige COUPONS hunner Administratie van WEENER-CERTIFIC ATEN, verschenen den Eersten Julij 1865, op en na den 15den Augustus aanstaande , dagelijks ten Kantore van de Associatie Cassa zullen worden betaald, te weten : die van fl. 10 in Einlösungscheinen, met Vier Guldon Zes en Dertig Cents, en die van fl. 20 in Conventionsgeld met Twintig Gulden Negen en Twintig Cents. (15975) IT TfITSCHE MlïVlElIIM&quot; koopt Wissels op PRUISISCHE BANKPLAATSEN, 3/m. tegen f 1.723 A, met 2 pCt. Rente voor korter; PRUISISCHE BANKNOTEN tegen ƒ 1.74*11.74%: WISSELS op Londen zigt tegen ƒ 11.89, 8/d. tegen/1L8834.. (15250) ■Te Am. terdam, is den 24 of 25sten Junij 11. VERLOREN: een ZAKPORTEf EUILLE , met Papieren Van Geldswaarde. Men is op het spoor van den Vinder, aan wien de Naam des Eigenaars niet onbekend KAN zijn. Men VERZOEKT echter teruggave van die Portefeuille, behoorlijk verzegeld, bij het Bureau der Amsterdamsche Courant, op den Nieuwendijk. Het staat dan den eerlijken Vinder vrij, als Belooning vooraf EEN DERDE van de waarde nit de Portefeuille voor zich te behouden. Er zal dan ook verder geen onderzoek worden gedaan. (15974) Heden Morgen een Zwart LEDEREN PORTEFEUILLE met een touwtje digt gemaakt, waarin zich bevond 1 BANKBILLET ƒlOOO, 1 DITO ƒ3OO, 1 DITO ƒlOO, 2 DITO ieder ƒ4O en 1 MUJNTBILLET ƒlO, die dezelve gevonden heeft en terug bezorgt bij den Boekhandelaar H. T. LEEPEL, Heerenstraat RR 241, kan op eene Belooning van ƒlOO staat maken. (15936)</p>
</text>
