<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOOGERE BURGERSCHOOL TE DORDRECHT. BURGEMEESTER en WETHOUDERS van Dordrecht brengen ter kennis van de belanghebbenden, dat ingevolge nader besluit van den Gemeenteraad, aan de met 1 September aanstaande te openen Hoogere Burgerschool met 5-jarigen Cursus, in plaats van Twee DRIE LEER&quot; AREN in de Moderne Talen zullen worden aangesteld, en wel een Leeraar in de Fransche Taal en Letterkundo, een Leeraar in de Engelsche Taal en Letterkunde en een Leeraar in de Hoogduitsche Taal en Letterkunde, ieder op een Tractement van,/* Ï000, en worden belanghebbenden , die buiten de zich reeds aangemeld hebbenden, alsnog naar cene dezer Betrekkingen wenschen te dingen, uitgenoodigd, om zich, met overlegging hunner Stukken, vóo&apos;r of op Zaturdag 15 Jnlij aanstaande ter Gemeente-Secretarie schriftelijk aan te melden. (15751) &quot;MM BIJZONDERE MSTAIIGIIEDEN TE KOOP: eene sedert onheugelijke jaren beslaan hebbende en goed beklante SÊ .JEHLIMSHS- eu GS_AZENIHAK.EI_S-A_F_FAI«E . .die een goed bestaan oplevert; alsmede een goed gesitueerd WOON&quot; HUIS. Adres franco, onder de lett. Y. Z., bij den Boekhandelaar C. L. BRINKMAN, Harten.traat, te Amsterdam. (15658) Met primo September a. s. komen hier ter stede in een voornaam gesloten Magazijn twee plaatsen vacant voor IS3ÖMISTEN, volkomen ervaren in het maken en gameren van Dameshoeden, Mutsen en Coifures. Renectet enden adresseren zich met franco brieven onder lett. 0.0-, bij d_n Boekhandelaar C. G. VAN DER POST, Kalverstraat over het Spui, D 6. (15852) IUSVKfiMJHKII). Men Verlangt in Amsterdam tegen Augustus a. s : Eene BLEU&quot;* KENSIEID, haar vak grondig verst ïandeen in staat het Huiswerk te verrigten. Alleen zij, die voleloende getuigschriften kunnen overleggen van trouw en eerlijkheid, kunnen in aanmerking komen. Loon f7O met veel Verval. Adres franco o::dcr Lett. S. P., bij den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam. (15823) Bij K. H. SCHADD , te Amsterdam , verschijnt: OAfFTO POPULAIRE BESCHOUWINGEN, JT U li!_____ 11. door Dr. F. C. R. BEUTFORT. Prijs 75 Cents. «•.mAR&quot;-.-....^ •BTm&apos;ï ueschonwd uit een Genees-, Geschied- Nl lITTEKENen Opvoedkundig Oogpunt, door Dr. A. UA_F _ - JU_i&amp;_£_ , DRIELSMA. Prijs ƒ 1.90. (14693)_ D. A. THIEME, to Arnhem, h.eft verzonden: GÜLDEHS-EDITIE, W. 53: EENE EAMILIELEGENDE en TWEE ANDERE NOVELLEN, DOOK Mevr. A. I_. «. BOSBOO-tt-TOIJ-.SAIA.&apos;r. W. .!: SCHOEHEH OF KEUR. AA_.GEBOD._- DOOR R. HOOPMAXS VAK BOEHEHFA&apos;. Pi. 55: Derde vervolg op de Brieven en Uitboezemingen VAN DEK OV»E_« HEER SJ-fITS-S°. 1 — _&gt;_■ is alom a ƒ 1 vevUrijgliaar. (15652)</p>
</text>
