<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Rolenien. BATAVIA, 29 Mei. OVERLANDMAIL. (VIA MARSEILIE.)</title>
	<p>Het Bataviaasch Handelsblad bevat het volgende Algemeene Overzigt:</p>
	<p>Nog altijd, en meer dan ooit, verkeert Ked. Indie in het tijdvak der magere jaren. Hooge rijstprijzen wedijveren met lage suikerprijzen om den inlander zoowel als den Europeaan het laatste te ontnemen wat htt cultuur- en consignatiestelsel hun gelaten had. Quasi-hervormingen als het ontworpen tarief of de niet-regeling der heerediensten z\jn daarvoor ecne even droevige compensatie els de laster en de scheldwoorden waarmede de Europesehe Maat.cbappij in Indie door de zoogenaamdkiesche Nederlandsche drukpeis overladen wordt. De Nieuice Rotter— damsche Courant moge dit laatste een bewijs van //ware vriendschap noemen — het is zeer te betwijfelen of de vriendschap op die wijze innig en eeuwig blijven zal. De hierbcdoclde lasteraars zullen met leedwezen ontwaren dat de //verregaande vleijerij&quot; der Indische dagbladen jegens dc regterlijke magt hiar doel heeft bereikt — want de tisch der Maatschappij van administratie en lijfrente tegen de Rereging is in zijn geheel toegewezen, en de laatste, ter zake van de overname der fabrieken Tjomal en Bandjurduwa, veroordeeld tot betaling eener som van ƒ845,000, met renten en kosten. Het arrest is uitvoerbaar verklaard bij voorraad, ocder borgtogt. __.I.t Hoog Geregtshof heeft zich derhalve door de vleitaal van een (onbekend) dagblad laten vtrleiden om de kioon te zetten op het werk van drie advocaten, dia zich voor een honorarium hebben laten emkoopen tot het uitbreugen van een gunstig advies.&quot; Ziedaar de i termen, waarin dit berigt door »kiesche&quot; kamerleden en dagbladschrijv.rs in Nederland vermeld zal worden. (1) Gelijke premie voor de sde , 7de en Bste kl. (2) Deielfde premit voor di &apos;&amp;de en 4de kl.</p>
	<p>In den a*ond van den loden dezer is over een aanzienlijk gedeelte van Java ecne aardbeving opgemerkt, die echter geene schade heeft aangerigt. Treuriger zijn de van Cheribon en Banjoemaas ontvangen berigten, volgens welke de cholera daar weder is uitgebroken en honderde inlanders heeft aangetast. _Do in sommige gewesten steeds voortdurende regens geven aanleiding tot bezorgdheid voor de suikeraanplant. De rijst-oogst gaat langzaam voort, en de priJ3 van dat gewas blijft bovenmatig hoog. De krijgs-operatien ter Westkust van Borneo schijnen zeer te worden belemmerd door onecnigheid tusschen het civiel en militair bestuur—■ aanvallen of niet aanvallen is de kwestie, en ondertusschen valt de vijand nu en dan, doch gelukkig met onbeduidende magten slechten uitslag, de onzen aan. De moord van den radicalen tegenstander der slavernij Lincoln en de dood van don radicalen tegenstander der monopolies Cobden werden ook in Ned. Indie met groot en algemeen leedwezen vernomen. Slechts de aanhangers van de leer der zielsverhuizing troosten zich met de hoop, dat beider geest in een paar onzer Nederlandsche staatslieden zal overgaan om strijd te voeren tegen den dwangarbeid en de roofheschertnende tarieven op Java. Het zon den grooten Richard Cobden nog op zijn sterfbed aangenaam zijn geweest te vernemen, dat de wetenschap van het gezond verstand. Mr. R. W. J. C. Bake ten trots, ook in het verre Oosten steeds nieuwe vorderingen maakt. Men is hier eindelijk tot de overtuiging gekomen, dat eene broodzetting eene even groote dwaasheid is als een olie- of cigarenzetting, en dat het thans ingetrokken reglement op de bakkerijen de ingezetenen van Batavia evenmin voor verrot meel en bedorven brood heeft kunnen behoeden, als een reglement op de verduurzaamde levensmiddelen hen behoeden zou voor verkoperde groenten en vergiftigde saucijs. De kamer van koophandel en nijverheid te Batavia heeft een uitvoerig en belangrijk verslag in het licht gegeven van hare verrigtingen in het jaar 1864. De meer dan verdiende decoratie van den Amboineschen luitenant Rakarias heeft toejuiching gevonden bij allen, die meenen, dat krijgsmansdeugd niet afhankelijk is van de meer of mineier blanke kleur der huid. Het faillissement van het huis Hamilton Gray te Singapore, met een passief van (naar men zegt) ruim £ 200,000, heeft ook op Java aan sommige huizen eene vrg aanzienlijke schade toegebragt. — De volgende bijzonderheden zijn ontleend aan een bij het Fransche Consulaat-Generaal alhier ontvangen brief van Manilla, 5 Mei: Manilla is half in de asch gelegd door twee branden, die met een tnsschenpoos van twee dagen hebben plaats gehad. Het vuur heeft op 30 April de wijk Tondo, en op 2 Mei de wijken Sibacon, Santa-Cruz, Ctlero, Curtidor, Bilibit, Dolombaijan en Chinesco vernield. 80,000 pers men zijn van huisvesting verstoken en hebben alles verloren. Het bc tuur heeft, uit vrees voor een opstand, het fort met kanonnen gewapmd en overal troepen gestationeerd. Men dreigt ons met brandstichting, en al de Spanjaarden uit mijne wijk (San Paloc) zijn gisteren in overhaasting verhuisd; ook mijne bagaadje is gepakt. Een dertigtal personen en een menigte huisdieren zijn in dc vlammen omgekomen. Op 30 April zoowel als op 2 Mei is de brand aangevangen &apos;s nam. tegen 3 ure, onder de middagrust. Terwijl ik dezen brief sluit wordt de stad bij eece proclamatie (banelo) van den Gouverneur Juan de Lara in staat van beleg verklsard. (Bat. Hand) — De Javasche Courant geeft eeue opgave van den stand van het rijstgtwas op uit0. April jl. Daaruit blijkt dit de oogat zich over het algemeen niet ongunstig laat aanzien. Volgens tlezcn staat kost de picol rijst in Japara ƒ 3.75, en in de daarnaast gelegen Residentießembang ƒ 10.75 Bestond er ooit zekerder gelegenheid om in veertien dagen een half millioen te Verdienen, dan door iij_t te koopen in Japara en te verkoopen in Rembang? Of zou dit bijna onmogelijke ver.chil een nieuw bewijs opleveren dat zulke st.ten geen het minste vertrouwen waardig zijn. Een van beide is ontwijfelbaar. (Bat. Hand.) — Da cholera vertoont zich weder op Java, en heeft o. a. in de Residentie Cher.bon reeds vele offers gevorderd. Staat der Javasche Bank op 24 Mei 1865, des avonds. Bankbillétten in omloop ƒ 24,891,540.— Rekening Courant saldo&apos;s rr 3,06(1,700.62 Specie (wettig betaalmiddel) in kas // 22,769 827.5&apos; J u (vreemde muntsoorten » 18,927.94 Tarief van Disconto en rente (&apos;sjaars): Parliculiure Aeceptatien en Wisselbrieven 7J pCt. «• &quot; (45 dagen of korter loopende) 7 // Vendu-acceptntiën en gouvernements wissels 4\ rr (met bij-berekening van provisie van incasseren, voor die buiten Batavia, Samarang en Soerabaija) B-leening op Specie 4 n Idem op Koper, Tin en Lood 5 n Idem op ProJucton 5 // Idem op Goederen en Effecten 6 n — Men zegt, dat dc maatschappij van den Heer C. Robinson het drijvend materieel der firma W. Cores de Vries onder nadere goekeuring der Regering zou hebben overgenomen. — De chef van de geneeskundige dienst heeft onze apothekers verboden de lijders meer dan een hetzelfde recept te bereiden, tenzg op specialen last van den geneesheer. Maar wat, indien men nit de apotheek geneesmiddelen wenscht te verkrijgen, als santonine-pocders, quinine, enz., die men dagelijks door de tokohsuders geannonceerd ziet? (.lava-Bode) — De uitspraak van het Hoog Geregtshof van Nederlandsch India in zake de Ó. I. maatschappij van administratie en lijfrente tegen de Regering van Nederlandsch-ludië had gisteren plaats. De Regering wordt daarbij veroordeeld bij vonnis uitvoerbaar bg voorraad onder borgtogt tot betaling eener som van ƒ 841,160. Zooals men zich herinnert, heeft de Regering geweigerd de fabrieken Tjomal en Bancljardjawa voor de door beide partijen benoemde deskundigen bepaalde waarde, over te nemen. — Aan de verloskundige school te Weltevreden is met goed gevolg het examen in de verloskunde afgenomen van de inlandsche vrouwen Catharina Dionysius, Aroe Elisabeth Wilhelmina Kalige&apos;s en Lokuma. — Volgens telegrafische berigten van Samarang, Soerabaija, Soerakarta en Poerworedjo (Bagelen), allen gedagteckend 20 dezer, waren den vorigen dag op genoemde plaatsen hevige schokken van aardbeving waargenomen. Op de drie laatstgenoemde plaatsen deed het natuurverschijnsel zich in den avoctl tusschen 7en 7\ uur voor. Men schrijft ons van Singkawang, dd. 13 Mei, het volgende: De zeeroovers zijn weder in dezen omtrek. Eene bandong, beladen met koopmansgoederjn, toebehoorende aan den Heer H. alhier, is op de reis van hier naar Pontianak aangevallen. De bemanning heeft zich met de vlugt gered. Wat van de lading van hunne gading was, gelukkig niet veel wat hun leek, hebben zij medegenomen en daarop het vaartuig verlaten, dit aau den eigenaar is teruggeven. De stoomer Apeldoorn kruist thans op deze brave jongens, maar tot dusverre, gelijk helaas, in de meeste gevallen, wanneer het zeeroovers geldt, zonder gelukkig gevolg. Het is jammer, want menigeen van ons zou er niets tegen hebben, van tijd tot tijd een onzer oorlogschepen met versierde ra te zien binnenkomen. Eene onzer versterkingen, Pinang, is van &apos;s morgens tot &apos;s namiddags drie uur hevig door de Daijaks beschoten, zonder dat deze evenwel tot den aanval overgingen, want na drieën trokken zij zich weder terug. I Aan onze zijde zijn twee flankcurs gewond, de een zwaar, dc ander ligt. Naar men zegt, moet dc vijand in de dertig dootlen en gekwetsten tellen. Dat de bezitting dezer sterkte niet zeer op haar gemak was, kan men zich gemakkelijk voorstellen, aangezien dc cene -/ijdeder benting nog niet gesloten was. Ook de JBarito en eene kruisboot zijn bc-cboten, bij welke gelegenheid do djoeragan dcr laatste zwaar gewond is.</p>
	<p>MAKASSAR, 24 April. Den 18Jen April jl. kwam van Batavia hier ter ree .e Zr. Ms. .toemschip Amsterdam, kommamlant, de kapitein luit. ter zee Muller, hoofdzakelijk mot het doel om af te halen den officier van gez. der lc klasse H. Evertso, aan boord van Zr. Ms. Wachtschip de Cachelot en den luit. ter zee 2e kl. Jhr. A. J. van Geen , welke beiden te Batavia zullen overgaan op liet aldaar gereed liggende stoomschip Adolf van Nassau, ten einde met dezen oorlogsbodem eerlang te repatriëren. Het bestuur zag hierin tevens ecne zeer «_--schikte gelegenheid, om den gewezen muitzicken regent van Tjamba naar het opperbestuur te Batavia op te zenden. Ten dien einde werd hij gisteren namiddag ten 4 nre onder een escorte soldaten en de policie naar boord gebragt. Om den indruk dezer verbanning by de inlandsche bevolking te vergrooten, waren dc regenten der Noorder-Districten reeds eenige dagen te voren exprcssclijk opontboJen om hiervan getuigen te zijn. Heden morgen ten 8 ure ging do Amsterdam onder stoom, ten einde zich naar de plaats zijner bestemming te begeven.</p>
	<p>(Slak. Hund. en Adv. Blad.) SAMARANG, 2 Mei. De ontslagen Radhen Toemenggoeng Kerto Negoro, die geweigerd heeft op het bevel van den rijksbestuurder to verschijnen , is gevankelijk naar &apos;s lands boeijen overgebragt. Zijne gade, een Radhen Aijoe van geboorte, is hem naar en in den kerker gevolgd, om het leed met hem te deelen: — eene opoffering, die zeker onder de Javaansche vrouwen zeldzaam mag genoemd worden. Binnen weinige elagen zal de beklaagde op vrije voeten worden gesteld, om later voer zijne handelingen te regt te staan. De bedoelde Kerto Negoro is dezelfde die onder den Gonvernements-Kommissaris van Nes wegens liet te zoek maken van &apos;s keizers gelden, uit zijne betrekking van ToemengtooeDg ij ontslagen, maar onder het voormalig hoafd van p&apos;a..t.e!ijk be3tnu*_ Werd benoemd tot president van de justitie (bij ons procureurgeneraal). Volgens sommigen geschiedde dit, om den schuldige&apos;de gelegenheid te geven, zich te rehabiliteren; maar mij dunkt, dat voor eene rehabilitatie de tinmijnen.van Billiton en Banda geschikter leerschool zijn! Zuider- en Oostek-Afdeeling van BORNEO. — Ten vervolge van het vroeger medegedeelde wordt gemeld, dat volgens een via Soerabaija ontvangen nader telegrafisch berigt van Bandjermasin, dd. 9 dezer, ter laatstgenoemde plaats met den gouvernements stoomer Sailoos goede tijdingen zijn ontvangen van de Doesseen en Bckompaij. Na de te Soengei Mandoewit op 24 April jl. voorgevallen schermutseling met de door Soerapati afgezonden bende muitelingen, was dc rust aldaar niet meer gestoord geworden, en werd van de bende niets meer vernomen. Men vermoedt, dat de bende zich wegens gebrek aan levensmiddelen heeft verstrooid. SOERABAIJA, 10 Mei. Het Nederlandsch Indisch barkschip Maria Henriëtte ia heden morgen op publieke vendutie door de firma Ecg &amp; C°. voor eene som van ƒ 7000 verkocht. — 12 Mei. Heden werd de drukkerij van den heer J. J. Nosse, thans in Nederland, met de daarbij behoorende courant i/de Nieuwsbode&quot; in publieke veiling verkocht tot den prijs van ƒ 12,200. De kooper, de heer Overbeek, verkocht de daarop nit de hand aan den heer J. H. Rosemeier. — 18 Mei. Naar wij vernemen is de Gouvernements stoomer Boni, die na geëindigde reparatie de werf verlaten had, eensklaps gezonken. Door den Gouverneur-Generaal van Nederl. Indie zijn de volgende beschikkingen genomen: Civiel- Departement. Benoemd: Tot commies op het bureau van den ass.-resid. voor de policie te Soerabaya, H.W. C. A. Postma; tot notarissen: Te Probolingo J. A.Kluit, te Sidho-Ardjo J. A. Cambier, te Bezoeki M. J. Smissaert, te Soerakarta H. W. F. Ligtenberg, teTjiandjoerll. F.F.Hultman,teßandongH.L.Backer Overbeek en te Japara F. D. Chandon; tot lid in den raad van justitie te Samarang, Mr. H. F. C. Engelbrecht; tot telegrafisten 2de kl. F. A. Cardon en J. G. Spier; tot tweeden commies op het resid.-kantoor te Soerabaya, B. C. J. Heijman; tet ass.-resid. van Demak, Jhr. H. W. F. Hora Siccama; tot ass.resid. van Ponorogo,W. J. Pahud; tot secretaris der resid. Probolingo, J. W. Stammler; tot commies bij de comptabiliteit op het bureau van den gonv. van Sumatra&apos;s Westkust, M. Herstem; tot commies-archiv. op het bureau van den hoofd-ing. van het mijnwezen, P.W. v. Exter; tot schout te Weltevreden J.W. Oostewceghel; tot tijdel. 3de comm. op het resid.-kant. te Muntok, Ch. L.Sablon; tot lsten] comm. bij de dir. der midd. en domein. P.Kleijkamp Az.; tot 2den comm. bij id. E. Bosch; tot tijdel. 3den comm. bij id. L. A. Martens; tot hoofd-comm. bij de dir. der cult. W. E. Macaré; tot lsten comm. bij id. A.dc la Rambelje; tot 2de comm. bij id. A. A. Hoos; tot tijdelijk 3den comm. bij id. R. 11. G. Reijneke; tot control. Iste kl.Jhr. D.F. v. Alphen; tot control. 2de kl. J. F. W. Wcssels; tot control. 3de kl. bij ele landelijke ink. en cult. J. W. M. van der Palm; tot lid bij de sub-comm. van onderw. te Magelang C. W. Eekhout, tot lid bij den residentie-raad van Benkoelcn J. A. Vermeulen; tot tijdel. buitengew. snbst.-griffier bij ele landel. ink. en «uit. J. Carvalho; tot lid der kamer van kooph. en nijverh. te Batavia Mr. Th. Schuurman Jz. ; tot hoof&apos;d-admin. van &apos;s lands houtstapelplaatsen L. André ; tot comm. bij id. A. E. M. Tromp ; bij de alg. rekenk.: tot 2den comm. J. A. Kal en tot tijdel. Sden id. J. B. Pieck; tot buitengew. subst.-griffier bij den raad van justitie te Samarang N. A. van der Wal; tot lid bij de sub-comm. van onderw. te Benkoelen C. E. S. Verschueren. Bevorderd: Tot control. Iste kl. bij landelijke ink. en cult. Jhr. D. F. van Alphen; tot id. 2de kl. bij id. J. F. W. Wessels. Geplaatst; Bij de landelijke ink. en cult. in de residentie Madioen M.H. C. Mac Gillavry. Vergund: De uitoefening van het beroep van landm. aan D. Dikkers en L. K. van Swieten. Ontslagen: Op verz. eerv., wegens vertrek, J. F. van Leeuwen, lid van de kamer van kooph. on nijverh. te Batavia, E. D. Levyssohn Norman, lid van de sub-comm van onderw. te Magelang, J. A. A. Hemler, lid bij den resid.-raad te Benkoclen ; H. W. F. Voermans, klerk bij de dir. der prod. en civ. magaz.; wegens ziekte, H. M. van Rijssen, hoofd-comm. ter alg. secretarie; de ambten, op wachtg. J. L. Martens; weg. ziekte de comm.-ontv. der ink. en uitg. regten te Koepang H. E. Loffman; de gew. comm. te Krawang F. H. Meeng; de onderw. bij de gouv. lagere school te Banjoowangie H. E. vun der Woerd; de assist.-res. en magistraat te Padang A. J F. Hamers. Ingetrokken : Op verzoek, het aan J. van Lingen. opz. bij den zontaanmaat te Sarokka, toegestaan tweej. verlof naar Nederland. Verleend: Ecu tweejarig verlof, wegens ziekte, naar Europa: aan F.H. A. van de Poel, resid. van Cheribon; naar Nederland: aan F. D. ele Chauvigny de Blot, secret, der resid. Kedirie; D.B. Bronkhorst, binnenregent van het oude mannenhuis te Samarang; P. M.Toewater, gezworen landm.2de kl. bij het kadastraal bureau te Batavia; J. H. de Waal, comm. op het resid.-kant. te Patti; H. Michels, opz. 2de kl. bij de kult. ter Sumatra&apos;s Westkust; C. A. Vermande!, control. 2de kl. bij de landel. ink. en kult.</p>
	<p>Militair Departement. Bevorderd Bij hot wapen der inf. tot kapts.: bij dc mil. verkenningen (dir. elcr genie), de Iste luit. W. J. Havcnga; bij het 2de bat. de Iste luit. adj. R. D. W. Koops; bij het 3de bat. de Iste luit. A P.W. Meis; bij het sde bat. de Iste luit. E. W. Pfeiffer; bij het 13de bat. de Iste luit. 11. M. Terstcege, brj het 15de bat.de Iste luit. J. H. C. Godin; bij het garn.-bat. te Palembang de Iste luit.-adj. J. G. D. Oberschorfheide. Tot Iste&apos;uits.: bij het sde bat. de 2de luit. J. van der Weyde; bij het 12de bat. de 2de luit. D. J. H. Frey; bij het 15de bat. de 2de luit.-adj. S. G. Prins; bij het 16de bat de 2de luit. L. H. de Grijs; bij het garn.-bat. van Banka de 2de luit. P. J. J. S. Hogerwaard. Bij de geneesk. dienst: tot offic. van gez. 2de kl. C. O. van Oordt. Geplaatst: Bij de geneest, dienst in dc Zuid- en Oostcr-afd. van Borneo de offic. van gez. 2de kl. A. Ledeboer. Bij de inf.: bij het 14de bat. de kapt. J. J. van Roy; bij het garn.-bat. der Wester-afdeeling van Borneo dc kapt. F. A. Steevert; bij het garn.-bat. der Zuider- en Ooster-afdeeling van Borneo de Iste luit. A. A. J. L. de Jongh.</p>
	<p>Overgeplaatst: Bij de admin.: als onder-intend. 2de kl. H. dc Haas. Bij de inf.: bij het 6de bat. de kapt. K. van der Heydcn; bij het Bste bat. de Iste luit. J. M. v. d. Groen en de 2de luit. B. F. W. v. Mourik; bij het Ode bat. do Iste luit. E. L. G. L. Vertlooren; bij het 12de bat. de Iste luit. F. H. Bordewijk; bij het 15de bat. de Iste luit. J. 11. Knijff; bij het 16de bat. de kapt. J. Tomei; bij het 17de bat. de kapt. F. A. Schiebclhout; bij de garn.-comp. van Benkoelcn, de kapt. N. Volckerts; bij het garn.-bat. der Zuider- en Oostcr-afd. van Borneo de kapts. B. M. H. Thörig en F. A. Gits; bij het subsist.-kader te Batavia de 1 ste luit. J. E. Zonneveld. Bij de artillerie: de kapt. E. J. W. W. v. Dompseler en de Iste Init. J. Schneither. Gesteld: Op non-activiteit de kapt. der art. L. F. Boers. Verleend: Een tweejarig verlof naar Nederland aan den kol., chef van den gen. staf, Jhr. F.W. R. Flugi van Aspermont, en aan den kapt. der inf.W. J. G. v. Swieten; id. wegens ziekte, aan den magazijnm. 3de kl. der art. J. M. Reijnders. Ingetrokken : Op verzoek, het aan den magazijnm. der art. 3de kl. H. Cornes verleend tweej. verlof naar Nederland. Ontslagen: Op verzoek, eervol, de onder-inten. Iste kl. van de mil. admin. 11. Vemer.</p>
</text>
