<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVEETENTIEÏÏ. De Directie der Dusseldorper Algemeene Verzekerings-Maatschappij tegen Zee- en Rivierschade adverteert, dat in de Vergadering van Deelhebbers het Dividend over het Twintigste Boekjaar bepaald is op 25 per Cent. De Coupon XX zal van heden af betaald worden met Th. 25, of f 43.50 Ned. Courant, by de Heeren: BAUM BOEDDINGHAUS &amp; C., in Dusseldorp. J. H. BRINK &amp; CO., in Elberfeld. BECHENRATH HEILMANN, in Crefeld. JT. D. HERSTATT, in Keulen. Cassa der Nederl. Algemeene Verzekeringsmaatschappij, in Tiel. Ontvang- en Betaalkassa, in Amsterdam. Gebroeders CHABOT, in Rotterdam. Dusseldokp, 30 September 1865. (22502) Commissaris , Spec. Directeur, P. A. v. REUCHLIN. POPCKE. VERKOOPING OP AMELAND VAN eene LADING puike IMEISLEItf. De Notaris E. MEYER, te Holwerd, zal, ten verzoeke van den I Heer Burgemeester van Ameland, als daartoe door Heeren Assura- I deuren geautoriseerd, op Donderdag den 12den October 1865, dcs Voormiddags 9 uur, bij het Pakhuis te Hollum, tegen gereede betaling verkoopen : (3300 DEELEN, van verschillende lengte en dikte, uitmakende de lading van het op de reis van Christiania naar Caen, gestrande Fransche Schoonerschip Economie, Kapitein PERRK. Daags voor den verkoop vertrekt het Postschip van Holwerd, des jniddags 12 unr. Nadere informatie bij genoemden Heer Burgemeester en ten Kantore van den Notaris. (22224) BELANGRIJKE BÖEKVERKOOPÏNG. Op den I3den en 14den October a. s. zal te Leiden, in het Logement de Gouden Zon, onder directie van E. J. BRILL te Leiden en MARTINUS NIJHOFF te &apos;s Gravenhage, worden verkocht de Bibliotheek van Wijlen Mr. JI. BARE, Hoogl. in de Faculteit der Wijsbegeerte en Letteren te Leiden. Deze Bibliotheek bevat eene genoegzaam volledige verzameling der GRIEKSCHE en LATIJNSCHE AUCTORES CLASSICI in de voornaamste uitgaven, werken over de PHILOLOGIE, ANTIQUITEITEN, OOSTERSCHE LETTERKUNDE, GESCHIEDENIS, enz. enz.; alsmede eene aanzienlijke verzameling van Werken over REGTSGELEERDHEID STAAT- en STAATHUISHOUDKUNDE, NEDERL.-INDISCHE&apos; AANGELEGENHEDEN, enz. De CATALOGUS is alom verspreid en nog op franco aanvrage te bekomen. (22141) OPLEIDING TOT HET NOTARIAAT, wT Voor iemand die zich tot het NOTARIS-EXAMEN voorbereidt «n daartoe zoo practische als theoretische Opleiding wenscht te ontvangen, of die onder voorlichting Zaakkennis verlangt op te doen, bestaat op een Notarieel Kantoor in de Provincie Gelderland, tegen billijke •vergoeding, mede voor Kost en Inwoning, eene gunstige gelegenheid. Adres franco onder het motto ./Notariaat&quot;, bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELÜ EN ZOON, Beurssteeg, E 183, te Amster«&quot;&quot;&quot;• (22443) EENE KEUKENMEID •wordt tegen I°. November te Arnhem gevraagd, geschikt en geneigd Huiswerk te Terngten, van goede getuigschriften voorzien en van de 1 B. C. Godsdienst. Adres met franco brieven onder letters H H bH rt» poekh. Is. AN. NIJHOFF &amp; ZOON, te Arnhem. (22492)</p>
</text>
