<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPROEPING VAN SCHULDEISCHERS. De Schuldeischers in het Faillissement van FRIEDRICH WILHELI KORST, Koopman , thans zich bevindende in het Huis van Arrest e Justitie te Amsterdam, worden bij düze opgeroepen om in persoon &lt; bij gemagtigde te verschijnen op de Tweede Bijeenkomst van Schuld eischers, welke zal gehouden worden op Maandag 23 October 1865, di middags ten 12 ure, op het Palcis van Justitie in het Lokaal jvan d Ivveede Kamer der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam en worde zü verzocht da bewijzen hunner Schuldvorduringen, voor zooverre di nog niet zijn ingezonden, vijf dagen (o voren in te leveren bij dei Eerstosdirgetcekende in de Reguliersdwarsstraat, X 218, alhier. Amstekdam, De Curators in voornoemd Faillissement 6 October 1865. JAC. WERTHEIM Jz , (22798) F. KUIJPER VAN HARPEN. EAILLISSEMENT -VERIFICATIE. HU. Crediteuren in het faillissement van JACOB TROMPETTER Manufocturier te Winkel (pand-of hypotheekhebbende daaronder begrepen), worden opgeroepen tot bijwoning der le vergadering ter verificatie van schuldvorderingen, welke zal gehouden worden op Woensdag 18 October a. s., des middags 12 uur, in de Raadkamer der Arrondissements Regtbank te Alkmaar. Zij worden tevens verzocht de bewijzen hunner schuldvorderingen zot spoedig mogelijk intez enden aan den ondergeteekende. Alkmaab, K. N. ZUR MUHLEN, 8 October 1865. (22898) Curator. B. KEUCH, Makelaar, zal op MAANDAG 23 OCTOBEI? LBCS, des Avonds na 6 Ure, in de Brakke Grond, ten overstaan vat den Notaris J. H. C. FREIJER, in veiling brengen: Een hecht, ster! en weldoortimmerd HUIS en ERVE, staande en gelegen op den Singel over de Appelmarkt, op deu hoek van de Goudsbloemsteeg, K K 84 Te bezigtigen des Maandags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag, van 1 tot 3 ure. De bewijzen van Eigendom en do Veilconditien zullen vier dager vó(sr en op den Verkoopdag ter lezing liggen ten Kantore van gemelden Notaris, op de Keizersgracht bij het Molenpad. Zijnde dit Percee, iiiuiiddel.l uit de hand te Koop. (22753) lil» FmiHF OïIGEL~ f 1.5© per Maand. Bij een Bekwaam MUZIEKMEESTER. OCHTENDLESSEN voor eerstbeginnenden beneden 14 Jaren AVONDLESSEN voor eerstbeginnenden en eenigzins gevorderden. »£2Si?TS TU CU- 9;&apos; bij de Boekhandelaren M. SCHOONEVELÜ &amp; Zk. , Beursstceg, E 188. (22839) bTbTcT D™™™™a £n -de •E«MM&gt;MISCIIE NACHTLICUTEN Tan MINDERMAN, is Verplaatst, uit de Bergstraat naar de Korsjespoortsteeg, SS., 69 by do Wed. J. G. BOUWER, opvolgster van de Wed. MINDERMAN. r B (22746) 6. vm dmijFmirdrechtr&apos; zijn LOGEMENT geopend hebbende, beveelt zich minzaam aan bij HH. REIZIGERS. De goederen worden franco van de Stoomboot gehaald. (22834) KUUB DROPPELS VA^ IR VAN LOHE. Dit boproefd Geneesmiddel tegen alle vormen van KLIERZJEK&apos; TEN 1 hoe veroudert en ingeworteld die ook zijn mogen, is verkrijgbaar ii f 1.50 de Flacon, te &apos;Amsterdam bij A. A. SCHILT, Apotheker, Korte Singel tusschen de Brouwcrsgrach en Haarlemmerdijk, TT 376. J. H&lt; VAN MEURS, Apotheker, Kalverstraat over het Klooster D 38. B. N. VAN OLDE, Apotheker, Utrechtschestraat bij de Heerengracht. V 3,11. (22879) HEBBEN DE EER TE BERIGTEN DE OT»EWIM€2 VAN HUN (22882) Regnliersbreestraat bij de Munt, X 52. VOO» ƒ 3.§0 ITSt PLAATS VAS ƒ 9.50 , is nog een klein getal Exemplaren verkrijgbaar van het gnnstig bekende Werk: TOlg-BIGYCIOPiSDIE. ALGEMEEN irOORDBHBOKM* BEHANDELENDE: Kunsten en Wetenschappen, de Levens van beroemde Mannen en Vrouwen (vooral die van onzen tijd), Nijverheid, Fabrieken, Stoomwezen, Stoomwerktuigen, Landbouw, Veeteelt, Tuinbouw, Bloemen, Kruiden, Gewassen, enz., enz., enz., DOOR EENE VEREENIGING VAN ZAAKKUNDIGEN, Negen Deelen in 3 verguld Linnen Banden, 2600 Bladz. leder, die trachten wil zich zoo veel mogelijk cene algemeene kennis eigen te maken en uitziet naar Boeken, die niet te uitvoerig, maar zake| lijk de noodwendige inlichtingen op verschillend gebied geven, kan dit Werk ten volle worden aanbevolen. De prijs, die bij de uitgaaf reeds laag gesteld werd, grenst nu aan het fabelachtige. Verkrijgbaar bij Wed. JT. C. v. KESTEREN &amp; Zff., te Amsterdam en op bestelling bij alle Boekhandelaren. (22838) IAGMIjFvITIIWAIII, Warmoesstraat l»ij de St. Annastraat, J 33. De Ondergeteekende berigt aan zijne geachte Begunstigers, dat hij weder ruim voorzien is van KAGCHELS , HAARDEN en FORNUIZEN, met toebehooren en al wat verder tot het Vak behoort, tot uiterst billijke Prijzen, (32747) B. CORRIS. •f. li. WIifBU§f Avond-Restanrant, Nes; hoek Pieter-Jacobstraat. Alle avonden gedurende het Winter-Saizoen gelegenheid te SOU&apos; PEREN, van 8 tot 12 uur. BIEFSTUK, CARBONADE, WILD, gebakken PALING en meer andere Geregten, fijne WIJNEN, Engelsche en Beijersche BIEREN, enz. Eiken avond SCHILDPADWITTE RAGOUT- of BOUILLON-SOEP. (22876) &apos; IB&apos; Voor öezelschap met Dames is een net appartement. In den Omtrek van den Buitenkant, Oudeschans, Geldersche Kade, Warmoesstraat, Nieuwen- en Haarlemmerdijk, vraagt men bii fatsoenlijke Burgerlieden, 2 GESTOFFEERDE KAMERS TE HCUD , waarvan eene van Stookplaats voorzien. Brieven onder lett. A„ met opgave van prijs per Maand, bij den Boekhandelaar C. F. STEMLER, Hoek Haarlemmerdijk en Korte Singel alhier. (22791) appartement! Eene DAME van Leeftijd zoekt bij deftige lieden tegen 1». Mei aanstaandei of iets vroeger DRIE ONGEMEUBELEERDE KAMERS, op Heeren-, Keizers- of Prinsengrachten tusschen Koningsplein en Amstel, of wel in den omtrek. Verzoeke duidelijke opgaaf in gesloten briefjes , bij de Kantoorboekverkoopers R. CLEPPER &amp; ZOON Rokin C 169, onder het opschrift: APPARTEMENT. (22792) &apos;</p>
</text>
