<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOUDERS VAN (ILH RIJST, algcgevén door de Firma fi. «CHSNER &amp; t?., worden wcgeni likwidatie der zaken van genoemde Firma opgeroepen om voor 10 November aanstaande tegen afgifte der Celen&apos; en tegen voldoening der Pakhuisbuur de RIJST te doau afhalen. Bij gebreke hiervan zullen de Ondergeteekenden ten koste van belangheboenden zoodanige weaige maatregelen nemen ais zij zullen vermeenen ie behooren. &amp;, ©CHSNER &amp; C&quot;. AaiSijEßDAlg, 7 Oetober lSt&gt;s. (22822) Op nader te bepalen tijd en plaats zul binnen kort publiek worden verkocht: I°. Een welonderhonden, zeer gunstig gelegen en tot velerhande Affaires geschikte HEERENMïIIZiNC , get. A, n&quot;. 67, voorzien van twee Beneden- en drie Bovenkamers, Keuken, Kelder, Put en Regenbak , staande bij de nieuwe Doorrid, te Delfzijl 2&quot;. De florissante en welgelegen SGHEEPSTIMMERWEHF, de Goede Verwachting, nabij Delfzijl, met Huis, Knechtswoningen, oennur, Langbelliiigs, Kanthélling en Gereedschappen, benevens een Kielligter met Gereedschappen, in de haven van Delfzijl liggende, en het m aanbouw slaand SOHEEPSHOL, groot pi. min. 170 ton. (22836) Mr. H. J. OEEERUAUS, Notaris. tTioop bij de Erven A. J. VAN HOEKEN, Scheepmaker, Haven te Leiden, eene op stapel staande PAKSCHIJIT, groot 30 ton, ingerigt voor Passagiers en goederen, en zamengesteld van kolossaal en uitmuntend hout. Belanghebbenden kunnen hiermede op aannemelijke voorwaarden nog f 300 profiteren , en gelieven zich te adresseren bij voornoemde Pirma, terwijl er nadere informatien te bekomen zijn bij Schipper VV. KRAAN, van Waddingsveen. (22835) üitWhlïdts ioop:— in eene der Zuid-Hollandsche Steden aan de Markt, welke wekelijks druk bezocht wordt: Een frisch, goed onderhouden HUIS, met SCHUUR en PAKHUIS er achter, geschikt voor alle Affaires, waarin sedert vele jaren en nog met het beste succes eene Zaak in Manufacturen, Gebreide Goederen, enz. wordt uitgeoefend. Nadere informatien zijn te bekomen met franco brieven, onder letter O , bij den Boekhandelaar B. H. COLENBRANDER, te Zutphen. (228301 MEM- en MOFFIJÜUIS BE EERSTE EN LAATSTE STUIVER, hoek Overtoom en Buiten-Singel, De Ondergeteekende heeft de eer, hiermede te berigten, dat hij bij zijn Bierhuis de Eerste Etage heeft ingerigt tot KOFFIEKAMER het houden van SOCIËTEIT en BESLOTEN PARTIJEN. Terwijl hij door eene soliede en bonnette bediening het in hem gestelde vertrouwen zal waardig toonen. &apos; (22748) JH. M. KAMMEIJER. BBRF6T kÊ IiiSMiIÉËÏ Depot der nieuwe verbeterde Kristallen Fatent-Cias-Branders van MONTER. Schaduw noch flikkering! 40 pCt. besparing! bet helderste licht! Zie tijdschrift de Volksvlijt, 1864, blz. 355. Kristallen Kroonen en Ornamenten in de nieuwste modellen en uitgebreidste sortering. Ballons, Lichtschermen, Prisma&apos;s en alle andere Voorwerpen voer de Gasverlichting in Kristal, Glas en Email. «I. FISCHER &amp; CO.. Trinnenburcwal. te Amsterdam ,&quot;&gt;.&lt;&gt;«ASl</p>
</text>
