<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>«eograpliiscli Instituut van H. EKIJL2NK., te Amstevdam. FBIJIIUM&apos;s WIDWB HARD-ATIAS DER AARDE. Dat deze HAND-ATLAS de eenige volledige is, die hier te lande hestaat, en men in kleiner formaat niets volledigs leveren kun , wordt thans erkend, blijkens de vele bestellingen in den jongsten tijd en de invoering op Instituten van Middelbaar Onderwijs. Door de inrigting van dezen ATLAS (geen steendruk , maar gravure in Engelsch koper) worden in de Kaarten (die in de laatste jaren grooteiideels vernieuwd zijn) de veranderingen, die van tijd tot tijd plaats hebben, bij voortduring ingebragt. Bij H. FKJJLTNK, te Amsterdam, ziet mede het licht: fiHOOTE KAART VAN DE NEDERLANDEN EN HET GROOTHERTOGDOM LUXEMBURG. Met al de Spoorwegen (Uitgave 1865.1 &apos; Prijs zwart f 2.50. Gekleurd f 2.75. IKIJLINK&apos;S KLEINE SCOOOL-ATLAS. In 17 gekleurde Kaarten. (Uitgave 1865.) Dit is do GOEDKOOPSTE ATLAS Prjjs .ƒ1.35. (22865) f ÏO a f ÏS.ÖOÖ worden, tegen 4 pCt. &apos;sjaars onder soliede Borgen, gevraagd, ter uitbreiding eener steeds vooruitgaande Affaire. De aflossing door den Geldschieter zelven te bepalen. Reflecterenden gelieven zich bij den Boekhandelaar W. BERGMANS te Tilburg, onder Letter A. te adresseren. (22858) PLAATWERKERS. Een bekwame PLAATBTRAKKER kan, tegen Hoog Loon, dadelijk werk bekomen bij J. J. BEIJNES, Rijtuigfabriekant te Haarlem. Brieven franco. (22862) De Ondergeteekenden zijn voornemens gedurende den Winter een Achttal LEZIHGEN te houden over DE &apos;WAARDE DER BIJBELSCHEB£RIGTE C AANGAINDE HET LEVEN VAN «E3SUS, inzonderheid die van het vierde Evangelie. Deze Lezingen zullen gehouden worden op den tweeden en vierden Donderdag van iedere maand, te beginnen den 23sten November, des avonds ten acht ure, in de Groote Zaal van ODEON. Lijsten ter Inteekening zijn nedergelegd bij de Boekhandelaren LOMAN en VERSTER, Kalverstraat hoek Jongeroelensteeg, P. N. VAN -KAMPEN, Singel bij de Oude Spiegelstraat, GEBROEDERS KRAAY, ¦Buitenkant en in het Leesmuseum. *• ?e. toegangsprijs voor de Acht Lezingen te zamen, is bepaald op J &amp;.50 per persoon. &gt; Entree voor iedere Lezing afzonderlijk f 1 per Persoon. SR* w Tijfel**&quot;**l&quot; Prof&apos; a&apos; »• LOMAN. Dn. M. P. BERLAGE. W. F. LOMAN. P^R^ro^SfiZPi,112- V&apos; MODDERMAN Az. nSAHüFAGTURËH. Een Fatsoenlijk MEISJE, R. C. Godsdienst, 26 jaren oud niet onervaren in de Hoogduitsche en Fransche Talen, zag zich gaarne tegen TÏ?V0T«^b« &quot;Lf VEB^AATST in eene MANUÏAC«LURZAAK, zijnde met dit Vak bekend, waarvan de beste informatien kunnende produceren. Verzoeke reflectant zich franco te adresseren onder Lett. G. W, JBureau Handelsblad. (22885) Door spoedig vertrek naar elders wordt ter overname aangeboden op 2ïn«S!£i!S?nv«a ItlA^J**&apos; eeno BIER- en ÏvOi lIIUUKSOOUDERS-AFEAIRE, tegen billijke voorwaarden. Hierop reflecterende gelieve men zich ten spoedigste te adresseren franco onder het motto SPOED! bij den Boedhandelaar H. A. MEIJER, ¦&quot;. Z. Voorburgwal over de Molsteeg. (2r&gt;795) &quot;• manufacturen! Een JONGELING, 17 jaren oud, bekend met de Fransche, Engelsche I?AiTTrB&lt;laitSche Talen, zaS zich gaarne in eenen Winkel van MANUfr™*UREN ™*UREN geplaatst, ten einde daarin opgeleid te worden. Adres Hmh °nder lett A&apos; Z&apos; bÜ den Boekhandelaar W. J. KAT, te ——ir?&quot; (22842) provisie-reizigers en AGENTFM *&quot; fcöW - dezegeév™ tttt^Atli^ Xscs°:ncharta fcf ,u &apos; * HAASENSTEIN &amp; VOGLER, te Frankfort a/M. (22869)</p>
</text>
